<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学援会EXE </title>
    <link>http://gakuenkai.com/</link>
    <copyright>学援会EXE</copyright>
    <description>学援会EXEは、東京都練馬区東大泉にある学習塾です。コミュニケーションの基礎とも言える「見る力・聞く力」の育成を常に意識しながら教科指導を展開しています。</description>
    <item>
      <title>【小学５年・６年】グングン先取り英語クラス　:開始:終了　時間割と料金は詳細をご覧ください</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-7741/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-7741/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 16:22:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学３年】　高校受験コース　19:00開始21:50終了　火・木・土</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5430/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5430/</guid>
      <description>高校受験だけで燃え尽きない学力を養いましょう。受験学年として意識はしていても （していない生徒もいるかもしれませんが） 何をしたら、 何から手をつけたらいいのかわからないと考えあぐねている生徒が多いと思います。 　最高学年として部活動や委員会での責任も重くなるわけですから、 受験だけを意識するというのもなかなか難しいのかもしれません。しかし、 受験は間近に控えているのです。限られた時間を有効に使わないと後悔することになります。個人的なつまずきや、わからないことに対するフォロー、 あるいは進路に関する指導などは個別に対応しますので、 「自立学習教室」 を利用しながら積極的に質問して、 塾を有効に活用して下さい。内申対策には、 各中学校にあわせた対策プリント ・予想問題等を使って対応し、 万全の体制で定期試験に臨んでいただきます。 また秋以降には、 成績の動向を把握するとともに、テスト会場の雰囲気に慣れる目的で、 「進研 V もぎ」を積極的に受験しましょう。 また、 入試で有利になる英検 ・ 漢検 ・ 数検の対策も徹底します。◇ 年４回 「クラス替えテスト」 を行い、 学習の定着度に応じてクラスを変更します ( 無料 )。◇ ご入塾の際は、 ３教科 ( 国語･数学･英語)、 ５教科 ( 国･数･英･理･社) いずれかを選択してください。 年度途中のコースの変更も可能です◇ 約３ヶ月に１回｢進研テスト｣を受験していただき、 学習の定着度と志望校の判定を行います （当教室で受験できます。 １回 \2,000）◇ 各種検定試験や定期試験対策についてはＰ13 〜 をご参照ください。◇ 「自立学習教室」 は通塾日以外にも無料でご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 23:21:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学２年】　高校受験コース　19:00開始21:50終了　月・水・金 （月は19:30〜21:10）</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5429/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5429/</guid>
      <description>学力差が顕著に現れる学年です。中学生活の岐路あるいは人生の岐路と言えるかも知れません。中２になったら急に生活が乱れてきた、 というのはよく聞く話です。 　学校にも慣れ、 受験は２年先となると、 気がゆるみ、 勉強にも身が入らないのは当然かも知れません。しかし、 その学習内容は入試に直結するものが多く、 中間学年とは名ばかりであって、 むしろ受験勉強のスタート学年と考えるべきなのです。この段階でつまずいてしまうと、 ３年になって追いつくのが非常に難しくなります。 逆にこの時期に他の人に差をつけておくことが２年後の受験で成功する秘訣とも言えます。少し自信を失っている生徒は既習内容の苦手部分を徹底復習して自信をつけ、 少し退屈気味の生徒は、 入試問題などの実戦的な問題にチャレンジして学習意欲を高めていきましょう。気になる内申対策には、 各中学校に合わせた対策プリント ・ 予想問題等を使って対応し、 万全の体制で定期試験に臨んでいただきます。また、 普段の授業内容の確認テストとして進研テスト （各学期１回） を受験していただき、 各自の学習指導及び進路指導の資料といたします。 学力上位の生徒は駿台学力テストなどの難度の高いテストの受験も可能です。 さらに入試で有利になる英検 ・ 漢検 ・ 数検の対策も行いますので、 ぜひご利用ください。◇ ご入塾の際は、 ２教科 ( 数学･英語) と３教科 ( 国語･数学･英語) を選択してください。国語は選択制になっていますが、 すべての教科の礎となるものですから極力履修するようにしましょう。年度途中でのコース変更は可能です。◇ 約３ヶ月に１回｢進研テスト｣を受験していただき、 学習の定着度と志望校の判定を行います。（当教室で受験できます。 １回 \2,000）◇ 各種検定試験や定期試験対策についてはＰ13 〜 をご参照ください。◇ 「自立学習教室」 は通塾日以外にも無料でご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 23:20:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学６年】 都立大泉附属中受験クラス　16:00開始18:20終了　火・木・土 (土曜日は14:10〜17:30）</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-7744/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-7744/</guid>
      <description>公立中高一貫校受験に対応できる柔軟な思考力・発想力・表現力を身につけよう都立大泉附属中学校の入試では「問題文としての長文の読解力・速読力」「自らの考えを正確に伝える表現力」「細かな数値データに対する解析力」などが問われる問題が数多く出題され、私立中受験の勉強を進めてきた子供でも苦戦してしまいます。それらの能力は一朝一夕に身に付くものではなく、繰り返し読み、繰り返し書くことによる「慣れ」がどうしても必要です。６年生の授業では、繰り返し読み、繰り返し書くなかに「楽しさ」を加味し、余裕をもったカリキュラムで公立中受験の合格へと導いていこうと考えております。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 23:19:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学４年】　私国立中学受験コース　16:00開始19:10終了　月・水・金 　(2科は月・水のみ)</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5413/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5413/</guid>
      <description>４年生の最大の目標は「日々の学習の習慣化です。それは、受験のみならず、その後の人生の大きな支えとなってくれます。四谷大塚の予習シリーズを使用して学習を進める中学受験準備コースです。ただし、 「学習の習慣化」 を当面の目標とし、 基礎的内容を中心に学習しますので、受験を検討中の方だけでなく、受験されない方にも受講をお奨めできます。まず通塾すること、 宿題をしっかりこなすことから習慣づけの第一歩を踏み出しましょう。◇ ご入塾後１か月間授業の様子を拝見し、 受験クラスに適応できるか否かについて父母面談を実施いたします。◇ ご入塾の際は、 ２教科（国語･算数）と４教科（国･算･理･社）を選択してください。◇ 毎月１回｢中学入試必勝模擬テスト」を受験していただき、学習の定着度を判定します。（当教室で受験することができます。１回 \2,500）◇ 「自立学習教室」は通塾日以外にも無料でご利用頂けます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 23:18:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学１年】　高校受験コース　19:00開始21:40終了　水・金 または 火・木</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5428/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5428/</guid>
      <description>さあ､中学生活の始まりです。しっかり学習習慣を身につけて、中間 ・ 期末テストや２年後の高校入試に備えましょう。高校入試へ向けてのスタートを切るうえで、 中学１年は非常に大事な学年です。ここでつまずいたり、 いいかげんに取り組む癖がついてしまうと、その後の学習生活、 ひいては中３時の志望校選定にも悪影響を及ぼしかねません。EXE では学習方法の徹底指導から始まり、中間・期末テストの際には、 各学校にあわせた対策プリント ・ 予想問題で内申対策を行い、 ２年後の高校入試に向け、 無理 ・ 無駄のない学習生活が送れるよう指導して参ります。また、 授業内容の確認テストとして進研テスト（３ヶ月に１回） を受験していただき、 各自の学習指導及び進路指導等の資料といたします。 学力上位の生徒は駿台学力テストなどの難度の高いテストの受験も可能です。さらに入試の際有利になる英検 ・ 漢検 ・ 数検の対策も行いますので、 ぜひご利用ください。◇ ２ ・ ３月の時間割と４月以降の時間割が異なりますので、 ご注意ください ( 下記参照 )。◇ 約３ヶ月に１回｢進研テスト｣を受験していただき、 学習の定着度と志望校の判定を行います。 （当教室で受験できます。 １回 \2,000）◇ 各種検定試験や定期試験対策についてはＰ13 〜をご参照ください。◇ 「自立学習教室」 は通塾日以外にも無料でご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 23:18:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学６年】　高校入試準備クラス　16:00開始19:10終了　水・金</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5427/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5427/</guid>
      <description>『高校受験で良い結果を出す』それを最終目標に、そのために必要な基礎力の徹底強化を図って行きます昨今「ゆとり教育」の影響か、中学3年生になっても分数の計算ができない子供、三角形の面積が出せない子供、小学校で習う漢字の書けない子供などが増えています。結果として、高校入試においてもその子供が生来持っている能力よりも低いレベルの高校に収まる、ということになってしまっています。　「高校入試基礎クラス」では、４・５年後の高校入試を常に念頭に置き、そのための基礎力強化を徹底的に行っていきます。脳の吸収力の強いこの時期に得た知識は、高校受験のみならず、大学受験や大人になってからの様々な場面で役に立つはずです。　授業の進め方ですが、金曜日に黒板を使った単元の指導を行います。そして月曜日にプリントを使って金曜日に学習した内容の徹底演習を行います。また、算数については小学校の単元学習が終了次第、その復習と「数学」の授業を並立して行います。　さらに、漢検･数検などの検定試験の対策を取り入れ、学習の動機付けを図ると同時に、生徒たちに達成感を味わってもらいたいと思います。　◇ 約２ヶ月に１回｢進研テスト」 を受験していただき、 学習の定着度を判定します。 （当教室で受験することができます。 １回 \1,500）。◇ 「自立学習教室」 は通塾日以外にも無料でご利用頂けます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 22:21:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学５年】　高校入試準備クラス　16:00開始19:10終了　月・金　</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5421/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5421/</guid>
      <description>高校受験で良い結果を出す 　昨今「ゆとり教育」の影響か、中学3年生になっても分数の計算ができない子供、三角形の面積が出せない子供、小学校で習う漢字の書けない子供などが増えています。結果として、高校入試においてもその子供が生来持っている能力よりも低いレベルの高校に収まる、ということになってしまっています。　「高校入試基礎クラス」では、４・５年後の高校入試を常に念頭に置き、そのための基礎力強化を徹底的に行っていきます。脳の吸収力の強いこの時期に得た知識は、高校受験のみならず、大学受験や大人になってからの様々な場面で役に立つはずです。　授業の進め方ですが、水曜日に黒板を使った単元の指導を行います。そして月曜日にはプリントを使って水曜日に学習した内容の徹底演習を行います。　さらに、漢検･数検などの検定試験の対策を取り入れ、学習の動機付けを図ると同時に、生徒たちに達成感を味わってもらいたいと思います。◇ 約２ヶ月に１回｢進研テスト」 を受験していただき、 学習の定着度を判定します。 （当教室で受験することができます。 １回 \1,500）。◇ 「自立学習教室」 は通塾日以外にも無料でご利用頂けます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 22:20:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学５年】　私国立中学受験コース　16:00開始19:10終了　火・木・土 (土曜日は14:10〜19:10)</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5417/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5417/</guid>
      <description>本格的な受験勉強のスタートです。受験生としての自覚を持って、 日々の学習に取り組みましょう。４年生のときに比べると、 問題の質 ・ 量ともにぐっと厳しくなります。その壁を乗り越えるためにも 「受験生としての自覚」 を持つことが何より大切です。四谷大塚の学力試験を受験したり、 志望校の見学などを通して自覚を高めていきましょう。また、 これから受験勉強を始めようと考えている方には、５年生が最後のチャンスといえます。大きな夢と、 それを実現するために努力をする、という強い意志があれば、 きっと栄光を勝ち取ることができるでしょう。◇ ご入塾後１ヵ月間授業の様子を拝見し、 受験クラスに適応できるか否かについて父母面談を実施いたします。◇ ご入塾の際は、 ２教科 ( 国語･算数) と４教科 ( 国･算･理･社) を選択してください。◇ 毎月１回｢中学入試必勝模擬テスト」 を受験していただき、 学習の定着度を判定します。（当教室で受験することができます。 １回 \2,500）◇ 「自立学習教室」 は通塾日以外にも無料でご利用頂けます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 22:14:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学６年】　私国立中学受験コース　16:00開始19:10終了　火・木・土 (土曜日は14:10〜19:10）</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5420/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5420/</guid>
      <description>いよいよ受験学年ですね。計画的に学習を進め、 来年の２月には志望校合格を勝ち取りましょう。夏までに全教科の単元学習を終了します。秋以降は、 四谷大塚の合不合判定テストなどを受験しながら志望校の選定を行い、 EXE の分析 ・ 編集した入試問題をできるだけたくさん解いていきましょう。受験で成功する秘訣は、 何よりも生徒本人が早期に受験生としての自覚を持ち、 具体的な目標に向かって自らの弱点をひとつひとつ克服していくことです。そのために、 塾のない日にも積極的に塾に来て、「自立学習室」 を利用し、 教師にもどんどん質問して、自覚を高めていきましょう。◇ ご入塾後１ヵ月間授業の様子を拝見し、 受験クラスに適応できるか否かについて父母面談を実施いたします。◇ ご入塾の際は、 ２教科 ( 国語･算数) と４教科 ( 国･算･理･社) を選択してください。◇ 毎月１回｢中学入試必勝模擬テスト」 を受験していただき、 学習の定着度を確認します。（当教室で受験することができます。 １回 \2,500）◇ 「自立学習教室」 は通塾日以外にも無料でご利用頂けます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 22:14:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学１・２・３年】　個人別演習コース　19:00開始21:00終了　火・木・土</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-5431/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-5431/</guid>
      <description>●勉強の原点に立ち返るシンプルな仕組み学援会エグゼの新学習システム『ILS( 個人別演習システム)』の仕組みはいたってシンプル。「１度間違えた問題を何度も何度も繰り返し解きなおして、確実に自分のものにする」ということです。けれど、ごく当たり前ともいえるこの仕組みも、いざ実践するとなるとなかなか難しいのが現実です。例えば、市販の教材で取り組もうとしても、１つの問題につき掲載されている類題はせいぜい１・２問で、しかも少しひねって難しくなっていたりします。また、仮に解けたとしても、しばらくすると忘れてしまうのが人間です。克服したはずの弱点が、のちに再び弱点として露呈するというのはよくあることですね。●膨大な問題データと個人の弱点データ管理　ILSでは、コンピュータ内に 330000 問の問題データを有し、各問題に対する類題も多数用意されています。また、受講生が受けたテストの結果は、１問１問すべてデータとしてコンピュータ内に保存されます。したがって、受講生はいつでも自分が過去に間違えた問題の類題を繰り返し解くことが可能となります。ポイントは「間違えた問題だけ」ということです。子供たちに限らず人間は進展のない繰り返しの作業を嫌がります。過去に正解した問題まで含めて「復習」として勉強を強制されたのでは飽きてしまうのも仕方ないことです。そこでILSでは、過去に間違えた問題だけを抽出し、繰り返し復習することによって弱点を克服していきますので、無理なく確実に学習を進めることができるのです。●各種検定や定期試験対策にも効果絶大さらに、ILSは漢検・英検などの各種検定や、中学校の定期試験対策としても非常に大きな効果を発揮します。ILSには膨大な量の漢字や単語・熟語のデータが登録されているので、１度書けなかった漢字や単語も繰り返し練習することができ、試験前にはそれらをまとめて総復習することもできます。また、登録されている問題は各小中学校の使用教科書にも準拠しているので、例えばILSの画面で教科書の P35 〜 52 と入力すれば、その範囲にある漢字や計算を含むあらゆる問題が抽出されて、定期試験の対策プリントとして利用できます。あなたもぜひ１度、この学援会エグゼの新学習システム『ILS( 個人別演習システム )』を体験してみてください。きっと「目からウロコ」の学習効果を感じることができるでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 21:11:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学３年】　プレ受験コース　16:00開始18:20終了　火・木</title>
      <link>http://gakuenkai.com/course-detail-6629/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/course-detail-6629/</guid>
      <description>プレ受験勉強は楽しさがテーマ一般的には小学4年生から始まるっ受験勉強も、いざ始めてみると「うちの子は算数が好きなのだけれど、読解力がないために文章題が全然解けない」「そもそも音読ができない」「空間図形(立体)」をイメージすることができない」「四則の意味を全く理解していない」などと、受験勉強以前の基礎的な部分においてつまづいてしまうことがよくあります。エグゼの小学校3年生の授業では、4年生以降の受験勉強につまづくことなくスムーズに移行できるように、国語の読解力や表現力、算数の計算力や図解の認識力を中心に学習していきます。まだまだ3年生ですから「眉間にしわを寄せてコツコツお勉強」では飽きてしまいますので、さまざまなツールを使って「楽しく」思考し、表現することは、その後の学習生活にとって極めて有意義ですので、受験を考えていない方も是非ご参加ください。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 19:55:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年度授業料一覧</title>
      <link>http://gakuenkai.com/diary-detail-72152/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/diary-detail-72152/</guid>
      <description>本料金表は2014年3月度までの授業料です。2014年4月度ご請求分より一律に税率8%とした授業料をご請求いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 16:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EXEの英語はここが違う</title>
      <link>http://gakuenkai.com/diary-detail-71998/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/diary-detail-71998/</guid>
      <description>他の塾や市販の教材と比較して、どこが違うの？</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 23:31:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試結果</title>
      <link>http://gakuenkai.com/diary-detail-71997/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/diary-detail-71997/</guid>
      <description>小さな塾の大きな大きな成果です</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 23:28:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「無料」体験授業開催中</title>
      <link>http://gakuenkai.com/diary-detail-56118/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/diary-detail-56118/</guid>
      <description>学援会ＥＸＥの「体験授業」は授業料・教材費とも無料です。まる１週間じっくり授業を受講でき、自習室も自由にご利用できますので、エグゼの学習スタイルやクラスの雰囲気を十分体験していただけますので、この機会に是非ご参加ください。申し込みはお気軽に、お電話またはメールにてご連絡ください。なお、体験後に入塾を強要したり、お電話をお掛けすることはありませんので、ご安心ください。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 22:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「揺るぎない学力をつけるために」</title>
      <link>http://gakuenkai.com/diary-detail-38536/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/diary-detail-38536/</guid>
      <description>◆開催日◆◇1/20(金)　 ◇1/22(日)　　◇1/25(水)　　◇2/8(水)◆時間◆◇小学部説明会　11:00〜12:30 (開場10:30)◇中学部説明会　14:00〜15:30（開場13:30）説明会への参加をご希望される方は、お問い合わせフォームまたは、お電話にてお申し込みください。　　　　　　　　　説明会プログラム&lt;←詳しくはこちらをご覧ください&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 01:46:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました</title>
      <link>http://gakuenkai.com/diary-detail-20815/</link>
      <guid>http://gakuenkai.com/diary-detail-20815/</guid>
      <description>このたび学援会EXEのホームページを開設いたしました。今後随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 17:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
