<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>１授業で複数科目が受講可能です！</title>
    <link>http://e-balloon.net/</link>
    <copyright>eバルーン学習塾</copyright>
    <description>「地元江戸川で２０年の実績」江戸川区松江の個別指導塾　イ-バルーン学習塾です。オンライン学習をするなら、地元の学習塾で！　ベテラン講師が指導します！</description>
    <item>
      <title>「やる気」が出るまで勉強始めないのですか？</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-148412/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-148412/</guid>
      <description>　受験・定期テストまで時間がある方は、「やる気」が出るのを待つのも良いかもしれません。　一方、受験や定期テストまでに時間的な余裕がない方は、「やる気」が出るのを待っていると手遅れになるかもしれません。　このような方は、「システム」で受験や定期テストを乗り切りましょう。　たとえば、朝決めた時刻に友達と連絡を取り合うのが良いです。これにより、朝起きられますし、人と会話することで目も覚めます。　さらに、その後寝たりしないように、一定時刻ごとに連絡を取ったりするのも良いです。 そのときに前の時間の勉強の反省や、次の時間の勉強の予定・目標などをお互いに発表すると良いです。 これにより、勉強に集中できます。　　つまり、勉強しなければならない「システム」を作ることが大切です。　イーバルーン学習塾の「オンライン自習室」では 、学校がない日に、講師と生徒さんがオンラインで集合し、個別に学習の予定を確認しています（希望者）。 その後も１日に数回、勉強の進み具合や質問を確認します。この家庭学習システムにより、生徒さんの勉強時間や学力がアップしています。イーバルーン 学習塾へのお問い合わせは、お電話などでお願い致します。０９０−８０８３−９３９１です。　電話に出られない場合は、できるだけ速やかに、おかけなおし致します。(ワン切りも歓迎です。）土日祝日や、22時以降の電話も歓迎です。無理な営業・個人情報流出等は一切しません。お気軽にお話ししましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:09:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「考える力」をつけるために。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-144594/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-144594/</guid>
      <description>考える力をつけるためには、質問の仕方が大切です。それは、先生に質問をするときに、いきなり答えを聞かず、まずは自分の考えを言ってみることです。もちろん、質問しているのですから、完璧な答えでなくて大丈夫です。自分で分かる範囲で考えて、さらに先生からヒントをもらい、さらに考える。これにより考える力がどんどんついてきます。もっとも、この方法が有効なのは、例えば数学や国英の読解・作文などです。英単語や漢字などは、長く考えても分からないことが多いので、答えを見て覚えた方が良いです。イーバルーンの授業では、講師が 問題の説明をするときに、生徒さんの答案を見たり考えを聞いたりした後、ヒントを積み重ねて、生徒さんに考えてもらっています。イーバルーン 学習塾へのお問い合わせは、お電話などでお願い致します。０９０−８０８３−９３９１です。　電話に出られない場合は、できるだけ速やかに、おかけなおし致します。(ワン切りも歓迎です。）土日祝日や、22時以降の電話も歓迎です。無理な営業・個人情報流出等は一切しません。お気軽にお話ししましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 03:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意志が弱い方へ</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-141564/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-141564/</guid>
      <description>　受験まで時間がある方は、意志を強くする方法 （瞑想など）を試すのも良いかもしれません。　一方、受験や定期テストまでに時間的な余裕がない方は、意志が強くなるのを待っていると手遅れになるかもしれません。　このような方は、システムで受験や定期テストを乗り切りましょう。　たとえば、朝決めた時刻に友達と連絡を取り合うのが良いです。これにより、朝起きられますし、人と会話することで目も覚めます。　さらに、その後寝たりしないように、一定時刻ごとに連絡を取ったりするのも良いです。 そのときに前の時間の勉強の振り返りや、次の時間の勉強の予定・目標などをお互いに発表すると良いです。 これにより、勉強に集中できます。　なお、意志が弱くない方も、予定・目標を意識することは集中力アップにつながるので、試してみると良いかもしれません。　イーバルーン学習塾の「お家塾個別指導コース」では 、学校がない日の朝に講師と生徒さんがオンラインで集合し、個別に学習の予定を確認しています（希望者）。 その後も１日に数回、勉強の進み具合や質問を確認します。この家庭学習システムにより、生徒さんの勉強時間や理解がアップしています。&lt;a href=&quot;http://e-balloon.net/cl_img/img_list/445/31976.docx&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;お家塾のご案内です。&lt;/a&gt;イーバルーン 学習塾へのお問い合わせは、お電話などでお願い致します。０９０−８０８３−９３９１です。　電話に出られない場合は、できるだけ速やかに、おかけなおし致します。(ワン切りも歓迎です。）土日祝日や、22時以降の電話も歓迎です。無理な営業・個人情報流出等は一切しません。お気軽にお話ししましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 23:12:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績を上げる方法２</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-141453/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-141453/</guid>
      <description>　成績を上げるためには、自分が暗記しづらいこと・分野を自覚して 、覚えるまで何度も繰り返すことが大切です。　そのために 、イー バルーンで使用しているものが「まとめノート 」です。　まとめノートとは、自分の覚えたい学習内容をまとめておき、試験前に見直せるようにするものです。１　．用意して頂くものは、ルーズリーフ＋ファイル（１００均のもので結構です。）です。２． 　ルーズリーフに覚えたい内容を書き込んでいきます。ここで大切なことは、自分が覚え　　られないことのみを書き込み、量を増やし過ぎないことです。　「覚えられない」の判断時期としては、間違えた問題を復習した後に、また間違えた（２回　間違えた）場合でしょうか。３． 　リーフは科目ごとに分けます。　　覚えたいことを学年に関係なく、どんどん書いていきます。　　書いたことは時々読んでください。もちろん、問題を解いていて、忘れていたり勘違いし　ていたりした場合はも確認してください。試験前は暗記です。４． 原則として、自分で書き込んでもらいます（覚えられるから。）が、量が多い{例、表　　　（ひょう）を全部覚えたい）}場合はコピーをしてリーフに貼ってください。とりあえず、テ　キスト・ワークのページを書いておき、そちらをたまに読み、最後まで覚えられないこと　　を、まとめノートに書き出すのも良い方法です。５．最後になりますが、以下が重要です。　もったいないのですが、リーフは片面だけを使用してください。　理由は、完全に覚えた内容のリーフは移動・削除する場合があるのですが、表（おもて）は覚えていて、裏は覚えていない場合に若干面倒だからです。　さらに、「まとめノート上級者」を目指す方は、裏に表（おもて）の内容のテーマのみを書くと良いです。裏のテーマを見て、表の内容が思い出せれば完璧です。６．　受験の前に各教科１時間くらいで見直せる「まとめノート」があれば怖いものなし　　　です。　　イーバルーン学習塾では学習方法の発見・改良を２０年間行っています。 その蓄積をもと　に、現在教えている生徒さんの性格学力に合わせて最適な学習方法を提案しています。　受験勉強を効率的にするためのまとめノートの 作り方使い方については次回ご説明します。イーバルーン 学習塾へのお問い合わせは、お電話などでお願い致します。０９０−８０８３−９３９１です。　電話に出られない場合は、できるだけ速やかに、おかけなおし致します。(ワン切りも歓迎です。）土日祝日や、22時以降の電話も歓迎です。無理な営業・個人情報流出等は一切しません。お気軽にお話ししましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 02:26:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績を上げる方法１</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-141440/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-141440/</guid>
      <description>　成績を良くするためには、消しゴムを使う量を少なくすると良いです。理由は２つあります。　 １つは消すことは書くこと以上に「時間を使う」からです。これを減らすためには、文字や数字を書くときに、落ち着いて考えて書く必要があります。もっとも、学力や性格などもあり、すぐに直すことができないかもしれません。急がずに、改善していきましょう。　２つ目は、自分の解答の間違いは、言わば「宝」なので、そのまま消してしまうのはもったいないからです。問題の解き間違いは、消さないで、色ペンなどで訂正すると良いです。そのときに、必要に応じて、間違いの理由などを書くことも効果があります。これらはすぐに始められ、やっていなかった方はそれだけで成績が上がります。　なお、１つめに関係するのですが、色ペンの書き間違いを修正ペンなどで直す方がいます。これは時間がかかりますし、授業中にやったら、先生の話が頭に入りません。修正ペンを使うよりも、フリクションなどの消せる色ペンをお勧めします。　　さらに成績を上げたい方向けに、次回、２つめの進化系を紹介します。ご期待ください。イーバルーン 学習塾へのお問い合わせは、お電話などでお願い致します。０９０−８０８３−９３９１です。　電話に出られない場合は、できるだけ速やかに、おかけなおし致します。(ワン切りも歓迎です。）土日祝日や、22時以降の電話も歓迎です。無理な営業・個人情報流出等は一切しません。お気軽にお話ししましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 01:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「考える力・表現する力」がますます重要になる理由</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-140789/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-140789/</guid>
      <description>　１つは、今後ますます AI 化ロボット化が進むということです。 その結果、単純作業の職業が AIや ロボットに代わられることもあります。 AI やロボットに仕事を奪われないためには、自分の頭で「考える力」や他人を説得する「表現力」が必要になります。　もう１つは、今存在する職業がなくなったり、逆に魅力的な職業が起こることが増えるということです。その結果、転職が普通になります。 昔は同じ職業を続けることも多かったため、「習うより慣れろ」で、ゆっくりとその職業の技術を高めていくことが可能でした。しかし、今後は同じ職業を続ける期間が短くなることが予想されます。そのため、迅速に次の職業に適応する必要があります。考える力がある人は効率よく深く学ぶことができるので、早く技術を身につけることができます。 技術を身につけるためには、 他者から教えてもらうことも有効です。この場合、自分は「これが分かるが、これが分からない」などを他者に伝えることが重要です。そのためには「表現する力」が必要です。　イーバルーンでは、英会話、数学の規則性問題・図形問題、パズル問題、国語・英語の作文・小論文などの学習を通じて、「考える力・表現する力」を 磨いてもらっています。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 02:00:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記は寝る前にすると忘れません。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-140676/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-140676/</guid>
      <description>　皆さんも、寝る前に覚えたことは翌日もしっかりと覚えていた、という経験があるかもしれません。とは言え、疲れているときはそもそも頭に入りません。そのような時は数学の証明問題などをやると良いです。疲れているときに解けた問題は、普段も解けると自信を持って頂いて良いです。もし問題が解けなくても、そのまま寝てください。そして翌朝問題を 解くと解けるということが良く あります 。（理由は、寝ている間に脳が考えたからですが、詳細は省略します。）　注意点としては、勉強の後にスマホをやってから寝ると、スマホの情報が頭に残ってしまうので効果が薄くなります。勉強し終わったら、すぐ寝るようにしましょう。　イーバルーンでは 生徒さんの学力・性格・環境などに合わせて最高の勉強法を提案しています。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 16:53:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>話すのが苦手な方に</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-140553/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-140553/</guid>
      <description>　AI の発達により,様々な職業が無くなると言われています.。しかし, AI 時代においても 分かりやすく話す力（コミュニケーション能力）があれば、仕事ができなくなる可能性は大幅に減ります。なぜなら、 コミュニケーション能力があれば、他人を説得することができ、例えば、物を売りやすくなるからです。物を売れる人は AI 時代においても必要とされることは言うまでもありません。　とは言え、話すのが苦手という方も多いと思います。 例えば、人に話すのか恥ずかしいという方もいると思います。そのような性格はゆっくり直してもらうとして、今すぐできることは何でしょうか？それは、自分の考えなどを文章にするということです。ただ、 文章にすると言うと、通常書くことが思い浮かび、少し面倒だなとか思うかもしれません。もちろん、文章にするときに紙に書いたりすることも大切ですか、面倒な方は Google ドキュメントの音声入力を使ってはいかがでしょうか。音声入力ならほぼ話すだけなので、面倒なことはありません。 これにより、実際に人に話すときには 分かりやすく話をすることができます。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 14:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像授業のご紹介です。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-124623/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-124623/</guid>
      <description>　ＤＶＤ数学教材｢空間図形(三平方の定理の応用）｣のご紹介です。。　この分野は都立高校入試でよく出題され、かつ、差が付きやすいので、イーバルーンとしても、特に力を入れて撮影しました。分かりやすくなったと思うので、期待してください！　通常、３年生の最後に勉強するので、早い人でも見るのは夏休みくらいでしょうか。ヒントなどもあり、徹底的に考えてもらう動画なので、時間があるうちに早めにご覧ください。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:00:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの時事問題について</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-124620/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-124620/</guid>
      <description>（以下の話は、受験や就職試験の時事問題には、あまり当てはまらないのでご注意ください。）　以前、ある中学校の定期テストで東京湾の埋立地の帰属をめぐって争っている、二つの区の名称が出題されました。答えは、江東区と大田区なのですが、生徒さんでこの争いをご存知の方は少なかったかもしれません。　ただ、この問題は埋立地の帰属を争うことにヒントがあり、江東区と大田区が海沿いにあることを知っていれば、解ける問題でした。（選択肢の中で、海沿いにある区は江東区と大田区だけでした。）　この例のように、定期テストでは、時事問題として出題されている問題でも、地理や歴史などの基礎的な知識（例えば県の場所・有名な国の場所・有名な年号など）を知っていると解ける場合がかなりあります。　もし、定期テストで知らない時事問題が出たとしても、皆さんの知識を活用して、あきらめないで問題を解いてください。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 13:26:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立英語が時間内に解き終わらない方へ</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-104125/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-104125/</guid>
      <description>塾長講義の過去問解説（映像講義）をぜひご覧ください。大問４は難しいですが、大問２・３は時間短縮できます！解説を全部見ると、９０分くらいかかりますが、解法だけなら、３０分くらいで見られます。もちろん、受験が終わったら、全文を読める実力（含スピード）を身につけましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 19:47:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜咲く！</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-72962/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-72962/</guid>
      <description>（↑左クリックで拡大します。）受験生の皆さん、合格おめでとうございます！これからも、頑張ってね!&lt;img src=&quot;http://e-balloon.net/cl_img/img_list/445/134.jpg&quot; alt=&quot;河津桜です！&quot; title=&quot;河津桜です！&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;150&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:36:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反転授業（中学生の希望者向け）について。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-72238/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-72238/</guid>
      <description>　イーシステム（個別指導＋反転授業）についてご説明いたします。　反転授業とは、講師による授業の前に、生徒さんが映像授業で予習してから授業に臨むものです。　これにより、教室の授業を問題演習中心にすることができ、比較的短時間で効果を上げることができます。講師は生徒さんの解答だけでなく、式などの過程を確認します。問題を解く時間がかかり過ぎていないかも注意します。反転授業によりこのような演習の時間を少しでも増やすことが実力アップにつながっています。　反転授業は学校の先取り学習もできますが、復習にもすごく有効な方法です。学校の授業では終了している内容を、効果的に復習することができます。　イーバルーンの映像講義は、原則自作のＤＶＤ教材です。中学生向けのＤＶＤ教材は、松江地区各中学校の定期試験や都立高校入試問題対策を主眼として作成しています。このＤＶＤを自宅や教室でご覧頂いてから授業に臨んでいただきます。　なお、イーバルーンでは、全員の生徒さんに反転授業を実施しているわけではありません。たとえば、部活が忙しい間は塾で学校の復習中心にして、部活を引退した後は反転授業で学校の先取り授業を行っていくこともできます。　イーバルーンは個別指導ですので、集団授業と異なり１人・１人の生徒さんの希望や環境（部活・習い事など）に合わせた授業を行っています。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 23:33:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学「規則性」講座開講について。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-71963/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-71963/</guid>
      <description>都立入試の大問２向け対策です。都立入試では、「数の性質を見つける」問題と「図形と規則性」の問題がほぼ交互に出題されているので、両方を扱います。都立入試では、規則性の証明問題も出題されます。したがって、解答だけでなくプロセス（過程）も丁寧に勉強していきます。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 13:42:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のみなさん卒業おめでとうございます！</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-41634/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-41634/</guid>
      <description>ちなみにご報告しておきますと、都立高・私立高含めて、全員第一志望高校合格です。夏ころに、高校生活の話を聞かせてね。(画像は河津桜です。左クリックで拡大します。）</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 03:59:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜咲く！</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-41624/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-41624/</guid>
      <description>中学受験生の皆さん、合格おめでとうございます！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 22:46:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>江戸川区役所周辺を散策です。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-26230/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-26230/</guid>
      <description>江戸川区役所前の花壇です。お花がきれいですね。気候も暖かくなりました！</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 13:59:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２・中１の方々へ</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-22081/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-22081/</guid>
      <description>　イーバルーンは、学年別の教室では無いので、都立受験前の中３生の雰囲気を感じやすいと思います。彼らの緊張感を体感してください。　また、今年もイーバルーンには、竹早高校などの推薦合格者が出ています。話しを聞いてみたい人は塾長にお伝えくださいセッティングします。　最後に、２年生のうちは通知表・順位が比較的上がり易いです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 14:11:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校推薦合格の皆さんおめでとうございます！</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-21255/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-21255/</guid>
      <description>都立高校推薦合格の皆さんおめでとうございます！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 04:05:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>松江四中生、試験お疲れ様！</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-16858/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-16858/</guid>
      <description>今日はゆっくり休んでください。ただ、特に中３生は明日から始動しましょう。通い放題のイーバルーンで、目標を実現しよう！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 12:38:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は雨ですね。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-11220/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-11220/</guid>
      <description>今日は雨なので、外で遊べません（笑）。そこで、本屋へ行ってきました。</description>
      <pubDate>Sun, 23 May 2010 22:18:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週土曜（４/２４）は実力テストです！</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-9764/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-9764/</guid>
      <description>イーバルーンは自分のペースで勉強できます。その分、実力の把握が大事です！苦手な部分が分かれば、そこをどんどん勉強できます。得意な科目は自分で勉強して、別の科目の授業を受けることもできます。日程の都合が悪い方は塾長に相談してください。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 15:07:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小松川千本桜</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-8669/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-8669/</guid>
      <description>今日は小松川千本桜に行ってきました。花にはまだ早いかな、と思っていたら花の咲いている桜の木を１本発見しました。｢大島桜｣という早咲きの桜です。白くてきれいですね！ご連絡・ご質問はメールでお願いします。　　　　matue@e-balloon.net　　　　　e-balloon@ezweb.ne.jp</description>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 20:57:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東小松川公園</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-8605/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-8605/</guid>
      <description>今日は天気が良かったので、東小松川公園に行ってきました。桜のつぼみです。きれいな花を咲かせてね！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 20:57:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イーバルーンは祝日も開いています。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-7776/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-7776/</guid>
      <description>午後2時頃の空模様です。今日は少し寒いですね。現在（11日午後2時）雨ですが、夜には雪になるかもの予報なので、塾からの帰り道は滑らないように気をつけましょう。｛もちろん、遊びに出ている人も転ばないように！（笑）｝人生にはチャレンジも必要ですが、身体は安全第一でお願いします！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2010 15:21:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亀戸天神に行ってきました。</title>
      <link>http://e-balloon.net/blog-7650/</link>
      <guid>http://e-balloon.net/blog-7650/</guid>
      <description>本日は高校受験の合格を祈りに、亀戸天神に参拝しました。写真では分かりにくいですが、梅がきれいです。受験生で参拝がお済みでない方は、写真を左クリックして、合格祈願してください(笑）！境内からスカイツリーも見えました。完成したら立派そうですね。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 04:00:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
