<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>内藤アカデミーのホームページへようこそ！</title>
    <link>http://naitoacademy.com/</link>
    <copyright>株式会社　内藤アカデミー</copyright>
    <description>川崎市中原区にある学習塾・学童保育【内藤アカデミー】のページです。体育館併設、文武両道を基本とする内藤アカデミーならではの一貫教育を、ぜひ体感ください！</description>
    <item>
      <title>中学受験クラス　16:00開始20:30終了　月・火・水・木・金・土</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-3511/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-3511/</guid>
      <description>私立中学受験を目指すクラスです。メ細かい授業少数精鋭で、基礎力が充実する土台作りから始めます。応用問題を自力でとけるようになるまで少しずつステップアップしてゆく授業を行います。第一志望中学校があなたの母校になることを実現でるように懇切丁寧に指導を行います。専用教材を使用した授業四谷大塚発行の専用教材を使用して授業を進めます。幅垢ジャンルの入試に対応でる学力を養います。模試による実力の把握年間4回実施するコンピュータテストにより生徒全員の実力判定を行います。試験によって単に優劣をつけるのではなく弱点把握の資料として活用します。小学5年生、6年生は志望校判定もでますので適切な進路指導も行います。保護者との密な連絡中学受験はお子様一人だけの孤独な闘いではなく、家族一丸となっての取り組みが必要です。　私立中学受験は入試当日の出来具合はもとより、受験前の準備が大切になります。　　志望中学校が主催する説明会等の出席や体験授業の受講など、厳しい受験を乗り切るために保護者の皆様が担う側面支援が多々必要であるのが現状です。　中学受験に関する情報が充実した内藤アカデミーでは入試の最新情報を各御家庭に密にご報告しながら連携プレーでお子様全員を全員合格へ導く指導体制をとりながら受験に臨みます。2023年度入試鶴見大学付属中学校　難関クラス過去4年分の合格実績東京農業大学中等部青稜中学校東京都市大等々力中学校東京都市大等々力中学校S特待東京大学教育学部附属中学校三田国際学園中学校横浜中学校横浜捜真女学校中等部横浜女学院中学校トワ松学園中学校土佐塾中学校宮崎日本大学中学校等多数合格</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:54:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生クラス（通常クラス）　16:00開始18:00終了　4年生　月・木/5年生火・金/6年生火・金　英語クラブ　水</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-3036/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-3036/</guid>
      <description>小学生クラス（通常クラス)教科書準拠の授業を進めます。【授業の特徴】学校の教科書に合わせたカリュラム　　学校の授業が楽しくなるように、学校の教科書に合わせたカリュラムを組んでいます。学校より少し早めに授業を進めますので、学校の授業の理解度が深まり勉強への自信がつます。ノートのとり方を身につける授業　『れいで上手なノート作り』を目標に、ノートのとり方、まとめ方を丁寧に指導します。中学・高校・大学へと続く、今後の学校生活の基本的な土台作りを重視した指導です。最後までやり遂げる授業　ワーク・教科書は『でる』まで『わかる』まで丁寧に指導します。理解不体ままどんどん授業を進めてしまうことはありません。”Never Give Up”（決してあらめない！)の心を養います。わかりやすい授業　授業は子供が理解でる、わかりやすい平易な言葉を使って説明し子供達と苦楽を共にする姿勢で授業を進めます。また、欠席した生徒や理解が不体生徒には[補講]を適宜行いますので「学習教室にすらついていけない」ことはありません。楽しい教室　　授業の合間に体育館でスポーツ、休憩時間を設け、アカデミーに通うこと自体が楽しみとなる家庭的な雰囲気の教室を心掛けています。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:38:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学童保育教室　:開始20:00終了　日曜・祝日以外</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-6866/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-6866/</guid>
      <description>　内藤アカデミーの学童保育教室も充実しています。対象は小学１〜３年生。教室・体育館・屋上轟・アカデミー菜園など充実した環粁もと、子供たちは放課後の時間を葉義に過ごしています。伝統あるアカデミーの学童教室に、皆さん是非ともご参加ください！1. 対象児童　　・小学1年生〜3年生2. 保育時間　　・学校終了時〜17時30分（月〜金）　　・11時00分〜15時30分（土曜日）　　・延長保育午後6時00分〜午後7時00分（月〜金）　　・再延長保育午後7時00分〜午後8時00分（月〜金）3.対象小学校　　・川崎市立大戸小学校　　・川崎市立下小田中小学校　　・川崎市立子母口小学校　　・川崎市立今井小学校上喫外の小学校も受け入れ可能ですが、詳細は内藤アカデミーまでお問い合わせください。内藤アカデミー学童保育教室詳細ページへ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:36:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生クラス　19:00開始22:00終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-3037/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-3037/</guid>
      <description>【特徴】　生徒全員の学力が確実にUPする実力別クラス編成をとっています。学校の授業に合わせたカリュラム学校の授業より少し早めに進めます。学校の授業の理解度が飛躍的高まります。内申書重視の受験指導高校入試の重要点の1つは、中学校から出される成績(内申点)です。内藤アカデミーでは常に内申点アップにつながる授業を行い志望する高校へ着実に入学でるよう最大限の指導をします。「特訓補講」で弱点克服授業をお休みしたとあまたはもう少し勉強が必要と感じたとは無料で特訓授業を行います。でるまで何度も学習しますので、実力が確実にアップします。保護者との密な連絡勉強で行ねったとあ受験で不安なとあ内藤アカデミーでは保護者と密な連絡をとって全面バックアップします。一人で悩む必要はもうありません。コンピュータテストによる実力判断(公立高校志望者は神奈川県模試)実力を塵すにはまず「自分を知る」ことが大切です。スポーツクラブ所属生徒との時間調整内藤アカデミーは勉強とスポーツを両立するたくましい中学生の育成を考えています。部活動の練習が長引いた、遠征で授業に出られない、そういったことも全く心配ありません。お休みしてしまった授業は別の日に同じ授業を行いますので勉強についていけなくなることはありません。英語　90分授業×2回（週） 国際化社会に飛躍でる英語力の土台作り教育を主眼としています。  大な声で教科書（学校使用）を繰り返し読みます。  教科書に出てくる英単語は全て必ず覚えます。  幅垢教材を使い、どんな問題にも対処でる力を養います。  中間、期末テスト、英検、リスニング等どんな勉強も生徒と苦楽を共にします。 数学　90分授業×2回（週） 生徒の習熟度に合わせたクラス編成で授業を行います。  得意クラス⇒考える能力、自分で開拓する能力の養成に重点を置　　　　　　　ます。  苦手クラス⇒どこがつまずの原因か生徒と一緒に探ります。同時に計算問題も充実して基礎力を充実させます。そして自信をつけて自力で出来る分野を慌て行ます。  教科書（学校使用）を徹底理解します。  適宜「補講授業」を行います。  上級学校にも通用するノート作りを指導します。 国語　90分授業×1回（週）  現代文は理論的に文章を読んで、正答を導ばす指導を繰り返し行います。雰囲気で読むことはさせないので受験に向けた練習を平行して行います。  文法学習を徹底的に行い、正しい国文法を身に付くまで何度もも練習します。 教科書に出てくる作品は名作ばかりなのでわからないともったいないです。古文も漢文に興味が沸く授業を丁寧に行います。 理科　90分授業×1回（週） 専用教材により、重点事項の徹底理解を行います。  計算問題は繰り返し練習で苦手意識を取り除ます。 社会　90分授業×1回（週） 具体的な説明と、身近な話題を授業中に適宜行い、生徒に興味を持たせます。  重点項目を整理して覚え、高得点獲得を目指します。 最近の入試は「暗久は役に立ちません。「テーマごとにまとめること」「その場で図表を読み解く力」が求められます。地理と歴史がオーバーラップした問題も出てます。類題を数多くこなして入試に向けて学習しています。内藤アカデミーホームページへ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:17:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生クラス　19:00開始22:00終了　月・火・水・金(学年によって異なります。)</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-3579/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-3579/</guid>
      <description>生徒各自の実力応じてメ細かく指導　各科目のエスパートがメ細かく指導いたします。特に数学は複数の講師が各自の実力に合わせて指導いたします。最近の入試動向に合わせた指導　近年の大学入試は自己推薦入試、AO型入試、共通テスト利用入試など多様化しています。内藤アカデミー高校生クラスは生徒一人一人の入試方法に応じて個々に対応してゆます。各自の要望にあわせた受験指導により現役合格を目指します。2023年度合格実績&lt;国公立大&gt;岩手大学　教育学部&lt;私立大学&gt;上智大学　経済学部中央大学　商学部青山学院大学　経営学部明治学院大学　文学部明治学院大学　法学部東京農業大学　応用生物科学部　栄養科学科東京農業大学　応用生物科学部　食品安全健康学科専修大学　人間科学部神奈川大学　経営学部帝京平成大学　健康メディカル学部立正大学　文学部帝京大学　文学部中部大学　現代教育学部近年4年間の合格実績東京農業大学神奈川大学東京学芸大学横浜市立大学　学習院大学　明治大学　中央大学東海大学　北里大学　聖心女子大学　その他　全て現役合格です。内藤アカデミーホームページへ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 14:59:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田多聞レスリングスクール　9:00開始11:30終了　毎週土曜日</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-6868/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-6868/</guid>
      <description>元オリンピック日本代表の本田多聞さんが内藤アカデミーでレスリング教室を毎週土曜日に開設しています。[本田多門レスリングスクール]では年中〜小学生・中学生のメンバーがオリンピック3大会出場を経験した先生と楽しくレスリングに取り組んでいます。◆レスリングが「子どものスポーツ」としても注目されるようになり、私たちも取材を受けるなど、レスリングがメディアに取り上げられる機会も増えてました。ご存知のようにこの内藤アカデミーには、新しいことを知って、チャレンジでる環喬あります。レスリングもその一つ。今後の子供たちの活躍のステージのひとつとして、可能栓慌ませんか。「興味はあるけれど、よくわからない・・・　見学・体験参加がでます。まずはお電話にてお問合せ　下さい。◆レスリングスクール問い合わせ全般/　　080-5474-1550または内藤アカデミー　　044-755-6573まで入会諸経費入会費　\5,000月会費　\6,000（内藤アカデミー生は\5,000）管理諸費（各年度）　　　　\4,500/小学生以下　　　　\5,000/中学生・その他指定のウェア等が必要になります。このホームページからお問い合わせもでます。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 14:05:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ミュージカルソウルャンプアカデミー　9:00開始14:10終了　毎週日曜日</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-6867/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-6867/</guid>
      <description>本格的にミュージカルを体験したい！学びたい！Musical Soul Camp Academy歌う・踊る・演じる・・・プロを目指す方はもちろん健康のために身体を動かし声を出すことを気軽に楽しみたい大人から子供まで・・・幅垢内容を提供するスクールです。俳優として多方面で活躍中の経験褒な講師陣がお待ちしております。堀なカリュラムで毎週刺激的な体験！いつでも見学ＯＫ！まずは無料体験レッスンから（1回限り）気軽にご参加ください。開講日　毎週日曜日開講場所　　内藤アカデミー体育館料金　　レッスン料(月謝6,000円) + スポーツ保険費（年1回）　　　　入会金は無料です。レッスン料は姉妹・親子割引頼料金及び時間ベーシッククラス9：00〜10:10（70分）ベーシッククラス10:20〜11:30（70分）ミドルクラス11：40〜12:50（70分）大人クラス13:00〜14:10（70分）スポーツ安全保険年間費用を毎年3月末にお納め頂ます。中学生以下　\1,450高校生以上　\1,850入会・無料レッスン参加のお申し込み、お問い合わせこのホームページからお問い合わせM.S.C.A事務局へメールで　soulcamp2008@gmail.com　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 12:14:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スポーツクラブホイッスル　:開始:終了　水曜日</title>
      <link>http://naitoacademy.com/course-detail-6869/</link>
      <guid>http://naitoacademy.com/course-detail-6869/</guid>
      <description>内藤アカデミーの体育館では、毎週水曜日にスポーツクラブホイッスルによる体操教室が行われています。幼・児童体育に関する専門知識と堀な経験を兼ねそろえた講師による指導をあなたも受けてみませんか。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 15:41:33 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
