<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>BRESTとは？　</title>
    <link>http://jukutown.com/go-juku-nankoumae/</link>
    <copyright>BREST南高前</copyright>
    <description>徹底した少人数制と画期的な独自の学習法で「楽しく甚る」を実現。東永谷中・相武山小・下永谷小・永野小の生徒を中心とした学習塾・進学塾。【ブレストグループ】</description>
    <item>
      <title>Foster TTコース（小1〜小6）　16:00開始18:30終了　火・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/go-juku-nankoumae/course-detail-142/</link>
      <guid>http://jukutown.com/go-juku-nankoumae/course-detail-142/</guid>
      <description>2020年春から新設されたコースで、個別指導スタイルを採用しています。以下の４つのコースから、お好なものをお選びいただけます。週１時間から取り組むことがでますので、他の習い事との掛け持ちもOK!●中学校に繋がる算数力が身につく！　計算・文章題コース【小１〜６】しっかりと文章を読み、考えて式をたてるためのコツを伝授します。問題がスモールステップでレベルアップしていくので、無理なく、気付いたら文章問題への苦手意識がなくなります。文章問題に限らず、計算、図形も対応しています。●作文がサクサク書けるようになる！　ことば・作文ＴＴコース【小１〜６】ブレストの「ことば・作文ＴＴコース」では、より相手に伝わる作文を書けるように、まずは型作りと表現力を鍛えています。表現力は漢字や言葉です。そうして書いた作文を添削し、アドバイスを踏まえて２度書まで実施することで作文が完成します。中学校の定期テストや高校入試の客問題対策にもなっています。●「話す・聞く・読む・書く」４技能を！　英語力アップコース【小４〜６】ブレストの「ことば・作文ＴＴコース」では、より相手に伝わる作文を書けるように、まずは型作りと表現力を鍛えています。表現力は漢字や言葉です。そうして書いた作文を添削し、アドバイスを踏まえて２度書まで実施することで作文が完成します。中学校の定期テストや高校入試の客問題対策にもなっています。●真の思考力！　地頭力アップコース【小１〜６】問題を見た瞬間、「分からない！」と言って諦めてしまうことはありませんか？神奈川県の高校入試は大学入試改革を見据えて問題の質が変わってています。暗鞠は解けない初めて見る問題を解くためには「よく考え続けること」「よく問題や文章を読むこと」が必要とされています。地頭力アップコースでは、さまざまな方向から頭を刺激しています。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:15:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Foster一斉コース（小5・6）　17:00開始18:50終了　火・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/go-juku-nankoumae/course-detail-143/</link>
      <guid>http://jukutown.com/go-juku-nankoumae/course-detail-143/</guid>
      <description>BRESTならではの少人数・参加型授業を実施しています。学校や大手塾と異なり、生徒人数を敢えて絞ることで、め細かな指導が可能となっています。学力低下にSTOPをかける新スタイルの教育システムです。「わかる→でる→楽しい→もっとやる」の好循環にお子様を導ます。東永谷中学校に進学予定のお子様であればどなたでも参加でます。☆国語・作文コースについて小学生のうちに、まず「文字・文章を書くことへの抵抗感」を減らし、書く楽しさや表現することの喜びをつかませます。そして、め細かな添削指導を実施することで、より高度な表現力を磨ます。それらの体験が、のちの客力・表現力の高度化の土台になります。☆算数道場について特につまずやすい算数について実施しています。疑問点を解決しないままでいると、その「わからない」が以後の授業にまで影響します。そして「わからない」はどんどんと蓄積されてしまいます。BRESTの算数道場では、一人一人の弱点を把握し、それぞれに合った課題に取り組ませます。解答・採点・指導を繰り返すことで「わかる！」を実感し、絶対の自信が身につます。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 21:45:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校進学コース（中1・2・3） 　19:00開始21:50終了　詳細はお問い合わせください</title>
      <link>http://jukutown.com/go-juku-nankoumae/course-detail-144/</link>
      <guid>http://jukutown.com/go-juku-nankoumae/course-detail-144/</guid>
      <description>毎年感動の合格者を送り出しているワンランク上の高校を目指す為の徹底指導コース。重要視される内申点の更なるレベルアップ。繰り返し行う模擬テストで合格への最短ルートを発見。ワンランク上の高校を目指しめ細かな指導で目標に向かい信頼関係を築ながらゴールを目指します。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 21:42:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
