<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　八王子教室　</title>
    <link>http://hachiouji.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール八王子教室</copyright>
    <description>東京都八王子市中町の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール 八王子教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>慶應コース始めました！！</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-145245/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-145245/</guid>
      <description>みなさんこんばんは高校生のみなさん・親御さん必見です！！なんと！慶應コースが始まります！！このコースの特徴は「偏差値５０台でも、可能性が見出せるかも」というところですあなたの可能性を全力で応援します！！一度ホームページをご覧になってみてください慶應コースホームページはこちら！！←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 17:08:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八王子ビートレインズの試合を観戦してきました！！</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144819/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144819/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！早稲田育英ゼミナールでございます！今日はタイトル通りなのですが・・・八王子ビートレインズのホーム開幕戦を観戦してきました今回バスケットボールのプロ試合を初めて観させていただいたのですがかなりの迫力でワクワクしちゃいました八王子市民として一度は・・・と思っていたところ実は今回八王子ビートレインズさんと「オフィシャルパートナー」※スポンサー契約のような感じですの契約をさせていただきましてこのような機会を頂くことができました。ありがとうございました！！やっぱり八王子最高ですね！！今度は個人的に応援しに行きたいと思いますメガホンも買っちゃいましたし（笑）それではみなさんも八王子ビートレインズをよろしくお願いしますGO！TRAINS！！</description>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 12:36:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（７）</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144798/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144798/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「私たちが持って生まれた素質の芽生(めば)えは、ふだんから手塩にかけていないと、たくましくはならない」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 19:14:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６）</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144788/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144788/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「もしも　何かが恐(こわ)いときには、汝(なんじ)の恐怖の原因が　汝の外にではなく、汝のうちにあることを知れ」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ（帝政ロシア・小説家、思想家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 20:45:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５）</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144759/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144759/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「少にして学べば、則(すなわ)ち壮にして為(な)すこと有り。壮にして学べば、則ち老いて衰(おとろ)えず。老いて学べば、則ち死して朽(く)ちず」〜『言志四録』※何事においても常に学ぶ、という志を失わない人はいつも若々しく、人生の年輪を重ねるほどにいやまして命の輝きを放っていくものである･･･という意味。佐藤一斎(日本・江戸後期の儒学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:07:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４）</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144742/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144742/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「よき友人を得る唯一の方法は、まず自分が人のよき友人になることである」ラルフ・ワルド・エマーソン（アメリカ合衆国・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 17:55:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３）</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144712/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144712/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「君自身の世界を築きたまえ。君が君の生活を精神のなかに宿る純粋な理念に従わせたら、とたんに君の生活にそなわる壮大な可能性が開けるであろう」ラルフ・ワルド・エマーソン（アメリカ合衆国・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 17:56:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（２）</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144700/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144700/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「大いなる誠実な努力も／ただ、たゆまずしずかに続けられるうちに／年がくれ、年があけ／いつの日か晴れやかに日の目を見る」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 18:35:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１）</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144682/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144682/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「ほんとうの友人は、あらゆる宝のうちで最大のものであるとともに、人がもっとも得ようと思いつかない宝である」フランソワ・ド・ラ・ロシュフコー（フランス・作家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何のために勉強するのか</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144667/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144667/</guid>
      <description>なんのために勉強するのか　ある教室の先生のお話です　塾講師の仕事に就いて、まもなく丸十年になる。この十年間で、多くの子供達に出会ってきた。　中でも印象に残っているのが、今春、都立M高校に入学したCちゃんと私立R中学校に入学したAちゃん。Cちゃんは中三の一学期、周りの皆に認めてもらえるような高校に行きたいと言っていた。「Cちゃんは○○高校に合格できて凄いね。」と言われたいのだと・・・（そう聞かされた時は変わっている子だなぁと感じたが）Aちゃんは中学受験を迷っていて、結論を出したのは小六の五月。かなり遅いスタートとなった。Cちゃんは自分のレベルより少し高めの高校に、Aちゃんはかなり高めの中学校に目標を定めた。　二人の共通点は、厳しい事を言われても決してめげない点、多量の宿題も必ずこなす点である。彼女達が第一志望校に合格できた理由は、この二点にあると私は思っている。叱られてもへこたれない精神は社会に出ても必要である。宿題をやってくることは他人との約束をきちんと守れるということにつながる。彼女達が今まで塾でやってきたことは、勉強においてだけでなく今後の人生においても大きな礎となることだろう。　勉強というのは知識を詰め込むだけではない。確かに知識は大切であるがそれだけでは生きていけない。勉強を通じて得られるものは沢山ある。それは暗記力であったり思考力であったり、あるいは忍耐力であったりするかもしれない。人それぞれ異なるが、生きていく上で必要な力が養われることは確かである。　子供達に伝えたい。「今あなた達が勉強しているのは、社会に出ていける力、人生を生き抜いていく力を養うためだよ。」そしていつの日か、本当にやりたいことを見つけ出し、その夢を実現させてほしい。人間、好きなことをやっている時が一番輝けるのだから。　勉強するのは、誰のためでもなく自分自身のため。勉強しなきゃいけないというよりも「勉強した方がいいのだなぁ。」と悟ることができた時、自ずと彼らの道は開けてくる。（そうなれば成績も伸びてくることは言うまでもない。）　春になってCちゃんはこう言った。「先生と英語で文通していた時、返事をもらえるのが楽しみで、和英辞典を片手に一生懸命に英文を作ったんだよ。今では英作文が好きになったし英語に自信が持てるようになった。将来は海外の大学へ行ってみるのもいいかなぁ。」と・・・　　</description>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 21:32:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校選びのために</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144661/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144661/</guid>
      <description>何度か繰り返して来ましたが、パンフレットや学校案内、ホームページなどの文字情報や、人伝いの情報は、すべて間接的な二次情報です。最終的に最も信頼できるのは、親御さん、生徒自身の目と耳で確かめてきた情報です。以下に、学校説明会を充分に活用するための着眼点を挙げておきます。事前準備・聞きに行ってみようと思う学校の説明会日時をチェックする。・予約が必要な学校もあるので注意する。・個別対応をしてくれる学校も多いので、どうしても日程が合わない場合でも簡単にあきらめずに問い合わせる。持参物・筆記用具、ノートを忘れない。・配付資料を入れるため、Ａ４版の大きさの物が入るバッグや袋を用意する。・事前に確認し、必要な場合は上履きも持って行く。・当日の服装は、保護者は授業参観時を意識し、生徒は制服を着用する。通学経路と時間・実際の通学経路で乗り換えの具合や、最寄り駅からのバスや徒歩も含めた所要時間を確認する。・開始三十分前には着くつもりで家を出る。学校の周辺環境・通学路の安全性や最寄り駅周辺の雰囲気を確認する。・学校の立地や周辺環境を注意深く観察する。説明会開始までの下準備・教室、校庭（運動場）、トイレなど、生徒の日常生活を垣間見ることができる場所を観察する。・説明会で確認したいことを、資料を読み直して再チェックする。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:26:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい仲間が加入しました！！</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144610/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144610/</guid>
      <description>みなさんこんばんは！早稲田育英ゼミナール八王子教室でございます！本日は教室に新しい仲間がやってきましたのでご紹介です！お名前の前に概略からお伝えすると・・・友達みんなから好かれている大人も好きな人が多い外見は結構大きめだ、だれでしょうか？？？中身はいっぱい詰まっている頭がいいのかな・・・？おなかをひねるとカプセルが出る・・・あぁぁ！正解はガチャガチャさんでした！！授業終わりに頑張った人にはクレーンゲームでコインをゲットしてガチャガチャができるようになりました！！中身は図書カードなんかも！？ぜひ頑張って取ってみてください！！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八王子駅周辺にお住いの皆様Lepton折込チラシ投函しました</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144581/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144581/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！！早稲田育英ゼミナール八王子教室でございますみなさんはショッパーってご存じですか？？地域ごとに運営されていて、みなさんのご自宅に無料で投函されているフリーペーパーなのですが、本日9/24号に早稲田育英ゼミナールLepton八王子教室の折込チラシを投函させていただきました！！Leptonは子ども英語教室で小学生低学年のお子様でも楽しく英語を学べます！Leptonホームページ（Leptonが選ばれる理由）https://www.lepton.co.jp/about/内容は新規開校キャンペーンということで、非常にお得な情報となっています！ぜひ、ゴミ箱に行く前に！！ご一読ください</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 17:15:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校選びのために</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144561/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144561/</guid>
      <description>今回は、学校訪問のポイントについてです。学校訪問の機会は、以下の４のイベントが代表的です。事前に日程を調べ、出来る限り足を運ぶようにしましょう。　学校説明会・主に保護者が対象だが、受験生も一緒に行くとよい。・学校側からの説明や質疑応答がメインだが、終了後に個別相談会も催されることも多い。・在校生の代表による体験談を聞くことも出来る。・校内の見学だけでなく、授業参観が出来ることもある。学校見学会（オープンキャンパス）・主に受験生が対象。・授業参観や、体験授業がある。・学校の普段の姿を確認する絶好の場。文化祭・在校生の活気や学校の雰囲気を肌で感じられる。・文化祭の雰囲気を気に入って、志望理由にしたり、勉強に力が入ったりすることも多い。体育祭・運動場やグラウンドの広さなどの制約で、見学できない学校もある。・文化祭やその他の機会では見ることの出来ない、在校生のパワーやエネルギーを感じることが出来る。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校選びのために</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144551/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144551/</guid>
      <description>今日のテーマは、私自身の「学校選びのためのサポートの原体験」について話します。「進学校だという評判で入れた高校なのに、入学式の翌日に、子どもが『あんなガラの悪い学校にはもう行きたくない』と言い出して…。どうしたらいいんでしょう…。校則が厳しい進学校なのに、いかにも?不良?という恰好をした先輩が何人もいて、教師に口答えしている姿を見て、凄く嫌な気分になった。息子は頑張って優秀な大学に進学したいと思って、あの学校を選んだのに…」もう15年近く前だったでしょうか、新年度が始まって早々、無事に志望校に進学した生徒のお母さんからこんな電話がかかってきました。事実、その学校は偏差値70近い優秀な私立の進学校で、彼の直接の先輩も行っており、その先輩の誘いもあって選んだ学校でした。学校説明会や見学会では、決して見ることのなかった、その進学校のもう一つの?現実?の姿。電話では埒があかないと思ったので、親子で教室に来ていただきました。振り返れば、学校選びのタイミングで、学校側が文字情報は当然のこと、説明会等での対面の場面でアピールする情報を鵜呑みにしないこと、また、その学校の生徒や保護者からの情報であっても、あくまでも主観情報なので「この人の場合は」という前提で話を聞くことも、この親子にも話していました。改めて、大事なことを三つお話ししました。第一に、その学校を決めたのは自分自身であること。第二に、何のためにその学校を選んだのかという目的を再確認すること。第三に、子どもの集まりである以上、理想と現実のギャップは必ずあり、学校が理想実現のために戦っている事実の姿を見失わないこと。実は私自身も高校で同じような思いをしたことがあったので、その経験も紹介し、その親子に対する、?卒業後の進路指導?をしました。後日、気を取り直して高校生活を再開したことを知った時は、心底安心しました。このことが原体験になり、“いい評判の学校でも、実はいろんなこともある。それが学校という場所であり、そういう矛盾を持った場所だからこそ、悩みもあるし、鍛えがある”ということを、様々な情報源から得た話を具体的に織り交ぜ、折に触れ、必要に応じて、はっきりと話すことを心がけるようになりました。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 21:45:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校選びのために今夜は中秋の名月</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144524/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144524/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！早稲田育英ゼミナール八王子教室でございます。本日は中秋の名月ですね。中秋の名月とは、旧暦の８月１５日の夜に見えていた月のことをそう呼びます。今年は満月です。今夜の八王子の夜は早い時間なら晴れ！気温もそれほど寒くなさそうです。今夜はお月見もいいかもしれませんね。今回は、「学校情報の入手方法と注意するべきこと」がテーマです。学校情報を入手するためには、いくつかの方法があります。以下に主な方法と、それぞれに注意するべきことを挙げます。紙ベースの資料【入手方法】・学校のパンフレット・市販の学校案内・塾からの資料・偏差値ランキング表【注意点】当たり前のことですが、パンフレットや市販の学校案内は、学校にとって“いい話”しか載っていません。あくまでも“文字情報”なので、“間接的情報”と心得ることが大事です。ホームページ【入手方法】・進学実績（現役・浪人比率）・コース別実績・就職実績【注意点】学校からの一方的な情報なので検証が必要です。進学実績は、合格実績とは異なることを意識します。合格実績には、特定の生徒が複数大学を受験し、合格した数値も含まれている可能性があるからです。口コミ・評判【入手方法】・在校生と保護者・卒業生と保護者【注意点】あくまでも主観なので鵜呑みにはしないことです。“この人の場合はこうだった”という前提で聞きましょう。また、“噂”は信じてはいけません。参考程度の情報であることを意識しましょう。学校訪問【入手方法】・文化祭・体育祭・学校説明会・体験入学（オープンキャンパス）【注意点】日常ではなく、非日常の姿であることを念頭に見ます。何だか疑心暗鬼にさせるような表現に感じるかも知れません。しかし、人生の基盤を築く大切な十代を過ごす学校を探すのですから、入学後に「こんなはずではなかった」と後悔しないように、念には念を入れて慎重に学校選びをしましょう。早稲田育英ゼミナール八王子教室では、一人一人に最適な学校選びをするために、数多くの学校情報を提供しながら、じっくりていねいに時間をかけて話し合っています。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:02:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校選びのために</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144508/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144508/</guid>
      <description>今回は、学校選びの優先順位を挙げていきましょう。まず、学校を観察する時の観点とチェック項目を列記します。観点【学習システム】●進学体制（クラス編成） ●コース設定　●総合学科・単位制観点【指導方針】●校則（自由度・規律）　●アルバイトの可否　●校訓・モットー・理念観点【部活動】●したい部活動がある　●熱心度　●実績　●勉強との両立の方針観点【費用】●公立・私立　●通学費用　●授業料以外の費用観点【試験科目】●５科・３科（４科・２科）　●自校作成問題　●面接・作文・自己アピール観点【施設・設備】●空調　●グラウンド　●プール　●図書館　●食堂観点【立地・環境】●都会・郊外　●繁華街が近い・自然が多い観点【先生の雰囲気】●熱心・優しい・感じがいい・丁寧　●生徒との関係　●授業が面白い観点【学校の雰囲気】●文化祭　●体育祭　●先輩達の様子　●清潔感　●校舎観点【制服】●私服　●かっこいい・かわいい　●学ラン（セーラー服）・ブレザーこの中で〜が、パンフレットやインターネットなどの文字情報で調べることができる観点、〜が実際に学校に足を運んで確認した方がいい観点になります。まず、〜の観点で、それぞれにどのようなことを望むのかを親子で話し合ってください。例えば、の「立地・環境」では、「通学路はなるべく繁華街を通らない方がいい」と思う親御さんもいらっしゃいますし、の「制服」では、「セーラー服よりブレザーの方がいい」と思う生徒もいます。それぞれの好みや価値観が異なりますから、今の時期から充分に意見を交わし合い、家族で納得のいく方針を固めてください。その上で、〜の観点の優先順位を並べ直してみます。例えば、「何よりもまず費用優先なので、公立に」というご家庭もあれば、「お金のことはいいから、本人がやりたい部活が強い、○○という私立高校に」というご家庭もあるでしょう。「志望校を決めるにも情報もイメージも少ない」というご家庭には、このような取り組みから着手してみてください。早稲田育英ゼミナール八王子教室では、一人一人に最適な学校選びをするために、数多くの学校情報を提供しながら、じっくりていねいに時間をかけて話し合っています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:29:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校選びのために</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144486/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144486/</guid>
      <description>この時期、親御さん、生徒に志望校を尋ねても、大半は「まだ決まっていません」という答えが返って来ます。志望校を決めるように、そもそもどんな学校があるのか知らない、将来のビジョンが不明確なので、どんな学校を選べばいいかわからない、というのがその理由です。そんな時、八王子教室では、まず次の２点についてイメージを持つことから助言します。第一に、高校卒業後の進路はどうしたいと考えているか、ということです。高校を卒業したら、大学・短大に進みたいのか、専門学校に行きたいのか、それとも就職したいのか、現時点でのイメージを持つことが大切です。この点については、学校によって、大学・短大の進学率、専門学校の進学率、就職率は異なりますから、学校のパンフレット、ホームページや、市販の都県別学校案内等に掲載されている卒業生の進路状況のデータを参考に、学校を見比べます。これらと合わせて、「進学準備・その他」という表現で、浪人の比率（フリーターも含む）にも注目しないといけません。だいたい、１０〜１５％あたりが平均的な数値のようですが、下位校では２０〜２５％の生徒が進路未決定のままに卒業している学校もあり、上位校では半数前後が浪人していることも珍しくありません。あわせて大事なことは、現役での合格率と実際の進学先です。１人の生徒が複数の大学に合格している場合も合計に含んでいることが多いので、実数にも注目すべきです。そして、指定校推薦枠がある大学、学部を調べることも大切です。第二に、どんな高校生活を送りたいのか、ということです。男子校か女子校か、共学か、公立か私立か、進学校か付属校か、部活動を熱心にしたいのか、アルバイトをしたいのか、校則は厳しくない方がいいのか、どんな勉強に力を入れたいのか等々、それぞれの学校の考え方や方針、取り組みを調べて、高校生活を思い描くことが大切です。これらを前提に、親御さんが進学させたい学校、塾生が進学したい学校を、具体的に選ぶために、より細かく条件を絞っていくことが必要です。そうすることで、適切な学校が浮かび上がって来ます。早稲田育英ゼミナール八王子教室では、一人一人に最適な学校選びをするために、数多くの学校情報を提供しながら、じっくりていねいに時間をかけて話し合っています。&lt;a href=&quot;http://hachiouji.waseiku.com/&quot;&gt;早稲田育英ゼミナール八王子教室ホームページ&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 19:51:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lepton子ども英語教室開校！！</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144474/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144474/</guid>
      <description>みなさんこんばんは早稲田育英ゼミナールでございます！本日はLepton子ども英語教室のご紹介3日目飽きてる方がいたらごめんなさい。。。Leptonクッズのご紹介ですLeptonはロゴの象さん（elephant）のような可愛いキャラクターがたくさんいますdog・bird・butterflyなどなどそんなキャラクターがデザインされたグッズがご入会されてポイントを貯めていただくとポイントに合わせてもらえちゃいますグッズもえんぴつ・消しゴム・ファイル・バッグたくさんの種類をご用意してお待ちしています！！みなさんぜひ楽しく学んでグッズもgetしちゃいましょう！！Leptonホームページhttps://www.lepton.co.jp/class/12153</description>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 22:01:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lepton子ども英語教室開校！！キャンペーンのご紹介</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144459/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144459/</guid>
      <description>みなさんこんにちは早稲田育英ゼミナール八王子教室でございます！本日は昨日の予告通りLepton子ども英語教室に非常にお得に入会できてしまうキャンペーンのご紹介です！キャンペーン無料体験レッスンプレゼントキャンペーン9/1〜10/31までの期間で無料体験レッスンに参加された方先着５００名Amazonギフト券１０００円プレゼントさらに！体験から入会された方Leptonのオリジナルリュックまたはトートバックのお好きなほうをプレゼント！！Amazonギフト券は無くなり次第終了となりますお早めにお問い合わせください。キャンペーン新規開校！入会金＆初月月謝無料キャンペーン9/1〜10/30までの期間でのご入会いただいた方の特典です！！新規開校教室ならではのキャンペーンとなっておりますぜひお問い合わせお待ちしております&lt;a href=&quot;https://www.lepton.co.jp/class/12153&quot;&gt;Leptonホームページ&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:13:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lepton子ども英語教室開校！！</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144448/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-144448/</guid>
      <description>みなさんこんにちは早稲田育英ゼミナール八王子教室でございます！！本日は「Lepton子ども英語教室」のご紹介です・・・突然ですが、問題です！！２４００これは何の数字でしょう？？正解は英語習得に必要な時間ですでは、日本の英語に使っている時間はというと。。。1000時間です。２４００ー１０００＝１４００小・中・高の授業時間をすべて入れてもこれだけ足りませんそれは英語が苦手な人が多いわけですよね。そんな日本の英語の学習状況にピッタリなのがLepton子ども英語教室です！小学生のうちから時間をかけてじっくり定着させる！独自の学習法で聞く・話す・読む・書くをバランスよく習得！81冊のテキストで体系的に学習！英語上達の目安としてJET（検定）を利用！ぜひ一緒に楽しく英語を勉強していきましょう明日の投稿は、Lepton子ども英語教室に非常にお得に入会できちゃうキャンぺーンのご紹介です！お楽しみに&lt;a href=&quot;https://www.lepton.co.jp/class/578001&quot;&gt;Lepton子ども英語教室ホームページ&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:38:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏季講習のご案内</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-142794/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-142794/</guid>
      <description>こんにちは！最近は急に暑くなったり寒くなったり、突然の雷雨だったり目まぐるしい季節ですね。皆様もお身体には充分お気をつけ下さい。さて、本日は夏期講習のお知らせです。今回の夏期講習はただの夏期講習ではありませんただの夏期講習ではない理由夏期講習受講特典！！1教科につき１０回以上お申し込みで　　４回分０円！！勉強の仕方無料相談会実施いたします！！入塾も安心ワセイクのお試し授業　　３２０分（80分×４回分）無料〇得先着15名様入塾特典あり事前にウィークポイントを見つけることができれば夏期講習もより効果的になるのではないでしょうか。また、6月19日（土）には入塾説明会も実施いたします！よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 16:04:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早稲田育英ゼミナール　八王子教室　説明会のご案内</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-142785/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-142785/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナール　八王子教室開校に伴い説明会を開催いたします！日時：６月１９日（土）第１回午前１１：００〜第２回午後　２：００〜また、新型コロナウィルス対策と致しまして「３蜜」を避けるために、もしご予定がお決まりでしたら、ご来校のご予定をご連絡いただければ幸いです。皆様のお越しをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:12:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早稲田育英ゼミナール　八王子教室開校しました！！</title>
      <link>http://hachiouji.waseiku.com/blog-142781/</link>
      <guid>http://hachiouji.waseiku.com/blog-142781/</guid>
      <description>６月１日八王子教室開校致しました！JR八王子駅より徒歩６分非常にアクセスも良く皆様にご利用いただきやすい場所となっております。また、当教室におきましては、新型コロナウィルス対策としてご入室時の手指の消毒、検温、マスクの着用をお願いしております。ご不便をおかけいたしますが何卒ご理解・ご協力の程よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 16:56:47 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
