<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>あすなろ学園</title>
    <link>http://jukutown.com/asunaro/</link>
    <copyright>あすなろ学園</copyright>
    <description>少人数制の『あすなろ学園』。堺市美原区の学習塾・進学塾。土曜日の15時〜18時は教室を無料で開放・指導し、お子様の自学自習を徹底応援します。映像教材導入。</description>
    <item>
      <title>本年の仕上げを楽しく元気にしっかりと！</title>
      <link>http://jukutown.com/asunaro/blog-53840/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asunaro/blog-53840/</guid>
      <description>　本年も12月を迎えあわただしくなって参りました。本年はいじめや自殺等の教育改革が大きな話題になりました。いじめは人間の弱さを象徴しています。正義と言えばバカにされそうな風潮でありますが、若い時に不正やいじめを許さない強く正しい心＝正義について真剣に考えて欲しいと思います。　さて、期末テストが終了しました。本年の有終の美を勝ち取れたかどうか？報告を楽しみに待ちたいと思います。　私は塾生にいつも「脳みそには大差がない。あるのは努力の差だけ！」と言っています。ただ漫然と塾に来ているだけでは成長はありません。塾で友人・講師・ライバルから刺激を受け「今度は前回よりもガンバロー！」という挑戦の気持ちにならなければ成績は伸びません。塾でも家庭でもお子様の最大の応援団として温かく励ましてまいりましょう！　本年、塾では「挑戦」をスローガンに掲げてきました。お子様が何かに一生懸命挑戦する姿は尊いものだと思います。お子様が成長という最高の贈り物を手に入れられるよう私たちは最善の努力をしてまいりたいと思います。　明年の皆様のご多幸とご健康をお祈り申し上げますm(__)m</description>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 16:20:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ゆとり」って何だろう？</title>
      <link>http://jukutown.com/asunaro/blog-1027/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asunaro/blog-1027/</guid>
      <description>◆週五日制◆　学力低下をまねくと反対意見が多いですね。いいことも悪いこともあると思いますが、家族でどう活用するか前向きに考えて見ましょう。家族のあり方が今まで以上に重要になると思います。元来教育の原点は家庭にあるのですから。　当塾では、土曜日を【サタディスクール】と命名し、定期ﾃｽﾄ対策や補習・個別指導等を実施します。また、やる気のあるお子様を更に応援するための教室開放を行い無料で指導させていただきます。是非ともご活用ください！◆教科内容３割削減◆　現実社会で中学校での学習内容をどれだけ必要とするでしょうか？　現実問題として多くの学生が取り残される現状では削減せざるをえないのかも知れません。より重要なのは暗記偏重の教育から思考重視の教育への脱却とやる気を引き出す多種多様なメニューの充実だと思います。　当塾では、変更内容をあくまでも重視しつつ、やる気のある生徒さんには今回の削減内容についても踏み込み学習したいと考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 13:09:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『あすなろ学園』　塾名の由来</title>
      <link>http://jukutown.com/asunaro/blog-1026/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asunaro/blog-1026/</guid>
      <description>  　　  檜（ヒノキ）　　　　翌檜（あすなろ）　あすなろとは、日本特産種でありヒノキ科の常緑高木で樹形が檜（ヒノキ）に似ており「明日は檜になろう」の意から名付けられたという俗説があります。　塾生一人一人が非常に価値が高い大樹である檜（ヒノキ）になることを目指し「あすなろ学園」と命名しました。</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 12:47:46 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
