<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【教学館】　〜越谷市の学習塾・進学塾〜</title>
    <link>http://kyogaku-kan.com/</link>
    <copyright>教学館</copyright>
    <description>越谷市北部にある小学・中学生向けの学習・進学塾【教学館】です。越谷市・春日部市で塾をお探しの方はこちらからどうぞ！</description>
    <item>
      <title>学習コース　16:00開始19:00終了　月〜土曜日（時間割参照）</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5159/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5159/</guid>
      <description>学校の授業進度より少し先取りした内容の学習を基本としています。まずは学校のテストの点数を上げることが目標です。実感でる成果を出すことは生徒の自信につながり，学習意欲のＵＰにつながります。※中学受験コースはこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-7031/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;中学受験コース&quot;&gt;&lt;font color=#FF0000&gt;&lt;u&gt;中学受験コース&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;※小学英文法コースはこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-5160/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;小学英文法&quot;&gt;&lt;font color=#FF0000&gt;&lt;u&gt;小学英文法コース&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:05:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別トレーニング　:開始:終了　各自の都合の良い日時</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5148/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5148/</guid>
      <description>「授業を聞いていると≪分かった！≫と思うのだけれど，テストを受けてみると結果に繋がらない。」「どうしてもケアレス・ミスがなくならない。」「あんなに勉強したのに…。」――そんなことはありませんか？勉強でもスポーツでも大切なのは，まずは的確な指導を受けること。そして，教わった後のトレーニングです。＜個別トレーニング(ｅトレ)＞は『分かったつもり』『勉強したつもり』ではない，試験に強い本物の実力を身につけるための自学自習タイプの＜問題演習＞の時間です。※個別トレーニングは無料です。※個別トレーニングのみの入塾は受け付けておりません。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:02:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３ 授業案内　17:00開始22:00終了　月〜土曜日</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5816/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5816/</guid>
      <description>●定員間近！お申込はお早めに！！●いよいよ受験生。ほとんどの生徒が部活を引退した夏から，本格的に勉強を始めるのではないかと思います。でも，それで間に合いますか？部活を引退してから，すぐに受験のための勉強に入れるように，早い段階から習慣づけをしておましょう。また，勉強を始めてからあわてないためにも，中２までの学習内容を早いうちにしっかりと復習しておくことも大切です。夏から，などと言わずに，早め早めの対応をしておましょう。今，「高校ほぼ全入時代」と言われています。高望みをしなければ，取り敢えずはどこかの高校に入学でます。しかし，それで本当に良いのでしょうか。高校受験は，その先の進路をある程度決めてしまいかねない，大な関門です。だからこそ，「入れる学校」に進学するのではなく，「入りたい学校」に進学でるよう，しっかりと努力をしましょう。なお，中３の入塾は７月末日で受付終了となります。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 21:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★保護者サポート★　:開始:終了　</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5701/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5701/</guid>
      <description>　日々の生活や学習の様子を，一番近くで毎日見ている保護者だからこそ，様々なお悩みがあると思います。　教学館では，そんな保護者のお悩みの解決に役立てばと，保護者サポートも行っています。　各学期末の定期テスト結果の返却後，毎回必ず『三者面談』を実施し，ご家庭での学習の様子をうかがい，また，教学館での学習の状況をお話させていただくことで，生徒ひとりひとりがより良い環暁効率的に学習をしていけるよう，ご家庭との連携をはかります。三者面談の時期以外でも，お困りのことがございましたら是非ご相談ください。　その他，「生徒だけでなく，親も塾も共に育つ」（共育）をコンセプトに，「子どもが≪自立して学習≫でる家庭環凝くり」などについてお話をさせていただく『共育講習』や『親子イベント』を開催したり，現在の教育や入試状況についての情報発信を行ったり外部の先生をお招しての講演会を行ったりする『保護者セミナー』も実施しています。　そういった活動を通じて，「大人の学びの姿勢」「学びを楽しむ姿」を子どもたちに見せることで，学習への意識や意欲を高め，子どもたちの力を一緒に塵していけるよう，実践をしていけたらと思います。 　なお，セミナーや講演会の日時や内容は，ホームページのＴＯＰページにバナーを出してご案内するほか，生徒を通じてお手紙にてお知らせいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 17:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中等部 少人数制一斉授業（理・社）　14:00開始18:00終了　土曜日（時間割参照）</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5152/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5152/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 14:46:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１ 授業案内　17:00開始22:00終了　月〜土曜日（時間割参照）</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5814/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5814/</guid>
      <description>中学に入り，まだまだ緊張や戸惑いの連続の１年生。だからといって「勉強は後回し」ではいけません。むしろ，初めが肝心。新しい生活の習慣が出来上がっていない今だからこそ，日々の学習習慣を身につけよう！まずは授業をしっかり受けること。「部活で疲れた」――みんな一緒です。「時間がない」――無駄な時間をつかってませんか？言い訳をして本当に大切なことから目を背けてしまうことはいくらでもでます。でもそこで，しっかりと立ち向かって努力をすること。それはなかなかでません。１年生の今のうちから，立ち向かう習慣をつけましょう。努力をする習慣をつけましょう。近い乗，それが必ず役に立ちます。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 14:45:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２ 授業案内　17:00開始22:00終了　月〜土曜日（時間割参照）</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5813/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5813/</guid>
      <description>中学２年生の１年間は，精神的にも肉体的にも成長し，今後の人格形成の基礎を作る大切な時期です。また，後輩がでい学校にも十分慣れ，気持ちが緩んで中だるみを起こしてしまう時期でもあります。しかし，中２の学習内容は他の学年よりも多く，重要な内容がほとんどです。入試の５〜６割が中２の内容からの出題です。そのため，学習面においても，最も重要な１年だといえます。この１年をどう過ごすかで，今後の学習や受験勉強が大変なものになるか，そうでないか，決まってしまいます。勉強をするとには，特に気持ちを引?めて，集中して取り組むよう心がけましょう！そして，≪能動的な学習姿勢≫です。授業は教室にいて話を聞いていればいいのではありません。しっかりと問題演習をしたり発言をしたり，授業に≪参加≫しなければ意味がありません。また，ｅトレや自習，補講などもどんどん受講して，授業のとだけではなく，日頃から自ら進んで積極的に学習する姿勢をしっかりと身につけてください。基本的には学校の教科書・ワークブックなどを授業で取り上げることはありません。学校内容の質問や復習については，自習時間や≪個別トレーニング≫で行っています。どんどん質問に来てください！大歓迎です！！学期末テスト終了後は，毎回，三者面談を実施してご家庭との連携をはかり，よりよい学習環暁生徒のレベルアップをはかって行たいと考えています。各学年の授業内容は以下をご覧ください。◎中２生募集枠 残りわずか！！◎中２生は在塾生徒数が多く，残り２〜３名で生徒募集を締め切らせていただくことになりました。入塾をご検討の方は，お早めにお申し込みください！！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 14:44:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中等部 中学１〜３年生　17:00開始22:00終了　月〜土曜日（時間割参照）</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5116/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5116/</guid>
      <description>学校のテストでいい点が取れることだけを目標に一過昔学力を身につけるのではなく，日常の生活で，また，高校や大学，社会に出てからもしっかりと輝に残り，役に立つような，≪本当の学力≫を身につけていくことを目標にしています。そのためには，「やらされている」勉強（受動的な勉強）ではなく，「自ら進んでやる」勉強（能動的な勉強）をする習慣を身につけていくことが大切です。授業でも特に問題演習の時間は多く取っており，また，宿題も必ず出しています。また，≪個別トレーニング≫でどんどん演習をすることも出来ます。「部活で忙しい」を理由にサボってしまうことは簡単ですが，それでは，「ただ塾に通っているだけ」のもったいない結果になってしまいます。今しかないこの絶好の学習機会に，積極的に能動的に学習をして，乗必ず役に立つ本当の≪学力≫を身につけましょう！学校のカリュラムを少し先取りして授業をしています。基本的には学校の教科書・ワークブックなどを授業で取り上げることはありません。学校内容の質問や復習については，自習時間や≪個別トレーニング≫で行っています。どんどん質問に来てください！学期末テスト終了後は，毎回，三者面談を実施してご家庭との連携をはかり，よりよい学習環暁生徒のレベルアップをはかって行たいと考えています。各学年の授業内容は以下をご覧ください。※中１生はこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-5814/&quot; title=&quot;中１&quot;&gt;&lt;u&gt;中１ 授業案内&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;※中２生はこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-5813/&quot; title=&quot;中２&quot;&gt;&lt;u&gt;中２ 授業案内&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;※中３生はこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-5816/&quot; title=&quot;中３&quot;&gt;&lt;u&gt;中３ 授業案内&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 14:43:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学英文法コース　16:00開始18:00終了　木・金曜日（時間割参照）</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5160/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5160/</guid>
      <description>英語に対して「≪会話力≫はあって当然，≪客力≫が必要」な社会へと，今，確実に移り変わっています。≪会話力≫は，シチュエーションや身振りなどで補うことが出来ます。しかしインターネットの普及した現在，「会話」だけでなくメールなどを使った「文字」でのやり取りも多くなり，正確な文章の≪客力≫が必要となってています。≪客力≫が身につけばより正確な≪会話力≫も身につます。≪客力≫をつけるためには，まずは≪語彙(単語)力≫。たくさんの単語を知っていて使いこなせる必要があります。そして，≪文法力≫。正確な文法で正確な表現をしていかないと「文字」を使っての意思の遣り取りは出来ません。教学館では，英会話教室や小学校の授業で行われる，いわゆる「英会話（発音重視）」の授業ではなく，中学以降の『英語』を見据えた「英語文法」中心の授業を中等部の担当が一からしっかりと指導します。※特訓コースはこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-5159/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;特訓コース&quot;&gt;&lt;font color=#FF0000&gt;&lt;u&gt;特訓コース&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;※進学コースはこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-7031/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;進学コース&quot;&gt;&lt;font color=#FF0000&gt;&lt;u&gt;進学コース&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 14:37:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学コース　17:00開始20:00終了　月〜土曜（時間割参照）</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-7031/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-7031/</guid>
      <description>中学受験を目指す生徒の為のコースです。ひとりひとりの進路希望を見据え，少人数(最大３〜４名)のクラス編成で懇切丁寧に指導を行います。このコースでは，『合格』することのみ，いわゆる『頭のいいコ』を育成することのみを目標とせず，『合格』の先の目標を持つこと，受験テクニックとしてだけの『学力』ではなく人間としても大く成長すること，など高い『志』を持つこと，そしてそれを高めていくことの大切さ楽しさをしっかりと育成しています。また，ご家庭との連絡を密にしながら，学習面や生活面でも連携をとり，一丸となって学習しています。◎進学コースは，入塾時・編入時にテストを行います。※特訓コースはこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-5159/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;特訓コース&quot;&gt;&lt;font color=#FF0000&gt;&lt;u&gt;特訓コース&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;※小学英文法コースはこちらをクリックして下さい。⇒&lt;a href=&quot;http://kyogaku-kan.com/course-detail-5160/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;小学英文法&quot;&gt;&lt;font color=#FF0000&gt;&lt;u&gt;小学英文法コース&lt;/u&gt;&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 14:25:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部 個別トレーニング　:開始:終了　時間割表参照</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5165/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5165/</guid>
      <description>「授業時間内の演習では物題ない。」「もっと問題演習をして定着させたい。」というガンガン勉強したい生徒や，「授業の理解度をチェックしたい。」「苦手な単元を克服したい」という生徒のための問題演習に特化したコースです。基本的には個別のカリュラムでの学習になるので，取りこぼしてしまった内容や理解不体単元などを復習することがでます。また，学校のテストや診断テスト前の総復習にも利用でます。※このコースのみの受講は受け付けていません。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 18:51:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★補講★　:開始:終了　</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5820/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5820/</guid>
      <description>　毎週土曜日10時〜12時に，補講の時間を設けています。開室予定の日曜・祝日には，振替授業の予定がない限り，時間の制限なく補講がでます。　「授業での説明や解説をもう一度聞たい。」「授業やｅトレで解けなかった問題を解説して欲しい。」というとに利用する時間です。　また，確認テストや診断テスト，授業中の様子から理解が不十分だと思われる生徒をこちらから指名して補講を受けてもらう場合もあります。　その場合，部活等で受講でないとは，土曜日の午後，または，開室予定の日曜・祝日で必ず受講して下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 21:46:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★自習室★　:開始:終了　</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5700/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5700/</guid>
      <description>　家ではどうしても勉強する気になれない，家では集中でない，定期テスト前に集中して勉強したい，など，そんなとは遠慮なく来塾して＜自分の勉強部屋代わり＞に利用してください。　自習しながら，分からないところが出てたとは，すぐに質問することが出来るので，より効率良く，効果的に勉強することが出来ます。　また，授業で解らなかったところや学校で解らなかったところがあれば，この時間を利用してどんどん質問に来るようにしてください。　「先生，忙しいかな？」とか「何か仕事をしているみたいだから，あとで…。」などと気にせず，ドンドン質問をして下さい。　また，一斉授業で出た宿題を，この時間を利用して学習しても構いません。　言い方は阿かもしれませんが「自習室と教師をいかに上手く利用するか」が，成績ＵＰ，志望校合格への秘訣，近道です。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 19:50:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◎なぜ，今，少人数制一斉授業なのか。◎　:開始:終了　</title>
      <link>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5693/</link>
      <guid>http://kyogaku-kan.com/course-detail-5693/</guid>
      <description>　大手，個人を問わず，今，学習塾業界は≪個別指導≫の流れへと移り変わっています。　しかし【教学館】では，「≪少人数制一斉授業≫こそが，生徒を最も塵す授業形態だ。」と考えています。時代の流れに大く逆行していますよね。　でも，それにはちゃんとした理由があります。　第一に，≪一斉授業≫では同じレベルでクラス分けされたクラスメイトがいるということです。　クラスメイトは，時には教え合い・学び合い，時には競い合う，良ょ間として良らイバルとして，お互いに切磋琢磨し高め合うことがでる，という意味でとても大切な存在です。　個別ではライバルは自分自身ですから甚悩んだとい壁にぶつかったとに，見ないふりをすることも，逃げ出してしまうことも簡単です。　第二に，≪個別指導≫のように，生徒に単元のまとめを読ませ理解させ，問題を解かせるのには，やはり限界があるからです。　もちろん，それをこなせる生徒はいます。しかしそれは一部の生徒にすぎず，大多数の生徒はサラサラと単元のまとめを読み流し，理解をするほどには考えず，問題を解はめてしまうのではないでしょうか。それで問題が解けなければ，結局，苦手だ，嫌いだ，ということになってしまいます。　≪一斉授業≫なら，丁寧な解説をすることがでいそして，≪少人数制≫なら，ひとりひとりの理解度を確認し，理解不陀はその場で臨機応変に対処することがでます。　最後に，≪一斉授業≫では生徒だけでなく，教師も日々勉強し努力をしなければならないからです。　≪一斉授業≫は教師の力量がそのまま授業の質として，生徒たちの理解度として，そしてテストの成績としてはっりと表れてしまいます。もちろん，≪個別指導≫でも努力をしていないわけではありません。生徒一人一人の学習スケジュールを組んだり，指導に当たる先生の時間を確保したり，多忙を極めます。大変なことです。　でもそれはハードの面での努力にすぎません。おまけに，昨今，授業料の値下げによる『バイト先生』の質の低下も問題になっています。　教師は教師である以上，「少しでもいい授業をしよう」「もっと生徒が理解しやすい説明はないか」，そして「生徒だけでなく自分自身も高めていこう」というようにソフトの面での努力をしなければなりません。　勉強しなさい，と言っている大人自身が勉強をしている姿を見せなければ，子どもたちは自ら進んで勉強してくれません。　だから，【教学館】の教師は，教師同士の通り一遍の勉強会ではなく，ひとりひとりが日々勉強をしています。　『教える者は，よく学ぶ者でなければならない』のです。　以上が，【教学館】が≪少人数制一斉授業≫を進めている理由です。≪指導は一斉で，演習は個別で。≫　それが【教学館】が辿り着いた，理想的な学習指導の形態です。☆中等部少人数制一斉授業はこちらをクリック</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 13:09:01 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
