<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>できると楽しい.com　小中高生・社会人のための「総合学習塾」</title>
    <link>http://dekirutotanoshii.com/</link>
    <copyright>PFアカデミー目黒校</copyright>
    <description>中学受験に打ち勝つ受験勉強法・受験対策法を伝授する中学受験塾・中学受験塾。中学受験偏差値・私立中学情報が満載。高校受験・大学受験もお任せ＼(^O^)／</description>
    <item>
      <title>アメリカ体験記vol.3</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-7311/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-7311/</guid>
      <description>いまどきアメリカ事情〜アッ！！と驚く子供のランチ事情〜アメリカの小学校のランチは基本的にカフェテリアと呼ばれる食堂で子供達が各自思い思いに好きな食べ物を注文する。日本のお母さんも驚きのそのメニューを覗いてみると・・・ピザ、ハンバーガー、フライドポテト、ホットドック・・・とジャンクフードのオンパレード。親心としては子供のうちは逆にあまり食べて欲しくないものがずらっと並ぶのだ。もちろん子供達は大好物のメニューをお腹いっぱい食べて大満足だ。ところが、このままでは子供の肥満率は年々増加するばかりと、ここ数年で学校給食が少しずつ改善され始めた。まずはスナックの定番ポテトチップスの代わりに、一口サイズの人参を支給。アメリカではスナックとして小指サイズの生の人参がよく食べられているのだ。よくよく考えると、小学校のランチタイムにポテトチップスが登場するのもおかしな話ではあるが・・。また自動販売機で販売されているコーラやスプライトなどの炭酸飲料なども学校によっては廃止された。ところで、アメリカでも子供の肥満率が高いと言われているある州の小学校ではこのほど先生達が何とかこの状況を改善せねばと秘策を練ったらしい。その結果、たどり着いた結論が「コーラやスプライトの炭酸飲料はNG.その代わりに牛乳にしましょう。でも、子供達は普通の牛乳はあまり好まないから、チョコレートミルクにしましょう！」・・・・？？？？聞いているこちらも吹き出しそうなアイディアが持ち上がったとか。チョコレートミルクにすることで結局カロリーが増加しているが・・・。と突っ込むと「It is no problem」と何だか明るく返されそうだが（アメリカ人、常に前向きですから！）。ここでアメリカ定番のお弁当をリサーチ。ある日、お弁当事情を探りに幼稚園に潜入してみると・・。ランチタイムに子供達がバックから取り出した食事は、シリアル、生の人参やブロッコリー、マカロニ＆チーズ（チーズを絡めたマカロニで子供達の大好物）と、シンプルというかちょっと淋しさすら感じる食事内容。一番豪華なお弁当だとサンドイッチぐらいだろうか。そんな場所で一際目を引くのが日本人の子供達のお弁当。栄養配分はもちろんのことその彩も美しく、子供達が見ただけで喜ぶような心のこもったお弁当はあるアメリカ人のママからすると「信じられないわ！」と驚きの色を隠せないそうだ。アメリカと日本の子供達のお弁当をまじまじと眺めると、そこから文化の違いはもとより食育の必要性等など、感じることは様々でとても複雑な心境になる。と同時に、日本の食文化の素晴らしさをしみじみと実感するのだ。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 11:35:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>図解・考える姿勢が身につく受験算数（１）</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-6927/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-6927/</guid>
      <description>　さて今回から、＜図解・考える姿勢が身につく受験算数シリーズ＞をお伝えしてゆきます。　受験算数では、いわゆる「うまい解き方」でないと、「それはダメ」って教えられることがあります。　もちろん、早く解けることは大事なんですが、丸暗記しても、こども自身が使えるようにはなりません。　難しい問題でも、図にすることができれば、原理なり視点を抽象化して他の問題に応用することができます。　このシリーズでは、四谷大塚の四科のまとめを素材に、いかに原理・原則を貫いてゆくかを、実証ゆきます。これをもとにすれば、中学への算数（東京出版）にも取り組むことができます。　初回は、多くの受験生が苦手とする「速さと比」です。　「速さと比」は、「〜が〜ならば逆比になる」式の暗記をしている人が多いものです。しかし、暗記に頼ると、忘れたらアウトですね。　そこで、速さ・距離・時間のうち同じものを探す、つまり１対１になるものを探せばよいのです。　それでは、&lt;A href=&quot;http://kyoiku.info/hayasatohi.pdf&quot; target=_blank&gt;コチラ&lt;/A&gt;の問題をダウンロードしてやってみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 18:40:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アメリカ体験記　vol.2</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-6921/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-6921/</guid>
      <description>いまどきアメリカ事情〜一年で最もポテトチップスとビールが売れる日〜スポーツ観戦はアメリカ人が大好きな娯楽のひとつ。野球、バスケット、ホッケーなどはアメリカが世界に誇るスポーツの数々だ。中でもカレッジからプロリーグまでアメリカ人のハートを鷲掴みにするスポーツがアメリカンフットボール。そのアメフトの頂上決戦とも呼ばれているのが、毎年2月に開催されるスーパーボールだ。アメリカ人にとっては待ちに待ってました！の一大イベント。この日はテレビにかじりつくこと必須。そんなビックイベントの日に、とあるスーパーマーケットに行くと・・・。いるわ、いるわ、いわゆる“スーパーボール観戦準備隊”。大きなカートにいっぱい詰まれたビール、コーラ、ポテトチップスにポップコーン。いつのまにかお菓子コーナーは商品品薄の状態。こんな日はママだってあまり手の込んだ料理は作らない。つまみには野菜スティック（ちなみに定番野菜は人参・ブロッコリー・セロリ・カリフラワー。全て生で食べちゃいます）やピザ、チーズなどもあわせてスーパーで調達。そんな感じで山盛りになったカートを必死で押していく人々を見ていると、あ〜今日って一大イベントの日なんだなぁと思ったりするのだ。ところでこのスーパーボールのテレビ中継中に放映されるCMは一年で一番料金が高いことはご存知だろうか。この日この瞬間のテレビ視聴率は他局を抜いてだんとつトップだけにCM放映料金も高くなるのだ。そこで企業もいつになく力を入れてインパクトのあるCMを作ろうと躍起。視聴者を引き付けるインパクトあるCMになると、翌朝のトップニュースで話題になるというのが毎年のお決まりの流れ。アナウンサー達が「私はあのCMが一番好きだったわ」なんてみんなで言い合っているのを見ると、日本の朝のトップニュースでこんな話題は持ち上がらないだろうなぁとしみじみ文化の違いを感じる。さて、統計としてこの日にビールやチップスが一番売れるかどうかは定かではないが、当日レジにいたおじさんがそんなことを言っていたので、彼の言葉を信じることにします･･･。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 12:35:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アメリカ体験記　vol.1</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-6904/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-6904/</guid>
      <description>いまどきアメリカ事情〜アメリカ人のワークアウトとフィットネスクラブ〜昨年大ブームを巻き起こしたビリーズブートキャンプ。日本でもDVDが爆発的に売れ、一躍有名になった指揮官ビリー隊長は日本人女性と結婚し、日本に在住しているとか。アメリカ人はとにかくワークアウト（work out＝エクササイズ）が大好き。仕事前に仕事帰りに、フィットネスクラブに通うことが日々の日課になっている人が多い。ところで現地のフィットネスクラブ、よくよく観察してみると「え？！」と驚くシステムやサービスが満載。大手のクラブは２４時間営業が当たり前。チャイルドケアシステムが整備され、ママ達も思う存分運動ができる。ある日のスタジオクラスでは子供が乗っているベビーカーを押したママ達が続々とスタジオにやって来た。しかもママ達はみんなお腹の大きな妊婦さん。音楽に合わせて、ベビーカーを押しながら走り出すママ達。結構ハードな運動量（汗）。子供も妊婦さんも一緒に楽しく（激しく？）運動できるレッスン。そもそも何台ものベビーカーが走り回ることができるぐらい広いスタジオはさすがアメリカならでは。ところで、１年を通してフィットネスクラブが一番混む時期はいつだかご存知だろうか？実はアメリカ人は年の初めに一年の目標を立てるのが大好き。その多くの人が「今年こそダイエット！」だそうで、元旦からジムは大勢の人で賑わうとか。ところが、アメリカは秋から大きなイベントが目白押し。11月の祝日サンクスギビングデーにはターキー＆あま〜いパンプキンパイ、12月のクリスマスにはローストハム、スペアリブ、クリスマスケーキetc.･･･年始のダイエット目標はどこへやら、遊びに夢中になりジムに通う時間も減少、代わりに体重は増加という悲しい結果に・・。それでも前向きなアメリカ人。翌年の元旦また「今年こそダイエット！」と気持ち新たにジム通いをスタートさせるのでした･･･。　　　</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 12:11:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験個別指導コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2439/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2439/</guid>
      <description>中学受験は頭のしなやかさを競う受験ですので、必要な知識は思ったほど多くはありません。その代り、基礎・本質を理解していないといつまでたっても芽がでません。何が分かっていないのか、今何を改善すればよいか、今後どのような対策をすればよいか。どのようなレベルであっても、「その子だけの視点」に立って、当校のプロ講師が前向きなアドバイスをいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2009 16:36:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜全国＞ピンポイント学習コース（中学受験）　:開始:終了　</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2936/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2936/</guid>
      <description>≪勉強マックス≫　現在通塾している方や、これから家庭教師や個別指導を検討している方で、成績が今一つ上がらないのが気になる、指導方法が合わない、授業中に質問しない（できない）、先生の教え方がわからない、という方は、ぜひ次をお読みください。自分だけの「勉強マックス」を見つけましょう！【１】偏差値が５０に満たない人〜やりかたの問題　「なぜ平均点も取れないのか」と頭にくることもありますが、これが中学受験の特徴です。やればやっただけ成績が上がるわけではないのです。抽象的なテクニックやポイントをだれでもすぐには身につかないからです。　偏差値が上がっていくには、通常、次のようなステップを踏んでゆきます。　教わる・学習する　↓……聞き流すだけ　知っているけれどもできない　↓……危機感を感じて本腰を入れる　ゆっくり考えればできる　↓……理解したら繰り返して学習する　考えなくてもできる　　偏差値が５０にも満たない場合、上のステップのが抜けている場合がほとんどです。引きずられるようにして毎日が消化試合みたいになると、勉強も面白くありません。　しかも、塾や通信教育では、類題が不足しています。塾や通信教育の教材で、できない問題はその問題を繰り返すしかなく、結局は暗記になってしまい、繰り返すほどに頭を使わなくなってしまいます。　本校が提供するプリントでは、基本問題も応用問題も類題が山盛りです。「ゆっくり考えたらできる」「できたら類題演習だ」をスローガンにがんばりましょう！　【２】塾や通信教育の問題が解けない人〜レベルの問題　塾や通信教育も問題が解けず「お客さん状態」のままでいるのはツライものです。　どうしてこのようなことになってしまうかというと、問題のレベルが自分に合わないこと、そして、できそうな問題ばかりに目がいってしまうこと、です。　しかし、できそうな問題ばかりに目を奪われる生徒を責めることはできません。知識は知っているものを手掛かりにしないと増えていかないからです。　ですから、塾や通信教育の問題で出来ない問題に遭遇したら、まずは基本からやり直すのが王道ですし、もし、基本からやり直してできたのであれば、それは大切な成功体験になります。　本校が提供するプリントのレベルは、小学生レベルから中学受験偏差値５５レベル位までそろっています。具体的には、日能研のベストチェック・メモリーチェックや四谷大塚の四科のまとめに比べて、それ以下のレベルもそれ以上のレベルも豊富に含んでいます。　基礎から学べば楽しいはずです。今の時間を無駄にしないように、早めに苦手を克服しましょう。【３】先生と相性が合わない人〜指導者の問題　よい指導者とのぐりあいはとても貴重なものですが、よい師弟関係を得ることは案外難しいものです。特に中学受験の場合、専門的に指導をする教師少ないものです。　そのような場合は、少しずつでも家庭でフォローしてゆかねばなりません。　本校が提供するプリントは、考え方やまとめはもちろん、基礎から積み重ねて応用力をつけるシステムですので、ご家庭でも指導用教材として使っていただけます。　もちろん本校でも、メールサービスやファクス指導でご家庭をバックアップします。【ちょっと一言】「らせん」という落とし穴　塾のカリキュラムは一般に「らせん状」だといわれます。つまり、同じ内容が繰り返しでてくる、ということです。しかし、丁寧に教わることができるのは最初の１回だけで、そのあとは自分で何とかしなくてはならないのが現状です。しかも小学生は「何となく」と「忘れた」を連発しますから、偏差値50にみたない生徒は、毎回の授業が「初見だ」みたいなことになってしまうんです。もしみなさんのお子さんが偏差値50に満たないときは、苦手だったり、ミスを連発する分野を徹底反復して、早期に潰しておく必要があります。本校で提供するプリントは、全分野にわたってレベル別に提供しています。例えば、算数の単元リストはこちらの申込書をファックスしてください。その際、必ずパソコンのメールアドレスをご記入ください。ご質問もどしどしお寄せください。《規約（抄）》													1．eトレネットをお申し込みになる前に、必ず無料体験を行ってください。															2．お申し込み後、ご入金を確認し次第、速やかにID・パスワードを発行いたします。															3．eトレネットを開始する際には、必ず学習画面より「マニュアル」をダウンロードしてください。															4．ご利用期間満了以前にご利用中止・停止・終了の申し出をされた場合、料金の返還には応じかねます。												　 誠に恐れ入りますが、予めご了承ください。															5．ご利用期間満了後は、1か月ごとに自動延長致します。															　 中止または停止の場合、1週間前（通常5営業日）までにご連絡をいただきますようお願い申し上げます。															6．ご請求開始時期につきましては、ご利用期間が開始された月とさせていただきます。															7．ご利用料金のお振込み時期につきましては、申込書に記載されております。															　 ご確認のうえ、記載通りにお振込みくださいますようお願い申し上げます。															8．恐れ入りますが、お振込み手数料をご負担いただきますようお　 願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 16:22:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜全国＞ ピンポイント学習コース（中高生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2932/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2932/</guid>
      <description>【中学生・高校生の勉強法】　公立中学であっても、私立中学であっても、学校の定期テスト対策（内申対策）ともに、高校受験対策・大学受験対策をする必要があります。　当たり前ですが、どちらの対策でも、うわべだけの点取り対策にならないように、理解促進と記憶定着の両輪をまわしてゆかねばなりません。　本校で提供するインターネット教材は、教科単元を細かく分け、段階的に理解できること、そして徹底して反復理解できる点に特徴があります。【中学・高校受験・内部進学生の単元・サンプル問題】＊英語　　５種類の教科書に準拠した練習に最適（ニューホライズン・サンシャイン・ニュークラウン・トータルイングリッシュ・ワンワールド）教科書を離れた英文法・基本文シリーズで実力アップ＊数学　　細かい単元割で、数学の根本原理を徹底理解。豊富な練習問題で実践力アップ＊理科・社会　　定期テスト頻出の問題を中心に構成。テスト対策に最適＊まとめ単元（英数理社）　　夏休み・冬休みや、高校受験のための総復習に＊公立高校入試直前対策問題や国私立高校入試対策問題で、徹底的に入試対策 （英数理社）こちらの申込書をファックスしてください。その際、必ずパソコンのメールアドレスをご記入ください。ご質問もどしどしお寄せください。《規約（抄）》													1．eトレネットをお申し込みになる前に、必ず無料体験を行ってください。															2．お申し込み後、ご入金を確認し次第、速やかにID・パスワードを発行いたします。															3．eトレネットを開始する際には、必ず学習画面より「マニュアル」をダウンロードしてください。															4．ご利用期間満了以前にご利用中止・停止・終了の申し出をされた場合、料金の返還には応じかねます。												　 誠に恐れ入りますが、予めご了承ください。															5．ご利用期間満了後は、1か月ごとに自動延長致します。															　 中止または停止の場合、1週間前（通常5営業日）までにご連絡をいただきますようお願い申し上げます。															6．ご請求開始時期につきましては、ご利用期間が開始された月とさせていただきます。															7．ご利用料金のお振込み時期につきましては、申込書に記載されております。															　 ご確認のうえ、記載通りにお振込みくださいますようお願い申し上げます。															8．恐れ入りますが、お振込み手数料をご負担いただきますようお　 願い申し上げます。	</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 16:28:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学進学コース　18:00開始20:30終了　月曜〜金曜（曜日選択・振替受講可能）</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2939/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2939/</guid>
      <description>【コースの特徴】（１）＜月刊＞個人別教材を配布個人ごとにやるべき内容は異なります。理解が伴わない学習は意味がないからです。ですから、等塾では「教材も個人別」です。単元別プリントから厳選した「＜月刊＞個人別教材」を用いて、確かな学力を積み上げてゆきます。（２）必ず「理解・納得」する解説授業　受験勉強は要領次第、です。理解できずにモタモタしているヒマはありません。難しい入試問題でも、ゆっくり考えればだれでも解けるようになります。御三家中・早慶中受験に精通した教師が、一人ひとりに丁寧に解説します。（３）週1日・1科目から選べる・振り替えができる　受験生を抱える家庭では、家庭のことや学校行事など、日々変化する条件に振り回されがちです。それでも勉強だけはしっかり進めないとなりません。当塾では、そんな悩みに応えます。　週1回・1科目から選べるコース制　休んだ日の授業は別の日に振り替えることができる　料金を気にせず勉強できるフリーパスポート（４）家庭学習で徹底復習―インターネット上で合否判定！　しっかり塾に通わせているのに「こんなこともできないの」なんてびっくりすることがあってはいけません。塾で学習した内容がきちんと身に着くように、家庭学習をした後は「インターネット」上で合否判定をして、合格するまで反復練習をします。【生徒募集期間】　当塾では、年に6回、欠員が出たときのみ生徒募集を行います。生徒募集期間を過ぎますと、入塾の受付業務をすべて終了し、在塾生を合格させるための指導に専念します。　したがって、塾生募集期間以外は、お電話やご来訪による入塾のお問い合わせには一切対応しておりません。　ご質問やご相談はファックスあるいはメールでお寄せください。【まずは1ヶ月無料でやってみて】　たった1回限りの体験授業では、塾の善し悪しは分かりません。当塾の体験授業は1ヶ月です。1ヶ月（週1回×4回）で、お互いに納得して初めて、継続してゆくことができます。　「1ヶ月完全無料体験」のお申込みは、&lt;A href=&quot;http://kyoiku.info/20100112194222.pdf&quot; target=_blank&gt;「申込用紙」&lt;/A&gt;をダウンロードしてファックスしてください。　また、&lt;A href=&quot;http://kyoiku.info/20100112194132.pdf&quot; target=_blank&gt;「案内書」&lt;/A&gt;から料金をご確認いただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 20:31:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒さんの声　:開始:終了　</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2941/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2941/</guid>
      <description>お母様・社会人向けの英語教室を開講して１年足らず、今や生徒数が１００名を突破しました。生徒さんたちからは、うれしい感想が続々…。●基礎から学べて大変勉強になります。歯切れのよい進め方で、１時間が短く感じます。CDでの聞き取り、発音の聞きわけ、とても新鮮です。●現在実際にネイティブで使われている会話を教えていただけるので、とても勉強になります。●歌や映画の聞き取りはとてもいいと思います。●時間が選べるので、続けられる。●学校で習ったのとは違う点や、アメリカでは使わない点とかいろいろ教えていただきました。中身がぎっしりでとても大変ですが、いつか英語がしゃべれるようになるためにがんばります。（以上アンケートのママ）講座の中身が業界随一の高水準にもかかわらず、初心者の方からベテランの方まで、本校の「英文法講座」から勉強されています。それは学校や英検で勉強するような砂をかむようなものではなく、世界中どの国へ行っても、どんな国籍の人に対しても、正確にコミュニケーションをとるために必要な英語力です。本校の英語講座は、入会金ゼロ、振り替え可能、文法講座の月謝３０００円（テキスト代年間は５５０円）という驚くべき内容で運営しています。もちろん、体験受講は無料。お子さんのいらっしゃるお母様は、将来のためにもぜひ一度受講してみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 11:18:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都圏有名私立中進学コース　16:00開始20:30終了　月曜〜金曜（曜日選択・振替受講可能）</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2412/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/course-detail-2412/</guid>
      <description>【コースの特徴】（１）＜月刊＞個人別教材を配布個人ごとにやるべき内容は異なります。理解が伴わない学習は意味がないからです。ですから、等塾では「教材も個人別」です。単元別プリントから厳選した「＜月刊＞個人別教材」を用いて、確かな学力を積み上げてゆきます。（２）必ず「理解・納得」する解説授業　受験勉強は要領次第、です。理解できずにモタモタしているヒマはありません。難しい入試問題でも、ゆっくり考えればだれでも解けるようになります。御三家中・早慶中受験に精通した教師が、一人ひとりに丁寧に解説します。（３）週1日・1科目から選べる・振り替えができる　受験生を抱える家庭では、家庭のことや学校行事など、日々変化する条件に振り回されがちです。それでも勉強だけはしっかり進めないとなりません。当塾では、そんな悩みに応えます。　週1回・1科目から選べるコース制　休んだ日の授業は別の日に振り替えることができる　料金を気にせず勉強できるフリーパスポート（４）家庭学習で徹底復習―インターネット上で合否判定！　しっかり塾に通わせているのに「こんなこともできないの」なんてびっくりすることがあってはいけません。塾で学習した内容がきちんと身に着くように、家庭学習をした後は「インターネット」上で合否判定をして、合格するまで反復練習をします。【生徒募集期間】　当塾では、年に6回、欠員が出たときのみ生徒募集を行います。生徒募集期間を過ぎますと、入塾の受付業務をすべて終了し、在塾生を合格させるための指導に専念します。　したがって、塾生募集期間以外は、お電話やご来訪による入塾のお問い合わせには一切対応しておりません。　ご質問やご相談はファックスあるいはメールでお寄せください。【まずは1ヶ月無料でやってみて】　たった1回限りの体験授業では、塾の善し悪しは分かりません。当塾の体験授業は1ヶ月です。1ヶ月（週1回×4回）で、お互いに納得して初めて、継続してゆくことができます。　「1ヶ月完全無料体験」のお申込みは、資料請求をしていただくか、&lt;A href=&quot;http://kyoiku.info/20100112194222.pdf&quot; target=_blank&gt;「申込用紙」&lt;/A&gt;をダウンロードしてファックスしてください。　また、&lt;A href=&quot;http://kyoiku.info/20100112194132.pdf&quot; target=_blank&gt;「案内書」&lt;/A&gt;から料金をご確認いただけます。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 11:31:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
