<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田アカデミー　町田校のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/wa-machida/</link>
    <copyright>早稲田アカデミー町田校</copyright>
    <description>こちらは東京都町田市の学習塾・進学塾【早稲田アカデミー・町田校】のホームページです。</description>
    <item>
      <title>２週間体験無料クーポンがもらえます！</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/blog-12616/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/blog-12616/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは！もう６月も後半に入り、少しずつ夏期講習や夏期合宿の季節が近づいてきています。ということで、夏期講習から通塾をお考えのご家庭も多いのではないでしょうか。夏期講習に備えて今から体験授業にお越しいただくと、より早稲田アカデミーの魅力を身近に感じていただけると思います。早稲田アカデミーでは、ただ今、２週間の体験授業が無料になるクーポンを配信中です！本部ホームページよりゲットできます！●「２週間無料体験クーポン」はコチラ！●皆様のお越しを、心よりお待ちしております！町田校職員一同</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 15:14:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早稲アカ　秋フェス！</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/blog-3434/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/blog-3434/</guid>
      <description>早アカの秋フェスは、学校・教育を探求する。【お申し込みの流れ】・最寄りの早稲田アカデミーまでお電話ください。　　▼・入場券を発行します。　　▼・入場券を持って会場へお越しください。詳しくは左記のバナー、またはこちらをクリック！お申し込み、お問い合わせは校舎（：042-739-0211）まで、お気軽に。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 18:21:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/blog-3433/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/blog-3433/</guid>
      <description>&lt;&lt;&lt;クリック！――さあ、競争だ。――志望校合格への第一歩。それは、自分の学力を知ることです。自分は今、何が得意で、何が苦手なのか。全国のライバルたちの中で、自分はどのあたりにいるのか。正しく知ることで、正しいスタートを切ることができるのです。中学受験塾のパイオニア四谷大塚のノウハウがつまった「全国統一小学生テスト」。昨年認められた地域間の学力差は、今年はどうなっているのでしょうか。お子様の今の学力を把握し、受験対策に役立てていただければ幸いです。詳しくは左記のバナー、またはこちらをクリック！お申し込み、お問い合わせは校舎（：042-739-0211）まで、お気軽に。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 18:25:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009年度　公立入試　入試結果！</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/blog-440/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/blog-440/</guid>
      <description>開成高2年連続全国No.1！慶應女子高全国No.1！早慶高9年連続全国No.1！</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 21:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009年度　中学入試　入試結果！</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/blog-439/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/blog-439/</guid>
      <description>御三家中286名合格、武蔵中全国No.1！早実中7年連続全国No.1！早稲田中2年連続全国No.1!!</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 18:02:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小３（ジュニアコース）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-598/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-598/</guid>
      <description>合格に必要な要素の一つである「学習習慣」が最も身に付くこの小学校３年生の時期に、適切な環境のもとで無理なく学習習慣を身に付けながら、学習への興味を呼び起こします。大量の課題を課すのではなく、「思考力」「表現力」「知的好奇心」が効果的に身に付く指導を行い、受験への万全のスタートをお約束します。【算数】　早稲田アカデミーでは、計算手法の確認や単なる知識の詰め込みだけに終わらぬよう、お子様自らが手を動かして試行錯誤できる問題を用意してお子様がお越しになるのを毎週お待ちしております。受験に必要とされる「基礎学力」「応用力」「思考力」をバランス良く身に付けることを目標にしています。【国語】　小3の国語では、記述することの楽しさを味わってもらえるよう授業を進めていきます。また、早い時期に様々な言葉を知り、言葉に対する興味を深め、語彙を増やしていくことも目標としています。語彙を増やすことにより、「文章が読めない」「問題の意味が分からない」という読解力以前の問題が解消します●実施日：（前期）火曜　　　　（後期）火曜・木曜●時間：１７：００〜１８：４０</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:56:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４（Sコース）　:開始:終了　月曜・水曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-599/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-599/</guid>
      <description>小4からは本格的な中学入試カリキュラムの学習が始まります。理科・社会の学習も始まり、1週間あたりの授業時間数・家庭学習時間数も増加します。早稲田アカデミーでは、基礎学力・思考力・表現力をバランス良く育成すると共に、お子様の家庭学習習慣の確立にも力を入れております。【算数】　小4からはいよいよ中学入試に出題される単元の学習が始まります。その多くが小5・小6の内容の土台をなすものであり、小4の内容をしっかりと学習することが将来の算数の実力を大きく左右します。早稲田アカデミーでは、発問や授業内演習により生徒一人ひとりの理解度・定着度を確認しながら、入試で必要とされる力をバランス良く育てます。【国語】「正しく読む」「正確に覚える」「ていねいに書く」「こつこつと練習する」という中学入試に向けての基本をこの学年で身に付けられるか否かで国語の実力は決まります。予習シリーズを用いた学習を進めながら、オリジナル教材で「読むこと」「書くこと」の絶対量を確保します。漢字や基礎事項を毎日学習できる練習帳も用意しております。【理科】　小4の理科では、中学入試における基礎作りに重点を置きます。学習する内容は、4分野全てに及び、質・量ともに充実したものになります。授業の中でDVDやオリジナル教材を取り入れて、お子様の興味を引き出し、意欲的に授業に参加できるようにしています。【社会】　最大のテーマは都道府県をきちんと押さえながら、日本地図を頭に入れること。予習シリーズのカリキュラムにそって学習を進めながら、家庭学習用の教材を用いて日本地図をテーマに学習を進めていきます。予習シリーズよりも深い内容に踏み込んだ読み物を配付して、社会の学習に興味をもってもらいます●実施日：月曜・水曜●時間：＜算数・国語＞１７：００〜１８：４０　　　　＜理科・社会＞１９：００〜２０：２０</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:57:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５Sコース　:開始:終了　月曜・火曜・木曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-600/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-600/</guid>
      <description>予習シリーズ5年上・下を使用して学習を進めます。毎週の授業は、YTnetの学習カリキュラムに沿って「無理なく・無駄なく・ムラなく」進められます。小4と比較すると１週間の学習量が増えますので、きちんと計画を立てて宿題・復習をこなせるように指導していきます。お子様にとって最善の学習計画を一緒に考えさせていただきます。【算数】　小5の前期（2月〜7月）には、シリーズ上巻を用いて、数の性質や分数の四則計算、様々な図形の求積や割合、場合の数、特殊算など受験算数の基礎となる単元を学習します。後期（9月〜1月）には、速さや比の性質、図形の移動など中学入試頻出単元を中心に学習します。解法の暗記だけに頼ることなく、なぜそのような考え方をするのか、にも重きをおいて指導いたします。【国語】　前期は、単元別（「段落」「要旨」「心情」など）に学習を進めます。文章の構成を正しく理解しながら読解の手順を学びます。後期は、前期で習得した語彙や読解方法を確認しながら、文章をジャンル別（「論説文」「説明文」「物語文」など）に学習します。同一の内容を違う視点から捉えることで、定着度のアップを図ります。【理科】　小5の理科では、物理・化学・地学・生物の4分野をバランスよく学習していきます。比較的理解しやすい、または身近に感じやすい地学分野・生物分野を中心に取り上げ、入試に出題される頻度が高い物理分野・化学分野もあわせて扱っていきます。「基本事項の確認テスト」というオリジナル教材も併用し、理解度・定着度の向上を行います。【社会】　小5の社会では日本地理を産業別（農業・水産業・工業）地理、貿易、地方別地理の順に学習していきます。2学期からはいよいよ歴史の学習に入り1月までにすべての時代を学習します。小5では、毎週の学習単元の理解をより深め、興味をもって取り組んでもらうために、「今週の話題」という読み物教材を配付します。●実施日：＜算数・国語＞月曜・木曜　　　　　＜理科・社会＞火曜●時間：１７：００〜２０：４０　　　　</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:57:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６Sコース　17:00開始20:40終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-601/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-601/</guid>
      <description>予習シリーズ6年上・下を使用して学習を進めます。毎週の授業は、YTnetの学習カリキュラムに沿って「無理なく・無駄なく・ムラなく」進められます。小6の前期で中学入試に必要な内容のすべての学習を終了し、後期からの授業はすべて復習にあてられます。重要な部分を復習することで、入試当日の得点力を向上させていきます。【算数】　前期は予習シリーズ上を用いて、速さと比・平面図形・立体図形の発展的内容を深く掘り下げて学習します。後期からは、今までの内容を総復習し、単元学習を統合する予習シリーズ下を使用。頻出問題を中心に復習することで弱点を補強。さらに総合的な問題を学習することで、効率的に受験算数を完成させていきます。【国語】　前期は、入試レベルの文章に触れながら、設問ごとの答え方の確認と記述の練習を行います。後期からは、予習シリーズ下と並行して、オリジナルの長文対策教材や習熟度別の入試問題を使い、さまざまな設問に対する解答方法を満遍なく復習します。四谷大塚の「四科のまとめ」に準拠したオリジナル確認テストで、知識事項対策も万全に行います。【理科】　小6のシリーズ上では、小5のときに学習する機会が少なかった物理分野・化学分野を中心に学習を進めていきます。シリーズ上に入ると急に理科が難しく感じることが多いのですが、それは学習内容が難しくなることが原因です。基本事項を中心にしっかりと学習していけば入試に必要な学力は十分に身に付けることが可能です。シリーズ下ではシリーズ上までで学習してきた単元を再度学習するようになっています。細かい知識・解法よりも入試で必要とされる知識・解法をメインに扱っていますので、シリーズ下をきちんとこなすことによって効率よく復習することが可能です。【社会】　小6の社会は公民分野の学習を行います。まずはじめに日本の政治を学習し、最後に国際社会の中の日本を学習します。毎週の学習内容にボリュームがありますので、毎週毎週しっかり学習することが要求されます。シリーズ下では「政治史」「外交史」など、今までの単元割とは異なる視点で、入試に出題される内容を学習します。時事問題に関しては、授業でも少しずつ触れながら、直前期に「ニュースアカデミー」というオリジナルテキストを用いて総まとめをします。●実施日：＜算数・国語＞月曜・金曜　　　　　＜理科・社会＞水曜●時間：１７：００〜２０：４０</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:57:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６KB（公立中進学コース）　:開始:終了　水曜・金曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-602/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-602/</guid>
      <description>小6KBコースでは、公立中学校に進学して高校受験で開成・早慶附属校や私立難関校・都県立トップ校へ合格するために、小学生での基礎を固める学習をするクラスです。中学校に入ると部活や定期試験など何かと忙しいお子様の負担を減らし、余裕を持ったカリキュラムでお子様を憧れの難関高校合格へ導いていきます。●実施日：＜算数・国語＞水曜　　　　　＜英語＞金曜●時間：＜算数・国語＞１７：００〜１８：４０　　　　＜英語＞１７：５０〜１８：４０</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:58:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１コース　19:00開始21:00終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-603/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-603/</guid>
      <description>一人ひとりに講師の目が行き届く人数で授業を行うのが早稲田アカデミーです。中1ではまず学習習慣を身に付けることが大切。一人ひとりに適切な指導をし、「本気でやる」姿勢を植えつけます。また、定期テストにおいてもしっかりと点数が取れるように、効率的な学習方法をアドバイスします。難関校受験へ向けて確かな学力を養成していきます。【英語】　中学が学習のスタートとなる英語です。まず、好きになる。つまり苦手にならないことを考えて、指導します。単語については、発音（CDを利用したネイティブな発音）・スペル・意味の3つのポイントを押さえます。また英文の覚え方も提示します。まずは英語に慣れること、これが中1での課題となります。【数学】　数学と算数の相違点は大きく2つ。1つは数の世界の広がり。すなわちマイナスの世界に踏み込むことです。もう1つは文字の登場。これにより、抽象的な思考が要求されます。この2点にうまく乗れないと数学嫌いにつながります。早稲田アカデミーでは、細心の注意を払って、わかりやすく生徒を数学の世界へ導いていきます。【国語】　小学校でも中学校でも「国語」は「国語」ですが、学習内容に変化があります。まず触れる文章の種類として、論説文が多くなり、理詰めで読む力が要求されます。また、知識においては国文法として様々な文法用語を駆使することになります。ここで波に乗れないと、中学3年間を通して文法がネックになってしまいます。●実施日：火曜・木曜・土曜●時間：１９：００〜２１：００</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:58:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２（レギュラーコース）　:開始:終了　月曜・水曜・金曜・土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-604/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-604/</guid>
      <description>学校生活の中心となる学年で、勉強が手薄になりがちなこの学年。一方で、入試問題の核となる単元が次々と現れます。早稲田アカデミーではその点を十分に考慮して、効率的に学習できるよう授業を進めていきます。中だるみしやすい中2ですが、高校受験を意識させることで緊張感を維持させながら中学3年生に備えていきます。【英語】　文の構造を追及し、理論的思考が必要となる場面が多くなります。一般に高校入試に必要な知識の7割がこの中2で登場します。文法の力をしっかり構築し、入試問題が解けるということに直結する授業を展開していきます。【数学】　中2では中学数学の双璧をなす2つの大きな単元が登場します。1つは一次関数、もう1つは平面図形です。これに中3で学習する二次関数と相似・三平方の定理が加わって、入試問題の中心となっていきます。関数と平面図形、この2つの大きなテーマを完璧にマスターすることを中心に勉強を進めていきます。【国語】　扱う文章の難易度が上がるとともに、新しい内容として古文が登場します。古文については初めて英語を学習する時と同様、最初の取りかかりがとても大切になります。中だるみの中2とよく言われるところですが、特に国語は勉強がおろそかになりがちです。入試を意識した国語の学習を続けます。【理科】　やみくもに問題を解くだけでは、理科の力は付きません。まず重要事項を学習し、それらを有機的に結び付けて完璧に暗記します。そして問題を解く上で、それらの知識をどう使うかを学んでいきます。各単元で知識を体系化して教えていきます。【社会】　膨大な知識が要求される社会です。定期テストの直前だけ詰め込みで勉強しているようでは、入試の頃にはきれいさっぱり忘れているでしょう。出題されるポイントを押さえて、効果的な学習を続けていきます。●実施日：＜英語・数学・国語＞月曜・水曜・金曜　　　　　＜理科・社会＞土曜●日時：＜英語・数学・国語＞１９：００〜２１：００　　　　＜理科・社会＞１９：００〜２１：３０</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:58:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２（特訓コース）　:開始:終了　月曜・水曜・金曜・土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-605/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-605/</guid>
      <description>学校生活の中心となる学年で、勉強が手薄になりがちなこの学年。一方で、入試問題の核となる単元が次々と現れます。早稲田アカデミーではその点を十分に考慮して、効率的に学習できるよう授業を進めていきます。中だるみしやすい中2ですが、高校受験を意識させることで緊張感を維持させながら中学3年生に備えていきます。【英語】　文の構造を追及し、理論的思考が必要となる場面が多くなります。一般に高校入試に必要な知識の7割がこの中2で登場します。文法の力をしっかり構築し、入試問題が解けるということに直結する授業を展開していきます。【数学】　中2では中学数学の双璧をなす2つの大きな単元が登場します。1つは一次関数、もう1つは平面図形です。これに中3で学習する二次関数と相似・三平方の定理が加わって、入試問題の中心となっていきます。関数と平面図形、この2つの大きなテーマを完璧にマスターすることを中心に勉強を進めていきます。【国語】　扱う文章の難易度が上がるとともに、新しい内容として古文が登場します。古文については初めて英語を学習する時と同様、最初の取りかかりがとても大切になります。中だるみの中2とよく言われるところですが、特に国語は勉強がおろそかになりがちです。入試を意識した国語の学習を続けます。【理科】　やみくもに問題を解くだけでは、理科の力は付きません。まず重要事項を学習し、それらを有機的に結び付けて完璧に暗記します。そして問題を解く上で、それらの知識をどう使うかを学んでいきます。各単元で知識を体系化して教えていきます。【社会】　膨大な知識が要求される社会です。定期テストの直前だけ詰め込みで勉強しているようでは、入試の頃にはきれいさっぱり忘れているでしょう。出題されるポイントを押さえて、効果的な学習を続けていきます。●実施日：＜英語・数学・国語＞月曜・水曜・金曜　　　　　＜理科・社会＞土曜●時間：＜英語・数学・国語＞１９：００〜２１：２０　　　　＜理科・社会＞１９：００〜２１：３０　　　　　</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:59:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３（レギュラーコース）　:開始:終了　火曜・水曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-606/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-606/</guid>
      <description>1学期は中3の新出単元を中心に、夏期講習会では中1・中2までの内容の総復習を中心に行います。9月以降は、入試を意識したより実戦的な学習へと移行していきます。ただやみくもに過去問を解くのではない、1の努力で10の効果を出す効率の良い受験勉強を展開します。「絶対に合格する」という自信を持って、塾生は入学試験会場へ向かいます。【英語】　入試英語のキーポイントは長文です。英語の長文を読み取り、その内容を把握できる力を養成します。一方、文法は中3の早い時期に完成し、イディオムなどを完璧に身に付けます。そして入試問題に現れる長文をたくさん読み、長文に慣れてもらいます。【数学】　最も授業進度が速いクラスで9月、遅いクラスでも12月には中3の学習内容を終えます。入試問題に対して、どこに解答の糸口を見つけ、どう発想していくかというプロセスを大切にしていきます。【国語】　入試本番レベルの文章をもとにした問題を解き、合格点を超えるところへ得点力をアップしていきます。また文法・知識の総まとめを行ない、どこにもほころびの無い状態へ仕上げていきます。一部の受験校で必要となる作文については、作文コースで対応します。【理科】　都立・県立での高得点を目標にするのはもちろんのこと、特訓コース生主体のクラスでは開成・国立附属に対応できる高度な学力をつけていきます。なお中1・中2の理科全般の学習もカリキュラムに組み込んでいます。【社会】　中2の地理・歴史に続いて、中3では歴史の学習を完了した後、公民の学習を始めます。これに夏からは総合的な演習を加え、地理・歴史・公民の3分野を横断する融合問題にも、完全対応していきます。●実施日：＜英語・数学・国語＞火曜・木曜・土曜　　　　　＜理科・社会＞水曜●時間：＜英語・数学・国語＞１９：００〜２１：２０　　　　＜理科・社会＞１９：００〜２１：３０</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 23:59:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３（特訓コース）　:開始:終了　火曜・水曜・木曜・金曜・土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-607/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wa-machida/course-detail-607/</guid>
      <description>1学期は中3の新出単元を中心に、夏期講習会では中1・中2までの内容の総復習を中心に行います。9月以降は、入試を意識したより実戦的な学習へと移行していきます。ただやみくもに過去問を解くのではない、1の努力で10の効果を出す効率の良い受験勉強を展開します。「絶対に合格する」という自信を持って、塾生は入学試験会場へ向かいます。●実施日：＜英語・数学・国語＞火曜・木曜・金曜・土曜　　　　　　　 ＜理科・社会＞水曜●時間：＜英語・数学・国語＞１９：００〜２１：２０　　　　　 ＜理科・社会＞１９：００〜２１：３０　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 14:42:45 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
