<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別ゼミウイル　玉川学園校</title>
    <link>http://will-tamagawagakuen.com/</link>
    <copyright>個別ゼミWill玉川学園校</copyright>
    <description>個別ゼミWillル玉川学園校のページです。個別指導で理解力UP!!試験対策、受験対策に個別指導で自立学習をめざす学習塾、個別ゼミWill-ウイル-</description>
    <item>
      <title>テスト対策授業実施中！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-67385/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-67385/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。個別ゼミＷＩＬＬ玉川学園校では、現在テスト対策の真っ最中です。現在公立生は南大谷中・金井中・成瀬台中・町田第一中など多数の中学校の方が通われていますが、各学校のテスト範囲から中間テストの予想問題を作成し、実施しております。中間テストまで残りわずかとなりましたが、最後の総仕上げに予想問題をやってみませんか？テスト期間中は特に混み合いますので、お早目にお申し出ください。皆さんお待ちしております！※座席状況によりお断りすることがございますが、あらかじめご了承ください。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 14:34:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ペガサス祭</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-67088/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-67088/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は玉川学園中・高のペガサス祭にお邪魔してきました。毎年話題になる？英語劇と生徒が出る吹奏楽とオーケストラ部の演奏を見に行く予定でしたが、残念ながら英語劇は見ることができず・・・それにしても玉川（Ｕ）の吹奏楽部はレベルが高いですね。ウィーンで金賞を取っただけのことはある！私は音楽に詳しいわけではありませんが、鳥肌ものでした（笑）生徒達が一生懸命取り組んでいる姿は美しいですね！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 15:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定の重要性</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-67049/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-67049/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日は10月に行われる漢検・数検の申込み締切日。そして、明日は英検の締切日になります。個別ゼミＷＩＬＬでは、春の面談で検定取得目標を決めます。長い人生の中で表彰状を受け取る機会はあまりないですし、何よりも自分が頑張った成果が形としてあらわれるのはうれしいですよね。特に中学生は高校入試の際に、検定を持っていると内申点にプラス加点される高校が多数あります。中3になってから、慌てて検定を取るよりも、計画的に取ることをお勧めします。個別ゼミＷＩＬＬでは、検定取得に向けた検定対策も実施しております。検定受検日まで残り1ヵ月ですので、お早目にお申込みください。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2013 16:27:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策授業</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-66758/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-66758/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。夏休みが終わり、2学期がはじまりましたね。早いもので今月末から中間テストが始まります。中3生は今日から修学旅行に行っている学校もありますが、たくさん楽しんだ後はしっかり勉強することが大切ですね。とくに、中3生はこの2学期の結果で内申点が決まります。まだまだ入試まで日にちはある！なんて思わないでくださいね。個別ゼミＷＩＬＬでは、各学校のテスト対策を実施しています。近隣公立中学校・玉川学園の生徒には、独自の予想問題も作成しております。今回の中間テストに向けて、今予想問題を必死に作成している所です（笑）中間テストまで学校の授業数はとても少ないです。夏休み気分が抜けないと大変なことになりますよ！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 14:12:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第2回スペリングコンテスト結果</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-66307/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-66307/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。第2回スペリングコンテストが終了しましたので、結果発表！満点者は・・・残念ながら1名のみ！前回2名満点者がおりましたが、一人は99点！おしい！！今回は前回以上の成績を残したかったですが、なかなか難しいですね…。でも、前回と比べて全体的に点数が上がったのはうれしかったです！おそらく私からの鬼の課題を避けるためにみんな頑張ったんだと思います。今回満点だったＨ君！2回連続満点は素晴らしい！！本当に良く頑張りました。次回も満点取りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 18:16:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みも後1週間</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-66228/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-66228/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。早いもので夏休みも後1週間ですね。皆さん学校の宿題は終わりましたか？学校が始まる直前に徹夜して宿題を終わらせることがないように！さて、まもなく新学期がスタートします。この時期になると9月から本腰を入れて塾を探す方がいらっしゃいますね。スタートするなら、学校が始まる前のこの時期がベストです！なぜかというと、学校が始まってからだと、予習型で進められない危険性があるからです。少しでも学校の予習をすることで、学校の授業を無駄なく受けることができます。塾を検討されている方は是非今この時期にお問い合わせください！なお、曜日・時間帯によって座席が埋まっていますので、お早目にお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 11:46:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校のお知らせ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65753/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65753/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。8月11日（日）〜18日（日）までは休校となります。ご用件のある方は、8月10日（土）17時まで、または、8月19日（月）9時30分以降にお問合せください。生徒のみなさんにはお盆休みの課題を出しますので、授業がなくてもしっかり勉強するように！！また、お盆明けにはスペリングコンテストも行いますので、しっかり英単語を覚えて来てくださいね！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2013 17:40:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検対策授業</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65446/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65446/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。8月23日（金）に第2回漢字検定があります。個別ゼミＷＩＬＬでは各種検定の対策授業も実施しています。8月は漢検だけですので、ちょっと漢検対策の話をします。皆さんは漢検の勉強は全て自分でできる！と思っていませんか？ただ単に感じの読み書きを勉強するだけでは、実は合格は難しいです。もちろん漢字の読み書きができなければ合格できませんが（笑）自分で勉強するのが難しい単元が「音読み・訓読みの区別」と「熟語の構成」です。特に「音読み・訓読みの区別」は難しいですよね。私も最初は分からなかったです（笑）実は音読み・訓読みの区別にはルールが存在します。良く言われるのが、意味が通じるか通じないかで区別する！という方法がありますが、それだけでは解けません。漢検合格に向け、ルールを知りたい方は是非ご受講してみてください！</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2013 13:15:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お祭り</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65247/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65247/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。先週の金曜・土曜は玉川学園のお祭りでしたね。毎年私も講師たちと参加しますが、今年は残念ながら雨にやられました・・・。皆さんは大丈夫でしたか？今年もたくさんの生徒さん、保護者様とお祭り会場で会えました。もちろん出店していた南大谷中のラムネは買いましたよ（笑）雨の中びしょ濡れになりながらラムネを売っていたそうで・・・。風邪引かなくてよかったです！さて、今週はＷＩＬＬ側でお祭りがありますね。またたくさんの生徒と会えるのを楽しみにしております。なお、お祭りの関係上8月3日（土）はコマ目（15時40分〜17時）から休校となります。毎年小田急ＯＸの駐車場でバンドの練習が始まるので、授業になりません（笑）楽しいお祭りもいいですが、メリハリをつけてこの夏を過ごしましょうね！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:39:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第2回スペリングコンテスト開催！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65045/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-65045/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。好評だったスペリングコンテストの第2回目を開催します。本日より、スペリングコンテスト用の問題を配布開始します。第2回スペリングコンテストは8月19日（月）〜8月21日（水）にテストを実施します。前回は2名の100点満点者がおりましたが、今回は何名出るでしょうか！？前回真剣に取り組んだ生徒は英語の成績が飛躍的にＵＰしました。気合を入れて参加しましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 15:14:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>終業式</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-64800/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-64800/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日は近隣公立中学校の終業式でした。通知表も今日もらったと思います。成績が上がった子も下がった子も結果は結果として、しっかり受け止めなければなりません。成績表の見方は知ってますよね？もし見方がわからない方がいらっしゃいましたら、遠慮なくお電話ください。お教えしますよ！さて、明日からは待望の夏休みです。子供たちは毎日部活と遊びに大忙し（笑）でも勉強を忘れてはいけません！学校の宿題は7月中に片付けてしまいましょう！そして、大事な大事な夏休みを有意義に過ごしましょう！中3生は2学期の成績が全てと言っても過言ではありません。1学期の内申を挽回するのも、更に上を目指すのもこの夏次第です。今からでもまだ間に合います。一緒に目標達成に向けてやりましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:07:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習空席状況</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-64335/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-64335/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。しかし今年の夏は暑いですね。まだ暑さに慣れていない私は、暑さで溶けちゃいそうです（笑）でも生徒は元気いっぱい！夏は暑くて当たり前。でも、涼しい教室で勉強した方がはかどる！ということで、夏期講習も盛況です（笑）現在7月22日（月）〜7月31日（水）までのＳ〜の時間がほぼ満席状態となりました。小学生の生徒が多い玉川学園校は午前中が人気です。午前中に勉強をしたい！という方は是非お早目にお問い合わせください。毎日暑くて溶けちゃいそうですが、ＷＩＬＬにくれば数学が解けちゃいます！（笑）お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 18:39:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残りわずか！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-64051/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-64051/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。夏期特典の第1クール早期特別プランも残すところ後わずかとなりました。6月下旬から本日に至るまで、たくさんのお問合せありがとうございます。残り3名で早期特別プランは終了とさせていただきますので、もしご検討されている方がいらっしゃいましたら、お急ぎください。近隣の公立中学校では、期末テストも返却されました。いつやるの？今でしょ！（笑）ということで、お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 21:42:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川学園中・高説明会</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-63629/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-63629/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日、玉川学園中・高の塾対象学校説明会に行ってきました。敷地内には入ったことはありましたが、校舎の中や設備、授業風景を初めて見ることができたので、面白かったです。また、授業見学の際には、現在通塾しているたくさんの生徒を見ることができました。残念ながら小学生は見せてもらえませんでしたが・・・。それにしても玉川学園は校舎も設備も素晴らしいですね。ハード面は言うことなし！後はソフト面の充実を図ってほしいものです…。あらためて感じたことは、広い！とにかく広い！説明会会場まで校門から徒歩15分。正直疲れました（笑）でも廊下で外国人の先生と英語で会話している風景や、大学のゼミのような形式で行われている授業など興味深いものはたくさんありましたよ。後は、もう少しゆっくり授業内容を見たかったかな。また、来年も参加してみようと思いました。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 15:35:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013夏期講習開始！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-63435/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-63435/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。2013夏期講習の受付がスタートしました。公立中学生は来週末に期末テストがあり、高校生は7月月初に期末テストがあります。期末テストが終わってから塾を探し始める方も多いと思いますが、早く動くに越したことはありません。第1クール（7月1日〜7月20日）は塾を検討されている方にはもってこいの特典をご用意させていただいております。塾探しをするなら「今でしょ！」ということで、お待ちしております。暑い夏を我々講師陣がもっともっと「暑い夏」に変え、お子様を全力でサポートしていきます！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 16:51:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が苦手な生徒は今がチャンス！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-63050/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-63050/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。中間テストが終わり、在塾している生徒は夏期講習に向けた面談を実施しております。受験生もそうじゃない生徒も夏休みをいかに過ごすかで大きく変わります！計画的に夏を過ごすためにも、目標をしっかりと持ち、取り組んでいきましょう。さて、話は変わりますが、タイトルの「英語が苦手な生徒は今がチャンス！」ですが・・・何がチャンスかというと。春休みにも実施しましたが、夏休みにも在塾生を対象としたスペリングコンテストを行います。春休みに実施したスペリングコンテストはとても良い成果が出ました。おかげで英語のテストが飛躍的に上がった生徒も多数おります！在塾生が対象のテストなので、今入会すればスペリングコンテストに参加できるのです。騙されたと思ってやってみてください。絶対成果が出ますよ！ライバルに差をつけるのは、しっかり準備と努力をした人だけです。この夏休みを有効に使いましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 17:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立生定期テスト結果</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-62332/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-62332/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。公立生のテスト結果が返ってきました！素晴らしい結果でしたね。皆さん良く頑張りました！今回は過去最高得点をたたき出した生徒も多数おりました。特に英語はスペリングテストをやった生徒とやらなかった生徒の点数差が目立ちました。やはり皆さん単語が苦手ですね。特に南大谷中は書かせるテストなので、単語力は必須です。すぐ期末テストが始まるので、油断は禁物！夏期講習期間中にも2学期定期テストに向け、スペリングコンテストを実施する予定なので、次も頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 16:31:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南大谷中・金井中テスト対策</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-61548/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-61548/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。来週の16日〜17日は新学年最初の定期テストですね。ゴールデンウィーク前に告知した通り、しっかり時間をかけて予想問題を作成しました！残り1週間、最後の仕上げとして使用します。</description>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 17:23:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーーーク！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-61028/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-61028/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。明日からの休校に向け、生徒の皆さんにはＧＷ課題を出しました。ＧＷ明けには多数の学校が定期試験に入ります。毎日計画的にこなしてください。我々講師陣も皆さんのために、ＧＷは予想問題作成に入ります。頑張って作りますので、期待してください！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 17:42:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校のお知らせ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-61026/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-61026/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。4/28（日）〜5/6（月）までは休校となります。5/7（火）15時から開校いたしますので、ご用件のある方は5/7（火）15時以降にお電話いただければと思います。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 17:33:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーーーク！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-60835/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-60835/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。早いもので今週末からゴールデンウィークですね。ＷＩＬＬも4月28日（日）〜5月6日（月）まで休校となります。長いですね。。。1週間以上勉強しなかったら頭は退化します。はい。確実に。なので！今年もちゃんとＧＷ課題を出しますよ。なぜって？当たり前じゃないですか！だってＧＷが明けたら定期テストがあるんですもの！皆さん計画を立ててしっかりこなしてくださいね。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 14:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペリングコンテスト最終日</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59875/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59875/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日は悪天候の中、スペリングコンテストの最終日を迎えました。本日は最終日ということもあり、参加人数は5名と少なかったです。そして本日の最高点は！93点！3日間通して100点満点を取れた生徒は2名でした！おめでとうございます！頑張った君たちには図書カードと授業無料受講券をプレゼントします！今回のスペリングコンテストは小・中学生は200問中100問、高校生は300問中100問が出題されました。予想通り100点を取るのは難しいですね。今回おしくも100点を逃した皆さん！夏休みにも実施しますので、ぜひリベンジしてくださいね！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 19:28:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペリングコンテスト2日目</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59834/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59834/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日はスペリングコンテスト2日目です。本日の受験者数は23名そして満点は・・・残念ながら1名も出ませんでした。本日の最高点は96点！なかなか難しいですね。さて、スペリングコンテストをしていて気づくことがありました。それは、中学生の皆さんは曜日・数字の単語が苦手だということ。曜日や数字の単語は定期テストにもよく出題されます。今回できなかった単語はしっかり復習しましょう！そして、中学1年生に意外と多かったのが、「hello」のスペルミスです。最も多かったのが「hellow」次に多かったのが「hallo」です。ハローはわかっていても書けない子がこんなに多いとは！スペリングコンテストをやってよかったです。お子様はしっかり書けますか？</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 21:10:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペリングコンテスト初日！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59767/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59767/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日はスペリングコンテスト1日目です。本日の受験者数は25名。そして満点は・・・2名！おめでとうございます！良く頑張りました！！そして、最初にお伝えした通り、今回50点以下の生徒には私からの特別な宿題が出ます。努力を怠った君たちはゴールデンウィークはないと思ってください（笑）次回は夏休みに行います。今回反省して、しっかり取り組みましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 20:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エイプリルフール</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59598/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59598/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日は4月1日エイプリルフールですね。嘘つきは泥棒の始まりと言いますが、今日だけは嘘をついても許される？最も嘘と言っても人を不幸せにしないウソでないとダメです。毎年私もエイプリルフールにどんなウソをつこうか考えますが、今一良いウソが思いつかず何もできないまま終わっています（笑）人を幸せにするウソって難しいですね。私は冗談（ダジャレ）は良く言うので得意なのですが、ウソは難しいです。誰か良いウソを思いついたら教えてください（笑）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 18:31:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013合格実績！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59367/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-59367/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。遅くなりましたが、今年度の合格実績になります！みんなおめでとう！！今年は現役の医学部合格も出しました！【大学】杏林大学　医学部東海大学　医学部聖マリアンナ医科大学　医学部早稲田大学　文化構想学部国際基督教大学　教養学部上智大学　文学部青山学院大学　文学部神奈川大学　法学部帝京平成大学　現代ライフ学部東京農業大学　短期大学部相模原女子大学　学芸学部【高校】桜美林高校東京電機大学高校国士館高校光明相模原高校大東学園高校成瀬高校小川高校町田総合高校　山崎高校【中学】跡見学園中学工学院中学日本大学第三中学</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 18:23:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業式</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58969/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58969/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日は近隣公立中学校の卒業式がありました。卒業生の皆さん！ご卒業おめでとうございます。今日は天気も良く、とても暖かいですね。桜も咲いており、まるで入学式のようです（笑）4月からはいよいよ高校生になりますね。中学校と違い、高校は自分とほぼ同じ学力の生徒達が集まります。高校受験も終わり、遊びまわっていると思いますが、ライバルと差をつけるのも、つけられるのも今の時期の過ごし方次第ですよ！しっかり学習計画を立て、高校入学準備をすすめましょう！個別ゼミＷＩＬＬに通っている中3生はしっかり1学期内容の予習を進めています。やはりスタートが肝心ですね。大学入試で楽するためには内申が重要。1学期から上位になれるよう我々はサポートしていきますので、「うちの子は遊んでばかり・・・」とお困りの保護者様は是非お問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 15:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川学園校の講師紹介</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58797/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58797/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は玉川学園校に在籍している講師を一部ご紹介します。良く玉川大学の講師が多いのでは？という質問を受けますが、そんなことはありません。実に多彩な講師陣ですよ！文系のスペシャリストＹ講師（早稲田大学教育学部）高校生までの文系科目のオールラウンダーです。特に英語、国語（現代文・古文・漢文）と日本史が得意です。英語のスペシャリストＫ講師（国際基督教大学教養学部）英語に関してはどのレベルでもＯＫ！今年受験した高3生は偏差値82まで上げました。理系のスペシャリストＴ講師（千葉大学園芸学部）数学はもちろん、理科系は物理・化学・生物を担当しています。特に生物は専門分野です。その他にも・・・上智大学文学部、学習院大学理学部、北里大学医療衛生学部、東京理科大学経営学部、青山学院大学国際政治経済学部などなど約20名の講師が在籍しております。どんな教科でも教えますし、ベテラン講師陣が多いのも特徴です！生徒一人ひとりを細かくフォローするために、日々努力していますので、おまかせください！</description>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 16:39:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立推薦入試（集団討論）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58646/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58646/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日は今年度から都立入試に導入された集団討論についてです。初めての試みということもあり、学校（先生）によっては集団討論にならなかったところもあるようですが…。今年度のテーマの一部をご紹介します。◆町田高校「自由と勝手きままの違いについて」◆成瀬高校「学校行事でリーダーになったら、どのような方法でクラスをまとめ、どのように工夫をするか」◆小川高校「外国人の意見の言い方と日本人の意見の言い方の違いについて」◆山崎高校「インターネットの利用について」◆野津田高校「学校では給食がいいか、お弁当がいいか」実にさまざまですね。個人的には野津田高校のテーマは面白くて好きです（笑）ちなみに…同じテーマを複数の学校が使っている場合もあるようです。私も大学時代はゼミ長をやっていたので、よく集団討論は行っていました。では集団討論に必要なことはなんでしょうか？自分の意見をまとめて話す（簡潔にまとめて、相手にわかりやすく伝えられるか）他人の意見を取り入れて話す（発展的な意見が言えるか）他の人に意見を求める（一方通行の会話になっていないか）などが挙げられます。どれも社会に出たら必要なことですね。特にができる人は仕事ができる人だと思ってます。来年受験の中2生諸君！集団討論は一朝一夕でできるようにはなりません。傾向と対策はわかったので、新中3生のみなさんには面接練習だけでなく、集団討論の練習もしてあげられます。皆さん安心して受験に臨みましょう！あ！今年は集団討論の練習はしませんでしたが、受験者は全員合格しましたので、ご安心ください。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 21:34:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペリングコンテスト開催！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58314/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-58314/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。この度、個別ゼミWILLの全教室一斉で英単語のスペリングコンテストを開催することとなりました(^o^)／対象は新中学1年生から新高校3年生までです。玉川学園校では玉川学園小学部（ミドル）のお子様も多数通われていますので、小学5年生と6年生も対象として実施します。出題範囲は予習範囲から！（一部復習内容を含みます）テスト実施は4月第1週になります。満点の生徒にはプレゼントを差し上げます。みんなで満点を目指しましょう！！またさぼり防止のため、50点以下の生徒には私からの特別なプレゼントを用意してます（笑）</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 18:04:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験後が大切</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-57917/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-57917/</guid>
      <description>皆様こんにちは。教室長の松本です。本日都立入試の発表も終わり、受験もひと段落つきましたね。後は大学受験生の国公立発表を待つのみとなりました。さて、今日は受験後の取り組みです。中学受験、高校受験を終了した生徒諸君！のんびり構えていてはいけません。なぜなら？そう！4月に入学したときが最も大切だからです。基本的に学力レベルはみな同じくらいです。だからこそ、受験終了した時点から入学するまでにどう過ごしたかで大きく変わってきます。ＷＩＬＬに通っている生徒たちはすでに予習をスタートしています。早い生徒だと1学期分の予習が終わった生徒もいます。とても大切なことですが、1学期中間テストで上位にいれるかで全て決まると言っても過言ではありません。ライバルに差をつけるチャンスだと思ってください。受験が終了しても、ゴールではないですよ。一緒にスタートダッシュができるよう、頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 14:46:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>バレンタインデー</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-57250/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-57250/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日はバレンタインデーですね。毎年生徒からたくさんのチョコレートがもらえる嬉しい日です（笑）もっとも私はチョコレートがあまり好きではないんですけどね。。。いつもの感謝の気持ちとしてもらえることが何より嬉しいです！話しは変わりますが、今年の受験生たちも半数が終了しました。そして、たくさんの保護者・生徒から感謝の言葉をいただきました。残念ながら第一志望に合格させることができなかった生徒もいます。それでも、感謝していただけることに感激し、合格させることができなかった、自分の未熟さに反省しております。まだ都立入試と大学入試の後半戦が残っています。最後までできる限りのフォローとバックアップをしていきますので、みなさん頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 19:53:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川ミドル予想問題</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-56622/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-56622/</guid>
      <description>皆様こんにちは。教室長の松本です。今日はとても暖かく、過ごしやすいですね。玉川学園ミドルの皆様！お待たせしました。英語と算数・数学の予想問題が完成しました！これらかの2週間弱は予想問題を使用して、最後の仕上げに取り掛かります。毎回必ず予想問題と同形式の問題が出題されますので、テスト直前は解き直しを必ずやってくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 13:44:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試スタート！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-56571/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-56571/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。いよいよ本日から東京・神奈川の中学入試がスタートしました。私も今日は朝5時に起きて、入試応援に行きました。生徒は緊張した様子でしたが、笑顔が見れたので良かったです。後は結果を待つのみですね。無事合格していることを心から願っています。そして本日は都立推薦入試の合格発表日でもあります。早速合格の報告が来ました！全員第一志望に合格してほしいものです。頑張れ受験生！！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 14:06:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春のスタートダッシュ！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-56183/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-56183/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。センター試験と私立推薦入試が終わり、1/27には都立の推薦入試、2月1日からは本格的に中学入試と大学入試、2月10日からは高校入試と入試本番を迎える時期となりました。受験生の皆さん、今までやってきたことを自信に変えて、己の持てる力を存分に発揮してくださいね。皆さんが無事合格することを心から願っております！さて、入試本番のこの時期ですが、「春のスタートダッシュ！」をするために2月から新中1生、3月から新高1生を対象に新学年の予習を行っていきます。現在小学校6年生の生徒さんは英語に取り組み始めています。初めて本格的に学習が始まる英語！でも、学校の先生は英語はある程度みんな知っているという前提で中学校では授業が進んでいきます。今のうちに少しでも予習を行い、お友達に差をつけちゃいましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 15:39:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-55899/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-55899/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日と明日はセンター試験ですね。個別ゼミＷＩＬＬ玉川学園校からも高3生が受験しております。無事たどり着いたか、マークミスをしていないか等など心配は絶えませんが、事前に本番での注意点を生徒一人ひとりと共有したので大丈夫と信じたいです。これから中受・高受・大受と本番を迎えるわけですが、講師含め、生徒個人個人の課題に合わせた形で本番でのアドバイスを行っています。また、これから高受生は都立や私立の推薦入試が行われますので、面接練習なども行っています。本番を想定してできる限りのことはいたしますので、お任せ下さい！</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 14:14:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末対策始動！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-55599/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-55599/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。冬休みも終わり、3学期がスタートしました。正月ボケしてませんよね？さて、早いもので学年末テストに向けて始動する時期になりました。まだ早い！なんて思っていてはダメですよ。個別ゼミＷＩＬＬでは定期テストの前に必ず「定期テスト対策日程表」というものを生徒に配布します。日程管理だけではなく、生徒にテストを意識させることが大切！玉川学園校ではすでに「定期テスト対策日程表」の配布をスタートしました。学年末テストは1年間の内容が出題されますし、技能教科のテストもあります。計画的に実施していかないと、テスト前大変なことになりますよ（笑）1点でも多くの点数が取れるよう、全力でサポートしていきますので、テスト前はいつも通り予想問題も用意しておきます！今年度最後の締めくくり。終わりよければ全て良し。共にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 22:08:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-55282/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-55282/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。本年もよろしくお願いします。皆さんは年末年始をどのように過ごしましたか？まさか！？寝正月なんてことはないですよね…。受験生にとっては最後の追い込みの時期。生徒たちはみんな正月返上で塾から出された宿題をやっていました。ちょっとしたことが、大きな差となりますね。冬期講習も再開し、受験日までノンストップです！毎日寒い日が続いていますが、熱く乗り切りましょう！教室長　松本</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 11:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始休校のお知らせ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54990/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54990/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。現在冬期講習まっただ中ですが、12月29日（土）〜1月3日（木）までは年末年始の休校となりますので、ご注意ください。年初めは1月4日（金）9時30分からになります。1月からは学年末試験に向けて、予習や復習をしっかり行う必要があります。まさか・・・3学期内容だけ勉強すれば良いなどと思っていないですよね？学年末試験は多くの学校が1年間学んだ内容から出題されます。まだまだ冬期講習も間に合いますよ！不安がある方は是非一度教室にお越しください。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 17:19:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調管理は重要</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54633/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54633/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。入試まで残りわずかとなりましたね。これからの時期はインフルエンザが流行します。また、今は胃腸炎（ノロウイルスなど）が流行っていますね。受験生は特にですが、予防のために、手洗い・うがい・マスク着用をしていますか？私は先日胃腸炎になり、大変な思いをしてました・・・。予防はしているのですけどね。電車の中や学校・塾など、人が多く集まるところには菌がいっぱい！この時期に病気になってしまうと計画が大きく崩れてしまいます。ぜひマスクを着用してください。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 15:40:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定を受けよう！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54598/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54598/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日は第4回漢字検定、第3回英語検定のご案内を致します。締切間近となっています。お早めにお申し込み下さい。★英検(1/26実施)→締切12/20★漢検(2/9実施)→締切1/5個別ゼミWILLでは各種検定の対策授業も行っています。対策授業は全部で4コースからお選びいただけます。基本徹底コース標準演習コース発展コースアレンジコース※WILLに通っている生徒でなくても受講できます。今回が、今年度最後の検定となります。中学生は受験の時にも役立ちますので、学年相応級は今年度中に取得しておきましょう！ </description>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 19:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期本番</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54459/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54459/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。いよいよ2学期も終わり、冬休みに入ります。2学期期末テストも終わり、間もなく通知表が渡されますね。3学期に学習する範囲は少ないですが、学年末の定期テストはほとんどの学校が1年間の内容から出題されます。そのためにも、冬休みは今年1年間で学んだ内容の復習をする必要がありますね。1学期に学んだ内容を忘れていませんか？特に英語や数学は一つ一つ土台を積み上げていかないとドンドンできなくなる教科です。いざ受験生になった時に慌てないためにも、地道に復習をしていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 21:34:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>池上彰の学べるニュース</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54199/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-54199/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。昨日の夜21時から「池上彰の学べるニュース」で選挙の仕組みについて放送がありました。来週の日曜日にはいよいよ衆議院選挙ですが、中3生はちょうど選挙の仕組みについて知るには良い機会だったと思います。ご家族で見られた方はいますかね？もし見逃した方は、是非投票に連れて行ってあげてください。教科書で学ぶよりもよっぽど効果的に学ぶことができます。「百聞は一見にしかず」です！来週の日曜日は選挙特番で面白いテレビもないはずです。小選挙区ってなに？比例代表ってなに？どうなったら当選確実となるの？どこの政党が与党になった？などなど、テレビを見ながら質問してあげると良いですよ！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 15:15:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立入試（数学編）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-53797/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-53797/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。中3生のみなさんは2学期末テストも終わり、残りは入試のみとなりました。昨日仮内申が出た公立中学もありますね。来週からはいよいよ学校での面談がスタートし、受験校もほぼ確定となります。これからの時期に大切なのは、もちろん入試に向けた勉強になります。では、具体的に何をやったら良いのでしょうか？今日は数学についてお話したいと思います。皆さんは都立入試の平均点をご存じでしょうか？そう、だいたい57点〜59点くらいですね。つまり60点を上回れば確実に平均点以上いくということです。では60点取るためには何をすればよいのかですね。実は…都立入試問題の大問１だけで46点あります。小川高校レベルまでであればこの大問１をいかに確実に取るかが勝負になります。もちろん小川高校以上を目指す生徒さんは、1問も間違えるわけにはいきません。計算問題はもちろん、確率・平面図形・作図の問題は類題を数多くこなし、確実に点が取れるようにしておきましょう。残り14点分はどの問題から取ったらいいのでしょうか？それは・・・企業秘密です（笑）受験において、1点はとても貴重です。それぞれの志望校に合格するために必要な点数はすぐに算出できます。入試まで残りわずかですが、あともう一歩点数を上げたい方は、ぜひお問合せいただければと思います。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 17:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012冬期講習受付開始！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-53099/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-53099/</guid>
      <description>2012年度　冬期講習冬期講習の受付を開始いたします。志望校合格に向け、また学年末テストに向け、冬休みに結果を出すための勉強をしませんか！？『生徒一人ひとりの専用ホワイトボードを使い、目で見える形でポイント解説をします。自分の力で問題を解く能力をこの冬に身につけよう！』◆　冬期講習期間　11月19日〜2月28日　◆■実施期間第クール：12/1〜22第クール：12/25〜1/5第クール：1/7〜1/31第クール：2/1〜2/28■コース例受験生のための特別応援プラン！◆必勝　受験生割◆どの教科でも組み合わせ可能！２０回の講習で志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。８０分×２０回／対象：小６、中３、高３通常料金（中3・小6）60,000円＞＞＞48,000円通常料金（高3）　　 84,000円＞＞＞48,000円数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆徹底数学（算数）講座◆数学が苦手な子にピッタリ！この冬に集中して取りくむことにより、学年末テストの大幅実力ＵＰを目指します！８０分×１０回／対象：小１〜高２通常料金27,000円＞＞＞21,000円（中2生までの場合）まずは試したい方へ！◆お試し　入会キャンペーン実施中！◆３回の授業を３０００円でお試し入会！８０分×３回／対象：小１〜高３通常料金　8,100円＞＞＞3,000円（中2生までの場合）■　おすすめ授業例　■大学受験センター数学・Ａ、・Ｂ特訓直前講座⇒センター試験に向けて、基礎から分野別に対策します。高校受験入試のための『関数克服講座』⇒志望校合格のためにあと点数を10点伸ばそう！中学生中1・中2生のための『数学ステップアップ講座』苦手分野の克服から学年末テスト対策まで、その子に合った学習プランをご提案します。小学生中学1年先取り講座⇒苦手とされる、『速さ』『割合』『文章題』などの苦手分野を分野別に特訓し、　中学１年生でスタートダッシュを切るために対策します！■今年の在塾生志望校■◆中学受験◆都立一貫校南多摩中学、立川国際中学　ほか私立中学日本大学中学校、工学院中学校　ほか◆高校受験◆都立高校町田高校、狛江高校、成瀬高校、小川高校　ほか私立高校明大明治高校、明大中野八王子高校、東京農大第一高校　ほか◆大学受験◆国公立大学一橋大学私立大学早稲田大学、慶応大学、明治大学、日本大学、駒澤大学　ほか個別ゼミWill　玉川学園校042-729-1171</description>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 13:16:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題！（玉川学園）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-52746/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-52746/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。玉川学園小学5年生〜中学2年生のミドルのみなさん！後期中間テストも目前ですね。個別ゼミWILLでは、ミドルのみなさんのために、英語と数学（算数）の予想問題を用意しております。的中率は言うまでもありません。テスト前最後に、WILLの体験授業で予想問題をやりませんか？たった1回の授業でもしっかり結果が出せるのが、WILLの特徴です。体験授業日時には限りがございます。お早目に申込みください。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 15:01:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題！（南大谷中）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-52744/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-52744/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。いよいよ2学期期末テスト目前となりました。南大谷中は11月20日（火）より期末テストですね。南大谷中の定期試験対策として、英語と数学の予想問題を各学年ご用意してあります。テスト前最後の調整として、体験授業で予想問題をやってみてはいかがでしょうか？まだ間に合いますよ！体験授業は日時に限りがございますので、お早目にお申込みください。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:58:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校はとても大切</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-51779/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-51779/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。受験生の皆さん！志望校は決まっていますか？最近特に気になるのが、いまだに目標が決まっていない生徒がたくさんいるということです。当たり前ですが、「目標なくして、目標達成はありません」行ける所に進学しようなんて考えは絶対にダメです。ましてや、志望校がせっかく決まっているのに、すぐに諦めて下に下げるなんてもってのほかです。目標は現時点より高くて当たり前。上を見ていない限り上には行けません。最後の伸びに期待することも大切です。でも現時点で偏差値＋10までが限界ですけどね・・・。過去に送り出した生徒でも、「本人がどうしても行きたい！」という気持ちが高い生徒は奇跡的な合格をしています。今通っている生徒も夏前までは全く手の届かない偏差値だった生徒が手の届く偏差値まで上がりました。何が言いたいかというと…目標を持つ目標達成に向け全力で取り組む結果は神に祈る（笑）全力で取り組む生徒は見ていて気持ちいいですね。我々も全力で応援したくなりますし、全力で応援します。最近自習に来る生徒の数が本当に多くなりました。単純に意欲が上がっている生徒たちを見て、うれしく思っています。みんなが志望校に合格できるよう講師含め全力でサポートしていきます。だからこそ、みなさんの全力を見せてください！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 18:31:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>割合は大事</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-51441/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-51441/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は算数・数学において、最も苦手な生徒が多い「割合」について書きます。先日玉川学園小5の生徒は単位量当たりのテストでしたね。文章題の苦手な生徒も「割合」は克服しておかなければいけません。では、なぜ「割合」を克服する必要があるのでしょうか？⇒それは、ほとんどの学年で「割合」に関する単元が出題されるからです。小学校5年生…単位量当たり、平均、割合小学校6年生…速さ、比中学生…方程式文章題中学生は各学年で文章題が出題されます。速さや食塩水など苦手な生徒は多いですね。ですから「割合」が本格的に始まる小学校5年生が最も大切になります。もし、今の時点で「割合」に苦手意識を持っているようであれば、ぜひWILLに来てみてください。意外と簡単に解決できますよ！ヒントは文章の入れ替えと1つの公式です。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 17:15:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期中間テスト目前</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-50674/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-50674/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。成瀬台中はすでに中間テストが終わりましたが、これから町田二中、南大谷中、金井中とテストが続きます。おそらく、ノート提出やワーク提出のために必死になっているころではないでしょうか。いつも生徒には言っているのですが、この時期に慌ててノート作りやワークをやっているようではダメです。勉強は日々の積み重ねが重要！毎日コツコツやっていれば、大変な思いをしなくてすみますし、何よりも定着度が上がります。テスト前の大事な時間をノート作りに使うようなことは絶対にしないでくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 15:46:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題作成完了！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-50243/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-50243/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。早いもので、公立中学生は間もなく2学期中間テストです！順調に勉強を始めていますか？すでにテスト範囲も出ています。我々も次のテストに向け、予想問題を作成しました！この夏頑張った成果は模試の結果でしっかり出すことができました。次は学校のテストで内申UPを成し遂げましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 21:24:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>友人紹介キャンペーン実施中！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-49714/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-49714/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。個別ゼミWILL玉川学園校では、「秋の友人紹介キャンペーン」を実施しております。期間中、紹介して頂いた方、紹介されて入会頂いた方にはお得な特典、プレゼントをご用意しております。◇特典内容○ご紹介された生徒さんには入会特典として【入会月授業料無料】○ご紹介いただいた生徒さんには【図書カード3,000円】をプレゼント是非この機会にお友達と一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 13:46:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期スタート！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-49398/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-49398/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。いよいよ新学期がスタートしました。この夏休みは充実した日々が過ごせましたか？夏休みにしっかりと種まきができた生徒は必ずこの秋に実ります。自分を信じて、これから行われる定期テストに臨んでください。さて、定期テストといえば、中間テストが間もなく始まりますね。近隣の公立中学校ではテスト1週間前に修学旅行が予定されています。楽しい修学旅行！みんなウキウキだと思いますが、修学旅行が終わってからテスト勉強を始めても時すでに遅しです。個別ゼミWILLでは来週からテスト対策授業が開始されます。中3生にとっては、内申に関わる最も重要な定期テストです。今からでも遅くありません。不安のある方は是非お越しください！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 17:31:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供の「自立」</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-49107/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-49107/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は子供の「自立」について書きたいと思います。最近の子供を見ていて思うことですが、自分の意見があまりない子が多い気がします。どうしたい？という問いに対し、「別に…」「なんでもいい…」「どっちでもいい…」自分のお子様はいかがでしょうか？では、心当たりのある保護者の方に質問です！・自分で買い物をさせてますか？・朝着る服を用意していたりしませんか？・子供に決定権を持たせていますか？親から見ると無駄な動きが多い子供の行動は、子供にとって、成長過程でとても重要なことだったりします。大人の目線で「無駄と思えること」・「もったいないと思うこと」をあえてさせてみることもとても大切です。普段から自分で準備させる習慣のあるご家庭のお子様は自立している子が多いのも事実です。私も息子が自立するため、極力自分で決めさせるようにしています。皆さんも是非実践してみてください！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 17:12:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休校のお知らせ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-48475/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-48475/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。8月12日（日）〜8月19日（日）まで夏期休校となります。恐れ入りますが、ご用件のある方は、8月20日（月）9時30分以降にご連絡ください。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2012 09:13:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校課題</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-48411/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-48411/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。学校の夏期宿題は終わりましたか？計画的にやらないと、始業式前ギリギリに、徹夜で・・・などということになります。玉川学園校では、学校課題の進捗状況を常に確認しています。通塾している生徒はほとんど課題が終わりました。夏休み明けには、テストもありますね。学校から配布されたプリントから出題されますので、日々の授業の後に、お帰り問題として学校プリントを実施しています。中3生にとっては重要なテストの一つです。日々、コツコツとやることが攻略のカギですよ。個別ゼミWILLは来週1週間お盆休みになりますので、お盆課題も出しています。夏休みに勉強した内容が抜けないよう、毎日計画的に実施してください。ではでは。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 13:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川のお祭り</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-48021/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-48021/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。明日と明後日は玉川のお祭りですね。先週はWILLと反対側でお祭りがおこなわれました。多くの生徒や保護者の方とお会いできたので、とても楽しかったです。今週も土曜日のお祭りには行きますよ！最近猛暑が続いているので、熱中症にはくれぐれも気をつけてくださいね。少しぐらいなら涼みに来てもOKです（笑）楽しいお祭りはしっかり遊んで、遊ぶ前にしっかり勉強しておきましょう！ではでは。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 16:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習締切間近！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-47676/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-47676/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。現在夏期講習を実施しておりますが、締切は7月31日（火）までとなります。現在7月末までの座席はほぼ満席となっております。座席の空き状況は直接教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 21:07:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-47058/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-47058/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。おかげさまで、夏期講習の問い合わせがたくさん来ております。（予想以上の問い合わせ数にびっくり！してます）新規にご入会いただいた方もたくさんおり、現在座席が埋まりつつあります。現在夏期をご検討いただいている方がいらっしゃいましたら、お早めにお申し込みください（＾＾）</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 14:10:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川前期期末試験</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-47057/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-47057/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。玉川学園小・中・高の皆さんはいよいよ来週前期期末試験ですね。しっかり勉強していますか？WILLに通塾している生徒は予想問題をこの週末にもう一度解き直してくださいね！予想問題の類題は必ず出るよ！！玉川学園のテスト分析を完璧に行っているからこそできる技です（笑）予想問題が欲しい方は今すぐWILLに問い合わせてください。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 14:07:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生へ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-46207/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-46207/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は中3受験生に、この夏やらなければいけない学習内容を一部ご紹介いたします。今週末で公立中学校は期末テストが終了します。7月・8月の2ヶ月をどのように過ごすかで受験の合否が変わってくると言っても過言ではありません。計画的に学習していきましょう！◆英語単語力強化文法総復習長文読解演習2学期内容予習基本的に学校がある時期は内申対策のための学習が主になると思います。この夏休みに最も力を入れたいのが、とですね。普段は学校教科書しか読まない生徒も多いと思います。しかし、受験ではが最も重要となるので、長文慣れしておくことは必須です！◆数学計算力強化既習範囲の総復習2学期内容予習受験生にとって、絶対に落とせないのが計算問題です。中1から中3までの計算問題を解いていき、自分の弱点を見つけましょう。そして、2年生までの学習内容に関しては入試問題レベルまで解けるよう学力UPすることが必須です。生徒それぞれ弱点は違います。もし、何をどのようにやればよいかがわからなければ、お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 14:15:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-45635/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-45635/</guid>
      <description>2012年度　夏期講習■コース例受験生のための特別応援プラン！◆必勝　受験生割◆２４回の講習で苦手科目をしっかり学び直し、志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。８０分×２４回／対象：小６、中３、高３通常料金72000円＞＞＞48000円数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆徹底　数学講座◆数学が苦手な子にピッタリ！この夏集中して取りくむことにより、夏休み明けの大幅実力ＵＰを目指します！８０分×１２回／対象：小４〜高３通常料金36000円＞＞＞27000円苦手単元をピンポイントで攻略！◆苦手　ポイント攻略講座◆苦手単元をピンポイントに攻略したい人にお薦め！わからない箇所は人それぞれ、つまづいた箇所に戻り、スモールステップで克服します！８０分×４回／対象：小１〜高３通常料金12000円＞＞＞9500円個別ゼミＷｉｌｌ　玉川学園校TEL：042-729-1171FAX：042-703-8520</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2012 21:35:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新聞購読のススメ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-45589/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-45589/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。最近通塾しているご家庭に新聞をとっているか調査をしています。昔と違い、i-phonやスマホで読むことができるため、新聞をとられているご家庭が少なくなりました。受験生や高校生のいるご家庭には、是非新聞の購読をススメたいものです。さて、本日の朝日新聞に2012年大学入試で朝日新聞の天声人語やオピニオン面・社説から多く出題されているという記事がありました。昔から天声人語は読むよう言われていましたね。多くは小論文のテーマとして用いられていますが、12年度の出題の特色としてはやはり東日本大震災に関する記事や原発関連の記事が非常に多く登場しております。いずれも時事的なテーマへの基礎知識と論理的な文章を読みこなす読解力、自分の考えをわかりやすく表現する文章力が試される設問です。日頃から新聞を読み、知識を蓄えることはとても重要です。ぜひ新聞を読みましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 16:13:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南大谷中テスト結果</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-44698/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-44698/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は南大谷中のテスト結果をお知らせいたします。中1生はできて当たり前のテストでしたが、今回中3生が頑張りました！皆さん全体的に2年生の学年末から比べると、どの教科も上がっているのですが、特に顕著に上がったのが数学です。やはり数学に強いWILLですね！52点→82点、50点→72点などかなり上昇しました。この調子で期末も更に高得点を狙って行きます！！さて、予想問題はどうだったかというと･･･もちろん当たりましたよ！！今回間違えた生徒も多かったと思われる大問14はドンピシャでした！やはり出ましたね。睨んだ通りです！すでに期末テストの予想問題も作成が終了し、期末テストに向けて動き出しています。期末まで残り約1ヶ月しかありません。中間テストまでは学校進度も遅かったですが、期末テストに向け、学校側もペースを上げていきます。今から準備しないと間に合いませんよ！予想問題が欲しい生徒は是非WILLに顔を出して下さい。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 16:46:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川中間テスト</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-44320/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-44320/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。今日は金環日食でしたが、見ましたか？玉川の生徒達は学校で見たようですね。雲が厚かったですが、雲越しにきれいに見ることができました。さて、早いもので玉川の生徒さんも1週間後には前期中間テストです。恒例のテストに出る予想問も出来上がってますよ！！脅威の的中率は実際に予想問題をやった生徒だけしかわかりません。今からでも10点はUPさせちゃいます！是非お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 13:58:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金環日食</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43953/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43953/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。すでにご存知の方も多いと思いますが、金環日食まで残り1週間となりました。すでに太陽を鑑賞するためのサングラス（日食眼鏡）を購入された方も多いと思います。一部学校によっては、当校時間を変更しているみたいですね。東京で見れるのは300年後と言われていますので、この機会を逃さないでくださいね。また、5月5日の子供の日にはスーパームーンでした。毎年都立入試には、その年にあった時事を絡めて出題されています。それを考えると天体は大事！ニュースでやっている最低限の知識は絶対に付けておきましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 16:45:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43952/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43952/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。更新が遅くなり申し訳ありません。。。さて、早いもので間もなく中間テストが始まりますね。近隣公立中学の金井中や町田第二中は今週木曜日から、南大谷中は今週金曜日に実施されます。残り1週間を切りましたが、準備は万端でしょうか？個別ゼミＷＩＬＬでは各学校の過去問をベースに予想問題を作成しております。もしかしたら当たらないかもしれませんが、当たると信じて作成しております（笑）すでに通塾いただいている生徒さんには実施済み！中3生にとっては、とても大切な定期試験になります。まだ間に合いますよ！！テスト前最後の調整として、ＷＩＬＬ特製の予想問題をやりませんか？お待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 14:44:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43324/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43324/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。前回の続きです。間もなくゴールデンウィークということで、個別ゼミＷＩＬＬではＧＷ課題を出しています。中には旅行や部活で忙しいと言って、ＧＷ課題を嫌がっている生徒もいますが、私にとっては関係ありません。なぜなら・・・このＧＷをどう過ごすかが、ＧＷ明けにある中間テストを左右するからです。誰だってせっかくの休みだから遊びたいですよね。もちろん遊ぶことも子供にとっては大切なことです。遊びから学ぶことも多々ありますからね。でも、遊んでいるだけではダメです。だからこそのＧＷ課題です。ＧＷに今まで学習した範囲をしっかり復習し、ＧＷ明けにはテストに向けた最終調整をしていきましょう！みんな頑張れ！！ちなみに、我々にもＧＷ課題があります。それは、皆さんのテストの予想問題作成！！1点でも多く点数が取れるよう、頑張って作成しますので、楽しみにしておいてください！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 16:35:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43090/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-43090/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。早いもので、間もなくＧＷ（ゴールデンウィーク）を迎えます。個別ゼミＷＩＬＬは4/29（土）〜5/6（日）まで休校となります。お間違えのないようご注意ください。さて、1週間のＧＷに入りますので、来週の授業の際にＧＷ課題をお伝えします。ＧＷが明けたらすぐ定期テストですからね。ＧＷ前までに学習した内容は完璧になるよう再度復習しておきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 16:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご入学おめでとうございます</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-42685/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-42685/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。UPが遅くなりましたが、4月9日（月）は近隣公立中学校の入学式が行われました。皆様ご入学おめでとうございます！私も南大谷中に行きましたが、天気も良く暖かで、絶好の入学式になりましたね。校門前の桜がとてもきれいでした！さて、前回のブログで特典に関して記載しておりませんでしたので、UPいたします。今回、校門前でチラシを配布させていただきましたが、受け取れなかった保護者の方もいらっしゃると思いますので、ぜひ「HP見た！」とおっしゃってください。今回近隣公立中学校に入学された方限定の特典となります。【特典内容】・春のチラシ特典に加えて、4月末までにご入会いただいた方には「新中学1年生応援プレゼント」としまして、「図書カード1,000円分」をプレゼントさせていただきます。ぜひ、新生活にお役立てください。なお、チラシの特典は以下の通りです。○数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆数学＋１　応援プラン◆キャンペーン期間中にご入会の上、算数・数学を受講申込みいただいた方には、最大3カ月間、プラス週1回（月4回）の特別応援授業を無料にて実施させて頂きます。3カ月間/最大で３６０００円分お得！※中学3年生の料金換算数学が苦手な方や、得意科目にしたい方は必見です。新学期に向けて数学を得意にしましょう！！○一緒にはじめよう！初めの1カ月が無料！◆同時入会　授業料無料◆ご兄弟もしくはご友人と一緒にご入会いただいた方には、入会月の授業を無料にて実施させて頂きます。皆様からのお問い合わせをお待ちしております！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 22:05:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>始業式＆入学式</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-42420/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-42420/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。春到来！といった感じで玉川学園でも桜が咲き始めましたね。玉川学園小・中・高等学校では昨日始業式を向かえ、明日は公立中学校の始業式です。皆さん進級おめでとうございます！4/9（月）に行われる入学式では、校門前にてチラシを配布いたします。新中学校1年生を迎える生徒さんに向けた、お得な特典をご用意しておりますので、ぜひ受け取ってください！特典内容は今は秘密にさせてください。受け取ってくれないと嫌なので（笑）特典内容は4/9（月）にHPにもUPいたします。もし、私と出会わなかった保護者様がおりましたら、「HP見た！」とおっしゃってください。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 22:14:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校教科書改訂</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-42022/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-42022/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。昨日ニュースでもやっておりましたが、高校教科書が改訂となります。音楽の教科書にＡＫＢや嵐が載っていることで話題となっていますね。教科書のページ数が全体平均で１割増と言われていますが、英語は125％、数学は127％とかなり増えました。すでに数や数Ａの教材をご覧になられた方はご存知だと思いますが、学習内容も変更されています。我々の時代では習わなかったことも入っているので、今から予習にいそしんでいます（笑）脱ゆとりをテーマに改訂を続けているわけですが、教科書や授業時間数が変わっても、生徒自身の意識が変わらないと意味がありません。今までと同じ量と時間ではついていけなくなることは必至です。間もなく入学式や始業式を迎えますが、この春休みにしっかりと予習をしておきましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 13:31:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-41745/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-41745/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。昨日大倉山にある、梅林公園に行ってきました。今年は例年よりも開花が遅かったこともあり、ちょうど見頃を迎えていました。とてもきれいでしたよー！今週末には桜の開花予想が出されています。時期時期の旬なものを愛でることは人生においてとても大切！今の子を見ていると、季節の食べ物や草花のことをあまり知らないんですよね･･･。ただ単に勉強することが全てではありません。肌で感じることはとても大切なことです。様々なことに視野を広げることも、知識に繋がるので、ぜひ色々な所に出かけてみてください！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 21:52:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>送別会</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-41374/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-41374/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。早いもので、卒業のシーズンとなりました。個別ゼミWILL玉川学園校でも今まで一緒に働いてくれていた講師達が卒業になります。そんなわけで、先週の土曜日に卒業講師達の送別会を町田で行いました！卒業する講師達に、思い出の品として「寄せ書き」と「花」をプレゼントしました。後は私からちょっとした物を贈りました。人生の中で寄せ書きを貰うことは少ないこともあり、みんな感激してくれて本当に良かったです。さて、寄せ書きといえば･･･そう！毎年受験生にも寄せ書きを渡しています。今年の受験生たちも自分の机の上に飾り、寄せ書きを励みに勉強を頑張っていたという声を多くの生徒・保護者から聞きました。人生にとって一つの壁となる受験をしっかり乗り越え、一歩前へ踏み出すことができた生徒たち。そして、社会人1年生となる卒業する講師達。これからもっともっと大変な時期はありますし、辛い時期もあるでしょう。そんな時、WILLで学んだことや友人たちのことを思い出し、がんばってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 19:01:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験での時事問題</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-41188/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-41188/</guid>
      <description>こんにちは。教室長の松本です。今日のテーマは『中学受験での時事問題』についてです。今日の小学生新聞にこんな記事がありました。「中学入試では、ニュースを題材とした時事問題がたくさん出る」ということは、中学受験をめざす人たちの間では良く知られています。首都圏の中学入試を対象として行った調査では過去5年、80％の学校で時事問題が出題されました。昨年は東日本大震災などの大ニュースが多く、今季の入試では特にその傾向が強かったようです。では、時事問題が出る理由とは？実は学校側は、みなさんが持つ将来性をはかる物差しの一つとして、時事問題を出題しています。「ニュースに興味がある子」は「ものごとへの好奇心が強い」。だから「中学での勉強や体験で伸びる可能性がある」と考えているわけです。小学生のうちから新聞を読むことは勧められていますが、それは単に受験対策が目的ではありません。新聞の良いところは、ニュースだけでなく、スポーツやおしゃれ、音楽など様々な話題があふれていることです。最初は興味のあるページを自由に楽しむ。こうした体験を積み重ねることで⇒「もっといろいろなことを知りたい」という気持ちが自然に生まれてくるのです。最近の中学入試で出る時事問題は、こうした興味や関心を試す問題が多くなっています。世の中で起きた出来事を覚えるだけでなく、『なぜそうなったのか？』という理由を考えたりその出来事からいろいろなことを調べることで入試問題を解くことができます。世の中の出来事を新聞やテレビのニュースで見ることはとても大切ということですね！ 今まで新聞を読んでこなかった子はこども新聞や池上彰の学べるニュースなんかは最初の入り口としては良いかと思います。中学受験を目指しているお子様はこのようなきっかけから始めてみてはいかがですか？</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 15:19:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試結果総括</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40906/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40906/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。昨日はあいにくの雪でしたが、都立入試結果が発表となりました。1日更新が遅くなり申し訳ないです。。。玉川学園校からは7名の都立受験者がいましたが、6名が無事合格しました！！1名は残念ながら都立不合格という結果になりましたが、本人も過去最高得点を取ることができたので、満足だと言ってくれました。でも･･･やっぱり全員合格してほしかったです！やれることをやりきっただけに残念でなりません。来年は絶対全員合格させます！結果的に、大学受験生1名と高校受験生1名が第二志望の合格となりましたが、残りは全員第一志望合格させることができました！生徒や保護者の笑顔が見れてとても幸せです。みんな本当に良く頑張ったね！おめでとう！！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 22:59:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立入試まで後2日･･･</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40459/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40459/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。都立入試まで残り2日となりましたね。受験生達も今日が入試前最後の授業となりました。それぞれ不安を抱えているようですが、皆さん本当に頑張りました！今までやってきたことを思い出し、自信を持って入試に臨んでください！！今のところ順調に入試結果が出ているので、私も都立入試結果はドキドキです（笑）2/24（金）には、自己採点を教室で行いますので、忘れずに来てくださいね。自己採点結果を元に大体の合否判定を出します。明日は早く寝て、入試日は必ず2時間前には起きるようにしてください。風邪やインフルエンザがかなり流行っているので、手洗い・うがいは忘れずに！健闘を祈る！！！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:16:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規生募集中！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40386/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40386/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。2月19日より、春チラシが配布されましたので、チラシの内容をお伝えいたします。新規入会の方には特典がございますので、是非ご一読ください。○数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆数学＋１　応援プラン◆キャンペーン期間中にご入会の上、算数・数学を受講申込みいただいた方には、最大3カ月間、プラス週1回（月4回）の特別応援授業を無料にて実施させて頂きます。3カ月間/最大で３６０００円分お得！※中学3年生の料金換算数学が苦手な方や、得意科目にしたい方は必見です。新学期に向けて数学を得意にしましょう！！○一緒にはじめよう！初めの1カ月が無料！◆同時入会　授業料無料◆ご兄弟もしくはご友人と一緒にご入会いただいた方には、入会月の授業を無料にて実施させて頂きます。是非この機会にお誘い合わせの上、お越しください。お友達と一緒に目標達成に向けて頑張ろう！※各特典は20名様限定の特典になります。お申込は早めにお願いいたします。 ■空席状況など詳しくは，教室までお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 14:15:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト対策</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40155/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40155/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。再び教室長の松本です。テスト範囲が出た学校から順番にテスト対策プリントを作成しましたので、取りに来てください！みんな待ってるよ！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 14:45:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校私立入試結果</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40153/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-40153/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。ようやく高校私立入試の結果が出揃い、全員合格が確定しました！みんなおめでとーー！！まだ都立入試が残っているので、残り約1週間気を抜かないように！都立入試も全員合格して、皆さんの笑顔を見せてください！！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 14:43:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試結果！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-39975/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-39975/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。2月1日より本格的に入試がスタートし、続々と結果が出ました！詳しいことがお伝えできない（個人情報の関係で･･･）のが非常に残念です。。。でも、今のところ第一志望に全員合格しています！！今日は高校受験生の併願受験日ということもあり、明日の結果が楽しみです。合格者及び学校等は教室に張り出してありますので、是非見に来てください。このまま全員第一志望合格を目指します！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 20:43:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-39242/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-39242/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。最近は雪も降り、毎日寒い日が続いていますね。体調管理は大丈夫ですか？今年もインフルエンザが流行する時期になりました。塾生もインフルエンザによる欠席が出ています。予防は必ずしましょうね。特に手洗いとうがい！受験生は今が一番重要な時期です。対策として、皆さんマスクをしています。まだまだ寒い日が続くので、気をつけましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 19:16:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-39064/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-39064/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。あっという間に1月も残り1週間となりました。早いもので、玉川学園ミドルの生徒は3週間後には学年末テストです。皆さんは早々に取りかかっていますか？個別ゼミWILL玉川学園校も学年末テストに向け、予想問題を作成しております。予想問題は昨年の過去問をベースに手引きや新小問から選んでいますので、的中率は高いです（笑）予想問題はWILLの中だけでしかできません。学年末テストが不安のある生徒は今すぐWILLへ！！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 15:16:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休み終了</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-38232/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-38232/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。あっという間に冬休みも残り2日となりました。皆さん学校の宿題は終わってますか？まさか、まだ終わってないなんてことはないですよね。。。冬休みが終わるといよいよセンター試験があります。大学受験生はセンター予想問題を必死になって解いています。受験生にとっては最後の追い込み時期ではありますが、くれぐれも体調管理だけは注意してくださいね。本番で力を出せないと意味がない！さて、今日は入試で冷静に解くための方法を伝授します。とにかくわかる問題から解いていきましょう！（よくあることですが、自分はペンが進んでいないのに、周りのペンの音を聞き、余計にあせってしまうことがあります。だからこそ、解ける問題から手を出していくことが重要です。）貧乏ゆすりはしても良い！？（貧乏ゆすりは基本的にはやってはいけないこと。多分親からも注意を受けることでしょう。でも、実は冷静さを取り戻すのには良い方法なんです。そして、周りの受験生にとっては不快感を与えることなので、有効です。）まだまだありますが、今日はこのへんで。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 17:02:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年始のご挨拶</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-38048/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-38048/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。皆さん、今年の正月はいかがでしたか？私は毎年川崎大師にお参りに行くのですが、久しぶりにおみくじで「大吉」を引きました！おみくじの結果も良かったので、昨年を上回る良い年にしたいと思います。お正月はついつい食べ過ぎてしまい、若干太ってしまいました（笑）健康面も気を使い運動しなければ！と思う今日このごろです･･･。受験生にとってはラストスパートの時期になりました。私の大吉パワーで全員合格に導きましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 11:58:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-37714/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-37714/</guid>
      <description>皆様こんにちは。教室長の松本です。早いものでもう今年は終わりですね。個別ゼミWILL玉川学園校は12月29日（木）から1月3日（火）まで年末年始の休校となります。クリスマスはサンタさんからプレゼントをもらいましたか？私の息子は3才なのですが、今年はウルトラマンをあげました。すでにサンタではなく、私が買ったものだとばれてます（笑）クリスマスの朝、息子の第一声は「パパありがとう」でした。息子から感謝されるのは嬉しいですが、幼稚園くらいまではサンタを信じて欲しかったです。。。年末年始は塾はありませんが、その分宿題を出しますので、しっかりやってきてください。また、学校の宿題は年内に必ず終わらせましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 17:20:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は･･･</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-37537/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-37537/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。明日は何の日かご存知でしょうか？そう！天皇誕生日であり、クリスマスイブイブですね。でも･･･大学受験生にとっては大事な日なんです。実は明日、神奈川大学給費制の入試日なんです。この日は現状の実力を試す生徒も多数おり、結構受験するんですよ。給費制に合格できればタダですし（笑）個別ゼミWILL玉川学園校からも受験する生徒がいます。初の大学入試となるので、今日は眠れない夜になることでしょう。明日は試し受験みたいなものなので、気負わず、楽しむくらいの余裕を見せて受験してほしいものです。みんな頑張れ！！！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 21:09:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の漢字</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-37070/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-37070/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。早いもので今年も残りわずかとなりました。今年一年を振返り、来年一年をどう過ごしていくかを決める重要な時期ですね。さて、今年の漢字が発表されました！「絆」です。今年1年、日本国内では、東日本大震災や台風による大雨災害、海外では、ニュージーランド地震、タイで洪水などが発生しました。大規模な災害の経験から家族や仲間など身近でかけがえのない人との「絆」をあらためて知るきっかけとなったのではないでしょうか。私も学習塾を運営するに当たり、この「絆」＝保護者との信頼関係を大切にしたいと思っております。来年は今年以上に信頼関係を築けるよう頑張ります。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 16:14:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3受験生へ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-36960/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-36960/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は都立入試に関して書きたいと思います。公立中学校では2学期期末テストが終わり、仮内申が出て、すでに併願校も決定していることと思います。都立入試までの残り約2ヶ月半は偏差値を上げるための学習が必要になってきます。さて、それでは何をやれば偏差値が上がるのでしょうか？当たり前ですが、勉強量（時間）はとても大切になってきます。どの生徒も受験前はいつも以上に勉強をするわけで、今までと同じ勉強量では、偏差値は下がっていきます。大事なのは集中力と勉強時間＋勉強内容になります。勉強内容がわかっていないと非効率的な学習しかできませんし、入試に出題されない問題をいくら練習しても意味がありません。なので･･･過去問分析苦手分野の把握弱点補強実践問題演習の順でやる必要性があります。の過去問分析ではしっかりと出題傾向を把握し、頻出の問題の中で自身の弱点分野をしっかりつ把握することが大切です。弱点分野がわかれば、弱点補強のための学習を進めていけますね。そして総仕上げとして実践問題演習をし、最終調整を行っていきます。自分でできるにこしたことはありませんが、不安のある方は是非ご相談ください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 14:59:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流行語大賞</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-36619/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-36619/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。昨日、今年の流行語大賞が発表されましたね。今年は震災の年ということもあり、TOP10の半分は震災関連でしたが、その中で大賞は「なでしこ」でした！不景気もさることながら、震災によりなんとなく暗い雰囲気の中、希望を与えてくれた「なでしこジャパン」いつの世も女性はたくましいですね（笑）女性に負けず私も頑張らなければ！と思う今日この頃です。。。さて、12月も始まり、個別ゼミWILLでは冬期講習がスタートしました。もう？とお感じになられるかもしれませんが、もうです。冬期講習は1年間学んできた内容の総復習を行う絶好の場です。来年に向け、今年の内容は完璧だ！と言えるようにしておきましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 15:04:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受付開始！！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-36193/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-36193/</guid>
      <description>　前期期末テスト･2学期期末テストも小・中学生はほぼ終了しましたね。テスト結果はいかがでしたでしょうか？間もなく冬休みに入りますが、冬休みの学習内容を皆様はご存知でしょうか。冬休みは夏休みと違い、新学年に向け今年1年で学んだ内容をしっかりと定着させることが重要です。特に算数や数学は徐々にステップアップしていくので、弱点分野を残したままにしておくと大変なことになります。まずは，私，松本と一緒に冬の綿密な学習計画を立てましょう。■日程　第1クール…12/1(木)〜12/22(木)　第2クール…12/24(土)〜1/7(土)　第3クール…1/10(火)〜1/31(火)　第4クール…2/1（水）〜2/28（火）■実施要領　お申し込みの授業をすべて冬期講習個別カリキュラムで実施いたします。■特典　受験生割…受験生のための短期学力アッププラン【80分×20回…通常料金60,000円が48,000円！】　徹底数学講座…数学力アップの決め手はこれ！【80分×10回…通常料金30,000円が21,000円！】　早期入会割キャンペーン…キャンペーン期間内にご入会いただいた方限定【80分×4回…通常料金12,000円が4,200円！】※特典は上記のいずれか1つに限らせていただきます。■おすすめ授業例　3学期内容予習講座…事前に予習しておくことで、学校の授業もスムーズに入ることができます！　関数徹底講座…入試問題必須の関数をしっかり復習して友達に差をつけよう！　…英文法基礎講座…中学基本文法をこの冬で身につけさせます！　詳しくは、玉川学園校042-729-1171または，資料請求フォームhttp://www.will-semi.co.jp/modules/liaise/?form_id=2からお問い合わせください。お待ちしております。m(_ _)m</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 13:21:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-34859/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-34859/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。いよいよ2学期期末テストが近づいてきましたね。近隣公立中学校では、南大谷中・金井中・薬師中・成瀬台中・奈良中・町田第二中などたくさんの中学校からお通いいただいています。中3生にとっては実質最後の定期試験になります。残り3週間をきっていることもあり、不真面目だった生徒も今では見違えるように勉強に励んでいます。個別ゼミWILL玉川学園校では、定期テストに向けての予想問題の作成やプリントを配布しており、授業以外での勉強もできるよう配慮しています。プリントはいつでもお渡しできるので、遠慮なく言ってくださいね。中3生はこれで内申が決まります。悔いの残らないよう計画的に勉強しましょう！！</description>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 18:03:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-34115/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-34115/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。2学期期末テストまで残り約1ヶ月になりました！中3生にとっては、最も重要な定期テストになります。泣いても笑ってもこのテスト結果で内申が決まります。すでに次のテストに向け、計画的に学習を進めていますか？もし今までと同じようにやっているようだと、絶対に間に合いませんよ！個別ゼミWILLでは、通常テスト3週間前からテスト対策授業をスタートしていますが、この時期の中3生だけは中間テストが終わった翌日からテスト対策授業を行っています。もちろん、自習にも積極的に来させていますよ。「後悔先に立たず！」です。悔いの残らないよう全てのことをやりきるためには時間が必要です。1分、1秒でも早く行動していきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 17:13:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習個性診断プログラム</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-33703/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-33703/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は、こんな記事を見つけたのでご紹介いたします。『学習個性診断プログラム』URL: http://assessment.arcterus.com/どんなものかと言うと、子供と親がアンケート方式で合計約100問の質問に答える。そうすると、学習における思考特性、強い機能、苦手な機能といった「学習個性」を分析することができるといったものです！分析結果にもとづき、優先してとり組むべき課題そのとり組み方を親や、教育機関の先生へアドバイスすることによって、子供の学習へのやる気と効果を高めることを目的としているみたいです。試行期間中（2011年中）は無料で利用できるようですので、試しにやってみるとおもしろいと思いますよ。あくまで統計的なものなので、確実とは言えませんが、お子様の学習個性を把握するうえでは一つの指標になるかと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 15:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規入会特典！！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32909/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32909/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今回は期間限定の入会特典のご案内です！2学期に入り、どの学校も定期テストが迫っております。1学期の成績はいかがでしたか？まずい！と思った方は必見ですよ！！今回の入会特典は「テスト対策授業4コマ分を応援授業として無料で受講いただけます！！」塾に入り、最初の定期テストではやはり結果を出したいですよね。しっかりと結果を出していただきたい！そんな思いから生まれた特典になります。お問い合わせの際に「ホームページを見ました」とおっしゃってください。なお、特典のご利用は10月1日（土）から10月15日（土）までにご入会の方を対象とさせていただきます。お問い合わせお待ちしております（＾0＾）/</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 20:42:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公民</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32458/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32458/</guid>
      <description>こんにちは。教室長の松本です。最近のニュースはやはり政治関連が多いですね。皆さんはニュースや新聞を見ていますか？最近は新聞をとっていないご家庭も多いようですが、最低限今何が起きているかを把握するためにもニュースは見せておきたいものです。本日国会が開かれましたが、中3生の次回テストはまさにこの辺から出題されます。選挙の仕組みやマニフェスト、大臣が誰なのか、首相はどうやって選ばれるか、党の種類、与党と野党の違い･･･最近のニュースや情報番組を見ているだけでも相当勉強になります！机に向かうだけが勉強ではないですよ。普段の生活の中から賢く学ばせることができるかどうかは保護者の腕次第！買い物や遊びの中にも子供たちにとっては沢山吸収できるものがあります。もし、そのやり方がわからない方は遠慮なく質問してください。きっと目からうろこです（笑）</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 15:05:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32193/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32193/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。南大谷中の3年生は9/14から修学旅行ですね！！例年京都、奈良と行きますが、中学生にとってはあまり楽しい土地ではないですよね。。。私は田舎が京都ということもあり、ほぼ毎年京都には帰っています。小さかった頃の京都の思い出は寺ばっかりで何もないつまらない所という印象が強かったですが、大人になると変わるものです。様々な建造物や歴史の背景を知ってから見ていることもあり、物の見方が大きく変わりました。風情を感じることもあります。まぁ歳をとった証拠ですかね（笑）修学旅行は中学時代最後の大きな思い出となるので、存分に楽しんでください！そして、修学旅行が終わるとすぐに中間テストがやってきます。浮かれてばっかりいられない！！！中3生にとっては一番大事なこの時期になんで修学旅行を入れるのだろう？といつも疑問に思ったりしています。修学旅行が終わった後の残り2週間を全力で過ごしましょう！泣いても笑っても定期考査は残り2回！！残り2回のテストで内申は決まりますよ！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 13:48:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南大谷中2学期中間テスト</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32009/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-32009/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。2学期が始まり、南大谷中は2学期中間テストまで残り1ヶ月を切りました！中3生にとっては泣いても笑っても残り2回しか定期考査はありません。つまり残り2回の定期考査で内申が決まってしまうということです。準備は万全ですか？個別ゼミWILL玉川学園校ではより万全な体勢で試験に臨めるよう、予想問題も作成してあります。テスト前は毎日のように塾に来ている生徒さんがほとんどですが、徹底的にやりますよ！絶対みんな点数UPさせます！！頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 13:00:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新首相</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-31750/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-31750/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。本日民主党の代表選が行われ、野田佳彦財務相が新代表が選ばれましたね。中3生はちょうど選挙の仕組み等が2学期中間テストの範囲になりますから、「野田佳彦」という名前はフルネームで覚えておきましょう！また、都立入試や県立入試はその年に起きた重要なニュースに関連付けられた問題がよく出題されます。今年は大震災もありましたし、放射能の問題もあります。センターの地学はほぼ間違いなくこのネタでしょう。中学入試でも時事問題は必ず出題されますので、特に重要なニュースは押さえておきたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 18:05:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検・漢検</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-31626/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-31626/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は突然の豪雨ですね･･･。なんだか台風みたいです(＞＜)さて、個別ゼミWILL玉川学園校は各種検定の準会場になっていることをご存知でしょうか？本屋さんやインターネットで申し込むとご家庭から遠い場所にある本会場で受検しなければいけません。お近くの個別ゼミWILLで受検してみてはいかがでしょうか。≪英検≫10/15（土）実施申込期限は9/9（金）まで≪漢検≫10/23（日）実施申込期限は9/15（木）までとなっております。普段通われていない生徒さんでも受検は可能です。特に高校受験生の諸君！検定は推薦を取る際にも有利に働くので、必ず取得しておきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 11:08:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆明け</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-31349/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-31349/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。お盆も明けて、夏休みも残りわずかとなりました。生徒達からお盆をどのように過ごしていたかを聞いて周りましたが、勉強と遊びをしっかり両立できていたようです。その中で受験生たちは計画的に勉強時間を取り、机に向かってくれたことは嬉しかったです。もちろん受験生だから当たり前なんですが・・・。一部生徒に関しては今まで学習習慣がなかっただけに、大きな成長だと思います。まだ学校の宿題が終わっていない生徒もいるようでしたので、今週中には必ず終わらせるよう言ってあります。間違っても始業式前日に徹夜なんてしないでくださいよ！後、学校の宿題でわからなかった問題は持ってきてくださいね。完璧な状態で提出しましょう！！さて話は変わりますが、日大三高が甲子園の決勝まで行きましたね！あとひとつ！頑張れ〜！！陰ながら応援してます！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 10:39:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お祭り</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30833/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30833/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。8/6（土）に行われたお祭りに行ってきました！初めて行きましたが、なかなかの盛り上がりでしたね。南大谷中吹奏楽部の演奏も良かったです。今年初めて行って思ったことは、「来年個別ゼミWILLでも何かできないか」ということでした。今回は震災の影響もあり、様々なパフォーマーが募金活動をしていたのが印象として残っています。大それたことは考えていませんが、子供たちが喜ぶ何かを提供したいと思い、現在思案中です。もっとも塾としてできることは教えることくらいなので、お祭りに来ている人たち（＝遊びに来ている人たち）が勉強するはずもなく･･･。小さい子供たちに風船のプレゼントとか、何かグッズをあげるとか？？？来年はなんらかの形で参加できればと思いますので、よろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 16:19:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お祭り</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30718/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30718/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日と明日は玉川商店会のお祭りですね。今日は授業で見に行くことはできませんが･･･明日は南大谷中の吹奏楽部を出るので、見に行こうと思います。生徒も演奏に参加するので、楽しみです！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 15:54:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校とのギャップ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30656/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30656/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は中学受験生向けに、志望校と現状偏差値とのギャップがどの程度離れているところを第一志望にすれば良いかについて書きますね。もちろん、本人が行きたい学校が第一志望になります。ではどの程度までのギャップならOKなのでしょうか？夏休み前までは夢がみれます（笑）現状偏差値のプラス10までは視野に入れて大丈夫です。では、夏休み後はどうでしょう？私が目安にするのは9月偏差値からプラス5までです。つまり、この夏休みが勝負ということですね！夏休みも残り1ヶ月を切りました。この夏休みが偏差値を伸ばす絶好のチャンスということをお忘れなく。もちろん、絶対に無理という話ではありません。過去に冬休みの時点で偏差値52くらいの生徒が早稲田実業に合格したこともあります。でもレアケースですよね。残り1ヶ月死ぬ気で頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 10:44:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お祭り</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30440/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30440/</guid>
      <description>昨日と今日は玉川学園のお祭りですね。生徒たちも楽しみにしているようです。昨日は行くことができなかったので、今日は行ってみようと思います。何人の生徒に会えるでしょうか？では！</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 15:42:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メッセージ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30438/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30438/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。いつも講習前になると生徒に向けたメッセージを教室に張り出します。その中で、興味のあるメッセージが･･･「明日やろうはバカヤロー！」なんとも品がない･･･でも、うまいなぁと思いました。保護者と面談をしている際に、よく聞く台詞があります。「うちの子はやればできるんです！でもやらないんです･･･」皆さんのお子様はいかがですか？残念ながらやればできると思っていても、できるようにはなりません。なぜならやらないからです。「思い立ったが吉日」という言葉もありますが、勉強のできる子は今日何をやるかを明確にし、明日に持ち越すことをしません。そこが大きな違いになってきます。受験生にとっては残り半年しか時間がありません。1日3時間勉強したとして、約550時間。寝ないで勉強するとたったの23日しかないんです！だからこそ、今日やらなければならないことを明日に持ち越さないように！遅れを挽回する時間はもうないと思って、日々を過ごすようにしてください。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 15:14:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特典申込締切延長！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30374/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30374/</guid>
      <description>　夏期講習の特典は7/31（日）をもって締め切りとさせていただいておりましたが、数多くの生徒さんにお通いいただきたく、8/6（土）まで延長いたします。この機会に是非個別ゼミWILL玉川学園校にお問合わせ下さい！ 　個別ゼミWILLでは生徒１人１人に合わせた完全オーダーメイドの夏期講習を実施させて頂きます。 　「公立高校上位校合格」や「とにかく公立高校に入りたい」「私立で部活をやるので効率よく勉強したい」「推薦で大学を狙っているので内申点をあげるための学校補習を中心に学習したい」「センター試験利用で私立大学に合格したい」「国立大学に合格したい」など様々なニーズに対応してきた実績のある個別ゼミWILLだからこそできる夏期講習です。 　わたしたち個別ゼミWILLが「2011年夏」皆さんの目標達成のためのお手伝いをさせていただきます!! 　詳細はTOP画面の「2011夏期講習」をご確認下さい。  　また現在の学習に不安をお抱えのお子様をお持ちのご父母様、個別ゼミWILLでは随時「無料体験授業」と受験のプロによる「学習カウンセリング」を行っておりますので、遠慮なく教室長松本までお問い合わせ下さい。 　今までの学習不安をこの夏で解消しませんか!!</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 13:16:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>27時間テレビ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30181/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30181/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。一昨日から昨日にかけてフジテレビの27時間テレビがありました。その中で、ナインティナインの矢部さんが100Kmマラソンを完走していました。相方思いの矢部さんのコメントに対し、岡村さんが泣く場面もあり感動しましたね。さて、人生はよくマラソンに例えられることがありますが、受験もマラソンと一緒ですね。途中で息切れしないように、体調管理をしっかり行い、日々コツコツ積み重ねていきます。そして最後はラストスパート！をかけるわけですね。この夏休みは受験生にとって最大の山場と言えるでしょう。日々を如何に過ごすかで、9月以降が大きく変わっていきます。そこで･･･学校の宿題は必ず7月中に終わらせること！学校の宿題に追われるようでは、この夏休みに成果を出すことは期待できません。1日の勉強時間（走る時間）と休憩する時間をうまく作っていかないと完走できませんよ！みんなが笑顔でゴール（合格）できるよう我々は全力でサポートします。毎日暑い日が続きますが、体調管理には十分気をつけてください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 15:01:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なでしこジャパン</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30078/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30078/</guid>
      <description>こんにちは。教室長の松本です。先日のなでしこジャパンのワールドカップ優勝はすごかったですね。何よりも諦めずに最後までボールを追いかけていた彼女たちの姿に心を打たれました。皆さんはなでしこジャパンのように諦めずに目標を追いかけていますか？特に受験生の皆さんは志望校という目標を持ち、日々頑張っていると思います。夏休み前までは目標を高く持ってくださいね！常に目標を追い続ければ必ず夢は叶うと信じています。実際に昨年の受験生で最後まで諦めずに挑んだ生徒はしっかり合格を勝ち取っていました。過去中学受験生で、偏差値50の生徒が早稲田実業中学校に合格した！なんてこともありました。モチベーションを上げるうえでも、目標はとても大切ですよね。個別ゼミＷＩＬＬでは生徒、保護者の皆様と長期・中期・短期目標を共有し、長期目標を達成すべく日々追いかけています。塾をお探しの方はぜひ面談をさせてください。一緒に目標に向かって動き出しましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 16:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習特典間もなく申込締切！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30077/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-30077/</guid>
      <description>こんにちは。教室長の松本です。夏期講習の特典申込締切日まで残りわずかとなりましたので、お知らせです。夏期講習の特典申込締切日は7/30（土）までです。お急ぎください！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 13:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検結果</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29947/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29947/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。個別ゼミＷＩＬＬでは、各種検定が受けられるのを皆様ご存知ですか？英検だけでなく、漢検、数検と準会場指定しておりますので、検定に向けた勉強をしている生徒もおります。今日は英検の結果発表日でした。今回残念ながら1名不合格を出してしまいましたが、他の生徒はもちろん全員合格しました。中には、小学校6年生にして3級や2級に合格している生徒もいます。みんな積極的にチャレンジしてくれるので、私としてもやりがいを感じます！通常授業で毎週検定に向けて頑張った生徒、検定前に集中的に対策授業を実施した生徒、それぞれみんな良く頑張りました！次回は全員合格できるようもっともっと頑張りますね！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 17:51:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川学園ミドル前期期末</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29791/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29791/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日と明日は玉川学園ミドルの前期期末試験ですね。現在個別ゼミＷＩＬＬ玉川学園校には多くのミドルの方が通われています。テスト前のこの時期は毎日のように塾へ来て、授業を受けているだけでなく、自習室を使い積極的に勉強に励んでいます。小学生のうちから、テストに向けた勉強の習慣をつけることができるのは良いことですね。明日のテスト頑張ってください！！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 22:08:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集団授業と個別授業</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29640/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29640/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日はいつもと趣向を変えて、集団塾と個別指導塾の違いをお伝えします。最近集団塾から移籍してくる生徒も多いので、どちらが良いかお悩みの方は是非読んでみてください。私自身、集団塾の教室長も経験しているのでわかることを書きます。【集団塾】・競争心を煽ることができる（受験に対する意識を高めやすい）・プロ講師のみで編成していることが多い・個別に比べ月謝が安い・学習カリキュラムやテキストは統一（クラス別の所はクラスにより異なる場合もある）・授業進度はできる生徒に合わせて進めていく・欠席に対する振替は行わない・基本的には一方通行の授業を行っていく・わからない生徒がいても先に進んでいく※上記内容と異なる集団塾もあります。【個別指導塾】・他との競争という意識は生まれにくい・学生講師＋プロ講師で編成していることが多い・集団に比べ月謝が高い・学習カリキュラムやテキストは生徒ごとに違う（学校別対策が可能！）・授業進度は生徒の理解度に合わせて進めていく・振替授業を実施している・1問1答式なので、一方通行の教え方はしない・わからない点をしっかりと解消していく上記は一部ですが、どちらもメリットとデメリットがあります。どちらが良い悪いということももちろんありません。ただ、短期間で成績を上げることができるのは個別指導だと思います。そして何よりも学校別の対策ができる所が良いですね。もちろん個別指導塾も数多くありますので、ひとくくりにすることはできませんが･･･。私の経験上、集団塾では対応できない私立生や集団塾ではついていけない生徒、あるいはその逆でもっと高いレベルを目指す生徒に多く利用していただいていると思います。皆さんのお子様はどちらに向いていると思いますか？もし迷われているのであれば、一度体験授業を受けてみてください。様々な違いが見つかると思いますよ。次は家庭教師と個別指導の違いについて述べたいと思います。では！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 23:07:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川学園前期期末テスト</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29586/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-29586/</guid>
      <description>こんにちは。教室長の松本です。今日は今週末に行われる玉川学園ミドルのテスト対策についてお話しします。個別ゼミＷＩＬＬには玉川学園の生徒が多数通われています。5年生から始まった中間テスト・期末テストに向け、万全の体制をしくべく、学校で使用している手引きや新小学問題集を使ってテスト対策を実施しています。もちろん単元テストに向けた勉強もです。玉川学園の生徒さんはテストに向けた意識は他の生徒に比べ、高いので私どもとしては嬉しい限りです。皆さんが今以上の点数を取るべく、講師含め全力でサポートします。もしテストの結果が悪かったり、学校の授業についていけなくなりそうな方がいらっしゃいましたら、一度お越し下さい。ブログでは書けない、点数を取るための秘訣をお伝えします！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 22:25:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受付スタート！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-28396/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-28396/</guid>
      <description>　前期中間テスト･1学期期末テストが終わると，いよいよ待望の夏休みです。学校の授業がストップするこの40日間を計画なしで過ごしていると、あっと言う間に9月を迎えてしまいます。そこで大切なのが夏の学習計画。まずは，私，松本と一緒に夏の綿密な学習計画を立てましょう。そして，ウイルの夏期講習でたくさん「頭の汗」をかき，この夏の目標を必ず達成しましょう！■日程　第1クール…7/1(金)〜7/22(金)　第2クール…7/23(土)〜8/10(水)　第3クール…8/18(木)〜8/31(木)■実施要領　お申し込みの授業をすべて夏期講習個別カリキュラムで実施いたします。■特典　受験生応援講座…受験生のための短期学力アッププラン【80分×24回…通常料金72,000円が48,000円！】　徹底数学講座…数学力アップの決め手はこれ！【80分×12回…通常料金36,000円が27,000円！】　苦手ポイント攻略講座…苦手単元をピンポイントで攻略しよう【80分×4回…通常料金12,000円が9,500円！】■おすすめ授業例　方程式文章題講座…1学期内容の文章題でつまずく生徒は多いので、この夏が挽回のチャンス！　関数徹底講座…入試問題必須の関数を今から予習して友達に差をつけよう！　…英文法基礎講座…中学基本文法をこの夏で身につけさせます！　詳しくは、玉川学園校042-729-1171または，資料請求フォームhttp://www.will-semi.co.jp/modules/liaise/?form_id=2からお問い合わせください。お待ちしております。m(_ _)m</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 22:16:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南大谷テスト対策</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-28364/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-28364/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。早いもので南大谷中は1学期期末テストまで残り10日となりました。ついこの前中間テストが終わったばかりなのに･･･と思われている生徒さんも少なくないと思います。皆さんはもうテスト勉強を始めていますか？南大谷中はかなり早めにテスト範囲が伝えられます。ですから、計画的に勉強しやすいですよね？期末テストは技能教科もテストがありますので、早め早めにやっていかないと間に合わないですよ！個別ゼミＷＩＬＬ玉川学園校の生徒は4週間前からテスト対策授業を実施しています。そう！中間が終わるとほぼ同時に次のテストに向けた対策を行っているということです。とくにテスト前2週間の過ごし方はとても大事です。玉川学園校には自習室もありますので、有効活用してほしいですね。期末テストが終わるとすぐに夏期講習が始まりますが、まずは目先の期末テストでしっかりと成果を出し、夏期講習へとつなげたいと思います。期末テストまで残り10日しかありませんが、まだ間に合います！ぜひ、お困りの方はいらっしゃってください。親切丁寧にお答えしますよ！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 14:46:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>とってもお徳なお知らせ（是非ご覧ください）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-27984/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-27984/</guid>
      <description>こんにちは！ＨＰ限定のプランのご紹介です。その名は･･･【プレ夏期講習】う〜ん･･･名前は対したことないですが、内容は是非ご覧下さい！もちろん、個別指導ですので、学習内容は、生徒1人1人の学習状況に合わせて作成致します。例えば…・定期テストの解き直し＆弱点補強をしたい方・塾に入ることに不安を抱えている人でまず体験してみたい方・ＷＩＬＬの個別指導を体験してみたい方様々な声にお答えいたします！！詳細は以下のとおりとなっております。　３１５０円（1教科、４回の授業で実施）　　１週間で実施します。　実施期間は以下の通りです。　　１クール　7/4 （月）〜7/9 （土）　　２クール　7/11（月）〜7/16（土）　申込み期限　　１クール　〜7/2（土）まで　　２クール　〜7/9（土）まで　　上記の日程で、１クールで４回分の授業をいたします。　申込み方法　　「プレ夏期講習」はホームページ及び地域限定広告のみのお取り扱いになります。お申込の際に、必ず「ホームページ」または「地域限定広告」を見た旨、お申し出下さい。　　　　みなさんからのご連絡を、お待ちしております！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 18:12:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-27983/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-27983/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。6月になり、最近はジメジメして嫌な季節になってきました。私は以前熱中症にかかったことがあるので、普段から水分を取るよう気をつけています。夏本番を迎える前のこの季節は体調を崩しやすいので、十分注意してくださいね。さて、夏期講習というタイトルをつけさせていただきましたが･･･もう？と思った方！そう。もうですよ。現在在塾生については順番に面談を実施しております。いままでの学習の状況・成果をご報告させていただくのはもちろんですが、なんといっても今回の夏期講習は相当に力をいれてやりますよということを、この面談でお話させていただこうと思っています。受験生だけではありません！夏休みをどう過ごすかはとっても大切です。毎日暑い日が続きますが、みんなで頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 18:06:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南大谷中テスト結果！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-27251/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-27251/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。5月20日に行われた、南大谷中のテストが全て返却されたので、結果を報告したいと思います。中１の生徒は今回初めてのテストだったので、置いといて･･･中２・中３の結果を発表します！なんと！中２・中３の生徒全員英語・数学のいずれかは20点以上ＵＰしました！みんな良く頑張りました。おしくも目標点に届かなかった生徒は悔しがっておりましたが、その悔しさは次の期末に向けた大きなバネになります。次こそは全員、全科目の目標点到達を目指します。期末テストまで残り約1ヶ月しかありませんので、今から計画的に進めていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 21:34:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト応援企画友人紹介キャンペーン</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26868/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26868/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。ただいま、個別ゼミWILL玉川学園校では、「期末テスト応援企画〜友人紹介キャンペーン」を実施しております。WILLに通っているお友達に紹介されて入会いただくと･･･中間テストの直し授業を無料にて実施（1コマ）期末テスト対策授業を無料にて実施（3コマ）カウンセリングを実施し、今後の学習をアドバイスの3大特典がございます。ぜひ、WILLに通っているお友達を探してみてください！</description>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 15:56:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>町田第5小運動会</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26865/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26865/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日は町田第5小の運動会に講師と共に行ってきました。天気も良く、絶好の運動会日和したね。私は運動会見学の後普通に授業があったので、スーツで行ったのですが、さすがに浮いてましたね（笑）天気が良すぎて熱いくらいでしたが、子供たちの元気な笑顔がとても印象的でした。これから夏本番になります。暑さに負けず、この夏を乗り切りましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 15:50:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉川学園テスト対策</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26509/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26509/</guid>
      <description>皆様こんにちは。教室長の松本です。玉川学園の前期中間テストまで残り約2週間となりました。テストに向けて、勉強のスケジュールは組み立てましたか？特にミドルに上がったばかりの小学校5年生は初めての定期テストになります。もし、不安があるようでしたらいつでも相談してくださいね。前期中間テストは計算が主に出題されるため、どの学年も比較的点数が取りやすくなっています。最初でコケルと後がきつくなるので、計画的に勉強をしていきましょう！個別ゼミWILLでは、玉川学園に通われている生徒さんが多数おります。ということは･･･そう！テスト対策も万全です！過去問もばっちり揃えておりますよ。ぜひお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 14:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業参観</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26182/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-26182/</guid>
      <description>こんにちは！教室長の松本です。本日南大谷中の授業参観に行って来ました。5/20からの中間テストを控えている生徒のみんながどのような授業を受け、どのような態度で聞いているかを知るには良い機会でした。私を見て、はしゃぐ生徒もいれば、恥ずかしがる生徒もいてとても楽しかったです。授業内容に関してはあえて触れずにおきますね（笑）さて、中間テストということで、WILLでは定期テストに向けた過去問を用意しています。当たり前ですが、過去問と同じ問題は出題されませんが、過去問から傾向を見て、対策を行うことはとても重要なことです。基本的に予習型で授業を進め、定期テスト前には出題される可能性が高いところから復習をしていきます。万全の準備をしてから生徒がテストに臨めるよう、我々が全力でサポートしていきますので、安心しておまかせください！</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 20:48:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィークの過ごし方</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-25567/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-25567/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の松本です。今日は間近にせまったゴールデンウィークの過ごし方について書きます。長い休みのゴールデンウィークです。毎日ダラダラせず、実りある休日にしてくださいね。おそらく？生徒の皆さんは遊びの計画や家族旅行の計画を立てていることと思います。でも･･･ゴールデンウィークが終わると･･･そう！定期テストまで残りわずかなんです！学校が休みだからといって、勉強しなくていいわけではありません。生徒の皆さんには伝えていますが、今度行われる中間テストは1年のスタートを切るために、最も重要なテストです。そこで･･･私からの課題です。今まで学習した範囲のテキストを再度全て解き直してください。金井中は16日からテストなので、本当にあっという間です。南大谷中も20日が中間テストですし、玉川学園は30日からテストです。このゴールデンウィークをどう過ごすかはとても重要ですよ。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 17:31:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノート指導</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-25107/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-25107/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。今日はノート指導に関して書きたいと思います。お子様のノートを見て、なんじゃこりゃ？と思ったことはありませんか？個別ゼミWILL玉川学園校では、ノート指導に力を入れています。生徒のノートを見て、一番感じることは「ギューギューに詰めて書いて、途中式を飛ばしていたり、筆算をどこでやったかわからない」ということです。そういう書き方をする生徒のほとんどは、計算ミスのオンパレード・・・だったりします。よく生徒に言うセリフが「ノートをけちるな！」です。空白をもったいないという生徒がいますが、そんなことはありません。むしろ空白のないノートはダメなノートです。ノートは後で見直したときに、活用できなければ意味がありません。算数や数学だけでなく、英語や国語のノート指導ももちろん行っております。体験授業でノート指導をして、保護者の方に感謝の言葉をいただいたことがあります。皆さんのお子様はしっかりノートが作れていますか？もし、ノートの作り方がわからない方は是非、個別ゼミWILLにいらっしゃってください。親切丁寧に教えますよ！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 14:36:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-25016/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-25016/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の松本です。桜の花も入学式の時にはまだ6分咲きでしたが、すでに散り始めましたね。WILL玉川学園校からは桜の木がたくさん見えるので、この時期はとても好きです。最近は暗いニュースが多く、一度は落ち着きを見せた地震も最近頻繁に起きるので保護者の皆様はご心配されていることと思います。テレビのCMではないですが、地震以来、今自分にできることを一生懸命考えてみました。結果･･･今通っている生徒達をWILLの企業理念でもある「強い個」に育てることが一番だと感じています。将来を担う若者をしっかりと指導し、応援することにより、自ら考え行動できる人間にしていきたいと思います。決意表明でした！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 20:02:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春ですね</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-24352/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-24352/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の松本です。徐々に温かくなり、春を感じる季節となりました。私の家の前にはつくしがニョキニョキ生えてます。春休みも残り3日となりました。4/7（木）には南大谷中学校と金井中学校、成瀬台中学校は入学式ですね。新中学1年になる子供たちはワクワクしていることと思います。個別ゼミWILL玉川学園校には、新年度を迎えるに当たり、多くの生徒が新しく通い始めました。今まで塾に通ったことのない生徒も、他の塾から移ってきた生徒もやる気に満ちています。このやる気を継続させ、しっかりと結果を出すことが我々の使命です。皆さんが目標を達成するために、できる限りのフォローはしますので、気軽に相談してくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 14:52:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業式</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-23818/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-23818/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の松本です。今日は町田市の小学校の卒業式でした。小学校6年生の皆さん！ご卒業おめでとうございます！4月からはいよいよ中学生ですね。新しい友人も増え、部活動など新しく始まる生活に期待をふくらませていることと思います。中学校からは算数が「数学」に変わり、英語の授業も本格的に始まります。また、これまでになかった「中間テストや期末テスト」などの定期テストも始まります。学業面において安定したスタートを切ることは、より豊かな友人関係を築き、より充実した部活動を実現する上で非常に大切です。お子様の現状学力や生活スタイルに合わせ、最適な学習カリキュラムを実践できることが個別指導の最大の強みです。周りのお友達よりも一歩先に進みたいと考えている君！是非個別ゼミＷＩＬＬに一度足を運んでください。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2011 13:26:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室開校時間のお知らせ</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-23689/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-23689/</guid>
      <description>この度の東北・関東大震災で被災された皆さまに、心からお見舞い申し上げます。【開校時間のお知らせ】計画停電の影響もあり、授業時間を変更して開校しておりましたが、計画停電除外地域になりましたので、3/22（月）より通常通り教室を開校しております。平日：14時〜21時30分土曜：13時〜19時まだ一部地域では計画停電の影響で、ご自宅での学習が困難な方もいらっしゃると思います。個別ゼミWILLでは、自習室を常に開放しておりますので、いつでも気軽に利用してください。なお、通室につきましては、お子さまの安全を最優先にご対応をお願いいたします。交通機関等で、通塾ができないお子さまは振替を実施しますので、遠慮なくお申出ください。教室長　松本</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 18:14:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の開校時間に関して</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-23411/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-23411/</guid>
      <description>この度の東北・関東大震災で被災された皆さまに、心からお見舞い申し上げます。通塾生やご家族の方に怪我もなく、一安心しております。まだ余震が続いておりますので、気は抜けませんが出来る限りの対応をしていきますので、よろしくお願いします。さて、授業に関してですが、今週は時間帯を変更してＳ〜の時間帯で実施いたします。来週より通常通りの時間帯にて授業実施予定です。通室につきましては、お子さまの安全を最優先にご対応をお願いいたします。交通機関等で、通塾ができないお子さまは振替を実施しますので、遠慮なくお申出ください。教室長　松本</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 12:55:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタートダッシュの季節</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-22795/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-22795/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！玉川学園校教室長の松本です。春はもうすぐ！と思っていたら今日は雪でしたね。私の趣味はスキーなので、雪が降ると心が躍ります！さて、どの学校もそろそろテストが終わる時期になりました。テストが終わったら…　　皆さんは何をやりますか？そうです。次の学年の予習をやるんです！もちろん予習の前に今年一年間学んだ内容の復習も必須ですけどね。春休みは1年間のスタートになります。充実した春休みを過ごせるよう、WILLでは春期講習も3/16（水）からスタートします。スタートダッシュを決めたいとお考えの方は、ぜひ個別ゼミWILLにお越しください。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 21:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年度中学入試結果</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-22146/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-22146/</guid>
      <description>玉川学園校の2011年度の私立中学入試は、受験者１名と例年よりもかなり少なかったのは寂しい気もしましたが…見事に第１志望校の桐光学園に合格しました！！！Ｕ君おめでとう！！！　(＾o＾)vＵ君は昨年夏休みに海外から帰国して、夏休みから私立中学受験対策を始めました。常識的には無謀とも言える時期ですが、彼の受験への意欲と集中力に応えるべく、我々教室スタッフは合格への最短ルートへと導くことが出来ました。Ｕ君、本当によくがんばったね！楽しい中学校生活を送れるよう、これからも頑張ろう！これから受験を迎えられる皆さん、受験勉強は厳しいものです。しかし、その分合格の喜びは大きいものであり、何よりもその後の人生において大きな自信を付けられることでしょう。１年後、２年後の合格を目指して、またその先の充実した学校生活を送れるよう、頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 23:56:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18周年記念キャンペーン</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-22144/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-22144/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。今年度も残りわずかとなりました。すでに学年末試験を終えた学校もありますが、まだテストを控えている皆さんはテストまでの残り日数を充実した日々にしてくださいね。さて、個別ゼミWILLでは18周年を記念して、特別なキャンペーンを実施いたします。もちろん記念特典ですので、今までにない特別な入会特典になっております。今だけの特典になりますので、まずは教室までお問い合わせいただければと思います。4月から良いスタートを切るためには、この時期の復習・予習はとても大切になりますし、何よりも1年間の方針を決める最も重要な時期です。何事もスタートが肝心です！是非余裕を持って勉強が進められるよう一緒に頑張りましょう！勉強の仕方や内容がわからなければ、いつでもお気軽にご相談ください。常に君たちの側には我々がいることをお忘れなく！！ 教室スタッフ一同、心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 23:43:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・中２必見！　高校受験直前期の中３生</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-19459/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-19459/</guid>
      <description>ご無沙汰しておりますm(_ _)m１２月より玉川学園校でも本格的に冬期講習に入り、受験生を中心に良い緊張感の中で楽しい未来を想像しながら日々頑張っています。中学３年生は既に入試に直結する内申点が判明しています。１学期と比べて最高で５ポイント上がった生徒さんもいます(＾＾)v内申が固まったらあとは入試での得点力。それぞれ目指す高校に合格するには何点必要なのか。思うように得点が伸びない生徒さんは必ずこう言います。｢もう少し内申が高ければなぁ〜｣(´Д｀)特に専門教科をもう少し頑張ればよかったと感じる子が多いようです。もう過ぎてしまったことをいつまでもグチグチ言っても始まりません。毎年受験生を見てきて思いますが、直前期の受験生の学力は日に日に上がります。吸収しようとする集中力が違うんでしょうね。体調に気をつけて頑張れ受験生！！さて、そんな中３生の背中を見ながら中１・２年生は、先輩の教訓を生かして内申を上げましょう！！短期目標は学年末試験。周りの友達よりも１歩２歩早くスタートを切るだけで結果はだいぶ変わってくると思います。英語・数学・国語で弱点を抱えている生徒さんは、まずはこの冬、苦手を克服して学校の授業に余裕をもって臨みましょう。個別ゼミＷＩＬＬの冬期講習は12/28まで受け付けております。受験を見据えて、今何をしたら良いのか、お悩みの方は是非お問合わせください。第１志望校合格までをプロデユースさせていただきます！！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 00:14:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-15348/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-15348/</guid>
      <description>お久しぶりです（＾＾；）早いもので夏休みも終わり、生徒たちも元気に学校へ塾へ通っています。秋は修学旅行ですね！！町田市の公立中は京都・奈良への旅行が予定されています。横浜市青葉区の奈良中は長崎でしたね（＾＾）この夏休み中の夏期講習の授業では、奈良時代〜平安時代の復習をしましたね！ちゃんと復習したかな？？様々な調査を事前にしているらしく、他の時代の出来事、人物名よりも生徒の反応は良いようでした。各班によって見学に訪れる場所は異なるようですが、奈良では東大寺、法隆寺、平城京跡など、京都では清水寺、金閣などが多いようです。「お寺とか神社とか興味ないし、つまんない」（゜Д゜）なんて言う子もいましたが、東京を離れて、日常を離れ、普段見られないものを見るだけでも新鮮な気分になれると思います。何より、一日中友達と一緒に行動するだけでも楽しいじゃない！自分で調べたり、実際に訪れることで、社会の授業で習うことは、より身近なものになります。逆に教科書や授業で興味を持った場所に行ってみるのも良いですね！思えば去年はインフルエンザの大流行で、修学旅行が危ぶまれた学校もありました。もう１年経ったんですね〜今年も無事に行かれそうで何よりです。気をつけていってらっしゃい！そして良い楽しい思い出を作れると良いね！！帰ってきたらたくさん話を聞かせてください。できれば宿舎で遊んだ話ばっかりじゃなくて、歴史的な名所を見た感想とかでお願いね…＾＾；</description>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 21:26:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特典　締切迫る！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13946/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13946/</guid>
      <description>　夏期講習の入会特典は7/31（土）をもって締め切りとさせていただきます。 　個別ゼミWILLでは生徒１人１人に合わせた完全オーダーメイドの夏期講習を実施させて頂きます。 　「公立高校上位校合格」や「とにかく公立高校に入りたい」「私立で部活をやるので効率よく勉強したい」「推薦で大学を狙っているので内申点をあげるための学校補習を中心に学習したい」「センター試験利用で私立大学に合格したい」「国立大学に合格したい」など様々なニーズに対応してきた実績のある個別ゼミWILLだからこそできる夏期講習です。 　わたしたち個別ゼミWILLが「2010年夏」皆さんの目標達成のためのお手伝いをさせていただきます!! 　詳細はTOP画面の「2010夏期講習」をご確認下さい。  　また現在の学習に不安をお抱えのお子様をお持ちのご父母様、個別ゼミWILLでは随時「無料体験授業」と受験のプロによる「学習カウンセリング」を行っておりますので、遠慮なく教室長相川までお問い合わせ下さい。 　今までの学習不安をこの夏で解消しませんか!!</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:31:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13860/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13860/</guid>
      <description>毎日猛暑が続きますが、クーラーの聞いた教室で１日を過ごしていると、あまり猛暑を感じない今日この頃です（＾＾；）クーラー病ですね…さて、みなさんもう夏休みですね！夏休みの宿題はどれくらい出されましたか？学校によっては課題の内容の定着を確認するためのテストが行われるところもあるでしょうし、休み明けテストがなくても、課題の内容が次回の定期試験の出題範囲に含まれる、といった学校も多いでしょう。出された課題をやる目的を考えると、１学期（前期）の復習、または２学期の予習に分かれます。特に復習については、ここまで学習したことを整理しておくためにとても重要です。定期試験のための勉強になってしまい、試験後は全く忘れてしまっている人はいませんか？？中でも英語・数学・国語といった教科は、学習内容を積み上げていく科目です。宿題をこなすことももちろんですが、苦手な教科は特に、この夏に克服しておきましょう。当塾では様々な悩みを解消する学習相談を行っておりますので、お気軽にお問合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2010 12:59:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通知表が返ってきたら</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13679/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13679/</guid>
      <description>待ちに待った夏休みですね！でも受験生をはじめ、そうも言っていられない生徒も多いですよね（＾＾；）夏休みを楽しみにしている生徒も、夏を満喫する前に、やっておかなければいけないことがあります。それは…夏休みの宿題？それもですが…、通知表（成績表）です（ﾟДﾟ）！！！！！お父さん、お母さんにしっかり見せましょうね〜内申点はどうだったでしょうか？１年間の基準となる成績なので、今回あまり良い成績でなかった子は２学期以降、かなり頑張らないと挽回できませんよ！！それでも毎年２学期で成績を上げる生徒はたくさん居ます。しっかり１学期の反省を２学期に生かせた結果ですね！特に中３の受験生は２学期の内申点が受験に直結します。みんなが内申ＵＰに向けて頑張り出す２学期に周りのみんなと同じ事をしていたのでは、内申ＵＰは難しいですよ！周りの友達よりも１歩２歩早く、動き出しましょう！！さて、内申を上げるのに効果的な方法があるのをご存知ですか？それは“観点別評価”です。通知表が返却されると、「オール３だった〜」とか「２に下がっちゃった」とか「４に上がったよ！」とか、数字ばかりに目を奪われてしまいがちです。が、しかし、そのとなりにある「Ａ〜Ｃ」の細かい評価まで皆さんは見ていますか？？たとえば、「関心・意欲・態度」→授業での発言や提出物「知識・理解」　　　→定期試験での結果のように、ポイントごとの評価が分かるのです。ですから、科目ごとに「どうしたら成績が上がるのか」はこの観点別評価を見れば、その方法が見えてくるというわけです。在塾生のみなさん、通知表が返されたらwillに持ってきてくださいね！！２学期に向けて何をすべきか、一緒に考えましょう！現在塾にお通いでない方は、内申点を上げる為にどうするべきか、通知表をお持ちの上で、個別ゼミwill玉川学園校までご来塾ください。今後の学習相談をさせていただきます！それではみなさん、良い夏を！！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 10:59:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会（下北沢成徳高）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13263/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13263/</guid>
      <description>先日引退が発表された女子バレーボールの大山加奈選手や、今や日本女子バレー界を牽引する木村沙織選手などのＯＧがいることでも知られる、下北沢成徳高校の学校説明会へ行ってきました。玉川学園校でもここ数年、第一志望校として単願推薦で入学する生徒や、都立・県立高校の併願校として受験・合格した生徒が毎年見られます。特に2009（Ｈ20）年度入試までは、都立高校との併願推薦（Ｂ推薦）が可能だったために、受験しやすさからも受験生に人気の学校でした。“バレーボールで有名な学校”というイメージとは異なり、校長先生はじめ、各担当の先生方からの学校紹介・案内では、“進学校”を強調したお話を多くされました。３年前までは大学進学率４０％でしたが、今春の大学進学率は７０％（現役）まで上昇しているとのことです。今後さらなるカリキュラムの充実を図り、来年度から珍しい『クォーター制』（４期制）が導入されます。１年を３ヶ月ごとの４期に分け、従来の３期制のカリキュラムを各学期で消化していくことで、１年次の４期には２年次の１学期内容へ、３年次の１学期までに高校３年間の課程を修了させる、そんな新体制になっています。実際のイメージが湧きづらいのですが、生徒にとってはかなり忙しい学習計画を強いられることになりそうです。賛否両論ありそうですが、新体制導入後の進学実績や、生徒にとっての評判など、目が離せない学校です。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 14:19:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金井中１学期期末試験</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13036/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13036/</guid>
      <description>金井中は6/30から期末試験が始まり、明日7/2が最終日です。今回も英語は難しい問題が出たようですね。有名な俳句を英訳するなんて…（＾＾；）どこの学校でも難問というのは必ず出ます。入試でもそうですが、まずは皆が解ける基本問題を取りこぼさないための準備をする　　　　　　　↓余裕があれば難問の対策をするの流れで十分です。一定の基礎力があれば、自力で何とかできる応用問題も増えてくるはずです。ラスト１日、頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 13:55:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会（聖セシリア中・高）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13017/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-13017/</guid>
      <description>本日、聖セシリア中・高の学校説明会に行ってきました。この学校は町田・相模原地区の受験生にとって毎年根強い人気を持っています。当塾でも毎年のようにセシリア志望の生徒さんをお預かりし、また在学中の生徒さんにも通っていただいてます。セシリアの校長先生のお話で「ウチは進学校を目指すつもりはありませんし、情操教育に特化した学校になるつもりもありません」という言葉が印象的でした。そうは言っても「生徒の将来設計の中で必要なこと」という観点では、どちらもバランスがとれた教育はされているように感じられます。受験生の保護者アンケートでの志望理由は「校風」が圧倒的でした。確かに当塾でセシリアを目指す生徒さんやご父母の方も同じ意見が多数ありました。指定校推薦の枠も沢山ありながらも、生徒一人一人の将来設計にあった適切な道に進めるような進路指導、そこがこの学校の強みに感じました。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 14:31:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南大谷中１学期期末試験</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12902/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12902/</guid>
      <description>今日から始まりました。当塾では毎年南大谷中のたくさんの生徒さんに通って頂いていますので、過去問の分析や出題形式や「社会の先生はいつも問題用紙に○○を載せる」ことまで熟知しております（＾▽＾）明日の試験科目の自習に励む生徒の姿を見ると、良い結果を期待せずにはいられません。明日は夜にサッカーもあるけど…女の子たちは興味ないかな？？サッカー見る子は早く試験勉強を終わらせて、日本の勝利の余韻に浸りながら、翌日にテストに備えて早く寝よう！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 20:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010夏期講習受付開始！！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12875/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12875/</guid>
      <description>7/1（木）より夏期講習がスタートします。●そろそろ本格的に受験勉強を始めようと思っている方●今の勉強方法に不安がある方●苦手な科目・単元を克服したい方●定期試験で満足な成果を残せなかった方●部活と両立して時間を有効に使いたい方などなど、様々な悩みをお持ちの方の不安を解決します。一緒に目標を達成できるよう頑張りましょう！！7/31（土）までに、夏期講習と同時に入会のお申込も頂いた方には、この夏だけの入会特典もございます。詳しくは教室までお気軽にお問合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 14:16:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運命の大一番</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12692/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12692/</guid>
      <description>いよいよですね。あと何時間かでサッカーＷ杯の１次リーグ最終戦、日本対デンマークの試合が始まります。私はどちらかと言えば野球ファンですが、学生の頃は海外サッカーが好きで、よくテレビ観戦していました。２００６年、ドイツ大会で１次リーグ全敗を喫し、中田英寿の引退とともに日本中のサッカー熱が覚めていきました。今回の代表も、大会前の強化試合の結果から「どうせまた全敗だろう」の声がそこら中で上がっていましたね。私も期待していませんでした。ところがご存知の通り、日本代表は初戦の強豪カメルーン、格上相手から自国開催以外での初勝利を挙げ、今まさに日本列島はサッカー熱で沸騰しているではありませんか！！国民の期待の低さは、選手たちにはプラスになったのかもしれません。過去３大会で最もプレッシャーを感じず、また「見てろよ」といった反骨心もあったでしょう。ただ、もっと素晴らしいことは周囲の期待の中で結果を出すことだと思います。ただ単調に毎日の練習をこなすのではなく、常に本番をイメージして練習に取り組むことが必要なのです。玉川学園校の話に戻りますが、あと半年とちょっとすれば、受験シーズンです。過去の受験生に話を聞くと、緊張で頭が真っ白になった子、普段どおりの力が発揮できた子、いろいろ居ました。私はお預かりしている全ての受験生に期待しています。ただそれを伝えるべき生徒と、過度な重圧を与えない様にする生徒、よく見極めて接するようにしています。受験まではまだ長いようで短いです。本大会で期待を背負って結果が出せるよう、今からイメージトレーニングも必要ですね！そして頑張れニッポン＼(＾O＾)／</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 01:37:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈良中前期中間試験</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12668/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12668/</guid>
      <description>個別ゼミウィル玉川学園校は、所在地は東京都町田市ですが、神奈川県横浜市の青葉区との県境にあるため、横浜市立の奈良中の生徒さんも通っています。東京と神奈川、公立高校の入試問題の形式と違えば、３期制、２期制の違いもあるのでたまに混乱しそうなときがあります（＾＾；）その奈良中は明日から前期中間試験が始まります。３年生は修学旅行があったため（？）例年よりも遅く、今年度最初の定期試験を迎えることになります。いよいよ受験学年となった３年生、内申ＵＰを目指して頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 21:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして（＾▽＾）</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12664/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-12664/</guid>
      <description>みなさん、はじめまして。個別ゼミウィル玉川学園校の相川です。教室からのお知らせや、周辺の学校情報など随時更新していきたいと思いますのでどうぞよろしくお願いいたします！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 19:49:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第2回】都立高等学校合同説明会</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-4200/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-4200/</guid>
      <description>先日も掲載しました都立高校の合同説明会ですが、【第2回】は、立川会場では、多摩地区の学校が中心となります。当日は、都立高校入試相談コーナー・定時制相談コーナー・特別支援学校相談コーナー・都内私立高校入試相談コーナー・奨学金相談コーナーが設置されますので、是非ご参加ください。日時：平成21年11月1日（日）午前10時〜午後4時場所：都立立川高校（最終受付15時40分）　　　JR「立川」駅南口下車徒歩８分■入場無料・予約不要　■主催：東京都教育委員会・東京都公立高等学校長協会■参加校等詳細は、こちらのリーフレットをご確認ください。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 17:19:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-3711/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-3711/</guid>
      <description>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内【第1回】日時：平成21年10月25日（日）午前10時〜午後4時場所：都立新宿高校（最終受付15時40分）　　　JR「新宿」駅南口下車徒歩5分　※上履き持参【第2回】日時：平成21年11月1日（日）午前10時〜午後4時場所：都立立川高校（最終受付15時40分）　　　JR「立川」駅南口下車徒歩８分【第3回】日時：平成21年11月8日（日曜日）　午前10時〜午後4時まで場所：都立墨田川高等学校（最終受付15時40分）　　　東武伊勢崎線「東向島」駅下車徒歩７分　　　東武伊勢崎線「曳舟」駅、京成押上線「京成曳舟」駅　　　下車徒歩10 分　　※上履き持参　　　■各都立学校の先生が、受験生・保護者の疑問・質問に直接面談形式で答えます。是非ご家族でご参加ください。■入場無料・予約不要　■主催：東京都教育委員会・東京都公立高等学校長協会■参加校等詳細は、こちらのリーフレットをご確認ください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 19:00:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009東京私立中学・高等学校　池袋進学相談会(10/18)</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-3445/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-3445/</guid>
      <description>2009東京私立中学・高等学校池袋進学相談会日時：10月18日（日）　10時〜16時（入場は15時まで）場所：池袋サンシャインシティ文化会館2F展示ホールD入場無料・予約不要主催：東京私立中学高等学校協会←詳細はこちらをクリック東京の私立中高341校が、池袋サンシャインシティに集結！気になる学校・受験を考えている学校の先生から直接話を聞くことができます。志望校を絞り込むには、最高の一日です。是非、ご家族でご参加ください。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 19:09:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特典プラン申込締め切り迫る！</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-2112/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-2112/</guid>
      <description>夏期特典1 受験生プラン『指定割』（先着20名様）の残数がわずかとなってまいりました。これから夏期講習のお申込の方は、お急ぎください！！※夏期特典1〜3の申込締め切りは7/31ですが、満席の場合は、7/31以前に締め切る場合もございますので、ご了承ください。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 15:32:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009神奈川全私学中高展（7/20）のご案内</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-2019/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-2019/</guid>
      <description>2009神奈川全私学中高展日時：  2009年7月20日（祝・海の日）10:30〜16:00 会場：  パシフィコ横浜・展示ホールＡ・Ｂ ◆神奈川県の全私学（中・高）１４１校が横浜みなとみらいに集合！◆参加校による特色を生かした展示／ステージイベント／制服展／校章展あり◆入場は無料です。是非ご家族・ご友人と出かけてみてはいかかでしょうか？主催：神奈川県私立中学高等学校協会後援：神奈川県／神奈川県教育委員会／神奈川県私学父母連合会／神奈川の高校展実行委員会</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 15:32:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春のプレゼントキャンペーン</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/blog-383/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/blog-383/</guid>
      <description>ウイルのアンケートにご協力いただいた方に、今話題の「東大生ノート」とウイルオリジナル「成績が上がるノートの取り方」を各校先着20名様にプレゼントします。お気軽に学習相談にお越しください。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 15:32:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カウンセリング　:開始:終了　</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/course-detail-429/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/course-detail-429/</guid>
      <description>個別ゼミウィルでは、感受性豊かな生徒達の心を大切に育てます。個別指導の学習塾といえども、基本は『人』と『人』。信頼関係を最高なものにするためにも、生徒個人はもちろん、保護者様とのカウンセリングを随時行います。楽しくなくては学習塾ではない。そう個別指導の学習塾、『個別ゼミウィル』は考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2009 17:55:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウイルの個別指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://will-tamagawagakuen.com/course-detail-734/</link>
      <guid>http://will-tamagawagakuen.com/course-detail-734/</guid>
      <description>ウイルの個別指導１．目の前のホワイトボードが自分だけの教科書２．スキルアップテストで無理なく基礎力アップ３．スパイラルトレーニングでしっかり定着４．短期目標の繰り返し達成で確かな自信</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2009 16:05:39 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
