<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>青葉区美しが丘の自立学習指導会【たまプラーザ教室】のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/tamapura/</link>
    <copyright>自立学習指導会たまプラーザ教室</copyright>
    <description>青葉区美しが丘の進学塾・個別指導・学習塾の【自立学習指導会　たまプラーザ教室】のホームページです。青葉区美しが丘で塾をお探しの方は必見！</description>
    <item>
      <title>うれしかったこと♪（２）</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-90622/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-90622/</guid>
      <description>なぜか３ヶ月以上空いてしまいましたが・・・５月・６月とうれしいことが続きました！！今年中学受験で合格した女子４名（１名は内部入試）が、揃いも揃って最初の中間テストで立派な成績をとってくれました！！しかも、「算数は苦手；；」と言っていた子達が数学で９０点以上をとって「今まで算数でこんな点数見たことなかった！」とか、暗記が苦手だったりミスが多かったりした子が英語でも９０点以上をとってきて、「英語は得意かも^-^;」とか、上位クラスに入って「自信がついた！」とか、素晴らしい授業ノートを見せてくれて「自分で学校の予習復習しやすいノートを作れるようになった」とか、うれしい声が次々聞かれました〜！先生はこういうみんなの声が一番うれしいのですよ〜！そのみんなが、ただいま次の期末試験に向かって更に猛勉強中！！特にやれとは言わなくても、最初の成績が良いから、それをキープしたいのですね。エライ！！これからも頑張ろうね ^o^/〜</description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 14:13:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしかったこと♪</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-87175/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-87175/</guid>
      <description>うれしいことがありました*^o^*先月電車の中でバッタリ！元生徒に会いました。うちの塾に随分馴染んでいた子でしたが、お家の事情で通塾が不可能になってしまったので、その後がずっと気になっていた子でした。お互いにその偶然にびっくりしながら近況を尋ねました。私立高校受験にしたことや、第１志望から第３志望の学校を一駅乗る間に、変わらず明るい表情で教えてくれました。「これから第２志望高の合格発表を見に行くんです」と。「大丈夫、きっと受かってるよ！結果は知らせてね！」と声をかけて別れました。電車を降りてからも私の足取りは軽く、一人でニコニコして歩いていましたf^o^;そして先日、その子から教室に電話があったのです。「先生、Ｔです。第１志望○○高校受かりました！連絡しますって言ってこんなに遅くなってすみません。」「わ〜っ！良かったね〜おめでとう！！頑張ったねぇ！」そう言いながら、胸が詰まってきてしまいました。知らせてねとは言ったものの、「去る者日々に疎し」で、忘れられてしまうだろうなぁ、とさみしい考え方をしていたのが、本当に電話をくれたことがとってもうれしかったのです！偶然会ったのがすごくうれしかったことも伝え、電話のお礼を何度も言って、大学での夢に向かって、高校での部活動をがんばるように、楽しみにしているからと伝え、電話を切りました。本当にうれしかったぁ！今度は制服を見せに来てくれることを楽しみに、首を長くして待っていますよ〜^o^/~</description>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 05:42:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★春期講習直前説明会★</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-86806/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-86806/</guid>
      <description>お知らせです♪春期講習直前説明会は、３／１５（日）１３：００〜の後、ほんとに直前も直前の３／２２（日）１３：００〜　も行うことになりました！どちらもたまプラーザ教室（ＳＯビル２Ｆ）です。春期講習の各コースについてのご説明の他、自立学習指導の方法とその効果についてもお話しします。参加は無料、どなたも自由に参加できます！ふるってご参加ください！個別相談をご希望の方はご予約ください。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 04:44:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校・大学入試結果速報その２</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-86805/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-86805/</guid>
      <description>２０１５年度　合格速報　その２　〜３／７現在判明分〜■高校◇公立：市が尾、荏田、霧が丘■大学◇国公立：防衛医大合格おめでとう！！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 04:15:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅の花</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-86376/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-86376/</guid>
      <description>先日、中学受験のお礼参りと高校・大学受験の合格祈願に湯島天神に行ってきました♪色とりどりの素晴らしい梅を見られました*^o^*自分自身の受験の時からなので、もう何十年も（笑）通っているのにいつも蕾の時期や咲き始めか終わった頃ばかりでしたが、今回はちょうど八分咲きというところでしょうか、赤みのあるかわいらしい蕾もまだたくさん付いていて、とてもきれいでした。そしてその香り！何ともいえない感動のある香り。芳香剤でも食品や蝋燭などでも桜の香りの商品は数あれど、梅の香りの物ってなかなかないですよね？それだけ作りにくい微妙なニュアンスの複雑な香りなんだろうなと勝手に解釈しています。日本古来の「花」といえば、桜を連想する人が多いでしょうが、本当に古くさかのぼれば、梅こそが日本の「花」の代名詞だったと読んだことがあります。桜に比べれば確かに散り際も枝振りも地味な花ですが、この香りがあったればこそ、昔の人はこの花を愛でたのでしょう。菅原道真公の歌に大好きな歌があります。「東風（こち）吹かば　匂ひをこせよ　梅の花　主なしとて　春な忘れそ」これこそ当時の日本の美意識！と感じさせられます。そうそう、ここへ来ると恒例行事なのが合格甘酒（美味！）とおみくじ。が、おみくじで最近困ったことがあるのです。それは・・・大吉が出てしまうことです！！湯島様のおみくじを引いたことがある人はご存知の通り、ここのおみくじには必ず菅原道真公の歌が記されています。例の「東風吹かば･･･」は、小吉か中吉で出てきた歌。おみくじを開くとき、この歌が出てくるかなぁとドキドキ！なかばこの歌に会いたいがためにおみくじを引いているような(笑）だというのにこの２〜３年、引くのはなぜか大吉ばかり。とんとお目にかかっていません&gt;_&lt;どーして？！因みに、教室から割合と近いお宅に立派な梅の木があります。昼間は車窓から見えるのが楽しみになっていますが、ぼんやり仕事帰りの電車で目を閉じていたら、停車中にハッと気づかされ思わず目を開けた時の拙い句です。　夜の駅　梅の香のみぞ　乗り来たるいつか梅の盆栽を丹精するのがささやかな夢なんだがなぁ・・・</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 06:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校・大学入試結果速報その１</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-86375/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-86375/</guid>
      <description>２０１５年度　合格速報　その１　〜２／２５現在判明分〜■高校◇私立：麻布大淵野辺、多摩大目黒、桐蔭学園、桐蔭学園理数科、　　　　トキワ松学園■大学◇私立：青山学院大学、慶應義塾大学、帝京科学大学、　　　　帝京平成大学、東京理科大学、東洋大学、　　　　日本大学、明治大学☆つづきは判明次第お知らせします。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 02:01:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１５年度中学入試合格速報！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-85574/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-85574/</guid>
      <description>青山学院、桜美林、小野学園、慶應中等部、恵泉、相模女子大、芝、昭和女子大、聖セシリア（特待）田園調布、桐蔭学園男子部、東京女学館、桐光学園、聖園女学院、三田国際インターナショナル、八雲学園、横浜、横浜女学院　（５０音順）みんなそれぞれによく頑張りました！合格おめでとう！！</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2015 14:22:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最強コース、スタートしました。</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-85518/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-85518/</guid>
      <description>もうすぐ「統到」ですが、後期期末＝学年末テストまでもあと１ヶ月ですね。以前お知らせしたレッスンアップの決定版、その名もズバリ、桐蔭レッスンアップ最強コースの募集を開始しました！！この最強コースは、次の定期テストで確実にレッスンアップするためのコースなので、定期テストが終了後すぐから２〜３ヶ月のカリキュラムです。保証制度もあります。詳しい資料は教室に用意していますが、電話でお問い合わせでも大丈夫です。なにがなんでもレッスンアップしたいあなたなら一度試してみる価値あり！自立学習指導会が自信を持ってお薦めする文字通り最強コースです！！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 03:20:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何が何でもレッスンアップ！？</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-81338/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-81338/</guid>
      <description>桐蔭の前期期末テスト→鵬翔祭・鸞鳳祭という怒濤のような９月が終わり、やっと穏やかな（？）後期授業が始まりますね。もうそろそろ新レッスンの発表ですが、皆さん今回はどんな感じになりそうでしょうか？テストが返ってきてからというもの、文化祭期間も穏やかならぬ日々を過ごしてきた人もいるのでは･･･？自立学習指導会の教室でも、相変わらずα１を維持した人、理数科目で１位をとってきた人、夏休みは部活三昧の毎日で残念ながら順位が下がった人、と交々でした。タイトルのように、強く強〜くレッスンアップを熱望する桐蔭生にお知らせです！最強の新コースがスタートします！！詳しくはこれから各教室前のご案内やチラシでもお知らせしますので、注意していてくださいね♪</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 05:10:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験指導ご希望の方へお願い</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-78072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-78072/</guid>
      <description>偏差値を２０上げる中学受験指導につきましては、当会http://shidou.co.jp</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 03:02:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよＧＷ！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-75933/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-75933/</guid>
      <description>昨夜は強い雨が降りましたが、ＧＷのお休み中は晴れてくれそうですね！５月になりました！明後日から集中力強化特訓を開催しますが、皆さんはどんなＧＷになりますか？中高生は、この休みが明けると一気に中間テストが直前となるので気の抜けない人、学校から休み中の課題がどっさり出てため息混じりの人、連日朝から晩まで部活三昧・試合三昧で大忙し！と様々ですね。特に部活で忙しい公立の中３生は、一番大切な３年生最初のテストを控えているのに、休み中に部活のない人と比べると３〜４日も差がついてしまうのでみんな焦っています(;_;)そんな人達のために、自立学習指導会たまプラーザ教室では休み明けから中間テスト対策を色々用意しています！レギュラーの指導の他にも、好きな日時に追加指導を入れたり、科目別の特別講座も行います (^_^)先程”一番大切な”と言いましたが、それは、最初の中間テストの範囲が早くからの準備があれば一番点数をとりやすいところだからです！みなさん、少しでも早めに準備を始めて、良い結果が出せるようにがんばりましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 06:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もやります！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-75362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-75362/</guid>
      <description>今年もＧＷが近づいてきました！そして今年もＧＷ集中力強化特訓を開催します！６時間教室に籠もって集中力をコントロールするノウハウをアドバイスされながらしっかり勉強します！受験生だけでなく、中間テスト対策の中高生や、本気でしっかり勉強してみたいという小学生など、これまで色々なタイプの生徒が「本当に集中して勉強できた！」の体験を喜んでくれました。外部生でも参加者を募集したところ、「とてもいい環境で集中できた」「あれだけの長い時間でも勉強が辛くなかった」と、驚きの声をいただきました！というわけで、今年もやります！集中力強化特訓興味のある方はフリーダイヤルでお電話ください。０１２０−９２２−１６１　です♪</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 03:55:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０年・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-74320/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-74320/</guid>
      <description>先日、突然教室に若い女性が訪ねてきました。ドアの外に見える顔に、「何かこの人知ってる子だなあ」と思ったら、少しはにかんだように「せんせぇ、お久しぶりです！」と。１０年前に卒業した中学受験コース第１期生の子でした。そう、１２年前に新しく中学受験コースを作って初めて中学受験生を募集したときから通っていたのです。早いもので、翌日が大学の卒業式で、４月からは私学の先生に就職が決まったと言うではありませんか！入ってきた頃は、受験勉強に耐えるかどうか心配なほどまだ小さな女の子でしたが、今ではうっすらお化粧もして、すっかり「しっかりした若い女性」に成長していました。次々に当時のいろいろな場面が目に浮かんで、目の前の女性の顔が子どもの時の顔に見えてきて、努力家の彼女がどんなに頑張ってきたか想像がついて胸がいっぱいになりました。学校の先生と塾の講師とでは環境も立場も随分違いますが、卒業生の中から、同じ教育に携わる後輩が出て来てくれてとてもうれしい日になりました。きっといい先生になると信じています！</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 04:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しくなります！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-73666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-73666/</guid>
      <description>突然ですが、中学受験コースが新しくなります！詳しくは当ホームページをリニューアルして改めてきちんとお伝え致しますが、ざっくりとご紹介します。■中学受験コース　◇自立学習本コース･･･本気で中学受験を考える人のコースです　　●スタンダード･･･真剣に偏差値３０ＵＰしたい人に　　●ベーシック･･･定番の偏差値２０ＵＰを実現したい人に　　●ライト･･･受験のはじめの一歩からスタートしたい人に　◇自立学習初級者訓練コース･･･まだ落ち着いて勉強できない人に　　　　　　　　　　　　　指導中心のスタイル　◇自立学習上級者コース･･･自立学習が上手くできる人に　　　　　　　　　　　　　自習が充実したスタイル　◇お稽古両立プラン･･･少ない通塾回数で効率よくどのコースも、通塾回数・曜日・時間数の多様な組み合わせが可能です。ぜひお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 06:08:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うちの教室って・・・！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-73665/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-73665/</guid>
      <description>こんな事を今更気付いたと言うのはある意味とても恥ずかしいのですが・・・ふと気付いてみると、実に多かったのです！この小さな教室に８組も！兄弟姉妹で通ってくれている人達です。そして、以前お兄さんお姉さんが通ってくれていた人も４人。普段毎日顔を合わせて全員と話しているのに、改めて数えてみるまでこんなにとは！それにしても、長年この仕事をしていてもどうしても慣れないのは出会いと別れの多いこの季節・・・そんな中で、以前見慣れていた面影をどこかに感じると、なんだかうれしくなるものです・・・うちの教室って、ちょっと変わっているけれど、こんなに気に入って兄弟姉妹で通って下さる方があるんだな、と有り難く思っています。そのうち親子で・・・なんていう方もあるのかなぁ、と、楽しみなような、不思議な感じです。これからも皆さんに喜んでいただける変わった塾であり続けるように頑張ります！！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 05:48:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１４年度　中学合格速報</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-73259/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-73259/</guid>
      <description>合格おめでとう！　２０１４年度中学合格速報◆中学：青山学院・鴎友学園・開智・神奈川大付属・慶應湘南藤沢・サレジオ学院・昭和女子大附属昭和・聖セシリア・桐蔭学園・桐蔭学園中等・東海大相模・東京都市大付属・日工大駒場・日本女子大附属・日本大学・日本大学第三・フェリス女学院・和洋九段</description>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 06:00:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習感想</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-71343/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-71343/</guid>
      <description>２０１４年になって、もう１０日が経ちました！１２月の連休は、毎年恒例のクリスマス会。持ち寄りのお料理に、お菓子作り、賞品が当たるゲーム、プレゼント交換に、今回は成績優秀者の表彰式もあって楽しい２時間を過ごしました★でも、パーティー前の３時間は、なんと！参加者の希望でしっかり過去問の勉強会をしました！２４日のクリスマスイブの夜は、さすがに家に早く帰る人やお出かけで休む人もいましたが、受験生はみんな遅くまで勉強に勤しみました。そして２５日。公立の小・中学校の冬休み入りが遅く、例年より２〜３日遅い冬期講習のスタートでした。毎年冬期講習は内部生の受験生が中心ですが、今回は外部生の受験生も加わったせいかいつもより新鮮な雰囲気がありました。そしていつもと大きく違ったのは、高校受験生の数が多かったこと。今年度は中３生が多く、講習中は教室の３分の１が高校受験生という珍しい状況でした。また全体が落ち着いていたのは、その人達が皆黙々と勉強する人ばかりだったせいでしょうか。一方で、小４〜小５の受験生の頑張りも目に付きました。これまでせいぜい３時間しか勉強していなかった人も今回の講習で６〜７時間教室で勉強したり、小学生でも１２時間の勉強を平気でやってのけたりできたのは、やはり「入試」が目の前の現実として実感されてきたせいでしょう。中学入試は早い人は明日から、高校入試は１ヶ月後、大学のセンター試験は来週。どの入試も本番が目の前に迫りました。日々過去問と格闘しているみんなが、どうか入試まで精一杯の力をつくせるように願っています。・・・というわけで、本年もどうぞよろしくお願い致します!!</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 04:59:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>♪冬期講習説明会♪</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-70228/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-70228/</guid>
      <description>明日１２／７（土）はセンター北教室で、来週１２／１４（土）はいよいよ最後の直前説明会をたまプラーザ教室で開きます！冬期講習のコースについてのご説明の他、日頃なかなか皆さんがわかりにくい（涙）自立学習指導会の指導システムについてのご説明や、気になる“偏差値３０ＵＰ保証メンバー募集”（!!）のご紹介を致します。時間はどちらも１１：３０〜、ご参加は無料です。また、個別のご相談も受け付けておりますのでこちらをご希望の場合はご予約下さるとよいと思います。気にはなっているけれど･･･という方！どうぞお越し下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2013 16:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜も♪</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-70086/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-70086/</guid>
      <description>今週は、期末や中間が始まる学校、多いですね。いつもは受験生が集まる日曜日も、先週辺りからはテスト前の中高生が目立っています。普段週末も部活で忙しい人も、このときばかりは勉強に勤しんでいます！それに、普段は持ってこないプリントや普段は教えていない教科を持ってくる人が多くて、教える側も、いつもよりちょっと新鮮です♪今週は毎日早くからテスト中の人が集まって、教室は遅くまでなかなか忙しいのですが、毎日新鮮な気持ちで楽しみに待っています！いや勿論、皆さんのテスト勉強がちゃ〜んと完成できるようにと、心を鬼にして（？）指導してはいますが。でも本当は・・・テスト対策は、テスト前じゃなくてテスト後が肝心なんですよ！よぉ〜く覚えておいて下さい。テスト終了と共に忘れる人が多いですが・・・ともあれ、今度の日曜日も、楽しんで頑張りま〜す♪</description>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 05:58:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強合宿終了！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-69899/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-69899/</guid>
      <description>２３（土）・２４（日）の連休で、今年も受験生中心の勉強合宿を行いました！苦手分野の勉強をする人、過去問に取り組む人、翌日の模試の勉強をする人、期末試験の勉強をする人・・・それぞれに必要な勉強に休みなく取り組んでいました。食事の時間と寝る前との、ちょっとした時間が息抜きの時間と言うより発散の時間でしたね（笑）夜中も寝付くまでなかなか賑やかだったようですが、朝７時前にはみんなで朝食を買いに出かけた時にはもう元気元気！！中学生は学校見学や模試もあって、泊まれない人が多く残念でしたね。小学生から高校生まで、朝早くから夜遅くまでみんなよく集中して勉強できました！意外な人が一番ケロッと長時間の勉強をこなしていたり、仲間意識の優しさを見たり、普段は頼りなげな人の逞しさが見えたり、過酷ではなくなぜか楽しいものでした。毎年の事ながら、脇役の先生達の方がヘトヘトで、主役の受験生達は最後まで本当に元気で驚きです！今年もこの辛く楽しい経験がみんなの自信と頑張りの支えになってくれることを信じています！！みんな、お疲れ様でした！！先生方もお疲れ様でした〜！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 05:01:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-69450/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-69450/</guid>
      <description>やけに寒いですね〜来週末の連休はいよいよ必勝勉強合宿です！２４時間勉強できます！！中・高・大学受験生が中心のイベントですが、毎年、今年受験でない中高一貫校生の人達も積極的に参加してくれています。エラい！そしてこんなに長時間必死で勉強するのに、なぜか合宿のことを話す時はみんな楽しそうです！みんな風邪ひかないで出席しようね！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 05:24:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一目標クリア</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-68174/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-68174/</guid>
      <description>今週は四谷の週例テストで、２人の６年生が第一目標をクリアしました。１人は算数の偏差値５５をクリアしたＡ君。ミスがなかなか抜けず苦しんでいたＡ君、今回もミスは残ってはいましたが、まずまずの出来！１週間の勉強がいいスピード感をもって進んでいたので理科社会の勉強もはかどって、その２教科も成績アップ！とてもうれしそうでした！よかったね！もう１人はコース１位の快挙を遂げたＹ君。算数が苦手ですっかり自信喪失して入会してきたＹ君、先週は算数１００点満点で素直に飛び上がって喜んでいました。今週は１問間違えてしまい１００点には及ばずでしたが、堂々の１位で、「うそ、信じらんない！」を繰り返していました。この頃勉強のペースが急激に上がっているよね！よかったね！２人ともよく頑張ってます！！こうして一つ一つ目標をクリアしては自信をもって次の段階の目標をクリアしてください！２人にちょっとしたご褒美を出しました。喜んでくれてよかった ^-^/~</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 05:51:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-68090/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-68090/</guid>
      <description>このごろは学校の始業・終業も定期テストの時期もまちまちで、先月期末テストを終えたばかりの学校もあれば、これから中間テストの学校もあります。Ｓ君Ｙ君も来週が中間テスト！二人とも予断を許さない（？）状況ではありますが（笑）、今日はうれしいことがありました。一つは、、、英語が嫌いなＳ君が、先週末やった“分詞による修飾”の構文をきっちり指示通りのやり方で、躓かずスイスイ出来てしまったこと。もう一つは、、、眠気と闘うＹ君が、学校の課題を仕上げて寝不足ながらも約束を守って頑張って自立学習していったこと。おまけは、、、Ｙ君は兄姉で通ってくれているのですが（実は教室には兄弟姉妹が多い）、いつも教室ではお互い素知らぬ顔でそれぞれに勉強しています。それが今日は二人ともたっぷり勉強した後で家ではなかなか話さなかったらしい事を話し認識を新たにしながら仲良く帰って行ったのが、なんだか微笑ましかったなあ･･･Ｙ君もＳ君も、今のペースを守って好成績をとってください！今度の連休が勝負ですよ！！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 06:38:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験生</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-68025/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-68025/</guid>
      <description>今年の小６中学受験生達が、最近どんどん力を伸ばして、夏期講習の後の頑張り方が違っています。３ヶ月前はあんなに勉強をめんどくさがったり、集中できなかったり、早く帰りたがっていた人達が！その頃が嘘みたい。今ではバリバリ長時間学習もへっちゃら。そう、受験まであと４ヶ月ないですからね。志望校も具体的に上がってきて、過去問もやってみたしね。目を見ると真剣さが違っているのがよくわかります。テストの時の緊張感や達成感が今の表情を作っている・・・そう、受験生の顔だね！そんな顔を見るのが毎年楽しみで励みです。あと約４か月、合格に向かってともに頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 02:59:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校・大学合格実績</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-63241/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-63241/</guid>
      <description>高校･大学の主な合格実績【高校】県立：麻生・市が尾・荏田・荏田体育・神奈川総合・川和・元石川私立：麻布大淵野辺・岡山山陽女子特進・桐蔭学園普通・桐蔭学園理数・東海大相模・桐光学園Ｓ・広尾学園・朋優学園・武蔵工大附属・【大学】青山学院大学・慶應義塾大学・昭和大学・成蹊大学・玉川大学・学芸大学・東海大学・日本大学・日本体育大学・明治大学・早稲田大学</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 16:23:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試結果</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-63240/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-63240/</guid>
      <description>主な合格実績（５０音順）中学校男子校足立学園・攻玉社・巣鴨・世田谷学園・桐蔭学園中等教育学校・桐蔭学園・桐光学園・獨協・武相・明治大学附属中野女子校岡山山陽女子特待・共立女子・麹町学園・札幌聖心・品川女学院・昭和女子大学附属・聖セシリア・聖ヨゼフ学園・洗足学園・玉川聖学院・桐蔭学園・桐蔭学園(中等教育コース)・東京女学館(国際)・藤村女子・八雲学園・横浜英和女学院共学校桜美林・かえつ有明・埼玉栄・自修館中等教育・静岡大学教育学部附属静岡・多摩大学附属聖ヶ丘・東京農業大学第一・名古屋経済大市邨・日本大学・日本大学第三・日本工業大学駒場・広尾学園・森村学園・横須賀学院・横浜隼人（特進・特待）・和光偏差値のアップ幅と実績が合わないと感じられる方がいらしゃいますが、当会の偏差値アップ幅は同一コース内でのアップ幅となります。四谷のコースは下からA,B,C,Sの４コースに分かれています。Aコースでコース内偏差値６５を取っても、全体の実力テスト（合不合等）では偏差値５０ぐらいと考えられます。反対にCコースで偏差値５０でも全体の実力テストでは６５ぐらいとなります。Bコースはコース内偏差値と実力テストの偏差値が近いと考えられています。現時点では当会はAコースの人が多く平均で３０も偏差値が上がりますが、実力的に偏差値５０前後の中学に入学しています。しかし入塾時の実力より、２ランク３ランク上の中学に入っています。Bコースで入塾した人は５５〜６０位の中学に入っています。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 12:54:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ごあいさつ</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-845/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-845/</guid>
      <description>自立学習指導会のホームページをご覧いただきありがとうございます。当会は一風変わった学習塾です。昭和６０年にあざみ野で創業しました。創業当時まだ大学の研究室に出入りしていた研究者でした。変わった学習塾なぜ変わった塾かと言うと、まず塾長の昔の職業が研究者だったと言うことが大きく影響しています。研究者という人種は興味のあるテーマを見つけると、そのテーマをとことん追求してしまうという習性を持っています。趣味を越え、仕事をを越え、取り憑かれたように研究し始めてしまいます。テーマの問題点や改善点を見つけその解決法を考え出すのが人生の楽しみなのです。当時仕事としてたまたま塾を選んだわけですが、充実した研究生活を送ってきたこともあり研究者の習性というものが強く残っていて、難しいテーマがあるとついそのテーマの追求が仕事の枠を超えて、趣味となり、生き甲斐となってしまうのです。分からない子を教えたいそして塾を始めて突き当たったテーマが[分からない子、出来ない子をどう教えるか]、という問題でした。いろいろな子を教えていて出来る子は教えるのが簡単なのです。教えたことはすぐ理解し、良く覚え、すぐに変わっていきます。しかし勉強の出来ない子は出来る子に比べて教えるのがとても難しいものです。落ち着きがない、おしゃべりはする、言うことは聞かない、教えても理解しない、覚えないテストで点は取れない・・・。儲かる塾後で分かったのですが世の中で成功している塾というのは出来る子をいかにたくさん集めるかということに努力しています。そしてその出来る子が良い学校に入れば塾の評判が上がり、出来る子ばかりか出来ない子までたくさん集まってくる。という仕組みです。しかし出来ない子は塾のお荷物になりがちで、実際は適当にあしらわれお金だけ払うお客さんとなってしまいます。このような成功した塾の姿と比較すると、出来ない子を中心に教えると言うことは経営者としてはセンスが無いのでしょうね。しかし経営者として失格でも研究者の習性は変えることが出来ず、この難問である「分からない子をどう教えるか」ということに研究という観点で楽しみを見いだしてしまったわけです。当時「分からないから教えたい」というのが宣伝の文句でした。自立学習と中学受験このテーマを研究して一つ一つ問題を解決して次第に分からない子でも教えることが出来るようになりました。これが自立学習となっていったのです。ちまたでは成績が急に上がった、ていねいに教えてくれるといううわさは立ちましたが、あくまで補習塾で、それで生徒がたくさん増えるということは有りませんでした。私の子供が小学校五年生になった時です。当時補習塾で中学受験はやっていませんでしたので、中学受験で有名な進学塾に通わせました。１年間通わせましたが全然成績が上がりません。このままではどこの中学にも入ることが出来ないと思って、私自らが教え始めました。そして１年間教えて桐蔭学園に合格することが出来ました。自分の子供を教えることによって中学受験がどのようなものかが分かり、また自立学習が中学受験に通用するという分かりました。そうして翌年から中学受験も教え始めたわけです。そうしたら自分の子供と同じように成績が横ばい状態で、上がらず悩んでいる子供がたくさんいることが分かりました。特に能力は有るのだけれど本格的に勉強をした経験が無いため、どのように頭を使ったらよいかが分からない子がたくさんいます。勉強自体のやり方が分からないのです。偏差値２０アップ[分からない子のどう教えたらよいか]というノウハウを使って普通の子を教えるととても簡単に成績が上がっていきます。中学受験に入ってから数年して全員の偏差値を調べたら全員偏差値を２０以上上げていることに気づきました。以来全員の偏差値を２０以上上がることが塾の目標になりました。一生の宝物この自立学習は知識を教えることが目的ではありません。知識は自分で学んでいきます。どうやってその知識を身につけるかという、[自分で教科書から知識を吸収する勉強法]を見つけ出すことです。勉強法が分かると集中力が飛躍的にまします。そして何よりも勉強が辛い、苦しいという感覚が無くなります。楽しい勉強が出来るのです。その様子は子供の態度を見ていると分かります。勉強が嫌いな内は自習がとても辛いのです。そのためたち歩いたり、絶えずおしゃべりの相手を見つけたり、いたずらをしたり落ち着かない毎日を送ります。しかし自立学習を学び勉強が楽しくなってくると態度は一変します。勉強に集中し始めるのです。その姿は勉強している後ろ姿で分かります。後ろ姿にオーラが出てくるのです。シャキッと背筋が伸び、無用な動きが無くなります。そして目が教科書を凝視するようになります。目つきが変わります。顔つきさえ変わってしまう人がいるほどです。自立学習は受験だけに役立つものではありません。日本のように勉強や学歴、知的努力が高い社会の評価を受けるような国ではとても重要なもので一生役立つものです。自立学習指導会で学んで一生の宝物を手に入れることを願っています。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 04:12:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年間スケジュール！</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/blog-843/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/blog-843/</guid>
      <description>年間のイベント情報を掲載しております！詳しくはこちらをご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 15:27:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習１対１個別指導コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-3722/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-3722/</guid>
      <description>先生１人に生徒１人の完全個別指導コースです。中学受験・高校受験・大学受験・レッスンアップ・補習指導のどのコースにも対応致します。１対１スタンダードコース先生は日頃当会で指導にあたっている時間講師です。当会が自信をもってお薦めする一流大生、医学生、大学院生などの優秀な講師ばかりです。１対１エクシードコース先生は当会で長年自立学習を教えてきたプロの専任講師や教室長クラスの先生です。＊１時間の指導の前後に自立学習をつけることもできます。週１時間から受講可能です。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 14:49:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐蔭レッスンアップ　16:00開始22:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1157/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1157/</guid>
      <description>私立小中高生対象のコースです。学校の勉強を中心に予習・復習を行う学校のレッスンアップを目的としたコースです。それぞれの時期に「今何をするべきか。」を的確に指導致します。最長５時間までの自立学習が可能ですので塾で大量の問題をこなすことが可能です。☆週３日・週４日・週６日の三つのコースから選べます。☆１日の指導は１時間で自立学習は指導のある日は塾の開いてる間は無制限に出来ます。☆英語・数学（小学生は算数・国語）の学校の授業の先取りをします。基本的には学校で使用しているテキストの完全理解、反復演習が中心です。また、学校から出される課題は一部を除いて大変すばらしいものばかりですので、しっかりと理解してこなしていくことは言うまでもありません。 </description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 15:08:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学生　高校受験　16:00開始22:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1154/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1154/</guid>
      <description>まずは、学校で使用している教科書・問題集の理解→定着を行います。その後、個人個人に合わせて基本レベルからハイレベルの問題演習を行います。英・数を中心とした３教科の成績をあげます。週３日・４日・６日コースの3コースから選べます。指導のある日は自立学習無制限です。塾の開いている時間はずっと教室で勉強できます。もちろんその間は自由に質問でき、勉強の仕方についての相談もできますから、安心して勉強が進められます。＊首都圏最大規模の私立模擬テストが受けられ、偏差値と合格判定がチェックできます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 22:11:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験指導Ｂコース　16:00開始22:30終了　月〜土　週３日〜</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1161/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1161/</guid>
      <description>長時間は勉強できない方に・・・１日に教室での学習が３時間までのショートコース少しずつ受験勉強に慣れていきたい５年生、お家でもしっかり勉強できる６年生にはお薦めのコースです。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 15:15:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高瀬式完全受験計算指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1158/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1158/</guid>
      <description>高瀬式完全受験計算コースでは中学受験に向けた計算指導を行います。中学受験では計算力が必須になってきます。計算でミスをしてしまうとせっかく問題が解けても失点してしまうことになります。中学受験では計算ミスが合否に直接関係してきます。そこで当会では途中式を1つ1つ書いてミスなく正確に計算できる習慣をつけます。暗算ではなく正確な計算力をつけることで中学受験の合格につなげていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 15:16:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>補習指導コース（高校生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1149/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1149/</guid>
      <description>今や大学入試は高校での学内成績を基準とした推薦入試が一般入試を凌ぐ勢いです。予備校や塾のオリジナルテキストを使わずとも、普段から学校の教科書をしっかり理解しておけば学校の授業がよく分かり、自然と高い評定がつくのです。もちろん教科書を理解し、基礎力がしっかりと身についていれば一般受験にも十分対応できます。学校の教科書やテキストを自分で読みこなし（自立学習）勉強していきます。◎予習形式で進めていくので、学校の授業がよく分かるようになります。定期テスト前も焦ることなく、英・数は普段の復習、それ以外の暗記科目も余裕をもって勉強できます。◎英・数中心に進めていきます。理解科目である英・数の勉強のやり方やノートの取り方が分かってくると、暗記中心の他科目も自然と成績が上がってきます。内申が１０上がった例もめずらしくありません！！◎１日につき、指導１時間＋自習１時間の２時間セットです。　週１日から受講可能です。◎英検などの検定試験対策も行っていますのでご相談下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 15:17:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コース　16:00開始22:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1151/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1151/</guid>
      <description>システム週３日コース、４日コース、６日コースからお選び頂けます！各コースとも塾が開いている時間帯は無制限に自習ができます。自習の間はいつでも先生に質問することができます。◎教材は決まったものを使用するのではなく、個人個人のレベルにあった教材を選び、進めていきます。◎例年、５人〜１０人程度の少人数ですので（指導は１対３）、個々に違う進め方をしつつ、全員で毎週行うテストなどを取り入れて、個と全体を融合させての進め方となっております。推薦入試に強い自立学習当会では継続して自立学習を続けることで学内成績が高い生徒が多いので、昔から推薦受験に定評があります。各大学への合格者を多数輩出しています。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 15:17:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験準備コース　16:00開始22:30終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1163/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1163/</guid>
      <description>いきなり本格的な受験勉強はちょっと心配･･･、お稽古中心だけどもしかしたら受験するかも･･･という方に１年生〜４年生向けですが、中学受験と同じレベルの勉強をしてみたい非受験の５〜６年生も受講できます。当会の自立学習による中学受験指導は、あの四谷大塚の予習シリーズと週例テストとを使用し、教室での密度の濃い長時間学習によりここ例年ほぼ全員の偏差値を２０以上上げています。また、自立学習で受験勉強をすることで、長時間の勉強に耐えられる集中力・質問力・ノート作りの力など、全体的学習力が上がり、目先の中学受験だけでなく、大学受験やその後の将来にもずっと役立つ力が身につきます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 03:26:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐蔭レッスンアップ　16:00開始22:30終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1164/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1164/</guid>
      <description>桐蔭学園を始めとした多くの私立中高では、各教科がレッスンと呼ばれるレベル別にクラス分けされています。特に桐蔭学園においてα１と下位のクラスでは授業内容に歴然とした差があるようです。しかしながら、レッスンアップするためにクラスで上位１０％に入るということは本当に難しいことです。そこで、このレッスンアップコースでは学校の勉強を中心に（学校のテキストを使って）予習・復習を行います。個別に「今何をするべきか。」を的確に指導することでレッスンアップを可能にします。最長５時間までの自立学習が可能ですので塾で大量の問題をこなすことが可能です。☆週３日・週４日・週６日の三つのコースから選べます。☆１日の指導は１時間で自立学習は指導のある日は塾の開いてる間は無制限に出来ます。☆英語・数学（小学生は算数・国語）の学校の授業の先取りをします。基本的には学校で使用しているテキストの完全理解、反復演習が中心です。また、学校から出される課題は一部を除いて大変すばらしいものばかりですので、しっかりと理解してこなしていくことは言うまでもありません。 </description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 03:30:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こども土曜教室　10:00開始12:00終了　毎週土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1159/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1159/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 03:31:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こども土曜教室　10:00開始12:00終了　毎週土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1166/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1166/</guid>
      <description>基本の読み書き計算に、百ます・音読・読み聞かせ・ジュニア英語など盛りだくさんの２時間で、飽きずに楽しく基礎学力をつけます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 03:31:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>補習指導コース（小学生）　16:00開始22:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1156/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1156/</guid>
      <description>◎教科書を自分で読みこなす自立学習を身につけることによって学校の成績をＵＰさせます。◎生徒ペースではなく、専任の先生が「今生徒にとって何が必要なのか」を見極め、指導していきます。◎個別指導なので「中学校の予習がしたい。」「英語を早めに予習したい。」といったご要望にもお応えいたします。ぜひご相談ください。☆週１回（指導１時間、自立学習１時間）から通塾可能です！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 04:51:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中学生　高校受験　16:00開始22:30終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1153/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1153/</guid>
      <description>家では勉強できないので塾で全ての勉強をしたい！という人、大歓迎。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 04:59:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐蔭レッスンアップ/私立生ハイレベル　16:00開始22:30終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1155/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1155/</guid>
      <description>桐蔭学園を始めとした多くの私立中高では、各教科がレッスンと呼ばれるレベル別にクラス分けされています。特に桐蔭学園においてα１と下位のクラスでは授業内容に歴然とした差があるようです。しかしながら、レッスンアップするためにクラスで上位１０％に入るということは本当に難しいことです。そこで、このレッスンアップコースでは学校の勉強を中心に（学校のテキストを使って）予習・復習を行います。個別に「今何をするべきか。」を的確に指導することでレッスンアップを可能にします。最長５時間までの自立学習が可能ですので塾で大量の問題をこなすことが可能です。☆週３日・週４日・週６日の三つのコースから選べます。☆１日の指導は１時間で、自立学習は指導のある日は最大で塾の開いてる５時間まで出来ます。☆英語・数学（小学生は算数・国語）の学校の授業の先取りをします。基本的には学校で使用しているテキストの完全理解、反復演習が中心です。また、学校から出される課題は一部を除いて大変すばらしいものばかりですので、しっかりと理解してこなしていくことは言うまでもありません。 </description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 04:59:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>補習指導コース（中学生）　16:00開始22:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1152/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1152/</guid>
      <description>学校の教科書やテキストを自分で読みこなし（自立学習）勉強していきます。◎予習形式で進めていくので、学校の授業がよく分かるようになります。定期テスト前も焦ることなく、英・数は普段の復習、それ以外の暗記科目も余裕をもって勉強できます。◎英・数中心に進めていきます。理解科目である英・数の勉強のやり方やノートの取り方が分かってくると、暗記中心の他科目も自然と成績が上がってきます。内申が１０上がった例もめずらしくありません！！◎１日につき、指導１時間＋自習１時間の２時間セットです。　週１日から受講可能です。◎英検などの検定試験対策も行っていますのでご相談下さい。＊中学３年生は神奈川県最大規模のＷ合格もぎ試験を受けることが出来ます。日々の努力の成果を偏差値 や合格可能性判定で確かめられます。更に、ハイレベルな私立高受験を希望の場合は、駿台模試を受けることが出来ます。模試の対策指導もします</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 17:00:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジュニア中学受験指導コース　16:00開始22:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1162/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1162/</guid>
      <description>まず少しずつでも本格的な受験勉強をさせたい・・・という方に当会の自立学習による中学受験指導は、あの四谷大塚の予習シリーズと週例テストとを使用し、ここ例年ほぼ全員の偏差値を２０以上上げています。また、自立学習で受験勉強をすることで、長時間の勉強に耐えられる集中力・質問力・ノート作りの力など、全体的学習力が上がり、目先の中学受験だけでなく、大学受験や将来にずっと役立つ力が身につきます。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 17:00:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫受験コース　16:00開始22:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-9679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-9679/</guid>
      <description>たまプラーザ教室にて実施します。小学校５年生からが対象です。平日１６：３０〜２２：３０、土曜１５：００〜２２：３０の中から指導曜日・指導時間・自習時間を自由に組めます。１コマ６０分で週１回１コマから可能です。科目は４科目すべて可能ですが、ご希望に応じます。個別だから、各志望校の適性検査に合わせ、またその生徒さんの状況に即して、みんな一様ではない適切な指導が出来るので安心です。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 23:14:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験本コース　16:00開始22:30終了　月〜土　週４日〜</title>
      <link>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1160/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tamapura/course-detail-1160/</guid>
      <description>小学５〜６年生の本気で受験を考える方に・・・プロ専任講師の個別指導と充実した自立学習を組み合わせた合理的な長時間学習で偏差値を２０上げる当会中学受験指導の頂点。適切な個別指導と自立学習の組み合わせによって大量の勉強もこなせる正しい勉強法を身につけます。週４日以上が基本で、段階的に指導時間数・通塾回数・在室時間を組むことが出来ます。◆スタンダード・プラン◆ベーシック・プラン◆ライト・プランこのほか、どうしてもお稽古事を優先する方に、少なめの通塾回数と在室時間の◆お稽古両立プランもあります。自立学習による中学受験指導には本コースの他に、自立学習中心の◇自立学習上級者コース個別指導中心の◇自立学習初級者訓練コースがあります。お子様のタイプや受験の目標に合わせてお選びください。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 15:40:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
