<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【開成アカデミー　和歌山駅前校】　〜和歌山の進学塾（少人数集団指導・個別指導）〜</title>
    <link>http://kaisei-ac.com/</link>
    <copyright>開成アカデミー和歌山駅前校</copyright>
    <description>和歌山県和歌山市美園町の進学塾（少人数集団指導・個別指導）の『開成アカデミー』のホームページになります。</description>
    <item>
      <title>パワーワード「智辯30」</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-151361/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-151361/</guid>
      <description>志望校(どこに行きたいか)について、定期的に子ども達と個々に話をしています。入会のときに思っていた志望校から変わる子も、もちろんいますし、志望校別にやらせること・接し方・対策等も変わるので把握しておかないと、なのです。さて、今回は５年生の頃からずっとA中学が第一志望だと聞いていたT君のお話１０月中頃私「T君、今はどう思ってんの？」T君「A中学60 智辯20 B中学20」このときでした、初めて本人の口から智辯という２文字を聞きいたのは、、そりゃ気づきます「智辯にいきたいのか！？」と(私、無理をさせて実績のために本人も親も望んでいないところを受けさせる、誘導するということは塾をつくった14年前から１度もしていません。喜んでもらい、信頼を勝ち取ることのが仕事なので)ですが、そこからすぐ日能研テストを挟み１週間程様子を見てから再度話してみました。私「行きたい学校を％で」T君「A中学60 智辯30 B中学10」智辯30っ！前より10上がってるっ！「(お前本当にいきたいのは智辯なんじゃないかっ！)」←心の声T君の軽い紹介大人しく謙虚ながらもコツコツ真面目に強い気持ちで頑張る子「智辯30」この台詞で決めました行きたいなら、いこや！とA中学校に受かる偏差値は毎回テストで取れているけど　智辯は充分には届いていない。「(あと１ヶ月、２ヶ月早く言ってー 涙)」の心の声は押しころし今年は彼にドラマを見せてもらおう、「まだ、間に合う急げ、一緒に走るぞ」と走ってくれました。時間がないので、残りの２ヶ月間個別もつけて過去問をみました、個別の隣で教えている中学生Hさんと「侍やね」「あんなに頑張ってるなら受かってほしい」と私とHさんの応援丸出しオーラを受け、ギリギリ年末まで続く算数のスランプにも打ち勝ち、ただひたすらに頑張ってくれました。結果　智辯合格昨今、安全に安全に、勝負する子・家庭が減ってきたように感じますが彼は彼の意志で強いものと戦うことを選び、頑張って合格・勝利を勝ち取りました。この気持ちや姿勢を大学受験、仕事をする人になってもずっと持ち続けてほしい。今年も全員とじっくり向き合い、全員で第一志望合格達成です！もちろん個々にドラマがあり、みんなおめでとう、全員に「◯◯でしたで賞」と名前がつきますがその中でも『美しかったで賞』のT君の合格を記しておきます☆浅川</description>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 16:47:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長Twitterやってます。</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-150764/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-150764/</guid>
      <description>@kaisei_ac　(開成アカデミー 和歌山 浅川 ツイッター 等で検索下さい)↑私の私のTwitterです。 最近はこちらで発信しております。日記はもう書かないというわけではないので、また書いていきます！Twitterのフォローやいいね宜しくお願いします。浅川</description>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 20:53:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京時代 part.5　〜神々との出会い</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-145607/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-145607/</guid>
      <description>２年目、市進全150教室の中で最大(在籍千人オーバー)の教室に配属となりました。そんな最大教室に最年少で教室長になられた先生が２年目の私のボスとなりました。とにかく出来る人。「日本のサラリーマンのトップをみた、、」という感じでした。いないときに皆で「何故この業界にいるのか、北朝鮮に外交に行っても余裕で勝って帰ってきそう」と話していました。(笑・ほんとに)影響を受けました。 目にかけてもくださいました。なにより次の年、３年目の私に大きな飛躍をくれた人、人生で一番感謝しております。(vol.5で詳しく書きます)そして、やはり大教室には会社からの実績の面でも期待がかかるもので、受験学年(小６・中３)の最上位クラスを最強の先生達が担当していました。特に私が関わりを持てたのが小６の両(文系・理系)担当の先生方で職員室の机、私の隣が理系(算数、理科を教える)最上位クラスを担当する先生「開成と桜蔭以外は学校と思っていない」(そこに受からせることしか考えていない)との言葉通り、その年かなりの数の合格者を出していました。「本気で教え、絶対受からせる精神」を、当時隣で震えながら(笑)学ばせていただきました。次の年から、今も真似をさせて頂いております。その先生のペアにあたる文系(国・社)の先生は、授業が凄い＋若手後輩の先生の面倒見も良いので皆から信頼される先輩でした。私は理系なのに誰よりも崇めていました。今でも仲良くさせて頂いております。し、色々と大変だったなか先生のお陰で何度も救われていました。ありがとうございます！ 大教室でトップ中のトップ実力者ばかり、圧倒されていましたが、そんな中、当時自分の価値をどう見いだしていたのかというと、まーまー動くこと 笑(若手は大事)と、５年生は真ん中のクラスを受け持っていたのですが、理系科目の平均偏差値が同じ地域(７、８教室)内で常に上位だったことくらいでした。「わかりやすさと人気は負けない！」と思って頑張っていたことを思い出します。・・当時は↑そう思っていました。が！実はこの１年で初めて応用に触れ、学んだことを次の年から自らに適応させることができた、そんな期間だったことを後になって気づきました。。長くなりましたが、そんな「神々に囲まれた、今の私の原点となる１年」でした。次回　　東京時代最終話浅川</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 17:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京時代 part.4　〜市進一年目</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-144966/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-144966/</guid>
      <description>タイトル ミシシッピ三郎君からの「東京時代」研修を終え、都内から千葉に入ったすぐ、市進のお膝元とよばれる地域の教室(300〜400人規模)に配属されました。一言で表すなら「社会人１年目として最高の教室長との出会い」でした。厳しかったですが、もう一度社会人１年目を経験するなら頭を下げお願いしたいくらい、未熟過ぎた私を見放さず、全局面で仕事を丁寧に教えていただきました。辞めるときはお礼のご挨拶に伺いました。それと先輩達の授業がやはりうまい！変な先生(こわい、なにを考えてるのかわからない、暴力、さわる等セクハラ、ひいきする、偉そう、単にバランス悪い等々)は１人もいなく「オレが一番わかりやすく、一番伸ばして受からせる」というピュアなプロとしての想いや責任感とプライドを全員が持っていたと思います。前回記述した生徒主役の考えさせる「共演授業」も市進の柱なのですが、それに加えて前面にうたっているのが「面倒見主義」おとなしい生徒も必ず主役の時間をつくる、全員に目を行き渡らせ、理解させるための授業の予習はもちろん誰にどの質問を当てるのかを考えるのも予習、それでも心配な子は授業後にフォロー等々、子どもたちに対してはもちろん、親御さんのケアー(電話がけや面談など)も手厚く、それらのことはこの１年目のときに先輩方をみて学びました。１年目は「やっぱすごく首都圏(市進)の先生のレベル高いなぁ〜」を痛感し、私の面倒をみてくれた教室長に今でもほんとうに感謝、な温かい時間でした。この頃に、研修担当をしてくれていた模範となるビデオにも出てきた先生は、真ん中のクラスからも御三家(開成など偏差値70くらいの学校)を受からせる怪物だと知りました。自分にも先で同じことができると夢にも思わず、、すげぇなぁ〜はじめから教えておいてーとだけ思っていました。笑次回  　２年目、市進150教室中一番大きい教室に移動、神達に出会う浅川</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 17:58:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京時代 part.3　〜市進での研修</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-144811/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-144811/</guid>
      <description>タイトル ミシシッピ三郎君からの「東京時代 part3　〜市進での研修」前回パート2で書いた通りこれでいこうと決めた私は、大学卒業しそれまでの個別指導の塾を辞め、集団授業の進学塾である市進学院で働きはじめました。市進学院は千葉を拠点とし、首都圏150教室(今は180くらいですか)を構える、生徒数が15年前の当時日本２位の超大手進学塾入って３ヶ月の研修があり、厳しめなことは事前に知っていました。大学時代の個別指導の塾も個別部門では首都圏で最大手でしたが、研修は１日だけ、教え方やカリキュラムも基本的に講師の自由なので、多少違うのかな程度で思っていました。研修が始まり、初日で圧倒され全てを悟りました。まず、見させられた模範となる先生の授業のビデオ今まで私が受けてきた教育、授業とは遥かにレベルが違う研修当時はこんな風になるのは無理だと思っていました。(３年目からなれたのかなと思いますが)教室全体に問題提起し興味付けを、討論でブレインストーミングさせる、間違うこと言う子どもがいても必ず拾い修正し返す、最後の美味しいところは子どもに言わせ大いに褒める 市進学院の方針は、決して講義調にならないよう、子ども達が主役になる上記のような「共演授業」を全先生に実践させることでした。首都圏では、その言葉そのまま我が物であるかのよう使っている塾もありますが、「共演授業」の本家は市進であり、徹底した研修や授業マニュアルの充実、教室長の熱心な新人講師の教育で他の追随を許していないと思います。今の私の授業も勿論、共演しまくりin和歌山です。次回　研修を終え、いよいよ配属されます 浅川</description>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:37:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京時代 part.2　〜進路確定</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-144365/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-144365/</guid>
      <description>タイトル ミシシッピ三郎君からの「東京時代」パート２前回の続き書いていきます。大学４年生時でした、最後の学生生活に私のその後の人生を決める出来事が起こります。なんとアルバイトをしていた(前回記述の)個別指導の塾で中学３年受験生達の数学の集団授業を特例的につくるので、その担当を！と教室長から依頼されたのです、、「えっ！？数ある中で・・そんな初の試み、担当が私でいいの？」と「そりゃオレだろ！」という両方の気持ち(前者の方が強かったかもです)でスタートした集団授業、完全自己流でやってみて、個別とは全く違う「授業の楽しさ」を強く実感したのを覚えています。一気に未来のビションが見えたというか、これで行こう！とフヤフヤだった青い私の気持ちが固まった決定的な出来事でした。とにかく集団授業、実はめちゃくちゃ楽しい！↑これにより大学卒業後の進路を決めることになります、、、前回の長い文の反省を活かし、ここまでをパート２とし、３に続く  です！浅川</description>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:30:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１１弾　東京時代 part.１〜アルバイト</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-143412/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-143412/</guid>
      <description>タイトル ミシシッピ三郎君からの「東京時代」お題ありがと☆んー何から書けば・・笑えー大学から東京に出ました、、行きたいと強く思い始めたのは高２くらいの時です。受験で取ったホテルが新宿南口で、初めて見る高層ビル群や複雑に縦横する立体道路等の綺麗な景観に度肝を抜かれたのを今でも覚えています。大学時代？夢を追いかけたり、遊んだり、バイトしたりでした笑していたアルバイトは派遣の力仕事(楽しかったです)と塾講師(むこうの大手の個別指導塾で就職した市進学院とは別)でした。塾講師を始めた理由は時給がいいことと、多分教えるのうまいんじゃないか？くらいの感じで、その頃からメキメキと流行りだした個別指導の大手で働き始めました。(今これを書いていて長くなると思い、携帯で下書きしているのですが、これをパート１とします。)塾も派遣の力仕事も楽しかったです。(ここから話題が変わります。私のお題内容「東京時代」はパート２に書きます)大学生時代は大いにアルバイトをするべきだ(進級の妨げにならない程度に)と子ども達には伝えています。お勧めは、首都圏の大学にいくなら市進(私の働いていた塾)あとは居酒屋(厨房でなく接客)大手チェーンでなく個人経営【 市進学院 お勧め理由 】保護者への月に１回の電話がけ(状況報告やマネージメント)というのが仕事の内容に入ります。多塾ではあまりというか、基本的に学生講師が保護者と接することは無いと思います。大学生にとって保護者に電話をするというのはすごく負担のある仕事、しかし４年間それをこなした大学生達は皆かなりのスキルが身に付いていました、就活時に「電話がけのお陰で面接楽勝でした」と慶応ボーイが言っていたのを思い出しました。【 居酒屋 お勧め理由 】上と同じような理由になりますが、これもはやり常に大人と話せるというところが大きいです。ときに、酔っ払いのお客様に理不尽なことも言われるでしょう、しかしそこで得られる高度なコミュ力はお金を払っても得られないスキルとなります。確実に就職活動、面接時に有利です。と、いずれもやはり先行投資の苦労とまでは言わないまでも、先行投資の経験が就職の面接や、社会人１年目の評価に大きく影響するので、私はどちらも学生時代に経験していませんが(したかった笑)、子ども達にはお勧めとして伝えています。人は経験から学ぶので、子どもの成長のため、いい会社に入るため、どんなにお金持ちでも、どんなに可愛くても、可愛いなら尚更、社会人にならせるつもりなら、仕送りは少な目で！ 笑浅川</description>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:33:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１０弾「日本」</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-142351/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-142351/</guid>
      <description>今回はシャーしん君からのお題で「日本」まず、なにより日本人で良かったと思います！笑ぱっと思い浮かぶので平和、ご飯美味しい、インフラバッチリ等ですかね！がしかし！普段気づけないだけで本当は世界から見てどうなの？どう思われてるの？って思いますよねコロナ前インバウドで身に染み感じていたことは観光客の中国人、韓国人は皆英語ペラペラですよね、、そう日本人は英会話力低めです涙そんな気づけること以外に今回は国外貿易の関係で仕事をしてる東京時代の友人と普段話して聞いた情報をまとめてみますとにかく日本人は意志決定がおそいとのことです涙これは日本人的には気を使うという意味で良いことでもあるのですが、、社会のスピードは早いのに決定が追い付いていけない(今回のコロナもそう感じます・・)という致命的な欠点であるようです海外の経営学の世界でもそういう観点から日本の評価は高くなく、日本ブランドは多くの分野で現在低迷しているようです英語がまずいこともずっと前からわかっているのに抜本的な英語教育の改革がなされていないのもそこが原因なのかもしれないですね あと、友人曰くイノベーション(新しいものをつくる)ができない(ワクチンしかり)モノマネして改善するのは得意男女平等が先進国の中では遅れている等々、、、涙悪口みたいになってしまいましたが、笑世界からの日本の評価は３０年前と今とではすごく変わってしまっているようですあとネットの使い方が、海外の人は有益な情報をネットで得るが、日本人はそうではない(無益なものに興味がある)にもか変わらず依存度は世界でも高い方とのこと３年くらい前かな？大阪の女子高生飛び降り(理由がジャニーズ？アイドルグループのコンサートのチケットが外れたから)を下からたくさんの若者が「早く飛び降りろ」とあおり、飛び降りの瞬間をネットにあげるため携帯のカメラを向けていた事件が私的には衝撃でした日本だけが変になっているのではないか？と不安になるのは私だけでしょうか大いに教育のせいでもあるのかもしれません、教育者だけでなく日本中の大人が現状を把握し悪いところを正しくと意識していかなければと日本が好きだから思う今日この頃(ほんとは前から)なのであります！シャー　しん君？さん？難しいお題をありがとう☆浅川</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 18:14:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｔ君おめでとう！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-141695/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-141695/</guid>
      <description>Ｔ君おめでとう！当初思っていたよりもいいところに合格することができて良かった！人気者の君の合否は皆気にしていました。いやーよかった☆三人兄弟の末っ子で、私３人ともみてきていますが、三人の中で一番プレッシャーがあったのかもですね、不安やプレッシャーと戦いよく頑張りました！そんなＴ君の合格を最後に入試が全部終了しました。今年もいろんな印象に残ったことがありましたが、合格を聞いて私が泣きかけたことと、６年の受け終わった直後の授業でＳ君が「受験会場について座ってるときに緊張してきたけど、先生を思い出したら大丈夫になった」と言ったのを聞いて嬉しい半分、それと(クラスの皆と私にしかわからない身内ネタ的なことですが、、笑→)面白い半分で印象に残っています☆２０２０も全員お疲れさまでした！と言いましたが、もう新しい季節、新しいスタートです新中一含め全学年は既に６月くらいまで予習できています。ロケットスタート切りましょう！！浅川水曜日の私の個別は埋まりました！火曜と金曜でまだ空きがあります。数学体験にいかがですか！？お待ちしてます！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 20:14:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験お疲れ様＆Ｙ君おめでとう☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-141434/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-141434/</guid>
      <description>Ｙ君！東京理科大合格からの国公立電気通信大おめでとう☆やはり東京は呼んでいたね☆中学受験からほんとに長い間よく頑張った！ちょっとゲームもしたけど？基本的にはずっと自分の先を見据え頑張れていたね、ずっと見てきた７年間の君の努力に尊敬してます。　すごいわ！！東京でも、変化をおそれず成長してってください！さー残るうちの子たちも今回の定期試験で良きことが数学で平均を２０点上回る点数を取った(ここまでは今回が初と思う)開智のＨちゃんよく頑張りました！笑　　すばらしーそれともう一人智辯のＮ君、学年末で数学が学年１位おめでとう☆智辯で幾何が１位ということは県で１位かもしれないからね！☆こちらもよく頑張りました！こういった知らせを聞くために我々教えてるので嬉しいですよ次回の定期試験からも書いていこうと思います！浅川</description>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 18:12:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の個別に空きができました！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-140834/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-140834/</guid>
      <description>私の個別に秋ができました！火曜 20時30分〜21時50分(１名分)と水曜 20時30分〜21時50分(１名分)２コマそれぞれ１人分、計２人みれます！中学数学必ず賢くしますこれから中学校に入学する現６年生でも、次受験する新中３生(現中２生)でもＯＫ中高生の個別への入会テストはありません。めちゃくちゃわがままを言うと共に数学を楽しめる子、若しくは上を目指す子を教えたいです。　、、が！苦手な子でも、得意な子でも、普通ーでもなんでもＯＫです賢くします！そこに喜びはあるので！体験、来週でも再来週でもいつでもできます。　お電話お待ちしてます！浅川</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 21:00:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございました☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-140757/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-140757/</guid>
      <description>先週末に合格パーティーをしました☆入試は無事終わりましたが、学年の切り替わり時期で色々とバタバタしていたのでようやく本日少し落ち着いた感じです。毎年同じ事を思うのですが、受験生の６年生(今年は８人)と私、皆でつくったバランスの上で色んな物語があり、仲間というか、もほや家族のように８人でずっと頑張ってきました。今年はコロナで夏休みや冬休みが短縮されている中、そんな中でカリキュラムをこなしきった８人はよく頑張ったと思います。なので「全員」が第一志望に合格できたことは本当に良かった！です！毎年楽々受からせているように思われているかもですが、それは結果であって、そこまでの過程は毎年決して楽でなく、、和歌山の私立も平均すると倍率は1.4倍〜1.5倍もちろん150人受けて約50人は良くない結果になっているんです。いつだって気は抜けない子ども一人ひとりと向き合って、叩き込んで、鍛えて、笑わせて、頑張らせてを12年間１人もらさずやっています。今年は合否を聞く結果の電話のときにある子の連絡で感極まって泣きそうになりましたいやぁ良かった！保護者の皆様も、ありがとうございました＋おめでとうございました！最高ですね☆浅川</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 21:34:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初日で８名全員</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-140454/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-140454/</guid>
      <description>第一志望合格です！(←毎年同じことを書いている気が)２名 智辯和歌山中６名 開智中８名全員前期でサクッと合格☆子どもたちの努力、保護者の皆様のご協力のお陰です。色々書きたいこともあるのですが、とりあえずのご報告日記です！近々詳しく書きます　　浅川</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 17:53:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう少しだ！！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-139888/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-139888/</guid>
      <description>入試まで約１ヶ月、一人ひとり自分の課題、越えないといけない山を今必死に頑張って越えようと皆よく頑張ってると思います感じます！もうひと踏ん張り！合格パーティーに向けて頑張ろう！とことん付き合いますぜ！８人皆で！！浅川</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 22:16:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リビング広告入ります！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-139520/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-139520/</guid>
      <description>今週末広告が入ります☆それを見てこれをご覧になっている方もいるかもですが改めまして責任者の浅川です　宜しくお願い致します！４・５年生募集です！４年生は通塾の経験がなくても大丈夫です！「どんなところかな？」と思われている方は是非体験いらしてください。保護者の方も授業を見学ください☆５年生は今の塾で行きたいところが厳しいと言われている方の力になりたいと思います！数年前の話ですが、他塾で無理だと言われた学校、私はその子を体験初日で見た(教えた)ときに受かると思いましたし、結果上のクラスに受かりました☆お悩みの方や相談してみたいことはお答えしますので、是非このご機会にと思います。中学生の個別は現状私の空きが火曜の２０時３０分〜のみですが、数学で塾をと思われてる方お待ちしております☆苦手を好きにします！！浅川</description>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 22:41:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>素敵男　２４歳のタケミ君へ</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-137564/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-137564/</guid>
      <description>メールを見た瞬間？？そこから１、２秒であれ？もしかして！？そこから内容を読む最中はずっと感動してました私の東京(市進学院)時代の最後の年の教え子(当時の受験学年６年生)から１２年ぶりに、このホームページにメールをもらったのですあのとき合格からすぐ、２月末かな？和歌山に帰った私に、きちんと挨拶ができていなかったので、地元に帰ったという情報だけを頼りにこのホームページをみつけ、メールをくれたようですタケミ君えらい！！感動のお裾分けで、当時の文岡先生にまず知らせました君を形容する言葉は「そう！あのかわいい男の子の！」「そー！声もかわいい！」受かった地域１エリート校の校風が厳しく軍隊学校と言われているので、職員室ではタケミ君大丈夫かーと嬉しい悲鳴で当時話題になりましたよ今では大学を出て立派な社会人、文面の言葉遣いもすっかり大人！嬉しかったのは「今でも浅川先生にご指導いただいた中学受験時代が原点だとおもっています。」泣かせる！文もうまい！今の若いやつはとか、よく言うけど君はすごいやつです！そのまま正しく、強く、進みなさい！ 私もがんばりますよーー！！後でメール返信します！浅川</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 18:11:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大変ですが、、逆に10周年イベントを</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-136111/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-136111/</guid>
      <description>和歌山県内の感染者数の日々の増減推移をみたときに、うちは少人数・小規模なので、消毒スプレー、、除菌タオル、マスク、換気バッチリなどの完全防御策でそれ以外は普段通り楽しく、分かり易く教えてます！授業してます！ワクチンや治療薬の開発に時間がかかるようなので、今回の件での自粛期間はもっと長期的なものになるかもしれません、、うちは県内の推移をみながらになりますが、現状の感じでは開けていこうと思っています！ので！四月末までの「一ヶ月無料体験イベント」を自粛が続く限り、和歌山で感染が増えない限りは、&lt;b&gt;無料イベントを無期限で&lt;/b&gt;続けます！一ヶ月でも、お通いの塾が再開するまでの２週間でも、１週間でも大丈夫です☆勉強させたいとお思いの方は是非ご連絡ください！楽しく分かり易く、バキバキに賢くします☆　保護者見学ＯＫです浅川</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 20:56:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春講☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-135342/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-135342/</guid>
      <description>本日うちに来たＧ君(新中一にこれからなります)受かった先の中学校からの宿題も終わり、毎日暇だとどのくらい暇かというと、好きなゲームにも飽き、なんとか同じ小学校で同じ進学先の仲良しのＳ君と遊び暇な毎日をくいつないでいるとのこと、、笑なんか心の悲鳴を聞いた気がしました同じく暇で時間を持て余している、勉強したいｏｒさせたい方一ヶ月とうたって体験実施していますが、春休みだけでも、ご都合のつく３日間だけでも、一回でも大丈夫ですお気軽に勉強しに来てください☆浅川</description>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 19:00:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんにちは浅川です！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-134262/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-134262/</guid>
      <description>リビング和歌山をご覧になって、みられている初めましての方もいらっしゃるかと思い１０年ぶりの自己紹介をします！☆(よろしくおねがいします)小学生の受験算数・理科は私がすべて担当しています！「とかいって、違う先生がどーｓ・・」Ａ．いえ！１００％私が教えます！「私ってどんなひとやねｎ・・」Ａ．首都圏大手進学塾「市進学院」で開成中等受からせてきました和歌山での合格率は１０年で約９５％です！　　「日能研リーグってなｎ・・」Ａ．日能研とは全国都市部にいっぱいある塾です。全国に各学年１万人在籍する超大手進学塾で、うちはそちらのテキストを使って授業しています。４年生で基礎を、５年生で受験の基礎を、６年生で応用力を、県内の大手のものより基礎重視型です！そして予習禁止です！完全復習型で私が授業で新しいことは全て教えます。宿題はその復習しか出ません。「聞く限り、全然ちがうかもやけど実際どーｎ・・」Ａ．全然違うと転塾の子供たち、保護者様からは負担が軽すぎる、子どもが生き返ったと言われます私、体験後に「入って下さいーっ(涙)」と言わない人間です 笑どうぞお気軽に体験来てください、中学受験はもっと合理的で楽しくプラスなものです☆１０周年で体験を長く、期間も長くとったのでこの機会に２月、３月、春休み講習会、新学期スタート時、どこからでも大丈夫です☆通塾・転塾をお考えの方に少しでもお役に立てればと思います。是非体験ご検討ください☆浅川</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 23:06:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も初日で全員</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-134235/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-134235/</guid>
      <description>第一志望合格でした☆２０２０年小６受験生７名全員おめでとう！　今年は心配な子もいたので結果を電話で聞いたとき久しぶりに叫んでしまいました 笑みんなよかったおめでとう！合格パーティーの日、晴れることを祈りましょう！２月から小学生の日能研リーグ新学年スタートです！１０周年ということで企画を近々アップしますね☆小学４・５年生 大募集です！宿題多くないです！　習ったところから出してます！予習なんてもってのほか絶対させません！　きちんと私が教えます！他の習い事寛容です！　合格率１０年間で約９５％です！転塾大歓迎!今無理と言われているところに受からせてきましたどんどん体験お待ちしてます！浅川</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 20:38:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第９弾　「 挑戦(改) 」</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-132630/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-132630/</guid>
      <description>今回は「ＳＬＡＭ ＤＡＮＫ」さんからの「挑戦(改)」訳あってタイトルを頂いたものから少し略させてもらいます 笑挑戦！いいですねー！私事ですが私の人生です！なにかでトップをと思い東京に行きました。いくつも夢は破れ、やっとこの仕事である程度の夢は果たせ、帰って来て塾をつくり、また挑戦。そして更に・・？  ・・・笑死ぬまで挑戦していきたいですね！笑そんな、私と受験に挑戦しましょう☆短いですがＳＬＡＭ ＤＡＮＫさんタイトルありがとうございました！ゾンビ浅川</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:00:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第７弾　８弾　まとめて</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-132284/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-132284/</guid>
      <description>「煽り運転」これは子どもたちからのお題です。(誰かはわからないですが笑)この夏の時事ネタですね。身近な問題で私も４、５年前に(以前日記にも書きましたが)それに近い状況で車が大破損する事故をしました。車を降りて向かってくるとかはなかったですが、、別で、すごく悪質な割込みを入れさせなかったら、降りてきて暴言をはかれた経験はあります。笑+涙やっぱり降りて近付いて来た時に窓開けちゃダメですね！ナンバーを撮り、窓を少しだけ開けてムービーで脅されている暴言を録音でバッチリだと思います。しつこければ、充分な証拠は既に撮れているのでムービーを保存したら、１→１→０と押しお電話を！こわい思い、嫌な思いをし、おまけに貴重な時間まで奪われるすごく残念ですが、いるんですよね「悪い＝バカ」な人正しい人が、悪い人のおかげで損をしてしまう世の中を変えてきましょう日記でした。「闇営業」これもこの夏話題になったニュースですね、、笑子どもたちからのリクエストです☆笑ある日、友達の多いカバ男君の紹介で、「オレオレ！」が口癖なカビルルンルン達のいるパーティーにバタ娘さんと粉チ―ズが参加し、一生懸命パンを作りました。そのお礼として正しくないお金を受け取ってしまいます。バタ娘さん百〇円・粉チーズ五十〇円　ＧＥ――Ｔ！！その後バレてしまい、更に嘘だなんだでドロドロな展開、しまいにはマーガリンおじさん会長含め皆号泣という、、本家がそんなアニメでなく良かったです☆「悪い、正しくない誘惑に勝つ」ことも大事なことですね☆ぬはぁーー！　ちょっと難しかったけど、笑　お題をくれた二名の小学生たちありがとー☆正義の味方　　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:26:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第６弾　「受験の心得★」</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-132176/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-132176/</guid>
      <description>今回は「Tokyo2020」さんの「受験の心得」です。入試前の３ヶ月前から親子でまず毎朝10分正座をし精神をおちつかせて下さい。鼻から吸ってー、口からはくー！そしてその後ハチマキを巻き、その日使う分(100本ほど)の鉛筆を、削り器でなく小刀で研ぐことで更に集中力も研ぎ澄ませましょう。それが終わったら、ここでお母様の気合いの「ハッ！」掛け声で渇を一撃・・とかウソです笑  スミマセン普通に過ごしてください。そういう武士道くさい？堅苦しい真面目な？感じは、塾(私の授業)で皆で少し共有し合えているので、お家では前日も普通にしてください。どーしても心得に触れたい、感じたい！武士道よ！というお母様は授業を受けに来て下さい。いつも通りの平常心が最も解けるのです。算数を得点するための心得というか究極の奥義はあります！ここには書けませんが、、子ども達には、受験に出題される全テーマのパターン問題を通ったとき(夏のニュートン算を終えたとき)に既にもうその奥義は伝えています。し、入試までに再度どころか５回〜１０回は言うつもりです。うーーん、なのでやはりお母様の仕事は子どもに武士になることを強いるのでなく、いつも通りのメンタルでいれているかを気にしてあげてほしいです☆最後の武士　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 17:05:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏講お疲れ様でした☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-132055/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-132055/</guid>
      <description>10日ほど経ちますが(体験が立て込んでいました)、夏講頑張った子どもたちはもちろん、保護者の皆様も送り迎えや様々なご協力をありがとうございました☆無事終わり、夏明けテストの結果も次の授業でお返しできそうです。お返しするときにこれからの課題、次回クリアすべきところを一人ひとりお話しします。五年生はグンと伸びた子たちもいて、やっぱりそれが私嬉しいです☆笑日記のタイトル募集も多数いただいているので、ぼちぼち書いていきますね☆浅川</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:15:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センスを磨く</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-131274/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-131274/</guid>
      <description>昨日の個別指導、清風南海に通うМ君の数学の授業中の話です。(今回は基礎の理解を前提とした、少し応用〜発展的なお話です。)いつも難しい問題の質問をしてくる、やりがいのある子☆いつものように質問秒で解き、それを見てあまり説明・解説しなくても理解してしまうМ君、からの、してやった顔の私、理解に喜びつつもいつかわからないと言わせる質問を持ってきてやると思っている？М君、、笑楽しい時間です。小学生の受験算数は全てのテーマにおいて、『理解の上に反復による記憶をすること』が得点力の源になります。これが中学・高校数学になると上と同じことはもちろん、更に『疑う』という新たな要素も増えてきます。よく私は「シャーロックホームズになったつもりで！」と言っています。疑う、、「因数分解するために目の前の多項式をどの組み合わせにわけるか」「この辺の長さが与えられているから、三平方でなく補助線をひいて相似に落とし込むのではないか」中学受験の算数ももちろん難しいものは難しいですよ！しかし数学はというと、まず疑い、見当をつけ解き進めるここで初めの疑いが間違っていれば、振り出しに戻り、別の道を探す(疑う)ことになるため、初めに疑った「こうするんじゃないか」や「きっとこうだろう」を正しいものにしたいところこうした内容で昨日、「一回で正解するためのセンスを磨こう」とМ君に言いましたが、そのセンスも記憶の上に成り立つので身につき、そして磨かれるまでやはり努力しかないです！幾万人に一人の天才にはなれないが、努力でセンスを磨くことは誰にでもできます。受験数学はそこを試されているのです。難しい数学にチャレンジしようとする子もっと教えたいです☆浅川</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 18:28:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏講はじまりました！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-131261/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-131261/</guid>
      <description>夏講スタートして４日目が終わりました。全然まだまだ前半ですが、全学年例年以上にいいペースで進められています！後半でカリキュラム以外のプラスαな部分もしっかり固められると思います☆６年には夏講初日に、いよいよ今日が競争社会の本格スタートだと伝えました。個々にどれだけ響いてるかはわかりませんが、夏講のカリキュラムは、、もう一度言いますが例年以上に快調に進められています☆笑今年も初日で全員第一志望合格狙っていきますよ☆短いですが、本業に精進します！笑浅川</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 19:23:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第５弾　「先生の理想の教材」</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-130803/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-130803/</guid>
      <description>今回は「戦艦スパイダー」さんの「先生の理想の教材」です。中学受験教材はやはり日能研一択です。めちゃくちゃ気に入ってます！　使わせていただき本当に感謝です。主に都市部で全国各学年一万人が使っている国内最大規模の塾のテキストなので完成度が違います。和歌山の大手でなく、関西の大手でもなく、日本の大手のテキスト、私に似合うパートナーです☆転塾してきた子が違いを一番感じると思います。４年生時には根を張り巡らさせ、５、６年生でしっかりとした太い幹を育てていく、そのことに徹すると受験時には高く広がった枝に葉が生い茂り、正しく論理だって考える受験脳が完成、ということを毎年実感、経験しています。あと授業と復習の宿題の完全リンクなところや、本当にゼロから全部教えきるための教務力・教える技術も教えるこちら側に要求されるので、そこでの腕を試されている感や、教え甲斐・育て甲斐ＭＡＸなところも気に入っています☆高校受験用のお勧め教材となれば、その子その子のレベルや志望校、また志望校が私立か県立かによっても全く変わってきます。ので、一概にどれこれがと言えなくなります、、し！それぞれに応じた詳細はうちも個別で中学生を教えている以上、企業秘密となってしまいます。笑言える範囲でのお勧め（本屋さんで買える中での)教材は、定期試験対策用の問題集で文理さんから出てるものが個人的にはお勧めです。お家でも使いやすい問題集だと思います☆東京時代の話ですが、本屋さんで難しそうな問題集を買って頑張って解いている中三の生徒がいました。その子の第一志望のレベル、その子のレベルに合っていなかったのでちがうよと伝えた記憶があります。書店で売っている問題集、わりと難しいものが多いです。発展的な問題を解くための応用力や柔軟な発想は、やはりしっかりした基礎力の土台の上にしか成り立ちません。基礎を深く理解したうえで、なにか通ってる塾の教材以外でも買ってやってみようという気持ちになった時はやはり教えてくれている、担当している先生に相談が一番理想の教材になると思います！長々と話しましたが、良きお題（笑）を戦艦スパイダーさんありがとうございました！☆浅川</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:24:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０周年☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-130651/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-130651/</guid>
      <description>先日６月１５日  十周年でした☆この日にお祝いとして、わざわざ東京から後輩(文岡先生)がやって来てくれて小６の授業をしてくれました☆（すごいですね☆）授業終わって教室から出てきたときの子ども達のすごい顔 笑東京レベルの凄まじい授業お疲れ様でした☆私も、、そーなんですけどね笑私からの十周年プレゼントでした☆文岡大先生もその後も含め色々とありがとうございました！ﾊ ﾊｧｰｯ１０年間の苦労話や、やってこれた秘訣等々？笑 について書く気はありません☆ただただ通って頑張ってくれた子どもたち、その保護者の方々、また広がりにくい土地でもすごいよとご紹介してくださった方々に感謝とお礼を申し上げます☆本当にありがとうございました！努力できる子に育てる、その子その子にとって未来で（忘れられますが）１つでもステップアップできる潜在的なきっかけになれる場所であるように 、これからも正しく・子どもたちと必死こいて頑張っていきたいと思っています！というかそれしかできませんが、宜しくお願いします☆さぁー！夏も見えて来ました、今年の６年も面白いクラス 笑 アツい毎日が楽しみです☆浅川</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第４弾　「宇宙」　(笑)</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-130362/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-130362/</guid>
      <description>「マツコ・デラックス」さんからのお題「宇宙」です。笑地球がビー玉だとしましょう！すると太陽の大きさは小学生低学年(の身長を直径とする球体)くらいの大きさになり、どのくらい離れているかというと、運動場の端から端、約100メートルくらいになります。次に自ら光る星(恒星)までの距離となると、その運動場が仮に和歌山であるとすると日本を飛び出てしまいます！とゆーか、遠回りに向かった(西に進んだ)アメリカくらい(直線の話なのに球体の曲面な思考が入ってしまいますが、、)になると思います、、１つ１つの星がかなり離れていることがわかりますね更に広げてみてみると、地球が属している天の川銀河には、およそ2000億の星が存在すると言われています。そしてそんな銀河(2000億の星の集団)の数も1000億以上と言われているので、宇宙全体での星の総数は2000億×1000億以上個になるのです。気が遠くなる数ですね！それだけあれば、どこか遠く離れた恒星にばっちりな距離で公転している惑星は必ずいくつもあります、地球と似た変遷を辿っていればその星に生き物がいても全くおかしくないですね。ですがやはり、我々が住む地球は恐るべき偶然の上にさらに奇跡的な生命体の進化が起こった星なのです。水や空気は当たり前ですが、日々の自転や公転軌道がずれないことにも私的には感謝なのです！笑　(いや！わりと真面目に)そんな私は、マツコ・デラックスさんの番組・・・好きです☆マツコさんお題ありがとうございましたー☆※先週土曜に来てくれてた附属中Ｙ・Ｓ君ありがとうね！また来てくださいね☆浅川</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３弾　「合格へのメンタルマネージメント」</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-130193/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-130193/</guid>
      <description>第３段「フランネルフラワー」さんの「合格へのメンタルマネージメント」なんか、いい感じのスタイリッシュなタイトル・お題ですね☆まず、私はその時期どーしているかと言うと、、毎年最大のパワーで仕事をしてます笑    直前でも、前日でも笑わすところは大いに笑わし、全員を理解させる解説をし、いつも通り最大パワーで。子どもたちも明るく元気に一生懸命、いつも通り。それが当たり前で意識せず自然にできていることなので、うちにいるときの子どもたちもずっと元気です。必要以上にご心配される保護者の方もたまにいますが、ここはやはり「あんたなりにやってきたんだから、いつも通り頑張っておいで！」とデーンと構えていてほしいですね☆それでも心配で仕方がない、ついつい直前でも怒ってしまう、ネガティブなことを子どもに言ってしまう等々、、な場合は、授業一緒に受けに来てください！コーヒー出します！コーヒーの種類はお聞きするので(掃除する時間のため笑)その日の昼過ぎまでにご連絡ください！本当に来てください☆めっちゃ強面のお母さんでない限りは、子どもたちも萎縮しませんのでご遠慮なくです☆必ずプラスにします。頭の中の曇り空を晴れ渡らせる、、！？、、る！あぁー！うち「快晴」アカデミーでもありますねぇー(シミジミそもそもみていて心配な点は、その時期よりはるか過去に私から連絡しています！なので、楽しく合理的に合格させますのでいつも通り、その時期だけなぜか悲壮感たっぷりの悲しい曲ばかり車で流すとかせずに、、笑普通にしていて下さいって感じです☆これを書いていて思い出したのですが、ここ２・３年参観日していませんね！また企画します！理科がいいですね☆浅川</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２弾　「本・読書」</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-130044/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-130044/</guid>
      <description>第二弾、「いめい」さんからのお題「本・読書」です。。今回はパンチ効かそうか、どうしようかと思っていたのですが笑真面目にこのお題でいきます！笑読書・本いーですね☆　私は波があって今は年に読んで二・三冊ですが、作家により、はまってしまうと読みあさる感じですね。映画や音楽、ＴＶ番組やアニメ(漫画)・ゲームまで、すべての分野でそのクオリティーは時代とともに進化しますが、本も例外でなく最近のは(かつての名作とよばれるものもいーですよ)面白いですね。よく４・５年生の保護者の方とのお話で「国語は本を・・」と申し上げていますが、その時に「じゃあ具体的にどんな本が？？」となかなか質問されないのでこの場で答えます。私の答えは「本人が読みたいと思った本」です。「そんなの先生！うちの子はありませんよー！」と聞こえてきそうですが、、笑そんなことないです！いつも授業で使っている日能研の教材、国語の問題文の選出がすごくいいです、絶対に授業や宿題で読んでいて「この続きどうなるのかな！？」と子どもたちはそのときは！思っているはずです。なので「続きが気になった本は買ってあげるから、気になったそのとき(塾から出て車に乗った瞬間でもＯＫです、むしろそれが一番です)言いなさい、二冊まで買ってあげるわ！二冊までやで！」「お母さんも読んだけどおもしろかったねー！！」で、三冊目をおねだりしてきたら勝ちです☆作者やタイトルが載っているので、本屋さんや図書館、検索して調べると手に入るはずです。六年の夏までは余裕があるので(うちでは別に入試前日までかもですが)どんどん読ませてあげてください！大人度や語彙力、アウトプットする力もつき勝手に国語力つきます。気に入った作家であれば、別の作品もすらすら読めますし、それをきっかけに本を読む・読める子になってくれればと思います。浅川</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:38:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リクエスト式日記　第一弾でっす！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-129898/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-129898/</guid>
      <description>ＧＷ明けから始めた日記のお題（タイトル）募集、実験的に開始して現在８つのお題を頂きました☆ご協力ありがとうございます！これから毎月用紙を全員にお配りしますのでドシドシ回収ボックスにこそっと入れて下さいね☆記念すべき１回目はペンネーム「クレオンしんちゃん さん」のお題「今までで１番嬉しかったこと」にします！保護者でなく生徒のリクエストらしいのですが、女の子ですかね？抜群のセンス、将来仕事できそうですね☆　流石す！！そーですねー、大なり小なり喜怒哀楽は常に日常で経験しますが、一番となれば相当ですよね、、笑思い出す限りでは、私の人生においてやはり「開成合格」になります。大学時代から東京でこの仕事をし、その名前はもちろん知ってはいました。首都圏の塾のチラシではどの塾でも合格実績の一番上に来る学校です。大学時代から独立は考えていましたので、卒業し東京で働く一人の仕事人間として、これ以上の喜びはなかったです☆涙最も尊敬する先輩に「これで名実ともに・・」と褒められたことも含めやはり今までで一番嬉しかったことですね☆この前のＧＷもその先輩とご飯しました☆なのでやはり、教え子たちも本当に頑張ってほしいし、私がした経験以上のことをそれぞれの進んだステージで経験してほしいです☆第一弾以上ですっ！☆残りの中からも近日中に書きまっするー！浅川</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 22:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-127706/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-127706/</guid>
      <description>遅くなりましたが、今年も全員第一志望合格おめでとうございます！内部生達もよく頑張りましたし、最後の応援してくれている姿勢は私も元気や勇気をもらいました☆皆これがゴールでなくスタートラインに立てた、ということなのでこれからこそ！頑張りましょう！どんな難しい最後の最後の問題の質問でもペロリと超わかりやすく解説してあげます☆附属の二人は受験が三年後にありますが、うちの個別だけで充分合理的に県立二強に受からせる（その力や取り組む姿勢＝素質が本人たちにあるし）、その自信しかないので三年間頑張っていきましょう！話は変わりますが、あと半年で開校から１０年です。・・早すぎました笑ほとんどの受験を受からせてきたのは、私がこの仕事にむいていたこともあるかもですが、それよりも市進学院で働いていた、学んだことが大きいです。今でも感謝です。あと、東京に未練がなかったというと嘘になります。が、目の前の私を選んできてくれる子どもたちがかわいくて仕方がない　東京は遊びにいくで充分です！笑十年間、合格おめでとう！　それとありがとう☆さー次は受ける子が多い！今までの１０年の自分をライバルに子供たちと頑張っていきます。かわいい新６年達よ、「合格釣りからの鍋パ」まで１年切りました！全員でいっぱい釣りましょう！！浅川</description>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 20:28:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春真っ只中２０１８☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-120923/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-120923/</guid>
      <description>遅れましたが、更にまとめてしまいますが、、笑卒業、入学、進学みんなおめでとう！ございます！Ｍさん！入学し、いきなりの学級委員というサプライズ出世もおめでとう！笑今日たまたま電車で見た限り十二分にその役目務まっていますね☆それと、うちの卒業生で大学合格・進学を伝えに来てくれた二人ありがとう！見てないかもですが、一か月で東京二人とも慣れましたか？東京を選んで行きたいと思う子は心配いりません！？笑充実した四年間を過ごし、その後向こうで働くなら、日本のトップを見、それに成ろう・近づこうと、若さ魂を燃やして来てください！　変化を恐れず！そして、そうなったとき(過程でもいい)それこそまた報告来てください！その報告の経験はまだありませんが、おそらく私かなり嬉しいこと間違いなしです！！浅川</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 17:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格パーティー☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-118615/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-118615/</guid>
      <description>全員第一志望合格ということで（毎年していますが笑）、今年は私の行きつけのお店に連れて行きました☆行き帰り含め？楽しんでくれて良かったです！お店の人もみんな賢そうと言ってくれてました☆・・そりゃっ！ねっ！！いい思い出になってくれたらと思いますし、改めておめでとうございました！さー二月になりました。今日からうちでは小学部の学年が切り替わったので、新たな気持ちで新学年に成長していきましょう！私の個別の授業も今若干の空きができたので、中学生ドンドン（三名程度ですが）来てくださいね、数学教えたくてたまらないです！笑浅川　</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 18:15:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初日で全員</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-118110/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-118110/</guid>
      <description>第一志望合格！！みんなおめでとう☆いや〜頑張りましたね☆（私も入れてくださいね！笑）毎年、去年も一昨年も6年生みんなかわいいのですが、本当に今年は終わってみれば個人的に過去最高に楽しいクラスでした☆保護者の皆様も本当にありがとうございました＆お疲れさまでした☆さっそく月曜から数学の先取りブッ飛ばします！笑☆また、全部終わったら詳しい合格実績のせます！浅川</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 18:40:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７周年です☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-101060/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-101060/</guid>
      <description>昨日で開校から丸７年がたちました☆そんな昨晩は新しい講師達の歓迎会で、長く不足していた英語の講師が超強力に充実したので、いい１日となりました☆７年間が長かったのか短かったのかは、もはや正直わかりませんが(笑)、開校初年度に来てくれていた城東中の３年生３人が、就活の年だと考えると、早いものなのかもしれません☆最近驚いたニュースが「１１３番目の元素ニホニウム発見」発見でなく合体？でしょうか、日本人が見つけたことがすごいですし、なにより「ジャパニウム」じゃなくて「ニホニウム」堂々とした名付けが、個人的に嬉しいです☆３人も負けない活躍を期待していますね！「お前(開成アカデミー)はどーなんだっ！？」と聞こえてきそうなので、５・６年含め近況を５年生は５月半ばからいよいよ、中学受験に直結する内容に入りました！４年生入会時の心配を嘘の様に、過去最強かもしれないくらい順調に今の内容をこなせているというのが、実感です！しっかり者が多いこのクラス、ここであと一言何か言うならば、「自分のできることに上限などないよ！(もちろん勉強以外にも)」　色々期待です！６年生は開校から初の１０人を超えるクラス、個性様々ですが一体感がありみんな素直でいいこたちやるときはやる、５年生同様、乱す子がいないいいクラスです☆途中入会でグングン伸びているこが２名、次の公開模試でスランプから復活しそうな雰囲気がプンプンするこも１名、楽しみです。　　高めあっていきましょう！夏が見えていますが、６年生はここで本当に固まるので、努力のオリンピックにしましょう！高３生達もがんばるのじゃーーー！！(見てないと思うけど・・・)浅川</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 17:38:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遅くなりました</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-98857/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-98857/</guid>
      <description>２０１５年度小６中３合格者の皆さんおめでとう！！保護者のみなさんもおめでとうございました＋ありがとうございました！小６だった６人は全員続けてくれるということで、残る中３含めみんなこれからも頑張っていきましょう！まだまだ勝負はここからです！今日は明日から下宿先に行くというＫ君が顔を見せに来てくれました。大学合格おめでとう☆変化を恐れず色々な経験を重ね成長していってください！行く大学では、同学年におそらく和歌山県民一人とのこと、和歌山を背負い頑張ってね！新小５・６についてまた近々書きます！浅川</description>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 18:24:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生きている　喜び　　なんです</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-91386/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-91386/</guid>
      <description>ご存知の方も多いかもしれませんが（ご心配おかけしました）、、１ヶ月前車で事故をしました。　過失０の被害者ですが、雨の高速で制御が効かなくなり、ガードレールに激突し停止するまでの長過ぎた６・７秒間、私が考えていたことは二つ一つ目は「次の瞬間　血が出るのか、骨が出るか、痛いのか、潰れるか、ちぎれるのか、やっぱりちぎれるじゃなく潰れるか・･等々」二つ目は「もっと仕事したい（教えたい）のに　＋　ずっと頑張ってきたのにーーー」車はボロボロ全損で廃車になり、今でも雨の日にタクシーに乗るとトラウマが濃く、暫らく運転はできませんが、体は仕事する上では現在元気です☆電車通勤なので、いっきに本を読む時間が増え、この一ヶ月で６冊読破しました。超個人的な持論ですが、映画やドラマ面白いです、ですが！「小説は超えられない派」です★お勧め聞いてくださいね☆夏講入る前に書いておきたかったので書きます。一学期に会いに来てくれた卒業生６人ありがとうね☆桐蔭高校　Ｓ・Ｈ君　　過去問ありがとう！　少ぉーーし大人になったかな☆　近附中学　Ｙ・Ｎ君　　いつくるか、いつくるか待っとったよー☆やっぱり国語の先生枠空けときますね　笑信愛　卒　Ｗ・Ｔさん　大学楽しいみたいでよかった！　＋弟頑張ってるよ☆　近附高校　Ｍ・Ｙさん　幸せ報告ありがとう！　青春も、勉強も・・ねっ！笑近附高校　Ｄ・Ｎ君　　完全に私を友達と思っているかもしれませんが、私も君のこと友達と思っています。そしていつか本気になれるバネの部分も私は感じていますよ！　智辯高校　Ｔ・Ｋ君　　いつも笑顔ありがとう！　　道でたまたまお会いしたＴ・Ｋ君のお母様　送って頂き、グリーンソフトまで頂きありがとうございました！　なにより事故直後だったので元気を頂けました☆ん〜〜〜みんな　がんばれぇーー〜〜！！さー夏！　　焦げましょう！浅川　</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 14:40:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケンシロウは男前過ぎますよね！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-87249/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-87249/</guid>
      <description>２月は逃げて、３月は去る・・本当ですね！２０１４の自己総括も束の間、春講がスタートしました。この時期はやはり全員に「学年がひとつあがることの自覚を持って早く次の学年の子になってほしい」それにつきると思います。せっかくの成長のチャンスですから、その流れを逃してほしくないですね☆もうすぐ７年目に突入します。たまに生徒に聞かれます「なんで和歌山かえってきたん？」北斗の拳のラオウの台詞で「人は故郷を目指すものだ！」が印象強いのでそう言ったりもしますし、そうなのかもしれません。笑この前６年生に聞かれた時はきちんと理由を説明しました。和歌山の子たちはかわいいです。本当にいい子ばかりです！（保護者の皆様ありがとうございます）私、生まれも育ちも和歌山ですからね。東京の子たちもかわいかったですが、（私の立場の違いもあるのかもしれませんが）頑張れという気持ちや応援する気持ちは和歌山の子たちに対してのほうが強いです。かえってきて、存分にこの子達と頑張れて、幸せです☆浅川</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 23:19:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１００％　そして　解禁！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-87120/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-87120/</guid>
      <description>本日の県立高校の合格発表でした。全受験が終了です！今年は１校も不合格無し、受けた学校全て合格、完全な１００％でした！頑張った全生徒達、支えて下さった全保護者の皆様ありがとうございました☆今日のために働いてきたので、思い浮かぶ言葉は感謝しかありません！良かったです☆それと同時に、私が感謝するのは私が東京で働いていた塾「市進学院」です。今は、使う教材が異なり、自分なりに「鍛え方や管理の仕方･育て方」を当時から様々アレンジしていますが、今でも私の授業スタイルの土台となるものは完全に市進スタイルです。間違いなく、市進で働いていなければ、当時知り合った先生方に出会っていなければ、今の私や合格実績はありえません。以前からこの日記でも、たびたび書いてきましたが、このタイミングで名前を明かした理由は２つ恥じない実績をつくってこれたのかな、と思うことと、これからまた市進学院・市進予備校と私（和歌山県）が繋がるからです！私の満足するものを、適正価格でこれからも提供していきます！浅川</description>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 21:48:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございました</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-85081/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-85081/</guid>
      <description>今年は県内の私立中学が、同じ日に合格発表しました。１７日(土)入試、次の日の１８日(日)に発表。今まで併願パターンによっては、結果がまだわかっていない状況での後期受験もありましたが、今年は受験した次の日に全員の第一志望合格を知ることができました。その早さというか、インパクトに実感が沸かず（当然喜びましたよ！笑）、約１週間経った昨日のお祝いパーティーの最中にようやく「あーみんな受かったんだなー☆｣と自分の中で、しっくり落ち着いた感じになりました☆本当にこのクラス頑張ってきましたからね！３年間でクラス全体、ひとりひとり個々にも、色々と大変なこともありましたが、みんなそれを乗り越え、困難の打ち破り方を１２の歳にして確立した、強く正しい子たち・教え子だと、誇りに思っています。保護者の皆様もありがとうございました！月並みの台詞ですが、この子たちこれからも、もっと大きく羽ばたいてほしいですね☆浅川</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 20:11:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましたっー！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-84327/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-84327/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます！私節目とかあまり気にしたことがないのですが、なぜか今日は「２０１５年は、もっと今まで以上にこの教室に、喜びが満ち溢れ、エネルギー迸る空間、にしていきたい」と今強く思っています！というのも、１１月から年末まで５年生の授業中に少し試していたことがあり、それがすごくうまくいったので、これからもっと実践していこうと思っています☆・・まだまだ凄い塾にしていきたいです２０１５も皆さん宜しくお願いします＋いい年にしましょう！浅川　　「６年・中３頑張ってる！そして頑張れ！もーちょっとや！」</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 23:39:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１５℃で３４０！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-83062/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-83062/</guid>
      <description>寒くなりましたね！音って気温によりその伝わる速さが変わるんです。車で高速を走っているときに、「音はこの３倍くらいの速さか、楽々抜かれるからやっぱ速いな！空気を裂いているな」とか思う浅川です！５年生で始まった「速さ」思いのほか順調です☆毎年少し苦戦するので、手こずるかなと思っていましたが、楽々です！別のテーマの復習に時間を使えそうです☆ここ最近、嬉しいことに次の４年生（現３年生）のお問い合わせを多くいただいております。１月に入会テストのご案内必ず出しますので、宜しくお願い致します！４・５年生も募集中です！！もう５年生は、あと３・４人ですので、体験来て下さいね！体験後にこちらから営業のお電話は一切していません。営業ではなくご判断のための体験ですので、どんどん来てくださいね！　　少しでもお子様に合っていれば幸いですから☆浅川</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 20:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近況　　その３　〜眩しいぜっ〜</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-81934/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-81934/</guid>
      <description>Ｉさんスゴイっ！入塾から７ヶ月、どんどん右肩に点数を伸ばし、ついに今回の中間で数学９割５分、智辯でトップクラスにまで成長☆昨日話した通り数学はいいテンションで問題と向き合う、そのためのこつこつ努力を続けていこう！Ｉさんはじめ、智辯・近附中に通う中学２年生を、個別含め現在私１０名指導しています。その過半数が数学９割前後をとる子たち、つまり大げさでもなんでもなく、和歌山の次世代のエースたちです。授業は基礎から入りますが、ほとんど難問ばかりを扱うので、私も授業していて楽しいですし、長い子は小学部から続けてくれていて、このクラスのスローガン「まわりを引っ張っていける子」に成長してくれていることがなにより嬉しいです。勉強だけが全てではないといいますが、あなたたちは勉強をきっかけに将来大きく輝ける子たちです。　掴みましょう！そしてこれからも期待に応える授業、していきますよー！！中１生の私立数学クラスはあと２名募集です！　「平均点くらいだけど、もっと上にいきたい」って子お待ちしてます！　浅川</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 23:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近況　　その２　〜授業したかったー〜</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-81739/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-81739/</guid>
      <description>本日台風で全授業振替えです。今、今日来る全員にご連絡を終えたところです。なにやら結構な台風みたいで、、大きな災害がないことを祈ります。さて、そんな外が嵐の中　教室で一人　近況  その２です。笑６年生いきます！いよいよ過去問が始まり、１０月の時点としてまずまずの点がとれています  大きく上回っても絶対手を抜かせないですので！実は・・でもなく、毎年そーなんですが、６年生かわいくてしょーがないです。４年生ももちろんかわいいのですが、４より５、５より６、頑張りの大きい学年ほど増していく  同業の方はなんとなくわかる感じだと思います☆日曜補講増やしていきます！あと今年、志望校が急に大きく推移しているのはうちだけでしょうか。数年前から感じていましたが、ある学校の人気に火がついています。うちに来るその学校に在籍する子たちからも、熱心さや美談をよく耳にしますし、この推移がうちだけものでなければ、次の受験は大きな変化の加速になると思います。さて、中・高等部は定期テストがありました！すでに結果が出ている子の中では、今回は何より桐蔭高校のＫ君数学９割！神ってましたね☆瀧本先生が阪大や京大、東大合格者を出す日も近いのかな？☆最近は数学教えてる時にすごくいいオーラが出てます臆せず、　力まず、　頼もしい感じの「○○の科目なら東大の過去問でも教えることできます」ってハッキリ言える彼のような講師の集まりにしていきたいです☆まだ書きたいことがあるのですが、長くなる＋台風がひどくなる　ので帰ります！近況  その３　近々書きます！浅川</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 15:36:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近況　　その１　〜感謝〜</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-81591/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-81591/</guid>
      <description>近況ですが、先月小学部では４・５年生の見学会がありました。４年生は初めての参観日だっので全員緊張し過ぎでした、、笑参観日史上、過去最強にガチガチでした。笑普段はもっと元気で意見を言うための手もバンバンあがります。真面目な子達なので、これからどー成長するのか、私実はかなり楽しみにしているクラスです☆次回見学会を乞うご期待です☆５年生はもう３回目なので、普段通りの雰囲気でした☆この子たちはいつも「今日は何のテーマっ！？」と授業前の私と同じくらいのワクワク感で勉強しに来てくれている、上を向いたクラスです！期待を裏切らないために、教えるのがややこしくなりがちなテーマほど、わかりやすい説明や教え方を心がけています。ので今回は「電流と抵抗」を見ていただきました。でも、なによりわかってほしかったことは　「復習が命」　なんだということなんです！過去に大きく伸びた子（イニシャルは伏せます）の例を書きます。算数Ｎカリ復習してました。一番はじめのページから全部わからなかったら、写したのを見てやってました。　親御さんは必要以上に手を出さず、いつも「復習しっかり」だけを言い続けていたそうです。心からの応援の声なので響いていたと思います。ありがとうございますって感じでした。何事も感謝の気持ちは大事です！浅川４・５年生だけになったので「近況　その２」は近々、５日以内に書きます！ＰＳ．　本日私にある塾から週３日でいいから働いてくれという仰天依頼がありました。迷うことなくお断りしました。。笑</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:14:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ガツンっ！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-79553/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-79553/</guid>
      <description>昨日思いもよらないサプライズが☆小５のＮ君ありがとう！（見てないかも知れないけど・・）　２０１４上半期１嬉しかったよ☆　大事にします！！さー夏真っ最中、真っ向勝負の日々です。小６はまさに天王山って感じで☆そんななか宿題に関して一言（主に４・５年生へ）６年生はそれが全員（はじめからやれている子もいました）できるようになりましたが、わからなかったら、今までのＮカリやプリントを見てやろう！　板書の書き写しや、自分で授業中メモしたの書いてるはず！！　なんのために写した？　ポーズ？　勉強した証拠・思い出？　ちがうだろ！　困った、忘れた時に、後から見返すためそれが勉強だし、一生ものの勉強方　自ら賢くなりたいと思うなら、今以上に実践だ！　スポコン風になりましたが、やはり私・・全員をガツンッと賢くしたいですから！浅川※後期以降、小学部の方向性をよりきちっと固め、授業の質を更に高くするために２点変更と設置を検討しています。１点目は授業と宿題、内容的なことなので、ここでは企業秘密にします。決まり次第ご報告します。２点目は小学部は入会テストを設置します。（これは決定です）学校の勉強が普通にわかる程度の偏差値を入会基準にします。学年によって変えないといけないかもしれませんが、偏差値３７前後で検討しています。　</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 23:34:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さてっ！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-78900/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-78900/</guid>
      <description>梅雨が明けたみたいですね☆毎年思うことですが、、、山有り、川有り、海有り、の「和歌山の夏」は１００点ですね！！雰囲気バッチリ☆　夕方、陽が落ちるかなってときの蝉の声が小さくなる、あのなんとも切ない感じもいいですね☆小６、、、鍛えます！！あと５日で始まりますね！毎日祭り☆☆☆浅川</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 00:23:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パン屋さんを極めると・・</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-77694/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-77694/</guid>
      <description>昨日で、開講から丸５年が経ちました。今現在はもちろん、過去も含め生徒たち、保護者の皆さま、ここで授業をするにあたり１日でも関わっていただいた方々にお礼申し上げます。開講当初は「自分だめし」「挑戦」という感じでした。笑今は少し変わりました、私が今ここで子供たちに教えている理由は「外に出た時に活きる視野や感性を育てたい」それと、「出た子たちが帰ってくるきっかけの１％にでもなりたい」教えている子の過半数は大学進学で県外に出るでしょう。そのまま就職して帰ってこない人の方が多いのが現状です。どんな職種でもいい、高い技術を身につけ仕事を覚えて帰ってくる人が増えたら、和歌山にとっていいことなんじゃないでしょうか、その証明のためにも、今後も結果を出し頑張り続けるつもりです！「パン屋さんを極めるとアンパンマンがつくれる　かもしれない」 それくらい仕事に対しピュアに一生懸命頑張る　　そんな人でありたいし、そんな人材、私は必要です。　　パンを作っているときのバタコさんって・・ステキですよね☆笑浅川</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 23:15:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>完全にリセットされました！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-76125/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-76125/</guid>
      <description>新大阪で新幹線に乗り込んだ出発前の出来事です。おばあさんが新幹線を降り、残ったお父さんと３歳くらいの子がおばあさんとの別れをドアが閉まるまで惜しんでいました。おばあさんが「ケイタ　またすぐ来るからな！」何度も、何度も「ケイタ　またすぐ来るからな！」３歳くらいのケイタ君は、バイバイを言いドアが閉まり発車するとしくしく泣き出しお父さんに抱えられて席に戻っていきました。３歳でもおばあちゃんとの再開はすぐではなく、長い時間なんだとわかったんですね。しかもまだ小さいのに、必死で我慢し頑張ってる系のしくしく泣きに私もウルウルでした(T-T)笑誰にもこんな時期があり、そんな時期を経て、うちに通ってくれてるんだなと思いました。京都ではケロっと元気でしたが笑☆そんな東京に向かう新幹線からゴールデンウィークがスタートし、充実した休みが過ごせました。前回も書きましたが、３年ぶりに東京時代の同僚［Ｆ先生（先輩）とＮさん（受付嬢で先輩）とＲ先生（後輩）と私］と集まりました！店員さんに「ここは異端児のみなので、すいません」と謝ったくらいルパン４人組を越える濃いメンバーなので、ちょっとご紹介を、、Ｆ先生毎年１教室から開成・桜蔭に計２０人合格させる怪物先輩中学受験界では文系日本最高峰の一人今は本部の研修場で新人講師を鍛えているので、私は勝手にこれから配属される新人達の活躍を楽しみにしています。　もちろん現場復帰も期待しております！Ｎさんザ・仕事のできる女　しかも嫌味がない！　しかも見た目ギャル！笑私のひよこ時代（１年目）を知られているので頭が上がりませんあの地震の時に子ども達に言った一言「あんたたちいい子だから大丈夫っ！だから机に隠れなさいっ！」らしいです。　完璧ですねＲ先生３年振りではなく、しょっちゅう会う後輩８年いた東京から帰るときも見送りにきてくれた後輩、今でも私を伝説と言ってくれるのですが、彼もある意味伝説だらけ？なので、なのでというわけではなく？笑早く大教室のトップクラスを持ち開成１０とか出して欲しいですね。　もはや充分、今それができる可能性のある講師の一人なんじゃないでしょうか　３年振りの相変わらずの会で、仕事の話なんて３０％ほどでしたが、怪物達に完全にリセットボタンを押してもらえたので、ＧＷ明けから快調に頑張れています。小５の４年からいる子達の平均偏差は入会時から７．２上がっています！理科は始まってまだ３ヶ月ですが、クラス平均は２月と比べ４．５アップ！もうすぐ開校から丸５年ですがオラオラいきます！浅川</description>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 23:28:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ようやく落ち着きました☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-75537/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-75537/</guid>
      <description>３月で全受験が終了、今年も「合格の嵐」で、小・中・高　全１５名の合格一つひとつ全てが印象的でした！番外で印象に残っているのは、小学部の合格祝賀会の２次会まさかの保護者参加カラオケは、私もまったく予期していませんでした！笑О君のお父さんの唄よかったですね〜！歌詞を覚えています。歌える大人に早くなりたいです！ご馳走様でした☆お母様方もありがとうございました！あと、うちの卒業生で春から自衛隊に入ると合格を私に知らせに来てくれたＭ君、今年一番輝いていました！　まぶし過ぎました！すごい倍率だと聞いています。本当におめでとう☆　横浜で更にお洒落ボーイになるのも楽しみです☆笑一次のときも二次のときも結果を知らせに来てくれてありがとう！！二十歳を過ぎたら飲みましょう！！すごく立派な巣立ちを見せてくれてありがとう！そんな熱い入試結果と並行し２月から今までずっーーーと浸透させてきたある改革が約３ヶ月でほぼ完了しました。今ようやく落ち着いた感じです☆学校の先生が、うちの子たちの成長に驚いているんじゃないでしょうか。もーすでに、意識や心構えが完全に５年生です。　　完全に６年生です。　完全に中２、中３、高校生です。スタッフと直接こんな話をし、スローガンを立てたわけではありませんが、優秀なのでそれを解し、頑張ってくれていました！ゴールデンウィークまでにと思っていたので成功です☆今年も打倒リーガルハイ《無敗の男》でいきます！浅川</description>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 01:17:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３　完　です。</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-74316/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-74316/</guid>
      <description>昨日の公立高校の合格発表で、全受験が終了しました！バタバタなので、短くいきます小６を含め、合格者１４名全員に望むこと勉強だけが全てじゃない将来自分が輝ける場所を見つけ優秀な人になったかもっ、と少しでも思ったら会いに来て下さいね！親以上に喜ぶかもしれませんから☆浅川</description>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 23:44:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございました！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-71846/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-71846/</guid>
      <description>中学受験が全終了しました！１３年のキャリアの中で、最も全員の仲がいいクラスでした。実は、去年の数字もありましたが、「常に、みんながみんなの成功を願っていたクラス」だったので、いつもよりプレッシャーがありました。笑勉強以外のことでも色々みんなで話し合いました。何が正しくて、何がよくないことなのか、私自身もこの子たちとの話し合いの中で成長できたこともあったと思います。本当に価値観の共有ほど素晴らしいものはないと実感させられたクラスでした。本当に楽しく、幸せでした。保護者の皆様、ありがとうございました！＋お疲れ様でした！！そして、そんな本日（こんな時期にっ！）４年生の見学会でした。笑もー１年前とは全然違いますね！徐々にというか、もはやすでにクラス一丸、一つの世界ではないでしょうか。５年生もそうですが、単に数字（偏差値が伸びる・合格率）だけではなく、「がんばる仲間を想い合えるクラス・人」を創っていきたいと思います。最後に「今日は　　寝たいと思います！！！！！！」浅川</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 23:30:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロックオン！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-71052/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-71052/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます！昨日も今日も小６達と超パワフルに頑張っています！今日で出願する学校が全員決まりました。私の予想を遥か上回る伸びをした子もいて、子どもは凄いですね！最近知人のオススメで、「リーガル・ハイ」を借りて見ています。おもしろいです、、昨日は５・６話を見ながら年を越しました。笑今２３：３０をまわっていて、TUTAYAのお正月中営業時間を過ぎているので帰りに次のを借りることができないのが残念すぎです。涙主人公　「無敗の男」ライバルができました。笑負けないよう明日もパワフルにいきます☆浅川</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 23:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お子様のために</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-70244/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-70244/</guid>
      <description>体験申し込み時に、本当によく「そちらの塾は、レベルが高いのでは・・？」ということ言われます。イメージでそう思われているのかなと思いますがつい先日も同内容なこと聞かれました。　笑この場ではっきりいいます！「レベルの高い子にする塾です。」そんなことうちの子に通用するのかしら？？「そうなるよう、合理的に実践します。」先日は中学生の保護者の方でしたが、特に中学部は個別なので、その子その子にあったことをムリ無駄のないよう行っています。頑張らせ方、のせ方も、中学生ではそれぞれ違うので、あの手この手で挑みます。様々なレベルの子たちが、それぞれ自分のやるべきことを頑張る。うちはそんな感じです。もっと具体的に、当たり前のことですが、定期テストで２５０点の子はまず３００点を取れるように、４００点の子は４５０点になるように、Ａ高校に行きたい子はいけるように、Ｂ高校に行きたい子もいけるように、はじめの出来なんかどうでもいいです。頑張って良くなっていってくれれば。小学部も同様です。合格実績を見て、イメージで誤解をうんでいるかもしれませんが、入会テスト実施していません！　　１４名までを大事に育てているつもりです。日能研の教材がそうなっているように４・５年生に難しいことは要求しません。学校の内容がスムーズにわかる・集団での最低限の協調性がある、この二つで充分です。４年生で軌道に乗れば楽ですが、５年生入会でも夏までであれば全く遅くありません！もし誤解があり、・・・・・・うまくまとめられませんが、、小学部はもちろんですが、中学生の体験も保護者の方の見学を歓迎しています。お子様のために、お気軽にドンドン見にきてください！（ＰＳ．体験後、入会を誘導するお電話はこちらから一切しておりません。）もうひとつ追伸ですが、うちは「学年を越え小学生も中学生も仲が良く（笑）みんなで頑張りあっている」そんな雰囲気の塾です！１２月です！　今年もいっぱい「おめでとう」を言いますよー！！浅川</description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 00:02:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ふと</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-68204/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-68204/</guid>
      <description>私は仕事中めったに子供に怒らないです。大きいのは年に２・３回くらいでしょうか、、楽しくやります。私がめちゃくちゃ楽しいので、子供たちもきっと楽しい？はずです。笑基本怒りたくないですし、ほめる良いところばかりであってほしいので小さな怒りとかはスルーです。それを読み取れる子たちばかりなので基本的に怒らなくても自動的に成長します。「怒る」というのは、現在私にとって頑張らせるための「最後の手段」は言い過ぎですが、「切り札」のようなもので、重要だから頻繁には使えないとゆーのともう１つめったに怒らないので怒ると周りの子が少し引くからが理由です笑怒るときは、、はじめは理論的に、中盤からは「頑張らないお前は、世界一嫌いじゃっ！」てのを心をエグってオモイッきりぶつける感じです。もちろん少し演技はしていますし、子供によって強弱の調整もします。それでへこたれないよう後半に雰囲気だけの逃げ道も与えます。ある種、職人技な感じです。たいていの子は泣きます。学校で泣いたことがない子も泣きます。そしてその日に怒ったフロォーは基本しません。後日成長した時におもっきり誉め握手します。なんか恋愛ドラマみたいですね笑大人になったときを考えると、甘やかしてばかりよりは、厳しい育て方のほうが正しいのかな？と思う側ですが、怒り方について私の考えはお家でも感情じゃなく、怒った理由を必ず言って理屈で怒ってあげてください。ひとつひとつ、何がいけなくて、どーしていかないといけないのか、そして両方の先にどんな結果がみえるか、その答えを本人から聞き出すコーチングのようなかたちがいいと思います。そしてできたときは照れずに誉めてあげて下さい。中学受験はすごいことなんですから、小さいのにそれに向かう人だと少し尊重し接すれば、照れずに誉めることができ、守るべき時に守ってあげられるはずです。浅川</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 16:29:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれいしいですね！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-67073/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-67073/</guid>
      <description>昨日で全学年夏のテストの返却と、近況を含めた成績のお電話を終えました。６年生は自己ベストを更新する子がたくさん。４年生も成長著しく、５・６年になった成長の想像が容易です。なにより良かったのは５年生！我々も子どもたちも長くもがきましたが、ようやくこの夏で軌道に乗りました。２学期も確かな手ごたえを感じているので、あとは昇っていくだけですね！「偏差値を伸ばす」偏差値は平均点を基準に作られるものなので、そのテストを受けた母体全員の偏差値が伸びることはありません。偏差値が変わらないということは、みんなの頑張り・成長と同じくらい頑張れているということです。しかし私が教えている子達は必ず変えたい・伸ばしたいと思ってやっています。その気持ちやノウハウにおいて、同じ理系担当には誰にも負けたくないと東京時代から思って教えています。今も日能研との戦いです。全国最強の敵と私のクラスとの戦い。ありがたい戦いです。話は変わりますが、夏中にうれしいエピソードが☆ある日の授業中、どんな流れでその話になったのかは覚えていないのですが、６年生のＮ君が「僕、大人になったら開成で働くわー」それに続きＵ君も、なんと将来Ｎ君が国語、Ｕ君が算数を担当してくれることに！Ｎ君はお家でも言っているみたいで、お母様からも聞きました。２人ともその教科の偏差値は６５以上をとったこともあり、「はいっ、開成アカデミーです！」と電話にでる姿が、今は現小６ですが簡単に想像できます。泣けるほど優秀なので、わたしも１０年後にそなえ頑張るしかないですっ！！浅川</description>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 21:42:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ねがい</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-66763/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-66763/</guid>
      <description>例えば「ラーメン屋さんが、ケーキづくりについてうんちくを公に語る」ことがあったとすると、何か滑稽で、そのラーメン屋さんのプロ意識について私は少し疑問を持ってしまいます。・・ですが、今回少し場違いかもしれませんが、書きます！  和歌山に帰って来て、約４年が経ちました。私が「帰って来た人間だから気づくこと」で片付けてはいけない気がずっとしていたので、ここに２つ疑問点を挙げます。ずっと思っていたことです。１点目駅前のコンビニ前、ゴミが散乱している日がほぼ毎日、これは多くないですか？駅前で毎晩スケボーしている若者、歩行者的にはすごく危ないと思わないですか？JR和歌山駅は朝でも夜でも和歌山県の顔で間違いないはずです。２点目は大人が車からタバコを当然のようにポイしますよね、残念ながら関西は他の地域に比べ多いようです。が子供はやはり身近な大人を真似し育ちます。影響は必ず子供たちにきます。地域性は言い訳にはなりません。  和歌山には誇るべき古き良きものや恵まれた自然もあります。しかし「駅前の美化」「車からタバコのポイ捨て」は、これらを見逃している我々大人の意識や認識の甘さ、もしかすると諦め、が問題なのかもしれません。私はずっとあり得ないことだと思っています。私のところに来る子供たちが大学や就職で将来和歌山から出て、出会った人に出身を聞かれ答えたときに「あー和歌山ね！関西で唯一タバコのポイ捨てがない県だよね」と言われる未来になれば、すごく子供たちにとって、いや私や保護者の方にも素敵なことだと思います。  厳しい条例を作ってほしいですし、将来的にそんな条例がなくても大丈夫な場所にしていくのが県民全員の使命だと思うので書きました。小さな発信者ですが、この日記は諦めていない同じ考えを持つ方には多く見てもらいたいです。浅川涼しくなった最近、また始まった車からの堂々ポイ捨てを見て思い立ちました。言うべきことか、リスクも考えました。私に何ができるか、葛藤もあり勇気も必要でしたが、誰かが言わないとというのと本当に認識レベルが時代や他に置いていかれるのは、うちの子たちがかわいそうだと思ったので書きました。  乱文を失礼致しました。夏の総括についてはまた次回書きます！</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 22:48:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏です！！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-64898/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-64898/</guid>
      <description>明日からいよいよ夏講スタートです！小６は例年より自己管理シートの計画分かなりボリューミーです！この「自己管理シート」は塾としてさらに進化するための新たな試みでもあります。現時点で去年に比べ今年の子達は強く秋には完成し志望校の合格ラインをクリアする子も出てくるでしょう。そのにおいがすごくします。「じゃあ、いいじゃない？」ってことですが、、よくないんです去年の子達一人３校ずつ合格を取りましたが、合格後も私を選んで来てくれています。ので状況を知ることができるのですが、みんなそれぞれ進学先の学校で上位です！うまく自立学習ができているということです。Ｆさんなんて代数クラストップ！そーこれが開成アカデミーの目指すところ金曜週１回の授業ですが、「おかえり」って気持ちでかなり力を入れやっています。当たり前ですが、合格した後もうまくいってほしい。それが一番です。だから早期に自立学習ができるよう、今までしてきたことに更にプラスαを加えていくなら、って考えから浮かんだのが「自ら学習計画をたて管理するシート」　　明日からはじまりますね今年も最強にぶっ飛ばしていきましょう！浅川</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 16:05:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業見学会☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-62443/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-62443/</guid>
      <description>４・５年生の授業見学会が今週の月曜で全日程終了しました。４日間で、のべ２０名のお母様方、お忙しい中お集まりいただきありがとうございました。家庭学習方やそのサイクル、勉強への促し方等がなんとなく掴んでいただけていれば幸いです。４年生は 「 わかりたい！」　「 聞いて理解するぞ！」 って気持ちが体験時とは比べものにならないくらい成長し、笑いもありつつ、みんながひとつのベクトルに向いているいい雰囲気でした。４年生時は、原理原則を大切に、とにかく頭を使わせ正しい考え方ができるように導くことを目標としています。「 その楽しさを感じること＝脳が賢くなること 」 なので公式は後回しです。４年生からうちを選んで来ていただいているので、他よりアドバンテージを築かせることはもちろん「 天才にしたい 」 って想いです。　　後から効いてきます５年生はいよいよ内容が本格的に、「 いまが叩き時 」 見学にも関わらず私自身熱くなる場面もありましたが、「 より確実な合格 」 にむけた愛のムチですので、ご安心ください。　変わらず飛ばしていきます。とにかく４・５年生は「 解き直しと宿題を３日以内にやる 」 に尽きます。　テスト前は副教材から指示を出し管理しますが、テスト前以外の時でも余力があればそちらの既習テーマを復習としてやらせてあげてください。よく受けるご質問で「 他になにか特別なことは？ 」本気で思っている答えを発表します。第３位　「 やるべきことが終われば、本人のしたいことをさせてあげてください 」　　合理的なうちのメリットです。４・５年生の内は量より質です！第２位　「 子供とともに日常の些細なことでも興味と関心を持ってあげてください 」　　「なぜ？」を大切にする、素直な子が伸びるからです。第１位　「 大人扱いする時間をできるだけ増やしてあげてください 」　　一番難しいことですが伸びるために最重要なことです。また夏講明けにも見学会を行います。ご都合よろしければ是非ご参加ください！必ずさらに成長した子たちにします！浅川</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 01:16:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリートの条件</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-60940/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-60940/</guid>
      <description>開講前の出来事です。ある日、電車に乗った私は車内が混んでいたので、立っていました。とある若者が、乗車してきたご年配の方に席を譲ったのです。なかなか見そうで見ないこの一コマに、私は心を打たれました。少し遠めのところに移動した青年に、「譲られた方が先に下車する場合は、礼を伝えにいくのかな・・」とか考えながら、目の前で起こったドラマの行方にドキドキしたのを覚えています。　それと同時に、講師募集をしていた時期でもあったので、その青年に話しかけようかとも思ったほど、彼は立派に見えました。なので、面接のときの採用基準のひとつとして、同じ状況のときに「譲りそうか、そうでないか」も判断しています。　　瀧本先生・・譲りそうですよねっ！　前置きはさておき、、先日小６算数「速さの演習」の時間それと同じ衝撃（それ以上かもわかりません）が起こりました。その授業のノルマのプリントを一番乗りで消化させたＵ君、彼は口では「イヤイヤ」いいながらも難問を解くのが大好き。授業の残り時間が１０分程度なので、私は図形から二問手書きで彼に難しい問題を与えました。「残りの時間で解いてやる！」心の声が聞こえます。渡して彼がやり始めるのを見送った後、また私はみんなの丸付けや、解説にもどりました。少し時間が経ち、ふと彼（Ｕ君）をみると、とあることで困っていた子の手助けをしていました。衝撃でした、、「早く解いて先生に丸をもらいたい」絶対にそー思う子です。テストでも急ぐ子です。急ぎすぎでミスをするのでこの前注意した子です。難しい問題が、ステーキかお菓子に見えている子です。残り時間も１０分ありません。彼は６年生にして「時に必要な尊い自己犠牲ができる人」つまり真のエリートなのです。新しい先生が来るたび言います「うちはいい子たちだから」幸せです。浅川</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 00:44:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夜景をみると</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-28165/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-28165/</guid>
      <description>本日で開校から丸２年です☆短かったのか、長かったのか、、とにかくガムシャラに走り続けた２年間でした。「先生は、まだお若いし先は長いんだから、たまにはゆっくり休んで・・」とまわりから優しいお言葉も頂きますが、まだまだ若いので止まりません。何をするよりも「授業が好きだから」です。テレビのリモコン半年さわってません。結婚なんかいつかできれば超、　超ラッキーでしょう。しかし、そこに子供がいるなら教えたい・気付かせて、褒めて、一緒に喜びたいって感じです。ある会社の代表が「週１日は休みを作る」と有名なビジネス本に記されていましたが、私の教科書・アイドルはそれとはちがいます。東京時代に休み無く連勤される上司（教室長）がいました。２ヶ月以上休まないので後輩が「先生なんでお休みとられないんですか？」の質問に「戦後の荒地を５０年でここまでの先進国に発展させたのは、日本人が働く人種だからでしょうねぇ〜」の言葉に当時クラクラでした。。東京に行き、高いところから夜景を見渡すと、頬を叩かれたかのように今でも思い出す言葉です。なんか私事ばかりな内容になってしまいましたが、、、今週末そして来週末も日曜特訓です。中１生はもちろん小学部もドンドン来なさい！ドンドン点を伸ばして、力をつけましょう！！「ライバルにすさまじい差をつけよう月間」です。塾長　　浅川</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 17:00:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨空ぶっ飛ばし男☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-27161/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-27161/</guid>
      <description>梅雨入りしました！　　・・あまり嬉しくない響きですが、小学部の授業では「紫陽花が綺麗だし、梅雨があるから農業や水産業が成り立つ（理由も）、なによりウリ科の植物がよく育つ、みんなスイカ好きでしょっ！？」を導入にウリ科を全てゴロ合わせで覚えさせます。　先日の授業では「ずっと降り過ぎは太陽が当たらないから、甘くないスイカができるんじゃない？」とキレる発言が飛び出したので、光合成の復習（作られたデンプンが師管を通るために糖に変わる）ができました☆　発言したN君、麻布の理科向きです☆前置きはさておき、中１生初の中間テストが終わりました。大成功です！　全員３週間よくがんばりました！まだ返却されていない科目もあるようですが、聞く限り全員平均を遥かに越えてると思います。Ｋ君、数学クラス１位おめでとう！そして電話ありがとう！いつも塾では元気で頑張りやさんなのに、時折控えめで心配性な面を見せることもある彼、昔私がトイレ中にトイレにまで質問に来てくれたのを思い出しました（笑）。　自信を持っていいです！でも性格は変わらないで下さいね☆　どうか転勤で引っ越すことなく３年後のほんとの「おめでとう！」が言えますよーに！！塾長　　浅川※和大附属中生の中間（６／２３・２４）にむけた日曜特訓は６／１２・１９に行います。</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 17:39:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>強化月間！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-26092/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-26092/</guid>
      <description>ゴールデンウィークも本日で終了ですね。明日から学校がスタートしますが、うちの子たちは、昨日から授業でしたので休みボケは大丈夫でしょう☆私は東京に４日間帰っておりました。２年ぶりに前の会社(塾)の先輩や後輩と食事に行ったり、映画を見たりとゆっくりしてきました☆　「八日目の蝉」オススメです！「子を持つ親の気持ち」は常日頃から勉強させていただいているつもりですが、この映画でまた勉強になりました。英気を養えたので、私いまプラスなエネルギーで満タンです！さて５月は「中１強化月間」です！日曜特訓します。　初めての中間テスト、ここである程度の序列が決まるので、それぞれベストなはじめの一歩を踏み出せるよう頑張ってもらいましょう☆塾長　　浅川　</description>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 22:12:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春を実感</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-25038/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-25038/</guid>
      <description>春講終了しました。全員がやるべきことを、きちんとこなせた春でした☆私よりも子ども達に充実感があったんじゃないかなと思います。テストの結果は５年生&lt;b&gt;全員が過去最高の偏差値&lt;/b&gt;です！５月は図形、６月には割合と徐々に内容が本格化してきますので、浮かれずにいきましょう。６年生は夏までの期間にしっかり土台を作っておく必要があるので、日曜自習はこれからもドンドン来なさい！！　ミスを無くす特訓や、不安な単元の復習を行いましょう！話が変わりますが、つい先日電車で通勤しました。線路沿いにずっと続く「桜」がすごく綺麗でした☆普段車での通勤なので、たまたま見れた私はラッキーでした。「ありがとうございますっ！」って感じです。春ですね☆　入学や進級、新しい環境で学べること(勉強以外にも)がたくさんある時期だと思うので、うちの子達も様々なことを経験し、そこから学び、成長してほしいものです。塾長　　浅川</description>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 17:04:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春講スタートです！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-24132/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-24132/</guid>
      <description>春講がスタートしました☆一昨日の日曜自習は、春講前日だったので誰も来ないかなーと思っていたら、新小６のＮ君とYさん(いいぞっ受験生！)と、四月から近附の制服姿が楽しみなT君も来て頑張っていました。明日は小５の授業のみで小６はお休みですが、今日の授業中に「先生ー、明日って自習室来ていいー？」とＮ君。　。　。　　１年前からは想像もつかない発言！　どうやら聞くと連続通塾記録を作りたいらしいのですが(笑)、そういうことではなく、最近何か自分の中で手ごたえが掴めたのか、「やらされ勉強から自らの勉強」に大きく成長してきているように感じます。まだ未完成ではありますが、夏くらいに「ここが自分で心配だから、似た問題をやりたい」と言わせてみせます！勉強も、仕事も、努力を要するものはなんでもそうだと思いますが、「自分で自分の成長を楽しめるようになると勝ち」であり、そこがまた新たなスタート地点だと思います。初めから勉強が好きな子供なんていません、受験までイヤイヤ勉強の子も全国に万といると思います。そう変われる成長の時期をなるべく早く、そしてスムーズに作ってあげることも我々の大きな使命だと思っています。塾長　　浅川</description>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 21:29:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理由</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-23229/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-23229/</guid>
      <description>３月も中ばに入り、春講や４月からの通塾についてのお問い合わせを頂いております。本日も体験授業が先ほど終了し、入会の決断を頂き、今も身の引き締まる思いでいます。入会面談時に保護者の方と様々なお話をさせて頂いておりますが、そんな中今までに受けたご質問で、勉強に則した内容では「日能研偏差について」「家庭学習法や宿題のこなしかた」などが圧倒的に多いです。私への質問で最も多いのは「東京で働いていた塾は？」です。今まで、折り込みチラシやリビング和歌山、このホームページなど広告させていただいている媒体に一度もその名前を載せていないのが理由だと思います。載せない理由は「感謝」です。毎年、御三家中や難関１２高に数多くの合格実績を出し、その映像授業が和歌山でも販売されている塾です。私は運に、恵まれていてそちらのトップの方々と仕事をすることが出来ました。開成中・桜蔭中に毎年合計約２０名もの合格を出す先輩（会社全体実績の約１/３を占めます）の背中をずっと見てきましたし、上司（教室長）にも恵まれていました。業界一厳しいと言われる３ヶ月の研修や全授業の指導マニュアルがあることなど「塾としての認識」も日本一だと思っています。開校からもうすぐ２年経ちますが、自らのために自らを育ててくれた感謝するものを目立たせることは出来ません。それが理由です。私の授業に答えがあります。塾長　　浅川※この度の大震災での被災者の方々には心よりお見舞い申し上げます。私自身が１０年近くいた場所で起こったことですのでショックでしたし、続いている余震や二次災害なども心配です。一刻も早い災害の減少と復旧を祈っています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 16:59:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お疲れ様☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-22962/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-22962/</guid>
      <description>本日は県立入試うちから受けた生徒２名最後の追い込みは良く頑張れていました☆きっといい結果が待っているでしょう！何より、この頑張れた過程・その経験が「必ず２人の未来に活きること」が私にとって、もしかすると結果以上に嬉しいことかも☆です。明日の面接も今日の練習通り、立派な等身大で堂々と頑張ってきてください！もうすぐ春です！！塾長　浅川</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 16:19:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年スタートです☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-21394/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-21394/</guid>
      <description>国私立の高校入試が１月末にあり、なにかとバタバタしていた最中、２月から小学部の学年が切り替わりました。さっそく新学年初のテストがあり、本日でちょうど１週間の授業をひとまわりさせましました。(「こんな感じか！」と体に覚えさせた感じです。)・・・言わせて下さい。。「７日遅れですが、新年明けましておめでとうございます！　本年も開成アカデミーをよろしくお願いいたします。」(なかなか受験シーズンはご挨拶どころではなかったので、、ありがとうございました。スッキリしました。笑)ホームページに既出の通り、今年から日能研のテスト名称が変更（内容・難易度は何も変わっていません）され、毎月公開になりました。　ので外部の方もどんどん受けに来て下さい！！実はもう１点変更事項があります。これはここにしか書きませんが、&lt;b&gt;「日能研リーグの教材が２月から一新」&lt;/b&gt;されました。全教科バージョンアップされ、特に算数は私的に最高のもの、いや「子供たちを最高に引き上げれるもの」になったと感じています。「無理・無駄なく、学年を重ねるごとに広く・深く、教材だけが先走りしないで、きちんと育てる」私の理想とリンクする最高のテキストになりました。小６は前期のテキストから、慶応・ラサール・灘など難関中の過去問がズラリと並び、それらを演習させる土曜の後コマは私にとって至福の時間です。それとこのテキストの「説明・解説がテキスト内には一切無く、指導する講師の教務力頼り」なところもかなり気に入っています！テンションあがりますっ！！　・・・↑これを誰に対し言っているのか自分でも分からなくなったので(笑)本日はこのへんで失礼します☆というわけで今年も頑張ります！！塾長　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 22:44:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２年連続</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-21167/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-21167/</guid>
      <description>智辯学園和歌山高校・編入合格！！秋のチラシの公約が果せました。「Tさん　おめでとう！」夏前からコツコツ、日曜も来て頑張っていたのが効きましたね！入試制度が色々と変わり、募集枠が「８０名から４５名」と約半数に減り、倍率がグンとあがった今回の受験。こちらの心配をよそに、朝会場に入っていくとき我々よりも落ち着いていましたね。　さすがですっ☆将来、何かのジャンルを背負える人に成長してください！期待しています！！塾長　浅川</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 21:52:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「痛い」と言われるほど</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-20485/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-20485/</guid>
      <description>抱きしめてしまいました。彼は開校当初から入会してくれた生徒。初めは、何度も私に怒られ涙することもしばしば、でもとにかくガムシャラな彼は、常に頑張り続けました。ほんとに真っ直ぐに努力することの出来る子でした。私、３６５日の内３５５日くらい教室におりますが、おそらく彼は３５０日いや、私とほぼ同じ日数、１２歳なのに様々なことを、私以上に犠牲に「合格したい」という自らの気持ちで勉強しに来てくれました。その強い気持ちになんの迷いも無く、ただひたすら毎日毎日ありとあらゆる問題を解かせ、過去問も３回通り、たまに長時間し過ぎで「フーフー」言いながらも、こちらが心配で「まだやれる？」と聞くと「うーん、、やる」と頑張り続けた彼が、ついに本日、第一志望校「近大附属和歌山中合格」を勝ち取ったのです。ほんとにここに書ききれない様々な出来事・想いも含め、全て今日の結果に繋がったのだと思います。「　T君　ほんとに　おめでとう！！　」頑張る姿勢、私にも勉強になりました。また一つ素敵な合格を記憶に刻んでおきます。そんな彼を見てきた５年生、「　次は 完全に 君たちの番　」あと二週間で小６ですね。いきますよーー！！！塾長　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 16:47:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６日遅れのプレゼント☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-19805/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-19805/</guid>
      <description>本日２０１０年度の全授業が終了しました。ところが、新学年への切り替わりは小学部は２月、しかも今現在受験間近、元旦から小６・中３生を呼んでおりますのであまり、というかまったく節目という感覚がありません。。ありがたいことに私の中学部個別のコマもほぼ全て埋まっており、なんだかあっという間に冬講前半が終了しました！後半に向けて明日１日は休養をいただきます☆他学年生にとっては授業が４日ほど空いてしまいますので昨日、今日で４・５年生にお正月明けまでの特別課題を出しました。５年生にお配りした理科の私の「手書き自作プリント」はＢ４用紙２枚で計３００問。授業を受けていれば全て定着できる受験理科の必勝プリントです。ほぼ全ての範囲の要点をまとめ、テスト形式で２枚にまとめたものは、どこの塾の教材にも出版社の本にもないでしょう！大切にしてくださいね☆５年生の内にある程度理科を完成させておけば、小６になったときに算数に時間が費やせるので、これから合格点がとれるまでみっちりやらせる予定です。配った時の子供達はあらかじめ私が予想した通りの表情でした☆「表情」ありがとう☆冬講授業も快調で、５年生は最終日前までに冬のカリキュラムを全て通れそうなので、最終日は「面積比」の復習とさっそく理科３００問テストを予定しています。彼らが伸びていくリアルタイムな過程が、なにより日々の楽しみです☆そろそろ日付も変わりそうなので、これから一人で教室を小掃除(笑)して帰宅します。　みなさんよいお年を☆塾長　浅川　</description>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 23:24:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はおいしいお酒が・・☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-18766/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-18766/</guid>
      <description>オープンテスト結果が出ました☆　　結果は・・・なんと・・・　　　５年生全員、総合の偏差６０越え！！はい,,　全員です素晴らしいっ!☆★最優秀者はなんと７０越え★☆みんな育っています　ケタ外れに育っています・・・涙みんなってところが、、、嬉しいです☆涙「継続は力なり」「努力なくして成功無し」　ですねっ☆明日授業で少−−しホメ、その後いつも通りやります。４年生も順調☆　なので、そろそろ仕掛けていきます。　塾長　浅川</description>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 19:47:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一喜一憂</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-18550/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-18550/</guid>
      <description>今月初めに実施されたある塾の公開テスト（ＣＭも出てた、と言えばバレバレでしょうか、、）の結果が本日返却されたようです。結果はすごく気になっていましたが、返却日などは知るすべも無く、今日ある小５のお母様のニコニコ顔を見ても、その話に触れられるまでは気付けませんでした、、「県内○位（１ケタ）おめでとう！！」本来「一喜一憂せずに・・」と申し上げている身ですが、その時ばかりは浮かれてしまいました。。　　「合格おめでとう」を言うために日々実践しておりますが、やはりこういったテストで飛躍的な伸びがあり、保護者の方から喜びのお言葉を頂けることは、我々にとっても合格の次に嬉しいことです。次は敵が強くなり　日能研　　２８日にオープンテストが、その１週間後の１２月５日にセンター模試が控えています。　日能研は、毎月のテストに範囲が無く、パターン問題が他より少なめで、後半はいわいる御三家（開成や桜蔭のような大問）を意識した難問で構成、国語は毎回文法が出題され、在籍する生徒も長時間拘束で難関を目指す集団です。なので、なかなか高偏差が出ません（各学校の有望偏差からもご理解頂けると思います）が・・でも、、、　　　　過去問に取り掛かる時に苦労しません☆小６生を見ていて驚きでした、、　毎月のなかなか高い偏差値がとれない難しいテスト、実はメリット大きいんです。１１月から始めたカリキュラム＋α（土曜の後コマ）は間違いないメニュー、なのでその成果が少しづつ出てくるはず！みんな　たのむぞっ！！　塾長　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 23:18:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も見えてきました！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-16723/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-16723/</guid>
      <description>１０月も中旬に入りました。ここ数日は雨が続いていますが、「秋の天気は変わりやすい」ので来週は晴れてほしいですね☆　衣替えの時期でもあり、朝夕は随分涼しくなり、運転中に窓を開けたとたん「秋の匂い」が車内に入ってきます。この仕事に就いて１０年　　なので体で覚えているんです。「そろそろだなっ！」というのをそう「受験」が見えてきたのです！人が唯一コントロールすることのできない「時間」はその時を待ってはくれません。　焦る時間があるなら、努力です。なぜならここからが勝負だからです。過去何百人も様々なレベルのクラスを担当し見てきましたが、やはり先生に圧倒的に「合格への気持ち」で負ける生徒にいい結果はついてこないものです。残りの時間マイナスなことやネガティブなことは、全て私が前に立って受けとめ(平気なので)、さらに進むのでついてきなさい！　塾長　浅川</description>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 00:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>採用情報　　　−個別指導講師−</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-16709/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-16709/</guid>
      <description>◇　個別指導講師　　勤務内容　：　英語個別指導（中学・高校内容）　　　　　　　　雇用条件　：　大学生以上　　　　　　　　給与体系　：　80分１：２コマ給1,800円　　※昇給制度有・授業外の残業事務給有・労災加入　採用の流れ　：　まずお電話でご連絡ください→履歴書を送付していただきます→履歴書が届き次第　面接日をこちらからご連絡します→面接・テスト→選考・通知連絡（不採用の通知はお電話でなく、　履歴書を同封し郵送となります。）→研修□研修（先輩講師の授業見学や模擬授業）をこなし、指導の方針を確立させたうえで、　授業を担当していただきます。　「英語が得意で子どもが好き」という方！　キレイな職場で明るく元気に子ども達を伸ばしていきましょう！　　「若いから出来ること」は塾講師という職の中にもあります。　　実直で熱意のある方からの応募お待ちしています！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 20:05:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏明けテスト</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-15464/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-15464/</guid>
      <description>４・５年生のテストの結果が出ました。お電話でお伝えしたとおりの結果です☆夏前との比較で、３科の偏差値が低迷してしまった生徒は１人もいませんでした！アップした子・キープした子、この２つにわかれました。(３つに分かれなかったことが私にとってなによりです)なかには４月から約半年で偏差１５近く伸びた生徒、また入会当時に「夏明けには偏差○○越えを」と掲げた目標をクリアできた生徒、他塾からの転塾生でこの夏で生まれ変わった生徒、など様々な成功がありました。この上なく嬉しいですが、心配なので・・・ここで気を抜かず、２学期がスタートし、新たなテーマの勉強なので新たなモチベーションで頑張っていきましょう！夏の頑張りがそこまで出なかった子、必ず出ます。　「すぐに出る子、出ない子の差」が理由の一つとして大きいです。変わらず、しっかり自らの努力を続けましょう。必ず数字に出るときがきます！　テーマは、「やるときはやる！自分から」です！　※保護者の皆様へ：「精神的自立」はやはり受験に大きく左右します。５年生後期からは、ほったらかしもダメですが、ガミガミ言い続けるのも自立の妨げになり得ます。。　なので、どーかやっていないとき・噴火の我慢が出来ない時は、いつでもご連絡ください！私が言います。塾長　浅川　　　　</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 00:12:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>望むこと</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-15280/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-15280/</guid>
      <description>少し重い内容になるかもしれませんが、生徒に望むことを今回書きます。いっぱいあります。当たり前のことは書きませんが、ざっと挙げると　仕事の出来る人(人のために努力する人)になってほしい　女子は、いい女になってほしい　男子は、芯のある強い男になってほしい　なるべく多くのことを経験してほしい等など、、、いろいろ思います。勉強するのは、二十歳までの高々１０年、社会に出て、仕事をする時間は約４０年です。東京時代、働いていた会社(塾)で、東大を出て首になった講師もみました。　うまく言えませんが、みんなどこに行っても通用する大人になって羽ばたいてほしいです。　生徒が立派に成人し社会人になった時に、飲みに誘って欲しいものです☆　その時の連絡が保護者の方でない限り(笑)絶対時間作ります。　・・楽しみが増えました！塾長　浅川</description>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 18:29:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏講無事終了です☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-14999/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-14999/</guid>
      <description>夏講全日程終了しました。　頑張った生徒全員はもちろん、送り迎えや、お子様への様々なケアーをしていただいた保護者の皆様、おつかれさまでした＋ありがとうございました☆約一ヵ月半大きな問題も無く、(私が１日入院したくらいで、、)、勉強面の仕上がりは私の予想の範囲内でおさまった感じなので、成功です。９月初回授業は３日ですが、テストは９月５日にあります。　まだ１週間先なので、少し、というか誰よりも私が、この１週間という期間空いてしまうことが心配です。それまで夏の復習に力を入れるよう具体的な指示を、重々子供たちには伝えておりますが、万が一あまり机に向かっていないようでしたら、優しく「先生になんていわれた？」と促してあげて下さい。夏の頑張りを結果として出させてあげたい。　みんな、頑張れ！塾長　浅川　　</description>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2010 21:23:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月突入！！！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-14148/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-14148/</guid>
      <description>いよいよ明日から小５も夏講がスタートします。６年生と変わらないくらいタイトな日程ですが頑張りましょう！燃えてきました理由は今、夜の２３：３０ですが、さっきまで日能研の過去のテスト(小６算数)を教室でひとり解いていたのですが、、、毎回の後半の問題の面白いことっ！！☆その問題を授業でどう扱うか、解説の途中でどんな発問を子供たちに投げ、子供たちがどう反応し、どう展開していくのか、そして全員が納得し、完結するまでの流れを考える今この時間が、すでに至福です。全学年、８月はたくさんイイ問題を解きましょう！！塾長　浅川　</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2010 23:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実感！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-14042/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-14042/</guid>
      <description>「正しく考える力」　どの教科においても最重要です。ずば抜けた「直感」も受験では大きな武器ですが、それだけで難問は打ち崩せません。　最近の入試問題はきちんと論理的に考え抜く力をみてきます。　　では、どうやってその力をつけるかですが、、テスト？宿題？　　違います。授業からです。答えに迫っていく途中の楽しさ・スリル・緊迫感、、、今私自身が書いていて、たまりません！今日の小５の授業でもそれらが教室内を支配していました。解いている時も、解説の時も、全員からそれらが出ていました。　　　　半年前に比べ、予想より遥かに成長しています。受験まで残り一年半、「授業」をぶつけ続けます。授業としっかり復習、今のまま頑張りましょう！！塾長　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 00:29:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏直前です！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-13669/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-13669/</guid>
      <description>連日降り続いた雨が嘘のように、昨日から天気が良くなりました。　梅雨明けしたのでしょうか、夏の訪れを感じます☆子供たちは今日も元気に日曜自習！！　ほんとによく頑張ります！小学生も真夏の日差しの中、自転車をこぎ勢いよく登場　いい顔して入ってきます☆　普段の宿題もある中、量的に３週間はかかるだろうと出した受験生用特別課題を１２日間、今日で終わらせたＴ君、素晴らしい努力です！　「夏講までに１回通ってやる！」という気合を感じました。　必ず結果として後に出ます！中３受験生も夏に向けて「決意」が芽生えていますし、小５生も全員「割合」を取りこぼしなく通れました、、というか  夏講で「割合」がさらに武器になるでしょう！！　　　　　夏講　　楽しみです☆塾長　浅川</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2010 22:49:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自慢☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-13423/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-13423/</guid>
      <description>先日、高校からの友人にお子さんが誕生したのでお祝いに行きました☆　携帯で動画を見せてもらいましたが、赤ちゃんって、、、「すごく、元気ですね！！」　　　命の力、と友人の幸せを感じた１日でした。　　今、私の周りは密かに結婚ブームで、この１年以内に４件。つい最近も東京で１番お世話になった先輩が幸せになられました。ん〜〜　　　ん〜〜〜・・いやっ！！私も負けないくらい幸せですよ！笑　この仕事をしていると、保護者の方の子供への愛を目の当たりに感じる日々の連続です。　ある保護者の方は塾選びに、体験で見れる授業は全て自身で見られて、うちを選んで頂きましたし。ほんとに保護者自慢な塾です！　　上手く表現できませんが、なんかいろんなプラスをいつも皆さん(子供達や保護者の方)から、いただいているので、それをさらにプラスにしてお返ししていきたいと改めて思います！塾長　浅川◇　結婚は、世界１と思える女性とします！！　　　　いやっ、、５分後明日の授業のことを考えます！！　　　</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 23:04:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-13235/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-13235/</guid>
      <description>先日、智辯学園和歌山中・高等部　進路部長の方が来春の入試の変更点を説明に来てくださいました。　　高校受験での変更事項が３点とのことです。　市内にお住まいで受験をお考えの方は、１０月２日(土)１３時〜　会場：智辯学園和歌山中・高等学校　にて入試説明会が実施されますので是非ご参加下さい。昨今、中高一貫私立が高校入試での募集を絞る傾向がある中、和歌山にもその波が訪れ、公立高校の無償化や不況の煽りもあり、これから公立高校、特に中堅〜上位(向陽・星林・那賀・海南)の難化が始まると私は予想します。　しかも、和歌山県は公立高校入試も３月１０日の一発勝負、前期後期などありません。。(個人的にこの入試システムは私立の少ない地域で子供たちにとって厳しすぎると思いますが、、、)中学受験も大変ですが、高校受験も色々大変です。「賭け」の高校受験にならないようしっかり中１・２の頃から学習習慣を身につけておきましょう！!☆塾長　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 18:27:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小さな戦士☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-12962/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-12962/</guid>
      <description>オープンテストが先日終了しました。明日その結果が出ます、、とりあえずみんなおつかれさま！！　小４生は国語が終わり次第、教室から「あの漢字はどーだ・こーだ」と話し声が聞こえてきました。４年生にして立派です！　その後の解説でこちらも気合が入りました☆笑中学受験・高校受験は全く別物、どちらにもちがう形のロマンがありますが、中学受験は特別で入試応援などでは生徒と激励握手し、見送った後の小さな後姿は言葉では言い表せないものがあります。私の中のルールでその時に私自身絶対に後悔が無いよう、日々頑張る子には最大のめんどうみを心がけています。さて夏が見えてきました☆　大学を出てすぐ、新人だった頃の私の上司(教室長)との日々の交換日記に「夏は祭りだ　がんばろう！！」とありがた過ぎるお言葉を頂いたのを思い出しました。頑張ります！！只今夏講の日程や全学年・各教科ごとの夏版Ｎカリキュラムの進め方や宿題の量等を最終調整中です。しっかり力がつくよう分厚いテキストとにらめっこで計画を立てています。７／３日に詳細決定したものをお渡し致します。塾長　浅川</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 14:27:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オープンテスト☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-12690/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-12690/</guid>
      <description>来たる６月２７日に日能研公開オープンテストがあります。前回、去年の冬はホテルでの実施で「まわりはみんな知らない子」だったので他流試合というか入試さながらの雰囲気で子供たちにとって非常にいい経験ができたと思います。７月に入ってもまたすぐに次のセンター模試がありますがどちらも頑張りましょう！テストだらけで大変！？、、、、、そんなことを言っていては受験は乗り越えられません！！　　和歌山では中受私立４校全て同じ日程で、実質１月１６日の１発勝負です。　首都圏では一人あたりの併願校数の平均は約６.５校,過去私が受け持った生徒で最高１３校を併願した子もいました。場慣れはもちろん、受けていく最中に伸びる子も中にはいるくらいです。が、和歌山では入試は１回きり＊　なのでそんなことは言ってられません。受けれる公開テストは他のものでもどんどん受けていきましょう！　　　　　　　「気合い」ももちろん大切ですが、「テスト慣れ」はもっと大切なことです。塾長　浅川</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 00:05:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜自習室☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-12547/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-12547/</guid>
      <description>去年秋から始めた日曜自習室最近利用する子達がどんどん増え、小学生から上は高校生まで毎週日曜どんなメンバーが来るのか少し楽しみだったりします。受験生はこちらが決めたものをドンドン進めていますが、他学年の子達も、持参したやるべきことを終えると「何か他にもやりたい」と問題を要求してきます。　その時「まずその生徒の近況」「顔色」から「やらせる教科・単元そしてそのレベル」を判断して出しています。　　スポーツでいういい汗をかかせたい！という感じです。　日曜は授業のある平日とはまた違う雰囲気ですし、塾として有意義な時間になっていればと思います。塾長　浅川◇　最後まで頑張ったＫちゃん、理科良く出来ていました☆　　今製作中の新たなテストでまた一汗かこーね笑　</description>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2010 20:32:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1周年です☆</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-12304/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-12304/</guid>
      <description>本日で開校から１年が経ちました。ホームページも完成し、今日を記念に日記をスタートさせようと思います。　勉強の事以外にも、日常の出来事や思った事を書きたい時に書いていこうと思います。ご覧頂く皆様よろしくお願いいたします！さて本日はそんな記念日を祝うかのような出来事が☆　起こりました！　先日６月１３日に行われた小５のセンター模試、あらかじめ問題を見た私は「う〜日能研め今回もやってくれるな」と問題選出の厳しさに、子供たちの顔を思い浮かべ、期待と不安を抱き、そして開き直りで当日を迎えました。その結果が本日パソコン上に出たのです。結果は心配をよそに、みんなよく頑張りました！！それぞれの前回不安だった教科の偏差値が上がっていましたし、１週前の小６生の頑張りもあり教室に掲示している「偏差５以上アップ生」が過去最高ににぎやかになりました☆　　なによりもの幸せです　ありがとう☆明日も５年生算数の授業「割合」です、今から超楽しみです！！　早く授業がしたい〜塾長浅川　　</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 23:13:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設いたしました！</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/blog-11600/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/blog-11600/</guid>
      <description>この度、ホームページを開設いたしました！講習・イベントなどのお知らせや講師の日記等、随時更新していきます。ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 00:19:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験クラス（小４〜６・最大１４名までの集団指導）　:開始:終了　下記掲載</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/course-detail-4290/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/course-detail-4290/</guid>
      <description>首都圏で最上位クラスを担当し、「開成中」をはじめ難関中に合格させてきた&lt;font size=3&gt;「&lt;font color=tomato&gt;塾長&lt;/font color=tomato&gt;」が全学年担当、中学受験界最強の「&lt;font color=tomato&gt;日能研&lt;/font color=tomato&gt;」&lt;/font size=3&gt;のプログラム（教材・テスト）を通年・全学年（小４〜小６）に導入し、「&lt;b&gt;スピード感のある質・密度の高い授業&lt;/b&gt;」と「&lt;b&gt;徹底しためんどうみ&lt;/b&gt;」で３年間直接指導「私立受験突破　( 智辯和・近大和・開智・信愛 )　」を目指し、合格力「考える力・スピード・大人度」を鍛え上げます！！【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;解法の一貫性の構築&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・全学年塾長が担当、解法の一貫性の構築が可能です。　担当が１年毎・講習会毎に変わる他塾との大きな違いです。【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;保護者授業見学会&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・開成アカデミーでは、「塾とご家庭での学習サイクル」と「子供たちの成長」を保護者の方にも実感していただくため、４・５年生の期間に５回程度の保護者授業見学会を実施しています。原則指名しません。肩の力をぬいて楽しく受講ください！【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;Ｎカリキュラム完全消化&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・５年生後期までの未習内容を扱う授業（講習会・単科講座を除く）でお休みされた授業の補講は必ず行い、日能研Ｎカリキュラムを完全消化します。【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;授業前の質問室&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・宿題の解説（難易度の高いもの）は授業中にも行いますが、授業前に質問室を設置しておりますので「簡単かな？」と思うところでも個別に来て下さい。【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;授業後の補講&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・「やり忘れた宿題」「つまずいたテーマ」等こちらが気になる点がある場合や、小テストやその再テスト等は、授業後にそっとお声がけをし、残して見ます。（必ず事前にご連絡します）【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;宿題徹底管理&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・全学年・全教科の解答をこちらでお預かりし、宿題の答え合わせは授業開始時に行います。やり忘れや妥協が見受けられた場合、答え合わせはこちらが行い、宿題をこなす習慣を作ります。宿題は全て復習、解答をお配りしないことで、きちんとこなすために「授業を大切に受ける」他塾にない相乗効果を生みます。【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;無料日曜自習室&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・日曜も自習室(無料)を開放し、受験学年を中心に演習特訓や質問対応を行っています。 　【 開成アカデミー　他塾との違い　〜&lt;font color=mediumseagreen&gt;講習会費用&lt;/font color=mediumseagreen&gt;〜 】・開成アカデミーでは小学部全学年正会員の方には春季・冬季の講習会授業料を頂きません。通常授業料での講習会受講が可能です。※全学年&lt;b&gt;随時、１週間の体験授業を実施&lt;/b&gt;しています。　 詳細につきましては下記の「体験授業のお知らせ」をご覧ください。※日能研リーグについてはこちらもご覧ください。　⇒ http://www.n-league.jp/ </description>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 22:21:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中・高等部　小学部 （最大１：２完全マンツー個別指導）　14:00開始21:50終了　月曜〜土曜　　祝日も授業を行います。</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/course-detail-4291/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/course-detail-4291/</guid>
      <description>開校から他塾との&lt;font  color=tomato&gt;併用無し&lt;/font  color=tomato&gt;で&lt;font size=3&gt;&lt;b&gt;&lt;font  color=tomato&gt;智辯和歌山編入合格&lt;/font  color=tomato&gt;&lt;/b&gt;&lt;/font size=3&gt;を出す( 2010年春・2011年春　いずれも通塾１年未満 )個別指導を行っています！開成アカデミーでは、各教科専門の講師が一人ひとりに応じたカリキュラムを考案し、応じた教材で丁寧に指導！！&lt;b&gt;受験指導&lt;/b&gt;から&lt;b&gt;定期試験対策、学校の補習&lt;/b&gt;まで、多様化する&lt;u&gt;個々のニーズに応じた指導&lt;/u&gt;が可能です。８０分の授業をご都合のいい曜日・時間帯に実施最大１：２までの完全個別でお子様との信頼関係を築き、楽しく・時に厳しく・どこよりも効率よく、目標に向かって進んでいきます。&lt;b&gt;&lt;font size=3&gt;「&lt;u&gt;中高生を最大に引き上げられるのは個別です！&lt;/u&gt;」&lt;/b&gt;&lt;/font size=3&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 20:43:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　　　2015年 私立中生対象 『塾長 数学クラス』　20:00開始22:00終了　中１：木曜　　中２：水曜</title>
      <link>http://kaisei-ac.com/course-detail-8125/</link>
      <guid>http://kaisei-ac.com/course-detail-8125/</guid>
      <description>授業は体系数学を扱い、必ず学校より先のテーマの予習を行います。　また定期試験２週前からはテスト対策に特化し、授業の後半の時間には質問タイムを設置、複数の担当で対応します。大学受験に向けた６年間ですが、各学校内での序列は、はじめの１・２年である程度決定します。　「&lt;b&gt;早期にまわりをリードし、ひっぱっていける生徒に育てる&lt;/b&gt;」ことを個々への目標とし、授業では子供たちに「&lt;b&gt;自ら学ぶために私立に入ったんだから、努力することは最低限であり大前提&lt;/b&gt;」であることも常々伝え、全力で取り組みます！</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 17:49:40 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
