<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>★JS（ジェイエス）鶴巻教室★</title>
    <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/</link>
    <copyright>JS（ジェイエス）鶴巻教室</copyright>
    <description>秦野市鶴巻の学習塾「JS（ジェイエス）鶴巻教室」は、幼児(２歳〜)・小学生・中学生・高校生が対象の学習塾です。個人別・学力別指導ですので無理なく学習ができます。</description>
    <item>
      <title>11月無料体験学習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-132966/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-132966/</guid>
      <description>当塾では今年も11月無料の体験学習を行います。JS鶴巻教室では、11月中に2週間で4回体験学習を受けられた方で、そのまま入会された方は、体験学習を含め1か月の会費が無料になります。・一番大切な家庭学習の習慣を付けたい。（親の言うことはなかなか聞かない）・５、6年になり算数に自信をなくしてきた。・来年から５，6年生の英語が評価教科になるため、英語学習を始めたい・来年4月ピカキカの１年生になるための学習の準備を始めたい。など補習塾ではなかなか付けにくい基礎学習の練習と共に、学年相当のエキスの部分を個別対応によって、自信を付け好きな教科に変身していきます。アットホームの中にも緊張感をもってひとり・一人を大切に、子ども達が自信をつけ好きな教科になれるようにサポートしていきます。また好きな教科をもっと好きに、どんどん学年を超えて進み学力の貯金をするサポートもしていきます。是非この機会に体験学習にご参加いただき、ためして頂ければと思います。深谷塾・深谷昭廣英語塾も無料の体験学習を受け付けています。ご連絡お待ちしています。メール・電話でお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:21:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷塾・深谷昭廣英語塾から</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-132829/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-132829/</guid>
      <description>　リチウムイオン電池の開発により、吉野彰氏がノーベル化学賞を受けられました。小学3・4年生のころ担任の先生からファラデー「ろうそくの科学」を読むようすすめられ、それが科学に目覚めるきっかけだったそうです。私が高校生だった頃、毎年夏休み前に配られる課題図書のリストには必ず、中谷宇吉郎「科学の方法」、吉田洋一「零の発見」（共に岩波新書」、ファラデー「ろうそくの科学」（岩波文庫）が入っていました。「科学の方法」は読みましたが「ろうそくの科学」は買っただけです。吉野少年が読んだのが岩波文庫版かそれともジュニア向けに書き直されたものかはわかりませんが、小３．４でこれを読むとは早熟だなあと思います。私はこれを読み切った吉野少年以上にすすめた担任の先生がスゴイと思います。生徒にこれを読め、とすすめること自体は簡単です。しかし本気ですすめるとなると決して安易なことではありません。生徒の知識、能力、関心を把握することは言うまでもありませんが、その本の中身だけでなく、外身、つまりその本に関する様々な周辺知識にも自信がないとすすめられません。担任の先生は双方をきちんと押さえた上でこの本を読ませたのでしょう。でなければこんな見事なジャストミートはあり得ません。私は今、この担任の先生に関心があります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:23:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷昭廣英語塾から</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-132236/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-132236/</guid>
      <description>　「読み・書き・計算」は学問の基礎です。次に必要なものは・・・世界地図・地球（儀）だと私は思います。様々な知識を整理し、活用する基礎には世界地図が必要です。政治・経済・歴史・農業・生物学・天文学等多くの学問は世界地図の知識無しでは語れません。グローバルな時代というのであれば、英語以前に先ず地球（儀）を学ぶべきです。居間のテーブルには地球儀があり、壁には日本地図が貼ってあるー教育環境ではなく生育環境としてこうありたいと思います。　以上は一年ほど前、本欄に書いた文の要旨です。来年は東京オリンピックが開かれ、世界中から選手が集まります。出身国名がテレビに表示されたら、地図や地球儀でその位置を確認する。これを繰り返せば多くのことが学べるでしょう。人生観が変わるかも知れません。スマホを使えば隣にいる人とも、地球の裏側にいる人とも瞬時にコンタクトできます。水平距離が実感できにくい時代です。昔の子どもは、海外など夢の又夢と思いつつも・憧れを抱いていましたが、その夢のもとには距離感があったと思われます。距離感を取り戻すためにも、地球儀は有効だと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:12:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷塾から</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-131922/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-131922/</guid>
      <description>　外国語学習において最も大切なものは何か。「単語力」ーこれに尽きます。極端な言い方をすれば、文法というものは存在しません。個々の単語を最大公約数や最小公倍数を求めるようにして 共通原則をまとめたものが文法です。単語を離れて文法はありえません。　母国語とは母国の言葉ではなく母の国語だといわれます。しかし母親から文法を習った人は多分いないでしょう。生育する環境の中で周辺に飛び交う単語を拾い集めつつ、個々の単語に共通する法則を紡ぎだすのです。　勿論母国語と外国語では習得方法が異なって当然ですが、単語の中に文法が宿る事実に変わりはありません。　もう一つ大切なのは、広い知識とそれのベースになる好奇心です。辞書的な意味を知っているだけでは生き生きとした理解するには限界があります。　もう一つは日本語の精度です。日常使っている日本語の精度が低ければ、外国語学習の精度は期待できませんから。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 21:28:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特別教室のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-131007/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-131007/</guid>
      <description>　JSと深谷塾の夏期特別教室で長い夏休み、先生達と仲間と共に、楽しく有意義に過ごしませんか？　基礎をしっかり固め自信のない教科を自信のある好きな教科へ、得意な科目をもっと得意に・・・この勢いを2学期へ又来年小学校になる皆さんへは入学準備コースもあります。（マンツーマンで対応）　　　　期間：　7月12日（金）〜8月30日（金）50日間1か月の会費で参加できます。全て個別学習・個別対応です。安心してご参加下さい。お問合せはメールかお電話で受け付けています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 17:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷T体験談（保護者からのお喜びの声）続き</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-129978/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-129978/</guid>
      <description>　今、娘は英検2級を目指しています。後から入塾した姉娘は大変おっとりした性格なのですが、そんな個人の性格も深谷Tは理解されつつも学習に励めるようにリードして下さいます。英語は努力の方向性がとても大事ですが、深谷Tは、生徒に最適なレベルをいつも用意して下さいます。又、学習途中で、どうしても文法書に載らないような小さな疑問が浮かんできても、すぐ答えて下さいます。娘は曖昧な知識のまま進まないので、学習に迷いがないと言っておりました。　又、深谷Tには学習以外にもとてもお世話になっております。中学生・高校生といえば思春期真っ盛り。親の言うことを聞かないばかりか、親の言うことだからこそ聞かない(笑）親も我が子だからこそ客観視できない時もあります。我が家は核家族で近くに頼れる親戚がいませんでした。子育ての経験者からちょっとしたアドバイスが欲しいとき、親子関係に行き詰まっている時、ちょうど見計らったように、先生の奥様よりお電話をいただきます。親の迷いは子育てにも表われるので、子どもを見ればすぐ分かってしまうそうです。娘達は奥様の授業を受けていないのですが、ご夫婦で気にかけてくださいます。親子内の細々した悩み、他所では話しにくいことも、ご夫婦の前では、安心して話せます。　私たち両親は、我が子を学習面・精神面共に育てていかなければなりません。勉強だけできて良い学校に入れば幸せというものではありません。そんな時、深谷Tの元では両面から支えていただける安心感があります。我が家は深谷Tのもとで学習も子育ても進められて、本当に良かったと感謝しております。　　　　　　　　　　　　　　　おわり</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:12:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷T体験談（保護者からのお喜びの声）</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-129696/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-129696/</guid>
      <description>4月26日更新の続き　夏期講習から、娘は入塾しました。大変恥ずかしい話なのですが、私は、娘が塾で何をどのように学習してきたのか、あまり把握しておりません。娘が思春期に入り、今までのように何でも親に話さなくなってきたこと、そして、私は平日は仕事が入っていました。娘は、夏休みの膨大な宿題と1学期の復習、そして2学期の予習は、深谷先生にご指導頂きながら、一人で進めていました。2学期になりました。変化は、はっきりと現れ始めました。まず、補習に呼ばれなくなりました。娘は休み時間を自由に使えるようになりました。次に、学校の授業が分かるようになってきました。分かると楽しいので、さらに学習するようになるという良いサイクルになったようです。その結果、2学期の中間テストではぎりぎりながら上位クラスに入り、学年末テストでは学年2位になり、学校学力では伸長著しいとのことで賞状をいただくまでになりました。以上続きは次週にお伝えします。</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 12:26:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷T　体験談（保護者からのお喜びの声）</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-129543/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-129543/</guid>
      <description>　我が家と深谷先生との出会いは、去年の夏でした。次女が念願の私立中学に入学したまでは良かったのですが、英語の授業の速さや小学校からの内進生たちの習熟度にたちまち置いていかれてしまいました。昼休みの補習に必ず呼ばれ、習熟度クラス分けでは下位クラスの常連でした。　深谷Tにお会いしたのは、こんな時でした。入塾前の面談をとても丁寧にしてくださいました。娘の置かれた状況を客観的に分析して下さり、これからの学習方針をお話しくださいました。そして、塾としてサポートして下さる内容を大変具体的に説明して下さいました。男性の先生でしたが、大変穏やかな話しぶりでした。豊かな経験と学識のあるご様子に、私は自分の父親に向かっているような気持ちで、何でも質問できました。この先生なら、内気な娘もお任せできるという確信が持てました。　　続きは次週にお伝えします。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:52:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたは満足ですか？</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-128949/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-128949/</guid>
      <description>　高校に合格するだけであなたは満足せすか？自分の将来に向けての学習は高校合格で終わるわけではありません。高校に合格したときから、それまでに蓄えた力をもとに、自分の進むべき好きな道への学習が本格的に始まるのです。　ＪＳの仲間は、幼児から中学生までさまざなな学年の仲間と、好きな道へ進むために最も大切な基礎学力とさまざまな力を蓄えるため、毎日頑張っています。　そんなＪＳ　の仲間にあなたもなりませんか？その後は、その蓄えた力を深谷塾で発揮するように学習の場を設けています。　詳しくはお電話・メール・面談で説明させていただきます。お気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 13:01:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児さんを持つお母さん必見</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-128051/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-128051/</guid>
      <description>ＪＳ鶴巻教室では、2月・3月無料の体験学習を行っています。特に幼児さんは、算数・国語2教科で、しかも個別対応で月額6000円会費です。　”幼児だから勉強はまだ早い”と考えているお母様方が多いっようです。学習塾ですから確かに”もじ””かず”を中心に対応しますが、実はひらがなを書いたりすうじを書いたりすることは本人達にとっては勉強ではなく、もじ・かずを用いた遊びにすぎないのです。まずは興味のないお子様には興味を持つように、興味のあるお子様には「知りたい」「やってみたい」をふくらませ、「できた」「楽しい」を感じてもらい、能力をどんどんのばすお手伝いをさせて頂ければと思います。同時に先生の話が聞けて理解する力、一定時間集中して机に向かえる習慣習慣のルールが守れる・・・など、小学校入学時に求められる大変重要な力を、ＪＳの教室の中で培って下さい。何でも吸収する一番大切な時期を”まだ早い”と見逃さないように・・・是非お気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 14:51:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷塾　モニター体験教室及びJS鶴巻教室の無料体験学習受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-127480/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-127480/</guid>
      <description>深谷塾では今までの完全個別対応に加え、4月より中学生対象のグループ授業では英語・数学・国語の3科目に対応します。2月・3月は新規体験希望者は毎週2回・２か月間で計16回の授業を無料で受けられます。今塾を検討されている方や、現在他塾に通っている方は是非体験授業に参加してみて下さい。　尚、英語は必修ですが、数学・国語は自由選択としますので、従来通り英語のみの受講も可能です。曜日・時間などは、お気軽に電話又は直接教室へお越し下さい。ＪＳの無料体験では　今回は、入塾特典として2週間で4回の体験と合わせて、そのまま入会の方は、2ヶ月間無料となります。　特に小学校入学準備コースは、入塾後週2回・2教科（算数・国語）、しかも個別対応で月額6千円（税抜）で受講できます。幼児期は何でも吸収する一番大切な時期です。是非お早めにお友達とお誘い合わせの上、無料体験学習にご参加下さい。絶対お勧めです。ご連絡お待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 14:04:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[深谷昭廣英語塾」から「深谷塾」に。グループ授業も始めます。</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-126993/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-126993/</guid>
      <description>深谷昭廣英語塾では、今まで個別授業者に限り、数学や国語にも対応してきましたが、この度「深谷塾」と改称しグループ授業でも数学・国語（小学生には中学校教科書を使う英語準備・算数・国語）の授業を始めます。従来どおり英語完全個別授業も行います。グループ授業ではこのようなことも計画しています。・発音記号を覚えよう　・５文型に挑戦　・筆記体を読もう　・音節と文節　・縄文から平成へ　・度量衡を学ぶ　・地球儀から学ぶ春・夏・冬の休みには、学年枠を超えて定期授業とは別に無料で上記のような特別授業を計画しています。これらのテーマは学校のテストで直接点数に反映することはないでしょうが、「知っていて損はない」「一度覚えれば一生使える」学校や他の塾ではあまり教えてくれないことばかりです。完璧なマスターを目指すものではありませんが、これらを知ることによって、わずかな優越感を味わい、それが大きな』前進への第一歩となり、信頼される大人になることを私は期待しています。＊個別受講者も参加可能２月・３月は無料体験期間・無料体験の後、４月より入塾される方は入塾金無料！！塾を探している方・現在塾に通っている方、是非この機会に無料体験にご参加下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 22:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷昭廣英語塾が新しく生まれ変わります。</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-126085/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-126085/</guid>
      <description>＊　当英語塾では、今までは完全個別指導においてのみ、数学・国語など他教科にも　　対応してきましたが、来年度からは中学生対象のグループ授業でも数学・国語も扱　　うことにしました。＊　中学生コースはA英語・B数学・国語と週二回となりますがA英語のみの受講もできます。＊　小学高学年生コースは週一回、中学校教科書を使って、中学英語の先取り学習をします。＊　来年2・3月を無料体験期間とし、4月から正式開講を予定しています。＊　2月には中学の期末テスト対策もしますので、お知り合い、お友達とお誘い合わせの上　　ご参加下さい。＊　尚、これに合わせ、「深谷昭廣英語塾」は「深谷塾」と改称します。　　どこの塾にしようか、もしくはどこの塾に変わろうかと考えておられる方は是非、お気軽に　　お電話もしくはメールでお問合せ下さい。詳しく説明させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:25:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷昭廣英語塾が生まれ変わります。</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-125764/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-125764/</guid>
      <description>来年4月より深谷昭廣英語塾が「深谷塾」として生まれ変わります。　今まで英語以外は完全個別授業でのみ対応してきましたが、生徒・保護者の方々からのご要望により、グループ授業でも算数・数学・国語を扱うことにしました。　来年2月から3月末まで2ヶ月間無料体験授業を行い、4月から本番開始とします。皆様の体験ご参加をお待ちしています。詳しくはメール又はお電話でお問合せ下さい。JSの11月無料体験学習実施中無料体験学習特典　　2週間で4回無料体験学習後、引き続き入塾で、入塾者は更に1か月分会費無料！！特別企画　　幼児限定（5名まで）　2歳からまなべます。　　　小学校入学準備コース（2歳〜小学校入学まで）　　　教科：算数・英語・国語週2回・2教科（算数・国語）を6000円（税別）で受講できます。（個別対応）　来年ピカピカの1年生になる皆さんと保護者の皆様、幼稚園・保育園と学校の生活との変化は親が想像する以上に子どもたちにとっては負担が大きいものです。余裕を持って入学を迎えるためにも、是非この機会をご利用下さい。JS鶴巻教室では、保護者の皆様の子育ての悩みにも積極的に対応しております。お気軽にご連絡下さい。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:25:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月無料体験が始まります</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-125286/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-125286/</guid>
      <description>期間中4回無料で体験学習ができます。そのまま入会の方は、引き続き1ヶ月間（計1ヶ月半）無料となります。是非この機会に他教科にチャレンジ、お友達、お知り合いの方と一緒に、お気軽にご参加下さい。　　保護者の皆様、子育て悩んでいませんか？JS 鶴巻教室では勉強は勿論、お母様方の様々な子育ての悩みの相談も受け付けております。・泣き続けている０〜２歳の我が子にどのように対応して良いかわからない。・自我が出てきた２〜4歳の我が子が思うように言うことをきいてくれない。・幼稚園や小学校に、さまざまな理由から行きたがらない我が子への対応。・一番大切な家庭学習の習慣と集中力が身につかない・・・等　一人・ひとりの各教科の実力を最大限に伸ばすことは勿論、、子どもたちの頭・心・体のバランスを観ながら明るい未来ある子どもたち（我が子）のために、楽しい子育てを一緒に考えていきませんか？是非ご連絡下さい。お待ちしています。、</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 12:51:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母さま方からの多くのご質問より</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-124521/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-124521/</guid>
      <description>　　　「少し大変なことがあると、すぐに投げ出してしまいます」　「ムリ」「できない」と簡単にあきらめてしまう。親からすると「もうちょっとできそう」にみえるのに・・・ここでもうひとがんばりできる心。そのベースになるのは、「自信」や「自己肯定感」を育むために、まず子どもが自分で「できること」「やりたがること」から始め、「できた」「やった」という成功体験を積ませてあげましょう。それは親から見れば簡単な内容であるかもしれませんが、「できた」ことを共に喜びほめてあげることにより、「もっとやってみよいう」「次も頑張ってみよう」と、もう少し難しいところへとチャレンジする意欲へとつながっていきます。　自分にとってあまり高すぎない、また低すぎない、ちょうどよいハードルを越えたとき、人は「跳べた」という実感を持つことができます。この実感は人から与えられるものではなく、自分の努力によってのみ得ることができます。だからこそ自分を支えるとても強い力になっていくのです。　JSの教室でも入会当初は「やだ」「ムリ」「できない」と主張していた子も、少しずつ「やればできる」という実感を持ち、少しずつ学習時間も長くなり、頑張る力もついてきています。「あなたなら次もきっとできるよ」とプラスの声で応援していきましょう。　お子さまのことでご心配なことがありましたら、いつでも一緒に考えていきましょう。ご相談お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 19:18:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子どもへの真の愛情とは</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-124015/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-124015/</guid>
      <description>毎日暑いですが、夏休みももうすぐ終わり。体調を整えて元気に学校へ通えるようにしましょう。　　さて、ある教師の書物のなかにこんな言葉がありました。「教師としての子供への愛情というものは、とにかく子供が私の手から離れて一本立ちになったときにどういう風に人間として生きていけるかという、その一人で生きていく力をたくさん身に付けられたらそれが幸せにしたことであると思いますし、つけられなかったら子供を愛したとは言われないと思います。親も離れ、先生も亡くなった時、一人で子供がこの世の中を生き抜いていかなければなりません。その時、力が無かったら、なんとみじめでしょうか？・・・・・　子供がかわいいというんでしたら、子供が一人で生きる時に泣くことのないようにしてやりたいと思います。今のうちならたとい勉強が苦しくて泣いていたってかまわないのですが、一番大事なときに泣かないようにしてやりたいと思います。一人で生きる時に不自由なく力いっぱい生きていける、そういう子供にしていかなければ、子供は不幸です」。　私の37年の指導の基本理念です。 手取足取り面倒を見ることが子供を愛する事ではない。将来の事を考え、自分で生きぬけるように育てることが真の愛情であるという信念で日々子供たちと切磋琢磨しています。　子供たちに「頑張れる心」「やる気」「自信」の炎をともせたらと、強く願っています。どうぞこんな先生に会いに来て下さい。いろいろお話しできたら嬉しいです。     </description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:10:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み突入！いざ夏期講習！子どもの集中力は自宅では鍛えにくい</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-123249/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-123249/</guid>
      <description>夏休みは、子どもにとって勉強しにくい誘惑ばかり。長い夏休みこそ、集中して学ぶ力を鍛えるかどうかで、2学期から大きな差がつきます。先生との関わり、チャレンジ精神を育む「塾の風土」の中で、お子さまんの変化が実感できます。さあ、夏期講習で充実した夏休みをすごしましょう　夏期講習終了後入会の方は、入会金は免除になります。深谷昭廣英数教室は、教材費、入会金が免除になります。特に幼児さんは、2教科で6480円で受講できます。しかも殆ど個別対応です。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 12:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の特別教室 　　7月１３日〜8月31日　　6名限定</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-122872/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-122872/</guid>
      <description>　　50日間（週2回）1か月会費で受講できます。（宿題含む）　　　　　時間に余裕のある夏休み、50日間あれば不得意科目の取り戻しも出来、　　学習習慣も崩しません。40日間の夏休みに勉強から全く離れてしまうと、　　2学期の積み上げどころか1学期の取り戻しも容易ではありません。　　　是非JSと深谷昭廣英語塾の夏の特別教室を有効にご活用下さい。　　ご兄弟・お友達とご一緒でもかまいません。夏の特別教室特典　　　50日間1か月会費で受講でき、そのまま入会の人は、入会金が無料になります。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:59:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み中の学習は、ＪＳと深谷昭廣英語塾にお任せ</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-122182/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-122182/</guid>
      <description>もうすぐ長い長い夏休み、皆さんはどう過ごされますか？　37年の指導経験を活かし、一人・ひとりに寄り添い、あなただけの勉強法をアドバイス。この夏「やるき」と「自信」をお持ち帰り下さい。　「やる気」と「自信」で2学期へ個別学習塾ＪＳの夏の特別教室特典　7月13日（金）〜8月31日（金）50日間1教科１か月会費で学べる！伸びる！（幼児はなんと2教科1か月会費）夏の特別教室と入塾で入会金無料深谷昭廣英語塾夏の特典　夏期講習入会者は、入塾金・教材費無料授業日・回数は柔軟に対応します。ＪＳでは作文指導と受験対策の国語も対応します。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 13:17:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仲間の存在は大きいね</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-121105/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-121105/</guid>
      <description>　入会して以来あまり教室の机では学習せず、指導者のまわりの幼児椅子を机代わりにしていたＡ君、お友達が入会したとたん、机に向かって集中して学習を始めました。Ａ君のお母様からご紹介いただいた、入会したてのＵ君、先輩のＡ君お互い励まし合って共に向上していくよう、我々指導者もみんなで切磋琢磨していきましょう。いつも応援しているよ。　新学期が始まって1か月余り、少し慣れてきて緊張がほぐれてきた頃ですね。気の緩みが始まる前に短時間で毎日学習に取り組む、訓練のできるＪＳを始めてみませんか？（学習習慣をつけ る）　5月無料体験が始まります。期間：　5月18日（金）〜5月31日（木）　期間中4回無料で体験していただけます。入塾者は更に2週間無料（1か月分会費全額免除）まずは学力診断（無料）のご予約を！診断結果を元に、見通しやご家庭のご要望などを詳しくお伺いして、お子様に会った入塾後の学習の進め方をご提案させていただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 15:14:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鶴巻・北矢名・南矢名・真田・大住台にお住まいの生徒、保護者へ</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-120165/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-120165/</guid>
      <description>鶴巻・北矢名・南矢名・真田・大住台にお住まいの生徒、保護者の皆様へ進級・進学おめでとうございます。　春休みは大して宿題も無く季節もうららかで気分もウキウキしてきますね。さて、学習の方も4月に入り新しい気分で新しいことにチャレンジしてみませんか？苦手と思っている教科を得意科目に、得意科目をもっと得意にしてみませんか？そんなお手伝いをさせていただきたいと思います。　また、何でも吸収する幼児期は正に始めどき。完全個別でもじ・かずに興味をもてるように対応しています。幼児さんは勉強と思わずもじ・かずも遊びのひとつなのです。楽しく積極的に学ぶので、対 応しだいではどんどん吸収していくのです。正に学びの黄金期です。会費も2教科で1教科分です。是非体験学習にご参加下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 14:23:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児を子育て中のお母様へ　　必見</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-119714/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-119714/</guid>
      <description>先回に「自立」と「自己実現」についてお話しさせていただきました。今回は「教える」「育む」で自立を促すことにつえてお話しします。　「自立は」生活習慣・社会のルール・しつけが身につく「行動の自立」、自発性・自主性・意欲・自律心が育つ「心の自立」、知識・技能・自学自習力が身につく「頭の自立」の3つの面から見ることができます。　「教育」の2文字は、そのままバランスの良い自立を促す指針となります。「行動の自立」には、手本を見せ「教える」こと　が大切で「親中心」となります。「心と頭の自立」には、愛情を伝え、子供を受容し、子どもの能力にあった所 を見つけて伸ばす「育む」という」「子ども中心」の考え方が必要です。　現在３〜5歳の幼児さんも完全個別対応で楽しく通塾しています。好きなことの発見、できる喜び、できた喜び、またお兄さんお姉さんたちが学習している環境の中で、見る・聞くの刺激を受けながら育まれたいます。家庭の環境では得られないことですね。幼児さんは見るもの聞くものすべてが学習で、脳がスポンジのごとく吸収していきます。この時期を逃すことは勿体ないです。会費も小学生以上１教科分で2教科受けられます。じっと座っておれない元気な子、鉛筆が持てない、読めない、書けない大丈夫。お母様の子育ての悩みにも応じます。一緒に育んでいきましょう。まずは体験 学習にどうぞ。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 11:08:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お気軽に体験学習に参加しませんか？</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-119312/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-119312/</guid>
      <description>JSでは幼児さんはじめ楽しく体験学習を始めています。どんなことをしているのか？どんな先生か？どんな雰囲気か？など「百聞は一見にしかず」です。どうぞお気軽にお越し下さい。　深谷昭廣英語塾では、新学年の合同クラスがスタートしました。少人数で楽しい雰囲気の中でスタートしています。学年にこだわらず学力などに応じて1学年上の学習にも対応します。　説明会のご案内　3月3日（水）　　　4時30分〜5時30分　JS鶴巻教室にて　お気軽にご参加下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 12:11:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子育て応援・きめ細やかな生徒指導　　　個別学習</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-119120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-119120/</guid>
      <description>JSの教育のゴールは自立と自己実現です。これから先いつまでも、親が子どもの進んで行く道を示し、障害を取り除いてあげるわけにはいきません。子どもが自ら道を切り開き、、生きていかなければなりません。そのためには夢や目標を持って、生き生きと生きて行ける力を子供時代に育てることがもっとも大切と考えます。そんな「生きる力」があれば、どんな時代が来ても、すばらしい人生が送れることでしょう。　JSの学習法を通して、早い時期に自立した人間に育てるお手伝いをさせていただければ幸いです。体験学習受付中です。是非この機会を ご利用ください。深谷昭廣英語塾からのお知らせ　３月３日（土）１６：３０〜１７：３０　当教室にて入塾説明会を行います。ご自由にご参加下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 10:27:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児無料体験学習受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118949/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118949/</guid>
      <description>２歳から学べます。　　子育て応援・きめ細やかな生徒指導　　JS鶴巻きらきら教室幼児期は伸びる時期、伸ばすべき時期　　　好きなことを発見し、楽しみながら学習の基礎を築く、何でもスポンジのように吸収する人生一番の黄金期。この時期に学習に触れさせてあげることはお子様にとっって一番の財産であり、親の愛情ですね。３７年間で様々なお子様たちやご父兄から学ばせていただいた経験を元に、お子様と関わらせていただき応援させていただければ幸いです。是非この機会をご利用頂き、お気軽にお問合せ下さい。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:19:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験学習受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118819/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118819/</guid>
      <description>期間：２月１５日（木）〜２月１８日（水）二週間で４回・入塾者は更に二週間無料（１か月分会費全額免除）JSの教室は「自分から学習する力」を育みます。　　　自分の力で問題を解くプロセス分かるところから学習･･･その子が分かるところまで戻って学習　　　　　　　　　　　　　　　　　（一斉ではなく個別対応）できる最短コース・・・無理と無駄のない個別カリキュラムを作成し　　　　　　　　　　　　　　その子の「できる最短コース」を提示先取り学習」・・・「学校の授業がわかる」という自信と　　　　　　　　　　　　学習意欲をつけるために徹底した先取り学習余裕がもてる･･･お子様は余裕を持って学校の授業に臨めます。一番大切なことは学校の授業を集中して聞くことができるようにすること。短時間で集中して学習する力をJS の教室（道場）で訓練しませんか？ここで培った力は一生もんの本当の力です。少々のことでは諦めない子供たちが継続することによって培っています。この機会に一緒に訓練しませんか？メールでもお電話でもお問合せの方には資料をお送りさせていただきます。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 12:57:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が楽しくなる英語専門塾　JS鶴巻教室　深谷昭廣英語塾より</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118576/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118576/</guid>
      <description>こんな悩みを持った学生へお答えします。　英語が苦手・大嫌い　何から手を付けたら良いのか分からない　努力しているつもりだが全然伸びない　どこの塾に行っても効果が表れない　英語大得意、もっと得意にしたい　当塾の特徴　　　私学教材（treasure）の補習も行います。　家庭教師（訪問）も可能です。　不登校生についても相談に応じます。　完全個別の場合は、曜日・時間等、柔軟に対応します。そろそろ皆さんの中では、塾選びが始まりますね。大手の塾とは少し違った特徴がありますので一度お問合せしてみて下さい。お気軽にご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:08:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての中学英語</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118428/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118428/</guid>
      <description>苦手科目にしないために　　　　　　深谷昭廣英語塾より　　　英語が楽しくなる専門塾　基礎の大切さは誰しも認めるところですが、特に「英語学習」においては基礎学力を構築する以前に、つまり中学一年生になったその四月の段階でつまずき、そのときの苦手意識をずっと持ち続ける生徒が少なくありません。　私は大学の受験を目指す高校生・浪人生を主な対象とした英語塾を１９９５年に開設し、携わってきましたが、「英語大嫌いだ」「英語は苦手だ」という生徒がそうなったのは「関係代名詞が難しくて・・・」とか「単語が覚えられなくて・・・」などではなく、要するに最初の一歩の踏み出しで失敗があったことに気付かされました。そして、この現象は能力の高低には関係なく、いや、むしろ小学生時代あまり苦労すること無く進んできた生徒にこそ起こりやすいのです。　小学校高学年をお持ちの保護者の方々には、こんなリスクを回避するための機会をプレゼントされるようおすすめします。微力ながら、私にも協力させて頂きたいと思います。　説明会のご案内　３月３日（土）　１６時３０分〜１７時３０分ご自由にご参加下さい。お急ぎの方、当日不都合な方、個別対応ご希望の方はお電話下さい。                        </description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:21:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JS鶴巻教室は２歳から学べます。</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118017/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-118017/</guid>
      <description>自信と余裕で新しい一年生を迎えるために・・・〜幼児・・・伸びる時期・伸ばすべき時期　　好きなことを発見し、楽しみながら学習の基礎を築く。何でもスポンジのように吸収する時期。〜　小学校低学年・・・学習習慣をつける大切な時期　　徹底した最短繰り返しによる先を見据えた基礎学力の力をつける。〜小学校高学年・・・集中力の持続時間を長くできる訓練をする時期　　苦手箇所（本人には分からないものです）を発見し最短修復。個別に作成するカリキュラムによって無理無駄をなくし楽しい雰囲気の中で先取り学習が可能な学　　力をつける。〜中高生以上・・・自分の力で問題を解く力を確立していく時期　　学力の最低保証は「語彙力」「読解力」「表現力」「思考力」「計算力」の五分野。個別に作成するカリキュラムによって、納得いくまで学習できる時間を確保する。新しい年を迎え新たな目標に向かって、一緒に学びませんか？ご連絡いただければ資料を送らせていただきます。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 09:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>継続は力なり</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-117648/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-117648/</guid>
      <description>平成３０年･･･一年が経つのは本当に早いです。ついこの間平成になったばかりのような感じなのに。皆さんにとって平成２９年はどんな年でしたか？嬉しかったこと、悲しかったこと、上手くいったこと、いかなかったこと、悔しかったこと･･･等、JSにたいしてはJSの宿題をやらなかった時や、たまにはやるのが面倒くさかったりで嫌になったときがあったかもしれません。でもそんなことがあってもいいと思います。　とにかく一年間学習を続けたということ、それこそが大変立派なことです。（継続は力なり）継続するうちに学習習慣、集中力、持久力など一年前に比べ、JS の生徒さんは知らないうちに少しずつつけ、本当に変わってきました。頼もしくまた嬉しく思います。新年もまた、JSの学習が皆さん自身の大きな財産となるよう、一年間共に学んでいきましょう。　まだ始めていないお友達、一緒に学んでいきませんか？</description>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:30:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来春ピカピカの一年生になる皆さん、必見。</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-116952/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-116952/</guid>
      <description>自分のことは自分でやる　学習の準備から後片付けを通して、自分の身の回りのことができるようになります。先生の言うことが分かるかな？　先生との会話や教材、カードや教具で言葉の数をどんどん増やします。「ことば」は生活の中で基礎が作られなければ真に役立つものとなりません。ときにはがまんも必要です。　小学校の４０分授業を静かに集中して受けられること。これが学習の第一歩です。「読めない」「かけない」だいじょうぶ　一対一の対応ですから、鉛筆を持てないお子様も大丈夫。楽しい教材・教具と対応で文字や数字にも興味を持つようにしていきます。子育て一人で悩んでいませんか？　教室にはスタッフや先輩ママさんがたくさんいます。悩みを聞いてもらったり、子育てのヒントをもらったりお母さんも学べます。　教室全体が刺激を与えています。小学校入学準備に是非JS鶴巻教室をご利用下さい。まずはお気軽に見学にいらして下さい。「教室のしおり」をさしあげています。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 10:19:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一度教室をのぞいてみて下さい。</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-116592/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-116592/</guid>
      <description>一度教室をのぞいてみて下さい。　JS鶴巻教室は「塾」ですから勉強ができるようにすることは勿論ですが、それだけではないと思っています。仲間を思いやる心、目標に向かって頑張る心、困難を乗り越える強い心、自分を支えてくれる全てへの感謝の心・・・そういった心を育む場だとも思っています。一度教室をのぞいてみて下さい。いつでもお試し学習できます。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:50:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 算数楽しくなったよ　</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-116308/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-116308/</guid>
      <description>どこの塾に行っても数ヶ月しか続かなかったA君、入会当初JS に来たときもやだ、やだ病が出ていましたが1年たった今は「算数楽しい」という言葉が出るようになりました一緒にこれからもがんばっていこうね。　</description>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 14:53:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JS鶴巻教室の学習法を体験しませんか？</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-115690/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-115690/</guid>
      <description>ＪＳ(ジェイエス)鶴巻教室の学習法を体験していただくための１５日間です。算数・数学・英語・国語の各教科について２週間で４回無料で学習することができます。そのまま入会された場合、体験含め１ヶ月分会費無料！期間：１１月１日(水)〜１１月１７日(金)</description>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 18:22:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジェイエス鶴巻教室のホームページが出来ました★</title>
      <link>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-115319/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hadano-js-tsurumaki/blog-115319/</guid>
      <description>こんにちは♪秦野市鶴巻にある、「ジェイエス鶴巻教室」です。ホームページが完成しました★更新していきますので、お見逃しなく★入会に関するお問い合わせは、お気軽にお電話ください♪</description>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 14:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
