<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導Axis【住道校】のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/</link>
    <copyright>個別指導Axis住道校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>いよいよ始まります！春期講習★</title>
      <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-8708/</link>
      <guid>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-8708/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！いよいよ春がやってきますね。Axisでは、春期講習を行います。また、無料体験授業も行いますので、ぜひこの機会にお越し下さいませ！詳しくはコチラをご覧ください。ご不明な点等ございましたら、ご遠慮なくお気軽にお問い合わせくださいね！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 14:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試直前！！</title>
      <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-7129/</link>
      <guid>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-7129/</guid>
      <description>みなさん、こんにちわ！いよいよ入試直前の時期となりました。大学受験では、先日センター試験が行われ、高校の推薦入試も始まりました。小６、そして中３の皆さん、緊張すると同時に大きな不安もあることでしょう。でも、それは、皆さんたちだけではありません。今まで皆さんを見守ってきた先生たちも、同じ気持ちです。だからこそ、不安やストレスは、溜めないでほしいのです。もちろん、私たちの一番の仕事は皆さんを志望校へ導くことですが、それだけで終わりたくないのです。できるだけ入試当日にいつもと同じように、元気な姿で入試に臨んでほしい。1人で悩むのではなく、一緒に頑張っていきたい。そんな風に、先生たち一同が思っています。不安なことや悩みごとがあったら、いつでも相談してください。あと少しの期間ですが、一緒に頑張りましょう！！最後の最後まで応援しています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 17:54:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型インフルエンザへの対応について</title>
      <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-4545/</link>
      <guid>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-4545/</guid>
      <description>　新型インフルエンザ（H1N1）の感染は各地で広がりを見せ、予断を許さない状況です。秋以降にはさらに感染拡大があるとの発表もありますが、ワオ・コーポレーションでは感染の拡大防止と体調、健康管理には十分留意しながら、今後とも対応を進めてまいります。　会員生の皆さまをできる限り安心できる学習環境でお迎えしていくため、保護者の皆さまにはお子さまの日常生活での健康管理に留意いただくとともに、あらためてご理解とご協力をお願いいたします。【日常生活での感染予防】 日ごろから規則正しい生活を心がけ、健康管理には気をつけましょう。外出後には手洗い、うがいをしっかりと行ないましょう。人の多くいる場所でのマスク着用、風邪気味な時にはマスクを着用しましょう。 【ご協力のお願い】 通学されている学校が休校・自宅待機・外出禁止などの措置をとった場合は、学校の指示に従い、通塾はお控えください。 通塾前には各ご家庭で、お子さまの体調チェックをお願いいたします。無理な通塾、出席はご遠慮ください。 新型インフルエンザへの感染が確認された場合は、在籍校への速やかな連絡をお願いします。【ワオ・コーポレーションの対応、取組みについて】 今後、感染が拡大した場合には、発生地域の各校は、保健部局等公的機関からの要請に従い、休校を含む必要な措置をとることがあります。また、ワオ・コーポレーション校内で感染者が発生した場合、内規に従って休校を含む必要な措置をとることがあります。通塾されたお子さまが体調不良（のどの痛み、咳、発熱等）の場合は、速やかに保護者の方へ連絡させていただきます。全校舎には、手洗い消毒液を設置して、利用していただいています。全従業員は、毎日の体調チェックをおこなって、勤務についています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 21:58:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「新学習指導要領特別対策プロジェクト」について</title>
      <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-4544/</link>
      <guid>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-4544/</guid>
      <description>「新学習指導要領特別対策プロジェクト」について更新いたしました。無料対策授業を実施中ですので、お気軽にお問い合わせください。詳しくはこちらから。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 20:24:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダイナミックなワオの動きが一目でわかる</title>
      <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-1794/</link>
      <guid>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-1794/</guid>
      <description>CG・映像業界で活躍したい方へ！WAOクリエイティブカレッジでは「成長支援プログラム」受付中！ WAOで一年間しっかり技術を身につけて、CG・映像業界で活躍したい！転職したい！そんなあなたの成長を全力でサポートします。 学び始めは初心者でも、一年間できちんと力をつけて、業界で通用するレベルまで成長できるのはなぜなのか？ 就職はあくまでスタート地点。現場に入ってからも成長し続ける人材を育成することをWAOはなぜできるのか？ その答えの一つがWAOの「成長支援プログラム」です。 ※詳しくはお近くの校舎までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2009 12:23:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の集中講座、受付開始しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-1781/</link>
      <guid>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-1781/</guid>
      <description>いよいよ夏がやってきます!!個別指導Axisでは、夏休みの間、集中講座を行います。苦手分野を得意分野にする、絶好のチャンスです。「部活が毎日あって、忙しい…」「家族旅行にも行きたいな…」そんな方もお任せください！アクシスでは、みなさんの予定に合わせて日程や時間帯を選ぶことができます。まだ入塾していない方も、もちろん受講できます。夏の集中講座からのご入塾される方には、お得な特典をご用意しております。是非一度、コチラのホームページもご覧くださいね！◆個別指導Axis夏の集中講座【本部ホームページ】</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2009 12:45:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導のAxis　よりよい教育のために</title>
      <link>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-810/</link>
      <guid>http://jukutown.com/axis-suminodou/blog-810/</guid>
      <description>【授業アンケート】本人と保護者から、年間3回日々の教室運営や学習指導についてアンケートの形でお答えいただき、教育現場に速やかに反映する体制を整えています。【教育ホットライン】会員の方には専用のフリーダイヤルを設けています。各県の本部責任者またはワオ・コーポレーション本社社長室にて直接ご意見を承ります。【ワオ・コーポレーションはISO9001の認証を取得しています。】（株）ワオ・コーポレーションの教育本部および徳島本部は、ISO9001の認証を取得しています。また、引き続き全県での取得を進めていき、日本全国どの県どの校においても、安心してお子さまをお預けいただける教育環境と高品質の教育サービスの提供をめざして取り組んでいきます。【個人情報の保護に取り組んでいます。】私たちは、個人情報の保護に努めています。本社ワオ・コーポレーションでは、お客さまからご提供いただく個人情報に関して、適切な方法で管理し、特段の事情がない限り、お客様の承諾なく第三者に開示・提供することはありません。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 17:56:40 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
