<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>多摩英数進学教室 中野島校の御案内</title>
    <link>http://tamaeisu-nakanoshima.com/</link>
    <copyright>多摩英数進学教室中野島校</copyright>
    <description>伝統と実績の多摩英数進学教室。集団指導と個別指導の融合。多摩英数進学教室『中野島校』のホームページです。川崎市多摩区で学習塾・進学塾をお探しの方は必見。</description>
    <item>
      <title>学力養成授業・内申対策授業　19:00開始21:50終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-nakanoshima.com/course-detail-133/</link>
      <guid>http://tamaeisu-nakanoshima.com/course-detail-133/</guid>
      <description>・学力養成カリュラム指導子どもたちの学力低下に歯止めをかけ、学力重視に移行していく高校入試に打ち勝つため、中学校の教科書内容にとどまらない教科指導を、多摩英数では展開しています。・主要5科目完全指導英数国の主要3科目に比べ軽視されがちでありながら、入試において非常に差の出る科目である理科・社会。多摩英数では、早い段階からの主要5科目完全指導体制で、バランスのとれた総合学力を養成しています。・客観データ重視指導絶対評価内申の導入以来、学校での相対的な学力位置をはかることが困難な現状、多摩英数では年間6回の学力診断テスト結果をもとに早い段階から、生徒たちの学力位置を正確に把握しており、進路指導に役立てています。・絶対評価対策指導挨拶をする、時間を守る、提出物を期限内に出す、といった基本動作が成績に大く影響を及ぼす絶対評価内申。多摩英数では、基本動作を徹底しつつ、授業の中で生徒たちの積極的な意見発表力を養います。・定期テスト対策指導学校の定期テストが始まる2週間前から、多摩英数では通常のカリュラムを止めて、2週間の定期テスト対策授業を実施しています。その他にも、さらに様々な特別対策を行っていくことで万全な準備態勢を整えます。・英検・漢検対策指導公立受験・前期選抜や私立受験・推薦入試でプラスポイントの対象となる英検・漢検。多摩英数は全校舎で両検定の準会場登録をしているだけでなく、対策授業などを実施して生徒たちの英検・漢検の取得をサポートしています。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 11:43:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数重視・対話型授業・体験授業　16:00開始18:40終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-nakanoshima.com/course-detail-134/</link>
      <guid>http://tamaeisu-nakanoshima.com/course-detail-134/</guid>
      <description>・算数重視型授業【論理的思考力を育成したい】子どもの学力低下が疑問から確信へと変わった今、特に算数における全体的な学力低下は大く、個々の学力差も年々拡大してています。算数は、本来どの科目よりも面白みがある科目です。一つ一つの道筋をしっかりとたどって、１つの解答にめぐり合う喜びは、何にもまして素晴らしい成功体験となり、それが生徒の学習意欲へとつながっています。多摩英数では、算数の授業時間を他の科目より多くとり、基盤となる計算力を養成しながら、解答へのプロセスを一歩ずつ丁寧に指導していくことで、生徒の論理的思考力を育成しています。・なぜ大切にする対話型授業【知的好奇心を育成したい】人は、小さい時に「なぜの天才」として大人たちを素朴な質問で、困らせていたものでした。しかし、年が上がっていくうちに段々とこの「なぜ」を口にしなくなります。素朴な質問に大人たちが、答えられなくなり、真正面から子どもたちの「なぜ」に向ょっていこうとしないからです。多摩英数では、子どもたちの「なぜ」を大切に、真正面から受け止めて、授業をしていこうと思います。徹底的に「なぜ」に付ょって、子どもたちの知的好奇心の芽を大なものにしていたい。多摩英数の授業の基本は、なぜを大切にする対話型授業です。・体験学習プログラム【人に対する共感力を高めたい】“生徒たちの学習に関わるすべてをサポートする”多摩英数進学教室では、小学部の生徒を対象に、机上の教科学習だけでなく、総合的に様々な物事を学ぶ機会として、「体験学習プログラム」に取り組んでいます。この「体験学習プログラム」では、地球温暖化などの環銀題を題材とした様々な体験活動や、理科実験などの不思議体験を通して、社会で起こっている物事への興味・関心を高め、物事の本質を捉える姿勢を育みながら、知的好奇心と人に対する共感力を育んでいます。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 14:02:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＦＬＥＮＳ　:開始:終了　</title>
      <link>http://tamaeisu-nakanoshima.com/course-detail-137/</link>
      <guid>http://tamaeisu-nakanoshima.com/course-detail-137/</guid>
      <description>　多摩英数進学教室では、アクティヴラーニングの一環として、小学生にはタブレット教材ＦＬＥＮＳを学習ツールとして使用しております。ＦＬＥＮＳとは、タブレットを活用して、全国の学習塾をネットワークで結び、自分にピッタリのライバル達と競いあうことでやる気を高めるとともに、家庭学習を習慣づけます。１．リアルタイムフィードバック画面はいたってシンプルです。解答欄に答えを手書?力すると、正解不正解がすぐに表示されます。即時フィードバックを行いますので、テンポ良く、集中して、問題を解くことがでます。それらのフィードバックが生徒のやる気をさらに高めます。また、全国のライバルたちの解答状況が、リアルタイムに表示されますので、ライバルの息遣いを感じながら問題に取り組めるのも特徴です。２．ピッタリのライバルと競い合えるＦＬＥＮＳでは、ネットワークを活用して全国数千人の小学生の中から、自分と同じくらいの学力のライバルを最大１０名、自動で毎回見つけます。自分にピッタリのライバルと競うことで、頑張り次第では1位を狙うことも可能です。「やればでる」という成功体験がやる気アップの原動力となるのです。３．リハーサル＆トレーニングＦＬＥＮＳでは、授業でタブレットを使いますが、宿題はリハトレブックというテストを使います。宿題で授業のためのリハーサルとトレーニングを行い、本番授業で力を発揮するという仕組みになっています。生徒達は、宿題をしっかりやることで、授業で活躍でるようになります。活躍でれば、クラスのみんなや先生から褒められ、自信につながります。このように、成功体験を積み重ねることで、学習習慣が自然に定着するのです。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 14:47:25 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
