<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【まなびぃ】〜柏市豊四季・南柏の学習塾・進学塾〜</title>
    <link>http://ytprepmanabi.com/</link>
    <copyright>まなびぃ新富町教室</copyright>
    <description>千葉県柏市豊四季・南柏の学習塾・進学塾・少人数指導の【まなびぃ】のホームページになります。柏市豊四季・南柏で塾をお探しの方はこちら。</description>
    <item>
      <title>『勉強の方法を知りたい！』方法完成の中１　:開始:終了　火・金</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5281/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5281/</guid>
      <description>　中学生になりますと、学校の勉強が本格的に高度になり、勉強の目的の一つに”高校受験”を挙げていくことになります。そして子どもたちが、勉強に対して『苦しい、辛い』ということを感じ始めるようになります。ですから、価値ある勉強を習慣化することが本当に重要になります。しかし、部活や学校行事の忙しい中学生が、“勉強を習慣化すること”は現実的に難しいようです。ではどうすればいいのか？それは、勉強を習慣化するための“仕組み”を利用する！ということが非常に効果的です。では、以下でその“仕組み”とはどういうものか説明していきます。　１年生の初期の学習内容は、数学にしても英語にしても易しいです。それを利用するのです！ つまり、はじめのテストで良い点を取り、自信を付ける（させる！）その“良い点”を取ることを当たり前と認識する（させる！）それが中学生の最初の岐路になります。高い到達点を常識とすることで、次のテストの目標が高いレベルで明確化し、目指す強い動機になるのです。人間は、初めての失敗を恐れますが、二度目の失敗は敷居が下がり、失敗を繰り返すにつれて、段々と失敗を恐れなくなってしまいます。その先に待ち受けているのは、“開き直り”です。中学生の段階で開き直ってしまいますと、なかなか立ち直れません。ですから最初が肝心だと我々は考えています。更に中１は、(決して悪いことではないのですが)部活が楽しくなってきたり、また成長期ゆえに疲れやすかったり(執拗に眠くなったり)･･･と、勉強から遠ざかる環境に身を置いています。それは本人の意思とは無関係ですが、勉強の優先順位は必然的に下がっていきます。それゆえに、中学生が毎日の生活の中で、中２、中３につながる勉強をやるための仕掛けが不可欠なのです。“自分自身で、ご家庭でやれる！”という方は、そのまま頑張って下さい！そして、難関高校を目指していないのならば、あえて通塾の必要はありません。しかし、“自分で出来ない、勉強の方法を知りたい！”という方は、ぜひご相談下さい。通塾云々の前に、まず一緒に勉強と生活を見直してみましょう！　まなびぃでは、目先の短期的な理解ではなく、学年が上がるにつれてより高度になる勉強を意識して、深い理解を与えます。そして、刺激的に勉強できるように、テストで点数を取る秘訣なども伝授していきます！(もちろん、重要分野を中心に小学校の復習も行います)　おススメ学習法は、『分からないことをただ教えるだけでなく、どういうことなのか意味をじっくり考えさせる！』ということです。理解を“与える”ことから、“引き出す”ことへの移行がポイントになる学年です。《週２日コース》	科目：英・数・国曜日：火・金時間：１９：０５〜２１：３０その他、定期テスト前に『超！徹底』対策を実施(もちろん無料)。先日の学年末の際も実施。トップページの「学年末『超！徹底』対策」をクリックしていただきますと、その徹底ぶりに驚かれるかも･･･。(生徒たちは喜んできます、念のため)</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 15:39:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『理由がわかった！』理論構築の中２　:開始:終了　火・金・（土は選択授業）</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5282/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5282/</guid>
      <description>　中学生になりますと、学校の勉強が本格的に高度になり、勉強の目的の一つに”高校受験”を挙げていくことになります。そして子どもたちが、勉強に対して『苦しい、辛い』ということを感じ始めるようになります。ですから、価値ある勉強を習慣化することが本当に重要になります。しかし、部活や学校行事の忙しい中学生が、“勉強を習慣化すること”は現実的に難しいようです。ではどうすればいいのか？それは、勉強を習慣化するための“仕組み”を利用する！ということが非常に効果的です。では、以下でその“仕組み”とはどういうものか説明していきます。	　２年生は学校生活にも慣れ、また受験を現実的なことと捉えていないため、勉強に対する意識は最も低い時期と言えます。さらに追い討ちを掛けるように部活で主力となり、勉強しないことを助長します。しかしその一方で、入試の出題率が高い分野を扱うという厄介な学年なのです。　そこでどうするべきか･･･？まずは、勉強を生活の一部に強制的に組み入れることがポイントです。具体的には、勉強する時間を曜日ごとに決め、何をどれだけやるのか明確にします。壮大な計画は不要です。小さな目標を具体的に決めるのです。その際、生徒には『部活との両立』の大切さを理解してもらうのです。ただ『勉強しなさい！』と言っても、やる気にならないのはある意味仕方のないことです。生徒との対話により、勉強の大切さ、辛くても頑張ることの大切さを実感してもらうことが、お子さんの成長にはどうしても必要なことなのです。　２年生の内容を理解しないままに３年生になっても、突然出来るようにはなりません(当たり前ですよね？)。最近の公立高校の人気は加速しています。倍率を見ても明らかです。『勉強に本腰を入れるのは３年生になってからで良い･･･』そう考える人が多いのですが、その多くの生徒は、希望する公立高校に合格できていません。ですから、スタートを早めに切ることは本当に重要なことなのです。おススメ学習法は、『やるべきことを明確にすることで、勉強の機会を作り、その上でただ解けるようにするのではなく、どういうことなのか意味をじっくり考える！』ということです。理論の意味を考える時期に来ているということを忘れないで下さい。《週２日コース》　	科目：英・数・国曜日：火・金時間：１９：０５〜２１：５０《週２.５日コース》	科目：英・数・国・理・社曜日：火・金・土　★隔週土曜日に理社を学習時間：１９：０５〜２１：５０その他、定期テスト前に『超！徹底』対策を実施(もちろん無料)。先日の学年末の際も実施。トップページの「学年末『超！徹底』対策」をクリックしていただきますと、その徹底ぶりに驚かれるかも･･･。(生徒たちは喜んできます、念のため)</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 17:02:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お子さまの学習習慣をつくるとき！　:開始:終了　月曜日〜金曜日で選択</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5279/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5279/</guid>
      <description>　１〜３年生は、｢学習とはなにか｣｢学校の勉強方法｣などを定着させる大切な時期です。この時期に勉強の取り組み方を間違えますと、中学校、高校へ進学して、全く勉強をやらなくなってしまいます。ですから、毎日の学習とその取り組み方は非常に大切です。ですから、“ただ勉強させればいい(宿題をやればいい)”というわけではありません。勉強の目的　・　目標　・　達成感その３つを持たせて勉強させなければ、将来につながりません！　小学生にとって、『単に成績が良いこと』にはあまり、魅力も価値もないのでしょう。しかし、小学生は、『頑張って褒められること』には喜びを見出しますし、更には出来なかったことを出来るように努力することこれはとても価値あることですし、子どもたちが勉強を通して身につけるべきことだと思います。勉強が好きでない子は多いですが、『努力する』という概念は、『辛いこと』に対して行う営みです。好きじゃないからこそ、『頑張ること』が子どもを成長させてくれます。これが目的です！ただ計算するより、目標時間、正解率･･･それらを定めた方が“集中”します！“やる気”も出ます！大学受験生も、目標を持っている子と、持っていない子で、伸び方が全然違います！勉強するときに、“小さな”目標を持つことが重要なのです！子どもが頑張ったなら、めちゃくちゃ褒めてあげます！これが次の努力の原動力となります。出来たことより、頑張ったことを褒めることがポイントです！　まなびぃでは、小学生が将来『生きる力』を持って活躍できるように、学習のあり方を見つめ直し、意味ある、価値ある学習を提供していきます。『テストの点数を上げるだけ』といった上辺の勉強を排除していきます！　そして、その指導ではまず、兎にも角にもすべての科目の基本となる国語力(読解力･表現力)の習得を目指します。国語力は生きていく上でとても重要ですし、世の中ではあまり認知されていませんが、大学受験でも本当に差がつく科目です。(本当に差がつきます！！)そして、無学年式能力開発コースでは、１年生〜６年生までの範囲の“言葉”・“文章読解”・“計算”の基礎力を学年の壁をこえて無理なく定着させていきます。そのプロセスでお子さんのやる気を引き出し、自ら進んで勉強出来るように指導していきます。　もちろん、学校の教材を使って学校の授業に合わせた指導もしていきます。学校の授業内容を確実に身につけたい方は個別指導コースを併用したコースをお勧めします。《無学年式能力開発コース》★週１日もしくは２日		科目：算数・国語内容：小学１年生から６年生までの範囲を無学年式で先取り学習できます。時間：１５：４５〜１６：４５曜日：(月)〜(金)の中から選択可能です。《無学年式能力開発＋個別指導コース》★週２日科目：算数・国語内容：小学１年生から６年生までの範囲を無学年式で先取り学習することに加えて、該当学年の教科書準拠の学習を並行して行います。時間：１５：４５〜１６：４５曜日：(月)〜(金)の中から選択可能です。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 17:02:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校100％合格の秘伝をキミに！　19:00開始22:00終了　月・木・土★９月以降は16時から土曜講座</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5283/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5283/</guid>
      <description>　中学生になりますと、学校の勉強が本格的に高度になり、勉強の目的の一つに”高校受験”を挙げていくことになります。そして子どもたちが、勉強に対して『苦しい、辛い』ということを感じ始めるようになります。ですから、価値ある勉強を習慣化することが本当に重要になります。しかし、部活や学校行事の忙しい中学生が、“勉強を習慣化すること”は現実的に難しいようです。ではどうすればいいのか？それは、勉強を習慣化するための“仕組み”を利用する！ということが非常に効果的です。では、以下でその“仕組み”とはどういうものか説明していきます。　３年生はいよいよ受験生になりますが、夏まではそのことを現実的な問題として捉えていない生徒が多いようです。部活も引退までのカウントダウンが始まり、最後の大会に向けて、熱のこもった練習をしています。ここでの注意点は、『引退してから勉強をする！』と割り切ってはキケン！ということです。日が伸びるにつれて、部活に取られる時間が増えるわけですが、勉強の習慣を絶対につけるべきです。『夏は入試の天王山』とは昔から言われることですが、夏から頑張った生徒が伸びるのは秋以降です。夏に伸びる生徒は、１学期に頑張っている！という事実は、意外と知られていません。そして、勢いづき『秋からも恐ろしいくらい伸びる』のです。一年で偏差値が２０伸びるということを我々はよく目の当たりにしますが、そのほとんどの生徒は、１学期に苦労をしているのです。全国的に受験生が頑張り始める夏以降は、“みんなそれなりに伸びる”わけですから、自分だけ偏差値が激昇することは、現実的ではないとお分かりいただけると思います。ですから、みんなが本腰を入れていない１学期こそ、大きなチャンスなのです！　おススメ学習法（仕組み）は、『１学期に苦労すること！そして、１学期は意味を理解し、２学期以降に暗記物に取り組む』ということです。さらに、我々の秘伝合格術なのですが、１学期は英数国、夏に理社に特に力を入れると、公立高校は万全です！ （詳しくはぜひぜひご相談下さい！）《週３日コース》	科目：英・数・国・理・社曜日：月・木・土時間：１９：０５〜２１：５０その他、定期テスト前に『超！徹底』対策を実施(もちろん無料)。先日の学年末の際も実施(中３は入試のため学年末対策はしておりません)。トップページの「学年末『超！徹底』対策」をクリックしていただきますと、その徹底ぶりに驚かれるかも･･･。(生徒たちは喜んできます、念のため)★９月より土曜日16:00〜18:00の入試講座が必修となります。開始時刻は変更となる可能性がございます。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 17:00:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱点を克服→中学校の勉強の土台完成！　:開始:終了　月曜日〜金曜日で選択</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5280/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/course-detail-5280/</guid>
      <description>　高学年になりますと、学校の勉強がより高度になり、高校受験に直接影響する内容も学んでいくことになります。この時期の勉強に対する“苦手意識”は、のちに致命傷につながる可能性が高いので注意が必要です！　そして中学校に向けて、本格的に準備を始めなければなりません。　４年生は学力差が顕著に出始めます。特に算数では計算力はもちろんですが、文章題が解ける人と解けない人の差が、学習意識に大きく影響していきます。『計算は出来るのですが、文章問題になると･･･』というご相談をよく受けますが、機械的(単純作業的)な学習だけでなく、思考力を養うことがとても大切です。それには、算数の学習だけでは不十分で、国語力(読解力)の養成が不可欠です。　おススメ学習法は、『分からないことをただ教えるだけでなく、どういうことなのか意味をじっくり考えさせる！』ということです。理解を“与える”ことから、“引き出す”ことへの移行がポイントになる学年です。　５年生は特に算数が難しくなる学年です。｢図形の面積｣は、中学１年生で習う『平面図形』に直結する基礎分野です。中学生が数学を苦手に感じる原因が圧倒的に図形であることを踏まえると、この時期に苦手意識を払拭し、確実に理解･演習することがとても重要になります。そして、“割合”も多くの小学生が苦手としていますが、小学校の学習時間では、“割合”の習得には時間的に不十分です。そこで、練成館では、十分なトレーニングを積み、確実にマスターしてもらいます。　おススメ学習法は、『４年生で意識し始めた“思考力”の養成(意味を考えること)を行いつつ、再度機械的なトレーニングを徹底的に行う！』ということです。本当にたくさん必要です！“分かった！”と思ったことを“体に染み込ませる”訓練が、のちに大きな力となって宿ります！　６年生は、算数で『速さ』『体積』という、イメージしにくい(見た目では判断しにくい)分野を扱います。こちらも５年生の『面積』と同様に、中学校の数学に直結する内容ですから、確かな理解をしておきたい分野です。『小学生のときはできたが、中学生になったら苦手になった』という相談をよく受けますが、実は、これは勉強法に原因があるのです。目先のテスト、宿題をこなすだけでは不十分です。中学の数学を意識して勉強していかなければなりません。　おススメ学習法は、『中学の数学を見据え、この分野は“このように理解するべき”という目的を明確に持って勉強する』ということです。　そして英語については、不安に思われている方も多いと思いますが･･･お任せ下さい！練成館ではアルファベットの確認(練習)から始め、音を意識しつつ基礎的な文法の習得を目指します。最初が肝心です！苦手意識を持つ前に、英語って簡単！と思ってもらいます！　最後に、小学校の学習の総まとめになるのですが、算数では計算力、割合の理解に加え、『考えようとする姿勢』を身につけておくこと、それが中学生に数学を指導している者が、小学校卒業生に求めることです。『分からない・やらない』を『分からないけどやってみる！そしたら出来た！！』に変えていきましょう！！小学生の可能性･･･いくらでもあります！《個別指導コース》★週１日か２日科目：算数･国語(必修)　理科･社会･英語･数学(選択)内容：国算(必修)は該当学年の教科書準拠の教材を用いて、中学校の勉強の基礎を身に付けていきます。時間：１７：１５〜１８：１５曜日：(月)〜(金)の中から選択可能です。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 19:15:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２５年度入試結果</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-75941/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-75941/</guid>
      <description>柏中央高校1名市立柏高校3名柏日体高校5名</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 14:53:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みなさんたくさん頑張りました！</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-58546/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-58546/</guid>
      <description>みんな限られた時間のなかで、自分のできること、やらなくてはいけないことをしっかりと取り組んできたことが結果に繋がったのだと思います。これから高校生になっても、「まなびぃ」で頑張ったこと、辛くてもやりきったことを糧に頑張ってください！公立高校東葛飾高校…1名柏南高校……2名柏中央高校…1名柏の葉高校…1名我孫子高校…1名　私立高校中央学院/特進…1名　　　　/進学…2名西武台千葉/特進…1名常総学院/β7…1名　　　　/β6…1名西武台千葉…1名秀明八千代…1名</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 14:13:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザ・ノロウイルス・風邪が流行中！</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-56469/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-56469/</guid>
      <description>近頃、豊四季近辺の学校で風邪等で欠席が増えているようです。インフルエンザの予防接種をしていても何よりも、感染を防ぐことが第一！まなびぃでは手洗い・うがい・消毒を徹底しています。今の学年もあと少し。遊びも勉強も思いっきりやりきれるようにシッカリ予防をしましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2013 16:18:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まなびぃの先生はいつも声をかけてくれた！（生徒からの声）</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-19376/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-19376/</guid>
      <description>　私はもともと大手進学塾に通っていましたが、イマイチ納得が出来ずに、そこを辞め、チラシで知ったまなびぃに入会しました。まなびぃと他の塾との違いは、与えられた公式をただ暗記するだけでなく、「なぜそうなるのか？」というプロセスを重視していることです。ですから、公式を忘れても自分で解くことができました。これは凄いことだと思います。そして、定期テストの前には、学校の範囲に合わせて勉強できたのが良かったです。そして入試前には頭が混乱して焦ってしまうことがありましたが、いつもまなびぃの先生方に励まされ､安心して受験を迎えることができました。結果、第一志望の小金に合格できました。ありがとうございました。（小金高校　●●さん）</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 14:45:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まなびぃの先生に安心して全てお任せしています（保護者の声）</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-19377/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-19377/</guid>
      <description>娘が中２に進級してしばらくしてから、数学につまずきを感じ始め、中間試験の席次も中１の頃よりも下かってしまいました。どうしたものか思案してた所、まなびぃに出会い、夏期講習からお世話になり始めました。　きめ細かい指導の下、保護者にも授業の内容を連絡ノートで知らせて下さったり、電話を頂いたりして、安心して子どもの指導をお願出来ました。また、定期試験前は補習をやって下さったり、質問も受け付けて下さるので、娘の成績が２学期から安定してきて、良かったと感謝しています。　今年はいよいよ受験ですが、先生方を信頼して、娘は頑張ってくれるものと思っています。（在学生　●●のお母様）</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 14:43:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験2週間前</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-45551/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-45551/</guid>
      <description>今日は期末テスト2週間前ということもあって、授業がない日にもかかわらず三年生は、5人自習にきてくれました。みんなすごい集中力でした（・∀・）一年生も負けずにがんばろうね。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 22:00:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝☆英語講座開設！のお知らせ。</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-45161/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-45161/</guid>
      <description>この度、新しく英語講座を開設致しました！　　　英語準備講座　　対象小学３、４年生　（週１回）　　　英語講座　　　　対象小学５、６年生　（週２回）となっております。この講座をとっておけば、中学生・高校生になったときに英語で苦労したくない、中学英語の授業が始まったときにすでにペラペラになっていたい方は是非！お気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 15:21:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しくて自然に覚えられる！！（生徒からの声）</title>
      <link>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-19375/</link>
      <guid>http://ytprepmanabi.com/diary-detail-19375/</guid>
      <description>　まなびぃに入って、勉強が全然いやじゃないことに驚きました。先生たちの教え方も分かりやすいので自然に覚えていきます。授業も楽しいですが、時々、バーベキューとか楽しいイベントがあるし、勉強するだけではありません。2年後には入試が控えていますが、部活と勉強どちらも頑張りたいです。『学校生活も塾も思い切り楽しみ、目標に向かっていける！』それがまなびぃだと思います。（流山東部中1年生　山崎●●くん）</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2011 19:10:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
