<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ガウディア　荏子田教室　【新規開校：3月8日】　</title>
    <link>http://ekoda.gaudia-web.com/</link>
    <copyright>ガウディア荏子田教室　【新規開校：3月8日】</copyright>
    <description>小学生を対象にした新しい学習教室『ガウディア』荏子田教室のホームページです。</description>
    <item>
      <title>ゆとり教育に思うことＮＯ．２</title>
      <link>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-12265/</link>
      <guid>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-12265/</guid>
      <description>知り合いの教師からゆとり教育で困ったことも聞きます。たとえば、忍耐力が足りない子供が増えている、と。それはどこからくるのでしょうか？反復することが足りない事も原因の一つに考えられています。何度も繰り返し漢字を書いたり、計算をしたりが学校の授業時間数では足りないので自宅学習で、となりますが、そうするとやる子とやらない子ではかなり差がでてしまうそうです。そしてその作業には忍耐力が必要となってきます。忍耐力がつかないままでいると、生活面ではお友達との遊びの際順番が待てないなど我慢ができずトラブルがあったり、中学生になると英単語を覚えるのが面倒くさい、などの弊害もあるようです。低学年のうちからコツコツ積み上げ、忍耐力がつくようになると良いですね。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 22:06:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゆとり教育に思うこと　ＮＯ．１</title>
      <link>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-11076/</link>
      <guid>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-11076/</guid>
      <description>最近、「脱　ゆとり教育」と言う言葉が流行って？いますよね。ゆとり教育は70〜80年代頃の中学校などで荒れたこともきっかけで考えられたようです。その頃の教科書はまだ厚く、結構詰め込み式だったため、落ちこぼれが増え、登校拒否、校内暴力に発展していったこともきっかけだそうです。それから約20年かけてゆとり教育に移行し、そしてまたこれから数年かけて脱ゆとりになっていくと言う時代なのです。そんなぶれてしまっている時代に今の子供たちは生きています。もともと思考力を高めようと始まったこの教育方法が「ゆとり」と言う名前で世に出てしまったため、「楽をして勉強をする」と言う意味にとり違えられてしまったのかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 21:36:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強って大変？（高学年編）</title>
      <link>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-10019/</link>
      <guid>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-10019/</guid>
      <description>天候不順な日が続いていましたが、昨日、今日は気持ちの良いお天気ですね。お子様の体調管理にお気を遣っていることと思います。低学年のうちに、勉強の習慣がついていれば言うことありませんが、残念ながらつかなかった場合、低学年とは逆に大いに褒めてあげると良いそうです。ただ、勉強に限らず自らすすんでできたこと（朝一人で起きられた、すすんでお手伝いをした）は同様に褒めましょう。あくまでも勉強を特別扱いしないように。勉強する習慣がないまま中学へいってしまうと、いきなり中間試験や期末試験があって大変になってしまいます。もちろん周りも勉強し始めるので、やる気はでてくると思いますが、勉強とは苦痛なものになってしまいます。そのためにも少しずつコツコツと自らすすんで勉強する習慣がつくようにガウディアの教材と私がお手伝いしたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 17:32:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強ってたいへん？（低学年編）</title>
      <link>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-9473/</link>
      <guid>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-9473/</guid>
      <description>よく早期教育が良くない、とか小さいうちから勉強させるのは反対、と言う声が聞こえてきますよね。本当にそうでしょうか？子供は日々新しいことを知り、覚えていく好奇心のかたまりなのです。だから大人が思うほど「勉強」することを大人の感覚の「勉強」とは思わず、生まれてからいろいろなことを学んできたことの延長と思っているだけなのだそうです。ですからはじめから『勉強してえらいね』とか『小さいうちから勉強させられて大変だね』とは言わずに見守ってあげて下さい。そう言われると子供は、何か特別な大変なことをしている、と思ってしまうからです。ただ、やりすぎには注意して下さいね。もちろん外で体を動かして遊ぶこともとても大事です。どちらもバランスよく取り入れていきたいですね。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 10:37:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から給食がはじまりますね</title>
      <link>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-9384/</link>
      <guid>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-9384/</guid>
      <description>明日からいよいよ給食がはじまりますね。1年生のだぶだぶの白衣姿で、一生懸命給食室からトレイなどを運ぶ姿がすごくかわいいですね。「食」とは「人を良くする」と書きます。この字からみても、食は体を作るだけでなく、心も作るのですね。特に小さいお子さんは、食事の印象に大きく左右されます。お母さんが怖い顔をして、食べさせようとしているとますます食べなくなるようです。お父さん、お母さんがニコニコしていると食べられるようになるくらい「食」の雰囲気が大切だと言います。孤食にならないように、暖かい雰囲気に包まれて「食」を楽しみたいですね。4月15日は、学校行事のためお休みいたします。29日に振り替えを行いますが、ご都合の悪い方はご相談下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 22:50:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご入学おめでとうございます</title>
      <link>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-9242/</link>
      <guid>http://ekoda.gaudia-web.com/blog-9242/</guid>
      <description>ご入学おめでとうございます。あいにくの天気でしたが、新入生のお顔は希望にあふれていました。いよいよ新生活のスタートですね。この時期の早寝、早起き、朝ごはんの習慣が後々くる思春期に大きく影響するようです。脳の成長と心の成長とは大きく結びついています。1０歳から１２歳くらいのゴールデンエイジ(即座の習得期)に力が発揮できるよう、日々の生活にも気をつけていきたいですね。私も小学生と中学生の子を持つ母親として、日々勉強中？です。毎月、管理栄養士さんの心の発達と栄養の話を聞きに行き、実生活に取り入れようと頑張っております。おりをみてお話していきたいと思っています。お問い合わせは毎日受付しております。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 20:02:59 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
