<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>スクールＩＥ【本庄北口校】のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/iehonnjou/</link>
    <copyright>スクールIE本庄北口校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1728/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1728/</guid>
      <description>小学生の学習にとって最も大切なのは、自分の学習スタイルをつかむ事です。この「学習スタイル」を小学生の間につかめるかどうかが中学以降の学習成績を大く左右します。IEでは「自分なりの学習の仕方、学習の習慣を身につける」をテーマに授業を行っています。◆低・中学年小学校低中学年の授業は主に「学習の仕方」に焦点をあてた授業を行っています。ノートの使い方や学校での授業の受け方などを指導しながら、学校、家での学習スタイルを習得してもらいます。中学受験に対する学習を希望している生徒には中学受験用教材を用い、受験準備を進めています。◆高学年高学年の授業は、「わからなかったところ」、「理解が曖昧なところ」を集中的に学習して、総合的に弱点を克服しています。つっりで学習する完全個別指導ですから質問もしやすく、先生の説明も一人の生徒のためだけに行っています。中学受験を希望している生徒には多少ハードな授業が展開されることになります。＜ポイント＞●通塾の曜日・時間を自由に選べます●個別なので一人ひとりに対しわかるまで指導します●わからない科目・単元のみでも指導します●オリジナル学習計画表を作成します●全教科、全学年に対応いたします●正しい勉強の仕方を指導します●自立学習による家庭学習を目指しています●いつでも入会でます●他塾との併用もでます </description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 03:20:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1727/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1727/</guid>
      <description>中学生の学習では学校の復習というだけではなく、学校の授業に向けての準備という意識が必要です。定期テストで着実に点をとり、利な形で受験を迎えなければなりません。IEの授業では理解が曖昧なところを確実にクリアするための授業を行い、また、定期テストにおいても自信を持ってのぞめるように指導しています。◆1、2年生中学1・2年生の授業は主に学校での定期テストに重点をおいて行っています。理解でていなかった単元を確実にクリアし、定期テスト2週間前から自動的に定期テスト対策授業に切り替わります。先取り学習を希望している生徒には学習単元を予習し学校の授業に備えます。◆3年生中学3年生には限られた期間で効率よく学習していく、「学習テクニック」「試験テクニック」などの習得が重要となります。この時期になると、既に理解している単元、理解が難しいと思われる単元を分析し、いかに効率よく活用していくかが勝負の分かれ目になります。IEの授業では主に中学で習った単元の総復習からはじめ、生徒の学力を分析しながら、効率よく学習を進めています。＜ポイント＞●通塾の曜日・時間を自由に選べます●個別なので一人ひとりに対しわかるまで指導します●わからない科目・単元のみでも指導します●オリジナル学習計画表を作成します●全教科、全学年に対応いたします●正しい勉強の仕方を指導します●自立学習による家庭学習を目指しています●いつでも入会でます●他塾との併用もでます </description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 03:19:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　:開始:終了　ご希望の曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1726/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1726/</guid>
      <description>高校生の学習は大く2つに分かれます。学校の評定を意識した学習と受験を意識した学習です。IEの授業では本人の希望を基に授業を組み立て、限りある時間を最大限に活用しています。他の予備校と合わせて受講することもでるので、スケジュールなどを気軽に相談して下さい。◆1年生高校1年生は、学校での評定平均を意識した授業が中心になります。学校での定期テストで確実に点を取るための学力を身につけることに重点が置かれた授業が基本となります。IEの授業は個別指導形式ですので進学校に通っている生徒や総復習に力を入れたい生徒にもオリジナルカリュラムにて授業を行っています。◆2・3年生高校2・3年生の授業は志望校に合わせた形で行われます。個別ですので様々な形のカリュラムが考えられますが、基本的には学校の評定平均を確実にクリアでる力があるということを第一ステップと考え、それがクリアでた段階で受験対策授業に切り替えています。＜ポイント＞●通塾の曜日・時間を自由に選べます●個別なので一人ひとりに対しわかるまで指導します●わからない科目・単元のみでも指導します●オリジナル学習計画表を作成します●全教科、全学年に対応いたします●正しい勉強の仕方を指導します●自立学習による家庭学習を目指しています●いつでも入会でます●他塾との併用もでます </description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 03:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８つのサポートシステム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1725/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1725/</guid>
      <description>IEの個別指導はつっり授業・担任制です。万全のバックアップ体制と家族へのフィードバックで成績アップをサポートします。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 02:35:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ETSやる気ＵＰシステム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1724/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1724/</guid>
      <description>◆ＥＴＳやる気ＵＰシステムとは・・・「生徒のことをもっと知りたい！」そんな思いから開発されたのが「ＥＴＳやる気アップシステム」です。生徒の「やる気スイッチ」を探すことがでる児童心理学をもとに開発されたシステム。生徒に200の問いかけをして、その結果をPCへ入力すると、生徒の「学習習慣」「生活習慣」や「育てられ方」などがわかります。その結果を基にETSコーチングを行い生徒の「やる気スイッチ」を探し出し、そして「やる気スイッチ」を入れることが出来るシステムです。IEは学習面だけではなく、生徒のメンタル面にも焦点をあて、学習に対するモチベーションアップを行っています。成績向上のためには、学習意欲（やる気）と学習方法（やり方）の確立が重要なポイントとなります。「IE（Individual Education）」を教育理念とするIEでは、ムダのない効果的な学習をするために、それぞれの生徒をしっかり見極めることからはじめます。まず、入会の際に「ETS」（やる気度診断テスト）を実施し、生徒一人ひとりのその時点での生活・学習習慣や様々な能力、やる気度を分析します。その結果をふまえ、心理学をベースとしたコーチングによりそれぞれの生徒に合った学習方法を提案しています。なお、「ETS」は、約6ヶ月間隔で継続的に実施します。◆ＩＥだけの学力アップのヒミツ１．生徒のやる気を分析やる気アップテスト生徒の生活・学習習慣や様々な能力、やる気を分析します。２．多角的に生徒を知る生徒の学習習慣や育てられ方など、メンタル面をグラフで把握します。３．生徒にあった講師を選抜やる気診断テストの帳票から、生徒にあった講師を選抜します。４．家庭学習計画をサポートカリュラム内の家庭学習計画をやる気度診断テストの帳票をもとに作成します。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 22:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｐｃｓ成績ＵＰシステム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1723/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1723/</guid>
      <description>◆Ｐｃｓ成績ＵＰシステムとは・・・ＩＥが独自に開発したこのシステムは生徒の点数の「なぜ？」を視覚的に表現することがでます。各単元のつながりを示した「系統図」に基づぶどこでつまづいているのか」を的確に分析します。「わかっているところ」「わからなくなっているところ」を診断し、効率の良いカリュラムを立てる事がでます。生徒の「やる気スイッチ」の進むべ?向を道標として示す、ＩＥオリジナルのシステムです。２ヶ月に１度行うテストの結果から、学習における優先順位を決め、効率よい学習を実現する最新システムです。理解でない原因となっている部分を基本にさかのぼって復習し直すので、確実に成績アップがはかれます。IEが独自に開発したシステムは、「なぜ点が取れないの？」「先に進むためにはなにが必要？」という疑問に的確に答えを出し、完全個別指導の効果をさらに高めるものです。（ビジネス特許出願中）◆ＩＥだけの学力アップのヒミツ１．学力診断テストを実施２か月に一度実施する学力診断テストで、生徒の学習理解度を分析します。２．学習理解度を分析現段階で、生徒がどこがそこでわかっていて、どこがわかっていないかを把握します。３．学習の優先順位を決定学力診断テストの結果から、生徒の学習の優先順位が決まります。４．授業カリュラムを作成室長と担任講師がこの情報をもとにその生徒だけのオリジナル授業カリュラムを作成します。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 22:59:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導学習システムＰＳＳ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1722/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iehonnjou/course-detail-1722/</guid>
      <description>◆個別指導学習システムＰＳＳとは・・・「ＥＴＳ」の結果と「ＰＣＳ」の結果をもとに教材を抽出して、乗の目標を階段を上るように実現していくシステムです。「ETS」の結果と「PCS」の結果をもとに生徒に合った教材を抽出して、授業を行っていくシステムです。PCに幅垢難易度の問題が大量に蓄積されているので、その生徒のカリュラムや学力に応じて学習教材を抽出することがでます。IEは全ての点に妥協を許さない、完全個別指導を確立させています。IEでは、生徒の学習管理のために独自のコンピュータシステムを活用して、一人ひとりに最適な個別指導を実践しています。具体的には、学習確認テストでそれぞれの生徒ごとに理解した単元と理解でなかった単元を判断し、その情報を基にして、生徒がもっとも必要としているオリジナルテストをつくります。また、生徒のニーズに合わせてPS1（1対1）、PS2（1対2）、PSメイト（1対3〜5）の授業形態を用意しています。生徒の席や得意・不得意科目を考慮して担当講師（完全担任制）を決定し、目的を明確にした学習指導を行います。◆ＩＥだけの学力アップのヒミツ１．やる気アップシステムやる気アップシステムから、生徒の生活・学習習慣や様々な能力、やる気度を把握します。２．成績アップシステム成績アップシステムから、現在の生徒の学習の理解状況を把握します。３．オリジナルテストこれらの結果から生徒一人ひとりに最も適したオリジナルテストを作成します。４．最も効率の良い授業生徒一人ひとりの適惜応じた世界で一つだけのオリジナルテストを使った効率の良い授業により、効果的な学習テクニックが身につあ更なる学力アップにつながります。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 22:58:24 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
