<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>あゆみ育成会　（学習塾ペガサス江波教室内）</title>
    <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/</link>
    <copyright>あゆみ育成会</copyright>
    <description>広島県広島市中区江波南のそろばん・あんざん・右脳教育の『あゆみ育成会』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>8月はそろばん・あんざん大会ですね</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-78746/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-78746/</guid>
      <description>　台風8号が日本列島を縦断し、大きな被害をもたらした様ですが、広島市内においては無事に通り過ぎてくれたので先生も一安心でした。　さて、8月22日（金）にはいよいよ年に一度のレクリェーション「そろばん・あんざん大会」が開催されます。そろばん・あんざん競技はもちろんのこと、トランプやまちがいさがし、その他おもしろゲームが盛りだくさん！！、参加してくれた子供たちにはもれなくお菓子セットをプレゼントするなど、本当に楽しい大会です。　皆さんもこの「そろばん・あんざん大会」を楽しみにしつつ、日々の勉強に励んで下さいね。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 18:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんの先生を募集中です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-76069/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-76069/</guid>
      <description>　あゆみ育成会ではそろばんの先生を募集しています。「そろばんの資格を持っているけれど、指導をした事がない」方、初めは副指導員として子供たちのそばに付いて下さい。　当会では子供たちを立派に指導できる人になる為の指導を致します。私たちと一緒に子供たちの指導をしてみませんか。＜あゆみ育成会「はぐくみ指導員」募集内容＞【採用人数】１名（月〜金のうち３日程度の勤務です。）【勤務時間】１５：３０〜１８：３０（３時間程度）【選考条件】子供が好きな人…ここは一番大事です。　　　　日商、全珠連珠算検定３級以上をお持ちの方　　　　※これから珠算検定を取得したいというやる気　　　　のある方ならＯＫ。【採用担当】募集内容の詳細については脇坂までご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 03:02:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんは学校の成績UPに有効です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-76068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-76068/</guid>
      <description>　そろばん学習で子供たちに最も変化が期待出来る事は、「集中力が向上する」という事です。小学校低学年からそろばんを始めたお子さんの多くは、そろばんの珠を弾いて計算するという単純作業に始めは戸惑いますが、その法則をマスターすると、ハイスピードで計算への集中力を発揮し、学習に取り組む事が可能となります。　一見すると「珠算式計算」という単純作業はとても苦しい作業を繰り返し行うと思われがちですが、子供たちにとっては初めの珠算式計算法則を覚えるまでが苦しい作業なのであり、その時間をクリアすると、「苦しい時間」はやがて「集中して問題を解く時間」に変化していきます。　この「集中して問題を解く時間（そろばん学習時間）」は当会では５０分（小学１年生までは４０分）です。小学２年生で５０分という時間は少し長いのではないかという方もいらっしゃいますが、小学校の１時限は約５０分近いですし、その間を集中して勉強出来る力が付けば学業成績が向上するのは当然だと言えます。　　ためしに皆さんのまわりで学校の成績が優秀だというお子さんを見回し、「そろばんを習っているか（または過去に習っていたか）どうか」を聞いてみて下さい。習っている（または習っていた）というお子さんが多い事に驚かれると思います。　人間は集中力を向上させる事によってものすごい力を発揮する事が出来ます。小さなお子さんでも大好きなマンガやゲームにはものすごい集中力を発揮し、お母さんが止めなさいと怒るまで止めませんよね（笑）。その力を勉強に対しても発揮出来れば「まさに最強」です。　そろばん学習は集中力を向上させると同時に学校成績も向上させる「秘密のアイテム」だったのです。</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 03:16:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回あゆみ育成会「良い子賞」おめでとう。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-74964/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-74964/</guid>
      <description>当会もいよいよ平成２６年度の学習に突入しましたが、昨年度のお子さんで一生懸命に学習し、先生の言う事を良く聞いてくれた「良い子」達上位３名に、「良い子賞」を授与致しました。子供たち３人には記念の楯と副賞の記念品をプレゼントしましたが、とても嬉しかった様で、新学期の授業も一生懸命頑張ってくれそうです。新学年になる皆さんも、これから１年間、先生の指導をしっかりと聞いて頑張って下さい。先生も皆さんの珠算・暗算能力向上と礼儀・道徳心の醸成を心から願っています。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 17:09:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ペガサス先生」が始動します。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-74174/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-74174/</guid>
      <description>　　昨年から様々な検討を重ねてきた当会のお子さん専用の国語・算数学習コース「ペガサス先生」をこの４月より実施する運びとなりました。国語と算数を同時に学べる、当会でそろばんを学習するお子さんにとって、とても楽しい学習コースとなりそうです。　幼稚園や保育園から国語・算数のおけいこを学べますし、あいさつなどの礼儀作法（こんにちは、ありがとうございましたなど）もきちんとできるお子さんになるように指導して参ります。　そろばんと国語・算数のおけいこが同時にできてしかもリーズナブルな料金になっていますから、各曜日の定員が一杯になるかもしれませんね。さあ、４月からみんなで楽しくペガサス先生を学んで行きましょう。先生も楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 17:31:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度のカリキュラムとコースについて</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-73000/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-73000/</guid>
      <description>平成２６年４月より実施される新しいコースの時間割と内容について、当会では具体的な時間割と開講日を決める為に皆様にアンケート実施をする事に決めました。具体的には、現在のコースと新年度のコース設定について通塾曜日の希望確認についてキッズコースの内容変更についての３点になります。　まずの現在のコースと新年度のコース設定について、お名前、性別、新年度からの学年、現在のコースおよび新年度のご希望コースをご記入いただきます。　次にの通塾曜日の希望確認についてですが、従来の月・水・金から新年度の通塾コースに応じた時間を選んでもらい、第１希望から第４希望までをアンケート用紙にご記入いただきます。また、同時に火曜日・木曜日なら通塾する時間を取れる、または通塾回数を増やせるという方は、火・木の欄にマークを付けていただきます。　最後にのキッズコースの内容変更についてですが、現在幼稚園、保育園または小１のお子さんがキッズコースを受講している姿を見ておりますと、５０分の授業は集中力が持たないお子さんが多く、時間の縮小を図る必要がありました。　ゆえに授業レベルを保ちつつ、お子さんの集中力を維持する為に、まずは珠算練習を３０分行い、残りの１０分はフラッシュ暗算や読み上げ暗算を楽しく行う時間に致します。これにより、キッズコースの授業時間がより一層楽しく充実した内容にリフレッシュされ、子供たちも集中力を切らさずに学習する事ができます。　以上のアンケートを取った後、具体的なコース設定と新コースの決定プリントを皆様に配布させていただきます。詳細は３月号の「あゆみ新聞」に掲載致します。　</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 18:14:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年明けましておめでとうございます。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-71445/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-71445/</guid>
      <description>　　みなさま新年明けましておめでとうございます。平成という年号もはや２６年目となり、昭和生まれの育成長も「年をとったなー」と妙に感慨深い独りごとを言う新年の幕開けとなりました。　　今年の干支は馬（午）ですが、当会も天高く走る馬（天馬）ペガサス学習塾を併設している事もあり、今年度の更なる飛躍と子供たちの元気な成長を祈りながら、来年度の教育カリキュラムを試行錯誤している真っ最中です。　来年度の授業カリキュラムは平成２６年４月より実施する予定のものですが、そろばん・暗算については現状のカリキュラムから授業時間の設定を若干修正する予定です。また、新たに設置する予定の無学年学習講座「ペガサス先生」には国語と算数をまず設置し、学習塾ペガサスのコンテンツを利用可能にしていく予定です。　「ペガサス先生」は無学年方式ですので、小学１年生から６年生までのお子さんが１級から上位級のテキストを学び、各級の認定試験に合格する事で、最上位級に向かって高いモチベーションを維持しながら学習する事が出来ます。各級合格時には合格認定証も授与されますので、子供たちも日々の勉強にやりがいを持ってもらえると期待しています。　日々の勉強はお子さん毎のペースによって異なりますし、集合授業のやり方では学び残してしまうお子さんも生まれてしまいますので、こういった無学年方式の学習意義は大きいと思います。かと言って個別指導方式は学習塾ペガサスですでに実施していますから、「ペガサス先生」は集合方式の寺子屋的指導になると思います。　月謝もペガサスの個別指導方式に比べて安くなると思いますが、詳細は２月のお知らせをご覧下さいね。という事で、今年も先生一同が一生懸命頑張りますので、あゆみ育成会をどうぞ宜しくお願い申し上げます。　</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 14:43:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珠算が世界無形文化遺産になりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-70306/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-70306/</guid>
      <description>　今回は１２月４日にそろばんが世界無形文化遺産に登録されたという話題をお話しします。但し、推薦したのは日本ではなく中国です。元々そろばんの原型は中国で発生しており、今のそろばんとは珠の数が全く異なります。当然ですが計算方法も異なり、現代の日本で使われているそろばんは日本人が発明した素晴らしい計算道具なのです。【珠算が世界無形文化遺産に】　ユネスコ（国連教育科学文化機関)は4日、アゼルバイジャンで開催中のユネスコ無形文化遺産委員会で、中国が推薦する「珠算」を世界無形文化遺産に登録することを決めました。これは中国の30件目の無形文化遺産となります。　今回の委員会には各国から30件の無形遺産が推薦され、4日の会議では18件に対して審議が行われました。その結果、中国の珠算のほか、日本の和食、地中海料理など14件の登録が決まりました。残りの候補については、5日、審議が続けられています。　ちなみに、珠算（しゅざん）とはそろばんを使った計算のことです。中国では紀元前の頃から紐の結び目を使った計算方式や、算木を使用した籌（ちゅう）と呼ばれる独自の計算方式がありました。　これらは紐や竹の棒や木の棒で計算していたものであり、桁を次々に増やせる利点はありますが珠の形ではありません。珠の形になったのは2世紀ごろの事と考えられ、『数術記遺』と言う2世紀ごろの書籍に「珠算」の言葉があります。　なお三国志の武将、関羽がそろばんの生みの親とする伝説がありますが、三国時代より前から中国と中東・ローマには交易の痕跡があるため、関羽が発明したと言うのはまず本当ではないでしょう。ただし関羽のそろばん話は中国では良く知られている伝説であり、関帝廟の壁や柱には絵や彫り物のそろばんが描かれていますから、関羽はそろばんが得意だったのかもしれません。　さて、それでは日本の「そろばん」はどうかと言いますと、「算盤」の中国読み「スワンパン」が変化したものだと言われています。中国から日本に伝わったのがいつ頃か詳しいことは分かっていませんが、『日本風土記』（1570年代）には「そおはん」と言う表現でそろばんのことが記されており、その頃には日本に既に伝来していた事が分かります。　なお使用できる状態のそろばんで、現存する日本最古のそろばんは前田利家所有のもので尊経閣文庫に保存されているそうです。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 02:00:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学習コース名「ペガサス先生」</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-69048/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-69048/</guid>
      <description>　そろそろ寒い季節になってきましたが、当会の生徒諸君は本当に暑い学習意欲を持って日々頑張っていますね。早速ですが１０月の暗算検定では小学校低学年の皆さんが一生懸命頑張って「全員合格！」されました。先生も嬉しく思いましたが、お母さん方はお子さんの誇らしい笑顔をご覧になり、本当に嬉しく思われたのではないでしょうか。この先ますます小学算数は難しくなりますが、当会の生徒全員が算数を得意科目にしてもらい、学校生活を楽しく過ごせる様に先生も応援したいと思います。　さて、１０月にお話ししておりました国語と算数、そして英語と作文の学習コースについてですが、まず算数の学習コースについてカリキュラムを作成しました。下の表は小学３年生のカリキュラムですが、各単元をクリアしたお子さんには認定証が授与されますので、次の級の合格認定証をもらおうというモチベーションが学習意欲を支える仕組みです。いわゆる無学年方式ですので、お子さんの学力に応じた学習が可能となっています。　学習コース名は「ペガサス先生」でほぼ決まりです。当会は学習塾ペガサス江波教室内にありますので、ベタな名前ですが一番親しみ易いかと思い、決めました。ペガサス先生の授業はあゆみ育成会と同じく時間帯別の少人数個別学習指導形式を取りますが、具体的な指導時間帯・指導曜日は１月に発表致します。江波エリアでは新聞チラシにも載せますので、もうしばらくお待ち下さいね。　</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 01:06:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学習コースについて</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-68026/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-68026/</guid>
      <description>１０月になり少しずつ秋の気配が訪れていますが、皆様にはいかがお過ごしでしょうか。さて、私が年頭のごあいさつでお話ししておりました「子供たち一人ひとりの学力向上について」というテーマですが、今までの推進状況とこれからの予定をご報告したいと思います。　まず年頭にお話しした事についてですが、（子供たち一人ひとりの学力向上について）　子供たちが誰でも気軽に通える教室作りをして参ります。　子供たちがマイペースで学習してもらえる環境を作ります。　そろばん・あんざんに加えて、国語（読み書き練習）や頭の体操（右脳教育の強化）などのカリキュラム作りに積極的に取り組みます。という事でした。とについてはおおむね好評を頂いておりますが、につきましては現在保護者の皆様にアンケートを頂き、協議・検討をしている所です。そろばんの実施曜日が月・水・金ですので、火・木・土を利用して幼稚園の年長さんから小学６年生までが国語（作文）、算数、中学先取り英語の学習を行える様にコースの準備をしておりますので、具体的な発表までもうしばらくお待ち下さい。１１月にはコース概要をご報告出来ると思います。　次にお話しした事は、（教育コストの適正化について）　子供たちが誰でも安価に学んでもらえる月謝を設定致します。　そろばん・あんざん・その他各種テキストについて、安価でも十分ご満足頂けるクオリティを目指して作成致します。という事でしたが、そろばん学習については現在の時点でまずまずご満足を頂いております。まず、年長さんから学べる週１回のキッズコース（2,700円）は他には無い特色のあるコースですが、このコースはあくまで「そろばんに慣れるのが第一」という趣旨で行っておりますので、原則として小２からは週２回の通常コース（4,700円）に移行して頂くものです。これはどちらのコースもの「安価に学んでもらえる月謝設定」になっていると自負しております。　また、についても毎月のプリント費用込みの月謝設定ですので、「安価に学んでもらえる」クオリティを維持していると思います。このクオリティは今後行うであろう国語（作文）・算数・英語においても維持して行こうと思いますが、テキストについてはそろばんとは別に費用が必要になってしまいます。これについては専用テキストをご用意しますので、どうしても必要な費用としてご容赦頂きたいと思っています。　以上が年頭にお話しした新カリキュラム作りの進捗具合です。１０月一杯で概要がほぼまとまりますので、より具体的な内容をその時にお話ししたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 16:28:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「入退室メール」の開始について</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-66498/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-66498/</guid>
      <description>　当会では現在、会員の子供たちに入室時と退室時にタイムカードを押してもらっています。開校当初はそれで良かったのですが、お子さんの数が増えるにつれて保護者の皆様から色々なご意見を頂くようになりました。　実際のところ一番気になった問題は「お迎えの時間」に関する事でした。授業終了時間がお子さん毎に少し違いますから、たとえ５分・１０分の違いでもお母さんのお迎え時間調整には大切な事だと思います。　ゆえに今回はそのような問題が起こらないように、「入室時」と「退室時」に自動的にお母さんの携帯電話に連絡メールが届く「入退室メールサポート」を開始致します。お母さんが携帯電話のメールアドレスを当会指定用紙にご記入頂きますと、９月より実施可能ですので、本サービスが必要な方はぜひご利用下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2013 14:34:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月から新時間割がスタートします。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-65441/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-65441/</guid>
      <description>　暑い夏がやって来ました。皆様には平素よりあゆみ育成会の教育に格別のご高配を賜り、厚く御礼申し上げます。　さて、７月２３日（火）から各小中学校では夏休みに入りました。昨年の夏休みは各時間帯３人までの個別授業で指導を行う事ができましたが、今年は生徒が昨年の２倍になっており、この体制を取ることが出来なくなりました。先生も子供たちをなるべく丁寧に指導・育成したいと考えておりますので、一ぺんにたくさんの子供たちを指導する事は出来ないと判断しております。　従いまして８月より新時間割での授業を行いたいと思いますので保護者の皆様には何卒ご理解頂きますよう、宜しくお願い申し上げます。〔受講時間について〕１５：４０〜１８：３０（５０分授業）　※平成２５年８月１日より新しい時間割になります。　　１時間目１５：４０〜１６：３０　　２時間目１６：１０〜１７：００　　３時間目１６：４０〜１７：３０　　４時間目１７：１０〜１８：００　　５時間目１７：４０〜１８：３０　【ご注意】　登校時間変更はあらかじめ当会までご連絡下さい。可能な限り対応致します。　３０分以上遅れる時は別の時間で授業を受ける事が出来ますが、できるだけ指定時間内でお願い致します。　登校時間には遅刻されませんよう、お子様へのご指導を宜しくお願い申し上げます。　※年長さんや小学１年生の小さなお子さんは、そろばん先生と良くご相談の上で時間帯をお決め下さい。時間帯によっては指導するお子さんが満員になっておりますので、別の時間をお願いする事がございます。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2013 12:41:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん検定は珠算６級の合格が大きな壁です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-63599/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-63599/</guid>
      <description>　昨年から当会でそろばん・暗算を楽しく学ばれているお子さん達ですが、そろばん検定を受ける上で大きな壁となるのが珠算６級の合格です。珠算６級に合格するためには、特殊な計算をクリアしなければなりませんし、小学１年生、２年生の小さなお子さんにはかなり高い壁です。また、高学年の小学５年生や６年生であっても繰り返し練習しなければ合格が難しい高めのハードルなのが珠算６級の合格からです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　そろばん検定は子供たちが日頃の練習成果を試す絶好の機会なのですが、上位級に合格するには毎日１０分、２０分という少しの時間でもいいですからご家庭でも練習して頂ければと思っています。珠算７級までは教室の学習を週２回頑張れば何とか合格出来るでしょうが、珠算６級を境に合格が難しくなってきます。　ゆえに「珠算７級までは出来たのに珠算６級の問題がさっぱり分からない」という子供たちも出てきますし、中には「全然出来ないよ〜」と自信を失いがちのお子さんも出てきます。でもお母さん・お父さんはどうか温かい目でお子さんを見守ってあげて下さい。　これはお子さんが急にそろばんを出来なくなったのではありませんし、珠算６級のレベルが子供たちにとって大きな壁となって立ちはだかっているということなのです。ですから特に小学校低学年のお母さん・お父さんは「珠算６級に合格するためにはかなり時間が必要だ」という認識をお持ち頂ければ幸いです。　　珠算６級に限らず、子供たちがそろばん・あんざんの問題を繰り返し練習し、合格に向かって努力することは日頃の自立学習姿勢を育成する上でとても大切なルーティーンワーク（日常的な仕事）だと思って下さい。こういった一見単純作業に思える計算練習が実はとても大事なことであり、たとえば小学校の宿題を家でやる時でもこのルーティーンワークをこなせる子は自然と毎日の学習時間を確保出来る様になって行きます。　苦しい計算問題を一生懸命に解こうとする姿勢は忍耐力を向上させ、どの様に計算したら良いかと考える創造力も育みます。そしてそれは結果として小学校で学ぶ５科目の成績にも大きな影響を与えることでしょうし、もちろんそれは良い影響である確率が圧倒的に高いのです。　　当会は「あゆみ育成会」の名前の通り、子供たちがそろばん・あんざん学習を「明るく・楽しく・ドキドキ」学びながら、これから先の長い人生を強く・正しく・しっかりと歩んで頂きたいと願っています。ですから当会で学ぶ皆さんはまず、目の前にある大きな壁を乗り越えるという努力の手始めとして「珠算検定６級合格のための練習」まで到達して下さいね。先生も一生懸命皆さんの努力をサポートして参ります。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 21:01:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やり続ける事が大事です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-62549/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-62549/</guid>
      <description>　いよいよ６月、梅雨の季節に入りますね。子供たちはそれぞれの年齢に応じたそろばん・暗算学習をしていますが、まだ小学校に上がっていない年長さんもそろばん式の計算に慣れようと一生懸命に勉強してくれています。当会には週1回の通学も可能な「キッズコース」を設けていますから、その時間を楽しみにやって来てくれるお子さんを見る事はとても喜ばしく感じます。　こうしたお子さんにはじっくりとそろばん式計算に慣れてもらいたいと思っておりますので、お母さんはあせらずお子さんの成長を見守って頂きたいと思っています。そもそも「キッズコース」はそろばん学習を楽しんでもらいたいという趣旨から企画したコースであり、お子さんがそろばん式の計算を楽しみながら、ある時期に「もっと頑張って検定試験を受けたいな」と思ったら週2回の「通常コース」を受けてもらおうと作ったコースです。　本当に珠算・暗算検定を受検する場合は週1回の授業では時間が不足していますし、1週間という時間はそろばん式の計算をほとんど忘れてしまうのに十分な時間です。ゆえに当会では小さなお子さんに「キッズコース」を有効に利用して頂き、そろばん式計算に親しんでもらいながら、ゆっくりと算数に対する苦手意識を無くして貰いたいと思っています。　まずは「明るく・楽しく・ドキドキ」という気持ちを大切に、当会では子供たちが高等教育に入った時に算数・数学を得意科目として貰える様に、指導・育成して参りたいと考えています。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 16:46:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あゆみ育成会「良い子賞」おめでとう！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-61183/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-61183/</guid>
      <description>◆当会では昨年の４月から今年の３月までの１年間、よい子ポイントの上位３名に対して「あゆみ育成会よい子賞」を授与する事に致しました。１年間よい子で授業を受ける事は小学生にとって簡単ではありません。その中で、先生の言う事を良く聞いて勉強できたお子さんには、珠算・暗算検定試験の合格とは別に「まじめに頑張ったで賞」的なごほうびをあげたいと思い、今回の「あゆみ育成会良い子賞」授与となりました。　　　　　　◎◎◎　あゆみ育成会良い子賞　◎◎◎　　　　　　　　　最優秀賞　西村　凪琉（にしむら なる）君　　　　　優秀賞　松下　和真（まつした かずま）君　　　　　優良賞　竹内　菜月（たけうち なつき）さん　　　　　竹内 菜月さんは撮影時間が合わず、一緒に写真を撮れませんでしたが、良い子賞の受賞は嬉しくてこれから先の励みになった様です。惜しくも上位に受賞出来なかった皆さんにも先生から記念品が贈られましたので、これから先のそろばん・あんざん学習も良い子で頑張って下さいね。先生も皆さんと一緒に一生懸命頑張りますよ！！</description>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 23:55:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目覚めの時期</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-59573/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-59573/</guid>
      <description>　４月になり、新入学・進級の時期がやって来ますね。子供たちは真新しいランドセルやかばんを背中に新しいステージで学校生活を始める訳ですが、一日も早く学校生活に馴染んでもらいたいものです。　さて、当会の子供たちに関わらず子供たちの学習能力の伸び方には個人差があります。これは当然と言えばそうなのですが、小学校高学年、特に５年生・６年生あたりで大きな学力差が見受けられます。これには日頃の生活習慣が大きく影響していると言われており、食生活の乱れ　生活リズムの乱れ　学習習慣の乱れ　人間関係の乱れ（いじめなどの外的要因）が特に大きな要因です。食生活では朝食抜き・偏食・バランスの悪い食事内容などが挙げられます。日々の食事は身体に大切な栄養源ですし、食べた物からしか身体は作られません。子供たちにはバランスの良い食事をして欲しいものです。生活リズムの乱れ学習習慣の乱れでは就寝時刻が遅い・テレビを見る時間が長い・インターネットやゲームの時間が長い事が大きく影響しています。一部のテレビやネットゲームなどは長時間やりたくなる誘惑（常習性）もあり、小学校高学年・中学生のお母さん方は特に「テレビやゲームをしても良い時間を作る」という約束事を作らなければならないでしょう。学校の宿題も家に帰ってすぐに開始する位が良いかもしれませんし、「家から帰って30分は宿題の時間だよ」と習慣付けをすると良いかも知れません。人間関係の乱れについては子供たち同士の仲間関係が大きく影響してきます。小学生でもいじめの問題はありますが、子供たち自身で解決出来る程度のものから、心に深い傷を負う深刻なものもあります。お母さん、お父さんはお子さんの日常状態をしっかりと観察し、我が子が悪い状態かどうかを日々ご注意下さい。　何にしても心身共に健全な状態である事が学力向上に必要不可欠ですし、「よし、僕も勉強を頑張るぞ！」という学習に対する目覚めも早い時期に始まります。文部科学省は道徳を正式な授業科目に導入する予定ですが、「健全な精神は健全な肉体に宿る」と言われている様に、当会は子供たち一人ひとりが日々の生活を「明るく・楽しく・ドキドキ」送ってもらい、いち早い目覚めの時期を迎えられる様に努力して参ります。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 13:37:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当会はもうすぐ１周年を迎えます。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-57962/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-57962/</guid>
      <description>　「あゆみ育成会」が江波の地でスタートしてからもうすぐ１年が過ぎようとしています。当会が開校当初に掲げていた「地域の子供たちが明るく・楽しく・ドキドキ学べる空間を作って行こう」という目標はまだまだ達成出来ていませんが、こればかりは少しずつ前進するしかありません。目に見えない理想を追いかける作業は時に苦しさを伴いますが、これからも地域のために当会として出来る精一杯の努力をして参る所存です。【３月までのご入会がお得な訳】　これは育成長の私が決めていた事ですが、開校から１年間はそろばん４点セット（7,500円：入塾金込）を全て無料サービスとして差し上げています。このサービスによって地域の子供たちが手軽にそろばん学習を始める事が出来るのではないかと思い、実施させて頂いたと思って頂ければ幸いですが、このお得なサービスは開校１周年をもって終了する予定です。今後も各種イベント時にはこのようなサービスがあるかも知れませんが、ひとまず３月末までにご入会されたお子さんはこのサービスが適用されます。これからそろばん学習をお考えのお母さん、お父さんはこの機会にぜひ当会でそろばん学習を始めて頂ければと思います。【２年目も一生懸命取り組みます】　当会が目指す目標は、その全てにおいて「地域の子供たちがすくすくと大きく、心身共に健やかに育ってもらいたい」との願いに繋がっています。私の夢は「当会で学んだ子供たち全員が将来この国を背負って立つ立派な人財に成長してもらいたい」という事です。当会は２年目の目標として、そのように大きな夢を描きながら、指導される先生方が子供たち一人ひとりにしっかりとそろばん教育・道徳教育を行なって参ります。　　</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 11:22:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>横断バッグについて</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-56581/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-56581/</guid>
      <description>　２月に入り、当会の生徒も珠算検定と同時に暗算検定を行える子供たちが増えてきました。小学校の算数でも暗算の出来る子は右脳が鍛えられているという事ですから、頭の中でいろいろな考えが映像として具現化され、創造力を拡げる手助けになってきます。　そんな子供たちに人気の当会オリジナル横断バッグですが、このたび水色バージョンに加えてピンク色バージョンが加わる事になりました。２色から男の子、女の子がそれぞれ好きな色を選んでもらえる様になりましたので、そろばんにも楽しく通ってもらえるのではと思います。　２月は広島県にインフルエンザ警報が発令されていますので、皆さんも風邪やばい菌に十分注意され、この寒い季節を乗り切って下さいね。先生も着ぶくれ（もともと太めですが）しないように注意しつつ、みなさんが病気にならない様に教室内を加湿するなどして注意したいと思います。　</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:20:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あゆみ育成会新年の抱負</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-55173/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-55173/</guid>
      <description>　　新年明けましておめでとうございます。２１世紀も１３年目を迎え、子供たちは新しい年を様々な気持ちで迎えた事と思います。少々硬いお話になりますが、当会が平成25年の初めからいかに真剣に子供たちと向き合って行くのかをお話したいと思いますので、ご覧になって頂ければ幸いです。　さて、当会に通う小さな子供たちはこの国の未来を背負って立つ大切な人財であり、今から１５年後、２０年後には立派な社会人になっておられる事でしょう。　私ども「あゆみ育成会」は、現在の教育システムの中でいかにすれば子供たちが持っている能力を最大限に引き出してあげる事が出来るのかという事を最重要視しています。それは子供たちに対するそろばん教育・右脳教育が、一人ひとり個人差はあるにせよその子が持っている潜在能力を大きく引き出す事が出来ると信じているからに他なりません。　しかし、今の日本は万人が教育を受ける権利を持ちながら、子供たちの学力レベルに大きな差が存在している事も否めない事実です。それは一体どうしてなのでしょうか。　私はその理由の一つとして「教育にかけるお金の差≒教育レベルの差」につながっているという事が最も大きな要因の一つであると感じています。ご家庭毎の教育にかけられる費用の多い・少ないが子供たちの学力差に少なからず影響を与えているという事は、平等な民主主義社会といえども残念ながら事実だと私も思っていますし、ここ数年来の不況の影響を受けて、ますますその格差は拡がりを見せつつあります。ただ、ひと昔前を振り返ってみますと昭和生まれの子供たち、特に団塊の世代の子供たちには「ハングリーさ」というものがあったので、貧乏でも一生懸命に勉強して良い大学に入り、一流企業・あるいは公務員に就職するパターンもありました。　その頃は良い意味で泥臭い位に勉強して、自力で一流に這い上がる人が沢山居たのです。しかし現在ではその様な子供たちは多く居ない、というかそういう努力をして一流の企業・公務員に就職するという夢が夢（＝ドリーム）でなくなってしまったのです。ゆえに子供たちが将来に夢を持てないという状況を少しでも変えなければ、この国の未来も夢のない、暗いものになってしまうでしょう。　当会では子供たちが「夢を持てる人≒高い志を持てる人」になる為にも、現在のそろばん・あんざん・右脳教育について子供たちが「明るく・楽しく・ドキドキ学べる」しくみをしっかりと、そしてじっくりと作り上げ、子供たちが近い将来立派な人財になれる様にしっかりと導いて参ります。そして、現代社会が抱えている子供たちの学力格差を少しでも是正出来る様に、子供たち一人ひとりの学力向上とご家庭の教育コストの適正化に微力ではありますがご協力させて頂きたいと思っています。具体的には、（子供たち一人ひとりの学力向上について）　子供たちが誰でも気軽に通える教室作りをして参ります。　子供たちがマイペースで学習してもらえる環境を作ります。　そろばん・あんざんに加えて、国語（読み書き練習）や頭の体操（右脳教育の強化）などのカリキュラム作りに積極的に取り組みます。（教育コストの適正化について）　子供たちが誰でも安価に学んでもらえる月謝を設定致します。　そろばん・あんざん・その他各種テキストについて、安価でも十分ご満足頂けるクオリティを目指して作成致します。　以上、私ども「あゆみ育成会」は、これから先もずっと地域の皆様に愛される学習教室を目指し、保護者の皆様、そして愛すべき子供たちと手を携えながら力の限り歩んで参ります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　平成２５年１月１日　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　あゆみ育成会育成長　　脇坂　亮作　</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 17:06:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年長さん、小１生はキッズコースから始めよう。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-53793/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-53793/</guid>
      <description>12月に入り、子供たちのそろばん学習も順調に進んでいますが、小さなお子さんの学習能力はこれから急激に伸び始めます。但し、子供たちみんなが同じ様に伸びる訳ではなく、一人ひとりの個人差というものが存在します。これは言い換えれば子供たち一人一人が持つ「個性」と言えますし、早くから計算能力が開花する子供たちも居れば、小学2年生、3年生になって急激に伸びるお子さんも居ます。当会では低学年、特に小１のお子さんに対しては週１回からの「キッズコース」をおすすめしています。いきなり週２回以上のコースを選ばれても九九が分かっていない、２けた同士の足し算、引き算を習っていないお子さんには計算のハードルは高いものになり、レベルが上がるとお子さんにもよりますが集中力が持たない時間が多くなります。結果として「そろばん学習が楽しくない」ということになり、やる気を失ってしまうお子さんも出てくるのです。ゆえに私は幼稚園の年長さんや小学校低学年、特に１年生、２年生はそろばん学習に「楽しく参加出来ること」を目標にして頂ければ良いと考えています。そのために週１回から通える「キッズコース：月謝2,500円（税込）」をご用意しておりますし、子供たちがそろばん学習に触れてみて自発的に「もっと上手になりたい」、「級を取りたいから頑張る」と言ったときに「通常コース」に移られても良いかと思います。小さい頃は「出来ないのが当たり前」です。当会は今後も子供たち一人ひとりのペースを考えながら、適切な指導・育成を行うべく努力を重ねて参ります。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:21:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん検定で大事なこと</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-52339/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-52339/</guid>
      <description>　当会の珠算検定試験も第２回目を終了し、あらたに５名の合格者も出ました。ところで今回の検定試験で気になった事が一つありました。それは「受検級の決め方について」です。　私は子供たちの向上意欲を尊重し、その子が現在持つレベルより少し上の級を受けさせても良いと考えていました。現在でもその考えに迷いはありませんが、明らかにレベルが高すぎる、あるいはテスト１週間前までの段階で目標級に到達はほぼ無理だろうと思われるお子さんには一つ下の級を受検してもらうのがベターであると考えます。なぜならば、一つ下の級でも合格は合格ですし、まずは合格者掲示板に自分の名前が載っている事でその子には「僕も・私も検定に合格しているんだ」というプチ達成感を持ってもらう事が出来ると思うからです。　検定試験は毎月実施しますので、10月に残念ながら不合格だった子供たちも今回はぜひ頑張って合格してもらいたい。私も心から子供たちを応援しています。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:18:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「慣れる事」に注意しましょう。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-51676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-51676/</guid>
      <description>　当会が開校してから約半年が過ぎました。一言で言うならば、あっと言う間」という言葉が一番似合うと思いますし、それだけ子供たちと一緒になって、一生懸命に指導をして参りました。　その甲斐もあってか、珠算検定で合格するお子さんも出てきていますし、最初は算数が苦手だった子供たちも近頃は九九を使いこなせるようになってきました。一人ひとりの子供たちが明るく楽しく学習し、まっすぐに育ってもらえれば先生も言う事はありませんし、その子たちの未来も明るい光が差す事でしょう。　だからという訳ではありませんが、ここでは子供たちへの注意事項をあえて挙げさせて頂きます。それは、「教室に慣れすぎない」と言う事です。教室に初めて来た頃は子供たちも緊張しながら懸命に学習をしていますが、半年も経つと先生や周りの環境にも慣れています。ただ、あまりに慣れすぎると先生にタメ口を使ったり、すぐに反抗したりする様になります。先生に甘えていると言ってしまえばそれまでですが、教室内は真剣に学習している子供もいますから、自分自身でも分からない内に悪い子になって行きます。　先生もみんなに楽しく・明るく・ドキドキ学んで欲しいので、その様なお子さんが居る場合には厳しく叱る事も出て来るかと思います。一生懸命に努力しているお子さんの為にも、子供たち一人ひとりに対して平等にほめたり怒ったりしますので、お母さん・お父さんにはこの点につきましてぜひともご理解とご了承の程宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:21:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんを始めたら変わりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-50413/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-50413/</guid>
      <description>　そろばんを始めたお子さんで「変わったな」と思う事がありました。それは、「入会時に比べると明らかに他のお子さんと競争する気持ちが芽生えている」という事です。自分と同学年の子供たちに対して、少しですが「負けたくない」という気持ちが出た事は、色々な意味で良い傾向だと思います。例えばそろばんの学習で培った集中力と忍耐力、注意力などが学校の授業にも生かされて行きますので、それがそのまま算数、国語、理科、社会の成績にも遠からず反映されて行きます。　これから先にはそろばん検定試験でなかなか合格出来ないというジレンマ・苦しみも味わう事でしょうが、物事に対して「真剣に取り組んだ」という実績は大人になっても精神的財産となり、必ず残ります。多くの会員生徒の皆さんにはぜひともこの事を良くご理解頂き、一生懸命学習される事を願って止みません。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:21:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「そろばんあんざん大会」を実施しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-49175/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-49175/</guid>
      <description>　８月２４日（金）の１４：００から当会で最初の「そろばんあんざん大会」を実施し、たくさんの子供たちが参加してくれました。赤チームと白チームにそれぞれ分かれた後、みんなでそろばんの読み上げ算（暗算）、フラッシュ暗算などの競技を行い、チーム毎の得点を競いました。勝ったチームにも負けたチームにもそれぞれ素敵な賞品がありましたので、みんな大喜びで楽しんでもらえたと思います。　毎日のそろばん学習はともすれば苦しい時間ばかりに感じてしまうかもしれません。ですがこうした楽しみが年に１回でもあると、子供たちにとっては大きな励みになるものです。我々指導員も子供たちがどうしたら楽しく・明るく・ドキドキ学ぶ事が出来るかどうかを日々考えながら、授業・レクリエーションに反映させて参ります。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 10:37:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１回珠算検定試験を実施しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-47951/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-47951/</guid>
      <description>　７月２８日（土）にあゆみ育成会主催の「第１回珠算検定試験」を実施しました。当会にとって記念すべき第１回目の検定試験であり、厳粛な雰囲気の中で無事に試験を終了する事が出来ました。　今回試験を受けられた皆さんの合格を心から祈ると共に、日頃の鍛錬の成果を存分に発揮して欲しいと思っています。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:22:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの特別授業について</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-46664/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-46664/</guid>
      <description>　当会はこの７月に初めての夏休みシーズンを迎えますが、子供たち一人ひとりのそろばん学習をしっかり見る事が出来るように、１日を４つの時間に区切って先生２名で３名までを直接指導する形で授業を行います。　現在は小学校低学年のお子さんも多くいますし、そろばんの指遣いや特別九九などもしっかりと教えてあげる必要があります。この夏休み特別授業はそういう意味でとても有意義な時間になると思っておりますし、お子さんもより一層成長して頂けるものと信じています。　７月中旬までには既会員のお母さんにご希望の時間帯と曜日を確認させて頂きますので、どうぞ宜しくお願い申し上げます。※1.　夏期講習会は週３回でも授業料は週２回と一緒です。※2.　生徒の受講時間が重なり、どうしても３名以上になる場合がありますので、ご了承ください。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:22:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>たまのきそ修了者が早くも出ました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-45414/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-45414/</guid>
      <description>あゆみ育成会が開校してから３ヶ月目の先日、１人目の「たまのきそ」修了者が出ました。担当の先生方も「すごいねー、最後の追い込みがすごかったね」と頑張ったその子を褒めていました。たまのきそ修了のごほうびは「くじ引き」です。何が当たるか楽しみですが、その子はくじ引きの箱を見てモチベーションがＵＰしたのだそうです（笑）。次の「たまのきそ」もぜひクリアしてもらい、また楽しいごほうびを期待していて下さいね。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 23:22:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校では３年生からそろばんを習います。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-44679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-44679/</guid>
      <description>　小学校ではそろばん授業を小学校３年生の後期に行います。授業時間数は短いですが、やはりお子さんの計算能力を向上させる為に有益なツールとして、小学生時代に習う事になっています。　そろばんは計算力を鍛える大きな武器になりますし、学校の授業時間中に集中して授業を受ける事が出来る様に、集中力も鍛えられます。　小さい頃から計算力を付ける事は中学受験をする場合にもメリットがあり、受験算数の能力は暗算力・創造力の向上により、お母さん、お父さんが思った以上に有利に働く事でしょう。　そろばん・あんざん、右脳教育の「あゆみ育成会」はお子さんの持っている能力・可能性を開く為に、最善の努力を行っています。お母さん、お父さんもぜひ一度「親子体験学習」にご参加下さいね。　</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 02:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規開校キャンペーンを延長しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-43412/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-43412/</guid>
      <description>　４月は多くの皆様にご入会頂き、誠にありがとうございました。新規開校キャンペーンがとても好評だった為、５月末まで延長する事にしました。５月までに入会出来なかった皆様には今月がチャンスですので、ぜひ無料体験学習を受けてみて下さいね。お友達ともぜひご一緒に、楽しく・明るく・ドキドキ学習されるお子様の笑顔をご覧にいらして下さいませ（笑）。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 15:04:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キッズコースを設けました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-43072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-43072/</guid>
      <description>「小さな子供でも計算に慣れさせたい」、「いろいろと習い事をしているので始めは週１回のコースにしておきたい」という保護者様からのご要望を受け、このたびキッズコースを新設致しました。週１回でも初歩の算数に慣れてもらえると思いますので、時間を気にされている保護者様、将来的に習い事の見直しをお考えの保護者様もどうぞお気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:36:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんを追加で★無料進呈★決定!!</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-42858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-42858/</guid>
      <description>★５月までの入会はホントにお得！！　江波地域にそろばんの良さを伝える為に、そして昨今の不景気でご家庭の出費を少しでも軽減出来ればと、当会でそろばん４点セットを無料進呈中です。５月末までは入会金も無料ですので、必要なのは月謝のみ！！４月からのキャンペーンも今月が最後ですので、そろばんを習いたいお子さんはお早目に無料体験学習をお申込み下さいね。★小学３年生はそろばんを習います。　小学３年生からは学校でそろばんを学習しますが、「基礎学習」までを行いますので難しい計算が出来る様にはなりません。学校でそろばんに興味が出てきた小学３年生・４年生はぜひ一度「あゆみ育成会の無料体験学習」を受けて下さい。子供たちが興味を持っている内が伸びるチャンスですので、お気軽にお問い合わせ下さいね。</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 22:06:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験学習を実施しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-42677/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-42677/</guid>
      <description>　お母さん方と子供たちがいっしょにそろばんの体験が出来る「無料体験学習」を行いました。子供たちはそろばんにとても興味がある様で、５０分の授業があっという間に過ぎてしまいました。　　４月は新入学の大事なシーズンですので、日々が足早に過ぎ去って行きますが、５月のゴールデンウィーク頃には気分も落ち着くでしょう。習いごとを始めたい方は「あゆみ育成会」をお気軽にのぞいて下さいね。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 19:14:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明るく・楽しく・ドキドキ学べる教室です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-42012/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/blog-42012/</guid>
      <description>「あゆみ育成会（以下「当会」と言います。）」は江波南二丁目の江波小学校すぐ南、エバーグリーン江波山マンションの提供公園横にある学習塾ペガサス江波教室に併設しています。教室内はとても明るく開放的で、そろばん教室専用ルームと学習塾専用ルームに分かれています。私たちが学習塾でそろばんも教える理由は、子供たちの総合的計算能力の低下を憂慮したからに他なりません。計算力の低下は算数・数学力の低下を必ず招き、そうした小学校時代のツケが中学・高校時代の学習にまで響いてきます。その結果、数学は苦手科目として子供たちに浸透し、苦手意識が定着してしまうのです。　当会でのそろばん・あんざん学習は、子供たちが「明るく・楽しく・ドキドキ」学べるようにいろいろ工夫をしています。珠算検定資格を取得する事ももちろん大切ですが、それ以上に大切な事は「子供たちが苦しい壁を一つ一つ懸命に乗り越えられる力を持つ事」です。難しい問題に出会ったときに「すぐあきらめてしまう」事がなくなれば、目の前の壁を越える事は決して難しくありません。私たちは子供たち一人ひとりが少しづつ、一歩でも前にそろばん学習を進める事が出来るように、精一杯サポートをして参ります。　</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 13:15:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ペガサス先生（通信指導）　:開始:終了　24時間無制限</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/course-detail-8168/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/course-detail-8168/</guid>
      <description>◆「ペガサス先生（通信指導）」は当会でそろばん・あんざんを学んでいる会員生徒であれば誰でも利用できるオリジナル学習コースです。　　当会に併設のＪＵＫＵペガサス江波教室では塾生指導にオリジナル学習教材を使用しておりますが、当会に通うお子さんもご家庭内での学習教材としてご利用することが出来ます。&lt;a href=&quot;http://www.pegasus-jp.com/demo/&quot; target=&quot; blank&quot;&gt;Pe-Nextを体験してみよう&lt;/a&gt;◆「ペガサス先生（通信指導）」教材ご利用環境について　　ご家庭にインターネット接続環境が整っていること。　　　ご利用OSはWindows vista、Windows7以上であること。　　※Windows XP、Windows8につきましては実機にて動作　　する事を確認しています。&lt;a href=&quot;http://www.pegasus-jp.com/study2/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;自立学習はとても重要です&lt;/a&gt;◆〔ペガサス先生（通信指導）料金〕　　月額　２，８００円（消費税込）　　初回のみノート類購入費が１，６００円（消費税込）　　必要です。&lt;a href=&quot;http://www.pegasus-jp.com/jukupegasus2/comparison.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;　　いろいろな塾・家庭教師との比較&lt;/a&gt;◆〔初回配布物〕　　インストール用CD-ROM1枚　　各学年用漢字練習帳　　オリジナル学習ノート（国語・算数・理科・社会・英語）　　各学年用オリジナルステップノート◆〔コース特典〕　　月1回の理解度チェックをペガサスで受けることができます。　　※指導時間は30分程度となります。&lt;a href=&quot;http://www.pegasus-jp.com/jukupegasus2/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ペガサス学習塾のご紹介&lt;/a&gt;「ペガサス先生（通信指導）」の月謝お支払いはそろばんの月謝と一緒にお支払い下さい。&lt;a href=&quot;http://www.pegasus-jp.com/worry2/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;勉強でお悩みの方へ&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 18:44:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ペガサス先生　16:00開始18:30終了　火・木</title>
      <link>http://jukutown.com/ayumiikusei/course-detail-8407/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayumiikusei/course-detail-8407/</guid>
      <description>◆ペガサス先生指導科目：国語・算数・レクリエーション少人数指導形式で国語と算数の学習を行います。【年長さん〜小学３年生まで】はじめの２０分程度は様々なレクリエーションを行います。子供たちの集中力が高まった所で国語と算数のテキストを学習し、「楽しく興味を持って勉強すること」および「学習とあそびのけじめを付けること」を練習します。【小学４年生以上】専用テキストを使って国語と算数を勉強します。「計算の基礎」および「国語力の育成」を併行して行きます。私立中学受験をする場合は少人数個別指導の学習塾ペガサスに入塾金無料で優先入塾することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 19:22:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
