<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導専門塾　アクロス個別指導学院　＠北区赤羽の学習塾</title>
    <link>http://jukutown.com/acros/</link>
    <copyright>アクロス個別指導学院赤羽本校　　＠北区　学習塾</copyright>
    <description>北区赤羽の地域に根ざした小学生、中学生、高校生対象の塾です。個別指導塾の形態で進学指導塾として地域で評価を得ています。</description>
    <item>
      <title>Acro速読と究極Acro読解の合わせ技</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-13355/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-13355/</guid>
      <description>各塾が速読を採用する動きが広がっていて、TVなどでも放映されています。当社とも取引がある市進が採用したSRJ速読が１ヵ月ほど前TVで紹介されて、かなり反響を得たようです。そこでアクロス個別指導学院では、目の動きを鍛える【フラッシュ速読】と脳の動きを活性化する【音声CD速聴】を合体させて短時間に最大の効果得ることができる速読法＝Acro速読を開発しました。先日中学３年生のS君が体験に訪れました。最初の読書スピードは３４０字／分程度でしたが、１時間半ほどのトレーニング後、S君のスピードはなんと１４００字／分に跳ね上がっていました。今後S君はこのトレーニング３ヵ月続ける予定です。どこまで速くなるか楽しみです。しかし、文章を速く読めてもそれがそのまま国語力にはつながらない事は容易に想像がつきますね。そこでアクロス個別指導学院では【究極Acro読解】も同時に開発しました。これは国語の偏差値を上げるための読解法です。Acro速読で短時間に問題文を読み、究極Acro読解で読解力を高めて、この２つの合わせ業で試験で国語の高得点を目指す技術が確立しました。これは自信を持ってお勧めできます。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 20:50:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会体育指導員初級合格</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-12762/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-12762/</guid>
      <description>６月１１日〜１３日まで勝浦で社会体育指導員（剣道）初級資格取得のための研修会があり、合格することが出来ました。また２０１２年度より武道が中学・高校で正科となり、体育の時間以外に武道を学ぶことになります。武道にはご承知のように剣道、柔道、合気道、空手などがありますが、学校現場では柔道か剣道に限られるようで、剣道を取るか柔道を取るかは各区の教育委員会の判断にゆだねられます。北区で剣道が採択される可能性も十分あり、塾生の皆さんとも一緒に剣道をする器械があるかも知れません。『類は友を呼ぶ』という言葉があります。同じ趣味を持つ者、同好の士は自然に集まりやすいという意味ですが、我アクロス個別指導学院には剣道初段、二段の中学生が何故かたくさんいます。講師にも剣道三段の有段者がいて時に剣道談義も花が咲きます。剣道は部活動の空いた時間にも学ぶことが出来ます。もし剣道に関心のある方がいたら塾長まで。剣道は心と体を鍛える良い機会となります。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 10:05:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三年生お疲れ様☆☆</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-8720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-8720/</guid>
      <description>アクロスのかどしまです。入試間際でかなりバタバタし…気づけば三月！更新がすっかりできませんでした（汗）それくらい、受験生を送り出すことに集中していたとご理解ください…汗汗。。。無事に入試も終わり、受験生の皆は晴れ晴れとした顔で塾に合格挨拶に来てくれました。受験勉強の最中には忘れていたけど、皆こんなに良い笑顔をする子達だったよなあ…と思い出しました。「受験」を受けることの本当の意義は、単純に、高校に入るために試験を受けるのではなく、自分の進路をかけた大きな目標を設定しそれを乗り越えることで得られる「達成感」だと思います。自分はここまで頑張れたんだ、この苦しい時期を乗り越えたんだ！…その経験を得ることができることが、「受験」を体験することの大きな意義だと思います。限界まで頑張ったこの経験は、必ず今後の皆の未来を助けてくれるはず。塾へ来る最後の日に、私は皆に、こんな言葉を書いたメッセージカードを送りました。『Where there is a will,  there is a way（意志あるところに　道はある）』私の大好きな言葉です。未来へ羽ばたく皆に、輝く未来が待っていますように。三年生の皆、お疲れさまでした！！！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 20:57:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験が終了しました</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-7747/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-7747/</guid>
      <description>先日公立中高一貫校の合格発表がありました。これで今年の中学受験が終了です。今年の中学受験生も頑張りました。難関を突破し塾生、自分の第一志望に見事合格した塾生、だめもと受験で結果を出した塾生・・・。今年もいろんなドラマがありました。皆さんお疲れ様でした。合格おめでとう。それから中学受験を目指す小学生のために「中学受験セミナー」を実施いたします。当面中学受験を目指していない塾生の皆さんも是非参加して下さい。セミナーの案内、合格実績はこのホームページに掲載されていますのでご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2010 18:58:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Happy New Year ☆2010☆</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-6896/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-6896/</guid>
      <description>Happy new year ☆2010☆あけましておめでとうございます。今年もよろしくお願いします。今年は寅年ですね。皆さんはどんな一年にしたいですか？アクロス個別指導学院では、今年も生徒の皆が楽しく勉強し、成績を上げることができるよう、講師一同一生懸命頑張りたいと思っています。今年も成績アップ目指して一緒に頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 15:28:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語対策授業参加の心得☆</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-6162/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-6162/</guid>
      <description>こんにちは、カドシマです。今日はアクロスで毎週土曜日に行っている、「英語受験対策授業」について一言、二言。アクロスでは、毎週土曜日午前中に、中３生を対象に「英語受験対策授業」を行っています。内容としては、模試の過去問解説や中１からの英単語総復習等々、盛りだくさんでお送りしています！！いつもは塾長が自ら受験生の合格の為に教鞭をとっているのですが、ここ２回程は冬季講習準備で多忙ということもあり、私が担当させて頂いています。受験生の皆を直接指導できる授業を担当させて頂けて本当に嬉しいです☆（＾＾）事前準備にも気合が入ります。･･･ところが！！毎度毎度、このブログを書いていて駄目だしばっかりだな〜と思うのですが、言わずにはおれません。皆やる気なさすぎ！！危機感なさすぎ！！解説授業は三時間という長丁場ということもあり、眠くならず緊張感を保ってもらえるように、順不同に当てて問題を答えていってもらっています。しかし、皆途中から眠くなり、最初は聞いても何とか分からないなりにも答えてくれるのですが、最後になると「わかりません」とすぐに諦めて即答するヒト、黙ったまま何も答えないヒト、更に更に、「今どこやってるんですか」と聞くヒトが続出します。これでいいのか、受験生！！･･･とはいったものの、きっと私の授業のやり方も問題があるのだろうと反省しているのですが･･･、それにつけても（おやつはカ〜ル♪←分かりますか？笑）、解説授業というのは実はお宝の宝庫なんですよ。何がお宝か。その「自分で分からない単語を調べなくてもよい」長文解説などの授業では、先生もしくは当てられた生徒が和訳を言ってくれるので、自分が分からなかった単語を辞書で調べなくても聞いたものを書き込むだけでよい。自動的に語彙力が増えます。その「先生が言った和訳、他の生徒が言った和訳･･･等、いろんな和訳を聞くことができる。」「こんな訳もあるんだ〜」と参考になります。その「優越感に浸れたり、逆に（良い意味での）焦りが生まれる」隣の友人が、受験ではライバルです。皆がどこまで今力をつけているのか、集団授業ではそれを知ることができます。自分なりに目的意識を持って望めば、集団授業は普段の個別授業とはまた違ったメリットがたくさんあります。せっかく土曜の朝、眠い目をこすって参加しているのですから、ぜひ実りのある時間にしましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 20:55:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストを終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-5847/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-5847/</guid>
      <description>こんにちは。カドシマです。昨日、定期テストの点数を一覧表にしてみました。冬季テストを終えて全体的にいえることは、「皆、もっと英語を頑張って！！！」･･･ということ。どの学年の皆さんも国語を始め理科社会、数学はなかなか健闘の結果が見られるのですが、英語の点数が際立って低い結果となりました。人それぞれ色々なミスをしていますが、学年問わず共通して多かったミスを以下に挙げてみます。複数形、三人称の「Ｓ」が抜ける。複数形になっているにもかかわらず「Ｓ」が抜ける、また、語尾が「y」になっているものは「ies」に変化しなければいけないのにしていない･･･また、主語が「she」「he」になっているにもかかわらず動詞に「Ｓ」をつけていない等など、極々基本的なミスが多く目立ちました。「質問文を最後までしっかり読んでいない」問われていることが何なのかしっかり把握しないまま解き進めてしまいミスしてしまうことが多くありました。早とちりせず、文章を落ち着いて最後までしっかり読みましょう。「Yes」と答えているのに、その後が否定形になっている。例えば、「Is she〜？」の形で問われた場合、「Yes」なら「Yes,she is」「No」なら「No,she isn&apos;t」となりますが、「Yes,she isn&apos;t」となっている。文章の頭なのに大文字になっていない。スペルミス「特に、rとl」！単語のスペルミスの中でも、「ｒ」と「ｌ」の間違いが多いようです。発音ではどちらを書けばよいかあまり区別がつきにくいので間違えやすいようですが、自信がある単語でももう一度スペルを確認してみましょう。英語の点数の伸び悩みを感じている人は、まずは上にあるようなミスがないかを確認してみましょう。このミスをなくすだけで随分点数が変わってくるはずです。次回のテストでは英語の点数が伸びることを期待します！！</description>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 16:08:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストを終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-5401/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-5401/</guid>
      <description>こんにちは、葛島です。秋季考査も終わり、テスト対策を終えたアクロスも通常授業に戻っています。テスト対策中毎日塾に来て頑張って勉強した生徒の皆、お疲れさまでした！！私は定期テスト対策の間、生徒の皆さん一人ひとりの勉強ペースに合わせた「テスト対策プラン」を練り、それを授業時間で実行していますが、今回のテスト期間は、プランを考えた私にとってもとても嬉しいことがありました。それは、受験対策と平行しているため若干バタバタしていた中３生は除きますが、中１・中２生の皆がほとんど塾のテキストも、学校の提出物も終えてくれたことです。学校の提出物だけでも大変だったと思います。皆土日や、塾の授業時間前の自習を利用して積極的に学習に取り組んでくれました。テスト前日、中１生の皆さんの一斉授業を担当しましたが、「皆提出物は終わった？」と聞くと、「終わった！ばっちり！」と返してくれた生徒さんが何人もいました。これは、皆さんのテストを応援している私を始め先生たちにとってはとってもとっても嬉しいことです。皆しっかり頑張ってくれているんだな･･･と、じーんときました。そしてそして、テストをいち早く終えた生徒の皆に感想を聞くと、今回はほとんどの生徒さんが「点数が上がった！」や、「答案を全部うめることが出来て満足」と答えてくれました。とある生徒のＭくんとは、お互い握手をして熱く（？）喜びを分かち合いました！もうそろそろテストが返却される頃です。またテストに関して色々とご報告したいとおもいます。では。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 16:07:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-4932/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-4932/</guid>
      <description>初めまして。８月からお世話になっている堀井です。地元赤羽の出身で、実家はふとん屋をしています。もしあそこじゃないかと検討がつく方は、今後ごひいきしてくださると嬉しいです。今時めずらしい打ち直しもやっていますよ！とりあえず初めての書き込みなので、月並みですが自己紹介させていただきます。名前　堀井幸子大学　東京大学理科二類出身　桜蔭中学、高校趣味　最近大学の部活（扱い的にはなぜかサークルらしい）で射撃を始めました。特技　多少点字が読める、ペン回し自慢　小学４年生のころから毎日日記をつけてます。ただ今４７冊目！不満　朝の埼京線が半端なく混んでいること大体こんな感じです。次からはもっときちんとした記事を書こうと思います。それでは今後もよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 22:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校の定員増</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-4777/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-4777/</guid>
      <description>都立高校の定員が増えました。特にこの地域の高校の定員が増えていますのでチェックしてください。北園を除く、竹早、文京、豊島、向丘、高島、板橋、が欠く４０名増員です。多分ですがこれは有利に働くはずです。この点も加味して志望校選定を行ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 12:22:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学センター試験解説＠ＷＥＢ授業</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-4770/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-4770/</guid>
      <description>高校生対象のインターネット講座を全国展開していいるアピレク（Apice-Lecture)で昨年度の大学入試センター試験数・Ａ、数・Ｂの解説を私がする事になり先週先々週アクロス個別指導学院で撮影がありました。無事撮影、編集が終わって完成して今週からインターネットで配信されています。アクロス個別指導学院の高校生には今週から見てもらう事になっています。残念ながら自宅では見れませんので見たい方は塾長まで申し出てください。塾内でなら試聴することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 12:16:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初投稿</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-4579/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-4579/</guid>
      <description>はじめまして。８月から勤務させていただいております福岡千晶です。これからよろしくお願いします。さて、ここで軽く自己紹介をさせていただきます。出身は埼玉県☆大学に行くまで通学で埼玉を出たことがなかったので埼玉と東京のい違いを痛感している今日この頃です（笑）でも、宣伝しておきますと埼玉もとてもいいところですよ！！中学の時は軟式テニス部でした（＾＿＾）高校は埼玉県立川越女子高校！通称川女でした。部活に勉強に忙しい日々でしたが今から思うとホントにいい思い出ばかりの高校生活でした。部活はカラーガード部と言うマーチングバンドの旗が独立した部活をやっていました。全国大会を目指して頑張っていましたが、惜しくも行けず…でも完全燃焼したので満足です☆≡現在は立教大学で英米文学を学んでます：硬式テニスのサークルで楽しくテニスをしています。自己紹介はこんな感じです。それでは〜。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 01:21:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東野圭吾</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-4375/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-4375/</guid>
      <description>こんばんわ。昨日に引き続き大内です。予告通り最近読んだ小説の紹介を。テーマは東野圭吾です。「容疑者Xの献身」　超有名。直木賞受賞作。　　　　　　　　　 とても面白いので、読んでない方は是非。　「赤い指」　　　 これはあまり有名ではないようですが、　　　　　　　　　 読む価値有りです。 「流星の絆」      ドラマにもなった人気作。　　　　　　　　　 個人的にはこれが一番好きです。やはり東野圭吾は小説の書き方がとても上手いです。まだこれだけしか読んでいませんが、新作の｢新参者」含め他の作品も読むつもりです。それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2009 23:46:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-4334/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-4334/</guid>
      <description>はじめまして。８月から勤務させいただいている大内と申します。どうぞよろしくお願いいたします。今回は初投稿なので、とりあえず簡単ですが自己紹介を。名前：大内拓也出身：埼玉県立浦和高校住所：埼玉県幸手市大学：東京大学理科一類趣味：サッカー、フットサル、読書全く面白くないですが、こんな感じです。すみません。あと、次回以降は最近読んだ本を紹介する形にしようと思っています。それでは。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 23:21:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間配分</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-4132/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-4132/</guid>
      <description>テストにおける時間配分こんにちは、カドシマです。最近は本当に寒くなりましたね！秋の紅葉を楽しむ間もなく、なんだか冬の足音が近づいてきている気がします…。さて、アクロスでは先週から秋の「実力テスト」を行っています。科目は小学生は4年生が2科目（国語・算数）。5、6年生は4科目（国・算・理・社）。そして中学生は1〜2年生までの実施となりますが5科目（国数理社英）です。時間が国・数（算）・英が50分間。理・社が40分間となり、貴重な授業時間を潰さない為に、授業時間外で実施しています。日頃勉強している成果をマジマジと自分で確認することができるとってもよい機会なので、是非頑張ってほしいと思っています（思っていました←先週からなので一応過去形）…が。40〜50分かかるはずのテストですが、なぜか皆20分を過ぎたあたりからぼーーーーっっとして座っているだけなのです！ある生徒はシャーペンをコロコロ。絵が得意な生徒は（それ自体はとっても素晴らしいことなのですが）問題用紙に不可思議な絵を落書き。部活で疲れちゃったのか？はたまたゲームのし過ぎのせいか？寝不足らしき生徒は顔と机が仲良し状態になっています。・・・それじゃダメでしょう！！皆！！テストが早く終わったら、「見直し！！」見直しは終わっているんでしょうか？？皆に聞くと「終わった〜」というのですが、それもほんとかなあと心配になってしまいます。テストが出来なくても、出来ても、終わったらしっかり見直しをしましょう。答えの内容（漢字、文章としての構成など）の確認はもちろん、意外と落とし穴なのが「答えを書く場所」なのです。例えば問１の答えが分からずブランク（空欄）にしてしまうとします。後で書けばいいや〜と思って次に進み、その空欄に、次に考えていた問２の答えをうめてしまうのです…。このミスは私も昔よくしました。が、これこそ「見直し」によって防げるのです。見直しをせずこんなことで点数を落としている生徒さんをまだまだ見かけます。頑張って答えを導きだしたのに、もったいないです！見直しをしっかりしましょう！！また、テストにおける時間配分ですが、まず最初にテスト問題を全てザッとで良いので見ましょう。そして、どの問題が自分が解けそうか、また解けないのかを把握します。解けない問題に粘ることはもちろん大切ですが、テストは時間が限られているので、「できる問題から解く」ことが大切になってきます。テストも要領なのです。出来ない問題は時間が余った後に回し、点数を取れそうなところで確実に取る。その基本中の基本を意外とテストになると忘れてしまい、そのまま問１から解き始めてしまう人はいると思います。テストも勉強も、そして最終的には自分の遊びなど、余暇の予定も「どれくらい時間をかけるか」の配分を考え、その通りに着実に行動していくことが良い結果に結びつくと思います。「時間管理」をしっかりして、少しでも今まで頑張ってきた自分の為にテストの点数を上げられるように頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 15:21:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セパタクロー</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-3868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-3868/</guid>
      <description>初めて投稿します。8月から勤務している金井です。よろしくお願いします。突然ですが、みなさんはセパタクローというスポーツをご存知ですか？セパタクローは、東南アジア各地の伝統的スポーツにルーツを持ち、わかりやすく言うと、足を使ったバレーボールのような競技です。バドミントンと同じ大きさのコートで、3人1組になり、手・腕以外を使って相手のコートにボールを蹴り込みます。実際にプレーするのは難しいですが、アクロバティックなプレーが次々と飛び出し、見るのはとても面白いです。You tubeで試合の動画が見られるので、興味のある方はぜひ一度ご覧ください。私は大学に入ってからセパタクローを始め、先日初めて大会に出場しました。この大会には全国の大学生が参加し、日本代表候補も出場していました。そのような試合に、まだ基本的なパスさえままならない初心者が出場しても勝てるはずもなく、結果は完敗。それでも、今の自分のレベルと試合に勝つためにはどのくらいのレベルまで上達しなければならないかを知ったこと、上手い選手のプレーを間近で見られたことは大きな収穫だったと思います。今は試合で学んだことを生かして練習に励んでいます。自分の現在のレベルと目標とするレベルを知ることは、受験においても大切だと思います。合格するためには、まず現時点での自分のレベルと志望校のレベルとの差を知り、そして、合格できるレベルに達するには何が足りないのか、どうすればその差を埋めることができるのかということを考えて実行していくことが必要です。その差を知るために有効なのが模試を受けることです。今は模試の成績が良くなくても、受験本番で模試と同じ間違いをしないように気をつければいいのです。どこで間違えたのか、なぜ間違えたのか、不得意分野はないかなどを分析して、その結果をうけて何をするかが重要です。模試の結果に一喜一憂せず、間違えた箇所を復習しましょう。インフルエンザや風邪には十分気をつけて頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 00:47:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プラネタリウム　その２</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-3691/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-3691/</guid>
      <description>そんなＫさんに転機が訪れました。とあるプラネタリウムでの解説者募集の広告を目にしたのです。そこでＫさんは一念発起し、長年抱いていた天文学に対する熱い思いを形にすべく、全くの未経験ですが、解説者の求人に応募しました。そして結果は見事合格。めでたくプラネタリウムの解説者となられたわけです。Ｋさんが合格した理由の一つに、大学時代から何年もに渡って毎日続けてきた夜の「星の観測」があったそうです。どんなに寒く、眠く、しんどい夜でも、Ｋさんは自分が大学時代に決めた生涯の研究テーマを全うする為、毎晩毎晩根気強く観測を続けたそうです。これは別に、「いつかプラネタリウムの解説者になろう」とか考えて行っていた観測ではなく、ただ自分の信念を全うするためだけに、自分自身の研究として行っていただけだということです。皆さんは、このことがどれだけ意思が強くないとできないことであるか、想像ができるでしょうか。Ｋさんのこの地道な努力が、結果的にＫさんの夢を叶えたわけですね。もちろん、Ｋさんのこの地道な観測作業は、Ｋさん自身が星がとても好きだったからできたことであり、もし本当にやりたいこと、好きなことをまだ見つけられていない生徒の皆さんがいるのであれば、ここまで努力しなさいというつもりではありません。ただ、このＫさんの例から言えることは、誰のためでもなく自分の為にコツコツ頑張ってきたことが、いつかは大きなプラスとなって自分に返ってくるでしょうということです。だから今は勉強が辛くても、いつかこのことが自分にラッキー☆なことをもたらすと信じて、頑張ってください。諦めず、自分がどこまでできるかを試すつもりで、高みを目指しましょう！！受験シーズン本番、一緒に頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:42:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プラネタリウム　その１</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-3690/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-3690/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。カドシマです。各学校、9月の定期試験が終わったと思ったらあっと言う間に10月になり、中学三年生は今日から授業は本格的な「受験対策」に突入しました。とはいいつつ…まだまだ夏気分が抜けないのか、受験生の皆は私からみてあまり気合が入っていないように感じます（一部ですが。）…。うーん、心配です。今週の日曜日には模試が待っています。進学にはとってもとっても重要な模試です。「模試を受けるのがいや！面倒くさい！」といっている時期は終わりました！！これからは、「今まで勉強してきた成果をためしてやるぞ！」くらいの気構えでいかないと、とても受験には太刀打ちできません！！！ぜひ、みんなのお尻をひっぱたいても、専任講師としてはビシビシ受験に向けて指導していきたいなと思っています。さて。私はよく時間を見つけてはプラネタリウムに行くのですが、先日行った際に、「凄いなあ」と感心したエピソードがあります。先日のプラネタリウムの上映プログラムは、そのプラネタリウムがリニューアルの為閉館するということで、星座についての紹介ではなくそのプラネタリウムの歴史について紹介するプログラムでした。そのプラネタリウムの歴史は、開館時からプラネタリウム上映の解説を行っている責任者のＫさん（もう60代の男性の方です）抜きでは語ることができず、スライドのほとんどはＫさんについての紹介でした。Ｋさんは、幼いころから天文学に関する仕事につきたいと強く思っており、大学では天文学を勉強なさったそうです。しかし、色々な事情から一旦は学校の先生として就職し、天文学は学校での「天文クラブ」で顧問を務めるにとどまりました。天文学に関する仕事につきたいという想いは胸に秘め、ひたすらその時やるべき仕事を頑張ったわけです。（続く☆）</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:38:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-3504/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-3504/</guid>
      <description>入道雲の下、滴る汗を拭きながら自動車学校に通っていた日々が昨日のように思われるのに、空はすっかり秋めいて、風に哀愁さえ感じる季節になりました。皆さんは、いかがお過ごしでしょうか？学校も後半戦が始まり、受験生は徐々に進学というものがリアルに感じるようになってきたのではないでしょうか？合格できるのだろうか、これで大丈夫かと、悩み･不安が頭の中をぐるぐると渦巻くこともあるかもしれません。しかし、「案ずるより生むが安し」と言われるように、まずやってみる事です。行動でしか、結果は生まれないのですから。では、頑張ってみてください。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2009 21:51:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の学習　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-3450/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-3450/</guid>
      <description>一昨日精読と多読が英語学習には大切な事を書きました。精読は辞書を引きながらこつこつとことん英文法にこだわって読んでいくことです。辞書を引いても一番最初に書いてある日本語訳をそのまま当てはめてはいけません。例えば　take です。この単語の意味は辞書を引いてみると２０個以上あります。一番最初の意味は持っていくと書いてありますが、教科書に出てくるのは　take photo で写真を撮ると言う意味で使います。また　３時間かかるは　It takes three hours　ですね。映画でよく出てくるのは　take it easy 落ち着けよ！！！この様に　take の意味はたくさんあります。辞書を引いて一つ一つの意味を２０数個の中から探していかなくてはいけません。これが英語のひとつの勉強の方法精読です。とことんこだわる。これがキーワードです。多読については次回に譲ります。　</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 21:08:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初投稿</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-3436/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-3436/</guid>
      <description>初投稿のはずですが、実は２回目の投稿です。あまりに長い時間考えていたせいか、記事を書き終えて登録したら「アクセスが許可されていません」と表示され、再ログインするハメに。結局再ログインしたら書いていた日記は消えていました！というわけでだいぶヤケになっていますが、がんばって内容を復元していきます。さて、こんにちは。何回か会った人も、まだ会っていない人もいるかと思います。８月末から勤務している佐藤です。よろしくお願いします。データがふっとんだ自己紹介を書き直すのもすこし面倒なので、ダイジェスト版でお送りします。・埼玉県の蕨市に住んでいます。・蕨市は小さく人口密度が高い市で、日本トップクラスです！・中学：ソフトテニス部・高校：コントラクトブリッジ同好会・美術部（幽霊部員）・大学：バドミントンサークルこんな感じでしたかね。コントラクトブリッジについてちょっと詳しく書いたのですが、まぁそこは割愛で。ちょっと今まで出てきた単語の説明を。ダイジェスト→digestという英単語がもとで、消化するという意味などをもちます。要約というのは余計なものが落ちてまとまる（＝消化する）ものですよね。要約という意味もあります。割愛→「かつあい」と読みます。もったいないなーと思いつつも切り捨てることですね。こうやって知らない単語に触れたときに調べることが、言葉をいろいろ覚えるためには大事ですよ！国語力アップのためにも、気になった言葉はどんどん調べていきましょう！初投稿なもので勝手がわかりませんが、とりあえずこんなところで終わりたいと思います。それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:11:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の学習</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-3395/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-3395/</guid>
      <description>９月１０月と模擬テストが何度かあり,たくさんの中３受験生の皆さんに受けて頂きました。その結果を見ると、英語の点数がどうも思ったように伸びていない塾生が多いようでした。英語はよく積み上げ教科と言われます。毎日毎日ブロックを積上げる様に努力していかないと、高みには到達できないと言う事を表しています。たとえある程度の高みに到達しても、努力を怠るととこの高みにとどまる事すらできません。これが英語学習の特徴です。また、英語の基本は文法と単語とよく言われます。では一旦単語と文法さえ習得すればそれでいいかと言うとそうではありません。この覚えた単語と文法はししばらくの間英語に触れないとが頭から、体から抜けて行ってしまいます。抜けないようにするにはどうすればいいか。日々英語に接するしか道はありません。いまブームの多読もひとつの方法です。しかし多読だけでは英語は上達しません。辞書を引きながら英文を読む精読も英語の基礎を作るには大切な学習方法です。その上で多読に専念するなら鬼に金棒ですね。英語学習そのはこれで終わります。次回は具体的な勉強方法について解説をします。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 20:46:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2807/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2807/</guid>
      <description>こんにちは。葛島（かどしま）です！夏休みも終わり、新学期が始まりましたね。皆さんはどんな夏休みを過ごしましたか？お祖父さんやお婆さんに会いに田舎へ遊びにいった人。友達と花火大会に行った人…。はたまた、アクロスで夏季講習に奮闘した人！　みんな様々な夏休みだったと思います☆私はといえば、アクロスがお休みだった間、いろんなところに旅にいきました。中学受験生の社会科コースを担当していますが、やはり自分が実際行った場所や、そこで感じたことなども授業で教えてあげたいなと思ったことがきっかけです。教科書だけでは、実際「世界遺産」ていわれてもどんな感じなのか分からないだろうし、説明している私の言葉にも重みがないなあと思ったのです。そういうわけで、生徒の皆がより授業を楽しく、そして分かりやすく理解してもらうために、これから時間をみつけて日本全国、（世界も・・・？）旅したいと思います☆この夏休みにどこに旅したかは、また授業でお話したいと思います♪とっても楽しい体験をしました！さて。話は変わりますが、８月最後の週末、私が住む杉並区・高円寺では、東京三大祭りのひとつ、「高円寺阿波踊り」が開催され、私も見に行きました。年に一回、全国各地から阿波踊りの為に踊り手達が集まり、3日間踊りまくります☆写真は阿波踊りの一枚です。阿波踊りといえば、本場は徳島ですが、高円寺の阿波踊りの規模は徳島についで全国2位らしいです。細かい歴史等説明はこの場では省きますが、とにかく凄いお祭りです。機会があれば、来年ぜひ見に来て下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 14:11:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日常の剣道用語</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2798/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2798/</guid>
      <description>今日は剣道用語第二回です。「切羽詰る」という言葉があります。切羽とは刀のツバを両側から押さえている金具の事です。刀の部位で言うとツバの部分を指します。「切羽詰る」とは追い詰められて後が無い状態の事を言います。つまり相手の刀をツバで受けてつばぜり合いで追い込まれている状態です。相手の白刃がツバのところに乗りかかってますから、相手の力、気迫こ負けたら押し切られて殺されてしまう状態です。この動きを上手く捉えた言葉が「切羽詰る」です。皆さんがたはくれぐれも試験の準備が足りず切羽詰った状態にならないようにしてくださいね。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 20:11:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2676/</guid>
      <description>皆さん夏休みいかがお過ごしでしょうか。私は８月１１日〜１９まで夏休みをとりました。リフレッシュするのも目標でしたが兼ねてから読みたいと思っていた本にチャレンジしました。まずはチョーサーのカンタベリー物語。この本は１３００年代に書かれていますがイギリス古典の代表作といわれています。それからハリーポッターの第五巻の原書です。両方とも読了できませんでしたがそれぞれ大変面白く楽しむ事が出来ました。「英語は多読が一番！」クリストファー・ベルトン（ちくまプリマー）によるとハリーポッターはlevel3(５段階）になっています。辞書を引かず分からない単語は推測して読み進めています。物語の中に入り込めたときはほんとに楽しく、わくわくします。どのくらいの速さで読めるか時間を計ってみました。物語が分かる程度に速読していくと大体１ページ６分。１時間で１０ページということになります。日本語のこのレベルの本だと大体２分くらいでしょうから英語では３倍掛かるという事になります。ハリーポッター第五巻は７００頁の大部です。毎日３０分読みながら９月中の読了をめざします。また先に引用した「英語は多読・・・・」で著者は物語を多読するのが英語上達には欠かせないと力説しています。興味のある方は是非チャレンジしてください。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2009 14:13:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間が経つのはあっという間！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2420/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2420/</guid>
      <description>山中です！はぁ・・・今日も暑いですね！今回もとっても個人的な話ですが、つい最近、昔馴染の友達と久しぶりに会いました。みんな昔と変わらずとても陽気で、久しぶりに長時間わいわいおしゃべりして来ました(^^)この仲間達、いま高校受験に向けて一生懸命勉強しているみんなと同じくらいの時期に、私が時間を共有したメンバーなんです。ふと気がつけば、机を並べて勉強したあの頃から長い長い月日が経っていました。毎日を必死に過ごしてなかなか立ち止まる機会がないけど、こんなふうに昔の仲間と再会したりするといろいろ思い出しますね。楽しかったことも嫌だったことも次々と浮かんできて、懐かしいようなほろ苦いような…でも同時にたまらなく愛しい記憶だったりもして。ここにいる私はこういった記憶を一つ一つ積み重ねて作られてきたんだなぁとしみじみします。今現在、小学生・中学生そして高校生のみなさん、今の仲間を大切にしましょう！今は分からなくても、たくさんの思い出を共有できる友達のありがたさを実感する日が必ずやって来ます。何年も経ってから、あの時あんなことがあったよねと語り合うのは、けっこういいものですよ(^^)自分とはまったく違う道で活躍している姿に励まされたりもしますしね。時間が経つのはあっと言う間。苦しいと思うこともあるでしょうけど、今この瞬間にも確実に時は流れています。仲間と今日という日を楽しく思い出せるように、毎日を悔いなく一生懸命過ごしたいですね！仲間の大切さに年齢は関係なし！今一緒に授業を担当させていただいている講師の先生たちも、私の大事な大事な仲間。何年後かにみんなで楽しく思い出話をしたいものだと考えながら、毎回「こんにちは」と「今日もお疲れ様でした」を繰り返しています。さぁて、これで今回の私の更新はおしまい。次回は三平先生、初登場ですね！曜日の関係で私は三平先生とお会いする機会があまりありませんが、とっても優しい雰囲気の先生ですよね！三平先生、よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 08:58:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わんちゃんのいる暮らし</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2388/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2388/</guid>
      <description>またまた山中です(^^)う〜、じとじと暑い一日でしたね。が、暑いのは人間だけではありません。むしろ人間より暑い思いをしている動物もいます。たとえば犬とか。犬は汗をかく組織が肉球くらいにしかないそうで、夏は得意ではないんです。しかも全身毛皮ですし。あっつい昼間はとくにかわいそう・・・。犬と言えば、いつか少しだけ紹介した我が家の愛犬ハナ。この子、ほんとにかわいいんです。(←飼い主バカ)ミニチュアシュナウザーという種類の女の子で2008年1月31日生まれ。今1歳半です。とにかく元気で人が大好き！誰に対しても、しっぽどころかおしりまで振って近付いて、「遊ぼうよ！」とせがみます。家族が帰って来ると必ず玄関までお出迎えしてくれるんですが、これがもうかわいくてかわいくて！(←やっぱり飼い主バカ)「おっかえりーっ！待ってたよ！」とものすごく喜んでくれるんです。いやぁ、いいですね。実に癒されます。忙しい時もちょっと落ち込んだ時も、ハナが元気づけてくれますよ。まぁ時には大事な書類を食いちぎったりしてくれることもありますが…やっぱり大事な家族ですね！でも・・・あぁハナ、お願いだから明日はスリッパをかじらないでネ・・・</description>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2009 23:01:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2343/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2343/</guid>
      <description>どうも！少しお久しぶりの山中です!みなさん、いかがお過ごしでしょうか？夏らしくもなく雨ばかりの涼しい日が続いていましたが、今日はすっきり晴れましたね！明日はまた雨になるようですが・・・。言うまでもなく、すべての受験生にとって夏は本当に重要！学校の授業が進まないから、復習や応用問題にじっくり取り組めるわけですね。「せっかくの夏休みなんだから遊んじゃえば〜？」なんて言う悪魔の囁きにも負けず、塾でみっちり勉強に励むみんなは偉い！この努力は必ず実るはず！授業中、みんなの学力の伸びを感じる瞬間ってたくさんあるんですよ。テキストのマルつけをするときはもちろん、たとえマルにはならなくても解説の理解度がぐっと上昇している様子が見てとれるときとか。いやぁ、嬉しくなりますね本当に。「がんばったね！よくできるようになったね！」という心からの言葉、みんなにちゃんと伝わってるといいんですけど…まだ学力の伸びが成績に反映されていなくても、慌てずに、そしてあきらめずに勉強を続けてくださいね！どんなに小さな伸びでも、一緒に勉強している私たち講師はちゃんと気付いています。そしてその伸びは、みなさん自身の努力によるものに他なりません！自信を持ってがんばれ〜！！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2009 21:26:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数・小数が苦手</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2209/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2209/</guid>
      <description>東京都教育委員会が1月に実施した都独自の学力テストの結果が公表された。この中で現在の中学生の生徒の能力がある程度浮き彫りになってきました。まずは【算数】です。『５メートルは12メートルの何倍か』という質問について≪１２分の５≫と正解できたのは4人に1人でした。これですでに偏差値は分かります。正解者は５５から６０ということになります。これに類する問題でとして、方程式で次のような傾向があります。２X＝１０の答えは５です。１０X＝２の答えは１０分の２になりますがこのときX＝５と答える生徒が非常に多いです。つまりなんとなく割りやすい方で割ってしまっていてどちらをどちらで割るのかという事の理解が全く出来ていないということになります。これは小学校の「割る数と割られる数」のところで学んでいるはずです。しかしゆとり教育の影響があって圧倒的に練習量が足りないためにこの問題は発生していると思います。それは教室で一緒に学習する中で勉強を積み上げていくと克服できる生徒が大半だということで説明がつきます。逆の言い方をするとここで問題になっている分数の問題を克服さえすれば数学に関しては上位４分の１には入れるということに他なりません。【国語】については音は読めるが訓の読みに対する理解が足りないということが分かってきています。また授業をしていて気がかりなのは主語、述語の文法用語に対する理解が不足している生徒が多く見られます。その中で形容詞、副詞に対する理解は英語にも通じるところなのでしっかり理解しておきたいところです。皆さんも今回の都教委のテストの結果を日頃の学習に生かしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 11:04:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の甲子園予選</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2201/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2201/</guid>
      <description>高校野球夏の甲子園予選が全国で行われています。この中で目を引くのがベスト8で破れましたが、都立小山台の善戦です。新聞の報道ではグラウンドが狭く、他の部活動との関係で週に３日しか野球部の練習が出来ないのだそうです。そこで練習の出来ない日はグラウンド外でバドミントンのシャトルを皆で打つ練習をしたり、各自が目的を持ってスポーツセンターに行き自主的に筋トレを積み重ねたそうです。この部員達の活動を支えたのが3年前にシンドラーエレベーターの事故でなくなった先輩市川大介君の選手同士の交換日記だったそうです。そこには「いかに自分に厳しく出来るかが一日を生きるのに大切な事だと思う」という市川君の思いが綴られていました。その言葉に励まされながら、恵まれない環境を克服して準々決勝まで勝ち上がったのは天晴れとしか言い様がないですね。言い古された言葉ですが逆境は人を育てます。そんな時信じられるのは自分の誇りと将来お夢です。自分を取り巻く環境の悪さを嘆くより自分を信じてやれる事を一つずつやっていく事が大切と小山台の野球部は教えてくれたように思います。ありがとうといいたいですね。皆さんの戦いは立派でした。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 09:31:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛犬の画像</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2161/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2161/</guid>
      <description>先日紹介したハナの画像です。ミニチュア・シュナウザーの女の子、1歳半です♪この前、塾生の中3の男の子がこの画像を見て「かわいい」と言ってくれました！ありがとう！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2009 21:32:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>対：夏バテ！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2153/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2153/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。カドシマです☆毎日じめじめとした天気で暑いですね。冷房病や夏バテには気をつけましょう！私は体調を維持するために、キムチをほぼ毎日食べています！キムチは体に良いみたいですよ。鍋にしたり、そのまま漬物として食べたり、炒め物にしたり…料理のバリエーションを簡単に増やすことができるのも、魅力です！ちなみに私は受験生のときは、ほぼ毎日、母が作ってくれたキムチ鍋を食べていました。暑い夏も、寒い冬も、からーいキムチを食べて、熱い受験宣戦を乗り切りました☆☆…なんだか、「キムチ」という文字だらけの書き込みになってしまいましたね。みなさんもきっと、食べると元気が出る食べ物がありますよね？？好きなものを食べると、体も心も元気になる気がしますよね（＾＾）食欲が無くなりがちな夏ですが、健康は食からです！！しっかり食べて、暑い夏をのりきりましょう。そして、夏季講習をがんばりましょう！！！！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 23:37:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科の学力</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-2055/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-2055/</guid>
      <description>中学受験を志望する方からの問合せで最近一番多いのが理科についてです。理科が全く理解できない・・・・、つまり模擬テストで理科の点数が伸びないと言う事でしょう。ではここでじっくり考えて見ましょう。理科の模擬テストは何のために実施されるのでしょうか？合格するため、合格の点数を取るため、・・・確かにそうです。では試験の問題を作っている側はどうでしょう。テストの点数が取れるかどうかを見ていると言うのは正しいのですが、それより何より「この子は理科が分かっているか」「理科に興味があるのか・・」と言う事を見ているわけですね。この事を忘れてしまって点数だけを追いかけると得点はある段階から全く伸びなくなってしまいます。それはどういう意味かと言うと記憶に頼って答えられる問題は得点できてきても、理科の本質である「自然界の法則、自然界の現象対する理解」に関して出題されると全く歯が立たなくなってしまうと言う事です。理科は自然界の法則を数式で表したり言葉で表現する学問です。根っこには自然界の法則への理解がまず第一義として存在します。問題を解く事の前提として自然界の法則への理解は欠かせません。つまり法則を理解しないで丸暗記してしまうと少し角度を変えて質問されると全く歯が立たなくなってしまうのです。最近教室で「トンボを見たことがある人」と言う質問をしたところ、「見た事がある」と答えた人は約半数でした。トンボを見たことがない人がトンボについて学んでも、理解はなかなか進みません。優雅に飛び回るトンボがある時池でお尻を水に着けている光景を見たことがあると、あれが産卵であり、幼虫のヤゴは水生であることがすぐ理解できます。自然に触れる事、自然を理解する事が理科の根本にある以上、ここを素通りして、理科の得点アップは望めないのではないでしょうか。まずは自然に触れる事からはじめてはどうでしょうか。きっと違った世界が目の前に広がって来る事でしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 10:30:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして。青木と申します。</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1867/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1867/</guid>
      <description>みなさん、はじめまして！最近働き始めたので知らない方もいると思います。写真うつりの悪い青木と申します。いや、証明写真とかニュースの犯罪者のような目つきになってしまっているんですよｗそういえば、もう夏休みです。中３生には１番大変な時期だと思います。まだ本気になっていない方もいるかと思いますが、夏すぎてからでは遅いのでとにかく勉強しましょう！でもしすぎもよくないです。１２時くらいには寝ましょうねｗさて、最近は僕の部屋が非常に危険な場所となりつつあります。なぜか蚊が必ず４匹以上いるんです！つぶしてもつぶしても続々わいてきます。蚊取り線香を使っても部屋が臭くなるばかりで効果が薄い・・・。そしてかゆいところは増えていく・・・。まあ、このような日常を送っていますけれども、生徒さんの指導は全力を尽くしていきます。これからよろしくお願いしますね。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 23:57:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みなさまはじめまして！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1786/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1786/</guid>
      <description>みなさまはじめまして！五月下旬から勤務しております伊藤と申します。まだまだ私のことを知らない方も多いと思うので、簡単に自己紹介をさせていただきたいと思います。現在私は足立区という赤羽のある北区に比較的近い所に住んでおりまして、生まれてから一度も足立区以外の所に住んだことがありません。なので今度西のほうに一人で引っ越そうかと密かに計画中であります。小学校時代はよく地元の友達と公園で虫取りをしたり、ザリガニ釣りをしたりして遊んでいました。ただ何といっても放課後のドッジボールが最高でしたね。あとは習字やサッカーや野球も習っていましたね。中学高校と硬式テニス、ハンドボール、体操部にそれぞれ約2年間所属していました。典型的な体育大好きっこです（笑）あとは高1から約1年間若松河田で合気道をしていました。合気道は外国から来られた方も少なからずいて、地味に国際交流ができるのでおすすめです（笑）もちろん遊んだりスポーツばっかりではなくて勉強もまじめにしていました。体を動かした後はなぜか頭がすっきりしていて勉強がはかどるんですよね！と、まあ今回は軽く自己紹介をさせていただきましたが、何か素朴な疑問があれば会ったときにでもどうぞお気軽に聞いてくださいね〜♪ではでは！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 23:32:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ふと故郷を思い出して。</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1706/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1706/</guid>
      <description>こんにちは。葛島（かどしま）です☆今日は梅雨の中休みといった感じでとても暑かったですね。教室は空調がきいていますが、それでも授業で動いていると汗がうっすら額ににじみました。。私の地元・富山県でも、３３度を超えたみたいです。富山は涼しげなイメージを皆さん持たれていると思いますが、実はそんなことないんですよー。東京と同じか、もしくはそれ以上に暑くなるときもあります。ところで、私は富山県の出身です。いきなりなんでこんな話を？と思われた方もいるかもしれませんが・・・特に意味はないです（笑）富山県で有名なものといえば、チューリップやますのすし、ほたるいか、白えび等色々ありますが、他にも実は自慢できることがあって（えっへん☆）、世帯当たりの収入額全国一位、高校進学率全国一位、持家率全国一位！！という華々しい？記録をもっています。県民性は、真面目で辛抱強いことが多く（これは雪国ゆえだからですね。）、うちとけるまでは時間がかかるらしいですが一旦心が通えば仲間意識、家族意識が強く、絆を大切にするみたいです。実際、私も東京にきた今でも、嬉しいことに地元の仲間に日々支えてもらっています。高校の部活の仲間とは地元に帰るたびに先輩・後輩みんなで集まってワイワイ騒いでいます。落ち込んだとき、嬉しかった時、様々な多くの時間を共有してきた仲間は、一生の財産だと思っています。生徒の皆も、友達との絆を大切にしてほしいなあと思います☆今日はよくわからない書き込みでしたが、とりあえず、そういうことでした！</description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 01:53:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100円</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1670/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1670/</guid>
      <description>昨夜9時を回って授業が終わりかけてきた頃、「先生、これ」といって女子生徒が私に100円玉を差し出しました。「塾の前に落ちていた・・・・。」と。「何だ、もらって置けばよかったのに・・・。」と余りいいとは言えない冗談を言うと「でも嫌だから。」・・・。警察に届けようかというと先生お願いします。そこでさっきの悪い冗談の穴埋めに「それじゃー、先生がお金を足してユニセフに募金しよう」「それ何・・・・」「貧しいアフリカの子供にノートを送ったりミルクを送ったりするんだよ・・・」「先生お願いします」といって生徒は帰っていきました。100円、誰も見ていないところで拾った100円をポケットに入れるのは簡単ですね。「儲けた！！！」と思ってコンビニで何か買うのも一つの方法です。でもそれが気持ち悪い、すっきりしない、この生徒のように嫌だと感じて、落し物として処理をする。コンビにで何か買っても大したものは買えないはずです。その時は100円の小ささに舌打ちするかもしれません。しかしこの生徒は落し物を届けた後、帰宅途中晴れ晴れとした気持ちになった事でしょう。彼女にとって昨夜の100円は大きな大きな100円だったと思います。100円でうきうきしたいい気分になれたのですから・・・。こんな小さな行為の積み重ねが社会を支えているのだと感じました。私もいい夜をすごす事が出来ました。ありがとう。早速ユニセフに寄付をします。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 10:00:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校試験・・・その現状</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1627/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1627/</guid>
      <description>現在公立中高一貫校は６校開校しており、来年平成２２年度に４校の開校が予定されています。白鴎、小石川開校当時の倍率はさすがに下がってきましたが、それでも依然として倍率４倍を超える学校がほとんどです。保護者にしてみると安価な公立で私立中高一貫の代わりをして貰えれば経済的な利益が見込める事がこの背景にあります。しかし、義務教育である中学校入学に試験を課して選別するのはいかがなものかという意見が教育委員会内部でも近年益々強くなり、抽選で合格者を決めることも真剣に議論されているようです。近い将来中高一貫校の選抜が抽選を軸に実施される可能性は棄て切れません。それでは来年の中高一貫校受験はどうなるのかというと、６月現在、選抜方式は未定というのが現実です。たぶん昨年度と同様の適正検査による選抜方式が実施される可能性が高いと思います。その前提に立って中高一貫校に求めらる学力を考えてみたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 20:53:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1623/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1623/</guid>
      <description>こんにちは、熊本宣伝部員の川北です。（笑）スザンヌが宣伝部長してるので、スザンヌは僕の上司にあたりますｗ･･･と余談はこれくらいにして、今回は暗記についてです。この方法はたくさんあり、それぞれ好みもあるでしょうから、好きな方法を見つけてみてくださいｗやる気があれば、覚えることはできます。えっ？なかなか覚えられないって？（このくだりは古いかな･･･ｗ）そんな君に、1つお話しましょう♪ヘルマン・エビングハウスの忘却曲線というものがあります。どういうものかは、ググるなり、ヤホオで検索するなりしてみてくださいｗそれによると、２０分後には、42%を忘却し、58%を覚えていた。 １時間後には、56%を忘却し、44%を覚えていた。   １日後には、74%を忘却し、26%を覚えていた。 １週間後には、77%を忘却し、23%を覚えていた。 １ヶ月後には、79%を忘却し、21%を覚えていた。 となっています。つまり、20分後で約半分しか覚えておらず、１日後には、４分の１しか覚えてないのです。逆にそれ以降の忘却は緩やかになっています。人間は、忘れるようにできてるのです、安心してくださいｗ君だけではありません、僕も忘れますｗ多少、気が楽になったところで（笑）、でも、そんなに開き直っても、仕方ないわけで、どうやったら覚えられるか、考えてみましょう。忘却曲線を見ると、覚えなおすごとに、忘却の傾きが緩やかになります。少しずつ、忘れにくくなっているのです。その覚えなおすタイミングなんですが、僕のオススメは、まず暗記をした２０分後に覚えなおします、夜をオススメします。半分は忘れているでしょうｗ覚えたら、すぐに寝ましょう。寝ているときに脳は記憶の整理をしているで。そして、次の日、できたら朝、もう一度確認してみてください。少しは、自信がつくんじゃないでしょうかｗでは♪</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 13:14:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1521/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1521/</guid>
      <description>こんにちは、今日の熊本は（晴れ）です、川北です♪前回の話の続きをしましょう。理解するには時間がかかると言いましたが、ここで、理解するとはどういうことでしょうか？普通、塾なら僕はここで、「辞書持っておいで！」って言うんですが、国語辞典には、物事の道理をさとり知ること。意味をのみこむ事。　物事がわかること。了解。人の気持ちや立場がよくわかること。と書いてあって、今回はの意味であることはわかるのですが、イマイチ、ピンときません。まぁ、多少おおざっぱな言い方だと思いますが、簡単に言ってしまえば、似たような問題も解けるようになる、と考えてもらっていいと思います。と言っても、数字が変わっただけの問題ができるようになってもダメです。その公式を使う他の問題（類題）ができるようになることです。では、理解するにはどうしたらいいんでしょうか？これは難しい問題で、今でもこの問題について、たくさんの本が書かれています。しかし、これも簡単に言ってしまうと（笑）、イメージすることです、そして、イメージできるまで、諦めないことです。頭の中で、水素のボールが２個と、酸素のボールが１個が、ガチャンとぶつかって、酸素のボールの両側に１個ずつくっついた水の分子を作るんです。酸素のボールがひとまわり大きければ最高ですｗ次回は「暗記」についてです、では♪</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 14:59:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして♪</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1482/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1482/</guid>
      <description>アクロス塾講師の川北です。熊本をこよなく愛してますｗ熊本の話をしてもいいんですが（笑）、せっかくなので、少しでも役に立ちそうな話をしてみようかなと思います。と、いうことで「勉強の仕方」と言っても、細かく話せば長くなるので、簡単にｗまず、大きく分けて、理解をする科目と、暗記科目の２つがある。理解をする科目には、数学、理科（物理、化学の一部）、英語（文法）、国語（文章題）暗記科目には、社会、理科（化学の一部、生物）、英語（単語）、国語（漢字、文法）がある。異論もあるかもしれないが、今回はそういうことでｗしかし正直言って、理解をする科目は簡単には伸びない。個人差はあるが、理解するには時間がかかるから。だから、とりあえず成績を伸ばしたい人は暗記科目から手をつけるといいかもしれない。･･･と、ここまではよく聞く話。ここまで前置きしておいて、次回以降、理解、暗記、気持ち、をキーワードに話してみたいと思ってます。あくまで、個人の意見なんで、共感できるところだけ参考にしてくださいｗでは♪</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 14:53:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かぐや月に眠る</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1446/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1446/</guid>
      <description>衛星かぐや号が月面に墜落し永眠しました。数々の貴重な映像を地球のわれわれに送ってくれたかぐやはその役割を終えました。最も印象に残った映像、世界中の人たちの関心をひきつけたのは月面の地平線（月平線）から上ってくる青い、美しい地球の映像ですした。それに引替え手前に写る月はクレーターで穴ぼこだらけ、一目で生物の痕跡すらない事が分ります。そんな月と地球との対比はあまりに印象的でした。まさに生と死。生き物を育む生命星地球とその痕跡すらない死の空間です。ＮＨＫがその映像を海外のアーティストに見せてその印象を聞く番組を放送していました。欧米人のシンガーソングライターがその画像を見た印象を問われて「vulnerable」＝傷つきやすい、と答えていたのが印象的でした。またかつて最高齢で宇宙飛行士として宇宙滞在を成功させたアメリカ人が大気の事を「thin film」＝薄い膜と表現していました。私たちを育むこの星は、奇跡的に薄いフィルムで覆われている事で一つのシステムとして成り立っています。そしてその薄い膜は非常に傷つきやすく今にも壊れてしまいそうな危うさで宇宙に浮かんでいる事をかぐやは教えてくれました。もしこの　thin film 薄い膜（大気）が無くなってしまったら、地球は月と同じ運命をたどり死の星なってしまいます。今私たちはこの大切な大気を傷つけています。言い古された言葉ですが「seve the earth」＝地球を守ろう！！！この言葉もう一度噛み締めたいですね。 「衛星かぐや」お疲れ様でした、安らかに眠ってください。今度はかぐや姫を乗せて帰ってくるかな。そんなロマンもあってもいいですね。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 10:49:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日常の剣道用語</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1392/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1392/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。来月7月5日に北区剣道祭があります。出場を予定しておりわくわくしています。楽しみです。さて日常には剣道に由来することばがたくさん使われています。例えば「鎬を削る」。鎬（しのぎ）とは刀の側面の一番高いところです。つばぜり合いをしたときにここがぶつかり、このせめぎ合いに負けるときられてしまいます。つまり「鎬を削る」とは命がけの攻防の中で先手を取る事を意味します。また出ましたね。「先手」この先も剣道用語です。「先の先」とか「後の先」などという言い方をします。詳しくは専門書に譲りますが相手の動きを察知して攻撃を仕掛ける事を「先」といいます。命がけの戦いだから「先」が重要になるわけです。もう一つ「虚」と言う言葉も剣道用語です。日常では「虚を突かれた」などという言い方をしますが、「虚」とは剣道では「隙」です。全く防御の態勢が出来ていない状態を「虚」と言います。従って思いもかけない攻撃を受けた時を「虚を突かれた」と言うわけです。日本語の中には古くから受け継がれた武道の言葉が生きているわけです。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2009 11:47:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整理ノすすめ</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1390/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1390/</guid>
      <description>こんばんは〜。・・・・いえ、「こんにちは〜」と書いた方が、ブログではよいのでしょうね（笑）改めまして、こんにちは。カドシマです。どうして冒頭で「こんばんは」と書いたかというと、いまこれを書いているのが夜中の２時だったりするからです（生徒のみなさんはこんな時間に起きていては駄目ですよ！）私は実はもともと夜行性だったりするのですが、それでも最近は早めに寝るように心がけています。が、今日は探し物をしていてこんな時間になってしまいました。探し物をしていて時間がなくなることほど、人生を浪費していると感じることはありません！！！！ここ２〜３年、常々思い続けているのですが、「整理上手は勉強上手、整理上手はお仕事上手、整理上手はenjoy上手★」です！！どういうことかというと、部屋やバックの中がたとえば散らかっていると、まず探すことに時間をとられる時間がなくなる「ええい、新しいものを買ってしまえ！」となる。買うことで、かっている手間（時間）がかかり、さらにお金がなくなる。他に回せるはずだったお金や時間がへる。物が増え、また散らかったり、さらにはそれにイライラする。上記のような「負のスパイラル」が起こります。そうすると、無駄な時間や手間が発生したりして、やらなくてはいけないこと等がさらにできなくなってしまいますよね。こうなると、本来はその時間を勉強や仕事、遊びに投資できたはずなのに、それができなくなってしまいます。皆さんは経験ないですか？テスト前日の深夜、「あれ、あの理科のプリント、どこへいったっけ？？」「カバン中にはないなあ・・・。あ、引出しの中に違いない！」「あれ、やっぱりない・・・どうしよう、勉強時間がへっていく！！」「ぎゃーーー！（気づけば朝だ）」・	・・な〜んてことが。普段から整理整頓ができていたら、この無駄な時間は発生せず、勉強にあてることができますよね☆そうゆうわけで、「学問ノすすめ」ならぬ、「整理ノすすめ」でした。一緒に日頃から整理整頓をこころがけましょう。・・・・あ、探し物をみつけました！！おやすみなさい。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2009 02:12:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして♪</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1361/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1361/</guid>
      <description>こんばんわ！嘉手川先生から日記うけとりました椿山です♪僕がこの塾に来たのは去年の７月のことなので、アクロスで働くようになってからもうすぐ１年が経とうとしています。早いですね〜（・\・;）最初は生徒の皆さんの名前と顔を覚えることにすら苦労していましたが、いまではもう大丈夫です。笑むしろいまでは、週２〜３回アクロスに顔を出すことは僕にとって欠かせないことです。休んだらみんなに会いたくなってしまいます。笑今年受験生のみんな、ほんとにがんばろうね（・ω・´）ところで、アクロスにいない日に僕が何をしているかと言いますと、バレーボールをしていることが多いです。自己紹介にも書いているとおり、中学から今までずっとバレーボールは続けています。今でも週２回、大学のサークルでバレーをやっているのですが、こっちも１回休むとバレーがしたくて仕方なくなってしまいます（；；）僕は背が高くないのですが、ほんとにバレーは面白いです（＾＾）あんまりバレーを見たことのない人も、今年の夏にはまたワールドグランプリがテレビで放送されるので、見たら一緒に語りあいましょう♪笑ということで、それではまた★</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 01:03:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雨の日と晴れの日</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1293/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1293/</guid>
      <description>こんにちは、アクロス講師の嘉手川です。今日は夕方から雨が降るそうですが、みなさんは雨の日と晴れの日ではどちらが好きですか？私は断然晴れの日の方が好きなのですが、（傘を持たずに出かけられるので）私の姉は雨の日の方が好きなんだそうです。そういう話をしていたら姉が一言。「確か、私が生まれた日（６月）は梅雨の真っただ中で、どしゃ降りの雨だったけど、あなたが生まれた日（１２月）はすごい晴天だったらしいね。そういうことって関係あるのかな？」確かに関係あるのかも知れない・・となんとなく思っていると、また続けて姉が、「子どもの頃って誕生日が近づいてきたら毎年わくわくするから、それで雨（晴れ）＝誕生日が近い＝楽しい、っていう感覚が無意識に働くのかもね。」と言っていました。なるほど！ちょっと納得しました（笑）みなさんも自分の好きな天気や季節と、誕生月・生まれた日の天気に関係があるか考えてみてはどうでしょうか（＾＾）・・・と一週間「われらアクロス塾講師」を更新させていただきました。今週からはフレッシュでさわやかと評判の椿山先生にバトンタッチします！よろしくお願いします〜☆</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2009 14:56:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国宝阿修羅展</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1291/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1291/</guid>
      <description>国宝阿修羅展の来場者が94万人を越えたそうです。国宝阿修羅はなぜか現代人を曳き付けるようですね。阿修羅像には三つの顔があります。女優の黒木　瞳さんの解説を聞きながら会場で三つの真ん中の顔の正面に立って仏像と視線を合わせてみました。きりっとした力強さと優しさの両方を兼ね備えた視線です。天平の眼差しですね。仏像は普通木を彫って作る彫刻ですが、この像は漆塗りで出来ています。布を漆で何層にも固めて作ります。眉間の表情はこの技法を用いないと出来ないそうで、この技法が天平の眼差しを演出したといえます。阿修羅像は奈良の興福寺に納められています。興福寺はこれまで何度も火災に見舞われその都度この像は僧に担がれ難を逃れてきました。それはこの像が漆塗りで出来ているため木造の像に比べて軽かった事が幸いしたと、黒木さんは解説していました。　塾の書棚に阿修羅展の写真集があります。興味のある方は手にとってご覧ください。天平の眼差しに触れる事が出来ます。そして皆さんもこの像が出来た飛鳥時代の人々の生活に思いを馳せてください。きっと歴史に興味が沸いてくると思います。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2009 12:52:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ちょい寝」のすすめ</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1258/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1258/</guid>
      <description>こんにちは、アクロス講師嘉手川です!今日は勉強を頑張っているみなさんに、私が受験生のときにカウンセラーの方から伝授してもらった「ちょい寝」をお勧めしたいと思います。「ちょい寝」とは、その名の通り「ちょっとだけ寝る」ことです。しかも、勉強中に。誰しもが、勉強中にどうしても眠くなってしまった経験があると思います。そういったときは、思い切って寝ましょう。眠いまま続けるより、ちょっと寝てすっきりしてからまた始めたほうが、効率が良いはずです。ただ、布団に入ってしまっては何時間と起きられないので、イスに座ったままで寝ましょう。すると、１０分くらいでどうしても目覚めます。逆に、座ったままで何時間も眠れてしまう方は睡眠時間が足りていないかも知れませんので気をつけましょう。しかし、くれぐれも学校や塾では緊張感を持って眠くならないようにしましょうね☆</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 00:05:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立併願推薦がなくなる？</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1220/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1220/</guid>
      <description>色々なところから公式ではないですが、今年から公立中学校が私立高校への併願推薦書を書かないらしいと言う情報が伝わってきています。不確定ですがかなり確度は高そうです。するとどうなるかと言うと受け皿の私立高校が併願推薦をやめるかと言うとそれはありえないので、公立中学からの推薦書に変わるものを使って合否を判定する事になりそうです。代わりになるものはＳＳ、つまりＶ模擬などの会場模試の偏差値です。そんな傾向は以前からありましたがこれでＢ推薦に対する対策ははっきりしてきました。対私立高校向けにはＶ模擬の偏差値が内申点の代わりになると言う事です。だからと言って通知表の点数を軽視するわけには行きません。都立一般、推薦入試の合否判定基準には依然として内申点がベースになるからです。しかし、今回の公立中学の措置がほんとだとすると、Ｖ模擬の重要性が高まるのは事実です。早い時期から対策に取り組む事はＶ模擬のＳＳをあげる事で圧倒的に有利です。特にＳＳアップに有効なのは理科社会科への取り組みです。これは常々私の主張しているところです。アクロス個別指導学院では理科社会科コースを設けて万全の態勢を取っています。安心して日々勉強してください。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 11:10:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1219/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1219/</guid>
      <description>はじめまして！山中先生から紹介を受けました、「笑顔が素敵な」アクロス講師の嘉手川真子です（笑）そういう風に紹介してもらえると嬉しいですね（笑）m(_ _)m よろしくお願いします。さて、今日も塾に参加してきました！中学生・高校生の中間試験が徐々に返却されてきましたが、満足のいく点数がとれたときの生徒さん達の笑顔、「頑張ったね！」と声を掛けたときの「うん(^^)」という、はにかみつつも嬉しそうな声は、私たちを本当に幸せにしてくれます。また、アクロスでは試験でわからなかったところ、もっと詳しく知りたいところも指導しています。そこで私が大切にしていることは、「生徒さんの考えた解き方を最大限に活かす」ということです。私は数学を担当することが多いのですが、たとえば数学では答えは確かに一つですが、そこに辿り着く考え方は一つではありません。生徒さんの考え出した解き方を発展させて答えを導く、またその考え方に誤りがあれば、なぜなのかを一緒に考える。さらに他の解法があればそれも採り入れていく、それが「考える」ことの楽しさにつながると思っています(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 01:17:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皆さんの「趣味」ってなんですか？</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1200/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1200/</guid>
      <description>こんにちは、葛島です。アクロス講師隊の先生方に負けないように、充実した内容でお送りしたいと思いますが…いかんせん、私は筆不精です！！これで物書きの趣味があるとは…なかなか恥ずかしくて言えないですね（笑）みなさんの趣味はなんですか？私の長年の趣味は物書きです。コラムを書いたり、小説や舞台の脚本も書いたりします。とにかく色んなことを想像して（※妄想ではないですよ）、ものを書くことが大好きです☆だけど、筆不精（笑）。というのも、「良いことを書こう！」とすると途端に筆が重くなって、書くのが嫌になっちゃうんです。そういう状態で無理して書いても、なんとも内容が薄っぺらいものしか書けません。趣味なのに、息抜きになるはずなのに、自分で自分の決めた「ルール」にガンジガラメにされちゃって、自分の首を絞めちゃって勝手にストレスになる。皆さんはそういう経験ないですか？私はよくあります（笑）あ、話が脱線しかかりました。だけど、趣味があるってやっぱり良いものだと思います。趣味に没頭している間は、頭の中が空っぽになって、いつの間にか時間が過ぎて…。自分の「好きなもの」に夢中になれると、そこから趣味以外につながる新しいアイデアや、新しい小さな「夢」が出てくることだってあります。マンガが好きなら、時間が許す限りたくさん読んでください！アイスクリームが好きなら、色んなアイス屋さんをハシゴして回りましょう！寝るのが趣味なら、快眠枕を買ってください！意外と、小さな趣味が大きな夢への第一歩になる可能性だってあると思います。なんて、偉そうに書きましたが…。あ、物書きよりも大好きな私の趣味は、アクロスで生徒の皆と触れ合うことです☆みんなのことがとっても大好きなので、もはや仕事だとあまり思ってないですね（笑）でもしっかり働きますよ〜！！あ、また話が脱線しました。なにはともあれ、皆さん、自分の持ってる趣味を大切にしましょう☆</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 01:17:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地球は氷河期へ？？！！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1190/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1190/</guid>
      <description>皆さん太陽の黒点と言うのはご存知でしょうか。太陽が活発に活動しているときは黒点が太陽の表面に現れると科学者は言っています。昼間見上げるとまぶし太陽もいつも同じように燃え盛っているわけではないようです。太陽の活動にも周期があるようで黒点数は１１年間隔で増減を繰り返しているそうです。その周期からいくと太陽はそろそろ活発に活動する時期に差し掛かるのだそうですが、それとは逆の現象が今起こっており科学者をあわてさせているそうです。ある科学者はこのまま行けば地球はミニ氷河期に突入すると予想しているようです。同様の状況はガリレオ＝ガリレイが生きた時代１６００年代にも起こったそうで、そのときはイギリスのハドソン川は凍てついたそうです。人体への影響は特に指摘されていませんが、農作物に対する冷害などが起こり、食糧供給が不安定になる事が心配ですね。もっと詳しい情報を見たい人は下記のナショナルグラフィックのＵＲＬにアクセスしてください。見ごたえのある写真が満載です。宇宙の活動も一様ではないです。また宇宙の活動が地球に影響を与えている事を知る事で私たちの地球、私たちそのものが宇宙の一員である事も認識できますね。そして宇宙一美しいと言われている地球をわれわれの手で守っていきましょう。Save the earth ですね。http://www.nationalgeographic.co.jp/news/news_article.php?file_id=2009040801</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2009 18:21:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どうしたら嫌いな勉強をがんばれる？〜最後まであきらめない！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1151/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1151/</guid>
      <description>　こんばんは。山中です☆最近、愛犬ハナが外耳炎になりまして(^_^;)それで毎日耳に薬を入れるんですが、ハナはこれがどうも嫌みたいで、私が薬のボトルを手にするとすーっと逃げていきます。何だかハナに嫌われてしまいそうな気がしている今日この頃。はやく外耳炎が良くなるといいんですが・・・。さて、今日は「どうしたら嫌いな勉強をがんばれる？」ですね。夢や目的をどうやって見つけるか、そして夢や目的を見つけたら具体的にどうすればいいかについて考えていきたいと思います(^^)今の時点で就きたい職業がある場合は、簡単ですね。その職業に必要な能力は何か、そのためには何を勉強しなければならないのか、どこでその勉強ができるのかを順番に考えればいいわけです。その勉強ができる場所に行くにはどうしても今の成績を上げないといけないから「嫌いだけど勉強をがんばろう！」という意欲が湧いてくるはず！考えたいのは、「将来のことなんて考えたことないよ〜」という場合。そんな場合は、例えば「20年後の自分はどんな自分でありたいか」を考えてみては？具体的な職業じゃなくたっていいと思いますよ。例えば・・・20年後かぁ。まだよく分からないけど、何か社会の役に立つ仕事に就いてるといいなぁ。社会の役に立つ仕事ってなんだろう？そうだ、いまは地球環境が大変なことになってるみたいだから、どうしたら自然を蘇らせられるかを研究してみたいな。地球の問題は自分の子どもたちにも関わることだし、これは社会だけじゃなくて世界の役に立つからいいんじゃないかな。おおっスケールが大きいっ！とか（笑）とりあえずはこんな始め方でいいと思うんです。こうやって考えていけば自然と具体的な職業に結びつくし、当然「どこの大学に行くべきか、そのためにはどこの高校に行くべきか、そのためには今の成績をどれくらい上げるべきか」が分かってくるし、「嫌いな勉強」への動機もうまれるでしょう。もしこれが難しかったら、もう少し短いスパンで夢を見つけるのもてひとつの手。例えば、「○○というサークル（部活）で有名な△△大学（高校）に入りたいから、成績をあげなくちゃ」とか。オープンキャンパスなんかにも積極的に参加しましょう！要は最低でも数年スパンの見通しを持つことですね！こんな感じで「先」を考えられたら、後は「今」をがんばるだけ！ただ、どんなにがんばってもなかなか思うようにならないことだってあるでしょう。そんなときは、家族や友達、学校の先生、そして塾の先生の出番ですね。信頼する人からの励ましほど心強いものはありませんから。未熟者ですが、私も塾生のみなさんをそんなふうに支えられたらなと思いながら日々授業をしているんですよ。代わってあげることはできなくても、途中であきらめることがないように、最後までがんばり抜くことができるように、少しでも手助けができればなと思うのです(^^)あれ？夢中で書いてたら、いつの間にかこんな長文に（笑）今日まで3回続けて更新させていただきましたが、次回からは他の先生にバトンタッチ！次に更新する先生は、あの先生ですね。みんな大好き！笑顔がとっても素敵な私の後輩・嘉手川先生です！嘉手川先生、よろしくお願いしますね〜。</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 22:48:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試対策！！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1143/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1143/</guid>
      <description>こんにちは。葛島です！！今日はあいにくの雨です…ここ数日雨が続いているせいか、気分までどんよりしがちですが、一発奮起！アクロスの近くのスーパー前の自販機に売っている「キリマンジャロブレンド」（→コーヒーです。おいしいのに安いのでおすすめ。）を飲み干して、今日も頑張ります☆さてさて、明日の土曜授業は「Ｖ模擬対策」です。きたる６月７日のＶ模擬に向けて、アクロスでは生徒の皆に過去問題に挑戦してもらいます！過去の問題に触れることで、「模試ってこんな感じで問題がでるんだ〜」という感じで、問題の出題の仕方や雰囲気（？）を味わってもらえればなあと思います。受験生諸君！もう闘いは始まっています！模試対策から気合を入れて頑張りましょう！！！！！！</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 22:48:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どうしたら嫌いな勉強をがんばれる？〜夢をもとう！〜</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1115/</guid>
      <description> こんにちは。山中です！今日は晴れているのか曇っているのか、なんとも微妙な天気ですねぇ。やっぱり明日は雨なんでしょうか・・・。さて、前回の更新でお知らせしたとおり、今回は「嫌いな勉強をがんばる方法」について書いてみたいと思います(^^)何を隠そう、私の中学中盤までの成績はひどいものでした。ええ、それはもう勉強が大嫌いでしたよ（笑）そんな私ですが、中学の途中から勉強をがんばれるようになってぐんぐん成績が伸びていきました。どうしてあれほど嫌いだった勉強をがんばれるようになったんでしょう？答えは本当に簡単。夢ができたんです。中学2年の中頃に。「将来、何が何でもこの職業に就こう。そのためには学力が必要だから、大嫌いだけど勉強をがんばろう」って思ったんです。「なーんだ、そんなことか」と思います？でも、夢や目的がその人に与える力って大きいと思うんですよね。もちろん、みんなが勉強そのものを好きになれればそれが一番いいのかもしれませんが、それはちょっと難しいと思います。食べ物に好き嫌いがあるように、勉強に好き嫌いがあるのは自然なことだと思うからです。この「嫌い」に立ち向かう大きな力となるのが、まさに夢や目的ではないでしょうか？？漠然と夢とか目的とか言われてもピンとこないかもしれませんね。じゃあ、どうしたら良いのか一緒に考えてみましょう！（次回へつづく）</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 22:19:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1098/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1098/</guid>
      <description>　こんにちは。昨年私の家族になったハナ（ミニチュア・シュナウザーという種類のワンちゃん、女の子、1歳）をこよなく愛するアクロスの講師山中尚子です(^^)　これからどうぞよろしくお願いします！早いもので、私がアクロスの講師になってからもう1年3ヶ月ほど・・・いろいろな塾生と出会いますが、どの子もみんな素敵！部活に一生懸命だったり、絵が上手だったり、お友達を本当に大切にしていたり。そんな素敵なみんなと一緒に勉強するのは本当に楽しいんですが、いつも思い悩んでいることがあります。それは、あまり好きでない勉強に意欲的になるにはどうしたらいいのだろう？ということ。嫌いな勉強にそれほど苦痛を感じることなく取り組めるようになる特効薬、あるといいですよね。私はこの特効薬をずっと探し続けていますけど、なかなか｢これだ！｣というものが見つかりません・・・。でも！「特効薬とまではいかないけど、これなら少し効果があるかな？」と思う方法を思いつきました。この方法、一言で表わすのはちょっと難しいので、次回とその次の更新で続けて書きますね（^^）</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 15:51:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト期間が終了して・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1096/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1096/</guid>
      <description>こんにちは☆葛島です。しばらくとってもバタバタしていて更新できませんでした…。今日から一発奮起！更新の鬼になります（笑）バタバタ…というのも、赤羽岩淵中学校が先週木曜日と金曜日は試験期間だったのです！試験二週間前からは、アクロスでは「テスト対策期間」となり、試験に該当する生徒の皆は毎日塾にやってきます。今年は赤羽中と岩淵中が合併したということもあり、テスト対策期間中の生徒さんの数はとっても多かったです。。生徒の数だけ、ヤル気・熱気の数があり（？！）教室はなんだかとっても暑かったです！！！講師と生徒が一丸となって取り組んだテスト期間を終え、昨日からチラホラとテストの答案用紙を持って報告にくる生徒さんがいます。生徒の成績報告を受けている時が、講師をやっていて嬉しい瞬間のひとつでもあります。今日は何人の「成績あがった！」という言葉が聞けるか、とっても楽しみです☆皆おつかれさまーーーー！！！</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 13:39:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日馬富士の優勝</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1093/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1093/</guid>
      <description>大相撲５月場所で大関日馬富士が優勝しました。日馬富士の本名はダワーニャム・ビャンバドルジと言い、モンゴル人です。モンゴルは皆さん歴史で習ったように、一時期アジアからヨーロッパにまたがる地域を支配し大モンゴル帝国を建国しました。日本にも二度攻めてきています。これが元寇でしたね。1度目を文永の役（ぶんえいのえき・1274年）、2度目を弘安の役（こうあんのえき・1281年）と言います。覚えておきましょう。この時日本人は火薬の存在を知りませんでしたが、一方モンゴル人は元寇で火器を使用しています。「やーや我こそは・・・」と一騎打ちを戦法とする日本軍に対して世界各地で戦争をしてきたモンゴルは百戦錬磨、火器、弓矢、歩兵を組み合わせた集団戦で臨みました。土塁を築いて日本軍も善戦しますが、勝敗の行方は明らかにモンゴル優位でした。橋頭堡を作られる一歩手前で、台風の襲撃を受けてモンゴルが退散したのは有名な史実ですね。当時モンゴルはは軍事、科学技術の両面で日本を凌駕していたわけですね。さてそんな勇猛果敢な民族の末裔が日本の大相撲で優勝をしました。日本に来て確か８年だと思いますが全く違う生活習慣、言葉の違い、食事の違い、を乗り越えて異国での王座獲得。これは賞賛に値します。ほんとに強い精神力、自分を鍛え抜いてここ一番の決戦で実力を発揮する精神力。さすが、一時は世界を席巻した民族の末裔、その血には熱い祖先の血潮、ＤＮＡが流れいるように感じました。異国の素晴らしい若者が与えてくれた感動に刺激を受けて私たちもスポーツに、学業に頑張りたいものです。今後の日馬富士の活躍を期待します。</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 16:03:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚全国統一小学生テスト対策授業　　　　　　　　　　　　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1081/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1081/</guid>
      <description>四谷大塚全国統一小学生テスト対策授業を下記日程で行います。学校行事の関係で今回は二回に分けて実施します。5月30日（土曜日）　14時00分から6月6日　（土曜日）　10時00分から</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 10:44:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長Holes（穴）から脱出成功</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-1048/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-1048/</guid>
      <description>塾長はやっとHoles(穴）から脱出できました。Holes 楽しみました。英語のレベルはハリー＝ポッターよりは簡単だったと思います。今回、原書を読むに当って色々な「多読メソッド」で紹介されている方法を取りいれて見ました。参考書は酒井 邦秀著の「快読100万語!ペーパーバックへの道 (ちくま学芸文庫) (文庫) 」クリストファー ＝ベルトン 著の「英語は多読が一番! (ちくまプリマー新書) (新書) 」の二冊です。簡単に言えば原書を読むときに辞書を引かないと言うこと、読む本のレベルを自分に合わせると言うこと。クリストファー ＝ベルトン さんの方はメッセージとして背伸びをしなさい、慣れなさい、体で覚えなさいと言っていて酒井さんよりより積極的です。確かに全く辞書を引かないと話の筋が分からなくなってしまうことがあるので、辞書を引く章と全く引かない章を分けて読み進めました。両方やってみてやはり、酒井、ベルトンさんの両者が言っているように辞書を引かないほうが情景が浮かびます。時制の違いや「主語＋shouldn’t have ＋過去分詞」などの表現されている主人公の感情なども辞書を引かないほうが、わりと敏感に伝わってきました。またas,even though,as ifのような表現がかなり多発することを肌で感じるとともに、これらの表現を感覚で＝英語のまま感じ取る事、が出来るようになったような気がしています。私の場合はちょうどこのHoles がここまで述べてきた事を習得するのにぴったりのレベルだったようです。今後もこの多読にチャレンジしていきたいと思っています。皆さんも試してみてください。くれぐれも頑張り過ぎない事と意地を張らないことが長続きのコツだそうですから、気をつけてください。ペパーバック楽しみましょう。こんな体験をさせてくれたHoles に感謝です。</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 15:42:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パンデミック</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-983/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-983/</guid>
      <description>神戸で新型インフルエンザの患者さんが発見され今朝のニュースでは大阪でさらに１０名近い高校生の感染が確認されました。いずれの患者さんも海外渡航暦がなく、明らかに国内での人から人への感染が始まったと考えられます。この感染が連鎖的に拡大する事をパンデミックといいます。日本の都市は世界で類を見ない人口密集地です。例えば東京でこのパンデミックが起こると一週間ぐらいで東京全域に感染が拡大すると言われていますので、皆さんうがいや手洗いなどの対策は怠りなく実施してください。それからマスクの着用も効果があるようです。塾でも来週から対策を実施します。当面講師は着用を義務付けます。感染が気になる人は塾でもマスクを着用してください。生徒さんのマスク着用を義務付けるかどうかは事態の推移をもう少し見てからにします。ご協力お願いします。さて今回のインフルエンザは人間の風邪ウイルスが豚のウイルスと混ざり合ってできたと言われています。さてここでウイルスは生物でしょうか。と言う疑問です。実はウイルスは生物の定義に当てはまらない生物？なんです。生物の定義が自己増殖、つまり自分で自分の体を複製する力があるものと定義するとウイルスはこれに当てはまりません。ウイルスは動物の細胞内に入って入った細胞の力を利用して自己増殖します。しかし人間のＤＮＡ当る遺伝情報はしっかり持っています。この流れを見ると半分生物かなと言う気はします。しかし実はウイルスは結晶体を作ることが出来ます。これは無生物の特徴です。したがって乾燥させてもウイルスは死にません。この辺の疑問に答えてくれるのがベストセラーになった福岡伸一さん著「生物と無生物の間」と言う本と最近また福岡さんが出した「動的平衡」と言う本です。科学がこんなに刺激的でミスリアスだとは・・・・。感動できますよ。小学生はちょっと難しいですが中学生の皆さんは是非チャレンジしてみてください。読みたい人には塾長の本棚にありますから貸し出します。生命現象＝動的平衡と福岡さんは結論付けていますが、これだけでは何のことかさっぱり分かりませんね。本を読んでなるほどと膝を打てれば君はすでに分子生物学の入り口に立っています。</description>
      <pubDate>Sun, 17 May 2009 11:16:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-937/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-937/</guid>
      <description>アクロス個別指導学院では試験対策が熱を帯びてきています。夏休み前に前期の中間テストがどの中学も実施されますが、中でも稲付中、赤岩中は早速来週から実施されます。稲中、赤岩中の生徒は今日も試験対策に励んでいます。定期試験を頑張ることで通知表の点数は確実にあがってきます。普段の授業態度がよければ定期試験で平均点を取れば「３」ばかりではなく「４」を取ることもそれほど難しいことではありません。さらに実力を伸ばして「５」を目指してアクロス個別指導学院の塾生は今日も奮闘しています。後１週間稲中、赤岩中の生徒たち、頑張ろう！！！</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 16:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目指せ１００冊読書クラブ</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-917/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-917/</guid>
      <description>皆さん読書してますか。先日のセミナーでもお話したように昨年の東京都立高校一般入試の国語の問題は大変難しい問題でした。課題の論説文は大庭　健という人の書いた「今働くということは」と言う難しい書籍が出展でした。これを読み解くにはかなりの読解力が必要です。それを育てる、鍛える、入試に対する対応力をつけるには読書しかありません。そこでこれに対応するためアクロス個別指導学院では教科書会社光村図書に載っていた「中学生が読む１００冊」を塾にそろえました。貸し出しをします。それに加えこの１００冊を無理なく読めるよう「目指せ１００冊読書クラブ」を立ち上げることにしました。詳細は近日中にお知らせしますので楽しみにしていてください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 10:40:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長穴（hole)にはまる</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-880/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-880/</guid>
      <description>皆さん連休はいかがお過ごしだったでしょうか。私は初日に剣道をの稽古をして後は読書をしていました。３日目に何かいい本はないかと池袋ジュンク堂に出かけました。洋書コーナーでふと一冊の本に手が伸び・・・・これが運命か、出会いか・・・立ち読みを始めたら面白くて手放せなくなってしまいついに買ってしまいました。まさに「落とし穴」にはまった獲物のようです。なんとその本の題名は「hole＝穴」だったのです。塾長は完全に穴にはまって出られない状態です。物語は奇想天外、空から野球の盗塁王の靴が落ちてくるところから始まります。主人公はこの靴を盗んだ罪で少年院に送られてしまいます。さてそこでは受刑者を更生させるために全員で穴を掘ります。昔湖だったところで来る日も来る日も・・・・。なぜ穴を掘るのか。そこには先祖の呪いもからんできて、まさにジェットコースターストーリー。さてこの続きはどうなるか・・・？？？日本語訳も出ていますので小学生、中学生の皆さんは訳本のほうで楽しんでください。無茶苦茶面白いですよ。読出したら絶対はまります。もちろん高校生の勇者は原書にも挑戦してみてください。ジャンルは児童文学ですが大人も十分に楽しめます。洋書多読で有名な酒井先生のランクでは７．５。ハリーポッターと同列です。しかハリーよりはかなり読みやすいです。頑張りましょう。そういう私もまだ３分の１しか読んでいないので残りを毎朝早起きして読みたいと思います。早く穴から脱出しないとご飯も喉を通りません。</description>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 19:25:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝日も頑張るぞ！</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-803/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-803/</guid>
      <description>こんにちは。今日は祝日で皆さんお休みですね（・ｖ・）しかし！！アクロスは今日も開校中です。皆やる気マンマン、頑張って勉強していますよ〜☆☆のんびりお休みをしている世間の学生さんは要注意ですよ！！きっとそのうち、うちの塾の学生さんに勉強を抜かされてしまうことでしょう…。とはいったものの、しっかりお休みすることは大切です。365日一年中生徒の皆と一緒に勉強を頑張っているアクロスも、ゴールデンウィークの５月３〜６日はお休みを頂きます。生徒の皆にはゆっくり休んで、遊んで、リフレッシュしてほしいです（・ｖ・）☆いくら勉強したくても、間違ってその期間中塾にこないように！！ではみなさん連休をenjoyしましょう☆</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 17:53:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日のセミナー</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-754/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-754/</guid>
      <description>明日は小学生の保護者対象の学習指導要領改定に伴う移行措置についてのセミナーです。出来るだけいいお話が出来るようがんばります。小学生では算数が問題になり授業時間がすでに増えている学校もあるようですが、中学校の理科もかなりの学習量が増えるようです。さらに心配なことはゆとり世代を体験した６年生、５年生は中学にあがったとき３桁かれる３桁または２桁がすでにできるとか仮定して授業が進んでしまうことです。円周率が『３』、小数２桁の掛け算は電卓でと習った世代はここをクリアーしないと中学校の数学と理科でつまづく可能性が出てきます。その辺を皆さんにお伝えしたいと思います。また外部の方で参加したい方は以下のフリーダイアルにお電話ください。０１２０−０５５−７０５</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 15:27:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地理の予習</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-723/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-723/</guid>
      <description>ＡＩ中で地理の先生から予習をするよう指示があり、それに取り組んだ生徒の皆さんから、予習の仕方が分からないという質問が相次ぎました。そこで質問があった生徒さんに塾に来てもらって話し合ったところ何とか解決の糸口が分かったので、それを公開します。例えば教科書９ページに関しては世界が６州（ヨーロッパ、アジア、アフリカ、北アメリカ、南アメリカ、オセアニア）に分かれることをまず理解します。その上で各州、例えばアジアに属している州を地図帳で調べます。教科書にはタイ、マレーシア、イラン、が載っていますのでそれ以外、例えばインド、中国、などをノートに書けばいいでしょう。また都市ではペキン、バンコク、ソウルとあるのでマニラ、ジャカルタ、東京など載っていない都市を地図帳で探してノートに書き込んでいけばいいと思います。要点は地図帳で事前に調べるということです。地理は地図帳が大切ですから必ず携帯して常に調べる姿勢を持ってください。地名を調べたらその由来、歴史なども少し調べるといいでしょう。例えばベトナムのサイゴンという都市はいまはなくなりました。いまはホーチミン市といいます。これはベトナム戦争の英雄ホー・チ・ミン氏にちなんでつけられたものです。ここまでもし調べてたら１００点ではなくて１０００点ですね。地理の先生が要求しているのは以上のようなことだと思います。皆さんがんばってください。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 10:07:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-711/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-711/</guid>
      <description>こんにちは、カドシマです（・ｖ・）昨日は雨でしたが、今日は快晴☆とっても気持ちいいお天気です。こんな日は、外に出て運動したくなりますね。塾長は今日は午前中、剣道にいってから出勤されるそうです。生活の中に、意識的に運動する時間をとることはとても大切ですね！運動すると気持ちもスッキリするし、何でも前向きに考えることができますよね。アクロスでは部活をやっている生徒さんが多いので、まさに「文武両道」。気持ちも強くなり、そして体にも良い☆生徒の皆は、部活もできて塾で勉強もできる環境に感謝しましょうっっっ！！しかし、現実には…時々授業中にウトウトしちゃう人もいます。春だから、仕方ない…？！まあとにかく、勉強も運動も頑張りましょう（＾＾）</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 14:03:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剣道部員募集</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-682/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-682/</guid>
      <description>塾長松本です。カドシ先生の書き込みがあったように剣道をやってます。私が剣道をしているせいではないのですが、塾生には剣道をしている子が何名かいます。一緒の道場の子もいれば他の道場の子もいます。「類は友を呼ぶ」ということでしょうか。なかなか強くなれませんが剣道は楽しいですよ。心を磨くのに剣道は最適です。希望者は一度問合せください。塾生以外の方ももちろんＯＫ。一緒に剣道しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 15:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アクロスの先生</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-656/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-656/</guid>
      <description>こんにちは☆カドシマです。お天気の良い日が続きますね。天気が良いと、気分もシャキッ！とします（＾＾）生徒のみんなは今頃学校で授業がんばってるんだろうな−。。と考えながら、私も充実した授業になるように準備をがんばらねば！と思います。さて、アクロスには、生徒の皆さんの勉強や学校生活を応援する為に毎日頑張っている先生が大勢いらっしゃいます。まず、笑顔がとっても素敵な塾長先生☆塾長は剣道がお上手です！私も道場に見学に行かせて頂いたことがあります。剣道に興味がある方は色々と質問してみてください♪しかし！寝ている生徒さんは、竹刀で叩かれないように注意しましょう（←冗談です。）そして、知的で優しい松本先生☆☆松本先生はいつも塾の生徒さんや講師の皆を気にかけてくださっています。悩み事がある人は松本先生に相談してみましょう！！必ず解決することでしょう♪私も先生のようにデキる女性になるにはどうしたらよいか、近々相談させて頂く予定です…。お二方を先頭に、東大生や早稲田、青学等に在学している講師の先生方がアクロスにはたくさんいます☆憧れのキャンパスライフについても教えてくれるでしょう（＾＾）このような先生方が生徒の皆さんを待っています♪ぜひ一度アクロスに遊びにきてみてくださいね。今一緒に頑張っている生徒の皆は、合格目指して明日からも頑張りましょう！！！</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 15:22:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週のセミナー</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-616/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-616/</guid>
      <description>今週の日曜日は中学３年生対象受験セミナー、２年生・１年生対象の成績アップセミナーが予定されています。いいセミナーになるよう資料作りに励みます。また来週は小学生対象の教科書改訂に伴う前倒し措置についてのセミナーを実施します。こちらもこれから資料を作ります。いいセミナーになるよう頑張りたいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 10:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長の松本です</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/blog-613/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/blog-613/</guid>
      <description>こんばんは塾長の松本です。私の塾、アクロス個別指導学院への思い、日々感じたことをこれから綴っていきます。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2009 19:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立小学生コース　16:00開始18:00終了　平日　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-842/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-842/</guid>
      <description>学校でわからないところ。出来なかったところを中心に専任講師がわかり易く、個別に指導をします。ゆとり教育が終わり授業時間が増えています。特に今回の教科書改訂で小学生の数学・理科の授業は時間数、内容ともに増えました。数学・理科の学習をしっかりして中学生に向けて一歩づつ準備をして行きましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 10:54:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校受験コース　16:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-853/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-853/</guid>
      <description>赤羽エリアから通学可能な一貫校には白鴎、小石川、両国、九段、桜修館、などがあります。若干沈静化してきているようですがそれでも公立中高一貫校入試は７〜８倍の倍率でがあり難関です。選抜試験は膨大な知識と学習量を必要とする私立中学入試とは一線を画した適正検査で行われます。合格には読解力、論理力、科学、社会に関する基礎知識が試されます。一見荒唐無稽なテストのように見えますが、じっくり紐解いていけば出題傾向は見えてきます。合格のキーポイントは作文力です。アクロス個別指導学院では作文力養成をまず第一に考えて合格のための学力育成を目指します。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 14:08:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立小学生コース　16:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-854/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-854/</guid>
      <description>私立小学校に通われている小学生が対象のコースです。難関中学に付属する小学校は中学から難関を突破して入学してくる生徒と同等の学力をつけさせようと厳しい授業内容を生徒に課しているところが大半です。特に算数は難しく、通常の勉強量ではなかなかついていけない内容になっています。アクロス個別指導学院では中学入試に精通した講師が生徒を個別で指導します。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 14:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＴＡＰ都立高校入試アタックコース　18:00開始21:00終了　平日　月曜日〜金曜日＋土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-846/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-846/</guid>
      <description>平日３回と土曜日３時間の通塾が基本になります。平日は英語・数学・国語をその子のレベルに合わせて学習します。振返り、先取り学習をベテラン講師と塾長が判断してその子の合った学習スケジュールを作成して、学力を引き上げます。土曜日は３時間理科・社会の学習に専念します。都立入試に理科社会の学力は欠かせないとの経験知からの判断です。アクロス個別指導学院は『平日３回と土曜日３時間の理科・社会』の学習で、都立合格ラインを突破するノウハウをすでに蓄積しており、毎年戸山、竹早、新宿、高専などの難関に合格者を輩出しています。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 11:16:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の学習を個別でサポート　18:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-847/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-847/</guid>
      <description>専任講師、東大、早稲田大の大学院生が個別でサポートします。このコースは先生：生徒＝１：２が基本です。補習を前提としていますが目標は大学受験です。質の高い講師の経験談は参考になるはずです。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 11:38:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１：１・１：２（講師１人：生徒の人数）　16:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-859/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-859/</guid>
      <description>アクロスオリジナルコースのすべてのコースを１：１、１：２（＝講師：生徒）で受講する事が出来ます。このコースは曜日と時間帯を固定して通塾していただきます。授業内容は教室長、副教室長と講師が協議して内容を把握して実施していますので授業内容の質は常に維持されています。より高密度の授業をご希望の方のためのコースです。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 11:42:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進ハイスクールが提供する授業です　16:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-871/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-871/</guid>
      <description>学年や範囲の壁を設けず、得意伸長型の指導で生徒の飛躍的な学力の向上を目指します。詳しは以下の東進ハイスクールのホームページをご覧ください。http://www.toshin.com</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 11:53:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立・私立中高一貫校補修コース　18:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-848/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-848/</guid>
      <description>公立・私立中高一貫校に通う生徒のための補修コースです。中高一貫校は授業の進度が速く内容も難しくなっています。特に中学で高校の範囲の数学を学習することもしばしばで、同校の中学生は授業についていくのに相当の学習量と努力が求められる事になります。中でも数学は授業内容が難しくついていくのがなかなか大変です。このコースは中高一貫校に通う生徒を対象に、学校の定期試験をターゲットにして、ベテラン講師陣がが生徒を個別に指導します。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 13:47:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験コース　16:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-852/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-852/</guid>
      <description>私立中学受験を目指すためのコースです。無理せず一人ひとりに合った私立中学に合格するためのコースです。したがって四谷大塚の週例テストは実施しません。算数・国語は個別対応。理科・社会は一斉形式の解説＋問題演習。独自の教育方法で毎年生徒を合格に導いています。写真は社会の授業風景です。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 15:07:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TAP定期試験対策コース　18:00開始21:00終了　平日　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-845/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-845/</guid>
      <description>ＴＡＰは　Training And Practice ＝訓練と練習を意味します。学力を向上させるには、スポーツ競技と同じで常に訓練をして練習をつむことが欠かせません。学校の中間テスト・期末テストで得点できない場合この訓練と練習の時間の不足の原因があることがほとんどです。訓練と練習を積み上げ定期試験にチャレンジする力を養うのがこのコースです。公立中学校の１・２年生はほとんどこのコースに属しています。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 15:09:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アクロスＴＡＰオリジナルコース　18:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-870/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-870/</guid>
      <description>ＴＡＰはTraining and Practice （訓練と練習）の頭文字をとったものです。学業の成果はある程度までは学習量に比例します。特に定期試験前の学習は大切です。そこでアクロス個別指導学院では試験前２週間生徒を教室に缶詰にするコースを作りました。これがこのＴＡＰコースです。公立中学１・２年生は全員『ＴＡＰ定期試験対策コース』公立中学３年生の殆どは『ＴＡＰ都立入試アタックコース』を取得しています。このコースは平日３日間に加え土曜日３時間理科・社会を勉強するコースです。詳細はこのＨＰの『アクロスオリジナル　公立中学生コースをご覧ください』</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 15:09:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生料金表　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-1072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-1072/</guid>
      <description>アクロス個別指導学院小学生料金表エントリーコース　　　１２，０００円レギュラーコース　　　１８，０００円</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 15:56:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Acro速読　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-4485/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-4485/</guid>
      <description>東大生と一般の大学生の一番の能力差は文字を読むスピードだといわれています。いかに速く文字を読み尚且つ認識して理解するかは試験のフィールドでは大き結果の差を生み出します。まずは如何に文字を速く認識するか。これはトレーニングである程度早くなります。アクロス個別指導学院が開発したAcro速読は無理なくしかし短期間で文字認識を高めていきます。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 10:53:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚のカリキュラムに準拠したコース設定　16:00開始21:00終了　平日　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-864/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-864/</guid>
      <description>四谷大塚に準拠しています。以下のホームページを参照してください。http://yotsuyaotsuka.com</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 11:12:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力アップを目指すαコース　16:00開始19:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-861/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-861/</guid>
      <description>学校の補修だけでは満足できないが、当面受験は考えていない生徒のためのコースです。算数・国語・理科・社会は基礎力を中心に養成をします。高学年になって受験コースに転入しても学力は十分ついているので十分対応することが出来ます。週例テストを受けるかどうかはご自身で選択できます。四谷大塚が新たに開発したコースです。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 11:13:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読トレーニング　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-4491/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-4491/</guid>
      <description>Acro速読は【フラッシュ速読トレーニング】と【ラピッド速聴トレーニング】の二つで構成されます。【フラッシュ速読トレーニング】とはパソコンを使って文字を０．２秒間隔で表示させそれを認識していくトレーニングです。フラッシュで表示される文字が脳の中で音になるまでトレーニングしていきます。脳の中の文字認識回路を鍛えていくトレーニングです。【ラピッド速聴トレーニング】とはアクロス個別指導学院が独自に作成した＜読書くらぶ　読み聞かせ　CDコース＞の音声CDを特殊なパソコンソフトを使って再生速度を上げていく事で脳の中の文字理解のスピードを上げるものです。文字をいくら速く認識しても理解が伴わないのではテストや情報収集という実際の人間活動では何の効果もありません。またこの読書くらぶには３００タイトル以上の本が音声化されています。これまで都立中学入試、高校入試の出典になった本などもあります。これらの本を読み進めることで、漢字への理解が深まり、語彙力（word power）が鍛えられます。これが読解力の基本になる事は間違いありません。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 11:54:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読み聞かせ速聴トレーニング　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-4487/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-4487/</guid>
      <description>アクロス個別指導学院には独自に開発した音声CDが３００タイトル以上あります。この音声CDをパソコンを使って速聴します。最初は１．５倍から始めて目標は３〜４倍です。この測度で十分目標は達成されます。速聴する事で脳の中の文字認識回路は格段に早くなっていきます。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 12:03:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>課題図書　パピルスコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-4492/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-4492/</guid>
      <description>＜読書くらぶ＞には２つのコースがあります。【課題図書　パピルス　コース】パピルスとはエジプト時代に使われた文字を書くための紙のことです。デジタル映像時代を生きる我々にとって、書物＝文字情報は正しい情報を得る手段としてまた人生を豊かに生きる情報を得るために大切なものです。しかし現在この大切な読書の時間はデジタル媒体（TV、テレビゲーム、映画等）に侵食されており、その時間を確保するのに難しい状況になっています。そこでアクロス個別指導学院では少しでも読書に親しんでもらおうとの思いから、【読書くらぶ　課題図書パピルスコース】を立ち上げました。塾生は全員このコースに加入することになっており、月一回の読書感想文の提出が義務付けられています。課題図書は小学校低学年、小学校中高学年、中学生に分けて出題されますので、無理なく読書に取り組めるようになっています。また課題図書は安価で手に入りやすい文庫版を採用しています。月間１冊ですが年間では１２冊になります。全く読まない状態との差は限りなく大きいものになります。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 15:15:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書くらぶ　読み聞かせ音声CDコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-4493/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-4493/</guid>
      <description>【読書くらぶ　読み聞かせ音声CDコース】プロの朗読家が朗読した音声を聞きながら読書をします。読解力が不足しているお子さん、読書習慣があまりない生徒が読解力を養成するのに最適です。このプログラムを使うと小学校２年生でハリーポッターシリーズを読むことが出来ます。このコースで利用できるタイトルは３００冊以上あり、中学受験、高校受験の出典になったものも含まれています。これらの出典をそのまま読むのは難しく感じる塾生も朗読音声を聞きながらであれば読書は可能になります。漢字の読み等も比較的楽に習得でき日本語の語彙を増やすことが出来ます。またこのプログラムは『速読』にも対応しており読解力の養成のみならず脳の活性化も期待できます。是非お試しください。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 15:54:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書くらぶの 読み聞かせ音声CDコース　16:00開始19:00終了　レギュラーコマの前後２０分程度</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-858/</guid>
      <description>【読書くらぶ　読み聞かせ音声CDコース】プロの朗読家が朗読した音声を聞きながら読書をします。読解力が不足しているお子さん、読書習慣があまりない生徒が読解力を養成するのに最適です。このプログラムを使うと小学校２年生でハリーポッターシリーズを読むことが出来ます。このコースで利用できるタイトルは３００冊以上あり、中学受験、高校受験の出典になったものも含まれています。これらの出典をそのまま読むのは難しく感じる塾生も朗読音声を聞きながらであれば読書は可能になります。漢字の読み等も比較的楽に習得でき日本語の語彙を増やすことが出来ます。またこのプログラムは『速読』にも対応しており読解力の養成のみならず脳の活性化も期待できます。是非お試しください。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 15:54:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/acros/course-detail-4494/</link>
      <guid>http://jukutown.com/acros/course-detail-4494/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 16:09:16 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
