<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【　ウインスター　WinStar　武蔵境校　 】 共に歩み、共に学ぶ</title>
    <link>http://sakai.gakushikai55.com/</link>
    <copyright>ＷｉｎＳｔａｒウィン・スター　武蔵境校</copyright>
    <description>■ウイン・スター　ウインスター小学部　中学部　高校部　受験という試練を通し、夢を叶える強い精神を育てていきます。　武蔵境　学習塾</description>
    <item>
      <title>ウイン・スター　中学３年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4983/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4983/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;red&quot;size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;中学３年生のみなさん&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;size=&quot;3&quot;&gt;どこの塾よりも厳しい！しかし、私たちは絶対に諦めたりはしない。必ず成績を上げ合格に導きます！志望校のレベルと自分のレベルに大きな開きがあろうとも心配はいりません。一緒にその試練を乗り越えていきましょう。私たちは諦めたり、見捨てたりは絶対にしません。必ず「奇跡」をおこしてみせます。是非、一緒に受験という試練に立ち向かっていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 13:39:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウイン・スター　中学２年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4978/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4978/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;中学２年生のみなさんへ中２の内容が入試に１番でる！！成績が上がらないのなら環境を変えてみよう！　中２は受験を迎える上で、最重要学年となります。中１と比較して、特に英語と数学の難易度が飛躍的に上昇します。また、受験生になる上での学習や進路での、意識面の向上も必要であります。ＷｉｎＳｔａｒでは、受験を見据えた、志望校設定のための進路指導、そして入試とのつながりを強めた学習指導を徹底して行っています。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 13:38:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウイン・スター　中学１年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4980/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4980/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;中学１年生のみなさんへ定期テストは思うような点数がとれましたか？「勉強しなさい！」と言われているようでは成績は上がらない。中学校１年生の学習方法で、１番大切なことは「基礎をコツコツ積み上げられる」ことができるかどうかです。教科書内容を徹底指導し、定期テスト対策を万全にしていきます。　勉強内容はもちろんのこと、家庭学習の習慣化まで、お任せください！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 13:37:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【公立中学進学へ思考力養成小５・６】　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4987/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4987/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;red&quot;size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;size=&quot;3&quot;&gt;小５・小６　思考力養成講座〜算数・国語・英語〜１科目からご受講が可能です。「なんでこうなるのだろう」の「なぜ」を大切にしていきます。公立中学校に進学する小学生対象の講座です！　現在、小学校のテストは非常に簡単なものが多いため、点数や成績に差がつきにくく、自分のお子さんの成績がどの位置にいるのかが分かりにくくなっているのではないでしょうか。　ウインスターの思考力養成講座の授業では、学校レベルの基本的な内容をしっかり行い、その上で応用レベルまで力をつけさせていきます。　他のお子さんに大きな差をつけた状態で中学に入学できることをお約束いたします。無料体験もできますので、是非一度お越しください。※小６は中学準備内容も行っていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 15:18:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【自立学習新個別】サクセスワン小学部　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4988/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4988/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;自立させ、自ら学ぶ力を育てます！小１〜小６対象　新個別指導『サクセスワン』〜【自立学習支援】目標設定・計画・実行・反省〜サクセスワンで力を入れている２つのこと私たちが長年生徒たちを細かく観察している経験から成績が上がる子とそうでない子では、はっきりとした違いがあることが分かりました。それを分析したうえで２つのことに力を入れています。１つ目に「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を意識させること。これらがきちんとできるようになると生徒の成績は飛躍的に伸びます。サクセスワンでは「学習計画表」を毎回授業開始時、終了時に各自に書かせています。これらには「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を身につけるためのルーティンが詰め込まれています。学習計画表は、担当教師のコメントを添えて毎月保護者様に送付致します。２つ目に「目標設定能力」です。目標を設定することは人生においてとても大切なことです。例えば、突然ボールを渡され「投げなさい」と言われると「えっ！」と戸惑う人も多いと思います。しかし「あの壁に向かって投げなさい」と言われれば、戸惑うこともなく投げる人がほとんどです。この違いは「カベ」という「目標」があるかないかです。勉強も目標を設定し、それに向けて計画的に努力していくと達成度は格段に良くなります。また、私たちは「整理整頓・挨拶・しつけ」も大切だと考えています。挨拶がしっかりできること、机の上が整理されていること、姿勢よく勉強に取り組めることなど・・・直接勉強と関係のないことのようですが、成績が伸びている生徒は「整理整頓・挨拶・しつけ」がしっかりとできています。学習塾がやるべきことではないかもしれませんが、とても大切なことだと考えております。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 15:17:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【自立学習新個別】サクセスワン中学部　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4986/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4986/</guid>
      <description>&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/dummy-edytools/blog-12776/cl_img/diary_img_3/diary_157_12776_3.gif&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;2&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;2&quot;&gt;勉強に自信がないお子さん前の学年の内容が理解できていないお子さん集団授業では心配なお子さんそんなお子さんのための『新個別指導サクセスワン開講！７名限定』学校のワークや、授業の提出物等の対応も行っていきます！サクセスワンで力を入れている２つのこと私たちが長年生徒たちを細かく観察している経験から成績が上がる子とそうでない子では、はっきりとした違いがあることが分かりました。それを分析したうえで２つのことに力を入れています。１つ目に「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を意識させること。これらがきちんとできるようになると生徒の成績は飛躍的に伸びます。サクセスワンでは「学習計画表」を毎回授業開始時、終了時に各自に書かせています。これらには「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を身につけるためのルーティンが詰め込まれています。学習計画表は、担当教師のコメントを添えて毎月保護者様に送付致します。２つ目に「目標設定能力」です。目標を設定することは人生においてとても大切なことです。例えば、突然ボールを渡され「投げなさい」と言われると「えっ！」と戸惑う人も多いと思います。しかし「あの壁に向かって投げなさい」と言われれば、戸惑うこともなく投げる人がほとんどです。この違いは「カベ」という「目標」があるかないかです。勉強も目標を設定し、それに向けて計画的に努力していくと達成度は格段に良くなります。また、私たちは「整理整頓・挨拶・しつけ」も大切だと考えています。挨拶がしっかりできること、机の上が整理されていること、姿勢よく勉強に取り組めることなど・・・直接勉強と関係のないことのようですが、成績が伸びている生徒は「整理整頓・挨拶・しつけ」がしっかりとできています。学習塾がやるべきことではないかもしれませんが、とても大切なことだと考えております。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2010 16:58:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小３〜小６『理系能力養成講座』　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4981/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4981/</guid>
      <description>　自分の考えや意見をまとめられないお子さん、たとえまとめられても、それを相手に伝えることや人前で発表することができないお子さんが、年々多くなっているように感じております。なぜ、自分の考えや意見をまとめることができないのでしょうか。なぜ、人前で自分の考えを発表することができないのでしょうか。　　もちろんいくつかの要因があるとは思いますが、「発表という経験ができる機会」が減ったこと、経験が少ない分「ちゃんと伝わらなかったらどうしよう」「間違ったらどうしよう」という「自信不足」からくる不安が大きな要因だと考えております。この講座では、下記にあるようなトレーニングを行うことで、様々な数理的能力を楽しみながら鍛えていくと同時に、次の世代を担う「リーダー」になって欲しいという想いを込めて、自分の考え意見をまとめ、発表できるように、スピーチトレーニングを通し訓練し、多くの「経験」と大きな「自信」を身につけてもらえるような講座になっております。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2010 16:25:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウインスター　中学受験部クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4982/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/course-detail-4982/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;3&quot;&gt;四谷大塚提携塾　中学受験クラス１０名限定随時個別相談会実施！ご希望の方はお気軽にご連絡ください。※公立中学校に不安をお持ちの方※受験はしないが、高度な内容をお子様にやらせたい方※中学受験をしようか悩まれている方『１週間無料体験』も可能です。お席には、限りがございます。必ず、お電話にてご予約をお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2010 16:25:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月より最強教師ｊ陣集結☆</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-25432/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-25432/</guid>
      <description>今年、埼玉県で合格率１００％を叩き出したウインスター塾長星野智と、驚異の合格実績を叩き出した阿佐ヶ谷校長星直宏、ウインスター最強の教師??拓也が、６月より武蔵境校の授業を担当致します！どんなにやる気がなくても大丈夫！熱血授業で必ずやる気にさせます！今回は、やる気にさせ、必ず成績を上げるために、１学年１０名とさせていただきます。詳しい時間割ができましたらご案内させて頂きます。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 14:59:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページリニューアル！</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17111/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17111/</guid>
      <description>ホームページリニューアルしました！ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2010 11:28:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>For your dream</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17084/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17084/</guid>
      <description>夢を叶えるためには人並み以上の努力が必要である。その努力を全くしようとしない子ども言い訳をつくり努力から逃げてしまう子ども夢は叶わないものだと思い夢すら持つことをやめてしまった子ども夢から逃げてしまう自分がそこにはいる。まずは身近な夢・目標を掲げてみよう。その夢や目標を叶える努力を体験してみよう。「俺、あの高校に絶対行きたいんだ」「あの大学の教育学部に行って、教師になりたいです」最高の夢ではないか。今まで夢の実現に向かおうとしなかった自分を「大きく変える」ことは大変なことである。今の自分を変えたい。そんなみんなのお手伝いをしていきたいと強く思っている。共に悩もうじゃないか共に喜びを感じようじゃないか共に涙を流そうじゃないかそして共に成長していこうじゃないかじっと待っていても夢は決して叶わない。自分の手で夢を叶えよう。その第一歩を今こそ踏み出してみよう。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 16:42:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教師紹介</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17083/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17083/</guid>
      <description>ウインスター教務　　　　星　直宏出身：成蹊大学文学部現代社会学科学生時代から学習塾でのアルバイトを経験。学生時代に自分自身が勉強が苦手だった経験を生かし、勉強の苦手な生徒を中心に指導を行う。「どんな子でも根気さえあれば成績は上がる」を信条としており、”This is a pen.”がわからない受験生でも半年で公立校トップレベルまで引き上げた経験もある。ウインスター教務　　　　池谷　悠出身：上智大学経済学部経済学科感覚に頼らずあくまで論理的な問題の解き方を指導。パターンに当てはめた解き方になるので、どんな生徒でも成績が上がっていき、国語の苦手な生徒からの支持は多い。「皆さん一度は「国語の勉強って何したらいいの？」と思ったことがあると思います。そんな皆さんに国語が得意になるよろこびや楽しみを伝えたい！国語は他の科目の成績アップにもつながるので、一緒にがんばりましょう！！」ウインスター教務　　　　武田　愛出身：明治大学理工学部数学科優しく丁寧な指導でわかりやすいと評判。特に勉強の苦手な子や女子生徒からの人気を集めている。「授業のときにはやりっぱなしにしないことを気をつけています。知識をより深く理解してもらうために、課題を出したり補習をするなど、その後のフォローを大切にしています。生徒の一生懸命な姿は励みになりますし、理解してくれる瞬間を共有できることはとても嬉しいです。」</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 16:37:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教師紹介</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17082/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17082/</guid>
      <description>ウインスターグループ理事長　　　本田　哲生出身：東京大学教育学部比較教育社会学科大学在学中に大学受験学志会（ウインスター親会社）を設立。現在、代表取締役として経営の指揮を執りつつ、化学講師として教壇に立ち続け、講座受講生のセンター試験平均点は毎年９割にも達する。2002年から毎年、医学部志望者を志望大学に合格させ続けており、2009年に医学部特訓塾を開校。地域No.1の圧倒的な進学実績を出し続けている。ウインスター塾長　　　　星野　智出身：福島大学教育学部数学科大手学習塾（社員・時間講師の合計５００名以上）に入社してから退職まで，常に生徒アンケート１位を獲得。大学時代から塾の教師として、御三家中学や早慶附属高校の合格者も多数輩出。授業力の高さから、新聞やテレビでも取り上げられる。県立高校入試テレビ解説速報（数学）を２年連続担当した経歴を持つ。星野の授業を受けるために、現在でも他県から通う生徒もいるほど。ウインスター教務　　小柏　裕義出身：東京理科大学理学部応用数学科地域の公立校の生徒＝普通の学力のお子さんを、早慶上智といった有名私立大学から国公立の医学部まで合格させる超スーパー理系教師。どんな生徒に対しても常に本気で接し、その熱意は授業だけでなく授業以外の時間でのマンツーマン指導にもおよぶ。毎年多くの生徒が、彼の本気の指導によってやる気が目覚めていき、「合格できたのは小柏先生のおかげ」と言う生徒は数知れない。ウインスター教務　　　池田　直樹出身：駒澤大学文学部歴史学科安定感のある授業と安心感のある人柄で、毎年多くの生徒の支持を得ている日本史のスペシャリスト。授業力もさることながら、徹底的に計算された課題とテスト管理による豊富な演習量で生徒たちの学力を支えている。日本史初級者から難関校志望者まで、あらゆるレベルの生徒から多くの信頼を受けている。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 16:33:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｈ２１年度卒業生からの手紙</title>
      <link>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17081/</link>
      <guid>http://sakai.gakushikai55.com/diary-detail-17081/</guid>
      <description>生徒から手紙として頂きました。生徒からの手紙ほど、うれしいものはないです！何物にもかえられない『宝物』です。　今までお世話になりました。第一志望校に合格することができました！！今まで何回も、勉強したくなくなったり、志望校を変えようと思いました。でも、クラスのみんなや星てぃ（星野）に相談に乗ってもらったり、たくさんの元気づけられる言葉をもらい、「がんばるぞ！」という気持ちになりました。そして合格をつかみとることができました。今まで続けられたのは絶対星てぃとクラスのみんなのおかげです。本当にありがとうございました。これからも『熱い授業』を続けていってください。私も精一杯の高校生活をします。本当に本当にありがとうございました！授業楽しかったです。　この１年間ありがとうございます。先生に怒られたこと、励まされたこと、今でも鮮明に覚えています。先生の言葉に、涙したこともあったけど、そんな言葉があったからこそ俺の合格があるのだと思います。俺は数学が苦手で先生に教わってからは数学の偏差値がのびてきました。先生の授業はわかりやすくて本当によかったです。ありがとうございました。いつまでもＧｒｅａｔな先生でいてください。今度、焼き肉おごってくださいね。絶対に！　とうとう最後の授業が来ちゃいました（泣）最後の授業が星てぃの授業でよかったです。この１年間、星てぃにはホントにお世話になりました。数学苦手だし、嫌いなあたしが、毎回授業休まず行けて一生懸命勉強できたのは星てぃがいたからだと思う。難しい問題が解けたときとか、星てぃにほめられてもらえたときはすごく嬉しかったし、もっと頑張ろうって元気がでた。怒られたときもあって、その時はすごく落ちこんだけど星てぃが怒ってくれるのはあたしのためであって、そのことがあったからこそ勉強頑張れた。１１月ごろから農二に行きたくなって、でもそれがなかなか言い出せなくてつらい時期もあった。いざ決心して星てぃに電話したとき何いわれるだろう・・・ってすごく不安だったけど、星てぃが「自分が行きたい高校に行くのが一番だ！農二にむけて対策をしていこう！」と言ってくれたときは涙がでちゃいました。　（中略）　星てぃのクラスで勉強できて本当によかったです。ありがとうございました！必ず合格します！　今まで本当にありがとうございました。星先生のおかげで超苦手で２０点とか平気でとっちゃってヤバすぎた社会も、本番で７３点をとることができました。戦場者補習のとき、夜中の３時まで教えてくれたこと、私立がダメで泣きまくってたとき、はげましてくれたことなど・・・。星先生には感謝してます。もう星先生の授業がうけられないと思うと、とぉっても淋しいデス。この思い出を胸に、高校でも自分らしく精一杯頑張っていきたいと思います。　本当にありがとうございました！！これからも体に気を付けて、元気でＧｒｅａｔな授業をしてね。お母様から　早いもので先生に初めて御会いしてから１年が過ぎようとしています。娘、礼にとってこの１年は忘れることのできない１年になったのではないかと思います。先生と出会いとても楽しい塾での生活（勉強？）を送れたこと。そして志望していた高校に合格できたこと。礼ともども感謝しています。本当にありがとうございました。礼はいつも先生の声が出なくなることを心配していました。先生のお好みののど飴かはわかりませんが、是非お召し上がりください。　これからも健康に気を付けて頑張って下さい！幸を祈っています。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 16:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
