<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【特進ゼミ　杉塾・杉塾現役予備校】</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/</link>
    <copyright>杉塾塚口本校</copyright>
    <description>地域密着型で、中・高・大学受験を完全サポートしております。自分の力で考え問題を解決する力、すなわち思考力を養成することに重点を置いた指導をしております。</description>
    <item>
      <title>甲南女子中・高　専門コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6289/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6289/</guid>
      <description>●個別指導による甲南女子中・高生のための内部進学・外部受験コース●内部進学コースでは、学校の定期テストにおいて、平均点がとれるよう基本事項のマスターを目指します。次に確実に自分の希望する学部・学科に進めるよう更なる成績向上をはかっています。外部受験コースでは、学校での内容をしっかり理解した上で、大学受験に向けての基礎力をつけています。また、高校２年生以降は志望校に合わせて、阪大・神大・同志社・関学・関大・立命館などの受験対策をしています。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 16:52:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甲南中・高　専門コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6288/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6288/</guid>
      <description>●個別指導による甲南中・高生のための内部進学コース●入塾後、３〜５ヶ月間で基礎学力を固めます。内部進学とはいえ、甲南大学を受験するという意識を持ち、まず定期テスト60点以上を確保し、内部進学を確実なものにします。さらに中学では、理数科及び文系上位で進学でる85点以上を目指します。また、高校では、年２回行われる推薦参考テストで60点以上取れる実力を身につけます。このコースの大な特長は、(1)内部進学をより確かなものにする。(2)定期的な学習時間を確保する。(3)父兄・生徒の要望に迅速に対応する。(4)質問がすぐにであ疑問は即解決でる。などの点です。　　また、年々増えてている外部受験にも対応します。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 16:51:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>武庫川中・高　専門コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6287/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6287/</guid>
      <description>●個別指導による武庫川中・高生のための内部進学コース●中学では、学校の進度に合わせ、まず、基礎力を盤石なものにします。次に、飛躍的な学力が身につくように、応用力の森を図ります。基礎力が身についていれば、高校に入学してからの成績の甚が違います。高校では、定期テストはもちろんのこと、実力テストにも対応し、全員が志望の学部に入学でるように導ます。理系では薬学部・食物学科、文系では教育学科・英語文化学科など、人気の高い学部・学科の競争が激しくなる中、それぞれの教育指導に力を入れます。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 16:50:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部（小３〜小６）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6282/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6282/</guid>
      <description>大手塾にはでない個人を大切にするメ細かい対応学校の成績はいいほうがうれしい。私学受験もしたい。少し緊張感もあるけど、やっぱり杉塾の授業は楽しい。それは、杉塾が乗を見つめた授業を展開するからです。小学生低学年は基礎とマイペースが大事。学問教授専門の杉塾だから、受験するとの成績向上の底力となる基礎力・集中力・勉学に対する積極栓大事にします。高学年は目標を定めて、無駄とムリのない効果的な授業を展開します。中学受験を知り尽くした杉塾だからでるのです。パワーアップ講座では個人指導で入試対策に備えます。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 16:48:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6283/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6283/</guid>
      <description>●杉塾・中学部の特長●１．一人ひとりを大切にする少人数制です！１）一人ひとりの理解度を把握しながら丁寧に、確実に、指導していく対話式授業です。家庭教師の上をいくメ細かさなので、どんなレベルの生徒にも対応します。２）常にコミュニケーションを図りながらの指導はもちろん、質問・相談を随時受けつけています。３）クラブ活動と受験勉強を両立するため、学力・志望校を考え合わせ適切な助言を個別指導で行います。２．「わかるからでる」「でるから合格する」を生徒に実感させる専任講師たち！「鬼の説得力」の異名をとる学院長・塾長はじめ一流大学及び大学院出身の、個別指導はもちろんのこと集団授業にも慣れたベテラン専任講師が一丸となって指導にあたります。一人ひとりの生徒が完全に理解でるまで、何度でも、「わかる」まで教え、さらに「わかった」内容を確実なものにするための復習テストを実施しています。生徒に「自信」と「やる気」を持たせ、「合格」を確実なものにします。３．自分の力で考える習慣を身につけます！「なぜそうなるのか」「どうしてその解答が正しいのか」といった疑問を、常に生徒たちになげかける授業を展開します。誤りを修正し、ヒントを与えながら考えをすすめることにより、生徒たちは正しい知識を学習すると同時に、「自分で考える」というプロセスをも学習します。４．国語にも数学・英語同様、合格のための戦略があります！開校以来、全ての授業の基礎となる国語の重要栓考えた指導を行ってた杉塾。受験対策はもちろん、「国語はあらゆる知的活動の基礎である」という考えのもとに、授業を行っています。他の教科における設問の理解度が深まり、社会に役立つ文章力も身につます。５．保護者とのコミュニケーションを大切に！年２回の定期懇談会のほか随時個別相談を受けつけています。勉強方法、進路・進学などお気軽にご相談ください。家庭での勉強方法などもアドバイスします。当塾OBの生の声を生かした各公立・私立高の情報もお届けします。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 16:47:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科（杉塾現役予備校）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6284/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6284/</guid>
      <description>杉塾の中核をなす、現役生のための予備校！杉塾現役予備校は、現役生のための予備校として、30年前にスタートしました。予備校とは、浪人生対象のもの。当然、予備校の現役生対象コースと、杉塾の現役生のための予備校は、一線を画しています。以下、主な違いを宮します。１）現役生のための特別なカリュラムがある！２）クラブや学校行事の両立が可能！３）実績は浪人生を含まない現役生のみの実績！４）定期テスト対策も実施！５）質問は講義担当者自ら答え、個別指導を行う（予備校は講義担当者ではない若手、主に大学生が質問を受ける）！６）生徒一人ひとりが分るまで丁寧にめ細かく指導！※詳細は以下をご覧ください</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 16:47:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六甲中学・高校　専門コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6292/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6292/</guid>
      <description>●個別指導による六甲中学・高校生のための受験コース●学校の内容を理解したうえで、大学受験合格に必要な基礎力を固めています。文系志望の生徒は、英語はもちろんのこと、数学・国語の応用力を塵し、得点のでる実力を養います。一方、理系志望の生徒は、数学を中心にどのような問題が出題されても、合格でる答案が書ける秘訣を伝授しています。ベテラン講師が、一人ひとりの進度に合わせ指導を行ない、現役で志望校に合格するように導いています。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 14:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親和中・女子高　専門コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6291/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6291/</guid>
      <description>●個別指導による親和中・女子高校生のための受験コース●数学に強い親和ですが、一段と進路指導に力を入れ、実績を大く塵しています。それだけに授業の進み方もスピードアップし、内容も難しくなってています。学校の内容を基礎からやりたい方、より深く学びたい方、受験で難関校を目指す方など、様々な要望に対応します。一人ひとりの進度に合わせ、経験堀な教師が親和の授業内容や進度に即して指導します。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 14:54:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神戸海星女学院中・高　専門コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6290/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6290/</guid>
      <description>●個別による神戸海星女学院中・高校生のための受験コース●英語で定評のある神戸海星女学院ですが、最近では数学にも力を入れ、スピード・内容ともにレベルアップしてています。授業内容を補強したいという要望に対応する受験専門コースです。英語はプログレスを中心に応用力を塵し、数学はスピードアップしてた授業に対応するための基礎力を固めます。一人ひとりの進度に合わせて指導しますので無理なく学べます。また教師は、指導実績が堀で、神戸海星女学院に熟知したものが担当します。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 14:47:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導部　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6285/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sugijuku/course-detail-6285/</guid>
      <description>杉塾の個別指導が時代をリードする！《家庭教師感覚の個別授業で、より学力アップ》生徒一人ひとりを大切に、個栓尊重し続けて、尼崎・西宮・芦屋地区で30年。確かな学力が身に付くのは、さまざまなコースで指導経験を積んだ教育のプロが個別指導にあたるため。卓越した授業技術力・カリュラム指導力・進路指導力は、家庭教師及び家庭教師型の個別指導専門塾とは一線を画しており、尼崎・西宮・芦屋地区で好評を博しています。経験堀な杉塾個別指導のスケールメリットを実感してください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 12:25:49 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
