<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【No.1ゼミナール】〜結果じゃない、過程が大事なんだ〜</title>
    <link>http://jukutown.com/number1/</link>
    <copyright>No.1ゼミナール</copyright>
    <description>太田市の学習塾なら【No.1ゼミナール】学習の楽しさを教え、やる気を出させます！！</description>
    <item>
      <title>小６一貫校対策・通信１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104812/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104812/</guid>
      <description>今月の授業　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　６   自由研究 / 算数問題＋読解＋作文 / 面接練習　　１３　 世界の国々と日本  / 算数問題＋読解＋作文 / 面接練習２０   環境問題とエネルギー/ 算数問題＋読解＋作文 / 面接練習 ２７   まとめのテスト　　　　　　　        　　　　★今回、２７日ですが【まとめのテスト】を入れようと思います。どれだけできるかわかりませんが、【中高一貫校模擬試験版】に似せた問題にチャレンジしたいと思います。頑張ってください。授業内容はこんな内容で進んでいます。宿題の確認・丸付け・作文の添削　読解問題面接練習の下書き作成　　（本日より）面接練習　　ひとりずつ、発表してもらっています。テキストを使っての学習　１０／６は「自由研究」・・プリントを使っての学習作文練習　　　　　　 大変濃い内容で授業は進んでいます。本日より３名の仲間が増えました。今月も９名で集中してがんばっていきましょう。☆最初のテストは難しいと感じるでしょうが精一杯がんばってください。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:17:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６英語・通信１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104811/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104811/</guid>
      <description>今月の授業　　　３　季節･月･曜日の名前　私は〜を持っています。一般動詞　 　　１０　私は〜が好きです。　Ｉ　like 〜．  　　１７　あなたは〜を持っていますか。一般動詞の疑問文　　　      ２４　お休みたいへん申し訳ございません。当ゼミナールの都合にて、１０日授業の２４日お休みです。すみません。     ３１     まとめのテスト                                       テストの結果　　　　　　　　　　　　　　　平均７９点　　　１００点　４名ゲット　やったー！！！Ｎｏ．１ 　１００点（Iさん,Oくん,Sさん,Sさん）Ｎｏ．５　　 ９９点（Tさん,Mさん）                                ■　Iさん、Oくん、Sさん、Sさん、１００点満点獲得おめでとう。９９点のTさん、Mさん、・・・残念でした。ぜひとも今月とってくれ・・・□　テスト日は運動会の振替休日であったため、自宅で思いっきり練習ができた方が多かったようです。それゆえ満点が４名！【頑張って練習してきた・・・】という声を何人もの諸君が発していました。大変すばらしい傾向です。ただし、７０点未満の生徒諸君は、休みだったので何もやらなかった・・・という状態の方も多かったようです。何とかこの位置にいる諸君の意識を変えて、得点を上げていきたいですね。■　まだ英語が思うようにかけない生徒諸君、今月から「単語カード」を作って、英語を自分のものにしていってはいかがかな・・・　今月は新しい単語が多く出てくるぞ！来年初めには、恒例の「お年玉付き英単語１００問テスト」＝「お年玉テスト」がありますので、それに向けて今から準備をしておこう。今月のテストの目標はＢは「狙え！平均９０点」Ａは「目指せ！夢の平均９９点」Ｃは「超えるんだ６0点」でいきまーす。　Ａクラスで１００点が取れない諸君、ポイントは、集中力と完璧な見直しですね。　とにかく、１回でもいいですから、３月までのテストで、満点を獲得しましょう。　得点が低迷している方も、「やれば、必ず、できるのです。」実証した方を何名も見ていますよね。これを忘れることなく、これから、「自分の最高」を目指してください。中学生には「自分のＮｏ．１を目指さなければ、オンリーワンなんてありえんよ。」といっています。（思いっきり努力しない限り、満足のいくものは手にはいらないよ・・・という意味です。）</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:12:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６算国・通信１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104810/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104810/</guid>
      <description>今月の授業　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　算数 / 国語           　　　９／３０　速さ / 鳥獣戯画２ / 私の大切な一冊　　　　７  　　速さ / 鳥獣戯画３ / 作文　　　１４　　　速さ / 森へ / 作文　　 ２１　    まとめのテスト　　　                                          　　２８　  お休み　　　　テストの結果　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　平均　全体８８点　　   　 Ｎｏ．１　　９９点（Uさん,Yさん）    　Ｎｏ．３　　９８点（Sさん,Nくん）    　Ｎｏ．５　　９７点（Mくん,Mさん）                       ★また、facebookフェイスブックにもナンバーワンのフェイスブックページがあります。よろしければどうぞご覧ください。ナンバーワンゼミナールで検索願います。■翌日に運動会等もあって、集中力が足りなかった諸君もいたようです。ですが、平均点８８点はすばらしい結果だと思います。とくにＣクラスの中から９０点以上のすばらしい結果を残している方が複数名います。いいぞ！！！■  来年の１月後半、遅くても２月前半から、Ｎｏ．１ゼミナールでは、新中１生の募集を開始します。授業では、３月には中学生の準備段階に入ります。また、３月下旬には、小学校の総まとめである４教科（国語・算数・理科・社会）のテストを予定しています。（これが特進クラス選抜試験となります。）  「いやだなー」と思っている諸君が多いでしょうが、中学生となる日は少しずつ迫ってきております。今から、少しずつ気持ちを引きしめていくとよいですよ。　平均点を超えることや、１００点満点を取ることなど、それぞれが目標を持って、努力することが大切だと思います。  中学受験がある生徒は、これからが追い込みの季節で、来月１１月（私立）１２月(私立）、あるいは来年1月(公立）には受験です。ねじりはちまきで頑張っているところです。　それから比べたら、我々は何と楽な生活でしょう。　・・だから、少し頑張ってみようではありませんか・・</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:05:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５通信・１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104808/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104808/</guid>
      <description>今月の授業　　　　　　　　　　　　　　　　算数 / 国語　４　分数のたし算とひき算 / 漢字の成り立ち / 百年後のふるさとを守る１１　分数のたし算とひき算 / 平均 / 古典を楽しむ / 百年後のふるさとを守る１８　分数のたし算とひき算 / 平均 / 古典を楽しむ　　　　　　　２５　まとめのテスト　　　　　　　　　    　　　　　　　　　テストの結果　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　       平均６８点　残念ながら最低平均点をマークＮｏ．１　１００点　（Aくん,Aさん,Kさん）Ｎｏ．４　　９７点　（Tくん）Ｎｏ．５　　９６点　（Mくん）                ■　Aくん、Aさん、Kさん１００点満点獲得おめでとう。Aくんは初の満点ゲット。Aさんは３回目、Kさんは６回連続満点記録ばく進中。■今回のテストは、すべてが「分数計算」でした。　まだまだ計算が遅く、時間が足らなかった生徒諸君が多かったようです。なんといっても「約分」に大きな壁があって、ここさえ超えられれば、あと２０点は上がる生徒諸君ばかりというのが現状です。小学校がまだ学習に入っていないというのも、定着しない大きな原因でもありますが・・・　今月はこの「約分」克服を中心に分数計算の復習をやっていきたいと思っています。とにかく分数計算は小学算数で一番大事な計算です。これが出来なければ、算数が伸びることは決して期待できません。こんなことが言い切れるくらい大切な計算です。根気よくがんばっていきたいと思います。　全員が【できる要素】を持っているんですが、それが出ていない諸君がおります。それを出すきっかけを作っていないという方が正しいでしょうか。何かきっかけを作って欲しいのです。まずは「まとめのテスト」での高得点でしょうね。まずひとりひとりが自分の最高点を目指していこう。そして取れた諸君は、自信を持ってこれからの学習に当たって欲しいと思います。　　　　さあ・・今月からですよ・・　　　巻き返しを期待しています。★また、facebookフェイスブックにもナンバーワンのフェイスブックページがあります。よろしければどうぞご覧ください。ナンバーワンゼミナールで検索願います。塾長ブログもございます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４通信・１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104807/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104807/</guid>
      <description>今月の授業　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　算数　　　　　　　　　　　　　　　国語　６　　　計算のじゅんじょ・わり算の復習 / ウミガメの命をつなぐ（３）　１３　　　計算のじゅんじょ　わり算の復習 / 漢字の広場　　２０　　　計算のきまり　　　わり算の復習 / ごんぎつね（２）２７　　　まとめのテスト　　まとめのテスト９月号の結果平均６９点　　　　Ｎｏ．１　　　９４点（Oさん）　　　　Ｎｏ．２　　　９３点（Tさん）Ｎｏ．３　　　８１点（Kくん）　　　　                    　残念ながら、最低平均点をマークしてしまいました。うーん、二ケタのわり算がどうにも定着していません。また、途中で一度休みが入ってしまったのも大きい要因であったようです。今月はとにかく「わり算」の復習です。それから・・・計算するじゅんじょにきまりがあって、そのきまりを勉強していきます。計算のスピードを上げることも目標にしたいと思います。Kくんがんばりました。自己最高点マークです。　他の諸君も、ぜひとも自己最高点をめざしてください。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 10:55:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１通信・１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104771/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104771/</guid>
      <description>１　　テストの解説・中間テスト対策　　 テストの解説・中間テスト対策　　２（日） Ｑ＆Ａワーク大会４:００〜７：００みどり校舎１階　　 ３（月） Ｑ＆Ａ７:４0〜　新校舎　　　　　　   　５　 中間テスト対策　　　　　　　　　  中間テスト対策　　　　　　　 　８（土） Ｑ＆Ａ５:10〜７:10   みどり校舎１階　この日より時刻変更５：１０から  　　　　　　　　　　５時まで中３生受験対策授業を行っています。　８　 中間テスト対策　　　　　　　　　  中間テスト対策　　　　　　　 １２   中間テスト対策　　　　　　　　　　　中間テスト対策　　　１５ 　中間テスト対策　　方程式の応用・比例　　　　　　　　　疑問詞１９ 　中間テスト対策　　方程式の応用・比例　　　　　　　　　命令文２２（土） Ｑ＆Ａ５:10〜７:10　みどり校舎１階　　　　　　   ２２ 　塾長英語　特進　１０：２０　　普通クラスは通常時刻終了　　　　２６　 塾長英語　普通　１０：２０　　まとめのテスト　　　　     ２９　お休み  ☆☆☆☆☆★ホームページからも、この【Ｎｏ．1通信】を見ることが出来ます。ホーム左手のＮｏ．1通信のところをクリックしてください。★また、facebookフェイスブックにもナンバーワンのファンページがあります。よろしければどうぞご覧になってください。ナンバーワンゼミナールで検索願います。テストの結果　　　　　　　　　　　　　　　　　　  特進　数学平均８８点Ｎｏ．１　　９８点（Sくん）Ｎｏ．２　　９７点（Uくん,Sさん,Yくん）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　特進　英語平均８６点Ｎｏ．１　　９５点（Sくん,Fさん）Ｎｏ．３　　９４点（Uくん）　　　　　　　　　　　　　　　　普通　数学平均 ７２点  Ｎｏ．１　９６点（Kくん）Ｎｏ．２　９５点（Sさん）Ｎｏ．３  ９０点（Kくん）     英語平均６８点　Ｎｏ．１　　９７点（Nくん）Ｎｏ．２　　８２点（Mさん）Ｎｏ．３　　８１点（Hくん）                      ★特進生の英語はほんの少し上がってきました。中学校から学ばれた方も少しずつ追い上げてきています。しかしながら、３単現のＳは全く問題ありません・・・・ってわけではなく、まだまだ不安の残る諸君が多いのが現状です。文法事項がわかり日本語訳ができるようになりましたが、〈英作文〉が書けません。日本文を英文にすることが完成されていません。英文を書く量がまだまだ不足しています。・・・ガンガン書いていこうぜ・・書いて、書いて書きまくれ！！！２学期の成果を期待しています。★普通クラスは・・・７月から比べるとだいぶあがっているのですが。まだまだです。うーん、書けていないですね。英語は正確な文章が書けることがスタートですが・・そこに到達していない諸君が結構いますね。とにかく何回も書いて英文を覚える努力が求められます。【書いて】書いて「書きまくれ」・・・文法ですと、英語の３単現のＳがまだ定着していません。今月の中間テスト対策で確実に定着させたいと思います。　毎年のことですが・・・この学習をきっかけとして、差がつくところです。１学期英語で５や４を獲得したのが・・・あっという間の夢物語になってしまいます。いい成績を自分のものにするためにも、頑張っていきましょう。１学期の成績はかなり甘くつけているはずです。２学期は悪い生徒は下がる・・いい生徒は上がる・・はっきりしてくるんです。しっかり勉強しない諸君は必ず下がってしまいます。反面、努力した諸君は絶対上がります。がんばろうぜ！！！！！！！  ここで、入学当初の気持ちに戻ろう！！ 数学と英語と国語は、高校入試でも、傾斜配点される高校が多いので、（満点が１５０点になる他の２科は１００点、合計６５０点の高校が多いです。）よい成績をとっていけば、有利になってきます。引きつづき、この３科は、得意にしてしまいましょう。これがＮｏ．１の狙いでもあります。理科・社会はテスト勉強次第で、２〜３ポイントは、軽く上がるはずです。得点で１０点。  社会・理科はテスト勉強が必要です。テスト前に知識を入れておかなければ、（暗記をしておかなければ）よい成績がとれるはずがありません。次のテストは１月です。　また、今月は中間テストがあります。がんばっていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 15:17:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３通信・１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104321/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104321/</guid>
      <description>今月の授業　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　数学 / 英語9/30　中間テスト対策 / 中間テスト対策 / 国　●　１（土）★Ｑ＆Ａ７時４０分〜☆新校舎　★★２（日）★Ｑ＆Ａワーク大会４:０0〜７:００☆新校舎★☆　４　中間テスト対策　７　中間テスト対策8　 土曜特訓スタート　２：５０〜　                    ●8（土）★Ｑ＆Ａ 　５:10〜７:10　☆新校舎　☆９　日曜特訓　中間テスト対策５：００〜　受験３科授業 １１  中間テスト対策 　　　　　　　　　　　　　　　 　          　　     　１４　統一テスト対策 / 中間テスト対策 / 理社☆１６　日曜特訓　5:00〜　 受験３科授業　　１８　統一テスト対策 / 社理２２ 土曜特訓　２：５０〜　           　　　　　　　　●２２（土）★Ｑ＆Ａ　５:10〜７:10　☆新校舎２１　塾長英語　　　統一テスト対策　　　             ２３　第６回群馬県統一テスト　朝８：２０〜１：１５　１：２０【高校進学説明会　普対象４時〜　特対象７時〜】２５  塾長英語　　　まとめのテスト　　　　　　　　　２８ お休み   ★土曜特訓の締め切り日が本日でしたので、次回４日（火）に月謝袋をお渡しします。その際、☆☆☆お月謝袋で費用を確認してください。☆☆☆■　別紙案内の通り、２３日に高校進学説明会を予定しました。ぜひともみなさんに参加してもらいたいです。よろしくお願いいたします。マル秘情報も満載です。保護者様のみの参加です。現在申込受付中です。２２日土曜日までにご提出ください。　★１０日は佐野日大高校の学力判定テストがあります。佐野日大高校の学力判定テストは「塾長推薦」を出すことが出来ますので、受験番号がわかり次第、ご報告願います。前回渡し済み・・・・統一テストにあわせて勉強の予定をたててもらうこと･家族ぐるみで緊張感を持ってテストを迎えてもらうこと･・・・（受験本番が近くなってきましたので、）これらのことは大変重要なことになってきます。また、統一テストが後日受験になってしまうと、緊張感もやや薄れ実力を発揮することが難しくなる場合があります。また午前中のテストの力の程度も試すことができません。まずは予定日に受験を・・・よろしくお願いします。　　■　受験対策　先月より「受験対策延長」（＋プラス２０分）を開始しております。いままで延長授業とさせていただいた塾長英語は同時刻終了です。■　受験対策　宿題　先月から、英語の宿題（英文和訳特訓）を出しています。これで英語の偏差値１０アップを目指しています。ばっちり添削しますので、必ず提出してください。日本語に訳すことによって、英語力はもとより、国語力を養うことのできる・・すばらしい課題です。もうすでに伸びている生徒が出ています。しかし、残念ながら、ほんの一部の生徒諸君が遅れての提出です。ぜひ予定日の提出を心がけてください。■　受験対策日曜特訓５時から〜特に数学・英語の補強を狙っています。その後の受験３科授業国語・社会・理科では作文指導も行っています。添削して返しております。■　受験対策　■　大変申し訳ございませんが、最強テキストの追加です。今月より、最高の新テキストを導入します。「全国高校入試問題集」です。今年の入試問題を分野別に精選した問題集です。費用がかさんで・・・申し訳ございませんが、テキスト代５０００円を徴収させて頂きます。（５教科５冊）　　■　すぐにでもやりたい、いい問題がいっぱいですが・・「ここまではＯＫ」という指示があるまで待っていてください。これ以上のテキストの追加はご希望がない限り予定しておりません。よろしくお願いいたします。■　受験対策　無料の巡回型個別指導月3,4回Ｑ＆Ａ（質問・自習等ができます。）をやっています。５時から自習ができます。また、質問があればその時に聞いてください。申し込みも特別な費用も不要です。希望者はどしどし参加してください。■　受験対策　土曜特訓スタート　月２回特に社会・理科・国語の補強を狙っています。その後のＱＡも十分に活用してもらおうと考えております。これから社会・理科は伸ばさなければいけません。■　入試カレンダー（後日配布）とＧＳＣ（群馬進学センター、統一テスト作成者）と声の教育社（全国版の入試過去問集作成者）がコラボして作った高校受験案内を配布しました。入試カレンダーは目につくところに貼ってもらって、入試までのカウントダウンの日にちを書き入れましょう。また、高校案内高校進学説明会には、Ｎｏ．１オリジナルのﾏﾙ秘　私立学特情報冊子を出します。（高校進学説明会ではこの資料を中心に説明をさせていただきます。）　私立学特試験が、来年１月早々からスタートします。私立高校攻略のための受験高決定に役立ててください。また、１１月中旬には中学校にて私立高校決定・公立高予定の３者面談があります。☆☆まもなくできあがると思いますが・Ｎｏ．１オリジナルの「必勝合格はちまき」を生徒諸君全員にプレゼントします。初日だけはみんなに巻いてもらいたいと思っています。あとはご自由にお使いください。我々講師陣は気合いを入れるためにも、当日からずっと巻いて授業していきます。  まとめのテスト９月号の結果　　　　　　　　　　　　　　　特進　　　数学　平均８８点  Ｎｏ．１　　９９点（Yさん）  Ｎｏ．２　　９８点（Oくん）  Ｎｏ．３　　９７点（Tくん）              ９７点（Sさん）　特進　　　英語　８４点　  Ｎｏ．１　　９８点（Nさん,Yさん）  Ｎｏ．３　　９７点（Sくん）　              普通     数学　平均７０点  Ｎｏ．１　９０点（Mくん）  Ｎｏ．２　８９点（Oくん,Mくん）普通     英語　５５点  Ｎｏ．１　８７点（Oさん）  Ｎｏ．２　８１点（Kくん）　Ｎｏ．３　７９点（Yくん）■　第６回、第７回は偏差値５５と４５を境にして、逆方向の流れの傾向が見られます。５５以上は６０を超えようとし、４５未満は４０を割ってしまう流れです。その間は、５０を超えるのが精一杯か、５０を上下します。これは、「気持ちの問題」・「勉強量の問題」です。誰しも、傾向で判断されたくはないでしょうから、現状を打開しなければならない方は、何としてでも、自分が例外になることです。正直、本気を出してくるのが第８回から・・なんて生徒諸君が多いのです。でもね。そのときが「遅かった・・・」と気づくときでもあるのですよ。今月のテストから〈本気〉〈本気〉〈本気〉を出してもらいたいものです。■普通クラスも特進クラスも、ほとんどの生徒は、志望校を掲げているのにもかかわらず、（それなりの努力はしているのだと思いますが・・）それが他人事になっています。　失礼ながら、睡眠中の夢を見ている人間がいるようです。　今こそ、目を覚まして、努力して欲しいのです。この努力が必ず将来のプラスになります。　■　特進クラスの生徒・・生ぬるい・・気合不足だぞ！！　　　　３６０点超えをめざせ！！少なすぎるぞ！なにやってんだ！！　とにかく、一番上を目標にしなさい。その気持ちがなければ、二番手の高校にも入れなくなってしまいます。なぜなら、受験を前にして、想定外の高い倍率が出たとする・・どうしますか・・思いっきり不安になってしまうでしょう。ひとつ上を狙っていれば、最後の最後までがんばれるはずです。また、余裕のある、そして勇気のある格下げをすることもできるからです。だから・・決して、今ランクを落とすことを考えるな・・・ということです。これから成績を上げようと言うのに、今ランクを落としてしまえば、緊張感が切れて、さらに落とすことにもなりかねないのです。気合いを入れ直して、どんな人間にも打ち勝つ気持ちを持たなければ、普通クラス程度の人間にも、簡単に負けてしまいます。妥協をするな・・・自分のレベルより上の高校を目指せ！！！自分のレベルより下の高校では、お互いを磨いていく上で、すばらしい影響を与えてくれる人間は少ないぞ！！我々の「勝負」は勝つか負けるかで、引き分けはない。　圧倒的な勉強量で、基準偏差値を大幅に超えてしまおう。質が悪ければ、量で勝負するしかない。　まだまだ成績の爆発（大幅アップ）は、誰にもやってきてはいないのですよ。全員がこれから・・・なのです。「成績の爆発」は「今度はおれの・わたしの番だ・・・」という意気込みでこの統一にチャレンジしてください。期待しています。　「入るぞ・・・」という気持ちさえあれば、太田・太田女子にも入れるんですよ・・・　　まずは〈気持ち〉次に〈努力〉　　★また、facebookフェイスブックにもナンバーワンのフェイスブックページがあります。よろしければどうぞご覧ください。ナンバーワンゼミナールで検索願います。檄文（げきぶん）　　諸君は、将来の夢に向かって、（ない人は、より輝ける将来に向けて）一歩一歩、それを現実のものとすべく、努力していかなければならないのです。その努力のはじめの一歩は、今なのではないでしょうか。　大きい夢、小さい夢、夢を見るのは、誰でもできます。しかし、あなたにしかできないことは、その夢に向かってあるいは将来に向かって、あなたなりの努力をしていくことではないでしょうか。やりたいことがあって、それに対してなんの努力もせず、やらずじまいにしてしまうのは、自分にうそをついていることになってしまいます。大ボラふきで終わってしまうことになってしまいます。　思いっきりがんばっても、すべての結果がうまくいくとは限りません。しかし、目標に向けて計画を立てて、何とかもがいて努力をしてみる・・・・・これが大切なのです。　その結果が良ければ、それがあなたの自信となりますし、悪かったとしても、何がうまくできて何を失敗したのかがわかりますから、次の目標に対しての対策を立てることができるのです。　　これを「失敗は成功のもと」というのです。　受験生が、みんな真剣になって、入試というハードルを越えようとしています。　この場は、諸君が自分を磨く、大きなチャンスです。　自分なりの受験を経験しようではありませんか。　将来の扉は、自分の手で開けましょう。　結果がどうだではなく、目標に向けて何をやったか、いま何をやっているか、この過程が大事なのですよ。    諸君の努力を期待しています！！              　　　塾長</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 15:39:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２通信・１０月号HP版</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-104320/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-104320/</guid>
      <description>今月の授業　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　数学 / 英語9/29　中間対策延長10:１0(10:２0 ３0)　　　　中間テスト対策　　　★２（日）「ワーク大会」Ｑ＆Ａ４時００分〜７時００分みどり校舎２階３　中間対策延長10:１0(10:２0 ３0)　　　　中間テスト対策　　　　　　★４（火）Ｑ＆Ａ７：４０〜新校舎10:１0(10:２0 ３0)６　中間対策延長10:１0(10:２0 ３0)　　　　中間テスト対策　　　　　　★８（土）Ｑ＆Ａ５時１０分〜７時１０分みどり校舎２階　この日から５：１０〜７：１０の時間帯に変更　５時まで中３生受験対策授業土曜特訓を行っております。１０　延長授業　　　　中間テスト対策　　　　　　　　　　　　　　　　　１３　延長授業　　　　中間テスト対策　１次関数の応用・不定詞･動名詞 １７　延長授業　　　　中間テスト対策　１次関数の応用・不定詞･動名詞２０　特進　塾長英語１０：２０　　　　普クラス【通常終了】★２２（土）Ｑ＆Ａ５時１０分〜７時１０分みどり校舎２階２４　お休み　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２７　普通　塾長英語１０：２０　 まとめのテスト 特進【通常終了】３１ １１月分授業（ずれ込み多く申し訳ございません。）　　★また、facebookフェイスブックにもナンバーワンのフェイスブックページがあります。よろしければどうぞご覧ください。ナンバーワンゼミナールで検索願います。　　テストの結果　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　特進　　　数学　平均９２点　　　　　　　Ｎｏ．１　１００点　（Aさん,Kさん）  Ｎｏ．３　　９９点　（Hくん）　 特進　　　英語　平均９２点         Ｎｏ．１　１００点（Aさん,Eくん,Oさん,Kさん,Sさん,Hくん）　　　　　　　　　　英語でなんと６名１００点満点！！これは中学最高記録更新です。すばらしい！！！Aさんは科目制覇 やったね・・・！！ 　★数学は１次関数の「動点問題」の一部まで出題する内容の濃い問題となりました。手応えは十分です。今月の中間テスト対策で、さらにしっかり復習してもらいたいです。ただし、２学期の学習はかなりこちらの期待値に近いがんばりを見せてくれています。いいぞ・・・・ぜひとも中間テストでいい結果を残して欲しいですね。★英語も「不定詞」大事なところです。数学よりもほんの少し差が出ています。間違いなく、ターニングポイント（方向の変わるポイント）です。副詞的用法と形容詞的用法がやや定着していません。でも１００点満点６名はすごい。普通　数学平均７０点     Ｎｏ．１　９２点（Sさん）    Ｎｏ．２　９０点（Mくん）    Ｎｏ．３　８７点（Tくん）  普通　英語平均６４点    Ｎｏ．１　９４点（Sさん）    Ｎｏ．２  ８９点（Aさん）    Ｎｏ．３　８２点（Uさん） ★数学は難しいところをやっていますが、とてもすばらしい理解度を示してくれています。びっくりするくらいです。上の得点分布図からも、それがよくわかります。特進の問題と同じものです。立派です。        　しかし、英語に関しましては、残念ながら・・・・不定詞は理解されていませんね。学校でも学習していないところがあったりして、厳しかったようです。さらには、こちらの期待が少し大きすぎました。　不定詞は英語において、数学の１次関数よりも大切な中核です。ぜひとも基本例文だけは暗記してください。不定詞・・とことん大事なところですので、下のグループを何とか引き上げようと努力していきます。なんとせにゃーいかんです・・・ただ、ほんの少しの努力で上がってくる生徒はいますよ・・・がんばれ。この中間テスト対策でしっかりやっていきたいですね。            　　　　　　　　                 　　　　いつも言っていることですが・・・この秋からが本当の勝負なのです。今回のテストでは、夏休みにみんなが頑張って、いい成績が出ました。しかしながら、これは２年１学期までのものです。とにかく重要なのは、２年２学期からですので、ぜひとも危機感を感じて、これからがんばってほしいと思います。　来年９月の時点で、偏差が６２以上になると、とにかくトップ高校が合格圏内に入ってくるのです。また、５６を超えれば太田東高校以上の進学校ですので、とにかく進学校合格を狙っていきましょう。５６を超えると言うことは、大げさに言えば、世界が変わってくるということです。５０を超えてくれば、館林・館女・伊勢崎・清明・桐南などの普通高校に入れます。４８を超えてくれば商業高校にはいれるのです。とにかく上を見て努力していこうじゃないか・・・★何度もいっていますが、２年後半の学習は、中学学習の核です。この６ヶ月間（９〜３月）で、中学学習の半分が詰まっているといっても、大げさではないでしょう。　その証拠に中３受験生は１次関数･図形・・不定詞・比較等でいまなお一番悩んでいるし、戦ってもいます。　この期間の生徒諸君の勉強に取り組む気持ち、これは非常に大事です。ここで伸びた方は、必ず、思い通りの受験ができます。塾長が約束します。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 15:24:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業号</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-58671/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-58671/</guid>
      <description>          　卒業号　                            卒業おめでとう！　長い間、ナンバーワンゼミナールに通っていただき本当にありがとうございました。諸君にはとても感謝しています。これが諸君にとっては最後のＮｏ．１通信となります。この教室で学習したことをこれからの生活に少しでも役立ててもらえたら、私たちにとって、これほどうれしいことはありません。　これから諸君は新しい世界へ足を踏み入れていくのですが、その前に中学校生活での自分のあり方を反省してみることが大切ではないでしょうか。部活動で、自分は何をしましたか、クラスではどんな役割ができましたか、学校全体のレベルではどうだったでしょうか。あなたの友だちには何をしてあげられたでしょうか。家族に対してはどうでしょう。満足のいかなかったものがあれば、それを高校生活で満足のいくように表現することが必要です。思いっきり自分のやりたいことをがんばってみましょう。完全に燃焼できるようがんばってみようじゃありませんか。毎日、私は思いっきり生きているぞーとだれにでもいえるような生活をしてみようじゃありませんか。　人間の価値は結果として何ができたではなく、目標を実現するために何をどれだけやったかで決まると思っています。高校生活では手当たり次第がむしゃらにやってしまいましょう。そして感動の涙が出せるようチャレンジしてみましょう。自分の限界を超えて努力してはじめて、感動の涙を流すことができるのです。こういった経験を繰り返すことによって、人間はますます魅力的になっていくのではないでしょうか。私はいつでもここにいます。困ったことがあれば可能な限り相談に乗りたいと思っています。諸君のこれからの飛躍を祈って・・・　　　　　　　good-by        My Lovers!!!                 ナンバーワンゼミナール　塾長　登山保</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 09:35:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生がんばれ！！！</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-58295/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-58295/</guid>
      <description>　いまの自分を精一杯！！　表現してみようじゃないか・・a process is more important than a result・・・目標は自分の平均を超えること・・a process is more important than a result・・・自分が納得のできる受験に　　　　これが一番大事なんだ何のための受験なのだろうか？　自分が行きたい高校に入るためさ。　何か手に入れたいものがあったら、少々の我慢は必要だ。それを、今やっているんだ。目標達成までの過程は、面接が終了するまで。　最後の最後まで、精一杯がんばろうじゃないか。自分ができる限りのことをやる、そのことだけを考えよう。終了した科目が、納得がいかなかったときには、できるだけ早く忘れ、次の科目のことだけ考えようぜ。特に数学！社会　試験の途中に悔いるのは、何のプラスにもならない。反省は、試験終了後だ。試験が始まったら、まず、受験番号等、しっかり記入、その後すべての問題を確認しよう。　問題量がどれだけあるのかの確認だけでもよい。　試験の受け方は、まとめのテスト等と全く同じ、「はじめ」で筆記用具を持ち、「やめ」の合図で、筆記用具を直ちにおくこと。ルールは厳守だ。うー、できない・・・となっても、結果的に、平均が低いテストもあり得るんだ。　そう、　数学は平均３０点台だってありうる！！　そんなときは、自分の得点が低いことが予想されても、１点でも多くとる努力をすることだ。　さらに、「出たー！！」「できたー！！」というデマに惑わされるな！！  言っている奴は・・かわいそうだが・・さようなら・・さ   やったものが出たとしても、あっているかどうかはわからない・・似たように問題が出たときこそ、細心の注意が必要なのサ。「できたー」という奴に限って、絶対できてない。普通、できたら、満点以外、できなかったところを悔やんでいるサ。　やることは、やってきたじゃないか。自信を持て！。そして、どんな問題がでるのか、受験を楽しもうではないか。受験前夜、普通に眠れたらすごいぞ。十分な睡眠がとれた人間は、それだけで、バッチリだ。一睡もできなかったとしても、目を閉じて、横になっていれば、十分なパワーはでてくるぜ。まあ、２，３時間も眠れりゃー、ＯＫよ。　風邪だって、大したことじゃないよ。３８度ぐらいだら、どうにかなるさ。薬飲んで、ぼーっとしていると、結構、周りがみえなくて、テストに集中できるぜ。　試験会場に着いたら、あほ面を探せ。そいつがいれば、こっちはＯＫ。これで気分が和らぐ。がちがちに緊張しているやつを捜してもＯＫだぜ。　　　でもＮｏ．１の生徒をさがしちゃだめよ・・・たとえいなかったとしても、こうすることで落ち着くはずだ。   とんでもなくできる奴らは、ほんの一握り、あとは似たようなものだ。　出来そうに見えるやつほど、ホンとは実力がなかったりして・・・・   目を閉じて、まぶたに数字を書こうとすることも、集中を高める一つの手段だ。１がでてくれば、ＯＫ．１，２，３まで書けたら、そいつはすごい。諸君には、恒例の合格グッズを差し上げます。ひとつは、必勝カイロ。持っているだけでも、合格です。もう一つは、なんと、これが合格えんぴつ。受験に最適の、最高級鉛筆、トンボモノに、Ｎｏ．１　ＳＥＭＩＮＡＲの刻印が施されております。さらに　黄金に輝く合格　五角えんぴつとくれば・・・　　　　  これで、諸君も合格間違いなしです。・・a process is more important than a result・・・最後に、Ｎｏ．１ゼミナールのテーマソングを聴いていけば、完全必勝態勢です！！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 12:56:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生諸君へ</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-58195/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-58195/</guid>
      <description>いまの自分を精一杯！！表現してみようじゃないか・・a process is more important than a result・・・ 目標は自分の平均を超えること・・a process is more important than a result・・・自分が納得のできる受験にこれが一番大事なんだ何のための受験なのだろうか？自分が行きたい高校に入るためさ。何か手に入れたいものがあったら、少々の我慢は必要だ。それを、今やっているんだ。目標達成までの過程は、面接が終了するまで。最後の最後まで、精一杯がんばろうじゃないか。自分ができる限りのことをやる、そのことだけを考えよう。終了した科目が、納得がいかなかったときには、できるだけ早く忘れ、次の科目のことだけ考えようぜ。特に数学！社会試験の途中に悔いるのは、何のプラスにもならない。反省は、試験終了後だ。試験が始まったら、まず、受験番号等、しっかり記入、その後すべての問題を確認しよう。問題量がどれだけあるのかの確認だけでもよい。試験の受け方は、まとめのテスト等と全く同じ、「はじめ」で筆記用具を持ち、「やめ」の合図で、筆記用具を直ちにおくこと。ルールは厳守だ。うー、できない・・・となっても、結果的に、平均が低いテストもあり得るんだ。 そう、 数学は平均３０点台だってありうる！！そんなときは、自分の得点が低いことが予想されても、１点でも多くとる努力をすることだ。 さらに、「出たー！！」「できたー！！」というデマに惑わされるな！！ 言っている奴は・・かわいそうだが・・さようなら・・さやったものが出たとしても、あっているかどうかはわからない・・似たように問題が出たときこそ、細心の注意が必要なのサ。「できたー」という奴に限って、絶対できてない。普通、できたら、満点以外、できなかったところを悔やんでいるサ。やることは、やってきたじゃないか。自信を持て！。そして、どんな問題がでるのか、受験を楽しもうではないか。受験前夜、普通に眠れたらすごいぞ。十分な睡眠がとれた人間は、それだけで、バッチリだ。一睡もできなかったとしても、目を閉じて、横になっていれば、十分なパワーはでてくるぜ。まあ、２，３時間も眠れりゃー、ＯＫよ。風邪だって、大したことじゃないよ。３８度ぐらいだら、どうにかなるさ。薬飲んで、ぼーっとしていると、結構、周りがみえなくて、テストに集中できるぜ。試験会場に着いたら、あほ面を探せ。そいつがいれば、こっちはＯＫ。これで気分が和らぐ。がちがちに緊張しているやつを捜してもＯＫだぜ。 でもＮｏ．１の生徒をさがしちゃだめよ・・・たとえいなかったとしても、こうすることで落ち着くはずだ。とんでもなくできる奴らは、ほんの一握り、あとは似たようなものだ。 出来そうに見えるやつほど、ホンとは実力がなかったりして・・・・目を閉じて、まぶたに数字を書こうとすることも、集中を高める一つの手段だ。１がでてくれば、ＯＫ．１，２，３まで書けたら、そいつはすごい。諸君には、恒例の合格グッズを差し上げます。ひとつは、必勝カイロ。持っているだけでも、合格です。もう一つは、なんと、これが合格えんぴつ。受験に最適の、最高級鉛筆、トンボモノに、Ｎｏ．１ ＳＥＭＩＮＡＲの刻印が施されております。さらに 黄金に輝く合格 五角えんぴつとくれば・・・これで、諸君も合格間違いなしです。・・a process is more important than a result・・・最後に、Ｎｏ．１ゼミナールのテーマソングを聴いていけば、完全必勝態勢です！！発表当日、必ず、連絡をください。早めに！！遅くてもお昼までにはください。！！午前１０：００〜できる限り、早めにいただきたい。連絡先 ３７−０５５８ 塾長あるいは阿部がでます。あるいは、携帯メールでもＯＫです。☆Ｎｏ．１携帯お知らせサイト☆http://www014.upp.so-net.ne.jp/number1/ＨＰ http://jukutown.com/number1/楽しもうぜ！！卒業パーティー（Ｎｏ．１ゼミナール２Ｆ）1７日（日）午前１１：００〜午後３：００頃までの予定（必ずきてね。）食って、飲んで、騒ごう。（ゲーム・カラオケ等予定しています。）食事もしっかり用意してあります。 最新ＤＡＭカラです。おまけMy teacher often says that the important thing is not a result but a process. わたしの先生は大切なことは結果ではなく過程なんだとよく言います。My teacher often says that a process is more important than a result.I think so too. わたしもそう思います。(I agree with him.)So I am going to do my best to pass the exam. だからわたしは試験に合格するために全力を尽くそうと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 16:48:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第1回群馬県統一テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-50825/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-50825/</guid>
      <description>第1回群馬県統一テスト中1・・・平均偏差６０達成中2・・・平均偏差６１達成</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 10:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校進学説明会のご案内(中3保護者様向け)</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-50656/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-50656/</guid>
      <description>私立高校の学業特待試験まで、残すところあと3ヶ月となりました。私立学特や公立入試の選抜方法と合否判定基準などを、細かなデータをもとにご紹介したいと思っております。ここでしか聞けない情報も満載です。 お忙しいとは思いますが、ぜひとも、御出席くださいますようお願い申し上げます。10/21(日)「午後4時」と「午後7時」の２回に分けて説明会を実施したいと思っております。(各回、1〜1時間半の予定です。) は「特進クラス」は「普通クラス」の保護者様と分けさせていただきますが、ご都合のつかない場合は、ご都合のつく方で構いません。(説明内容が若干「特進クラス」向け、「普通クラス」向けにはなりますがご了承ください。) お手数ではございますが、参加申込用紙を10/14(日)までにご提出ください。(申込用紙は生徒を通して配布済みです。また郵送もしてあります。)</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 12:26:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京難関私立【創価高校】合格!!</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-40098/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-40098/</guid>
      <description>生品中Oさん東京難関私立【創価高校】合格!!☆おめでとう☆</description>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 11:22:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3冬期特訓受付開始</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-35866/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-35866/</guid>
      <description>No.1冬期特訓						群馬県入試5科過去3年間徹底アタック		学特対策・受験に差の出るポイント学習5科						日程12月23日(金)午前9:30〜12:20(30)	24日(土)　　　　〃	26日(月)　　　　〃	27日(火)　　　　〃	28日(水)　　　　〃	29日(木)午後5:00〜10:20(30,40)		30日(金)	　　　　〃	31日(土)	　　　　〃1月4日(水)午前9:30〜12:20(30)						合計33時間(過去問題15時間・ポイント学習18時間)ぜひとも、受講してもらいたい						■費用28,000円(超充実テキスト・プリント代・税込)					■申込時には自主学習用「最強ワーク」国・社・理各140ページをお渡しします!!								■12月15日(木)・締切</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 12:06:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>統一テスト・群馬県１位&amp;2位獲得!!</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-32578/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-32578/</guid>
      <description>第一回群馬県統一テスト中２･Kくん群馬県第１位獲得(493点)中１･Oさん群馬県第２位獲得(481点)</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 15:59:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校対策授業のお知らせ(小６)</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-32017/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-32017/</guid>
      <description>市立太田などの【適性検査】【作文】試験に対応するため、特別授業を組みたいと思います。市立太田などの中高一貫校を受験予定の方、または希望のある方、あるいは対策授業に興味のある方、ぜひ受講してください。【適性検査】は表現力や分析力などの総合的な力を必要とするきわめて難しい問題です。受験対策だけでなく、この時期に総合力を高めることは、十分意味のあることであると考えております。&lt;適性検査・作文対策授業&gt;９月４日(火)より毎週火曜日午後６:００〜７:００月謝５,０００円(税込)</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 14:10:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２駐車場オープン</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-27090/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-27090/</guid>
      <description>　　　　第２駐車場が完成しました。ご利用ください。　　　　注意　　　　おしゃべり厳禁・お静かに!　　　　停車中はエンジン停止厳守。近隣住民の方々へ迷惑とならないよう駐車場内ではお静かにお願いします。</description>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 22:59:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページ開設致しました</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/blog-26413/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/blog-26413/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 15:10:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生授業　17:00開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/course-detail-6005/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/course-detail-6005/</guid>
      <description>No.1の目指すもの●笑いのある楽しい授業●勉強は楽しくなくちゃ●あいさつのできる生徒●「はい」のいえる生徒●個性を伸ばす授業●中学授業を見込んだ理解小4生・・1クラス1〜3名　　3クラス 習熟度別小5生・・1クラス4〜6名　　3クラス　〃小6生・・1クラス4〜10名　 3クラス  〃（授業前補習では学校の宿題も可。ゆっくり・しっかり授業有）</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 14:44:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生授業　19:00開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/number1/course-detail-6006/</link>
      <guid>http://jukutown.com/number1/course-detail-6006/</guid>
      <description>費用は、なーんと群馬県最低レベル・・・中１週２回５科15,000円（税込み）税別13889円　お財布に優しいです。しかし、内容は充実。２７年度は９８％の合格率・２４年度公立高校全員合格！100％　５年間平均合格率９７％最低の費用で最高の授業を提供します！</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 11:20:53 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
