<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>超える力　exceed　- エクシード -</title>
    <link>http://jukutown.com/exceed/</link>
    <copyright>超える力 exceed　-エクシード-</copyright>
    <description>少数精鋭で塵す小・中学生、高校生対象の高校受験、大学受験のエスパート、枚方市の学習塾エクシードです。もちろん定期テストは大幅点数アップ！</description>
    <item>
      <title>Web授業-市進ウイングネット　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6807/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6807/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;#FF6600&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;big&gt;忙しい現役生に最適。『現役生用に作られたWeb授業‐市進ウイングネット』&lt;/big&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;Web授業講座は市進予備校（ウイングネット）とＺ会のインターネット授業を、ベストゼミの教室に設置されたパソコンで受講する講座です。市進ウイングネット(WN)の開講講座は1,330講座、多くの難関大合格者を輩出した現役専門予備校の授業を必要なものだけ、都合のいい時間に受講でます。もちろん、クラス授業と組み合わせての受講が可能ですので、より細かいレベル（４段階のレベル分け）・ニーズに対応でます。また、難関国公立大志望者にはZ会の講義も用意しています。Ｚ会&lt;a href=&quot;http://www.ichishinwingnet.co.jp/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/exceed/course-detail-6807/cl_img/csarticle_img/csarticle_1230_10643.gif&quot;&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 15:26:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高3クラスゼミ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6804/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6804/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;#FF6600&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;big&gt;現役生には現役生の為の受験勉強法がある！&lt;/big&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;学校の宿題・クラブ他、受験勉強以外のことに時間を取られがちな現役生。しかし、大学入試では浪人と全く同じ条件で争うことになります。受験勉強にかけられる時間では大く差をつけられている浪人生と互角に戦うには、現役生に合った勉強法・大学受験への取り組み方が必要なのは言うまでもありません。まだ基礎力が付いていない大多数の現役生が受験勉強のスタート時に、過去問演習などレベルの高いものをこなそうとしても時間の浪費に終わるだけです。「過去問演習は基礎力を固めてから」と言っても、入試までの期間は限られています。現役生は特に「どの時期にどのレベルの事柄を扱うか」が重要となってくるのです。その進度は志望校によっても変わりますし、個人差もあります。ひとくくりに決めることはでないのです。20年以上この地で現役志望校合格にこだわってた私たちにお任せください。基礎力の付いている浪人生なら、4〜7月に基礎の確認、夏以降は過去問レベルを徹底演習でるわけですから、普通に考えれば現役生は浪人生に勝てるわけがありません。しかし、ベスト塾生は合格実績にある通り地域公立高校から国公立大学へ現役で合格してます。しかも、クラブを最後まで続けてです。一例では牧野高校から、名古屋大学（工）、大阪大学（工）に進学した2名はともにサッカー部を高校3年生の9月まで続けました。多くのベストゼミ生がクラブと受験の両立を成功させているのは、ベストゼミの「現役生のための受験勉強法」が確立している証拠です。「分かる」ではなく「解けるようになる授業」・多くの出版社から参考書として発売された「魔法の暗機」をぜひ体感してください。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 15:26:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高1・高2クラスゼミ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6801/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6801/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;#FF6600&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;big&gt;本物の定期テスト対策こそ志望校現役合格につながるのです！&lt;/big&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;この地域の高1・高2生の大半は、クラブ活動を行っています。塾に通う生徒は高校の授業を受け、クラブ活動をした後塾に通うことになります。その塾で「大学受験のため」と称し、高校と異なる単元・進度を扱われている場合、学校授業に加えて，塾の授業の予習復習もしなくてはなりません。果たしてその両立は時間・労力的に可能なのでしょうか。ともすると、どちらの内容も身につかず、そのまま高校3年生になってしまう。という生徒さんも少なからずいるのではないでしょうか。大学受験といえども、その基本は高校の教科書内容です。それならば、高1・高2時は、まず高校の定期テストレベルの内容を確実に自分のものにする（確実に解けるようにする）。そのサポートの為に塾では学校と同じ単元を扱う。―この方がより効果的な受験勉強になると私たちは考えます。そもそも、高1・高2時にしっかりとした基礎が出来ていれば、それを超える入試問題の内容は、3年生の1年間で十分身につくものなのです。我々が定期テスト対策を重視しているのは、上砧理由だけではありません。個人差はあるでしょうが、空?間を学習に使うにはモチベーションが必要です。・2年後の大学受験合格のために勉強する。・1月後の定期テストでの高得点の為に勉強する。この2つならば後者の方が断然イメージしやすく、モチベーションも湧くのではないでしょうか？「定期テストなんか…」ととらえてはいけません。「その勉強は乗、受験勉強の土台になる」のですから。定期テスト対策を受験期の土台とするからには、その学習は一夜漬けのようなものであってはなりません。「定期テスト」という目前の明確な目標に向けて着実に努力を重ねた結果、高得点を取る。これを繰り返すことで、学力だけでなく「『やればでる』という自信」や「日々の勉強習慣」「がんばり抜く力」そして「目標を達成する力」を身につけていくのです。学力だけではなく、これらの高1高2で蓄えた力を高校3年生時に1年後の受験勉強にそのまま活かし、みごと志望校現役合格を達成する。―これこそが、受験ゼミexceedの定期テスト対策なのです。私たちは、定期テストでの大幅成績アップをっかけに、志望校現役合格を手にした生徒たちを数多く見てました。「勉強が苦手、らい」「定期テストのたびにいやな気持ちになる」「大学受験が不安だ」「何で勉強しなけりゃならないの」そんな高校生たちが、積極的に、活よと楽しく勉強に取り組むことがでるよう、もっともっと受験ゼミexceedのことを知ってもらえたら、と思います。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 15:25:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中高一貫校コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/exceed/course-detail-7079/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exceed/course-detail-7079/</guid>
      <description>Ｚ会の学習カリュラムを映像授業を通じて受講することがでます。私立中高一貫校に通う生徒にはお勧めです。また、体系数学、Aクラス問題集を使用する個別指導もあります。&gt;&gt; 詳しくはこちら（PDF）</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 18:14:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導ゼミ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6805/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exceed/course-detail-6805/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;#FF6600&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;big&gt;教科書から入試基礎までを徹底して定着させるWeb授業と個別指導が融合した新しい学習システムです！&lt;/big&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;クラブが大変…基礎からやり直さなければ…学校の評定や推薦を確保したい…予備校・塾の授業では、ついていけるかどうか不安…そんな悩みを持つ高校生のための学習環喬ここにあります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 18:10:20 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
