<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>小学生のための中学受験専門館　エクゼ</title>
    <link>http://jukutown.com/exe/</link>
    <copyright>中学受験専門館エクゼ</copyright>
    <description>相模原の中学受験専門学習塾・進学塾『エクゼ』「わかった」から「できた」へと、無理なく着実な学力アップを！</description>
    <item>
      <title>2014年理科実験教室のその後</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-78757/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-78757/</guid>
      <description>『理科実験教室のその後』　さる5月31日（土），理科実験教室を行い，参加した生徒には野菜の苗を植えてもらいました。　本日は，その野菜のその後をお伝えしたく，筆をとらせていただきました。　まず，トウモロコシの苗ですが，すくすくと育っております。　また，ミニトマトも，植えた時は小さかった苗がこんなにも大きくなり，実をつけ始め，写真のように赤く実をつけているものもあります。　秋の理科実験教室では，収穫祭を予定しております。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 21:36:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悩み，苦しみ，もがきながら，わずかな光を求めて，ペンを動かす</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-78142/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-78142/</guid>
      <description>　夏期講習の塾をお探しの保護者の皆様へ　夏を制する者は受験を制する！自分の子供をできるだけいい教育環境の学校に行かせたい，中学・高校を楽しく過ごしてほしい。保護者の皆様ならば，誰しもそう思っておられるに違いありません。　ご存知の通り，高校入試は，神奈川県の場合，中学２年次・３年次の成績で半ば決まってしまうため，最低でも２年間は本気で勉強しないといい高校には受かりません。ところが，中学受験は多くの学校の場合，学力試験一発本番で決まります。小学校での成績は関係ありません。実力がすべてです。そして，見事行きたい中学に行くことができれば，多くの学校の場合，高校受験はありません。つまり，少なくとも中学３年間は，部活動などやりたいことに集中できるわけです。（もちろん，中学でちゃんと勉強しておかないと，高校の授業についていけなくなってしまい，最悪は留年になってしまいますが。）　このブログをお読みの皆様も，自分のお子さんの将来を楽しく過ごせるようにエクゼで情熱あふれる教師陣に託してみませんか？　エクゼでは，質の高い授業はもちろんのこと，少人数ならではの強みを生かしたきめ細やかな生徒対応を行っております。7月23日から夏期講習が始まり，8月28日〜30日には，夏期講習の集大成として，伊豆高原天城山荘において，2泊3日の合宿を行います。そこで子どもたちは自分の限界まで勉強に取り組みます。こういったことができるのも，少人数ならではの強みだと思います。　あの有名な林修先生の言葉をお借りして，終わりにしたいと思います。いつ勉強するの？（させるの？）今でしょ！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 19:50:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遺跡庭園縄文村に行ってきました！</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-76357/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-76357/</guid>
      <description>　4月29日，多摩センターになる遺跡庭園縄文村（以下縄文村）に春の学習祭に行ってきました。　稲城市，多摩市，町田市，八王子市にわたる東京ドーム約640個分の多摩ニュータウンには，実に964か所もの遺跡が発見されています。縄文村は，そのほぼ中央にあります。　生徒たちは昼前に本部教室に集まり，そこから縄文村に移動し，そこでexeの教師による説明を聞いた後，施設を見学し，火おこしを体験を体感したり，広場で昼食を食べました。　生徒たちは古代の生活が体験できたようで，とても充実した時間を過ごしたようです。</description>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 18:52:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相模原中等教育</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-75191/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-75191/</guid>
      <description>◆入試動向前年と比較して男女とも受験者は１００名以上減少しました。伴って倍率も下がりましたが、平均倍率7.65倍は依然として高く厳しい状況です。高倍率なので「一応受けてみよう」という層が減少し、むしろ受験者の学力層は上がったのではないでしょうか。意外なことに相模原市内からの入学者は3割程度。横浜や川崎方面からの受験者が多いとのことです。第１期生が今年６年生となり、中高一貫校となって初めての進学実績が来春でます。出願期間との関係で、実績は倍率に反映されませんが、現在の小学５年生の受験のときに大きな影響を与えるでしょう。◆適性検査・グループ活動昨年難化したため、今年度は難易度を下げると思われていましたが結果として難しい検査になりました。特徴としては「算数重視・計算力重視」です。図形のように一見して算数の問題とわかるようなもの以外でも、地図の縮尺や統計資料の読み取りでも（面倒な）計算が必要です。また適性検査の最後の問題では資料を読み取り120字以上150字以内で自分の考えを具体的に記述する問題が昨年に引き続き出題されています。文章記述の問題では完全な答案が求められます。「なんとなく言いたいことがわかる」では正答になりません。教頭先生曰く「たくさん本を読んで、たくさん文章をかく練習をしてきてください」とのことでした。グループ活動では「人の話をよく聞いて、自分の意見もはっきり言える」ことがポイント。巷間よくいわれている「司会をとる」ことはあまり重要ではないようです。◆学校生活英語はプログレス、数学は体系数学をテキストとしています。授業はかなりハード。数学のみ習熟度別クラスを設定していますが、どのクラスに入るかは生徒本人の希望で決まります。１・２年生は宿題指導を厳しく行っています。補習授業もありますが、できないから補習するのではなく、やらないから補習をするといったスタンスです。授業では先生のいうことを聞いているだけでなく、それを理解し、別の人にわかるように伝えることを目標にしています。「進学校を目指しているわけではないが、結果的に進学実績は高くなる」という教頭先生の言葉が印象的でした。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 15:13:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期合宿３</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-66971/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-66971/</guid>
      <description>夏期合宿の作文集ができました。ここではその中の一部をご紹介します。●「合宿の思い出」　本部教室　５年７月１７日からじゅくの合宿があった。初日はこんなに勉強するのか！！とおどろいたけれど、夜中、花火があって（少し小さかったけれど）かなり盛り上がっていました。二日目は、昨日のつかれがのこりつつもしっかり勉強できました。カレーがおいしかったし、ぐっすりとねむれました。少し帰るのがおしいけど、楽しかったです。●「合宿」　本部教室　６年私は、合宿で印象にのこったものが三つあります。一つは花火です。最初に線香花火などをやって面白く楽しかったです。次に大きい花火をやって、ナイヤガラ花火があって、そのナイヤガラ花火はあまり勢いがなかったのでおどろきました。あとけむりがすごかったのでびっくりしました。二つ目は算数です。なぜ算数かというと、合宿の間に少しずつ順調に進んでいたからです。特に面積の問題などよく進んでいました。三つ目は体育館への道のりです。体育館まで行く階段が長かったので印象に残りました。それで、下るときに階段が長いので転げ落ちそうになるかもしれないと思ってたいへんでした。●「天城山荘での３日間」　本部教室　６年一日目、今日は合宿の当日だ。朝六時に起きてしたくをした。外はちょっとしけっていて、日の出の光が見える。塾についたらバスにのって出発した。四時間ぐらいたってやっと天城山荘についた。ついたらまず入荘式をして近くにある滝を見に行った。そのあといよいよ勉強が始まる。自分はこの勉強をあまく見ていた。とてもかこくで授業が終わっても居残りという地獄が待っているのだ。いまこれを読んでいる人も少しくらいは経験があるだろう。その居残りが三日間も続いた。寝る時間は午前二時ぐらいの時間で、次の日は七時十五分に起きるというものだ。でも山荘の食事はとってもおいしいし、一日目の夜は花火をする。悪くはない。山荘のまわりは森で、窓を開けると大きな虫が入ってくる。それで騒動になった。これから行く人は、覚悟していくといい。●「合宿」　本部教室　６年私はこの三日間で思ったことは、なにごとにもチャレンジするということです。算数では、苦手な速さをがんばりました。国語は説明文や随筆をがんばりました。これからは、苦手な問題やできなかった問題を、自分で出来るようにしたいです。一番楽しかったことは花火です。今年初の花火だったのでとても楽しかったです。とくに、打ち上げ花火がとてもきれいでした。食堂のごはんもすごくおいしかったです。とくに一番おいしかったのはカレーライスです。デザートもおいしかったです。来年の受験に受かるように、毎日コツコツと苦手な所やわからなかった問題をやって、得意にしていけるようにがんばりたいです。合宿にきてよかったと思いました。教室には合宿参加者全生徒の作文集を設置してあります。ご来校のときには一度お手にとって見てください。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 22:12:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期合宿２</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-66355/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-66355/</guid>
      <description>今日はアイスがでました！みんなの分を慎重に運んでいます初日の夜に花火をやりました。そんなにはしゃいで大丈夫？山荘近くの浄蓮の滝散策中のひとコマ食事の支度（配膳）は自分たちでやります！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 22:14:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期合宿2013</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-66352/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-66352/</guid>
      <description>小学６年・小学５年の２学年で、伊豆天城山荘へ２泊３日の夏期合宿に行ってきました。みんな初めての合宿で、行きはかなりハイテンションでした。授業自体は２２時３０分に終了するのですが、そのあと居残り特訓があり、最終日ではさぞかしぐったり…と思っていたのですが、意外と元気なので少し驚きました。冬はもっともっと厳しくてもいいのかも。合宿から帰ってきて感想を聞いてみると、「シンドイ」「キツイ」という感想も当然あったのですが、「もう一度行きたい」「また頑張りたい」という声がとても多かったです。合宿を通じて、何かをやり遂げる自信がついたような気がします。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 21:28:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験　合格率100％！</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-56998/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-56998/</guid>
      <description>エクゼとして初の私立中学受験が終わりました。生徒のみなさん、また保護者の皆様、本当にお疲れ様でした。さて、気になる入試結果ですが、な・ん・と！　全員見事第一志望合格しましたぁ！！！合格ラインぎりぎりと思われている生徒もいたのですが、本当によく頑張りました。「成功するものは皆努力している」の言葉通り、受験生たちはよく勉強していました。あとはその努力が報われればなあとおもっていたのですが、全員第一志望合格という最高の形になりました。生徒たちは今週末から中学準備講座に参加し、新しいステージにたっています。ここでも、今までの努力を忘れずに頑張ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 22:32:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-55306/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-55306/</guid>
      <description>新年あけましておめでとうございます。私たちエクゼも昨年１０月より開校してはや３ヶ月がたちました。２月にはエクゼ初の受験も始まります。「この子は緊張してガチガチになるんじゃないかな」とか「こいつは緊張感なさすぎじゃないの？」とか様々な思いが頭の中を駆け巡って、生徒より緊張しています（笑）。入試まであと４週間。生徒たちと全力で突っ走ります。本年もどうぞよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 21:42:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エクゼからの挑戦状の解答</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-52651/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-52651/</guid>
      <description>燃やす。紙を燃やすと灰（はい）になるから６匹。もともと３匹いるところへ、猫が１匹ずつ加えていったから。１２５６。規則性は最初の数に＋１、次の数に×２、次の数に＋３…としていき、１５７に×８をするから。どうでしたか？は少し難しかったかも。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:00:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベテルギウス大爆発！？</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-51757/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-51757/</guid>
      <description>われわれが生きるために、十億、百億、それどころか千億の星が死んでいる（マーカス・チャウン）　私たちが属する太陽系を含む天の川銀河は、約2千億の恒星を含んでいます。その中の一つ、地球から640光年離れた変光星ベテルギウス。ベテルギウスは太陽の15〜20倍の質量を持ち、半径は太陽の600〜800倍、太陽系では火星の軌道がすっぽり入る大きさです。地球からは肉眼で見ることができ、冬を代表する星座のオリオン座で赤く輝いています。じつはこのベテルギウス、赤色超巨星と呼ばれる年老いた星で、今まさに寿命が尽きようとしているのです。　星は誕生することもあれば、死ぬときもあります。星の最後にはさまざまな形がありますが、質量が大きいと超新星爆発を起こします。超新星爆発とは、水素の燃料を使い果たした恒星が爆発する現象で、ベテルギウスはいつ超新星爆発をしてもおかしくない状態にあります。　では、ベテルギウスが超新星爆発を起こしたらどうなるのでしょう。オリオン座は冬の星座なので夏に爆発すると日中にしか見られませんが、昼間でも十分にわかる明るさになると考えられています。そのため「２つの太陽を見ることができる」と語る研究者もいます。それ程の明るさなら冬に爆発すれば、しばらくの間、日本は白夜になるかもしれませんね？　超新星爆発は星の死を意味しますが、未来への可能性も生み出しています。地球上にある元素、そして生命にとって重要な元素は超新星に至るプロセスと爆発そのものによって作り出されたと考えられています。爆発で元素を宇宙にばらまく。これらの星屑が、宇宙に漂っているほかのものと混じり合い、凝縮して新しい星になる。われわれの太陽は第3世代の星と考えられています。また、超新星爆発により生み出された物質が、私たちの身体を作っていることから、「私たちは星のかけら」と言われることもあります。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 12:25:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日食に思う</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-50536/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-50536/</guid>
      <description>1183年11月17日、京を追われた平家は西へ落ちる。途中、水島（現岡山県）で源義仲率いる源氏と対峙。合戦中、金環日食が発生。驚いた源氏は逃げ出し、事前に日食の発生を知っていた平家が追撃して勝利する。「天にわかに曇り日の光も見えず。闇の夜のごとくなりたれば、源氏の軍兵ども日食とは知らず、いとど東西を失って…」と『源平盛衰記』は伝えています。天文学が未発達だった時代には、太陽がかけ始める日食は大変恐れられました。戦の結果にも影響したほどです。また、邪馬台国の卑弥呼の死因が日食にあるとの説もあります。さて、日食はなぜ起こるのでしょう？それは太陽・月・地球がこの順で一直線に並んだときに、月が太陽を隠すからです。月が太陽を隠しきれないと金環日食となり、太陽全体を隠すと皆既日食になります。どちらになるかは、地球からみた月の大きさによって決まります。国内で次に見られる金環日食は18年後の2030年6月の北海道、神奈川では300年後の2312年です。皆既日食は2035年9月です。ところで、皆既日食は遠い将来、見ることが出来なくなるのを知っていますか。月は年間3.8cmずつ地球から遠ざかっています。計算すると4〜5億年後には、月は太陽全部を覆い隠せなくなるのです。　残念ながら私は今回の日食を見ることが出来ませんでしたが、TV報道で、その自然の不思議さと同時に古代のロマンに思いをはせてみていました。皆さんはどのような思いで過ごされましたか？</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 15:40:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第3回理科実験教室</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-50535/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-50535/</guid>
      <description>第3回の理科実験教室を10月13日10時30分から行います。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 15:19:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第1回理科実験教室</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-49772/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-49772/</guid>
      <description>第1回の理科実験教室が盛況の中無事終了いたしました。ご参加いただいたみなさん、ありがとうございました。次回は9月17日に学研の野口先生をお迎えして「振り子の実験」を行います。今回は都合があわずに参加いただけなかった方も、また今回参加いただいた方も奮ってご参加下さい。参加者には今回同様exeノートをもれなくﾌﾟﾚｾﾞﾝﾄします！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 14:38:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピンホールカメラの作り方の動画紹介</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-49476/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-49476/</guid>
      <description>ピンホールカメラの作り方がパソコンの画面上でみることができます。アドレスはhttp://ad-science.net/exe/pinhole.htmlです。9月8日の理科実験教室では、エクゼの先生たちが直接作り方を指導します。もちろん、受験に役立つ理科の知識も伝授します。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 14:18:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室[1]ピンホールカメラ　９月８日（土）開催予定！</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-48829/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-48829/</guid>
      <description>中学受験専門館エクゼでは、１０月１日の新規開校に先立ちまして、様々なイベントを行います。まずは、９月８日（土）１０：００〜、理科実験教室の第一弾を開催します。今回は、紙からピンホールカメラを組み立てる実験を行います。参加希望の方は、どうぞお気軽にお問い合わせください。【お問い合わせ電話番号】　０４２-７０７-１１０７▽エクゼ開校までのスケジュールはこちらからご覧になれます。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/exe/free-270/&quot;&gt;エクゼ開校までのスケジュール&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 14:02:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/exe/blog-48828/</link>
      <guid>http://jukutown.com/exe/blog-48828/</guid>
      <description>このたび中学受験専門館エクゼのホームページを開設いたしました。今後随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 21:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
