<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導アップスクール 板橋西台　〜板橋区の学習塾　中学受験対策・補習〜</title>
    <link>http://jukutown.com/upnishidai/</link>
    <copyright>【個別指導のアップスクール板橋西台教室】</copyright>
    <description>小学　中学　高校生　補習　受験　アップスクール 西台</description>
    <item>
      <title>成績アップ、２学期のみんなの目標です！！</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-81114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-81114/</guid>
      <description>★今回は生徒さん達の目標だけでなく、講師の先生がその横に、それぞれの生徒さんへの目標を貼りました。目標達成は、生徒さんと先生の共同作業です。目標実現を目指して頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 13:23:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★☆中間テストに向けて☆★</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-81046/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-81046/</guid>
      <description>★二学期の定期テストは、特に高校受験生にとって、入試に次ぐもっとも重要な試験です。この理由は、あえて説明を要することはないでしょう。二学期の中間テストのために、受験生の実力をピークに持ってくるように私たちは日毎指導方針等を追及し続けています。また、この中間テストでいかんなく実力を発揮するため、受験生を中心とした塾生の保護者様に、増コマのご提案をさせていただきます。常日頃お子様の実力を把握している個人指導の強みを生かし、苦手分野を集中的に増コマにより取り扱う予定です。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 13:23:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆スタンプカードのプレゼント☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-78544/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-78544/</guid>
      <description>スタンプカードでもらえるプレゼントを教室内に公開しました生徒さんたちの学習への取り組みがしっかりしているので、スタンプカードのポイントが大分貯まって来ています。今日も早速小学生の生徒さんがポイント交換をしていました。かなり気に入った物があったようで、嬉しそうに見せてくれました。時間を守るなどの基本的な取り組みをしっかり守ることでポイントがたまってくるので、学習習慣、生活習慣が身につきます。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 21:37:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆七夕の飾りつけ☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-77669/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-77669/</guid>
      <description>★少し早いですが、七夕も近づいてきたので、飾りつけと共に生徒さんたちのお願い事も飾りました。勉強の目標は別に掲示してあるので、勉強ごとに限らなくてもいいよと伝えて書いてもらったのですが、皆の願い事は、学習の内容が中心でした。☆心の中にいつも抱いている願いは叶いやすいといいます。アップスクールでは個別指導でしっかりサポートしていきます。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 12:45:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本工大駒場中高の学習塾対象説明会に出席致しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-77266/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-77266/</guid>
      <description>６月５日水曜日、日本工大駒場中学、高校の学習塾対象学校説明会に出席いたしました。順次、情報等お知らせさせていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 13:32:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★英単語学習が物語るもの★</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76981/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76981/</guid>
      <description>　★中学校で習う英語で差がもっとも付きやすいのが英単語力（語彙力）です。（なお、中学の３年間で習う英語の内容とは、実はイギリスの７歳の子どもが習う内容とされています。）　★英単語は、建物に例えるなら基礎部分に当たります。仮に、語彙力がないまま文法を学習しても、「砂上の楼閣」のようなもろい英語力がついたままです。また、中学校では、ある程度の単語を知っていることを前提に授業を展開します。単語学習を怠った生徒は英語学習につまずき、次第にわからなくなってしまいます。　英語のような教科は、一旦つまずくと、そのあと苦労してしまい、その穴を埋めるために本来だったら他の科目に充てる学習時間を、英語学習に要さなければならなくなります。　最近多くの中学校で、単語の学習を宿題に課されます。　★こうした単語学習を、ルーチンワークとしてとらえるのではなく、英語の基礎を支える最も大事な学習ととらえて取り組んでもらいたいです。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 03:15:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストがはじまっています！</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76880/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76880/</guid>
      <description>子どもたちに定期テストに向けた目標をかいてもらい、目標達成に向けて頑張ってもらっています。８０点以上を目指す、学年１位を狙う、など多数。みんな真剣に取り組んでくれていて頼もしい限りです。定期テスト対策では、主に提出物対策と学校のワーク・プリントの繰り返し学習を行っています。問題は学校のワークやプリントから出題されるため、とても効果のある学習方法です。頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 20:18:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の雰囲気を明るく。</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76663/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76663/</guid>
      <description>　西台教室では、最近、教室内の掲示を増やしたり、生花を活けたりなどして教室の雰囲気を明るくしています。　保護者面談にお見えなる保護者様や生徒さんからも好評です。　お気軽に西台教室を見学しませんか。　現在、西台教室では、受験に詳しい職員が学習塾選びでお悩みのみなさまの一助となるべく、無料学習相談を随時行っております。　</description>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 19:56:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆高校合格者の声をご紹介します　その２◆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76506/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76506/</guid>
      <description>●都立高島高校合格・志村第三中出身　私は、アップスクール入ったのが三年生のときで、塾通いも初めてだったので、不安で一杯でした。でも、日にちが経つにつれて、同級生の友達もたくさんでき、受験までお互い励ましあいました。　また、アップスクール西台の先生方は、ユニークで個性的な先生かが多く、塾通いが楽しくなりました。　受験の結果、無事志望校に通うことができて、アップスクールに感謝しています。　アップスクールに通い続けることで、「努力は報われる」ということを強く感じることができました。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2014 20:36:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆都立高校合格者の声をご紹介します◆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76362/</guid>
      <description>２月の都立高校入試に合格したアップスクール生の声の一部をご紹介します。●竹早高校合格　ＡくんＱ　塾で勉強した感想は？Ａ　先生の熱い過去問指導が良かったです。Ｑ　部活と勉強の両立はできましたか？Ａ　部活を引退してから少しずつ点数が右肩上がりにあがりました。　　Ｑ　入試本番の感想は？Ａ　いままでの人生の中で、めっちゃ緊張しました。　　でも絶対に受かるという自信がありました。Ｑ　アップスクールに何か一言お願いします。Ａ　今まで本当にありがとうございました。　　最初のころは部活ばかりやっていましたが、引退後毎日のように塾に　　来るようになりました。　　勉強しやすい環境を整えてくれたおかげです。　　Ｑ　後輩にアドバイスをお願いします。Ａ　中学校の担任に進路を変えるように言われても、自分の行きたい学校を定めて、志望校を突破するには何が必要か考えてください。アップスクールの先生方は、僕らの悩みを正面から受け止めてくれて、アドバイスしてくれるはず。　　あきらめずに頑張ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 00:10:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休が明けました</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76099/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-76099/</guid>
      <description>ほぼ一週間にわたる連休が明け、今日からアップスクール西台教室は、通常通り開校しています。休暇をいただき、ありがとうございました。職員はみな、入試前の張りつめたお正月休みとまた違った意味でいい骨休めになりました。今日より授業再開いたします！中間テストに向けてみなさん頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 21:20:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW中のお問い合わせは０３−６７８０−４１１９まで</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75977/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75977/</guid>
      <description>GW中のお問い合わせは０３−６７８０−４１１９までお願いします。留守電に録音していただけましたら、順次折り返しご連絡させていただきます。</description>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 14:21:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク中に受験生として考えて頂きたいこと</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75916/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75916/</guid>
      <description>　いよいよゴールデンウィークがはじまりました。　私たちは、毎年四月の終わりのこの時期に受験生にやってもらいたいことをつたえています。　それは、志望校の情報収集につとめること。　そして、その志望校に合格するためにはどのような知識が必要かをイメージすること、つまり、学習の優先順位をつけることです。　高校受験も中学受験もただ量を追うだけの学習がもっとも時間の無駄といわれています。　試験の出題傾向をこの時期から把握し、志望校の問題傾向を踏まえた知識を今のうちから定着させれば、現時点では、合格圏にとどかずとも、10か月後の試験当日には実力がいかんなく発揮できるはず。　つまり、何をやらないのかを見極めることがもっとも受験勉強ではもっとも大事なのです。　過去の入試問題集にあたってみたり、親子で対話をしながらインターネットを駆使して情報収集するのもいいでしょう。そのイメージつけのために、この連休を活用してください。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 21:30:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク中、休講のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75580/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75580/</guid>
      <description>４月２８日（月）〜５月６日（火）はゴールデンウィークの為、休講となりますのでお間違えのないよう、よろしくお願い致します。また、ゴールデンウィーク中の個別指導の振替は５月中にお取りいただけますようご協力をよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 12:47:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネットで学ぼう慣用句</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75466/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75466/</guid>
      <description>　先日、インターネットのニュースを読んでいると、日本の文化行政をつかさどる文化庁が慣用句の誤用について扱ったホームページ（ＨＰ）を開設した、との記事に接しました。　　文化庁は、「国語に関する世論調査」という日本人の国語の意識について毎年世論調査を実施しています。日本語の乱れや誤用について、テレビや新聞、インターネット等で報道されているのをご存知の方も多いのではないでしょうか？そのネタ元が、この世論調査です。　誤用でまず思い出される慣用句の代表例が、　「情けはひとのためならず」です。　本来は、情けをかけると巡り巡って最後は自分に利益として還ってくる、という意味でした。ところがいつの日からか、「情けをかけると相手のためならない（だから情けをかけてはいけない）」という使われ方が一般的になってしまいました。　今回文化庁は、平成12年から昨年までに集めた同世論調査の結果、特に慣用句の誤用だけに絞って、ＨＰ上で動画などを用いて公開することになったそうです。　　２０の慣用句を掲載予定のところ、現時点では「役不足」のみの公開ですが、次第に増やしていくそうなので、受験生の息抜きなどにのぞいてみてはいかがしょう？来年の受験時には、「慣用句マイスター」になること間違いなし！　ＨＰの名前は、題して「ことば食堂へようこそ！」　◆文化庁「ことば食堂へようこそ！」(全２０話）は、&lt;a href=&quot;http://www.bunka.go.jp/kokugo_nihongo/kokugo_sisaku/kotoba_shokudo/&quot;&gt;こちら&lt;/a&gt;をクリックして下さい。（外部サイトへつながります）　　</description>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2014 11:24:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fight！</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75079/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-75079/</guid>
      <description>入学おめでとう！！！さあ、新生活のスタートだ！！！勉強、部活動、学校生活、まだ慣れないことが多いかもしれないけどもガンバローね！！！アップスクールでは無料体験を随時受け付けています。★ぜひこの機会にｱｯﾌﾟｽｸｰﾙにお越しください！！！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 16:45:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度チラシを公開しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-74980/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-74980/</guid>
      <description>表題の通り、アップスクール新年度チラシをHP上にも公開させていただきました。ぜひ、ご一読いただき、ご子弟の学習塾選びの一助にして頂きたいと思います。無料体験も随時受け付けております。詳細は、画面左手の「チラシ」をクリックしください。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 22:37:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆春のあらし☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-74637/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-74637/</guid>
      <description>本日のアップスクールは、日曜日ですが、春期講習で開講しております。　今朝方から東京都内は、激しい風雨に晒されました。　８分咲きの板橋区のソメイヨシノにとっても花ちらしになってしまうのでは、と心配しましたが、咲き始めのサクラは試練に耐え、地に落ちることなく何もなかったように今も花を咲かせています。　明後日から新年度。　希望した学校に入学できた生徒もそうでない生徒も、縁あって進学する事になった学校です。激しい雨風に耐えたサクラのように、しなやかに、学校生活を送ってください。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 22:37:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習開講中！</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-74581/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-74581/</guid>
      <description>3/12〜4/28まで春期講習開講しております。是非、アップスクール西台教室までお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2014 13:45:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験　合格速報！</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73683/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73683/</guid>
      <description>受験生お疲れ様でした！★&lt;font size=&quot;3&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;A Href=&quot;http://jukutown.com/uphasune/course-detail-9200/&quot;&gt;合格速報はこちらから!!&lt;/A&gt; &lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 16:45:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆本日都立高校合格発表日☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73453/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73453/</guid>
      <description>本日は、都立高校の合格発表がありました。アップスクールでは、今年も多くの受験生が難関の都立入試にチャレンジし、満足のいく結果をのこしてくれました。詳細は、順次合格速報にて皆様にご報告いたします。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 14:04:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服の３月に</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73401/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73401/</guid>
      <description>都立高校の入試が終わった現在、板橋区内の公立中学校では、学期末試験が行われています。期末試験が終わると、中学生の皆さんは、試験明けの疲れと、安心感からか、日ごろの学習がおろそかになったまま、新学年を迎えることも。しかし、3月からの一月が、一年のうちで苦手分野克服のために残された最も大事な期間だと考えています。苦手分野や単元が、学年をまたいでしまうとその遅れを取り戻そうとしても思うように克服できない、ことを私たちは見てきています。私たちは、中学生のみなさんがこうした「迷いの森」に入り込まないよう懇切丁寧に指導させていただきます。ぜひ一度アップスクールの無料体験を受講してみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 21:32:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日が都立高校入試です</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73229/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-73229/</guid>
      <description>　都立高校の入学試験が明日に迫りました。　受験生は、今はなにも手がつかないくらいに緊張していることでしょう。私も試験日前日の緊張感を、数十年たった今でも鮮明に覚えています。　ところで、緊張と不安のあまりほとんど前夜寝られなかった、と訴える受験生が毎年いるようです。入試前夜は、明日持参すべきものをしっかり確認して、リラックスしましょう。もし、それでも寝付けない場合はご家族の方に、なにか温かい飲み物でもこしらえてもらいましょう。　当日の朝食は、腹八分目にとどめておくことをおすすめします。極度の緊張で、胃がなにも受け付けないこともあるかもしれません。その時は、ホットミルクなど消化の良いものを口にする程度で構いません。　　試験会場に着くと、他の受験生に目が行きがちです。そして、自分より優秀な生徒のようにに見えるもの。この日のために、培ってきた学習内容に自身を持ちましょう。　都立高校の入試は、基礎的な問題のみ出題されます。中学3年間で学習した内容を理解し、定期テストのために勉強してきた教科書やワークの問題を着実に解ければ、確実に合格圏内に入ります。　ただし、合格ラインは、わずかな点数で分かれることを心に刻み込んでください。ケアレスミスが命取りになるので、未然に防ぐ意味でも、試験時間が残っていれば、必ず見直しをしてください。　　明日の入試で、受験生の皆さんの日頃の実力がいかんなく発揮されることをアップスクール職員一同願っています。　頑張れ！そして合格を勝ち取ろう！すべての受験生。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 18:29:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ソチオリンピックの快挙に思う</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-72792/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-72792/</guid>
      <description>連日連夜熱戦が繰り広げられて、寝不足気味の昨今。その原因は、ロシア連邦のソチで行われている冬季オリンピックにくぎ付けだからに他なりません。今朝方、待ちに待った朗報が日本中を駆け巡りました。スノーボードハーフパイプ競技で、若干15歳の平野歩夢さんが銀メダル、18歳の平岡卓さんが銅メダルを獲得する、という快挙を成し遂げたのです。15歳といえば、現在、高校入試に格闘している受験生と同い年。平野さんも、おそらく私たちが日ごろ接している中学３年生と同じように、いたい気な面影を残し、同じようなアイドルや音楽を好み、テレビ番組を愛聴している少年であるにちがいありません。平野さんらは、オリンピックに棲むとささやかれる「魔物」による重圧やプレッシャーをうけつつも、それを跳ね返し、そして誰よりも人知れず努力に努力を重ね、スポーツプレイヤーとして最も尊敬されるオリンピックの表彰台に15歳で立ったのです。受験生の皆さん。試験日まで残された日にちは、指折り数える程度になりました。残されたこの日々をどのように使うかで合否が決定するといっていいでしょう。試験が終わった後、「あれもしておくべきだった、これもしておくべきだった」と、悔いが残ることがないよう、精一杯努力してください。結果は、おのずとついてくるものです。同級生である平野歩夢さんが残した快挙は、「高校合格」という一生に一度の大きな出来事と共に皆さんの記憶にいつまでもとどまることでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 21:28:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆平成２６年入試問題解説レジュメ作成中です</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-72729/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-72729/</guid>
      <description>★平成２６年中学入試も本日でほとんどの学校は終了します。アップ生では、急きょ本日受験することになった１名で今年の中学受験は終了予定です。受験生（６年生）の皆さんは志望校に合格するためにがんばってきたと思いますが、中学に合格した今からが新しいスタートです。身につけた学習習慣をこれからも忘れずに頑張って下さいね。★新受験生(新６年生）の皆さんには、一日も早く志望校対策を仕上げることができるように、平成２６年入試問題の解説レジュメ、対策レジュメを作成中です。★中学受験対策は志望校の頻出問題から仕上げていくのが得策です。新６年生は、１年後に希望する中学に合格できるように、もうすでに受験生であるとの自覚をもって、日々しっかりと学習していきましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 16:44:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆東京私立中学受験も３日目に◆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-72363/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-72363/</guid>
      <description>★東京私立中学受験も３日目にはいりました。志望校が合格していないお子様は、精神的にも疲れているとは思います。しかしながら、おかれた状況は他の志望校が合格していない受験生とすべて同じわけですから、まずはしっかりとした気持ちをもって、人生で一瞬でしかない中学受験入試の期間に、精一杯勉強に取り組んで下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 17:29:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から埼玉私立中学受験！</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-71347/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-71347/</guid>
      <description>天気予報では、昨晩から東京埼玉地方も雪かもしれないとのことでしたが、幸い晴れてくれて良かったですね。今日が初日の受験生には、きっと明るい結果がみえるのではないでしょうか。寒さは相変わらずですが、冬ですので致し方ありませんね。皆さんの本日から約１ケ月間の中学入試チェレンジをアップスクールは応援しています。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 12:07:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年もよろしくお願い申し上げます</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-71214/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-71214/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます本年もアップスクールならびに西台教室をよろしくお願い申し上げます。さて、都内の小中学校は、今日まで冬休み。あしたから三学期制の学校では新学期が始まります。アップスクールでは、進級を迎える四月を前にしたこの三か月間が、苦手科目克服のためにもっとも重要な時期ととらえています。各教科の苦手分野を持ち越したまま進級してはいけません。当年度できっちりフォローして、知識を定着していくことが肝要なのです。アップスクール西台では、随時無料体験を募集中です。みなさまの塾選びの参考にして頂ければ幸いです。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 19:28:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆★中学受験はアップスクール★☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-70469/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-70469/</guid>
      <description>アップスクールでは、毎年、他の大手塾では成績が上がらず、かけもちでの通塾希望のお子様を指導しております。しかし、本当は塾のかけもちをせずに、アップスクールだけで中学受験第一志望校にチャレンジしてもらいたいと思っております。長い期間、受験勉強をするわけですから、お子様は調子を崩す時も多々あります。私どもでは、中学受験の基本スケジュールカリキュラム表はございますが、あくまでもお子様の学力がしっかりと上がるように、ひとりひとりにあわせたスケジュールで柔軟に対応して指導してまいります。頻繁にお子様と私ども講師社員とが顔をあわせることで、はじめて、タイムリーで、より効果的な学習指導を行うことが可能となります。そして、その結果として、より第一志望校合格可能性が高まることになります。何よりも、お子様は第一志望校合格を望んで受験勉強をしているのでしょうから、より効果の上がる学習手段を選んでいただければと考えております。★小学３、４、５、６年生受験学習相談受付中です。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 12:59:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月１２日小学５年首都圏模試申込受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-70295/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-70295/</guid>
      <description>★１月１２日の首都圏模試の申込みを受付しております。受験料は４５００円です１月１２日理科の出題カリキュラムはものの重さとばね、気体の性質、生物のまとめ、植物のまとめです。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 17:21:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月１２日新教育W模擬の申込受付中です</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69867/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69867/</guid>
      <description>★中学3年生都立そっくりテスト第１回１月１２日日曜日分の申込み受付中です。受験料は３８００円となります。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 15:42:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆2013年　冬期講習受付中◆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69673/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69673/</guid>
      <description>【2014年冬期講習受付】期間：2013年12月2日（月）〜2014年1月31日（金）時間：14：00〜　15：30〜　17：00〜　18：30〜　20：00〜　　　＊1コマ80分授業　　　＊受講日時、科目も自由に選択特徴：社員講師が1人1人きめ細かに授業を見ます。面談や体験授業を通じて弱点及び長所を把握していきます。　受講科目や時間はお子様の状況を確認後、決定致します。ご希望も融通が利きますので、面談でご相談下さい。（浅利）</description>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 13:47:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★体調管理にご注意を★</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69388/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69388/</guid>
      <description>ここ2,3日は冬型の気圧配置で師走並みの寒さが日本列島を襲っています。期末テストを間近に控えた大切な時期ですから、インフルエンザをはじめ風邪にもご注意下さいませ。予防注射、うがい手洗い、加湿器、体を温める料理等で、体調を維持して頂きたいと思います。体は資本ですからね！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 23:59:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾対象学校説明会（星美学園 中学校高等学校）</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69001/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-69001/</guid>
      <description>星美学園 中学校高等学校の塾対象学校説明会に参加致しました。星美学園 中学校高等学校は、英語に強い中高一貫校として有名なミッション系の女子校です。東京都北区はJR赤羽駅から徒歩約10分、南北線赤羽岩淵駅より徒歩約7分の小高い丘の上の閑静な場所に位置しております。キリスト教の精神を土台にASSISTENZA（共に生きる）を実践している星美学園中学校高等学校は、精神的にも肉体的にもたくましい女性を目指しているそうです。また、社会に貢献できるために必要な「観察し、共感し、行動できる力」という市民力を伸ばしているとのことでした。授業風景を拝見させて頂きましたが、明るく活発で社交的な生徒さんが多かったです。ネイティブの先生がお１人で全て英語で授業を行っている教室もありました。英語はスピーキング、リスニング、コミュニケーションにも重きを置いているのがよく分かりました。さて、2014年度生徒募集要項にかなりの変更が加えられました。■星美学園中学校1. 入学試験回数が4回から5回に（全ての入試で併願可）。2. スカラシップ入試（※）は毎回から第1回午後・第3回・第4回に。3. 学力試験では全ての回で面接試験がなくなる。4. 第4回学力試験は2科受験のみ。（他の回では2科・4科選択可。）5. 出願は各回試験当日の集合時間までに。6. 出願書類は入学願書のみでOK。（通知表のコピーはこれからは不必要に）7. 受験料は1回のみ受験22,00円・複数回受験35,000円を、1回受験でも複数回受験でも一律22,000円（予定）に。8. 入学手続きは2月7日正午までから2月10日正午に。■星美学園高等学校1. 推薦30人、一般30人から推薦40人、一般40人に。2. ステラA推薦を新設3. A推薦では国数英の3教科平均偏差値55以上から53以上に。4. B推薦では試験から適性検査がなくなる。5. B推薦では学業成績5教科20以上から19以上に。6. B推薦では会場テスト、実力テスト、模擬試験等3教科平均偏差値57以上から55以上に。7. 併願優遇に関して基準がB推薦と同じに。8. スカラシップ入試（※）が拡大。※スカラシップ（奨学生制度）入試スカラシップA　得点率85%以上→1年間の授業料+入学金全額免除スカラシップB　得点率80%以上→入学金全額免除スカラシップC　得点率75%以上→入学金半額免除入試についての詳しい情報も伺ってきましたので、詳細に関しましてはアップスクールまでご連絡下さいませ。&lt;A Href=&quot;http://www.jsh.seibi.ac.jp/&quot; Target=&quot;_blank&quot;&gt;星美学園中学高等学校&lt;/A&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 23:58:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サンシティ祭り2013</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68818/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68818/</guid>
      <description>『サンシティ祭り』が、板橋区の中台にあるサンシティで10/27(日)に開催されました。サンシティは「1977（昭和５２）年から1980（昭和55）年にかけて、三井不動産と旭化成グループにより開発分譲されました。東京ドームの３倍にあたる約12万５千平方メートル、総戸数1872世帯、人口約6000人の都内有数の大規模マンションです。都営三田線「志村三丁目」徒歩10分」だそうです。（下記HPより引用）たくさんの出店やフリーマーケットが並び、餅つき大会等の催しも行われておりました。沢山の人手で、サンシティや近隣に住んでいる方で賑わっておりました。「楽しみながら」、自分の住んでいる街の歴史・文化・人の営みを知り、地域の方と交流することで、お子様には潜在的にいい社会勉強にもなったのではないでしょうか。サンシティのリンクはこちら&amp;#10145;&lt;A Href=&quot;http://www.suncity.jp/&quot; Target=&quot;_blank&quot;&gt;サンシティ緑の街&lt;/A&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 13:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★冬期講習会のお知らせ★</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68790/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68790/</guid>
      <description>アップスクール西台教室の冬期講習会のお知らせです。詳しくは、&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/upnishidai/course-detail-8954/&quot; target=&quot;_top&quot;&gt;こちらのページ&lt;/a&gt;からどうぞ。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 12:59:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆文武両道☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68697/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68697/</guid>
      <description>　教育に携わっているとよく「文武両道」という言葉を耳にします。「文武両道」を校風にあげられている学校も多いのではないでしょうか。学校が掲げる「文武両道」とは「学校の勉強」と「部活動」を高いレベルで両立させることを目標にしていることが多いと思いますが、その2つを両立させるのは一般的には難しいと思われています。　しかし「運動を終えると間もなく脳の血流が増すが、その時が思考力や集中力が飛躍的に高まるチャンスだ」という研究結果がジョン・Ｊ・レイティ博士によって導き出されました。　つまり運動によって、飛躍的に勉強の効率をアップさせる事が出来るという事なのです。ただし、単に体を動かせば良いというものではなく、「心肺機能が学業成績と相関関係がある」そうなので、「一定時間に渡って心拍数を上げるタイプの運動」が望ましいようです。　レイティ博士は「運動をやり損なう日はあるが、2日続けては休まない。週に2日は20分のジョギングの合間に20秒から30秒の全力疾走を5回含ませている。何をしたらいいかわからない人には、私はこの話をする」そうです。　さて、ご自分のお子様が部活動にばかり精を出して、全く勉強してくれないとお嘆きのご両親もおられるかもしれませんが、「運動をすると幸福感が増す。」という研究結果も出ております。勉強、勉強だと追い込みすぎるのではなく、適度な運動で効率良く、そして日々の生活を楽しみながら成績アップを目指す方が、メリハリがあって健全なのかもしれませんね。　アップスクールは「部活」や「習い事」を続けながら、着実に成績を伸ばせる学習塾です。是非お子様の成績アップにご協力させて頂ければと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 15:19:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾対象学校説明会（淑徳SC中等部・高等部）</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68493/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68493/</guid>
      <description>淑徳SC中等部・高等部の塾対象の学校説明会に出席しました。淑徳SCは1892年に創設された「淑徳女学校」で120年以上の歴史がある女子校です。2008年には学校名が「淑徳SC」に変更されましたが、SCとは「Successful Career」の略で、「よりよく生きる」ための教育を目指す意味が込められているそうです。また、「Design the Future for Ladies(DFL)」という講座を設けていて、女性ならではの人生設計をサポートしています。これによって、卒業した学生が産休・育休の後どのように社会復帰をしてもらうかを考えた教育を実践しているそうです。これに加え、教員を志望する女子大学生（ チューター）と女子大学院生（コーチャー）が、生徒一人ひとりの学習をサポートする2008年から始まった淑徳SC独自の「チューター・コーチャーシステム」で、生徒一人一人の進路指導をサポートしている充実ぶりです。淑徳SCは今年度から高等部を「特選」「選抜」「総進」の3コース制に、平成26年度からは中等部を「特選」と「総進」の2コース制に変えました。「少人数教育」　、「わかる教育」で更なるステップアップを目指しているのが窺えます。また、淑徳SCの部活動と言えば卓球、バレーボールが有名ですよね。ダンス＆チア部、バレエ、フィギュアスケートの活躍も目覚ましいものがあります。入試の話もたくさん伺ってきたので、詳しい情報をお知りになりたい方は是非アップスクールまでご連絡下さい。リンク&amp;#10145;&lt;A Href=&quot;http://ssc.ed.jp/&quot; Title=&quot;淑徳SC&quot;target=&quot;_blank&quot;&gt;淑徳SC&lt;/A&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 21:22:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 塾対象学校説明会（富士見中学高等学校） </title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68327/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68327/</guid>
      <description>10月11日（金）に富士見中学高等学校の塾対象学校説明会に参加致しました。富士見中学高等学校は、1924年に富士見高等女学校として発足し、1947年には学制改革により富士見中学校に。2011年には高校募集を停止し、完全中高一貫体制となりました。社会に積極的に役立とうとする意識を持った『自立した大人の女性』の育成を目指す富士見中学高等学校は、大学進学率も最近では上がってきており、学習指導と人間性の育成のバランスが良いと評判です。中学一年生の4月に行われるオリエンテーションでは、「言葉を使わずに」クラスメートとアクティビティをこなすという試みがされているようです。言葉に頼らない活動をすることでクラスメートとすぐに打ち解け、コミュニケーションの新たな一面を体感することで人として成長出来る良い体験だと思いました。また、体育祭は完全に生徒主導で行われ、テント張りからプログラム作成まで全て生徒だけで行うようです。更に成人式の日には、呼びかている訳では無いにもかかわらず、多くの卒業生が富士見に集まるようになったようです。こうした「自主性」や「一体感」が富士見中学高等学校の良さであると感じました。入試の情報についてもたくさん伺ってきたので、詳しい情報をお知りになりたい方は、是非アップスクールまでお問い合わせください。ご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 13:46:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆生徒さんとのコミュニケーション方法☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-68213/</guid>
      <description>　人と人がコミュニケーションを円滑にする為には相手の情報は欠かせません。それは生徒さんと先生の関係にも言えることです。「この人（生徒）はどんな人（生徒）なのだろう。」「好きなもの、嫌いなものは何なのだろう。」「話を広げるためにはどんな話題がいいのだろう。」　人と上手くコミュニケーションを取る事は簡単ではありませんが、【自己開示(self-disclosure) 】によって、相手と上手く付き合えるようになるかもしれません。　【自己開示】とは、自分自身の情報をありのまま相手に伝えることです。当たり前の事のように思いますが、初対面の時に相手の事を知りたいと思うあまり、相手に対して質問攻めになってしまい、逆に自分自身の情報を全く話していなかった、という経験はありませんか？　【自己開示】は自分から自分の情報を相手に発信し、自分がどんな人間か相手を安心させる効果があります。また、自己開示を受けた相手は、開示された情報と同じ程度の情報を開示することがあるとも言われています。つまり相手の事を知りたければ、まず自分のことを話す方がスムーズに行くということです。　【自己開示】をするのに相応しいと言われている話題は「笑える自分の失敗談」です。これによって親しみやすい人と思って貰えますし、相手の緊張を和らげることができます。　ただし、【自己開示】は自分の事を何でも話せば良いという事ではありません。相手にとってつまらない話を延々してしまっては、全く逆効果です。それは【自己開示】ではなく、ただの【自己顕示】になってしまいます。また、とんでもない大失敗を披露してしまうと、信頼出来ない人と思われてしまいますから、話す内容は事前に用意しておくのが無難だと思います。　「あの人は心を開いてくれない」とお思いの方は、まず自分から心を開いてみてはいかがでしょうか。意外とあっさりと仲良くなることが出来るかもしれませんよ。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 20:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾対象学校説明会（淑徳中学高等学校）</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67986/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67986/</guid>
      <description>10月4日の金曜日に、淑徳中学高等学校による塾の先生対象の学校説明会に出席致しました。近年、淑徳高校は多数の難関大学合格者を輩出しております。昨年度では353名も難関大学の合格者がおり、今年発売されたある雑誌では、早慶上智を狙える「お得な学校」の８位にランキングされています。淑徳中学高等学校はスーパー特進東大選抜（セレクト）コースとスーパー特進コースを設置しております。前者のコースでは、単に勉強のエリートを育てるだけではなく、高いコミュニケーション能力と豊かな心を持つ「カインド・リーダー」を育成しようという試みがなされているようです。例えば、中学1年の5月から１人で教卓の前に立ち、パワーポイントを使ってプレゼンテーションを行い、それをお互いに評価し合うという授業。動画でプレゼンクラスの様子を拝見させて頂きましたが、活気に満ち溢れているものでした。。このように「レベルの高い学習指導」が行われている上に、淑徳中学高校ではクラブ活動の所属率が90％を越え、更に「心の教育」にもより一層力を入れていくというお話でした。いわゆる「心技体」の全てを、バランス良く、そしてハイレベルで実現しておられる学校だという印象を受けました。入試は、国語と算数の配点が100点ずつ、理科と社会の配点が50点ずつです。以前にくらべ、特に算数の入試問題は難化した出題が増えておりますので、近年の淑徳中学算数の入試難度を意識した学習を避けることはできません。アップスクールでは過去問出題傾向を分析しておりますので、ひとりひとりにあわせた効果的な学習が出来るように対策を立てさせていただきます。詳しくは是非、アップスクールまでお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 22:19:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「やれば出来る」の落とし穴</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67795/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67795/</guid>
      <description>「やれば出来る」よく聞く言葉ですよね。生徒を褒める時にも使ってしまいがちな言葉です。しかし、実はこの言葉を使うのには注意が必要です。なぜなら、生徒が「やれば出来る」を言い訳にして、努力を怠る可能性があるからです。「やれば出来るんだから、遊んでも良い。」「どうせ、やれば出来るんだから後でやろう。」このように、自分に言い訳をして生徒が勉強から遠ざかってしまうケースが意外と多いのです。褒めて勉強してもらうつもりが逆効果になってしまうんですね。そもそも、「やれば」なんて仮定の話でしか無いのです。シビアですが、世の中には「やるか、やらないか」の２択しか無いのです。だから、やるしか無いのです。だから、やらせるしか無いのです。お子様は「やれば出来る」をやらない言い訳にはしておられませんか？ </description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 21:23:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「やる気」のメカニズム★2★</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67652/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67652/</guid>
      <description>「なんで勉強しなくちゃいけないの？」この質問にあなたならなんとお答えになりますか？「将来、役に立つから」とか「いい学校に入れば将来の選択肢が広がるから」という答えが一般的でしょうか。しかし、この答えを聞いて生徒が「うん、わかった！じゃあ頑張る！」となるでしょうか。なりませんよね。子供は具体的にどう役に立つのかが分からずに、勉強に真剣に取り組まなくなって当然です。では、どうすれば子供を「やる気」にさせられるのでしょうか。前回、生徒を「やる気」にさせるには、報酬や罰則によって左右される「外発的動機づけ」と、好奇心や知的欲求によって左右される「内発的動機づけ」の両方からのアプローチが必要であると申し上げましたが、生徒を「やる気」にさせるより具体的な方法は「勉強の目的を明確にしてあげること」です。勉強する目的が明確になれば、なぜ頑張らなければならないのかが自然と分かるのです。「勉強しておくと将来役に立つ」因果関係を生徒が納得するまできちんと説明してあげてはじめて、生徒は勉強の大切さを理解してくれます。きちんと生徒に答えてあげられなければ、生徒は勉強から遠ざかるばかりです。「算数の公式を覚えて何の役に立つのか？」「なぜ古文を勉強しなければならないのか？」あなたは、どのように答えますか？</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 21:22:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「やる気」のメカニズム★1★</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67443/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67443/</guid>
      <description>「次のテストで100点取ったら、新しいゲーム買って！」　ご自分のお子さんにこのような事を言われた経験はありませんか？新しいゲーム欲しさにお子さんが勉強を頑張ってくれれば親御さんもご安心だと思います。ですが、毎回新しいゲームを買う訳にもいきませんし、「ダメ」と断ったが故にお子さんがやる気を失ってしまうのも困ってしまいますよね。どんな理由であれ、勉強は「やる気」が大切なのです。　学習は、生徒が学習意欲を持って初めてその効果を発揮します。どれだけ良い教材を用いて一流の講師が教えようとも、生徒のやる気が無ければ成果は全く上がりません。生徒の学習意欲に関わるその重要な概念が「動機づけ(motivation)」と言われるものです。「動機づけ」には報酬や罰則によって左右される「外発的動機づけ」と、好奇心や知的欲求によって左右される「内発的動機づけ」の2種類があります。　賞罰のような「外発的動機づけ」だけでは勉強の意欲は持続しません。「外発的動機づけ」と「内発的動機づけ」の両方からのアプローチにより、生徒の学習意欲が刺激され、高いモチベーションを維持させることが出来るのです。　報酬も立派な動機づけの一つですが、知的欲求を喚起させたり知的欲求を満たしてあげられる教材や環境があれば、生徒は自ら勉強するようになります。アップスクールでは、生徒一人一人の個性や趣向を見極めながら、学習者にとって非常に大切な「やる気」が出るように常に考えております。では、「生徒に勉強自体に興味を持ってもらう」にはどうすれば良いのか？　その具体的な方法論については、また別の機会に書かせて頂ければと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 21:22:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾対象学校説明会（跡見学園中学高等学校）</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67357/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67357/</guid>
      <description>【跡見学園中学高等学校】の塾対象の学校説明会に、本日、塾長の早川とともに出席させて頂きました。跡見学園は130年以上の伝統がある学校です。日本人が設立した女子校としては日本で最も歴史があります。場所は文京区の大塚にあり、東京メトロ丸ノ内線の茗荷谷から徒歩3分というとても通いやすい位置にあります。立地の良さも然ることながら、学内の環境も充実しております。内ではかなり広めのグラウンド、勉強に集中できる図書室、音響を考え抜いた音楽室、最新のシステムが導入されたコンピュータールーム、和洋折衷を模した茶室もございました。昭和30年から今で言う「カウンセリングルーム」を設置していて、生徒のメンタルケアにも長年力を入れているということが分かりました。また、当然清掃も行き届いており、居心地の良い落ち着いた雰囲気の学校です。さて、アップスクールは、跡見学園を志望校としているお子様への受験対策指導に特に力をいれております。入試問題傾向の変化に迅速に対応し、独自の詳細分析により可能な指導が我々にはあります。跡見学園を受験されるお子様をお持ちの皆様は、是非アップスクールにお問い合わせ下さいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 21:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標達成のさせ方</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67205/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67205/</guid>
      <description>　誰しも目標を立てたことがあると思います。「10kg痩せる」「50万円貯金する」等、様々な目標があったでしょう。さて、皆様はその目標をどれだけ達成されたでしょうか？「目標は大きいほど良い」という言葉を耳にすることがあります。確かにその通りです。しかし、大きければ大きいほど、その目標を達成するのが難しくなってしまいますよね。大きな目標だけしか設定しないと、失敗の確率が高くなってしまいます。そして失敗した時には挫折感、焦燥感を覚え、次に挑戦する意欲を失ってしまうのです。　では、どうすれば良いのでしょうか？　それは目標達成までに段階を持たせることが成功への一助になり得ると私は思います。小目標、中目標、大目標と、段階を踏んだ目標を立てれば良いのです。　小目標でも達成出来れば達成感が味わえます。それは紛れも無い成功体験です。それを積み重ねていけば多くの達成感と成功体験で自信もつきますし、意欲が沸いてくるので、いずれは最終目標を叶えることが出来るのです。　いきなり「10kg痩せ」ようとするから途中で諦めてしまう人が多いのです。まず「1kg痩せる」ことを小目標に掲げ、1kg痩せることが出来たら、達成感を味わう事が出来ます。そして自分を褒めることで、更なるダイエットに励む意欲が生まれてくるわけです。　目標達成も工夫ひとつで成功への確率を上げることが出来ます。アップスクール 西台教室ではこの目標の立て方を生徒さんに実践して貰っています。だから、入塾した生徒さん達が自信と意欲に満ち溢れ、惜しみない努力を続けられるのです。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 17:22:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一小学生テスト１１月３日</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67175/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67175/</guid>
      <description>１１月３日全国統一小学生テストの試験会場はアップスクール板橋蓮根教室と東武練馬教室です。板橋西台教室と戸田中町教室は公認試験会場とはなっておりませんので、受験ご希望のお子様は、アップスクール板橋蓮根教室、もしくは東武練馬教室まで四谷大塚のホームページからお申込み下さい。９月１８日水曜日から申込受付開始します。※１１月３日試験当日、板橋西台教室は父母会会場となる予定です。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 22:48:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤塚第一中学校の学校公開</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67111/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67111/</guid>
      <description>　9月14日（金）と9月15日（土）は赤塚第一中学校の学校公開日でした。私は9月15日（土）に赤塚第一中学校を拝見させて頂きました。　赤塚第一中学校は東武東上線の下赤塚駅から徒歩約5分、東武練馬駅から徒歩約15分の位置にあります。約700人の生徒を抱える比較的大きめの学校でしたが、建て替えたばかりで内装が綺麗で、校庭も広く、お茶室まであり、とても環境に恵まれた中学校です。　3年生と2年生の授業を拝見しましたが、よく指導が行き届いており、実りのある授業を展開されているなと感心致しました。赤塚第一中学校は特別支援級もあり、様々な生徒を手厚く指導している学校ということがよく分かりました。　生徒さんも、廊下ですれ違うと「こんにちは！」と元気な声で挨拶をしてきてくれました。非常に礼儀もあり、活発で、素晴らしい生徒さん、そして教育熱心な先生方を持つ学校です。　私も塾の講師として、より一層頑張らなければならないなと刺激を受けた次第です。学校教育と塾での学習指導が、生徒にとってより効率的で有益に作用するためには具体的にどうすればよいのか、生徒一人一人の立場に立って考えていきたいと思っております。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 14:54:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆千里の道も一歩から☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67064/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-67064/</guid>
      <description>世界遺産に登録された富士山にこの夏に登って参りました。高山病、強い日差し、高所による寒さに気を付けながら、5合目から6時間かけて富士山の登頂を果たしました。登山の魅力とは、自分の足で大地を一歩一歩踏みしめるその過程にあると思います。確かに、登っている最中は足の筋肉が悲鳴をあげ、息も絶え絶えになることもありますが、登頂した時の達成感は何にも代えがたい喜びです。まさに「千里の道も一歩から」です。どんなに大きな事柄でも手近なところから着実に努力を重ねていけば成功するという教えのことですが、勉強も日々の積み重ねが大切ですよね。毎日5分だけでも勉強し続けることによって、確実に目標に近づくことが出来ますから。少しずつでもいいから、ちょっとずつでもいいから、前進するということが大事なのではないかなと思います。ちなみに英語で「千里の道も一歩から」は&quot;a journey of a thousand miles begins with a single step&quot;と言います。こちらもCheck!して下さいね。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 22:06:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆★☆期待すれば子どもは伸びる☆★☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66878/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66878/</guid>
      <description>皆さんはご自分のお子さんにどれぐらい期待をしておりますか？『期待』はしつつも、ついつい『心配』にばかりなってはおられないでしょうか。実は「人は周囲から期待をされると、期待をされない場合よりもより成果を出す」という結論を出した教育心理学者がいるのです。それはアメリカのロバート・ローゼンタールという人で、1963年から1964年の実験で、『先生に期待をかけられた生徒のほうが、期待をされない生徒よりも成績がアップする』という結果を得て、彼はこの事象をピグマリオン効果と名付けました。ピグマリオン効果は先生と生徒の関係だけでなく、上司と部下の関係にも当てはまります。上司に期待されている部下ほど、良い結果を出しているというのが良い例です。この実験は未だに真偽が問われる事もありますが、「期待」するだけでお子さんの学業や部活の成果が上がれば、これ以上のことは無いですよね。ですから、親御さんにはご自分のお子さんに、沢山の『期待』をしてあげて欲しいと思っております。 </description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 15:20:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【分かったつもりを見逃さない】学習指導</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66788/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66788/</guid>
      <description>先生「分かった？」生徒「うん。分かった。」学校や塾でよく見かける光景です。もしこれがその通りなら生徒は皆テストで良い点数をとらないとおかしいですよね。子供は分かったつもりになっている、もしくはきちんと分かっていないのに分かったと言ってしまうものなのです。アルバート・メラビアンは1971年に『非言語コミュニケーション』という著書の中で、言葉と態度が矛盾した時、人間は93％の割合で態度の方を信用するという実験結果を発表しました。つまり、言葉と態度が矛盾した相手の言っている言葉は７％しか信用しないと言っているのです。彼は「非言語コミュニケーション」という新しい視点を世界に提示しました。それ以降、態度、視線、表情等がコミュニケーションをする上で重要な要素と考えられるようになったのです。アップスクールの講師はこのような非言語コミュニケーションの重要性を理解しております。ですから、我々は生徒の【分かったつもり】を見逃さない指導をこころがけております。是非、大切なお子様を私どもアップスクールにおあずけ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 15:20:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆★☆新学期☆★☆</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66756/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66756/</guid>
      <description>新学期が始まりましたね。夏休みの宿題はきちんと終わらせられたでしょうか？９月に入ってもまだ暑い日が続いておりますが、心機一転で勉学や部活に勤しんで下さいね！</description>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2013 04:46:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★アップスクール西台教室へのアクセス★</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66659/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66659/</guid>
      <description>アップスクール西台教室へは、都営三田線の西台駅から南に徒歩約４分、もしくは蓮根駅から西に徒歩約７分です。モスバーガーの2Fに当教室がございます。受験補習アップスクール西台教室の看板が目印です。向かって右側の階段を登った先に入口がございます。当教室へお越し頂くのを、講師一同心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 02:32:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アップスクール西台教室の雰囲気</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66596/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66596/</guid>
      <description>アップスクール板橋西台教室では、落ち着いた空間で、集中して勉強して頂ける場所をご提供しております。【個別指導】でお子様のやる気と学力アップを実現させる指導をこころがけております。応接室もありますのでお気軽にお立ち寄り下さい。教室に関する詳しいご説明もさせて頂きます。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 02:31:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しいホームページを開設致しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66521/</link>
      <guid>http://jukutown.com/upnishidai/blog-66521/</guid>
      <description>平成２５年９月１日よりアップスクール西台教室の新しいホームページを開設致しました。順次教室情報を掲載してまいります。どうぞ宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2013 15:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
