<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>進学塾　ＬＩＭＩＸ（リミックス）</title>
    <link>http://limix-sts.com/</link>
    <copyright>LIMIX　リミックス</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>公立全員合格達成</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-151770/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-151770/</guid>
      <description>３月３日に公立入試の結果が発表されまして、これにて２０２３年度の入試が終わりましたまずは受験生の保護者の皆様に１年間見守っていただいたこと、ご協力いただいたことに感謝申し上げます。おかげさまで今年は数年ぶりに生徒全員公立高校に合格することができました。ありがとうございました。余裕をもって、というわけではない受験でしたので、最終的に合格を勝ち取ったお子様を誉めてあげてほしいと思います。今年の受験生は、これも時代の流れか特に省エネを好む傾向にあり、今までの受験勉強と変わったことも多かった一年でした。個人的にはもう少し泥臭く勉強した方が、と今の高校生を見ていると感じることもありますが、生徒自身の決め事を侵さないという方針のもと見守ることにしていました。ともあれ、全員合格したということで、こちらも肩の荷が下りた気持ちでおります。よかったです。入試の雑感としては、これは私立入試、大学入試でも感じていることですが、問題文の処理力をチェックするということがより重視されているのではないかと思いました。この問題は何をやらせたいのか、ということを時間内に読み取ってそれを答える。ということですが、それを「時間内」にという制限がつけられた下で行う、これができるかできないかで大きく結果が変わるのだと思います。時間を無制限にしたら解ける問題も「３分で」と区切られたら解けない、ということだと思います。最後に、これはたまたまかもしれませんが、今年の生徒は本番のタフさが無かった！！１日目のあの阿鼻叫喚の塾内を見せてあげたいくらいです。それを踏まえても全員合格する可能性は無くならないと判断していて、実際結果が出たので、私個人の入試への視力は衰えていないという証明にもなったと一人ごちていますが、そういうことより、この脆さが生徒個人のもので、たまたまそういう集団だったのか、これからそういう生徒が増えていくのか、これは注視しないといけないと思います。本番で実力が発揮できるメンタリティを育てる、という運動部の部活みたいなことになりますが、これがまた今の時代は難しいでしょう。という中途半端な結びになりますが、全員受かったからもう何でもいいや、という気分になってる発表翌日でした。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 18:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフル＆虫垂炎</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-151381/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-151381/</guid>
      <description>1月末日、２０年ぶりくらいにインフルエンザに罹患しました…いや、ほんとしんどかった…走馬灯が見えました…朋哉が踏ん張ってくれて生徒が勉強する環境は維持していましたが、その朋哉が今度は虫垂炎に…とまあ満身創痍の受験シーズンとなっていますが、何とか受験まで持ちこたえられると思いたいおかげで、新年度のご案内が一時ストップしてしまったのですが、それも遅ればせながら開始いたしますなお熱が下がった私を待ち構えていたのは、大量の事務処理と花粉症という新たな戦いでした！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 21:11:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2022〜2023</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-150921/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-150921/</guid>
      <description>2023明けましておめでとうございます今年度の高校入試も間もなく始まります受験生は体調にまず気を付けて会場にたどり着くことが近年の一番のお願いごとになりつつありますが、実力を出し切れるメンタルを整えてくれることができれば、今年の子たちもいい勝負になると思っています中２，中１は勉強を差別せず、やることをきちんとやっていきましょう高校生のほうは進路を決め始めた高２がどう動くのか注視しながらの1年となるでしょうか。居るうちは面倒見ると伝えてありますので、居たいだけ居てください。中学生は個人出ししませんが、高校生は少しはしてもいいかな。れんれんと年明けに話をしないといけないんだけど、高校生は叱らないって決めてるので話の落としどころを考えないとなーけーごはよく頑張ってます、そーやは夢に向かってどう動くかな？あやかがリミックスの主として君臨する１年になると思われます。ゆりは数かぁ…がんばるか…高１はこの代から、ラインでの質問が来るようになりました。文字のみで解説するってのは、私にとっても新境地で結構勉強になることが多くてありがたかっです。どんどん頼ってくるがいいさ！という気持ちでおりますから、お互いがんばりましょあいこさんとれーなさんが覚醒したのが第１の収穫ですが、れなも相当がんばってます。あゆさんやれまさんの頑張りも目に見えるし、かいち＆ゆーはすごく充実してそうだし、はくもなんだかんだで良い高校生活を送っているようで何より青春してる姿を見るとやる気になるので、そのままでいてほしいですりくの体調がちょっと心配かな？フォローはするからいつでもおいで保護者の方も含め皆さんの１年によき風が吹きますよう今年もよろしくお願いいたします２０２３　元旦　関</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 10:33:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2022年度入試</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-146950/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-146950/</guid>
      <description>3月7日の合格発表をもって2022年度の入試が終わりました。まずは受験生の保護者の皆様、いろいろとご協力いただきありがとうございました。特に、今年は遠方の生徒がいて送り迎えをしていただいた保護者が複数いらっしゃいました。毎回毎回送り迎えしていただきありがとうございまいした。他のことも含めこの場を借りてお礼申し上げます。さて、結果ですが、リミックス自体は４年連続で１名のみ不合格という結果になりました。あと１名が遠いなぁと、ここ数年感じておりますが、今年は特にリスクがある入試を強く望んだ結果ではあるので、本人も受け止めて前を向いてくれることを信じたいと思います。全体としてもタフな年でした。とにかく毎年言ってますが、内申で無駄に低い点を取るのは止めたほうがいいですね。自身も経験があって、人のことは言えませんが、中学生特有、特に男子の「内申なんて気にしないぜ」てきな過ごし方、あれはほんとに苦労しますね。最後の最期まで志望校の見極めに苦しみました。今年の受験生の雑感を。とにかく低温でした。去年と真逆。迷惑になる行為はしませんでした（あ、最後されたか。まあそれほど怒ってはいませんが）が、熱がなくエンジンがかかるのが、遅かったと思います。不真面目とは思いませんし、合格するということを中心に見たら、それほど不安になることは内申点以外は無かったのですが、成長するという面においては、常に不安を抱いていました。若いんだから真正面から挑んできたらいいのに、しれっとスルーするのはもったいないなぁと思います。その中でも彼らなりの一生懸命さに救われた部分があったのもまた確かで、悪い年ではなかったとは思います。彼らも何か１つでも成長を実感してくれていると良いんだけど。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 20:16:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中学３年生の募集について</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-141557/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-141557/</guid>
      <description>新中学３年生は定員になりましたので、ひとまず３月２０日をもちまして、２０２１年の募集を締め切らせていただきます。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 16:09:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021公立入試と中学３年生へ</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-141114/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-141114/</guid>
      <description>パソコンを替えたらログインできず更新せずに放置してました。コロナで社会がバタバタして、あっという間に入試が終わりましたが、雑感を。年度通して休校することなく、夏休み、冬休みが短すぎて講習こそやりませんでしたが、指導が遅れることなく入試を迎えられたのは、ご家庭の協力があってこそでした、保護者の皆様、特に中３のご家庭には感謝申し上げます。一発入試に変わった初年度だったので志望校決定にはいつもより神経使いましたが、本人が嫌がる受験をさせなければいけないという事態にはならなかったと思います（まあひと悶着なかったとは言いませんが）。問題ということに関して言えば数学は作図は指導した通りのものが出て、関数もうちの勝ちパターン。今年は素直な問題が多かったので、うちも受験生全体も平均が押し上げられるかなぁと感じています。「博覧強記」を出題するのは良いのだけれど、その「博覧」だけを問題に出すのは正直どうなの、と思いました。四字全部書けて、博覧強記って言えんじゃないの？てきなね。結果は３月５日。合格を祈ってはいるけれど、賽は投げられていますので、結果は結果として本人たちがまず受け止めてくれれば良いと思います。生徒たちに言っている通り、こちらとしては、やり残したことは無いし、後悔していることもありません。個人個人、思い残したことがあるならそれは次の３年間で克服していってください。君たちはまだ若い、取り返しはいくらでもできますよ。とりあえず卒業おめでとう、５日に連絡待ってます。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 17:41:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験と新年度</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-136179/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-136179/</guid>
      <description>以前リミックスで働いてくれて、今は千葉市の中学校の教師をやってるウト君から連絡があり、「ホームページ更新してくれ」と半ば脅されたのでツラツラ書いてみようかと。まず2020年度の入試について。女子校か？とも思うくらいの男女比率であったこの学年、意思疎通が非常に難しかった一年でしたが、受験の結果を見ると、かなりよかったことは20年ほどこの仕事に携わってきたなかで、新たな発見でもありました。その学年のカラー、文化は、生徒が作っていけばいいと常々思っているのは間違いないのですが、この学年ほど教師が介入できる余地が少なかった学年は記憶にないですね。それでもきちんと結果を出せる生徒たちに成長したことは、尊敬に値することであり、教師側の介入、この場合は勉強面の質問を受けること、と考えていいのですが、それがあるか無いか、ってのは、指導側の自己満足という一面があるってことを、実感しました。昔から生徒たちに伝えていることで「質問することが正義ではない」ということの究極の形が今回の受験だったのかなぁと。次の受験生はまた文化の違う学年になりそうで、楽しみではあります。距離感をうまく掴んで自分たちのやりやすい勉強環境を早く作ってくれるといいですね。学年１位を取った子もいるし、勉強できない子もいるけど、早くただの中３じゃなくて受験生になってほしいと、それは例年通り希望します。さて、コロナ禍の現在、リミックスは小さい塾である利点を生かして、ほとんどの授業で密な状態を避けることはできています。保護者の中には塾に通わす不安を持ってらっしゃるかたもいるとは思いますが、そこはご家庭ごとに判断いただければ良いと思います、これはどの塾に通わせているご家庭でも。生徒にも伝えていることですが、本当に不安だったら遠慮なく休んで良いと思います。勉強より命が大事なのは間違いありませんからね。ただ、様々な考えの中、私としてはこの期間の生徒を見ていて、「（学校がないから）勉強ができないことは、自分たちのせいではない」という免罪符を無意識か軽い気持ちで使おうとしているのは、本当に納得いかないので、できる限り勉強する場は用意したいと思っています。確かに今の現状は、生徒たちになんの責任もないのは認めますが、翻って我々大人側の責任でもないですからね。千葉県はちょうど今年は入試制度が大きく変わる年なので、今回のコロナ禍と併せて、今年の受験生は大変だと思います。でも、不運だな、と思うことはあっても、可哀そうって思うのはちょっと違うんじゃないかなと。子供たちが関わる環境の中で、塾なんてほんの一部にしかすぎないのですが、その中で私どもはできることはやっておきたい、と考えて過ごしている新年度の今日この頃でした。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 21:06:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新入生総代</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-128769/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-128769/</guid>
      <description>高校入試、現在の千葉県の公立高校の場合は前期入試において、トップ合格した子が、その年の入学式の新入生総代を務めることが慣例になっています。今年の受験生から報告を受けましたが、いまのところ２つの高校で、LIMIXの生徒が新入生総代を依頼されたようです。個人情報もあるためどの高校とは申し上げられませんが、生徒の頑張りに敬意を表したいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 14:00:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試終了</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-128283/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-128283/</guid>
      <description>やっと後期入試が終わり、あとは６日の発表を残すのみとなりました。今年も前期後期で数学は計算３０点分は全生徒全問正解で、平均点も７０点くらいになったので良かった良かった。作図は数年前は捨てて良い問題だったけど千葉北、磯辺以上の子はもう捨てられなくなるかなぁと思いました。代わりにというべきか、英語が難しくなりますね、特に下位の子たち。これからは、大学入試でも英語が重視される年代の子たちなので、英語はきちんとできるようにしておくことが望ましいのでしょう。前期の四字熟語「起死回生」はドンピシャで当てたので満足。数学も関数、確率、作図、全部授業でやった問題だったから、かなり楽だったと蒼が言ってました。あぁ「親孝行」は・・・さすがに当てられない、あれは三字熟語として扱って良いのかな？ともあれ、これで１年がやっと終わります。周りに、特に保護者の方（どの学年でも）には我慢していただくことが、受験近くは多いので、今年も心苦しいと思いながら、最後走ってました。この場を借りてお礼申し上げます。３月１日から新年度スタートで、６日の発表から１週間お休みいただく例年通りのスケジュールですが、また気持ち新たに頑張ってまいりますので、よろしくお願い申し上げます。2019.2/28　LIMIX　関</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 18:04:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年１位、2位達成！</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-122624/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-122624/</guid>
      <description>今年度の第１回定期テストで、朝日ヶ丘中２年生、学年１位、２位をリミックス生がとりました！！　よくがんばりましたー！！中学１年生でも３位、５位と好成績を収めました、ステキです！！次回、夏休み明けの第２回定期テストもがんばろー！！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 17:26:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試を終えて</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-119558/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-119558/</guid>
      <description>7日に千葉県公立入試の後期発表がありました。全学年の保護者の方々、様々なご協力を今年もいただきました、ありがとうございました。特に今年度は他県の公立入試を受ける生徒がいたため、新年度の日程を変則的にさせていただいています、重ね重ね御礼申し上げます。今年は千葉公立御三家の一角、県立船橋高校に前期合格、市立千葉も合格と良い結果が多かったのですが、当塾の最大の目標である「全員合格」には１人だけ届きませんでした。前期結果から後期出願までの間、毎年悩みます。下の学年の生徒も実際見て感じているでしょうが、今年の受験生は鬼のように勉強する学年でした。家では勉強できない子達でしたが、そのぶんリミックス＝自宅と思ってるんじゃないかといくらい入り浸りでした。エースのユウマだけが、ではなく、まずは男子全員が受験生として自立して、それに引きずられるように女子が、と。勉強のアドバイス、指導は細かくしましたが、勉強の姿勢について今年ほどどの生徒も信用できた年は無かったと言えます。学力の向上も実感でき、それだけに後期出願に際して「第一志望にそのまま受けさせてやりたい」という情は今年は特に厚かったように思います。結果論ですが、その情が私の判断力を鈍らせたのかもしれません。本人が覚悟を以て臨んだ入試でしたので後悔は無いのですが、それだけに合格させてやりたかったと。ここ数年、全員合格してきたこともあって、今夜は眠れそうにありません。とはいえ、新年度も２日より始まっております。毎年発表後はしばらく休校しますが、高校生は９日からテストです。まだ暫く休めそうにありませんが、倒れない程度に働きたいと思います（笑）。あぁ、最後になりますが、今年の中３に一言。あなたたちは、入試結果ももちろんだけど、勉強する力がほんとに伸びた学年でした。その点に於いて一番感謝すべきなのは「お互い」だと私は思っています。明確なライバルというわけでもなく、ユウマが孤高のように思えるかもしれませんがそうではない。ただ近くでお互いいつも勉強してる感、というのか、そういうものが早くから醸成されたのは、やっぱり一人で作ったものでは無いですよ。だから、今年は特に「中３がお互いに感謝」するべき学年だったと思います。君達と受験を迎えられて幸せでした、ありがとう。あ、あと計算全員正解はやっぱスゴイね、かっこよかったわ平成３０年３月７日　LIMIX</description>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 18:27:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験講座</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-113111/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-113111/</guid>
      <description>例年好評いただいている理科の実験講座を今年もやるので、お知らせです。今年は小中学校の夏休みが早くて7月15日からという、大人からしてみればうらやましくて仕方がない状況でして、その夏休みウキウキ気分MAXになっているであろう前半、7月18日（火）に理科の実験講座を行います。塾外のお子様の参加もウェルカムなので、興味ある方はホームページからのお問い合わせか、LIMIXまでお電話でご連絡下さい。今年もたくさんの子供が参加してくれそうなので、うちの理科担当が張り切っております。ご期待を！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:03:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-112781/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-112781/</guid>
      <description>各中学校の定期テストが終わり順位や平均点がわかりました。中学1年生にとっては初めての定期テストで、準備をどれだけやれば良いのか、手探りの状態で臨んだと思います。朝日ヶ丘の生徒は全員400点を越えて、学年順位トップ３をリミとアイの２人が達成できたこと、こちらが思っていた以上の点数を全員が取れたことから、努力を惜しまなかったことがわかります、おめでとう！小中台の生徒は、準備は思ってた以上にやれていたのですが、ミスが目立ちますね、本番でどのように点数をとるのか、そういうことを慣れていくことだけではなく、いつも考えるようになってほしいです。中学２年生は、この一年間で勉強の始め方やテスト勉強の時間のとり方は上手になってきたと感じています。ミツミとアツトが良い結果を出してくれたのは、嬉しかったです。ワタルも１年間、ときには腐りながらも頑張って点数アップしたことは、良かったなぁと思います。何より全員今回のテストや次回のテストに向けて「やらされている感」がかなり少なくなって「自分から勉強をすること」が多くなったことが分かるので、今年１年で学力をコツコツと伸ばしていきましょう。中学３年生は、勉強の方向は正しい方向を向いているので、それを継続していきましょう。ショウタが初めて１ケタ順位を達成できたこと、エースのユウマはもちろんトモヤもトップ５を達成できたこと、それは２年生からの努力が間違ってなかったからです。コトハも過去最高の点数取れたり、アユやマホも前回までのテストで成績が良かったこと、これらも勉強の方向性が正しいからです。ただ方向というのは方角と一緒で、さらに細かくなります。今はまだ大きい方向が間違っていない、という感じで、これから更に軌道修正をしながら、最適な方向を探らなければ、受験生徒は呼べないでしょう。これからに更に期待したいと思います。さー、次は夏休み明け、いきなり期末テストです。２年生、テスト勉強の方法、昨日の授業で確認したけど、雰囲気よかったよ！！がんばって！！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 15:30:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２年連続</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-109658/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-109658/</guid>
      <description>公立の後期発表が終わりました。去年に引き続き、今年度も公立高校受験者全員合格しました！最後まで学力の向上に努めた生徒たちを褒めたいと思いますし、保護者の皆さまも、お子さんを褒めてあげてください。また、保護者のみなさまも、不安などもありましたでしょうが、最後まで応援いただき、ありがとうございました。来年度も全員合格できるように、がんばってまいります、よろしくお願い申し上げます。平成29年3月7日　LIMIX</description>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:33:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-109540/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-109540/</guid>
      <description>数学大問１　前期後期、全員正解！！よく頑張りました！！全体の点数も力を出し切ったと言える様子！！あとは７日の発表を待ちましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 16:26:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期入試</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-109209/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-109209/</guid>
      <description>結果は後期入試の発表が終わってから掲載しますが、数学の大問１、30点分が今年も全員正解したことと、第一科目の国語でうまく点が取れて、勢いがついたことは、よかったことだと思っています！受験直前に、高校生が自分のバイト代から受験生にと、ケーキを差し入れしてくれたので、そのお礼のための記事です。今年の受験生も一人でも、そういう気持ちが持てる人に成長して欲しいなぁ、と思いました。あと別の学年のことですが、一年間の定期テストでユウマが４回中３回数学100点をとったことは、すごいことだと思うので、敬意を表します！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 18:49:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小説風</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-106987/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-106987/</guid>
      <description>「そうか、もうクリスマスか・・・」クリスマスのイルミネーションが街を彩り、なんとなく浮かれた空気を放つ往来の人々を男は横目で見ながら歩いていた。各地で見られる12月特有の雰囲気が嫌いなわけではない。ただ、いま向かっている場所のことを思うと、男は自分の存在が周囲と相容れぬ、ひどく場違いなものだということを嫌でも認識せざるを得ないのである。彼らは知らない、どういう形であれ一年が終わるという、質量は無いが確かに存在する安堵感とも言えるものと対極に位置する場所があるということを。「なぜ今になって・・・」男はつぶやく。もう勝負はついたはずだったのだ。あのとき、勝ちとは言わなくても、少なくとも引き分けには持ち込めたはずで、彼は自分が身を置いていた陰惨な世界から足を洗えたはずだった。しかしこれが運命なのか、再びあの場所で戦うことを余儀なくされることになり、男は単身その地に足を踏み入れようとしている。扉の前に立つ。この扉を開けたら、また戦いの日々に身を投じることになる。彼に選択権はないのだ。それを承知しながら、それを覚悟しながらも、彼には平穏の日々と決別するための一呼吸が必要であった。「お待ちしておりました、主がお待ちです」無機質な声に、自分が無意識に扉を開けたことに気づき、その声の方向を彼はまぶしそうに見つめる。（二度と聞くことはないと思ったのだがな・・・）ある種の懐かしさをも覚えながら、しかしその声に応じるでもなく、無表情のままこちらを見つめる姿を一瞥して彼は足を進める。相手も何か応答を期待した様子も見せず、彼の３歩先に立ち、薄暗い階段を上がっていく。後ろの男が怖気づいて逃げる可能性など無いのを充分に分かっている、とでも言うように。一歩一歩、自分が戦いの中に身を投じるのを、忘れかけていたあの緊張感と不思議な高揚感を感じながら、彼は戦場に近付いて行くのであった。〜〜〜〜了〜〜〜〜苦手なものの三本の指に入る、歯医者に久々に行った事を、ハードボイルド小説風に書くとこうなります。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 20:19:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ポッキー&amp;パイナポー</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-106450/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-106450/</guid>
      <description>10月の模試で数学の計算30点分、全員正解したので、約束通りポッキー自腹で御馳走しました！高校生や他学年もいた日で、多少集中力が切れてた時間帯だったので、高校生にお金を渡して買ってきてもらいました〜「中３が（男女で）２箱、高校生が同じく２箱、あと後ろで自習している中学１年生に１箱、で良いんじゃないの？」と言って買いに行ってもらった結果・・・全部で８箱買ってきました・・・（ﾄﾞｳｼﾃｺｳﾅｯﾀ）なんか、後ろの中学１年生に一人につき一箱、って思ったんですと。イヤイヤ、なんかｵｶｼｲﾖ〜、そこは考えようﾖ〜結局、その場にいた生徒に食べさせるだけの量があったので、全員に配りました。アホかと思ったのが中３の女子が「一年生が食べてるイチゴのやつが良かった〜」と文句をつけてたことで。おいおい、君たち、人の金で食べてんのやで？？そりゃさ、ポッキーが食える権利を勝ち取ったのは君たちだけど、そこで文句付けたらアカンでしょ、黙ってポリポリ食しなさい！と思いながら見てました。ちなみに「先生食べますか？」と言うセリフは誰からも聞かれませんでしたヨ・・・あと、別の日の出来事ですが、高校生の修学旅行のお土産で、沖縄に行ったレンが「お土産っす」とパイナップルをくれました。ええ、もちろんカットされてるわけはありません、見事なパイナップル丸ごと一個ですが・・・「そういうセンス嫌いじゃない、むしろ好きだね」と思いますが、実物を渡されるとさすがに「これをどうしろと・・・手で割れというのか？」と困りましたが「中学生に食わせてあげてください」という本人の男気（悪ノリしてただけでしょうが）に応えて、後日パイナップルをカットして中学生に食べさせました。わたしも一口ありつけましたが、やっぱ本場だね、甘くて美味しい（脳内補完されただけかもですが）！！レンにはお礼というより、パイナップル丸ごとを修学旅行の鞄に入れて飛行機で空輸した、彼の、高校生にしかできなそうなノリに敬意を表したいです。あ、ピコ太郎のペン＆パイナポーを悪ノリでやろうとした中２のユウヤは、「良いよ、ホントにやってみ？みんなで見ててあげるから」と言われ倒され、都合の悪い時に見せる半笑いのまま固まってました、現場からは以上です（お母さん、この記事見てくれるかな・・・）。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 10:51:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひさびさに</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-105404/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-105404/</guid>
      <description>保護者面談期間で「ブログ更新しないの？おもしろいのに」と保護者の方におだてられたので、ホイホイと乗ってみようかと・・・今年も残り２カ月でございますが、塾はいよいよ受験シーズンでございます。昨年のうちの入試結果は、前期入試で15名中13名合格、後期も全員合格、という素晴らしい結果でしたが、今年はどうなるでしょう。大きなことをこの段階で言うのは、良いことではないので予想などはしませんが、先日のＶ模擬で数学の計算30点分、全員正解を達成したのは、生徒を誉めるべきかな、と思います。まぁ、11月11日のポッキーの日にポッキーを賭ける、というニンジンをぶら下げたからかもしれませんが・・・（物欲ってｽｺﾞｲﾈ・・・）計算だけではなく、うちの受験の勝ちパターンの数学がどの生徒も安定しはじめてきたのは、良い流れだとは感じています。本人たちにも言っていますが、今年のうちの受験生は「素直」に尽きるかな、と。良くも悪くもですが。あと1問、あと2問、と得点していくために、言われたことを忠実に「こなす」だけでは苦しい局面にぶち当たるので、最後、そこをどう乗り越えさせるのか、今年の受験はそういう点がポイントになりそうです。そして11月は他学年も、学校の定期テストがあります。中2は今年に入って、かなり良い勉強の流れがつくれていて、学校の順位などは上向きになってきています。エースのユウマにトモヤが肉薄できるのか、ショウタ、ユウヤがそれを指をくわえて眺めているだけで良いのか、また、コトハとマホが一つ壁を乗り越えられるのか、後期の２回のテストで、そういう点を見ていきたいと思っています。中1は、勉強の手順やら方法やらを逐一チェックしないといけない生徒が、まだまだたくさんいて、ちょっと目を離すとペースが狂う子が多いので、その点を次の半年くらいで改善していけるか、アオイの成績が安定してくれれば、エースとして基準になってくれるのですが、まだまだ彼も修行が足りないですな。期待したいです。小学生、夏から入ったミユが非常によく勉強してくれて、他の子の刺激にもなっています。才能が鋭いわけではないけれど、コツコツ努力を続けられて力がついていくのが分かる、というのは、教える側としても楽しいことですし、そういう子を預かれるのは幸せですね。努力を続けられるのも、才能の一つですからね、素敵なことだと思います、これからに期待！と、公平に全学年に言及すると、それだけで記事になってしまいまた。もうちょっとおもしろいこと、考えていましたが残念（いや、おもしろいこと書いて、ってのもなかなか難しいんで、助かったかな？）最後に、高校の合唱で全国３位になったアヤカからお母さんからお土産をいただきました〜。香川県で開催されたそうで現地の「うどん」です、いやはや、恐れ入ります。写真は・・・すいません、もう消化してしまいました・・・ごちそうさまでございました〜兄貴のショウタの就職も決まったと教えていただきありがとうございました。と同時に、彼はリミックスの最初の卒業生ですからね、私も年をとっ・・・ﾅﾝﾃﾞﾓﾅｲﾃﾞｽ</description>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 17:05:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験講座</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-101983/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-101983/</guid>
      <description>去年久々に理科の実験講座をやって、好評だったので、今年はホームページ上でも外部の方へ告知を。（写真は去年の理科実験の様子です）日時　8月4日（木）　10：00〜12：00場所　LIMIX教室内対象　小学生〜中学1年生内容　光の実験　　　「色つき噴水」「水のプリズム」　　　「ロウソクの実験」「赤外線」二時間でこんなに盛りだくさんできるんだろうか・・・外部の方の参加ももちろん可能です。興味のある方、ホームページから、または電話にてお問い合わせください。あ、実験の最後に、ひさびさにコーラの噴水やります、派手に上がるといいなぁ（飲み物を一本粗末にしてしまいますが、その辺はご容赦を）。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 17:34:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お土産</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-101319/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-101319/</guid>
      <description>修学旅行に行った生徒が「たくさん買いすぎたんで、お土産です」と言って、くれました・・・好きな八橋の中でも最も好きな黒ゴマではないか！！普段、いただき物のお菓子などは、生徒に分けているのですが、これだけは独り占めしました、ごちそうさまでしたっ！※この記事を見てもらって、黒ゴマの八橋やダンゴを持ってきてほしい、などという邪な考えは塵ほどもありません。ええ、ございませんとも・・・</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 15:41:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>しまった〜〜〜〜！！</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-100664/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-100664/</guid>
      <description>リバウンドしてもうた・・・という久々の更新が悲報という近況報告で・・・あと色々最近やらかしたこと、書いていきます。・トイレ掃除してたらスマホがトイレにダイブしました。新しいスマホに機種変更しましたが、電話帳などのデータ、諸々全て吹っ飛んでしまってます・・・・電子レンジでコンビニの弁当を温めようとしたら「グリル」でした。グリルで３分、容器が溶けてました・・・・牛乳パックを開けようとしたら、逆の方を開けてしまうこと、４本くらい連続でやりました。非常に注ぎ辛いです・・・↑こんな感じの悲惨な状態に・同じく牛乳のお話しで、牛乳と思って買ったら、飲むヨーグルトでした。しかも２本。コーヒーと混ぜて飲んで、あまりの不味さに噴き出すまで、気づきませんでした・・・もうちょっと、ちゃんとしようと思いました（日記風）。太ったら、世界を制する・・・ってこと・・・？？</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 17:43:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-98085/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-98085/</guid>
      <description>今年の入試も3月4日の後期合格発表を以って終了。2016年度入試は、公立受験者15人、全員合格で終わることができて、よかったよかった。前期入試が15人中13人合格という、生徒の素晴らしい頑張りを皮切りに、後期入試に回った2人も、気持ちの持って行き方が難しかったところを最後まできちんとやりきってくれた結果として、公立受験者全員が合格してくれたことについて、生徒に敬意を表したい。先に合格した生徒たちが、私が言った「後期入試まで今まで通り勉強すること」ということに対して、思うことはあったであろうが、文句を言わずやってくれたことも感謝したい。振り返ってみると、今年の全員合格の要因は、二つ。一つは教科的な側面から、数学の計算問題を前期で全員が正解したこと。これは私の授業を受けた生徒は分かっていると思うが、私が常々こだわっていることで、学力の低い生徒もいる中で、それを達成できたということは、すごいことだと思うし、このことは自慢していいかな、と思う。結果、数学の平均点が、上のクラスは70点オーバー、下のクラスでも55点くらいで前期を通過できたのは、前期合格者を多く輩出した要因と言えよう。まぁ、作図とかね、当てた私もすごいと思うんだけどね、計算を仕上げた宮田の力が大きいと思う。二つ目は生徒の努力という側面で、今年の受験学年のカラーは、一言で言えば、我慢、に尽きると思う。なかなか思うように成長しなかった時期もあり、教師側も生徒側も我慢することが毎年あるが、そこで特に生徒側がよく我慢してくれたと思う。受験は「明るく、真面目に、耐えること」と毎年のように生徒に伝えるけど、今年の生徒はホントによく我慢してくれたと思う。精神的で抽象的なことだし、私がずっと生徒を見ていられたわけではないけれど、私が生徒を見ているうえで、今年ほど我慢して、我慢させて、という年はあまり記憶にない。しかし、私の最大の野望である、前期入試で全員合格達成して、他の塾を尻目に悠々と休暇をとる、という遠大な計画はあと少しの所で潰えてしまった。また、来年以降虎視眈々と狙っていこうと思う。ということで、この場を借りてですが、うちの塾に関わっていただいた受験生だけでなく、全ての生徒、保護者に感謝を述べたいと思います。一年間、我慢していただくことも多々あったかと思いますが、おかげさまで良い入試結果を出すことができました、お礼申し上げます。次年度も全員合格できるように戦っていきますので、ご支援よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 19:44:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ディーンさん</title>
      <link>http://limix-sts.com/blog-97610/</link>
      <guid>http://limix-sts.com/blog-97610/</guid>
      <description>いつの間にやら半年も更新せず・・・また少しずつ書いていこう。日本の受験に関わる人は最後の苦しみを味わう季節だけれど、それに合わせたように、毎年のことながら花粉の苦しみを味わう季節でして・・・。前期入試の２日前の土曜日に、今年の花粉は私の鼻へ到来。定期テストの前でもあって、たくさんの生徒に発症した様子を目撃されたが、みんなが「うわぁ・・・」とドン引きするくらい。私の花粉症は酷く、まず発熱から始まって、鼻→喉→頭→鼻、と症状のたらい回しを顔面で行うのだが、花粉症の業界では日本代表レベルだと自負してる。「あ〜、今年は受験までもたなかったか〜、我が鼻よ・・・」などと思いながら、花粉と受験が被るこの季節は、自分が前世で悪いことをして（現世では悪いことはそんなにしてないはず）その罪をこうやって償っているに違いない、と意味不明の思考に陥っている。私が花粉の苦しみから逃れる術はこの国にいる限りないのであろう、と思ってティッシュをそばに鼻をグスグスしてたら、この前テレビで、朝ドラで人気が出たという「ディーンフジオカ」さんが。イケメンですよね〜、彼。うーん不公平だなぁ。インタビューを見ていたら、彼は大学は海外の大学だそうで「花粉症が酷くて、それから逃れるために海外の大学に行った」とのこと。もちろん、謙遜を込めておっしゃっているのだろうけど、こんなイケメンも花粉に苦しんでいるのかと、「お〜、仲間仲間♪」と。そして、この「ディーンフジオカ」さん、私と同じ高校出身であることが後日判明。高校の同期が教えてくれました。同じ高校で、花粉症で苦しんで・・・「もしかしたらオレも今からでも海外の大学行けば、彼みたいにイケメンになれるのでは？？」「よし、生徒に『ディーンセキ』、いやいやそこまで身の程知らずではないから『ティーチャーセキ』と呼ばせよう」などと何の役にも立ちそうにないことをつらつらと夢想しながら、彼をテレビで見かけるたびに「おぉ！心の友よ！」とジャイアンみたいなことを画面の向こうのイケメンに呼びかけながら、今年の受験の最後を迎えようとしている今日この頃なのである。ということで、生徒、保護者のみなさん、ＬＩＭＩＸにきたときは、花粉症で苦しむ私を見て憐れんでいただくとともに、目を細めて見てみると私がディーンフジオカ並みにかっこよく見えるかもしれません。ぜひお試しください。↑こう見えるかもしれません・・・</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 17:15:46 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
