<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【早慶個別指導学院】　〜川口市・蕨市の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://e-soukei.com/</link>
    <copyright>早慶個別指導学院川口校</copyright>
    <description>埼玉県川口市・蕨市にある学習塾･進学塾･個別指導塾『早慶個別指導学院』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>受験生の皆さん最後まで頑張ろう</title>
      <link>http://e-soukei.com/blog-22008/</link>
      <guid>http://e-soukei.com/blog-22008/</guid>
      <description>埼玉県の前期公立入試が終わり、ほっとしている方も多いと思います。受験生の皆さん御家族の皆さん　お疲れさまでした。塾内も一時期のあわただしさがなくなり、少し寂しいような感じです。しかし、2011年度の生徒さん達が続々入会いただいていますので、2011年度の学習年度計画を各教科ごと打ち合わせが待っています。教育要項が変わる時なので、各教科取りこぼしの無い様綿密に計画します。新しい出会いを楽しみにそして、合格を一緒に喜べることを期待して　講師一同がんばります。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 16:07:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しいホームページを開設しました！</title>
      <link>http://e-soukei.com/blog-18559/</link>
      <guid>http://e-soukei.com/blog-18559/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは！新しいホームページを開設しました。随時更新していきますので、ぜひご覧くださいね！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2010 19:04:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学補習・高校受験　:開始:終了　</title>
      <link>http://e-soukei.com/course-detail-5189/</link>
      <guid>http://e-soukei.com/course-detail-5189/</guid>
      <description>■コースシステム　「一貫した指導方針は、ムダがない」その場しのぎの勉強では、あとが続きません。受験という名の試練が最後であろうと、高校、大学まで続くとしても、しっかりとした教育理念がそこに存在しなければ意味がありません。事実、有名校に入学できてもその後、急落してしまう人は多いのです。早慶個別指導学院は、いつ、どの時点でも個別指導の利点を生かし、責任ある指導を行います。それは、中学受験から大学受験まで一貫した教育理念、指導方針があるからです。　早慶個別指導学院の中学生対象の個別指導では、国公立私立内申アップを目指す学校準拠コース、前学年以前復習コース、難関高校受験を目標とするコース及び中高一貫校のレベルアップを目指すコースなど個別指導の利点を生かし、どのような生徒、どのような目標であっても、適切に最大限の効果をもたらすように指導していきます。■授業　「繰り返す」「学習」において「集中する」ことと「継続する」ことはとても大切な要素です。「集中」は、深くものごとを考えるのに必要な環境である。しかし、一度の理解ではなかなか定着しにくく、覚えたこと、理解したことも忘れてしまいがちです。　そこで、その理解をより確実なものにするために、「繰り返す」という行為によって、その思考過程に慣れ親しむことが重要となってくるのです。　早慶個別指導学院の指導は、この点を重視した内容となっています。単にひと通りの授業を行うだけではなく、復習を重視した演習などを折り込んで確実な学力向上を図っていきます。■中間・期末テスト対策　「内申点アップ」近年の高校入試においては、業者テストの撤廃後、調査書の占めるウエイトが非常に高くなりました。公立高校一般入試や私立高校の推薦入試などにおける内申点の重要性は言うまでもありません。さらに公立高校でも推薦入試制度が首都圏全域でほぼ導入されるに至ました。また、埼玉県公立高校入試においては、１年生〜３年生のすべての内申が考慮されることになり、普段の努力の積み重ねが受験に有利に働く環境になりました。　このような状況の中で、実施される「中間/期末テスト」の重要性が再認識され、その対策方法を模索する声が多くなっています。早慶個別指導学院では、通常のコース授業とは別に、中間/期末テスト対策を実施し、特に公立・私立高校入試へ向けての成績向上を狙った対策授業を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 15:02:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はなまる教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://e-soukei.com/course-detail-5195/</link>
      <guid>http://e-soukei.com/course-detail-5195/</guid>
      <description>■中学受験の準備をそろそろ始めたい■将来の高校受験、大学受験に備えたい■勉強を好きになってもらいたい各ご家庭のご要望は様々かと思われます。６〜８才のこの時期にこそ必要なことは、お子さまの「知の器を拡げる（脳力を高める）」ということです。はなまる教室は、それぞれのお子さまが本来持っている”得意の芽・伸びる力”を見つけ育てていくにはどうすれば良いか、という発想から開発された授業を展開する、これまでにない「小学校低学年生のための脳力開発」コースです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 15:41:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マンツーマン中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://e-soukei.com/course-detail-5188/</link>
      <guid>http://e-soukei.com/course-detail-5188/</guid>
      <description>小学校低学年であっても生徒間による学力差や理解力が大きく異なる為、一斉授業ではあまりにも非効率的指導になりがちです。短時間で効果的にしかも生徒一人一人の能力を最大限に伸ばす為には、個別指導に勝るものはないと考えます。また、当学院では科目別プロ専任講師が指導にあたり、お子様の学力や性格を瞬時に判断し、志望校に合った学習をしていきます。なお、難関中学受験を希望される方は、四谷大塚YTnet(土曜日にその週のカリキュラムのテストとテスト直し）への参加もお考えください。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 19:11:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校補習・大学受験　:開始:終了　</title>
      <link>http://e-soukei.com/course-detail-5190/</link>
      <guid>http://e-soukei.com/course-detail-5190/</guid>
      <description>大学の構造改革・入試システムの変更など、大学入試をとりまく環境と社会情勢の変化に伴い、受験生の志向は、いまや「入れる大学」から「将来の目標実現を可能にする環境の整備された大学」の選択へと移り、「第一志望に、どうしても」という傾向はますます強まっています。このような環境の中で、第一志望校合格と大学入学後も役立つ本物の学力の養成をめざし、早慶個別指導学院では、一人ひとりの目標・学力状況に合わせた合理的・効果的な学習を可能にするベスト・カリキュラムシステムを実践しています。 </description>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 19:26:53 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
