<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学習塾のBRIDGE(ブリッジ）　〜宇治市木幡の学習塾・自立型指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/bridge-juku/</link>
    <copyright>学習塾のBRIDGE（ブリッジ）</copyright>
    <description>宇治市木幡の学習塾・自立型指導塾【学習塾のBRIDGE(ブリッジ）】のホームページです。</description>
    <item>
      <title>高校生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-9794/</link>
      <guid>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-9794/</guid>
      <description>●　推薦入試のために内申点をアップしたい。●　自分のペースで学習したい。●　定期試験で常に高得点を取りたい。●　現役合格をしたい。●　漢字検定・英語検定対策がしたい。【教科】　全教科（一教科から選択でます。）【料金】高校一年生：１９，０００円　映像授業一教科＋個別指導　　 週に55分×4回高校二年生：２７，０００円　映像授業二教科＋個別指導　　 週に55分×6回大学受験コース　一教科ごとに　１３，０００円〜ウイングネットの映像授業及び学研プライムゼミ受講可能。東進衛星予備校や代々木ゼミナール出身の余講師の授業が受講でます。現役合格を目指す高校三年生を応援いたします！学校帰りから自習室は使い放題。自分ではなかなかスケジュール管理がでないという生徒のためにStudyPlus　for School　を導入。毎週のプランニング、そして学習履歴の可視化をすることで、生徒と講師が二人三脚となり合格までをサポートいたします。また国公立大学受験パック・私立大学受験パックを設けることで、月の授業料を安く設定しているコースもございます。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:25:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱点克服のための個別指導　19:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-10732/</link>
      <guid>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-10732/</guid>
      <description>新たに個別指導コースを設けました。映像授業で導入部分を受講した後に、先生：生徒＝１：２で徹底的に弱点克服をするためのコースです。授業の流れは　映像授業→個別指導映像授業で導入部分を受講いたします。問題の解説映像だけではなく、内容を説明する授業です。映像授業を受講後、講師が付っりで演習授業を行います。解らないところはすぐに質問がでるので学力の定着が可能です。そしてもう一つのコースは映像授業なしの個別コースです。とにかく復習がしたい生徒にとって映像授業は不安なもの。５５分の二コマ、ずっと講師が隣にいます。教材は学校準拠の教材を使っております。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 21:39:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ANNIE Jr. English　16:00開始17:00終了　水曜日・木曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-10733/</link>
      <guid>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-10733/</guid>
      <description>ANNIE Jr. English始動！小学生のための英会話教室小学生を対象とした英会話教室です。日本語に置すえるのではなく、英語脳をつくります。International Schoolが作ったストラクチャーのため、ネイティブと同じ順序で学ぶため必ず身につます！言語習得には繰り返しが必要です。「聞く→話す→読む→書く」　最も合理的な方法です。外国人の先生とただ一緒に時間を過ごすだけでは英語は身につません。だからこそ、ちんとしたカリュラムを組んだレッスン、これが大切です。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 16:54:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-9720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-9720/</guid>
      <description>【少人数コース】　小学生全学年（一クラス 7人までの授業）■ 算数 計算問題を繰りかえし学習することで基礎学力を身につけます。また、ほとんど子供が苦手となる図形問題やグラフを用いた問題、また高学年生では単位変換の問題の理解を深めます。教材は生徒一人一人のレベルに合わせており、基本的には学校準拠の教材を使用いたしますが、準拠ではない難易度の高いものも用いております。 ■ 国語 漢字テストや短い文章問題の演習を行い、国語力や読解力を身につけます。教材は学校準拠のものを用いますが宿題などでは長文に触れるために別の教材を使用いたします。また、漢字検定試験の準会場に指定されておりますので、漢字検定の対策も行います。 ■ 英語 英語検定試験4級や５級突破を目標に、聞く・書く・読むに必要な単語や文法を中心とした授業を行います。 【映像授業】■ 算数授業を受けた後演習を行い、その解説講義まで受講いたします。また映像授業は何度も繰り返し受講でますので、算数嫌いを克服でます。■ 国語「思考力」「表現力」を身に着けることに重点を置ます。演習を行った後に、その解説授業を受けます。■ 理科・社会暗喫目と思われがちな二教科ですが教科書をちんと理解し、ノートを作成することで整理して理解でます。ノート指導も授業内で徹底いたします。（理科・社会は５年生・６年生のみです。）</description>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 16:54:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-9793/</link>
      <guid>http://jukutown.com/bridge-juku/course-detail-9793/</guid>
      <description>【中学１・２年生】■ 英語学校で使用している教科書の単語や文法を完全理解します。また三年生の時に迎える受験に必要な文法力・単語力を高め、長文読解対策も講習会で行います。さらに英語検定試験を受験し、英検四級・三級合格を目指します。■ 数学計算ミスによる点数の取りこぼしをなくすために、計算力を高めます。文章問題や図形問題ではいかに簡略化し図示すればよいのかを理解させ問題演習により力を定着させます。■ 国語・理科・社会映像授業を多用することにより苦手意識の克服と、試験対策を万全のものとします。また映像授業＋演習で定期試験や受験の時に必要な知識を蓄えています。漢字検定験試を受し漢検３級突破を目指ます。【中学３年生】■ 英語一学期は教科書準拠の勉強をすすめますが、夏講習以降は受験を念頭に入れた受験対策を行います。弱い単元は映像授業を多用し知識の定着を図ります。■ 数学一学期の期末試験が終了した時点から一年・二年の総復習を行います。特に苦手分野を重点的にし、余裕があれば過去の受験問題を解ます。数学が特苦手な生徒は映像授業と BRIDGE 独自の弱点克服演習プリントで学力向上を目指します 。■ 理科・社会・国語三年間で学習する内容をそれぞれ関連づけて学習することで知識の定着を図ります。また、映像授業を使用し冬期講習までに全範囲を終了させ、一月からは入試問題を演習しています。■ 受験対策映像授業普段の教科書レベルの映像授業と異なり、入試に特化した映像授業です。難易度は大く変わりますが偏差値別に受講内容が異なります。こちらは夏以降の受講となります。BRIDGEの特徴はなんといっても圧倒的な演習量にあります。一方的な授業ではなく、受講した内容を演習して学力の定着を図ります。演習＝自習　ではなく、サポートしてくれる講師陣がいますので、わからない問題は即時質問対応いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 16:54:08 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
