<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別進学指導　学研ＣＡＩスクール　たかの台進学ゼミ 　@小平市鷹の台</title>
    <link>http://jukutown.com/kodaira/</link>
    <copyright>学研CAIスクールたかの台進学ゼミ　＠小平市鷹の台</copyright>
    <description>小平市鷹の台の学習塾。恋ヶ窪、小川、新小平、一橋学園、国分寺、東大和の個別指導進学学習塾、中学受験、公立中高一貫校受験、学研ＣＡＩスクールたかの台進学ゼミ</description>
    <item>
      <title>中学のＨ.24新指導要領（新教科書）</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-40171/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-40171/</guid>
      <description>皆様ご存知のように、今年の4月から中学校の教科書は全面的に改訂されます。数学、英語、理科、社会などは質量ともに大幅に内容が変わり、授業時数も増えますがそれ以上に学習内容が増え、生徒さんたちの負担はかなり大きくなるようです。たかの台進学ゼミでは、小平市で採択される新しい教科書に対応した準備が完了しました。今日からでも新教科書の単元に沿った学習が出来ます。早めの学習がよい結果を導いてくれます。既に学習したよく分からなかった単元の復習や重要単元の復習も今のうちに完璧にして、早めに新学年の先手を打ちましょう。とても分かりやすい授業で内申点（5段階評価）アップ、間違いありません。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 18:45:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期の学校の授業</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-30885/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-30885/</guid>
      <description>2学期になると中学校も小学校も授業内容が濃くなってきます。特に中学の場合、1年生の主要5科目は中学らしい授業内容になり、2年生の学習内容は高校入試に必ず出題される重要単元が続々と出てきます。学研CAIスクールたかの台進学ゼミでは、2学期、3学期は特に丁寧に学習する必要がある時期と考え、時間がかかっても確実に理解を深める学習をすることにしています。上位校を狙う生徒さんは、じっくりと問題を解き、その解法をしっかりと身につけ実力を高めていきます。今年から小学校の学習内容が改定され、学習内容が約1.4倍(昨年比)になりました。学校の授業ペースが早くなり、充分に理解しないまま次の単元に入ってしまうケースをよく耳にするようになりました。小学校では基礎学力を養うという観点から考えても憂慮すべきことだと思います。学研CAIスクールたかの台進学ゼミでは、一人一人の学習ペースに合わせたカリキュラムで、理解を深めて実力をつけ、成績を上げて目標校をゲット出来るように、分かりやすく指導をしています。分かりやすい授業を是非一度体験してはいかがですか。スタッフ一同、皆様のご連絡をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 19:40:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格　その（１）</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-20875/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-20875/</guid>
      <description>喜びの声が入ってきました。白梅学園高等学校・東海大学附属菅生学園高等学校合格おめでとう。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 18:48:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試突入です</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-20602/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-20602/</guid>
      <description>こんにちは。いよいよ平成23年度入試が始まります。1月22日私立高校推薦入試1月27日都立高校推薦入試都立推薦入試はなかなか厳しい状況ですが、当スクールからも両日挑戦します。ガンバレ受験生！2月1日私立中学入試2月3日都立中学入試2月10日私立高校一般入試(併願受験)2月23日都立高校入試毎日おそくまで頑張った成果が実るように、先生たちも応援しています。高校では都立志向が相変わらず高く、志望動向も昨年並みが予想されますが、スクール生全員の第一希望合格を祈っています。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 17:37:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鷹の台進学ゼミ合格実績</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-16183/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-16183/</guid>
      <description>今日までたくさんの塾生の合格実績があります。（高校合格実績）東京学芸大附属、都立国立、立川、新宿、八王子東、国分寺、南多摩、武蔵野北、調布北、小金井北、小平、小平南、上水、保谷、田無、府中、東村山西、東村山、片倉、第５商業、早稲田実業、中大附属、中大附属杉並、成蹊、国学院久我山、創価、西武文理、八王子、拓大一、杉並学院、白梅、共立女子、東海大菅生、大成、昭和第一、八王子実践、明大中野八王子、武蔵野女子、工学院大附属など（中学合格実績）早稲田実業、創価、白梅清修、明大中野八王子、東京電機大附属、武蔵野女子など</description>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2010 15:13:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鷹の台進学ゼミ合格実績</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-16182/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-16182/</guid>
      <description>今日までたくさんの塾生の合格実績があります。（高校合格実績）東京学芸大附属、都立国立、立川、新宿、八王子東、国分寺、南多摩、武蔵野北、調布北、小金井北、小平、小平南、上水、保谷、田無、府中、東村山西、東村山、片倉、第５商業、早稲田実業、中大附属、中大附属杉並、成蹊、国学院久我山、創価、西武文理、八王子、拓大一、杉並学院、白梅、共立女子、東海大菅生、大成、昭和第一、八王子実践、明大中野八王子、武蔵野女子、工学院大附属など（中学合格実績）早稲田実業、創価、白梅清修、明大中野八王子、東京電機大附属など</description>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2010 20:33:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机に向かう習慣をつけるには？</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-11099/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-11099/</guid>
      <description>こんにちは。「学習習慣を見つける」特集その１です。今日は「机に向かう習慣をつけるには？」、、、、、私個人の考え方は、自分の学習机に向かう必要は無いと思います。学習机に向かえるなら、理想的です。でも、お母様のそばのテーブル（食卓）で勉強してもいいと思います。今日１日学校であったことや、友達のことなどを聞きながら、お子様は自分のペースで自然に勉強をする、これが意外と学習習慣をつける近道かもしれません。お母様はお子様の勉強内容を事細かに見なくても大丈夫です。意外とちゃんと勉強をするもんですよ。もし、どうしようもない時は、当塾へお越しください。（宣伝でした）</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 17:38:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入退室メールについて</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/blog-11098/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/blog-11098/</guid>
      <description>学研CAIスクール鷹の台進学ゼミでは、お子様が塾に到着した時間、塾から帰宅する時間をお知らせする、安心メールサービスを実施しています。登録をしていただいた携帯に即座にご連絡をさし上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 17:22:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語力アップ速読コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4123/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4123/</guid>
      <description>全ての基礎学力の基となっているのが国語力。「文章を読むのが大の苦手」「とにかく本を読まない」こういったお子さんにとって必要な指導は何でしょうか？このコースではこういった親御さんの悩みにお応えすべく、開設したコースです。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2010 16:58:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生低学年コース　15:00開始19:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4904/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4904/</guid>
      <description>算数は、基礎計算がスムーズに出来るように練習し、もっとも大切な数の概念を理解し、同時に少しづつ応用問題にも挑戦して算数が楽しくなるように学習の習慣をつけていきます。国語は、読書教室とあわせて本の楽しさを知り、文章の内容理解力（読解力）をつけ、音読や漢字練習をして総合的な国語力を身につけていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 20:35:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立中高一貫校受験コース　15:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4908/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4908/</guid>
      <description>立川中等教育学校、南多摩中等教育学校、三鷹中等教育学校、武蔵高等学校附属中学校、大泉高等学校附属中学校などに合格するためのコースです。都立中高一貫校は、二つのタイプがあり、中等教育学校と高等学校附属中学校です。入試傾向には違いがあります。当塾では目標校に合わせた的確な指導で合格を勝ち取っています。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2010 15:57:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関高校受験対策コース　16:00開始21:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4928/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4928/</guid>
      <description>都立国立高校、立川高校、武蔵高校、国分寺高校、中大附属高校、中大附属杉並高校、創価高校などの公立、私立難関高校の合格を目指します。英語語彙力強化や高難易度の計算力の強化など基礎的分野を徹底し、目標校入試傾向にあわせた学習で、数々の合格実績があります。英語では長文読解力の強化、単語や文章書き換え問題の解法演習、数学は各高校の出題傾向に合った総合的な応用力を養い、１ランク高い問題解法練習を積み入試に備えます。国語は長文問題の解法演習を繰り返し実力をつけ入試に備えます。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 16:49:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験合格コース　16:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日、土曜日も有</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4927/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4927/</guid>
      <description>主に都立高校受験を目標にしています。基礎学力から応用力を養い都立共通問題を解く力をつけます。特に英単語の語彙力の強化、計算時のケアレスミス防止など小さなミスを未然に防ぎ得点力のアップを図ります。また英語長文読解講座（グループ授業）を設け、万全の入試体制をとっています。もちろん定期試験対策も２週間前から実施し内申点アップにも取り組んでいます。当塾では人気コースで、多摩地区だけでなく、都区内の都立高校にも合格しています。あるお母様からこんな声を頂きました。「中３の４月から塾に通わせました。それまでは何でこんな所を間違えるの？といった事がしょっちゅうでした。塾に入りそれが無くなり、夏休み前には点数が上がり、１ランク上の学校を考えました。受験の前は不安になりましたが、希望の高校に合格しました。振り返ればもっと前に塾に入れておけば安心して受験ができたかも、、、もう１ランク上でも合格したかも、、、」うれしい声でした。有難うございました。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 18:44:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイペース中学受験コース　15:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4907/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4907/</guid>
      <description>大手塾のように一斉の詰め込み授業はありません。個別対応なので講師の説明を聞いて、常に分かってから先に進む。まさしくマイペースで受験学習をします。そのため残念ながら難関中学の受験には向かないかもしれません。しかし確実に学力がつくので、中堅中学、上位校受験には十分に対応しています。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:19:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生内申アップコース　16:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日（定期テスト対策は土曜日有）</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4926/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4926/</guid>
      <description>小平市立第４中学校、第５中学校、国分寺市立第５中学校、立川市立第９中学校の授業に密着し誰にでも分かりやすく、学力レベルに合わせた内容で授業を進めています。学校の復習はもちろん予習をして、学校授業の完全理解をメインに考え更に応用発展問題までチャレンジしています。「定期試験対策」は、個別に主要科目の対策問題を用意し２週間前からは試験対策授業を平日及び土曜日も行い内申点のアップを図っています。「平常授業」では通常授業の他に、英語の音読書写、数学の基礎計算を毎回行い、テスト時のケアレスミスの防止、基礎学力の充実を図っています。（この泥臭い授業で大部分の生徒の点数が１５〜３８点アップしました）塾生のIさんから「中１の時は、何もしないで４，５（評定）がとれたので中学は簡単と思っていました。中１の３学期に平均点になりどの科目も３になっていました。お母さんから塾を勧められ入りました。その時は中２でしたが、中１の内容がよく分からずびっくりしました。すぐに分かるようになり、英語の音読や数学の計算でミスが無くなり、中２もわかるようになりました。今は４と少し３ですが、塾の授業が分かりやすく、もうすぐ５が狙えるので塾が楽しくなりました。」とコメントを頂きました。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:21:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生学力アップコース　15:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4906/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4906/</guid>
      <description>小学校の授業をお子さんの理解度の合わせて完璧に補習をします。ベテラン塾講師と学研の開発した学習ソフトの併用で、重要単元は特に時間をかけ、補習から発展問題の先取り学習（予習）まで分かりやすく対応しています。塾の授業が分かりやすいので、学校ではいつも手を上げることができる。そしてお子さんたちは先生から褒められるので、とても評判になっています。学校の単元テストで５０〜６０点位の得点だったお子さんが今では９０〜１００点をいつも取れるようになりました。基本的に分かりやすい事が、お子さんの学力向上に直結しています。私たちは「分かりやすい」という事に努力を惜しみません。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:22:19 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
