<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>あすみが丘プロダクティブ　【県認可　千葉学習塾協同組合加盟優良塾】</title>
    <link>http://jukutown.com/asumigaoka/</link>
    <copyright>あすみが丘プロダクティブ</copyright>
    <description>あすみが丘プロダクティブは、千葉市緑区にある学習塾です。ミラクル個別指導で一人ひとりにあった指導を行っています。</description>
    <item>
      <title>紀元前はB.C. 紀元後はA.D.</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-114730/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-114730/</guid>
      <description>　B.C.はBeforeChristとすぐおぼえられますが、A.D.のAnnoDominiなんて覚えてられませんよね。でも、A.D.を覚えるのなら、「B.C.の前と後（の文字）」と覚えておけばいいですね。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 15:29:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語特別講座終了しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-114381/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-114381/</guid>
      <description>「あすプロ」では、夏期講座で中３生向けに国語特別講座を１０時間かけて行っています。国語特別講座の内容は、説明文、小説の読解技法を学び、古文漢文の基礎を習得することです。今日は最終日で、講座についての感想文を書いてもらいましたので、いくつか紹介したいと思います。「漢文ではイマイチ理解できなかったレ点や一二点の使い方がわかるようになりました。読解問題では、今まで気にしていなかった、接続詞のそれぞれの役割がしっかりと理解でき、読解問題が解きやすくなりました。また、筆者の言いたいことやそれぞれの段落でどんな事をいっているのかとか、その文の主述は何かという設問に対する解き方がわかるようになりました。」「古文が少し読めるようになりました。また、漢文のレ点や一二点がわかるようになりました。読解問題では、接続詞を覚えることができるようになりました。前は順接や逆接の接続詞などわかりませんでしたが、わかるようになりました。選択肢の問題はほとんど勘で答えていたけれど、問題文をよく読むことで解けることがわかりました。」「今までは、説明文の読解問題など、なにをすればいいかわからなく、途中であきらめることがほとんどでしたが、今回の講座で指示語をとらえること、接続詞を押さえること、同義反復を追いかけることなどを学び、今までより国語の長文問題が解きやすくなったのかなと思います。」国語読解講座は１０月から続きを行います。興味のある方は塾（電話（０４３）２０５−６８８１）へご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 13:35:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大椎中３年M.Kくん、5科目３３０点台から３８０点台へ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113120/</guid>
      <description>M.Kくんは中学１年生の３月に「あすプロ」に入塾しました。中２の間は定期テストの点数はあまり伸びない状態が続いていましたが、中3になって高校入試が見えてきて、少し気持ちが変わってきたようです。今回６月の定期テストでは前回の３３０点台から３８０点台へと５０点以上の上昇を達成しました。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大椎中３年S.Mくんは、5科目５０点超の上昇！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113119/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113119/</guid>
      <description>S.Mくんは小学生の時から「あすプロ」に通っています。サッカーが大好きで勉強は塾でやるだけ、といったようすで、定期テストの成績もいまひとつ。しかし、中3になって高校入試が見えてきて、少しやる気が出てきたようです。今回６月の定期テストでは前回と比べて５０点以上の上昇を達成し、英検にも合格。塾の勉強がなんとなく楽しそうです。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:23:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検対策講座受講者は全員英検合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113117/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113117/</guid>
      <description>今回６月３日の英検を受けた塾生は数か月前から英検対策を行ってきました。とくに３級受検者は新しく英作文が始まったので、その対策を１週間前から行いました。その結果。今回はなんと全員英検合格というすばらしい結果を達成することができました！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:22:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大網高校１年N.Iくん、定期テスト数学Iで８８点！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113116/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113116/</guid>
      <description>中学３年生から「あすプロ」に通っているN.Iくん。高校入試までは、あまり成績の伸びが見られませんでしたが、計算力はついていたようです。高校に入ってすぐの定期テストで数学Iでなんと８８点！パソコンの解説を聞いて自分で進める学習が効果的なようです。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:21:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土気高校３年M.Nくん、学年順位３１１位からついに５０位に！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113115/</guid>
      <description>M.Nくんは高校1年生で「あすプロ」に入塾しました。高校入学すぐの定期テストでは３２２人中３１１位という散々な結果でしたが、入塾してから１９５位、２年生で１２９位と上昇し、３年の今回の定期テストではなんと５０位という素晴らしい結果の報告をくれました！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:15:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越智中１年T.Kくん、定期テスト数学で８６点！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113114/</guid>
      <description>T.Kくんは、中1から「あすプロ」に来ています。今回は初めての定期テストでしたが、数学でみごと８６点を達成しました。越智中の定期テストでは昨年数学１００点をとった生徒もいます！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:12:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越智中K.Kくん、数学１０点台から９０点台へ！彼の勉強法は</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113113/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-113113/</guid>
      <description>これはすごい！越智中K.Kくん、数学１０点台から９０点台へ！彼の勉強法は．．．徹底的に計算練習をしたことです。K.Kくんは、学校の先取りをする２コマの授業のほかに、１コマ計算のコマをとりました。その１コマでは、小学校の計算問題から徹底的に復習しました。彼は、とくに分数計算が苦手でした。とにかく、分数のかけ算で通分をしたり、分母どうしを約分したりしていました。「あすプロ」では中学生の入塾希望者には全員「算数計算チェックテスト」を受けてもらいます。そして、算数計算の苦手分野から始め、中学数学の計算練習までじっくりと進めていきます。その時にきっちりと段階をふんで着実に計算をする練習をすることが重要です。百ます計算をしっかりと行いました。一時期話題になった百ます計算ですが、最近はあまり聞かなくなりました。しかし、「あすプロ」では十年以上この百ます計算を続けています。入塾してくる生徒の計算をみていると、意外にも九九の計算や繰り上がり、繰り下がりで計算ミスをする生徒が多いです。百ます計算は単純なたしざん、ひきざん、かけざん、わりざんの練習ですが、この計算を繰り返し行うことにより、単純な九九の計算や繰り上がり、繰り下がりのミスがなくなるということも大きな効果のようです。さらに、学校の先取りをする数学の授業では「あすプロ」独自の計算セグメンテーション・テクニックを実践！単純な計算問題はできるのに、複雑な計算問題ができないのは、計算問題を一度に頭の中でやろうとするからです。複雑な計算問題は計算プロセスをセグメントにわけ、一つ一つのセグメントを確実に処理をする。それを積み重ねれば。計算問題は間違いなく解くことができるようになります。例えば、この６月に大椎中２年の定期テストにでた、ｘ２ｙ÷（−２ｘｙ）÷３ｙ２の計算はわり算はかけ算になおす全体の＋−をきめる約分をする、といった手順に分けて、一つ一つの手順をしっかりと確認しながら行えば間違いません。これを、いきなり約分しようとして間違う人が多いようです。「あすプロ」では答えが合っていても、この手順をちゃんと行わないとやり直しをするように指導しています。なお、この計算セグメンテーション・テクニックは、例にあげた文字式の乗除の計算だけではなく、正負の数の計算、因数分解、方程式、連立方程式の文章題といったさまざまな計算分野に適用されます。そして、K．Kくんはこの計算セグメンテーション・テクニックを着実に身につけ実践することにより、数学９０点台という結果を達成することができたのです。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:57:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月１３日新聞検定を行いました</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-111809/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-111809/</guid>
      <description>１３日は新聞検定を行いました。新聞検定というのは、千葉学習塾協同組合が主催している「新聞を使った検定試験」で、実際の新聞を使って問題を解く検定試験です。この２月に文部科学省が発表した小中学校の学習指導要領案にも、国語や社会で新聞を活用することが盛り込まれています。新聞は正しい情報を得るための大事な手段であり、その活用が生きるための重要な要素であると考えられているわけです。新聞検定は今年で第6回目になりますが、「あすプロ」では塾生全員が受検しています。</description>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 22:19:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期入試の予想があたりました</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-109456/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-109456/</guid>
      <description>「あすプロ」では、後期対策は後期の過去問をやってその解説を行います。直前の過去問からは入試に出ないので、今年は平成２５年と２６年の過去問を行いました。すると．．．社会では地理の問題（大問２の（２））で平成２５年に出た択捉島を答えさせる問題が出ました。理科では、生物の問題（大問５）で、動脈は壁が厚く弾力がある、（静脈には弁がある、）とか、肝臓はアンモニアを無害な尿素に変え、尿素は腎臓から排出されるといった内容はやはり平成２５年の問題に出ています。ここは詳しく解説したので、できていたようです。なお、歴史では豊臣秀吉から徳川家康が出ると予想していましたが、大名で譜代（大名）を答えさせる問題がでました。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 19:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期入試平均点と各高校の合格ライン予想</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-108954/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-108954/</guid>
      <description>２月１４日の毎日新聞に、県教委の出題方針として、各科目の予想平均点がのっています。それによると、国語が５５から６０、数学が５５から６０、英語が５０から５５、理科が５５から６０、社会が５０から５５で、５科目２６５から２９０ということになります。昨年平均（２５７．５）よりかなり上昇すると考えられます。なお、あすみが丘プロダクティブには千葉学習塾協同組合からマル秘の予想データが来ています。また、組合塾間で各高校の合格ラインの情報交換を行っています。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 23:04:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葉の師管と道管、どちらが上？</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-108346/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-108346/</guid>
      <description>植物の葉のつくり。葉の維管束は表側（上側）が道管、裏側（下側）が師管。問題集などで、茎の維管束はよく出題されていますが、葉の維管束はあまり出題されていません。ところが、これは、１月のV模擬に出ました。そこで、この覚え方：「葉の維管束覚えないといけない！どうしよう！（道師葉とタテ書きします）」</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 22:32:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末の徹夜特訓を終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-107505/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-107505/</guid>
      <description>「あすプロ」では、年末の１２月３０日から３１日かけて徹夜特訓を行いました。今回は歴史年表の暗記や不規則動詞の暗記、英単語の暗記が課題でしたが、すべてを達成することができずに、朝９時を迎えてしまった生徒もいましたが、みんないい体験をしたと感想を書いてくれました。いくつかの感想文を紹介します。「ぼくは徹夜特訓は初めて参加しました。それに加えてぼくは徹夜はやったことがなかったので大変でした。．．．今回の徹夜特訓は今まで一番がんばったので、いつもこれくらいの勉強をするようにこころがけようと思いました。」「ぼくは徹夜特訓を受けて、強い忍耐力とあきらめないことの大切さと、そして学力をもっと高めることができました。．．．もしもまた機会があれば、参加したいと思います。「ぼくは徹夜特訓を受けて、勉強のたいへんさを知りました。．．．課題をすべて終わらせることはできませんでしたが、苦手な英単語が覚えられるようになったので、この経験を忘れません。また、ぼくは今日学んだことを生かして高校受験につなげていきたいと思っています。」</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 20:14:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校過去問演習始まりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-107503/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-107503/</guid>
      <description>「あすプロ」では、１２月１８日より公立高校の過去問演習を開始し、２３日にはその過去問の解説を行いました。冬期講習では過去問３年分をやり、その解説を行いました。公立高校入試については、千葉県の教育委員会が毎年入試結果をホームページで公開しています。そこには、５年間の5科目の平均点や、年度の試験の各問題についての正答率、無答率が公開されています。過去問解説では、塾生に自分の間違った問題がどれだけの正答率だったか確認してもらい、高い正答率なのに間違ったものについては、間違いの原因を検討し、次回の過去問演習で間違わないようにと指導します。逆に、正答率の低いもの、例えば２０％以下の正答率のものについては、時間をかけず、場合によっては捨てて、正答率の高いものを確実にとるように指導します。「あすプロ」ではこの入試結果の資料を平成１６年より保管しています。今年は１、２月に６年分、冬期講習と合わせて９年分やる予定です。一方、「あすプロ」には各高校ごとの各年度の合格最低点のめやす一覧があります。過去問演習で弱点補強をするだけではなく、その年度の各生徒の得点と各生徒の志望校の合格最低点とを比較して、合格可能性を判定します。過去問演習は９回行うので、合格判定は９回行うことになります。これにより、よりきめの細かい合格判定ができるのです。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 20:07:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文講座で「高校の志望動機」、志望校合格へのやる気をアップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-106726/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-106726/</guid>
      <description>「あすプロ」では秋から土曜日に「国語特訓」をやっています。そこで、生徒は毎週４００字の作文を書いてきました。「中学生活の思い出」から「高校生活への期待」「将来の夢」といった内容について書き、前回は「公立高校の志望動機」そして今週は「私立高校の志望動機」を書きました。作文は「慣れること」が重要です。最初は作文に時間のかかった生徒も何回か書いていくうちに速く書けるようになり、また、最初は乱暴な字を書いていた生徒もだんだんとていねいな字を書くようになりました。そして志望校の「志望動機」を書くことにより、自分の志望校に対する思いを確認することができ、冬期講習からの過去問演習で間違ったところの弱点補強をしながら、志望校合格へと進めていきます！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 23:10:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>憲法第何条の覚え方</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-106091/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-106091/</guid>
      <description>憲法の条文のうち、入試に出そうな条文の覚え方を作ってみました「第何条は○○」第9条戦争放棄：苦しい戦争、放棄する第11条基本的人権：いいか、基本的人権はな．．．第13条個人の尊重：勇んで尊重！個人の尊重！第14条法の下の平等：意識して！法の下では平等だ第23条学問の自由：兄さん、学問は自由だよ第25条生存権：にこっと生きるぞ！生存権第26条教育を受ける権利：二浪するぞ、教育を受ける権利だ第27条勤労の権利：次男に働く権利あり（長男にもある！）第96条憲法改正：苦労してやっと憲法改正だ！「○○は第何条」戦争放棄第9条：戦争は苦しい！（やめよう！）基本的人権第11条：基本的人権は、いい個人の尊重第13条：個人の尊重！勇んで尊重！ 法の下の平等第14条：平等権を意識する学問の自由第23条：学問は自由だよ、兄さん生存権第25条：生きるぞ！にこっと、生存権教育を受ける権利第26条：教育を受ける権利だ、二浪するぞ、勤労の権利第27条：働く権利は次男にあり（長男にもある！）憲法改正第96条：憲法改正、苦労する！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 15:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生の平均授業時間が週２０時間超！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-105703/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-105703/</guid>
      <description>「あすプロ」では週６時間以上は月謝が定額（２９５００円）になります。通常授業のコマは週２０時間あるのですが、部活が終わり、９月くらいから週２０時間フルでとる生徒が出てきました。１０月にはほとんどの生徒が週２０時間をとるようになり、さらに、土曜日には国語特訓、理社特訓があるので、現在、中3生平均でも勉強時間は週２０時間を超えています。このように、「あすプロ」の中3生は、塾でしっかりと勉強しています。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:01:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検２次対策</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-105702/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-105702/</guid>
      <description>１１月６日に英検2次試験がありましたが、「あすプロ」では二人の中3生が３級の２次試験を受けました。二人はそれに向けて「あすプロ」の対策講座を受けました。２次試験は、４，５行の文章と１枚の絵を書いたカードからの質問と自分の意見を問う質問に答えます。初めは二人ともまったく歯がたたないといった様子でしたが、回をかさねるごとにその要領がわかるようになり、試験前日の第8回めの講座では、「まず大丈夫だろう」というレベルになって２次試験を受けることができました。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 12:52:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土気高２年M.Nくん、３１０位から７７位へ２３０人超躍進！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-105701/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-105701/</guid>
      <description>現在土気高校２年のM.N君はなんとか土気高校に入学したものの、１年の１学期の中間テストでは３２２人中３１０位と散々な成績でした。そこで、「あすプロ」に通い始めたところ、１学期末で２６９位、２学期中間で１９５位と順調に順位を上げ、２年の１学期中間テストではなんと、学年で１２９位！そして今回の定期テストではなんと７７位！２３０人以上のごぼう抜きを達成しました！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 12:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やったね、越智中１年R.Oくん、数学で１００点満点！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104831/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104831/</guid>
      <description>「あすプロ」の数学をちゃんとやっておれば、数学で高得点がとれるようになります。過去には数学が２０点から９５点に上昇した生徒もいます。また、１，２年に一人二人、数学や理科で１００点満点をとる生徒が出ます。今回は越智中１年のR.O君が数学１００点満点を達成しました！「塾で同じような問題をやったので、全部できたらしいんです。塾で解いていた時、最初は間違ってばかりしていたけれど、間違ったところを何度も繰り返しやっていくうちに、できるようになったんだって。嬉しくて大学生の兄ちゃんに１００点の解答の写メを送ったらしいんです。」面談で、おかあさんもうれしそうです。R.Oくん、よかったね。おめでとう！</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 21:17:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平安京を造ったのは誰？</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104780/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104780/</guid>
      <description>平安京ができたのは、７９４年。これは「鳴くよウグイス平安京」で覚えるのはほとんどみんな知っています。では、その平安京を造ったのは？それは、桓武（かんむ）天皇です。その覚えかた：「鳴くよウグイス平安京、造った天皇、感無量」</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 17:23:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導塾でも、家庭教師をつけても、だめでしたが．．．</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104580/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104580/</guid>
      <description>個別指導塾に行っても、家庭教師をつけても、成績の上がらなかったD.Sくん。ミラクル個別指導でついに１１５点アップ！　現在誉田中３年のD.Sくんは、中２の秋に「あすプロ」に入塾しました。入塾前の面談でおかあさまから「いままで、個別指導塾に行ったり、家庭教師をつけたのですが、まったく成績が伸びなかった」とのことでした。よく聞くと、個別指導の先生も家庭教師も、教えてばかりでほとんど演習がなく、わからないまま授業が進むので、まったく頭に入らない、という様子でした。ミラクル個別指導では、先生はほとんど教えません。先生が教えるのは、生徒が質問した時だけ。そして、ほとんどの時間は演習を進めます。わからないところについての説明を聞き、演習問題で間違ったところを徹底的にやっていくことで、実力が養われるのです。それは、「あすプロ」の今までの生徒の成績が証明しています。例えば、入塾前の数学の得点が２０点だった生徒が９５点をとるようになった（彼は5科目で１９０点台から４１０点台まで上昇しました）という生徒もいます。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 18:56:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面談で感動しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104579/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-104579/</guid>
      <description>「あすプロ」では定期テストが終わると保護者面談をします。定期テストの結果をもとに、これからの勉強方法をお話しするためです。その時に、同時に保護者の方から生徒のいろいろな様子をお聞きします。誉田中３年のN.Tくんは、今年の夏から「あすプロ」に通い始めました。誉田から土気は一駅ですが、電車でも５分、道路だと６kmくらいあります。「あるとき、定期を忘れたらしくて、走って行ったらしいんです。先生には遅れてご迷惑をおかけしてしまい、申し訳ありませんでした。」おかあさんはあくまでも低姿勢です。でも、定期券を忘れるのはまずいけれど、そこで、６ｋｍを走って塾に来たのはすばらしい。そこまでして、塾で勉強しようとやってくるN.Tくんに塾長は感動しました。（ちなみに、Ｎ.Tくんは今、塾で毎週２０時間勉強をしています。「あすプロ」では週６コマ以上は定額なので、週６コマの月謝で週２０コマ勉強できるのです！）これからも一緒にがんばろう！</description>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 18:28:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時差の問題</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103639/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103639/</guid>
      <description>時差の問題を解説しました。地理の教科書ではこのように説明されています。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/P0VfRnAyLSk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;しかし、これではわかりづらいので、「あすプロ」では、このように解説しています。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YlGdEP6Vytg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;なお、千葉県の公立高校の入試では、平成１４年、２０年、２４年に時差の問題が出ています。「あすプロ」では、この解説もビデオで見ることができます。、</description>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 17:49:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本の気候区分と雨温図</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103628/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103628/</guid>
      <description>日本の気候区分と雨温図を結びつける解説をYouTubeにアップしました。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/II6JSFUXSic&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 17:15:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ゴロで覚える中学歴史」</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103600/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103600/</guid>
      <description>私の記憶法、といっていますが、多くは「ゴロ合わせ」です。たとえば、江戸時代の３大改革、「享保の改革、寛政の改革、天保の改革」を覚えるのに、「今日は寒天」と覚えたり、その中心人物、徳川吉宗、松平定信、水野忠邦を覚えるのに、「吉野家と松屋で水飲んだ」と覚えるように言っています。ですから、本屋で「ゴロで覚える中学歴史」という本を見つけた時には、即購入し、中３生に見せました。生徒たちは、ちょうど定期テスト前だったので、社会の歴史のテスト範囲を読んでいましたが、「これは面白い！」「覚えやすい！」と、とても好評でした。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 15:17:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策始まっています</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103026/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103026/</guid>
      <description>　「あすプロ」では、８月１７日から通常授業が始まっています。みんなの中学は９月上旬に定期テストがあるので、テスト範囲を終了した生徒から定期テスト対策を始めています。「あすプロ」では通常授業以外の時間にテスト対策のコマをとることができます。定期テストまでは、土日も塾で勉強できます。１コマ５００円なので、２０コマ、３０コマとってテスト対策の勉強を頑張っている生徒もいます。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 18:33:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速算法講座で計算が楽しくなりました</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103025/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-103025/</guid>
      <description>４月に２回にわけて行う予定だった「速算法講座」ですが、４月の第2回目の予定日にほとんどの生徒が参加できなかったため、21日（日）に第2回を行いました。　速算法講座では、たとえば２５ｘ２５＝６２５、７５ｘ７５＝５６２５といった計算が一瞬でできるようになります。また、写真のような問題では、円錐の側面積を一瞬で出すことができるようになります。ちなみに、速算法講座を受けた生徒で、この４問の側面積を５秒で計算した生徒がいます。実は中心角もカンタンに求めることができます。　最後に感想文を書いてもらったので、いくつか紹介します。「今まで計算はすごく遅く、一問解くのにも時間がかかり、最後の見直しができませんでした。しかし今回の速算法講座で、より速くできるようになったので、数学の点数アップをめざしたいと思います。・・・今までわからなかったところが解けたときは、うれしかったし、すっきりしました。」「この速算法講座を受けてから、苦手で嫌いだった計算問題がとっても大好きになりました。･･･今日の速算法講座で身につけたさまざまなことを生かして、たくさんの問題を解いていきたいと思います。」「スイスイ計算ができるようになり、計算が楽しくなってきました。」「学校じゃ教えてくれないことを、しっかりと教えてくれて、いろんな問題がやりやすくなって、とてもよかったです。」　計算が速くできるようになると、計算が好きになるんですね。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 18:40:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>記憶法入門講座　楽しく覚えて、成績アップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-102322/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-102322/</guid>
      <description>７月２３日（土）に記憶法入門講座を行いました。まず最初に、世界で一番長い英単語（４５文字）の暗記。中にはいきなり３７文字の書き出しをした生徒もいましたが、ほかは２３，１５，８，２となかなか書き出しは難しい様子。ところが、記憶法を使って再度書き出しをすると、最高は４４文字の書き出しを達成！ほかの生徒も、４０，３０，３０，２６の書き出しを達成！最初の書き出しの文字数を合計すると８５文字で、あとの書き出しの文字数の合計は１７０文字ですから、ちょうど２倍の書き出しを達成したことになります。記憶法講座の内容は写真にあるとおり、まず、ワタナベ式記憶術を紹介し、そのあと、私の記憶法を紹介します。その中には、基礎結合法と連想結合法を使って、寿限無を覚えたり、変換記憶法と基礎結合法を使って国会の仕事を覚えたりします。この写真は国会の仕事法律の制定予算の審議・議決内閣総理大臣の指名条約の承認憲法改正発議国政調査権弾劾裁判所の設置、を暗記し、生徒が覚えた項目を白板に記入しているところです。もちろん、みんな国会の仕事７つを暗記できました。ワタナベ式記憶法の紹介の後は、私の記憶法「意味づけ、ルールづけ、連想づけ」を使って覚える、というのを、いくつかの例をあげて紹介しました。例えば「連想づけ」の例として、「犬養首相」と「五・一五事件」を結び付けるのに、「犬養」→「犬」→「犬の舌は赤い」→「赤い春の果物は？」→「イチゴ」→「五・一五事件」と結び付けると覚えやすい、と紹介すると、「先生、すごい！もっとないの？」「ほかにもいっぱいあるけれど、秋の理社特訓で紹介するから、秋の理社特訓に必ず出席するんだよ」と、宣伝になってしまいましたが、３時間の講座があっという間で、和気あいあいと楽しい雰囲気で進めることができました。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 21:40:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河合塾模試の英語のリスニングで9割超！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-101911/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-101911/</guid>
      <description>中学生の時から「あすプロ」に通っているY.Kさん、高校生になっても、英検対策などで「あすプロ」に通っていましたが、大学受験にあたり、どうしてもW大学の国際教養学科に行きたいと浪人を決め、「あすプロ」に勉強方法について相談に来ました。過去問の様子をみると、どうも長文を読むのが遅い様子。そこで、週１回英会話に来ているイギリス人の先生と過去問、そしてCNNのダイジェスト記事を一緒に勉強することになりました。毎週マンツーマンでの英語トレーニングの結果、「６月の河合塾の模試では、英語のリスニングの筆記試験が満点、マークシートの試験は９割とれました」と、嬉しい報告をしてくれました。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 17:49:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これはすごい！土気高２年M．N君、１８０人ごぼう抜き！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-101516/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-101516/</guid>
      <description>現在土気高校２年のM．N君はなんとか土気高校に入学したものの、１学期の中間テストでは３２２人中３１０位と散々な成績でした。そこで、「あすプロ」に通い始めたところ、１学期期末で２６９位、２学期中間で１９５位と順調に順位を上げ、２年の最初の定期テストではなんと、学年で１２９位！なんと、１８０人以上のごぼう抜きを達成しました！</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 19:05:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岩倉ともみん、むっちゃん、じゅっちゃん</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-100582/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-100582/</guid>
      <description>これは、記憶法の話ではないかもしれませんが．．．明治の最初のころ、岩倉具視を中心とした岩倉使節団が欧米を訪問しました。岩倉使節団の目的の一つが幕末に幕府が結んだ不平等条約の改正にありました。さて、この話を私が始めた時、「岩倉具視の．．．」と言ったとたん、ある生徒が「先生、今、岩倉ともみんって言ったよね！」「岩倉ともみん！面白い！」「岩倉ともみん！かわいい！」と教室じゅうが大騒ぎ！私は不本意ながら「では、岩倉ともみんの使節団が改正しようとしたのは、領事裁判権の撤廃と関税自主権の回復だったのだけれども、」と続け、「領事裁判権の撤廃は陸奥宗光が外務大臣だったとき、また、関税自主権の回復は小村寿太郎が外務大臣だったときに実現されたんだよ。」「じゃあ、領事裁判権の撤廃は『むっちゃん』がやったんだね！」「関税自主権の回復は『じゅっちゃん』だね！」「むっちゃん、じゅっちゃん。面白い！」と、ここでも大騒ぎ！ところが、今年2016年２月の千葉県公立高校の前期入試で、領事裁判権を撤廃した時の外務大臣の名前を書かせる問題がでたのです！そして、「あすプロ」の塾生は全員書けた、と言っていました。ただし、全員「むつむねみつ」とひらがなで書いたとのことです(^_^;)。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 21:01:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誉田中Ｓくん、定期テスト５科目で７９点アップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-100581/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-100581/</guid>
      <description>　現在誉田中３年のＳくんは、中２の１１月に「あすプロ」に入塾しました。入塾前の面談でおかあさまから「今まで個別指導塾に行かせたり、家庭教師をつかせたのですが、全然勉強せず、成績もさがりっぱなしでした。どうも、勉強が長続きしないようなんです。」よく聞くと、個別指導塾の先生も家庭教師も説明ばかりして、その説明がわからないまま進んでいたので、結局時間をかけても何も身につかなかった、といった様子でした。「あすプロ」では、生徒は、まず教材の解説を読み、問題を解き、わからないところがあれば、先生に質問をします。そこで初めて先生が解説をします。生徒は自分がわからないところを説明してもらえるので、熱心に聴くし、だから学習内容が身につくのです。Ｓくんは、時々ねむそうになりますが、ちゃんと週８時間塾で勉強し、定期テスト前には塾の課題をしっかりやった結果、５科目で７９点アップという好成績を達成することができました。テスト後の「振り返りシート」でおかあさんから「前回まで右肩さがりだった成績が、今回初めて点数が上がり．．．」とのコメントをいただきました。（写真）</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 20:41:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土気高校１年M.Nくん、１１５人ごぼう抜き！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-95169/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-95169/</guid>
      <description>現在土気高校１年生のM.N君は、今年の夏から「あすプロ」に入塾しました。夏期講習では、英語以外の科目、つまり、数学、国語、化学、生物について勉強の進め方を話し合いました。そして、９月からは週６コマ「あすプロ」に来てその勉強を進め、さらに、定期テスト前には「テスト対策授業」を追加でとって勉強した結果、１学期期末テストと２学期中間テストの順位を比べると、なんと７４位上昇！１学期中間テストと比べるとなんと１１５位の上昇！という素晴らしい結果を達成しました。本人いわく「『あすプロ』は、オレの錆びついていたナイフを研ぎ澄ましてくれた」のだそうです。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 21:46:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扇形の面積の計算</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92882/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92882/</guid>
      <description>動画を作りました&lt;iframe width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/wP1DeRwBpTQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 16:50:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１の位が５の数の累乗の計算</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92623/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92623/</guid>
      <description>かつて「インド式計算」というものが話題になりました。この計算方法を使うと２けたｘ２けたの計算がカンタンにできてしまう、というものです。その計算方法の一つに「１の位の数字の合計が１０になり、かつ１０の位が同じ２数のかけ算は、（１０の位の数）ｘ（１０の位の数＋１）を計算して書き、そのあとに、１の位の数のかけ算の計算結果を書けばよい」というものがあります。例えば、３４ｘ３６は３ｘ４＝１２を書き、そのあとに、４ｘ６＝２４を書いた、１２２４が答えになります。１の位が５の数の累乗は、１の位の合計が５＋５＝１０となり、１０の位の数は同じなので、この計算方法が使えます。たとえば、２５ｘ２５は２ｘ３＝６を書き、５ｘ５＝２５を書いた６２５が答えになります。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 15:43:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>裸子植物とコケ植物</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92622/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92622/</guid>
      <description>裸子植物は、マツ、スギ、イチョウ、ソテツ→裸（はだか）は、まずいぞコケ植物には維管束がない→こけては、いかんなし（こけては、いけない）：コケは維管（束）なしコケ植物には根・茎・葉の区別がない→コケ植物には根がなく、仮根（かこん）があることから、根がない、茎も葉もない、と覚える＊コケ植物の仮根とは、それが「土の中から水分や養分を吸い上げる」という根本来の機能をもっていないので、仮根といいますコケ植物には仮根がある→コケて、禍根を残すなしっかり勉強しようね。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 15:42:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>円錐の表面積３問をたった３２秒で解きました！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92393/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92393/</guid>
      <description>８月の１６日と２３日に速算講座をやりました。その後半で扇形の弧の長さや面積、中心核の計算をやり、最後に「円錐」の表面積の問題をいくつか解きました。が、下記の写真の問題３問をＵ君はなんと３２秒で計算しました！最後に感想文を書いてもらいましたが、「僕は数学がきらいでしたが、（この講座に参加して）少しだけ数学が好きになったような気がします。」「数学はこれほど楽しいものだと知れて良かったです。」といったような感想が多かったです。速算法の内容については、これからすこしずつ紹介していこうと思っています。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 17:34:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面積の広い国と人口の多い国</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92388/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-92388/</guid>
      <description>面積の広い国は、ロシア、カナダ、中国、アメリカ合衆国、ブラジル。人口の多い国は、中国、インド、アメリカ合衆国、インドネシア、ブラジル、ですね。これらを覚えるのに、頭文字をならべて「ロカチアブ」「チイアイブ」と覚えようとしてもなかなか覚えられないですね。面積の広い国は「廊下、注意！あぶない」と意味付けをして覚えると覚えやすいですね。また、人口の多い国は「チイ、アイ、ブー」または「チュウイ、アーイ、ブー」と口調で覚えると覚えやすいのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 17:12:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>示準化石の覚え方</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-91583/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-91583/</guid>
      <description>大椎中学の３年生が実力テストの話をしていました。「フズリナって古生代だっけ？新生代だっけ？」答えは「古生代」教科書には、「古生代」の化石として「フズリナ、サンヨウチュウ」、中生代の化石として「アンモナイト、ティラノサウルス」、新生代の化石として「デスモスチルス、ビカリア」がのっています。これを、「古生代は、フズリナ、サンヨウチュウ、中生代は．．．」と覚えようとしても、なかなか覚えられませんね。そこで、覚え方：「富士山（フズ、サン）はあちら（ア、ティラ）よ、デビ（デ、ビ）夫人」富士山観光に来たデビ夫人に観光ガイドが言った言葉、と考えればいいでしょう。ちなみに、これらは「示準化石」といいますが、これは、「時代の基準を示す化石」と覚えればいいでしょう。同様に「示相化石」というのは、その化石のあった場所の様子を示す（手相は手の様子、面相は(^_^;)の様子を表したものですね）化石と覚えればいいでしょう。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 17:06:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市東中２年のK.Oくん、数学が４５点から９４点へ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-91136/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-91136/</guid>
      <description>市東中２年生のK.Oくんは小学校のころから「あすみが丘プロダクティブ」に通っています。小学生の時には、「今までわからないところがあっても質問できずにほったらかしにしてきたけれど、塾に来るようになってから、わからないところは先生に質問できるので、算数がよくわかるようになりました。」と言っていました。ところが、中学になると部活が忙しくなり、塾のコマ数も週２コマになってしまいました。（塾の標準コマ数は英語２コマ、数学２コマです。）それでも第2回、第3回のテストでは数学で８０点台をとっていましたが、第4回テストでは、急減！なんと４０点台をとってしまいました！そこで、K,O君の家庭で家族会議が開かれ、この４月から週６コマとることになりました。その中で数学は３から４コマ使って勉強しました。そしてその結果、K.Oくんは数学で何と９４点を獲得！頑張りが結果にあらわれました！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 21:39:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これはすごい！大椎中３Yさん、５科目８０点超アップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-91135/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-91135/</guid>
      <description>１年の秋から「あすプロ」に通っているYさん。入塾してすぐの定期テストでは５科目２６０点台だったのが、２年生になって、３２０点台、３３０点台へと上昇したのですが、後半に失速。２年第4回の定期テストでは２６０点台に戻ってしまいました。しかし、心の中では闘志をもやしていたようです。今回の定期テストでは目標点数を４００点としました。そして、さすがに４００点には達しませんでしたが、３４０点台を獲得！なんと、８０点以上の上昇を達成しました！また、３年の春から「あすプロ」に通い始めたUくんも、３００点台から３４０点近くに、３０点近く上昇！２年の春から「あすプロ」に通っているMくんは、２年の第3回から第４回にかけて８０点近い上昇となりましたが、今回はさすがに１０点の上昇となりました。この生徒達に共通しているのは、週６コマから８コマ塾で勉強して、さらに定期テスト対策で１０コマから２０コマとって試験にのぞんだことです。努力が実を結んだ結果ですね。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 21:37:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あすプロ」の卒業生、市原中央高校のポスターに！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-90269/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-90269/</guid>
      <description>大椎中学出身のKさんは、「あすプロ」でがんばって市原中央高校に進学！高校に入ってからも、英検２級の対策講座で、「あすプロ」に通い、もちろん一発合格！市原中央高校では、生徒会活動に参加し、昨年の学校案内にもちょっと載っていましたが、今年はポスターに！しかも、２枚載ってます！（下の写真）楽しそうな様子を見て、塾長もうれしくなりました。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 16:18:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子の記号と化学式を覚えました！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-90129/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-90129/</guid>
      <description>中学２年生のMさんとFくんは、原子記号が苦手、というので、「原子の記号と化学式」のテストをしました。苦手というだけあって、３５点満点のうち、Mさんは１０点、Fくんは１３点でした。しかし、そのあと「原子の記号と化学式の覚え方」のアプリを２回見て、再テストすると．．．Mさんは３１点、Fくんはなんと３４点獲得！自信がついたようです。このアプリは「原子の記号と化学式の覚え方」講座をとれば誰でも見ることができます！お申込みは電話（043）205-6881：あすみが丘プロダクティブへ！</description>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 21:57:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一生懸命努力しても．．．(5月３１日）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89629/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89629/</guid>
      <description>先日紹介した「成功する人の考え方」というFacebookの中で、柔道家でロサンゼルス五輪金メダリストの山下康裕さんの言葉が紹介されています。（下記）中学生はそろそろ定期テスト。土気中の塾生は定期テスト対策が始まりました。そのほかの中学生も、土曜には体育祭がおわり、来週からは定期テスト対策が始まります。塾生には、この記事を見せて、「優勝」を「定期テストの成績アップ」と置き換えて読むように指導する予定でしたが、きょうは、英検対策講座に来た生徒がいたので、さっそく、「優勝」を「英検合格」と置き換えて読むように指導しました。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 22:05:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウサギとカメ−カメはなぜ勝てたのか</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89563/</guid>
      <description>成功する人の考え方、というFacebook（以下FB）があります。先日、そのFBに元プロテニスプレーヤーの松岡修造さんの言葉が載っていました（下記）私はこれを読んで、受験勉強をする生徒の心構えではないか、と思いました。「他の生徒に勝つことだけを考えるのではなく、自分の決めたゴールだけを見て、ベストを尽くせばいい」特に昨年の中3生は、これを実践していたと思います。そして、だから、全員前期入試で合格という結果を達成することができたし、「受験勉強が楽しかった」と言えたのだと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 22:02:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県教委が高校入試結果を発表</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89353/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89353/</guid>
      <description>今年の2月、３月に行われた公立高校入試の結果が千葉県教育委員会のホームページにて発表されました。前期入試の５教科の平均点は昨年より１５点アップの２６６．５点、後期入試の５教科の平均点は昨年より約１４点アップの２９４．２点という結果です。後期の点数は平成１５年、１６年のそれに近い数字です。そのほか、科目別・小問別の正答率や無答率なども発表されており、過去問演習をした時の参考になります。現在教育委員会のホームページには平成２７年度と平成２６年度の入試の結果が公開されていますが、あすみが丘プロダクティブでは平成１６年からの結果を保管しています。なお、あすみが丘プロダクティブでは、１２月から過去問演習を始めますが、上記の高校入試の結果とマル秘の高校入試合格最低点一覧と、過去問演習の得点を比較して、志望校の合格可能性を判断します。去年の中３生は過去問演習を、合格可能性をチェックしながら行うこと８回。みんなほぼ大丈夫という結果をもとに受験したので、前期試験で全員合格！という、すばらしい結果を達成しました。</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 22:21:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者向け高校入試説明会（５／１７）をしました</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89352/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89352/</guid>
      <description>５月１７日（日）午後２時から３時すぎまで、保護者の方を対象に、高校入試の状況と、それに対するあすみが丘プロダクティブの取り組みをお話ししました。Ｖ模擬を主催している進学研究会から資料をいただき、その資料をもとに、あすみが丘プロダクティブのマル秘資料なども交えながらのお話しでしたが、和やかな雰囲気での１時間でした。受験勉強は大変ですが、生徒が後から振り返って「とてもいい経験ができた」と思えるように指導していきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 22:18:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業の振り替えは原則自由です（５月１６日）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89117/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89117/</guid>
      <description>あすみが丘プロダクティブでは、原則授業の振替が可能です。今回、大椎中の３年生の何人かは修学旅行で休んだ授業を土曜日に振替ました。そのため、今日（５月１６日（土））はちょっとにぎやかな土曜の授業でした。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 22:42:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行楽しかったね</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-89114/</guid>
      <description>５月１２日（火）から１４日（木）は大椎中の修学旅行でした。さすがに１４日は休む人が多かったけれど、１５日は全員復帰。みんな修学旅行のおみやげを買ってきてくれました。それを、生徒・先生全員に配って食べたので、みんなで学旅行の楽しみを分かち合うことができました。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 22:09:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やったね！全員合格、おめでとう！（2/19）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86224/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86224/</guid>
      <description>２月１９日は千葉県の公立高校前期入試の合格発表の日でした。１７日に塾長の集まりがあり、そこで、合否の予測をしたのですが、うちの塾生の得点はみんなボーダーぎりぎり。塾長はとても不安でしたが、結果は全員合格！２月１１日からホワイトボードに書かれていた「みんなで合格！」が神様に通じたのかもしれません。みんな志望校合格おめでとう！</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 18:11:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ふたたび二官八省</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86223/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86223/</guid>
      <description>「律令制度のもとでは朝廷の組織は二官八省といって、二つの官と８つの省から成っていました。二官の一つの長は平清盛が武士として初めて就いた役職です。何でしょう？」「太政大臣！」「そう、清盛は太政官の長、この律令制度の最高の役職に就いたわけだ。ではもう一つの官は？」「．．．」「先生、ヒントは？」「最初の文字は『じ』、最後は『かん』だね。」「あっ、わかった！ジンギスカン！」「，，，」答えは神祇官（じんぎかん）。ちなみに、「ジンギスカン」と答えた子は「一字違いだから、めっちゃ惜しいじゃないですか！」と主張していました。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 18:04:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陣中見舞い(2月１０日(火））</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86062/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86062/</guid>
      <description>中３生でひとり、私立の専願で受かった生徒がいます。彼女は１月づけで塾を卒業しましたが、今日残っている中３生に差し入れを持ってきてくれました。「ぁすプロ」では、６時５０分から７時半までは夕食休憩なので、７時ごろに来て、ほかの中３生を激励し、７時２０分ころ帰っていきました。本当に今の中３生は仲がいい。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 21:36:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなで合格！(2月８日（日））</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86061/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-86061/</guid>
      <description>前期入試は１２日。直前の日曜日なので、塾は朝１０時から夜の９時半まであけていました。中3生はさすがに朝１０時から塾に来て勉強していましたが．．．夜の９時すぎ、さすがに疲れたのか、ホワイトボードに落書きを始めました。しばらくして見に行くと、ホワイトボードには「みんなで合格！」と中３生全員の似顔絵が描かれていました。この場におよんで、自分だけではなく、みんなの合格を願っている子どもたち。塾長はとても嬉しくなりました。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:27:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やったあ！合格点いったあ！私がんばる！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-85690/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-85690/</guid>
      <description>「あすプロ」では冬期講習から公立高校入試の過去問演習をやっています。そして、過去問演習をしたあと、マル秘の各高校の合格最低点と照らし合わせて、合格可能性を判定します。今回は８回目の過去問演習。そして、今回は演習前に合格最低点を示して、これを目標に演習をするように指示しました。Mさんは、５回目、６回目、７回目に合格最低点に達せず、落ち込んでいました。「もう過去問やりたくない！」特に理社が点数がとれず、悩んでいました。しかし、「理社はこれから伸びる！」という塾長の言葉を信じて、基本の復習を一生懸命にやってきました。そして、今回やっと合格最低点をクリア！「がんばるぞ！」やる気になったようで、塾長もうれしくなりました。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2015 21:15:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　言葉は言霊。プラスの言葉を言い続けることが幸せにつながる</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-85632/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-85632/</guid>
      <description>ある中３の生徒が言いました。「言葉は言霊(ことだま）だから、いい言葉を言い続けるといいんだって！」そこで、思い出したのが、表題のことばです。これは、昔、ある人から教えてもらった言葉ですが、今の受験生にとても役立つと思い、下記の内容を伝えました。成幸の法則	プラスの言葉を言い続けること言葉は言霊、神様への注文なのだそうです。だから、マイナスのことばを言えば、神様はそのことばを実行し、それが自分に返ってくる。プラスのことばを言えば、やはり、それが自分に返ってくる。だから、プラスのことばを言い続けると、自分の人生がプラスになっていく。プラスのことばとは「うれしい、楽しい、しあわせ、愛しています、大好き、ありがとう、ついてる！」	心配しないこと心配するのはムダなことだそうです。心配するからマイナスな出来事が起き不幸になる。心配しなければ不幸なことは起きない。	いい気分で眠ること寝るときの気分で明日が決まり、人生が決まるといっても過言ではないそうです。リラックスして最高な気分で眠れたら幸せが訪れる。これら3つに、	感謝することを実践していけば、人生に成幸（成功ではなく）できるのだそうです。&amp;#8195;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 12:57:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歴史の授業</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-85573/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-85573/</guid>
      <description>中学３年生の問題集の中に、「国務大臣は内閣総理大臣が任命し、その過半数は国会議員でなければならない」とあります。　「先生！国務大臣ってなんですか？；　「たとえば、外務大臣とか、文部科学大臣とか、なになに省で一番えらい人だ。なになに省ってどんなものがある？」　「農林省！」　「今は農林水産省だね。農林水産大臣は国務大臣だね。」　「環境省！」　「OK。環境大臣だ。」　「ノーベル賞！」　「それは省ではない。」　「一等賞」　「こらっ！しょうがないなあ。」　「先生、『しょう』はあるよ」「・・・」　さて、現在の省庁の原形は奈良時代の律令で定められた二官八省なのですが、それを問う問題が平成１５年に出ています。この２，３年は過去の問題と類似した問題が出ているので、この問題は要注意です。歴史の覚え方徳川家光は江戸幕府の３代将軍、足利義満は室町幕府の３代将軍。この二人はいずれも、「みつ」がついています。なぜなら二人とも「みっつめ」の将軍だから．．．中３の生徒が教えてくれました。「えーぞ、将軍田村麻呂」（坂上田村麻呂は最初の征夷大将軍で蝦夷（えぞ）を攻めた：さすがに教科書には蝦夷を征伐した、とは書いていません。ところで、蝦夷を「えみし」とも読みますが、蝦を「えみ」と読むのは「えび」がなまったのではないでしょうか）「いやな交換、樺太千島交換条約」（１８７５年なので、「いやな交（換）」と覚える：この生徒が作りました。去年はウクライナ危機やロシアのソチでの冬季オリンピックなどでロシアが話題になったので、樺太千島交換条約は要注意です）</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 22:08:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒達からのクリスマスプレゼントその２</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-84268/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-84268/</guid>
      <description>その２です。[O,G3]</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 20:26:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒達からのクリスマスプレゼント</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-84266/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-84266/</guid>
      <description>今年もあとわずか。生徒達に「あすプロ」の感想を書いてもらいました。そのうちのいくつかを紹介します。みんなとても楽しそうに書いてくれました。塾長にとってとても嬉しいクリスマスプレゼントです。アップするのが少し遅れましたが（^_^;）</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 20:05:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やったね、Ｔくん！　数学１０点台から７３点へ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-83387/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-83387/</guid>
      <description>現在大網中１年のＴくんは小２のときから「あすプロ」に通っています。小学生の時には起訴計算をしっかり身につけるように指導しましたが、応用計算や文章題はまったくだめ。中学の定期テストでは、第１回で２０点台、第２回で１０点台と散々な結果でした。教室で他の塾生に「今回のテスト成績は？」と聞かれ「１０何点。オレ、寝てたから。」と言っていましたが、内心悔しかったようです。コマ数を週８コマに増やし、定期テスト対策授業を１６コマもとり、今回のテストにのぞみました。テストが終わった次の日、Ｔ君は意気揚々と数学の答を提出しました。「先生、オレ７３点とったよ！」「すごいじゃないか！」と私が言う前に、教室中から、「Ｔ君、すごいじゃん！」［やったね，Ｔくん！］とみんなで祝ってもらい、本人はとてもうれしそうでした。私も、Ｔくんが７３点とったのはうれしかったけれど、まわりのみんなが口々にＴくんに声をかけたのがもっとうれしかったですね。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 23:14:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界の国名を覚えました！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82258/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82258/</guid>
      <description>先日、中３生に世界の国名テストを行ったのですが、惨憺たる結果でした。そこで、急きょ「世界の国名講座」を開きました。使ったのは「旅に出たくなる地図（以下「地図の本」）」。まずはヨーロッパから。「地図の本」を数ページめくると「ヨーロッパの美術めぐり」というページがあります。このページを見た生徒が口々に「あっ、この絵知ってる！モナリザだよね。」「私、この王女様の絵がいい！」「このムンクの叫びって、どこかで見たよ！」．．．とても楽しそうです！そこで、私が「モナリザってフランスにあるのだけれど、地図のどこにある？」「王女様はマルガリータ王女と言うんだけど、その絵はオーストリアの国にあるんだ。オーストリアの国ってどこにある？」「ムンクの叫びの絵はノルウェ−という国にあるけれど、どこ？」などと返すと、みんな楽しそうに地図で国を探していました。その後、白地図で国名の確認です。「ノルウェーは、スカンジナビア半島の上に「乗るうぇー」」だとか、「ノルウェー、スウェーデン、フィンランドはまとめて北欧３国というんだけれど、ノスフィンと覚えよう」とか、「オランダはチューリップの国で、その写真は２６ページにあるよ。これだけたくさん花があっても、みんな￥で取り合いするんだ。だって「オランダ＝おらのだ＝私のだ」って国だから」とか話をまじえながら確認したあとヨーロッパの地図のテストをすると、ほとんどできるようになりました。このようにしてアメリカ、アジア、オセアニア、アフリカと一通りまわり、講座終了。その数日後、世界の国のテストをおこないましたが、ほぼみんな、できるようになりました！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 20:33:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>憲法第9条を覚えました！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82155/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82155/</guid>
      <description>中３の女生徒が「先生、憲法第９条を覚えたい」と言うので写真＊のようなしるしをつけて渡してあげました。ポイントは１．主な単語を〇で囲み、部屋などに基礎結合する。（基礎結合とは、自分の身のまわりにあるものを基礎にしてそれに覚えるものを結び付けて覚える方法です。）２．イメージしにくい単語は具体的なものに置き換える。例：放棄→箒彼女は寝る前に５．６分暗記し、３日で覚えたそうです。一時期、記憶法講座で寿限無の暗記をしましたが。やはり同様の暗記方法で覚えるように指導しましたが、ほとんどの参加者が５．６分で寿限無を覚えました。興味のある人はトップ画面の左側にある、リンク：Yahooブログ（私の記憶法と速算法）にアクセスしてください。 </description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 11:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大椎中定期テストで数学１００点満点！5科目450超！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82154/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82154/</guid>
      <description>「あすプロ」では数年前に土気南中学や土気中学で数学１００点の生徒が出ましたが、久しぶりに今度は大椎中で数学１００点満点の生徒が出ました。彼は小学５年生から「あすプロ」に通っていますが、その段階で算数はすでに小学６年生の問題を解いていました。小６で中１の問題集を始め、中学入学時にはほぼ中１の範囲を終了していたので、中１の最初の定期テストでは数学１００点満点。その後しばらく９０点台でしたが、今回久しぶりに１００点満点を達成しました！また５科目でもずっと４５０点超を達成しています！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 12:03:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越智中定期テストで５科目１９０点台から４００点超へ</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82153/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-82153/</guid>
      <description>現在越智中３年生のK君は、中２の８月に「あすプロ」に入塾しました。入塾直前つまり、中２の第１回定期テストでは５科目１９０点台。数学は分数計算ができないなど、惨憺たる状況でした。しかし、「あすプロ」で学校の授業の少し先を行く勉強に加え、数学は計算練習、英語は英検対策、定期テスト前には塾で用意した定期テスト対策プリントをじっくり進めることによって、中２の第2回定期テストでは２６０点台、第3回定期テストでは３５０点台、第4回定期テストでは３６０点台へと順調に点数を上げていきました。ところが、中３の第1回定期テストでは３３０点台へと落ちてしまいました。そこで、夏期講習では英数国理社の５科目すべての講座のほか、英語の集中特訓や速算講座などすべての講座を受講、さらに８月下旬からは定期テスト対策を、平日は朝１０時から夜９時２０分まで、土日も午後１時半から夜９時２０分まで勉強し、塾のテスト対策プリント、学校のワークを仕上げて定期テストにのぞんだところ、なんと５科目４００点突破という素晴らしい成績を達成することができました！一方、今年３月から入塾した越智中３年のNさんは、入塾前、中２第4回の定期テストで５科目３１０点台でしたが、今回の定期テストでは３８０点台まで上昇！「わからないところがあっても、すぐに先生に質問できた」のが、良かったようです。さて、この二人の話を聞いた土気中３年のKさん。「私も次は４００点を目指すぞ！」Kさんは中１の１２月に「あすプロ」に入塾しました。入塾直前の中１第3回定期テストでは２５０点台でしたが、入塾後すぐの中１第4回定期テストでは３２０点台へ、７０点近くの上昇！さらに中２では３５０点台、３６０点台、３７０点台と順調に伸びたのですが、その後点数が伸び悩みました。今回も定期テスト対策にはあまり出席せず、その結果５科目３３０点台になっていました。仲間の様子を聞いてやる気になったKさん。塾長はとてもうれしく思っています。ほかの学年の生徒も、たとえば、大椎中２年のM君は今回数学で１００点満点（後述）、５科目でも４５０点超を達成していますし、同じ大椎中２年のTさんは５科目２００点台から２３０点台へ３０点超の上昇を達成しています！また、土気南中１年生のF君はこの７月に入塾しましたが、前回の定期テスト５科目２１０点台から今回は２９０点台へと８０点近くの上昇を達成しました！このように「あすプロ」で自分にあった勉強法を身につけ、定期テスト対策でしっかりと勉強をした生徒はどんどん成績を伸ばしています！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 11:35:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ「副詞」というのでしょうか</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-81549/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-81549/</guid>
      <description>「あすプロ」は千葉学習塾協同組合に所属していますが、組合ではいろいろな研究部会があります。先日も「国語指導研究部会」に参加しました。その日の話題は「文法の指導について」でした。その時の話です。連体詞という品詞があるので、連用詞という品詞があってもいいのではないか、という意見が出され、「主として連用修飾になる」とされている副詞を連用詞と呼んだらどうかという話になりました。しかし、副詞のなかには名詞を修飾するものもあるので、やはり連用詞と呼ぶのは適当ではないという意見が出され、それでは、なぜ「副詞」と呼ぶのか、という話になりました。すると、ある先生が、それは「意味を副えることば」だからと答えてくれました。私は「なるほど！」と大いに感心しましたが、同時に、なぜ学校の先生はこういうことを教えないのか、なぜ国語の参考書にこういうことをのせないのか、とも思い、ブログで紹介することにしました。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 22:08:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>複と復、衣へんと示（しめす）へん</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80779/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80779/</guid>
      <description>「ふくざつ」は「複雑」、「おうふく」は「往復」と書きますね。この「複」と「復」はどう違うのでしょう？　「複」という字はもともと「衣を折りたたむ」、という意味だったようです。そこから、複数や複眼、複線、さらに複合、複雑という熟語ができたようです。　それに対し、「復」という字は「もとの道をたどる（＝行く）」なので、行人偏（ぎょうにんべん＝「行」の左側）がつきます。そこから、往復、復習、復活、復帰、復旧などの熟語ができています。　ところで、「複」の左側は「衣へん」ですが、これと「示すへん」を間違う人が結構います。しかし、「衣へん」のついている漢字と「示すへん」のついている漢字の特徴を比較すれば、そんな間違いをしなくなります。　「衣へん」のついている漢字は、その名のとおり、「衣＝衣服」に関する漢字です。「被」は衣で被（おお）うこと、「裸」は被われない姿、「衿」や「袖」はまさに衣服の部分名。「複」などは一見「衣服」とは関係なさそうですが、成り立ちを見ると衣服と関係することがわかります。これに対し「示すへん」のついている漢字は「神様」に関係するものです。「幸福」の「福」や「祈り」、「お祝い」、「お礼」、「先祖」の「祖」などを考えるとよいでしょう。ちなみに「元禄時代」の「禄」を間違う人が多いですが、この「禄」は「俸禄（＝武士の給料）」の「禄」で武士が偉い人（=神様）からもらったので、示すへんなのです。こう近いすると「禄」の字を間違うことがなくなります。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 20:45:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界の人口</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80778/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80778/</guid>
      <description>中1の生徒が質問してきました。「先生、今の世界の人口は何人ですか？」教科書には「６９億人（２０１０年）」とありますが、現在の人口を知りたいようです。そこで、インターネットで「世界の人口」で検索してみると．．．「現在７２億６９２万６７５人」（2014年9月13日）これが、２，３秒に１人ずつ増えていきます。これはけっこうおもしろいですよ。ちなみに、人口が７０億を超えたのは２０１１年、この１２年で１０億人増えているので、２０２２、または２３年には８０億を超えるようです。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 20:40:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理社のDVD教材で着実に実力アップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80697/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80697/</guid>
      <description>徳川家康の話をしていた時のことです。突然中学３年生のY君が「先生、徳川家康は１６００年の関ケ原の戦いで勝って、１６０３年に幕府を開いたんですよね。」定期テストでは、社会の点数がいつも２０点、３０点台だったY君が、突然話し出しました。「よく知ってたね。」と私が言うと、「DVDを見て覚えたんです。」夏期講習中に中3生は１、２年の範囲の復習をしました。理社の復習では、必要に応じてDVD教材を見るように指導しました。理社のDVD教材はお笑い芸人が面白おかしく解説をします。Y君はそのDVD教材を楽しそうに見ていました。時には大笑いしながら見ていたので、本当に頭の中にはいっているのか、私は少し不安でしたが，，，Y君はこの時のみならず、理社の話題が出てきたときに正しい答えを言うようになってきました。模擬試験でもそれなりの点数をとるようになってきました。理社のDVD教材で得点アップ！また一つ、ミラクルストーリーが生まれそうです。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 16:43:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ガンジーはダンショクしてた？！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80696/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-80696/</guid>
      <description>ある生徒が得意げに言いました・　「先生、ガンジーってダンショクしてたんですよね！」　「ダンショク？（漢字で書くと男色ですね）」　また、インターネットなんかで変な知識を得たのかと思い　「どこに載ってた？」　「えっ。教科書に載ってますよ！」　よく聞けば、「断食」を「ダンショク」と読んでいたのでした。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 16:41:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月１８j日（月）から通常授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-79483/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-79483/</guid>
      <description>「あすプロ」では８月１８日（月）から夕方の通常授業が始まります。また、中学生は定期テスト対策も始まります。予定表はすでに配っていますが、もしないようでしたら、塾まで連絡ください。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2014 14:24:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やったね！定期テストで５科目４２０点超！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-78110/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-78110/</guid>
      <description>　市東中１年のＫ．Ｏ君は小６の初めから「あすプロ」に通っています。「あすプロ」に通うようになってから、「自分でやっていた時はわからないところがあってもほったらかしで進んでいたけれども。「あすプロ」に通うようになって、わからないところは先生にすぐに質問できるし、先生がわかりやすく説明してくれるので、わからないところがわかるようになった」とのことでした。小学校の時には塾専用の教材を使ってめきめきと実力をつけ、中学になってもやはり塾専用の教材を進め、また塾の定期テスト対策を受けた結果、今回の定期テストでは５科目４２０点超というすばらしい成績を達成しました！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 22:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子記号と化学式の覚え方のソフトウェアを体験しませんか</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-77563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-77563/</guid>
      <description>前回は炭酸水素ナトリウムの熱分解の化学反応式を「二人のナホ子さんが、化学変化して、一人はナツ子さんになり、もう一人はなんと炭酸ガス（二酸化炭素）とっ水になって消えてしまいました」というストーリーで覚えると覚えやすいという話をしました。実は「あすプロ」には「原子記号と化学式を記憶法を使って覚えるソフトウェア」があり、「あすプロ」生はこのソフトを使って原子記号と化学式をどんどん覚えていきます。３５問のテストをやったあと、この「原子記号と化学式を記憶法を使って覚えるソフトウェア」を２回見て、再度テストをし、さらにもう一度ソフトウェアを見てテストをします。その結果の例をあげるとＮＫさん　１６→２８→３３ＭＮさん　　３→２２→３１ＡＹさん　　８→２４→３０　みんな「えっ!?本当にこんなに覚えられるのか！」と驚いています。　　そこで、「あすプロ」では、地域のみなさんにも公開しようと考え、この「原子記号と化学式を記憶法を使って覚えるソフトウェア」を体験する中学生をホームページで募集することにしました。約５０分なので、本来ならば２０００円なのですが、６月末までに申し込みいただだければ１０００円にて体験できます。まずは「あすみが丘プロダクティブ」電話（043）205-6881にお問い合わせください</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 17:53:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>炭酸水素ナトリウムの分解の覚え方</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-77475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-77475/</guid>
      <description>私の塾の中学２年生の塾生は今回の試験範囲で「炭酸水素ナトリウムの熱分解」の化学反応式を習いました。炭酸水素ナトリウム　→　　炭酸ナトリウム　＋　二酸化炭素　＋　水２ＮａＨＣＯ&amp;#8323;　　　→　　Ｎａ&amp;#8322;ＣＯ&amp;#8323;　　＋　ＣＯ&amp;#8322;　＋Ｈ&amp;#8322;Ｏこれって覚えるのはなかなか大変ですね。そこで、「あすプロ」では記憶法を使って覚えるように指導しています。まず、ＮａＨＣＯ&amp;#8323;を「ナホ子さん」、Ｎａ&amp;#8322;ＣＯ&amp;#8323;を「ナツ子さん」に置き換えます。そこで、この化学反応式は「二人のナホ子さんが、化学変化して、一人はナツ子さんになり、もう一人はなんと炭酸ガス（二酸化炭素）とっ水になって消えてしまいました」というストーリーを作って覚えるわけです。これは覚えやすい！と思った人は次のブログもぜひ読んでください。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 22:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正負の数のかけ算：プーマの法則!?</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-77053/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-77053/</guid>
      <description>中１のＫくんは正負のかけ算で＋−を間違えてしまいます．そこで、「プーマの法則」！「プーマの法則」とは（＋　）ｘ（−　）＝−　　（−　）ｘ　（＋　）＝−（−　）ｘ（−　）＝＋　　（＋　）ｘ　（＋　）＝＋を「プーマはマ、マプーもマ、ママはプー、ププもプー」と覚えるものです。先生は教えていて少しはずかしかったし、Ｋくんもちょっとはずかしそうに言っていましたが、この「プーマの法則」を覚えた後は、正負の数のかけ算で＋−を間違うことはなくなりました。ただ、正負のかけ算の＋−については「−１をかけるというのは、１８０°回転すること。だから（−　）ｘ（−　）は（３６０°回転なので）＋になる。」といってあげると、ぱっと理解する子もいます。生徒にとって最適な指導法は、生徒ごとに違います。「あすプロ」では一人ひとりに合った最適な指導法をするように常に心がけています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 22:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>素因数分解の問題</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-76868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-76868/</guid>
      <description>素因数分解の問題で,「ある数の２乗にするにはどうすればよいか」といったような問題があります.その解説をしたところ、「えっ、そんなに簡単にできるの？」という声を聞きましたので、その解法テクニックを動画にしました。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/-gsMODDkHp4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:08:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高１で英検２級合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-73097/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-73097/</guid>
      <description>やったね、Y.Kさん！高１で英検２級合格！Y.Kさんは中学のときから「あすプロ」に通い、中３で英検準2級の一次試験に合格したものの、２次試験はだめでした。高校生になりいったん「あすプロ」を卒業しましたが、すぐに英検準2級の２次試験を受検、合格し、さらに２級の英検対策を受けに、去年の１２月から「あすプロ」に通い始めました。最初の過去問では、合格点４５点のところ３４点と合格にはまだまだ遠い得点でしたが、外資系企業で長年仕事をしてきた塾長の経験にもとづく実践英語指導や、英単語を語源から学ぶ指導等により、英語力、とくに英単語力が急上昇！２回目の過去問では３８点、その次には４３点、４５点と得点が上昇、１次試験直前には５３点にまで上昇し、本番では５１点で合格しました！今回１月の英検ではこのY.Kさんをはじめ、受検生が全員合格という、とてもうれしい結果になりました。さらに、Y.Kさんは２次対策講座も受講。２月の２次試験でみごと合格を果たしました！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 11:52:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越智中定期テストで数学２０点→９５点!</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-73096/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-73096/</guid>
      <description>越智中定期テストで数学２０点→９５点、５科目で１７０点超アップ！現在越智中２年生のK.K君は去年の夏に「あすプロ」に入塾しました。入塾前の定期テストの数学は２０点でした。しかし、「あすプロ」の夏期講習、定期テスト対策授業で力をつけ、９月の第２回定期テストでは数学が４０点になりました。秋には本格的に「あすプロ」での勉強が始まり、第3回定期テストではなんと８５点、さらに今回の第4回定期テストでは９５点と、まさにミラクル・ストーリー！５科目の得点も、入塾前は１９０点台でしたが、今回の定期テストでは３６０点台と、１７０点超の大幅アップ！本人は「とてもうれしかった」とコメントしてくれました。この調子でがんばろう！「あすプロ」では常にその生徒にとって一番よい勉強方法を考えながら指導しています。そのため、大椎中の生徒で５科目４５０点を超える生徒もいれば、土気中の生徒で５科目１２０点超アップした生徒や、中３の秋に入塾して模擬テストで偏差値が１０アップした生徒、また土気南中の卒業生には５科目２１０点台から３６０点台へ１５０点超アップ、２６０点台から４００点台へ１３０点超アップした生徒など、すばらしい成績アップを達成した生徒がたくさんいます。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 20:37:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ねじれの位置</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69505/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69505/</guid>
      <description>なぜ「ねじれの位置」というのか画像で解説しました。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/o5sCL9T8YLs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 14:07:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>啓蒙思想家とその作品</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69375/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69375/</guid>
      <description>啓蒙思想家とその作品はロック「統治ニ論」→「統治ニ論のロックンロール」モンテスキュー「法の精神」→「法の門番」ルソー「社会契約説」→「社会契約するそうだ」と覚えれば覚えやすいですね。ところで、先日中3生に、これらの啓蒙思想家とその作品の話をするときに、同時に「日本国憲法を口語訳してみたら」ｐｐ９７−１００で説明をしました。「日本国憲法を口語訳してみたら」という本は憲法を面白くわかりやすく訳していて、生徒に憲法を説明するときに使うのですが、後半には「憲法ができるまで」といった内容で、啓蒙思想、人権思想がとのようにして形成されてきたのかが、とてもわかりやすく説明されています。中３生にはぜひ一読をおすすめします。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 13:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土気中定期テストで５科目１００点超アップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69061/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69061/</guid>
      <description>現在土気中２年のN.Mさんは、去年の１２月に「この塾がいい！」とやる気まんまんで入ってきました。入塾直前の定期テストでは５科目２５０点台でしたが、入塾後すぐの定期テストでは、３２０点台へ、６０点超アップ、さらに今回９月の定期テストでは５科目で３６０点台、１００点超アップしました！学年順位も５０番台から２０番台の前半に大幅アップ！このように、やる気をもって「ミラクル個別指導」を受けていけば、素晴らしい結果を出すことができるのです！</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:43:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大椎中定期テストで５科目４５０点超！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69060/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-69060/</guid>
      <description>現在大椎中１年のK.M君は、小学５年生から「あすプロ」に通っています。第1回の定期テストでも４５０点を超えていましたが、第2回でも４５０点超！中学受験向けに特別な勉強をしなくても、また、椎学塾でばりばり勉強しなくても、「あすプロ」のミラクル個別指導をちゃんと進めれば、大椎中学の定期テストで４５０点超をとくことができる！彼はそれを証明してくれました。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正の数・負の数の加法</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-66240/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-66240/</guid>
      <description>正の数・負の数の加法について、教科書には次のように書かれています。同符号の２数の和	符号：２数と同じ符号	絶対値：２数の絶対値の和異符号の２数の和	符号：絶対値の大きい方の符号	絶対値：２数の絶対値の差　　しかし、これではわかりにくい。そこで、塾では＋と＋の場合符号は＋、数字は合計−と−の場合符号は−。数字は合計＋と−、−と＋符号は数字の大きい方の符号、数字は引き算をすると指導していたのですが、これでも、間違う生徒がいます。そんな時、ある先生から次のような指導方法を聞きました。正負の数の足し算・引き算を計算する時は、負の数は借金、正の数は貯金と考えればよい。例を示すと−６−１０＝−１４借金が６（万）円と借金が１０（万）円で、（あわせて）借金１４（万）円となる。−６＋１０＝４借金が６（万）円あるが、１０（万）円の貯金があります。貯金をとりくずすと、どうなりますか？貯金が４（万）円残りますね。＋６−１０＝−４貯金は６（万）円あるのだが、借金が１０（万）円あります。借金に貯金をあてるとどうなりますか？借金が４（万）円残りますね。今まで、正負の加法でつまずいていたA君、この説明をすると、「あっ、よくわかった！」もしお子様が「正の数・負の数の加法」でつまずいているならば、上記説明をしてみるといいかもしれません。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 17:42:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実力の差は</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-59853/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-59853/</guid>
      <description>すばらしい「ことば」を教えてもらいました。シェアしたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 11:18:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語読解講座を終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-59812/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-59812/</guid>
      <description>　春期講習では、「国語読解講座」を１０回（５０分ｘ１０回）行いました。これは、国語読解のテクニックを伝授するコースです。 たとえば、国語の問題文には、抽象的な内容（＝まとめ）を書いている段落と具体的な内容（＝たとえ）を書いている段落とがあり、「筆者のいいたいことは何か」という設問については、具体的な内容を書いている段落を一生懸命読んでいてもだめで、抽象的な内容を書いている段落を読めば答えが見つかることが多い。これは、国語読解のテクニックの一つです。 今回「国語読解講座」に参加してくれた生徒の感想文を紹介します。 「この講座を受ける前は、「具体的」も「抽象的」も同じ類のことばと思っていました。しかし、テキストと先生のわかりやすい説明のおかげで、「具体的」と「抽象的」の意味をはっきり区別できるようになりました。「主観」と「客観」も同様です。今まで、国語の問題は自信もなく苦手だったけれど、この講習を受けて自信をもって国語の問題に取り組めそうです。ありがとうございました。」「私は今まで小説を読むことがあまり好きではなかったのですが、先生が読解でわからないところや難しいところなどをていねいに教えてくださったので、読解力があがったように思います。あまり好きでなかった小説が楽しく読めるようになりました。先生がとても優しくていねいに教えてくださるので、勉強が前より断然わかりやすくなりました。次もこんな講習があったら、ぜひ受けたいです。」</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 15:48:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の記憶法</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-59648/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-59648/</guid>
      <description>私の記憶法では「意味づけ、ルールづけ、連想づけ」で覚えましょう、と言っています。この「意味づけ、ルールづけ、連想づけ」が私の記憶法の一番の特長であり、特に理科・社会でこのテクニックを使って覚えると飛躍的に成績が上がります。　ここでは、「ルールづけ」、について書きます。都道府県の数を覚えるのに、よく１道１都２府４３県、と覚えるように言われますが、これでは、４３県がなかなか覚えられない。４２だっけ、４４だっけ、４７だっけ？と間違ってしまう。ところが、４３県、２府、１道、１都と覚えると、数字が４３，２，１，１とならぶので、間違えることがなくなります。このように、ある「ルール」にもとづいてものごとを覚えると覚えやすいのです。これが「ルールづけ」です。　明治時代から大正時代にかけて、日本が関連した戦争は、日清戦争、日露戦争、そして第一次世界大戦ですね。さて、この３つの戦争が始まったのは、日清戦争が１８９４年、日露戦争が１９０４年、第一次世界大戦が１９１４年、すべて４の年です。言いかえれば、この３つの戦争は１０年ごとに始まっているのです。だから、日清戦争の１８９４年を覚えれば、この３つは一度に覚えられますね。では、どう覚えますか？　ところで、平安遷都が７９４年というのは、誰でも知っているでしょう。そして、その１００年後、８９４年に、日本は遣唐使の廃止を決めました。では、その遣唐使の廃止から１０００年後、日本は中国に何をしましたか？それは、戦争を起こしたのです。日清戦争がはじまったのは１８９４年、遣唐使の廃止から１０００年後なのです。だから、７９４年の平安京遷都を覚えておけば、遣唐使の廃止、日清戦争、日露戦争、そして第一次世界大戦まで、まとめて覚えられるのです！私の記憶法について興味のある人はぜひ「私の記憶法・と速算法」のリンク先にアクセスしてみてください。いろいろな記憶法を紹介しています。また、４月２７日（土）に「記憶法入門講座」を予定しています。興味のある人はご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 19:27:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年度末のお休みと面談予定について</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57689/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57689/</guid>
      <description>今年度は２月２５日（月）まで、新年度は３月５日（火）開始になります。なお、３月７日より１３日まで、面談を予定しており、生徒のみなさんに配布しました。日時の都合の悪い方はご連絡ください。（２月２３日（土））</description>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 14:35:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会が３９点から８０点へ、学年５０位から３０位へ</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57688/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57688/</guid>
      <description>　中学１年のKさんは、定期テストで社会の点数が前回３９点から８０点へ、ほぼ倍増しました！５科目でも６０点以上の上昇となり、順位は学年５０位から３０位へ急上昇！この調子でがんばろう！（２月２３日（土））</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 15:40:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集中して勉強しています！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57687/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57687/</guid>
      <description>　中学２年生のMさんは定期テスト前なので、今日は5時半から塾で勉強しました。授業は9時２０分まででしたが、９時半になっても、やめようとしません。９時半を過ぎたので、塾長が「そろそろ９時半過ぎたよ」と声をかけると、「えっ、もうそんな時間ですか？でも、これだけ勉強したのは、生まれて初めてです。」・・・とても集中してたよ。（２月２1日（木））</description>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 14:39:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やればできる！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57686/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-57686/</guid>
      <description>　中学３年生のHくんは、数学が苦手。そのため、高校入試でも、数学は大問１で何点とれるかが勝負です。　大問１の構成は、正負の数、文字式、方程式、根号計算、因数分解または2次方程式、とほぼ内容は決まっています。　去年の秋から、正負の数や文字式を勉強してきましたが、１月からは塾長の指導で根号計算を猛特訓！すると、本番の高校入試の根号計算ができました！　中学校の先生に報告すると、「本当か？」と信じられない様子だったとか。　「やればできるんだよ！」と言われたHくん、「そうですね。オレ、頑張ります！」　また、英語のヒアリングはほとんど〇だったようです。やはり去年の秋から毎週英会話に参加していた効果でしょう！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 15:40:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角柱の頂点の数、辺の数（小５、小２）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56749/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56749/</guid>
      <description>　算数の小学校５年下の教科書に「角柱の頂点の数、辺の数」を書かせる問題があります。３角柱の頂点の数は６、辺の数は９です。４角柱の頂点は８、辺の数は１２、５角柱の頂点の数は１０、辺の数は１５です。　さて、この問題をとくときに、頂点や辺をひとつひとつ数えながら答える子がいます。そんな子は３角柱、４角柱ならOKですが、５角柱や、教科書にはありませんが、６角柱や８角柱の頂点や辺の数を数えるときには、数え間違いをすることが多いですね。いや、もうはじめからやる気をなくしている子もいるでしょう。　しかし、　「頂点の数は、底面の角の数の２倍。辺の数は底面の角の数の３倍」　というルールを教えてあげれば、何角柱であってもすぐに答えられるのではないでしょうか？たとえ１２角柱であっても、頂点の数は２４、辺の数は３６、と即答できますね。　さらに言えば、小学校の２年生下で「はこの形」を学ぶときに、「はこの形」のちょう点の数や辺の数を書かせますが、ここで、「はこの形のちょう点は（下の）面の角の数の２倍、辺の数は（下の）面の角の数の（上の面、下の面、横の面の分があるので）３倍」ということを教えてあげてもいいのではないでしょうか？もちろん「興味をもっている」子に対してですが．．．</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 13:52:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小中５科目の教科書にはのっていない解説を行います。</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56741/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56741/</guid>
      <description>小中５科目の内容で教科書にのっていない、「あすプロ」独自の解説をのせていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 11:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１００点のプリント２０枚！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56169/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56169/</guid>
      <description>　小学校６年のMくんは、塾では中学の教材を進めています。だから、小学校６年生の問題はカンタンに解けるようです。先日小学校のプリントを塾に持ってきてくれましたが、なんと１００点が２０枚以上！　このように「あすプロ」では自分の進度に応じて学習を進めることができるので、やる気のある生徒はどんどん進めることができ、学校のプリントでもどんどん高得点がとれるようになります！　</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 11:52:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生のおかあさんから</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56168/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-56168/</guid>
      <description>　中学生のころには、息子がお世話になりました。現在千葉南高校に通っていますが、英語では学年でトップクラスです。中1のころ、「あすプロ」に入る前の定期テストでは、英語の点数が３０点台だったのがうそのようです。本当にありがとうございました。　　土気南中学から千葉南中学に進んだBくんのおかあさんからお便りをいただきました。Bくんは、「あすプロ」に入塾してすぐの定期テストでは英語３０点台。数学５０点台、５科目で２１０点台でしたが、「あすプロ」のミラクル個別指導でどんどん勉強するようになり、中３の定期テストでは、英語は８０点台、数学はなんと１００点満点をとるようになり、５科目でも３６０点台まで上昇したのです！　「あすプロ」のミラクル個別指導では、自分のペースで勉強を進めます。わかっている部分はどんどん進めることができます。しかし、弱点部分については、豊富なパターン問題を必要に応じてプリントし演習することにより、徹底的に練習することができます。そして定期テスト前には塾の定期テスト対策プリントと学校のワークを進め、わからないところを先生に質問し、疑問点を残さずにテストを受ける。このやり方をちゃんと進めていく生徒はどんどん成績が上がっていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 11:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これはすごい！入塾10日で５科目７０点超アップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-50667/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-50667/</guid>
      <description>これはすごい！入塾１０日で５科目７０点超アップ！この９月から入塾した中３のT君は、１０日間、毎日のように塾に来てテスト対策の勉強をやった結果、理科で２０点以上、社会で３０点以上のアップを達成しました！彼は、５科目でも、７０点超上昇しました！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 14:23:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会が３８点から７９点へ！理科が３５点から７７点へ！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-50666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-50666/</guid>
      <description>社会が３８点から７９点へ！理科が３５点から７７点へ！　中学２年生のH君は、中学１年の冬に「あすプロ」に入塾しました。通常授業では英語数学のみ受講していたので、入塾後すぐの定期テストでは、理科・社会はあまり伸びず、４０点、３８点でした。しかし、今回は、夏期講習・テスト対策で理科・社会に時間をかけることができたので、理科は４５点でしたが、社会はなんと７９点！「やればできる！」と自信を持ったようす。　理社が伸びたのはH君だけではありません。中学１年生のY君は、やはり夏期講習・テスト対策でがんばったので、理科が３５点から７７点に上昇しましたし、</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 14:08:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５カ月で１年分を完了！</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-50665/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-50665/</guid>
      <description>５カ月で１年分を完了！　小学５年生のI君は今年の４月に「あすプロ」に入塾しました。最初は「あすプロ」の進め方にとまどいながら勉強を進めていましたが、やり方に慣れると急速に進みだし、ついに８月には５年生１年分の範囲を終了し、６年生のワークを始めました。もりとん、学校のプリントも、９０点台続出！　すごいのは、I君だけではありません。小学６年のMくんは、すでに中１の教材を進めており、小学校のプリントは１００点続出しています。小学５年のD君ももうすぐ５年の内容を終了しますが、こちらは、全国の模擬試験で算数９０点というすばらしい成績を達成しています。　このように、「あすプロ」では、自分のペースで勉強を進めることができるので、やる気があれば、どんどん先で進むことができるのです！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 14:06:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブログ始めました</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-47373/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-47373/</guid>
      <description>ブログ始めました。日頃考えたことを書いていこうと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 11:54:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ミラクル個別指導でぐんぐん成績アップ！2012年4月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42123/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42123/</guid>
      <description>ミラクル個別指導でぐんぐん成績アップ！・中学１年生で入塾したときには定期テスト５科目260点台でしたが、中３になって400点台をとれるようになりました。（土気南中、千葉明徳高校特進科合格）・定期テストで５科目270点台から350点台へ上昇しました。勉強のしかたがわかってきたように思います。（土気南中新３年）・英語の点数が急上昇！学校の先生にほめられて、超うれしい！（越智中新３年）・自分でどんどん進められるので勉強が楽しいです。（土気南中新２年）・もう６年生の教材が終わり、４月から中学生の教材を進めます。（あすみが丘小新６年）・算数がわかるようになってきました。学校でも先生にほめられることが多くなりました。（大椎小新５年）記憶法講座のご案内・記憶法紹介講座　４月２２日（日）・記憶法基礎結合法講座　４月２９日（日）・記憶法連想結合法講座　４月３０日（月）・記憶法文章暗記講座　　４月３０日（月）詳細はお問い合わせ「ください。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 16:02:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あすプロ」生の合格体験記２！　2012年４月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42121/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42121/</guid>
      <description>「あすプロ」生の合格体験記２！K.Nくん（土気南中、千葉市立稲毛高校合格）　私は中学２年生の夏に「あすプロ」に入塾しました。きっかけは友達にすすめられたからでした。塾に入ってみて驚いたことは、先生に質問すると、熱心にマンツーマンで教えてくれたことです。そして、定期テストの点数は次第にあがっていきました。入塾時には５科目３６０点台でしたが、中３の第2回定期テストでは４２０点台まで上昇しました。　入試が近づいてきた３年の秋。私は千葉市立稲毛高校に行きたいと思っていました。しかし１０月での模擬での判定はE。とても受かるような判定ではありませんでした。私自身、不安で、志望校を下げようか悩んでいました。ところが、塾長は「頑張ればできないことはない。行きたい学校に行くように勉強すべきだ！」と私の背中を押してくれました。私は、「絶対に受かるぞ！」と決意しました。そして、「あすプロ」の勉強を今まで以上に頑張り、１１月でD判定、１２月でC判定とみるみる判定が良くなっていきました。また、秋の英検では準2級に受かることができました。塾長が私に一番合った教材を選んでくれ、弱点対策、得点アップの秘策、効果的な勉強のしかたなど、すみずみまで教えてくれたおかげです。　合格発表の日、私はついに憧れの稲毛高校に受かることができました。受かったことを塾長に伝えると、まるで自分のことのように喜んでくれました。こんな良い先生、塾に巡り合えて、私は本当に幸せです。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 16:00:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あすプロ」生の合格体験記！2012年３月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42120/</guid>
      <description>「あすプロ」生の合格体験記！J.Kくん（越智中、千葉南高校合格）　僕は、中学３年の４月から「あすプロ」に入塾しました。理由は、中学２年の後半で学校の成績がどんどん下がっていたときに、「あすプロ」の体験授業を受け、自分のペースで勉強できるところが気に入ったからです。　「あすプロ」では、基本的に英語と数学を中心に勉強しました。僕は数学が苦手で得点が取れませんでした。英語は得意な方だと思っていましたが、一年の範囲や細かいところなどが頭に入っていませんでした。２教科とも、一から勉強しなおして、自分がわからないところは先生に聞き、ていねいな説明を受けて理解することができました。夏期講習や冬期講習はたくさんの時間をとり、自分の苦手なところをじっくりとつぶし、苦手な科目を得意な科目にすることができました。模擬テストも、受けるだけではなく、先生がていねいな解説をしてくれました。おかげで、模擬テストや過去問で点数を伸ばすことができました。　入試直前には、入試のためのアドバイスや豆知識を教えてもらい、本番の試験でうまく生かせました。「あすプロ」に入ったころは、自分の学力の低さにとまどい、志望校を変えた方がいいかなと不安になっていましたが、「あすプロ」に通っているうちに不安が自信に変わっていき、第一志望の高校に合格することができました。ありがとうございました。Y.Hさん（土気中、土気高校合格）　私は、中3の秋に「あすプロ」に入塾しました。そして、志望校に合格できました。志望校に合格できたのは、「あすプロ」の素晴らしいご指導のおかげです。私が一番自分のためになったと思う学習方法は、自分の本当の学力を知るということと、たくさんの問題をこなすということです。　塾に入る前の私は、自分の学力を知らずに曖昧に勉強をしていました。学習方法も自己流なので、なかなか点数が上がりませんでした。塾に入り、たくさんの問題をこなしているうちに自分の苦手とする個所がわかるようになりました。そのおかげで、面白いように点数が上がり勉強をすることが楽しくなりました。　受験当日は、塾で教えていただいたことを思い出しながら、自分の最高の力をだすことができました。私は「あすプロ」で学習することができてよかったです。K.Nくん（大椎中、若松高校合格）　僕は、中学１年のころは勉強ができませんでした。定期テストの結果も５科目で２５０点、数学と英語は４０点台でした。１年のころは、別の塾に通っていましたが、ぜんぜん点が上がらなかったので、１年のおわりに「あすプロ」に移りました。すると、二年の最初の定期テストから点数がよくなりました。５科目で３００点をこえました。うれしかったです。それからは、勉強にやる気がでてきて、テストの点数も上がっていきました。通常授業では英語と数学をとっていましたが、理科や社会は定期テスト前にテスト対策のプリントをやったので、理科や社会も点数が上がりました。　入試当日も、塾で模擬試験や過去問などを何度もやっていたので、時間配分などができ、よかったです。とくに模擬試験や過去問はやっただけではなく、先生がていねいな解説をしてくれました。これはとてもわかりやすく、また役に立ったと思います。これらの入試対策があったので、僕は志望した高校に合格できました。こうして志望高校に合格できたのも「あすプロ」のおかげだと思っています。Y.Sさん（大椎中、柏井高校合格）　私は千葉県立柏井高校を受験しました。受験した理由は、私が中学のときにやっていたバレーボールが優秀であることと、たくさんの自然に囲まれ落ち着いた環境で勉強やバレーボールに集中できるようなところだと思ったからです。この高校に合格できたのは、私だけの力ではありません。親、学校の先生、友人、そして「あすプロ」のおかげです。「あすプロ」は、自分のペースで勉強をすすめることができて、先生にいつでも気軽にわからないことを質問できるという、すばらしい塾です。それだけではなく、質問したことはわかるまで教えてくれます。以前の私はあまり勉強が好きではなく受験勉強に熱が入ったのも３年になってからでした。そのころには、周りの友達が受験ムードに切り替わり、私と同じくらいの点数をとっていた子もいつの日か受けたい高校の点数に近づいていっていました。私も、自分が行きたい高校に合格するために頑張らなきゃと思い、本気で勉強し始めました。すると、学校の定期テストで５科目７０点以上あがりました。そのことで塾の先生はたくさんほめてくれ、私はもっと勉強しようという気になりました。あれほど勉強をいやがっていた私が、きちんと勉強して、行きたい高校に合格できたことにビックリしています。　勉強が苦手な人は、まず自分に自信をつけることが大事だと思います。そして学校の先生や塾の先生が大事だと言ったことや、ここはやるべきだと言われたところ、また自分の得意とするところを、カンペキにするということが合格にみちびくことだと思いました。　最後に「あすプロ」最高！K.Nくん（土気南中、千葉明徳高校特進科合格）　僕は中学1年のときに別の塾に通っていました。しかし、第3回の定期テストで5科目合計２６０点台をとってしまったので、「あすプロ」に転塾しました。　前の塾では、基本的に一人でやって、わからないところがあれば先生に聞くという感じだったのですが、先生が一人しかいないため、なかなか聞くことができずに時間がたってしまうことがよくありました。「あすプロ」でも先生一人で何人も見ていますが、「パソコンの解説」があり、その解説がとてもわかりやすく、また、ほとんど待つことがないので、とてもやりやすかったです。　そして、テストの点数もあがり、３年になってからは、ついに５科目４００点以上をとることができました。僕は数学と英語と国語をとっていましたが、定期テストが近くなると、理社のプリントをすることができたので、理科も社会も点数を上げることができました。そのおかげで、学校の授業がわかりやすくなって、挙手して発表する、なんて事も可能になりました。そして、内申も上がり、第一志望校に合格することができました。こうやって合格できたのは、「あすプロ」で教えてもらったおかげです。本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 15:53:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ミラクル個別指導でぐんぐん成績アップ！2012年１月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42119/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42119/</guid>
      <description>ミラクル個別指導でぐんぐん成績アップ！　　　　・入塾したときは定期テスト５科目260点台でしたが、３年生の定期テストでは400点を達成！第1志望の千葉明徳高校特進コースに入学できました！（中３　Ｋ．Ｎくん）・入塾したときは定期テスト5科目で２６０点台でしたが、３年生の定期テストでは３６０点台まで上昇！第1志望の東海大付属望洋高校に合格しました！（中３　Ｎ．Ｏくん）・英検準2級合格しました！（中３　Ｋ．Ｎくん、Ｍ．Ａさん）・学年順位５０番台から２０番台に上昇しました！（中２　Ｎ．Ｉくん）・定期テスト5科目３６０点台から４００点台に上昇しました！（中２　Ｙ．Ｋさん）・社会の点数が３０点台から７０点台に上昇しました！（中１　Ｋ，Ｔくん）・学校のプリントはほとんど１００点です！（小５　Ｋ，Ｍくん）・塾に通うようになってから、学校のプリントができるようになり、先生にほめられることが多くなりました！（小４　Ａ，Ｉさん）「あすプロ」の定期テスト対策、申込受付中！まずは、お電話いただき、面談の日時を予約ください。面談時には、試験範囲をお持ちください。その後、試験範囲に応じたテスト対策プリントをお渡しします。定期試験前日まで塾で勉強して、その対策プリントを終わらせてください。科目は英、数、理、社、費用は各科目５０００円です。この費用には対策プリントと塾での定期テスト対策４コマ分が含まれます。また、対策プリントを速く終了した人は学校のワークを勉強してもOKです。定員になり次第しめきりますので、早めにお申し込みください。新中学準備講座　受講生募集中！ まずは、お電話いただき、学力診断テスト（英語・数学）の日時を予約ください。その結果をもとに、面談にて講座内容をご提案します。定員になり次第しめきりますので、早めにお申し込み下さい。新聞検定を受検しませんか？今、国語力を伸ばすツールとして新聞が注目されています。そこで、読売新聞主催の新聞検定が開催されることになりましたが、「あすプロ」も実施会場として参加します。小学生であれば、「あすプロ」の塾生でなくても無料で受検できます。受検希望の方は、あすみが丘プロダクティブ・電話(043)205-6881までご連絡ください。なお、あすみが丘プロダクティブへの申込締切は２月５日（日）です。定員になり次第締め切りますので、申込はお早めに。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 15:49:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これが「あすプロ」のミラクル個別指導！2012年1月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42118/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42118/</guid>
      <description>これが「あすプロ」のミラクル個別指導！　　　・	他の塾に行っている時は、英語とかが全然わかりませんでした。けれど、「あすプロ」に行くようになってから、苦手な英語がわかるようになり、数学はもっと好きになったりと、いいことばかりが続きます。それで、他の教科にも意欲がでて、定期テストでは、２５０点くらいから４００点に行くことができました。（中３、Nくん）・	個別指導をしてくれるので、問題に対する理解が深まり、定期テストで「あっ、これ塾でやった問題だ！」ということになります。入塾したときは英語も数学も・	６０点くらいでした　が、前回の定期テストでは、英語８１点、数学は９８点に上昇！５科目でも、入塾したころの３６０点台から４２０点台まで上昇しました！（中３、Nくん）・	自分のペースでできるところがいいです。２年の数学はひととおり終わったので、塾で用意してくれた「難しい問題集」を進めています。（中２、Ｎくん）定期テストの点数が入塾前３６０点台から、入塾して４００点台に上昇しました。けれど、今回は３９９点、４００点にあと１点でした。ただ、塾で勉強している英語数学は上がってきているので、次は４００点越えをめざします！（中２．Ｋさん）・	数学と理社をみてもらっています。とくに苦手だった理社は勉強方法がわかったので、定期テストの点数が急上昇！　学年順位５０番台から２０番台に　なりました！（中２、Ｉくん）・	数学が苦手　なので、説明のくわしい問題集を進めながら、算数の計算練習をやっています。おかげで、少しずつ数学がわかるようになってきました。（中２、Ｔさん）・	社会が　３０点台から７０点台へ！５科目でも３２０点台から３８０点台へ！次は４００点越え　をめざします！（中１、Ｔくん）・	・	小学校５年生ですが、いま、算数・国語は６年生の教材を使って勉強しています。算数はもうすぐ６年生が終了します。１月には英検を受験予定です。「あすプロ」では自分の進度に合わせて勉強できます。・	どんどん進めることができる　ので勉強が楽しいです。（小５、Mくん）・	小学４年生ですが、１０月から小学５年生の教材に進みました。（小４、Dくん）・	算数が苦手　なので、４年生の問題をやりながら、前の学年の復習もやっています。（小４、Ｉさん）・	パソコンの説明は楽しい！面白い！（小４、Kくん） </description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 15:48:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３数学でまたまた１００点！　2011年12月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42117/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42117/</guid>
      <description>これは、すごい！中３数学でまたまた１００点！現在越智中３年のM君が達成しました。昨年も、土気南中、土気中で数学１００点を達成した生徒がいましたから、ミラクル個別指導はすごい！M君は、「あすプロ」に入塾する前は数学が６０点台でしたので、まさにミラクル・ストーリー！このM君だけではなく　土気南中のN君９８点、別のN君９４点、越智中のK君９１点、Aさん８８点、O君８３点、大椎中Hさん８３点、土気中Hさん８１点　と中３数学で高得点者が続出しています！このように、「あすプロ」のミラクル個別指導でしっかり勉強して、定期テストですばらしい成績をとる生徒がどんどん出ています！中３で英検準２級受かりました！　英検の３級を受けた時は、自分で勉強していたので、受かるのに３回かかりました。でも、準2級は「あすプロ」の英検対策講座のおかげで１回目で合格！２次試験も、「あすプロ」の対策講座で、先生が秘策を教えてくれたおかげでこちらも一回で合格！ありがとうございました。（越智中Aさん）おかあさんからも喜びの声をいただいています！「あすプロ」に通うようになって、学習の習慣がついてきたように思います。これからもご指導よろしくお願いいたします。とても楽しく通わせていただいています。わかりやすい問題からだんだんレベルアップしていくので、身につきやすいようです。テストの点数が上がって自信がでてきたようです。部活や学校の行事のことを考慮していただけるのもありがたいです。今後ともよろしくお願いいたします。（越智中K君のおかあさん）</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 15:45:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年順位50番台から20番台へ！　2011年11月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42116/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-42116/</guid>
      <description>これは、すごい！学年順位５０番台から２０番台へ！現在土気南中学２年生のI君は、苦手な理科・社会の強化を目的に「あすプロ」に入塾しました。入塾してからは、塾のワークを中心とした勉強方法を学び、その結果、理科・社会の点数が急上昇！正しい勉強方法を続ければ、成績は着実に上昇します！苦手だった理科がクラスで２番、５科目の成績も学年順位５０番台から２０番台へ上昇しました！ これも、すごい！英検準２級に中学生９名挑戦！　「あすプロ」では、通常の英語講座のほかに「英検対策講座」を行っています。最近の千葉県の公立高校の入試問題では、長文が増え、英文を速く読むことが求められていますが、英検対策の勉強はその対策としてとても有効です。英検対策の勉強をして模擬試験の英語の問題がやさしく思えてきました！との声が。合格しなくても、英検対策の勉強をすることで、着実に英語の実力はついています！学校のワークができるようになりました！　現在大椎中学２年生のKさんは、数学の強化を目的に「あすプロ」に入塾しました。入塾前は、学校のワークで×がついても、先生に聞くことなくやってきたので、数学の点数がだんだんと落ちてきて、このままでいいのか不安だったそうです。しかし、入塾してからは、事前に学校の内容を塾で勉強するので、学校の授業内容がわかり、学校のワークで×がつくのも少なくなりました。また、×がついても、塾の先生に質問すると、わかりやすく説明してくれるので、勉強の不安がなくなったとのことです。「あすプロ」の定期テスト対策、申込受付中！まずは、お電話いただき、面談の日時を予約ください。面談時には、試験範囲をお持ちください。その後、試験範囲に応じたテスト対策プリントをお渡しします。定期試験前日まで塾で勉強して、その対策プリントを終わらせてください。科目は英、数、理、社、費用は各科目５０００円です。この費用には対策プリントと塾での定期テスト対策４コマ分が含まれます。また、対策プリントを速く終了した人は学校のワークを勉強してもOKです。なお、今回は、大椎中、土気南中、越智中の１，２年生に限らせていただきます。いずれも、定員になり次第しめきりますので、早めにお申し込みください。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 15:43:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ミラクル個別指導の成果＆夏期講習お知らせ　2011年7月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29714/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29714/</guid>
      <description>●やったね、Nくん！４００点達成！現在中学３年生のNくんは中学１年生の秋に「あすプロ」に来ました。中学１年の第1回の定期テストでは５科目３８０点台だったNくんですが、第2回テストでは２６０点台にさがり、心配したおかあさんがN君を「あすプロ」につれて来ました。入塾してから、最初のテストでは２６０点台でしたが、その次のテストでは、３００点台、そして、中2になると、３７０点台、３８０点台へ！塾長の、「君なら４００点が取れる！」との声に「そんなにカンタンにいきませんよ」と口には出していましたが、内心やる気になっていた様子。そして、今回中3の第1回定期テストでは、ついに４００点を達成しました！「あすプロ」では正しい勉強方法で勉強を進めるので、やる気さえあれば目標達成が可能です！このことをNくんは証明してくれました！●Kくん、入塾していきなり４０点アップ！現在中3のKくんはこの５月から「あすプロ」で勉強しています。勉強方法もすぐに身についたのか、６月の定期テストでは、英語が１２点上昇、数学が２７点上昇！５科目で４４点の上昇を達成し、あと一息で４００点という、すばらしい成績を達成しました！●Sさん、５科目で７０点以上アップ！現在中３生のSさんは、中１の最後から「あすプロ」に通い始めました。ただ、なかなか勉強の進め方が身につかず、しばらくは得点に結びつきませんでした。しかし、「あすプロ」で勉強していくうち、少しずつ勉強方法が身についてきて、まず英語が少し点数が上がってきました。そして、数学も勉強方法が身についてきて、「数学がわかるようになった。」さらに、今回中３の第1回定期テストでは、理科・社会も塾の教材を使って勉強したところ、５科目すべてで点数が上昇！５科目で７０点以上のアップという、すばらしい成績を挙げることができました。正しい勉強方法を身につければ、成績はかならず伸びていきます！●Kさん、５科目４００点突破！現在中２のKさんは、中１の１２月から「あすプロ」で勉強を始めました。入塾後すぐの、中１の２月の定期テストでは、あまり結果がでませんでしたが、今回２年の第1回定期テストでは、英語が１０点上昇、数学が１７点上昇し、５科目でなんと４４点の上昇！４００点越えを達成しました！これも、「あすプロ」で正しい勉強方法を身につけた成果です！●英検３級も一次試験４名合格！「あすプロ」では英検対策の授業も行っています。２月で３級が不合格だったNくんも、今回は「あすプロ」の英検対策特別講座を受講し、猛勉強！みごと３級一次合格を達成しました。現在２次試験合格にむけて、対策講座で勉強中です！◆夏期講習7/18より開始、申込受付中！ ◆●中学３年生英数国理社５科目●中学１、２年生英数●小学生算国英※上記以外の科目も、お問い合わせください。・英単語の覚え方　7/24（土）夜6:30〜8:20・原子の記号と化学式の覚え方　7/24（日）夜5:30〜6:20・歴史の覚え方　7/31（日）夜6:30〜9:20・都道府県と県庁所在地の覚え方8/6（土）夜6:30〜8:50 ・記憶法入門講座　 　7/17(日)　朝10:30〜12:20※詳細はお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 15:50:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中部地方の県をすべて言えますか？！　2011年4月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29713/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29713/</guid>
      <description>『小中学生のみんな！中部地方の県をすべて言えますか？』　愛知、静岡、岐阜、長野、山梨、福井、石川、富山、新潟の９県ですが、すらすらと全部言える人は少ないと思います。いくつか出たけれども、足りなかったという人が多いのではないでしょうか。中部地方には９つの県があるということを覚えている人は少ないですし、９という数字を覚えていても、すべて出すのはなかなか大変ですね。　ところが、これらの県を日本海側の４県（福井、石川、富山、新潟）と太平洋側の２県（愛知、静岡）そして海に面していない３県（岐阜、長野、山梨）と覚えると、思い出しやすいですね。北から並べると４，３，２県になります。４＋３＋２＝９ですね。さらに、日本海側の県は「福井と新潟（福井の福、石川のい、富山のと、新潟）」と覚え、内陸３県は東から「やなぎ」、太平洋側２県は「愛し」あってる２県、と覚えるとカンタンに覚えられますね。　こんなふうに日本の都道府県を地方ごとに覚え、また、県庁所在地まで覚えてしまおう、というのが「都道府県と県庁所在地の覚えかた講座」です。新しい指導要綱では、小学生で「47都道府県の名称と位置」を覚えさせることが指導内容としてあげられています。また、千葉県の公立高校入試でも、地方ごとの都道府県の位置がわからないと解けない問題が出されています（H２１年の大問２の(3)）。この際、カンタンに覚える方法を聞いてみませんか？　「あすプロ」では、この「都道府県の覚え方」をはじめ、下記の通り特別講座を行う予定です。ふるってご参加ください。●原子の記号と化学式の覚え方●…４月２３日(土)　　　17:00〜18:00　　　１０００円　金メダリストは英雄（金はAｕ）だ、といったように、ゴロ合わせで原子の記号と化学式を覚えます。楽しく覚えるから、すっと頭に入り、忘れない。この講座を聞いてから、化学式が得意になったという生徒が続出中！●都道府県と県庁所在地の覚え方●…４月２９日(金・祝)　10:00〜12:30　　　３０００円　新指導要綱では「都道府県の名称と位置」を覚えることが追加されました。この講座では都道府県を地方ごとに覚えていきます。もちろん覚え方があるので、楽しくカンタンに覚えてしまいましょう。同時に県庁所在地も覚えてしまいましょう！●歴史の覚え方●…４月２９日(金・祝)　14:00〜17:00　　　４０００円　千葉県の公立高校入試では、歴史の問題は江戸時代までと明治時代以降の２問がずっと出題されてきています。そこで、江戸時代までと明治時代以降の年表を作って覚えていきます。ただし、むやみに覚えるのではありません。うまくグルーピングをすれば、思い出しやすくなるのです！●英単語の覚え方●…４月２９日(金・祝)　19:00〜21:00　　　２０００円　千葉県の公立高校入試に出やすい単語は、曜日、月の名前、基数と序数といったものですが、これらの単語を、楽しく面白く覚えていきます。●記憶法基礎結合法講座●　…４月２３日(土)　10:00〜16:00　　　　　８０００円　記憶法基礎結合法を使って３０人の名前を暗記するトレーニングです。同時に、記憶力向上の原則（意味づけ、ルールづけ、連想づけ）を紹介しながら、さまざまなトレーニングを通じて記憶法のテクニックの習得をはかります。この講座を終わるときには３０人の名前を最初から最後まで順序通りに書き出す人がどんどん出ています！●記憶法連想結合法講座●…４月３０日(土)　10:00〜15:00　　　　　６０００円　記憶法連想結合法を使って、円周率５０ケタを暗記したり、寿限無や枕草子の冒頭の暗記に挑戦します。たくさんの受講者の方から「こんなにカンタンに覚えられるのか！」との感想をいただいています。申し込みはこちらへ．．．あすみが丘プロダクティブ塾長　松本芳久　電話（043）205-6881住所　あすみが丘3-51-14あすみが丘ビル３F(出光石油となり)</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 16:27:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あすプロ」中3生の進学実績！！　2011年3月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29711/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29711/</guid>
      <description>●中３　ＡくんA君は中３の秋に「あすプロ」に来ました。難関私立高校に合格したい、とのことでしたが、過去問をやったところ、合格圏にあと一歩。海外生活の長いA君にとって国語が苦手のようでした。そこで、「あすプロ」の国語読解講座を受講。さらに、先生の解説を受けながら、難関私立高校の過去問を解く勉強を繰り返し、次第に過去問で合格ラインを越えるようになりました。高校入試では、みごと　東邦大学附属東邦高校、日大習志野高校、市原中央高校に合格！さらに、千葉東高校にも合格！すばらしい結果を達成することができました！おめでとう！●中３　ＢくんB君は中２になってから「あすプロ」で勉強を始めました。入塾してすぐの定期テストで5科目４６０点越えを達成しましたが、その後は４４０点台の成績でした。中３になって、英語は英検講座を受講、数学は中３の秋から通常教材のほかに難問問題集を解いていき、英検準２級合格！高校入試も市原中央高校、長生高校に合格！着実に結果を出しました！おめでとう！ ●中３　ＣくんC君は中学生になってから「あすプロ」に来ました。中１のときは定期テスト５科目２１０点台だったのですが、中２になって数学の講座をとるようになってから成績が急上昇！中３の第１回定期テストでは、数学で１００点満点！第３回定期テストでは５科目で、なんと４２０点！高校入試も市原中央高校、千葉南高校に悠々合格！よくがんばったね！おめでとう！●中３　ＤくんD君は中３の夏から「あすプロ」で勉強を始めました。すると、９月の定期テストでなんと数学１００点満点を達成！１１月の定期テストでは数学と理科で１００点満点を達成！「あすプロ」のおかげで　勉強方法がわかったと喜んでくれました。高校入試も　明徳高校、千葉南高校に合格！おめでとう！●中３　ＥさんＥさんは中２の秋に「あすプロ」に来ました。「あすプロ」で勉強し始めて、定期テスト５科目の点数が２３０点台から２８０点台へいきなり５０点のアップ！その後も３００点台まで上昇！先生に質問すると、わからないところがわかるようになった とか。保育士をめざしているので、高校は植草学園大学附属高校を志望し、みごと合格！おめでとう！●中３　ＦくんＦ君は中１の夏に「あすプロ」に来ましたが、思うように成績はのびませんでした。中３になり、工業高校に行きたいと思い始めたのですが、模試の点数からは到底無理な状態でした。直前１月の模擬試験でも、合格ラインに１００点近く足りない！しかし、Ｆくんは１月からほとんど毎日「あすプロ」に通い、２月に塾で行なった過去問では、合格ラインにあと少し！そして、１００点差を乗り越え　みごと　念願の京葉工業高校に合格！本当に頑張ったね！おめでとう！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 16:27:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これが「あすプロ」のミラクル個別指導！！　2011年2月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29709/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29709/</guid>
      <description>●「あすプロ」に通うようになってから、学校の授業がよくわかるようになりました。（中１男子）●中１の時は定期テスト５科目210点台から、中3では420点台まで上昇しました！（中３男子）●「あすプロ」で勉強のやり方を学びました。３年の第2回定期テストでは、数学で100点満点、第３回定期テストでは、数学と理科で100点満点を取ることができました。（中３男子）●「あすプロ」の英検対策講座のおかげで、英検準２級に合格しました。模擬試験では英語の偏差値が６０以上です！（中３男子）●定期テスト前に、わからないところを徹底的に教えてもらいました。おかげで、定期テストの数学が入塾前59点から90点に上昇です！(中２男子)●定期テスト前に塾で「原子記号と化学式」の３５問の小テストをやりました。最初は14問しか正解できなかったけれど、パソコンの説明を見た後は33問できるようになりました。おかげで定期テストでも、化学式の問題はバッチリでした。（中２女子）●パソコンの説明はわかりやすくて面白い！（中２女子）●正負の計算でよく間違っていたのですが、やり方がわかりました。（中１女子）●今まで計算がすごく時間がかかっていたのですが、こんなにカンタンに速くできる方法があるのですね！（中１女子）●今まで学校のテストでは50点、60点台だったのですが、80点台がとれるようになりました！（小６男子）●割合の問題が解けるようになりました。（小６男子）●自分の進度で進められるところがいいです。もう中学の数学の問題をやっています。(小６男子)●英検４級合格しました。ありがとうございました。(小６女子)●わり算が苦手だったのですが、だいぶできるようになってきました。（小４男子）●百ます計算が速くなったよ！（小３男子）●パソコンの説明は楽しい！面白い！いつも楽しみ！（小３男子）◆小学生の英検合格者が続々と！◆　現在小学６年生のAさんは、5年生のときから「あすプロ」に通っています。最初は算数・国語とハーツ英会話を受けていましたが、５年生の終わりごろ英検５級の過去問に挑戦したところ、合格点に達しませんでした。そこで、英検合格を目標にした「小学生の英語講座」を開始したところ、実力がついてきて、昨年６月の英検で5級合格！さらに、今回１月の英検では４級に合格！英語がとても楽しいようです。　Aさんだけでなく、小学６年生から「小学生の英語講座」を始めた生徒は去年の１０月の英検、今年２月の英検で５級合格する生徒が続出しています！　もちろん、中学生も4級、３級、準2級の合格者が続出！今年１月の英検では「あすプロ」生の英検合格率が８６％、2次試験の合格率は今までのところ１００％です。　英検合格をめざして、「あすプロ」で勉強しませんか？</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 16:26:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すごい！5科目205点から420点へ！　2010年12月作成</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29707/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-29707/</guid>
      <description>●これは、すごい！5科目205点から420点へ！　現在中３生のBくんは、中学生になってから「あすプロ」に来ました。しかし、中学生になって最初の定期テストでは、数学は７０点をとったものの、その他はまったく得点できず、５科目で２０５点という、散々な結果でした。とりあえず、「あすプロ」では、一番得点できなかった英語の授業をとり、頑張った結果、英語の得点は２０点から３０点へ上昇しました。しかし、逆に数学の得点が６８点、５３点と下がってきて、中１最後の定期テストでは、５科目で、やっと２１０点台をとるような状態でした。　そこで、２年生になる直前から、数学の「ミラクル個別指導」を始めたところ、中２第1回の定期テストでは、数学６８点をとりました。彼はこの時「悔しい、もっととれる！」と言ったので、塾長もいろいろと応援しました。その結果、中２第2回のテストでは85点をとり、その後、８４点，８５点と安定してきました。また、数学の上昇とともに、英語の点数も上昇！「あすプロ」の定期テスト対策をしっかりやるようになってからは、５科目の点数も、急上昇！中２第４回目の定期テストでは、５科目３８３点を達成しました！　３年生になってからも、第１回定期テストでは数学１００点満点をとり、そして、今回ついに5科目で４２０点達成という、すばらしい結果を達成することができました！●これも、すごい！またまた中３数学で１００点満点！　前回の定期テストで数学１００点をとったG君は、またまた数学で１００点！さらに今回は理科でも１００点をとり、５科目でも４５０点突破！ほかにも、５科目で４００点越えを達成する生徒が続々と出ています！　このように「あすプロ」の「ミラクル個別指導」と「定期テスト対策」をしっかり受ければ、着実に実力がつき、成績が上昇する生徒が続出しています！●英検合格者も続々と！　今回は中３生で準2級合格者がでました！現中３生の3人に一人は３級合格者です！そして、そのほとんどは「あすプロ」の英検対策講座で勉強して合格しています！また、小学生でも、「あすプロ」の小学英語講座をとり、英検５級に合格する生徒が続々と出ています！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 16:41:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>またまた中３数学で１００点満点！！（2010年10月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-17965/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-17965/</guid>
      <description>これは、すごい！またまた中３数学で１００点満点！　前回の定期テストでは、土気南中学の３年生が数学１００点満点を達成しましたが、今度は、土気中学３年生のGくんが達成しました！ミラクル個別指導では、自分のペースで勉強をすすめます。そして、弱点部分は豊富なパターン問題を必要に応じてプリントすることにより、徹底的に練習できるのです。そして、定期テスト前に、塾で用意したプリントと、学校のワーク、学校で配られたプリントを勉強し、わからないところは先生に質問し、疑問点を残さずにテストを受ける。このやり方をちゃんと進めていく生徒はどんどん成績が上がっていきます。このほかにも．．．中３Bくん	５科目	２１７点	→	３６２点Mくん	５科目	４５０点	→	４６０点Bくん	数学	　５３点	→	　８８点Mさん	数学	　２２点	→	　５９点Tくん	数学	　38点	→	　５５点Hさん	数学	　４０点	→	　５６点Bくん	英語	　30点	→	　７２点Aくん	理科	　２６点	→	　４０点Aくん	社会	　２４点	→	　４７点中２Nくん	５科目	２６２点	→	３８６点Oくん	５科目	２６９点	→	３２４点Aさん	数学	　51点	→	　６９点Nくん	数学	　７６点	→	　８２点Nくん	英語	　５５点	→	　８６点Oくん	英語	　５４点	→	　８０点Nくん	理科	　６８点	→	　８２点Hさん	理科	　５２点	→	　６８点Nくん	社会	　２３点	→	　６０点Hさん	社会	　５０点	→	　７０点中１Tくん	数学	　２３点	→	　５２点Tくん	英語	　５８点	→	　６２点Tくん	理科	　１４点	→	　４３点（点数の比較は、入塾時→今回）このように、ミラクル個別指導と、定期テスト対策をしっかり行っていけば、着実に学力がついていき、定期テストの得点が上昇していきます！「あすプロ」の秋期特別講習！受講生募集中！◇英単語の暗記講座　１０月９日(土)　夜7:30〜9:20　３０００円高校入試によく出る、曜日、月の名前、数字、天気等を面白く覚えます。中３生が対象ですが、1,2年生も参加ＯＫ◇連立方程式の文章題演習　１０月１０日（日）　朝10:00〜11:50　３０００円連立方程式の文章題は、速さ、濃度、割合といったように、パターンが決まっています。そのパターンに応じた表を作成することにより、連立方程式の立式がかんたんにできるようになります！中３生が対象ですが、２年生で連立方程式の文章題の復習をしたい人も参加ＯＫです。◇秋の英語特訓　10月10日（日）午後1:30から　11日（月・祝）夕方5:20まで　12時間１５０００円be動詞、一般動詞の現在形、過去形、進行形、未来形の、肯定文、疑問文、否定文をひととおり整理・復習する一方、不規則動詞を暗記します。中３生が対象ですが、やる気のある２年生も参加OKです。無料学力診断テストも申込受付中！詳しくは、お電話にてお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 16:20:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【11月〜１2月の予定】</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-17907/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-17907/</guid>
      <description>１１月１３日（土）、１４日(日)定期テスト対策中学１，２年生対象、参加予定者はテスト範囲を提出してください１１月１３日１３：３０〜１５：２０　理科　３０００円（塾生は２５００円）１１月１４日１３：３０〜１５：２０　社会　３０００円（塾生は２５００円）１５：３０〜１６：２０　漢字　２５００円（塾生は２０００円）英語、数学：ご相談ください費用は当日持参ください。なお、定期テスト対策講座受講者は定期テスト前日までの、月・水・金夕方５：３０から７：２０まで塾で勉強することができます。１２月１日（水）より個別面談塾生の保護-者のかたには、今回の定期テストの結果を中心に、これからの勉強方法についてお話をします。詳細な日時は手紙にて配布しますので、ご確認ください。１２月５日（日）V模擬：県立そっくり塾生は必ず受講すること。なお、申込は塾まで。１２月２３日（木・祝）より冬期講習中3生は公立高校の過去問とその解説、中１，２年生は各自の課題を進めます。詳細は別途お手紙にて案内しますので、ご確認ください。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 20:54:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【８月〜１０月の予定】</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14544/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14544/</guid>
      <description>【8月の授業開始日のお知らせ】８月の通常授業は１８日（水）より開始します８月２８日（土）定期テスト対策８月下旬に案内を配ります。講座申込者には、試験範囲に応じたテスト対策プリントをお渡しします。参加予定者はテスト範囲を提出してください。定期試験前日までの、平日５：３０から７：２０、土曜日曜はこちらの指定した時間内に、塾で勉強することができます。但し事前に申し込みをしてください。なお、理社・漢字演習はまず、次の時間にご参加ください。８月２８日（土）１２：３０〜１４：２０　理科　費用３０００円（塾生は２５００円）１４：３０〜１６：２０　社会　費用３０００円（塾生は２５００円）１６：３０〜１７：２０　漢字　費用２５００円（塾生は２０００円）費用は当日持参ください。８月２８日（土）連立方程式の文章題演習速さ・濃度・割合・人数の増減といった、連立方程式の文章題について、表を用いてカンタンに解いていく方法を解説し、実際に演習します。中学２年生の次の定期テスト対策に、中３生の復習に、ぜひご参加ください。中２、中３生対象８月２８日(土)１８：３０〜２１：２０　費用３０００円費用は当日持参ください。８月２９日（日）千葉県統一模試９：１５集合、１５：００まで　費用３０００円中３生は３０日の模試解説（９：３０〜１６：２０）参加が必須です。費用は模試と模試解説と合計で１００００円になります。申込締切：８月２３日９月１９日（日）スクールフェアスクールフェアとは、千葉学習塾共同組合主催の私立中学・高校進学相談会です。千葉、東京を中心に８０数校の進学担当の先生が集まりますから、たくさんの高校の雰囲気を一日で体験することができます。学校ごとの個別相談コーナーのほか、高校の全体説明会や、高校入試に精通した専門家が語る高校入試対策などのほか、制服コレクションやワクワク先生のおもしろ講座といったお楽しみイベントもありますので、ぜひご参加ください。　　日時：９月１９日（日）１２：００から１７：００　　場所：三井ガーデンホテル船橋ららぽーと詳細は塾長にお問い合わせください。９月２５日（土）より個別面談塾生の保護者のかたには、今回の定期テストの結果を中心に、これからの勉強方法についてお話をします。詳細な日時はお手紙にて配布しますので、ご確認ください。１０月２日（土）模擬試験９：１５集合、１５：００まで　中３生が対象です。この模擬試験の解説を秋休みの１０月８日（金）９：３０〜１６：２０に行います。費用は模試と模試解説とで１００００円になります。１０月２４日(日)公立高校進学相談会千葉学習塾共同組合主催の公立高校進学相談会が行われます。千葉県内の公立高校約50校の進学担当の先生が集まりますから、一日で、たくさんの高校の先生と進路相談をすることができます。ぜひご参加ください。　　日時：１０月２４日（日）午後　　場所：千葉市民会館詳細は塾長にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 14:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これは、すごい！中3学で100点満点！（2010年7月作成)</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14517/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14517/</guid>
      <description>これは、すごい！中３数学で１００点満点！ 　現在土気南中学３年生のB君が達成しました！しかも、学年１６４名中１００点満点は彼ひとり。B君は中１の第4回定期テストでは数学５０点台だったのですが、ミラクル個別指導を始め、中２の第１回定期テストでは６0点台、その後、２年のあいだは８０点台で安定していましたが、今回の定期テストではついに１００点満点！英語も、やはり１年の第４回では３０点台だったのが、２年で５０点台、そして８0点台へと急上昇し、今回も８０点台をキープ！英検３級も一次試験合格を達成しました！これも、ミラクル個別指導と定期テスト対策・英検対策講座の成果です！　ミラクル個別指導では、自分のペースで勉強をすすめます。そして、弱点部分は豊富なパターン問題を必要に応じてプリントすることにより、徹底的に練習できるのです。そして、定期テスト前に、学校のワークと学校で配られたプリントを勉強し、わからないところは先生に質問し、疑問点を残さずにテストを受ける。このやり方をちゃんと進めていく生徒はどんどん成績が上がっていきます。　今回の定期テストの結果を紹介すると、土気中の中3生で、数学でいつも８０点台以上をとっていた生徒が、今回も９１点をとりました！越智中の中３生で、5科目３４０から３６０点くらいをとっていた生徒が４００点超えを達成しました！また、２年生でも、土気南中生で、数学が前回７９点から今回９４点を達成した生徒は、５科目でも３０７点から今回３７８点へ７１点上昇していますし、越智中生には、数学は前回とくらべ点数を落としましたが、５科目合計で２７８点から３３７点へ５４点上昇した生徒がいます。　このように、みんながのびる！ミラクル個別指導と、定期テスト対策をしっかり行っていけば、着実に学力がついていき、定期テストの得点が上昇していきます！やったね！小学６年生で英検５級合格！ 　現在小学６年生のNさんは、昨年５年生のときから「あすプロ」に通っています。「あすプロ」では、算数国語の２科目をとりながら、ハーツ英会話に通い、楽しく英語を学んでいました。ただ、昨年秋に英検５級の過去問をやってみたところ、合格点に達しませんでした。そこで、今年２月から「小学生の英語講座」を開始。すると、英語を「理解する」能力が急上昇！もちろん、単語力、問題への対応力も身につき、今回の英検でみごと５級合格！おめでとう！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 20:38:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト5科目の得点が110点アップ（2010年3月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14495/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14495/</guid>
      <description>これは、すごい！入塾していきなり、定期テスト５科目の得点が１１０点アップ！　今度中学３年生になったAさんは、塾生のBさんに連れられて「あすプロ」に来ました。最初は「ミラクル個別指導」の進め方にとまどっていましたが、そのうち慣れてきて、どんどん自分で進めるようになりました。そして、定期テストでは、英語３７点アップ、数学３３点アップ、５科目で、225点から335点へと１１０点アップという、すばらしい結果を達成しました！Bさんも、ひそかに「やる気」になっている様子。また、去年の秋に定期テストで5科目２１７点から３４６点にアップしたとチラシで紹介した生徒は、今回の定期テストではなんと３８３点！217点から383点へ166点の上昇！を達成しました！これもすごい！新中2生は全員定期テストの５科目合計点がアップ！今度中学２年生になった生徒の、前回２月の定期テストでの５科目合計の点数ですが、３２６点から３８７点と６１点アップした生徒をはじめ、なんと全員が点数アップ！全員の平均点も２４点アップと素晴らしい結果を達成しました！これも、みんなが伸びる！ミラクル個別指導と、「あすプロ」の定期テスト対策講座の成果です！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 17:47:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学得点が51点→81点へ30点アップ（2010年1月作成)</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14494/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14494/</guid>
      <description>これは、すごい！「定期テスト対策講座」で数学の得点が５1点から８1点へ３０点アップ！現在中学２年生のA君は、前回の定期テスト対策講座で英数理社の４科目を受講、試験前２週間は、ほぼ毎日塾に来て、定期テスト対策の勉強をしました。その結果、数学はその前の定期テストの得点５１点から８１点へ、５科目でも、２４２点から２８９点へ４７点の上昇となりました。彼は、算数チェックテストではかなりの得点をしていましたので、このような素晴らしい結果を出せたのだと思われます。このようにすぐに結果がででることは、数学ではあまりないのですが、数学の苦手な生徒は、小学校レベルの計算練習をすれば、成績が上昇する場合が多い。計算練習をちゃんと行い、算数チェックテストでかなり得点できるようになると、数学の点数もしだいに上昇してきます。そして、ミラクル個別指導と定期テスト対策をしっかりやれば、成績は着実に伸びていきます！ </description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 17:48:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この計算問題、いくつ正解できますか？（2009年12月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14493/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14493/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14493/cl_img/diary_img_1/diary_358_14493_1.gif&quot; /&gt;答えは６９９６４３３０６・・・２13.77.272.953.551/601/24７４０．３５です。何問できましたか？１０問完答した人はすばらしい。でも、ほとんどの人はどこかで間違ったのではないでしょうか。　私の塾では、「関塾あすみが丘進学学院」のころから、上記１０問(数字は異なります)を含めた、５０問の算数チェックテストを、原則として中学生の新入塾生全員に受けてもらっています。しかし、今までに５０問満点をとった人はいません。特に上記１０問は間違いが目立ちます。では、どうすればよいのでしょうか。　まず、やは桁数の少ない計算(例えば２桁ｘ２桁など)ができるかどうかをチェックします。できる人はかけ算やわり算はできるが、複雑になるとできなくなってしまう人です。そういう人は２桁ｘ２桁、３桁ｘ２桁でも簡単な問題、そして次第に難しい問題へと段階を追って計算練習をすると、ほとんどの人はできるようになります。、をやったあと、、をやると、を７２９．６と答えたり、を０．３５と答えたりする人がいます。これは、小数のたし算、ひき算では小数点をそのままおろすので、同じようにかけ算・わり算も小数点をそのままおろす(わり算の場合はそのままにしてしまう)ために間違ってしまうわけです。学校でも、例えば小数のかけ算については、計算結果に小数点以下の桁の分だけ移動したところに小数点を打つ、と教えるのですが、最近の小学校では計算練習の量が少ないので、このことが身についていない人が多いのです。「あすプロ」では、小数計算の桁間違いをする生徒には、分数計算をするように指導します。例えばは　　　　　　　　　　　　１　　　　　 １　　　　　　　　　　１７．６ｘ９．６＝７６ｘ――ｘ９６ｘ――＝７６ｘ９６ｘ―――　　　　　　　　　　　 １０　　　　 １０　　　　　　　　 １００なので、７６ｘ９６を計算して、答えを1/100するように、と指導します。小数のわり算も同様です。こうすると、小数のかけ算・わり算の桁間違いでつまずいていた生徒がみるみるできるようになります。　の問題をする時には、１２と１５の最小公倍数を求めるのですが、これがなかなかできない。４と８のように、一方が他方の何倍か、という場合と、５と６のように、２数をかけるのが最小公倍数、というパターンしか身につけていない人が多い。１２と１５の場合は、１５を２倍、３倍していって、１２でもわれる数になったときがその最小公倍数なので、それは１５ｘ４＝６０となるのですが、この６０を求めるのはなかなか難しいようです。　については、÷16/15の部分をかけ算になおさずに、約分をしようとして間違ってしまう。こういう人は、分子同士、また分母同士の約分をしてしまう傾向があります。　については、９と答える人が多い。これは、「かけ算・わり算はたし算・ひき算よりも先にする」というルールが身についていないからですね。ただ、国立教育政策研究所の資料によると、「３＋２ｘ４」の問題の正答率は、「かけ算・わり算はたし算・ひき算よりも先にする」というルールを学習する小学４年生では７５％程度あるのに、５年生では７０％を割り、６年生では、さらに６０％を割ってしまうのです。これなどは、まさに「ゆとり教育」という名のもとに、反復練習を怠った結果ですね。これは生徒の問題ではなく、カリキュラムの問題ですね。も結構できない人が多いです。３．５とか書く人はまだいい方かもしれません。０．６と答えた人がいたので、聞いたら、３÷５を計算したとか．．．　　さて、小学６年生のみなさんは、今のうちに算数計算の弱点を補強しておかなければ、中学になって苦労しますよ。でも、中学で苦労している人たちも、「算数チェックテスト」で８割とれるように、弱点補強していけば、数学の点数が上がってきます！この「算数チェックテスト」を含めたミラクル個別指導の結果、中２生の数学平均が１７点アップしたり、数学の点数が３０点台から７０点台に、５０点台から８０点台に上昇する生徒が続々と出てきています！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 18:41:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5科217点→346点へ129点ＵＰ(2009年11月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14492/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14492/</guid>
      <description>これは、すごい！ミラクル個別指導で５科目２１７点から３４６点へ１２９点アップ！現在中学２年生のA君は、最初英語のみ受講していました。１年の間は定期テスト５科目で２００点少し、１年の最後、２月の定期テストでは、５科目２１７点でした。ところが、今年に入って、数学のミラクル個別指導を始めてから、数学の実力がついてきました。今年、６月の定期テストでは、数学が５３点から６８点に上昇！さらに理社の定期テスト対策講座を受講したので、５科目で２９３点、なんと７６点の上昇となりました。しかし、本人はもっと得点できると少し残念がっていました。そして、この９月の定期テストでは、なんと、数学は８５点！５科目でも３４６点という結果を達成しました！中３生でも、今年４月から塾に通っている生徒で、２月の定期テストで２１９点から６月に２３６点、そして９月の定期テストで２８２点と６３点上昇した生徒がいます。このように、ミラクル個別指導と定期テスト対策をしっかりやれば、成績は着実に伸びていきます！ </description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 17:53:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の不規則動詞、どう覚えていますか？（2009年9月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14474/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14474/</guid>
      <description>英語の不規則動詞、どう覚えていますか？たとえば、不規則動詞は、このあたりで使っている中学の教科書：Total　Englishには６４個リストされています。そのうち、ABB型は２９個あります。この２９個を１つ１つ覚えるの結構大変な作業ですね。ところが、２９個のほとんどがｄかｔで終わっていることに注目すれば、ｄで終わっているもの11個、ｔで終わっているもの１６個、その他２個と分類できます。さらに、ｔで終わるもののうち、keep,kept,kept；sleep,slept,slept：feel,felt,felt；mean,meant,meantは、長音部分を短音にして、ｔを加える型です。私はこれを「短ｔ型」と呼び、「探偵は、意味なく感じて寝続ける」とまとめて覚えるように教えます。また、bring,brought,brought；buy,bought,bought；teach,taught,taught；think,thought,thoughtの過去・過去分詞はghtで終わるので「ght型」と呼び、「爺さん（＝ｇさん）は買った本を持ってきて、考えて、教えます」と覚えます。ちなみに、「ght型」の動詞は、たとえばbringはビーアール、アイエヌジー、ビーアールオーユージーエイチティー、ビーアールオーユージーエイチティー、とつづりをリズムで覚えます。どうでしょうか。これら８個の動詞がすっと頭に入ってきませんか！その他のABB型や、ABC型にも同じように覚えていくと、不規則動詞は案外カンタンに覚えられます！ </description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 17:54:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都道府県の数はいくつありますか？（2009年6月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14452/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14452/</guid>
      <description>　１道１都2府４３県と答えた人！正解です。でも、４３県がなかなか出ない人もいるでしょう。また、４３県と答えた人も、「えっ？４２県じゃなかった？」とか、「４７じゃないの？」と聞かれると、不安になる人がいるのではないでしょうか？　県の数を確実に覚えるには、都道府県の数は、県の数から覚えるといいのです。県の数から、４３県２府１道１都。と覚えると、数字が４３，２，１，１、と並ぶので、覚えやすいし、、間違いません。これは私の記憶法の「ルールづけ」というテクニックを使った例ですが、ものごとは「ルール」にもとづいて覚えると、覚えやすいのです。　「ルールづけ」を使った例としては、こういうのもあります。明治時代から大正時代にかけて日本が行った戦争は、日清戦争、日露戦争、第一次世界大戦とありますが、各戦争が始まった年は１８９４、１９０４，１９１４と１の位が４の年ですね。これらの年が４で終わっている、いいかえれば、これらの戦争は１０年ごとに起こった、という「ルール」が見つかると、この３つの年を一度に覚えることができます。それでは、日清戦争の始まった年を覚えるにはどうすればいいでしょうか？　それには、平安京遷都の年から覚えるといいのです。平安京遷都は、７９４年で、これは「鳴くようぐいす平安京」とほとんどの人が知っていると思います。そして、その１００年後、８９４年に遣唐使が廃止されます。そして、その遣唐使の廃止８９４年から１０００年後に日本は中国に対して戦争を起こしたのです。それが、日清戦争です。だから、平安京遷都の７９４年を覚えていれば、遣唐使の廃止、日清戦争、日露戦争、第一次世界大戦の起こった年が一度に覚えられるのです！　ところで、このルールづけのテクニックは数学で活用できます。例えば、中学２、３年生の人、次の２問を解いてみて下さい。（注：ｘはかけ算の記号です）　　　　８　　　　　　　９　−―÷（−２）ｘ―　　　　３　　　　　　　４　 　２　　　　３　―&lt;ruby&gt;&lt;rb&gt;ａ&lt;/rb&gt;&lt;rt&gt;　　2&lt;/rt&gt;&lt;/ruby&gt;÷―ｂｘ（−６ａｂ）　 　５　　  　10　正解はは３、は−８&lt;ruby&gt;&lt;rb&gt;ａ&lt;/rb&gt;&lt;rt&gt;　　3&lt;/rt&gt;&lt;/ruby&gt;（３乗）ですが、はできても、で間違う人が多いですね。それは、はそのまま約分すれば答えが出るけれど、はそのままで約分しようとしても簡単にはいかないからです。そのまま約分しようとすると、１０と５を約分し、３と６を約分し、くらいはOKですが、そのあと、６を約分した２と最初の２を約分したり、ｂとｂをかけてしまったりして、ミスをするのです。このようにの問題をいきなり約分しようとすると大変なのです。しかし、式の変形をいやがって、いきなり答えを出そうとして間違う人が、実際かなり多いですね。　では、どうすればいいのでしょうか。正負の数や単項式の乗除の計算をするときには、一度にやろうとせず、次のルールでひとつひとつ段階をふんで行うと間違いが少なくなります。１）　わり算をかけ算になおす２）　−の数を数えて、全体が＋か−を決める３）　（）や−がなくなったら、初めて約分をする　自分でやってみてください。ルールに従って、ひとつひとつ手順を追って解いていけば計算は確実に答えられるようになります。　中学３年生は前回の定期テストで因数分解をやりましたね。因数分解をしたあとで、その式を展開してもとの式になるかチェックをしましたか？このチェックをすると、因数分解の間違いがぐっと減ります。「因数分解をしたら、答えを展開してチェックをする」のも「解き方のルール」なのですが、こんなこと教科書にはのってませんね。　このように、数学には「解き方のルール」があるのです。このルールを使うと数学の間違いが減っていきます。実際、、私の塾に来ているみんなは、このルールを身につけると、数学の点数が、２０点、３０点アップしていきます。　勉強を効率的にするには「ルール」があるのです。そしてこの「ルール」を着実に身につければ、成績はアップします！　成績が悪い、伸びない、と悩んでいるキミ！　一度相談に来ませんか？</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 17:55:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学の平均点が１４点もアップ！（2009年3月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14448/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14448/</guid>
      <description>これは、すごい！ミラクル個別指導で数学の平均点が１４点もアップ！この結果には私自身驚きました。これは、今度中3になる生徒の昨年１１月の定期テストと今年２月の定期テストの点数を比較した結果なのですが、もちろん、一人、二人の成果ではありません。生徒全員の平均値が、１４点アップしたのです！中には、なんと３０点以上アップした生徒も数名います！ミラクル個別指導とは、検見川にある石研プロダクティブという塾が行っている指導方法ですが、そこでは、なんと94.7％の子供の成績がアップしているのです。当塾も昨年秋以降、ミラクル個別指導を行ってきたのですが、みんなが伸びる！ミラクル個別指導で、すばらしい結果を出すことができました。塾生もますますやる気を出して頑張っています。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 18:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化学式の正答率が2.5倍超アップ！（2009年3月作成）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14447/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/blog-14447/</guid>
      <description>これは、すごい！記憶法活用ソフトで化学式の正答率が2.5倍超アップ！私は塾を始めて以来、記憶法を教えてきましたが、このたび、記憶法を活用して化学式を覚えるソフトウェアを開発しました。このソフトウェアを使う前と使った後の塾生の結果ですが、３３問の問題に対し、使用前の平均正答数が９問、使用後の平均正答率が２４問、正答率で約2.7倍という圧倒的な伸びを達成しました！このソフトウェアは塾生（中学生）向けに開発したものなのですが、私自身おどろくほどの成果がでたので、もっと多くのみなさんの役に立てばと思い、公開講座を行うことにしました。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 18:00:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読速解講座　:開始:終了　月〜金（月４コマ／８コマ／１２コマ）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4715/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4715/</guid>
      <description>Ｑ：読書スピードが速いとどうして良いのでしょう？　学力と読書速度は比例しているといわれています。読書スピードと偏差値の相関関係を調査したところ、読むスピードが速い生徒ほど、偏差値が高くなっていることがはっきりと認められました。たとえば日本人学生の平均的読書スピードは４００〜６００文字ですが、偏差値５５〜６０の生徒に限れば読書スピードは平均１２００文字以上となり、実に２〜３倍の差がついています。東大や早慶などの難関大学の合格者については、その読書スピードは１５００文字以上といわれています。もちろんスピードが学力のすべてというわけではありませんが、読むスピードが速ければそれだけ理解・吸収も速く、同じ時間で蓄積できる知識量が違ってくるということなのでしょう。また、限られたテスト時間での処理スピード（問題を読む時間）によってケアレスミスや答案の完成度に違いがあるとすれば、やはり優位性は揺るがないでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 15:52:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>記憶法講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4541/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4541/</guid>
      <description>中学で記憶法を父から伝授され、学年ビリだった成績が一挙にトップに。全教科の平均点が98〜99点という開校以来の成績を残し、東大に進学したのちも、たった３か月の勉強で司法試験に合格した、という経歴を持つ渡辺剛彰氏。彼が使っていた「ワタナベ式記憶術」の中心となる、「基礎結合法」と「連想結合法」を紹介します。ワタナベ式記憶術の中の「基礎結合法」と「連想結合法」を、さまざまなトレーニングを通じて紹介します。「一発逆転！記憶術」のなかのいくつかのトレーニングに加え、３０人の名前暗記や円周率５０桁の暗記、寿限無の暗記といった独自のトレーニングを行ないます。こんなにカンタンに覚えられるのか、というのが、多くの参加者のご感想です。★特典★日本フローラルアート社との提携により、記憶法講座受講者は、「ワタナベ式記憶術」の通信講座を５％引きで購入できます。■ブログ「私の記憶法」はコチラをクリック！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 14:52:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＨＥＡＲＴＳ　ＫＩＤＳ　（ハーツキッズ）　:開始:終了　木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4549/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4549/</guid>
      <description>英語を楽しんで身につけたい人向けのコースです。ゲームや歌を楽しみながら、ネイティブの先生とお話しよう！2回まで無料体験できます！各クラス定員8名の少人数制です。月謝は安心の５，４００円！○入会金　　　10,800円・・・・ご兄弟でご入会はお二人目から免除となります。○年間維持費　10,800円・・・・テキスト代・諸雑費を含みます。○月謝　　　　 5,400円・・・・税込です。なお、あすみが丘プロダクティブの塾生は、入学金は無料、年間維持費は初年度半額となります。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:32:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　月〜金</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1672/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1672/</guid>
      <description>基本は学校の授業がわかるようになることです。従って、ほとんどの生徒は教科書準拠の問題集を個別に進めています。算数は、百ます計算で計算力を養う一方、教科書を内容理解には、パソコンの説明を聞きます。そのため、自分の習熟度に合わせて勉強を進めることができます。国語は、教科書準拠の問題集のほか、漢字とことば（文法）の問題集を進める生徒が多いです。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:33:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　月・火・木・金・土（週２コマから選択可能）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1673/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1673/</guid>
      <description>あすみが丘プロダクティブでは、最適な勉強方法は一人ひとり違うと考えています。教材をどんどん進めていく子もいれば、中学生になっても小数や分数の計算でつまずいている子もいます。だから、あすみが丘プロダクティブでは、入塾にあたって、必ず「学力診断テスト」を受けていただきます。その結果をもとに、今の学力、得意不得意な分野を塾側で分析し、最適な勉強方法を提案します。また、授業に入ってからも、さまざまな問題演習を通じて、その生徒のできる単元はどんどん進め、つまずいたところは徹底的に演習をします。また、必要に応じて前の単元に戻ることもあります。このように、つねに一人ひとりに一番効果的な勉強方法を提供するようにつとめています。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:34:22 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
