<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>江戸川区船堀駅前の個別指導学習塾　リアライズ</title>
    <link>http://funaborijuku.com/</link>
    <copyright>ハイブリッド指導学習塾リアライズ＠江戸川区　船堀</copyright>
    <description>江戸川区の地元密着２０年の学習塾、リアライズです。船堀、北葛西、松江、東小松川で小学生・中学生・高校生の学習塾、予備校をお探しの方。中学受験・高校受験・大学受験</description>
    <item>
      <title>ボッタクリ塾の特徴（その１）</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-112613/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-112613/</guid>
      <description>まずは「塾　ボッタクリ」「夏期講習　ボッタクリ」というキーッワードで検索してみて下さい。日本全国のボッタクリ塾の実態と手口が山ほど出てきます（氷山の一角にすぎませんが…）。あまり良い言葉ではありませんが、世の中には「悪い事実」は、表に出てこないことも多いのです。一例を挙げれば、今年の５月３１日に、千葉県の大手個別指導塾の教室で、２１歳の学制講師が２５歳の女性社員を教室内で包丁で首などを刺し、殺人未遂で逮捕されるという事件がありました。一部の新聞やテレビでは取り上げられましたが、その塾や教室のホームページは、事件についての謝罪や報告は何一つなされていません。一部の塾における講師の質の低下が言われ始めて久しいですが、このような講師に教わっていた生徒もいたのだと思うと背筋が寒くなるような話です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（つづく）</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 17:00:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思考力・読解力低下の責任は？</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-109023/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-109023/</guid>
      <description>2020年の大学入試改革では「思考力・判断力・読解力」を問うことが謳われている。これは、国が公式に、今までの教育制度の中では、「思考力・読解力・思考力」が身についていないということを認めたとみても良いと思う。いわゆる「ゆとり教育」で学力低下が叫ばれ、その子たちが社会に出るにあたって「ゆとり世代」「ゆとり社員」などと呼ばれ、まるで本人たちに全ての責任があるといわんばかりであるが、責任の大半は、彼らをそのように育ててしまった大人にあるのではないだろうか？　また、「失敗でした」「思考力が育ちませんでした（テヘペロ）」などといったところで、今一度、小学校からやり直すわけにはいかず、一生、そのハンデを背負っていかなければならないかもしれない。最大の問題は、本当の責任は大人にあるにも関わらず、責任を取らされるのは「ゆとり世代」の本人たちであるということだろう（自立できない子どもに育ててしまった親は、生活費の負担や将来の不安などの責任を取らざるを得ないのだが）。本当の目的を見失い、目先の結果のみに目を向ける子供たちの価値観は、目先の結果のみを評価する大人と、目先の利益とノルマ達成を至上命題とする塾によって作られていることは忘れてはならない。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 18:59:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悪貨は良貨を駆逐する</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-99964/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-99964/</guid>
      <description>先月末、文部科学省より、一部の学校が過去問を繰り返して解かせることで点数の底上げを図り、調査の趣旨をゆがめているとして、過去問を利用した対策を禁止する旨の通達が出された。船堀近辺の塾でも、１０年ほど前から、各中学校・高等学校の過去問を何回も解かせ、定期テストの点数を取らせるという手法を謳う塾が増えている。入試や検定などであれば、結果のみを追求しても良いのだろうが、本来の定期テストの目的とは、付け焼刃で点数を取ることではなく、それまでの学習内容が理解できているかどうかを確認することである。生徒の側は、できなかった問題を復習することで学習内容の抜け・漏れを防ぎ、教師の側は、それまでの指導が適切であったかを検証することで、その後の学習がより良いものになるのだが、付け焼刃で実力以上の点を取ってしまうことで、本来改善されるべき弱点が、改善されないまま残ってしまう。そのことが、先の学習で必要となる知識の不足を招き、継続的な努力を身に着けることを軽視させ、長い目で見たときの学力の低下を招くのであるが、「悪貨は良貨を駆逐する」という言葉にもあるように「目先の結果さえ良ければ良い」という価値観がある以上、それを満足させる方向に向かう塾が登場することは必然であろう。これを打破するためには、親子ともに「学力が身についた結果として、高い得点を取ることができる」という原点を忘れてはならないのではないだろうか？</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 21:30:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験結果</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-98152/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-98152/</guid>
      <description>２０１６年度　受験結果（５０音順・進学先のみ）≪中学≫・神田女学園・芝浦工大附属・日本大学・文京学院女子　　※全員、第一志望合格！！≪都立高校≫・江戸川・小岩・工芸（デザイン）・忍岡（単位制）・城東・高島・橘・東・両国≪私立高校≫・小野学園・関東第一（進学Ａ）・関東第一（特進）・国府台女子学院≪大学≫・東邦（薬）・明治学院（経済）・　 〃 　（文）・立正（経営）</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 21:22:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企業の論理と個人のモラル</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-94189/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-94189/</guid>
      <description>フォルクスワーゲン・旭化成建材・東洋ゴム。ここ１か月ほどで、これらの会社のデータの改ざん等が報じられた。「一生に一度の買い物」として、大金を投じてマンション・住宅を購入した人々は、人生を狂わされたと言っても過言ではないだろう。「企業の論理」が人々の人生を台無しにする出来事は珍しくない。先日、とある塾のブログを見ていたら、「Ｖもぎ」対策を行った結果、大幅に成績が上がったというものがあった。以前も書いたが、「テスト対策」などというものは、スポーツで言えばドーピングに等しいものであり、受験に直結する３年生の定期テストなら、百歩譲って、まだ許されるとしても、「実力を測る＝今後の学習指針を構築する」「実力を測る＝志望校の合格可能性を測る」ことを目的とする「模擬テスト」で行う意味はない。ドーピングをして実力以上の結果を得たところで、そこで出た志望校判定を前提として受験をすれば、不合格になる可能性が高いことは、だれが考えてもわかることだろう。また、正確な実力の把握なしに、志望校合格への学習計画の構築も不可能である。個々の塾を批判するつもりは毛頭ないが、これで「うちの塾では、成績が上がります」と言ったところで、生徒及び保護者、入会希望者をだましているに等しい。結局、これも「自らの塾の生徒数を増やしたい」ことが、根底にあるのだろう。自分（塾）の利益のために「目先の結果に過剰にこだわり」「生徒に努力させることなく、手っ取り早い答えの出し方のみを教える（効率の良い学習と言うようだが）こと」で、生徒たちの思考力・粘り強さを奪うやり方は、「生徒たちの将来を暗くすること」につながる危険が大きい。きれいごとは好きではないのだが、「教育」とは「社会で生きるために必要なことを育む」ことが最大の目的であり、社会生活を営む上で本当に大切な「思考力」「粘り強さ」などを奪う「テスト対策」「答えの出し方のみを教える効率の良い（本当は違うのだが）学習」は、いい加減、やめるべきではないだろうか。「企業の論理」で、人の人生を台無しにすることは許されるべきでない。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 20:20:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本当の目的とは？</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-91953/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-91953/</guid>
      <description>「本当の目的を見失った時、行動はほとんどの意味を失う」昨日、この言葉を、改めて実感する出来事があった。昨日、近くのコンビニに行った時、昨年までうちに通っていたＡさんが、アルバイトをしていた。その受け答えや挨拶が、実に気持ちよく、感じの良いものであった。昨今は、コンビニやファーストフードなどでも、ただ、「言え」といわれているから「はい」「ありがとうございました」などと言っているのだと思わせる店員さんが多く、「ありがとうございました」という言葉が単なる文字の組み合わせで、全く気持ちがこもっていないことが当たり前のようになっていることに、改めて気づかされた。学習も同じで、「学力がついた結果として、テストの点が良くなる」ものだが、昨今は、「テストの点の取り方」ばかりに目が行って、「学力をつける」という本来の目的が、どこかに行ってしまっているような指導の塾が多いのではないだろうか？子どもたちに、このような取り返しのつかない価値観を植え付けてしまっている大人の責任は重い。その最たるものの一つが、塾であることに、危惧を覚える。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 14:05:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>船堀駅周辺の市場調査</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-86220/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-86220/</guid>
      <description>今日は、日曜日なのだが、明後日（２月２４日）が都立高校の一般入試ということで、１３時〜２０時まで、塾を開くことにした。特に強制はしていないのだが、受験生のほぼ全員が、１３時過ぎには、来塾していた。　彼らの頑張りに少しでも報いるために、オヤツを買いに行きがてら、船堀駅周辺の塾が開いているかを見て回った。　２０１５年２月２２日１６時前後に、船堀界隈で電気が点いていた塾　・あっぷ指導会　さん　・エルフィー　さん　・スクールＩＥ　さん　・スタディ　オン　ライン　さん　・東都ゼミナール　さん　・テック進学会　さん　・一橋セミナー　さん　・臨海セレクト　さん電気が点いていなかった塾　・ＷＩＬＬ個別ゼミ　さん　・個太郎塾　さん　・城南コベッツ　さん　・東京個別指導学院　さん　・トライアングル　さん　・明光義塾　さんいわゆる「大手」といわれるところは、電気が消えているところが多い気がする。個人的には、入試２日前に塾を開けていない理由がわからない。受験生が一人でもいれば、少しでも合格の可能性を上げるべく、商売としてではなく、人と人とのつながりとして、塾を開けるという選択が当然ではないかと思うのだが…。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 17:12:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校受験生　全員合格！！</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-73441/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-73441/</guid>
      <description>今日（２月２８日）都立高校の合格発表があった。今年度は、全員が合格してくれた。　志望を下げれば、合格の可能性は高くなるし、志望を上げれば可能性が低くなるのだが、安易に志望を下げることなく、最後まで目標に向かって全員が頑張ってくれた結果だと思う。　最も嬉しいのは、不合格者の顔を見なくて済んだことだ。毎年、思うのだが、生徒のがっかりした顔を見るのは、自分が不合格になるより辛いものだ。　また、入試本番で通用する学力を身につけさせることができたのかもしれないという点も、心から嬉しい。　都立を受験したみんな。本当におめでとう！！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 19:07:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「やる気」って？</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-71976/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-71976/</guid>
      <description>年始に高校時代の同級生と会う機会があった。私以外は、学校や企業の管理職になっているが、そこで考えさせられる話を聞いた。　ある企業（けっこう大きくて有名）で部長をしているＡ君の話では、日本でも有数の大学を卒業した新入社員が入社３カ月で辞めたそうだ。それ自体は、今時、珍しい話でもないのだろうが、辞めた理由が「（直属の上司である）課長が、自分をやる気にさせてくれない」というものだったのこと。おそらく、この新入社員は、これまで、周りがあれこれ手を尽くして、本人の「ヤル気」を引き出してくれたのだろうが、子どもではないのだから、「ヤル気」の有無は自らコントロールすべきものではないのかと思う。最近の塾の広告を見ていても「ヤル気」を引き出すというものが非常に多い。それ自体は、良いことなのであるが、塾に通っている間だけ「ヤル気」を引き出しても、それでは、この新入社員のような人間を作り出すことになりかねない。その時は良く見えても、長い目で見れば、大きなマイナスである。もっと言えば、「ヤル気」はあるに越したことがないが、「ヤル気」があろうがなかろうが、「やらなければならないことはやる」ということを子どもたちに教えてゆくことが、彼らの将来に役立つのではないかと、改めて考えさせられる出来事であった。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 15:32:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研新ひみつシリーズ</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-67688/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-67688/</guid>
      <description>学研の「新ひみつシリーズ」全３０巻を購入した。小学生に知らせたところ、６〜７人が本棚の前で、一生懸命ページをめくっていた。このところ、「読売こども新聞」を授業の日まで待ち切れずに、発行日の木曜日に、わざわざ取りに来る生徒が増えてきたが、少しずつ、活字に触れる姿勢と知的好奇心が、芽生えつつあるようで、うれしかった。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2013 12:43:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他山の石</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-59872/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-59872/</guid>
      <description>昨日、この春にそれまで通っていた塾が閉鎖したため、船堀界隈で次の塾を探している方が、いらっしゃった。「私どものことは、どちらでお知りいただいたのですか？」と伺ったところ、それまでに通っていた塾の経営者の方が、リアライズを勧めてくれたとのことだった。その経営者の方とは、一度もお会いしたこともないのだが、同業の方から認めて頂けたようで、嬉しかった。　しかしながら、船堀駅周辺に、ここ数年で新しく出来た個別指導塾は、ほとんど消えてしまった。「ＩＴＴＯ」「関塾」「京進」「ユリウス」「早稲田育英ゼミナール」等々。おそらくは、ほとんどがフランチャイズだと思われるが、フランチャイズ本部が出店目標を達成するために、甘い利益計画を見せられ、大金をつぎ込んで、それを回収するどころか、赤字が増え続けて撤退というところではないだろうか。これだけの過当競争の地域に、生徒数ゼロから始め、生き残ってゆくためには、余程の資金力か、ずば抜けた魅力がなければ、難しいのは自明の理だろう。　フランチャイズ本部は、FCの経営者の方に採算性が十分であるという見通しを示したのであれば、ＦＣ本部が直営化して、それを実証すべきではないか？そして、何よりも「生徒のため」を標榜するのであれば、直営化して最後の一人が卒業するまで、面倒を見るのが道理ではないか？高い加盟金を取っているのだから。　経営者の方も気の毒だが、もっと可哀そうなのは、その塾に通っていた生徒たちだ。うちも、そうならないよう、改めて心を引き締めさせられる一件であった（ちなみにリアライズは、フランチャイズの塾では、ありません）。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 22:41:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高濱正伸先生</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-56579/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-56579/</guid>
      <description>今日は、とある教材販売会社主催の講演会に行ってきた。「花まる学習会」の高濱正伸先生のお話を伺うのは、これで３回目だが、いつ行っても、「教育は子どもを一人前の大人にするためのもの」というご方針には、納得させられる。先生の著者は、全て揃えてあるつもりだったのだが、リアライズにないものが３冊あったので、全て買ってきた。「宮本算数教室」の宮本哲也先生とともに、本当に尊敬できる方だ（こちらが一方的に思っているだけだが…）。足元にもおよばないことは重々承知しているが、塾の経営者として、少しでも近づければと改めて思う。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 15:53:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしいお言葉</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-55660/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-55660/</guid>
      <description>先週末に同業の集まりがあった。初めて会った方だが、事前に参加者名簿を見て、うちのホームページを見てくれていたようで、名刺を交換した直後、「ホームページを見ました。とても商売とは思えない塾ですね〜。」と言ってくれた。保護者の方（特に、他塾から移って来た方と、ご兄弟が他塾に通っていた方）から言われることは多いのだが、同業から見て、そう見えるということは、日ごろ目指していることが認められたようで、私にとっては、最高の褒め言葉だった。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 21:08:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなよく勉強するな〜</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-53195/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-53195/</guid>
      <description>１８日の土曜日は１３時〜２０時、１９日の日曜日は１０時〜２０時（休憩１時間）。中３と中学受験生の９０％以上の生徒が、揃って、これだけの学習をした。うちに来たころは、１０分程度しか集中して学習できない生徒も多かったのだが、習慣化と意識付けの賜物だろう。それに引き換え、１９日の日曜日に船堀駅かいわいの８件の塾で、塾が開いていたのは、うちを除くと１件だけだった…。ほぼ全ての中学が月〜水または火〜木で内申を決める大事な定期テストだというのに、塾を開けない理由があるのだろうか？あるとすれば「面倒だから」しかないと思うのだが、それで生徒に「いろいろなことを我慢して、勉強しろ」という資格があるのだろうか？。「定期テスト対策」「定期テスト予想問題」などは、確固たる理念のもと、ほとんど行っていないうちでさえ、１０時間、塾を開けているにも関わらず、定期テストの面倒見を謳っている塾で開いているところがなかったところをみると、結局「テスト対策」の第一の目的は、生徒に定期テストで良い成績を取らせるためでなく、生徒集めのためだということが、よくわかった。特に○○塾さん！！お宅の塾に通っている××君は、そちらが休みだったため、日曜日、１０時間ずっと、うちで自習してましたよ！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 13:55:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾講師の離職率の高さ</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-52439/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-52439/</guid>
      <description>１１月１日の読売新聞に、大卒後３年以内の離職率がもっとも高いのは、学習塾講師などの「教育・学習支援業」で４８．８％という記事があった。本来、他の仕事に比べて「やりがい」があるはずの職種で、何故このようなことが起こるのだろうか？「売り上げノルマ至上主義」や「良心の呵責にさいなまれて」などの体質が、この業種に強いことが、その原因だと思うのだが…。　就職状況が厳しい今の時代のおいてさえ、この状況。卒業などを除けば、ここ１０年以上、ほとんど講師が辞めないうちのような塾は、珍しいのだろうか？</description>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 18:09:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金本と城島のコメントに思うこと</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-50774/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-50774/</guid>
      <description>先日の金本に続いて、城島も引退を発表した。特に野球ファンでもないのだが、二人のコメントは、琴線に触れるものがあった。「若い時にもっとバットを振っておけばとか、もっと自分を鍛えておけばとか。そういう悔いはある」「７・８割がしんどいことで、２・３割の喜び、充実感しかなかった。でも、その２・３割をずっと追い続けてきた。そんな野球人生だった」（金本）「試練を一個一個乗り越えるたびに選手として成長したし、大きくなったと思う」（城島）傍から見れば、あそこまで大成した両選手にして、この言葉。「定期テスト予想問題」などのその場しのぎを生徒に覚えさせ、生徒の成長には逆効果の「甘やかし・迎合・ご機嫌取り」で生徒集めに血道をあげる塾の経営者に聞かせてやりたい。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 19:35:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>船堀駅近くに分室オープン</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-46404/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-46404/</guid>
      <description>最近、今の教室が手狭になったきたため、船堀駅前から徒歩１分ほどの場所に約１６坪の分室を７月２０日頃よりオープンさせることとした。生徒のみんなには、これまで以上にミッチリ自習してもらうから、覚悟してね（笑）♪♪</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 00:59:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西葛西の某個別指導塾で３８万円！！リアライズに相談したら…</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-44919/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-44919/</guid>
      <description>中２の春から近所の塾に通い始めましたが、定期テストの点数は上がったものの模試の偏差値は全く上がりませんでした。。これで果たして志望校に合格できるのか親として不安になりました。それに夏期講習で38万円ものプランを提示され、実力アップの指標となる偏差値が上がっていないことも気になり、それを受講させる気にはなりませんでした。そこでネットで色々調べ、内容が心に響くものがあったのでリアライズに相談に行きました。 リアライズの塾長のお話。 「短期間で成績が上がるように見えるため、定期テストで点数を上げることは塾ならどこでもやっている。そしてそれはそんなに難しくはない。最近それを広告に謳う塾が増えている。しかし、肝心の入試では実力不足のため失敗する危険が大きい。また、会社組織の塾は必ず売上ノルマがあり、生徒にとって必要最低限という観点ではなく売上ノルマ優先になる。高額・過密なスケジュールで授業数が多過ぎ消化不良を起こし、学んだことがかえって身につかなくなる」 確かに自分の経験からも納得できました。 リアライズには半年ほどの通塾でしたが、1年半通った前の塾では全く上がらなかった模試の成績が約１０ほど上がりました。入会当初の夏ごろには考えられなかった上位の高校に合格できました。西葛西から船堀への通塾は、中学生の娘には大変だったと思いますが、その何倍もの価値があったと思います。 皆さんも、「夏期講習費が高額だ」「定期テストはまあまあ点が取れるけど模試の成績がよくない」という心配がありましたら、リアライズの塾長に相談してみることをお勧めします。本当に子供のためになる塾だと思います。 </description>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 19:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日食観測</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-44573/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-44573/</guid>
      <description>月曜日の日食から、約１週間が経った。江戸川区や船堀かいわいでは、何とか見ることができた。リアライズでは、小・中学生の全員に日食グラスを貸し出し、観測記録を義務づけたが、ほとんどの生徒が実行してくれた。何人かの生徒は、塾に来るなり、満面の笑みで観測記録を差し出してくれた。かねてから、「現実」と「学び」を結び付けることを励行しているつもりだが、それが生徒たちにも身に付きつつあるようで、本当にうれしい。彼らが大人になった時、何かの折に、このことを思い出してくれたら、もっと嬉しいのだが…。</description>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 16:29:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>週刊ＡＥＲＡ（４月３０日号）の記事に思うこと</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-43277/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-43277/</guid>
      <description>現在（４月２５日）発売中のＡＥＲＡに「中学受験から撤退する決断」という記事が載っていた。塾の「ビジネス」上の理由による過度の学習による精神的・肉体的ストレス。月に２０万円を支払い、塾講師の「そのうち上がります」という言葉を信じ、受験まで残り３カ月の時点で、基礎問題の８割が不正解という実態。さらに、子どもが自分のことを「僕はバカ。偏差値も低いし」と言う、自己肯定感の喪失。　当教室では、お子さんの性格や習い事、成長度、日常生活などのバランスを考え、いつでも受験から撤退できる体制を取っているが、「売り上げノルマ」がある塾（ほとんどがそうだが）では、ノルマを達成するために「塾をやめさせない」「何とかして受験させる」ことは宿命であろう。　たかだか「塾の売り上げ」「社内での自己保身」を「子どもの健康」「子どもの将来」と引き換えにして良いはずがない！！　それをしないで済む現状を、心の底からありがたいと思う。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 17:37:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力低下（2月２５日の読売新聞）に思うこと</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-40679/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-40679/</guid>
      <description>今日（２月２５日）の読売新聞の１面と３面で、「大学生　数学力危機」という記事が載っていた。その原因の一つとして「入試対策として問題の解き方を覚える傾向が強まり、筋道立てて考える力が不足してきた」と述べられている。リアライズでは、何年も前から、この傾向に問題意識を持ち、独自のテストを小学生〜高校生の全生徒および全講師に対して行い、対策を講じてきた。大半の塾が、入試対策のみならず、定期テスト対策などを行い、問題の解き方を覚える指導を行ってきたことも、最大の原因だと思う。「考える力」を謳う塾は多いが、本当に「考える力」を育てるためには、「１．質の高い講師」「２．十二分に時間をかける」「３．ある程度、長い期間にわたって指導する」「４．学校の勉強以外の知的好奇心の育成」という４つの要素が不可欠であり、実際にこれを行うことができる塾が、どれだけあるのかは疑問だ。結局は、「生徒集め」のために、できもしないことを謳っているだけではないか。また、３面では、複数の企業の人事担当者が、「面接で、大学入試が、一般受験か、推薦か、ＡＯかなどを尋ねる」と述べている。リアライズでは、数年前より、このような傾向があることを把握し、生徒には、極力、一般受験でＭＡＲＣＨ以上を目指すよう指導している。「学力低下」も「企業の対応」も、「何を今さら。そんなことは、とっくにわかっていたよ。」と言いたくもなるが、生徒たちの将来のために、「目先の結果」よりも「本当の学力」を追求することが、間違っていなかったことを再確認でき、ちょっと嬉しかった(^_^)v。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2012 16:44:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>週刊ダイヤモンド</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-40448/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-40448/</guid>
      <description>昨日、発売の週刊ダイヤモンドで、面白い記事が３つあった。一つは、Ｐ６６の「個別指導の乱立による講師不足と質の低下」。以前から、このホームページで何度も述べていることだ。利益を優先することさえしなければ、質の高い講師を確保することは、難しいことでは、ないのだが…。二つ目は、Ｐ６７の「家庭教師は派遣会社を通さなければ、半値にできる」という記事。家庭教師会社に限らず、塾も利益優先のところと、そうでないところでは、年間で支払う費用に２倍以上の差がつく。特に、月々の費用は安く見せておいて、夏期講習や冬期講習で３０万〜４０万などと吹っ掛ける塾に入ってしまうと悲劇だ。三つ目は、Ｐ４６の「森塾」について。大手の中では、唯一、評価できる個別指導塾だと思う（全面的に賛同しているわけではないが…）。西葛西周辺で個別指導を探しているのなら、候補に入れてみてもよいのでは？と同業者の目から見ても思う。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 21:34:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法政大学合格おめでとう！！</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-40316/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-40316/</guid>
      <description>今日は、本当にうれしい知らせがあった。昨春、「専門学校に行こうと思っている」と言う都立東高校のＡ君に、「ＭＡＲＣＨぐらいは入れるから」と説得し、大学受験を勧めた。本人の名誉のために詳しいことは書けないが、学校の成績は、下から数えた方が、はるかに早いという状況だった。おそらく、本人も半信半疑だったのではないかと思うが、１年間の努力が実って、本日、合格の知らせを受け取った。残念なから、ＭＡＲＣＨ全勝とはいかなかったが、本人の努力が実り、心から祝福したい。Ａ君、本当におめでとう！！！！！！！！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 17:00:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験が終わって</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-39954/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-39954/</guid>
      <description>　中学受験が終わって、ほぼ１週間が過ぎた。今年は、全員が第一志望に合格というわけにはいかなかったが、それぞれ志望の進路に進むことができた。　離れたところから船堀へ、電車やバスで来たり、送り迎えをしてもらっている子も多いのだが、何人かの保護者の方からは、２月以降も続けて通いたいとのご要望を頂いた。そこで、これまで、中学受験の必要悪である「やらされる勉強」「詰め込む勉強」から、「本当の勉強」へのステップとして、２つの提案をした。１つは、「知識と現実をつなげ、使える知識を身につける」ため、毎日、教室で１時間程度「新聞・そーなんだ・しゃがぽん・ＤＶＤ」などを見ること。もう一つは、１週間単位で、解説を読みながら、全て自力で解答する課題に取り組むこと。自分でスケジュール管理をすることも含めてだ。　もちろん、こちらの手間は、ほとんどかからないため、費用は頂いていない。ここで、自分で勉強するノウハウを身につけ、興味関心を持って勉強することを身につけられれば、本人はもちろん、ご家庭も「費用がかからない」、塾も「手間がかからない」で、学力も身に付き、みんなハッピーになれる。　逆に、いつまでも手取り足とりが必要な生徒になってしまうと、「定期テスト対策」などのまやかしの学習方法が必要になり、授業時間も増え、塾は儲かってハッピーかもしれないが、ご家庭は費用がかさみ、何よりも生徒本人の「考える力（スケジュール管理ややり方も含む）」「努力する力」をそいでしまうことにもなりかねない。　「英語を先取りで」というご要望もあったが、そちらも「まずは、自分の努力と学校の授業でやってみて、経過が思わしくなければ、その時に考えましょう。自力で良い結果が出せるのであれば、それに越したことはありませんから。」と断った。　　塾の世界では、小学校から中学に上がる時の退会や他の塾への移籍を防ぐためのマニュアルとして、早めに英語を始めさせるという手法があるが、ほとんどの子にとっては、そんな時間があったら、小学校での取りこぼし（特に国語と算数）を埋めること、そして「興味を持って学ぶ」姿勢を身につけることが先決だと思う。　英語に関しては、中学の１年分なら、１〜２か月で修得できる秘密兵器を持っているから、言えることでもあるのだが。　売り上げや人数のノルマがないと、こういうこともできるので、本当にありがたいと思う今日この頃である。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 14:46:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他の塾から移ってきました　ＰＡＲＴ３</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-36628/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-36628/</guid>
      <description>期末テストの結果が出た。５教科合計で、自己最高を７０点上回った。前の塾は、「テスト対策予想問題」を作ってくれたけど、同じような問題はできても、予想問題と違う問題が出ると、どうしていいのかわからなくて、結局平均点くらいまでしか取れなかった。　リアライズでは、塾長が「どんな問題が出てもできるようにするのが勉強だ」と言って予想問題みたいなことは全くやらなかったけど、前の塾よりもはるかに良い点が取れた。　もっと嬉しかったのは、前の塾の時は、テストを受けていても、自分で答えが合っているのか、間違っているのか全然わからないまま解いていたけど、今回は、合っているかどうかが、自分でわかった状態で受けることができた。塾長の言う「本当の学力」って、こういうことなんだ！！！！</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 17:45:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベテルギウス</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-36626/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-36626/</guid>
      <description>おとといの「良能成科」で、昨日放送された「サイエンスＺＥＲＯ］を見ることを宿題とした。オリオン座のベテルギウスが、いかに大きく、近い将来、超新星爆発を起こすであろうという内容だ。今日、Ｎ君が塾に来るなり興奮した表情で「先生、テレビすごかった。感動した！！」と言ってくれた。他のみんなは録画してまだ見てないようだが、理科好きが、また一人誕生したかもしれないと思うと、うれしい限りだ。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 17:48:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会科見学</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-33439/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-33439/</guid>
      <description>１０月１日は、中３対象の毎年恒例の「国立歴史民俗博物館」に行ってきました。江戸川区船堀からだと、１時間強かかるのですが、教科書に載っている写真と同じものが、数十点は提示されています。高校の説明会に行った人もいて、参加者は１０名と少なかったけど、何かの機会に、思い出してくれればよいなと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 15:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他の塾から移ってきました　ＰＡＲＴ２</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-33027/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-33027/</guid>
      <description>夏の１か月半で、あんなに苦手だった英語の偏差値が、６０を超えた！！！５教科合計でも、１０近く上がった！！！！夢だった○×高校に手が届くところまで来た！！！！リアライズは、ホントにすごいっ！！すごすぎっ！！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 15:33:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>説明会で</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-31618/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-31618/</guid>
      <description>昨日は、都立科学技術高校の塾対象の説明会に行ってきた。とても特色がある高校だが、指導方針が合う生徒にとっては、素晴らしい環境だと思う。　いつものことだが、今回は２０名の申し込みがあったそうだが、実際の参加者は８名。定刻に来ていたのは自分を含めて４名だった。自分で申し込んでおきながら、半分以上が欠席という状況は、世の中の常識では考えられないが、塾の世界では、これが当たり前なのだろうか？生徒たちには「遅刻をするな「約束を守れ」と指導しているんだろうに…。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 13:14:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他の塾から移ってきました</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-31354/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-31354/</guid>
      <description>この夏から、リアライズに通い始めた中３生です。前の塾に通っていた１年半で得たものより、リアライズの約１カ月で得たものの方が、何倍も大きかったです。うちは船堀ではないので、少し通うのに不便だけど、その何倍も得られるものがあるので、通い続けることにしました。本当に「最初から、ここに来れば良かった」と思います。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 14:36:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もういい加減にしてくれ！！</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-30669/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-30669/</guid>
      <description>この夏も何人か、他塾から生徒が移ってきた。その中から、いくつか例を挙げてみたい。一人は、なんでも夏期講習で３０数万円と言われて、あまりにもおかしいと感じ、夏前にそこをやめて塾を探していたらしい。（正解！！）一人は、大手△塾から。１次関数のグラフが書けないのに、△塾では１次関数と２次関数の融合問題をやっていたそうだ。当然、理解ができるはずもない。また、指導報告書の漢字の間違いには笑った。さらに、大手□塾から。この子は、小学校時代、都立中高一貫を受験するにも関わらず、私立受験のコースに入れられ、軽く１００万円以上払わされたあげく、結局、ほとんど何も身についていなかった。全員に共通するのは、中１の１学期〜２学期の英語の最も基本的な文法を全く理解していなかったことと、中１レベルの基本的な単語が書けないこと。それなのに長文とかをやっていたらしい。企業秘密なのであまり詳しいことは書けないが、本当に基本的な内容のテストがほとんどできていない結果を見せると、どの親御さんも衝撃を受ける。テスト対策とか予想問題とかの、カンニングと変わらないやり方で目先の点だけを取らせ、生徒と保護者に「学力がついた」と錯覚させ、生徒数を増やすことができても、そんな偽装学力しか身についていない生徒たちは、入試本番や高校進学後に本当に困ると思う。何よりも、基礎基本を長い時間をかけて積み上げることよりも、その場しのぎのやり方を子どもたちに教え、それが勉強することだと勘違いさせてしまうことは、大人として、してはいけないことだと思うのだが…。まあ、こういう人たちは、生徒の人生を長いスパンで考えることより、生徒が増えて、儲かる方が大事なのかもしれないが…。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 15:25:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これでいいのか？夏期講習</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-29352/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-29352/</guid>
      <description>今日、船堀の他の個別指導塾で夏期講習費を「３５万円」と言われた保護者の方が、うちの塾生の保護者の方の紹介で相談に来た。とりあえず、塾にお越しいただき、「夏期講習学習計画」なるものを見せてもらうと、朝から晩まで授業がビッシリ。「５教科全ての総復習を」と言われ、各教科２０回ずつで計１００回ということらしい。まともにやれば、総復習が２０回でできるわけもないのだが、保護者の方にとっては、説得力はある。もっと問題なのは、授業数が多すぎること。塾は儲かっていいが、生徒は消化不良を起こすことが確実で、やったことのほとんどは身に付かない。　うちなら、７〜８万円できることとその方がやったことが身に付くこと、そして毎年、ほとんどの受験生が合格していることを説明し、加えてなぜこんな馬鹿げた計画と金額になるのかを説明したところ、納得したらしい。　また一人、被害者が生まれるのを未然に防ぐことができたことはうれしいが、その後ろには、船堀だけで何百人もの被害者がいることを思うと胸が痛む。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 21:25:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飲食業の衛生基準について思うこと</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-28248/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-28248/</guid>
      <description>昨日の新聞に「衛生基準を守っていない飲食店が半分以上」という記事が載っていた。おそらくは、以前からずっとこの状態だったのであろうし、今回のように亡くなられた方が出るようなことがなければ、この状態がずっと続いていたのだろう。　根本的な原因を考えてみると「安く売りたい→コストを削らなければならない→衛生基準を守らない」ということなのだろう。そして、このことはお客さんにはわからないため、「衛生基準を守っている値段が高い店」より「衛生基準を守らない値段が安い店」の方が生き残ってゆく。もちろん、衛生基準を守っていない店が「うちは衛生的ではありません」と事実を言うことは絶対にない。　塾でも同じことが起きている。集客のために低料金を謳い、利益を確保するために必要なコストまでも下げる。当然、質は下がり、現場で働いている人間は、質の低下を承知していながら、「うちの塾は質が低いです」と事実を言うことは絶対ない。塾講師の集まる掲示板などで、見られるのみである。　結局、自ら足を運び、「この人の言うことは信用できる」と思える塾を探すことが、一つの方法である。それでも、詐欺師なみに口がうまければ、それを見抜くことも難しい。やはり、以前通っていた方のお話を複数伺うのが最善の方法だろう。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 14:35:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本当の勉強を教えてもらいました</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-27241/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-27241/</guid>
      <description>高校受験の際に船堀駅前のこの塾に数ヶ月通わせてもらい、たった数ヶ月でしたが、勉強以外にもたくさんのことを学ばせていただきました。学校での成績は中の上という感じで、部活が忙しかったこともあり、勉強は定期テスト前だけという感じでした。塾には行かず通信教材をやっていましたが、定期的に机に向かう習慣がなかったためほとんど手をつけずに山積み状態でした。中三になり、志望校を船堀から自転車で通える小松川高校に決めました。進学校を目指すか、工業高校に入りなさいと親から強く言われていたことや、成績も特に悪くなかったため、少し背伸びした志望校を選択しました。独学での合格は難しいだろうと思い、夏休み前ごろに新しくできた家の近くのＩ塾に通い始めました（２年後には、無くなっていました…）。当時は、塾の善し悪しなどまったくわからなかったので、通いやすさと周りの友達が行っているという理由でＩ塾に決めました。I塾の授業は楽しかったですが、ただテキストを消化しているだけという感じでした。塾の授業中、私語やたち歩きは日常茶飯事で、講師もほぼ全員大学生のようでした。夏休みが終わり、模試を受けると、塾に行ったにもかかわらず成績が落ちてしまいました。I塾に相談したところ、志望校を下げなさいとアドバイスされ、いざこざの後、塾を変えることにしました。大学生になった今考えると、あのアドバイスはI塾が塾の進学実績を上げるための大人の事情だったのだろうと思います。家からは少し離れていましたが、母が知人から評判を聞いて船堀駅前のリアライズに相談しに行き、入会することになりました。入会して塾の授業を受けてみるとＩ塾とはあまりに違っていました。最初のころは、塾長のストレートな言い方や、授業中が静かなことに驚きました。しかし、塾長の話を聞いて、この塾が正解だとわかりました。塾長のアドバイスは、合格できるように勉強するということと、勉強しないで成績を上げることは不可能だということでした。今考えるとものすごく当たり前のことですが、ほとんどの中学生は実践できていないことだと思います。リアライズの授業を受けて、いままで本当の意味での勉強をしたことがなかったことを実感しました。穴埋めや選択肢でなんとなく解けてるつもりになっていたり、細かいミスをそのままにしてしまったりする勉強では必ず本番でボロがでます。リアライズが他の塾の勉強と最も異なる点は、リアライズで勉強すると自分の力で解く力がつくことです。わからない問題に当たったとき、それまでの勉強法では、ただ空欄のまま先生に提出して、答えの本をまる写しして終わりでした。しかし、リアライズの場合は、宿題の時点で自分でできるところまで解く方法を教えてくれるので、わからない問題も空欄ではなく、「この公式を使うはずだ」や「ここの計算がスッキリしない」「ここは、自分で調べよう」といったことを自分で考えるので、一つの問題と正面から向き合え、定着も良いです。塾の授業では、自分の考えた解き方とどう違うのかを丁寧に教えてくれて、個別だからこそできることだと思います。特に英語は、中１から英語専門塾に通って学校のテストは８０点〜９０点くらい取れており、中３の春には英検３級にも合格していたので、自分では得意なつもりでしたが、模試や都立高校の過去問では、７０点いくかいかないかという状況でした。リアライズで英語を教わり、初めて知ることも多く、入試直前には、都立の過去問が、９０点以上は取れるようになりました。高校に入ってからも、その時に教わったことがとても役に立ち、英語は得意教科のまま、大学受験を迎えることができました。塾長は、受験の悩みだけでなく、塾をやめたあとでも進路や人生相談にも乗ってくれます。しゃべりはストレートですがものすごく的確です。塾には、いろいろな本が数百冊もあり、すべてが塾長の持ち物だそうです。中学生時代は恐ろしかったですが、今思うと、昔の寺子屋みたいに必死になって勉強した経験は貴重だったと思います。最後に、塾で迷っている方はぜひ一度リアライズを訪ねることをおすすめします。塾に入るかどうかにかかわらず、不安や疑問、塾に関する質問をぶつけてみてください。歯に衣着せぬ答えを返してもらえます。僕のように、最初の塾選びで失敗しないようにして下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 17:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どこもかしこも偽装学力（テストたいさく）</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-26295/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-26295/</guid>
      <description>最近、「テスト対策」を謳うチラシが増えている。どこも「○○中学の過去何年分の問題を収集・分析しうんぬん…」という内容だ。「塾の集客コンサルタント」を頼むと、決まってこういうチラシになる。あまりにこの手のチラシが目立つものだから、中学の側でも、「過去３年間の試験問題に類似した内容は出さない」という対策を打ち始めている。まじめにコツコツ勉強する生徒よりも、集客第一の塾の方針に乗せられ、予想問題しか勉強しない生徒が良い結果を出すなんて、あってはならないことだ。「なんでもあり」でなりふり構わず生徒を集めるのは、もうやめませんか。言っても無駄だとは、わかっているが…。</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 17:31:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市進HDの合格実績偽装</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-25759/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-25759/</guid>
      <description>今日（２０１１年４月２７日）の朝日新聞と読売新聞の朝刊に「市進ＨＤ」が大学合格者数を水増ししていた」という記事が載っていた。今春の合格者数を「東大　約３倍」「京大　３３倍」と公表していたらしい。　憂慮すべきは、水増しの事実ではなく、世間が「えっ！まさか」という反応ではなく、「ふ〜ん、そうなんだ。まあ、よくある話だよね」と受け止めるだろうことである。　どこかが、ウソをついて生徒を集め始めると、他の塾も生徒を奪われてはならないと、それに追随する。市進ほどの大手になれば「消費者庁」も黙っていないが、中小の塾は、やりたい放題である。もちろん、全ての塾がそうだという訳ではないのだが、「正直者が馬鹿を見る」という、この風潮は、何とかならないものだろうか…。　皆さんも、塾の宣伝は信用せずに、自分の目と足で集めた情報で、塾選びをすることをお勧めします。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 15:46:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学生講師の質をどう確保するか</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-25223/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-25223/</guid>
      <description>先週、３名ほど講師の応募があった。今は特に募集はしていないのだが、どうもうちは「待遇が良い」「サービス残業がない」ということが、口コミで広まっているらしい。とても良い人であれば、断る理由はないので、一応、面接と試験を受けてもらった。３名とも他塾での指導経験が１年以上あり、通っている大学も学力的には高い。うちの試験問題は、単なるテスト形式ではなく、本当に理解しているかどうかが把握できる特殊な形式のものだが、全員が、中３レベルの英語が半分も取れない。正解しているところも、「なんでこういう答えになるの？」と尋ねると全く説明できない。３名とも別々の塾から来ていたが、そろって口にすることは「前のところでは、解答と解説も見ながら、そのまま説明していた」とのこと。「教え方の研修とかなかったの？」と尋ねると全くなかったとのこと。これじゃあ、他塾からうちに移って来る生徒が、１年も２年も通っていても、基本が全く身に付かない訳だと妙に納得。全員に「まともに指導できるようになるまで、研修を受けてもらう」旨を伝え、それでもやる気があるなら、連絡するように伝えた。さて、連絡してくる人はいるかな？それとも、このまま研修を受けないで済む塾で、これからも教えるのかな？塾を信じて授業料を払う保護者と時間をも無駄にする生徒が、かわいそうだな…</description>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 14:39:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダイエットと学力向上</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-24754/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-24754/</guid>
      <description>　ダイエットと学力向上はつくづくよく似ていると思う。どちらも、「たったこれだけで○○ｋｇやせられます！」「たったこれだけで、○○点アッップ！」などのキャッチコピーで、様々な方法が現れては消え、現れては消えてゆく。定着しないということは、うまくいっていないという証しであるし、一見短期間で効果が出たように見える方法では、すぐに元に戻ってしまう。　結局、長い時間をかけて、運動や食餌制限などの毎日の努力の積み重ねでしか、うまくいかないことは誰もがわかっているはずなのに、また新しい方法が出てくると、飛びついてしまう人がとても多い。　学力向上も全く同じで、長い時間をかけて少しずつ積み上げていく以外の方法はないのだが、「すぐに結果が出ます」「努力は要りません」などの宣伝に飛びついてしまう。　心理学では、詐欺師のテクニックとして、「人は、こうだったらいいなと思うことを提示されると、簡単に信じてしまう」というものがあるが、ダイエットと塾の広告は、これを利用しているものがとても多い。「お客はお金だけ使って、目的は達成できない」点も同じである。でも、これって売り手が得をするだけで、買い手は損をしているのだが、売る側には、そんなことは関係ないことなのだろうか？</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 20:45:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾のチラシに思うこと</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-24553/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-24553/</guid>
      <description>過去１０年の間に塾の宣伝広告は、２回も国や公の機関から「誇大広告・不当表示ナンバーワン」のお墨付きを頂いている。しかし、最近は、「誇大広告」「不当表示」がますますひどくなっている。こんな広告を信じて入会し、「楽しませるように」・「仲良くなるように」という塾の指示に従う学力のない講師のもとで、テスト対策などという地道な積み重ねを必要としない「付け焼刃」・「その場しのぎ」・「身に付かない学習」を行っても、生徒にとって、長い目で見れば「百害あって一利なし」である。そんなことは、塾をやっていれば誰しもわかっているはずだが、塾の側も「売り上げノルマ」・「生徒数のノルマ」という企業の論理のもとに「短期間で点数を取らせる」指導を売りにし、それを「学力の向上」と錯覚させ、生徒を集める。このようなことが、いつまで続くのであろうか…。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 13:05:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歩いて学ぶ社会と算数</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-24190/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-24190/</guid>
      <description>今日の良能成科は、新中１生が最後となるので、久しぶりに「地図を使って距離を計算する」「１ｋｍ歩いてみる」「時間を計って歩く速さを求める」「自分の歩幅を使っておよその距離を出す」などをやってみた。これで算数や社会で「とんでもない答え」が無くなるといいけど…。みんなは、動物公園やビックリドンキーのことしか覚えていないような…。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 20:02:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ここを選んで正解でした!!</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-24180/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-24180/</guid>
      <description>もともと別の個別塾に通っていました。親が勝手に決めただけだったし、深く考えていませんでした。その別の塾には１年半ほど通ったのですが、そこでは成績はあがりませんでした。宿題をやらなくても先生に何も言われなかったし、その日にやらなければいけないこともなく、ただ通っているっていう感じでした。担当する先生もちょくちょく変わったし、テスト前に一応ちょっと対策するって感じで、居心地は良かったのですが受験もあるし、これじゃいけないなぁと思って親に言って先輩の話を聞いてここに来ました。ここでは小テストを含め、毎回必ず何かを身につけられたと思います。先生は自分の頭で考えることを重視しているので、ヒントや考え方を上手に出してくれたように思います。２か月くらいするとペースにも慣れました。担当の先生がつくので以前の塾のような不安もなく、志望校もレベルを上げることができたし、合格できました。ありがとうございました!! </description>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 17:28:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その塾代は「投資」「消費」「浪費」？？</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-24079/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-24079/</guid>
      <description>「投資」とは？…将来、何倍にもなって帰ってくる可能性が高い支出を言います。「消費」とは？…その時その時に、支払った費用と同程度の満足度を得ることができる支出を言います。「浪費」とは？…俗に言う「無駄使い」です。「金をドブに捨てる」とも言いますね。塾によっては、支払った塾代が、もしかすると将来、何百倍、何千倍になって帰ってきます。しかし、１年も２年も通った末に何も身に付かないままリアライズに移ってくる生徒さんを見ていると、塾代が「浪費」になる塾もあるようです。しかも、お金だけではなく、時間も無駄になっています。特に、Ａ塾・Ｂ塾・Ｃ塾の３つに通っていた子は、その傾向が強いようです。このような塾に通うと「被害者」ですね…。Ａ塾・Ｂ塾・Ｃ塾の実名を知りたい方は、リアライズまでお越しください。実際にその塾に通っていた生徒さんや保護者の方からお聞きした実例を挙げて、ご説明します。悪口を言うつもりはありませんが、本当のことを言うと悪口になってしまうこともあります。それで、かわいそうな「被害者」が減るのなら、喜んで悪者になろうではないですか。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 21:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネーミング</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-23963/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-23963/</guid>
      <description>これまで「今解き教室」という名称で行っていた水曜の授業を良能成科（よのな科）に変更することにした。生徒たちからも名前を募集したら、「最高教室」「難問解決研究所」「すごく楽しい教室」「すごく頭がよくなる教室」など、様々な名称が寄せられたけど、今回は塾長の案を第一位とした。名前を考えてくれたみんな、どうもありがとう！！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 15:53:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生たちが</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-23704/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-23704/</guid>
      <description>最近、以前通っていた生徒たちが、大学合格の知らせをもってやって来る。少しだけ挙げると、千葉大、首都大、慶応、早稲田、上智などなど。高校に入ってからは、ここではないところで勉強していた子も多いが、「ここで勉強のやり方を身につけたお陰です」と言われると、お世辞だとわかっていても、本当にうれしい&amp;#9825;。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:27:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すごく正直な塾長と熱心な先生たちがいました</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-23700/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-23700/</guid>
      <description>3年前、当時中学2年の息子がお世話になりました。この塾の前は少し通い大手の塾に通っていたのですが、講義形式で、息子に合っていませんでした。なので塾を変更しようか考えていたときに、息子の友人のお母さんから進められて、話を聞きに行ってみました。塾長先生は、他の塾の経営方法に疑問を持っているとのことで「本当に子供の役にたつ指導をしたいし、そうしている！」ということが伝わってきたので、息子の納得もあり、お願いすることにしました。基本は個別なので、通常の勉強から試験勉強まで、丁寧に丁寧に教えてくれたそうです。わからないところは、授業後もずっと付き合ってくれるそうで、驚きました。それ以来、すこしずつ成績もあがったので感謝しています。高校生になって今は通っていませんが、来年困ったら、相談したいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:22:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>船堀のことに本当に詳しい塾長さんでした</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-23699/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-23699/</guid>
      <description>上の子は他の個別指導塾に行っていたのですが、下の子はお友達のお母さんからお話を伺い、リアライズさんにお世話になりました。授業の内容はもちろん、先生方の質、地元中学の情報、進路指導など、上の子の通っていた塾と比べて、アマチュアとプロほどの違いがありました。また、上の子は、中１・中２でも夏期講習・冬期講習で約１０万円、中３では夏期・冬期ともに「３０万円！！」と言われ、そういうものかと思い、講習を受講したのですが、成績はほとんど上がらずに、結局志望校を下げたという話を塾長さんにすると、「授業が多すぎて消化不良を起こしたのでしょう」とおっしゃっていました。下の子は、夏期講習は８万円ほどでしたが、自分で学習する機会を十分に与えていただき、入会時には考えられないような成績を取るようになりました。もっと驚いたのは、入試直前の冬期講習で、「○○高校を受けるのだったら、冬期講習は受けずに普段の授業だけでもいいですよ。どうしても受けたいというのなら止めませんけど（笑）。」と言われたことです。船堀で塾に行くのなら、リアライズさんのお話を聞いてから、選んだ方が、絶対に良いです。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小・中・高と通いました</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-23697/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-23697/</guid>
      <description>小学生のころに中学受験でお世話になりました。個別なので先生との距離が近く、雑談も時折交えながらの雰囲気が好きで、小学生ながら塾に行くのが苦痛ではありませんでした。一つの科目に毎回同じ先生なので、先生と親しむことができ、楽しみながら塾に行けました。おかげさまで第一志望の中高一貫の上位校に合格しできました。その後も、中学で英語についていけず、英語だけで通いました。最初は友達に誘われ、大手の集団塾にいったのですが、質問は決められた時間がくるまでできない、並ばないといけない、先生が次の授業があるからその日に聞けないなど、その場で疑問を解決できず、わかずじまいでまったく通った意味がありませんでした。そこで以前お世話になったここに再び通うことにしました。すぐに質問ができ、その場で納得いくまで説明をしてもらえるおかげで丸暗記ではない、根本からの理解ができるようになりました。また、学校の試験期間では英語以外の科目でも塾でみてもらうことができ、塾がない日でもいけば対策をしてもらえました。高校の途中までずっと勉強面だけでなく、家庭や学校など日常のことにも先生には相談にのってもらいました。ここは「勉強だけ」ではない塾だと思います。 </description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:20:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リアライズとの出会いがなかったら、今の私はいません</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-23696/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-23696/</guid>
      <description>小学３年生から１０年間お世話になりました。辛口の塾長と、師匠と思えるほど尊敬できる講師の先生と出会い、毎週リアライズで楽しくたくさんのことを学びました。個別で先生との距離は近く、わからないことをすぐに質問でき、わかるまで時間をかけてしっかり説明してくださいます。授業外でも自習スペースを利用できるので私は何度も利用させていただきました。また、塾には数多くのジャンルの本があり、情報量が素晴らしいです。なんといっても、生徒一人ひとりを見てくれるので、その人にあったカリキュラムを組み、アドバイスをしてくださいます。リアライズのもとで学んだ１０年間のおかげで、学習能力はもちろんのこと、色々なことへの興味・関心、継続力などを身に着け、得意な英語を生かせる高校、そして春からは希望の大学進学が決まりました。リアライズに通ってよかったです！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:19:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０年間、お世話になりました</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-23695/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-23695/</guid>
      <description>10年前、当時子供が通っていた算数教室が突然閉塾になり船堀駅前で塾探しに励みました。子供の性格から絶対個別指導でと思い何軒も説明を聞きまわり、結果リアライズに決めました。他塾では事務的な対応の中、リアライズの塾長は辛口ながら納得する対応でした。月謝も他塾に比べ良心的で、月謝以上に学ばせて頂き感謝しています。大学も決まり、娘は４月から大学生になります。リアライズの塾長と講師の先生に感謝しています。 </description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:17:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習の大切さ</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-22965/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-22965/</guid>
      <description>大学入試が近づくと気分も落ち着かず、かといって家にいてもなかなか集中できなかったので困っていましたが、リアライズでは空いている時に自習することが可能だったので勉強に集中して取り組むことができました。家にいると遊んでしまう人はぜひ授業以外の時間にリアライズで自習をすることを薦めます。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 01:13:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記の癖をつける</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-22964/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-22964/</guid>
      <description>僕は英語が苦手でした。単語がまず覚えられませんでした。学校の試験直前に覚えようとしてもまったく覚えられず、英語が嫌いになり成績も悪かったです。リアライズに来て授業の最初の１０分で毎週決まった数の単語を試験することを繰り返しました。最初は暗記は辛かったですが、いつの間にか慣れてきました。それに以前覚えた単語も忘れなくなりました。単語の不安がなくなりだすと文法も理解しやすくなりました。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 01:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ作成二日目</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-22938/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-22938/</guid>
      <description>なかなか良い写真が撮れません。塾の特徴をもっと上手に伝えることができたらなぁ。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 18:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の合格実績</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-22937/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-22937/</guid>
      <description>■都立・私立中学合格実績（５０音順）　　・市川　　　　・共立女子　　・女子聖学院　・成城　　・東海大浦安　・東京家政学院・都立小石川　・中村　　　・日大第一　　・富士見ヶ丘■都立高校・高専合格実績（５０音順）　　　　・青山　　　　・赤羽商業　　・浅草　　　　・足立新田　　・上野　　　　・江戸川　　　・科学技術　　・葛西工業　　・葛西南　　　・葛飾野　　　・蔵前工業　　・小岩　　　・工芸　　　　・江東商業　　・国際　　　　・小松川　　・産業技術高専・篠崎　　　　・忍岡　　　　・芝商業　　・城東　　　　・新宿　　　　・新宿山吹　　・墨田川　　　・第三商業　　・竹早　　　　・橘　　　　　・白鴎　　・晴海総合　　・東　　　　　・一橋　　　　・深川　　　・文京　　　　・本所　　　　・農産　　　　・南葛飾　　・八潮　　　　・両国　■私立高校（５０音順）　　　・愛国　　　　　・安部学院　　・市川　　　　・上野学園　　　・江戸川女子　　・大森学園　　・神田女子　　・関東国際　　　・関東第一　　　・共栄学園　　・錦城学園　　・国本女子　　　・京華商業　　　・京北学園白山・麹町学園女子・国府台女子　　・国學院　　　　・駒込　　　　・桜丘　　　　・実践学園　　・品川エトワール・修徳　　　　・淑徳巣鴨　　・順天　　・順徳女子　　　・常総学院　　・昭和学院　　・女子美術大附属　　・杉並学院　　　・成城　　　　・正則　　　　・正則学園　　・専修大学附属　・千葉商大附属・中央学院中央・千代田女学園　　・帝京大学　　　・貞静学園　　・東海大学浦安・東京家政学院　　・東京学館浦安　・東京実業　　・東京成徳大　・東京電機大　　・東洋　　　　　・東葉　　　　・二松学舎附属・日大桜丘　　・日大第一　　　・日大鶴ケ丘　・日大豊山女子・日本橋女学館　　・日出学園　　　・不二女子　　・富士見丘　　・文京学院大女子　　・朋優学院　　　・保善　　　　・本郷　　　　・武蔵野　　・村田女子　　　・安田学園　　・流通経済大附属柏　　・和洋国府台女子■大学（５０音順）　　・学習院（理）　　・慶應義塾（法)　　・中央（理工）　　・東洋（生命科学）・日本（法）　　　 ・早稲田（文）　</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 15:33:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分の頭で考えることの大切さ</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-22929/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-22929/</guid>
      <description>リアライズに入るまでは、学校の定期テストはまあまあ取れていたけど、模擬テストでは全く点が取れずに、受験が不安でした。それまでは、机に座っていることが勉強することだと思っていましたが、本当の「勉強する」とは、どういうことなのかを初めて知りました。最初は、つらかったけど、それを乗り越えたら自分でも学力がドンドンついていくことがわかりました。塾長に「自分の頭でものを考えろ」と言われた時は、最初は何を言われているのかわからなかったけど、今では、その意味が本当にわかりました。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 15:22:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しいホームページ始動です</title>
      <link>http://funaborijuku.com/blog-22838/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/blog-22838/</guid>
      <description>新しいホームページを作成しました。今後ともよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 15:45:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無理のない受験勉強　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5744/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5744/</guid>
      <description>リアライズならではの中学受験 受験生全員合格■過去６年間、私立受験生の全員が第一志望に合格■過去６年間、私立中学の受験生全員が第一志望に合格　　　■合格実績（５０音順）　　・共立女子・女子聖学院・成城・東海大浦安・東京家政学院　　・都立小石川・中村・日大第一・富士見ヶ丘 ．自宅で夕食を食べる習慣　■大手の中学受験塾小５〜小６になると、週３日〜５日、帰宅が９時〜１０時になります。必然的に夕食は塾でとることになります。■リアライズの中学受験宿題忘れなどの場合を除き、夕食の時間までには帰宅できます。また、就寝が深夜になることもありません。希望者は、それ以外に塾内で自習（無料）を行うことができます。※不安定な食生活はお子様の成長に良いはずありません。  余裕のある夏休み・冬休みスケジュール■大手の中学受験塾小５〜小６になると、夏休み・冬休みは、ほぼ毎日、１日あたり８時間〜１０時間のカリキュラムが多いようです。■リアライズの中学受験夏休み・冬休み中は、塾での学習時間は、１．５時間〜４．５時間（標準は３時間）程度です。希望者は、それ以外に塾内で自習（無料）を行うことができます。※長時間勉強すれば効果が上がるわけではありません。消化不良になりますし、無駄に体力を消耗します。  習い事との両立　習い事と両立させたい生徒さんは、まずは両立を目指して下さい。しかし、実際は両立が可能な生徒さんと、両立が難しい生徒さんがいるのが現実です。両立が難しい生徒さんについては、「習い事を減らす」「習い事を続け、志望校を変更する」「中学受験を断念する」などの中から、その生徒さんにとって最善の選択を一緒に考えていきましょう。  軌道修正が容易■大手の中学受験塾莫大な費用と労力をかけるカリキュラムになっているため、途中で受験を断念することは心理的に難しくなります。塾側も、担当講師が心の中では、「この子は中学受験よりも高校受験の方が向いている」と思っていても、進学実績をあげる塾の方針を優先し中学受験をさせようとします。また、どの塾でも、そのためのマニュアルが存在します。■リアライズの中学受験大手中学受験塾と比べると、費用・労力の負担が大幅に軽いため、中学受験から高校受験へ軌道修正することも容易です。リアライズでは、それぞれの生徒さんにとって最善の進路選択をアドバイスすることをお約束します。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 21:05:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忙しい君には自宅学習　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5747/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5747/</guid>
      <description>塾には行きたいけど「費用が高くて」「時間がなくて」という君に最適のコースです。通信教育の欠点である「提出しない」「ほとんど白紙で提出」「レベルが合わない」「返却された答案を復習しない」という問題を解決します。自宅では怠けてしまう君には好きな時間（月〜金/17：00〜21：30）に塾にて学習も可能です（要予約・空席状況による）。※１　生徒さん、保護者の方とご相談の上「1日あたりの学習量」「スタートする単元」（何年でも戻ったところから学習することも可能）を決定します。※２ 次回までの日数分のプリントを配布（毎日１枚以上）※３ 直接塾に持参するか郵送も可能　　※４ 取組状況が悪い場合、終了するまで塾で学習することも可能です（保護者の方のご要望によります。ご希望でない場合は実施しません）。■通塾型通信教育は、プリントによる演習にて○×の採点のみを行います。講師　  による指導をご希望の方は、別途費用にて個別指導を受講できます。■ご希望の方は、学力テストを受験できます（価格・日程等詳細はご相談ください）。対応している学年は、小４・２教科／小５〜小６・４教科／中学生・５教科です。このテストは偏差値と志望校の合格可能性を（高校入試のみ）を判定できます。独学ではわからない自分の学力と合格可能性を知ることができます。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 15:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業料一覧　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5749/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5749/</guid>
      <description>各コース・オプションコースの授業料等についてはこちらをクリックしてください↓↓■ ■ ■ ■授業料一覧表はこちら■ ■ ■ ■</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 15:43:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＠will 料金表　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5840/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5840/</guid>
      <description>各講座の授業料等についてはこちらをクリックしてください↓↓■ ■ ■ ■授業料一覧表はこちら■ ■ ■ ■</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 15:49:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真の問題解決能力をつけよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5745/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5745/</guid>
      <description>■民間学習機関による指導形態■個別指導、グループ指導、映像授業３つに大別されます。ただし、以下のような場合は学習効果はありません。■宿題　　　　　　・提出しない　　　　　　・ほとんど白紙で提出　　　　　　・答案を返却されても復習せずに放りっぱなし　　　　　　・疑問点がすぐに解消されない　　※ 提出することが目的となり学力の向上にはつながりません。■グループ指導　　　　　　・授業を聞かない（ただ座っているだけ）　　　　　　・説明している内容が理解できないまま　　　　　　・友達と話している　　　　　　・携帯電話でメールをしたりネットを見ている一般に学習にかかる費用と学習効果は正比例します。しかし、通信教育やプリント学習、グループ授業など比較的安価の指導形態は、効果が挙がる人と挙がらない人に分かれます。そこで、「元コンサルタント」「船堀での塾経験16年」の塾長は考えました。生徒一人一人の「現在の学力」「性格」「スケジュール」「予算」に応じて、「集団指導」×「個別指導」×「映像授業」それぞれを組み合わせれば良いのでは？？これが「ハイブリッド指導学習塾」の原点です。■学力向上はまず姿勢から■希望者は「勉強道場」で勉強する姿勢作りから学ばせます。「勉強しなきゃいけない」「今のままではいけない」とは思っていても、実際には自ら進んで勉強することはありません。 しかし、そんな君も「気持ち」さえあれば大丈夫!!最初は週に１〜２時間分の宿題をこなすことが大変だった先輩たちも受験の前には毎日４〜５時間以上集中して勉強に取り組むことができるようになりました。 ※中３で学習の習慣が全くないお子さんは、夏以降からでは高校入試に間に合わないことがあります。学習の習慣を身に付けるために、時間のかかるお子さんは半年程度かかります。習慣は日々の行動によって徐々に培われるものです。スタートが遅いと学習の習慣が身に付き始めた頃に受験を迎えることになります。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 15:57:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生個別指導コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5841/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5841/</guid>
      <description>■偽装学力を排除しよう■最近、予想問題を売りにする塾が増えています。最小限の努力で最大の効果が出る、てっとり早く中間・期末試験の点数を上げられるとすれば魅力的に感じます。しかし、このような「努力軽視風潮」「楽して高得点」には致命的な欠陥があります。予想問題重視の塾では　　⇒ 努力する姿勢が育たない　　⇒ 基礎知識が形成できない　　⇒ 学んだことが定着しない（すぐ忘れる）　　⇒ 単元が進んでも追いつくことができない　　⇒ 模擬試験の点数はボロボロ　　⇒ 受験本番に対応できない　　「出る問題が事前にわかっていて、それだけを学習する」　　　　　　　　　　　↓　　「カンニング」と同じこと　　　~~~~~~~~~~つまり、考える力・姿勢が育たないので、その場しのぎの学習が続いていきます。当教室ではこのような学力を【偽装学力】と呼んでいます。短期的な視野は捨てましょう!!■自ら問題を認識し、解決できる能力をつけよう■さきほども指摘したように「予想問題」による高得点は真の能力向上ではありません。【 学力向上 ⇒ 高得点 ⇒ 模試・入試も良い結果 】理想的なサイクルです。では、学力が無いことは悪いことなのでしょうか？そんなことはありません。【 学力が無い ⇒ 試験で失敗 ⇒ 原因分析 ⇒ 改善 ⇒ 学力向上 ⇒ 高得点 】要は「原因を分析し、改善するサイクル」を身につけないことに問題があるのです。「失敗経験から自ら原因を分析し、対応を考える能力」こそが大切です。私たちはこの能力がお子様に身に付くようお手伝いをさせていただきます。■80分授業よりも90分授業■「たった10分」の違いのように感じますが、80分授業9回と90分授業8回の授業時間は同じです。80分授業だと9回かかるところが90分授業なら8回で済みます。しかも他塾の80分授業より低価格です。 ■先生１人に生徒さんは２人■　 「先生１人に生徒さん３人（１：３）の授業料は、一見安く見えますが、先生に教えてもらえる時間が先生１人に生徒さん二人（１：２）」の３分の２しかありません。授業数が増え、結局は割高になります。■偽装学力を排除しよう■当教室では【偽装学力】を排除し、自ら進んで考え対策を立てることのできる教育を目指しています。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 16:12:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生（非受験）　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5726/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5726/</guid>
      <description>■小学生は目先の結果ではなく、スポーツであれば基礎体力にあたる「思考力」「読解力」「考える姿勢・習慣」を身につける時期です。■他のどこの塾でも同じようなことを言っています。しかし、単なるプリント＋問題集に取り組むだけでは、絶対に身に付かないと断言できます。■リアライズでは、机の上だけの学習ではなく、「学ぶこと」と「知識・体験」を結びつけることで学習への興味・関心を引き出します。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 16:22:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プロ講師によるグループ講義　15:00開始20:00終了　月3回　毎週土曜日</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5746/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5746/</guid>
      <description>当コースは指導歴10年以上の講師が担当します。都立高校の５教科受験を念頭においてカリキュラムを組んでいます。 中３向け：国語・理科・社会 内容：学校での学習内容を中心とした定期テスト対策　　　（夏期休暇中・12〜２月は都立高校入試対策）</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 16:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像を用いた効果的な授業　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5839/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5839/</guid>
      <description>■■■＠will（アットウィル）紹介ページはこちらをクリック ■■■</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 14:47:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ふつうの高校からＭＡＲＣＨ以上を目指そう　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5807/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5807/</guid>
      <description>■ほとんど勉強せずに推薦で入れる大学へ。このような進路選択は、就職の時に確実に困ります。企業が大卒の学生に求めているのは、大卒相応の学力を持っていることであり、大学を卒業していることではありません。「うまい話はない！！」それだけのことです。■ふつうの高校の生徒は高３から受験勉強を始めても、一定レベル以上の大学入試には間に合いません。３年間かけて、無理なくＭＡＲＣＨ／理科大／早慶上智／国公立を目指そう！！■＠will（アットウィル）紹介ページはこちらをクリック ■</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 14:50:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学べるニュース（船堀版）　15:00開始16:30終了　水曜日</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-5837/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-5837/</guid>
      <description>■「毎週水曜日が楽しみです」参加者全員が、こう言ってます。■今度、中学に上がる生徒たちも、「先生、中学生でもやって下さい」と言っています。■身の回りの問題を取り上げ、楽しみながら「理科好き」「社会好き」を育てる「学べるニュース船堀版　良能成科（よのな科）」です。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 20:54:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導料金表　:開始:終了　</title>
      <link>http://funaborijuku.com/course-detail-9951/</link>
      <guid>http://funaborijuku.com/course-detail-9951/</guid>
      <description>当塾の個別指導料金表です。クリックすると拡大表示されます。&lt;a href=&quot;http://funaborijuku.com/cl_img/img_list/995/23210.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://funaborijuku.com/cl_img/img_list/995/23210.jpg&quot; alt=&quot;クリックすると拡大表示されます&quot; title=&quot;クリックすると拡大表示されます&quot; width=&quot;412&quot; height=&quot;612&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://funaborijuku.com/cl_img/img_list/995/23211.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://funaborijuku.com/cl_img/img_list/995/23211.jpg&quot; alt=&quot;クリックすると拡大表示されます&quot; title=&quot;クリックすると拡大表示されます&quot; width=&quot;412&quot; height=&quot;612&quot;/&gt;&lt;/a&gt;4月22日までキャンペーン実施中！&lt;img src=&quot;http://funaborijuku.com/cl_img/img_list/995/22884.jpg&quot; alt=&quot;船堀 江戸川区 塾 受験 春期講習&quot; width=&quot;568&quot; height=&quot;550&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 15:53:13 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
