<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学ぶ環境で将来が決まる！あすなろ碩塾で夢を叶えてみませんか？</title>
    <link>http://asunaro-seki.com/</link>
    <copyright>あすなろ碩塾</copyright>
    <description>春日井市味美上ノ町にある少人数制の個別指導学習塾の「あすなろ碩塾」は小学生から高校生まで指導します。</description>
    <item>
      <title>新体制のお知らせ</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-102789/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-102789/</guid>
      <description>当地で塾を開校して12年余り経ちます間もなくこの秋からあすなろ碩塾新体制が始まります代表退任にともない開校当初よりみなさんに寄り添って指導にあたる現塾長があすなろ碩塾の全権を引き継ぐこととなりました☆9月から現塾長による　新体制のあすなろ碩塾　始動です！！あふれる思いがいっぱいの学びの場であるところそこは　今までも　これからも　変わりません！！塾長はじめとする講師陣はこれからもみなさんと歩み続けます〜　　とことん学ぶ場で　　努力し続けること　　学ぶなら　いっそう深く学ぶ姿勢でそんな思いからはじまった「あすなろ碩塾」誰よりも頼れる　学問の道先案内人！この先もずっとみなさんと学びあう伴走者でありたい秋からも今まで以上にとことんみなさんを応援します！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 12:26:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ボトルデザイン</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-99586/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-99586/</guid>
      <description>ウイスキーの瓶が置かれていた。空瓶になってはいるが中身がなくてもどっしりとした重みのあるボトル角張っているようで滑らかな曲線が全体をとりまいている昭和の人がデザインしたのだろうと思うそのボトルにはデザインした人の力強さ、そのウイスキーへの数多な思いを感じさせる形だった。一昨年ほど前、ＮＨＫ連続テレビ小説「マッサン」が放映されていた。ドラマの中で鴨居商店の大将を堤真一が演じたが、その鴨居欣次郎のモデルはサントリーの創業者鳥井信治郎。このボトルのデザインもウイスキーともに鳥井信治郎氏の考案だと知った。瓶の型は漢字の酉（酒の器）、栓は鳥居をかたどったものだという。創業者でマスターブレンダーであった鳥井信治郎氏がどんな考えでウイスキーをブレンドし、ウイスキーを口にする人をどう想像していたのかをふっと感じた。鳥井信治郎氏のパワフルな精神力や、果敢に挑戦すること・・・お酒を造ることを生業としてきた様々なこと・・・人がウイスキーグラスを傾ける時間を想っていたように思う。ローヤルは1960年の登場以来、日本の高級ウイスキーの代名詞とされる。平成にあってはスリムボトルのデザインも登場しているが、当時からのボトルデザインは40年以上経った今もある。服や車のデザインなら流行とともに形も品も変わっていくことだが、このボトルデザインが人々にずっと愛されているのを思うとブレンドされた当時からの変わらぬ味と、それを嗜む時間が人の心と関係しているように思う。お酒を単に飲んで酔うだけではきっとない培ってきたこと、人の考え、こうありたいという願い、思い・・・そうしたものが形を為したボトルのデザインから時を超えて「やってみなはれ」の背中を押す鳥井信治郎氏のあのメッセージが届くようだ。この春から新学年を迎えはや一月が経つ。例えば塾生が悩む学問上の問題も単にわからない箇所を伝えるという作業ではけしてない。それだけではその先へつながらないものだ。問題の解き方ひとつ、ノートの取り方ひとつをとってもそこには子どもの心理が関わっているのを感じるものである。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 16:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>閏年</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-97203/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-97203/</guid>
      <description>今年は閏年にあたる。２月29日という日がある。暦は月の満ち欠けの周期と関連するが閏年にこんな説がある。歴史はローマ時代までさかのぼるようだ。当時の暦は3月から始まり2月で終わるスタイル。現在の形の暦を定めたローマ帝国のジュリアス・シーザーは奇数月を31日、偶数月を30日とした。けれども、ここで2月を30日にすると1年が366日となる。それがため、閏年は2月を30日とするが平年は29日とすることにしたという。1年の最後の月で調整したことになる。その後、この暦の調整がズレることに・・・シーザーの後継者で初代ローマ皇帝のアウグスタスは８月が生まれだったらしい。アウグスタスは８月が30日しかないのを不愉快に思い8月も31日にすることを決めてしまった。8月を1日分増やしたということは、1年の日数が増えてしまうことになる。そこで9月を30日、10月を31日、11月を30日…と9月以降の日数を1つずつずらし・・・最終月である2月で帳尻を合わせることに。2月の日数を平年は28日、閏年は29日にしたという。そうした理由でズラせるものなのか。変えてしまえるものなのか？もう変わってしまったことが不思議な説である。２月の学年末を境に新学年への準備がはじまる。輻輳した日々にはこの閏年の一日が貴重に思う　(-。-)y-゜゜゜。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 20:03:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月のリスニング授業</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-95540/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-95540/</guid>
      <description>今月のリスニング授業は５級・４級。体験授業をリスニング授業にしても受講できます〜☆次回の英語検定は２０１６年１月２４日（日）受付期間は今月２２日までですが書店での申し込みは今月１８日が〆切です。年明けにチャレンジの方は申し込みを忘れずに！◆◇∽‥━━━━━━━━━‥∽◆◇　　12月のリスニング授業　　公開授業開催日はこちら5級：12/21（月）17：00〜18：304級：12/25（金）18：35〜20：05◆◇∽‥━━━━━━━━━‥∽◆◇</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 21:47:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「口切り」</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-94710/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-94710/</guid>
      <description>11月が8日を過ぎ、暦の上で冬にはいったことになる。今年は11月8日が暦でいう立冬であった。11月は「茶人正月」といわれる。その年の初夏に採れたお茶の葉は茶壺に詰めて封印される。この茶の葉を立冬になると取り出し石臼で挽いてお抹茶にする。茶壺はもとより封印されているので、この封印を切ることを「口切り」と呼んでいる。「口切り」はいわば事はじめなのである。茶の湯の世界ではこの「口切り」の茶事が催される時期は「新年」と考えられる。故に「茶人正月」というのだろう。まだ、紅葉の季節に新年？正月？そんな違和感を持つとすれば日本の文化にわたしたちはもう少し寄り添ってみたいものである。日本では異国の民族行事が注目を浴びている。10月末のハロウインは記憶に新しいものだ。仮装したり、お菓子の包み紙にはかぼちゃのおばけが印刷されていた。仮装して出かけるも、かぼちゃをくり抜くも、古代ケルト人の信仰による。こちらも日本でいう大晦日や新年の行事に相当する祭である。古代ケルト人では11月1日から新しい1年が始まる考えられている。この新年を境に「サウィン祭」と呼ぶお祭りをする。新しい年は、前日の日没から始まると考えられた。11月1日の前の日である10月31日の夜から祭りは始まる。古代ケルト人は、1年の終わりである10月31日の夜は、死者の霊が家族を訪ねてくると信じていたようだ。しかし、それと同時に悪い魔女や精霊が出てくると信じていた。だから、身を守るために仮面を被ったり、魔除けのためにかがり火を焚くのだという。留学先で日本人だけれど、自国の文化を知らない自分に気づかされると聞く。いろんな情報が飛び交う中で、大切なものを見落としたり、素通りしてしまいがち。あたりまえにあったものに気付かずに過ぎてしまうことも。文化は暦とともにある。日本では稲作をはじめとする農作物の栽培を中心としたさまざまな行事がある。そこに人の考え方がたくさんある。立冬を経て茶人正月を迎え、はたまたハロウインからサウイン祭を経て年が明けている。「口切り」、「新しい１年」をきっかけに心機一転しよう！気持ちを区切ることは前進するための大事な決断。深まる秋に次なる一歩を踏み出していこう！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 21:33:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目指す人には</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-94096/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-94096/</guid>
      <description>このところフィギュアスケートのニュースがよく流れるようになった。冬のスポーツだが、すでに秋から試合シーズンは始まっている。羽生選手がインタビューで答えていたことば。「本番という舞台でいい課題をみつけれたかなと思います」この日、羽生選手は昨シーズンのピアノ曲を元に演技しより洗練されたスケーティングが高く評価された。しかし、実はこの試合は後半の４回転ジャンプで着氷を乱していた。４回転トーループといわれる技である。残念なのは本人が一番感じているところなのだが、「本番という舞台でいい課題をみつけれた」と答えているようにミスを前向きにとらえている。次になすべきことにもう気持ちを向けている。この気持ちの「持ち方」というのか「切り替え」というべきか。これこそが自分を強く奮い立たせるもので、４回転ジャンプよりすごい「技」なのではないだろうか。2学期の中間テストを終えて、その結果を子どもたちはどう受け止めたことだろう。中３生は次の校外模試も近い。そうしたひとつひとつの場で失点した箇所は「残念でした」で終わることなかれ！理解できていなかった箇所は、言うなればハザードランプの赤く光る点滅。そのハザードを点滅させたままにしないでおこう。安全な緑色のランプに変わるようにもう一度ひも解いてみよう。自分の理解を深めよう！ここしばらく、塾へ「これじゃいけないと思った」と、発奮した心持ちで体験にくる子どもたちがいる。彼らは自分でハザードを感じて、そのままにしておかない。授業に食い入る目をみて嬉しくなった。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 11:09:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>見方</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-90639/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-90639/</guid>
      <description>雷太鼓に描かれる三つ巴の図柄。瓦の模様にも使われているが同じ三つ巴でも両者は同じ意味ではないようだ。雷太鼓に描かれた巴紋は雷を表している。丸い形の頭と呼ばれる部分は打点で、叩くことによって発した轟音を象徴している。これが「雷」なのだが、この雷が飛んでゆく方向をも表わすことになる。一方、瓦の模様では三つ巴の図が水が渦を巻くさまと解釈されたところから平安時代に火災除けとして、巴紋を瓦に施したようである。こちらは、はじまりとしては火災除けであったもののこれが、神社の紋章として巴紋が用いられていく。同じ図柄であっても表わしているものは全く違っている。同じものを見聞きしても、まったく異なるものへと発想や解釈を広げていくことに、人の思うところ、考えるところは幅広く、そして無限なのだと感じる。情報のあふれた時代にあって、日々の時間に追われる毎日はこの、見聞きしたことを、そこでとどめてしまっていないだろうか。見聞きしたことを、どんなものにも発想を広げていく。先人たちのもののとらえ方は、なんと発想に富んでいることだろう。僕らに当てはめてみれば、テキストに書いてあることは、それまでの事象を伝えてくれるもの。巴の図柄を見ている状態だ。そこに何を思う？僕らが新しいことを学んで知ったこと。その先は自分で発想を広げてゆくことになる。学んで知った情報・・・そこから「何を」生みだしていくだろう。将来の夢はその「何を」につながっていたりする(^0_0^)</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 13:34:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>効率</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-89895/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-89895/</guid>
      <description>年齢に関係なく何かと用事でいつも予定で埋まっているというのが現代人・・・学生ならば「部活」「クラブチーム」「習い事」大人になっては「父として」「母として」「上司として」「会社員として」「地域の人」・・・などいろいろ役割が出てくる。そうなると、ますます時間を確保するのが難しいもの。「時間がない」、そんな限られた時間ををどうやりくりするか何かと必要なのだ。けれども、時間がない人のメリットは「時間がないからこそ、その中で集中しやすい　環境にある」ことを忘れずに！時間の使い方をうまく身に着けよう。勉強でもスポーツでも総じて成果を上げるのには「質」と「量」。これをするためには、時間のない人に「効率」が重要である。常に学年トップの成績を維持した生徒がこんな方法をしていた。その生徒が毎日自宅を出るのは早朝６時。ハードな部活を終えて帰宅は午後１０時。その人なりの方法は主に３つ。(１)授業に集中する。(２)帰りの電車の中で一日の授業を１時間目から順に思い出す。(３)思い出せなかった部分を寝る前にノートで確認する。以上であった。シンプルでとても効率的な学習である。ここで重要なのは(２)の思い出すという行為で、記憶が選別されていることだろう。(１)の授業で聞くことは情報を聞いて取り込んでいる状態だ。(２)の帰りの電車に乗りながら、「思いだす」ということ、それ自体が受け止めた情報を引き出すことになるが。一定の時間が経過したのちに記憶を呼び起こすことでわかったことと、わからない部分をここでふるいにかけている。(３)の思いだせなかった部分を確認すること。思い出せない、あいまいな部分はすでにピックアップされている。そこだけを確認するよう時間をあてている。だから、確認する時間は必要最小限。時間がないからこそ、限られた時間を効率的に使うことが重要だ。すべてを網羅していては時間がなさすぎる。選別された情報をもとに必要なことがきっちり復習できるように自分の時間の「中身を密にする」ことを心がけよう！さすがにその生徒をそっくり真似ることはできなくともいろんな方法で自分にとって効率の良い方法を編み出すことが必要だと思う。その方法は人それぞれ違う。ピッタリな方法は自分で服を選ぶように自分でコーディネートして見つけていくしかない。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 12:15:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハーフ・アンド・ハーフ</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-89594/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-89594/</guid>
      <description>加藤登紀子さんはシャンソン歌手である。「おときさん」の愛称で親しまれ、はや歌手生活は50周年を迎える。「100万本のバラ」など数々の曲を歌ってきた。自分が歌うことで歌が人々の心の中に棲みついていくという。おときさんは曲を作り歌う・・・その曲作りは「種」を生み出すものだという。そして、歌うことはその生んだ「種」を世に蒔いて歩くことなのだと。おときさんが歌うことで蒔いた種が人の心の中にある土の中で育ち花開く。歌を聞いた人のいろんな人の心の中の土だから、それぞれの人の思いで咲く花もさまざまなことだろう。歌を受け取った人の心の中で蕾は膨らんでいく。作曲という、作る行為は誰もができることではない。曲が作れる人でなければできないから、曲そのものは作曲した人によって作品ができあがったかのように思うのだが、もう一歩踏み込むと、作り上げたところまではどんなものや出来事も半分だという。生みだされたものは受け取った人の中で膨らんで人と結びついたその先にも無限の広がりがある・・・言い換えれば歌に限らず全ての作品・全ての物事は作り出したままでは未完・・・人と「共有」されることが必要なのだ。作り手は思いを物やかたちにしていく。その行為は事象の半分までの領域である。そこから先の半分は共有した人の考え、思いが自在に合わさってさらに意味を成していく。作り手は自分の主張をどこまでも表現し形にしていく。けれどもそれは作品として形にできても全体の半分の領域のことである。見る人・聞く人・受け止める人・・・相手側の領域に立ち入ることはできない。けれどもその両者が作品を通して（ものを）「共有」すると、そこに人の数だけ思いが幾重に広がるものだ。学問についても同じこと。追求したその先に人と「共有」されるものがなければ知り得た知識も研究によって見出されたものも枠の中で収まってしまう。塾という場で学問の基礎を伝えるのだが生徒には受験という課題を超えた先に「共有」して為していく自由な領域が自己の中にあることを意識して欲しいと願う。身に着けた学問を活用する側に立ってどんどん使って欲しいと願う。受けて習った、培ったことを今度はそれを元に生み出す側として。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:58:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分が自分に出会うとき</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-89323/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-89323/</guid>
      <description>葛飾北斎ときいて「波」の絵を思い浮かべる人は日本だけにとどまらない。海外では「ビッグウエーブ」としてその絵は親しまれている。描いた「富嶽三十六景」の中の有名な波の絵、「神奈川沖浪裏」と題されている。ハイスピードカメラで撮影された現代の写真とそっくりであるという。北斎の動体視力は、ハイスピードカメラに匹敵しているようだ。あるいは、北斎の想像力・表現力が見えていないものを補うほどだったいうことか。北斎の絵は止まった時間の中で物が動いているとされる。次々と押し寄せる波もその一枚はピタリと止まっているようで、そうではない。北斎には何人か子どもがいたのだが、そのひとりにお栄という娘がいた。お栄は特に北斎の画才を受け継いだようで、北斎の代筆を手がけ、北斎が「おーい」と呼んでいたことから応為という画号まで持っている。「百日紅（さるすべり）」という映画ではお栄の浮世絵師としての日々が描かれている。そこに、北斎との日常も描かれ、北斎がどのような人であったかお栄の目線から垣間見るものである。北斎が、絵以外のことに、だらしなくも見える姿も、見るべきものをズバりと見抜いていたり、その逆に、人の死や病に対峙するのが怖くて逃げていたり・・・その人となりを想像させる。北斎はお栄の画才を認めつつも、「絵」を描くとは上手ければよいのではない、という部分を伝えていた。それは本質的なものなのだろうと思う。模倣ではなく、依頼されたものに応じて描くのでもない、自分の絵を描くことをさりげなく伝えていた。お栄が絵師として行き詰まった自分に向き合うとき、そんな娘の姿は北斎からは「父」としてというよりは既に絵師としてそのお栄の様子が言わず語らずともわかっていたのだろう。お栄の描くものがあるときから変わっていく・・・父とは異なる応為（お栄）の作品をとても興味深く思う。お栄がどんなに塩味な男勝りな女性であっても、描き上げた作品のその独特な光の取り入れ方からは、違う像が見えてくる。お栄の人間味のある優しさやユーモア、力強さもたおやかさも全てそこにある。作中でそれをとりあげて映していくのではないが、応為（お栄）の作品をもっと目にしたいものである。幼い頃から絵の技量の抜きんでたお栄。そんなお栄が壁にぶち当たることは、誰もがぶち当たる壁だ。誰しもその壁を越えなければ、自分に出会えないんだろうね(^0_0^)</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 13:06:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泉</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-89088/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-89088/</guid>
      <description>とある工場で働く男性がずいぶん昔に、競売にかけられた静物画を３千円ほどで買ったそうだ。長年台所に飾って眺めていたが、その後その絵は盗まれた大画家ゴーギャンであったという。10億円以上の価値はあると伝えられている・・・当時、その男性は画家の名前でその絵を買ったのではない。その絵を自分が「いい」と感じて手元に置くことにした。長年台所に飾って眺めてきたというから、いつも身近なところにおいて、その絵を大切にしてきたのだろう。絵とともにどう暮らしてきたのか思いを馳せるものである。その男性が「いい」と思うもの、「感動」するとは本人の心だと思う。自分の感性と自然に向き合っている。近頃、ピカソの油彩画「アルジェの女たち」が約215億円で落札されたようである。美術品としては競売史上最高額という。およそ億という普段の生活からかけ離れた金額にそれだけの値がつくとはどのようなものであるか気になるもの。けれども、そう聞いただけで、その絵をどう思うか価値を決めてしまうのは自身の心に正直とはいえない。余分な力が加わっていることだろう。「感動」は名前や権威、あるいは「値段」に紐づいた「いい」ではないのだ。そしてある人は感動し、別の人はそう思わないこともある。それはすべて自分の感性と自然に向き合っていることである。何かの「力が加わった情報」に自分の感性を押し流されず自分に向きあっていますか？自分のしたいこと、将来の夢、そうしたものは胸の奥底から湧き起ってくる。自分のこと、わかっているようであまり見つめていなかったりする・・・人の考えに合わせているうちに自分を見つけ損ねてしまうことも。確かな自分を見つけよう！ほんとうに好きなこと何ですか？今の自分に気づいていますか？夢を見つけた人、何かをやり遂げようとする人は胸の奥底に不思議な泉を持っている。泉の水は自然に湧き出るから枯渇しない。目指すものへ向かうとき人はこの泉をもっている。くじけそうになっても、あふれてくる泉が自分の気持ちを初心にもどす。自分の「感性」を大切にしよう　(^0_0^)</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 13:06:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「違和感」を感じる意義</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-88807/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-88807/</guid>
      <description>「シャドーイング」と聞いて何を連想するだろう。もともと「シャドーイング」は、同時通訳になるために行われる最初の訓練のひとつ。繰り返すという意味では「リピート」とどう違うのうか？「リピート」と「シャドーイング」は基本的に違う。ある程度の長さの英語を聞いてから、同じ内容を口に出して繰り返すこれは「リピート」。「シャドーイング」は英単語を1、2語ほど聞いてすぐに、影 (shadow) のように後から追いかけて同じ内容を口に出す。「聞きながら発音しながら」というめまぐるしいものである。このめまぐるしい訓練が、同時通訳の基本を作るというのだ。最近、シャドーイングは英語学習法として知られるようになってきた。「同時通訳の訓練」と思われていたものが現在では英語初心者にとって有効なのだとされる。シャドーイングでは、聞いた英語になるべくそっくりになるように自分の発音やイントネーションを調整していく。英語感覚が養われていくとされる。音読、シャドーイングの意義について世の中いろいろ伝えられている。よく英語を流しっぱなしにしているだけで、聞き取れるようになる、音読しているだけでしゃべれるようになる、といった広告があったりする。。正直音読しているだけでしゃべれるようになるとは思いません。しかし、「音読」や「シャドーイング」にはひとつ意味があると思うものである。ネイティブの音読にあわせてすぐあとに繰り返して読む音読やシャドーイングを続けることによって、私たちは、正しい英語の流れ、正しいイントネーション、正しい文章に触れ続ける機会を得る。正しい英語に触れ続けていると、間違った英文を読んだ時に、なんだかよくわからない「違和感」を感じる。この「違和感」を感じることができるようになることがとても意義のあることだ。外国人が日本語を話していて、そういう言い方はしないけれど意味は通じる、という経験があるうと思う。今日は私が給食当番です。今日の私が給食当番です。日本人なら下の文章は明らかに変だと思うものの、具体的に「の」の品詞がどうたらこうたら・・・といったことは考えないですね。正しい英語に触れ続けると、これと同様のことが英語でも感じられるようになります。つまり、文法以前の英語感覚が養われていくのだと思います。真珠や宝石の鑑定も本物を見続けて、まがい物を見分けることができるという。体に本物を浸み込ませることが「違和感」を直観的に感じさせているのだね。(^○^)</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 12:19:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>筋力と柔軟性</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-88624/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-88624/</guid>
      <description>フットサルのキングカズといえば三浦知良選手、プロ野球のビッグベンといえばべんちゃんの和田一浩選手。スポーツの世界で現役で活躍する年齢が伸びている。いずれも40代の選手である。こうした選手は体力・筋力の年齢的な衰えを「調整力」によってしっかりカバーしているという。さらに、その「調整力」を高めることで、今までと違う、より正確な体の動きによるプレーを実現し、まさに運動能力が高まっているのだから驚きである。体力・筋力だけではない「考えるスポーツ」の意味深いことを思う。スポーツでいう「調整力」とは一言でいえば「脳」と「体」の動きを一体化することになるが、そのためには筋トレよりもむしろ筋肉の「柔軟性」を高めることが大切という。筋トレよりも柔軟性が重要視されてきたことになる。神経系の機能を高めることが大切なのだ。「脳」と「筋肉」の間をつなぐ回路をイメージしてみよう。「脳」から腕や足を動かす指令がその回路を通って伝わる。このとき筋肉の「柔軟性」が高いほど早く伝達する。いわばイメージした通りに体を動かすわけだ。そして、柔軟な体であるほど脳からその指令が届くタイムラグは短かい。「調整力」を高めるために彼らがしていることは実に手軽だ。イメージ通りに体を動かし、その時にかける負荷は軽めの負荷でよいのだという。筋肉を強くするならば、ウエイトトレーニングをするのだが筋肉を柔らかくする場合には「軽い負荷」で動かすこと。これがポイントのようだ。実際にしてみると体感できるが、軽い負荷によるストレッチをすると骨のまわりのインナーマッスルがじんわり伸びているのがわかる。こんな軽度な動きでも繰り返されることにより、「脳」から出される指令がイメージする体の隅々へ行き渡る。当たり前の動作を早く正確に動かすというトレーニングを積み感覚を研ぎ澄ますことで神経系の機能を高め、調整力がついてきます。べんちゃんこと和田一浩選手は独特のフォームから弾き出す安定した打撃が特徴。いわゆる「掬い上げ打法」。調整能力を日々高めることでフォームを改善し体全体を使った打撃フォームを新たに身に着けた。ずっと若い頃には「力」で押し切って打っていたものをもっと理にかなった方法で体を使うことに切り替えたのである。彼自身の言葉によれば「こうありたい、という理想を常にもっている」という。そうした理想を、まず持たなければ「脳」から出す指令もでないことになる。何を思うか、とても大切なことである。日常での五感を研ぎ澄ますこと、当たり前の動作を早く正確に動かすというトレーニングを積み感覚を研ぎ澄ますことで神経系の機能が高まり、調整力がついていく。こうしたことは一日でできあがるものじゃない。ぼくらの学問も同じこと。試験の前になって猛烈にやりだしてもそれはいきなりものすごいウエイトトレーニングを突如するようなもの。軽めの負荷でもってインナーマッスルを柔軟にするように取り組んでいこうじゃないか (^_^)/</description>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 02:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間割の意味</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-88406/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-88406/</guid>
      <description>この春、大学へ通いはじめた卒業生と話す機会を得た。生徒が第一志望の学校へ合格することができしばし、いっしょに学びあうことができた講師として合格の喜びは当人以上に嬉しいものである。そんな卒業生が具体的にどんなことをしてきたか率直に聞いてみると、学校での時間を大事にしてきたし、最後まで大切にしているという。意外に思うかどうか、人によるが学校での時間をとても大切にしているのだね。日々の授業のひとつひとつにとても意味を感じている。ずいぶん以前から、センター試験が近づく頃には学校に来ないという例があるのだが、難関校に合格している生徒の多くがそんな時期も学校に来て、そこでの時間を有効にしているという。自分で時間を区切り、すべてをこなして管理するのは大人でも難しいもの。つい、休憩が増えたり集中力の持続が難しくなる。生活時間を自身でコントロールするうえでも、学校という場は身の置き方ひとつで変わってくるといえよう。その点、学校は用意された学びの環境にあるわけだ。「枠の中に置かれている」と思えば苦痛なのだが、自分でその環境を効率よく「使いこなしていく側」だと考えればものの見方も違ってこよう。やらされている「受け身」な感じは苦痛を伴うだけである。毎時間、繰り広げてくれる授業を「聞き入れる」「情報を得る場」だとする感覚は実に「積極的」なものである。人が行動をおこす場合、「受け身」な状態と「積極的」な状態では頭の中でおきることは、まるで違うのだ。毎日、決まった時間に特定のことをするともっとも効率よく情報を獲得していけるのだという。このことを最大限に活用しているのがタイムテーブルになる。一週間に設定されたあの「時間割」である。科目が入れ替わり６限前後にセットされている時間割。月曜の２限目を国語だとすれば週単位で脳内はその時間がくると国語モード、数学モードというふうに切り替えていく。いわば習慣のようなものだが、効率がよいとされている。スポーツでも同じことがいえる。運動をする時間、トレーニンングメニューや試合当日への環境調整などなど・・・からだと一体化したものだと気付くことだろう。特別なことをする前にまず、時間割にからだを慣らそう！初心者が「形」からはいっていくことがあるように。学問で習うことは、どんなものもはじめてのものばかりだが、科目のくくりを体に浸み込ませよう。学校での授業ははじめの一歩。踏み出す一歩は大切だね。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:23:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ベター」の水準</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-88161/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-88161/</guid>
      <description>「自分はありのままでいたいと思っています」フィギュアスケーター羽生結弦選手はそう語る。インタビューにあって、今話したいこと、話すべきこと、話すべきではないことを判断し、言葉の中には変に身構えるものは何もない。五輪のメダリストとなったこと、それ自体がこれから自分が伸びていくための通過点であるかのごとく、そこに安住するものは今もって微塵も感じられない。次なる目標が試合ごとに、あるいはシーズンを通して見据えられている。とある試合後のインタビューである。「完璧な状態じゃない中でもベターにもっていけること」彼はこのことを自分に求めたとえジャンプで失敗をしても、その後、着実に立て直しいった。羽生結弦選手が卓越したスケートのスキルを身に着けることができるのは、こうした自分を見直す「客観視」ではないだろうか。単に運動神経がいいとか、天性のセンスだと決めつけてしまうのは違うと思う。常にありのままの自分を冷静に直視して反省と実行を繰り返しているからだろう。次はこうしようという目標を自分に課すのだが、その自分に課すプレッシャーを「力」に変えてしまう。その力強さはもちろん精神力の強さにあるのだが・・・何かをなすとき、やり遂げようとするときの「精神力」はどうしたら強くなるのだろう。強靭な精神力は、はじめから人に備わったものではない。培うことで精神は強くなる。それには通らなければならないいくつかの「試練」があるのだ。さしあたり、学業が本分の学生には定期試験や入試はひとつの「試練」である。「学校生活」そのものを日々過ごすこともひとつの「試練」である。部活とのかかわり、人とのまじわり・・・全てのことに何かしら「試練」はあるといえよう。総じて、羽生選手に限らずたくさんの「試練」を乗り越えてきた人は“人間力”の高さを感じさせる。人へ優しさは自分への厳しさの真逆であるかのようだ。「完璧な状態じゃない中でもベターにもっていけること」そもそも「完璧」は人にはあてはまらない。「完璧」を目指し、その時々に出せる「ベター」の水準を上へ上へと引き上げていこうじゃないか。それが積み重ねた「成果」だと思う。無論「成果」はひとつひとつの「試練」と向き合う努力なくして手に入るものではないがね(*^_^*)</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 12:25:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伸びるか伸びないか</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-87899/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-87899/</guid>
      <description>自分で成績を上げようとして「量をこなす」は通常よくやること。鉄棒の逆上がりのようにからだに覚えこませるために繰り返しするのがそれ。それなのに「成績が伸びない」とはどういうことでしょう？成績を上げるために通常は「量をこなす」ということをします。多くの人はそうすると思います。ですが「量をこなしても上がらない」やってもやっても点数にならない。また、普段は量をこなせば点数になるのに今回はならない・・・。量をこなすだけに頼ってしまうと、いずれこうなるでしょう。　その原因は「理解しないで量をこなす」をしているからでしょう。「理解するのが嫌」「理解しようとしていない」「こころ」と「体」がこの状態なのです。特に「定期テストでは点数が取れている」そんな場合でも「テスト範囲を覚える」ということだけをやっていると「模試・実力テスト」になると成績が下がってしまいます。そして、それは「総合問題」になればなるほど「点数が取れなくなる」のです。例えば「数学」や「算数」で問題を解くとき「計算問題は解く」けれども「文章題はとばす」とか「わからない」と最初から拒否をする。そんなことになっていませんか？「目先の点数」で言えば「覚えればいい」という暗記ものや「簡単にできること」をたくさんやった方が点数は取れます。そして。それで味を占めると「考えない問題を解く」ようになります。それを続け、「理解を必要として考える問題」を後回しにしたつけは「入試近く」になってくるものです。今やることは「時間がかかっても考えること」文章題が解けなくても「図を描いたり、式を立てたり」もっている自分なりの知っているものすべてを駆使してみよう。こうすると論理的に考える習慣がつき、学年後半になって伸びてくるのです。ぜひとも最初は「じっくり考えて解く」をやってみましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:47:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>注ぎ方 + 注ぐ場所</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-87669/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-87669/</guid>
      <description>晩年になって絵を描き始めた画家（塔本シスコさん）。９０才を超えて尚、あふれる思いを描き続けていた。描きはじめた５３歳という年齢から４０年の時を思うとき、「遅咲き」という言葉をこの画家にあてはめる必要はないのだと思う。それは描きはじめる「契機」がいつ訪れたかということである。この画家にとって、その契機のひとつは病からの回復だった。掘り始めた「石」から「創作する意欲」が呼び起こされ、絵筆を持つことへと変わっていった。何がきっかけとなり、どう変わるものか、それはわからないものだ。今、何もしていないからと悲観することはない。目標と出会うことは幸せなことだが、焦って見つけるものではない。シスコさんが自分の記憶や思い出の多くを作品にしているが、自分に向き合う時間がそこにある。「どうも、何をするべきかよくわからない」というのは同じ人であっても、人生の時期の中で多かれ少なかれ、幾度か起きていることだろう。その時々に自分が、どうあるべきか、何をするのがよいのか自分に向き合えば自問自答もできるが、そうでなければ気が付かないうちに時間が過ぎていく・・・内なる声を聞いたとき、これほどまでもエネルギーを注ぐことができるのだとシスコの絵が証明している。目前の定期テストをこなすことに追われてもこの先の将来に向けて学ぶことに違いはない。しかし、それは短絡的なエネルギーの注ぎ方だ。自分に向き合って、気づきをもった人はエネルギーの注ぎ方の次元がそもそも違う。尽きることのないあふれ出るものが誰の中にもある。「きっかけ」はどこで見つかり、出会うかわからない。自分の気づきを感じるアンテナを張ろう！訪れた「きっかけ」、出会う「きっかけ」を見過ごしてしまわないように。自分の声を聴くアンテナが必要なんだ。生まれ変わるチャンスは誰かが教えてくれるものじゃない。これだと気づいて掴むもの。誰の中にもあふれんばかりのエネルギーがある。注ぎ方や注ぐ場所を、まだみつけられていないだけ。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 14:16:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>For The Team</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-87451/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-87451/</guid>
      <description>石川県にある星稜高校は今春、全国高校サッカー選手権で優勝した。監督が大会直前の時期に交通事故に合い監督がいない中でチームは混沌とした状況となった。以降、練習試合では負けが続く・・・選手のプレーに精彩はみられない。そのチームが優勝杯を手にした。生徒たち自らがチームの状況を変えたという。どんなことが起きていたのか？チームを立て直すために、何が必要かチーム内でとことん話し合うところからそれは始まった。同じ学年、同じチーム内で、仲が良い分、仲が悪くなるのが怖くて部員同士が何も言えない・・・でも、言わなければチームは何も変わらない・・・あるとき、チームの主将、副主将は心を強くして腹を割った。チームのフルメンバーに自分の気持ちを素直に話し、互いの目的を理解しあおうと決めた。先輩とか後輩とかレギュラーとか補欠とか・・・そういう肩書きもサッカーのうまい下手もとっぱらったところで。幾度となく部員を集めてはミーティングを重ねる。やがて全員が目的をひとつに集結していく。１００名を超す部員のすべてが同じ目的に向かいはじめた。彼らはの目標の立て方は話し合いの上にある。それは一方的に押し付けられたり、あてがわれた目標ではない。自分の中からどうしたいか考えて、湧き起ったものを大切にした。多数の部員が大きな目標を「共有」した。共有した先に、手にした優勝はひとりひとりの思いがいっしょに掴んだものだ。星稜高校のサッカー部へはサッカーの技術を学びたくてこの部を目指し、遠くから来る生徒が多くいるのだという。監督が常に唱えていることは「For The Team」生徒たちは、もっとも重要なのはプレーの「技術」ではないと知る。プレーのひとつひとつは何のためにあるか、体得した先に栄光を手にしたに違いない。どんなにボールをうまく扱えても個人技で勝てる試合はない。ひとつのプレーが連動した先にシュートが決まる。「For The Team」のプレーはひとりひとりの瞬時の動きがチームのためにある。刻一刻と変わる場での判断も同時に変わるが相手が求めているプレーを察知して、その時の判断とする。彼らの試合では、その判断が実に正確だった。そこに緻密な計算が瞬時に働いていることに驚かされる。人は目的をもって行動すると変わるものなのだ。漠然としていれば掴めるものを掴み損ねてしまうだろうね。目的を「共有」すると、ひとりで為せないことが達成できる。そう証明するチームの姿を思う。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 13:37:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハウスキーピング</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-87213/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-87213/</guid>
      <description>ある人は『ハウスキーピング』をすることで、いつも自分をフラットに保つように心がけている、と話します。ハウスキーピングとは直訳すると、“掃除”のこと。この掃除の意味をもってしてこんな使われ方がされてます。ハウスキーピングとは【心の掃除】と言ってもいいかもしれません。お医者さんは、１日に何十人もの患者さんを診察します。その中で、さっき診察した患者さんの症例に引っ張られてしまうと、目の前の患者さんの診断に影響がでかねません。周りの環境や人間関係など、目の前の患者さんと関係のないことに自分の頭が振り回されていたら、ちゃんとした診断を下すことができませんよね。１回１回の診断をいい意味でリセットして、次の患者さんと向き合うために、お医者さんは、意識して【心の掃除】をするそうです。例えば一番簡単なものでは、診察室を歩き回る。コーヒーを淹れる。独り言で振り返りをする。といったことをあげていました。次の患者さんが来る前の１〜２分の間にすることなので、どれも、些細なことです。リセットの秘訣は意識して今までと別のことをする。なんですね。これは受験生といわず、塾生諸君やってみようじゃないですか。休憩にひと口、何かを飲んだりお菓子をつまんだり・・・独り言呟いてみたり・・・要は、今までしていたことに区切りがつけばいいのですよ。そのために、今までしてたことと、全然違うことをほんのちょっとするのですね。そうすると、頭の中がリセットされて、新しい情報が入りやすくなる。例えばね、暗記ものだったら、単語暗記+単語暗記+単語暗記で頭いっぱいなところにもう、新しい単語は入る余地がないでしょ。いったん、リセットさせてみよう。ハウスキーピング♪その時、前の単語を覚えきれていないんじゃないか、なんて思わなくてよいよい。「くり返し」ってよくいうけれど、立て続けに繰り返してしても効果は上がらない。一呼吸おいて、くり返しする方がしっかり記憶に残っていくよ。小さなことだけれど、メリハリをつけると、自分で自分を飽きさせずに続くよね。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 14:36:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スパイク</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-86986/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-86986/</guid>
      <description>山井 大介は、中日ドラゴンズに所属するプロ野球選手。ポジションはピッチャーだ。スパイクの裏のゴツゴツとついた突起。この突起の数を前よりも増やしたのだという。見せてくれたシューズの裏にはスパイクの突起がやはり多かった。山井投手いわく、このスパイクにしてから片足でも、しっかりとマウンドを踏みしめれる。一本足で構えた瞬間、体幹がくずれることがない。ピッチングが全く違うのだ、と。このゴツゴツした突起。僕らが今やっていることだと思うよ。足の裏のことだから外からはみえないさ。だけど、自分がしっかりと地面をとらえるための突起作りをしている最中なんだよね。今、やっていることって何？いろんなこと。どんなことも。みんな。つまんないと思ってやってる学習も実は突起のひとつなんだよ。スパイクの数がしっかりあれば、自分の立ち位置をしっかり踏みしめるのさ。誰にどうこういわれたってブレない強い自分になれる。自分が目指す何かが見つかったときにはこのスパイクの突起のひとつひとつが自分を支える手助けとなる。今すぐに役立つものじゃない。でも、今していることは将来の自分の足場をしっかりつかむものに違いはない。マウンドをつかむ突起のひとつひとつを今習得していると思って取り組んでみるのいいんじゃね？</description>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 15:22:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>僕らも脱皮</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-86490/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-86490/</guid>
      <description>いつのまにか３月３日が「雛（ひな）祭り」とされて女の子の健やかな成長を願い・・・となっているけれど、もともとは女の子に限定した「お祭り」ではなかった。男女を特定した祝い事ではなく、対象は誰にも当てはまる。赤ちゃんからお年寄りまで年齢もボーダレス。老若男女の「厄祓いの行事」だね。「穢（けが）れ」を祓（はら）う」ってことに意味があって雛壇を飾って甘酒を飲むというのは、後々だいぶ変形されたものかな。ひな祭りのルーツは中国の風習が日本に伝えられたもの。発祥は過去に遡って３世紀あたりの古代の中国。ずっと昔だよ。中国では、“季節の変わり目は災いをもたらす邪気が入りやすい”って考えがあったわけ。そこで、身を清めるために「穢れ」を祓うことをした。「穢れ」は「気枯れ」とも書いて、気が枯れているってことらしい。そうした状態から抜け出すためにも祓うわけだ。乂(^-^)穢れ（けがれ）って何？ってことになるけど。（人の）内面的な意味の汚れでホコリとかゴミが身体についてることじゃないよ。穢れにはいろんな意味があるけれど、一般的な神社の考え方でいえば大まかには死や血、悪い行いなどを指してる。祓う日は季節の変わり目で「上巳（じょうみ）の日」とされていた。３月３日がその日にあたる。この「上巳の日」の「巳」ってのは、十二支でいう「ヘビ」なんだね。十二支のスタートは「子」だから、これを方角でいえば北。だから冬を指すね。これに対して「巳」はちょうど「東」に位置してる。だから春を示す方角になる。冬眠していたヘビが目覚めて、地上にはい出してくる「春」。そして脱皮し始めるのですよ。この自然の流れと同じように、季節の変わり目は人間もヘビが脱皮するように、古いものを脱ぎ捨てて、新たなエネルギーを取り込むよってことなんだ。誰にとっても新たな自分になる「節目の日」になるんだね。季節が変わる時は気持ちを切り替えるのにいいタイミングなんだ。３月３日も実際には、今でいう日付でもう少し先だね。新学期に学年が変わると環境も変わって気分が一新される。これも上巳あたりの自然の摂理に沿っているかな。春を境に新たな気持ちで！　(*^^)v</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 16:57:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>---／／ショットクロック／／------</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-86239/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-86239/</guid>
      <description>バスケットには２４秒ルールってのがある。「ショットクロック」っていうのだよね。数年前にもショットクロックは進化してバスケはさらにスピーディなゲームになった！ずっと以前にはなかったルールだって知ってた？これ考えた人偉いと思う。というのも、このルールがなかった頃なんだけどとあるゲームではワンサイドゲームになったとき、こんなゲームの展開が起きてた！いわば　「つまらんっ (ー_ー)!! 」 ていう試合.なんだと思う？つまり、前半にひとつのチームがものすごく点いれてほぼ勝てる！ってわかっちゃう試合なんだけど。後半はリードしたチームがボール持ちきりで、ドリブルばっか。キープしまくり。時間消化に専念っ！てのです。これはないよね。でもありだったわけ。そんな、つまんない試合にブーイングが出た結果！ある人が２４秒ルールってのを唱えたのでした。それから、試合はものすごく変わった〜なんといっても　スピーディ♪　　展開が速っ☆彡マイボールになってから、２４秒以内にシュートを打たなかったら相手ボールになる反則だからね。ドリブルやパスでちんたらキープ、キープはできないわけですよ。受験だっておんなじだね。いつか先、まだ先って、のんきしてる間に相手ボールと同じこと。他の人に先手をとられちゃうのさ。やらなくちゃいけないことはリミットかかっている方が集中できるんじゃないだろうか。さしあたり、「この問題５分で解こっ」、でもいい目標だと思うよ。試験じゃ、ラスト５分ってとき、この問題が解けたかどうかがすっごいキメになること大アリ。常日頃からリミットかけた５分・３分・１分・・・鍛えてあれば焦らなくても解ける時間があるって自分でわかるからね。−(-。-)y-゜゜゜</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:25:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何をするか、も「探しもの」</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-86049/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-86049/</guid>
      <description>イチロー選手がマーリンズへ入団した。記者会見でのコメントがイチロー選手の人となりを思わせる。そのコメントだが、彼にとっては「これからも応援をお願いします」では決してない。この言葉なら謙虚な選手として、応援してくれたファンへの言葉であり、もちろん良いのだが、選手自身の中で収まってしまう・・・イチロー選手は違う。「応援していただけるような野球選手であるために、自分がやらないといけないことを続けていく」この言葉からはどこまでも自分を研ぎ澄ましていこうとする積極的な姿が伝わってくる。もしも前者ならば今までと変わらぬ自分に対して、応援をこれからもお願いすることとなる。現状でとどまっていそうだ。「やらないといけないこと」って何だろう。「どうあればよいだろう」、「こうあるべき姿」が何かってこと、誰かが教えてくれるものじゃない。だから自分で探さなければ見つけられない。（今の自分に）安住せずに探究し続ける。そんな意思がこの人にはある。学校のクラスで、部活で、友達で・・・例えばイチローのように自分がどうあるべきかを思ったこと、ある？こんなんだよね、と自分に妥協してない？今より一歩上、さらにもう一歩。あるいは調和すること・・・その時々で何をすれば最善か自分がおかれている場にあてはめてみますか〜w(゜o゜)w </description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 15:43:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＊＋。・♪。・＊ 身近な存在</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-85700/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-85700/</guid>
      <description>和食が世界遺産に登録されていつものお味噌汁の味わい方が変わった？人はいるのだろうか？むしろ、そう感じてしまわないところに和食が世界遺産とされる意味があるのだろう。生活の中でごく自然になされていることが。京都の老舗料亭に「菊乃井」という料亭がある。料亭と聞くと「高級」という言葉や「接待の場」というイメージがついてまわるが、京都では『菊乃井さん』と呼ばれ親しまれる。もっとも京都では「料亭」という言い方はせず、「料理屋」というのだそうだ。そして、その「料理屋」は接待の場ではないという。「料理屋」はそこで暮らす人の生活の中にあるのだ・・・と。人が生まれてから死ぬまでの間にいくつか節目がある。その節目ごとに人が集う。お宮参りや成人式、結婚、還暦といったお祝い、命を全うしたときの法事の席といったものだ。それは、人が生まれてからずっと生涯を閉じるまでを指している。『菊乃井さん』三代目村田吉弘さんは伝えている。そこで暮らす人の生活の中に「料理屋」としての仕事があると。特別な人たちだけが集まる場ではないのだ。京の市井の人々と料理屋は生涯を通じた身近な存在だ。人の一生に寄り添う仕事という姿勢に敬意と共感を感じた。塾という職業も人の生涯に大きく関わっている。我々は地域に根差す学習の拠点を目指してきた。学問に対する学び方は千差万別で、子どもたちの習得状況も一様ではない。その中で特定の人だけに相対するのでは当初の志を違（たが）えるだろう。地域の中で、その子の未来をいっしょに背負って挑戦していくんだ。それは料亭と呼ばず料理屋と呼ぶ、京の町の人々と同じく、身近でありたい。この地域で接点を持っていきたい。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 12:23:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆゜・:，夢がある？ない？。，:・゜☆</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-85402/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-85402/</guid>
      <description>「将来何になりたいか」と訊かれて即答できない人は増えている。パイロットや歌手などなど・・・小さかった頃なら言えていた??　と思われる「それ」は近年は事情が違うようだ。「なりたい」何かが自分で思い描けない。珍しいことではない。夢があるのとないのとどう違うのだろう。それでは、松下村塾　吉田松陰先生にご登場いただきましょう♪。・＊＋。・♪　＼(^0_0^)／夢なき者に理想なし、（(@_@) 夢がないと理想もないってことだよね）理想なき者に計画なし、（(+o+) 理想がないってことは、こうしよう、ああしようとか考えないよね）計画なき者に実行なし、（(゜-゜) 何も考えていなくちゃ、なかなか行動にうつせなくない？）実行なき者に成功なし、（(-。-)y-゜゜゜何もしてないのに、何かしたその先のこと？ありえないなあ××）故に、夢なき者に成功なし、（(^○^) そういうわけで、夢もってない、イコール、何もできんってこっちゃ）　「夢」を持つこと　(V)o￥o(V)　大事なんだね〜ちっちゃな夢から大きな夢、目指すもの探そうよ。好きなもののひとつふたつ・・・その先に見るもの、見えてくるもの、きっとあるよ。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 12:23:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目に見えないもの</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-85100/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-85100/</guid>
      <description>神戸周辺、建て直されたビルが並ぶ街。ここで、とてつもない地震が20年前に起きたことを想像できないほどである。メディアにも多くの特集が組まれたが、震災経験者とそうでない人々の間で復興の感じ方はどれほども違った。そして、復興とは・・・落語家でお馴染みの桂文鎮さん、彼も被災されたひとりだ。その桂さんが「地震で壊れないものを大切にしていきたい」と語っている。地震でみんな壊れてしまった。またあんな凄い地震が起きたら同じように壊れてしまうのではないか・・・それでも壊れないものがあるという。それは、友情であったり、桂さんの立場で言えば「芸」であったりと・・・大切なものは目に見えないものなのだと気付かされた。受験に置き換えるとどうだろう。今まで自分の中に培ってきたものは壊れないよ。一日を積み重ねることは、振り返ってその重みに気付くよね。本番はこれからだ。最後まで自分の礎を積み重ねて勝負しよう！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 15:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■∞∞ センター試験 ∞∞■</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-84857/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-84857/</guid>
      <description>先週末、センター試験となった。自己採点に一喜一憂するかもしれない。何よりもこれから２次試験までの期間。体調を万全にしておくことが一番だ。春日井市内の図書館でも、自習室をのぞけばほとんどの人がマスクをつけたまま机に向かっている。この時期絶対に感染してはならないのだ。いっしょに暮らす家族にもぜひ、健康管理に協力してもらおう。先週成人の日でもあった月曜日、女子柔道の田代未来さんが成人になった自信の感想を新聞に寄せていた。順調だった選手生活に突如のケガを負う。その後の治療で思うように生きられなかった自分がいたのだろう。ある日、笑った自分の笑顔を見た母が、泣いているのを見てはじめて周囲の人の思いに気付く。苦しんでいたのは自分だけではなかったことを。「支えられている」と知った自分が踏み出す一歩から、それまでと違う原動力を感じた。その先に今がある。受験生諸君！正念場に入った今、がんばってきた成果を発揮しよう！支えられている。ベストが尽くせる自分を信じよう。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 14:08:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>対策テスト終了</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-84530/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-84530/</guid>
      <description>新年となりました。中3生の学年末に向けた対策テストが終わりました。ここでもう一度再点検。学年末テストではどこをどう出題されても大丈夫だ！というくらいの見直しをしておこう。今年のＮＨＫの大河ドラマでは吉田松陰の妹を通して当時の日本の姿が描かれる。先日の放映で、ドラマの中、学ぶにあたり「暗記だけではなく、考えることが大切なのだ」と伝えるシーンが印象深い。松陰の松下村塾は知識を与えるだけの場ではなかったようだ。松陰が弟子と一緒に意見を交わすことをとても大切にしている。文学だけでなく登山や水泳なども行なっていたというから実践的なことを大事にしていたんだね。当塾でも生徒の「わからない」にすぐ答えを与えるのではなく、ヒントを出しながら、生徒が答えをだすために「考える」こと「実践すること」を大切にしています。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 19:00:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>***  模試のお知らせ  ***</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-84175/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-84175/</guid>
      <description>今年も余すところ数日となりました。除夜の鐘を静かに机上で耳にすることも、中3生高3生ともに受験の冬の姿。この冬一番の寒さがお正月にくるのだとか。深々と冷えた夜は集中し易い利点もあるが、ここからは受験日まで体調を整えることを念頭に！中3生のみなさんは年明け早々に校外模試があります。受験用問題集ビルダーと入試突破テキストをしっかり見直して臨んで欲しい！1月5日の会場へはあたたかい服装で、ゆとりをもって会場へ向かおう。試験の当日に雪が積もると、電車が予定通り来ないことも。試験にあわせて天気予報も自分でチェックしよう　( ^)o(^ )小学生・中1・中２生は冬休み総仕上げのテストをします。冬期講習で習ったことをしっかり復習してきてください。中3生、塾内模試は4回まで終了です。復習、やはり大事ですな (^○^)/　しっかり〜</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2014 08:50:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇*◇*◇*冬期講習が始まりました◇*◇*◇*◇</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-84047/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-84047/</guid>
      <description>2学期の終業式が終わりました。と同時に、冬期講習の開始です☆これまでの苦手な分野を重点的に見直そう！中１・中２のみなさん次回の課題プリントをしっかり予習してきてくださいね。中3生、入試突破テキストは3回目が終了。着々とこなします。見直しはできたかな　)^o^(　間違えた問題こそ重要だぞ！小学生でかなり先までワークが進んでいる人がいます。学年で履修するところは終わったわけです。目下、4科目発展的な課題に取り組み中〜　&lt;&lt;(｀^´)&gt;&gt;2学期の懇談会が終了しました。保護者のみなさんお忙しい中ありがとうございました。塾生のみなさんが抱えている課題をさらに分析します。そして、今後の指導に活かしていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 12:21:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜冬期講習の時期がやってきました！！＞</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-83754/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-83754/</guid>
      <description>特に受験生にとっては、この冬休み中の頑張りが合格に近づきます。これまでのわからないことは、冬休み中に解決！そして、入試を意識した実践的な問題にもどんどん挑戦しましょう！◆対象◆小学4〜6年生・中学1〜3年生・高校1〜3年生冬休み明けの課題テストで高得点を狙っています！全力でサポートします！中3生は、入試突破予想問題を2回までが終了しました。前回と違う傾向の問題が混じっていたけれど、いろんな問題に慣れていこう！ここで間違えた問題をしっかり復習して、確実に解けるようになろう。中１・中２生は冬期講習の課題プリントを配布しましたね。冬休みはまだ先だから・・・とそのままにしないで、しっかり予習をしてきてください!(^^)!</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 20:41:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HPが完成しました！</title>
      <link>http://asunaro-seki.com/blog-83239/</link>
      <guid>http://asunaro-seki.com/blog-83239/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。あすなろ碩塾専用のHPが完成致しました。随時更新していきます。お見逃しなく♪冬期講習の受付がスタートしました。みなさんのご参加をお待ちしています。詳しくは教室までお問い合わせください。12月5日から個人懇談が随時始まりました。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 14:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
