<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>―きびしいが、楽しくてよく分かる。―　【東進ゼミナール 高校部名鉄岐阜駅前校】</title>
    <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/</link>
    <copyright>東進ゼミナール高校部名鉄岐阜駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>このホームページ閉鎖のお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-44504/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-44504/</guid>
      <description>　このホームページは、今月末をもちまして閉鎖せていただくことになりました。これまでこのホームページへのアクセスありがとうございました。今後は東進ゼミナール全体のホームページをご覧ください。URLは「http://www.toshin-seminar.co.jp/」ですが、「東進ゼミナール」で検索していただければ見つかりますし、このホームページの左下の「東進ゼミナール本部」からもリンクしています。　今後とも東進ゼミナール高校部名鉄岐阜駅前校をよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 23:34:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高３保護者会のお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-44406/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-44406/</guid>
      <description>　以下のように高３保護者会を実施いたします。塾生の方のご家庭には既にご案内の文書を送付しております。それ以外の方でご参加を希望される場合は、校舎までご連絡ください。（１）日時　５月２６日（土）　　　　16:00〜17:30　または　19:30〜21:00　　　　（いずれかの時間帯にご参加ください）（２）内容　　　最近の高３生指導の内容と高３生の様子　　　今春の大学受験の状況と志望校合格のために必要なこと　　　今後の塾の指導方針</description>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 23:00:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進ゼミナール（全校舎）のホームページ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-44124/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-44124/</guid>
      <description>　先月末、東進ゼミナールのホームページをリニューアルして公開しました。高校部はもちろん、小学部中学部なども含め全校舎・全部門のご案内をしております。やがては、名鉄岐阜駅前校についてのご案内も新しいホームページで行なっていく予定です。　URLは下記の通りです。ぜひご覧ください。http://www.toshin-seminar.co.jp/</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 23:10:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高２保護者会のお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43684/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43684/</guid>
      <description>　以下のように高２保護者会を実施いたします。塾生の方のご家庭には既にご案内の文書を送付しております。それ以外の方でご参加を希望される場合は、校舎までご連絡ください。（１）日時　５月１９日（土）　　　　16:00〜17:30　または　19:30〜21:00　　　　（いずれかの時間帯にご参加ください）（２）内容　　最近の高２生の学習の様子　　今春の大学受験の状況と、高２の間にやるべきこと　　今後の塾の指導方針</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 13:12:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今春の名大の数学の問題より</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43415/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43415/</guid>
      <description>　もうすぐ４月も終わってしまいます。ホントに Time flies like an arrow. ですね。　さて、今回は今春の名大の２次試験の数学の問題について少々。私が注目したのは文系理系共通の確率の問題。　ｎを２以上の整数とする。１からｎまでの整数が１つずつ書かれているｎ枚のカードがある。ただし、異なるカードには異なる整数が書かれているものとする。このｎ枚のカードから、１枚のカードを無作為に取り出して、書かれた整数を調べてからもとに戻す。この試行を３回繰り返し、取り出したカードに書かれた整数の最小値をＸ、最大値をＹとする。次の問に答えよ。ただし、ｊとｋは正の整数で、ｊ＋ｋ≦ｎを満たすとする。また、ｓはｎ−１以下の正の整数とする。（１）Ｘ≧ｊかつＹ≦ｊ＋ｋとなる確率を求めよ。　問題はまだ（２）〜（４）があるのですが、ここでは（１）まで。なお、高２高３で私の教室授業を受講している人には、既に問題も解答も配布しています。　この問題、内容は難しくないのですが、高校生諸君にとってはかなりやりにくい問題だと思います。なぜ？？　その第１の理由は「文字が多い」でしょう。具体的な数ではなく文字で書いてあると格段にわかりにくくなります。もし上の問題でｎが１０，ｊが３，ｋが２だったら、（確率が苦手でなければ）十分できるでしょう。３回とも１０枚ある中で３〜５の３枚のうちどれかならいいや！ってことですからね。　では、文字の入った問題が解けるようにするにはどうするか？　解くときの最大の留意点は「まず具体的な数で考えろ！」ということです（ちょうど上で書いたように）。でも、やはり練習は必要ですので、文字の入っている問題に出会ったら、それを避けないで果敢にチャンジしてください。私の授業では、授業の中で文字を含んだ問題を（わざと）取り上げていきます（毎回というわけにはいきませんが）。そして、今回紹介したような問題なら十分解ける力をつけてもらおうと思っています。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 16:16:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この校舎の合格実績</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43068/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43068/</guid>
      <description>　今春の東進ゼミナール高校部の全体の合格実績は既に載せてありますが、ここではこの校舎のみの合格実績を紹介します。ちなみに、今春の卒塾生は２０人です。国公立大学・・・大阪大１，北海道大１，金沢大１，岐阜薬科大１，名古屋市大３，福井県立大１，静岡文化芸術大１，滋賀県立大１　計１０人私立大学・・・早稲田大１，同志社大１，立命館大２，関西学院大３，青山学院大１，法政大１，南山大４，名城大７　など</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 22:56:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【勉強で自立することの大切さ】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43016/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-43016/</guid>
      <description> 　新学期も始まりましたね。今回は春ということもあり、勉強において自立することの大切さという事について考えてみたいと思います。生活面においても自立することは大切ですけどね。　今回の記事は新高１年生の方に是非読んでもらいたいですが、上級生のみなさんにもためになると思います。今回このような題にしたのには理由があって、大きな理由としては高校受験までと大学受験では求められている力が違う！と僕自身が感じたことにあります。　　高校受験までは、たくさん問題を解いていれば、試験の時、「あっ、この問題はわかる！以前に解いたことがある！」みたいな感じで、数字が変わっているだけとか、理科だったら「なんか図は難しく見えるけど、使う公式これでしょ？」みたいな感じで結構パターンみたいな感じで解いていたことがほとんどだと思います。しかし、大学の２次試験となるとどうでしょう。「自分は全ての公式を知っているはずなのに何をすればいいか全くわからない！」なんてことが起こりえてしまうわけです。つまりどういうことかというと、考えさせられる問題が多くなるというわけですね。なので、みなさんには公式を習った時とかに、「なるほど、つまり、この公式はこういう原理だからいろんなことにつかえるぞ！」とか、「解説にはこういう解き方をしてるけど、自分の考えたやり方でも答えに辿りつけるのかな？」とか、どんどん考えてやっていってほしい訳です。　言われたことだけでは終わらず、自分で考えて勉強出来るようになれば、ただパターンだけでは終わらない考える力もつくことが出来る勉強ができるということですね。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 21:23:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度が始まっています。</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-42613/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-42613/</guid>
      <description>　高校生の皆さんは、始業式や入学式も終わって新年度の高校生活が始まりましたね。　東進ゼミナール高校部でも、新年度の授業が本格的に始まっています。私は数学を担当していますので、数学を中心に紹介しますと・・・高１：数学と数学Ａの内容を予習で進めています。内容は難しいですが、今のうちにマスターしておくと高校で習う頃は楽勝ですね。なお、英語も文法を中心に予習の授業を進めています。高２：今は数学Ｂの「ベクトル」を予習で進めています。それが終わるとあとは数学の「微分法」「積分法」をやって、これでＡＢはすべて終了！　その後は･Ａの最初から復習します。高３：ＡＢは２クラス体制で･Ａの最初から復習しています。･Ｃは１クラスでの初めから復習です。今年の高３は半分以上の生徒が難関大を第１志望にしていて、新年度になってさらに気持ちの高まりを感じます。　塾生の皆さんは、ここでまた気持ちを新たにしてがんばってほしいと思います。一方、これから入塾を考えておられる方は、ぜひ一度体験に来てみてください。もちろん途中からの入塾もできますし、ご希望でしたら個別にご説明させていただきますので、お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 14:43:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【４月になりました】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-42449/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-42449/</guid>
      <description>　みなさんこんにちは。春休みに新学年に向けてスタートダッシュが出来る学習は出来ているでしょうか。とうとう４月になって、学校も本格的に始まりますね。　４月はイベントが多くあり、みなさんも新鮮な気持ちで学習に取り組めると思います。僕も高校生時代の４月には、クラスメートや担任の先生も変わり、新しい環境になって気が引き締まって授業に取り組むことが出来ていました。この機会を利用して、学力向上に向けてまたさらに頑張っていきましょう。　　春の季節は、僕はいつも花粉症に悩まされていました。鼻水やくしゃみで授業や自習学習に集中出来ないとせっかくやる気があるのに、とてももったいないですよね。なので、体調管理には日頃から心がけて対策をしていきましょう。　みなさんが受験する季節は風邪やインフルエンザがとても流行している季節です。花粉症対策が入試に向けての練習、対策というわけではないですが、日頃から体調管理に気をつけて入試本番でも万全な状態で臨めるようにしていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:34:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新高１の皆さんへ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-42059/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-42059/</guid>
      <description>　新高１のスタートダッシュ講習も、あと１回を残すのみとなりました。最後の１回も、高校の授業のスムーズなスタートのためにがんばってください。そして、正式に高校部の授業に参加したい人は、できる限り今週中（３１日まで）に契約書を提出してください。　スタートダッシュ講習に参加していない人でも、高校部への入塾は可能です。来週４月４日（水）から授業が始まりますので、それまでにお申込手続きを終えてください。なお、スタートダッシュ講習の内容について個人的に補充指導をしますので、できれば早めに連絡をください。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 13:37:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早くから開校します！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-41419/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-41419/</guid>
      <description>　これから新学期が始まるまでの時期は、日によっては平日でも早くから開校します。近日中は以下のようにしますので、早く来たい人はどんどん来て塾を有効に活用してください。　１４日（水）　午後１時半　１５日（木）　午後４時（通常通り）　１６日（金）　午後１時　１７日（土），１８日（日）　午後１時（通常通り）　１９日（月）　午後１時</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 16:51:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【学年末テスト】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-41057/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-41057/</guid>
      <description>いよいよ学年を締めくくる学年末テストの時期になりましたね！自分の目標とした順位や点数をぜひ達成出来るように勉強を頑張っていきましょう！　今回は、先生の授業をどのようにして聞けばいいか、ということについてノートの取り方を中心とした事を書きたいと思います。　僕は大学に入ってから、黒板に書かれている事だけをそのままノートに取るということの効果の薄さに気付かされました。というのは、黒板に書かれた情報というのは、かなり簡潔にまとめられていて、確かに見やすいですが、何故そのような結論に達したのか、何故その公式にたどり着いたのか等、内容を理解していないと分からない情報が省略されている事が多いからです。そのため、テスト勉強の際には必死になって教科書を調べてノートに書いてある内容を理解するというほぼ独学状態になってしまいます。　それに気付いた僕は、ある方法を使って大学の期末テストで良い結果を残せる方法を見つけました。それは、先生の発言まで重要だと思ったことは自分のノートに書くということです。当たり前と思う方もいるかもしれませんが、意外とみんなやっていないものです。　　　　　　　　　　この方法には2つの効果があります。　　１つ目は、黒板に書く内容というのはあらかじめ準備された内容が多いですが、先生の発言は、生徒の理解度等を実際に確認しつつの言葉なので、より丁寧で分かり易いことが多いということです。それを書いておけば復習の際にも自分の内容理解の手助けになることは間違いないです。　２つ目は、より授業に集中できるということです。もちろん授業中に字を書くことが多くなりますからほとんどゆっくりしている時間はありません。先生の発言まで注意して聞くことになるので自然と集中出来ますよね。　この方法をしてノートを生かした学習も出来れば成績向上は間違いないです。先生の発言にアンテナをはり「あっ、これは使える！」という情報を増やしましょう。自分だけのオリジナルノートを作って学力向上を目指しましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:33:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【国公立二次試験】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-40764/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-40764/</guid>
      <description>　受験生のみなさん国公立の前期試験おつかれさまでした！充分実力を発揮することが出来たでしょうか？僕にとっては3年前の事ですが、今でも前期試験当日の事はよく覚えています。　受験生時代はただひたすらに頑張っていただけですが、3年経ってこんなことを思いました。受験生のみなさんにとって今までの人生の中で自分の努力を披露する場というのは実はものすごく狭い世界に限られています。中学や高校までは学校単位や塾の中での順位がメインですし、全国模試で全国順位は出ますが、あまり自分が全国で戦っているという気には僕自身はなりませんでした。　そんなみなさんにとって、国公立の試験というのは自分の志望校で直接受験し、もちろん全く同じ時間、同じ会場で、育ってきた環境もまるで違う他の受験生とともに試験を受けるわけです。そんな経験をしたみなさんは一歩自分の将来の夢、目標に向けて自分から挑戦し世界を広げたことになります。　受験を通してみなさんの成長は今はあまり実感はないかもしれないですが、後から絶対自分の成長を感じるはずです。残り少ない受験生活も頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:32:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新高１の０学期講習</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-40205/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-40205/</guid>
      <description>　きょうは新高１の特色化入試の合格発表。合格した皆さん、おめでとうございます！　残念ながら不合格だった皆さんは、一般入試にむけて頑張ってぜひ合格してください。　さて、東進ゼミナール高校部では、特色化入試に合格した皆さんを対象に「０学期講習」を実施します。これは、特に英語と数学について、高校の学習内容のうちこの時期に学習しておくと入学後に役に立つ内容を学習します。お問い合わせ，ご参加をお待ちしています。岐阜地区での実施校舎　　名鉄岐阜駅前校，各務原校，岐阜東部校　　※お問い合わせは名鉄岐阜駅前校へどうぞ。実施時期　２／２３（木）〜３／１７（土）の間で１１回費用　１６８００円クラス編成テスト　２／２２（水）までに受験して頂きます。保護者説明会（名鉄岐阜駅前校にて）　　２／１８（土）午後３：００〜５：００　　２／２０（月）午後７：３０〜９：３０</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 13:00:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【記憶について】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-40161/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-40161/</guid>
      <description>　今の時期は３年生のみなさんは二次試験に向けて努力し、１，２年生のみなさんはそろそろ新しい学年のことも意識しだしていることと思います。そこで今回は高校生のみなさんにぜひ知っておいてもらいたい記憶の事に関して書きたいと思います。　僕は現在大学３年生で、大学生になった時から興味をもった学習法についての本を読んでいます。そこで見つけたのは「マジック７」という記憶に関しての言葉です。このマジック７とは、人間が短期記憶できる情報には限界があり、情報の量は７±２程度と言われている、という言葉です。僕はこの言葉を知った時、もしかしたら自分の高校時代の勉強は無理をしすぎていたのかな、という気持ちになりました。僕の高校時代の話をすると、勉強がんばるぞ！という気持ちになって英単語や古文単語を覚えだして、１日に５０個とか無理に覚えようとしていました。最初のうちはやる気があって根性で出来ますが、１週間も経つと全然覚えられていないし、辛くてやめてしまう。という悪循環を経験をしたことが何度もあります。それで、自分の記憶力は悪いとか思ってしまい、今考えたらそんなことそもそも脳が無理なんだから当たり前だろ！と言いたいくらいです。もしかしたら高校生のみなさんも同じような経験をしているなら、自分なりに改善していきましょう。　まずは、自分の記憶力が悪いなどと思わずに、やり方が間違っていたんだなと前向きに考えましょう。そして英単語７個覚えたら、数学の既に習った単元の問題集を復習で解くとか計画性をもって学習できると良いですね。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:32:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新高３保護者会のお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-39837/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-39837/</guid>
      <description>　以下のように新高３保護者会を実施いたします。日時：２月１１日（土）午後２：００〜３：３０場所：名鉄岐阜駅前校主な内容：今回の大学入試の状況，最近の塾での指導，今後の指導方針　塾生の保護者の方はぜひともご参加ください。塾生以外の保護者の方で参加ご希望の場合は、前もって校舎までご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 23:30:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験が終わって・・・</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-38669/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-38669/</guid>
      <description>　センター試験が終わりましたね。受験生の皆さん、お疲れさまでした。でも、これからがまた新たな勝負です。自己採点の結果を踏まえて国公立の受験校を決め、私立の一般入試と国公立の２次試験に向けて全力で立ち向かってください。国公立の受験校で迷う人については面談をしますので、早めに申し出てください。また、私立の過去問をまだやっていないという人は、早めにやらないといけません。　高２生の皆さんは、塾生の多くの人が「センター同日体験受験」に参加しましたが、受けてみてどうだったでしょうか？　１年後の本当のセンター試験で高得点が取れるよう、これからまたさらに気合を入れて頑張ってください。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 15:08:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校対策個別指導（受験生対象）</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-38258/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-38258/</guid>
      <description>　あけましておめでとうございます。今年も塾生の皆さんの学力アップのためにスタッフ一同全力で取り組みます。よろしくお願いいたします。　さて、センター試験まであとわずかですが、名鉄岐阜駅前校では毎年センター試験後に受験生（高３生と高卒生）対象に数学の「志望校対策個別指導」を実施しています。これは、受験校の傾向とその生徒の希望に応じて解法指導や記述指導などを個人別に行うものです。人数にまだ少し余裕がありますので、ご希望の方はお早めにご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 23:15:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習中の開校時間</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-37328/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-37328/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 17:12:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高３冬期講習説明会</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-36691/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-36691/</guid>
      <description>　以下の日程で高３冬期講習説明会を行います。冬期講習の説明はもちろん、センターまでの勉強の方針，センター後の流れなどもお伝えします。塾生の高３生は２つのうちのいずれかに必ず出席してください。塾生以外の人で出席希望の人は、前日までに電話で連絡をお願いします。　　１２月６日（火）６：００〜７：００　　１２月９日（金）６：００〜７：００　苦しい時期だけど、志望校合格に向けて力いっぱいがんばろう！！</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 22:56:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばれ受験生！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-35175/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-35175/</guid>
      <description>　センター試験まであと約２ヶ月。受験生（≒高３生）諸君にとっては苦しい時期ですが、今がまさにがんばりどころ。ここで全力でかつ効率よく勉強して得点力を伸ばし、ぜひとも志望校に合格するのだ！！　今は、一般的にはセンター対策と２次対策の両方を進める時期ですが、個人の状況によっていろいろです。センターの得点比率が高い場合や、センターで十分な点が取れない心配がある場合は、センター重視で勉強してください。センターに向けては、最優先なのは弱い分野を固めることです。特に弱い分野がないが全体的に心配な場合は、１１月のうちに全体をざーっと復習する必要があります。その上でどんどん演習をして固めていってください。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 13:17:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高２受験勉強スタート！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-35012/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-35012/</guid>
      <description>　この１０〜１１月、東進ゼミナール高校部では高２生に対して「これから本格的に受験勉強を始めよう！」という取り組みをしています。高３になってから始めるよりも、早く始めたほうが明らかに有利だからです。現在１人あたり約１時間半（長い！）の三者面談が進行中で、その中で志望校と必要な教科・科目の確認，生活面の見直し，今後の勉強（自分でする勉強＋塾での勉強）の方針の検討などを行なっています。三者面談が終わった方：決まった方針に従って、早く受験勉強を始めてください。自分の勉強も、塾での勉強も。まだ三者面談の予定が決まっていない方：日時のご希望をお早めに校舎までお知らせ下さい。できるだけ早く三者面談を行なって方針を決めたいと思います。塾外生の方：ご希望でしたら三者面談を行います。入塾前提ではありません。校舎までご連絡ください。ただし、塾生の方優先で予定を組んでおりますので、少しお持ち頂く場合もあります。ご了承下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 14:21:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-32635/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-32635/</guid>
      <description>　こんにちは。　みなさん、夏休みどうでしたか？友達と遊びに行って楽しかった、部活をがんばった、課題が多くて大変だった、受験勉強一直線だった、といろいろあると思います。充実していましたか？私は去年の夏休みでいうと、暑い中何度も学校へ行って、文化祭のクラスの出し物の練習をしたことが一番印象に残っています。　さて、自己紹介が遅れました。私は今年の春、大学に合格した、とある大学・工学部の１年生です。うまくまとまりませんが、これから書くことについて少しでも参考にしてくれるとうれしいです。　高校の勉強は、文系・理系問わず、多くの科目をみなが同じ内容でやっています。だから苦手科目で困っている人も少なくないと思います。けれど、大学からは専門的な勉強になります。私は工学部ですから、基本は数学や物理です。そこからさらに学科ごとにやることが大きく変わっていきます。例えば、エンジンの分解の実習、絵画の講義、校外での交通量の調査などです。私はというと化学が専門の学科にいます。今は、教室での講義ばかりで地味ですが、基礎が肝心！高校の時にあやふやだったことが詳しくわかるとおもしろいです。また、中には最先端の「ものづくり」や「デザイン」について話が聞ける機会があって、ものづくりが私たちの生活のあらゆる場面に深く関わっていることに気がついたとともに、さらなる可能性を感じました。そして、２年生からは実験も入ってくる予定です。課題がでると図書館を利用することもあります。専門書ばかりの本棚は自分の調べたいことがどの本に書かれているのか見つけるだけで一苦労です。読んでみても、難しい用語ばかり出てきてわからないことだらけです。でも、勉強していくうちに、内容が理解できるようになったら、きっと多くの発見があっておもしろいんじゃないかとも思っています。　勉強の話をしましたが、大学では多くの仲間とも出会えます。わたしも、同じ講義を受けている仲間、サークルの仲間、委員会の仲間などなど…いろんな地域からきた個性的なメンバーと知り合いになりました。同じ大学を目指してきた人ばかりなので、気の合う友達もつくりやすいですよ。工学部だけにメカやコンピュータ関係のことが会話に絡んでくることが今までより多いかな、というのがはじめの感想でした。　大学生になると時間の使い方も自分で責任をもって決めていかなければいけません。どの講義を取るのかも人それぞれですし、講義のない時間もかなりでてきます。どのくらい勉強するのか、サークルに参加するか、バイトするか、趣味に使うかなど自由に決められることが多いです。いろいろ気にかけてくれる、今までのような「先生」がいないので、大学に関することは、すべて自分ですすめていかなければならないです。サボっていて、単位を落としても、本人の責任として相手にされないのも普通です。もう、子どもじゃないのだからという言葉も幾度か言われました。　このように、大学では興味のあることが専門的に勉強でき、自由度も高いし、好きなことがたくさんできます。逆に入ってから合わないとなると、いやなことが続くことになってしまいます。志望校についてよく調べてみるよう言われるのはその通りだと思います。入ってみなきゃわからないというのももっともですが、多くの情報を得ておくことに損はありません。　私自身、志望校を今の大学にしたのは３年生になってからでした。実力のことがあったのと、これが得意、または絶対これがやりたいというのがなかったためです。工学部に決めたのも、「もの」に囲まれている今の生活で、ものづくりができたらみなの役に立てるといいと単純に思っただけでした。大学へ行ってみて、同級生のなかにはもっと確かなビジョンを持っている人もいて、私よりもうんと積極的に行動に移しています。興味があることをやっている人は強いです。だから、本気でできそうなことを高校生のうちに考えてみてください。そして、大学選びに生かしてほしいです。　高校に入って勉強につまずいて、限界みたいなのを感じる人もいるでしょう。勉強をやっているのに不安になることもあるでしょう。私もそうでした。でも、やるしかないんです！やらないで成績があがったなんてことはありません。やり方は人それぞれですから、自分に一番あっている方法を見つけてこつこつ取り組んでいってください。ただ、計画や目標を立てるのはみんなやってください。達成目指してがんばって、できるとうれしいし、またやる気がうまれます。そんなこんなやっていると、きっと結果はよくなっていくはずです。実力さえつけば大丈夫です。試験本番は緊張しますが、それ以上に集中できます。実力が発揮できます。　それでは、志望校合格に向けてがんばってください！もうひとつ。高校生活を楽しむのも忘れないでください！　読んでくれてありがとう。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 16:34:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【精神的なことについて】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31969/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31969/</guid>
      <description> 　前回に続き、今回は勉強に関しての精神的なことに関して書きたいと思います。 　みなさんは勉強をしていて辛くなったり、やる気がでないといったことはありませんか？　少なくともすこしはありますよね。そんな時に考えて欲しい事は勉強をする動機だったり、目標を考えてみることです。よく言われるのが将来の職業について考えることです。やっぱり、なりたい職業があると自然とやる気がでてくるものです。でも、まず文理選択をする時に例えば、『医者になりたい、研究者になりたいから理系』、あるいは『弁護士になりたい、会計士になりたいから文系』などとはっきりとした目標があって選択をした人は良いですが、数学が苦手だから文系。英語や国語が苦手だから理系と決めた人も少なくないはず。それなのに理系の職業？文系の職業？と言われてもまだ分からないというのが本音の人もいますよね。そういう人は、例えば、模試で○○位をとるぞ！定期試験ではあの子には勝つといった単純な目標でも良いと思います。東大の理を受ける人は単純に日本で一番だからという理由で受験する人もいるくらいですからね。 　もう一つ精神面からお話します。高校生というと僕は野球が好きなので高校野球が大好きなのですが、あのひたすら頑張る姿は感動しますよね。なぜ高校野球を話題に出したかというと、考え方の面では野球でも勉強でも同じだからだと思うからです。野球で高校球児が目指す舞台が甲子園ならば、勉強での甲子園はセンター試験であったり、私立大学受験、国公立の二次試験です。その一日のために全力で頑張ることが出来る機会があるのは高校生だけの特権であるし、そのために頑張れる人はかっこいいです。残りの高校生活の青春を勉強の甲子園のために捧げてみるのはどうでしょうか。高校球児に負けない精神力で頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:32:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【勉強方法について】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31313/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31313/</guid>
      <description>　みなさんこんにちは。僕は現在大学の３年生です。　今回は勉強方法に関する取り組み方について書きたいと思います。　まずひとつめ、僕は勉強の基本は反復学習であると思います。具体的には同じ問題集を何回も解くといった感じです。このことをひとつめに取り上げた理由としては、みなさん本屋に行って参考書を買いますよね。その時にセンター試験９０％突破とか、この一冊で完璧とかいった魅力的な表紙の本がたくさんありますよね。そしたら何冊も買いたくなってしまいますがそれが落とし穴です。おそらく学校からも宿題がたくさん出るし、部活もあったりでなかなか全部やる時間がなくて中途半端になってしまいます。いろいろな参考書を見ましたが、どれも良書が多く内容的にもそれほど差はないので、あとは自分の好み次第です。ですからこの一冊（例えば数学だったらチャートなど）と決めたらその一冊を何回も繰り返し解く方が学力があがると思います。　僕のオススメは模試を何回も解くことです。模試の問題として出てくる問題なので良問に間違いありません。それに解答には詳しくポイントも書いてあるのでそれをマスターしていけば必ず力が付きます。今まで解いてきた模試をそれっきりにしておくのはもったいないです。それを自分の問題集にして解いてみることをオススメします。　もうひとつはレベルアップ学習です。みなさんはゲームとかやりますか？ゲームをうまくなりたいと思ったらみなさんはどうするでしょうか？間違いなく繰り返し練習しますよね。勉強も例外でなく、先に述べた反復学習と繋がりますが、繰り返し解くことで学力は上がるのです。問題を解かずにひたすら知識を蓄えるのはゲームでいうとずっと説明書を読んでいるのと同じです。説明書を読んでいるだけじゃ肝心なゲーム自体はうまくなりませんよね。　さて、レベルアップ学習法に関してもゲームを例に出してみましょう。ゲームをやっていたら強いラスボスを倒したいですよね、倒さないとクリアできないので。(笑)　でもレベルが全然低いのにいきなりラスボスに挑戦することは絶対ないですよね。こつこつレベルをあげてから挑戦するはずです。　これも勉強について言えて、ラスボスがここでは入試問題です。つまり応用問題です。こういう問題をいきなりその単元の基本問題であったり重要問題を解けないのに解こうと思っても無理なわけです。自分が何が分かっていて何が分かっていないのかを理解し、無理に背伸びをせずに問題のレベルを上げていき入試問題を解ける学力をつけていきましょう。精一杯勉強を頑張ってください！！　応援しています！！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:31:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校日と休校日のお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31259/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31259/</guid>
      <description>■□■来週の開校日と休校日■□■８／２２（月）　１４：００〜２２：００　　　２３（火）　休校　　　２４（水）　１４：００〜２２：００　　２５（木）〜 ２７（土）　休校　　　　２８（日）　１４：００〜２２：００※２２（月）・２４（水）は自習室のみです。　衛星は受講できませんので、自宅で衛星受講して下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 18:39:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31058/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-31058/</guid>
      <description>東進ゼミナール名鉄岐阜駅前校は８／１３−１５の３日間お盆休みとなります。衛星を受講している生徒は、この期間中は自宅でＶＯＤ受講をお願い致します。ＶＯＤ受講の申請は、８月１２日までにお願いします。     </description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 16:15:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆夏期講習中の開校時間と授業日程☆</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-29912/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-29912/</guid>
      <description>開校時間が変更になる場合があります。変更になった場合はお知らせをします。授業日程をしっかり確認しましょう。クリックすると画像が拡大されます。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 21:43:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-29172/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-29172/</guid>
      <description>７月２３日（土）より夏期講習を実施します！詳細はこちらから　ご覧ください。また、お電話でのお問い合わせもお気軽にどうぞ！東進ゼミナール名鉄岐阜駅前校［（058）263-2117 ]</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 21:36:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間テストの健闘を祈る！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-27482/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-27482/</guid>
      <description>　いよいよ前期中間テスト。塾生諸君やこれを読んでいる人にはぜひいい点を取ってほしいです。教科を問わずテストの時に特に気をつけてほしいことは、難しい問題や解きにくい問題はあとに回す！　（まずは自分の力で正解できる問題を確実に得点にしよう！）問題をよく読む！　（やったことがある問題だと思っても、まずはよく読んで内容をきちんとつかむ！）の２つでしょう。健闘を祈っています！！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 13:33:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策無料ご招待！【高1生対象】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-26721/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-26721/</guid>
      <description>高校１年生の皆さんこんにちは。初めての中間テスト、準備は始めていますか？“東進ゼミナールのテスト対策”で中間テスト高得点、学年上位を狙いましょう！英語・数学のテスト対策を無料で行います！岐阜高校・岐阜北高校５／２８（土）　数学：１７：００〜１９：００　　　　　　　　 英語：１９：４５〜２１：４５上記以外の高校５／３０（月）　英語：１７：００〜１９：００　　　　　　　　 数学：１９：４５〜２１：４５加納高校・長良高校６／４（土）　　数学：１７：００〜１９：００　　　　　　　　 英語：１９：４５〜２１：４５※人数には限りがあります。参加ご希望の方はお早めにご予約ください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 17:43:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進ゼミナール無料体験実施中！【高3生対象】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-26653/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-26653/</guid>
      <description>高3のみなさんはそろそろ部活が終わったころではないでしょうか？部活が終わったら東進ゼミナールで受験勉強を始めよう！君だけの志望校合格プランで、学力の飛躍的向上が実現します！＝・＝・＝・無料体験の各コース紹介・＝・＝・＝教室授業無料体験コース講座 ： 数学AB　毎週火曜日　　 　   数学C　　 毎週土曜日時間 ： １９：３０〜２１：２０内容 ： ABとCの範囲を、二次私大対策レベルまで扱い、わかりやすい解説と良問の演習で学力アップを実現します！※５月〜６月の授業のうち１回限り無料体験ができます。衛星授業無料体験コース講座 ： 東進衛星予備校の全講座日程 ： ご希望に応じてご予約いただけます。※５月末までに限り、３講座まで（各講座の第１講を）無料体験できます。自習室無料体験コース日程 ： ５月末日までの塾開校時間（日曜除く）すべて志望校合格プラン作成体験コース日程 ： お電話でご都合のよい日時をご予約ください。※志望校合格のための学習スケジュールと内容、プロのアドバイザーがプランニングします。各コースとも、まずは下記にお電話ください！</description>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 16:52:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW中の開校と休校について【訂正版】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-25711/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-25711/</guid>
      <description>GW期間中のお知らせです。４/２９　開校１３:００-１９:００４/３０　休校５/１　　開校１３:００-１９:００５/２　　休校５/３　　開校１３:００-１９:００５/４　　休校５/５　　休校※29日も開校になりました。衛星を受講している生徒は、休校日は自宅でＶＯＤ受講をお願い致します。申請を忘れずに！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 18:25:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW中の開校と休校について</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-25502/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-25502/</guid>
      <description>GW期間中のお知らせです。４/２９　休校４/３０　休校５/１　　開校１３:００-１９:００５/２　　休校５/３　　開校１３:００-１９:００５/４　　休校５/５　　休校衛星を受講している生徒は、休校日は自宅でＶＯＤ受講をお願い致します。申請を忘れずに！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 16:33:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期スタート！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-24786/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-24786/</guid>
      <description>　新学期がスタートしましたね。高１生の皆さんは期待と不安を感じながら高校生活のスタートを迎えたことでしょうし、高２生と高３生の皆さんも新鮮な気持ちで新学期を迎えたことと思います。どの学年もこれから新たな学習が始まりますので、将来の進路希望に向かってどんどん勉強を進めてください。《塾生の皆さんとその保護者の皆さんへ》　新学期になって不安なことや困ったことなどあれば、遠慮なく塾まで連絡してください。学習内容や課題の質問などがある場合も気軽に申し出てください。なお、高２生と高３生の皆さんについては二者面談を実施中ですし、高１生の皆さんについても４月末〜５月に実施します。また、５月に学年別の保護者会を行う予定です。日時については改めて郵送で連絡をいたします。多数のご参加をお願いいたします。《塾生以外の方へ》　塾の新年度の授業は始まっていますが、今からでも入塾は可能です。まずは体験（←無料です）に来ていただいて、校舎や授業の様子を肌で感じていただくのがいいと思います。ご希望の場合はお気軽にご連絡ください。「詳しく説明してほしい」「資料を送ってほしい」という場合もお気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 14:38:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆定期テスト対策無料ご招待☆【新高2生】</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-21703/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-21703/</guid>
      <description>テスト目前、困っているあなたを東進が手助けします！参加して、学年末テストで最高の結果を出そう!(^^)!東進の圧倒的なノウハウを公開します。定期テスト対策【岐阜５校クラス】２/２６（土） 数学ＰＭ　５：１０〜７：１０ 　　　　　　    英語ＰＭ　７：４５〜９：４５　　　　　　　　重要なポイントをあなたにもこっそりお教えします♪単なる過去問の演習指導は行いません。良質の問題演習と重点解説でしっかりと実力養成を図ります。※人数に限りがありますので、参加ご希望の方はお電話にてご予約ください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 21:57:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆特色化入試合格者のための保護者説明会◆</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-21626/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-21626/</guid>
      <description>高校入学前に知っておきたい情報が満載です！！ぜひご参加ください！日時・・・2/19（土）PM 1：00〜3：00【名鉄岐阜駅前校】　　　　　　　　　　　PM 4：00〜6：00【岐阜東部校】　　　　　　　　　　　PM 7：30〜9：30【各務原校】内容・・・高校入学後の効果的勉強法　　　　　進路の決め方　　　　　大学入試の状況　　　　　東進ゼミナール高校部の概要※資料準備のため、各校舎にお電話でご予約いただけると幸いです。名鉄岐阜駅前校　058-263-2117岐阜東部校　　　　058-247-5335各務原校　　　　　058-389-2880</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 21:26:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐセンター試験！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-20152/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-20152/</guid>
      <description>　いよいよセンター試験が近づいてきました。受験生諸君は、あとわずかな日々にベストを尽くして勉強してください。ただし、これからそれほど多くのことはできませんから、優先すべきことに絞って確実に身につけてください。焦ったり弱気になったりすることもあるでしょうが、焦っても弱気になってもいいことは何もありません。ここまで頑張ってきたのですから、あとは自分がやってきたことと自分の実力（＋運も？）を信じて、自分の力を100％発揮することを目指してください。そうすれば、きっといい結果が出るはずです。また、最後に重要なのはやはり体調です。健康管理には十分気をつけてください。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 13:37:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇冬期講習中の開校時間と授業日程◇</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-19207/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-19207/</guid>
      <description>12/13（月）〜冬期講習の開校時間です。こちらをご覧ください。↓　　　　　　　　↓こちらは冬期講習中の授業日程です。日にちと時間をしっかり確認しましょう。↓　　　　　　　　↓</description>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 21:40:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校時間変更のお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-18344/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-18344/</guid>
      <description>11月22日（月）　〜　11月25日（木）の開校時間が変更になりました。　　　　　変更前　　　　　　　　　　　　　変更後　１６：００〜２２：００　　⇒　　１３：００〜２２：００</description>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 16:38:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆OpenSchool☆〜授業・施設を大公開！〜</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-17566/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-17566/</guid>
      <description>☆東進を体験せずに、塾・予備校は選べません！☆東進ゼミナール高校部では高1生・高2生を対象にOpenSchoolを実施します。11月1日〜11月20日まで東進の授業・施設を大公開します!!この機会に、東進をスミズミまで体験してください。Open School東進衛星予備校講座体験授業　　　　　　　　　　　　東進衛星予備校の有名講師の授業を体験してみよう！　　　　　　　　　実力講師の授業は「目からうろこ」の驚き未体験ゾーン！Open School教室授業・個別指導体験授業　　　　　　　　　教室授業　　　　　　　　　１年生・２年生　英語/数学　　　　　　　　　個別指導　　　　　　　　　１年生・２年生　英語/数学Open School面談体験　　　　　　　　　　　　　　　受験に関わるあらゆる質問にお答えします。　　　　　　　　　（※最近の模試の結果をご持参ください）Open School自習室で勉強体験　　　　　　　　　開講中ならいつでも利用できる自習室を体験してみてください！　　　　　　　　　1週間限定で自習室が自由に使えます。Open School参加方法　校舎にお電話いただくか、直接校舎に来ていただきお申込みください。「見るだけ」でも大歓迎の体験会です！受付時間：月〜土　PM4：00〜10：00             □■□高2生保護者対象説明会□■□　　               11/6(土)PM2：00〜4：00　               11/8(月)PM7：30〜9：30               現役合格のための必須条件、入試状況など２時間たっぷりお話させていただきます。この機会にぜひご参加下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 16:14:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇高１　保護者会のお知らせ◇</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-17365/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-17365/</guid>
      <description>下記のように高１保護者会を開催させていただきます。ぜひご出席いただきたいと思います。（1）日時　　10月30日（土）午後2時〜3時30分（2）内容　　最近の塾での指導と高1生の状況　　　　　　 大学受験に向けての学習について　　　　　   今後の塾の指導方針  ※外部生の方で参加ご希望の方は校舎までご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 19:45:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇高2　現役合格！受験スタート保護者説明会◇</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-16571/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-16571/</guid>
      <description>高2生の保護者の方を対象に「現役合格！受験スタート説明会」を実施させていただきます。1）日時　10月16日（土）　午後2：00〜4：00　　　　　※終了後、お時間のある方は相談を承ります。また、別日でのご相談も可能です。2）内容　受験に向けて早くスタートする必要性　　　　　　大学入試制度の概要とそれに向けた対策　　　　　　この秋からの東進ゼミナール高校部の受験指導　※外部生の方で参加ご希望の方は校舎までご連絡ください。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 19:03:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇高3保護者会のお知らせ◇</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-16275/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-16275/</guid>
      <description>下記のように高３保護者会を開催させていただきます。日時）　10月9日(土）　午後2時〜3時30分内容）　最近の塾での指導と高3生の状況　　　　　2011年入試はこのように実施される（日程と重要点）　　　　　これから受験までの塾での指導方針外部の方もご参加いただけます。参加ご希望の方は一度ご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 19:28:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト期間中の開校時間について</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15920/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15920/</guid>
      <description>       24（金）・25（土）・27（月）・28（火）　　　　　　　１３：００　〜　２２：００26（日）は　１３：００　〜　１９：００　　です。自習室をどんどん利用して、テスト勉強がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 18:56:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆開校時間のお知らせ☆</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15565/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15565/</guid>
      <description>       　　☆9月開校時間のお知らせ☆  19（日）　　 　13：00　〜　19：00　20（月）祝 　 08：30　〜　22：00　23（木）祝　　13：00　〜　22：0026（日）　　 　13：00　〜　19：00自習室で集中して頑張りましょう！友達やライバルの頑張っている姿も刺激になります！</description>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 15:47:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月20日全国統一高校生テスト</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15245/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15245/</guid>
      <description>まだまだ暑い日が続きますが、みなさん体調は崩していないですか？さて、本日はテレビＣＭでオンエアーされている、「全国統一高校生テスト」のお知らせです。9月20日（祝）全国の高校生が“同じ日”に“同じ問題”に挑戦します。詳細は、こちらをクリックしてください名鉄岐阜駅前校の時間割受験料は無料です。塾生の皆さん、８月度センター試験本番レベル模試に欠席した人・リベンジがしたい人は是非受験しましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 13:16:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月度がスタートします！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15015/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-15015/</guid>
      <description>　８月３０日（月）より、高校部の９月度がスタートします。開校時間・・・平日は原則として午後４時〜１０時　　　　　　　　土曜日は午後１時〜１０時　　　　　　　　（日曜日は週によって異なります）　※塾が開校している時間はいつでも自習ができます。教室授業の曜日　高１：英語は火曜，数学は木曜　高２：英語は月曜，数学は金曜　高３：数学ＡＢ（現在はの範囲を学習）は水曜，Ｃは土曜　※すべて午後７：３０開始です。衛星授業　塾の開校時間内に時限を設定しています。自分で予約して来校してください。　平日：５限4:40〜6:10，６限6:20〜7:50，７限8:00〜9:30　土曜：平日の時間帯に加えて３限1:20〜2:50，４限3:00〜4:30も可能　☆自宅で受講したい人は、早めに自宅受講の申請をしてください。　☆体験をしたい人は無料体験ができます。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2010 15:18:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆開校時間と休校のお知らせ☆</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14769/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14769/</guid>
      <description>8/23(月)〜8/28(土）は教室授業はお休みです☆自習室は以下の時間に利用できます☆　（23〜27日の間、衛星授業は受講できません）　　　　　　23月　14：00〜22：00　　24火　14：00〜21：00　　25水　14：00〜22：00　　26木　　　休校　　27金　　　休校　　28土　14：00〜21：00　　29日　14：00〜21：00　8/30(月)より通常開校　16：00〜22：00</description>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 11:39:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14549/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14549/</guid>
      <description>　お盆休みは８月１４日（土），１５日（日）です。　なお、１３日（金）は午後１時から開校します。１６日（月）からは午前９時半から開校します。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 22:01:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験本番レベル模試</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14444/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14444/</guid>
      <description>　８月２２日（日）に、東進衛星予備校の「センター試験本番レベル模試」を実施します。この模試はセンター試験の本番とほぼ同じレベルの模試で、「今の実力だとセンター試験でどれだけの結果が出せるか」がわかる模試です。また、結果が１週間で返却されるのも特長です。２２日（日）に都合が悪い場合は、後日に受験することもできます。　「詳しく知りたい」「受験したい」という方は、１日も早くご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 17:07:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>只今夏期講習中！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14053/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-14053/</guid>
      <description>　只今夏期講習中です。塾生と講習生の皆さんは、連日勉強に励んでいます。特に高３生の皆さんは、ここでさらに大きく学力を伸ばして、志望校合格に大きく近づいてほしいですね。　「これからでも夏期講習に参加したい」という方は、衛星授業や個別指導なら今からでもできますので、どうぞお気軽にお問い合わせください。教室授業の無料体験をしていただくこともできます。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 14:22:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ夏期講習！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-13549/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-13549/</guid>
      <description>　７月２３日（金）から始まる夏期講習が近づいてきました。今からでも申込はできますし、相談も受け付けております。どうぞお気軽にご連絡ください。教室授業の開始日は以下の通りです。　　高１・・・英語７／２３，数学７／２６　　高２・・・英語７／２６，数学７／２３　　高３・・・英語７／２３，数学７／２４　一方、衛星授業や個別指導は、お子様のご都合に応じて予定を決めてスタートとなります。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 22:51:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習をやります！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-13149/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-13149/</guid>
      <description>７月２３日より夏期講習を実施します。詳細は「イベント情報」をご覧ください。また、お電話でのお問い合わせもお気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2010 18:45:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校部・名鉄岐阜駅前校のホームページを開設しました！</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-11574/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/blog-11574/</guid>
      <description>東進ゼミナール高校部・名鉄岐阜駅前校のホームページを開設いたしました。随時更新していきますので、ぜひご覧下さい！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 12:48:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進衛星予備校　:開始:終了　</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4287/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4287/</guid>
      <description>●「最高の授業」を展開する実力派講師陣日本全国から選ばれた講師陣は、毎年多数の受験生を志望校合格へと導いています。「なるほど、そうだったのか」と目からウロコが落ちる体験が待ち受けています。●スモールステップで高速学習「短期間でイッキに学習する」それを可能にしたのが東進の「高速学習」です。カリキュラムがきめ細かく分類されているので、自分のレベルからスタートして、目標レベルまで一気に駆け上がることが可能です。●ここが違う！東進衛星予備校他の予備校と決定的に違う！本当に学力が伸びる東進の合格プログラム。&gt;&gt;東進衛星予備校のホームページ●衛星用語基礎知識「東進について、もっといろいろ知りたい！」そんなキミのために、東進用語の基礎知識を詳しく解説していきます。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 18:38:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室授業　19:00開始21:20終了　</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4289/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4289/</guid>
      <description>●高2・高1　高校上位の学力・成績で受験に向けての学力を養成します。 （高3は受験対策クラスになります） ＜高校に関係ないクラス編成＞高校の進度より少し先取り（予習）で進めています。塾で先に学習して高校でスムーズに学習できますし、早い時期に広い範囲を学ぶことは大学受験に向けても有利です。つまずきやすい箇所は徹底理解を図り、重要なポイントを確実に押さえていきます。 ＜高校で成績上位を目指す＞定期テストは日頃の学習成果を試す絶好の機会。定期テストへ向けて勉強の仕方を指導するとともに、テスト対策も実施して、成績上位を目指します。 ＜本物の学力をつける＞大学入試は全国規模での闘いです。高校の定期テストでよい成果を出すだけで本物の学力がつくわけではありません。東進では問題への取り組み方や勉強の仕方まで、本物の学力養成に必要な指導を絶えず追求しています。 ＜やる気を引き出す徹底フォロー＞毎回確認テストを実施して、授業内容の確実な定着を行います。分からないところはそのままにしません。学力到達度テストを実施して学習成果を測定し、自分の学習成果を確認して勉強に自信が持てるようにしていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 14:39:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導　:開始:終了　月・水・土</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4288/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4288/</guid>
      <description>■個人対応の学習システム＜本物の学習指導を＞一人一人顔立ちが違うように、学習内容に対する理解のスピードも違います。一人一人の違いを大切に考えて、個人対応で学習指導する、それが東進の個別指導です。 ＜指導は完全個人対応＞個人面談の上、学習計画を個人別に立てます。それに基づいて毎回のカリキュラムを作成し、学習指導していきます。 ＜授業形態＞授業時間は１コマ90分。曜日と時間を選んで受講。講師一人に生徒2人まで。指導は1対1で実施します。 ＜専任講師が懇切ていねいに＞講師は、東進の厳しい指導研修を経て現場に立ちます。高度な専門知識と指導力とともに、生徒一人一人を大切に指導したという情熱にあふれた講師ばかりです。 ＜こんな人におすすめ＞「自分のペースで学習したい」「分からないところだけ教えてほしい」「基本からやり直したい」「特別にハイレベルなことがやりたい」「集団授業が苦手」「推薦入試志望なので学校のテストで高得点をとりたい」</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 19:29:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
