<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導スクールＩＥ　越谷市東越谷校のご案内</title>
    <link>http://ie-higashikoshigaya.com/</link>
    <copyright>個別指導　スクールＩＥ東越谷校</copyright>
    <description>個人の学力や席、ニーズに対応した完全担任制個別指導がここにある！スクールＩＥ『東越谷校』のホームページです。埼玉県越谷市で学習塾・進学塾をお探しの方必見！</description>
    <item>
      <title>中受対策コースのご案内　16:00開始21:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3027/</link>
      <guid>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3027/</guid>
      <description>【私立中学受験】当スクールでは、私立中学受験対策として、志望校の出題傾向を考慮し、ムリ、ムダのない特殊算を攻略するための授業を実施しております。小学校では扱わない『特殊算』の問題対策授業を実施致します。また、国語、理科、社会についての受験対策授業も実施可能です。私立中学の受験を成功させるための大なカギは、小学校の授業では扱わない『特殊算』の攻略にかかっています。難関私立中学校になればなるほど、受験生をふるいにかけるための特殊算の出題数と難易度もアップします。下表のように、特殊算の単元はかなりの数がありますので、中学受験をご検討している場合、 早い段階からの準備、つまり、遅くても小学校４年生から準備を開始することをおすすめします。【公立中高一貫校受験】公立中高一貫校の設立が増えつつあり、受験者が殺到する傾向にあります。公立中高一貫校の入試問題では、特殊算などの教科書の範囲外のものに関しての出題はありませんが、 範囲内での論理的思考力が試される問題出題が確実であり、それを解ける学力を早い段階から養う必要があります。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 20:17:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学準備コース（小学５、６年生対象）のご案内　16:00開始21:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3026/</link>
      <guid>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3026/</guid>
      <description>小学校で学ぶ単元の中で、苦手なものを克服するための授業を行います。小学校で苦手な単元を残しておくと、中学での躓の原因になりますので、特に、算数の割合、文章問題、図形問題は重点を置いた授業を実施します。また、中学で新たに学ぶ『英語』の準備として、英語の先取り授業を行うこともでます。中学になって新しく加わる英語、古文、漢文でつまずく。算数から数学になって急にわからなくなるなど、 これらが苦手科目となったまま受験をむかえてしまうケースがよくあります。そのようなことがないよう、いま、この時期から当スクールの中学準備コース（小学６年生対象）でこれらの教科に対する準備をはじめてはいかがでしょうか？先ずは、無料体験授業を受けてお確かめ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 20:17:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基本コースのご案内　16:00開始21:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-125/</link>
      <guid>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-125/</guid>
      <description>■ＰＳ１：講師１名に生徒１名の完全個別指導１回９０分の授業すべて１人の講師が１人の生徒を教える完全個別指導を行います。 学習の進度やペースなどすべて生徒自身に合わせて指導を行うことがでます。 まさに、塾にいながら家庭教師に教えてもらっているような感しです。■ＰＳ２：講師１名に生徒２名の個別指導当スクールおすすめの標準コースです。ＰＳ１に比べて自分で考える時間がふえることを利用して、 独りで考える力を養います。また、担当講師が理解度や定着度を確認しながら授業を進めるので、実力をどんどん塵すことがでます。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 20:16:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5教科パックのご案内＜中3生限定コース＞　:開始:終了　</title>
      <link>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3093/</link>
      <guid>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3093/</guid>
      <description>中３生限定の公立高校を第一志望にする受験生を対象とした受験対策コースです。教科によって、指導スタイルが異なります。●個別指導：数学・英語●少人数制クラス：理科・社会・国語※理科・社会・国語の一部の教科を、個別指導にすることも可能です。また、少人数制クラスの理科・社会・国語は、１科目から受講でます。※５教科全てを、個別指導にしたい方は、「コースのご案内」ページをご覧下さい。１科目より指導ＯＫです。詳細については教室までお気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 22:02:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検対策コースのご案内　16:00開始21:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3035/</link>
      <guid>http://ie-higashikoshigaya.com/course-detail-3035/</guid>
      <description>個別指導による漢検対策授業および模擬試験を実施しています。授業回数、授業内容は全て自由に決められます。過去問題やステップアップ問題の演習を通して、合格するための実力をつけます。詳しくはお気軽にお問い合せ下さい。また、当スクールにて実施致します漢検は、当スクール生以外でも受験することがでます。なお、試験申込み用紙は当スクールにございます。詳しくは、お電話、または、メールにてお気軽にお問い合せ下さい。日本漢字能力検定のホームページは&lt;a href=&quot;http://www.kanken.or.jp/index.php&quot;&gt;こちら&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 21:51:04 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
