<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>&quot;やればでる&quot;という自信がもてる保証</title>
    <link>http://herosokayama.com/</link>
    <copyright>ヒーローズ岡山妹尾校</copyright>
    <description>学習量×能力×やる気を低価格個別指導塾。子供はみんな一人、一人席も違います。当校は個別にカリュラムを作成。お子さまの成績向上を全力でサポートします。</description>
    <item>
      <title>公立中高一貫校適澄査受検コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6569/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6569/</guid>
      <description>学校では習わない中学受検に特化したコースです。（義務教育のため選抜試験ではなくあくまで検査です。受検）中学受検のコースで、学校では履修しない独特の問題に対応し、指導するコースになります。　2012年度から公立3学校『岡山大安寺中等教育学校』『岡山操山中学校』『倉敷天城中学校』は共通問題と各校の独自問題となりました。だだ各校それぞれ特長があり最終的に志望校にあわせての指導が必要となります。　授業の進め方すべて個別指導のため、いつからでも対策が可能ですが、1月と4月の開始でスタートしています。（要相談）また、受検は試験問題の6,000〜8,000文字が読めさらに、時間も45分、1問あたり4分から6分の具合でスピードも要求されます。ヒーローズではそういった状況も踏まえ速読を受講をお勧めしています。</description>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 22:04:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校１科目補講コース　18:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6577/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6577/</guid>
      <description>今までの学校のテストや問題集をお持ちいただあ一人ひとりの生徒さんにあった効率的な「勉強の仕方」をマンツーマンで指導させていただます。映像教材のマイガクで学びます。ネット環教えあればご自宅でも外出先でも可能です。中学の学び直しから受験対策まで「マイガク」のカリュラムは、｢目的｣｢レベル｣に合わせてどのグレードからでも導入可能なステップアップカリュラムとなっております。「マイガク」は、生徒が“わかった！”と実感であ学習意欲が自ずと生まれてくるように工夫されています。自分の学習の定着と弱点がわかり、それを自学自習のスタイルで解決、克服でるよになっています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 19:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6567/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6567/</guid>
      <description>センター試験対策コース大学選びの万能薬です。「！センター試験がでれば国公立さらには私立の併願対策も可能。個別指導で対応します。主は映像教材のマイガクで学びます。 「マイガク」のカリュラムは、｢目的｣｢レベル｣に合わせてどのグレードからでも導入可能なステップアップカリュラムとなっております。中学レベルの学習から始めて、大学受験レベルにまで到達でる学力を身につけることがでるように構成されています。   「マイガク」は、生徒が“わかった！”と実感であ学習意欲が自ずと生まれてくるように工夫されています。自分の学習の定着と弱点がわかり、それを自学自習のスタイルで解決、克服でるよう設計されています。  わかりやすい基本解説と例題。「書く」というドリル形式で定着を高めます。 フラッシュ動画で理解が進みます。余予備校講師がリズム音と共にわかりやすく、楽しく教えてくれます。  学力(学習したこと)の定着を確認するためのテストです。 学んだ各項の点数がわかります。学力定着の確認と弱点発見が可能です。教師用のクラス分析等では、生徒個々の得点、到達度、弱点、ネット視聴率等指導ポイントと学習過程の把握が可能です。 </description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 19:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生教科書準拠コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6600/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6600/</guid>
      <description>小学生教科書準拠コース学校のテストの点数を上げるには、学校の授業と同じ、教科書準拠の指導が必要です。ヒーローズの個別指導は学校の教科書準拠になります。学校と同じだから学校のテストもアップします。さらに、ヒーローズでは小学1〜3年、小学4〜6年の2グループに分けて学習の教材とシステムを変えています。まだ、学習慣れしてなく、集中力の続かない低学年には教科書に準拠したパソコン教材を使用し、パソコンでの学習やビデオ学習、さらにプリントアウトした紙教材を組み合わせ楽しんで学習でるよう工夫しております。また、高学年では、テストとパソコン学習システムを併用。徹底的に基礎力を養い、テストの点を上げていくことを意識し、学習の習慣が身に着くよう工夫しております。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 21:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策（＋20点成績保証コース）　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6576/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6576/</guid>
      <description>学校のテストの点数を上げたいコースヒーローズでは「やればでる」という気持ちをとても大切にしています。困難にぶつかったとあ「やればでる」と思うことと「やってもどうせたま…」では全く結果が違ってます。ヒーローズの「成績保証制度」はミたちの「やればでる」を保証する制度です。入塾後2学期以内に、学校のテストで1回以上、いままでの学校のテストの最低点数が・60点以下の場合、受講科目が1教科で+20点以上・60点以上の場合、その科目が80点以上を保証します。もし、以上の基準を超えて学校成績が上がらなければ3学期目の対象科目の授業料を全額免除し、1学期間無料で指導します。※ただし、「成績保証制度」は一定の対象条件がございます。１、1科目週4コマ以上受講。２、遅刻、欠席、振替、宿題忘れが対象授業日数の1/5以下。３、春、夏、冬の特別講習に毎回対象科目で参加。４、中学1年生の冬期講習以降に入塾。入塾前にテスト用紙、通知表などテスト結果をお持ちください。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:45:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生教科書準拠コース　16:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6611/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6611/</guid>
      <description>中学生教科書準拠コース学校のテストの点数を上げるには、学校の授業と同じ、教科書準拠の指導が必要です。ヒーローズの個別指導は学校の教科書準拠になります。学校と同じだから学校のテストもアップします。テスト「フォレスタ」を学習システムとして採用。徹底的に基礎力を養い、反復練習。テストの点を上げていくことを意識し、学習の習慣が身に着くよう工夫しております。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:38:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>図形・文章題特訓コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6568/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6568/</guid>
      <description>面積・体積の問題や文章題など、算数の苦手分野に特化したコース算数でまず最初にある壁です。文章の読み取り力から公式を応用した立式の作業。ここでつまずくと中学生からの文字式や方程式の文章題も苦戦します。繰り返し学習することで出題パターンを整理し、苦手意識を取り除あ逆に得点源にでます。科目は算数とありますが用途に応じて国語の文章問題も学習します。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:38:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手科目特別対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6575/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6575/</guid>
      <description>生徒さんのオーダーメイド型の苦手教科に特化した弱点克服コース苦手科目を塵すのか。そのまま現状維持するのか。それとも受験対策としては捨てるのか。それぞれ目的（受験、補講）に応じて違います。使用教材も含めて、生徒さんととことん話しあい対応いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:36:29 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
