<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>さいたま市大宮駅東口徒歩３分　小学生専門</title>
    <link>http://yamada-gijuku.jp/</link>
    <copyright>山田義塾大宮校</copyright>
    <description>山田義塾は小学生専門の学習塾です。学習習慣をつけさせ、さらに中学受験も知りつくしています。埼玉県さいたま市大宮区、大宮駅東口徒歩３分です。</description>
    <item>
      <title>中学受験10名限定コース　17:00開始21:00終了　平常授業、週２日〜週３日</title>
      <link>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-2177/</link>
      <guid>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-2177/</guid>
      <description>4年〜6年生向けの真に中学受験合格を目指す、少人数精鋭主義のコースです。開成・麻布・桜蔭などの御三家から栄東・淑徳与野など、都内校から中堅県内校を合格させるために面倒見の良さは抜群です。多くの塾で見られる授業とテストだけのやりっぱなしのコースではありません。家庭学習の大切さも指導いたします。近年の中学入試は確実栓問われる基礎基本学力に加えて、その生徒の能力を問う推測して答える問題の増加が見られます。すぐれた専門的教師陣と少人数制の面倒見の良さでとことん鍛えています。このコースで中学入試合格を勝ち取ってください。なお、現在6年は受験間近で、他の学年は定員に達しているため募集を停止しております。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 11:19:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パズル道場　10:00開始12:20終了　第２第４日曜</title>
      <link>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1899/</link>
      <guid>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1899/</guid>
      <description>英才への道　楽しみながら頭脳を鍛え才能を塵すプログラム乗の難関中学・高校・大學受験に対応でる頭脳を育てます！●検定突破への努力が目標！「パズル道場　算数」では、小学２年生から中学3年生を対象に、10級〜1級、初段〜師範の20段階の検定試験「パズル検定」が毎回実施され、それぞれのレベルに合わせて挑戦することがでます。合格すれば次に進み、不合格の場合は再度挑戦することがでます。●「パズル道場」の生徒、全国に拡大中！実際に現場で指導していた先生が「同じ先生が同じ教材を使って教えているのに差がつくのはどうしてだろう」という疑問から、学習以前の基礎能力をアップするために生み出されたこの「パズル道場　算数」は、開発実績段階においてすべての子どもたちの基礎能力がアップすることを実証されています。現在、「パズル道場　算数」は全国で630以上の会場で利用され、生徒数は1万名を越えており、急スピードで拡大しています。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 22:45:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立中学受験日曜コース　13:00開始17:40終了　日曜(第１〜第４日曜)</title>
      <link>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1879/</link>
      <guid>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1879/</guid>
      <description>このコースの対象者は、これから受験勉強を始める小学校で中の上以上の成績であって、埼大附中・市立浦和中・伊奈学園中のいずれか１校以上の受験を考えている者です。ひと月の内の第１〜４日曜日を活用した学校＋塾の勉強のコースです。６年生を対象としていますが、５年生は相談に応じます。まず第一に国立中である埼大附中合格レベルを目指して勉学をします。力を身につけさせて希望する者は市立浦和中の対策も行います。国公立中入試は特に学校の勉強も大切です。しっかりした家庭学習をすることを求めてまいります。また、学校の長期休暇期間は講習会として集中的に学習します。ふだんは日曜＋春夏冬の講習会で学力をしっかり身につけます。本気の生徒はこのコースで合格を確実にして行ましょう。なお、このコースは在塾生のオプションコースではありません。短期間で真に国公立中入試合格を目指す専門コースです。なお、市立浦和中の受験をお考えの場合、平常のコースが適することもあります。ご相談ください。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 22:44:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力アップコース　18:00開始20:30終了　平常授業、週２日</title>
      <link>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1881/</link>
      <guid>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1881/</guid>
      <description>５年生６年生向けのコースで、乗にわたっての学力を身に着けさせたい、学習習慣を確立させたい、中学入試は考えていない、そういった多くのご要望にお応えするコースです。専用のテストを使い面倒見のいい授業で、質問にも家庭学習の指導にも対応する生徒本位のコースです。このコースは本年2010年の夏期講習で開講し９月平常授業へと続ます。５年生・６年生の予約を受付けております。６年生は小学校での学習の総まとめがでます。中学生になって上位生になることが目的です。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 22:44:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滞在型受験勉強「つばさ」　14:00開始19:00終了　週２日〜５日</title>
      <link>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-4748/</link>
      <guid>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-4748/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 14:16:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習　18:00開始20:10終了　毎週月曜と水曜　プラス日曜午前無料２回</title>
      <link>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-3929/</link>
      <guid>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-3929/</guid>
      <description>自習教室ではありません。教師が勉強を導ち問にも応えます。生徒は個人別学習疑簿に自分で京し、計画栓持って勉強に取り組みます。苦手な教科を克服し得意な教科が甚るように、教師は生徒が自立して勉強がでるように手助けをします。学校の教科書や参考書・ドリルを持参してください。個別に対応します。生徒の学力によっては別途にテストを購入していただいて学習を進めることもあります。生徒一人一人が自立して勉強をすることは、勉学本来の姿であり自信にもつながります。このコースでしっかり成績を塵してください。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 09:13:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数個別指導コース　:開始:終了　第２第４日曜</title>
      <link>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1882/</link>
      <guid>http://yamada-gijuku.jp/course-detail-1882/</guid>
      <description>合格を確かなものに!!中学受験をめざしている、小学6年生のお子さまが対象となります。御三家・難関校への受験を想定し、志望校への合格を確実にするための指導を行います。お申し込みいただましたら、まず初めに面談を行います。この面談では、お子さま一人ひとりの学習状態を把握し、これから行う学習によって志望校合格が確実になるように、お子さまのためだけの単元別学習カリュラムを作成します。お子さまにとって最適な単元別学習カリュラムによって、御三家・難関校合格を確実なものとします。なお、教材はお子さまが現在ご使用されているものを参考に、オリジナルプリントをご用意させていただます。教材過多となって負担をお掛けすることがないようにいたします。算数・社会それぞれ1クラス、限定2名様ずつの指導となります。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:22:33 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
