<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【開進アカデミー】　〜板橋区成増の学習塾・集団指導塾〜</title>
    <link>http://kaishin-academy.com/</link>
    <copyright>開進アカデミー</copyright>
    <description>東京都板橋区成増の学習塾・進学塾・集団指導塾の『開進アカデミー』のホームページになります。</description>
    <item>
      <title>新年度の授業開始のお知らせ</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-151735/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-151735/</guid>
      <description>　3月6日（月）より新年度の授業が開始します。何事もスタートが肝心です。新入生を募集しております。もっとわかるようになりたい。内申点を上げたい。偏差値を伸ばしたい。行きたい学校ある。そう思った気持ちを大切しましょう。随時体験授業受付ております。ぜひ体験授業参加してみませんか。連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:12:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度の授業開始のお知らせ</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-151734/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-151734/</guid>
      <description>　3月6日（月）より新年度の授業が開始します。何事もスタートが肝心です。新入生を募集しております。もっとわかるようになりたい。内申点を上げたい。偏差値を伸ばしたい。行きたい学校ある。そう思った気持ちを大切しましょう。随時体験授業受付ております。ぜひ体験授業参加してみませんか。連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:12:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>強盗キャンペーン？</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-137563/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-137563/</guid>
      <description>　今日から、Go　To　トラベル　キャンペーンがスタートしましたが、Go　To　トラブルともじられるほど、直前で東京都民を除外するなど、たくさんの問題を抱えながらのスタートとなりました。観光業界を救うためにという趣旨は理解できるのですが、だれが感染してても不思議ではない、感染状況の今、このタイミングでやるのはと思っている国民が多数いると思います。政府は当初、コロナが治まった段階でこのキャンペーンを開始すると言っていたはずなのにどうして、今なの？とどうしても思ってしまいます。このキャンペーンの結果、国民の健康、信頼関係ましては、友情関係までも奪われてしまう、強盗キャンペーンにならないことを願うばかりです。（ごうとうキャンペーンと聞こえてしまうのは私だけでしょうか？）</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 18:52:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スマホを持たせただけなのに・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-137256/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-137256/</guid>
      <description>　毎年のように、スマホ依存症になっている親御さんから相談を受けます。スマホはうまく利用すれば、こんな便利なものはないと思います。しかしながら、依存症になると多くの弊害があるのも事実です。私も受験生と毎年接しながら、スマホが存在しなかったら、生徒たちはもっと成績が伸びるであろうと感じる瞬間があります。弊害とひとことでまとめるのは難しいですが、ここでは、学習面での弊害に触れようと思います。スマホを使いこなしてるほとんどの人は、ＬINEで友達との会話、友人のフェイスブックへの書き込みのチェック、ウエブサイトの閲覧と忙しく画面を変えていきます。問題はこのことを繰り返すことによって、人間の脳は常に新たな情報という刺激を求めるようになってしまうということです。その結果として集中力は低下することになります。スマホに触れずに１時間集中して本を読み続けることができるかやってみてください。スマホ中毒の人ほど、スマホの誘惑に打ち勝って、集中を続けるのは難しいはずです。与えるのは、簡単ですが、中毒にならないための、対策、ご家庭でのルール作りが必要だと思います。トップ3がスマホを与えていなかったご家庭のお子さんだったり、スマホを1ヵ月使わせなかったら、成績がぐ-んと伸びた生徒がいることからも、スマホを自分で手放せればいちばんいいのですが、できない場合は、やはり親の出番かもしれません。その子にあったやり方でル-ルを決めないと、学校の定期テストや受験にも大きな影響が出ることは間違いありません。スマホを持たせただけなのに．．．と後悔するのではなく、依存症にならない対策を家族で話し合うことも大事なことかもしれません。この期末考査直前、生徒本人、そして、親御さんもどうすべきか考える必要があると思います。私は依存症なんかじゃないと言っているそこのあなた。きっと依存症になってますよ。大人のほとんども依存症だと思います。なんなら、今日１日でスマホをに触れていた時間どれくらいかわかりますか？おそらく、相当な時間を無駄に過ごしてると思います。テスト直前ぐらいは、スマホを手放して、集中して学習してほしいものです。親御さんにスマホを持たせただけなのに・・・と後悔の言葉を言わせないためにも、生徒たちには、頑張ってもらいたいものです！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 21:32:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人として重要なこととは・・・？</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-137104/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-137104/</guid>
      <description>　中学生のみなさん、いよいよ今日でちょうど期末考査3週間前になります。来週からは、塾でもテスト対策授業になりますが、みなさんはそろそろ準備を始めてくださいね。ご承知のように、志望高校に確実に合格するためには、中学校の内申点が少しでも高い方が有利になることを意識してもらいたいです。中3の2学期の内申点が決まってから、過去になんと多くの生徒たちが「もっと早くから、内申を上げておけば良かった。」と後悔の念にかられたことか。特に都立や県立高校においては、内申点が足りなくて、志望校を諦めたり、足りないのを承知で挑戦し、涙を&amp;#21534;んだことか・・・。そうなってほしくないから、早く準備をしてもらいたいです。中3生にとっては、今から意識するのだと正直ちょっと遅いくらいですが、私を含め若者の可能性は無限大∞なんだ！「先生は違うでしょ。」と突っ込みが入りそうですが・・・。私だって、まだまだ、無限の可能性があると思いたいです。勉強すること、努力することは、ときには辛いこと、しんどいことですが、そういうことから逃げたいと思うのは当然のことだけど、でも、エネルギーのある時にそれに立ち向かっていく。そのことは、人として重要なことなんではないか。これは、あの世界のイチロー選手が、昨年の引退会見の最後に残した言葉です。たしか、このような趣旨の言葉だったと思います。この言葉を聞いて、ますます、イチローのファンになったのを記憶してます。すばらしい、言葉だと思いませんか？エネルギーのある時に、後悔しないように頑張ってください。私は、まだエネルギーあるかな？（　＾ω＾）・・・</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 18:38:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気の緩みはない?</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136925/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136925/</guid>
      <description>　本日の報道でWHOからコロナウイルス感染症の40％は無症状の人からの感染であるとのデーターが発表されました。ＰＣＲ検査をほとんどの国民が受けられていない日本国民にとっては、ちょっと心配なデーターではないでしょうか。いろいろな事情があるとは思いますが、国民がある程度安心して生活できるようになるには、やはりみんながＰＣＲ検査をして陽性者を隔離しないと、いつまでも、不安なままの生活が続くのではないかと思います。しかしながら、今の段階では、国民全体にＰＣＲ検査することが無理なのであれば、我々1人ひとりが気をつけていく以外に感染を抑制する方法はないというのが現実なのです。時を戻そう!緊急事態宣言が出された当初、ほとんどの国民は外出を控え、買い物も回数を減らし、空いてる時間帯にし、手洗い、マスクの着用、うがいなど様々な努力してきました。しかし、宣言が解除になってからの生活はどうでしょう？私も含め、若者の行動に緩みはないでしょうか？なになに、私を若者に含めないでって・・・。国民のみなさんが、もう1度宣言が出たころの緊張感で生活する必要があると思います。私は、宣言が解除になってから、知人宅を訪問させて頂きましたが、訪問先でマスクをすべきかどうか迷ったあげく、私は、マスクをする方を選択致しました。訪問先の方がしてないのにするのは失礼かとも思いましたが、マスクを着用することによって、うつさない、うつらないことになると考えたからです。自分がうつらないようにすること、もちろん、自分が仮に陽性であっても大丈夫な行動を取るべきだと思います。そうすることで、自分や大切な人の命を守ることにつながることをもう１度考え直す必要があると考えます。社会活動が始まった今、自粛のころより感染リスクは高まっているはずです。そのことよく考えて、行動しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 15:34:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の時間帯変更のお知らせ</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136816/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136816/</guid>
      <description>　6月3日（水）〜6月20日（土）の期間の中学生の授業を学校の終了時刻に合わせて14時10分〜16時30分に致します。学校の状況に応じて変更することもありますので、ご了承ください。　</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:26:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通常授業再開のお知らせ</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136754/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136754/</guid>
      <description> 6月3日より対面式の通常授業を再開致します。6月の1週目に関しては中学生も早い時間帯での特別時間割での授業になる予定でおります。２週目以降は決まりしだい随時お知らせ致します。マスクの着用、検温、飲み物持参などご家庭のご協力も宜しくお願い致します。当塾では消毒、換気、手洗いなどできる限りの感染予防対策をして参りますので、宜しくお願い致します。尚、体調不良の際の無理な通塾はご遠慮くださいますように重ねてお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 18:27:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自画自賛の薦め</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136753/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136753/</guid>
      <description>　いよいよ6月より学校も時間短縮での再開となりますね。しかしながら、ここ数日は、東京都の感染者が２桁に戻り少し増える傾向にあるため、第２波がすぐにやってくるのではという懸念もあります。当塾では、来週1週間を対面式の授業開始の移行期間と考え、6月3日より、5月までの早い時間帯での授業を再開しようと考えております。２週目以降の時間帯につきましては、状況を見ながら検討させていただきます。詳しくはお知らせやこの日記上、課題の提出日にお知らせ致します。やっと、みんなと対面式の授業ができるという喜びと共にみんながよく頑張ってくれたことに感謝する気持ちでいっぱいです。この未曾有の辛く、苦しい状況の中で、愚痴も言わず、みんな頑張ったと思います。（よいしょっと）いいえ、よいしょではなく本当ですよ&amp;#10069;みんなが元気に頑張ってくれたので、私も頑張れました。みなさんも自粛、自粛の中でよく頑張れたと思いませんか？頑張れた自分を自分で褒めてやりましょう。ときには、自画自賛も必要じゃないかな。国民みんな、自粛生活頑張ったんだもの、自分で自分を褒め称えてもいいでしょう。私みたいに調子に乗るタイプの人は、あまり自分を褒めない方がいいのですが、今回だけは、こっそりと心の中で褒め称えようと思います。そうすることで、さらに、頑張れるような気がします。みなさんは、大声で自分を褒め称え、自粛の次の新しい生活様式に向かって頑張って参りましょう。けして、気の緩みのないように生活していくことも大切だと思います。新たな生活様式へHere　we 　go  !</description>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 17:58:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こういう時だからこそ・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136697/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136697/</guid>
      <description>　みなさんもご存知の通り、木村花さんという女子プロレスラーがネット上の誹謗中傷に傷つき、若い命を自ら断ってしまうという痛ましい報道がありました。本人がいる前ではけして言えないことでも、ネット上では、何でも言えるというネットの問題点の１つでもあります。人を批判するのは簡単ですが、批判された側がどういう気持ちになるかを考えもせず、簡単に人を誹謗中傷してしまう社会が存在してる昨今、私を含めて、みんなが改めて、考え直さなければならないと思います。まして、番組内で演じさせられているキャラクターにもかかわらず「死ね」とか「きも」とか「いなくなれ」など酷い言葉を浴びせること自体がおかしいことなのに、それが平気になってしまっている。まさに社会の縮図を目の当たりにしたようで、なんとも悲しい気持ちになりました&amp;#128546;心が強いひとは人を傷つけるような言葉を発したりはしません。心が弱いひとほど、人を傷つけるような言葉を平気で使うのではないか。こういう事が現実的に起こっている以上、法的な整備も必要だと思いますが、こんな痛ましい事件が２度と起こらないように、1人ひとりが、こんな言葉を発することによって、人を傷つけることにならないかを考えながら発信できるモラルを持ってほしいものです。今回の誹謗中傷を書き込んでいた人はアカウントを消したとしても、良心の呵責で、心が穏やかではいられないでしょう。最終的には自分を苦しめることになります。人を誹謗中傷するのではなく、賞賛する書き込みに溢れる日本にしましょう。こういう時だからこそ、優しさに包まれた日本にしたいものです。自分のイライラを人を誹謗中傷することで解消するようなことがないようにしたいものです。こういう時だからこそ、心だけは豊かでありたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 17:15:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無題・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136641/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136641/</guid>
      <description>　そろそろ、東京都も緊急事態宣言が解除になりそうな動きが出て参りました。少しずつ、日常が戻ってくると思いますが、けして、今まで通りとはいかないし、コロナに細心の注意を払いながら、気の緩みのないように生活しなければならないでしょう。先日、夏の高校野球が中止になったというニュースを聞いて残念でしかたないと思った方も少なくないと思います。私たちの世代では、男の子で野球をしたことがないという子は、ほとんどいないというくらい人気のあるスポーツでした。私も小６の１年だけですが、少年野球の経験もあります。その時の監督の息子さんとは馬があって、今でも田舎へ帰った際の飲み友達になっております。彼は高校で、私の高校とライバル校のエースになりました。私の高校は、けして野球が強い学校ではなっかったのですが、私の代にたまたま中学の大会で優勝したチームの投手がいたので、市内ではいちばん強くて、忘れはしない高校３年の夏の南北海道大会の準決勝までいき、当時の甲子園常連校を相手に7回まで0−0の投手戦になり、8回に下手投げに打ちあぐんでいたい相手チームにつかまり、残念ながらあと２勝で甲子園に行けるというところで、夢が途絶えたのを思い出しました。また、塾の卒業生で２人が甲子園に行っております。どやぁ！しかし、よくよく考えたら、私は野球をまったく教えてないや（　＾ω＾）・・・教えられないと言った方が適切な表現かな。野球のおもしろさは、知っているつもりです。殊、高校野球の大逆転劇を、見て、何度感動させられたことか。9回裏、２アウト、ランナーなしからの大逆転や、勝負がつかず再試合のゲームなんかは、本当に見ごたえがあるし、高校生の若い力の素晴らしさに感動します。平成の名勝負としては早実の斉藤佑樹投手と駒大苫小牧の田中将大投手の投げ合いは今も記憶に焼き付いております。初戦を見て、この２校が最後まで残ると予感することができるくらい、両投手とも高校生ばなれした投球術だった気がします。結局、１日で決まらずに再試合になり、早実が見事に栄冠を勝ち取った時には、道産子の私は北海道を応援しながらも、斉藤佑樹投手の抜群の投球術に、負けてもしかたないとさえ思わされました。それくらい高校生としては素晴らしかったと思います。しかし、田中将大投手は、この敗戦があったからこそ、今のメジャーでの活躍があるのではないかと思います。東日本大震災からの復興のために、宮城県を元気にしようとチーム一丸となって、楽天が日本一になったシーンも、最後にマー君（田中将大投手）が前日、相当の球数を投げたにもかかわらず、最後に出てきて胴上げ投手になったのを見たときも感動しました。そのことによって、宮城県のみならず、日本全体も明るくなったと思います。このように野球のみならず、スポーツには、人を感動させる力があります。コロナのせいでこの素晴らしいスポーツが始められない現状、なんとか工夫して１日でも早く開催されるようになってほしいものです。また、今、最上学年の生徒にとっては、３年間頑張ろうと思って活動してきた部活動がストップせざろうえない状況で、本当に残念でしかたないと思います。どうか、みんなが一丸となって、コロナに打ち勝って、大好きな部活動が始められるように願っております。甲子園出場を勝ち取った卒業生が甲子園に行けたことで自分の人生感が大きく変わったと言っておりました。初の春、夏の両方の高校野球大会が中止というニュースは、開催を信じて頑張ってきた高校球児の無念さを思うと胸が痛くなります。野球を観戦して、感動できる日が１日も早く訪れることを野球好きな私は切に願っております。明るい未来を信じて頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 18:08:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辛いときこそ・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136513/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136513/</guid>
      <description>　39県で緊急事態宣言が解除となりましたが、東京都が解除になるのはいつになるのでしょう。近いうちに解除になるでしょうが、解除になってから、１人ひとりの行動が問われることになります。欧米諸国で、一旦は終息したかにみえた国でさえ、再び増え始める、いわゆる、第２波というのがきている現状を日本もしっかりと学習しておかないとならないと思います。経済的支援が充分といえない日本、これ以上経済活動を止めるのは難しいのだろうと感じております。経済の再生と感染抑制のバランスが本当に難しい局面にきていると思います。また、義務教育の児童・生徒たちの授業の問題もどうするのか。政府には迅速に方向性を示してにはほしいものです。高校入試を控えている中3生に早く方向性を示してやるべきではないかと思います。さて、私のここ１週間の状況は、みんなの予想を裏切り、順調に減量したままの体重をキープできております。リバウンドを予測していた生徒たち、残念でした(笑)これからは、さらに減量し、ランニングできる身体作りを目標とさせていただきます。こう見えても、昔は長距離は結構速かったですよ。今の体型からは、想像できないかもしれませんが、中２のマラソン大会では、ぶっちぎりで優勝した経験もあるんですよ。一般に歳を重ねるにつれて、つい昔の自慢話をする傾向にあると、よく言われますが、・・・。うん、それじゃあ、私も、もう若くないということか(・・?いやいや、まだまだ、若いはずです。少なくとも、気持ち的には、１０代の少年でいたい（痛い）ものです。あっ！今、思い出した、なんで、マラソン大会で勝てたのかを（　＾ω＾）・・・、先ほど、ぶっちぎりという表現を使いましたが、実は、前半に陸橋の上りがあり、そのちょっと前まで、差をつけてトップを守っていた私は、じわじわと足音が近づくのに気づきました。あっという間にすぐ後ろに、昨年の優勝者である、最大のライバルがいるではありませんか。前半猛ダッシュををかけて、飛び出しを決めた私の体力は、限界ギリギリだったのを覚えています。「もうダメだ。」と思った瞬間、何を思ったか無意識のうちに再び猛ダッシュををかけていました。なぜだろう。ライバルは、学年１の長身で、私は学年で２番目のちびっ子でした。彼の２歩は、私の３歩分です。でも、ひたすら、苦しいのを感じさせないように全力で差をつけようと必死でした。気がつくと最大のライバルの気配をまったく感じることなく、ぶっちぎりでゴールすることができました。あの時、諦めていたら、惨敗だったかもしれません。しかし、人はもう限界と思うところから、もうひと踏ん張りできるんだなということを思い出しました。昨日の夕食をがなんだったのかを忘れてしまうことがあるのに、古い記憶でも鮮明に覚えているのです。これが、歳を重ねるということか・・・。いやいや、辛く、苦しかった想い出も乗り切ってうまくいくとあの時は大変だったけど、今となってはいい想い出ということもあります。「コロナ時代は大変だったけど、乗り切れてよかった。」と後に笑って話せるようにしたいものです。そのためには、負けない心、前向きな気持ちが大切です。みんなで、頑張りましょう。諦めない心を若き日の自分から教えられました。ピンチはチャンスかもしれません。</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 18:26:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月からの授業形態</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136359/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136359/</guid>
      <description>　5月1日より、ご家庭に待機してもらいながらの授業を再開しております。当塾を体験希望の方は電話、またはメールにてお問い合わせください。(只今、教室での対面式の授業は行われておりませんので、電話は（０８０−６５７０−８２８１）でお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 17:26:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辛いときこそ・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136357/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136357/</guid>
      <description>　やはり、緊急事態宣言が延長されましたね。それによって、絶望した人も多いのではないでしょうか。先の見えない不安を国民1人ひとりが感じていると思います。でも、こんな時こそ、今しかできないことをしながら、歯を食いしばって頑張りましょう。しかしながら、飲食店や旅館などの宿泊業、イベント関係のお仕事をされている方々を国が守るという姿勢があまり感じられないのも残念です。緊急事態宣言が延長されることによって明日が見えない方々への支援が行き届く、優しい日本であってほしいと切に願います。また、医療従事者が命懸けで、コロナウィルスと闘っているのに、平気で会いたい友人に会いに行ったり、子供たちがマスクもせずに集団で遊んでたりするのを見るたびに、医療現場のひっ迫してる映像を見てもらいたいと思います。その過酷さを見て、行動を改めない人はいないと思うからです。生徒諸君に報告です。最近、私は&amp;#30246;せたアピールをしておりましたが、本当に春期講習の講習太りの分は毎日のウォーキングのお陰で完璧に落としました。スィ―ツとお肉が好物な私にとって太らずに減量できてるのは久々なのです。えへん！これを機にもう少し減量にチャレンジしようかな？（　＾ω＾）・・・と思っております。「いやいや、また、すぐにリバウンドするよ。」と言う生徒たちの声が聞こえてきそうですが、この緊急事態だからこそできることかもしれません。皆さんも今だからこそやれることにチャレンジしながら、必ずやってくるコロナ終息の明るい未来に向けて頑張りましょう。みんな！前向きな姿勢でいきましょう！つづく</description>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 13:58:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夢の実現にたちはだかる怪物</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-136230/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-136230/</guid>
      <description>　塾生の皆さん、当塾卒業生の皆さん元気ですかー！今、日本国中が、いや、世界中が新型コロナウイルスのため脅かされている中、誰もが痛みを伴いながら、頑張っていることでしょう。１２５歳まで、健康に過ごしたいという夢がある私にとっては、知れば知るほど、怖くて怖くてしかたない存在です。症状が出ていない人からも感染するし、陰性になったと安心していると再び陽性に戻ったりと何とも恐ろしい奴なんだとつくづく思います。１２５歳まで生きると言うと、生徒たちは異口同音に「無理、無理」と言ってくれるので、私の反骨精神に火がつき「実現してやろうじゃないか。」となるのですが、この怪物だけには立ち向かわずに、逃げようと思っております。つまり、できる限り人と接触しないようにしております。しかしながら、医療従事者を初めとする命がけで仕事をしなくてはならない方々には、本当に頭が下がる思いです。日本のために心からありがとう。そして、国民1人ひとりが今できることは、感染しないように自分の身を守ることだと思います。皆で人と接触しない努力をしましょう。私は、買い物とウオーキングと塾の課題を作成するため以外の外出はしないようにしております。買い物はすいてる時間帯に短時間で、ウオーキングも前との距離を充分にとり、塾へ行くときは電車を使わずに行くように努めております。皆で、この未曾有の危機を乗り切りましょう！コロナウイルスを怖がりながらも、しかし、前向きにコロナが終息するまで頑張りましょう。コロナに負けなければ、私の１２５歳までという夢が叶うような気がするー！ウオーキングは勿論、免疫力を高めコロナに負けない体を作るために毎日欠かさずやっております。ぜひ、皆さんも自分の大切な命を守る努力をしてください。それが、自分のみならず、自分の大切な人を守ることにつながるから。コロナは思っている以上に手ごわい怪物です。皆さん、負けないで&amp;#10069;皆、健康に１２５歳まで生きる会に入りませんか？（　＾ω＾）・・・夢や目標があると人は強くなれるから（(笑)皆、ファイト&amp;#10083;</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 18:04:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さようならは別れの言葉ではなく・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-128775/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-128775/</guid>
      <description>　ずっと日記をサボっておりました。昨年度はいろいろなことがありましたが、昨日、中３生の送る会を無事に終えて、ほっとしているところです。受験直前に、人生初のインフルエンザにかかってしまい受験生には、大変迷惑をかけてしまいました。受験生には、毎年「インフルエンザにかかったら、たるんでる証拠だからな。」と豪語していながら、私自身がインフルってしまいました・・・。ごめんなさい&amp;#128583;本当だったら、ブーメランで「先生たるんでるんじゃないの。」と言われてもしかたないのに、面と向かって言った子はいなかったね。本当に申し訳ないです。受験も、今年は合格が難しいじゃないかと思う子が、何人かいて、ここ数年で、最も心配な受験生でした。しかし、その予想を覆して見事に公立高校に全員が合格できたのには、感動しました。合格判定が絶望的だったにもかかわらず、合格した子には、勇気と最後まで諦めない心を教えられた気がします。そして、運も味方したと分析しております。これで、４年連続で、公立(都立、県立）高校を全員合格させることができました。多数ではありませんが、今年度も公立高校１００％合格を目指していきたいと思います。昨日初めて、卒業生全員に簡単なメッセージ付きの手紙を手渡し致しました。例年は１人ひとりに口頭でメッセージを送ってるのですが・・・。今年はインフルエンザにかかってしまった負い目がありました。卒業生の諸君合格おめでとう！そして、新たな旅立ちの言葉としてさようなら。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 19:07:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-102571/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-102571/</guid>
      <description>　いよいよ明日から塾の夏休みですね。受験学年ではない生徒諸君は、いろいろと計画してたくさん思い出作りをしてください。また、受験生諸君は、この８日間、自分の限界まで挑戦してください。辛さから逃げないように頑張ってください。受験間際になるとと、頑張っている生徒が決まって口にするのが、夏休みにもっと頑張っておけば良かったと言う言葉です。数年前に受験に失敗した生徒の第一声も夏休みもっと頑張れば良かったです。夏休みがいかに大切かわかりますか？先輩の教訓を胸に焼き付け後悔しないように過ごしましょう。辛い受験勉強の夏の思い出もあとで振り返ると意外といい思い出となるものですよ。きっとね。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 20:46:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開進ファミリー</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-89825/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-89825/</guid>
      <description>　またまた、久々の日記となります。先日、ある小学校の運動会を見てきました。塾生の頑張ってる姿を見て、楽しく過ごしてきました。徒競走ではほとんどの生徒が１着でゴールを切るのを見るたびに、さすが開進の生徒たちと自慢したくなりました。やっぱり普段の教えがいいからかな？（笑）でも、塾では駆けっこは教えてないもんな・・・・・。また、今年高校生になった生徒が、最初のテストでみごと学年トップをとって、結果を見せにきてくれました。今まで、中学でトップは何人かいましたが、高校でトップは初めてかな？頑張ったね！と言うと同時に油断しないように注意して、送り出しました。そう言えば、明日はＡＫＢ総選挙ですね。詳しいでしょう。ここ数年ずっと選挙結果が気になっています。注目している子がいるからです。３年前にテレビのある番組を見ていたら、目を疑うような画像が目に入ってきたのです。開進の卒業生が出てるではありませんか。本当にびっくりしました！それ以来毎年ランクを上げていますね。雑誌の対談や某新聞にも１ページにわたる記事が載っていたのには驚きました。それを見て、頑張ってるなあ〜と思いました。本人の許可を取ってないので、名前は出せませんが、間違えなく開進の卒業生です。いろいろな道で頑張っている卒業生を見るたびに、自分も頑張ろうと勇気をもらいます。どの卒業生も頑張ってくださいね。陰ながら応援してます。みんな自慢の開進ファミリーだから。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 21:57:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近況報告</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-88834/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-88834/</guid>
      <description>　ゴールデンウイークもあっという間に過ぎてしまいました。みなさんはどのように過ごされましたか？私は例年通り，田舎で大自然に触れ、元気になって戻ってきました。毎年、このリフレッシュの時間があるから、頑張れるのだなとつくづく感じております。人間はたまに、何もかも忘れて、自然に身を委ねることが必要かもしれませんね。最高に気持ちいいですよ！みなさんも、たまには自然と触れ合ってみたらいかがでしょうか？自分の悩みがちっぽけなものに感じて、普段のストレスも解消されますよ。今年の卒業生の諸君、写真できてます。近況を報告しに塾にお立ち寄りください。私はまた太ったようです。毎日一万歩頑張らないと・・・</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 21:55:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成人</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-88426/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-88426/</guid>
      <description>　昨日、横山先生の送る会に出席した卒業生諸君！有難うございました。横先もさぞ喜んでくれたことと思います。君たちの近況やいろいろな話で楽しい時間だったのであっという間でした。この続きは来年の成人式のときにぜひ。残念ながら、都合で昨日参加できなかった諸君はぜひとも一緒に立ち寄ってください。君たち成人の晴れ姿を写真に残しましょう。昨日の写真は近いうちに仕上げますね。成人式にさらに成長した諸君に会うの楽しみにしてます。幹事さん，ご苦労さまでした。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 18:48:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-87332/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-87332/</guid>
      <description>　先日２２日の送る会に全員が参加してくれて、ありがとうございました。今年も全員が第１志望校に合格をと真剣に取り組んで参りましたが、残念ながら２名の夢を叶えてあげられませんでした。２人とも合格圏内の点数に達してたので、なおさら悔しいと思います。この悔しさを忘れることなく、これからの人生を歩んでいってください。本当に頑張ってたから、悔しさも計り知れないと思います。目標のために必死で努力することの大切さを生徒から改めて教わった気がします。それから当日の食べ放題のお店を選んだのは先生だと思ってませんか？あのお店は生徒の希望で決めたので、誤解のないようにね。万歩計まで携帯してるのに、食い放題のお店を希望しませんよ。それでなくとも、受験指導太りして、さらに春期講習太りが待ち受けてるんですから・・・。卒業生諸君、また遊びに来てください。それから、長いこと一緒にやってきた横先が２２日の送る会を最後にご勇退されました。長いこと本当にお世話になりました。ありがとうございました。卒業生が集まる機会にはぜひ参加お待ちしております。生徒と横先を送り出し寂しさが残りますが、明日からは春期講習が始まるので心機一転頑張ります。送る会の写真は４月の講習が終わるまでお待ちください。桜の花が咲くこのころ・やはり別れと出会いの季節なんですね。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 18:50:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最終章</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-86131/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-86131/</guid>
      <description>　いよいよ都立高校の一般入試まであと5日ですね。受験生諸君！不安になってませんか？大丈夫です。不安なのはみんな一緒です。完璧なひとなどだれもいません。安心してください。私も高校受験の直前は不安だったのを昨日のことのように覚えています。嘘だろう！って声が聞こえてきそうなので、かすかに覚えています。としておきます。誰でも不安になるものです。これからは、まず体調管理に気をつけて、早寝早起きを心がけてください。１５日のプレ入試も朝に強くなってほしくて実施したものです。みんな合格圏の得点でした。あとは、実力を発揮するだけです。自信を持って臨んでください。みんないけそうな気がします。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 22:38:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万歩計</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-85809/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-85809/</guid>
      <description>　先日、日本人の８割は腸がねじれていて、そのためにお腹がぽっこりと出ているように見えることもあると報じられていました。それを耳にした瞬間、やっぱりな…と思いました。しかし、ベスト体重から１０kg以上も太った今では・・・。この日記を目にした人たちから、あなたの場合は間違えなくメタボですよ。と言われているような気がしてなりません・・・。うう〜ん考えてしまいます。実は、最近万歩計を使い始めました。１万歩なんてすぐだろうと高をくくっていたのですが、なかなか手ごわくて、いまだに達成できずにいます・・・。結構、無駄に教室を動き回ってるんだけどなあ・・・。このままじゃメタボ街道まっしぐらですよ。受験が終わったら、いっぱい歩くように心がけなくてはと思っています。さて、私立高校の一般入試の速報です。S君、O君、Yさんおめでとうございます。都立高校の一般入試が残っている、O君、Yさんは引き続き頑張りましょう。私も早く１万歩達成できるように頑張ります。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 16:47:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克己！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-85498/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-85498/</guid>
      <description>　今日は立春です。まずは、都立の推薦入試で合格を決めたＯさん、Ｋさんおめでとう。残念ながら、不合格となってしまった生徒諸君は気を取り直して頑張ろう！私立高校の一般入試まで、あと１週間を切り、都立高校の一般入試までは、あと３週間を切りました。いよいよ自分との戦いです。日記のタイトル読めますか？かつみと読んだ諸君、大正解です。そう、横せんの名前ですね。もう１つの読み方は、こっきで、文字通り己に克つです。この克己の精神で残された貴重な時間を大切に過ごそう。長くても、あと3週間、しっかりと睡眠と栄養を取って、風邪をひかないように気をつけて頑張ろう！もう、春がそこまで来てるよ。足音が聞こえませんか？みんなに春が訪れますように！</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 17:38:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予感・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-85212/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-85212/</guid>
      <description>　昨日で都立の推薦の推薦入試が終わり、残すは私立の一般入試、都立の一般入試といよいよ大詰です。都立の推薦を受験した諸君は、決して、合格を期待せずに一般入試の準備をしっかりと進めてください。最初から、推薦入試に目もくれずに一般で行くと考えてる子たちはこの間必死に努力してるので、勢いで負けないためにも、今日から再スタートを切ってください。このラスト1か月がいかに大切かも知っておいてもらいたいです。合格可能性が80％、90％を模擬試験で出した生徒でも、この最後の大切な時期にしっかりやれなくなり、不合格となってしまった生徒がいました。推薦入試で合格するラッキーな生徒はそんなには多くないと思ってください。但し、今年の受験生は油断することなく、しっかり最後まで頑張れれば、一般入試で合格する力を全員が持っていると確信しています。かつて、公立高校の合格率を８０％〜９０％を維持してた開進の生徒たちでも、全員が第１志望校に合格したというのは平成１９年の入試以来の快挙です。今年は全員が第１志望校に合格するような予感がします。私の予感は結構当たるんですよ。さあ、みんな油断せずに頑張ろう！私立の推薦入試で早々と合格を決めたＫさんとＭ君合格おめでとう。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 17:00:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年を迎えて・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-84368/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-84368/</guid>
      <description>　あけましておめでとうございます。昨年はたいへんお世話になり、ありがとうございました。今年も宜しくお願い致します。さて、新年を迎えて皆さんはそれぞれに抱負を持ったことと思います。それが実現できるように頑張りましょうね。当塾の受験生も辛く、苦しい時期に差し掛かってきています。この時期は誰もが苦しいはずです。だから、けして逃げることなく、いま何をすべきなのかをよく考えて効率のいい勉強を心がけて頑張ってもらいたいです。今年もすでに大学合格の便りが届きました。ＮＫさんおめでとうございます。また、浪人生のＫＭくん、ＴＳくん頑張ってください。もちろん、現役生の諸君も吉報を待ってます。あともう少しの辛抱です。苦しみを乗り越えた先にきっと喜びが待っているはずです。そう信じて頑張ろう。受験生みんなの成功を祈っております。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 19:25:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>振幅</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-84060/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-84060/</guid>
      <description>　今日は冬至なんですね。受験生は柚子湯につかって、勉強の疲れをしっかりとって、ラストスパートをかけてください。先日、授業で話したように、この時期は受験生にとって最も辛い時期です。しかし、ここを乗り切って頑張ってもらいたいです。辛いことと幸せなことは、隣り合わせだと思いませんか。漢字でも１本の横線の違いだけなのです。第１志望校に合格できるか、否かもほんのちょっとの違いで、それぞれの結果になるのです。そうだとしたら、後悔しないように、この残された時間を大切に過ごしてもらいたいです。人生て振り子みたいだなって最近つくづく思います。左側に振れるのがつらいことで、右に振れるのが幸せだとしたら左に大きく振れない限り、右に大きく振れることはないのだなと思います。、左に大きく振れたから必ず右に大きく振れるかというと、そうならないときもあるよね。でも、左に大きく振れなければ、右に大きく振れることって、絶対にないよね。辛い思いをして勝ち取った栄冠と喜びはきっとあなたの宝となるでしょう。振幅はエネルギー保存の法則がある限り、絶対裏切らないと思います。どこまで振幅を大きくできるか挑戦してみてください。頑張り期待してます。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 17:53:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まずは食べてみよう・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-83129/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-83129/</guid>
      <description> お久しぶりです。新パソコンになってから日記を更新してなかったですね。反省し、また少しずつ更新するようにしますね。実は、大大大嫌いだった猫を飼い始めて４か月がたちます。そもそも、あまり動物好きでない私が猫が大嫌いになった原因はお気に入りの鞄に２度もおしっこをかけられ、２つの鞄が使えなくなってしまったという嫌な思い出によるものでした。私の中では、猫ほど厄介な動物はいないというイメージがずっと頭のどこかにあったと思います。まさか、その大嫌いな猫を飼う羽目になるとは…。案の定、我が家に来てからの１週間は夜鳴きでほとんど眠ることができなくて本当に辛かったです。壁は爪でぼろぼろにされるし、今でも、めちゃめちゃやんちゃな猫ですが、いつからか、いなくてならない存在に昇格しておりました。今では、何でも食わず嫌いは駄目だなって実感しています。中３の受験性のみなさんは、そろそろ受験勉強の疲れが出てくるころだと思います。でも、ちょっと視点を変えてみたら、嫌なはずの受験勉強も楽しくなるかもしれませんよ。都立入試まであと３ヵ月です。目標に向けて頑張るって、結構遣り甲斐があって楽しいことだと思いませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 16:54:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと１か月しか、それともあと１か月も？</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-71895/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-71895/</guid>
      <description>　今日、私立高校の合格を早々と決めた諸君、おめでとう！そして、これから、本番を迎える諸君、頑張ろう！都立の一般入試まで、いよいよ１か月になりました。１か月しかと考えるより、１か月もと考えるて、頑張ってもらいたいです。実際１か月、時間を有効に使えば、いろいろなことができるはずです。この１か月必死で頑張ってごらん。今までの自分より強い自分になって、最後まで、頑張ろう！この１か月の過ごしかたすごく大事になってきます。後悔しないようにしましょう。弱い自分から、強い自分に変われるはずです。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 17:57:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の最後まで・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-71575/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-71575/</guid>
      <description>　明後日のセンター試験を皮切りにいよいよ入試本番ですね。最後の最後まで自分を信じて頑張ろう。苦しいのはみんな一緒です。辛さから逃げずに頑張り抜いた先に栄光のゴールが待ってるんだ！昨日の高校女子サッカーの準決勝の後半の最後の最後で追いついて、ｐｋ戦で勝利を勝ち取った試合をニュースで見てて、まさに受験と同じだなと感じました。諦めず、あるいは、最後まで油断せずに頑張ったものに受験の女神が微笑んでくれます。そう信じて頑張ろう。そうそう、１３日に成人の日に式を終えて、駆けつけてくれた諸君、ありがとね。みんなの笑顔が見られてよかったです。今までで１番多くの成人でした。今度、同窓会やりましょう。Fくん幹事よろしく。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 17:49:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう１２月・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-70065/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-70065/</guid>
      <description>　久々の日記です。もう１２月・・・と思ってる受験生は多いでしょう。特に、模擬の志望校判定が思わしくない諸君にとっては、入試まであと何日しかないと焦ってませんか？あと何日しかないではなく、まだ何日もあると思ってください。しかし、もう無駄に過ごす時間はありません。どうしても行きたい学校があるなら、苦しくても頑張れるはずです。今までより、プラス１〜２時間勉強時間を増やして、頑張ってごらん。最後の最後で、合格圏の判定を出し、見事に合格を勝ち取ってる先輩もたくさんいますよ。これからは、今までの模擬でできていなかった、自分の弱点を克服していくようなこともしっかりとやりましょう。あとは自分を信じて、辛くとも最後までやり抜いてください。受験生諸君の頑張り期待してます！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 16:45:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みスタート</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-64860/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-64860/</guid>
      <description>　今日からいよいよ夏休みです。生徒諸君、計画をしっかりと立てましたか？今年も暑い夏になりそうななので、水分補給をこまめにするなど、体調に充分気をつけ、楽しく過ごしてください。しかし、この長期の休みは、講習を中心に自分の弱点を克服するのにも都合のいい休みでもあります。受験生にとっては厳しい休みですが、高い目標を掲げ、弱い自分に勝ちましょう。高く険しい山ほど、頂上に辿り着いた喜びは大きいものです。この夏、自分との戦いに勝って、飛躍の夏にしましょう！頑張る受験生、応援してます。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 16:31:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生活スタート・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-60843/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-60843/</guid>
      <description>　４月になり環境が変わったことと思います。皆さん、新生活に慣れましたか？なかなか、新しい環境に馴染めないというひともいると思いますが、新しい友や仲間ができる絶好の機会ですよ。積極的にコミュニケーションを図って、たくさん友達を作りましょう。先日、三重に転校したＳ．Ｈさん元気ですか？あなたの明るい性格なら、どこへ行ってもうまくやっていけるでしょう。みんなに好かれてたので、見送りしたい友達が多くて見送りに整理券が必要になるかもとだれかが言ってました。頑張ってください。そして、Ｓ．Ｈさんも見送ったみんなも同じく受験生です。受験生という意識はありますか？もう、昨年までと同じ気分ではいけません。早く目標を定め、それに向けて絶え間ない努力を！この１年は辛いこともありますが、目標がぶれずに最後までやり抜いたときには、最高の喜びと出会えると思います。まずは、早く受験生という自覚を持ってください。今年も受験生にはびしびしと指導しますので、覚悟してください！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 17:00:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恵方巻の効力はいかに・・・？</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-56665/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-56665/</guid>
      <description>　私立高校に早々と合格が決まった諸君、そして都立高校の推薦入試で幸運にも合格となった諸君、本当におめでとう！合格が決まったからといって、羽を伸ばし過ぎないようにね。一般受験組は今も必死で勉学に励んでいることを忘れずにね。さて、今日は節分ですね。夕食は済んだのですが、恵方巻を食べてないことに気づきました。生徒たちがみんな食べると言ってたので、私も負けていられません。巻物にするのは福を巻くという意味があるのだそうです。今年の方角は南南東でしたね。全員が第一志望に合格できるように、縁起をかついで食べてみようかな？みんなが合格するためだ。夕食は済んだけど、おやつとして食べてみよう。はたして効力は？　</description>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 20:23:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験シーズン到来・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-55647/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-55647/</guid>
      <description>　久々の日記です。遅くなりましたが、明けましておめでとうございます。卒業生から貰った年賀状に私の体重を心配するコメントの多さに新年早々驚きました！うーん。なんで？少し考えさせられました。ご心配ありがとうございます。今年も期待通りに正月太りしました。只今ダイエットの真っ最中です。さて、いよいよ受験シーズンですね。受験生諸君、体調に気をつけてラストスパート頑張ってください。志望校に合格するためには、やりたいことを我慢して頑張らなくてはなりません。しかし、目標達成のために必死で努力するというのは、そのときは辛いけど、後で振り返ってみるといい思い出になります。努力が実を結ぶことを信じて、頑張って！大学入試に臨む卒業生諸君も頑張ってくださいね。もし、お望みなら、開進伝統の勝ち餅を焼いてあげますよ。験をかつぎにきてください。但し、数に限りがありますので、完全予約制です。事前に連絡を入れてくださいね。成功を祈っております。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 16:40:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辛さから逃げないで！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-50724/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-50724/</guid>
      <description>　やっと暑かった夏も終わり、秋らしい気候になりました。気づけば受験生にとって過酷な時期ですね。しかし、辛さに負けずに自分がめざした目標に向かって頑張りましょう。大学受験に臨む卒業生もぜひ頑張ってくださいね。成功を祈ってます。先日、知り合いの葬儀に参列し、大切な人との別れがこんなにも、辛く、悲しいものなのかとつくづく感じました。心の底から、お別れしたくないという姿を目の当たりにして、命の大切さを改めて知らされるとともに、健康でいられる自分に感謝し、もっと頑張らなくてはと思いました。生徒諸君も辛い受験や、試験勉強から目をそらさずに頑張りましょう。ひとは辛いことを乗り越えてこそ、幸せになれるんだよ。だから辛さから逃れずに頑張ってください。最近、頑張って少し痩せたのに、「小太りは長生きする」という著書の見出しが気になってしかたないです。私だけでしょうか？複雑な気持ちになりました。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 15:04:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思い出・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-49006/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-49006/</guid>
      <description>　毎日暑いですね。みなさん夏ばてしてませんか？私は１週間涼しい北海道で過ごしてきたので、気温差に悩まされましたが、なんとか食欲だけは落ちずに過ごしております。熱中症にならないように、こまめな水分補給にも気をつけています。みなさんも水分補給を忘れずにね。ロンドン五輪も終わりましたね。いっぱい感動をもらいましたね。私は個人的に注目してたのは、北島康介選手の競泳と女子バレーと藤原新選手のマラソンでした。残念ながら、期待どおりだったのは女子バレーだけでしたが・・・北島選手の４００メートルリレーの泳ぎはすばらしく、個人の１００メートルの銀メダルにあたるタイムだったらしく、北島選手はやっぱりすごいと思いました。また、チーム一丸となっての銀メダル、すばらしかったです。さて、夏休みもあとわずかとなりましたが、みなさん、たくさん思い出を作りましたか？私はたくさんの大好きな仲間と会って、楽しく過ごしてきました。中には、中学以来、高校以来という友にも会ってきました。苦しいことや楽しいことをともに過ごしてきた仲間というのは何年経っても色褪せることなく、記憶に残っていて本当に楽しい時間を過ごせました。会ってくれたみんなに感謝します。生徒諸君もいっぱい思い出を作ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 17:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏休み！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-48116/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-48116/</guid>
      <description>　塾生諸君！いよいよ明日から塾の夏休みです。みなさん、それぞれに予定があると思います。しっかりと暑さ対策をして、事故がないように気をつけて楽しんでください。私は例年どおり、暑さを逃れて北海道に帰省します。食べすぎに注意しながら、楽しんできます。腹7分が長生きの秘訣という、耳の痛い言葉が医学的にも証明されたとか・・・。満腹になっても、まだいけるタイプの私は長生きできない？真剣に考えなければ・・・。さて、受験生にとってのこの夏休みは厳しい休みになると思います。この１週間をいかに過ごすか？宿題はたっぷりと出しますよ。この１週間に、宿題の他にしっかりと自分の勉強をやれる生徒は飛躍的に伸びます。これは毎年受験生をみていてつくづく感じます。しかし、宿題をやれずに後期の講習に出てくる生徒は伸び悩んでいます。だから、宿題だけは必ずやり遂げてください。また、夏休みに真剣に自習室で勉強している姿が少ないので、受験生諸君！もっと自習室を利用しましょう。受験生にとって夏休みの過ごし方はとても大切です。今、楽な道を選ばず、敢えて辛い道を選んで歩んでほしいです。それが、成功への近道だからです。オリンピックを見てて思いませんか？すばらしいと・・・。結果はどうあれ、必死に努力して臨んでるから勝っても、負けても見ている人に感動を与えるのです。人生の中で何かに必死になることは、すごく大切なことだと思います。今は辛くとも、夏休みに頑張れたというのは後で振り返るといい思い出になりますよ。頑張って志望校に大きく近づこう！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 16:16:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期考査に向けて・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-45590/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-45590/</guid>
      <description>　梅雨入りし、体調がすぐれない諸君も多いと思います。道産子の私も梅雨は苦手です。けして、体型によるものではないですよ。小学生諸君、９日の遠足に参加してくれてありがとう。雨天のため、葛西水族園と江戸東京博物館になりましたが、諸君の目が輝いているのを見て、つくづく行ってよかったと思います。葛西水族園で脱走ペンギンを探すのはおもしろかったね。江戸東京博物館では江戸時代の暮らしに触れ、双眼鏡で模型を見てみんながリアルと叫んでいたのが印象的でした。秋にも、遠足を予定してるのでみんなで奮って参加してくださいね。さて、中学生諸君はいよいよ定期考査の時期が近づいてきました。中１諸君は、初めて教科数の多いテストを経験するわけです。計画をしっかりたてて、臨んでください。中２諸君は、中だるみがないように、そし今よりも上をめざしてください。そして、中３諸君は、自己ベストに挑戦してください。点数の自己ベスト、テスト勉強の時間の自己ベスト、あるいは、本気度の自己ベストなど頑張って挑戦してください！ちなみにここ数年の中３の定期考査で５教科合計のベスト１、ベスト２は４９６点、４９１点です。だれかこの記録に挑戦してみませんか？諸君にとってこのテストとても大事です。いままでに、経験したことのない自己ベスト期待してますよ！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 16:13:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夢は叶う!</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-44108/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-44108/</guid>
      <description> ゴールデンウイークもあっという間に過ぎましたが、みんなはどのように過ごしましたか？私は今年も大自然に触れ、新鮮な空気をいっぱい吸って、元気になって戻ってきました。やっぱり自然に触れると心身ともにリフレッシュできるので個人的には楽しみの１つになってます。さて、受験生にとっては真剣に志望校について考えなくてはならない時期になってきました。もし、まだ行きたい学校が見つかってない受験生は早く見つけてほしいです。志望校に合格するには早くから目標を決めることが大切です。本気で行きたい学校が見つかれば、人は辛くとも頑張れるものです。先日、大学入試の結果報告に来てくれた生徒と話をしてて、やっぱり努力は裏切らない。つくづく、そう思いました。彼は夏休みは毎日８時間は勉強したと言い切ってました。その結果、私大文系最難関のＷ大学Ｓ学科を含む、全１１の受験した大学の学部、学科をすべて合格したと報告してくれました。本人は実に控えめに話していましたが、１つも取りこぼしなくすべて合格したとはあっぱれとしかいいようがないです。自分でやりきったという自信が結果に繋がったのだと思います。今年度受験生の諸君、早く志望校を決め、そこに合格するために本気で努力してみませんか？受験勉強は確かに辛く、厳しいものです。しかし、それを乗り越えて頑張ったとき何事にも勝る達成感と自信が得られるはずです。必死で受験と向き合えた諸君は辛かったはずの受験勉強が、後に掛け替えのないいい思い出になります。この１年で自分の限界にチャレンジしてみませんか？人として生まれてきたからには、苦労せずに過ごしても満足しないはずです。受験生がんば！あとから後悔しないためにも、いますぐ始めよう。</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 16:48:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新たな出会い！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-42824/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-42824/</guid>
      <description>　新年度がスタートしました。３月に卒業したみんなは、環境ががらっと変わり、新たな生活が始まったことと思います。１日も早く新しい環境に慣れて、充実した楽しい生活を送ってくださいね。新しい友達を作りたければ、構えていないで素の自分を出すことです。新たな友は長い人生において大切な宝になると思います。たくさん友を作りましょう。受験を終えた諸君お疲れさまでした。大学受験の合格の報告もずいぶんありました。合格した諸君おめでとう！しかし、残念ながら不合格になってしまった諸君、人生に失敗はつき物です。失敗から何を得るかで今後の人生に大きな影響があると思います。頑張ってください！最後に先日卒業した４人の生徒が大掃除してくれました。ぴかぴかです。ほんとありがとね！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 17:38:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝卒業！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-41663/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-41663/</guid>
      <description>　１７日の祝賀会にみんなが参加してくれたこと嬉しく思います。ボーリングに参加できなかった生徒、クイズ大会に参加できなかった生徒もおりましたが、最後には、全員が集まってくれたのは初めてだと思います。９時から１８時までの時間が長いと思ってたけど、過ぎちゃうとあっという間でした。準備不足で、うまく進まない点もあったと思いますが、みんなが盛り上げてくれたので、とても助かりました。私個人的には、ボーリングでワースト記録を出してしまい、悔しいです。おまけに、まだ腕や肩が重いです。運動不足を実感させられました。来年は優勝するぞ！長時間つきあってくれ、ありがとう。楽しかったです。みんな元気でね！たまには顔見せに来てくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 18:43:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お疲れさま！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-40541/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-40541/</guid>
      <description>　今日の入試どうでしたか？最善を尽くしたことと思います。疲れていることと思いますが、今日は、休まずにみんなが顔を出してくれるのを待っております。中３も残すところあと３回の授業となりましたね。最後まで来てくださいね！また、祝賀会は３月１０日（土）になりました。都合をつけて、できるだけみんなが参加してくれることを期待してます。都立の受験生！お疲れさまでした。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 14:47:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒中お見舞い申しあげます！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-38530/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-38530/</guid>
      <description>　２０１２年の初の日記になります。昨年は東日本大震災があり、考えさせられることが多い１年でした。被災者が多い地域のみなさまにとっては、絆ということばが心に響く年であったと思われます。まだまだ遅れている復興、今年は明るい話題が多い１年になるといいですね。さて、いよいよ明日、センター試験ですね。開進の多くの卒業生が受験すると思います。遺憾なく実力を発揮してください。成功を祈っております！先日、成人式の前日に遊びにきてくれたＴくん、そして、当日に晴れ着姿できて、写真撮影してくれたＨさん、Ｓさん、Ｆさん、Ｕさん、Ｗさん講習中で時間が取れなくてごめんなさい。写真撮るの前もって言ってくれたら正装してきたのに・・・・・。写真できたら見せてくださいね。そして、まもなく受験の中３生、体に気をつけて、悔いの残らないようにラストスパートをかけてください！みんな笑顔で春を迎えたいね。そのために、いまは辛くとも・・・・・。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 15:21:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お楽しみ会！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-37074/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-37074/</guid>
      <description>　小学生のみんな、１６日はいよいよお楽しみ会です。いろいろなゲームやクイズで楽しみましょう。たくさん景品もありますから、奮ってご参加ください。また、中３の受験生対象に急遽２４日の講習と授業の間にクイズ大会を開催することになりました。受験が終わってから、本格的なクイズ大会を行いますが、今回は、受験勉強の疲れを癒すため？いやいやそんなに甘くないです。受験問題より難しいので、覚悟してくださいね。受験生のみなさん頑張ってますか？悔いが残らないように頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 17:46:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年もあと２ヶ月・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-35270/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-35270/</guid>
      <description>　久しぶりの日記です。早いもので今年もあと２ヶ月を切りました。みなさん！やり残したことありませんか？人間は２ヶ月あれば、大きなことを成し遂げられる能力を持って生まれてきています。だから、本気でみなさんが何かに挑戦しようとと努力したときには、信じられないほどの力を発揮できるのです。開進の先輩たちも、この時期から受験に向けて真剣に取り組み、まさかここまでと思われるもど飛躍的に伸び、みごと栄冠を勝ち取った多くの先輩がいます。１０月の模擬テストの結果をしっかりと受け止めてください。最も注目してもらいたいところは、夏以降の成績の伸びです。だんだんと下降している君は、今こそ頑張らないと来春に泣くことになりますよ。また、まだ合格圏まで届かなくとも成績が上昇し、必死に努力し続けている君は辛くとも、手を緩めないでくださいね。本気で頑張っている受験生には、天使が必ず微笑みます。今、安全圏にいる君、絶対に油断しないでくださいね。さあ、もう１度自分の現状を把握し、今、自分が何をしなければいけないか真剣に考えてください。けして、辛い現状から逃げることはしないでください。開進の生徒及び卒業生、すべての受験生にエールを送ります。頑張れ受験生！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:04:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイキング</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-33462/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-33462/</guid>
      <description>　１０月１日の森林公園へのハイキングは天候に恵まれて良かったですね。参加した諸君！お疲れさまでした。参加してくれたお友達！ありがとうございました。巨大トランポリン、楽しかったですね。久しぶりに童心に返って楽しませてもらいました。夜の授業と翌日はちょっとしんどかったかな？あくまでも、筋肉痛があったのは次の日までだからね。今日はぴんぴんしてますよ！スポーツの秋ですね。唯一、中学生で参加してくれたＧッチ君ありがとね。お陰で、ものすごく盛り上がりました。またお願いするかもしれませんよ。また、参加されたお友達！お楽しみ会も１２月に予定してますので、ぜひ遊びに来てくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 18:32:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>○○の秋！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-33284/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-33284/</guid>
      <description>　朝晩がめっきり涼しくなりましたね。読書の秋、食欲の秋・・・などいろいろな秋がありますが、みなさんは・・・の秋ですか？そして、受験生にとっては勉学の秋ですね。９月の模擬テストやｃｐテストの結果も戻ってきましたね。志望校の判定はいかがでしたか？合格圏に入ってなくとも、１歩１歩近づいてる君は諦めずに努力し続けてください。しかし、夏休み前より成績が下がってしまった君は勉強の量が足りないか、または方法に問題があると思います。テストで間違えたところを確実にやり直してますか？それがしっかりとできている生徒は毎年伸びていますよ。宿題も確実にやって、できなかったところはできるようになるまで繰り返してください。明日で中間考査が終わる中学もありますが、全力で臨んでくださいね。２学期の内申は言うまでもなく、大切ですよ！あと、絶対に入りたい志望校がある君は、諦めずに頑張ってもらいたいです。後悔しないためにも・・・。今は辛くとも、後で喜べる方が絶対いいと思いませんか？今、楽をしてると直前で苦しくなりますよ。結果が良ければいいけど・・・。頑張ってないと、そううまくいきませんよ。誰かが言ってたけど、辛いを幸せに変えるのは線１本分の頑張りだったり、努力なんだって・・・。来春みんなが笑顔で迎えられるように頑張ってもらいたいです。もう、１０月です。まだ、１０月と思わないでください。私も食欲の秋にならないように頑張ります。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 18:22:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今から・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-32149/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-32149/</guid>
      <description>　ノロノロ台風凄かったですね。幸いこのあたりは大きな被害もなく済みましたが、紀伊半島を中心に大きな被害がでましたね。なんと言っても、雨量の凄さには驚かされました。例年の１年間で降る量の２/３が数日で降ったのですから・・・！被害に遭われた地域の皆さんが気の毒でなりません。心からお見舞い申しあげます。さて、夏休みも終わり、いよいよ２学期も始まりました。夏休みぼけは抜けましたか？そして、受験生諸君、頑張ってますか？ＣＰテストや夏期講習理解度確認テストの結果を見ても伸びてきてると思われる生徒が少ないように思われます。また、毎年この時期は毎日のように利用されている自習室があまり利用されていないのは気のせいでしょうか？もっと利用してもらいたいものです。家でできる生徒はかまいませんが、家にいるとテレビを見ちゃうとかゲームをしちゃうなど自分に負けてしまいそうな生徒はぜひ来て頑張ることをお勧めします。また、一度間違えた問題の見直しすることも大切です。テストで間違えた問題は徹底的にやって二度と間違えないようにすれば、必ず伸びますよ。明日からは、水曜と土曜も受験対策の授業が入ります。必ず、遅刻しないで出席してください。遅刻してばかりいると自分に自信がもてなくなるので注意しましょう。自分の頑張りは自分にしかわかりません。自分は頑張ったと胸を張れるように、苦しいさに負けずに夢に向けて努力しよう！努力はあなたを裏切りませんよ。努力はあななを強くし、あなたに自信を与えてくれます。自分に自信を持って頑張れ。受験生諸君の頑張り期待してますよ。今からですよ！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 15:46:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み・・・あとわずか・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-31325/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-31325/</guid>
      <description>　生徒諸君！充実した夏休みを送っていますか？私は北海道に帰省し、夏休みを満喫してまいりました。毎年、帰省し両親や恩師や昔の仲間たちと会えることが何よりも楽しみです。今年も多くのひとと語り合えてて本当に楽しかったです。人と人の絆の大切さをつくづくと感じました。時間を作ってくれたみなさん本当にありがとうございました。さて、受験生諸君！大切な夏休みを頑張れましたか？もし、頑張れなかったという諸君がいたら、今からでも遅くありません。残された夏休みを大切に過ごしてください。今日、遊びに来てくれたＷさんとＦさん、２人が帰った後に来てくれたＩ兄弟とＫ君、たくさんお話できて楽しかったですよ。また、ぜひ遊びにきてください。最後にひとこと・・・。北海道に帰っても太ることなく、むしろ痩せて帰って来られました。今回は頑張りました。この調子でもう少しスリムになりたいと考えています。甘いものには注意しようっと・・・！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2011 20:28:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっぱり・・・やーめた！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-30758/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-30758/</guid>
      <description>　いよいよ明日から１週間、塾の夏休みですね。受験生以外は、羽が伸びてきてることと思います。私も１週間、北海道に帰省しますので、羽が伸びてきてるところです。しかし、先日スリム宣言したので、あまり食べすぎないように注意します。せっかく北海道に帰るのに、食べ物を考えながら、過ごすのは損した気がしてきました。やっぱり・・・やーめた。痩せる宣言を撤回します。・・・と言いたいところですが、やっぱりね。とかできるわけないよ。などの声が聞こえてきそうなので、なんとしても、痩せて帰ってきたいと思います。受験生も辛い、１週間になると思いますが、与えられた課題をしっかりとやってくださいね。夏期テキストの再復習もしかりとやってください。私も苦しいダイエットに挑戦しますので、受験生諸君も苦しい受験のプレッシャーに押し潰されることなく、受験勉強に励んでください。夏休みに頑張れた生徒は、ぐんと合格に近づきます。そう信じて頑張ってください。１５日に頑張れたみんなと会いたいです。私も頑張ります！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2011 18:49:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独り言・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-30325/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-30325/</guid>
      <description>　夏休みに入り１週間が経ちましたが、充実した生活を送ってますか？受験生諸君は辛い休みになっていると思いますが、負けずに頑張ってください。自分の限界に挑戦してくださいね。先日の女子サッカーのワールドカップ、本当に素晴らしかったですね。被災地の人たちに大きな勇気と希望を与えてくれました。日本中が元気になりました。なでしこジャパンの全ての試合、全力を尽くして頑張った結果ですね。受験生諸君も本気で頑張りましょうね。辛くとも目標を失うことなく、頑張り続けてくださいね。苦しみが大きいほど、成功したときの喜びは計り知れないほど大きいものになりますよ。私も苦しみながら、ダイエットに挑戦しようと思います。もう、ぽっちゃりキャラは卒業させていただきます。今年こそスリムになるぞ！私はダイエット、受験生諸君は受験勉強を頑張りましょう。もうデブとは言わせません（笑）</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 18:32:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ勝負の夏！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-29492/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-29492/</guid>
      <description>　梅雨が明け、いよいよ夏本番ですね。今年は空梅雨だったので、いままでも充分に暑かったのに、さらに暑い日が続くと思うと気が少し滅入りますね。１学期の期末テストも終わりほっとしていることとおもいます。自分なりに、良かった点と悪かった点をしっかりと分析して新学期に生かしてください。先日、私はある歌手のライブに行ってパワーを注入されてきました。お陰で元気を一杯もらってきました。これで受験生にパワー全開で接することができそうです。夏期講習はびしびしいきますので、特に受験生諸君は覚悟してください。１昨日高３のＩ君が立ち寄ってくれました。頑張っているようだったので安心致しました。また、いつでも立ち寄ってくださいね。今年は、浪人生も多いのでみんな頑張っているのか心配です。すべての受験生にエールを送ります。夏が勝負ですぞ！辛い夏を仲間とともに乗り切ろう。遊びの誘惑に負けるな。夏の頑張りは来春を笑顔で迎えるためですよ。そういえばライブに被災地域からもたくさんの人たちが元気もらいに来ていました。被災された人たちが懸命に頑張っているんですよ。受験生もこんなときだからこそ、なお一層に頑張ってもらいたいです。なにひとつ不自由なく、暮らせてる今の現状に感謝しながら、受験勉強に望んでもらいたいとおもいます。だれのライブに行ったのかは内緒にしておきます。ヒントはＫブクロとだけいっておきます。難しくてわからないと思いますが、わかっても何も景品はありませんよ。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 16:43:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水族館へ・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-28075/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-28075/</guid>
      <description>　１１日（土）のハイキングは雨のため中止となりましたが、代わりに行った水族館は楽しかったですね。久しぶりに水族館に行きました。イルカやアシカのショーも見ごたえありましたね。子どもたちもいろいろなものに興味があるようで、目を輝かせておりました。新たな発見でした。今後はこのような機会をと考えております。秋にはハイキングを計画してますので、みんなで参加しましょう。今回は教室では見られない子どもたちの姿が見られて、本当に良かったと思っております。教室に戻ったら、イルカやアシカに負けないようにしっかり勉強しましょう。イルカ、アシカの賢さみごとでした。中学生諸君にひとこと、もうすぐ期末考査ですよ。しっかり準備してくださいね。特に中３生にとってはすごく大切なテストになりますよ。受験前になってから後悔しないよう、今からしっかりと勉強してくださいね。期待してますよ！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 18:50:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-27708/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-27708/</guid>
      <description>　６月４日（土）に中３の保護者会が行われました。御多忙の中たくさんの保護者のみなさんが参加されたこと、たいへん感謝しております。本当にありがとうございました。失礼な発言も多々あったと思います。みなさまのお子様が来春、１人でも多く笑顔で迎えられるように厳しいことも言わせていただきました。私の方からも、生徒諸君に今日からスイッチを受験モードに切り替えるようにと指導して参ります。御家庭でもご協力お願いいたします。生徒諸君！明日からではなく、今日から受験生モードに切り変わりましょう。君たちに１つアドバイスさせてください。早く志望校を決めてください。入れる学校ではなく、入りたい学校を選んでそれに向けて努力してください。受験は厳しいものですよ。努力しなければ、入れると思ってた学校が、遠い存在になります。逆に、努力することで、すごく遠い存在だった学校に１年後通ってるというケースもたくさんあります。みんなが後者の例のようになれるように精一杯やらせていただきますので、ついてきてください。がんばり抜いた偉大な先輩たちに続こう。今日からですよ。がんばれ受験生！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 17:41:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-25929/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-25929/</guid>
      <description>　ゴールデンウィーク真っ只中ですが、生徒諸君はいかがお過ごしでしょうか？今年は最大で３連休ですが、貴重な休みを有意義に過ごしてください。私は、昨年と同様に親戚のところにお世話になり、大好きな田舎でリフレッシュしてきます。太りすぎに注意して、過ごします。休み明けすぐに中間考査がある中学の諸君は、連休明けには気持ちを切り替えてしっかりと勉強してください。特に中３の諸君は、とても大事な試験になるということを肝に銘じてください。ここで思わしくない結果になると、１学期の内申ばかりか、２学期の内申にまで影響しますよ。諸君の志望校は、内申がどれくらい必要かを踏まえて、計画的に勉強を始めてください。入試直前になってから、後悔しないために今からしっかりとテストの対策をしていきましょう。２学期で一気に内申を上げようなんていう、甘い考えはやめよう。今から、やれることを確実にやってください。内申の重要性は、受験近くになると実感すると思います。提出物は、絶対に忘れずに出してください。受験生の自覚を持って、頑張ってください！</description>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 16:29:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばれ受験生！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-25559/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-25559/</guid>
      <description>　新年度も始まり、新中３生諸君はいよいよ受験勉強に本腰を入れなくてはならない時期になってきましたね。いつまでも中２生の気分ではいけませんよ。受験生であることを自覚してください。塾に通えさえすれば、成績が伸びるという甘い考えは通用しません。宿題は１００％丁寧にやる。小テストの勉強は合格点が取れるように必ず勉強する。そして、自らが計画を立て受験勉強を進めていく。つまり、宿題やテスト勉強は最小限でプラスαの勉強が必要となります。今は部活がきついから、なんて言っていては他の受験生に差をつけられますよ。辛い時こそ頑張りどきですよ。辛いことを乗り越えたときに１人の人間として、成長していけるのですよ。大震災の被災地の人たちは、たいへんな思いをされてがんばっているのですよ。なにひとつ不自由なく、勉強できることを幸せだと思ってください。本日、第１号のテストを返します。いま何をしなければいけないかよく考えてみてくださいね。今年も競争し、いい意味で下剋上を起してください。諸君のがんばり期待してますよ。新高１の諸君、学校にはなれましたか？学校は楽しいですか？近況知らせに来てくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 15:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設１周年！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-24736/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-24736/</guid>
      <description>　気がつけば、今日でホームページを開設してちょうど１年になります。あっと言う間とも感じますが、その間いろいろなことがありました。今年も受験生１人ひとりにドラマがあり、喜怒哀楽を何百分の１でも共感できたことに感謝しております。毎年、教えることより、生徒諸君の若い力に教わることの方がいっぱいあります。人は成長するし、１人では成し遂げられないことも、協力すれば成し遂げられる。夢は本気で努力すれば叶う。今年も受験生諸君からいろんなことを学ばせていただき、ほんとうに有難く思っております。とても楽しかったです。卒業生諸君、またいつでも遊びにきてくださいね。そういえば、春の選抜高校野球も終わりましたね。高校野球の選手のひたむきさ、見ていて感動を呼びますね。卒業生のK Tくん甲子園出場おめでとう！怪我から復活し、すぐにベンチ入りできるなんて流石ですね。ゲームをテレビで見たかったです。講習中で見られませんでした。本当に残念です。そして、なんと言っても未曾有の大震災、被災地のみなさんには、必ず希望の灯が灯る日がくることを信じ続けて貰いたいです。そして、国民１人ひとりが自分にできることをやって日本を再生していきましょう。みんなで助け合えば、必ずこの困難を乗り切ることができます。明るい未来を信じて立ち上がりましょう！中３の諸君、お知らせに先輩の合格体験記が載っております。見て受験の参考にしてください。今度はあなたたちの番ですよ！</description>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 17:25:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残念！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-23053/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-23053/</guid>
      <description>　本日は、地震のため卒業生を送る会を中止と致しました。連絡が遅くなり、生徒諸君にはたいへん迷惑をかけたこと深くお詫び申しあげます。本当に残念です。しかし、まだ余震が続く中での開催はできません。大切な諸君の身に何かあったら大変です。　また、申し訳ありませんが、昨日に引き続き、平常授業もお休みとさせて頂きます。御了承ください。　　　　　　　　　　　　　　尚、卒業生を送る会は後日に延期致します。地震の様子を見ながら、決めさせて頂きます。来週になると思います。決まり次第、連絡致しますので、いましばらく待っててね。今日は、本当に申し訳ありませんでした。私もすごく残念でなりません。　来週こそ、諸君と最後をめいっぱい楽しみたいです。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2011 15:57:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒例のクイズ大会！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-22418/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-22418/</guid>
      <description>　受験生諸君！本当にお疲れさまでした。１日の発表でみんなが喜べるといいですね。そして、明日は最後の授業：恒例のクイズ大会ですよ。優勝めざしてがんばってくださいね。　遅くなりましたが、先日のクイズの予選のトップはS　Kさんでした。また、惜しくもトップに僅かに及ばなかったのはS　Tくんでした。トップのS　Kさんは決勝で１０点のアドバンテージをもらえます。２位のS　Tくん残念ながらアドバンテージはありません。　　　しかし、予選はあくまで予選です。決勝では全く違った傾向の問題が出題されますので、前回あまりできなかった諸君も決勝で大逆転が可能ですよ。がんばってください！何が出るのかはお楽しみに。なお、３月１２日は卒業生を送る会を予定していますので、予定を入れないようにしてくださいね。みんなに会えるのがあと２回だけになり、少し寂しいような気がします。卒業してからもぜひ遊びにきてください。　最後に２月２４日に県立高校に合格を決めたH　Kさん本当におめでとう！高校でもがんばってくださいね。いよいよ明日クイズ大会決勝です！みんなぜひ参加してくださいね。寝ないで問題考えてますから、楽しみにしていてください。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 18:31:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ決戦まであと１日</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-22167/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-22167/</guid>
      <description>　いよいよ明日ですね。今日は体の疲れをとるために、勉強はほどほどにしてくださいよ。夜はゆっくりとテレビを見たり、音楽を聴いたりと自分の好きなことをして過ごしてください。けして、焦って勉強し出したりしないように！早めに入浴し、早めに寝ること！今日の宿題は以上です。受験生諸君！今日まで長い受験勉強お疲れさまでした。あともう少しの辛抱です。明日の入試は今までの成果を存分に発揮して、楽しんで来てください。力を出し切るには、自分を信じて、最後の最後までねばること。けして時間をあますことがないようにね。自分を信じ抜ければ、目の前にある志望校への橋をしっかりと渡り切ることができるますよ。問題が難しいと感じたら、みんなが難しいのです。ぜひプラス思考で臨んでください。自信ないなんて言わないでください。信は力なり！今年は都立高校受験生、１００％合格すると私は信じています。思う存分暴れてきてください。成功を心から祈っております。明日、必ず塾へ元気な姿で来てくださいよ。なにかご褒美があるかもね。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 16:12:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ受験も後半</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-21625/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-21625/</guid>
      <description>　私立高校の受験も今日で終わり、公立組がいよいよ第一志望校にチャレンジするときがきましたね。私は全員が合格できるように祈っております。この時期は、ほとんどの受験生が不安になるものです。でも、今まで苦しくても、辛くても頑張ってきたことを思い出してください。自信を持って試験に臨みましょう。自信を持って臨めれば、きっとうまくいくはずですよ。(kit kat)前日は絶対に早く寝てくださいよ！けして、夜遅くまで、勉強しないこと。とにかく、自分を信じて最後まで、受験を楽しんできてください。当日は絶対プラス思考でいこう！自分を信じられるかどうかはあなたしだいです。がんばれ！受験生</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 18:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分を信じよう！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-21039/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-21039/</guid>
      <description>　アジアカップの決勝戦、みなさんご覧になりましたか？日本代表メンバーの勝利に対する執念。すごかったですね。絶対勝つと信じて、本当に勝利しちゃいましたね。開進の受験生も自分を信じて必ず合格を勝ち取ってくださいね。厳しい受験勉強もあと少しの辛抱です。直前になってから、慌てることがないように時間を大切に過ごしましょう。今年も今までのところ、Ａ推薦、Ｂ推薦ともに私立高校は全員合格しています。今年こそ、公立高校合格率１００％をめざしたいと思っております。さあ！受験生諸君、夢に向かって、本気で合格を勝ち取りましょう。ＧＯＯＤ　ＬＵＣＫ！</description>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 19:46:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験開幕・・・自分を信じて！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-20685/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-20685/</guid>
      <description>　いよいよ私立高校の受験が始まりましたね。本日、受験が終わった諸君！実力を発揮できましたか？成功を祈ってますよ。昨日のアジアカップ見ましたか？素晴らしい試合でしたね。いま１番注目されている香川選手が本領発揮しましたね。彼のプレーが素晴らしいのはもちろんですが、日本代表の最後まで、諦めない姿は感動を呼びました。受験生諸君も最後の最後まで、自分を信じて栄冠を勝ち取ってください。たったいま、第１号の合格の連絡が入りました。Aさん合格おめでとう！今日、受験だった諸君、お疲れさまでした。ゆっくりと休んでください。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 18:42:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年を迎えて”</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-20090/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-20090/</guid>
      <description>　みなさん、あけましておめでとうございます。昨年もたくさんの方々にお世話になりました。本当にありがとうございました。本年もよろしくお願い致します。みなさんは先日の大学駅伝をご覧になられましたか？早稲田の３冠と東洋の３連覇、どちらが勝つのか最終区まで全く予断を許さない素晴らしレースになりましたね。個人的には２年連続で区間賞を取っている東洋の柏原君がスランプから脱出できるかどうかに注目して見てました。あれほどのランナーでもプレシャーに押し潰されそうになったというから、勝負の世界は厳しいですね。最終的に部員全員が一丸となって、柏原君を盛り立てて見事に復活しました。お正月そうそう、感動しました。早稲田の走りはそれにも勝り見事に駅伝３連覇を成し遂げましたね。受験生諸君！今度は君たちの番ですよ。素晴らしい走りを期待してますよ。頑張れ受験生！寒い時期なので、くれぐれも風邪ひかないように気をつけてくださいよ。成功を祈ってます。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 18:44:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010年・・・カウントダウン</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-19615/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-19615/</guid>
      <description>　早いですね。今年もあと１週間を切りました。みんなは、どんな年でしたか？私の今年１年を漢字１文字で表わすと「驚」の１年でした　今年は偶然にいろいろな芸能人に出会いました。先日、私が最も会いたかった女優も見かけました。本当にラッキーでした。　　　　　受験生は、いよいよラストスパートですね。体調に気をつけて頑張ってくださいね。卒業生も次々に進路が決まっているようですね。　早々と国立大に進路が決まったsさん、頑張りましたね。おめでとう。また、先日遊びに来てくれたｓさんとyさん、話が盛り上がり過ぎて帰る時間を忘れそうになりました。また遊びに来てください。おもしろい話、また聞かせてくださいね。２０１０年もあとわずかと思うと名残惜しいです。みんなも来年、いい年にしましょうね。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 18:56:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一生懸命に・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-18392/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-18392/</guid>
      <description>久しぶりの日記です。今年も残すところあと１カ月少々となりましたね。受験生諸君も辛い時期に入ってきましたね。でも、大丈夫です。辛いのはあなただけではありません。みんなが辛い思いをしながら頑張っているのですよ。頑張り抜いた受験生には栄冠が待っていますよ。そう信じて頑張りましょう。最近スポーツ界で、感動させられるシーンがたくさんありました。３２年ぶりにメダルを獲得した日本の女子バレー、素晴らしかったです。スパイクを打たれても、打たれても必死にレシーブする姿は感動を呼びました。また、早稲田の斉藤佑樹君の高校に続き、大学でも日本一になったことは、お見事というほかありませんね。彼の最後の涙は、やり抜いたという満足感で一杯だったと思います。彼の最後に残した４年間の答は一生懸命にやること。そのことの大切さをみんなに教えてくれたと思います。本当に素晴らしい選手ですね。受験生諸君も歓喜の涙を流せるように頑張りましょう。昨日、偶然に会ったTさん、教員内定おめでとう！人間味のある素敵な先生になってください。看護士の学校が決まったKさんもおめでとう！看護士へ道の第１歩ですね。立派な看護士めざして頑張ってね。二人とも応援してますよ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 18:47:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無題</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-16083/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-16083/</guid>
      <description>久々の日記となります。イチローすごいですね。年間２００本安打できることがすごいことなのに、それを１０年連続やってしまうのだから・・・。おめでとう！と心から祝福したいです。イチローのすごいところは、毎日の積み重ねで、当たり前のことを当たり前に繰り返し努力してるから、結果が当たり前についてくるという確たる自信に満ち溢れていること。どんなに困難で、自分に不利な状況にあってもけして言い訳をしない強さがあるところ。本当に素晴らしプレーヤーですね。生徒諸君も彼から学ぶべきところがたくさんあると思いますよ。私もですけど・・・。生徒諸君！困難から逃げるな。立ち向かって、乗り切っていこう。その先に自信という心の支えとなる宝物が見えてくるでしょう。この繰り返しで、人は成長していくのです。辛いことから逃げてては人として成長できませんよ。受験生諸君！自分の殻を破って、今までの自分より成長できるように頑張ってください。人として、最も成長できるときですよ。大切に過ごしてください。久々の日記で、その間遊びに来てくれたＨさんとＳさん、久しぶりにおもしろい話を聞けて楽しかったよ。また遊びに来てください。また、２０日の同窓会楽しかったです。昔話やみんなが頑張ってる近況など、あっという間に時間が過ぎていきました。幹事だったＦさんとＫさんご苦労様でした。また企画してくださいね。お土産までもらっちゃて恐縮してます。自ら厳しい道を選んで法律の勉強に励んでるＵさん頑張ってね。みんなで祝杯あげましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 13:50:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みが終わって・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-15381/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-15381/</guid>
      <description>９月に入ったというのに、まだまだ暑いですね。暑さに弱い私は、今年の暑さにはほとほと参っています。痩せることを期待してましたが、残念なことにまったく変わりません。毎日、冷たいお茶を２&amp;#8467;ほど飲んでるせいかもしれません。生徒諸君も熱中症にならないように水分補給を忘れないようにね。夏休みも終え、いよいよ受験生にとっては結果を求められる時期になってきましたね。先日のｃｐテストの結果はどうでしたか？満足できる結果がでなかったという生徒は、原因を考えてみてください。勉強時間が足りなかった場合、あるいはやり方がいけなかった場合など、原因は様々だと思います。反省して次に繋げていきましょう。これからの君たちにアドバイスさせてもらいます。まず、弱点から逃げるな。苦手を克服するのは時間がかかり、エネルギーもいることなので、みんなが避けて通りたくなりますが、克服することで自信が持てるようになります。もう１つあげるとしたら、早く志望校を決めて、それに向けて絶え間なく努力し続けてください。人は夢があれば、それに向けて努力できるものです。本当に行きたいと思える学校を早く見つけましょう。最近、塾がない日に自習室で自習する受験生が少しずつ増えてきています。毎年、自習に来てる生徒は１００％第一志望に合格してるという魔法の自習室を大いに利用しましょう。これは、本当の話ですよ。先輩に聞いてみてください。夏休みさぼってしまったという生徒は、今からでも遅くはありません。必死に頑張ってみてください。必ずよい結果が待ってますよ。頑張ろうよ！</description>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 15:15:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の思い出・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-14793/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-14793/</guid>
      <description>夏休みもあと３日、何か思い出作りできましたか？私は１週間、北海道に帰省し英気を養ってきました。大好きな恩師の家に遊びに行かせていただき、いろいろ語り、楽しい時間を過ごして参りました。また旧友に会い、昔話に花を咲かせてきました。海の幸もたくさん頂いてきました。休みの最終日には、横浜でイニシャルがXのシンガーのライブがあったので、行って参りました。すべてが良き思い出になり、パワーとなりました。昨日まで、熱戦を繰り広げていた高校野球も素晴らしいドラマがいっぱいありましたね？高校野球は負けたら次がないので、選手の必死さが伝わってきて、感動しますね。沖縄の興南高校の優勝で幕を閉じましたが、昨年の選抜で島袋投手は、１９三振を奪いながら初戦敗退という屈辱を味わっていたのです。それから我喜屋監督は島袋投手に結果を出して、初めて一生懸命やったと言えるんだと檄を飛ばしたというからすごいですね。監督の厳しい言葉を胸に刻み、１年後に優勝、ついに夏まで勝って、春夏連覇の偉業を成し遂げるのだから素晴らしいですね。準決勝で５−０になっても選手全員が逆転できると信じて、実際に逆転して、勝つのだから感動させられますね。受験生諸君もツーアウト、ランナーなしからでも諦めずに努力すれば、大逆転もあるので最後まで努力し続けてくださいね。夏休みの成果がいよいよ現われるときがきました。今週のテスト楽しみにしてますよ。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 20:55:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猛暑を・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-14400/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-14400/</guid>
      <description>　毎日暑いですね。水分を充分にとって、熱中症にならないように気をつけてくださいね。明日から塾の休みになりますが、受験生諸君は宿題をすべてこなしてくださいね。この夏は自分に厳しい夏になっていますか？自分で頑張っていると胸を張って言えますか？悔いが残らないように過ごしてくださいね。受験生のこの夏の体験は後の君たちの宝物となることでしょう。受験生には申し訳ないが、明日から私は北海道へ帰省し、休みを満喫してきます。せっかく減った体重が戻らないように気をつけます。生徒諸君、この夏は二度と来ないのですよ。おのおのが、何をすべきかを考え、１日１日を大切に過ごしてくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 22:44:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏休み</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-13639/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-13639/</guid>
      <description>梅雨も明け、いよいよ夏本番。生徒諸君にとって、大切な夏休みです。受験生にとっては、辛く、厳しい夏となりますね。この夏をどう過ごすかで、受験が成功するか、否かが決まると言っても過言ではありません。昨年も夏休みの頑張りで、偏差値を１０も伸ばした生徒も何人かいます。逆に５以上も下がってしまった生徒もいます。恐いですね。来春、笑顔で迎えられるように頑張ってくださいね。夢は自分を信じて、努力し続ければ叶うことを多くの開進の先輩たちが証明しています。けして諦めずに、自分の志望校にチャレンジしてくださいね。受験生頑張れ！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2010 21:42:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑かったね・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-13389/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-13389/</guid>
      <description>　今日は暑かったですね！運動部で活動してる諸君は、こういう暑い日は充分に水分を取ってださいね。そうしないと熱中症になりますよ。気をつけてください。室内でも水分を取らないと倒れることがあるので注意しましょう。明日は参院選、ワールドカップの決勝、大相撲の初日と忙しい１日になります。日本の将来を考え、貴重な１票を投じてきます。また、サッカーの優勝の予想はオランダにしておきます。どこかの水族館のタコの予想はスペインだそうですが・・・。６戦すべて当たってるらしいが、タコには負けたくないな。生徒諸君、夏バテしないように気をつけて、部活動に励んでくださいね！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 21:39:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感動をありがとう！</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-13004/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-13004/</guid>
      <description>　サッカーファンのみなさん、パラグアイ戦すばらしかったですね。久々にスポーツ観戦で感動しました。１２０分間あんなに興奮しながら見られるゲームはそうあるものではないですよ。日本代表の必死さが見てる人に伝わってきましたね。岡田監督も言ってたように、本当に勝たせてあげたかったですね。予想通り厳しいゲームになりました。PK勝負は負けた方がかわいそうですね。このゲームからいろいろなことを学んだような気がして、負けはしましたが、なにかすがすがしい気持ちになれました。監督や選手のコメントもすばらしく、このチームは本当にいいチームだったんだなと感じました。感動をありがとう！生徒諸君、日本代表のひたむきさを見習って頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 22:59:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本代表・・・最後の出陣？</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-12938/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-12938/</guid>
      <description>　サッカーファンのみなさま。いよいよ今夜２３時パラグアイ戦キックオフですよ。明らかに格上の相手です。世間では勝ってベスト８と軽々しく言っていますが、そんなに甘くないですよ。だからといって諦めるのではなく、選手が一体となって強い相手を倒しにいく姿は見てて感動を呼びますね。今日の予想は０−０か１−１で延長で決まるか、またはPK勝負で日本が勝利すると期待を込めて予想します。もしかしたら、最後の出陣になってしまうかもしれないので、みんなで応援しましょう。PKになったら遠藤選手のコロコロシュートを見てみたいです。受験生諸君！君たちも格上と恐れず、自分の行きたい高校へチャレンジしてくださいね。毎年多くの先輩たちが努力して、格上と思われる高校へ合格を決めています。今度は君たちの番ですよ。悔いの残らないように頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 14:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生へ・・・・・・</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/blog-12816/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/blog-12816/</guid>
      <description>　昨日、高３の卒業生が立ち寄ってくれました。授業があったので、少ししか話せなかったけど、受験の話や、近況など聞けて楽しかったです。また、顔を出してくださいね。受験生の諸君！夏休みが勝負です。頑張って、来春にいい報告聞かせてくださいね。先日、結婚した奥ちゃんおめでとう！ひとこと話しただけで、あなたがいいひと選んだなと感じましたよ。素敵な奥さんを大切に、末永くお幸せに。昨年、結婚した宗佑くん、素敵な奥さんを大切にしてくださいよ。披露宴の前日に人生で最も辛いことがありながら、終始笑顔で通したあなたの振舞いすごくかっこよかったよ。感動しました！夢を追い続けて頑張ってるよっくん、自分を信じて頑張ってください。あなたならやれるよ。今年から、北海道で一人暮らしを始めた駿ちゃん、寂しくありませんか？親の有難みをつくづく感じてることと思います。そういえば、あなたが送ってくれたホタテ、お母さんからいただきました。美味しかったですよ。ありがとう。元気でね。北海道はバイト代をホタテで支払われるって本当ですか？妹に聞きました。冗談ですよ。まだ、書きたいのですが今日はこれくらいにしておきます。すべての開進卒業生頑張れ！みんなにエールを送ります。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 19:20:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生クラスのご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/course-detail-3737/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/course-detail-3737/</guid>
      <description>【中学生の授業は…】高校受験に対応できる学力を育てます。内申向上のため、補習等万全の指導をめざします。学習意欲向上のための教室環境づくりに配慮します。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 17:29:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生クラスのご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://kaishin-academy.com/course-detail-3736/</link>
      <guid>http://kaishin-academy.com/course-detail-3736/</guid>
      <description>【小学生の授業は…】一人ひとりの力に応じたきめ細かな指導をめざします。基本的な学習習慣の確立をめざします。確かな学力と、学ぶ力を育てます。【クラス別の指導内容】◆公立進学クラス公立中学進学者を対象としたクラスです。各教科とも基礎的な学力の充実をめざします。漢字、計算はもちろんのこと、ノートのきれいな取り方、中学での数学の基礎となる割合、図形などを特に集中して学習します。◆特進クラス私立中学および都立の中高一貫校受験希望者を対象としたクラスです。応用問題の学習、また志望校別の対策問題を中心に学習します。生徒の力に応じて、基礎的な部分も重視しながら、学習を進めていきます。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 13:47:42 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
