<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>うつぼエフォール学院　〜大阪市西区の学習塾・進学塾〜</title>
    <link>http://utsubo-efforl.com/</link>
    <copyright>うつぼエフォール学院</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>５教科のワンポイント勉強法　:開始:終了　</title>
      <link>http://utsubo-efforl.com/course-detail-7842/</link>
      <guid>http://utsubo-efforl.com/course-detail-7842/</guid>
      <description> 国語　　　みなさんは国語が苦手だと良く言われます。国語とはその国で話されている言語（言葉）です。日本の言葉である日本語は、日常生活で話せているわけです。まずは国語と受験国語を区別してください。みなさんが高校受験に必要なのは受験国語です。限られた時間内に解答用紙に解答を書く答案作成能力が求められるのです。論説文の客の設問で、どのように解答を作るかで頭を悩ませるのでしょう。本文を読んでいる時や客の解答時に、自分なりの解釈を加えていないでしょうか？客とは、たとえ作者の意見と自分の意見が違っていても、作者の主張（言いたいこと）をそのまま本文中より探しだし、それらの語句をまとめてあげる作業なのです。答えのゼワードとなる語句は、必ず文中にあります。授業では本文中にある根拠となるゼワードの語句を探す作業をを繰り返し、字数指定の客問題の対処方法を指導します。　また 授業では随時、前期公立高対策４００字小論文（２０分）　後期公立高対策３００字作文も実施しています。「ただ自由に書なさい」でなく、具体的に段落分けや構成など書?を指示し、仕上がった論文には添削を入れています。　 数学　　数学は「基礎問題＝計算問題」、「応用問題＝文章問題」と良く捉えられがちですが、私立高入試では計算問題でも高度な応用力が試されますし、文章問題にも基礎的な知識で解ける基本問題もあります。保護者の方より「うちの子は計算問題はでるが、文章問題が全く解けない」と言われます。その場合、たいてい計算問題もあまり出来ていなく、途中式をとばし、自己流で解いていたりします。あと「計算のケアレスミスが多い」といわれますが、数学にはケアレスミスは存在しません。答えの数字があっていても、マイナスを付けたり、見落としたりで正解or不正解になります。それはケアレス（注意不陀のミスでなく、理解不体ミスと考えます。授業では途中の計算式も消さないで残すよう指示し、その答えに至るまでのプロセスをしっかり見させてもらい、その都度適切な指示を出します。また各単元ごとに、必ず解くべや題、解けなくても良い問題の優先順位をつけ、陥りやすいミス、問題への最初のアクションのおこし方を指導しています。　数学の問題は国語の読解力にも適していると思い、今年度の授業では数学の文章題を多用しました。問題文も短く独立完結しており、文章通りに忠実に式を立てる作業が、物事を順序立てて考える訓練になります。方程式、確率、証明、相似問題には論理力の要素がたくさん詰まっています。　　英語 　　授業では主に通年テストを使い、文法や長文読解の読み方、解?をメインに進めます。文法事項の学習は１０月末には終了予定です。その後の入試までの３ケ月は長文読解問題を中心に進めたいからです。長文にはいろいろ要素がふんだんに使用されています。文法はもちろん、和訳、英作、熟語、内容一致、要点把握などたくさんあります。また英単語を覚えるのに、１つの単語につぶ１０ヶずつ書いて練習しなさい。」という指示は出しません。それより英和宍を使い、単語を調べてもらいます。ページをめくる時は、頭の中で調べたい単語のスペルを反すうしているでしょう。その行為が英単語力を鍛えます。趣のページをペラペラめくるのは、時間がかかりますが、英単語のスペル、意味を覚えるのには一番の近道だと考えます。また、そのページの前後の他の単語も自然と目に入ってます。調べる毎にページには付箋をはっています。趣を使うごとにドンドン付箋がたまっていあ調べた軌跡がはっりと分かります。　　理科　　理科の１分野の計算問題に、みなさん苦手意識を持っている人が多いです。理科ではそんなに難解な計算は必要としません。ただ計算式自体は簡単でも、問題文の意味をっちりと捉え、式を起こす作業が必要なのです。１〜２年で習った分野でいうと、密度、、圧力、電流、電圧、比例を使う質量変化です。間違いを防ぐポイントは、計算式には数字だけでなく、数字に単位をつけたまま計算することです。特に圧力や電流の計算では、割る方と割られる方の間違い、センチからメートルに直す小数点の打ち間違いはかなり防げると思います。　 理科の問題は単元ごとに独立しているので、まずはみなさんの好な分野、少し苦手な分野の仕分け作業をしています。理科は融合問題はほとんどないので、単元ごとに学習しやすいです。３年生で習う内容と同時並行で、復習も進めています。　　 社会　 数学と英語がでるのに、社会が少し苦手な人もいます。社会は暗喫目だと捉えられがちです。しかし歴史好な人以外は人物名、出来事などスラスラとは頭に入ってこないでしょう。この春休み中は問題演習はさておあおおまかな流れ、全体像を理解してもらうため、学校の歴史教科書を使います。問題集の繰り返しだけでは、解答が同じでも別の切り口からの出題には対処でないこともあります。時間はかかりますが、旧石器時代から、明治、大正、昭和の近、現代まで、一通り歴史の流れを復習したいと思います。&gt;&gt;&gt; 社会の勉強は机の上以外にも方法があります。お家に歴史年表、日本地図、世界地図、地球儀、地図帳を用意します。お勧めは歴史年表をまとまった時代ごとに切り離し、リビングや部屋、トイレなどに貼ることです。毎日ぼんやり眺めるだけでもかなり効果があります。年表上の出来事の前後にいる人物がよく関係しています。例えば「承久の乱はリビングで見たから鎌倉時代の出来事だな。近くには、北条氏、源氏の名前があるから何か関係あったかな？」など思い起こしやすくなります。テレビの横には地球儀と地図帳を置いてみましょう。旅番組、ニュースで取り上げられる国、都市を探してみてください。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 21:23:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花乃井中学校３年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6495/</link>
      <guid>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6495/</guid>
      <description>　下京間割表は一応の時間の目安です。クラブの終了時刻による開始時刻の変更、授業延長により終了時刻が遅くなる場合があります。学校定期テスト前はテスト時間割を考慮し、授業科目の入れ替えを行い、土、日曜も授業を設定します。　</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 20:04:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試実施要項　:開始:終了　</title>
      <link>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6705/</link>
      <guid>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6705/</guid>
      <description>＜進研模試＞　　試験会場は当教室です。中３生　　　年７回　１回　￥３５００　　必須　　テストの結果が返却されるまで約２週間かかります。見直しは早いほど効果があるので、テスト終了後すぐに解答用紙をコピーして、頻出問題の解説とテスト見直しを行います。　　３年生は志望校判定が出ます。あと何点取れば志望校にどれだけ近づくのかも具体的に提示されます。　各回の科目別の偏差値が累積して表示されるので、5教科の成績の推移が分かりやすいです。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 23:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾のこだわり　:開始:終了　</title>
      <link>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6612/</link>
      <guid>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6612/</guid>
      <description>　やはり目の前のテストの点数にこだわります。点数だけで人物の評価はでませんが、中学生が過ごす日常生活のほぼ半分の時間を学校生活が占めています。その生活の中で教わる授業の理解度を示すテストの点数が良いと、授業に対する姿勢、地道な日々の努力、人の話を聞く能力が優れていると周りから評価されます。　中学生活は義務教育期間です。社会に出て困らないよう必要最低限の知識を養う期間です。周りの大人が選択肢を与え、進むべ?向を示す義務もあります。高校受験までは限られた短い時間です。その中で勉強しない子に「本人のやる気が出るまで待つ。」「長い目で見る。」ではとても間に合いません。やる気が出てから頑張らせるのでなく、まず学習姿勢や今までの行動から変えてもらいます。時には強制力を伴いますが、それを継続して行あ結果が伴ってくるとやる気は後からついて来ます。　　ご縁があってわが教室を選ばれた際は、私が道しるべとなり、みなさんをサポートすることをお約束します。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 22:01:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導方針　:開始:終了　</title>
      <link>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6638/</link>
      <guid>http://utsubo-efforl.com/course-detail-6638/</guid>
      <description> 教育という仕事は、さまざまな場面で「高度なさじ加減」が必要とされます。中学生には義務教育の勉強を「強制」させてでもやらせる一方で、「自主跡を養うために本人に任せることも必要です。「自主跡は「放任」とは異なります。生徒には放ったらかしで任せるのでなく、自分で主体的に動ける能力を身に付けてほしいのです。自分の弱点分野は何か、いまやるべぽ題は何か、それを克服するために計画を立て、目標に進んで行けるのが理想です。　少しの「自主跡はあったり、かなりの「強制力」が必要だったりと、生徒さんの数だけそれらの配分比があります。私の目標はすべての生徒さんに、それを９：１、１０：０の比で９〜１０の自主栓養い、習慣にしてもらうことです。クラス授業は必要最小限に設定しており、授業日以外は各自課題を一緒に考え、自主的に学習する個別演習時間を設けています。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 20:35:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
