<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別ゼミWill　鵜の木校</title>
    <link>http://will-unoki.com/</link>
    <copyright>個別ゼミWill鵜の木校</copyright>
    <description>個別ゼミWill鵜の木校のページです。個別指導で理解力UP!!試験対策、受験対策に個別指導で自立学習をめざす学習塾、個別ゼミWill-ウイル-</description>
    <item>
      <title>首都圏模試</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-66806/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-66806/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！鵜の木校会澤です。もう9月だというのに、外はまだまだ暑いですね．．．。さて、タイトルにも挙げた通り明日、9/8（日）は第3回首都圏模試の本番です。ついに来ましたね、夏の成果をはかる時が。そして、明日の首都圏模試からは出題範囲がなくなります。どの分野から何が出るかわからない、つまり入試と同じです。そんな中、鵜の木校の生徒はみな、昨年度の過去問において素晴らしい得点を叩きだしてくれました！！！と、ここで一人の成果を上げます。算数100点　国語104点　社会72点　理科95点。．．．理科95点！！！偏差値に直すと、算数56　国語63　社会61　理科70。4科合計でも64！！！明日の本番でもこのような素晴らしい結果を出してくれるに違いない、と私は信じています。みんな、この夏相当頑張りましたから。明日はこの夏の頑張りを十分に発揮できるよう、焦らず、慎重に取り組みましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 18:09:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みが終わって・・・</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-66239/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-66239/</guid>
      <description>こんにちは！お盆休みが明け、１週間が経ちました。と、いうことは．．．夏休みも来週１週間で終わり！みなさん学校の宿題はしっかり終えられていますか？鵜の木校では、９割の生徒がもう宿題を終えています。残り１割の生徒は・・・みんな、朝から教室に来て自習！笑全員が、絶対に宿題を終わらせるよう最後までサポートします！もちろん、最後に苦しまないよう、しっかり計画を立てて勉強することがベストですが、、宿題が終わった生徒は、どんどん９月からの予習に入っています！まだ終わっていない人、一刻も早く終わらせ、少しでも予習の時間を作りましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 17:24:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鵜の木校☆お盆休み</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-65671/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-65671/</guid>
      <description>〜鵜の木校からのお知らせ〜個別ゼミWill鵜の木校では8/11(日)〜8/18(日)までの期間を、お盆休みとさせていただきます。お問い合わせの方は、19日以降再度ご連絡下さいますようお願い申し上げます。在塾生のみなさんは、間違ってご来塾されないように…。そして、お盆休み課題をしっかりし上げて下さいね！！！と、ここで鵜の木校でのお盆休み課題の一例をご紹介させていただきます。このように、鵜の木校では講師一人一人が、生徒一人一人に合ったお盆休み課題を出しています。これで、１週間の間にそれまで習ったことを忘れてしまう、、という心配もなし!夏休みの学校課題も、しっかり日割りにして管理！ではみなさん、充実したお盆休みを過ごしましょう♪</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 21:41:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み学校課題</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-65416/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-65416/</guid>
      <description>突然ですが皆さん！学校から出された夏休みの宿題、どのくらい進んでいますか?皆さんきっと、山のように出されましたよね．．．(笑)個別ゼミウィル鵜の木校では夏休みの宿題まで、生徒一人一人徹底的に管理しています。なんと！早い生徒では、もうすでに夏休みの宿題が全て終わっている子も！！！そして、鵜の木校では全生徒の宿題を当校のお盆休み前(8/11まで)に終わらせるカリキュラムを組んでいます。なぜそこまでするのか、、、それは成績に関わるからです。特に公立中3生。次回の通知表は都立受験の際、学校に提出するものです。たかが学校の宿題。しかし、そこで大きな差がつきます。1日でも早く学校の宿題を終わらせ、新学期の定期テストに目を向けましょう。「夏休みの課題を終わらせる」+「次回の定期テストで良い結果を残す」これが高校合格への近道です。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 20:34:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快挙！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-64736/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-64736/</guid>
      <description>先日の七夕に実施された首都圏模試。その結果が、返却されました。鵜の木っ子の２名、とっても頑張りました！！Aさん　偏差値(4月⇒7月)国：５１⇒５６算：４５⇒５３社：４０⇒４５理：４９⇒５１4科：４６⇒５２Bさん　偏差値(4月⇒7月)　国：６２⇒６３算：５５⇒５７社：４９⇒５８理：５７⇒６８　4科：５７⇒６３本当に本当に、すごく頑張ってくれました！夏休み前に、最高の結果だったと思います。私も中学受験の経験者なので、受験の厳しさ、辛さは痛いほどわかります。でもだからこそ、受験生の気持ちは誰よりも理解しているつもりです。これから始まる夏休み。この結果をバネに、第一志望合格目指して、頑張ろう！！二人とも！！また、WILL鵜の木校では、小学４・５年生の中学受験生も募集しております。夏期講習から中学受験を始めたい生徒さん、保護者様。お気軽にご連絡下さい！夏は受験の天王山。富士山も世界文化遺産に登録されました（笑）1人で登れない高い山も、一緒に登ればきっと登れるよ！頑張ろう、夏休み！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 14:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013年前半の時事問題</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-64664/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-64664/</guid>
      <description>こんにちは。今回は、いよいよ今週末に迫った参議院議員選挙についてです。時事問題の出題率が高い中学受験をお考えの方はもちろん、それ以外の小学生・中学生・高校生にとっても一般常識として大変重要なので、一緒に学んでいきましょう！！&lt;出来事&gt;3年に一度の参議院議員選挙が今月実施されます。今回の投票より、インターネットを使った選挙活動『ネット選挙』も解禁されます。“選挙”は中学入試の時事問題の中で最も出題されるテーマです。今年度もたくさんの中学校の入試で出題されることが予想されます。しっかりと勉強していきましょう！！&lt;重要ポイント&gt;国会内の勢力図が第一のポイントです。昨年末に行われた衆議院議員選挙（総選挙）では自民党が圧勝しました。しかし、参議院では野党（政権を担っていない政党）が過半数を占めており、衆参それぞれで多数派の勢力が異なります。この状態を『ねじれ』『ねじれ国会』と言います。ねじれ国会では、参議院で可決された法案が、衆議院では否決されるなど、審議に時間がかかり、政権の運営が不安定になるということを覚えておきましょう。また、公職選挙法の改正によって今回から認められるようになったネット選挙についてですが、候補者が選挙期間中にHPを更新したり、ツイッターで政策や主張を発信することが認められました。一方、候補者を装った第三者がメールを送ったりHPを開設したりする『なりすまし』や悪口の書き込みが、予測される問題点として挙げられています。&lt;出題のポイント&gt;１．ねじれ国会の状態でも、最終的には衆議院において、出席議員の3分の2以上の賛成を得れば法案は成立します。出席議員の3分の2以上と覚えておきましょう！２．ネット選挙の解禁で最も多い間違いが、「インターネットでの投票が可能となった」ということです。投票はネット上では出来ません。宣伝活動の幅が拡がったということです。ただし、未成年が自分で選挙運動のメッセージをネットの掲示板やブログなどに書き込むことは法律に違反する可能性があります。「次の文章の中で誤っているものを選びなさい」といった正誤問題で出題の可能性が高いので、しっかりと整理しておきましょう。&lt;重要ポイント&gt;今回の参院選に限らず、ここ数年、選挙の度によく耳にするのが、『一票の格差』という言葉です。国会議員1人当たり有権者数が選挙区によって異なり、一票の重みに大きな差が生じている問題のことを言います。今回の参院選では、人口の多い神奈川県と大阪府の定数を2ずつ増やし、福島県と岐阜県の定数を2ずつ減らす「4増4減」が適用されます。衆院選については、小選挙区の定数を「0増5減」する新しい区割り法が6月末に成立。山梨県、福井県、徳島県、高知県、佐賀県の選挙区で定数がそれぞれ3⇒2に減り、小選挙区全体で295となります。比例区の180と合わせて衆議院の定数は475になることも覚えておきましょう。&lt;出題のポイント&gt;『一票の格差』に関して、ここ1〜2年の入試を振り返ると、2009年の衆院選や2010年の参院選対して、最高裁判所が「違憲状態」とする判断を示した理由を問う問題が数多く出題されました。「憲法で定められた法の下の平等に反するから」という答え方を覚えてしまいましょう。また、地方選挙（地方公共団体の長や議員を選出する選挙）、国政選挙（衆議院選挙と参議院選挙）に限らず、任期や被選挙権、選挙区や比例区の定数、制度などは出題率が高いです。覚えることは多いですが、その分差がつきやすい単元です。この夏休みを利用して、毎日コツコツと覚えましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 23:43:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良かったね、富士山！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-64369/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-64369/</guid>
      <description>富士山が、ユネスコの世界文化遺産になりました。世界遺産には、文化遺産と自然遺産があり、当然ながら自然遺産のほうがハードルが高いです。自然遺産になりたがっていた富士山は、こっちを諦めて、文化遺産で妥協した形になります。では、自然遺産になれなかった理由は、何でしょうか。一説によれば、自然遺産になれなかったのはゴミ問題ではなく、富士山の裾野には自衛隊や米軍の演習場があり、これが世界遺産認定の妨げになっていた、という話です。また、三保の松原を除外することが世界遺産認定の条件だそうで、静岡と山梨両県が進めてきたのにもかかわらず、静岡には残念な結果となっています。 日本には複合遺産や負の遺産はまだありませんが、文化遺産が12、自然遺産が4つもあり、世界には、文化遺産が759、自然遺産が193、複合遺産が29もあるそうです。こんなに乱発していたら、世界遺産のありがたみをあまり感じませんよね（苦笑）次はどこが世界遺産に登録されるのでしょうか？？何はともあれ、これをキッカケに、登山規制やゴミ問題の解決につながるといいな、と思います。今日は真面目に時事問題を書きました（笑）生徒の皆さんも、時事問題は色々と触れておきましょうね！特に受験生！！！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 14:17:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校見学へ行こう！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-64065/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-64065/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。本日は学校説明会について書きたいと思います。夏休みまでもうあと少し……そんな時期に毎年活気づいてくるのが、私立中学・高校や公立高校が行う学校説明会や体験授業などのイベントです。実はこれ、受験生だけが参加すべきイベントではありません。むしろ、来年・再来年に受験を控えている方にこそおすすめしたいんです！！というのも、忙しくなる受験の夏よりも前に、自分の目と耳を使って学校を「体験」することができる絶好の機会だからです。　説明会と聞くと、「進路」や「カリキュラム」等々、難しい話ばかりだと思うかもしれません。お母さんに行ってもらえばいいや…と思うかもしれません。でも、実際に自分で足を運んでみてはじめて分かることがあります。　学校まで自分の足ではどのくらいかかるの？学校の周りの雰囲気は自分に合っているの？通っているのはどの地域の人たち？等々、何気なく不安に思っていることが、イベントに参加することで、きっと解決につながります。また、体験入部や体験授業を実施している学校も多くあります。自分の肌で新しい空気を感じると、勉強にもやる気が出てきます。まずは実際に参加してみましょう！以下、鵜の木校の近隣にある一部の学校さんのイベント日程です。予約不要や要予約、定員の有無などの設定がされている学校さんも多いので、詳細は必ず各学校のHPをご覧下さい。【7・8月にイベントのある学校】※体験＝学校体験　見学＝学校見学　OC＝オープンキャンパス文教大付属中：ミニ説明会　7/4目黒学院中･高：説明会　7/15・8/31  OC　7/15 日出中･高：OC　7/20大森学園高：説明会　8/31東京高：見学　7/23日体荏原高：説明会　7/15 ※ 部活体験あり小野学園女子中：説明会　7/13・8/29 ※ 高校は8/24トキワ松中：見学　7/27東海大高輪台中：説明会　7/7 ※ 高校は7/6駒澤大学高：見学　7/27　体験　8/2・8/20朋優学院高：説明会　7/27　8/31正則高：説明会　7/6・7/20・8/3・8/24品川エトワール女子高：OC　7/21　ということで、この夏は学校見学へ行きましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 01:09:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月末休校のお知らせ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-63800/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-63800/</guid>
      <description>6月が終わります…。明日29日（土）と30日（日）は月末休校のためお休みとなります。ただ、資料請求のご依頼と無料体験授業のご予約は24時間受け付けておりますので、ぜひぜひお申し込み下さい！！資料のご請求はこちらからです！それでは、よい週末をお過ごし下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 18:31:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト結果続々…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-63719/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-63719/</guid>
      <description>速報です。私立生・高校生　テスト結果中1　M・Tさん　英語86　数学70高1　M・Mさん　数学84高1　M・Kさん  数学88　英語77 学年末⇒中間高1　J・Tさん英語48⇒68 20点アップ　高1　R・Mさん数学67⇒93 26点アップこれは一部ですが、みんな頑張ってくれました！ここで一つ。テストが返却されたら、しっかりテスト直しをしましょう！わからないところを、わからないままにすると、２学期苦労しますよ。生徒の皆さん。一緒にテスト直し頑張りましょう！！それから、塾をお探しの皆さん。個別ゼミWILL鵜の木校では、夏期講習　早期特別プラン（５回５０００円）の受付を開始しています。テスト直しと弱点克服。苦手部分の補強。５回あれば、弱点が得意分野になるかもしれません！詳しくは、コチラをクリックしてみて下さい。この夏を、一緒に頑張って行きましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 16:53:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うのちゃれ２-こたえｰ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-63571/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-63571/</guid>
      <description>【こたえ】シンデレラ城 or プロメテウス火山◇解説◇東京ディズニーランドの園内は、遠近法を利用した設計がされています。シンボルであるシンデレラ城と三大マウンテン（スペース・マウンテン、ビッグサンダー・マウンテン、スプラッシュ・マウンテンの３つのコースター系アトラクション）の最上部は、ほぼ同じ高さなんです。頭一つ高いのがシンデレラ城で、５１メートルの高さがあるそうです！東京ディズニーシーのミステリアスアイランドにある、TDSのシンボル的存在である「プロメテウス火山」も、実はシンデレラ城とお同じぐらいの高さなんだそうです。完全に雑学ですが、勉強になりましたか？？さて今週は、中学生の皆さんは、１学期期末テストですね！今日・明日はテスト直前ということで、一緒にラストスパート、頑張って行きましょう！！過去問、予想問の×の見直し、忘れずに。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 12:41:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うのちゃれ２</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-63535/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-63535/</guid>
      <description>うのちゃれ２&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/4988.jpg&quot; alt=&quot;あ&quot; title=&quot;あ&quot; width=&quot;275&quot; height=&quot;110&quot;/&gt;【問題】東京ディズニーリゾートで、次のうち最も高いのはどれでしょう？？１．シンデレラ城２．スペース・マウンテン３．ビッグサンダー・マウンテン４．スプラッシュ・マウンテン５．プロメテウス火山私がディズニー好きというのは、生徒の皆さんは知ってますよね！（笑）年パス所持者です。答えは、私に聞くか、来週以降のブログをご確認下さい☆</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 23:35:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習、6/20受付開始です！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-63406/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-63406/</guid>
      <description>いよいよ、夏期講習の受付がスタートします！今年は梅雨はどこへやら？暑い日が続きますね。。納涼は、ＷＩＬＬ鵜の木校でいかがですか？？皆さんのお越しを、お待ちしています！お得な特典は今年も先着順とさせていただきます！詳しくはコチラをどうぞ。“暑い”夏を“熱い”夏へ！！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 22:19:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学に入っても就職できない理由…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-63165/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-63165/</guid>
      <description>こんにちは！6/6の日経新聞の記事に、気になるものがありました。新卒採用において、企業が学生を学歴によってふるいにかけているというものです。就職活動において、学生はエントリーシートを提出します。学生側は、たくさんの企業にエントリーするためにパソコンを使い、同じような文面のシートを量産します。大企業の人事の方が、その事実を知らないわけありません。しかも、大企業には数万のエントリーシートが届きます。その結果、企業はどうするか。出身大学が、大学上位２０校以外の学生は、書類選考で落とすというわけです。昔は、大学に行きさえすれば就職できる、と思われていました。ですが現在は、名前の知られた大学に行くことが絶対条件で、ましてや早慶上智に進学しても、就職できない学生も多くいます。こんな厳しい時代を乗り切るためには、どうすればいいのでしょうか。それは、高校３年の時の学力で大学を選ぶのではなく、高校１年の時から目標の大学を決めて目指すことです。だから、高校受験はゴールではなく、スタートなんです。生徒の皆さん、一緒に将来に向かって頑張って行きましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 15:32:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策LIVE!−予想問＆過去問−</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-62983/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-62983/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/5274.jpg&quot; alt=&quot;鵜の木過去問&quot; title=&quot;鵜の木過去問&quot; width=&quot;512&quot; height=&quot;382&quot;/&gt;矢口中１学期末テスト　予想問＆過去問東調布中１学期末テスト　予想問＆過去問学期末テストまで、あと１６日。鵜の木校では、定期テスト対策のための、予想問題＆過去問題をスタンバイしています。これでテスト対策もバッチリ！！そんな過去問の演習会を、6/15（土）19:30-20:30※東調布中対象で実施いたします！まだまだ空きもあります。詳細は、教室までお電話下さい！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 13:54:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験がなくなっちゃう？？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-62966/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-62966/</guid>
      <description>先日6/6付けの日経新聞の記事をご覧になられた方はいらっしゃいますか？文科省が、5年後をめどにセンター試験を廃止し、代わりに高校在学中に複数回受けられる全国統一試験「到達度テスト（仮称）」の創設を検討しているそうです。記事によると、1.対象は高2生以上2.年2〜3回実施3.レベルに応じて難易度は3段階程度4.志望大学には最も良い回の成績を提出5.必要に応じて筆記や面接などの2次試験を実施とあります。高卒程度認定試験（旧大検）の位置づけや浪人生の受験方法は今後検討する模様です。今回の背景には、昨今、「受験生を1点刻みでふるい落とす手段としてセンター試験が使われ、基礎学力を測るという当初の目的が薄れてきた」ことが影響していると記事にはあります。確かにそうかもしれません。センター試験開始から20年以上、共通1次試験の時代から数えると30年以上経過したので、ここらで抜本的に見直すことは必然の流れかもしれません。ただ、1つ言えることは、受験学年が今よりも若くなるということは、“今の”センター試験で高得点を狙える層にとってますます有利だということです。出来る子は、いつの時代も早くから対策をしています。東大に現役合格する人は、高2の春にはセンター試験で最低でも8〜9取れると言います。あとはそれを如何に安定して維持していくかどうかなのだそうです。センター試験を受けるのは先述の通り高校生ですが、この記事を読んでおわかりの通り、直接的に影響が出そうなのは、現在小中学生の皆さんですね。今の内から出来ること…それは、基礎学力の構築です！！個別ゼミWILLでは、基礎学力の定着・向上を何よりも重要視し、そのためにいくつかの手段を講じています。詳しくは教室にてお話し致します！！未来に向けて、今から始めませんか！？</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:43:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東中限定！過去問演習会のお知らせ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-62776/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-62776/</guid>
      <description>こんばんは！6/15（土）に行う、過去問演習会のお知らせです。&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/5153.jpg&quot; alt=&quot;unoki&quot; title=&quot;unoki&quot; width=&quot;229&quot; height=&quot;314&quot;/&gt;&lt;a href=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/5152.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;大きい画像はこちらをクリック！&lt;/a&gt;ウィルに通っていない方でも、参加ＯＫです！参加者はもれなく、１学期末テスト予想問題をプレゼント！いつ来るか？6/15でしょ！（笑）詳細は、教室までお電話下さいね。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 23:22:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うのちゃれ１-こたえｰ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-62701/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-62701/</guid>
      <description>【こたえ】『ジョセフィーヌはアメリカに住んでいるから』でした！温度の単位は、日本では摂氏（℃）が使われています。一方、アメリカでは華氏（°Ｆ）が一般的に使われています。摂氏温度＝（華氏温度−３２）÷１．８で表され、華氏３２度は摂氏０度となります。つまり、スザンヌ⇒摂氏３２度（日本）⇒普通に３２度⇒暑いジョセフィーヌ⇒華氏３２度（アメリカ）⇒実は０度⇒極寒 皆さんできましたか？次回もお楽しみに☆</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 22:22:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うのちゃれ１</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-62534/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-62534/</guid>
      <description>こんばんは！今日から、新コーナーです。鵜の木チャレンジ、略してうのちゃれ！（笑）うのちゃれ１&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/4988.jpg&quot; alt=&quot;あ&quot; title=&quot;あ&quot; width=&quot;275&quot; height=&quot;110&quot;/&gt;【問題】スザンヌの住んでいるところでは、気温が３２度になると暑いと言いますが、ジョセフィーヌの住んでいるところでは、気温が３２度では寒いと言います。さて、なぜでしょう？答えがわかった方は、私まで教えてくださいね☆</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 22:18:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-61889/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-61889/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の会澤です。東調布中、田園調布中の皆さん。6月末は第1回定期考査です。鵜の木校では○過去問クリーニング○昨年定期テスト分析の2つが終了しております。次のテストへ向けて今からの動き出しをしていきましょう！昨年の範囲では、なかなか難しい問題もでていました。計算がメインですが、今年のペースでは昨年よりも進んでいくかもしれません。つまり、のんびりしているとかなり危険！ということ。運動会もあります。中3生は修学旅行もあります。急激な授業スピードアップは間違いなし。頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 18 May 2013 19:52:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご挨拶</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-61718/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-61718/</guid>
      <description>皆様、初めまして。鵜木校の教室担当、会澤英里香と申します。今年の3月から鵜の木校で指導させて頂いてます。指導科目は小学生(中受生含む) 算国社中学生 英数国社高校生 英 数(AB) 現代文 古文指導得意科目は現代文です！国語がなかなか得意にならない生徒さん！読解にはルールがあるんです！ぜひ私、会澤にお任せ下さい！この業界は5年目になります。勉強すること、何かを知ること学ぶことはとても楽しいことです。是非、willで学ぶことの楽しさを実感してみましょう！皆さんの目標、夢を達成するためなら私は全力でサポートしてまいります！どうぞ、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 15:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1学期定期テストに向けて</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-60970/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-60970/</guid>
      <description>田園調布中・大森七中・東調布中・矢口中の塾塾生の皆さんへ2013年度第1回定期テストまであと1ヶ月前後となりました。教室では、好評を頂いている「予想問題」及び「過去問題」の作成があと少しで完了します。塾内生の皆さん、もうしばらくお待ち下さい。完成次第、順次授業内で実施していきます。既に、目標点の設定が終わり、達成に向けて授業が進んでいます。予想問題・過去問題を実施し、現状得点力を把握しましょう。その上で、残り期間で弱点補強を進めていきます。分からない事があれば、遠慮なく聞いて下さいね。それでは！！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 21:20:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW休校について</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-60968/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-60968/</guid>
      <description>鵜の木校からのお知らせです。月末休校及びＧＷの関係で以下の期間で教室はお休みになります。ご注意下さい。4/29（月）・30（火）月末休校5/1（水）〜5/6（月）ＧＷ休校（※5/1〜2は職員研修の為）5/7（火）〜通常開校ＧＷ課題が生徒ごと・教科ごとに出されています。計画的に課題を進めていきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 16:51:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選べる時代に〜中学受験の志望校〜</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-59805/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-59805/</guid>
      <description>こんにちは。お花見シーズンが過ぎ、今週末は嵐になるとの予報が出ていますね。ちょっと心配です。さて今回2回にわたり、中学受験を希望する際、どのように志望校を決めていけば良いのか、という部分について書きたいと思います。1回目のテーマ【親世代よりも一般化してきた中学受験】中学はおもに「公立」「私立」「国立大学付属」「公立中高一貫校」に分けられます。「公立」のみ試験無しで入学ができ、それ以外は筆記試験や面接試験、適性検査などがあります。これが「中学受験」です。「自宅近くに公立しかない」や「同級生の多くが受験を目指している」など、地域や友人関係によって異なるかもしれません。また、公立中高一貫校の開校が各地で広がっている事もあり、親の世代に比べて、中学を選べる時代になっています。次回のテーマは【性格と照らし合わせる】という事について掲載する予定です。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 13:46:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校ごとに学習レベル設定【都立高校】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-59477/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-59477/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。久しぶりの更新になります。今まで更新が出来ずで申し訳ありませんでした。今後は、定期的に更新して参りますので、ご期待下さい。さて、今回の内容は、「都立高校が学校ごとに学習レベルを決める」という事について書きたいと思います。既に報道でも報じられているかと思いますが、新年度（4月）から高校ごとに生徒の学力目標を3段階で設定しく事になります。この動きは、全国でも初めての取り組みです。まずは、そのメリットですが、高校ごとに3段階にレベル分けすることで、生徒の学力に応じてきめ細かい指導が可能になります。一方デメリットですが、学力による学校の序列化が顕著に出てくる、という事です。今後の動きとしては、各高校は、「各学年・各教科」についてどのレベルを目指すのかを選択肢、ホームページ上で公開します。新年度は、32校の1年生で試行するようです。そして、年度末に学力調査を都教委が実施すようです。新中3生になる方にしてみると、より学力が高い高校、より高いレベルで授業が行われている高校を選ぶ際の1つの基準になるかもしれません。一方、高校により学力差がさらに拡大することで、来年度入試の志望倍率にも影響を及ぼす可能性があります。とにもかくにも、「ゆとり教育」が終わり、週6日制が復活しようとしています。教科書ページ数も増えました。今までのペースでは確実においていかれてしまいます。「備えあれば憂いなし」常に最悪の状態を想定し、動いておけば事態は最小限に食い止められます。一度、お子様の学習状況について相談してみませんか？体験授業、学習カウンセリングを無料で行っております。ぜひ、学校が止まっているこの時期に！！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 22:52:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜修館中等教育・2013年大学合格実績</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-59449/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-59449/</guid>
      <description>こんにちは！小学生〜中学生の皆さん、春休みを楽しんでいますか？4月から中学1年生・高校1年生・大学1年生になる方は、新生活によって環境が大幅に変わります。そんなに変わらなそうだとしても、意外な面で結構変わるもんです。今の内にしっかりと準備をしておきましょう！！さて、速報ですが都立桜修館中等教育学校の今年の大学合格状況が判明しました。結論から言いますと、さすがの一言です。衝撃を与えた昨年度の数値をさらに上回っています。【2013年・桜修館中等教育大学合格実績】　　※（　）内は左側の数値が合格者数の昨年との比較、右側の数値は、合格者数における現役合格者の数を記載しました。東大…6名（＋2名・現役4名）　京大…2名（＋2名・2名とも現役）　東工大…4名（±0名・全員現役）　東京外大…2名（＋1名・2名とも現役）　一橋大…1名（−1名・現役）　学習院…5名（＋3名・現役4名）　青山学院…26名（＋11名・現役25名）　立教…38名（＋23名・現役28名）　法政…27名（＋18名・現役16名）　明治…34名（＋6名・現役24名）　中央…23名（＋7名・現役21名）　東京理科…20名（＋7名・現役17名）　国際基督教…2名（＋1名・2名とも現役）　早稲田…44名（−3名・現役40名）　慶應義塾…21名（＋5名・現役18名）　上智…18名（＋3名・現役17名）現役合格率の高さにも驚きですね！！でもそれも納得です。とにかく学校でやっていることの内容が、質・量ともにもの凄いです。中には大学生に課すようなレベル・内容のものもあります。たしかに、桜修館に合格すること自体が難しいので、最初の目標としては合格することでいいと思いますが、それだけだとせっかく合格しても、いずれは脱落してしまうかもしれません。合格までのサポート、入ってからのフォロー、個別ゼミウィル鵜の木校は、その両方に自信があります。というのも、公立中高一貫校の受検対策、そして、入ってからのフォローに関しては、圧倒的に個別指導塾の方が向いております！！なぜならば、公立中高一貫校の適性検査は、生徒の個性・独自性を計る問題が多いからです。そのためには、集団塾の画一的な指導よりも、痒いところにも手が届く個別指導が最適です！！この春から始めませんか？まずはご連絡ください！！お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 13:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標を立てることの重要性</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-59349/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-59349/</guid>
      <description>こんにちは。久しぶりの更新をお許しください。さて、ポカポカとした春の陽気が続いていたかと思えば、一転、真冬のような寒さだったりと、よくわからない毎日ですが、今年度も残すところ今日を入れましてあと5日ということで、もうすぐ2013年度が始まろうとしています。　「1年の計は元旦にあり」――『1年の計画は年のはじめに立てる＝物事は最初が肝心』という意味のことわざです。学習についてもまさにその通り。新学期が始まるこの時期にどのような計画を立て、どのように動き出すのかで1年が決まります。　大切にしてほしいのは【PDCA】サイクルを作ること！最初に、目標・計画を立てる【Plan】。目標といっても、志望校合格・定期テスト得点UP・検定合格・家庭学習の構築・宿題忘れをゼロにする…など色々と考えられます。自分にぴったりの目標が見つからないとき・上手く計画が立てられないときは、教室スタッフに遠慮なく相談して下さい。　　次に、目標・計画に応じて行動する【Do】。「学校の授業・家での勉強・ウィルでの授業」の３本を軸に考えましょう。　　次はとても大切な【Check】です。行動した結果がついてきているのかどうか、必ず確認すること！結果が伸びていない場合、その原因がどこにあって、どこをどう変えれば目標を達成できるのかということを明らかにしましょう。　　最後が【Act】。原因の分析をもとに、次の行動を考えます。常に前に前に進んでいくこの4つのサイクルは、社会に出ても大切なプロセス。学生の今から訓練を積んでおきましょう！　新年度がスタートすると、最初の定期テストまではあっという間です。4月・5月・6月は怒涛のイベント月。その後は検定試験の時期を迎えます。部活動も夏の大会シーズン突入で、その年1番の盛り上がりを見せます。慌ただしい日々に追われ「気づけばテストまであと3日」なんて光景を毎年よく目にします。だからこそ、今からしっかりと計画を立てておくことが大切なんです。　　最初の定期テストに向けて頑張ることが出来た人は、その次も頑張れます。“点数”という目に見える成果を手にし、それが自信となり次回テストへのモチベーションが上がるからです。そうやって好循環を生み出すことが出来るわけです。　既に目標を設定し動き出している生徒さんが大勢いらっしゃいます。個別ゼミウィルで、2013年度最高のスタートを切りましょう！！　</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 13:59:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指定校推薦の実例</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-57329/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-57329/</guid>
      <description>こんにちは！今日は指定校推薦の実例をご紹介いたします！◎Ａくんの場合Ａくんは、中学2年生からWILLに通塾！区内の私立高校へと推薦で入学をします。　※中学3年生時点で、漢検準2級・英検準2級を取得高校進学後もWILLに通塾！目指すは指定校推薦、もしくは一般受験での大学進学でした。高校2年のコース選択では、英語系コースを選択。少人数のコースですが、その中でTOP5以内に常に入っていました。　※高校2年生の3学期に英検2級を取得最終的な評定平均は4.2学校推薦基準もクリアし、他の志望者よりも高成績だったため、学内推薦を勝ち取りました！1学期のテスト終了後、WILLではＴＯＥＩＣの勉強へ移行し、春には最初の受検を目指しています。　※大学で一定得点以上取得すると、単位認定が認められていたためＡくんは、高校1年生の1学期から勉強・部活を両立し、塾に通いながら、成績を伸ばしていきました。ベネッセの調査結果でもありますが、高校生で勉強習慣がついているかいないかでは、最終的な受験勉強になったところの伸長率で差がつきます。10分、20分という短い時間で構わないので、今日の授業内容を、教科書・ノートを引っ張りだして、見直してみてください。継続は力なり！その10分20分が、3年後の自分の未来を変える時間となります☆</description>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 10:08:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆指定校推薦◆</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-56994/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-56994/</guid>
      <description>はい、大学進学の方法第二弾！本日は　◆　指定校推薦　◆　についてお伝えします！！指定校推薦とは、大学側から、あなたの学校の生徒さんを、入学させてください！みたいな推薦。大学の学部(学科)まで決まっており、大学から指定された人数は入学ができます。基準は、評定平均のみ！人数が限られているので、当然良い成績を取っている生徒が優先されます。学力試験もなく、学内で推薦が確保されれば、面接で相当なへまをしない限り、進学できます。この進学方法では、コツコツ高校1年生から、がんばっていく必要があります！また進学後、大学で事件を起こしたりすると…後輩が指定校推薦をもらえなくなったりします。デメリットとしては、毎年多少の変動があるので、希望大学・学部の指定校が翌年なかったりする年もあったり…しかし、大学受験のために膨大な時間やお金をかける必要がなく、親孝行になります！推薦合格後も、一般入学者との差がつかないために勉強は必要ですが、TOEIC　などの、資格の勉強を一足先にできたりするのです。※大学によっては、点数により単位認定されることもあります！お得がいっぱいの指定校推薦！ぜひ、目指してもらいたい進学方法です！！</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 20:32:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学進学の方法</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-56914/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-56914/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;line-height:15pt&quot;&gt;&lt;font size=&quot;-1&quot; color=&quot;#333333&quot;&gt;さて、前回に引き続き、大学進学のお話をば。大学進学には様々な方法があります。大まかにわけて、二つです！◎一つは、現役高3生のみができる『推薦入試』◎もう一つは、現役生も浪人生も同じフィールドで戦う『一般入試』今日はその中でも『推薦入試』について！この入試方法は、&lt;font size=&quot;+2&quot;&gt;今、現役の、高校生！のみの特権☆&lt;/font&gt;まず、新高1生のみなさんには、『推薦入試』を受けれるくらい、高校の授業をしっかりと身につけてほしい！なぜかというと、高校の授業内容をしっかり理解できていれば、学校テストでも成績優秀！もし、一般入試へ転向したとしても、1から全てやる必要がないからです！　※志望大学によって差があります。そして、この『推薦試験』を受けるためには、高校3年間の成績(評定平均といわれます)が必要なのです。おおよそですが、指定校・公募推薦を受けるには、&lt;font size=&quot;+1&quot; color=&quot;#ff33cc&quot;&gt;3.5以上　※3と4(10段階の5・6と7・8)が半分ずつ&lt;/font&gt;は必要だと思って下さい。ここで大切なのが、&lt;font size=&quot;+1&quot; color=&quot;#9900cc&quot;&gt;&lt;b&gt;☆　高校1年生から、ある程度上位に食い込んでおくこと！　☆&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;高1の時点で、貯金を作っておくことです。出てしまったものをあとから埋め合わせすることほど、大変なことはありません。先輩方も、「高1からやってれば…」と後悔の念を漏らす人もいるのは事実。高校生の特権☆　を最大限に活用していきましょう！次回は『推薦入試』のなかの、◆指定校推薦◆についてお話します！&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 13:09:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これからの大学受験</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-56583/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-56583/</guid>
      <description>さてさて、本日から2月ですね。学生生活を満喫しているみなさんは、あと2カ月で今の学年が修了します。1年は、はやいものですね＞＜！中高一貫校に通われている中3生は、すでに高校内容の学習も始まっていることと思います。ある学校では、数と式の展開復習〜公式までをプリント配布、各自やってね！というところもあるようですね…。。※　もしお子様が『自分でできるか心配だわ…』というお母様方、　　ご一報ください！＞03-3758-1511平成24年度から、高校数学・理科の2科目は新指導要領となっています。志望大学に向けた、受験科目の選択の仕方も、今までと変更になる部分が出くるでしょう。高校での選択科目を誤って、受験科目なのに勉強できない！？という状況にならぬよう、進路について少しずつ考えていきましょうね！3年後の大学進学に向けて、ご不明な点がございましたら、お気軽にご相談ください！現状の志望や実力から、大学受験に向けて3年間のトータルプランをご提案させていただきます。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 16:30:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直前！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-56281/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-56281/</guid>
      <description>さて、東京・神奈川の中学受験本番が迫ってまいりました。この1年間の集大成ですね！この時期はとにかく、『普通の生活』をすることを心がけましょう。『試験直前だから、もっと勉強しなくちゃ…！』と夜遅くまでやってしまうと、睡眠不足で体調を崩しかねません！また、ご飯もしっかり食べて栄養をつけましょう！！この間勉強してきた教材やノート、見直してみましょう。自分はこれだけ頑張ったんだ！と、自信を持って、試験に臨んでください！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 13:33:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-56036/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-56036/</guid>
      <description>センター試験を受験されたみなさん、お疲れ様でした。自己採点も既に済み、センターリサーチへの報告も済む頃かと思います。予想以上の結果が期待できる人は、兜の緒を締め、実力を発揮できなかった人は、次の戦場へと照準を切り替えましょう！ここから先は、私大・国公立二次の対策。最後まで諦めずに、がんばっていきましょう！！さて、今回のセンター試験、数学Ａは難化しました。昨年・一昨年と平均点が60点後半でしたが、今年の予測は50点〜60点になりそうです。殊、大問2では問題の入り方が珍しく、はじめに2次関数が与えられてはいませんでした。また、大問3もどう解いていくかという方針が立てづらく、かなり時間を割いてしまったかもしれません。今後新課程の影響もあり、出題方法も変わってくることが考えられます。この新課程での試験は、現高1生の入試からスタートします！数学Ａに関しては、時間との勝負！！　という面も多分にあるので、この1年間習ったことは、進級する前に身につけておきましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 14:41:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト範囲！-東中2年-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-55787/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-55787/</guid>
      <description>こんにちは！今回は、学年末のテスト範囲についてお知らせいたします！☆　東調布中2年生　数学　☆現在、平行四辺形の証明を進行しているので、確率まで入るかと思います！また、昨年と同様の流れだと、円周角も入る可能性が…。まだ1カ月半あるので、進む可能性はあります！！昨年では、直角三角形の証明まで2学期で終わっていたので、証明は平行四辺形のみ、出題は性質・条件・求角確率の出題は語句！←昨年ミス多かった＞＜　カード等などが出題されていました！証明は難しくて…という方でも、WILLでは、証明の『書き方の手順』をお伝えしています！最初は毛嫌いするほどだった生徒が、今では「証明ならできるよ！」と自慢してきます(笑)また、証明の書き方は都立入試でも出題されている範囲になりますので、今のうちからマスターしておきましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 13:42:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なやみごと</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-55520/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-55520/</guid>
      <description>近頃、中学2年生の女の子とよく話をします。この年頃では、悩み事もいっぱいですよね！友人関係や部活動、その先輩・後輩関係、はたまた恋愛事情…などなど。成長段階的に、同調を求めそれにそぐわないものは排除するという傾向があります。だからこそ『周りがどう思っているのかが、気になる』ひとたび「あなた変わってるね」なんて言われると、顔面蒼白になりかねない＾＾；でも、「変わってる」ことを気にする事はないんです。誰一人同じ人はいないのだから！(というか私からするとそれは普通だし！)「ちゃんとしなきゃ！」って思えば思うほど、敬遠されますよね。いつか、一人になってしまうかも…って不安になりますよね。大丈夫です。例え一人になったとしても、それはあなたが強くなるためのステップなのですから＾＾というよりも、私がいるので、あなたは一人にはなりませんし！！笑なので、自分が最良と思える道を選んで進んでいってください。間違えたら、素直に謝りましょうｗひとりでも多くの、悩める女の子に届きますように。。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2013 04:14:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始について</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-55046/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-55046/</guid>
      <description>☆★　年末年始のお知らせ　★☆明日12月29日より、年末年始休業とさせていただいております。ホームページ・ファックスでの資料請求は、年中無休ですが資料発送は1月4日以降となりますので、ご了承くださいませ。この間のお問い合わせにつきましては、下記をご確認ください。◎年末年始休業日　12月29日(土)〜1月3日(木)まで◎1月4日の受付　午前10時より、通常通り受付を開始いたします。　それではみなさま、よいお年をお過ごしくださいませ。個別ゼミWILL　鵜の木校</description>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2012 20:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>就職活動＝椅子取りゲーム？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-55021/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-55021/</guid>
      <description>こんにちは！本日は、大学生の就職活動についてお話ししたいと思います。今や、高校生の2人に1人が4年生大学に進学する時代となりました。この先急激に進学者が増えたり、減ったりはないでしょう。そういった状況もあり、『4年制大学卒業』が持つ市場価値は低くなってきています。もちろん、一定レベル以上の『4年制大学卒業』が持つ価値は現存するでしょう。しかし、『4大卒業していれば、将来安泰』という考えは、もう昔の話…。現代では、『大学在学中にどのような力をつけられたか』が焦点となるのです。そして、それを問われるのが就職活動。タイトルに、就職活動＝椅子取りゲーム？と書きましたが、どんな椅子かというと、“正社員”という椅子を取りあうのです。こんなデータがあります。大学卒業生の5人に1人は非正規雇用やニート大学卒業生の5人に1人は、安定した職に就いていないのです。将来のこと、考えることなんてできない！という方も多いと思います。しかし、わからないながらも考えて進んでいくのと、考えないで進んでいくのとでは、ゴールが必ず違ってきます。ぜひ、ご家族でも話し合って頂きたいと思います。分からない点があれば、ご相談にいらしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2012 08:46:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期末テスト復習！　-中2　求角-　答え！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-54674/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-54674/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;line-height:15pt&quot;&gt;&lt;font size=&quot;-1&quot; color=&quot;#333333&quot;&gt;期末テスト復習！の問題です。&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2497.jpg&quot; width=&quot;90%&quot; height=&quot;75%&quot;&gt;これですね。赤い部分の角度の和を求める問題です。前回お伝えした通り、見方は三角形と多角形でみていきます。必要な知識ですが…三角形の内角の和　これはみなさんお分かりでしょう。。　そう、180°ですねつぎに、多角形の外角の和！　さて、いくつでしょう？　多角形の外角の和は、360°ですね！では、次の画像を見てみましょう。&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2676.jpg&quot; width=&quot;60%&quot; height=&quot;50%&quot;&gt;これは、を表しています。では、黄色い三角形の角度、全て足すと何度になりますか？計算できたかな？180°×7＝1260°ですね！ただ、これでは赤い部分以外の角度も含まれてしまっています。そしたら、次はこの画像&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2673.jpg&quot; width=&quot;60%&quot; height=&quot;50%&quot;&gt;これはを表しています。この青い七角形の外角の和は？そう、先程やりました！　360°です！で、ここで終わりではありません！！こっちの外角も忘れてはいけませんね！&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2674.jpg&quot; width=&quot;60%&quot; height=&quot;50%&quot;&gt;では、緑の七角形の外角の和は？　360°です！この青と緑の外角は、それぞれ黄色の三角形の余分な角度を表していますよね！ということは、、、三角形の内角の和　−　多角形の外角の和　×2　＝赤い部分の角度　となります！1260°−　360°×2　＝　540°これが正解！できましたか？この形であれば、同じ手法で解けます！では、みなさん、早稲田実業高校の問題に挑戦してみましょう！&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2677.jpg&quot; width=&quot;90%&quot; height=&quot;75%&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 14:58:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成果報告！　-余談　中2生へ-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-54346/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-54346/</guid>
      <description>前回記事に、中3生の成果を載せさせていただきました。そして、葛西校の教室長：川田先生【←クリック】もいおっしゃっていますが、3年生の1学期で、内申点の半分は決まってしまう。というのは、本当だと思います！1学期でしっかりと余力を作っておけば、2学期でちょっと失敗してしまったとしても挽回が可能です。しかし！1学期でこけてしまうと、残る勝負は2学期のみとなってしまうのです＞＜；2学期では学習内容もかなり難しくなってきます。。1学期からしっかりとしたスタートを切るためにも、今、はじめていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 17:10:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成果報告！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-54273/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-54273/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;line-height:15pt&quot;&gt;&lt;font size=&quot;-1&quot;color=&quot;#333333&quot;&gt;さて、面談もひと段落しました！個別ゼミWILL鵜の木校の成果をご報告いたします！Aさん　内申　&lt;font size=&quot;+2&quot;color=&quot;#ff0033&quot;&gt;&lt;b&gt;5科+2　9科計+4&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;Bさん　内申　&lt;font size=&quot;+2&quot;color=&quot;#ff0033&quot;&gt;&lt;b&gt;5科+1　9科計+2&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;Cさん　内申　&lt;font size=&quot;+2&quot;color=&quot;#ff0033&quot;&gt;&lt;b&gt;5科+2　9科計+3&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;font size=&quot;-2&quot;color=&quot;#333333&quot;&gt;※　一部抜粋　&lt;/font&gt;Aさんは小学6年生、Bさんは中学1年生から通塾、スタートはALL3だった成績も、徐々に3半分・4半分に！そして、最終結果では&lt;font size=&quot;+1&quot;color=&quot;#ff0033&quot;&gt;ALL4まであげることに成功！&lt;/font&gt;成功要因の一番は二人の地道な努力ですが、毎日決まった時間に決まった科目をコツコツ勉強することから始まりました。Cさんは中学2年の今ぐらいですね、悩みを抱えながらもこのWILLへ。かつての塾では『行ける高校ないかもね！』と言われたこともあるようですが、立派に志望校目指して頑張っている最中です！！ここからが、ラストスパート！！最後まで一緒にがんばっていこうねっ！！&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 14:27:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期期末テスト復習！-中2　求角-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-54033/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-54033/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;line-height:12pt&quot;&gt;&lt;font size=&quot;-1&quot; color=&quot;#333333&quot;&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2527.PNG&quot;&gt;&lt;/center&gt;こんにちは！大田区の中学校では、それぞれ担任の先生との面談が始まっていますね！期末試験が終わった後、クリスマスまであと少しですが！！ここで試験の復習をしておきましょう！！&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2496.PNG&quot;&gt;&lt;span style=&quot;line-height:12pt&quot;&gt;&lt;font size=&quot;+3&quot; color=&quot;FF6347&quot;&gt;求角問題&lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://will-unoki.com/cl_img/img_list/218/2497.jpg&quot; width=&quot;90%&quot; height=&quot;75%&quot;&gt;東調布中2年生、矢口中2年生は見覚えあるかな！？この問題を解くヒント！&lt;font size=&quot;+1&quot; color=&quot;FF8C00&quot; weight=&quot;bolder&quot;&gt;&lt;b&gt;三角形の内角の和！&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font size=&quot;+1&quot; color=&quot;FF8C00&quot;&gt;&lt;b&gt;多角形の外角の和！&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;このふたつを使うだけで解けてしまうのです…！！　※早稲田実業高校の入試問題にもなってました！詳しくはまた次回！　おたのしみに〜&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 14:03:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本の英語教育は…？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-53476/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-53476/</guid>
      <description>こんにちは！本日は、小学校でも導入された英語教育について！！“日本の親のほとんどが、日本の英語教育に不満をもっている”という内容です。**********************************************************日本の英語教育に約9割の親が不満を抱いており、勉強しても実用英語が身につかないことが最大の不満点であることが、楽天リサーチが11月21日に発表した「日本の英語教育に関する調査」より明らかになった。日本の英語教育に満足しているかどうかについて「満足している」　13.4％「満足していない」　86.6％具体的な不満点のトップ3「実用的な英語力が向上しない授業内容」　68.8％「英語を話す機会が少ない」　66.4％「受験英語と実践英語の乖離」　60.2％で、いずれも「勉強しても使えない」ことへの不満という点で共通している。学校以外の教育機関で英語を学ばせているかどうかについて、「はい」20.5％、「いいえ」79.5％と、学校の英語教育に不満はあっても、それ以外の手段で英語を学ばせていない親が8割にのぼることがわかった。************************************************************と。私は海外に出たことがないので、自分の英語がどれだけ有効なのか、わかりませんが……。少なくとも、在籍している帰国子女の講師は、『高校まで習う英文法をしっかり身につけているのであれば、　向こうでも役に立つと思います。』と言っていたように記憶しています。学校で習っていることが、本当に役に立たないのでしょうか？役には立つはずなんだけど、それを練習・実践する場が少ないのだと思います。(項目の2番目ですね)だから、“英語で話せない”なのかな…と思います。ただひとつ私が言えることは、『発音』は小学生頃から正しいものを聞いていたほうがよい。　ということ。幼いころ身に付けた音は、そう簡単に忘れません。アルファベットひとつひとつの発音をしっかり覚えておけば、リスニングでも、単語を覚えるときにも役立ちます。たとえ週1回でも、1時間に満たなくとも、生の英語に触れることは小学生にとったら楽しいもんです(楽しかったですよ！笑)わけわからずやっていても、本人に実感がなくても、実は身についていたりするもんです。わかるのは、中学生くらい…リスニングで満点取ってきたりする時！周りの友達が「全然わかんない…」とか言ってたら、もう鼻高々(笑)なので、学校以外の機関に通えなくとも、ちゃんとした英語の音は聞かせていただけたらな…と思います。WILLでは、小学生英語も受講ができます。発音、音読重視で進めておりますので、ご興味のある方は、ご連絡くださいませ！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 22:08:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習期間限定！　キャンペーンご紹介！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-53073/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-53073/</guid>
      <description>この期間のみの限定キャンペーン！気になるものがあれば、ぜひお問い合わせください！◆　冬期講習期間　11月19日〜2月28日　◆■コース例受験生のための特別応援プラン！◆必勝　受験生割◆どの教科でも組み合わせ可能！２０回の講習で志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。８０分×２０回／対象：小６、中３、高３通常料金（中3・小6）60000円＞＞＞48000円通常料金（高3）　　  84000円＞＞＞48000円数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆徹底数学（算数）講座◆数学が苦手な子にピッタリ！この冬に集中して取りくむことにより、学年末テストの大幅実力ＵＰを目指します！８０分×１０回／対象：小１〜高３通常料金30000円＞＞＞21000円カウンセリングの際には、直近の目標だけではなく、生徒さんの将来まで見据えたお話をさせていただきます。ぜひぜひみなさんの『夢』聞かせてください！！そして、それを叶える手助けをさせていただければと思います！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 23:23:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料学習診断やってます</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-53045/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-53045/</guid>
      <description>　現状のお子様の学習状況を無料で診断させて頂きます。診断後、現状の課題と今後の学習方法について専任カウンセラーからアドバイスをさせて頂きます。　　成績が伸び悩んでいる方、私立へ通われている方、検定合格に向けた対策をしたい方、その他学習面でお困りの方でしたらどなたでも対応させて頂きます。　　ご希望の方は、直接教室へお越し頂くか、お電話にて予約をお取り下さい。キミの夢と学力を合格力に変えます！是非一度、ご連絡下さい。個別ゼミWILL 鵜の木校　03-3758-1511</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 23:18:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二次関数と直線</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-52349/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-52349/</guid>
      <description>こんにちは！11月に入り、気温もグンッと下がってきました＞＜朝晩の冷え込みが激しくなっていますね；；朝は寒さで起きてしまうほど！さて、そんな寒さもふっとばそう！！ということで(どういうことだｗ)、数学の問題をやりましょう！みなさん！！今回は中学3年生の数学で！問いは以下のように続きます。。問い1　aを求めなさい。問い2　bを求めなさい。問い3　△BCOの面積を求めなさい。問い4　△CDEの面積を求めなさい。これは簡単な方ですね＾＾みなさん、挑戦してみてください！！答えは後日！！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 23:07:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>季節の変わり目</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-52011/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-52011/</guid>
      <description>こんにちは！朝晩の冷え込みが激しくなってきましたね＞＜東調布中では、かなり体調を崩されている生徒さんがいるようで…。特におなかに来る風邪がはやっているようですね。塾に来て、手洗いうがいを忘れずに！お家に帰っても手洗いうがいをしましょう！期末テストに向けても残り一カ月！！！気を引き締めて臨みましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 22:07:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>留学のススメ！？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-51671/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-51671/</guid>
      <description>こんにちは！今日は、大学の留学制度を利用するに当たり、ポイントとして知っておいてもらいたいことをお伝えします！今や大学でなくとも、高校から留学ができる学校もある時代。。国際化の流れに伴い、留学をして語学力を磨きたい！と思う人が多いですね。また、異文化に触れることで、人間としての成長も見込めるはず…。そこで、ポイントとして抑えてもらいたいのが、どこの国のどんな大学と提携しているのかどんな留学プログラムがあるのか留学のサポート体制にはどんなものがあるか留学にかかる費用はどのくらいか、免除制度はあるかの4点です。については、留学の目的がはっきり定まっていない時、選択肢を広げるために見ていて損はないでしょう。については、留学先で実施されるプログラムにもさまざまあります！例えば、ボランティアに参加することができたり、他言語を含む語学研修をやってもらえたり…については、長期期間の留学であれば、留学先の大学で取った単位が日本の大学の取得単位になるのか。等のサポートの有無を確認しておきましょうについては、1年留学となれば、100万円前後の費用がかかります。それを受け、返還不要の奨学金がある大学もあります。上記4点を調べたうえで、留学を検討してもらえればと思います。ちなみに！留学をする上で、TOEICスコア○○○点以上　という条件があるものもありますので、自分のスキルアップも忘れずに！！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 19:56:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高学級増減</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-51541/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-51541/</guid>
      <description>こんにちは！本日は高校入試情報についてお伝えします！！募集停止・学級減◆南多摩・三鷹は募集停止◆富士・大泉は３学級減となります。学級増の学校は、◆三田・小山台・駒場・雪谷・桜町　他　は１学級増　（都内公立中卒業予定者数増加のため）となります。東京都教育委員会のＨＰも合わせてご覧ください！⇒http://www.kyoiku.metro.tokyo.jp/press/pr121011c.htm</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 22:08:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語って楽しい！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-51419/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-51419/</guid>
      <description>こんにちは！今日は嶺町小の運動会ですね！日差しもばっちり、運動会日和！！お昼頃合間を縫って見に行こうかしら…♪さて、本日は英検の受験日でもありますね！私も小学3年生〜中3まで英会話？に通っておりました。その中でアメリカ・カナダ出身の先生とは会話を、日本人の先生とは英検対策を行っていました。英検の受験を始めたのは、小5か小6ぐらいだったでしょうか…「現在進行形」「比較」とか言われても、なんのことかさっぱり…その当時は先生が教えてくれることの意味を正確に理解はしていませんでした。が、中学に入って英語の授業が始まってくると、スラスラと頭に入ること！！発音も(なまりはありましたが…笑)毎週1回の25分でも耳に入れていたことで、ほぼリスニングのテストも外すことはありませんでした！さらに、学習塾で英語を勉強することで、より自信を持つことができました！これも英語がこれから大切！と母が通わせてくれたおかげ！今では小学校でも英語の授業を実施しています。ぜひ、楽しんで歌を歌ったり、挨拶を交わしたりしてもらいたいです！</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 10:33:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期中間考査-中2-1次関数、変域</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-51013/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-51013/</guid>
      <description>こんにちは！昨日の予告通り、本日は東中2年生数学の解説をば！今回は、しかく11の問題を実践！！こんな問題でした。ポイントに赤線を引いてみます。。これをみて、おおまかな関数のグラフ、みなさんかけますかね？？かけたらわかるかな…と思うのですが、、、学校でそんな教わり方はしてない！という発言もあったりなかったり…；；こんな感じのグラフになります。どうかな？　ピンッ！！と来た人はいるかな…！？答えまでの道筋は、また更新したいと思います＾＾こういう問題好きなので、ちょっとみなさんにも考えてもらいたい♪ちなみに、みなさんはリピートをやっているハズ！？なので、この問題の解き方は一度目にしているハズ！？です…ｖでは、次回の道筋をお楽しみに〜♪我慢ならない人は、お問い合わせください！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 22:51:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期中間考査-中3数学-平方根-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-50936/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-50936/</guid>
      <description>こんにちは！本日は東中3年生の数学の定期考査問題についてです。NO.1は『平方根』NO.2は『二次方程式』の問題でしたね！NO.1は『平方根』では、語句・加減乗除・平方根の利用という構成でした。恒例の語句問題(大問1ですね)、はしっかり取れましたか？ここ取れないと平均と同じくらいか、それ以下の点数になってしまったかも…；；で、今日はそのNO.1の大問5をWILL風に、ホワイトボードを使って解説！こんな問題。という手順でやってみましょう！※自分でやってみてから、下へ！↓↓↓この先に答えが！↓↓↓じゃん！こんな感じです！一度答案返却の際、学校の先生からも解説があったかと思います。間違えた問題は、その場で納得するまでやり直すのが一番！！だからこそ、学校の先生もその場で「直し」を実施してくれるのです。。平方根は都立入試でも必ず出題される考えなので、計算の仕方や考え方に不明点の残る方は、早期解決をオススメします！！！テスト直し授業も行っておりますので、一緒に不明点を解決してしまいましょう！！それでは、本日はおしまい！次回は2年生数学の解説をしたいと思います！！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 15:35:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1年生数学、次は山場…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-50690/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-50690/</guid>
      <description>東調布中のみなさん、テストお疲れ様でした。本日になって、何科目か返却されたテストがありますね！問題を見たところ、1年生数学平均点は高そうですねぇ。。図形のテストは見ていませんが、代数のほうは本当に基礎の基礎を聞かれているようなテストでした。1年生数学で怖いのは、次の2学期末です。。どれだけ進んでいくのでしょう；；次回テストの山場であろう、文字式の計算・方程式はとーーーーっても大切です。今後の数学人生を左右すると言っても過言！？ではありません。。いや、本当に。。。心してかかりましょう！！！次のテストが勝負です！！！！！また、今回結果の振り返りを載せていきたいと思います。しばらくお待ちくださいませ。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 23:10:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3数学！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-50321/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-50321/</guid>
      <description>おはようございます！今日も清々しい朝でした！　挨拶をしてくれたみなさん、ありがとうございます＾＾さて、本題の中3数学ですが、、、　※受験問題を意識とテスト範囲表にありましたね！WもぎやVもぎを受験されている方はお分かりかと思いますが。。。計算においては、1年〜3年の既習範囲まで出されることでしょう！正負の計算・文字式・一次方程式・連立方程式・展開・因数分解・二次方程式などなど…もし上記分野で「これやばいかも…」という部分があれば、是非ご一報を！テストまで残り少ないですので、ぜひ『チケット』をご活用ください！中3生は、あと2回のテストで成績が決まってしまいます！！！最後まであきらめず、がんばっていきましょう！！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 10:59:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学中退　-その原因は？-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-50062/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-50062/</guid>
      <description>こんにちは！先週に引き続き、大学についてのお話をしていきます！前回の記事で、今では高校卒業者の50％以上は4年生大学へ進学しています。と書かせていただきました。が、それと同時に、入学者の約12％は大学中退という道を選んでしまっているのです。その理由の中には、「こんなはずじゃなかった。」　があります。何が、「こんなはずじゃなかった。」のか、、、　自分のやりたい勉強と違った。ロケーション(！？)を解決するためには、ぜひオープンキャンパスへ！！そして、自分が入学したい学部はどういった環境なのかを、しっかり見てきてください！！そして、を解決するためには…やはり、早い段階からの自己分析・情報収集が必要になります。ですから、今この瞬間から自分の将来について考えることが大切なのです！各高校では、文化祭も間近！！中間テストも迫っているとなると、バタバタしている時期かもしれません。ですが、ぜひ自分の将来について考えてみてください。考える際わからないことがあれば、お手伝いできると思います！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2012 11:49:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学を選ぶということ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-49696/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-49696/</guid>
      <description>こんにちは！今日は『大学を選ぶということ』についてお話したいと思います。高校生のみなさんは、「大学」について考える機会も最近多いのではないでしょうか。これから秋にかけて、オープンキャンパス・学園祭のピークですね！！ぜひ、「大学がどんなところなのか」を知るためにも、参加してください。また、高1・2年生も参加してください！！！今では高校卒業者の50％以上は4年生大学へ進学しています。大学にいくことが全て、ではありませんが、大学入試に向け同志たちと切磋琢磨することは、この時期しかできないことですからね＾＾さて、タイトルでありました「大学を選ぶということ」ですが…ズバリ、それは『自分の将来を考えること』です。(…当たり前なのですが…)今では大学は学問を極める場としてだけではなく、社会に出るために必要な力を養成する場にもなっています。また、大小さまざまな大学が存在し、大学ごとに取り組みや、教授職員、施設等、かなりの違いがあります。そこで4年間という時間を、社会に出る前に過ごすのですから、そこで自分がどんな力をつけられるのか？が、イメージできる大学を見つけられるとよいですね！！今後も、さまざまな大学の取り組みについて、お伝えできればとおもいます！それでは、また次回！！</description>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 23:34:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進度注意！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-49393/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-49393/</guid>
      <description>こんにちは！本日は学校の進度についてお話したいと思います。以前、小学校では新学習指導要領が導入された年、30％以上の小学校で数学の進度の遅れが認められたというデータが発表されました。さて、今年は中学校で新学習指導要領が本格導入された年です。ちょっと心配なのです。。。。本来であれば、1学期中に2次方程式ぐらいまでは進んでいたいところ…なのですが、1学期の終了時点で平方根でした…。高校受験までは、あと170日前後…。勉強が好きで教科書を読み進めていけるようなお子様であれば、問題はないかもしれませんが、実際はそんなにうまくいかないものですよね。「誰かと一緒だったら頑張れるかもしれない…！」とういう思いが少しでもあったら、ぜひ私たちとともに頑張ってみませんか？高校受験も後半戦、ここで一歩抜けた人が冬休みを通して良い結果を残すことができます！！まずは、乗法公式・因数分解・平方根の計算を完璧にしていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 14:46:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子校の変革</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-48992/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-48992/</guid>
      <description>消えゆく女子大の中で就職率２年連続１位「昭和女子大」の実力　女性自身より 「いま、女子大は非常に苦しい状況に立たされています。社会に通用する力を育てられるかが、これからの女子大の勝負どころです」と語るのは、『女性の品格』の著者で、昭和女子大（東京都世田谷区）の第８代学長を務める坂東眞理子さん。昭和女子大は卒業者数１千人以上の女子大でこの２年間、就職率１位　をキープし続けている。少子化で学生数が減るなか、名門『東京女学館大』の閉校でその経営に注目集まった女子大。だが、坂東さんはそれにより女子大の存在意義はむしろ高まっていると話す。女子大のメリットとはいったい何なのか？「教員と学生の距離がとても近いので、相談しやすい環境にあります。専門分野についても、丁寧に教育してもらえるのは強みですね。また、先輩後輩との結びつきが強いのもメリットのひとつ。たとえば『上司は男性社員のことは育てても、女性社員は放ったらかしにしがち。それは、単に女性を育てることに上司が慣れていないだけ。だから、めげずに自分で覚えなさい』という助言をしてくれるのも、先に社会人になった女性の先輩です」昭和女子大では、昨年から『社会人メンター制度』を導入。働く女性による学生向け相談会を定期的に開催している。学生からは、それぞれがあこがれる職業の現実を具体的に聞き、準備できる、と好評だ。また坂東さんによれば、年齢も考え方も違う先輩と会話することで、コミュニケーション能力を磨くこともできるという。「もともと、男性と比べて女性は共感力が高く、コミュニケーションが上手です。ですから家庭で子供を育てるだけでなく、社会で部下を育てたり、上司のサポートを求められることが多いんです。それを拒否するのではなく、仕事のレパートリーと捉え、プロフェッショナルの世話役になるという選択肢も持てるようになってほしい」そして、企業に広がるグローバル化の波も、女性にとって『追い風』だと坂東さんは分析する。「男性は安定志向ですから、グローバル化は内心、怖いの（笑）。女性のほうがチャレンジすれば可能性の舞台が広がるわけです。ぜひ、世界に通じる女性を、わが校でも育てていきたいと思い、グローバルビジネス学部を設置しました」これからの女子大は、箱入り娘とは真逆の、世界に羽ばたく働く女性を育成する場として、期待されそうだ。社会の変化に伴い、求められる人材にも変化が出てきました。グローバル化が進み、世界との距離も縮まってきています。多種多様な人と関わり仕事をするには幅広い知識と、それを伝えるコミュニケーションが求められてきています。それをどう強化してもらえるのか？そういった視点で大学を考えてみるのも、良いことかもしれませんね！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 12:22:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題完成！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-48494/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-48494/</guid>
      <description>こんにちは！お盆休み(8/12〜8/19まで夏期休業期間なんです)を前にして、東調布中2年生の予想問題が完成しました！！この2学期中間では、成績がガクンッ！と下がることが予想されます…。。それを防ぐためにも！！テスト形式の問題、時間制限の中で解く力も鍛えておかねばなりません！！そのために、この予想問題が有効なのです☆塾では解けていたのに、学校のテストだと解けない…。。それは、『自力で、時間内に解く』という練習をしていないからです！さあ、お盆休みが明けたら、テストまで一直線！！！2学期に向け、がんばっていきましょう！！！※　夏期休業中は、資料発送等8/20以降に対応させていただきます。　　ご容赦くださいませ。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2012 18:30:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校の変化</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-48373/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-48373/</guid>
      <description>こんにちは！本日は公立高校の気になる点についてお話します。東京都では『進学指導重点校』や『進学指導特別推進校』等の言葉があります。公立高校の復権をかけ、各自治体が『大学進学指導に力を入れる』学校のことです。日比谷・戸山・西・八王子東　等々そうそうたる高校が指定されています。が、指定されると同時に、その取り消しも行われているのが現状です。そして、気になる点というのが…指定されている学校を志望する生徒が増え、3番手4番手以下の学校との差がかなり開いている傾向にあるということです。特に旧第一・二学区の高校では顕著な差が見受けられます。また優秀な生徒は上を目指していくため、4番手以下の学校では、お手本となる子がいないため、勉強に適した環境になっていない学校も生まれているようです。このような変化により、学校の中の様子も変わってきているということも、頭の隅に入れておくとよいと思います。もちろん、各学校の教員の先生方が努力をされておりますので、学校の雰囲気等は、ご自分の目で確かめることを強くおすすめいたします！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 18:40:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残席あとわずか！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-47889/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-47889/</guid>
      <description>こんにちは！7月も終わりに近づき、夏真っ盛り！！そんな中！！！個別ゼミWILL鵜の木校の小6・中3・高3生受験生特典の残席が、あと　3名　となっております！！多くのみなさまよりお問い合わせいただきまして、お話をさせていただき、少しでもお役に立てれば…とご提案をさせていただいております。この夏をきっかけとし、お子様を成長させる手助けができたら…と思っております！！お困りのことがございましたら、一度お声かけくださいませ！</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 18:19:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-47736/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-47736/</guid>
      <description>みなさんは、自分に自信がありますか？私たちは、【勉強】を通して、みなさんに自信を持ってもらいたいと考えています。この中学2年の1学期でそれを成し遂げたAちゃん。入塾時は、数学はあまり得意ではありませんでした。それにとても頑固…(怒られそうですが…＾＾；)そのAちゃんが、自ら『数学で80点を取る！』という目標のもと、今回その目標を達成することができました。そして、返ってきた成績表は…　『5』　には届きませんでしたが、『4』という結果に。成績表を持ってくるとき、私の顔を見ると笑顔で『やったよ！』と声をかけてくれました。私は、その瞬間が嬉しくて嬉しくて、泣きそうになりました。。(お恥ずかしい…＾＾；)自分がなにかを成し遂げることも嬉しいのですが、やはり生徒が嬉しそうに報告に来てくれることのほうが、何倍も嬉しかったですね。共に、歩みましょう！みなさんに自信を、そして笑顔を届けることも、私の役目と思っています。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 23:09:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子育て・しつけの実態-ベネッセ教育研究開発センターより-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-47036/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-47036/</guid>
      <description>こんにちは！本日は『子育て・しつけの実態』-ベネッセ教育研究開発センター-の調査結果について、お話ししたいと思います。この調査は、第1回　1998年、第2回　2002年、第3回　2007年、第4回　2011年に実施されており、今回は第4回の調査結果についてです！◆保護者の意識　・教育方針　⇒　子どもの教育に関する関与が強くなっている。　　　　　　　　　例えば、宿題を手伝う・学校のノートを見る　等　・学力・勉強観　⇒　子どもの学習への要求が高まっている。　　　　　　　　　　　例えば、成績を上げてほしい、　　　　　　　　　　　　　　　実用的な英語力を付けてほしい　等　・学校観　⇒　教育・しつけの役割の家庭への回収がみられる・学校満足度が向上している　　　　　　　　　　　　　　　　例えば、言葉遣いは家で教育する、　　　　　　　　　　　　学校の補習等の取り組みへの満足　等◆子どもの勉強時間　・小学生では、1998年の調査よりもほとんど毎日勉強するという　　家庭が17％も増加(全体の45％弱が、ほとんど毎日勉強する)特に顕著なのは、小学生のお母様方の関与の増加です。主だった行動としては、学校の宿題を手伝う・夏休みの宿題を手伝う　の2点です。学習指導要領が改訂され、教科書も厚くなり内容が濃くなりました！　*特に算数はゆとり教育時の1.7倍とも言われています。そういったこともあり、学校でも宿題の量が増えているのが現状のようです。学校側も、授業スピードのUPが必須となっており、追いつけない子が出ないように…と補習授業を組む小学校も多いですね。また学習内容を見て「難しい」「多い」と答えた保護者が10％も増加しています。ここで重要となってくるのが、小学校5年生！！小学6年生からの移行内容(分数・単位量など)での躓きが、今後の中学校、ひいては高校までの学習内容に影響が出てしまいます！！今ご自分のお子様をご覧になって、「ちょっと大変かも…？」と感じたお母様！！ぜひ、私どもにご相談くださいませ！！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 23:51:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の優先順位　-数学-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-46835/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-46835/</guid>
      <description>こんにちは！定期テスト、部活動も終盤を迎え、いよいよ受験勉強で一番大切なシーズンをむかえました！この夏の取り組みが合否を分けると言っても過言ではありません！さて今日は数学のＷｉｌｌから、数学の入試問題についてご紹介いたします！皆さんの志望校はどこですか？志望校によって、入試で取るべき点数が変わります。しかしながら数学が苦手な方は、どこから手をつけたら良いか…(´・ω・)わからないはず！そこで今日は過去６年間の正答率の観点から、夏に勉強する優先順位を教えちゃいます！正答率のデータ大問１正負　　　　86％大問１文字式　　　92％大問１平方根　　　82％大問１方程式　　　91％大問１連立方程式　88％大問１二次方程式　80％大問１確率　　　　55％大問１角度・関数　51％大問１作図　　　　63％大問２式の利用　　69％大問２式の説明　　32％関数大問３変域　など　48％　　大問３座標　など　37％大問３面積　など　22％平面図形大問４角度　　　　39％大問４証明　　　　58％大問４面積比など　5％空間図形大問５展開図、角度34％大問５体積　　　　5％上記は、過去６年間の正答率の平均です。こう見てみると、大問１　は絶対に正答したい問題。大問２、大問３、大問３、大問４、大問４、大問５は次に正答したい問題。 それ以外の４問は比較的優先順位は低い問題となります。こう考えると、どこまでを正答すれば良いか＝どの問題を勉強していけばよいのかわかります！Ｗｉｌｌでは、数学に限らず現状の苦手分野を克服するために個別のカリキュラムを作成しています！夏休みに取り組むべき単元をしっかりと見定めましょう！得意を伸ばす・苦手を埋める　そのどちらもできるのがこの夏です！ぜひ、一度ご相談くださいませ！ </description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 11:56:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト結果！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-46696/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-46696/</guid>
      <description>こんにちは！さて東調布中では、個人成績表も返され始めたようですね。WILL鵜の木校では、今回以下のような成績を収めました！中3　Aさん　前回数学　56点　→　1学期末数学　94点！　　　　　　前回英語　72点　→　1学期末英語　90点！　　　　　 Bさん　前回数学　55点　→　1学期末数学　83点！　　 Cさん　前回数学　26点　→　1学期末数学　51点！　　　　　　前回国語　36点　→　1学期末国語　68点！中2　Dさん　前回数学　58点　→　1学期末数学　82点！　　 Eさん　前回数学　31点　→　1学期末数学　76点！　　　　　　前回英語　86点　→　1学期末英語　96点！　　　　　　前回国語　51点　→　1学期末国語　79点！　　　　　　前回社会　47点　→　1学期末理科　71点！　　　　　　前回理科　53点　→　1学期末数学　77点！みなさん、よくがんばってくれました！さあ次は、夏休みの塾内テスト・9月の模擬試験に向けて頑張っていきましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 23:33:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有名な、忘却曲線　…人間は忘れる生き物…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-46139/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-46139/</guid>
      <description>今日は、『忘れない勉強って』と題しまして興味深いデータをご紹介いたします！皆さんは『忘却曲線』というものをご存じですか？人間は一度学んだことをどのくらいの時間でどの程度忘れてしまうかをグラフに表したものです。人の記憶は、２０分後に４２％を忘れ、１時間後に５６％を忘れ、そのあと少し緩やかになり、６日後にはおよそ７６％を忘れてしまうそうです。完璧にその時は覚えていても…６日後には２４％しか残っていないのです。そう考えると、皆さんは学校や塾でやったことをいつ復習していますか！？テスト前だけ復習している。学校や塾の宿題を忘れる、もしくは直前にやっている。そんなことはありませんか？テスト前だけ勉強することは、忘れる生き物の人間にとっては短期記憶でしかありません。また宿題を忘れることは繰り返し記憶に定着させることができないということなのです。では、何をすれば自分の脳が効率よく物事を覚えてくれるでしょうか？普段から時間を決めて、同一問題や類似問題を繰り返し解く。学習してから復習するまでの空き時間を短くする。勉強のできる人　はきっとこのようなことが無意識に行われているのでないでしょうか？⇒授業中に脳が反復演習・復習を行っている。　だから忘れにくい。偉大な物理学者は物理をやらせたら右に出るものはいません。しかし野球やサッカーや社会や国語をやらせたら一般人が勝つかもしれません。自分がちょっと人よりできることに、『努力』という肥料を加えることでグングン成長するようになったら…それをすること自体が、楽しみになるのではないでしょうか＾＾この夏休みが、その機会となることを、私たちは信じています！！夏休みにあなたの苦手科目を克服しましょう！まずはお電話・店頭にてご要望お聞かせ下さい！個別ゼミWILL　鵜の木校tel：03-3758-1511Fax：03-5848-7622</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 22:49:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東調布中3年　定期考査　英語について</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-45917/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-45917/</guid>
      <description>◆　東調布中3年生　1学期末定期考査　英語　◆ポイントアクセント・同音選択問題　が登場！私が勤務をし始めて、東調布中で出題されたのは初めてといっても過言ではないくらいですかね。。しかし！WILLでは音読練習もしているので、解けて当然ですね！ポイント長文2題⇒文法問題　という構成！問題慣れしていない生徒さんだと、はじめビックリしたかもしれません＞＜落ち着いて、問題全体を見回す癖のついている生徒さんであれば、さほど驚くこともなかったでしょう。長文は、5W(what・when・who・where・why)1H(how)に注目しましょう！単語を知らないと、大問4の前半部(“Otaku”云々…)は厳しいかもしれませんね。ポイント英作文・英問英答で25点記述の配点が1/4にもなります。これは英語を書く回数が物をいうでしょう…。WILLでは問題演習時に、全文記述しているので、現在完了の書き換えは、問題ないでしょう！さあ、明日はテスト最終日！！全力でぶつかってきてください！！！結果が返却されるのが楽しみです！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 20:22:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■　2012年　夏期講習特別プランご案内　■</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-45639/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-45639/</guid>
      <description>■　2012年度　夏期講習特別プランご案内　■■コース例受験生のための特別応援プラン！◆必勝　受験生割◆２４回の講習で苦手科目をしっかり学び直し、志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。８０分×２４回／対象：小６、中３、高３通常料金72000円＞＞＞48000円数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆徹底　数学講座◆数学が苦手な子にピッタリ！この夏集中して取りくむことにより、夏休み明けの大幅実力ＵＰを目指します！８０分×１２回／対象：小４〜高３通常料金36000円＞＞＞27000円苦手単元をピンポイントで攻略！◆苦手　ポイント攻略講座◆苦手単元をピンポイントに攻略したい人にお薦め！わからない箇所は人それぞれ、つまづいた箇所に戻り、スモールステップで克服します！８０分×４回／対象：小１〜高３通常料金12000円＞＞＞9500円内容につきましては、専任のカウンセラーがお話をさせていただき、柔軟な対応をさせていただきます！ぜひ、一度ご相談くださいませ♪個別ゼミＷｉｌｌ　鵜の木校ＴＥＬ：03-3758-1511ＦＡＸ：03-5848-7622住所：大田区鵜の木2-16-5　鈴木ビル2階</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 22:48:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【重要！】H25都立推薦入試の実施方針</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-45572/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-45572/</guid>
      <description>【重要！】6/14、東京都教育委員会よりH25推薦試験の実施方針が発表されました。あくまで方針ですので決定ではありませんが、おそらくその方向になるでしょう。【要点】◇全ての都立高校の推薦試験で小論文・作文・実技検査・　その他学校が指定する検査の中から１つ以上を実施する。◇原則として全ての都立高校の推薦試験で個人面接に加え、　集団討論を行う。◇各都立高校の面接方法、評価の観点は都教委が事前公表し、　得点分布の事後公表も行う。◇総合学科、単位制、エンカレッジなどの推薦枠の上限を　50％⇒30％に引き下げ　*世田谷総合・つばさ総合・晴海総合・美原・大田桜台などの　　推薦枠が50％⇒30％以下になります。 また、推薦入試の話ではありませんが…青山が進学指導重点校から外れ、日比谷・戸山・西・八王子東・立川・国立の６校になりました。進学実績の基準に満たないと重点校から外されるようです。青山は2年間にわたり基準を満たすことができなかったようです。（都教委のHP参考資料より）推薦入試に関しては、10月1日以降の各都立高校で初めて実施される説明会までに、情報公開がなされるようです。推薦入試はますます厳しいものとなってきました。心して、準備をしていきましょう！！！！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 13:13:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親への感謝</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-45555/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-45555/</guid>
      <description>こんにちは！！本日で在塾生の夏期面談を終え、ほっとしております。。明日からはバリバリ授業やっていきますからねっ！！東中はテストまで1週間！！ラストスパートですよ！！さて、お母様たちと話をしていると、自分の学生時代を振り返ることがしばしばあります＾＾；なんてノンキな生活を送っていたのだろうと思いますが（笑）私が初めて、『親に感謝しなきゃ』って思ったのは、高校3年生の5/8です。その日は、母の日でもあり、剣道の関東大会出場を決める県選抜の日でした。1年前関東大会出場を逃し、チーム7人ギリギリで戦ってきた1年間。チームが関東大会出場を決めたとき、『やっててよかった』『親に感謝しなきゃ、ありがとう』と素直に思えました。親はいるのが当たり前で、ガミガミうるさくて、私の事をわかってくれない！と思うかもしれないけど、大人になっていくにつれ、わかってくることもあるということがいいたいのです。それにちゃんと気付ける人に、みんなにはなってもらいたいなと思います＾＾お母様方からしたら、そんなの待ってられないわ！！　とは思いますが、少し遠くから、見守っていてあげてほしいかな。と思います。。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 22:37:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策に欠かせないもの…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-45392/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-45392/</guid>
      <description>こんにちは！ついに梅雨入り…orz各々の学校では、各種行事が終わりテストモードに変わる時期ですね！そこで、今日はウイルのテスト対策のオリジナル問題について書きたいと思います。今年は新教育指導要領の実施もあり、教科書も変わったので出題範囲も変わりました。この状況でテストで点数を取るためにウイルでは、予想問題を作成しています！具体的には、去年の定期テストの過去問を分析し、基本問題・応用問題の出る割合、出題数を調べる。テスト範囲から新しい教科書から出題される問題をピックアップ出題傾向に沿って、ピックアップした問題を定期テスト予想問題を作成！授業で模擬試験をして得点力を上げます！なぜなら、実際のテストでは、出来る！と思っていてもテストの点数はなかなか伸びない・・・という事はよくありますね。 ウイルでは、定期テスト対策をする全生徒に、この予想問題を実施していきます。テストで得点を伸ばすために、点数が取れない原因”あるある”を予想問題を使い解決していきます。テスト慣れをしていないので、時間配分が分からない　→予想問題を使い”模擬試験”を実施。　　講師から取るべき問題、解いていくべき問題を指示していきます。広い範囲で出てくる問題で対応出来ない。前にやった所を忘れてしまった　→本人弱点分野に戻り、集中補強！学校プリント等に出てくる応用問題が出来ない　→予想問題に反映された問題で対応！下の写真が実際の予想問題です！↓↓↓近隣の中学校の予想問題は作成してありますので、テスト前の最後のひと押しをしたい！という方は是非教室までご連絡下さい！お待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 21:52:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学の進度(大森七中)</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-45141/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-45141/</guid>
      <description>こんにちは！今日は大森七中の進度についてお話したいとおもいます。七中3年生の数学の進度ですが、他大田区の中学校と比べると早いです…＞＜あるクラスは、平方根の加減にはいるところ…。。。ですが、学習要領が改訂された際、教科書の内容ページが30％ほど増えたのはみなさんご存知のハズ…。必然と授業スピードは速くなる(だからこそ春で先取りをしていたのですが…)のは当然です。なので、七中のペースが本来であれば妥当なペースなんですね！昨年とは導入順番が変わり、　平方根　⇒　乗法公式　から　乗法公式　⇒　平方根　へと変わったので、理解はスムーズかと思います。せめて、乗法公式+因数分解の計算は、たくさん練習しておきましょう！！テスト直前、WILLの授業では講師たちはほぼしゃべりません。なぜなら！！　本番で点数を取るためには、演習が重要だからです！！殊テスト前は時間制限の中で、いかに多く・正確に解けるかを要求して授業を実施しています。まだ、テストまで3週間はある！！演習問題を大量に用意しておりますので、結果が出る前に、ぜひ一声おかけくださいませ！WILL鵜の木校は、全力であなたをサポートします！！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 12:30:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『高専』って？　-高校受験の一つの選択肢に-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-44961/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-44961/</guid>
      <description>高校受験生の皆さん。来年の入試に向けて、志望校は決まりましたか？今回は都立でも私立でもない『高専』についてのご紹介です。こんな学校もあるんだという気持ちで見て下さい！ 2012年4月に開かれた政府の国家戦力会議で「大学の統廃合の推進」や「小・中・高校の6・3・3制の見直し」などが提案されました。その中で、大学とは逆に増設の必要性が強調されたのが、 『高校専門学校（高専）』です。高専は、学校数や学生数の規模が少ないことから一般的にはあまり知られていないというのが事実です。 しかしながら、近年では大学よりも高評価を受けています。高専とはどのような学校なのでしょうか？ 高専とは…中学校卒業者を対象に5年間の１貫教育を行う学校で、技術養成を目的とした「ものづくり」に特化した実践的教育を行うのが特徴。 1962年にスタートをし、2011年では全国で57校が設置されています。高校と短期大学を併せたような教育機関であり、卒業すると「準学士」の称号が与えれます。 一般的にあまり知られていない高専ですが、その大きなポイントは！「就職率の高さ」⇒今春の就職内定率は98.0％（大学の内定率80.5％）就職関係者の中では不況知らずの学校として言われています。 高専の魅力は就職だけではありません。それは、大学への編入者および大学院進学者が増加傾向にあることです。 実は高専を卒業すると、大学３年生に編入できます。また、高専5年間に加えて専攻科2年を終了すると、大学院への進学が可能になります。現在では42.2％の人が大学や専攻科に進学しています。 このように就職だけでなく、大学・大学院への進学という面でもメリットがある高専。多くの高専が少子化による学生減少の対策として専攻科の充実、英語などの語学教育の強化をはかっています。 都立、私立の選択肢以外に高専も視野に入れて勉強してみてはいかがですか？色々な道が開けると思いますよ！ </description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 22:38:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験の点数UP企画！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-44920/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-44920/</guid>
      <description>こんにちは！TOPにもありますが、こちらでも告知いたします！東調布中限定☆数学の点数UP企画『数学テスト演習会』を開催いたします！日にち　6/16(土)集合時間　10：30終了予定　11：30〜12時WILLの生徒さんはもちろん！数学の点数伸ばしたいな…と考えている、WILLに通っていない生徒さんも受講いただけます！参加費は無料ですので、ご安心ください♪参加された方には、特製持ち帰りプリントもご用意いたします！過去問から、予想問題をつかった実践演習まで！テスト直前にどれだけ点数が取れそうか、確かめるためにもぜひご参加くださいませ　＾∀＾※WILLに通われていない生徒さんで、演習会に参加したい生徒さんは、　親御さんに参加してよいか確認した上で、参加の連絡をくださいね！</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 19:38:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竹下　佳江　(女子バレー選手)　の言葉</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-44628/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-44628/</guid>
      <description>こんにちは！今日は昨日の『情熱大陸』をみていた感じたことを…。昨日は、『女子バレーボール　竹下佳江・木村沙織』の特集でした。ちょっと長くなりますが、お付き合いください！全日本代表で頼れる存在、最年長・159cm(身長の低い)セッター、竹下選手。その竹下選手が取材陣に対して言っていたこと、それは…『競技者で有る以上、競技で結果を出さなければならない。　女子バレーは結果を出していない(オリンピックのメダル取得など)のに、　毎年こうやって取り上げてもらっている。　他の競技者からすれば、「なんなんだ！」って思うよね。　そういうところが「甘い」んですよ。　それを、このチームの何人が思っているのか…』(文言は違うかもしれないですが、ニュアンスはこんなです。)本来競技者は、サッカーの【なでしこジャパン】であるべきと。(↑これは私の解釈ですが。)今までは光を浴びていなかったが、結果(ワールドカップ優勝)を手することで、初めて注目される。競技者とはそうあるべきだと、考えてるのではないかな…と思いました。日本はもともと他国(最近はアジア各国も含む)に比べ、スポーツ競技に出資する予算は少ないです。その中でもお家芸と言われる、柔道・水泳・野球・サッカー・バレーボール・フィギュアスケート・スキージャンプ…etc　にほとんどの予算を持ってかれています。競技は他にもあるし、有力な選手がいるにもかかわらず、環境が整わず、十分な練習時間も取れない…。竹下選手はきっと、『今の当たり前にある環境に、甘えるな。』と言いたいのだと思います。もっとシビアな世界(1回の結果で判断が下される)があるということ。その覚悟をもって、臨まなければいけないのだと…。競技者だけではありませんよね、社会も同じ、みんなのテストや入試も同じ…。身の引き締まる思いです。現状に、甘んじることなかれ！</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 13:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆　実況！テスト対策授業　◆　</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-44509/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-44509/</guid>
      <description>こんにちは！本日は　◆　実況！テスト対策授業　◆　と題しまして…予想問題を実施した結果をお伝えしたいと思います！本日は、中学３年生の数学、乗法公式・因数分解・平方根の基礎のところまでを…。やってみたところ、各々６〜８割しっかり解けていました！乗法公式・因数分解の計算は、３月からの先取りの成果もあってか、みな９割以上の正答です！すばらしい　*＾∀＾*テストまで、あと27日！！運動会のあとは一気に学校のスピードがＵＰされることでしょう！対策するべきは、文章題と平方根ですね！6月2週目には、2回目の予想問題を実施するので、この調子でガンガン進めていきましょう！！☆　塾に通われていない生徒さんに朗報　☆個別ゼミWILL鵜の木校　では、6月16日(土)の午前中に、過去問題・予想問題演習会　を開催いたします！！もちろん、今現在通塾されている生徒さんも参加可能です♪詳細は、別途お伝えしますので、お楽しみに〜＾＾</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 01:42:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第2回大学進路説明会</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-44367/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-44367/</guid>
      <description>こんにちは。本日は5月19日（土）Will勝どき校第2回大学受験生対象　進路説明会　のレポートをお伝えします！今回の参加は船堀校、葛西校、南行徳校、勝どき校、鵜の木校、武蔵新田校、西馬込校の計７校舎の高校３年生を対象に開催されました！今回のテーマは、　センター試験を攻略する！　学部を知る！　４年後の就職を見据えた大学・学部決めの構成で行われました。内容を一部ご紹介いたします。データで見る2012年センター試験振返りをもとに、・センター試験で成功する秘訣を高３生にお伝えいたしました！『成功する秘訣とは？』それは、全部で６項目！一つ目は、過去問演習にあります！国公立の人は、２０カ年分×３周私立の人は、１０カ年分×２周は最低でもやらなければなりません。センター試験の特徴の一つにパターン化された問題傾向があります。 どのような出題傾向があり、そのためにどのような対策をするのか？効率的に勉強を進めるには大切なことです。今回は一部をお伝えしました！残りの５つはWillの教室までお問い合わせください！それでは、次回は9月の予定です！</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 01:31:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜修館の実績</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-44118/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-44118/</guid>
      <description>本日は桜修館中等教育学校について！  今回は、今週号の週刊ダイヤモンド（ダイヤモンド社発行）の記事を参考にしながら、昨年度の桜修館・小石川、白&amp;#40407;、両国（いずれも公立中高一貫校）の大学進学実績を比較します。 【小石川】東大…4名　東工大…0名　一橋大…2名　慶応…12名　上智…13名　早稲田…41名 【白&amp;#40407;】東大…3名　東工大…3名　一橋大…3名　慶応…12名　上智…14名　早稲田…44名 【両国】東大…3名　東工大…4名　一橋大…1名　慶応…10名　上智…9名 　早稲田…44名 【桜修館】東大…4名　東工大…4名　一橋大…2名　慶応…13名　上智…15名　早稲田…51名 おわかりいただけましたか？そう、桜修館が6つの大学全てにおいて、合格実績がトップなんです。 2006年に改組されるまで、桜修館は都立大学付属高等学校という旧第2学区の中堅都立校でした。もちろん、旧第2学区（目黒区・世田谷区・渋谷区・新宿区）のレベル自体が都内でもトップクラスだったので、他学区では上位校に位置していたかも知れませんが…それを考慮しても、トップクラスの学校でなかったことは確かです。 一方、小石川、白&amp;#40407;、両国と言えば、その学区のトップ校です。そのため、今回の下馬評では、桜修館の合格実績は4校中最も低くなるのでは？と言われていました。 では、その実績の裏には何があるのか！？ ここからは、週刊ダイヤモンドの文章をそっくりそのまま写すことになってしまいますので、気になる方は購入するか立ち読みして下さい（笑） 教員の9割が公募であるとか、小テストの頻度、量、質ですとか、思考力養成のための論理の授業などなど、秘密がたくさん載っています。 WILL卒業生の桜修館の生徒さんから聞いた話を書きたいと思います。 圧倒的な演習量小テストの頻度と課題の量が半端じゃありません。それも、入学直後からです。これなら嫌でも勉強しますよね。そして、良い意味で慣れてきた頃には、相当な力がついているはず…。 リズムを崩さないスケジューリング先日、GWがありましたが、そこでも学校に来ているのと変わらないよう、1日6時限分の課題が出されました。また、1年生はGWが明けてすぐに移動教室があったのですが、帰宅した次の日も、変わらずがっつりと授業が行われたそうです。つい先日まで小学生だった1年生にはかなり大変かと思いますが、まずはリズムを作り、そしてそれを崩さずに維持していくというのはかなり重要なので、今後を見据えると、桜修館のこのやり方というのは素晴らしいと思います。 行事や部活動に真剣に取り組むハイレベル〜トップレベルの進学校になってきますと、行事や部活動よりも勉強優先になることも多々ありますが…桜修館は、旧都立大付属高校の伝統を受け継ぎ、体育祭や文化祭はもちろん、学年単位、クラス単位での行事にも全力投球なんだそうです。また、部活の加入率もほぼ100％ということです。これは、受験を見据えると非常に重要だと思います。どれだけ知識があっても、長い期間を戦う体力と、精神力がなければ大学受験は戦えませんからね…。 ということで、また気になることがあればこちらに書きたいと思いますので、ぜひ定期的にチェックしてみてください！！ また、個別ゼミWILL鵜の木校では、個別指導だからこそ可能な作文対策や適性検査対策を実施しております。個別なので、 “今すぐに”“あなたに合わせたスタート地点から”“あなたのペースで” 学習していくことが出来ます！！お気になりましたら、ぜひ一度お問い合わせ下さいませ。</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 22:56:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小5で簿記級合格！？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-43901/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-43901/</guid>
      <description>こんにちは!昨日の産経新聞の記事（←クリック）です素晴らしい内容だったので、この場を借りて紹介させていただきます！ 小5で何と簿記3級の試験に合格した女の子が現れたというのです。凄すぎですよね！！ ポイントは3つありまして、 検定受検の動機お母様が簿記1級を目指してらっしゃるそうで、その姿に触発されたんだそうです。先日、鵜の木校でも、お母様と生徒が一緒に漢検を受検し、見事お二人とも合格されました！！こんなも貰えるんですよ！　合格発表後2カ月ほどかかりますが、ぜひご家族で受けられてはいかがですか？ 受検時の年齢について検定試験は、暗記で対応できる部分と、中々難しい部分とありますが、問題の形式や出題傾向は毎年変化がありません。そのため、過去問や対策問題集を反復すれば、必ず合格することが出来ます！そして、その年齢は若いに越したことはありません。若い時ほど、脳の機能が活発だからです。もちろん、だからといって、小1に英検1級を受けさせるということではないですが、一般に小学校高学年から中1ぐらいまでが最も脳の機能が活発な時期だと言われています。例えば、漢検3級は中3修了程度のレベルですが、中3の合格率は50％以下なのに対し、中1の合格率は75％！今回の合格も、そこが1つの要因だったと言えると思います。 検定の楽しさについて人それぞれ、あるかと思います。前述のように賞状が貰えるのが楽しかったり、友達と競うことが楽しかったり……。でも、1番の楽しみはやはり『出来るようになること』だと思うんです。出来なかった問題が解けるようになった、マルがついた、理解できるようになった…これらの瞬間が1番楽しいはずなんです。記事にも、『２カ月間で計１７回受講。「数字がうまく合うのが楽しかった」といい、難しい専門用語は母に聞きながら身につけていった。』とあります。まずは受検すると決め、2ヵ月なら2ヶ月間、継続して対策することです！！ 絶対に楽しいですよ！！ 個別ゼミWILL鵜の木校では、各種検定試験の申し込みを随時受けつけております。また、在塾生以外の方でも、対策授業をレベル別・目的別に豊富にご用意しております！！年間の学習プランとして、随所に検定対策を盛り込んでる生徒さんもいますよ！ 次回は、夏休み中の検定実施となりますので、対策もしやすいかとおもいます！ご希望がございましたら、是非鵜の木校森野まで、ご連絡くださいませ。tel：03-3758-1511　担当：森野</description>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 19:11:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の自覚</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-43799/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-43799/</guid>
      <description>こんにちは！昨日今日と、スコールのような激しい雨でしたね＞＜雨にぬれて、風邪などひかないよう気をつけてくださいね！！さて、本日は生徒のお話を…。4/29〜5/6までWILLはお休みだったので、課題をそれぞれの生徒に出していました！今週その課題を続々と回収しているのですが、やはり3年生は『受験生』という自覚が芽生えているようです！これをしっかりと学校の定期テスト、受験勉強へとつなげていこうね！！東調布中はテストまで残り41日！！！その前に修学旅行もありますが、気持ちをしっかり切り替えて、1学期期末試験を迎えましょう！！！</description>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 20:07:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恐竜の日</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-43358/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-43358/</guid>
      <description>こんにちは！今日はあいにくの雨ですね…。。でも、来週は晴れるハズ！？笑今日も元気に来塾してくださいね〜♪さて、昨日なのですが、ポストに「マイタウンニュース　プティぷてぃ」が入っておりまして。個人的になんですが、歳時記5・6月の欄に惹かれまして…どこかというと、　『4月17日　恐竜の日』！プティプティによりますと、『インディー・ジョーンズのモデルとも言われている　ロイ・チャップマン・アンドリュースが率いるアメリカ自然史博物館　中央アジア探検隊が、ゴビ砂漠に向って北京を出発した日に由来して』いるそうです！恐竜好きですが、こんな日があったのか！と初めて知りました！そして、懐かしき過去を思い出して…いつぞやの夏は、幕張メッセに赴き、2時間半並んだ末、『恐竜博』というイベントを見に行ったな…と(笑)年々規模が縮小し、昨年は上野だったかな？でやってたなーと、しみじみしてしまいましたｗ全世界で一番大きいとされる現存生物、シロナガスクジラよりももっと大きいですからね、恐竜！ぜひご興味がある方は、教室長まで一声おかけください〜♪ちなみに一番好きな恐竜はプテラノドンです♪分かる人は何人いるのでしょうか？笑では、また次回〜☆</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 13:19:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-43023/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-43023/</guid>
      <description>こんにちは！本日は公立中高一貫校についてお話したいと思います。2010年度から2011年度に移り変わる春に、都立白鴎高校が中高一貫校となって初めての卒業生を出しました。東大合格５名という合格実績は記憶に新しいところです。塾業界のみならず、世間を騒がせた“白鴎ショック”と言われている出来事です。2012年入試では、都立の中高一貫校10校プラス区立九段中学の合計11校に、全体で合計10,864名の応募者が集まりました。11校の特別枠プラス一般枠合計の募集定員が1,570名ですから、平均6.9倍の応募倍率だったというわけです。学校別には、白鴎、富士、三鷹の３校で昨年よりも増加、区立九段の区外からの応募者も大幅に増えています。東京以外では、千葉の県立千葉が14.5倍、市立稲毛が10.4倍、神奈川の県立相模原が9.8倍、県立平塚が5.5倍、新設の横浜市立南が11.0倍という高倍率で人気を集めました。この傾向はずっと続くのではないでしょうか。2012年には、2006年に開校した、都立小石川、両国高附、桜修館、区立九段の４校からそれぞれの１期生が卒業して大学を受験、その結果が注目されました。卒業生たちの合格実績が、今後の公立中高一貫校の人気動向に大きく影響することとなるわけですが、以下にその詳細を記しておきます（鵜の木校の近隣の桜修館と九段のみの掲載とさせていただきます）。各校のHPから吸い上げた数値になります。【都立桜修館】東大…4名　東工大…4名　東京外大…1名　一橋大…2名　学習院…2名　青山学院…15名　立教…15名　法政…　明治…28名　中央…16名　東京理科…13名　国際基督教…1名　早稲田…47名　慶応…16名　上智…15名【千代田区立九段】東工大…1名　東京外大…1名　学習院…5名　青山…9名　立教…10名　法政…6名　明治…15名　中央…8名　東京理科…10名　国際基督教…1名　早稲田…17名　慶応…4名　上智…5名ということで、やはり進学実績は高いですね。そんな公立中高一貫校は今後も増えていく予定です。2014年以降に、川崎市立川崎高校が、2016年に千葉県立東葛飾高校が中学校の開設を計画しています。個別ゼミWILL鵜の木校は、集団塾や大手塾では出来ない、1人ひとりのニーズや特長に合わせたきめ細やかな指導を売りにしております。6年生の皆さん、まだまだ間に合いますよ！！でも急いでください！！！5年生以下の皆さん、早めに対策を始めることが、合格への近道ですよ！！ぜひ一度教室までご連絡下さい。教室スタッフ一同、心よりお待ち致しております。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 22:28:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学生の現状　-ベネッセ教育研究開発センターより-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-42924/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-42924/</guid>
      <description>こんにちは！今日は、ベネッセ教育研究開発センターの報告を簡単にまとめたものを、お伝えしたいと思います。この調査は、これからの大学教育のあり方を考える材料を提供することを目的としてなされたものです。大学生の現状についてまとめると…●大学生の授業への取り組み姿勢は『受け身』●大学の授業を通して『将来やりたいことを見つけたい』●専門分野に没頭するよりも、広く浅く多くの知識を身につけたいという状態です。研究員　吉本 真代　さんは、「将来に役立つような学びは、単に授業を聞いているだけでは、　たとえ幅広い領域に触れたとしてもさほど得られないだろう。　将来やりたいことをみつけるのも然りである。」とコメントした上で、次の点を課題として挙げています。自分の可能性を知るためには、何かに深く真剣に取り組むことが必要であろうが、学生にその心構えができているのか大学側はその機会を十分に提供できているのか『何かに深く真剣に取り組むこと。』このような経験ができるのは、小・中・高・大という最大16年間の学生時期だけだと思います。みなさんは今真剣に取り組んでいること、ありますか？勉強でも、部活動でも、学校行事、委員会、友達関係、ボランティア、地域の行事…etcもし、見つからなかったら、きっかけとして勉強で始めてみませんか？そのお手伝いができるのが、私たちだと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 15:50:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立男子校の魅力</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-42747/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-42747/</guid>
      <description>こんにちは！今回は私立男子校の魅力をお伝えします。ポイントは2つ！男子だけでのびのびできる！言葉や施設、何事も『シンプル』については、女子校にも言えますが、『男子だけでのびのびできる！』というのが、やはり男子校のウリです！例えば、体育の授業は女子がいると本気でプレーできない…ということもあるでしょう。でも男子校であれば、男同士の熱い戦い！を繰り広げることができます(笑)これは部活動も同じことが言えますね！そして、です！先生方から、生徒に伝える言葉もシンプル。(例えば、うるさかったら静かにしなさい！etc)そして、成績開示についても積極的に実行する学校が多いようです。もともと上級学校への進学を目的とする進学校が多い男子校。なので、「進学」という目的のもと、それに向けてののやり方もシンプルになったと考えられます。負けず嫌いで、男同士でガツガツ学校生活を過ごしたい！！というお子様には、よいのではないでしょうか！？次回は、共学校の魅力をお話したいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 00:15:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験情報　-H24全体傾向-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-42619/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-42619/</guid>
      <description>こんにちは！本日は中学受験情報をお伝えします。【全体傾向】◆確実性のある受験傾向、安全志向型の入試◆首都圏の私立中学受験率は14.8％で昨年比同等◆１人あたりの出願校数は6.83校（３年連続ＵＰ）　⇒多くの受験生が2/1・2日の午前・午後で計4校出願 【人気の学校】◆大学進学実績が直接応募倍率に影響◆遠距離通学を敬遠、都県をまたぐ受験生が減少　⇒埼玉・千葉の受験生が１月の地元入試で受験を終了させたことも、2/1の受験者数が減少に影響。　　また、東北大震災の影響により、遠距離通学者は帰宅が困難になるということも減少理由の1つ。◆大学附属校の志願者が減少　⇒大学進学実績のある進学校から国立大を目指す傾向が強まったか 【公立中高一貫校】◆都立中高一貫校+区立九段の11校の平均倍率6.9倍◆公立中高一貫校も大学合格実績が影響　⇒2012年に１期生を輩出した学校は、桜修館・小石川が東大合格者4名、両国3名、区九段は旧帝1名（東北大）【アドバイス】◆基本の習得と過去問演習を徹底的に！◆学校ごとに入試制度が多様化、情報収集は必須！ 詳細内容は、ご来塾いただきました際にお話しさせていただきます。お気軽にお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 15:58:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校への道！-早期の目標校決定-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-42392/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-42392/</guid>
      <description>こんにちは！さてさて、4月も5日がすぎましたが、大学受験生にとっては、とても大切な1年になります！新高校3年生のみなさんは、志望校は決まってますか！？志望学部は決まってますか！！？！？早い段階で志望校を決めることにはメリットがあります。受験勉強を勝ち抜くためには、己を知る敵(志望校、志望学部)を知る計画的な学習を進めるが大切なのですが、そのを、早期に把握でき、徹底して対策できるという点です！！敵を知る　とは、、、・志望校の試験出題傾向、科目ごとの配点、合格最低点等の情報を調べるということ。これはの計画的な学習を進めるための大筋となってくれます。大学受験生に残された時間は、260日前後…限られた時間のなかで、効率よく学習を進めていかねばなりません！！『まだ大学なんて考えられるかーー！！』と言っている新高3年生！！その時点でスタートが遅れてしまっているかも！？試験までの残り時間は誰にも変えられません…。嘆くより、私たちと一歩でも前に進んでいきましょう！！指定校・公募推薦希望の生徒たちは、1学期のテスト対策をしっかりやっていきましょうね！！！では、次回もお楽しみに☆</description>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 15:05:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『人に教える』という目的を【勉でき家でき！】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-42304/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-42304/</guid>
      <description>こんばんは！！！個別ゼミWILL鵜の木校は、雨にも負けず、風にも負けず元気に授業をやっております！！！さて、告知をしておきながら久々の【勉でき家でき！】です。。。すみません…タイトルにある、『人に教える』という目的を　ですが、これの意図は、「勉強する目的を持たせる」ということなのです。以前、『ねぎらいの言葉』という記事で、それでも、親御さんに頑張ったのを認めてもらえること、親御さんの喜んだ顔を見れることが、嬉しいのだと思います。と申し上げました。その機会をお子様に作ってあげるとき、『お母さんに、今日勉強したことを帰ってきたら教えてね！』言ってみてください。ある本には、これを実践されているご家庭のお子様は塾にも通っていませんが、学校では1番の成績を取って帰ってくるそうです。。人に勉強を教えるには、やった内容を理解していなければ教えられません！「お母さんに今日やった内容を教えてあげるんだ！」と思うと、自然と授業に集中できるはずです。ぜひ、学校に行かれる前の声かけにしてみてください！では！次回は大学受験情報について、記事を更新します！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 21:18:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習、残席あとわずか！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-42079/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-42079/</guid>
      <description>こんにちは。 おかげ様で、春期講習の新規お申込特典と残席の方があとわずかとなってまいりました。 受験の終了や学年末テストの終了直後からたくさんのお問い合わせを頂きまして、毎日たくさんの生徒さんが、それぞれの目標・目的に合わせウィルで学習しています。 新学期の予習をしている方ここまでの復習をしている方検定に向けた学習をしている方学校の春休み課題のフォローを塾でやっている方 皆さんから共通して感じることは、新学期にスタートダッシュをかけたい！！という熱い想いです。 1学期の定期テストが1年間の中で比較的易しい問題です。そこで、確実に結果を出すためには、スタートダッシュ！をかけられるかどうかが鍵となります。 1学期のテストまでは意外とあっという間です。 4月は色々と行事があるため、授業が本格的に始まるのは4月3週目以降です。 するとすぐにゴールデンウィークが始まります。 ゴールデンウィークが明けると、運動会があり…学年によっては、修学旅行や部活の最後の大会がありますね。そして、気づいたらテスト1週間前……（泣） 今ならまだ余裕で間に合います！！個別ゼミWILLの春期講習＆学校進度先取り＆テスト対策授業をぜひ体感して下さい！！ 繰り返しますが、新規お申込特典の残数と、春期講習の残席が本当に残りあとわずかです。 お申込は1日も早くお願い致します。 個別ゼミWILL鵜の木校　　　　TEL：03-3758-1511</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 19:32:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キリスト教系私立中学校の魅力</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-42058/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-42058/</guid>
      <description>こんにちは！！今日は気持ちのいい天気です！！今週末に桜が開花し、来週には満開になるそうですね！！入学式シーズンにぴったりな陽気になってきましたね＾＾さて、3/20に上智大学構内で、キリスト教系の私立中学の説明会がありました！かなりの人数の親御さん、お子さんがいらしていました。まだお子さんは小さいですが、将来中学受験を考えている、というような親御さんもちらほら。。女子校・男子校・共学校のグループ別に、各校のお話を聞くことができたのですが、今回私は女子校の1グループの話しを聞いてきました！主な学校は以下の通りです。・普連土学園・富士聖心女子・東洋英和女学院・聖セシリア女子・白百合学園・香蘭女学校・カリタス女子そこで、女子校の魅力ということで上げられていたのは、男子に頼らず、全てのことを女子だけでやっていくありのままでいれるという2点を上げている学校が多かったです。また、キリスト教系ということで、英語(他フランス語など)の語学教育に力をいれていること慈善活動を積極的に行っていることも、特徴としてあげていました。今回の東北大震災へのボランティア活動に積極的に取り組んでいらっしゃる学校が多かったです。「いつでも誰かのためにできることを」という心を育成するのに、良い取り組みを各校それぞれがされていると思いました。今回詳しいカリキュラム等の話はされませんでしたが、個別相談ブースも設置されているので、ぜひ一度足を運んでみてください！************************************************私立中学校合同相談会　ご案内2012　第13回　無限大5/10(木)　10：30〜16：30大井町きゅりあん　参加校　聖学院中学　　　　　かえつ有明中学　　　　　明治大学付属明治中学　　　　　洗足学園中学　　等々</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 13:12:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東中吹奏楽部-定期演奏会-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-41937/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-41937/</guid>
      <description>こんにちは！今朝は日差しが気持ちいい！と思ったら、風が冷たくて…。桜が開花している地域もあれば、東北は雪が降るそうですね。四季の変わり目ですので、体調にはお気を付け下さい！さて、昨日は東調布中吹奏楽部の定期演奏会を見てきました！素晴らしい音色で感動！！1年間の頑張りを披露してくれました＾＾途中休憩が10分ほどあったのですが、生徒が友達を紹介してくれたり、楽しめました！最後のほうでは、マルモリダンスを他中の生徒が披露してくれ、会場に来ていた人達も楽しめる演奏会でした！新学年になり、今まで一緒にやっていた先輩方がいなくなってしまいます。その先輩方に教わったことを、守り、後輩に伝え続けていく。。部活動ならではの習慣ですよね！それが『伝統』！　素晴らしいです！！笑これからも、東中の『伝統』を守り、みんながんばれ〜☆★</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:02:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2週間お試しキャンペーン実施中</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-41725/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-41725/</guid>
      <description>こんにちは！本日はお得なキャンペーンのお知らせです。この時期、塾を変えるべきかどうかで悩まれている方、多いのではないでしょうか？例えば……「1年間通ってみたけど成果が思うように出ない」「受験まであと1年、今塾を替えてしまっても大丈夫だろうか？」「個別指導塾というものを1度経験してみたい」などなど、色々あるかと思います。個別ゼミWILL鵜の木校では、現在通塾中の塾に通って頂いた状態のまま、2週間限定で無料の授業を4回実施致します。その上で、ご納得頂ければ、正式に入会⇒その後も通塾して頂ければと思います。気になられた方は、まずは教室までお問い合わせ下さい！！ご連絡、お待ちしております！！※お席に限りがあります。また、今週末は特に成績表返却期間のため、混雑が予想されます。お申込はお早めにお願い致します。個別ゼミWILL鵜の木校　担当：森野TEL：03-3758-1511</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 15:50:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成24年度都立入試　概況</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-41506/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-41506/</guid>
      <description>こんにちは！本日は平成24年度高校入試結果の報告会がありました。改めて、概況をまとめたいと思います。ポイントは2つ●今までで最も厳しい都立入試！●専門学校の倍率が急上昇！●今までで最も厳しい都立入試！　受検者42,013人のうち、合格者数は29,675人で実質競争率は1.42倍でした。合格率は約70%となります。　しかし、旧1・2学区は他の学区に比べ合格率が低く、男子60.8％(昨年61.2％)　女子62.6％(同66.0％)でした。　都心にある高校に人気が集中しているのが伺えます。　特に、上位層の学校(日比谷・戸山・小山台など)では、男女とも合格率50％台がほとんどです。　中堅層になってきますと、合格率70％台も出てきますが、　田園調布・広尾の女子は合格率55％となっています。　　来春は、公立中3生が今年よりも約670人増加します。　都立の募集定員は増加するとは思われますが、平成24年度同様、　厳しい入試に変わりないと思われます。●専門学校の倍率が急上昇！　今年特に目立ったのは、多くの専門学科での倍率上昇です。　都立普通科の受検状況が厳しいと判断し、専門学科へ志望者が移動しています。　特に、普通科男子から工業科・科学技術科への移動が多いようです。　要因としては「はやぶさ」や「原子力発電」が、話題になったためと考えられます。　　倍率が高くなった以上、簡単に入れるというわけではありません。　こちらにも万全な対策が、今後必要になってくるかと思います。そして…　　都立推薦入試に関してもなんらかの変更があるかもしれません。　平成25年度から、神奈川県も推薦入試を撤廃しています。　東京都も平成25年度入試より改善策を講じる可能性があります。平成25年度入試も厳しい都立入試には変わりありません。まだ来年だし…と思うかもしれませんが、入試まですでに1年を切っています！！今から準備をしていきましょう！！都立入試について、ご不明点があれば、お気軽にご相談ください！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 16:03:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ニュースや新聞</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-41408/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-41408/</guid>
      <description>こんにちは！今日のテーマは『中学受験での時事問題』についてです。今日の小学生新聞にこんな記事がありました。「中学入試では、ニュースを題材とした時事問題がたくさん出る」ということは、中学受験をめざす人たちの間では良く知られています。首都圏の中学入試を対象として行った調査では過去5年、80％の学校で時事問題が出題されました。昨年は東日本大震災などの大ニュースが多く、今季の入試では特にその傾向が強かったようです。では、時事問題が出る理由とは？実は学校側は、みなさんが持つ将来性をはかる物差しの一つとして、時事問題を出題しています。「ニュースに興味がある子」は「ものごとへの好奇心が強い」。だから「中学での勉強や体験で伸びる可能性がある」と考えているわけです。小学生のうちから新聞を読むことは勧められていますが、それは単に受験対策が目的ではありません。新聞の良いところは、ニュースだけでなく、スポーツやおしゃれ、音楽など様々な話題があふれていることです。最初は興味のあるページを自由に楽しむ。こうした体験を積み重ねることで⇒「もっといろいろなことを知りたい」という気持ちが自然に生まれてくるのです。最近の中学入試で出る時事問題は、こうした興味や関心を試す問題が多くなっています。世の中で起きた出来事を覚えるだけでなく、『なぜそうなったのか？』という理由を考えたりその出来事からいろいろなことを調べることで入試問題を解くことができます。世の中の出来事を新聞やテレビのニュースで見ることはとても大切ということですね！ 今まで新聞を読んでこなかった子はこども新聞や池上彰の学べるニュースなんかは最初の入り口としては良いかと思います。そして、家族で意見を交換し合うことでコミュニケーションも深まり、お子様の知見も深まります！中学受験を目指しているお子様はこのようなきっかけから始めてみてはいかがですか？</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 15:33:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教科書改訂：数学</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-41183/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-41183/</guid>
      <description>こんにちは！本日は第二弾、教科書改訂：数学　をお届します。今年大田区が採択した教科書では、現行の教科書に比べ、中1　212ページ　⇒　302ページ　142％UP中2　210ページ　⇒　244ページ　116％UP中3　210ページ　⇒　272ページ　129％UP教科書ページ数が増量しています！！数学の教科書ページ数増加の主な要因は、移行措置(別冊)として実施されている項目が、教科書1冊に集約されていることです。しかし、ほかにもページ数が増加している要因があります。・内容としては現行と変わらないものの、　複数の例題や問題のパターン数が増えている。・巻末の「まとめ」問題も大幅に増量している。という点が挙げられます。また、前学年の復習ページが増えているということも、改定された教科書の特徴であります。これは新学習指導要領で強調されている「繰り返し学習」を体現していると考えられます。中1生は特にページ数増加量が多くなります。新生活が始まり、バタバタしがちな時期ですが、中1学習内容の定着度が今後の数学の運命を左右するといっても過言ではありません…（！？）いまから6年生の内容を復習しておくなど、少しずつでも勉強をしていく習慣をつけていきましょう！次回は、「勉でき家でき！」をお送りします。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 14:33:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末結果速報！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-41070/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-41070/</guid>
      <description>こんにちは！学年末テストが終了しました！結果はいかがでしたか！鵜の木校の授業成果を少しご紹介します。◎矢口中2年　Yくん　数学　　56点　⇒　85点（前回＋29点ＵＰ）通塾しはじめて、3回目のテスト！入塾時は23点だった彼が、繰り返しのスパイラル学習でついに80点を突破！◎東調布中1年　Tさん　英語　　今回得点　81点（入塾後8回の授業で大幅UP）2月から入塾したTさん。英語がまったくわからないといっていましたが、今では少しずつ英語がわかる楽しみを知ってくれたようです☆2人に共通しているのは、分からない問題も繰り返し繰り返し演習したこと！基礎事項ほど、この繰り返しが大切です！！新しい学年になって、習うことは基礎中の基礎！！この春その基礎を先取りして、次回テストを先取りしてみてはいかがでしょうか◎ぜひ一度お問い合わせください！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 23:21:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ねぎらいの言葉　-勉でき家でき！-</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-40898/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-40898/</guid>
      <description>こんにちは！本日は新シリーズ-勉強の「できる子」になるために家庭でできること-略して　-勉でき家でき！-　　をスタートさせたいと思います！さて、本日はタイトルでもある、『ねぎらいの言葉』です。みなさんは、我が子へ『ねぎらいの言葉』をかけていますか？習い事や、塾に通うのはそれぞれ理由がありますね。塾で言えば、・学校の勉強についていけない・勉強の楽しさをしってほしい・自力学習のできる習慣をつけさせたい　　etc...ただ、親御さんの想いとは裏腹に、子は「いきたくないのに…」と、思っているかもしれません。そこで、習い事や塾の帰りに！！『がんばったね』を、とびきりの笑顔と一緒に仰ってみてください。子にしたら、友達と遊ぶ時間もないのに…といった思いも少なからずあるはずです。それでも、親御さんに頑張ったのを認めてもらえること、親御さんの喜んだ顔を見れることが、嬉しいのだと思います。一言で良いので、お子さんをねぎらってみてはいかがですか？次回は、教科書改訂：数学　をお送りします！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 21:11:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検結果！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-40816/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-40816/</guid>
      <description>こんばんは！昨日今日と、寒い日が続いています。が！本日インターネットにて、英検の2次試験の合否が発表されました！英検2級・準2級を受験した生徒たちが、がんばってくれました！この冬、英検取得に向け頑張ってきた成果がでましたね！来年度も、鵜の木校では・漢検・英検・数検を受験することが可能です。『学校の日程だと、部活とかぶってしまう…』『対策を自分でさせるのは心もとない…』などなど、受検に関してお悩みのある方は、ぜひご連絡ください！！各検定の次回受験日は、漢検　6/2(土)英検　6/9(土)数検　7/14(土)となっております。ぜひこの機会に、検定を受験されてはいかがでしょうか？【次回は、新シリーズ　　勉強の「できる子」になるために家庭でできること　をスタート！】</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 20:51:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生活スタート！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-40534/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-40534/</guid>
      <description>こんにちは！本日はあいにくの雨です…が、都立入試本番！！最後まで、みんな頑張れ！！！さて、現小学6年生たちは、正式に進学先の中学校が決まったようですね。いまでは卒業文集・卒業式の練習などなど、忙しいですね！もちろん、お母様方もお忙しいかと思います。2月〜3月にかけては、中学校という新生活に向けた準備をする時期ですね！その新生活を、すこしでもハッピーで充実したものにするために、小学校までの学習内容の復習をこの時期にしておきましょう！！学年末テストの直しや、図形・文章題の練習などなど…ピンポイントで復習したい！というご要望にも、お応えできます！まずは、教室にお電話いただき、学習相談のお時間をいただきたいと思います。どうぞ、お気軽にご連絡ください！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 14:15:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試直前！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-40452/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-40452/</guid>
      <description>東京都立の入試日が、目前に迫ってまいりました。鵜の木校では現在、自習の生徒が明日1点でも多く取れるよう、勉強に励んでいます。彼らは、この1年間、本当によくがんばりました。あとは実力を発揮するのみ…。最後まで、諦めずに、がんばれっ！！！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:43:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教科書改訂：英語</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-39953/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-39953/</guid>
      <description>こんにちは！本日は私立高校の受験日ですね。私立単願志望の生徒・私立併願で受験に行っている生徒、気負わずに実力を発揮してもらえたら…と思います。さて、都立入試も13日後に控えていますが、本日は新年度のお話をします。新年度、教科書が改訂されページ数もかなり増える！ということは、みなさん小耳にはさんでいることと思います。学校の先生方でもみなさん(生徒さん)にお話しているところもあるようです。大田区のホームページに新年度の教科書採択は載っているので、見てみるとよいですね。新中1年生に関しては、教科書が既存のものではなくなるはずです。(他の学年に関してはある程度学校側に裁量があるようです)英語で言えば、今は「ニューホライズン」という教科書を使っていますが、新年度は「トータルイングリッシュ」という教科書に変更される予定です。この「トータルイングリッシュ」ですが、他の教科書に比べると、ちょっと難易度は高め…になるので、早めの対策を心がけましょう！！レッスン1・2は小学校からの導入で話す・聞くが主になるようですが、そのあとの文法事項を素早く頭にいれるためにも、早めの取り組みが欠かせませんね！個人的には、アルファベット1つ1つの発音についても、触れているので好きです。ただ、教科書が変われど、単語を覚えたり、英文を読めるようにしたり、書けるようにするために必要なことは地道に練習すること！！！そこをすっぽかして、できるようにはならないので、まず地固めをしっかりやりましょう！！！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 14:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生へエール</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-39950/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-39950/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『もし世界が100人の村だったら』という事について書きました。私達がどれほど恵まれているのか、その一方で、世界では私達の想像を超えた状況（餓えや病死など）になっている、ということを学びました。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、「私立」及び「都立」入試を控えている受験生の皆さんにメッセージを送ります。合格を勝ち取りたければ、【死ぬ気でやりなさい。死なないから。】人は、ときには、全てをかけて、全身全霊で取り組まなければならない事があります。今で言うと、「入試」です。先のことを気にせず考えず、ただただ目標を達成するために、やれる事は全てやる。こういう気持ちでしか突破できない壁があります。【この気持ちになって、突破出来ない壁はありません。】死ぬ気でやっている人に勝てる人はいません。どんなに実力や能力があっても、命をかけている人には勝つ事は出来ません。死ぬ気、それは本気です。どうしても、【合格が欲しい】という気持ちがあるかどうかです。あなたに出来る事は、ただ一つです。淡々と【本気を出す】事です。それしかありません。諦めるな受験生。気持ちで負けるな受験生。必ず合格出来ると信じて前へ進め。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。インフルエンザに加え、ノロウイルスも流行しているそうです。インフルエンザ対策同様、手洗い・うがいで、かなりの菌を落とす事が出来るそうで す。小まめな手洗い・うがいを！！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 13:42:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験への心構え</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-39564/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-39564/</guid>
      <description>こんにちは。今日は小学生新聞からの記事です。試験１０分前に読む　合格への１０か条中学受験する生徒だけではなく、高校受験や定期テストに向けて、非常に大切です！！共感できる部分は多いですので、ぜひ参考にしてください。☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆その一解けぬと思ってかかるな！解けると思ってかかれ。その二問題をよく読め！読んで出題者の意図をつかめ。その三難しいのは自分だけではない！他の子も、みな同じだと思え。その四一点でも落とすな！合否は１点の差で決まる。その五絶対にあわてるな！冷静になれば、解く糸口が見えてくる。その六一秒でもムダにするな！時間があれば見直せ。その七やさしいものは、必ずとれ！ケアレスミスで、差がひらく。その八絶対にあきらめるな！ねばってねばって１００点を狙え！その九頭はつねにフル回転！目の前の問題だけに集中しろ！その十明日には期待をかけるな！今日の試験で合格を勝ち取れ。☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆受験のラストスパートで大切なのは、『得意教科より苦手教科』『難問よりも基本問題』だと思います。何を勉強したらよいかわからない…と、不安を抱えているのであれば、苦手教科の基本問題が正しくできているかを確認してみてはいかがでしょうか！特に理・社で困っている方の大半は、覚えなければいけないものを覚えていない…ということもあります。まずは基本語句・単語をしっかり覚えるようにしましょう！！覚えるためには、みるだけでなく五感(視覚・聴覚・触角・嗅覚・味覚！？)を多くを使うと覚えやすくなりますよ！見るだけでなく、言ったり、書いたりしてみましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 14:13:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『世界がもし100人の村だったら』</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-39481/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-39481/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『思い出』という事について書きました。『思い出は玉入れ』と同じで、たくさん投げないと思い出は出来ない、という話でした。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、『もし世界が100人の村だったら』ということについて書きたいと思います。もし現在の人類統計比率をきちんと盛り込んで、全世界を１００人の村に縮小するとどうなるでしょう。 その村には…５７人のアジア人、２１人のヨーロッパ人、１４人の南北アメリカ人、８人のアフリカ人 がいます。 ５２人が女性で、４８人が男性です。 ７０人が有色人種で、３０人が白人、７０人がキリスト教以外の人たちで、３０人がキリスト教。 ８９人が異性愛者で、１１人が同性愛者。 ６人が全世界の富の５９％を所有し、その６人ともがアメリカ国籍。８０人は標準以下の居住環境に住み、７０人は文字が読めません。５０人は栄養失調に苦しみ、１人が瀕死の状態にあり、１人は今生まれようとしています。 １人は（そうたった１人）は大学の教育を受け、そして１人だけがコンピューターを所有しています。もしあなたが今朝目が覚めた時 病気でなく健康だなと感じることが出来たなら、あなたは今週生き残る事のできないであろう１００万人の人たちより恵まれています。 もしあなたが戦いの危険や投獄される孤独や獄門の苦悩、あるいは飢えの悲痛を 一度も経験したことがないのなら…　あなたは世界の５億人の人たちより恵まれています。もし冷蔵庫に食料があり着る服があり 頭の上に屋根があり寝る場所があるなら…あなたは世界の７５％の人たちより裕福で恵まれています。もし銀行に預金がありお財布にお金があり、家のどこかに小銭を入った入れ物があるなら…あなたはこの世界の中で最も裕福な上位８％のうちの一人です。 もしあなたの両親がともに健在で そして二人がまだ一緒なら…それはとても稀れなことです。その上あなたは、全く文字の読めない世界中の２０億の人々よりずっと恵まれています。昔の人がこう言いました。我が身から出るものはいずれ我が身に戻り来ると。さぁ、皆さんはこれを読んでどのように思いましたか。現在の日本の人口は約1億3000万人。50年後は、約9000万人になっている、という統計が昨日発表されました。少なくとも、今ここに居る私達は「恵まれている」ということは事実です。物を大切に、お金を大切に、友達を大切に、家族を大切に、そして、何よりも命を大切にしませんか〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。まだまだ寒波が続いているようです。インフルエンザも、日に日に拡大しています。くれぐれも体調管理にはご注意を。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 16:27:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立推薦入試</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-39296/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-39296/</guid>
      <description>本日は都立高校推薦入試！朝から面接試験…と、いつもとは違う1日だったと思います。都立推薦入試の応募者数をみていくと、旧第一・第二学区では次のような傾向が伺えます。(1)男子の推薦入試倍率の下降(昨年比：倍率低下校数　13校/全18校(2)女子の推薦入試倍率の上昇(昨年比：倍率上昇校数　10校/全18校(3)女子では倍率5倍を超える学校もチラホラ…　5校/全18校全体的に、女子生徒は推薦入試での高校入学を考えている生徒が多いですね。みなさん、推薦入試で合格できたら、その後の2・3月はどうされますか？？推薦で入学できた！…と遊んでばかりはいられませんよ！笑2・3月は、高校で差をつける絶好のチャンスなんです！！ぜひ高校生活で良いスタートダッシュが切れるよう、中学3年間の復習を中心に勉強していきましょう！WILLの生徒たちは、3月は高校先取り授業を予定しています。もちろん、個別カリキュラムになるので、中学3年間の復習が必要であれば、そちらを中心に進めていくことも可能です！ さあ、新たなスタートに向け、しっかり準備していきましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 20:35:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『思い出』の数</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-39185/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-39185/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『聞く事の大切さ』という事について書きました。口は1つ、耳は2つ、聞く事は話す事の2倍ですよ〜っていう話でした。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、『思い出』について書きたいと思います。『思い出』と聞いて、皆さんはどんな事を想像しますか？良い思い出、楽しい思い出もあれば、悲しい思い出、辛い思い出もあるでしょう。この思い出は、実は小学校で体験した『玉入れ』に似ているのです。投げている時は必死で、玉が何個入っているか分かりませんよね。そして、時間が経ち笛が鳴り、数を数えていきますよね。さぁ、皆さんはゴリが何を言いたいか分かりましたか？たくさん玉を入れる（思い出を作る）にはどうしたらよいでしょうか？答えは簡単です。たくさん玉を投げる事です。たくさん投げないと、投げた以上に玉は入りませんよね。しかも、玉は思った以上に入っていません。だから頑張って、必死に玉を投げなければなりません。『思い出』も同じです。自分からたくさん経験したり、体験しようとしないと思い出は出来ません。自分から色々な行動をしないと、思い出は出来ません。そして、3年後、5年後、10年後、20年後、50年後・・・投げた玉の数だけ『思い出』が残ります。たくさんの『思い出』に囲まれて人生を終えたいですよね。だから、たくさん玉を投げて下さい。たくさん経験や体験をして下さい。行動した分だけ、思い出は残ります。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。先週から今週にかけて雪が降りました。寒さも厳しいです。朝、布団から出るのが嫌な時期ですよね。でも、寒さに負けず、元気よく過ごして下さい！！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 21:43:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-38853/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-38853/</guid>
      <description>こんにちは！本日はセンター試験についてお話したいと思います。現高1・2年生のみなさん、センター試験は解いてみましたか！？高1生でも、ほとんどの方が文理選択をし、ある程度進むべき道が見えてきたと思います。この時期だからこそ！！みなさんセンター試験をやりましょう！！！なぜかと言うと、今、何ができるのか今、何ができないのかこれから入試までに、どのくらい力をつければいいのかの3点が見えてくるからです！！敵を知ることが、攻略への第一歩になります。今のこの時期に、ぜひ自力でセンター試験を解いてみてください！！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 23:18:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『聞くこと』</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-38809/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-38809/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『勝つ事』の大切さ、『勝つ事で相手を納得させる』という事について書きました。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、『聞く事の大切さ』について書きたいと思います。こんな言葉をご存知でしょうか。《神が人間に一つの舌と二つの耳をさずけしは、しゃべるより、人から二倍よけいに聞くためなり》　この言葉は、古代ローマの哲学者、エピクテトス、という人が言った言葉です。こんな事を述べている人もいます。《人から良く言われたいと思ったら、自分の良い所をあまり言わないことだ》と。どちらの言葉も、話す事よりも、相手の話を聞く事に時間を使いなさい、という事です。皆さんは、どうでしょうか。自分の言いたいことばかり述べて、相手の話に耳を傾けていますか？「誰かと上手くやっていきたい」、「自分の考えや思いを受け入れて欲しい」など、自分以外の誰かと上手くやっていくには、相手の事も考えなければなりません。誰かと上手くやりたければ、相手に自分の考えを受け入れさせたければ、《聞き上手》になると、大体の事は上手くいくはず！？です。黙っている事も、時には良いのでは？？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。大学センター試験が終わり、中学受験がスタートします。いよいよ本番です。本番で実力が発揮できるよう、今から体調管理・心（気持ち）の管理をしておきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 21:03:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策日程！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-38471/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-38471/</guid>
      <description>こんにちは！今日は、この冬一番の寒さだそうです＞＜；；風邪・インフルエンザには気をつけてくださいね！！さて、個別ゼミWILLでは、学年末に向けたテスト対策日程を、先週から作成しています。なぜ、今から作成しているのかというと、しっかりと計画を立てて、勉強するという習慣をもってもらいたいからです！残り日数からすると、学年末試験まであと43日！！(東調布中)9教科をバランスよくやっていくためにも、今から5教科の勉強はかかせませんよ！特にいまの中学2年生！！来年の受験に向けて、今から良いスタートを切っていきましょう！！学校が始まって3日ですが、早い時期からの準備が功を奏します。がんばりましょうね！！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 17:03:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勝つ事」</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-38436/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-38436/</guid>
      <description>2012年最初のマウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。本年もどうぞよろしくお願いします。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて2012年最初の『言葉の力』は、「勝つ事」について書きたいと思います。先日、全国高校サッカー選手権大会の決勝が行われ、千葉県代表市立船橋高校が優勝を果たしました。選手の頑張りもそうですが、私ゴリはこのチームを率いる監督の言葉にとても共感することができました。この市立船橋高校というのは、サッカーでは名門校で、全国大会で4度、高校総体で7度の優勝経験があるのです。朝岡監督は、監督に就任直後、「もっと違うサッカーがしたかった」と、その当時を振り返っています。しかし、とても大きな伝統を守らなければいけない、でも、自分の考えるサッカーがしたかった監督は次のように話しています。【勝つ事でしか認められないこともある、と自分に言い聞かせ、伝統的スタイルのまま試合をした】と。さらに監督は次のようなことも言っていました。【勝負は誠実さが分ける。思い通りにいかないことがあっても、外の要因に原因を求めてはいけない】と。監督自身、相当な苦難や困難、納得のいかない事もたくさんあったと思います。しかし、監督は、周りの人間を「勝つ事」で納得させ、その上で自分のやり方を進めていったのです。皆さんはどうでしょうか。何かを変えようとするとき、誰かを説得しようとするとき、自分の考えや意見ばかり押し付けていないでしょうか。物事に失敗したとき、上手く行かなかったとき、何かのせいにしていませんか。誰かのせいにしていませんか。自分さえ良ければいい、と思っていませんか。最後の最後で、本当の意味での「勝利」を勝ち取るには、苦難や困難に立ち向かわなければいけないときもあるのです。そして、常に相手を想うこと。これらが1つになったとき、本当の「勝利」があるのではないでしょうか。今週の土曜日からセンター試験が始まります。今までサポートしてきてくれた家族、励まし続けてくれた友人・塾の先生。やるべきことをやったら、あとは感謝の気持ちを持って試験に挑むのみです！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。急に気温が下がってきました。インフルエンザの時期でもあります。まずは、体の健康管理から徹底しましょう。そして、目標に向かって進めるよう、心の健康管理にも気をつけましょう！！それでは、また来週！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 12:46:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AO入試合格体験記：Y・Sくん</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-38223/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-38223/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　ベストな選択　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　早稲田大学国際教養学部　合格　　　　　　　　　　　　　　　　　　郁文館グローバル高等学校　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　Y・Sくん高校3年生の５月頃、「今からでも早稲田に合格できますか？」と泣きついた僕をウィルの先生方は快く迎え入れてくれました。早稲田大学国際教養学部AO入試という特殊な入試を受けるにあたり、何を勉強すれば良いか右も左もわからない状況でした。しかし、先生方の的確なご指導のもと、入塾から5ヶ月という短期間で合格を手にすることができました。一番印象に残ったことは、次第に勉強が苦痛でなくなってきたことだと思います。マンツーマン指導なので、わからない問題の解説をすぐに求められることはもちろんですが、それ以上にTPP問題のような特定の物事に関して先生と意見をぶつけることを繰返し行うことで、持っている知識をもとにして自分の意見をまとめ上げ相手に伝えるとう練習を何度も経験しました。それにより、知識の詰め込みとは違った実践的な勉強法を身に付ける事ができたことが、合格への近道となり、また自分自身の大きな財産となりました。また、先生方のユーモアを独り占めできるだけでなく、先生方自身の具体的な体験談を授業の合間に尋ねることで、多くの学びとやる気を得ることができました。ウィルでは、合格のための英語力はもちろん、それ以上に大切な勉強に対する意識や目的意識を学びました。たった5ヶ月で生徒に大切なことを叩き込める、それが僕を支えてくれた個別ゼミウィルの姿です。高3の梅雨の時期にウィルに転がり込んだこと、今振り返れば僕はベストな選択をしたのだと思います。本当にありがとうございました。***********************************************************この生徒が、在塾生に宛てた言葉があります。『自分のやりたいことに向かって、一直線でがんばれ！』　と。合格した一番の秘密は、彼の進学したい！という気持ちの強さだと思います。合格おめでとう！！！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 14:50:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-38123/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-38123/</guid>
      <description>こんにちは！あけましておめでとうございます。本年も元気に授業していきます！！さて、都立入試まであと49日…。学校の学年末試験までもあと50日前後ですね。受験生ではないみなさん、冬休みにしっかり勉強できましたか！？まだあと4日ある冬休み、ひとつでもやれば学年末の結果は大きく変わります！！2学期中間・期末テストのやり直し英語のノート作成理科・社会の教科書を先まで読んでおく国語の今まで習った単元の漢字練習…などなど考えるといろいろでてきますよね！もちろん、冬休みの宿題は期日までに提出！！これが最低限やらなければいけない量ですね。あと4日の過ごし方…みなさん、しっかりと考えていきましょうね！！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 16:43:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>音楽の力</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-37830/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-37830/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『自分に負けない』『苦しくても前へ進む』『気持ちで負けない』ように、受験生に勇気や希望を与えてくれる「四字熟語」について書きました。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて2011年最後の「言葉の力」は、『歌詞』について書きたいと思います。皆さんは、好きなアーティストの音楽を聴くとき、歌詞を見たり、その歌詞を見て場面を想像したりしますか？震災の時もそうでしたが、音楽は人を勇気付けたり、自信を与えたりしてくれます。そこには、作詞者の思いや気持ちがあり、その言葉をメロディーにのせて多くの人にその思いや気持ちを伝えているのです。そこで、ゴリが最近聞いた曲で、とても素晴らしい歌詞があったので、今日は２つ皆さんにお伝えしようと思います。【アーティスト】AI（アイ）【曲名】ハピネス【情報】TVでお馴染みの「コカコーラ」のCMで流れている曲です。【歌詞】一部分を書きます。　余裕がなくて　優しくなれない　そんな時でも　ちゃんと分かってくれている人がいる　周りを見渡せば　いろんなドラマ　でも嫌なニュースだけじゃない　No　no no　本当は溢れている　たくさんの笑顔が　君が笑えば　この世界中に　もっと　もっと　幸せが広がる　君が笑えば　全てがよくなる【ゴリ・ポイント】自分を影で支えてくれている人の大切さが伝わってきます。普段は全然気付かない存在でも、ふとした瞬間にその優しさを感じることができますね。そして、笑顔は、どんな時でも多くの人を幸せにします。どんな時でも、多くの人を笑顔にしてくれます。【アーティスト】ゆず【曲名】栄光の架橋【情報】ゆずの曲の中でも1、2を争うほど売れた心に響く曲です。【歌詞】一部分を書きます。　誰にも見せない涙があった　人知れず流した涙があった　決して平らな道ではなかった　けれど確かに歩んで来た道だ　あのとき想い描いた夢の途中に今も　何度も何度もあきらめかけた夢の途中　いくつもの日々を越えて　たどりついた今がある　だからもう迷わずに進めばいい【ゴリ・ポイント】人生を歩んでいく上で、困難や苦難はつきものです。より大きな目標があるほど、その大変さは計り知れません。しかし、その大変さの先に目標達成（ゴール）はあるのです。どんなに辛くても、諦めず前へ進むこと。歩みを止めなければ、必ずゴールに着くのです。どうでしょうか？多くのアーティストは、普段私達が感じていることや何気なく目にしているものをメロディーにのせて私達に語りかけてくれています。皆さんも是非、音楽を聴くときは、歌詞に注目してメロディーを聴いてみて下さい。きっと新たな発見があるはずです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。2011年、マウンテン・ゴリの「言葉の力」は今回が最後になります。1人でも多くの人が「言葉」によって支えられ、より大きな成功をつかむ事ができるよう、心の底から願っています。では、良いお年を！！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 17:25:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四字熟語</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-37479/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-37479/</guid>
      <description>こんにちは！昨日は、マウンテン・ゴリ先生が素敵な四字熟語を紹介していたので、私も便乗します！！『志操堅固』しそうけんご　　の類義語になる言葉です。『堅忍不抜』けんにんふばつ　…どんなことがあっても心を動かさず、じっと我慢して堪え忍ぶこと。「堅忍」は意志がきわめて強く、じっと堪え忍ぶこと。我慢強いこと。「不抜」は固くて抜けない意。意志が強く、何があっても心を動かさないこと。これは、私の出身高校の校訓です！当時は大して意識しておらず、顧問が何回も言ってたな〜…という記憶ぐらい＾＾；ですが、こう振り返ってみるといい言葉だな、と思います。ぜひ、みなさんも探してみてくださいね！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 18:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四字熟語</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-37453/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-37453/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、今年の世の中を表す漢字『絆』について書きました。多くの場所で多くの人が、この『絆』についてあらためて考えさせられたのではないでしょうか。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、入試のシーズンに入ってきたので、『自分に負けない』『苦しくても前へ進む』『気持ちで負けない』ように、受験生に勇気や希望を与えてくれる「四字熟語」について書きたいと思います。人は、壁にぶつかったときや苦しいとき、何かにすがろうとします。それは、仲の良い友人であったり、学校の先生であったり、恋人であったり、家族であったり、塾の先生であったり・・・そして、「言葉」。言葉は、我々に元気を与えてくれます。言葉は、我々に勇気を与えてくれます。中でも昔からある四字熟語には多くの名言があるのです。そのいくつかを紹介します。『意志堅固』いしけんご　　…物事をなすに当たってのこころざしが、しっかりしていること『七転八起』しちてんはっき　　…何度倒されても、その度に屈せず起き上がること『確乎不動』かっこふどう　　…意志や精神がしっかりして、ものに動じないこと『志操堅固』しそうけんご　　…物事をしようという意志が固いこと。環境などに左右されず、志を守って変えないこと『有言実行』ゆうげんじっこう　　…言ったことは必ず実行すること『不言実行』ふげんじっこう　　…あれこれ言わずに黙って実際に行動すること『一心精進』いっしんしょうじん　　…心を一つのことに集中して励むこと『精神一到』せいしんいっとう　　…精神を集中して努力すれば、どんなことでもできないことはない、ということ『熱烈峻厳』ねつれつしゅんげん　　…厳しく情熱を傾け、妥協を許さない厳しさを持つことどうでしょうか？皆さんが気に入った言葉はありましたか？入試や定期試験に向けて、何か1つでもよいので自分を元気にさせる言葉、自分に勇気を与えてくれる言葉を探し、その言葉を胸に、本番に挑んで下さい。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。2011年、マウンテン・ゴリの「言葉の力」も残すところあと1回になりました。言葉の大切さ、言葉の重要さ、言葉の素晴らしさを次回も、来年も皆さんに伝え続けていきます。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 21:57:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>論語より</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-37219/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-37219/</guid>
      <description>こんにちは！今日はお勧めな言葉の紹介です。以前書いた気もしますが、『親子で楽しむ　こども論語塾』より、抜粋いたします。この本は、書き下し文も書かれていますが、子供目線な解説もついています。タイトル通り親子で読んでもらうと、素敵な時間が過ごせるのではないか…と考えています。さて、この漢文は、中学2年生以上なら一度は見たことがあるでしょう。子曰、「学而時習之、不亦説乎。有朋、自遠方来、不亦楽乎。人不知而不慍、不亦君子乎。」これの、こども解説には、スポーツでも音楽でも何でも、自分が毎日頑張っていることが出来るようになった時には、とても嬉しいですね。同じように頑張っているお友達と会ってお話しできたら、楽しいですね。もし頑張っていることを誰もわかってくれなくても、がっかりすることはありません。誰も知ってくれなくても、がんばり続ける人こそが立派なのです。日々多くの生徒が勉強をしに、WILLに来ています。今がんばり続けていること、口では言いませんが、みなさんを立派だと思います。最後の文にもありますが、がんばり続けることが素晴らしい事です。がんばり続けた先に、見えてくる何かがあります。それまで諦めないでくださいね。今がんばっていることには、期限がついているかもしれません。ならば、今の一分一秒をがんばること。これの積み重ねが、その期限までの結果になるのだと思います。今もがんばってます！みんなとても偉いね！！この先もがんばっていこう！！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 15:45:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年を表す漢字</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-37121/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-37121/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、12月1日に発表された「2011年　ユーキャン新語・流行語大賞」について書きました。『なでしこジャパン』『3.11』『帰宅難民』などでした。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、12月12日に発表された「2011年　今年を表す漢字」について書きたいと思います。約50万票の中から選ばれた今年の世の中を表す漢字が『絆（きずな）』に決まりました。この「絆」を思い浮かべると…【絆を知る、気付く】東日本大震災で、家族や仲間の尊い命を失うことや、また連絡が取れず不安な日々を過ごした体験は、あらためて家族・友達・恋人・地域の人々との「絆」の大切さを知り、希薄になっていると言われる人間関係に気づくきっかけとなりました。【絆が生まれる、つながる】タイガーマスクの伊達直人をはじめとする名義で、全都道府県の児童養護施設などに、ランドセルや文房具、現金などが届けられるという善意の「絆」が生まれました。東日本大震災の被災地では、交通網が麻痺し、ライフラインが絶たれたが、日本全国各地、また世界中からボランティアが駆け付け、支援の「絆」が生まれました。【勇気と希望の未来への絆】なでしこジャパンがチームワークの「絆」により勝ち取ったワールドカップ優勝は、多くの国民に感動と、勇気、笑顔を与えました。こう考えると、『絆』という字には、本当に多くの意味が込められていることが分かります。以下は2位から10位の漢字です。2位　『災』3位　『震』4位　『波』5位　『助』7位　『協』8位　『支』9位　『命』10位　『力』という順位でした。1位から4位までは地震に関するもの、5位から10位は、その地震を乗り越えていこうとする「力強さ」を表す漢字でした。震災から9ヶ月が経った今もなお、被災地では懸命に復旧作業が進めれています。私達から元気と希望を届けましょう！！頑張れ、東北！！頑張れ、日本！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。外を歩いていると、クリスマスをイメージしたイルミネーションが光り輝いていますね。それぞれの思いを胸に、2011年を締めくくりましょう！では、また来週〜</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 15:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-36908/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-36908/</guid>
      <description>こんにちは！！12月になり、寒暖の差が激しくなってきました。私立中・高校生はテストの時期です！体調にお気を付け下さい！！さて、「経験から伝えたいこと」ですが、いよいよ最終章です。高校3年の4月。関東大会の県予選が始まります。4月中旬は、個人での関東出場者を決める大会があります。その試合では、まあまあ普通ぐらいの結果でした。もともとの目的は『団体で関東大会に出場』なので、そこで凹むこともありませんでした。その2週間後、いよいよ団体で関東出場校を決める大会が始まりました。その日の心情を今でもよく覚えています。その時私は、『今まで一緒にやってきたチームを信じている。　　　　　　　　そして必ず、関東大会には出場できる！』と思っていました。必ず出場できる保証なんてありません。それは勝負だから。でも、それ以上に私は、今まで苦しみながら、喧嘩しながら、目標に向かって頑張ってきた仲間達　を信じていました。初戦から、戦績は拮抗していました。ですが、私に不安はありませんでした。なぜなら、私も全力を出して戦ったし、仲間が勝ってくる。と信じられたからです。最終的な結果は、上位7校に入ることができ、関東大会出場をものにしたのです。関東の出場が決まった瞬間、出場できる喜びとともに、今まで関わった人たちへの感謝の思いが湧いてきました。指導してくれた顧問・コーチ、いろいろな世話をしてくれたマネージャー、精神的に支えてくれた先輩方、合宿等でお昼を作ってくれた保護者の方々　…もしかしたら、これを見ている学生は、「うそつけー」と思うかもしれません(笑)ですが、本当なんです。だから、みんなにも最後までがんばってほしいのです。自分で決めたこと、目標にしたことを、最後まで貫いてください。そうすれば、その先にある今まで感じたことのない感情や、他の人への思いを知ることができます。高3の6月。関東大会出場のため、群馬まで行きました。試合会場に立った瞬間の思いも、忘れたことはありません。『これが関東大会か！めっちゃワクワクする！！！！』あんなに試合が楽しいと思った瞬間は初めてでした。ああ、書いていたらもう一回高校時代に戻りたくなってきました…。。どなたか、戻していただけないでしょうか…？？笑</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 18:15:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いくつ知ってるかな？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-36839/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-36839/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「判断力」について書きました。多くの判断基準を持っていると、幅広いものの中から選ぶことができますよね。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、12月1日に発表された「2011年　ユーキャン新語・流行語大賞」について書きたいと思います。2011年、この世の中をにぎわした言葉、それが新語・流行語です。多くの出来事があった2011年。命の尊さ・大切さ、仲間意識、家族、苦悩、惜別、感動　…そんな中、以下の言葉が流行語にノミネートされました。その一部を皆さんに紹介します。『3.11』日本で未だに経験したことがない位大きな揺れと被害をもたらした「東日本大震災」が起きた日『帰宅難民（きたくなんみん）』「東日本大震災」による交通機関の混乱で会社や学校から帰宅できなくなってしまった人たち『風評被害（ふうひょうひがい）』原発事故により広がる食品の放射線汚染に関するデマや噂が広がり、被災地で生産されたものが売れなくなってしまい、多くの損害が出たこと『絆（きずな）』「東日本大震災」で人と人との「絆（きずな）」の大切さをあらためて確認したこと『なでしこジャパン』FIFA女子ワールドカップで優勝した女子サッカー日本代表チームのことこのような言葉が挙がりました。皆さんは、どれくらい知っていましたか？被災地では、まだまだ支援の必要があります。募金や節電、私達にできることはまだまだあります。自分のためだけなく、「相手を思いやる心」を持って、1年を締めくくりましょう。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。マウンテン・ゴリの知り合いも福島に住んでいます。1日も早く被災地が復興することを心からお祈り致します。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 23:44:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>判断力＝知識+経験</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-36269/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-36269/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「競争」について書きました。中・高校生は定期テストの時期、小学生は章末テストの時期です。「競争」に勝っていますか？競争に勝つために、努力をしていますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「判断力」ということについて書きたいと思います。「判断力」という言葉を聞いて、皆さんはどのような印象を持ちますか？簡単に言うと、「ものごとを決める力」ということになります。例えば、朝食をパンにするのか、ご飯にするのか。22時に寝るのか、23時に寝るのか。お店に行ったとき、200円のものを買うのか、500円のものを買うのか。目の前にお年寄りの方が居た時、席を譲るのか、譲らないのか・・・このように、人は毎日自分なりの判断基準を持って「判断」をしています。ここで、皆さんご存知の「ディズニーランド」について少し述べたいと思います。記憶に新しい「3.11　東日本大震災」のとき、千葉県にあるディズニーランドも地震で大きく揺れました。1日中電車は止まり、辺りの道路は液状化（路面が水びたしになること）し、どこにも行くことが出来なくなりました。その上、何回も襲う余震により、ディズニーランドに居たお客さん（ゲスト）達は、恐怖と不安の中、一晩をパークで過ごしたといいます。そんなとき、パークに居る従業員（キャスト）の方々は、それぞれの場所で次のような行動をとったのです。・余震から身を守るため、ゲストの方々にお店にあるディズニーキャラクターのぬいぐるみを無料で渡し、頭を保護してもらったり、小さな子供を不安にさせないようにした・何時間もパークに居るゲストに、お店で売っている食べ物（クランチチョコやクッキー、ポップコーンなど）を無料で配った・途中で雨が降ってきたので、お店で売っている雨具を無料で配ったり、買った商品を入れる袋を無料で配った・寒さで震えるゲストに、お店で売っている「着ぐるみ」を無料で配った上記４つを例として挙げましたが、ポイントは、【キャストの方々は、誰かの指示で上記のような行動をとったのではなく、自分の判断で行動をした】ということです。要するに、今、どんな状況なのか（パーク内はどのような状態になっているのか）今の状況で何が必要なのか自分は何ができるのかを、瞬時に自分ひとりで「判断」し、「行動」をしたのです。なぜ、そのような判断が出来たのか。一概には言えませんが、やはり日頃の「勉強」が全ての土台になっていると思います。国語・・・相手の気持ちを理解する力をつけられる数学・・・計算スピードを上げることで、ものごとを考えるスピード（瞬時に判断できる）が上がる社会・・・世の中のことを知ることで、どんな年代の人とでも会話をすることができる理科・・・実験で結果を推測することにより、ものごとを予測する力がつく美術や家庭科、英語も同様です。なぜ、今勉強しなければならないのか。それは、「ものごとを判断するには、今自分が持っている範囲の知識を使わなければならないから」です。だとすると、「自分が持っている知識が少なければ、それだけの判断しかできない」のです。だから、「知識」はたくさんあった方が、より多くの判断基準をもつことができ、より最善の「判断」をすることができます！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。マウンテン・ゴリは、ディズニーランドが大好きです。まだまだディズニーの「すごさ」「素晴らしさ」はありますよ〜またの機会に皆さんへお教えしますね。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 16:00:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「競争」に勝ち続ける</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-35786/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-35786/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「競争」ということについて書きたいと思います。「競争」という言葉を聞いて、皆さんはどのような印象を持ちますか？「嫌だなぁ〜」って思う人。「勝ち負けは嫌いだよ〜」って思う人。「競争には絶対に勝ちたい」って思う人・・・それぞれの考えや思いがあることと思います。結論から言うと、「世の中は常に競争だらけ」ということです。例えば、中学受験や高校受験、大学受験がそうです。学校ごとに必要な内申点や偏差値があり、入学できる定員も決まっています。行きたい学校に行くには、「試験」というものを受け、他の受験生に勝ち、「合格」を勝ち取らなければならないのです。受験だけではありません。運動会、体育大会、文化祭、合唱コンクールなどもそうです。アルバイトをしようと思ったら、履歴書を書き、面接試験を受けなければなりません。また、企業や会社に就職しようと思ったら、適性検査（学力試験のようなもの）を受けた後、通過した人だけ面接に進みます。その面接も1回だけではありません。場所によっては、3回〜5回ある会社もあります。人気がある会社ほど、落ちる率が高くなります。まさに、激しい競争が、そこにはあるのです。ディズニーランドを運営する「オリエンタルランド」ゲームで有名な「任天堂」携帯電話で有名な「ソフトバンク」スポーツで有名な「ナイキジャパン」・・・人気がある企業の「競争」は、想像を超えるほどです。結局、何をするにも「競争」が付き物なのです。もはや運命共同体なんです。だとすると、今まで「競争」から逃げてきた人たちは、これから必ず出てくる「競争」に今のうちから慣れておかなければなりません。慣れて、免疫を付けておかなければなりません。そうすることで、「ここ一番」で実力を発揮することができるのです。人生、日々「競争」です。どんな小さなことでもいいので、目標を立て、その目標を必ず達成させる。この積み重ねが、皆さんの可能性を広げることに役立つのです。やりたいことをやる。進みたい方向へ進む。手に入れたいものを手に入れる。それを実現したければ「競争」に勝つことです！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。北海道では、初雪が観測されました。いよいよ本格的に冬へと季節が変わりました。11月、12月はイベントづくしです。やるべきことをやって、大いに楽しみましょう。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 20:56:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挫折</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-35443/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-35443/</guid>
      <description>こんにちは！日の落ちる時間が早くなってきましたね＞＜今週末から、空気が乾燥する傾向になるようです。また今年は多くの事があり、冬を迎える体の準備ができていない、という状況もあるようです。体調には十分注意してくださいね！さて、経験から伝えたいこと第4弾！『挫折』です。挫折って嫌ですよね。なにをやっても成功するのであれば、そのほうがいい…。ですが、根性を得るには大事ですよね(笑)「最後まで…」の最後がいつくるかなんて、分からないこともあります。そこまで続けるために、やはり根性は必要です。さて、私が挫折したのは高校2年の4月・1月でした。まず4月。念願のレギュラーを勝ち取り、大舞台の前の県予選。そこで、あろうことか、チームは関東大会出場の切符を目前に破れました…。関東大会にでれない、という悔しい思いもありました。ですが、もっと大きな感情として、先輩方に申し訳ないというのがありました。その後1年は、常にそのことが頭を過りました。先輩方は変わらず接してくれますが、剣道に関して先輩方の後悔を残してしまった…それに報いるには、自分達が強くなって関東大会にでるしかない。と思っていましたね。そして、関東大会予選が3カ月後に迫った1月。関東地方の強豪校が集まる錬成大会で、第2の挫折を味わうのです。私は主将として、チームをまとめていました。その時チームは怪我人が多く、あまり良い状態ではありませんでした。また大会の結果も芳しくなかったのです。その後負けたチーム同士で練習試合を組むことができたのですが、顧問からは『やる必要がない！』と一喝されてしまったのです。困った私は、コーチに泣きそうになりながら相談に行きました。　（なんと頼りない…；；）そしたら、コーチに『お前が泣いてどうする！？』と怒られたんですね…そのコーチは、厳しいこともいいますが、基本は笑顔で頑張りを誉めてくれるコーチでした。ショックでした…単純に、いつも笑っているコーチが怒ったということもそうですが、その時は怒られたことに凹んでしまったんですね。。今になって怒られた理由はわかりましたが、リーダーたるもの、弱音を吐いてはいけませんね。特にチーム内では。。これらの挫折を胸に「次こそは必ず…！！」という思いを忘れずに持てたことが良かったのだと思います。みなさんも物事が思い通りいかなくて、歯がゆくなることもあると思います。ただ、諦めずに続けていれば、次は必ず来ます！！！『挫折』しても、諦めない。それがとても大切なんだと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 17:51:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>決断すること</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-35031/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-35031/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「福島第一原発作業員たちの今〜放射能の中、自ら突入する2000人の闘い」について書きました。現在もなお、原発の安定化を目指して活動を続けているのです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「決断」について書きたいと思います。まずは、こんな英文から紹介します。Bad decision is better than no decision.中学2年生で習う「比較級」を使った文章ですね。この英文を訳すと、「それが悪い決断だったとしても、何も決断しないより良い」という意味になります。人生は、常に「二者択一」です。簡単に言うと、「生きていくには、常にどちらかを選んでいかなければならい」ということです。勉強するか、しないか。挑戦するか、しないか。勇気を出すか、出さないか。上を見るか、下を見るか。好きか、嫌いか。進むか、止まるか。やるか、やらないか。成功したいか、このままでいいか。　etc 以前、このコーナーでも書きましたが、迷ったときは、「大変だな」って思う方を選ぶと、そのほとんどが「正しい選択」なのです。ここで大事なのは、「する」方を選択することです。最初の英文でも述べました。「何も決断しないより、決断する方が良い」と。「決断」することから逃げないで下さい。「結果」を恐れないで下さい。前へ進めば、必ず「結果」は出ます。仮に、結果が出なかったとしても、またやり直すことができます。「どんな決断だろうが、決断をする。そして、行動をする」さぁ、勇気を持って一歩を踏み出そう！！ほんの少しの勇気で、結果が大きく変わるから！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。11月に入り、色々なところでマスクをしている人を見かけます。気温差や乾燥により、風邪をひいている人が多く居るようです。日ごろから手洗い・うがいをし、自分自身で予防していきましょう。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 20:41:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具体的なイメージ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-34703/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-34703/</guid>
      <description>こんにちは！！今朝はとても寒かったですね＞＜風邪ひかないように、気をつけましょう！さて、経験から伝えたいことも第3弾です。今回のテーマは、具体的イメージ。どういう状態になってればいいか、自分が立ちたい場所はどこなのか。それを知ることで、意欲もアップしたりするものです！また、実現率も違うということが心理学的に証明されています。具体的イメージを持つためにはどうしたらよいか…？簡単です、目にすればいいのです。だから、学校見学は大切！とお伝えしているのです。では、私はどのようにして具体的イメージを持っていたのか？詳しくお話ししたいと思います。幸いにも第一志望の高校へ進学し、片道1時間(+急勾配の坂+131段の階段)ほどの時間をかけ通学していました。そして、正式に剣道部に入部してから間もなく、関東大会の県予選がありました。そこで、チームはBEST4に入賞し、無事関東大会への切符を手に入れるのです。ここでは、残念ながら私はまだ選手ではありません＾＾；私の先輩方が関東大会出場の切符を手に入れたのです。その１ヶ月後、私は初めて関東大会を目にしました。あの会場の高揚感、強い選手たちの試合で繰り出される技。関東の他県の強いチーム。圧巻でした。自分もこんな選手になりたいこんな会場で、剣道したいそこで私は決意を新たにするのです。さらに良かったことは、予選突破だけではなく、決勝リーグにも進めたこと。そこで熱がこもって、こんなすごい試合を自分もしてみたい！！！と、先輩方の活躍を目に焼き付けました。関東大会から帰ってからも、高校の道場には関東大会をイメージするようなものがたくさん置かれていました。例えば、賞状歴代の先輩方がもらった賞状は、すべて道場に飾られていました。関東大会出場校のパネル私が入学した時は3枚でしたが、今では6・7枚になったと記憶しています。関東大会の写真自分のチームが試合にはいる瞬間の写真でした。この写真を見るたびに、関東大会の雰囲気を思い出すことができました。また、チームでも関東大会の話をよくしていました。同学年はもちろん、先輩ともそうです。同学年とは、事あるごとに『関東大会出ようね！』と、合言葉のようになっていました(笑)これがどれだけの効果を出したか、今ではわかりませんが、こうしてきたことによって、実際結果を残せたので効果はあると思います。自分が口にすること、夢の実現の場を具体的にイメージすること。講師でも実行している人がいます。その講師は、一歩ずつ自分の夢を自分で手繰り寄せています。聞くと、夢の話がわんさか出てきます。それも情景が浮かぶくらいに。『そのために今はこうしたいです！』とはっきり言えます。みなさんも、そんな風になってもらいたいな。みなさんは、自分が入学した後のイメージを持ててますか？そんなのわからないよ、という人。私や、講師の先生に話を聞いてみてください。きっとみなさんのイメージを作るためのお手伝いが出来るはずです。まずは自分で足を運んでみること！そして、わからなければ知ってそうな人に聞いてみましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 14:18:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誰かのために</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-34681/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-34681/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「目標は逃げない！」について書きました。皆さんには日々目標に向かって走っていますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、いつもと違った話題について書きます。「福島第一原発作業員たちの今〜放射能の中、自ら突入する2000人の闘い」という記事を新聞で見ました。東京電力福島第一原の安定化を目指す作業員たちの闘いは、震災後の7ヶ月が経った今でも続いています。そこには、いまだに高い放射線量を放つがれきに突入する「特攻隊」がいます。その特攻隊の皆が口々にしている言葉・・・「原発は絶対に爆発させるわけにはいかない」と。日々、放射線量を確認しながら、ときには、基準の数値を超え、被爆してしまうこともあります。しかし、家族と離れ、自らの健康を省みず、全国から集まった男たちは日本の安全を自らの肩に背負って日々現場に向かっています。このような記事を見て、皆さんは何を感じますか？私達は、当たり前のように今、電気を使っています。今、電気が使えているのは紛れもなく、原発で闘っている作業員の方々のお陰であることは言うまでもありません。人は、何かのために、誰かのために前進しようとするとき、とてつもない「力」と「勇気」を持つことができます。辛くても、苦しくても、悲しくても、前へ進むことができます。ゴールのないスタートはありません。今が大変でも、あと少しでゴールかもしれません。逃げ出したいとき、投げ出したいとき、福島第一原発の作業員の方々を思い出し、その場にとどまる勇気と気持ちを持って下さい。必ずできると信じて！！9/20　産経新聞参考〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。明日から急激に気温が下がるみたいです。いよいよコートの出番ですかね。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 22:59:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逃げない！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-34333/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-34333/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「自分を成長させてくれる人」について書きました。皆さんにとって、「自分を成長させてくれる人」とは？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「目標は逃げない」ってことについて書きたいと思います。皆さんは今「目標」って、何かありますか？数学で100点を取る！漢検3級に合格する！○○高校に合格する！模試で○○点取る！50メートルを○○秒で走る！　etcこう言ってしまうと、誤解をまねいてしまうかもしれませんが、最も大切なのは結果でなく、その「過程」なのです。思い通りにできないとき、自分を信じられなくなりそうなとき、投げ出したくなります。世の中の皆が投げ出したくなります。でも、そういうときだからこそ、ヒーローになるチャンスなのです。それも、頑張る人だけがヒーローになれます。はじめからスーパーマンの人はいません。弱い普通の人が、ギリギリのその瞬間に耐え、一歩踏み出すことでスーパーマンになれるのです。「目標」から絶対に逃げないで！行動を続けよう！限られた時間だから、全力でその目標を追い続けよう！世の中の全員をごまかせても、自分はごまかせんません。自分がサボったら、そのツケは全て自分にまわってきます。今あなたがいる場所は、「目標」達成まではそう遠くないかもしれません。ゴールが目の前にあるかもしれません。「目標」は逃げません。自分が逃げない限り。でも、これだけは覚えておいて下さい。「全力でなければ、目標は1ミリも近づかないこと」を。「全力でなければ、近づいていけないこと」を。必ずできると信じてやろう。もはや、結果なんてどうでもいい(！？)今の自分の120％の力でやり切ろう！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。急に気温が下がり、体調不良の人が目立ちはじめました。日中は暖かいですが、朝晩は上着を持っておくと安心ですね。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:22:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誉め方ひとつ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-34314/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-34314/</guid>
      <description>こんにちは！今日は寒いです！！！！最高気温が18℃ということで、『気象病』なるものが発症するらしいです！！「めまい」「頭痛」「？」にはお気を付け下さい！！！！と、天達予報士が言っていました(笑)※ちなみに最後の症状忘れました＞＜すみません。。さて、今回は誉め方ひとつとっても、今後大きな影響がある！というお話をしたいと思います。スタンフォード大学の心理学者、キャロル・ドゥウェック氏が、「子どもが勉強を覚えるのが早いかどうかは、褒め方の違いがあるのでは？」ということを検証する実験をしたレポートの要約を紹介します。ドゥウェック氏はニューヨークで400人以上の5年生を対象に3つの調査を行いました。【1つ目の調査…ほめ言葉がどれだけ成果に影響するか】「MMMMM」や 「NNMNN」というような、5文字並んだアルファベットの真ん中の文字を回答するという単純なテストです。テストの後、子供たちに点数を教えて一言ずつ声をかけました。1つ目のグループの子供たちには「頭がいいね！」と賢さをほめ、2つ目のグループには「頑張ったね！」と努力をほめました。そのあと子どもたちは、下の二つから次に受けるテストを選ぶように言われます。・さっきより難しいが、受けることで勉強になるテスト・さっきと内容が似ていて、より簡単なテストすると、努力をほめられたグループのうち90パーセントが難しいテストに挑戦しました。しかし、賢さをほめられたグループは、ほとんどが簡単なテストを選んだそうです。ドゥウェック氏によると、2つ目のグループは「頭が良く見られたい」ため、失敗を恐れて簡単なテストを選んだのではないかと結論付けています。 【2つ目の調査…失敗を怒れる気持ちが、学習にどのくらい影響するのか】同じ子供たちに、今度は中学生向けの難しい問題を解いてもらいました。難問にどんな反応をするのか調べるためです。すると、努力をほめられた子どもたちは、頑張ってその問題を解くことができましたが、賢さをほめられた子どもたちは、すぐにやる気をなくして諦めてしまいました。次に子供たちに、高得点と低得点のテスト結果のどちらか一方を見ても良いと伝えます。賢さをほめられた子どもたちは、低得点のテストを見たがりました。自分の点数よりも低い結果を見ることで、自信を回復し元気を出すためだと考えられます。一方で、努力をほめられたこともたちは、高得点のテストに興味を持ちました。自分の間違いを理解して、改善するにはどうしたら良いのかを知るためです。 【3つ目の調査…もう一度同じテストを受けてもらう】再テストの結果、努力を誉められたグループは30パーセントもスコアが伸びたそうです。挑戦することに抵抗がなく、最初は間違えた問題でも、次には正解できると考えるからです。しかし、賢さを誉められた子供たちは、なんと20パーセントもスコアが下がったのです！失敗の経験は、こちらのグループにとってはかなり辛いものだったのでしょう。彼らのテスト結果にまで影響してしまいました。たった一言のほめ言葉が、こんなに大きな影響を生むとは驚きですね。 さて、この考察をもとにすると、「こどもたちへの誉め方によって、その後の学習意欲や成績に大きな影響がある。」ということになります。これは、ぜひお子様がいらっしゃる方に知ってもらいたいと思いました。勉強に対して意欲がなくて…というお母様、お子様の「努力」を見つけて言葉にしていますか？どうしても「努力」を見つけられないとき、私はそのお手伝いをさせていただければと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 14:37:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分を成長させてくれる人</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33956/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33956/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「勝ち」「負け」について書きました。今日、これを読んでいるあなた、日々「試合」に勝っていますか？一歩一歩前進していますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「自分を成長させてくれる人」について書きたいと思います。皆さんにとって、「自分を成長させてくれる人」って、どんな人でしょうか？自分の言うことを何でも聞いてくれる人？自分の考えや思いを聞いてくれる人？自分のやろうとしていることに協力してくれる人？自分に優しくしれくれる人？自分を理解してくれる人？どれも自分を成長させてくれる人かもしれません。しかし、今回皆さんにお伝えしたのは、自分を成長させてくれる人は、「自分に厳しく接してくれる人」である、ということです。あなたに厳しく接してくれる人は、あなたのことを第一に考えている人です。あなたに厳しく接してくれる人は、あなたに成長して欲しいと思っている人です。これは、間違いありません！！そして、あなたに一番厳しく接してくれる人―それは、あなたの親です。あなたの一番の人生の先生は、あなたの親なのです。誰よりも、何よりも優先してあなたのことを考えている親。あなたに、「クソババァ〜」って言われも、「うざい」って言われても、「無視」されても、どんなにあなたが不機嫌でも、あなたの親はあなたを見捨てることは決してありません。それは、あなたに成長して欲しいと心から願っているからです。親って、そんなものなのです。親に反抗したときもあるでしょう。自分がイライラしているときもあるでしょう。つい、言い過ぎてしまうこともあるでしょう。でも、親はあなたを第一に考えていることだけは忘れないで下さい。もう一度いいます。あなたの一番の先生は、あなたの親なのです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。食欲の秋、読書の秋、芸術の秋、スポーツの秋です。爽やかな季節です。たまには、のんびり外の景色を眺めてみては？では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 22:15:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悔しさ・目標</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33885/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33885/</guid>
      <description>こんにちは！室内にいると今日は少し暑い気がします…。さて、第3弾！経験から伝えたいこと。今日は悔しさ・目標について述べたいと思います。第2弾の「継続は力なり」のブログで、「剣道での最大の目標を達成させるために…」という文章があったと思います。その最大の目標というのが、『関東大会出場』というものでした。この目標を定めた…というか、決意したのは中学校3年の夏休みです。私には同じ市の違う中学校にライバルがいました(笑)私よりも、剣道漬け生活な彼女の学校が、地区予選を勝ち抜き、県大会に出場する！ということで、応援に行くことに。また、私とライバルとは違う市ですが、同じ地区のライバルは私たちの憧れでした。ライバルは、全国中学校大会出場、地区大会ではほぼ毎回優勝というような輝かしい成績の持ち主です。剣道の強さを不等号で表すと、↓のような感じです(笑)ライバル＞＞＞＞＞＞＞＞ライバル≧私私弱い…orzそれは置いといて！！笑そんなライバルたちが出場する、県大会。。さぞや素晴らしい試合がみれるだろう！っと楽しみに会場に向かったわけです。が、予想外でした…。私が戦ったら、私のほうが勝つのに…！！　というような選手も県大会に出場していました。もちろん、その選手も自分の地区を勝ち上がり、代表になった選手です。今考えると、一生懸命戦っていた選手に対し大変失礼な思いですが、それで私は決意したのです。『高校でも剣道やって、大きな大会に出てやる』それまで私は、高校でも剣道を続ける気はありませんでした…しかし、この時その思いを一変させ、受検する高校の条件を剣道で関東大会に出場したことのある学校で、そこそこ勉強できるところ。とし、顧問の紹介で出会った高校に進学したのです。さて、長くなったので高校進学後の話はまたの機会にいたします。。私は、悔しさから自分の目標を設定しました。この目標はあくまで自己満足です。達成できるかなんて、当時は微塵もわかりませんでした。でも、達成させるための環境を作らねば…と高校を探していたように思います。これは両親や周りに言われて動いたわけでもありません。私が、自分で決めて、動き出した。　のです。目標を自分で決め、それに向けて動くこと。冷静に、客観的に考えてみてください。無駄なことをやっている暇はない…という結論に至るはずです。自分できめたことならば、自分を信じて突き進もう！！そんなあなたたちを支えるために、私たちがいるのです。それを忘れないでくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 16:12:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>限定企画！！ご好評により続行！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33743/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33743/</guid>
      <description>今日は限定企画のご案内です！！この度、個別ゼミウイル鵜の木校に通う生徒の皆さんから成績Up・得点Upの声が続々と届いております。そこで、1人でも多くの方にウイルの授業を受けて頂き、その成果を実感してもらうために期間限定のキャンペーンを実施致します！！成績が伸び悩んでいる方、なかなか自分の学習方法が見つからない方、個別指導で授業を体験してみたい方等、地元公立中生ならどなたでも受講が可能です。まずは、お気軽に教室までお問い合わせください。◆学習相談会開催　ご好評により続行決定！　　期間：　9/12（月）　〜　9/24（土）　11/11(金)まで！　　現在のお子様の学習状況を個別にお伺いいたします。◆無料体験授業実施　期間：　9/12(月)　〜　9/24（土）　11/11(金)まで！　　ご希望の方は、上記期間中無料体験授業が受けられます。◆入塾説明会　期間：　9/12（月）　〜　9/24（土）　11/11(金)まで！　　Willでの受講を検討される方には、今後の方針・学習方法等を　詳しくお話しさせて頂きます。【入塾特典】入会月授業料無料！テスト対策応援授業！（6回分授業料無料）※	のいずれかをお選び下さい。※	の場合、教室維持費・教材費は別途頂戴致します。※	の場合は、9月又は10月に実施される定期試験の対策授業になります。【本キャンペーンの詳細】●実施期間：特別チラシ到着〜2011年11月18日（金）●対象者：地元公立中生で本チラシをご持参頂いた方</description>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 11:56:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>継続は力なり</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33737/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33737/</guid>
      <description>こんにちは！今日は朝から塾内テストです！！小学生・中学1・2年生の一部生徒は、今、テストを受験中です！！！今まで頑張ってきたことを、精いっぱいぶつけてくれ！！！！っということで、またまた私の経験から伝えたいこと、です(笑)『継続は力なり』みなさん、よく聞く言葉ではないでしょうか？私が長く続けてきたこと…といえば、鵜の木校に通ってる生徒なら、わかりますね(笑)例えば、剣道。これは私の中ではとても長い継続年数です。小学校3年生〜高校3年生までは現役、大学在学中はサークル活動で続けていました。合計すると、13年続けているんですね！自分でもびっくり！！私の周りでは、小学校1年生〜大学も現役でやっている人が大勢います。それに比べると、まだまだ少ないほうです＞＜続けることで得られたこと…資格でいえば、剣道には級と段があるのですが、それで言えば四段を取得しています。他に得られたこととしては…一人ではできないことでも、仲間と協力することで大きな力を発揮できること目標を常に意識し、練習で何をできるようにしたいかを考え実行　　　↓　　試合で実践　　　　↓　ノートに反省を書き、反省を次の練習に活かす　という思考。周りの人たち(顧問の先生や、部活生活を支えてくれた親御さんたち)への感謝これは、私が剣道で掲げていた最大の目標を達成させるために、日々に流されながらも、やってきたからこそ得られたものだと考えています。物事は、一瞬で結果を得られるものばかりではありません。続けることで、見えてくるものが必ずあります。しかも、それは続けた人にしかわからないようになっているのです。1日2回漢字を書くでもいいのです。続けること、それが自分の自信にもつながっていくのです。バイオリニストやピアニスト、プロと呼ばれる人たちの練習時間は、総計1000時間超です。この時間は、プロと呼ばれる人全てに共通しているそうです。もちろん、無駄に時間をかけるだけでは上達しませんよ。ただ、全ての人は1000時間超必ず練習をつんでいる、ということです。上達には時間が必要。それは、勉強でもスポーツでも習い事でも仕事でも…、全てで一緒です！！！自分のできることをまず、ひとつ始めてみましょう。※ゲーム、とかではなくてね！！　勉強を始めよう！特に受験生！！！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 15:27:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『勝ち』と『負け』</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33571/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33571/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの『言葉の力』の時間がやってきました。先週は、「今」を頑張ることの大切さについて書きました。今日、これを読んでいるあなた、「今」を頑張っていますか？ここで「ハイ！」と言える人は、立派な成長です。まだ、「ハイ」と言えない人は、今この瞬間から頑張ってみませんか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、『勝ち』と『負け』について書きたいと思います。世の中、全ての物事に、『引き分け』なんてものはありません。あるのは、『勝ち』か『負け』のみです。どっちが良くて、どっちが悪い、と区別するつもりはありません。でも、負けたら悔しい。勝ったら嬉しいし、気持ちいい。だから、また勝ちたいと思うのです。こういう仕事に携わっていると、実際の力（実力）を見なくても、「勝てる人」なのか「負けてしまう人」なのかが大体分かってしまうのです。では、「勝てる人」とはどういう人なのでしょうか。・相手を尊敬できる人・素直な人(言い訳をしない人)・家族や仲間を大切にできる人・負けたくない相手(誰か)が居る人、の4つを持っている人です。見て分かるとおり、何かすごい能力が無くても、生まれつき天才じゃなくても、この4つさえ持っていれば勝つことができるのです。「自分は頭が悪いから」「自分は○○ちゃんとは違うから」「どうせ自分はダメだから」と、自分で自分に対する言い訳を作ってしまう。そして、それを環境のせいにしたり、家族のせいしたりと…そんな人に言いたい。誰があなたをダメだと決めつけたのですか？ダメな証拠は？勉強できないとダメなの？自分でそう決めつけただけじゃない？できない理由を並べてるだけじゃない？さぁ、そんな考えは捨てよう。だって、あなたは負けるために今を生きているのではないのだから。考え方が変わると、あなたの可能性が大きく変わります。可能性が大きく変わると、楽しいことや嬉しいことが増えます。人生、悲しいことやつまらないことよりも、楽しいことや嬉しいことの方が絶対にいいです！さあ、相手を尊敬すること素直になること家族や仲間を大切にすること負けたくない相手（誰か）を作ることの4つを意識して生活をしてみよう。2日、3日、4日と時間が経つにつれ、物事の見え方が変わってきます。人生は日々試合です。練習で強くなることも大切ですが、1試合1試合勝ち進むことで強くなっていく方が、自信がつきます。まずは、試合に出るために〜を実践しよう。そして、目の前の試合に挑もう。必ず勝てると信じて。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。秋も深まり、日中と朝晩の気温差が激しくなってきました。私、マウンテン・ゴリは早くも風邪気味です…。こうならないよう、体調管理には十分注意して、素敵な秋を過ごして下さい。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 15:09:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>礼儀やマナー</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33438/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33438/</guid>
      <description>こんにちは！今日は寒いです。。。　少し日差しが出るかと思いきや、そんなことはありませんでしたね＾＾；北海道旭川では初雪だとか！　秋の向こうに冬もちらほら見え始めたようです。。今週は寒くなるらしいので、衣替え前体調管理には気をつけないといけませんね＞＜さて、今回の日記は私の経験から、このブログを見ている皆さんに伝えたいことを書いていこうと思います。これはもちろん、WILL鵜の木校に通っている生徒・講師に日々伝えていることです。今読んでも、『こんなのウソだろ〜』と思うこともあるかもしれません＾＾；ですが、私がこれを実践してきたことで多くの「徳・得」を実感している、ということだけお伝えしたいと思います。【1.礼儀やマナー】　日本には、古くから上記を守るよう教育がなされてきました。それが今や、学力を伸ばす、個性を大事にする…等々の理由で、軽薄になっているような気がします。なぜ、礼儀やマナーをまもらなければいけないのか？そんな疑問を抱えたことはありませんか？礼儀やマナーと言われると、仰々しく捉えがちかもしれません。そんなことはなくて、挨拶をする・時間に遅れない、というような日常生活レベルでの礼儀やマナーを考えてもらいたいと思います。私は、礼儀やマナーを守ることによって、お互いに快適な空間・時間を共有できる。と思っています。お互いにとは、家族・同僚・地域の方々…等々、自分の生活圏に入る全ての人々のことです。私は幸いにして、礼儀やマナーを母と部活動から学ぶことができました。母からは、『周りをよく見、率先して動きなさい。人様に迷惑をかけるな』部活動では、『先生・先輩方に敬意を払い、素直に指導を受けること』ぜひ、上記の言葉の意味を考えてみてください。わからなければ、私に質問してください。私は上記を実践することにより、『信頼』を得ることができたと思っています。人として最低限、といわれる礼儀やマナー。その最低限出来てほしいことこそ、重要視されるべきではないかと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 14:43:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区立中学陸上大会</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33388/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33388/</guid>
      <description>こんにちは！すっかり秋の陽気になってきましたね！私は、日差しは暑いけれど涼しい風の吹くこの時期が大好きです＾＾さてさて、昨日(9/30)は駒沢オリンピック公園まで行って来ました！鵜の木校からも、2名出場選手がいました。中3生陸上部にとっては最後の大会だそうですね！やはり、トラック競技が花形なんでしょうか…？？いやでも、走り高跳びもかっこよかった！！それぞれの生徒が、塾では見せない姿を見せてくれました。1名は颯爽と走り抜ける姿、もう1名はコースにお辞儀をし、敬意を表している姿。。。それらを見れただけで、『今日は来てよかったな。』と思いました。生徒はいろいろな場面で、いろいろな姿を見せてくれます。ふざけたり、騒いだり、時には手に負えないこともあります。でも、それは彼らの一側面でしかないのかもしれません。私達がそこしか見ていないのかもしれません。。だから、できるだけ多くの場面を一緒に過ごし、彼らのほかの側面も見てみたいと、最近よく思います。彼らの良いところを、もっともっと見つけたいと思います。私ができることももっと増えるはずです。これから、文化祭シーズンですね＾＾中3生は中学校生活最後のイベントとなるのでしょうか…定期テストもある時期、受験まであと140日前後。勉強はしてください。しなかったら、後悔することは目に見えているので。でも、学校行事にも全力を尽くしてください。思いっきりやれば、勉強への切替も上手くできるはずです。何事も一生懸命やること、これは後々みんなの糧になるはず。。。一生懸命に、日々を過ごせっ！！！</description>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 01:18:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたは1％の本気になれますか？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33229/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33229/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週、課題として出した「壁を超えるための言葉」を皆さんは見つけることができましたか？もし、まだ見つけることができていなければ、このコーナーで色々探ってみて下さい。さて、今回は【本気】という言葉について述べたいと思います。「あなたは1％の本気になれますか」―よく周囲の人から、「あなたは本気になればできるのよ〜」って言われたりしますよね。そして、「自分もやればできるはず」と頭の中に刷り込まれてしまう人がたくさん居ます。そういう人ほど、なかなか本気になれない、動き出せないのです。結果から言いますと、その言葉に甘えて、いつまで経っても本気になることを恐れているのです。そして挙句の果てには、「本気でやらなかったから」とか「本気じゃなかったから」という言葉が出てくるのです。そんなあなた。もうこんな逃げ方はやめよう。こんな逃げ道へ隠れるのはやめよう。誰だって本気になればできるのです。そんなのは当たり前です。世の中の99％の人は、本気になれます。しかし、実際に本気になれる人は1％。これが現実なのです。さぁ、これを読んだあなた。いつ本気を出す？いつ本気になる？今、本気で動けない人は、一生本気で動けない。あとで動く？明日から動く？来週から動く？この時点でアウト！！「今」本気になりなさい！！失敗を恐れるな！傷付くことを恐れるな！全ては、あなたの経験になるのだから。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜9月も終わります。2011年度の折り返し地点にきました。定期テスト、模試、検定試験…etc　本気で取り組める機会はたくさんあります。まずは、一歩を踏み出してみよう。1人で怖ければ、ウイルの先生達が一緒に踏み出します。今週はここまで！では、また来週にお会いしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 17:47:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東調布中2年生数学のテスト</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33182/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33182/</guid>
      <description>こんにちは！今日は東調布中2年生のテストについて、お話します！！今回はひたすら『連立方程式』でしたねっ！！基礎計算から、学校教科書でやった文章問題までできると、かなり高得点がとれたのではないでしょうか…大問2の式をどう変形しているか、の問題では、式の変化を口頭確認している生徒はちゃんと取れてましたね＾∀＾さあ次は期末試験！！！2年生は、一次関数が本格的に入ってくるから、ペースupして繰り返し覚えていきましょう！！次へのスタートは、始まっている！！！！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 16:43:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東調布中数学テスト(大問14)</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-33042/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-33042/</guid>
      <description>こんにちは！！今日は東調布中のテストについて書きたいと思います！3年生の数学についてお話したいと思います。今回は時間がなかった、という生徒が多いように思います。真っ向から進めていった生徒だと、NO.2の右半分はまともに解く時間もなかったかもしれません。ここで大問14の解き方をご説明しましょう。bとcの組み合わせを考えるb/cが整数になる組み合わせを見つけるbとcの組み合わせですが、かけて-144になる数ですね！　例えば　　●1　b=144　c=-1　　　　　　　●2　b=72　 c=-2　　　　　　　　　・　　　　　　　　　・　　　　　　　　　・　これを全て見つけると、全部で30通りになります。b/cが整数になる組み合わせを見つけます。　例えば　　●1　144/-1　＝　-1　　　　　　●2　72/-2　 ＝　-2　　　　　　　　　・　　　　　　　　　・　　　　　　　　　・　この計算をして整数になる式の数が、答えというわけです＾＾みなさん、自分のテストを見直して、もう一度自力で解いてみましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 21:30:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『言葉が自分の壁を超えるための武器になる』</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-32902/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-32902/</guid>
      <description>初めまして、マウンテン・ゴリです。私は、ウイルに通う皆さんの成績や授業方針・内容、テスト結果や模試結果を管理したり、進路指導をしたりしている人間です。その関係もあり、私は多くの生徒さんや保護者の方、学校の先生方とお話をする機会があります。その内容は多岐に渡り、学習相談からはじまり、家庭内での教育方針、家族内での子供との接し方、進路相談、いじめに関する相談、友達との人間関係に関する相談、人生相談、恋愛相談まであります。このような相談を解決していくにあたって、あることが共通していることに気付きました。それは、「全ての相談には言葉が関わっている」ということです。「言葉」は、相手を楽しませることができます。「言葉」は、相手を傷付けてしまうことがあります。「言葉」は、相手に勇気を与えることができます。「言葉」は、自分自身を奮い立たせたりすることができます。etcこのように私達が普段使う「言葉」は、生きていく上でとても重要なものなのです。そんな「言葉」に焦点を当てていくコーナーが、この「言葉の力」なのです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜ということで…今回は、「言葉が自分の壁を超えるための武器になる」というお話をします。皆さんは、スポーツを見たりしますか？スポーツで感動するのは、選手が「自分の壁を超える」瞬間に出合えるからです。素晴らしい技を見ることで感動がわくのではありません。勉強も同じですね！！「自分の壁を超える」→「面白いと感じる」→「ますます壁を超えたくなる」というのが物事が楽しくなるサイクルです。「自分の壁から逃げる」→「面白くなくなる」→「ますます自分の壁から逃げたくなる」というのが、物事がつまらなくなるサイクルです。壁にぶつかる人と、ぶつからない人がいるわけではありません。壁から逃げない人と、壁から逃げる人がいるだけです。自分の壁を超えた人には、共通点があります。それは、「壁を超える言葉」を持っていた、ということです。一流のスポーツ選手がインタビューで見る人を感動させるのは、「壁を超える言葉」を語るからです。1人1人が、それぞれの壁を持っています。皆さんは、「壁を超えるための言葉」を持っていますか？次回は、その「言葉」について色々紹介していこうと思います。来週までに、「自分の壁を超えるための言葉」を見つけてみてください。では、また来週。（参考文献）『自分の壁を破る66の言葉』中谷彰宏著〜三笠書房</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 19:13:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>限定企画！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-32831/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-32831/</guid>
      <description>今日は限定企画のご案内です！！この度、個別ゼミウイル鵜の木校に通う生徒の皆さんから成績Up・得点Upの声が続々と届いております。そこで、1人でも多くの方にウイルの授業を受けて頂き、その成果を実感してもらうために期間限定のキャンペーンを実施致します！！成績が伸び悩んでいる方、なかなか自分の学習方法が見つからない方、個別指導で授業を体験してみたい方等、地元公立中生ならどなたでも受講が可能です。まずは、お気軽に教室までお問い合わせください。◆学習相談会開催　　　期間：　9/12（月）　〜　9/24（土）　現在のお子様の学習状況を個別にお伺いいたします。◆無料体験授業実施　期間：　9/12(月)　〜　9/24(土)　ご希望の方は、上記期間中無料体験授業が受けられます。◆入塾説明会　期間：　9/12（月）　〜　9/28（水）　Willでの受講を検討される方には、今後の方針・学習方法等を　詳しくお話しさせて頂きます。【入塾特典】入会月授業料無料！テスト対策応援授業！（6回分授業料無料）※	のいずれかをお選び下さい。※	の場合、教室維持費・教材費は別途頂戴致します。※	の場合は、9月又は10月に実施される定期試験の対策授業になります。【本キャンペーンの詳細】●実施期間：特別チラシ到着〜2011年10月8日（土）●対象者：地元公立中生で本チラシをご持参頂いた方</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 18:13:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひとつひとつの積み重ね　と　諦めない</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-32812/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-32812/</guid>
      <description>こんにちは！台風が接近しているとのことで、今晩〜明後日までは暴風雨に気をつけましょう！！鵜の木校のみんなは、傘さしながら自転車で塾にこようとなんて、しないでね！！！危ないので、絶対にやめてください！！！！さて、タイトルなんですが…。何事にも『ひとつひとつの積み重ね』が大切と言われますよね。それは勉強に限ったことではなく、日常生活でもそうですし、友人関係も、部活も、仕事もそうですよね。それが報われるのがいつなのか、なんて誰にもわからないものです。その積み重ねが、無駄になったと諦めた瞬間に、積み重ねた意味がなくなります。逆にいえば、諦めない限り、積み重ねは続いていく…。結果は、諦めずに積み重ねを続けていけば、出てくるものだ、と少し思います。だから、今できることを諦めないでやり続けなければ、ならないと思います。明日から、東調布中はテストですね。1学期末で、テストってこんな難しいのか！とコメントを残した1年生のBくん。前回テスト前は遊びにいったりしてしまったけど、今回は自ら『テスト前に遊びに行くなんて！』と言いました。この夏、彼は『ひとつひとつ積み重ね』て、『最後まで諦めず』に塾に通ってくれました。先週も、1日4時間は塾に来てがんばってくれていました。今日がテスト前最後の授業です。私も、講師も、最後まで諦めずに授業に臨みます。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 13:15:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お知らせ！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-32696/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-32696/</guid>
      <description>こんにちは！新たにカテゴリーが増えます！！！題して、『言葉の力』言葉は偉大ですよね…。。。みなさんには、どんな大切な言葉がありますか？？</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 20:53:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の成果とは…？</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-32517/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-32517/</guid>
      <description>こんにちは！まだまだ残暑が続きます。みなさん、体調管理には十分気をつけてくださいね！！先日、小学校4年生のAくんのお母様と面談をしました。今年からWILLに通い始めたAくん。いつも元気な挨拶で、最近のできごとや学校のテストの点数を報告してくれます。そんなAくん、この夏は大変よくがんばりました！6月に立てた通塾スケジュールを、1日も休まずに来てくれました。授業では、私に注意されながら、ひとつひとつ改善を重ねていきました。そして、この夏の成果として、算数テストの点数が前回よりも20点upしました！数字として結果がでたことも良いことですが、それ以上に彼がこの夏期講習を乗り越えたことで、自信がついた。とお母様も感じていることがとても良かったな…と思います。私たちが、生徒のみなさんに関わっていられるのは、ほんの少しの間かもしれません。。。ですがその中で、生徒たちが一歩でも二歩でも成長できる場を勉強を通して作っていくのが私たちの使命です。まだまだがんばらねばっ！！！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 15:37:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思うこと…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-32407/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-32407/</guid>
      <description>こんにちは！！暑さがぶり返してきました！！ですが、時折吹く風は涼しく、もう秋が訪れているんだな…と、感じています。秋は、私の大好きな季節です！！(どうでもいいですね笑)とにかく、梨！　みずみずしい梨をいっぱい食べたいです！！と、私の食欲の話はさておき。。私が最近思うことなんですが…自分が通ってきた道が、自分の判断基準になる。ということです。俗に言う『価値観』になるのだと思います。その何が良い、悪いというわけではありません。自分の経験が多ければ多いほど、判断基準は臨機応変に変えることができるのかもしれません。ひとつ言えるのは、自分の価値観だけが全てではない。ということ…例え自分の子どもであっても、価値観は同じではないということ。多種多様な価値観の中から、最善だと思うものを選んで判断するのも大事。ここだけは譲れない！というものを主張し、議論をして違う価値観を生み出すのも大事。ただ、その時に大切なのは、お互いを尊重することです。お互いに尊敬する・信頼するといった気持ちがなければ、ただの罵声の浴びせ合いにしかなりませんからね＾＾；まずは、もっともっと多くの経験を積んで自分の判断基準を増やしていくこと。次に、自分の判断基準でないものを持っている人と、話をすること。注意することは、お互いに議論するときは尊重しあうこと。これを繰り返すことで、更なる自分の成長につながるのではないかな…と、思う今日この頃でした(笑)</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 14:07:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>田園調布中学</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-32339/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-32339/</guid>
      <description>こんばんは！！今日は少し暑かったですね＾＾；日差しがジリジリ痛い1日でした…orz今日は、田園調布中学の学校公開に行ってきました！中心に見たのは、3年生です！なんといっても、教室にクーラーがあるのがうらやましいですねっ！！笑田園調布中学の生徒さんは、皆ちゃんと授業を聞いていましたね！また、プールの授業では元気な生徒さんが多かったように思います。文化祭・体育祭が楽しみです(＾∀＾)来週は東調布・大森七中で学校公開がありますね！是非足を運ばれてはいかがでしょうか…。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2011 20:35:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子マラソン結果【世界陸上】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-31662/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-31662/</guid>
      <description>こんにちは！世界陸上女子マラソンの結果をお伝えします！日刊スポーツによると…日本からは、尾崎好美（３０＝第一生命）赤羽有紀子（３１＝ホクレン）中里麗美（２３＝ダイハツ）野尻あずさ（２９＝第一生命）伊藤舞（２７＝大塚製薬）以上5名が出場しました。結果は、優勝　キプラガト２位　ジェプトゥー３位　チェロプ４位　ベケレ５位　赤羽ケニア勢がメダルを独占したそうです！矢口中の1年生！！しっかり覚えておいてね！！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 16:06:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじまりました！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-31651/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-31651/</guid>
      <description>おはようございます！！今日は涼しい朝でした＞＜おかげでおなかが冷えています(笑)さあ、本日9時から、世界陸上が韓国で始まりました！！最初の競技は『女子マラソン』だそうです。日刊スポーツHPにある、マラソン速報によると、日本人選手5名は先頭集団に入っているそうです！！このままのペースを守ってもらいたいですねっ！！みんなも日本選手の頑張りを見届けましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 10:20:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界陸上に出場する選手</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-31559/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-31559/</guid>
      <description>こんにちは！今日は雨です！！　涼しいような、ジメジメするような…＾＾；はっきりしない天気は嫌ですね…さてさて、今週末(8/27)から世界陸上が始まります！矢口中の1年生は、しっかり見ておかないと損しますよ！！なぜかって、学校の夏休みHWになっていますから…ｖｖこのブログでも、簡単にですが結果等ご報告できたらいいなと思います☆もちろん、世界陸上の番組を自分でみるのが大切ですよ！！人が頑張っている姿をみると、自分も頑張ってみようかな…と思うことができます、きっと！！！そして、このような大会に出場することができる選手たちは、並々ならぬ練習をし、工夫をし、今の状態に満足せず、『どうしたら今よりよくなるのか』を考え続けた結果、そのような大舞台に立つことができています。そして、そんな選手たちはもうひとつ大切な心を持っています。それは…『周りの人たちに支えられ、ここまでやってきた。』という感謝の心です。中学生ぐらいだと、まだわからない子もいるかもしれませんね＾＾；ですが、誰も「いままでひとりで生きてきた！」と宣言できないと思います。そのことに早く気付き、周りの人たちに感謝できるようになってくると、みんなの見る世界が、一遍するのではないか…と思っています。WILL鵜の木校の生徒で、一人でも多くの子たちの見える世界を変えていくのが、私の任務だと思います。みんなが、周りの人たちに感謝を言えるような人になることを、心から願っています。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 17:39:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立大＆私立大　2012年入試速報【最終回】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-31536/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-31536/</guid>
      <description>こんにちは。猛暑日もどってきましたね＞＜どうも、大学受験担当00です。今回は、最終回を迎えました入試速報。首都圏の大学について触れていきます。【国立大：学部改組】東京外国語大では、外国語学部の「言語文化・国際社会」2学部への改編を構想中。両学部とも、学生は27言語とそれに対応する地域(仮称)で編成された教育組織に所属し、1・2年次は共通カリキュラム「世界教養プログラム」で学び、3年次以降は各学部3コースずつに分かれて専門領域を学ぶ。入試は、言語文化が推薦入試と前期日程、国際社会は前期・後期日程で実施する予定。【私立大：一般入試】日本大で、Ｎ方式（法1部・経済・商の学部共通入試）に受験料割引制度を導入。同時併願する場合、2学部目から「3万5千円→1万5千円」に減額する。神戸学院大でＡ・ＡＣ日程の試験日を「2/7･8→1/30･31」に繰り上げ、薬のＳ・ＳＣ日程を廃止する。【私立大：セ試利用】青山学院大でセ試利用後期と独自・セ試併用型を廃止。中央大‐法でセ試利用の出願締切日を、セ試本試験日の「後→前」に繰り上げる（1/25→1/13）。東京都市大‐工・知識工のセ試利用で5教科型（900点中630点以上で合格）を導入。武蔵大のセ試後期で、社会・人文に7科目型を導入し、経済を3→2科目に軽減する。大阪経済大では、Ｃ方式に4教科型を追加し、3教科型で国語を「必須→選択」に変更。【奨学金制度】慶應義塾大では「学問のすゝめ奨学金」を導入。一般入試前に申請を受け付け、候補者を決定し、合格後に奨学生として採用する。評定平均値4.1以上の国内（東京・神奈川・埼玉・千葉以外）の高校等出身者が対象。全国を6ブロックに分け、地域ブロックごとに給付人数を設定する（合計107人を予定）。【東日本大震災の被災者対応】専修大と石巻専修大では「被災者支援スカラシップ入試」を導入。受験料を免除し、書類審査・小論文・面接で選考、合格者は4年間の授業料と施設費相当額を免除する。募集人員は、専修大が「1部20人程度、2部6人程度」、石巻専修大が10人程度。早稲田大では震災の被災者対象の学費減免措置を12年度入学者にも適用し、新たに受験料も合否にかかわらず免除することを決定した。では、また次の機会！ </description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 15:57:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-31495/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-31495/</guid>
      <description>こんにちは！今日は暑くなりましたねっ！さて、今日は本日感じた『成長』について書きたいと思います。今日、あることで頑張っていた生徒の結果が出ました。結果は惨敗…。頑張っていた姿は見ていたので、それは素直に誉めました。今まで見る事ができなかった姿勢だったので。ですが、結果がでなかったということは、まだまだ頑張る量が足りなかった…ということだと話しました。それに対して、生徒は『そうだと思う。』と言ってくれました。今まで自分主観でしか、勉強に対して考えられませんでしたが、この夏を通して、彼の中でひとつなにか変ったような気がしました。それが、『成長』なんだろうな…と思います。加えて、『俺なりにはがんばったけどね！』とまた言っていましたが…＾＾；そんなひとつのきっかけで、自分の人生が変わることをいつか彼自身で感じてくれたら嬉しいと思います。小〜高校生だと、いろいろなことが起こります。そんな中で、彼らが一つでも成長するきっかけになれたら…。そう思いながら、日々授業や生徒と話している、私です(笑)</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 18:38:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立大＆私立大　2012年入試速報【第2回】 </title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-31450/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-31450/</guid>
      <description>こんにちは。8月下旬、秋雨前線も活発な今日この頃。。9月に残暑が残らないことを、切に願っているこの頃です。というわけで、大学受験担当00です。今回は、2012年入試の変更点についてです。セ試の地歴･公民、理科を｢第1解答科目｣で判定する大学も12年セ試から、地歴と公民の試験枠が統合され、「地歴・公民から2科目まで選択可」となり、公民に新科目「倫理、政治･経済」が加わった。理科も試験枠が「3→1」に統合され、「6科目の中から2科目まで選択可」となった。これらの変更に伴い、5月末に大学入試センターが発表した『実施要項』では、従来と比べ、実施方法や時間割が次のように変更された。(1)教科名などの事前登録10月の出願時に、《１》受験する全ての「受験教科名」《２》地歴・公民、理科は「受験科目数」　　　（それぞれ1科目または2科目。科目名は不要）を登録しなければならなくなった。地歴・公民については、試験枠は1つだが、教科名はそれぞれ登録する必要がある。なお、事前登録した教科名および科目数の変更は認められない。(2)時間割と実施方法の変更地歴・公民、理科の試験枠統合を受け、時間割が大幅に変更され、地歴・公民、理科の実施方法も従来とは異なる形となった。まず、1科目受験者と2科目受験者で試験室が分けられる。問題冊子は「地歴･公民」「理科」それぞれ全科目を1冊にまとめて掲載する（従来は試験枠ごとの分冊）。2科目受験の場合、最初に解答する科目を「第1解答科目」、次の科目を「第2解答科目」とした。試験時間は各科目60分で解答し、2科目受験の場合は第1・第2の間に10分間答案回収等の時間が設けられる。休憩時間ではないので、私語や離席は許されず、参考書等を見たりすることもできない。どの科目を第1・第2にするかは自由だが、2科目受験者が1科目判定の大学・学部等に出願した場合、これまでの「高得点の科目を判定に利用」ではなく、「第1解答科目で判定」する旨を、東京大・広島大・九州大・大阪市立大などで予告している。2つの試験時間を使って実質的に1科目を解答させないようにするための措置だ。出願時に2科目で登録すると、後で1科目だけしか必要なくなっても、2科目用試験室で受験することになる。私立大のセ試利用入試も含め、多くの大学では従来の「高得点科目」方式を踏襲するとみられるが、それでも得点を稼ぐ自信のある科目は、「第1解答科目」として最初に解答しておくのが安全だ。なお、文系で地歴・公民2科目必須、理系で理科2科目必須の場合は、2科目の実質的な解答時間の配分を受験生自身で決められる。時間配分の優劣が合否のカギを握るといえよう。⇒ウイルではセンター試験当日の試験の受け方のアドバイスもしています。　　少しでも不安を取り除いてから試験に臨むためです。　次回は、首都圏近郊の大学における受験方法の変更点について触れます。　　※螢雪時代2011年8月号より転載。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 18:25:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お決まりのセリフ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-31365/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-31365/</guid>
      <description>こんにちは！急に寒くなりました＞＜；もう8月も終わってしまいますね…。。このぐらいになってくると、定番の質問があると思います…　　学校の宿題　終わりましたか！？特に注意なのは、提出日が夏休み中のものです。。夏休み前にもらった宿題プリント、失くした…とか無いよね！？笑WILL鵜の木校では、夏休み明けの宿題テストに向けて、対策も実施しています！来週からはお手製プリントでの対策も始めていきます！！夏休み明けテスト・2学期中間テストに向けて、張り切っていきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:06:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休業のお知らせ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-30978/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-30978/</guid>
      <description>※　夏期休業期間のお知らせ　※下記期間は夏期休業期間となるため、閉校させていただきます。8/11(木)〜8/17(水)お問い合わせ受付の再開に関しましては、下記をご覧ください。・お電話でのお問い合わせ　8/18(木)の10時〜　受付を再開いたします。・ＨＰでのお問い合わせ(資料請求)　お問い合わせの受付は随時行っております。　　が、資料の発送につきましては、　8/18(木)以降に対応をさせていただきますので、　資料到着日は、8/19(金)以降となります。お手数をおかけいたしますが、日時を確認の上、ご連絡いただけますようお願い申しあげます。それでは、よいお盆休みを！！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 23:11:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立大＆私立大　2012年入試速報【第1回】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-30703/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-30703/</guid>
      <description>こんにちは。いよいよ夏休みも中盤ですね。ということで、大学受験担当00です。今回からの新シリーズは「2012年入試速報」です。今回は、志願者数予測です。2012年一般入試の志願者数は、国公立が2％増、私立は微減か12年の一般入試がどう動くのか予測してみよう。ポイントは3つある。（1）受験生数は横ばいからやや減少!? 4(6)年制大学の受験生数は、大震災前の【蛍雪時代】の推定では、11年・12年ともに68万3千人とほぼ横ばいとなる見込みだったが、大震災後の経済悪化等の影響で大学進学率が低下し、受験生数が減少に転じる可能性もある。（2）センター試験の平均点が下がる!?12年度のセ試は、11年度の平均点アップの反動で、国語や数学･Ａ、物理などが難化するものとみられ、平均点はややダウンしそう。また、地歴・公民や理科は、実施方法の大幅な変更（後述）で、平均点が科目によって乱高下する可能性もある。こうしたことから、受験生が慎重な出願に転じるものとみられる。（3）地元志向に加え“京阪神志向”も!? 震災後の復興の遅れ、深刻さを増す不況、就職状況の低迷などから、“資格・安全・国公立”志向はより強まる　ものとみられる。さらに、原発事故等の影響を懸念し、東北・関東以外の地区では、心理的にも経済的にも“地元志向”と“東北・関東離れ”の傾向が強まるものとみられる。さらに、難関校を受験する場合、国公立大は京都大・大阪大・神戸大など、私立大は「関関同立」などへ流入する“京阪神志向”も予想される。一方で、首都圏（国公立大＝東京大・一橋大など、私立大＝早慶・ＭＡＲＣＨなど）では、他地区からの流入減が見込まれる。 以上のことから、一般入試の志願者数は、国公立大が前年比2％程度の増加、私立大は1％程度の減少が見込まれる。学部系統別では、理系の重要性が強く認識され、理工・農・医・薬・医療看護が志願者増の見込み。また、“資格志向”で教員養成系も人気アップしそう。一方、文系、特に法・経済は志願者減が見込まれ、11年と同様、「文低理高」の傾向が続きそうだ。 ⇒ウイルでは、倍率などに惑わされないような実力をつけるための指導を進めています。　特に今後さらなる躍進が予想される理系大学の入試対策も万全です。　次回は、入試制度の変更点についてです。　　※「蛍雪時代」8月号より転載</description>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 10:01:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『ナショナルジオグラフィック』　という雑誌</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-30673/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-30673/</guid>
      <description>こんにちは！今日は私の大好きな雑誌について、お話したいと思います。『NATIONAL　GEOGRAPHIC』という雑誌をご存じでしょうか？　公式サイト→http://www.nationalgeographic.co.jp/私がこの雑誌に出会ったのは、中学2年の頃です。部活動で膝を怪我した際に、通院していた整骨院にありました。初めてみたときの表紙の写真の綺麗さに惹かれ、通院するたびにその雑誌を見ていました。内容は多岐に渡ります。地球のこと・世界のこと・動物のこと・人のこと　等々文章と写真が良い具合にあるので、中学生ぐらいから読めるかもしれません。理科の好きな小学生であれば、図鑑と同じようにのめり込んでみてしまうかもしれませんね＾＾この雑誌を定期購読するのが、私の夢のひとつでもありました。ついに、今年定期購読を始めます！！笑教室にも配置しようかと考えているので、みんなぜひ見てね！！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 18:39:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【最終回】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-30613/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-30613/</guid>
      <description>こんにちは。大学受験担当00です。今回が最終回となります、「2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！」。最終回のテーマは評定平均値についてです。評定平均値の重要性高まる！ 各大学から発表され始めた12年度の入試概要等をもとに、前年との変更点を分析すると、推薦・ＡＯ入試に対する「学力把握措置」は、さらに厳しさを増しているようだ。(1)国公立大はここ数年と同様、「セ試を課す」推薦・ＡＯ入試を導入したり、「課さない→課す」に変更したりするケースが目立つ。(2)私立大では出願条件に成績基準（評定平均値）を追加したり、評定平均値の下限を引き上げたりするケースが目立つ。また、選考において評定平均値を新たに得点化したり、ＡＯの提出書類に調査書を加えたりするなど、「評定平均値」の重要性は11年度より高まっているといえる。ただし、従来から「基礎学力試験＋調査書点数化」のパターンが多かった関西地区の推薦入試では、さらに学科試験の配点比率を高めるケースがみられる。(3)おもに私立大中堅校で、公募推薦や｢対話型ＡＯ入試｣の募集回数を増やすケースが多い。(4)一方、私立大難関校を中心に、推薦･ＡＯ入試の実施学部・学科を減らしたり、募集人員を削減したりする傾向が目立った。⇒ウイルでは、近年傾向が強まる学科試験対策も実施していきます。次回は別のテーマでご案内いたします。　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 12:39:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと52日！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-30560/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-30560/</guid>
      <description>こんにちは！昨晩、割かし大きな地震がありましたが、みなさん大丈夫ですか？今回の地震は東海地震とは関係がないようですね…。しかし、神奈川県西部に比べ、神奈川東部・東京西部の震度が大きかったのが気になります…。ですが！！！！学校のテストのスケジュールは変わりません！！！！(よっぽど大きな非常事態がない限りですが…。)入試のスケジュールも変わりません！！！！！この夏しっかり勉強して、来る定期テスト・2/23(予定)の入試に備えようじゃありませんか！！！！個別ゼミWILL鵜の木校では、すでにテスト対策スケジュールを組んでおります！！実は、2学期中間テストまで、あと…52日なんです！みなさん、あと1カ月と2週間もないですから、慌てないようにしましょうね☆また、学校HWも大事な出題範囲ですから、提出忘れ・実施忘れのないよう、気をつけてくださいね！特に3年生は〆切が早いので、忘れないように！！！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 13:54:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第4回】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-30558/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-30558/</guid>
      <description>こんにちは。夏も本番になってきましたね。というわけで大学受験担当00です。シリーズでお送りしている「2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！」。今回は、競争率についてです。競争率は過去5年間の平均で、推薦が1.6倍、ＡＯが1.9倍　推薦・ＡＯ入試の競争率はどの程度なのか。　文科省の調査によると、大学全体の推薦入試の倍率（志願者÷合格者。以下同じ）は、10年度までの5年間で平均して1.6倍程度で、安定して推移している。このうち、国公立大は平均して2.5倍程度、私立大は1.5倍程度だが、学科試験を課す場合は、倍率が一般入試なみに高くなることもある。また、大学全体のＡＯ入試の倍率は、10年度までの5年間で平均して1.9倍程度（うち、国公立大は3.9倍程度、私立大は1.7倍程度）だが、徐々に低下傾向にある。次に、11年度の推薦入試ではどの学部系統が難化（易化）したか、私立大の志願・合格動向をみてみよう。「資格・技能志向」の強まりから、理工、医療･看護、家政･生活科学など理系学部が志願者増で難化する一方、法、社会福祉が志願者減で易化した模様。12年度もこの傾向が続くものと見られる。　次回は、評定偏差値の重要性について触れます。　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 13:44:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長期休み</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-30289/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-30289/</guid>
      <description>こんにちは！今週始めは過ごしやすい気候でしたが、最近は蒸し暑いですね＞＜；みなさん、体調等崩されてないですか！？WILL鵜の木校では夏時間も始まり、朝から元気に勉強しています！さて、1学期も落ち着き、中・高校生のみなさんは夏休みかと思います。長期休みということで、帰省される方も多いかと思います。そんな中、懐かしい顔が鵜の木校に戻ってきました＾＾今年3月に転居してしまった生徒が、顔を見せに来てくれました！半年も経っていませんが、見た目は変わっておらず、背は少し伸びたかな？笑また、高校に進学していった生徒も顔を出してくれました！懐かしい顔に会えるのは、大変嬉しいことですね！彼らにとって、鵜の木校がそのような場所になれたことを嬉しく思います。。これからも、このような教室にしていきたいと思います！！私ももっと精進せねばっ！！！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 23:29:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第3回】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-29848/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-29848/</guid>
      <description>こんにちは。蒸し暑い日が続いていますね。水分補給を忘れずに…ということで大学受験担当00です。今回は、AO入試の選考方法について触れていきます。　ＡＯ入試の選考方法は「対話型」が主流　ＡＯ入試では、7月頃からエントリー(申込)が開始され、年間を通して複数回、あるいは随時受け付ける大学もある。また、選考が長期間にわたることも多い。原則として自己推薦制で、これまでは出願要件（成績基準や卒業年度など）の指定もないケースが多かった。代表的なタイプとして、私立大に多い「対話型」国公立大や私立難関大に多い「選抜型」がある。対話型では、エントリー（申込）の際に、大学指定のシートに志望理由や自己アピールなどを記入し、提出する。その後、提出書類をもとに面談（2回程度が多い）を行い、大学側と受験生が合意に達すれば「内定」し、正式な出願の前に原則として全員合格する。選抜型は、入試の流れは公募制推薦に近い。志望理由書や自己アピールなどの出願書類を提出し、面接はその内容をもとに行われる。選考方法に「模擬講義受講・レポート作成」「プレゼンテーション」「グループ討論」などを採り入れる大学もある。⇒ウイルでは、志望理由書や自己アピール文など　出願に必要な書類の作成や添削指導も行っています。　面接のときに質問される内容も想定したうえで指導します。　次回は、競争率について触れます。　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2011 23:13:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あいさつ</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-29639/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-29639/</guid>
      <description>こんにちは！今日も暑い日が続きます。。日の下を歩いていると、皮膚が焼けそうな気がします＞＜日焼け止め・日傘・帽子等で、紫外線からしっかり身を守りましょう！さて、タイトルの『あいさつ』ですが…。今日、東横線「都立大学駅」より徒歩10分ほどの、トキワ松学園のの学校説明会に行ってきました。授業中の生徒もいましたが、説明会に参加するようで廊下をすれ違う生徒もいました。その子たちが、今日説明会に来られていた方々みなさんに「こんにちはー」とあいさつしている姿を見て、この学校では礼儀もしっかり教えているな。と感じました！やはり明るいあいさつはいいですよ！！心が洗われる気がします。なので、みなさんも明るいあいさつから、１日を始めるようにしましょう！！元気な「おはよう！！」から始まれば、きっといい事が起こるハズ…(笑)暑さでうだるような気候ですが、元気にいきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 23:06:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第2回】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-29553/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-29553/</guid>
      <description>こんにちは。大学受験担当00です。蒸し暑い日が続いていますね。さて、今回はどのくらいの割合の高校生が推薦・AO入試を受けているのかを下に記していきます。文科省の集計による、大学全体の入学者（10年度）の入試別比率をみると、一般入試（55.2％）に続き、推薦入試が35.4％、ＡＯ入試が8.8％を占める。特に、私立大では推薦・ＡＯ入試による入学者が、全体の過半数（51.4％）を占めている。また、ＡＯ入試実施校はこの10年間で急増し、11年度は536大学（旺文社調査）と、大学数では全体の約72％で行われるに至った。（国公立大の約43％、私立大の約81％で実施）このように、推薦・ＡＯ入試は受験生にとって、一般入試と並ぶもう一つの“本番”といえる。特に12年度は、東日本大震災に伴う経済状況の悪化から、「地元でより早く確実に」合格を決めたい傾向が強まるものとみられ、推薦・ＡＯ入試の重要性はさらに高まろう。ただし、ここ数年は推薦・ＡＯ入試による入学者の基礎学力不足や、一般入試組との学力格差、ＡＯ入試では実施時期の過度の早期化などが問題視されるようになった。こうしたことを背景に、11年度から推薦・ＡＯ入試のあり方に大きな変化が見られる。文科省が全大学に通知した『大学入学者選抜実施要項』において、11年度から推薦・ＡＯ入試に関する規定が変わった。 (1)各大学に「学力の重要な要素（基礎的・基本的な知識、思考力・判断力・表現力、学習意欲）」　の把握を求め、高校で履修すべき科目などの募集要項への明記も求めた。 (2)ＡＯ入試の入学願書受付の開始が「8月1日以降」とされた（従来は規定なし）。 (3)推薦・ＡＯ志願者の基礎学力を把握するため、　[1]各大学の検査（筆記、実技、面接等）の成績　[2]センター試験（以下、セ試）の成績　[3]資格・検定試験などの成績等　[4]高校の教科の評定平均値、の少なくとも１つを出願要件や合否判定に用いるべき旨も盛り込まれた。特に評定平均値については、ＡＯにも「積極的な活用が望ましい」とされた。　こうした変更を受けて、11年度は国公立大・私立大ともに、出願要件に評定平均値や履修すべき科目、語学・簿記などの検定資格を明記するケースが急増し、評定平均値や面接を点数化するなど判定基準を明確にするケースも増えた。選考方法については、国公立大で「セ試を課す」推薦・ＡＯ入試の導入や、「課さない→課す」の変更が目だった。ＡＯ入試の日程についても、10年度まで7月31日以前から願書受付やエントリー受付を行っていた大学の多くが、8月1日以降に繰り下げた。⇒推薦・AO入試は「狙うべき」試験方法！しかし、一般入試に近い学力を求められつつあるので油断禁物。ウイルでは、学校の勉強を学習する生徒も常に「一般入試」を意識した指導を行っています。では、今日はこの辺で…。次回はAO入試の選考方法についてです。　　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 12:42:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絵本</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-29507/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-29507/</guid>
      <description>こんにちは！本日関東地方は梅雨明けとなりました！梅雨？といった気がしないのは、雨が降らなかったからでしょうか…＞＜電力不足の次は、水不足が心配です…。。さて、今日は本について話したいと思います。先日読んでいた本に、“バブル以前、日本人は孔子の『論語』を「軸」に持っていた。”とありました。論語といえば、中学・高校で読んだことがあったような…と思い、お決まりのアマゾンで検索(笑)すると、『こども論語塾』なる本を見つけました！(アマゾン　http://www.amazon.co.jp/%E3%81%93%E3%81%A9%E3%82%82%E8%AB%96%E8%AA%9E%E5%A1%BE%E2%80%95%E8%A6%AA%E5%AD%90%E3%81%A7%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%82%80-%E5%AE%89%E5%B2%A1-%E5%AE%9A%E5%AD%90/dp/462566408X/ref=sr_1_3?ie=UTF8&amp;qid=1310212055&amp;sr=8-3)これは生徒たちも読めるし、いいかな♪と思い、購入。昨日届いたので、さっそく読んでみました＾＾漢文の『論語』をみると、意味がわからない…orzという人も、これだった誰でも読めるし、孔子の言葉の意味がわかります！説明文は子どもに語りかけるような口調で、おやすみ前の読み聞かせにも良いかと思います。冒頭にも書いてありますが、ぜひお子さんと読みあったりしていただけたらいいな〜　という本です。やはり孔子先生は素晴らしい方ですね！！幼少のころは、絵本など読んでいた記憶はありませんが…。大人になって読んでみて、大切なこと再度確認させられるような内容のつまった絵本でした。息抜きに読んでみると、案外はまってしまうかもしれませんね＾＾ではでは、本日はこの辺で…。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 21:01:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第1回】</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-29232/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-29232/</guid>
      <description>昨日より、お待たせいたしました！！今日も蒸し暑い日が続いていますね＞＜；水分補給を忘れずに…ここから先は、大学受験担当の00さんにバトンタッチです！ 初めまして、大学受験担当00です。さて、今回は大学入試、特にAO入試の選考方法について触れていきます。 　ＡＯ入試の選考方法は「対話型」が主流 　ＡＯ入試では、7月頃からエントリー(申込)が開始され、年間を通して複数回、あるいは随時受け付ける大学もある。また、選考が長期間にわたることも多い。原則として自己推薦制で、これまでは出願要件（成績基準や卒業年度など）の指定もないケースが多かった。代表的なタイプとして、私立大に多い「対話型」と、国公立大や私立難関大に多い「選抜型」がある。 対話型では、エントリー（申込）の際に、　大学指定のシートに志望理由や自己アピールなどを記入し、提出する。　その後、提出書類をもとに面談（2回程度が多い）を行い、　大学側と受験生が合意に達すれば「内定」し、正式な出願の前に原則として全員合格する。　選抜型は、入試の流れは公募制推薦に近い。　志望理由書や自己アピールなどの出願書類を提出し、面接はその内容をもとに行われる。　選考方法に「模擬講義受講・レポート作成」「プレゼンテーション」「グループ討論」などを採り入れる　大学もある。 ウイルでは…⇒志望理由書や自己アピール文など出願に必要な書類の作成や添削指導も行っています。　面接のときに質問される内容も想定したうえで指導します。 　次回は、競争率について触れます。 　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 15:14:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東調布中1年生の数学</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-29175/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-29175/</guid>
      <description>こんにちは！今日はぐずついたお天気ですね＞＜；大田区の中学校はやっと試験が終わり、みんな浮かれ気分ですｗですが、WILLに通っている生徒は次の2学期に向け、スタートを切っています！みなさんも、気持ちを切り替えていきましょう！！！さて、タイトルにもありますが、今日は東調布中1年生の数学のテストについて触れたいと思います。主に出題されたのは、正負の数・線対称・点対称でしたね！昨年に引き続き、分数の計算問題が多くでていました！また、直線の知識については、昨年の2学期中間で出た内容がそのままでていたりしましたね＾＾東調布中学校は、基本問題もしっかりと出題されます。なので、語句もしっかり覚えていくことが、得点upにつながったりしますよっ☆初めてのテストはどうでしたかっ！？WILL鵜の木校では、今回のテストの直しや、弱点克服プランをご用意しております。個々の生徒さんに合わせたプランをご提案させていただきますので、お気軽にお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 18:49:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東調布中　テスト終了！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-28796/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-28796/</guid>
      <description>こんにちは！さて、今日はテストについてのお話をしたいと思います。つい先日、東調布中のテストが終わりました！昨日今日とテストの感触を聞いていると、『数学、90点行くかもしれない！』『数学は自信あるよ〜』との言葉を聞き嬉しい半面、そのためにがんばってきたのだから、当然！とも思ってしまいます(笑)そこで、今回のテストについて、分析結果を少々…。中3生の数学のテスト、2010年に比べると簡単になってましたね！図形の問題は解答用紙と一緒のようで、30点分はまだわからないですが…。代数の70点分中、56点は基礎問題だと思います。WILLで使っている教材で該当問題を調べると、94％(32問中34問)ありました！こうだから、生徒が自信を持って上記のようなコメントをしてくれるわけですっ！！来週、結果が返ってくるのを楽しみに待っていようと思います＾＾他の大田区の中学校は来週がテストです！！ラストスパート、がんばっていきましょう！！！提出物等もしっかりやりましょうね！！！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 18:15:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆　夏期講習　受付スタート　☆</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-28379/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-28379/</guid>
      <description>「夏期講習受付スタート！」　前期中間テスト･1学期期末テストが終わると，いよいよ待望の夏休みです。学校の授業がストップするこの40日間を計画なしで過ごしていると…あっと言う間に9月を迎えてしまいます！！！そこで大切なのが夏の学習計画！！まずは，私と一緒に夏の綿密な学習計画を立てましょう。そして，ウイルの夏期講習でたくさん「頭の汗」をかき，この夏の目標を必ず達成しましょう！■日程　第1クール…7/1(金)〜7/22(金)　第2クール…7/23(土)〜8/10(水)　第3クール…8/18(木)〜8/31(木)■実施要領　お申し込みの授業をすべて夏期講習個別カリキュラムで実施いたします。■特典　受験生応援講座…受験生のための短期学力アッププラン　　【80分×24回…通常料金72,000円が48,000円！】　　徹底数学講座…数学力アップの決め手はこれ！　　【80分×12回…通常料金36,000円が27,000円！】　　苦手ポイント攻略講座…苦手単元をピンポイントで攻略しよう　　【80分×4回…通常料金12,000円が9,500円！】■おすすめ授業例(他にも講座がございます。)　　1学期内容復習講座(数学)…中学1年生であれば、正負の数の基本的な計算　　　　　　　　　　　　　　　 　　　　　　中学2年生であれば、単項式・多項式、連立方程式の計算　　　　　　　　　　　　　　　 　　　　　　中学3年生であれば、平方根・乗法公式　　　　　　　　　　　　　　　 　　　　　　以上の内容を、この夏に克服してしまいましょう！！　　　　小学生英語特訓講座…アルファベットから簡単な挨拶まで　　　　　　　　　　　　　　　　　　発音をしながら英語を学んでいきましょう！　　　　各種検定対策講座…英検・数検・漢検の対策講座も実施しています！　　　　　　　　　　　　　　　　　　近年資格取得者が急増中です！　　　　　　　　　　　　　　　　　　高校受験・大学受験にも役立ちますよ！！　詳しくは，鵜の木校　03-3758-1511　教室長森野までご連絡ください！またHPでも資料請求が可能です。資料請求フォーム(以下URL)http://www.will-semi.co.jp/modules/liaise/?form_id=2よりお問い合わせください。お問い合わせをお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 18:29:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆　プレ夏期講習　開始！　☆</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-27982/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-27982/</guid>
      <description>こんにちは！今日は梅雨らしい大雨でしたが、みなさん転んでないですかっ！？いよいよ第1回定期試験シーズンですね！皆さん勉強の進み具合はいかがですか？ＷＩＬＬの生徒は、それぞれの目標に向けさらに頑張っています！さて、タイトルにもありましたが、夏期プレ講習を実施いたします。実施内容は、生徒1人1人の学習状況に合わせて作成致します。例えば…・定期テストの解き直し＆弱点補強をしたい方・塾に入ることに不安を抱えている人でまず体験してみたい方・ＷＩＬＬの個別指導を体験してみたい方様々な声にお答えいたします！！詳細は以下のとおりとなっております。　３１５０円（1教科、４回の授業で実施）　　１週間で実施します。　実施期間は以下の通りです。　　１クール　7/4 （月）〜7/9 （土）　　２クール　7/11（月）〜7/16（土）　申込み期限　　１クール　〜7/2（土）まで　　２クール　〜7/9（土）まで　　上記の日程で、１クールで４回分の授業をいたします。　申込み方法　　「プレ夏期講習」はホームページ及び地域限定広告のみのお取り扱いになります。　　 お申込の際に、必ず「ホームページ」または「地域限定広告」を見た旨、お申し出下さい。　　　　みなさんからのご連絡を、お待ちしております！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 18:06:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆　夏期講習のお知らせ　☆</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-27625/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-27625/</guid>
      <description>こんにちは！本日は『夏期講習』いついて、お知らせいたします。○夏期講習実施期間　・7月1日〜8月31日　※7月1日以前からの開始も可能です。○実施時間帯　7月1日〜7月22日　14：50〜21：30　7月23日〜8月10日、8月18日〜8月31日　9：30〜20：10　※の期間は土曜日は18：50まで　　の期間は17：00まで　※校舎により期間・時間帯が異なります。　　詳しくは校舎へお問合せ下さい。○講習授業内容（一例です）　・中3受験生…志望校合格に向けた基礎作り。　　特に、1・2年の総復習及び2学期定期試験に向けた内申対策授業を中心に実施いたします　・高3受験生…志望校合格に向けた過去問演習及び弱点補強。　　志望校に合わせ個別にカリキュラム作成。　　部活を引退し、これから受験体制に入るお子様にも個別対応可脳です！　・小6受験生…志望校合格に向けた過去問演習及び弱点補強。　　中学受験特有の文章問題から基本計算まで、志望校入試問題に合わせたカリキュラムを個別に作成。　・小学一般生…4月〜7月までの復習、9月以降の先取り授業、前学年の弱点補強、検定試験対策等の実施。　・中学、高校1〜2年生…4月〜7月までの復習、9月以降の先取り授業、　　　　　　　　　　　　前学年の弱点補強、検定試験対策等の実施。学校課題のフォロー。受験をするための基礎作り。　・私立生…完全個別対応。お子様の学習状況や目標により、個別にカリキュラム作成。○夏期講習お申込期間　・6月6日〜順次開始○お問合せ方法　・夏期講習について（カリキュラムや授業料等）、学習相談、進路相談、無料体験授業申込み等は当教室まで直接お問合せ下さい。お電話・または直接のご来塾をお待ちしております！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 20:37:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆本日数学演習会開催☆</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-27234/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-27234/</guid>
      <description>☆　数学演習会　開催　☆さあ、本日は数学演習会の開催日です！！東調布中1年生のみなさん、今までで習った範囲で、どのぐらい自力で解くことができるかなっ！？自分の実力を試してみましょう！！☆　数学演習会　☆対象：東調布中1年生のみんな内容：数学演習会(対象：東調布中学校1年生)　　　日時：5/28(土)　19：15〜20：30持ち物：筆記用具、演習用ノート参加費：無料！なお、本日19時まで参加を受け付けております。参加をご希望される学生さんは、直接WILL鵜の木校・森野までお電話にてご連絡ください！！個別ゼミWILL　鵜の木校森野　佐都美TEL：03-3758-1511FAX：03-5848-7622</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 12:51:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆数学演習会☆　残席僅か！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-26942/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-26942/</guid>
      <description>☆数学演習会☆　残席僅かとなってまいりました！！↓↓　詳細はこちらの記事をご覧ください　↓↓　　　http://will-unoki.com/blog-26567/お電話、または申込書のご提出を持って、参加を受け付けいたします。また、他学年も6月末の定期テストにむけて、対策授業を開始いたしました！！詳しい内容は、教室にてお話させていただければと思います！！どうぞ、お気軽にお問い合わせください＾＾個別ゼミWILL　鵜の木校森野　佐都美TEL：03-3758-1511FAX：03-5848-7622</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 15:09:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝負</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-26939/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-26939/</guid>
      <description>こんにちは！　今週はお天気が不安定なようですね＞＜今日は肌寒いかと思えば、水・木は晴れるようですが週末もお天気は下り坂なようです…。。。5月も終盤にはいってきました、もうすぐ6月ですね。。さて、今日は『勝負』について書きたいと思います。今は競争の時代…競争には、勝ち・負けが必ずあります。今もどこかでなにかしらの競争・『勝負』が繰り広げられているのでしょう。勝つこともあれば、負けることもあります。勝てば嬉しい、負ければ悔しい。。ただ、この『勝負』というのは、相手がいて初めて成り立つものでもあります。※人が2人いなければ『勝負』ができない。というのではありません。※つまり、自分と相手がいてこそ『勝負』ができるのです。その『勝負』に勝てば良し、負ければダメ。そんなちっちゃいものではないと、自分では思っています。なぜなら、相手がいなければ、自分が相手よりどの点で勝っている、そのおかげで勝てたということがわからなかったから。なぜなら、相手がいなければ、自分が相手よりどの点で負けていて、どうやったら相手のように勝てるのか、知ることもできなかったから。スポーツマンシップといいますか(笑)相手がいるからこそ、勝負を通して、自分の現状の力や欠点、解決策を見る事ができるということです。伝えたいことは、勝負は本気でやってほしいです。でも、その後、相手への感謝を忘れないでください。本気でぶつかり合った雄姿を、お互いに讃えてください。そうすればきっと、次への道が自ずと見えてくるのだと、思っています。よしっ！！！私もがんばりますっっ！！！！</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 15:10:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆数学演習会実施☆</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-26567/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-26567/</guid>
      <description>☆　数学演習会開催　☆こんにちは！個別ゼミ　WILL　鵜の木校　教室長の森野です。この度、5/28(土)に数学演習会を開催いたします！対象は、今回初めてのテストを迎える、中学1年生を対象として開催いたします！在塾生を対象とした演習会でしたが…今回はWILLに通われていないお子様にも、初めてのテストを気持ちよく乗り越えていただきたい！！という思いから、在塾生ではない方のご来塾も歓迎いたします！ぜひ、お友達を誘って　WILL　鵜の木校　に勉強しにきてくださいねっ！！内容詳細内容：数学演習会(対象：東調布中学校1年生)　　　　　　※人数制限あり。　　　※事前に申込用紙をご提出いただくか、　　　　お電話にてご予約をください。日時：5/28(土)　19：15〜20：30持ち物：筆記用具、演習用ノート参加費：無料！　　　　参加をご希望される方は、教室長森野までご連絡ください。個別ゼミWILL　鵜の木校教室長　森野　佐都美tel：03-3758-1511</description>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 13:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生に戻りたい</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-26403/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-26403/</guid>
      <description>こんにちは！今日は、4/29(金)にあった東調布中の学校公開の話をしたいと思います。WILL鵜の木校には、多くの東調布中の生徒さんが在籍しています！そのみんなの学校生活を、少し覗かせていただきました☆2限目の授業にお邪魔させていただいたのですが、私が見に来たことに気付き、恥ずかしそうにしている生徒や、笑顔をみせてくれる生徒もいました！また休み時間には外に居たのですが、ベランダに出てきてくれた生徒、体育の授業が終わって、挨拶をしてくれた生徒もいました＾＾自分も中学生に戻りたいな〜と思いました！友達とわいわいしながら、勉強・部活に追われる日々…。その時は嫌だったことも、大人になって振り返ってみると、これもやりたかったな…と、後悔してしまうときもありますよね＾＾；今のみんなには、無限の可能性があると思っています。疲れたー…と、やりたいことをやらないのは大変もったいないこと。。思いっきりなにかをやり通すことが、学校生活では大切なのかな…と思います。それが勉強・部活・学校行事・友人関係・習い事・ボランティア…etcなんだっていいんですっ！！！むしろ、全部やってもいいんです！！！笑そこから、自分が興味をひかれたもの・やりたい！と思ったものを続ければいいので…学校公開、とても良い刺激を受けました！私も中学生に負けないように、がんばらなくては！！と、気持ちを新たに、やっていこうと思います＾＾</description>
      <pubDate>Thu, 12 May 2011 12:46:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力診断、無料でやってます！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-26341/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-26341/</guid>
      <description>こんにちは！昨日は大変暑かったと思えば、今日は少し肌寒い雨ですね＞＜；みなさん、体調管理には十分お気を付けください！！また、今年の夏はじめじめ+気温が高いと天達予報士が言っていました(笑)今からでも予報は変えられるかもしれません！！みんなが笑顔でいれば、きっと太陽も顔を出してくれますよ☆さて、WILL鵜の木校よりお知らせがあります！只今、お子様の現状学力・学習状況を無料で診断させて頂いております。診断後は、現状の課題と今後の学習方法について専任カウンセラーからアドバイスをさせて頂きます。　成績が伸び悩んでいる方、私立へ通われている方、検定合格に向けた対策をしたい方、その他学習面でお困りの方でしたらどなたでも対応させて頂きます。　ご希望の方は、直接教室へお越し頂くか、お電話にて予約をお取りください。個別指導だからこそ出来る事が無限大にあります。お子様の限りない可能性を、我々に託してみませんか？？</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 12:38:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィークの営業について</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-25834/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-25834/</guid>
      <description>WILL鵜の木校より、お知らせです。下記期間はゴ−ルデンウィーク(ＧＷ)期間となるため、休業させていただきます。4/29(金)〜5/5(木)お問い合わせ受付の再開に関しましては、下記をご覧ください。・お電話でのお問い合わせ　5/6(金)の14時〜　受付を再開いたします。・ＨＰでのお問い合わせ(資料請求)　お問い合わせの受付は随時行っております。　　が、資料の発送につきましては、　5/6(金)以降に対応をさせていただきますので、　資料到着日は、5/7(土)以降となります。お手数をおかけいたしますが、日時を確認の上、ご連絡いただけますようお願い申しあげます。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 13:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業進行状況</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-25833/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-25833/</guid>
      <description>こんにちは！今日は良いお天気ですね！気温も暖かくなってきました♪ウキウキしますね！！多摩川沿いの桜も、すっかり葉桜に変わりましたね！！新学年になり1カ月がすぎようとしていますが、お子さんの学習状況はいかがでしょうか？？今日は、学校の授業の進行状況と、鵜の木校の進行状況について触れたいと思います！＜4/28時点　授業状況＞【嶺町小学校　6年】国語の単元：★「カレーライス」　　教科書の12〜31ページウイル鵜の木校★「生き物はつながりの中に」　　教科書の34〜42ページ　　※すでに、一通り内容確認は終えられています！単元のポイント★「カレーライス」　　まずは登場人物をしっかりとらえること！　　お父さんの心情変化に注意して読んでいこう！★「生き物はつながりの中に」　　この文章は『何について考えている文章なのか？』を　　　明確につかみましょう！　　　キーワードは、文章内にあるこの言葉！　　　『…てみよう。』『…てみましょう。』　　　　　生き物　と　ロボット　それぞれの特徴を、表にまとめてみましょう！　　　どういう違いがあるかな…？？【東調布中学校　3年】数学の単元：★円周角の学習が終了★平方根の基礎事項(語句や平方根の意味等)ウイル鵜の木校★円周角の学習が一通り終了(3月中)★平方根の学習が一通り終了(3月・4月上旬)★乗法公式・因数分解の学習が一通り終了(先週終了：昨年テスト範囲終了)★現在は、使用教材の2周目を進めています！テストまで、あと54日！単元のポイント★平方根　理解が難しいお子さんもいらっしゃるかもしれません＞＜。　　ですが、まずは基本を覚える事！！　　整数の平方根や、√(根号：ルート)の外し方を、　　何回も書いて・読んで、覚えましょう！　　　　また、東調布中では語句を答えさせる問題も出ているので、　　そこもしっかりチェックですよ！！！★乗法公式・因数分解　まずは、乗法公式をしっかり覚えましょう！　　空で言えるぐらいになると、計算スピードも格段にupしますね☆　安易に暗算しないことです！　　まずは、しっかりと途中式を書きましょう！　　WILLではノート指導もしていますので、もちろん途中式は書いてもらいますよ！！笑※クラス・授業回数により若干のズレがありますので予めご了承下さい。っと上記のように進んでおります！学校よりも先に学習し、学校で復習。塾では繰り返し問題を演習していくことで、解くスピードupも見込めます！！先取り学習には、こんなに良いことがあるんですねっ！また担当の講師と目標を決め、それを達成させるために、日々がんばってくれています☆さあ、勝負のテストまで、残りは2カ月ないです！！現状の理解度に、不安があるな…というお子さんがいらっしゃいましたら、一度お話を聞きにいらしてください！お子さんに合わせた、通塾プラン・カリキュラムをご説明させていただきます！！お問い合わせお待ちしております！※4/29〜5/5まではゴールデンウィーク期間になるため、　営業しておりません。　5/6(金)の14時より、お問い合わせを受け付けております。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 13:52:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家族</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-25199/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-25199/</guid>
      <description>こんにちは。ここ最近、M6程度の余震が多発していますね。いつも揺れてる感じがして、なかなか落ち着きません…先日、17時半前に大きな余震があったとき、ひとりの生徒から電話がありました。『17時半から授業だけど、弟が今ひとりだから、親が帰ってくるまでいたいんだけど…。』いつも授業では「やりたくない」「めんどくさい」というような生徒です。でも、ちゃんとお兄ちゃんやってるんだな…と思って少し感動してしまいました(笑)この震災をきっかけとして、いろいろなところで、当たり前だったことが、当たり前でなくなっています。私も…お恥ずかしい話ですが、この震災をきっかけに、帰れる家があること、離れた友達と連絡をとる手段があること、が当たり前のこととして流されていることに気づきました。よくよく考えてみると、当たり前のことって何一つないんですよね。「当たり前だ」と思うのは、私たちがなくならない、とたかをくくっているから、なんだと思います。決してそんなことはなく、物も時間も命も全て、有限なんですよね。太古から、人々は不老不死等の『無限』を求めています。…が、もし時間が無限にあったら…？…もし無限に物があふれていたら…？…もし無限に命があったら…？私たちは、1秒・1つの物・1つの命　をどう思ったのでしょう…？その一瞬一瞬を一生懸命生きることを、どう思ったのでしょう…？？あまりまとまってないですが、今日はこのぐらいにします(笑)答えの出ない問題に頭を悩ませるのは、ちょっと大変ですが、自分の考えや、思いを知るには良い機会だと思います。みなさんも、いろいろなきっかけがあると思います。そのきっかけを大切にして、自ら考えることをしてみてください。楽しいですよ♪笑</description>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2011 15:58:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストにむけて・・・</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-24862/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-24862/</guid>
      <description>こんにちはっ！この週末は、桜が満開になりましたね！！枝1本1本に、力いっぱい咲き誇る桜の花を見ていると、こちらも力が沸いてきますね＾＾私は四季があり、この移ろいを『美しい』と感じることのできる日本の感性を誇りに思います。さてっ！！新生活もはじまり、鵜の木校の生徒たちも新しい出会いに胸躍らせています！中学校以上の学校では、年間スケジュールも発表されているかと思います。生徒達の関心ごとといえば、体育祭・文化祭・移動教室・修学旅行等々…もちろん、その中に入っていて欲しいものに、定期テストがあります。WILL鵜の木校在籍の生徒が通う学校で、一番早い定期テスト公立中の定期テストは、田園調布中学校の中間試験でしょうか。みなさん、いつだか知っていますか！？答えは、5月の26（木）・27日（金）ですよ！！明日から数えると48日しかないんですねっ！！！ＷＩＬＬ鵜の木校では、在塾生に関して、担任講師と共にテスト対策を進めています。先取り授業はもちろんのこと、生徒の学力状況・各学校の出題傾向に合わせて、対策を進めています。【最初が肝心】とはよくいいますが、この1年の栄光を飾ることができるのは、最初のテストでよい結果を出すことが一番の良策なのです！！もう勝負は始まっています！！ぜひ、あなたの夢・目標のために、私達の力を活用してください！！この1年も、がんばっていこうっ！！！</description>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 23:08:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-24285/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-24285/</guid>
      <description>こんにちは！日差しは暖かいですが、まだ風は冷たいですね＞＜昼夜の寒暖の差がありますので、体調管理には気をつけていきましょう。本日4/1から、学生のみなさんは新学年に進級されますね☆おめでとうございます！新たな環境に胸を躍らせていることかと思います＾＾学生のみなさんには、ぜひ目標をもって、勉強に・部活に・友情に・恋に(笑)、励んでいただきたいと思いますｗさて、私ども個別ゼミWILLでは、個別指導という特徴を生かし、一人一人の生徒の目標に沿ったカリキュラムを作成、個別に対応をさせていただきます。お子様の学習状況について、お困りの点がございましたら、遠慮なくお電話いただければと思います。只今入塾を頂いた生徒さんには、お得なキャンペーンを実施いたしております！！こちらのキャンペーンも、期限が迫ってまいりました＞＜こんなにお得なキャンペーンを逃すのは、もったいないですよ！学生のみなさんの新生活を、少しでも支えることができればと思います！また、現在漢字能力検定と英語能力検定の準会場受付を承っております。合格すると、賞状が送付されますので、お子様に充実感+達成感を味わってもらうにはとっておきです♪これら検定への対策授業も随時受け付けておりますので、気になる点がございましたら、お電話をいただければと思います。それでは！！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 13:59:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-23952/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-23952/</guid>
      <description>こんにちは！今日は晴れて、とてもよい天気ですね。3月も最後の土曜日。春は別れ、出会いの季節です。各小学校・中学校・高校をご卒業のみなさん、おめでとうございます。そして、新たな門出を迎えるみなさん、おめでとうございます。東北大震災から早2週間が経ちましたが、大田区のみなさんはひとまず以前と変わらない生活をされているかな…と思います。そして今、WILL鵜の木校の教室には、新たな門出を迎える生徒たちの笑い声、元気な笑顔が輝いています。この一年間、生徒たちと一緒に過ごすことができ、本当によかったと改めて感じます。この一年、みんな本当に成長しました。勉強の大嫌いだった子も、自分から難易度の高い検定を受ける、と親御さんに言ってくれました。それを親御さんも喜んで、話してくださいました。そんな生徒たちの成長に、少しでも力添えができたことを、本当に嬉しく思います。違う中学校へ別れてしまう友達、諸々の事情で他県へいってしまう友達…私たちの教室は、そんな生徒たちのかけ橋になれればいいと思います。みんな、精いっぱい羽ばたいてください。私たちは、それを陰で支えることしかできないかもしれません。。でも、あなたたちががんばっている姿を、私たちは知っています。その姿を見ているからこそ、あなたたちを応援できるのだと思います。私たちは、ずっとあなたたちのパートナーです。いつでも応援しています。いつでも帰りを待っています。そして、何度でも羽ばたくお手伝いをします。つらくても、諦めないで。前に進み続けましょう。卒業、おめでとう＾＾</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 11:06:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校案内</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-23705/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-23705/</guid>
      <description>【開校時間のお知らせ】計画停電の影響もあり、授業時間を変更して開校しておりましたが、計画停電除外地域になりましたので、3/22（月）より通常通り教室を開校しております。平日：14時〜21時30分土曜：13時〜19時 まだ一部地域では計画停電の影響で、ご自宅での学習が困難な方もいらっしゃると思います。個別ゼミWILLでは、自習室を常に開放しておりますので、いつでも気軽に利用してください。 なお、通室につきましては、お子さまの安全を最優先にご対応をお願いいたします。交通機関等で、通塾ができないお子さまは振替を実施しますので、遠慮なくお申出ください。大田区では、不審者情報が何件か入っております。暗い夜道等、お気をつけください。※本日の大田区からの不審者情報22日(火)午後4時頃、西蒲田8丁目付近で、下校途中の女子生徒達が自転車に乗った男に後をつけられました。路上で近くの大人に注意され、男は逃げ、生徒にけがはありませんでした。男は年齢40歳位で身長が170cm位、スポーツ刈りの頭で、白いシャツ、緑色っぽいズボンを着用、お酒を片手に持ってイヤホンをしていました。【大田区危機管理担当課からのメールを転載】</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:28:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前へ…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-23681/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-23681/</guid>
      <description>こんにちは！東日本大震災が起きてから、早1週間が経ちました…。まだまだ寒さの残る中、被災地の方々は一生懸命生きようとしています。私は友人から、とてつもない勇気をもらいました。大学時代の友人なのですが…彼は、陸上自衛隊に所属しています。そして自ら志願し、被災地へ赴き、現在も救助活動をしています。その彼がいる隊で、1人の赤ちゃんを救助したそうです。ただ、救助隊は次の助けを求めている方達のもとへ急がなければいけません。助けた喜びもつかの間、悲しい現実が待っていることも多いといいます。ただ、助けられた赤ちゃんの未来を守ったこと。彼が自ら決断したことで、助かった命でもあると思います。そんな彼を誇りに思いながら、私も自分にできることを精一杯やろうと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 14:28:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-22689/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-22689/</guid>
      <description>学年末テストが終了いたしました。各々の結果が出て、点数が伸びた子が多数いました。点数が伸びた子の特徴をあげるとすると、テスト範囲を早めに終了し、演習量を確保できた人。テスト前、誘惑に流されずに一生懸命学習できた人。わからない問題をそのままにせず、わかるまで勉強した人。他にも要因はありますが、一つでも当てはまれば、点数ＵＰに繋がったはずです。さて、Ｗｉｌｌでは既に次のテストに向けての対策がスタートいたしました！お子様は春休みをいかがお過ごしになりますか？早い学校では5月にテストがあります。学校行事も多く、3月4月が勝負だと言えます。新中学1年生はスタートダッシュのための予習。新中学2年生以降の方たちは、前学年の復習、また次学年の予習に時間を割ける絶好のチャンスです。人よりも1カ月早めに行動できるかで、学校のテストにも点数の開きはあります！新学期になると前学年よりも内容が明らかに難しくはなってきます。学校のテストで良い点数を取るためにも、人より早い行動で差をつけていきましょう！！学年末テスト　鵜の木校の結果東調布中2年数学　得点　74点（前回20点ＵＰ）東調布中1年数学　得点　58点（前回17点ＵＰ）</description>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 09:32:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ、スタートダッシュを切ろう！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-22118/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-22118/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。今年度も残りわずかとなりました。すでに学年末試験を終えた学校もありますが、まだテストを控えている皆さんはテストまでの残り日数を充実した日々にしてくださいね。さて、個別ゼミWILLでは18周年を記念して、特別なキャンペーンを実施いたします。もちろん記念特典ですので、今までにない特別な入会特典になっております。今だけの特典になりますので、まずは教室までお問い合わせいただければと思います。4月から良いスタートを切るためには、この時期の復習・予習はとても大切になりますし、何よりも1年間の方針を決める最も重要な時期です。何事もスタートが肝心です！是非余裕を持って勉強が進められるよう一緒に頑張りましょう！勉強の仕方や内容がわからなければ、いつでもお気軽にご相談ください。常に君たちの側には我々がいることをお忘れなく！！ 教室スタッフ一同、心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 19:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝負の時！！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-22080/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-22080/</guid>
      <description>こんにちは！今週は勝負の時です！！みんな、自分がやってきたことに自信をもって！！今までやってきたことに、何一つ無駄なことなんてありません。つらい時も、楽しい時も、みんなががんばって塾に通い勉強を続けていたこと。それは、まぎれもない事実！だから、それだけやってきたこと・やってこれたことを誇りに思ってください。そして、平常心で臨んでください。本番まであと2日！　まだ時間はあるぞっ！！思い切ってやってこいっ！！！！関係ない話かもしれませんが…私は小学校3年生から、剣道をやっています。中学で部活の引退後、友人の出場する県大会を見に行ったとき、愕然としました。自分より下手な人が(嫌な奴ですね/笑)、県大会という舞台で試合をしている。それがとても悔しかったのです。だから、高校は剣道が強い学校へ行き、必ず関東大会に出場してやると思っていました。高校3年の6月、私は晴れて選手として関東大会へ出場することができました。関東大会予選のとき、私のチームは何とかピンチをしのいで勝ち進むことができました。自分がピンチを招くこともありました。ですが、私はその時何の不安も感じなかったのです。それは、3年間積み上げてきた練習と、それまで一緒にやってきたチームのみんなを信じていたからです。受験も同じだと思います。3年間がんばってきた勉強・それを一緒にやってきた学校の先生・友達、塾の講師たち、そして、自分。自分が信じられなければ、周りの一緒にがんばってきた人たちを信じてみてください。私は、みんなが実力を十分に発揮できると信じています。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 13:56:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大森七中　2年生学年末試験</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-21875/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-21875/</guid>
      <description>各公立学校にて、試験範囲が随時発表されていますね！そこで、今回は大森七中をピックアップしたいと思います。特に、2年生はこの一年間で受けたテストを保存していますか！？今までやったことの総復習とありましたが、その勉強にも、今まで受けたテストは大変役立ちます。ほかにも、この1年間のテストをやっておくとよい理由が明確にあるのですが…なので、もう一度いままでやった定期テストを復習してみましょう！個別指導のWILLでは、定期テスト前に定期テスト対策用の授業が設定されております。この時間を有効に利用し、苦手なところ・あと+5点のところを詰めていきます。詳しいお話は、生徒さん個々のレベルに合わせてさせていただきますので、お問い合わせいただきたいと思います。では、テストまでがんばれみんな！！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 13:06:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多摩川で…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-21873/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-21873/</guid>
      <description>こんにちは！今日も寒いです！立春はすぎたというのに、まだまだ気が抜けません…。風邪等ひかぬよう、体調管理・手洗いうがいはしっかりと！！さてタイトルについてですが…通勤途中に多摩川を越えてくるのですが、川原で凧揚げをやっていました！ちびっこたちが駆け回っているのを見ると、元気だな…とほのぼのします＾＾私も負けないように走り回らなければ！！と、今日1日の元気をもらうことができました！！今も、鵜の木校の生徒は学校に行き、勉学に遊びに励んでいることでしょう。そんなみんなから、いつも元気をもらいます。目標にむかって一生懸命努力している姿は、誰でもかっこいい！！外見ではなく、人間の中身がかっこいいのです。そんな自分に自信をもってほしい。がんばっている姿はかっこ悪くなんて、決してないのです。目の前の誘惑に負けるな！今日の自分に、明日は勝ちましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 12:57:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラストスパート！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-21790/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-21790/</guid>
      <description>入試7日前！！　＝　あと1週間です！泣いても笑っても、この1週間で勝負が決まります！受験生、がんばりましょう！！！そして！！公立中生学年末テストまで、あと8日です！！WILL鵜の木校では、着々とテスト対策授業が進んでおります。この総まとめが一番肝心！『終わりよければすべてよし』です(笑)笑顔で新学年を迎えましょう！！！寒いけど、がんばれ！！！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 23:02:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大雪</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-21565/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-21565/</guid>
      <description>今日から、私立の一般試験ですね！2月となってくると、寒さが身にしみます…。今週末は平野部も大雪となるぐらい極寒になるようなので、受験に行くみんなも、部活動で出歩くみんなも、寒さ対策をしっかりとしましょう！話は変わりますが、冬は乾燥の季節ですね！私は指のささくれが気になってしまうタイプなので、この時期ハンドクリームはかかせません…さて、その乾燥についてですが！！お肌の乾燥は女性の大敵ですよね〜。。。その乾燥を防ぐには、やはりお風呂上がりの対処が一番です！お風呂上がりの、5分以内！が保湿ゴールデンタイムです！！なので、なにをするよりも前に、お風呂あがりには保湿クリームをお肌にそっとのせてあげましょう。そうすれば、あなたのお肌も赤ちゃん肌間違いなしです！！さぁ！今日からぜひ実践してみてください！あったかいお風呂に入って、お肌もつるふわで、この冬を乗り切りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 23:17:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立春</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-21293/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-21293/</guid>
      <description>今日は立春です！今週始めから、少し暖かくなった気がします。季節の変わり目ですので、体調等は気をつけないといけませんね！まだまだ風邪・インフルエンザ等はやっていますので、手荒い・うがいをしっかりと！都立受験日まであと18日！その前にまず、私立の試験ですね！今までがんばってきた成果を、存分に発揮できるようがんばりましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 22:25:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月になりましたが…</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-15372/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-15372/</guid>
      <description>昼間は暑い日が続きますね…しかし！！夜になると、秋の気配を感じることができます。例えば、コオロギや鈴虫の鳴き声、少し冷たい風が吹いていたり…みなさんは、どんな秋の気配を感じていますか？さて、話は変わりまして…夏が終わった＝塾の夏期講習も終わったということなのですが、鵜の木校の生徒は本当によくがんばりました!!それに伴う成果も、着々と出始めており、生徒たちも充実感を持っているようです。ぜひ、WiLLに通っているお友達に、一度話を聞いてみてください！！そして、“楽しそうだな”“みんなと一緒に勉強したいな”と思ったら！！お気軽に「WILL鵜の木校」まで、ご連絡をください！ひとりでは、嫌だな…と思うのであれば、お友達と塾に来ていただいてもかまいませんよ☆WILLでは、教室見学・無料体験授業も実施しております。すこし話を聞いてみるだけでも、構いません！詳しくは、WILL鵜の木校　教室長森野まで、ご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 11:32:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休校</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-14394/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-14394/</guid>
      <description>個別ゼミＷＩＬＬ　鵜の木校は、8/9(月)〜8/14(金)の間、夏期休校となります。在塾生でご用のある方は、用件を記入した手紙を、入口ポストへ入れて下さい。8/16(月)以降、順次対応させて頂きます。その際、日付を必ず記載頂きますよう、お願い致します。資料請求の方は、恐れ入りますが、8/16(月)　9：30以降にお電話をいただきたいと思います。無料体験授業等もございますので、お気軽にお問い合わせください！では、8/16(月)にお会いしましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 20:57:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　締切迫る！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-13977/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-13977/</guid>
      <description>夏期講習申込は7/31（土）をもって締め切りとさせていただきます。 　個別ゼミWILLでは生徒１人１人に合わせた完全オーダーメイドの夏期講習を実施させて頂きます。 　「都立高校上位校合格」や「とにかく都立校に入りたい」「私立で部活をやるので効率よく勉強したい」「推薦で大学を狙っているので内申点をあげるための学校補習を中心に学習したい」「センター試験利用で私立大学に合格したい」「国立大学に合格したい」など様々なニーズに対応してきた実績のある個別ゼミWILLだからこそできる夏期講習です。 　わたしたち個別ゼミWILLが「2010年夏」皆さんの目標達成のためのお手伝いをさせていただきます!! 　詳細はTOP画面の「2010夏期講習」をご確認下さい。  　また現在の学習に不安をお抱えのお子様をお持ちのご父母様、個別ゼミWILLでは随時「無料体験授業」と受験のプロによる「学習カウンセリング」を行っておりますので、遠慮なく教室長森野までお問い合わせ下さい。 　今までの学習不安をこの夏で解消しませんか!!</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 09:54:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト返却</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-13043/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-13043/</guid>
      <description>こんばんは！個別ゼミＷＩＬＬ　鵜の木校の森野です＾＾私たちの教室の紹介や出来事を、ご紹介できればいいなと思っています！さっそくですが、東調布中のテストが返却されています！平均よりも、10点近く上回っている生徒もいました！生徒も嬉しそうにしてくれましたが、私のほうが喜んでしまいます＾＾まだ、他の中学・高校生はテストが残っているので、がんばりましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 21:30:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-3715/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-3715/</guid>
      <description>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内【第1回】日時：平成21年10月25日（日）午前10時〜午後4時場所：都立新宿高校（最終受付15時40分）　　　JR「新宿」駅南口下車徒歩5分　※上履き持参【第2回】日時：平成21年11月1日（日）午前10時〜午後4時場所：都立立川高校（最終受付15時40分）　　　JR「立川」駅南口下車徒歩８分【第3回】日時：平成21年11月8日（日曜日）　午前10時〜午後4時まで場所：都立墨田川高等学校（最終受付15時40分）　　　東武伊勢崎線「東向島」駅下車徒歩７分　　　東武伊勢崎線「曳舟」駅、京成押上線「京成曳舟」駅　　　下車徒歩10 分　　※上履き持参　　　■各都立学校の先生が、受験生・保護者の疑問・質問に直接面談形式で答えます。是非ご家族でご参加ください。■入場無料・予約不要　■主催：東京都教育委員会・東京都公立高等学校長協会■参加校等詳細は、こちらのリーフレットをご確認ください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 19:06:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009東京私立中学・高等学校 池袋進学相談会</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-3437/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-3437/</guid>
      <description>2009東京私立中学・高等学校池袋進学相談会日時：10月18日（日）　10時〜16時（入場は15時まで）場所：池袋サンシャインシティ文化会館2F展示ホールD入場無料・予約不要↑詳細は、こちらで確認東京の私立中高341校が、池袋サンシャインシティに集結！気になる学校・受験を考えている学校の先生から直接話を聞くことができます。志望校を絞り込むには、最高の一日です。是非、ご家族でご参加ください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特典プラン申込締め切り迫る！</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-2122/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-2122/</guid>
      <description>夏期特典1 受験生プラン『指定割』（先着20名様）の残数がわずかとなってまいりました。これから夏期講習のお申込の方は、お急ぎください！！※夏期特典1〜3の申込締め切りは7/31ですが、満席の場合は、7/31以前に締め切る場合もございますので、ご了承ください。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 13:49:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009神奈川全私学中高展（7/20）のご案内</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-2026/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-2026/</guid>
      <description>2009神奈川全私学中高展日時：  2009年7月20日（祝・海の日）10:30〜16:00 会場：  パシフィコ横浜・展示ホールＡ・Ｂ ◆神奈川県の全私学（中・高）１４１校が横浜みなとみらいに集合！◆参加校による特色を生かした展示／ステージイベント／制服展／校章展あり◆入場は無料です。是非ご家族・ご友人と出かけてみてはいかかでしょうか？主催：神奈川県私立中学高等学校協会後援：神奈川県／神奈川県教育委員会／神奈川県私学父母連合会／神奈川の高校展実行委員会</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 18:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春のプレゼントキャンペーン　　</title>
      <link>http://will-unoki.com/blog-627/</link>
      <guid>http://will-unoki.com/blog-627/</guid>
      <description>ウイルのアンケートにご協力いただいた方に、今話題の「東大生ノート」とウイルオリジナル「成績が上がるノートの取り方」を各校先着20名様にプレゼントします。お気軽に学習相談にお越しください。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2009 19:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
