<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>名古屋市緑区　自立学習促進型個別指導塾　グリーンセミナー　滝の水校</title>
    <link>http://nagoya-juku.com/</link>
    <copyright>グリーンセミナー滝の水校 　＠名古屋市緑区の塾</copyright>
    <description>名古屋市緑区　自立学習促進型個別指導塾グリーンセミナー滝の水校のホームページ。学力を上げるために作文・国語の指導を大切にしています。</description>
    <item>
      <title>七夕</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-64237/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-64237/</guid>
      <description>今日は７月７日七夕ですね。一年に一度だけわし座のアルタイルこと彦星と、こと座のベガこと織姫が逢えると言われている日ですね。なんともロマンティックな日ですが、なぜか例年、雨が多い日です。雨が降ると天の川の川が氾濫して会えなくなるとも言われています。何故そんな日に七夕を設定したのでしょうか？一年に一度でさえも会わせないようにする神様の悪意でしょうか。いえいえ、そんなことはありません。実は、七夕は昔は今でいう八月だったのです。昔は、太陰暦と言われる暦を使っていました。しかし、これでは一年で数か月の誤差が生まれてしまいました。そのため、その後に旧暦(天保歴)と言われる、いわゆる太陰太陽歴が生まれました。これは太陰暦に閏月を作ったものです。この暦を使っているときに七夕が生まれました。しかし、太陰太陽暦でもまだずれが発生してしまうため、明治時代に太陽暦(グレゴリオ歴)という現代でも使っている暦が生まれました。この暦では、誤差は四年に一度に一日とちょっと生まれる程度になりました。そのため四年に一度閏年という日が設けられていますね。(さらにその誤差を直すために2006年に閏秒と呼ばれるものが一秒追加されたのも有名ですね)さて、話を戻すと、七夕はその旧暦の七月七日に作られたものです。そのため、一か月ほどずれてしまい、現代の八月七日ごろが本来の七夕があった頃、というわけなんですね。なんとも数奇な運命の二人ですが、真夏には夏の大三角として綺麗に夜空に浮かび上がるので、七夕の日だけでなく8月上旬の夜空を見上げて、また二人を見守ってあげましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 00:32:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春といえば…</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-59670/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-59670/</guid>
      <description>こんにちは。だんだんと日差しも暖かくなり、桜も咲いて春らしくなってきましたね。春といえば皆さんは何を思い浮かべますか。お花見、入学式、クラス替えなど様々ありますね。でも僕は真っ先に「花粉症」という言葉が浮かびます。毎年毎年くしゃみ鼻づまりに悩まされ、マスクなしでは外出どころか家の中での生活にも支障をきたすという重症っぷりです。塾生の中にもマスクを付けて塾にくる子が多々見られます。しかし、ご安心ください！当塾にはなんと３台も空気清浄機が導入されているんです！ちょっと胡散臭い感じになってしまいましたね…でも本当に、自宅よりも塾のほうが快適なんですよ…花粉症で困っている生徒はぜひとも自習しにきてくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 22:01:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習にて</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-59466/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-59466/</guid>
      <description>春休みもはや半分終わり、月曜日からは四月に入ります。四月からは新しい学年へ進級し、新たな出来事が待ってます。グリーンセミナーでは春期講習も行われ、生徒は皆頑張って新学年への準備をしています。滝ノ水中学校三年生の皆様は新学年になってすぐ修学旅行がありますね。東京への二泊三日旅行です。ディズニーランドへ行ったり東京の街を散策したり、私の記憶にも鮮明に残っています。記憶には長期記憶と短期記憶がありますね。楽しい出来事はいつになっても色褪せずに記憶に残っているものです。思い出は長期記憶に入って、いつまでも忘れません。逆につまらない出来事や嫌な出来事はすぐに忘れてしまいますね。忘れたい出来事は短期記憶に入るので数日もしたら忘れてしまいます。つまり、子どもたちにとって勉強はつまらない記憶として処理されてしまうのでしょう。テスト前に短期記憶で詰め込んだ知識は数日もしたら消えてなくなってしまいます。楽しく授業を行い、長期記憶に残るよう精一杯授業を行ってまいりますので、今年度もよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 19:39:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テストを終えて</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-57999/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-57999/</guid>
      <description>こんにちは。もう今年度も残すところ今月で最後、今日からは三月です。早いものですね！日によっては暖かい日もありますが、まだまだ体調には十分に気をつけてくださいね。近頃の滝の水校の様子というと、中学生はちょうどテストを終えた頃です。皆それぞれの結果を踏まえて、春休みの勉強に活かしていってほしいと思います。そしてなんと！一月初めに受けた全県模試の英語で中2の女の子が百点を取りました！！素晴らしいですね。おめでとうございます！もうすぐ春休み、色々予定があって楽しみにしている人もいると思います。精一杯楽しみ、勉強にも一生懸命取り組んで行きましょう</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 19:58:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分の道を歩もう！</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-57047/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-57047/</guid>
      <description>お久しぶりです、内山です！中学３年生のみなさん、私立入試の結果が発表された頃ではないでしょうか？目標の高校に合格することが出来た人・出来なかった人・公立高校が目標の人、いろいろいるかと思います。私が中学３年生の頃、公立高校に進学するつもりでしたので、滑り止めの私立高校には合格はしましたけど、まだまだこれからという時期でした。私立高校が志望校だった友達はみんな合格していて、うらやましいと思う反面、ちょっとずるいなぁと考えていました。特に、愛知県の公立入試は中学校の卒業式が終わった後なので、なぜ卒業式が終わった後に高校入試に臨まなければいけないんだとさえ感じていました。今当時のことを思い起こしてみると、その考えは間違っていたなと思っています。私立高校よりも受験の時期がかなり遅いことをわかっていた上で公立高校を受験することを決めたのです。友達の目標が私立高校で、推薦入試でそうそうに進学を決めてしまっていても何も関係ないのです。当時の私と同じことを考えている人はきっとたくさんいるかと思います。ですが、ちょっと考え直してみてください。私立高校に合格して、もう毎日遊んでいる友達もいるかもしれません。それはあくまでその友達が決めた道です。みなさん、しっかりと自分の道を歩みましょう！公立高校が目標のみなさん。私立入試が終わった今からが本番です。卒業式後まで続きますが、頑張っていきましょう！私立高校に進学を決めたみなさん。おめでとうございます！これまでの文章のなかで、さんざん私立高校のことを悪く言っているように見えたかもしれませんが、別にそうではありません。自分の将来のため、私立高校に行くことが一番いいと思ったのなら、ぜんぜん公立高校に引けをとることはありません。ただ、公立高校を受験する友達を応援してあげてください。私の友達に毎日、今日遊ばない？とたずねてくるものがいたので（笑）</description>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 10:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-55171/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-55171/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願い致します。2013年の初詣は参拝しましたか？私は除夜の鐘つきと、その夜のうちに済ませました。普段仏教徒らしいことはしないけれども縋っております。参拝というと受験生の頃を思い出しますね。一月ごろに勉強の神様、菅原道真の祀られているとされる山田天満宮やら、伊勢神宮やらなんやら神頼みを沢山してきました。運も実力の内なんて言葉もありますね。しかし、運を引き込むのは、それ相応の努力をした者だけです。自分は間違えないという根拠のない自信ではなく、理解しているから間違いを犯さない自信を持っていればきっと神様も味方になってくれるはずです。お正月気分なのは仕方ありませんが、受験生の皆様は、おせちでも食べて、より一層気を引き締めていきましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謹賀新年</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-55164/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-55164/</guid>
      <description>さよなら２０１２年！こんにちは２０１３年！２０１３年がはじまりましたね。みなさんの今年の抱負はなんですか？ぼくは学校の勉強と部活の卓球をがんばることです。今年は、去年できなかったことをできるようになる努力をし、去年できたことは今年も継続して２０１２年よりも成長した自分になってみませんか？２０１３年がみなさんにとって良い年になることを祈っております。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 20:10:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習を終えて</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-55141/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-55141/</guid>
      <description>お久しぶりです、山本です。滝の水校はなんと今日まで冬期講習がありました。大晦日までやっている塾なんてなかなか無いのでは…塾生もよく頑張りました。大晦日の夜まで頑張ったことは思い出に残るのではないでしょうか。あと2時間で新年を迎えます。１月５日の全県模試ではみなさんの元気な姿を見せてください。それでは皆さん良いお年をお迎えください。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 22:01:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト後の勉強姿勢</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-54121/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-54121/</guid>
      <description>お久しぶりです！もう早いもので12月に入りましたね。めっきり寒くなってコタツにずっと入っていたいと思う毎日です。さて、学生の皆さんは期末テストが終わった頃ですね。結果はどうでしたか。私も先日ある資格をとったんですが、勉強するうえで感じたのはやはりコツコツ取り組むのが大事だということですね。わかってるよ！と言われてしまいそうですが、努力もせずに良い結果など望むのは都合がよすぎます。もうすぐクリスマス！冬休みまで一ヶ月をきっています。今年こそ頑張りたいと思っているそこの君、グリーンセミナー個別館で一緒に頑張っていませんか？！やる気のある皆さんを待っています！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 16:13:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物事に取り組む姿勢</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-52487/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-52487/</guid>
      <description>こんにちはー！野口です！私事ですが、８月から自動車学校に通い、ようやく１０月３０日に免許を取ることができました。最近ずっと運転の猛練習中です。免許を取るにあたって、運転の教習の他に学科の勉強も必要となります。みなさんと同じく僕も机に向かってずっと勉強していました。しかし、全く苦ではありませんでした。なぜかというと自分から進んで勉強していたからです。だれかに「勉強しなさい！」と言われたから嫌々勉強するのではなく、自分で「遠くまで車で行けたら便利で楽しそう→免許がほしい！」という思いを、やる気に変えて勉強していました。僕がみなさんに伝えたいことは意欲的に物事に取り組むこと！嫌々やるよりも、積極的に楽しく取り組んだ方が良い結果がでます。これは勉強にもスポーツにも言えます。好きこそ物の上手なれと同じような感じですね。みなさんは意欲的に勉強していますか？</description>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 23:25:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト後も大事！</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-52064/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-52064/</guid>
      <description>　小・中・高校生の皆さん、テストの結果がすべてわかったころかと思います。結果はいかがだったでしょうか？点数が上がった人・あまり変わらなかった人・下がってしまった人、いろいろいらっしゃると思います。　ですが、どんな人にも共通してテストが終わったあとにやるべきことがあります。点数が下がってしまった人は、「次は頑張ろう！」などと考えているかもしれませんが、上がった人は「やった！」・「良かった！」などと喜んだだけで終わってしまったり、点数があまり変わらなかった人も「現状維持できてよかった。」と思っただけでテストを終わらせてしまっているかもしれません。　点数が上がった・あまり変わらなかった人こそ注意です！学習する内容は段階的に難しくなって行きますし、今回のテスト勉強の量や質が次のテストでは不十分になっているかもしれません。　テストの結果が良かった人ほど次のテストを警戒するべきです！テストの結果がよかったときに喜ぶのはよいのですが、テストとテストの間の期間は意外に短いものなので、ほどほどにして身を引き締めましょう。後悔します（僕がそうでした）。皆さんもテストの点が良かったとき、次のテストはあまり結果がよくなかった、といった経験はありませんか？　身を引き締める手段として楽なのは、目標点数を定めることです。点数が満点に近かった人は現状維持を目標にしてもよいでしょうし、低くなってしまった人などは、次のテストまでに自分が出来そうな範囲で目標点数を定めましょう。あまり無理な目標を立てるとかえってやる気がなくなってしまいますので。　最後にまとめますと、　　１．テストが終わっても気を緩めない　　２．目標を定めるなどして、気が緩まないように工夫するです。僕のように後悔しないためにも、気を引き締めましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 22:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間に入りました</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-51207/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-51207/</guid>
      <description>こんばんは。講師の安藤です。10月に入ってしまいました。否が応でも近づいてくる定期中間テストin滝ノ水中学校の時期ですね！授業がなくても自習に来る生徒が増えてきました。家で集中出来ないのなら集中出来る場所に来ればいい。塾はそのための場所でもあるのですから。なのでドンドンご活用ください。但し騒がないように。人の迷惑になるようであれば即刻家に帰します。当然です。ところで、一つの物事を完全にマスターするのにどれくらいの時間がかかるかご存知ですか？一般に2000時間と言われています。1日に2時間集中したとして、1000日かかる計算になります。それくらい物事を行わないと自分のものにはならないということです。なにが言いたいかというと、テスト前に詰め込みでやるだけではその場をやり過ごすことしかできないということです。確かにそれを乗り越えるというのも大事なのですが、普段より継続して自分のものにすることこそが一番大事なことです。人生はテストのためにあるのではなくその先にあります。未来を見据えた自分のための勉強を行いましょう。今日はこの辺で。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 18:05:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子育て応援ブログ再開します</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-50938/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-50938/</guid>
      <description>&lt;a href=&quot;http://midorikujuku.com/diary-list/p-0/dr-31931/&quot;&gt;グリーンセミナー鹿山校のＨＰ&lt;/a&gt;で掲載しておりました「子育て応援ブログ」をこちら滝ノ水校のＨＰで再開します。よろしくお願いします。以前の内容は鹿山校ＨＰでもご覧いただけますが、こちらにももう一度抜粋して再度掲載します。本日は｢学力＝言語能力」についてのお話しです。「学力」って何？そう聞かれると、答えに詰まりますよね。『見える学力・見えない学力』の著者の岸本裕史先生によると、「学力＝言語能力の高さ」だそうです。人は何か考えるとき、頭の中で言語を使います。今晩の夕食を何にしようかと悩んでいる主婦も、ノーベル物理学賞を受賞した増川教授も同じです。言語能力の質の高い子供は、算数の問題もつまづくことなく解いていきます。統計的に語彙数（語彙＝単語・ボキャブラリー）で簡単に判断すると、小学校入学時に１００００〜１２０００語の語彙数がある子供、小学６年生で３４０００語の語彙数がある子供は、外交官・弁護士・医者になるのにさほど大きな苦労をせずになれるといわれています。言語能力の高さは学力の高さに正比例しているのです。それなら我が子も言語能力の質を上げたい！　どこか有名な話し方教室にでも通わせないといけないの・・?!いいえ、そんな必要はありません。実は子供の言語能力は、家庭内の親子の会話によってほぼ決まってくるのです！！例えば、　「早くしろ」　「勉強しろ」　「お茶！」　「風呂！」　などの単語だけで会話をする家庭の子供は言語能力が低く、学力もあまり高くない傾向にあります。なぜでしょうか？すじみちを立てて論理的に物事を考えるためには　「それで」　「だから」　「したがって」　という順接や、　「しかし」　「けれども」　「なのに」　といった逆接の言葉が必要です。また、物事を正しく認知したり、微妙な表現をする時は、　「助詞」・「助動詞」　が欠かせません。家庭での子供との会話は　【　誠実に、ていねいに　】　をこころがけるといいですね。誠実でていねいな会話は、自然と　【　主語・述語・接続詞・助詞・助動詞　】　が入ってきます。親からの一方的な命令・禁止・指示の言葉は子供が自分で物事を考えなくなるため、論理的思考力が伸び悩んでしまいます。毎日続く子育てで、私たち母親はつい我が子に　「早く○○しなさい！」　ばかり言ってしまいますよね。でも家庭内の会話を少し見直してみるだけで、子供の学力が上がるのなら、是非、実践されてみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 14:48:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習は朝一番！？</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-50740/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-50740/</guid>
      <description>お久しぶりです。約2ヶ月ぶりの担当、山本です。そろそろ2学期の中間テストが始まりますね。暗記科目の勉強にはもう取り組んでいますか？「なかなか単語が覚えられない！」「覚えることが多すぎる…」そんなアナタに朗報です！！！なんと、少し勉強の方法を変えるだけで暗記を効率的に行うことが出来るのです！その方法は…寝る前にその日の総復習をして、次の朝に前日の夜復習したことをもう1度確認するたったこれだけなんです！僕も大学受験のときに良く使っていた方法です。最新の学習心理学で裏づけされているらしいですよ〜一度試してみてはどうですか？</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 22:43:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期スタート！</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-50198/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-50198/</guid>
      <description>こんにちは。中学生の英語、数学、理科、社会を担当しています不破です。夏休みも終わり、新学期が始まりましたね。部活に遊び、宿題と忙しいながらに充実した日々を過ごせましたか。私も友人や家族との旅行に行き、リフレッシュ出来ました。2学期が始まった今、夏休みで気が抜けてしまった人も、ぐっと気合を入れる絶好のチャンスです。中間テストに向けて頑張りたい！と思っているそこのアナタ！是非私たちと一緒にグリーンセミナーで頑張ってみませんか！？</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 19:45:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み最後</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-49341/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-49341/</guid>
      <description>こんにちはー！小中学生の算数・数学・英語を担当している野口直哉です。もう夏休みも終わりですね。とても早かったことだと思います。部活や友達と遊んだこと、旅行に行ったこと、夏休みの大量の宿題(笑)など、たくさんの思い出ができたと思います。私事ですが、夏休み最後に夏風邪でダウンし、約５日間３９度くらいの熱が続いていました。夏風邪は長引くと聞きましたが、本当でした。久しぶりに病気になって、健康の大切さを実感しました。みなさんも病気や怪我にはお気を付けくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 00:32:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの出来事(リレー日記)</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-48939/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-48939/</guid>
      <description>はじめまして。小中高生・英語担当の安藤です。リレー日記の順番が回ってきました。今年も夏がやってきましたね！生徒たちは七月の終わりから夏休みです。それに伴い、塾では夏期講習が始まっています。そんな塾講師の夏休みはお盆休みですね。私はこのお盆休みの間に旅行へ行くこともなく家で過ごしてました。趣味のギターを弾いてばかりいました。もちろん、勉強もしていましたよ！来月はTOEICが行われるのでその対策の勉強です。TOEICというのはビジネス向けの英語のテストです。このグローバル化の進む世の中、大事なスキルとなっているのは英語ですよね。英語を喋られるか否かは大きな差になってきます。実は大学受験でも英語はかなりの配点を占めます。全教科の中で一番配点が高いのです。しかし、センター試験でさえも中学レベルの英語で解けるようなものがほとんどです。早いうちにしっかりした基礎英語を身につけておいたほうが後のためにもなるのです。高校受験、並びに大学受験に向けて一緒に英語を学びましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 19:47:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-48097/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-48097/</guid>
      <description>8月11日(土)から19(日)までは塾はお盆休みとなります。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 21:45:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学が苦手な高校生の話(リレー日記) </title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-47945/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-47945/</guid>
      <description>　  先生たちのひとり言・第二回は、中学生と高校生の数学を担当しています内山です。　私の担当に、数学の苦手な高校生が入ってきました。彼には数学でまったく理解できない単元があり、そこを理解できないとテストがどうにもならないという状況でした。最初は、ひとつの問題に対して様々な角度から説明してもなかなか理解させてあげることができなかったのですが、何度も説明しているうちにだんだんと理解することができるようになって、テスト範囲の問題もほぼすべてできるレベルまでになりました。　彼が理解することができて私も彼もとても嬉しかったですし、勉強する意欲がとても湧いたみたいです。　私は塾の先生という仕事をしていて、生徒に「わからない」から「わかった」と、なってもらうことが一番大切だと思っています。「わからない」がどんどん「わかった」に変わっていけば、勉強にやる気がでてくるのではないかと考えています。　ぜひグリーンセミナーで、私と一緒に「わからない」を「わかった」に変えてみませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 19:47:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして(リレー日記) </title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-47585/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-47585/</guid>
      <description>こんにちは！これから毎週講師たちがリレーで更新して行きますのでお楽しみに♪第一回は、中学生の数学・国語を担当している山本です。今週から待ちに待った夏休みが始まりましたね。３年生の夏期講習は１００時間コースが始まりました。実はこのコース、表向きは１００時間としていますが実質的には２５０時間のカリキュラムが設定されています。お得なのかつらいのか…中学１〜２年生は通常の夏期講習です。こちらは私も担当しているので楽しく勉強できるように教材研究のまっさいちゅうです！私と一緒に楽しく夏を乗り切りましょう！ご拝読ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 19:47:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日の授業について</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/blog-45768/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/blog-45768/</guid>
      <description>本日の授業は、暴風警報が出ているため、すべてお休みといたします。振替については、後日担当講師と生徒さんで日時を相談していただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 14:09:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室　16:00開始19:00終了　月</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7211/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7211/</guid>
      <description>★「作文教室」とは？？？グリーンセミナーの「作文教室」のねらいは、今の子どもたちが苦手とする表現力を伸ばし、自由な発想力を育てたいと考えております。小学校の国語の授業では、相手の考えや意見を読み取る「読解力」を重視しています。さらに、作文を通じて、自分の考えや意見を相手にわかりやすく伝える表現力を身につけることで、近い将来、なからず必要になってくる記述問題や小論文、就職などに役立ちます。小学生のころから積み重ねてきた「作文力」が基礎となります。この「作文教室」では、将来に備えた土台つくりをしっかりとサポートしていきたいと思っています。●「作文教室」で学べる１２のテクニック小学生が、作文を書く上で、身につけておきたい内容は、次の１２項目だと考えています。１.主題が明確である&lt;img src=&quot;http://nagoya-juku.com/cl_img/img_list/1276/1482.jpg&quot; alt=&quot;sakubun&quot; title=&quot;sakubun&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;150&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;２.原稿用紙の使い方３.文の組立て（段落の一字下げができる　起承転結）４.原稿用紙４００字以上が３０分で書ける５.読点「、」や句点「。」が正しく打てる（その他の記号である中点(・)　ダッシュ（&amp;#8212;）なども使いこなせる）６.会話文のカギカッコ「　　」が正しく使える。（心内語も含む）７.ジャンルに応じた文体の統一ができる（「〜です」「〜ます」の敬体と「〜である」「〜だ」の常体）８.主語・述語の正しい文が書ける９.習った漢字を進んで使い、正しい文字で書ける。１０.一文が適切な長さで書ける。１１.表現技法名詞止め＝体言止め比喩（直喩・暗喩）擬人法書き出し１２.ジャンルに応じた一貫した書き方小説手紙文読書感想文詩論説文以上の内容を、１ヶ月に１つのテーマに絞り、取り組みます。それが、その月の中心の指導ポイントになります。●「作文教室」の初級クラスとは？作文を初めて書く方や、なかなかお家での読書の経験が浅い人はこちらのコースがオススメです。画像にあるように、PISA型テストで世界No.1のフィンランドで使用されている思考力トレーニング「カルタ」を使った発想法を使って、だれでも書けるように、作文をステップアップで書けるように説明します。●作文教室の流れ（初級コース）１回目毎月１つテーマを当塾で決めます。　（例）身近な人・地震が起きたら・運動会・休日のできごとなど　　　　　　↓当塾で用意した「カルタ」を使った当塾オリジナルの発想シートである「メモリー・ノート」（A4　カラー）に、放射状にキーワードや絵やイメージを思いつくままドンドン記入していきます。　　　　　　↓２回目「メモリー・ノート」に記入した言葉をもとに、1つずつの文章を作り、原稿用紙に書いていきます。　　　　　　↓３回目原稿用紙に、自分が言いたいことの順番を考えて、並び替え、つなぎ言葉（接続詞）を使ったり、会話表現を使用したりして、講師の指導の下、生き生きとした文章に書き直します。　　　　　　↓４回目原稿用紙に、清書します。枚数は、１枚〜１枚半が目安です。漢字の間違いや、句読点のつけかた、段落の区切り方などに気をつけ、ていねいな字で仕上げます。これで完成です。●おうちでの取り組み（宿題）作文の書き方である１２の基本が、視（み）て書き写す（視写）だけで３カ月で身につくように、練習プリント（全部で８２枚）をご用意しております。１枚わずか１０分で終わります。●コース内容日程：週１回　１ヶ月４回で、１つの作文を仕上げます。鹿山校　：毎週　木曜日　６：３０〜７：３０（６０分）滝の水校：毎週　月曜日　４：３０〜５：３０（６０分）　　　　　　　　　　　　　　　５：４５〜６：４５（６０分）学年：小学４〜６年生クラス：１クラス４名まで月謝：4,500円（税込・プリント代・原稿用紙代含む）でき上がったお子様の作文は、毎月１回、ご家庭に郵送させていただいています。●入塾特典原稿用紙は、当塾で無料でお渡しをいたします。（無制限）えんぴつを正しく持て、字がきれいになるえんぴつホルダーをプレゼントします。★１ヶ月の体験は可能です。（有料）ただし、1ヶ月４回で１セットとなっておりますので、体験は“月初め”からとさせていただきます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 11:26:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　:開始:終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7208/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7208/</guid>
      <description>グリーンセミナー＜滝ノ水校＞の個別指導は、愛知県初の自立学習促進型個別指導です。２人の先生で１人の生徒を指導する二人三脚で中学校対策をきめ細かく行っています。●●お子さんの力を本当に、伸ばせていますか？●●「不得意教科が足を引っ張っている」「勉強してる割に成果が出ない」「何回やっても同じ問題で間違える」「勉強のやり方が分からない」「親が勉強を見ているが、うまくいかない」「ついお子さんを叱りすぎて、喧嘩になってしまう」以上のようなことを考えると、お子さんの学習は個別指導というのが理想と言えるのではないでしょうか。塾の経験のない方がほとんどだと思いますので、一対一の教師の指導内容を大まかにまとめると、だいたい次のようになります。●●個別での、教師の指導内容●●１、理解できないところを理解させる２、どこをやればいいのか、細かく指示をする３、勉強のやり方をすべて教える４、生徒の理解度を徹底して把握する。５、生徒さんをどんなときでも励ます６、最終的に学力の向上と合格を確実にする。７、教師の情熱で気分を前向きにする個別指導の優れているところは、指導力・責任感・情熱が一体となっているところです。これがなければ、なかなかお子さんの現状は変えられません。ですので、私たち一対一の教師は最後まで、責任と情熱をもって、お子さんを指導することを約束します。＜特徴＞●授業の曜日や時間は、ご都合に合わせて組むことができます。●科目は、５教科の中から、好きな教科をお選びいただけます。●週１日だけ通塾するものＯＫです。●いつもは英語と数学の２教科だけど、テスト前には５教科の勉強のために、授業数を増やすのもＯＫです。●テキストは、親御さんとお子様と面談の際に話し合って、５段階の中から、目的に合わせて、選択をしていただけます。●他塾の個別指導との決定的な違いは、「時間が着たら、はい、おしまい」にせず、最後まで責任を持って指導することです。具体的には、その日に学習した内容で、チェックテストで合格しなければ、帰宅できません。つまり、個別指導でも、「厳しさ」にこだわったのが、グリーンセミナー＜滝ノ水校＞の個別指導なんです。＜全体の流れ＞前半の指導（解説・学習指導が中心　６０分です。）★先生１人に対し、生徒２人の授業を受けます。★グリーンセミナーの先生は、みんなわかりやすくていねいに教えてくれます。だから、わかったような気になります。でも、本当に、理解するには、自分１人で問題が解けなければなりません。★グリーンセミナーの授業の特徴は、チュータールームでその日の授業の理解を確認するために、生徒によって終了時間が異なります。　　　　　　　　　　↓後半の指導　（チェックテスト・学習進度管理が中心となります。）チューターと呼ばれる主任講師が、「生徒の理解度の向上」と「学習内容の定着」を図ります。★その日に習った範囲の復習テストを行います。★間違えた問題は、できるまで説明します。★できるようになったと思ったら、類題演習をします。★今日やったことは、今日のうちに克服していただきます。★授業時間前や、授業のない日でも、自習室としてご利用いただけます。このようにして、１回の授業が終わります。映像授業を受けることもできます。特に、自分から取り組む姿勢がなかった子が、自分から勉強する姿勢に変わるのは、感動的です。＜対象の生徒＞こういったお悩みを抱えていらっしゃる方に、ピッタリです。◆大手の塾ではついていけなかったが、勉強は自分だけでは不安な人◆英語だけは、どうしても苦手。でも、志望校に受かるために、なんとかして成績を上げたい人◆数学の計算問題は解けるが、文章問題や図形問題になると点がなかなか伸びない。難関校に合格するために、解けるようになりたい人◆国語の読解ができない。中学生からでも、すべての教科の土台となる国語の読解力を伸ばしたい人◆なんとかして、滝ノ水中学校で平均点を超えたい人◆自分から勉強をしようという姿勢が身についていない人◆自習室として、チュータールームを毎日活用したい人＜入塾特典＞１科目でも受講される方には、映像教材を、“無料”で自由に視聴できます。（５教科対応）ですので、テスト前の復習や、長期休暇のときに先取り学習もできます。あなたのペースで学べますよ。自習室として、チュータールームを使い放題。授業を受ける日の前の時間や終わった後、授業のない日でも、自由にチュータールームをご利用いただけます。『中学生の正しい勉強法　〜５教科〜』（Ａ４×８０枚）をプレゼント。今まで、塾生が実際に取り組んできて成果の上がったテクニックばかりをまとめました。中学生の５教科（国語・英語・数学・理科・社会・90日たっても忘れないノートのとり方）をまとめたマニュアルをプレゼントします。『中学生の正しい勉強法　〜テスト対策〜』（Ａ４×８０枚）をプレゼント。内容は、「高校入試のデータ」「どのくらいの点数で、どこの航行に合格するのか？」「志望校に合格するには、テストで何点取ればいいの？」「テスト計画表の立て方」「こうすれば80点が取れる!!テスト勉強の手順表」「次に活かせるテストの反省し方」「模擬試験の対策」「塾生からの質問集」などなど・・・。自分で考えるようになるアドバイスが満載です。＜授業料＞●中学生週１日　　　１１，５００円週２日　　　２１，４００円週３日　　　３０，６００円週４日　　　３９，２００円週５日　　　４７，２００円※１日１教科のみの指導です。＜その他の費用＞●入塾金　　　１５，７５０円●テキスト代　１冊２，１００円●設備費　　　３,０００円　（半年ごとに）ただし、３単位以上はかかりません。●上記の金額は、すべて税込みです。★２週間の無料体験をご用意しておりますので、ぜひお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 12:06:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理数系大学難関大学受験コース　:開始:終了　火曜、金曜</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7260/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7260/</guid>
      <description>担当の都筑先生はセンター3年連続満点、物理、化学、数学、英語を東大、京大の問題でもその場ですぐに解き、丁寧に教えます。授業料は25,000円です。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 18:37:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校対策及び大学受験コース　:開始:終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7207/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7207/</guid>
      <description>前半60分個別指導、後半30分MyGAK(マイガク)システムの構成になってます。個別授業：先生１人対生徒２人の個別授業です。あなたの学校の教科書、進度に合わせて行います。MyGAK：80段階で細かくあなたの実力をあげます。偏差値40から南山、明治、立教、法政、青山、愛知、中京大学の合格が可能です。MyGAKシステムの利用は無料です。&lt;a href=&quot;https://mygak.net/info/feature/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;MyGAKの詳細サイト&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 15:12:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　:開始:終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7206/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7206/</guid>
      <description>小学生の個別コースです。★最初の４５分は、【理解】することを目的に、講師１人につき生徒２人で、細かく、わからないところをていねいに指導いたします。　　　　　　　　　　↓★そして、後半４５分は、わかったことを【定着】させるために、豊富な演習を通じて、身体で覚える練習をします。１つの単元が、１００％になるまで、弱点対策を行います。　　　　　　　　　　↓★最後に、【確認】として、学習した単元のチェックテストを行い、８０点以上で合格しましたら、ご帰宅いただけます。ここまで責任を持って、毎回指導いたします。&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;★東海地方で初めての学習指導方式&lt;/font size=&quot;5&quot;&gt;です。東京では、もうすでに人気が出ており、この指導スタイルを採用している塾は、満席状態となっています。※平均的に、後半４５分をこえて、居残りの延長をされています。その平均時間は、約６０分です。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 15:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒作品のご紹介　16:00開始19:00終了　月</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7540/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7540/</guid>
      <description>生徒による作品を紹介しています。ぜひご覧になってください。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 10:58:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
