<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　外旭川教室</title>
    <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール外旭川教室</copyright>
    <description>秋田市外旭川八幡田の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール（ワセイク）外旭川教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）９０分授業　18:00開始21:30終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6714/</link>
      <guid>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6714/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。公立高校・私立高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっています。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしています。特に、お子様のつまずや悩みを見つけ解決していあ学習意欲を高めていくことを目的として進めます。※各高校の問題レベルに合せた学習がポイントなります。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 15:16:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お試し授業360分！　:開始:終了　随時</title>
      <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-10396/</link>
      <guid>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-10396/</guid>
      <description>お試し授業実施中！！通常授業料1教科（週1回・月4回）が…小学生（60分）7.700円⇒2,520円中学生（90分）11.000円⇒3.600円高校生（90分）15,400⇒5.040円※お試し授業受講後、気に入ってからのご入塾でかまいません！実は…、解らないところが分からない…。勉強の仕方が分からない…。集合授業の塾で甚悩んでいる…。今のままの学力では受験が不安…。苦手な教科や単元がそのままになっている…。質問したいけれど、何を質問したらいいのか分からない…。こんなお悩みをお持ちであれば、”生徒1人に先生1人のじっくり指導”の早稲田育英ゼミナール外旭川教室まで、お気軽にアクセスしてください。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 18:40:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>附属中学・中等部受験コース（小4〜小6）60分×2授業　16:00開始19:20終了　自由に設定でます。ご相談ください。</title>
      <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6717/</link>
      <guid>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6717/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエスパートコースです。 〜■ 秋田附属中学・秋田南中等部受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに中学受験に要求される応用力をつけています。また、定期的に行われる志望校判定テスト【全国模試】の結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっています。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 16:55:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）６０分授業　17:00開始19:20終了　自由に設定でます(授業コマ数で可能)</title>
      <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6712/</link>
      <guid>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6712/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環粁整備を重視します 〜■ 乗の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環凝くりと習慣づけを重視します。※算・国・理・社の4教科に初英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解でる力をつけています。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環凝くりを徹底しています。※小学校低学年までの学習でつまずくとお子様はその後の学習意欲を持てなくなるといいます。お子様が学習のつまずをどのように乗り越えるかは環極大く左右されます。諦めずに最後までやり抜く経験をしたかどうかが、乗の学歴やャリアにまで影響しかねません。人生を生ごく為の努力する力を等教室で養ってみてください。※小学生へのおすすめな理由とは。　当教室の小学生は、算数の文章問題や、国語の読解問題など、読解力を身につけるために通う児童が多いです。教材も、学校の教科書に準拠したものなので、親しみやすい内容です。 　計算や漢字の苦手な児童には、それぞれ弱点克服のためのトレーニングをしてもらいます。 　計算しかでない児童が多すぎます。もっと思考する力が無いと、中学や高校受験の数学で得点でません。早いうちから思考のトレーニングを行いましょう。 　その他のおすすめは英語です。特に小学6年生で、中学で習う単語や文法を学習している児童は、中学入学後に、英語を得意科目にすることがでるからです。　小学生の授業は、中学・高校生とは違う時間帯となっておりますので、落ち着いて学習することがでます(但し季節講習中は同じ時間帯です)。 </description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 19:55:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）９０分授業　18:00開始21:30終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6713/</link>
      <guid>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6713/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずふ所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 20:44:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）９０分授業　18:00開始21:30終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6716/</link>
      <guid>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6716/</guid>
      <description>〜 来たるべょ学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解でていないと、応用力が要求される大学受験には対応でません。学校の教科書に準拠したテストを使用し、基礎固めをしっかり行っています。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っています。受験では特に、センター試験各教科別での確認を徹底して行います。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 15:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）９０分授業　18:00開始21:30終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6715/</link>
      <guid>http://sotoasahikawa.waseiku.com/course-detail-6715/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテストにより確実に実力を塵します。■ 秋高・南高・北高に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い、秋田高校・南高校・北高校では単元ごとにちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけています。すべて個別学習の為、弱点と強みを整理しながら目標クリアを狙います。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 14:53:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
