<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>「絶対に成績を上げてあげたい」この気持ちで毎日向き合ってます。</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-knie/</link>
    <copyright>蟹江塾</copyright>
    <description>東海市荒尾町にある進学予備校蟹江塾。一人一人と向き合って解決していきます。</description>
    <item>
      <title>小学生　集団コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9972/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9972/</guid>
      <description>英語（小１〜小６）はフォニックス（音のきまり）などの徹底した基礎学習からTOEICテストにつなげる理想のカリキュラムです。ネイディブの発音できちんとした発音とリスニングを身につけます。■□ 国語 □■ 教科書を使い漢字の読み書き、重要語句の理解、本文の内容把握に重点を置きます。■□ 算数 □■ 「わかった」「できた」を大切に、学校の進度より少し先に進めます。単元ごとの確認テストで理解度をチェック。また、毎回の宿題で家庭での学習環境の基礎づくりを行います。（■□ 費用 □■週１限：１科目月額３，２４０円から受けられます。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:56:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　個別コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9973/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9973/</guid>
      <description>■１：２(先生１人に生徒は２人まで)先生は２人の生徒を同時に教えるのではなく、一人ひとりの能力、個性に合わせて別々に指導します。そのため、自分の苦手なところから受けられますし、質問しやすいシステムになっています。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:55:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速脳速読コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9977/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9977/</guid>
      <description>速読とは…「斜め読みや、飛ばし読みではなく、これまでと同じ理解度を保ってより速く読むことを言います。 一般的に、日本人の平均読書速度は分速４００文字〜６００文字と言われています。ところが、東大・京大や早慶・医学部などに現役で合格する受験生の平均読書速度を調査すると、１５００文字〜２０００文字／分にもなることが分かりました。ザルのように脳に知識を詰め込もうとしていませんか？？こんな生徒にお勧めします！！集中力が無い、ノートをとるのが遅い。テレビ・マンガ・ゲームが大好き。時間はかけているのに成績が上がらない。本を読まない。文章題が苦手。トレーニングは簡単週に１回３０分、パソコンの画面をリラックスして眺めます。次々に現れる文章をただ眺めているだけでいいのです。トレーニングに対する必要以上の緊張や集中はかえって習得を妨げるます。さらに当塾では、紙の教材を使いより国語の実践問題に近づけながらトレーニングをしています。あくまで、目的は「学力向上」です。スピードに目を慣らす。脳の可塑性を利用上記のようにパソコンの画面には意味が読み取れないほどのスピードで文章が流れます。視界から送られてきた情報に応じて脳を活性化、徐々に意味を確認する能力が向上します。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語を使える英語にしませんか?　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9976/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-knie/course-detail-9976/</guid>
      <description>コミュニケーション英語に必要な「４つの技能」をバランスよくトレーニングし、実際に使える英語 を身につけることを目的とした個別型英語学習です。◆４技能◆「聞く」「話す」「読む」という英語学習はネイティブの発音を専用レコーダーで練習し、チューターが個々に発音と会話表現のチェックをします。しかし今後、中学・高校へ進学してからは「書く」という技能がどうしても必要になります。英会話教室では「書く」という技能は徹底して行われていないケースが多く、結局英語が苦手になってしまうお子様が多くいます。 Leptonではそうした「書く」という技能も徹底して行います。◆個別指導型◆英語学習期間・習得度などが個々に違うお子様がグループレッスンでの英語教育を受けても、レベルが合っていない為に意味のないものになってしまいがちですが、Ｌｅｐｔｏｎではその子一人一人のレベルを最初に測り、どのレベルから始めるのかを一人一人決めることができます。それぞれ自分に合ったレベルのテキストから始め、授業ではレコーダーでの自主学習とチューターによる指導を半々に組み合わせながら進めていきます。１冊のテキストが終わるとファイナルチェックテストがあり、理解できているのかの確認をその都度していきます。また年に一回のＴＯＥＩＣのJunior版である「Junior Engulish Test」や英検などを受けられるようになっているので学習目標をもって取り組むことが出来ます。★JETについて詳しく知りたい方はコチラをクリック</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:02:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HPがリニューアルしました★</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-knie/diary-detail-91169/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-knie/diary-detail-91169/</guid>
      <description>HPがリニューアルしました♪お知らせなどもココで更新していきます。お見逃しなく！！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:54:38 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
