<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>雄山ゼミナール　岩永教室　-がんばって成績を上げたい生徒のための学習塾</title>
    <link>http://oyamazemi.com/</link>
    <copyright>雄山ゼミナール岩永教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>中１コース　19:00開始21:00終了　毎週　月・水・木</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2568/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2568/</guid>
      <description>毎週　月・水・木　午後７:００〜９:００入塾金１５,０００円（過去兄弟在籍者無料）月謝１６,０００円冷暖房費（年間）６,０００円　テスト代　実費（１）学校より少し先の内容を学習して行ます。（２）講義と演習をバランスよく行い、確かな理解へ導ます。（３）毎回の授業の始めに、前回の授業内容の確認テストを行い、不合格者には補習・再テストを行い力をつけます。（４）学習意欲を高めるために、徹底した定期試験対策を行い、高得点を目指します。（５）３年間通塾曜日は変わりません。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:14:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２コース　19:00開始21:30終了　毎週　火・木・金</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2567/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2567/</guid>
      <description>毎週　火・木・金　午後７:３０〜９:３０入塾金１５,０００円（過去兄弟在籍者無料）月謝１６,０００円冷暖房費（年間）６,０００円　テスト代　実費（１）学校より少し先の内容を学習して行ます。（２）講義と演習をバランスよく行い、確かな理解へ導ます。（３）毎回の授業の始めに、前回の授業内容の確認テストを行い、不合格者には補習・再テストで力をつけます。（４）徹底した定期試験対策で内申点を上げます。（５）中３になっても通塾曜日は変わりません。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:13:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３コース　18:00開始21:30終了　毎週　月・水・金　</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2566/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2566/</guid>
      <description>毎週　月・水・金　午後６:３０〜９:３０入塾金１５,０００円（過去兄弟在籍者無料）月謝２４,０００円冷暖房費（年間）６,０００円　テスト代　実費（１）学校の授業進度より少し先の内容を学習して行ます。（２）講義と演習をバランスよく行い、確かな理解へと導ます。（３）毎回の授業のはじめに、前回の授業内容の確認テストを行い、不合格の場合は補習・再テストで確実に力をつけます。（４）徹底した定期試験対策を行い、内申点を上げます。（５）育英模試をペースメーカーとして、万全の受験対策を行います。（６）受験直前は、特別授業を行い合格を確かなものにします。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:12:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長が直接５教科を指導します！　:開始:終了　</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2563/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2563/</guid>
      <description>　１人で５教科を指導することで生まれるメリットはいくつかあります。最大のメリットは、指導する教科間の時間配分に無理がなくなることです。たとえば、中２の場合、週３回の授業で、１回あたりの時間が２時間。そして、時間割というものがありません。あるのは授業の開始時刻と終了時刻。英語と数学はほぼ毎回あり、それに加えて理科、社会、国語を単元の内容に応じて定期テストまでの時間を考えながら調整して行います。複数の講師で教科を分担しながら指導する場合、月曜が数学、水曜が英語、金曜が理社国などのように、週あたりの教科の時間割は決まっています。１コマ１２０分で週１回するのと、週３回４０分ずつ毎回するのとでは学習効果に大な差が出てます。一方、理科の電流などの単元は小分けするより、１日フルに使い、まとめてやった方が理解が深まります。その後に毎回１０分〜２０分の問題演習を続けて行けば、格段に力がついてます。このように、教科の内容や進度に応じて時間配分を無理なく調整でるのは１人で５教科を指導するからこそ可能なのです。　試験対策にも同様のことが言えます。生徒の習得状況に応じて、教科間の時間配分を自由に変えることがでるのです。理科は仕上がってたけれども地理がまだと思われるとは即座に地理の授業に切り替えることがでます。また、翌日の試験がどの教科でも対応でます。明日は数学の試験なのに、今日は英語の授業などということはありません。　また、教科担任制の場合には、生徒の学力を担当教科を通してしか把握しれませんが、すべての教科を直接指導していれば、生徒の学力を総合的に把握して指導・助言して行くことがでます。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:42:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１から高校入試に向けた５教科指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2561/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2561/</guid>
      <description>中１の段階から高校入試に備えて、５教科を指導しています。英語・数学だけの指導だと、どうしても学力の偏りが起こります。英数は成績が良いのに、理科は苦手という生徒が出てます。そして、理科に苦手意識を持ち始め、ますます勉強しなくなり、中３の受験の時期になっても総合点がなかなか上がらない。結局、本来の能力の１ランク下の高校を受験するということが起ます。こうしたことにならないためには、中１の早期から５教科のバランスのとれた指導が必要だと思います。岩永教室の通塾回数・授業時間が多いのは５教科指導を行っているからです。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:41:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受け身ではなく主体的に取り組む！　:開始:終了　</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-6865/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-6865/</guid>
      <description>当塾の授業が長時間なのは、習ったことを演習して身につけるための時間が含まれているためです。講義中、生徒は受け身になりがちです。講義を受けるだけでは十分な力はつません。自ら取り組んで知識を深め、技術を磨あ理解を深めることが大切です。そのためには講義の後に生徒の学力に応じた適切な問題演習が必要です。講義と演習、そしてテストで成果を確認し、まだ十分でない部分があればもう一度取り組む。演習で知識や技術が身につあ理解が深まったら、さらに高度な内容の授業を行い、演習を積みます。講義と演習を段階的に発展さて行くなかで本質に近づいて行ます。その過程で、生徒は自らが学び取って行く力をつけて行くことがでます。自ら取り組み努力するなかで、「わかった！」、「でた！」という感覚を経験し、勉強がつらいものではなく楽しいものであることを感じ取って行ます。一回の授業は中１・中２は２時間、中３は３時間ですが、全員が休憩なしで取り組めるようになります。それは受け身ではなく主体的に取り組む姿勢がでてくるからです。講義の質を上げて時間をなるべく少なくし、生徒が自ら学び取っていく時間を多くする授業を目指し、授業方法の改善や教材の準備を行っています。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:40:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校数学コース　21:00開始23:00終了　満席になりました</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2570/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2570/</guid>
      <description>満席になりました　午後９：３０〜１１：００入塾金１５,０００円　授業料１６,０００円　冷暖房費６,０００円（年間）　教材費　実費　（１）学力に応じて個別指導します。（２）学校の授業進度に合わせて、教科書傍用問題集を演習します。数学は、問題を解くことが重要です。わからないところは小・中学校の内容までさかのぼり、わかりやすく解説します。（３）高校へ入ってから数学がわからなくなった人におすすめのコースです。（４）高３はセンター数学対策を行います。　</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 14:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５･小６年生対象　個別指導コース　17:00開始18:00終了　毎週　水曜日・金曜日（週２回）</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2574/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2574/</guid>
      <description>毎週　水曜日・金曜日（週２回）　午後５:００〜６:００入塾金15,000円　授業料6,000円　冷暖房費3,000円（半期）　教材費　実費(1)学力に応じて個別指導します。(2)学校の授業の少し先を学習して行ます。(3)理解度・定着の様子を見ながら家庭学習の課題を与えます。また、単元終了後には確認テストを行い、理解・定着が不十分な部分は復習して力をつけます。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 09:10:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高３センター数学対策コース　20:00開始23:00終了　月〜土のうちの２日間</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2571/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2571/</guid>
      <description>毎週　月〜土のうちの２日間　午後８：３０〜１１：００入塾金１５,０００円　授業料１６,０００円　冷暖房費６,０００円　教材費　実費（１）学力に応じて１：１，１：２または１：３で個別指導します。（２）センター試験問題を解くために必要な基礎力を養成します。（３）黒本・青本・センター過去問演習で実践力を養成します。　</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 11:20:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生対象　個別指導コース　17:00開始18:00終了　毎週　水曜日・金曜日（週２回）</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2777/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2777/</guid>
      <description>毎週　水曜日・金曜日（週２回）　午後５:００〜６:００入塾金15,000円　授業料6,000円　冷暖房費3,000円（半期）教材費　実費(1)学力に応じて１：１，１：２または１：３で個別指導します。(2)学校の授業の少し先を学習して行ます。(3)理解度・定着の様子を見ながら家庭学習の課題を与えます。また、単元終了後には確認テストを行い、理解・定着が不十分な部分は復習して力をつけます。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 11:19:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>確認テストによる自学支援　:開始:終了　</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2564/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2564/</guid>
      <description>成績を塵すには、学んだことを自分のものにするための努力と時間が必要です。授業を受けてもそのままでは力はつません。英単語や漢字など覚えなければならないものは、何度も声に出して暗唱し、ノートに書ばして練習し、最後に自分でテストをして完璧に覚えたか確認しなければなりません。数学の計算は「なんとかでる」ではなく、「すらすらでる」まで練習することが必要です。方程式の文章題など何段階もの思考を経て回答にたどり着く問題は、まちがったとに赤ペンでなおして終わりにしてはいけません。どこでまちがったのか、どの部分がわからないのかはっりさせ、模範解答や解説を読んで理解したら、必ずもう１度、自力で解ぞすことが必要です。自力で解決でないとは、先生に質問し、納得でるまであらめてはいけません。そうやって、習ったことをひとつひとつ自分の身につけてゆく地道な努力が勉強です。何事にもまじめに取り組む姿勢、粘り強くあらめない心。日々の勉強をしっかりと続けるうちに、いつのまにかとても大切なものを身につけて行くのです。大切なものは簡単には手に入りません。時間をかけてじっくりと育てて行くのです。そして、それは自分でしかでないのです。　当塾では、毎回の授業のはじめに前回の授業内容についての確認テストを行っています。不合格者は、翌日塾で勉強してもらってから再テストを受けてもらいます。確認テストは生徒の実力を計るためのものではありません。授業でやった内容を再確認し、理解すべことは理解し、覚えるべことは覚えてもらうことが目的です。（したがって、テストの点数はつけず、あるのは合格か不合格です）今まで家庭学習の習慣がない子どもたちにとってはつらいでしょう。しかし、塾で覚えるものを覚え、上手にでるまで練習し、でなかった問題を自力で解けるようにし、再テストに合格し行くなかで、子どもたちは気づいてゆます。「習ったことは、ちんと身につけなければならないんだ」と。毎回の確認テストの本当の目的は、この意識づくりにあります。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 10:37:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2565/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2565/</guid>
      <description>２週間前から定期テスト対策を行います。試験前の土・日には特別授業を行います。弁当持参でがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 10:36:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６対象　中１英語・数学先取り講座　17:00開始18:30終了　毎週　火曜日・木曜日・金曜日（補習・再テスト）の週３回</title>
      <link>http://oyamazemi.com/course-detail-2575/</link>
      <guid>http://oyamazemi.com/course-detail-2575/</guid>
      <description>毎週　火曜日・木曜日・金曜日　午後５：００〜６：３０教科　英語・数学（＋算数の復習）授業料8,000円(月額) 2週間の無料体験授業を受講後、継続される場合のみ費用がかかります。月の途中になる場合は費用は受講回数分のみとなります。【受講特典】…４月から入塾される場合は入塾金が減額されます。（１）アルファベッドの読み書からはじめて、中１英語の内容を学習して行ます。中1数学の内容を学習して行くと同時に関連分野の小学校の内容も復習して行ます。（２）中学入学後、英語・数学を得意教科にし、英語・数学の学習の負担を減らすことで他教科の学習をしやすくします。（３）毎回、家庭学習の課題を与えます。（４）毎回、授業の始めに確認テスト行います。不合格の場合は金曜日に補習・再テストを行います。（５）新しく学ぶ教科を通して、中学生になったとに必要となる学習姿勢を養います。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 11:24:23 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
