<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【学研ＣＡＩスクール　川越新河岸校】　〜川越市新河岸の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://cai-kawagoe.com/</link>
    <copyright>学研CAIスクール川越新河岸校</copyright>
    <description>川越市新河岸の学習塾・個別指導塾・進学塾の≪学研ＣＡＩ新河岸校≫のホームページになります。川越市で塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>第29号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-64986/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-64986/</guid>
      <description> 　　通知票の見方について 　　　　　　　観点別評価の大切さとは… 　先週19日（金）は、市内小・中学校の一学期終業式でした。通知票の現物を持って来て、「はい」とうれしそうに渡してくれる生徒、あたりかまわず大きな声で結果を報告する生徒、周りを気にしながら小声でそっと伝えに来る生徒、と報告の仕方はまちまちです。　小学校の評定は３段階の学級内評価ですので「成績のお知らせ」程度に捉えられてよいのですが、中学校の評定は５段階の学年内評価ですので、今学期の各教科の到達度が客観的に示されていると捉えてよいと思います。　この「通知票の見方」ですが、５段階の評定結果だけにとらわれるのではなく、その評定の基礎資料となる各観点（国語は５観点、他は４観点）の３段階観点別評価（砂中・寺尾中高階中は◎、○、無印、南古谷中はＡ、Ｂ、Ｃ）に目を向けていただきたいと思います。これにより自分の各教科毎の弱点は何であるかを知ることができ、今後の学習に向けての努力の方向性を定めることが出来るからです。　ちなみに、どの学校も各教科の先頭の観点項目は、その教科に対する「感心・意欲・態度」の項目です。この項目は、その教科の学習態度や提出物等の取り組みの姿勢の評価です。テストの点数や技能の優劣に関係がなく、真面目に前向きに取り組んでいれば、誰もが◎やＡを得ることができます。もしこの項目が無印（砂中・寺尾中・高階中）やＣ（南古谷中）であった生徒は、その教科の学習態度等を大いに反省しなくてはなりません。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                                                              ◎ 今回は数学がよく上がっています。以下がその生徒の一覧です。　　　　　　　     砂中　　　　２年　田島怜奈さん、赤木沙友莉さん　　　　　　　３年　菅原拓海君　　南古谷中 　　２年　遠藤美穂さん（２段階↑）　　　　　　　　３年　芥川立樹君　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　寺尾中　　　２年　佐野彩花さん　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　高階中　　　２年　竹内　唯さん　   　　　　　　　　　　　　　          　　　　  　　　　　　次回も頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 12:54:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第28号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-57584/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-57584/</guid>
      <description>　　        　がんばれ受験生！　川越新河岸校の１５名の受験生にとってはいよいよラストスパートです。これから入試当日までの十日間を効率よく過ごし、努力の成果を十分に発揮して下さい。そのための学習方法を２点述べます。受験生以外の人たちも参考にして下さい。　まず、各教科の毎年必ず出題されている問題を把握し、その問題を自分のペースでくり返し解くことです。埼玉県の入試問題を解くと、毎年決まった問題が多いのに気づくと思います。その問題を中心に、理・社の暗記や数学の基本問題の確認等ピンポイントの学習が適しています。これからは新しい学習や範囲の広い学習には手を付けない方がよいと思います。　次に、当日の５０分間の効率的な使い方を身に付けることです。いま、受験生には埼玉県公立高校の入試問題に挑戦してもらっていますが、ほとんどの生徒が５０分間を有効に使えるようになってきました。しかし最初の２０分であきらめてしまって、後の３０分はボーとしている生徒がいます。そのことを注意すると、決まって「いくら考えても分からないからです。無理です。」という返事が却ってきます。公立高校の入試問題は、基礎・基本の問題から超難問までがまんべんなく出題されています。自分に適した問題をすばやく見極め、その問題を繰り返し考える等、効率よく取り組むことが大切です。どの受験生にとっても、時間が余るということはありません。  スポーツの世界に「練習はうそをつかない」という言葉があります。練習で出来なかったことは本番でも出来ません。練習で出来ていたことだけが本番で出来ます。練習する期間は十日間あります。最後の仕上げの練習期間を大切にし、効率よく有効に使ってください。   　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　がんばれ受験生！ 「不撓不屈」…どんな困難にもくじけない。                      （撓：たわむ、屈：くじける）　暦の上では春ですが、ここ数日厳しい寒さが戻ってきています。夜の自転車のハンドルは手に凍り付き、ほほを突き刺す風は氷のようだと思います。暖かくしてテレビでも見ていたいだろうのに、スクールに通う生徒たちはそれだけでも偉いと思います。　しかし、少しぐらいのことにはくじけない、たくましく生きる力を身につけることはとても大切なことです。たわむとも折れることのない「不撓不屈」の心身の育成は、時代が変わろうとも絶対的な価値のある大切なことです。寒さにめげずがんばろう！ 　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 12:33:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第27号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-49825/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-49825/</guid>
      <description>４４日間の夏休みが終了しました。　　　長い夏休みが終了しました。　皆さんにとって、どのような夏休みでしたでしょうか。今年の第２学期始業式は９月１日が土曜日でしたので９月３日となりました。何となく得をした気分になって人もいるのではないでしょうか。　　今年度は、夏休みの期間は４４日間でした。ちなみに、この夏休みの期間は市町村ごとの条例で異なっており、川越市では７月２１日〜８月３１日と制定されています。この期間と土・日曜日、海の日との関連で毎年の夏休みの期間が決まります。このことにより、川越市小・中学校の場合は夏休みの期間は、最短４２日間、最長４５日間となります。　また、来年度以後の夏休みの期間は、４４日間→４４日間→４５日間→４２日間→となります。今年の夏休み期間は４４日間でしたので、やや長かった方といえますね。　       「区切る」ことの大切さ  ２月期が始まった今、「区切る」、今風に言えば「リセットする」という言葉がとても重要です。　「思うように成績が上がらなかった人」、「やる気が起きなくて手を抜いてしまった人」、「『勉強なんかどうでもいいや』と学習をあきらめつつある人」、逆に、学習面や生活面で「『今のままではいけない』と少しでも思っている人」そんな人は、自分の態度や考えを、しっかりと区切ってみて下さい。　人は誰しも「出直し欲求」というものを持っています。「できることなら自分も出直してみたい」という欲求です。今日の始業式のように、自分を取り巻く環境や時間が大きく区切られる今こそが「出直し欲求」実行のチャンスです。　みなさん！「よし、やってみよう」という決意を固めて下さい。２学期の始まりという大きな区切りの今、自分自身をしっかりと区切り、「出直し欲求」を奮い立たせて下さい。　２学期の授業日数は、１２月２０日までの約８０日です。この間、学校では大きな行事が続きます。また、授業内容も本格的・専門的になるとともに、中学３年生は受験という重要な進路決定の学期となります。自分自身の生活や態度・心をしっかりと区切り、「良い２学期だったな」と振り返ることができる８０日間にして下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 15:27:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「虫」の季節になりました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-46235/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-46235/</guid>
      <description>　今年も「虫」の季節になりました。川越新河岸校の立地は周りが田んぼで、住宅もそう多くはありません。したがって、田植えが終わったこの時期には、田んぼの虫がスクールの灯りにものすごく多く集まってきます。そして生徒が教室に入るたびに一緒に入ってきます。　のどかといえばのどかなのですが、虫が苦手な生徒には耐えられないようです。毎年、何か良い対処策はないかと考えていますがそのうちに生徒たちも慣れてくるようです。虫のことは忘れて頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 22:29:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校期末テストが迫ってきました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-45430/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-45430/</guid>
      <description>　寺尾中、高階中は６月２７日、２８日、砂中、南古谷中は２８日、２９日が期末テストです。期末テストは中間テストと異なり、科目数も多いので計画的に準備して下さい。各学校で計画表や試験範囲も配られたと思いますので、有効に活用しましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 21:16:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第26号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-41384/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-41384/</guid>
      <description>サクラ咲く！！    　　　おめでとう！県立高校合格！！  　今日、３月９日は埼玉県公立高等学校入学候補者発表日です。各高校で午前９：００いっせいに入学許可候補者が発表されました。掲示板に自分の受験番号を捜す生徒たちの祈るような姿が目に浮かびます。一緒に発表を見に行かれた保護者の方々、家や職場で結果の電話連絡を待たれた保護者の方々、足が地に着かない思いであったことと拝察致します。　しかし、生徒たちは無事合格しました！すばらしい！おめでとう！！生徒や保護者のみなさまの感動、安堵の喜びは、例えようがなかったと推察致します。　今年度の埼玉県入試は３０年ぶりに１回勝負となりました。後のない入試というのは、若いみなさんには厳しい経験であったことと思います。しかし、みなさんは厳しい選択に勝利しました。すばらしいことです。本当によく頑張りました。　休みたい日もあったことと思います。成績不振に自信を無くした時もあったと思います。冬の夜の自転車のハンドルは、手に凍り付き、ほほを突き刺す風は、氷のようだったと思います。それらの困難に負けず、自分の努力で勝ち取った合格です。これから三年間、すばらしい高校生活であることを期待しています。 　しかし、みなさんは次の二つのことを忘れてはいけません。まず、競争率が「１」を上回るということは、自分の合格に伴い、不合格になった人が必ず一人出たということです。その人は第二希望の私立高校に行くのかも知れません。もしかしたら高校へは行けないのかも知れません。だから、これから先、いやなことやつらいことがあってもくじけずにその人の分まで頑張って下さい。　次に、親に感謝するということです。もちろん勉強したのは自分自身です。しかし、勉強する自分を支え、環境を整えてくれたのは親です。しっかりした基礎や土台があってこそ、みなさんは頑張れたのです。その感謝を忘れずに未来へとはばたいて下さい。                            　みなさんの未来は無限です。すばらしい未来となるよう、努力を重ねて下さい。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　努力に勝る天才なし</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 22:21:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立入試当日になりました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-40922/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-40922/</guid>
      <description>　今日３月２日は埼玉県公立入試日です。外は雨模様ですが、生徒たちは頑張って４校時目の科目に挑戦しています。試験は最後の５分間と言われています。持てる力を出し尽くして頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 13:34:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第3回面談会を終えました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-40577/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-40577/</guid>
      <description>　21日（火）に第3回保護者面談会を終えました。今回の面談会は中学生の保護者の方を中心に実施させて頂きました。中学校は新年度より新学習指導要領が導入され、授業内容や授業時間数が大きく増加します。また、県・公立高校入試も今年度より、1回のみとなります。　今後、学校においても、ご家庭においてもいっそうの意識改革が求められると予想されます。今こそ子どもたちには学ぶ喜びや知る楽しさを味合わせてやることが大切であると痛感しています。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 15:19:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第25号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-39416/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-39416/</guid>
      <description> 　新年明けましておめでとうございます。 　昨年は慟哭の年でありました。面前の大震災に、震撼し、驚愕しました。人間の運命、使命、強さ、優しさの前に言葉を失いました。　私たちの使命は、今を精一杯努力し、成長することです。川越新河岸校では、微力ではありますが、今後も子どもたちのより良き成長の手助けをさせて頂きたいと存じます。本年もどうぞよろしくお願い致します。  　がんばれ受験生！　これから、一年間で最も寒さが厳しい時節となります。冬の夜の自転車のハンドルは手に凍り付き、ほほを突き刺す風は氷のように冷たいと思います。スクールに通うみなさんには辛い時節です。　しかし、冬の寒さは私たちの気持ちを引き締め、身も心をも、知らず知らずのうちに鍛えてくれます。困難にくじけない、強くたくましく生きる力を身につけることはとても大切なことです。　いよいよ今月２２日、２３日、今年度の入試のスタートとして県内私立高校の入学試験が実施されます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　がんばれ受験生！  　 2学期通知表向上者です。 ２学期通知表評定が向上した生徒を発表します。（合計３点以上）     　　原田　魁星　君（砂中１年）    　　山口　敬徳　君（砂中２年）　   　 中川　颯人　君（砂中２年）　　 　 藤村　昭一　君（寺尾中２年）　みなさんよく努力しました。３学期も頑張りましょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　   　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　「継続は力なり」</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 12:54:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２４号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-37556/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-37556/</guid>
      <description>　期末テスト学年順位向上者ベスト3です。  　各中学校の期末テストの結果の集計が終わりました。学年順位向　上者ベスト３を発表します。    　　　１５位向上　　和田　葵　さん（寺尾中２年）    　　　１４位向上　　久保多映　さん（南古谷中３年）　      　  １４位向上    阿部玲音    君（砂中１年）　　  　  １１位向上    中沢隼人　　君（砂中３年）　みなさんよく頑張りました。学年末テストも頑張りましょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　   　　　　　　　　中学校選択教科の廃止について   先日の面談で、中学生の保護者の皆様にはお話ししましたが、来年度より「中学校選択教科」の授業が廃止されます。　この選択教科というのは平成５年度より各中学校において実施されてきた授業であり、学習指導要領にとらわれない、一言でいえば「自由な授業」です。　この時間はクラスの枠を取り払い、自分の好きな教科を選択することができます。その目的は、多様化する子どもたちの興味・関心を伸ばし、選択能力等を高めることでした。　しかし、既製のカリキュラムが無いだけにやりにくい授業でもあります。生徒の素行の悪い中学校では数学や英語などの一般の教科に振り替え、行っていない学校もありました。  この選択教科の指導に、とりわけ熱心な先生がいます。「たらこ」の卵の数を数えさせる理科教師、パズルに凝っている数学教師、新聞の生徒作品欄の掲載が常連の国語教師等です。　選択教科が無くなるのは寂しい限りですが、現在の小・中学生の学力低下を考えると、仕方がないことかも知れません…。  ※　私は数学担当なので「選択数学」を担当し、次のような問題　　ばかりやらせていました。【問題】  ある公園に若い男女が３日おきと４日おきに来ていました。２人はある日曜日に偶然出会いました。男は女に恋し、今度会った日曜日にプレゼントをしようと決意しました。この２人が再び日曜日に出会えるのは何日後でしょうか。                                 　　　　　　　　　　           分かった方は返信欄に！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 11:01:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第23号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-35702/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-35702/</guid>
      <description>  　　　確率について…その２    　前回のスクール通信では「ビンゴの確率」についてお話しさせて頂きました。　例題に対して、横井さん（砂中３年）と阿部君（砂中１年）の保護者様より回答をいただきました。ありがとうございました。お二人とも正解でした。それでは簡単に解説します。【例題】  毎月4,000円のお小遣いをもらうのと、さいころを振って、出た目の数×1,000円のお小遣いをもらうのではどちらが得でしょうか？ 【回答】　さいころを振って１の目が出る確率は6/1他の目が出る確率もすべて6/1であるから、                    もらえるお小遣いの期待値（見込み値）は   6/1×1,000＋6/1×2,000＋…＋6/6,000                    ＝6/1×(1,000＋2,000＋…＋6,000）　　　 ＝6/1×21,000                              ＝3,500（円）  よって、毎月4,000円のお小遣いをもらうのが得であるといえます。  注：　ある事象が計算上の「確率」の数値に近づくには、その試行を数多く（例えば数百回〜数千回）繰り返すことが必要です。これを確率の「大数の法則」と呼びます。  次の例題はいかがでしょうか？（前回より数倍難問です。） 【例題】  毎月7,000円のお小遣いをもらうのと、さいころを２個振って、出た目の数の和×1,000円のお小遣いをもらうのではどちらが得でしょうか？    　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 分かった方は「返信欄」に！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 13:49:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　第２２号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-35143/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-35143/</guid>
      <description>　中間テスト学年順位向上者ベスト3です。  　　各中学校の中間テストの結果の集計が終わりました。学年順位向上者ベスト３を発表します。　　１８位向上　　横井星南　さん（砂中３年）　　１１位向上　　牧　祐希　　君（寺尾中２年）　  １０位向上　　居城圭祐　　君（砂中２年）みなさんよく頑張りました。期末テストも頑張りましょう。　　　　     ビンゴの確率！？  川越新河岸校のお楽しみの一つに「Let&apos;s  do  Bingo」があります。小学生は月に１回、中学生は定期テストの点数が１教科上がるごとに１回ビンゴができます。そしてそのビンゴの得点の累計が３００点に達すると図書カードがもらえます。さて、図書カードがもらえる確率はいくらでしょう。今回はこの「確率」の基礎についてお話しします。 確率の基礎（中学２年）ある事柄の起こる確率＝ある事柄の数／すべての事柄の数                                                                                    期待値（高校１年）ある事柄の期待値（見込み値）＝「それぞれの事柄の起こる確率×それぞれの事柄の数」の総和 ビンゴをやって、出る目の数の期待値（見込み値）は、１の目から７５の目までの積の総和です。 よって出る目の期待値は38で、300÷38≒7.89となり、８回やれば図書カードがもらえることが「期待」できます。（８回やって図書カードがもらえない人は運が悪いといえます。）【例題】  毎月4,000円のお小遣いをもらうのと、さいころを振っ　　　　て、出た目の数×1,000円のお小遣いをもらうのではどち　　　　らが得でしょうか？ 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 分かった方は「返信欄」に！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 23:23:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市内合唱祭出場おめでとう！</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-34252/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-34252/</guid>
      <description>　各中学校の大きな学校行事である合唱祭が終わりました。各中学校の３年生優勝クラスは市内合唱祭に出場します。川越新河岸校に通う中学３年生は砂中、南古谷中、東中の３校の生徒が見事各中学校の代表に選ばれました。受験勉強の合間をぬっての練習は大変でしょうが、当日はすてきな歌声を響かせてください。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 12:47:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回保護者面談会のお知らせ</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-34251/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-34251/</guid>
      <description>　11月26日（土），28日（月），29日（火）に第2回保護者面談会を行います。詳細は通知にてお知らせ致します。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 13:09:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第21号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-31842/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-31842/</guid>
      <description>　　　　　　　夏休みも終盤となりました。                                                           　     　  　　　　今年の夏の暑さは昨年以上に強烈です。この数日は涼しい日が続きましたが、予報ではまだまだ残暑が厳しいということです。体調には十分注意して夏休み終盤を過ごして下さい。  さて、スクールでは、８月２２日（月）から夏期講習後半が始まりました。中３生は、ほとんどの生徒が連日の学習日となっています。また、中２生や小６生でも連日が学習日となっている生徒がいます。　このように、夏休み終盤を学力向上に尽くす人がいます。また、たまった宿題に汗を流さなくてはならない人もいます。中には「夏休みの終わりは、しっかり遊ぶのだ」と決めている人もいるようです。　人それぞれですので、どれがよいということはありません。しかし、確実に言えることは、夏休みの終盤というのは、毎年、あっという間に過ぎてしまうということです。『いつのまにか３１日になってしまったわ』ということのないように計画的に過ごしましょう。 　　　　　努力が実りました。太白響君（南古谷中３年）　　スクール通信「つばさ」では成績向上が顕著であった生徒を定期的に紹介しています。これはその生徒の努力を称えるとともに、スクールのみなさんに、その生徒の努力の様子や学習方法を参考にしてもらいたいからです。　今回紹介するのは、南古谷中３年生の太白響君です。太白君は、1学期の期末テストで５教科合計で８４点向上し、学年順位で３６位向上しました。通知票では数学で初めて評定「５」を得ました。すばらしい向上です。中３生のこの時期の定期テストの成績は内申の数値を大きく左右します。よく頑張りました。　太白君は、一言でいえば「努力家」です。彼はスクール開校当初からの入会生徒ですが、学習に対する真面目さ、真剣さでは誰にも負けません。授業態度がとても良く、私たちが示したカリキュラムに毎回、真面目に真剣に取り組んでいます。　1学期の成績があまりよくなかった人は、ぜひ太白君の学習に対する真剣さを真似て下さい。真剣な気持ちと態度で学習に取り組めば学力や成績は必ず向上します。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 17:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第20号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-29021/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-29021/</guid>
      <description>　　　　「中間テスト成績向上者ベスト3です。」                                                              　     　  　　　      　　　先日中間テストが返却されたと思ったら、もう期末テストが終わりました。１学期は中間テストと期末テストとの期間がとても短いので、毎日があわただしかったことと思います。学校総合体育大会があり、体育祭や校外学習を実施した中学校もありました。みなさんお疲れ様でした。  各中学校の中間テストの結果の集計が終わりましたので、成績向上者ベスト３を発表します。前回の定期テストとの５教科合計の得点差が大きかった生徒３名です。    　　　　＋７８点　居城圭祐　君（砂中２年）    　　　　＋７４点　鈴木涼太　君（砂中２年）　　　　＋６２点　牧　祐太　君（寺尾中３年）　この３名にはいくつかの共通点があります。１つが、３人とも今年の４月に入会したことです。４月というのは、学年が切り替わる時季です。多くの生徒はこの時季に「新しい学年だ。よし、がんばるぞ！」と、意欲や決意を新たにします。これを「出直し欲求」と呼びます。子どもたちがこの「出直し欲求」を持つのが、学年や学期の替わり目です。３名は自分自身の学習意欲や決意が学校やスクールにおける学習内容・方法とうまく一致したのだと思います。  次にこの３名に共通していることは、学習に対する真面目さ、真剣さです。３名からは「しっかり学んで帰ろう」という真面目さ、真剣さが伝わってきます。授業態度もとても良く、私たちが示したカリキュラムに毎回、真面目に真剣に取り組んでいます。　さて、今回成績があまり伸びなかった人は、現在の自分の学習態度を振り返ってみて下さい。「筆記用具やノートを忘れずに持ってきているか」「与えられた課題に一生懸命取り組んでいるか」「学習中にふざけたり、むだ話をしていないか」と。だらだらした気持ちやだらけた姿勢で学習していたのでは、学習は身に付きません。真剣な気持ちと態度で学習に取り組めば学力や成績は必ず向上します。もし、自分に油断があると思う人は、この機会に自分自身の「出直し欲求」をうまく育て、仕切り直してください。  これから長い夏休みに入り、学校の授業や生活がしばらく休みとなります。自分をリセットできる良い機会です。１学期の学習や生活を振り返り、新たな学期に向けて、再スタートを切って下さい。 自分の未来を切り開くのは自分自信の努力です。　　　　　　　「努力は嘘をつかない。」</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 14:38:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストが終わりました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-27720/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-27720/</guid>
      <description>　中間テストが終わり、答案用紙返却の真っ最中です。まだ３分の１程の生徒からしか点数転記をしてもらっていませんが、今回は数学の伸びが際だっています。９０点台の生徒が多く、１学期の評定が楽しみです。数学に関して言えば、１学期中間テストはどの学年も代数の基礎が中心で、努力がそのまま反映されます。期末テストは少々レベルアップしますので気を引き締めてかかりましょう。「努力は嘘をつかない。」</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 22:28:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２３年度第１回保護者面談会のお知らせ</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-26577/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-26577/</guid>
      <description>　7月２日（土），４日（月），５日（火）に保護者面談会を行います。案内は後日配布させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 15:41:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第19号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-26573/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-26573/</guid>
      <description>    　　　　　「後輩への学習アドバイス」     　　　　　　　　　　　　　　　　　　砂中　　田島　　諒    やればできると思って、真剣に取り組む。勉強に疲れたら、少し息抜きをする。飲み物を飲んで心を落ち着かせたり、お菓子で糖分を補給することも大切。ストレスがたまるのならば、体を動かしてみる。少し好きなスポーツをやるのもよい。　「これが終わったら…ができる」等、何かをやり遂げたらごほうびをもらえるようにする。　テストでいい点数を取れたときのうれしさを想像してみる。「その先に一体どれほど大きな喜びが待っているのか」と思うとやる気が出てくるものだ。　苦労の先には、必ず何か良いことが待っているので、それを目指してがんばる。目標を達成したときの喜びは、他のどんなことにも替えられないとても大きな喜びだ。だからこそ、今はひたすら日々の勉強をがんばるべきだと思う。            　　　　     　　　　　　　「後輩への学習アドバイス」               　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　  砂中　　赤木　　謙    　　　　数学の場合、今まで習った公式や定理を覚え、それらを問題の中で使えるようにする。そして覚えた次の日に、また同じ問題を解いてみる。  英語の場合、単語のスペル、意味、そしてアクセントを覚える。それから文法を覚える。英作文も出てくるので、いろいろな文が書けるようにしておく。　国語の場合、漢字、長文、古文、文法が良くテストに出題されるので、それらを中心に勉強を進める。　３教科しか書いていないが、これらは良く先生に言われたことだ。でも正直、これらをやることはとても大変である。やれと言われても体が動かないことが多いからだ。　しかし、少しずつやるだけでも全然違う。やるとやらないでは、数ヶ月後に必ず大きな差がつく。大切なことは「勉強するぞ！」という心意気を持つことだ。</description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 14:41:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第18号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-23976/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-23976/</guid>
      <description>    　　　　　「後輩への学習アドバイス」                                  　　   砂中　　近藤　尚弥 　僕は「努力は裏切らない」をモットーにして勉強をしてきました。やればやるほど、やっていない人との差ができるからです。最初はとても面倒ですが、その面倒さは絶対に自分の力になります。　しかし、ただ勉強をするだけでは力はつきません。自分でやるぞと思ってやらなければ学習したことが頭に入らないからです。　「やるときはやる、遊ぶときは遊ぶ」というようにメリハリをしっかりつけて勉強することが大切です。集中して勉強することによって確実に自分の力になるからです。　また、テストの点数が一回よくても、それが続けなければ意味がありません。継続することによって力はさらに大きな力になるからです。　これらのことは僕の実体験なのですべてではありませんが、みなさんが使えることもあると思うので参考にして下さい。　　　　　　　　「後輩への学習アドバイス」                             　　　  砂中　　熊谷　あかね 　テスト前だけ勉強するのではなく、毎日復習をすることが大切です。　毎日少しずつやることによって、テストの前には少し余裕が出来ると思います。　あとはとにかく継続して勉強することです。いっぱいやればやるほど多くのことを覚えられるし、テストの点数もよくなります。　勉強したくなくなったら休憩を入れながらやればいいと思います。　分からない問題があれば、先生や親に聞いてもいいし、自分で答えを見たり、解説を読んだりして、その問題の解き方を理解して、覚える事が大切です。  頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 20:09:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第17号　　　</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-23632/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-23632/</guid>
      <description> 　　　　　　３月１１日の東北大地震から１０日余りが経ちました。お亡くなりになられた方々のご冥福を、ただただお祈り申し上げます。ご苦労なされている被災地の皆様には、心よりお見舞い申し上げます。　併せまして、保護者の皆様には、電力需給に伴う「計画停電」に関して、予定変更等ご迷惑おかけしておりますことをお詫び申し上げます。   今回の大災害では、日本人の礼節や秩序を重んじる光景が世界各国で驚嘆されています。これらの報道のある度に、礼節、秩序、奉仕等の精神の醸成と、学ぶことの大切さは一体ではないかと考えさせられました。今後も川越新河岸校では、子どもたちの「学び」の支援に、精一杯あたらせていただきたいと思います。　さて、川越新河岸校では、８名の受験生のうち、５人が県・公立高校前期入試で、３名が後期入試で合格が決定し、めでたく卒業することができました。おめでとうございました。 　スクール通信「つばさ」では、卒業生が後輩のみなさんのために書いてくれた作文「後輩への学習アドバイス」を紹介していきます。今後の学習の参考にして下さい。　　　　　「後輩への学習アドバイス」                            　　　　　  高階中　　橋本　萌                                              　　　　      　勉強するときは、勉強道具以外は机に置かないということです。なぜなら、いろいろなものがあると集中がとぎれてしまい、勉強を断念してしまう事があるからです。　勉強を本気でやろうというときは、誰もいなく、静かで机をきれいにしておくと、とても勉強がはかどり、集中して長い時間勉強することが出来ます。　もしも勉強以外にやりたいことがあるとしたら、時間を決めてやるといいと思います。「何時間やったら何分休憩」などというふうに決めておけば、時間が少ない分、集中して取り組めると思います。　勉強は今からこつこつとやっていかなければ成果はあまり出ません。受験生という自覚を持ち「自分は必ず第一志望の高校に合格するんだ」という思いを持って下さい。　学校でも塾でも、まじめにやっていれば必ず成果が出てくると思います。　自分を信じてあきらめない心で、これからも頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 20:18:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　　第16号　　　　平成23年2月28日発行</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-22527/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-22527/</guid>
      <description>　　　　　　　　　難関川越高校合格！                              　　　　　　　砂中　田島　諒　君                                        先日２４日、県・公立高校前期入試の合格発表が行われました。川越新河岸校に通う受験生にもこの前期入試で早々と合格を決めた生徒がいます。その中で、難関川越高校の合格を決めた、砂中・田島諒君を紹介します。　　まずは、前期入試合格おめでとう！　砂中では川越高校の合格者は田島君を含めてわずか2名でした。田島君は努力家で真面目な生徒です。しかし、学習に対する意欲以上に私が感心したことがあります。それは人に対する優しさです。　私はこの一年間、田島君の口から人の文句や悪口を聞いたことがありません。また、自分の学習を中断して仲間の質問に答えてあげられる生徒です。さらに「私立は親に負担をかけるので、出来れば公立校に受かりたい」と、親のことを思いやることの出来る優しい生徒です。　学力と優しさ、どちらも、未来を担う子どもたちには、ぜひとも育ませたい大切な事柄です。　　　　　学力は人生を開拓する。優しさは人生を潤す。                            　　　授業最終日の作文より　　　　　　　　　　　　　　　　「学研スクールに通って」                                               　　　　     　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　砂中　　田島　　諒  僕が学研スクールに通い始めたのは三年生の春のことでした。　それまで僕は塾に通ったことがなく、塾に行きたい気持ちはあまりありませんでした。　しかし、この塾に通うようになり、友だちのみんなと一緒に勉強できることは、とてもためになり、楽しいことになりました。　学校で分からないところ、理解しきれなかったところは、塾でしっかり解決することができました。　以前より勉強を楽しくできるようになってとてもよかったと思います。また、テストの点数によってビンゴができるシステムは、テスト勉強を頑張らせてくれました。　三年生の間、受験がとても不安だったけれど、志望校に受かって本当によかったです。　今までの成功はすべてこの塾のおかげです。学研スクールに通って、本当によかったと思います。                       　　　　　             　　 　　 </description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 23:00:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回面談会のご案内</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-21475/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-21475/</guid>
      <description>　お子様を通じてご案内しておりますが、２月１９日（土）、２１（月）、２２日（火）の３日間に「２２年度第３回面談会」を実施致します。　お子様の１年間の成績の推移やスクールでの学習の様子、「２４年度県・公立入試」等についてお話しさせていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 14:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第15号　　平成23年1月11日発行</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-20286/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-20286/</guid>
      <description>　　　　　新年明けましておめでとうございます。                                                        　     　  　　　  「学研CAIスクール川越新河岸校」が開校して２回目のお正月を迎えました。教職後の開校ということで、当初は戸惑うことも多くありましたが、学習塾の諸業務にも慣れることができ、ゆとりを持って子どもたちの指導にあたらせていただいております。　学習塾の使命は子どもたちの学力の向上です。川越新河岸校では、教職中の経験を最大限に生かし、他塾には真似のできない指導を基盤にして今後も子どもたちの学力向上にできる限りのお手伝いをさせて頂きたいと考えております。本年もどうぞよろしくお願い申し上げます。不撓不屈（強い心を持ち、どんな困難にも決してくじけないこと）　いよいよ来週は大寒、一年間で最も寒さが厳しい時節となります。この寒い時節になると、いろいろと考えさせられることがあります。それは、冬の寒さが気持ちを引き締めてくれるように、自然の厳しさが身も心をも、知らず知らずのうちに鍛えてくれているのではないかということです。　　少しぐらいのことにはくじけない、たくましく生きる力を身につけることはとても大切なことです。たわむとも折れることのない「不撓不屈」の心身の育成は、時代が変わろうとも絶対的な価値のある大切なことです。寒さに負けず、頑張りましょう。　    近藤君の努力に続こう！   11号のスクール通信で、中間テストを頑張った生徒として、近藤尚弥君（砂中３年）の紹介をしました。近藤君はその後もさらに地道な努力を続け、今回その努力が最大に発揮されました。　２学期の通知票で９教科中５教科の評定が上がったのです。まさに目を見張る成果です。　近藤君の良いところは、自分の学習ペースをしっかり掴んでおり、決して「ぶれない」ということです。「努力は嘘をつかない」…みなさんも近藤君の努力に続きましょう。  </description>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 14:09:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１４号　　（12月15日発行）</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-19743/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-19743/</guid>
      <description>　　　　　　期末テストで最も頑張った生徒です。　　　　　　　　　　                       　     　  　　　      　　　１２月中旬となり、各中学校の期末テストが全て返却されました。今回最も伸びの著しかった生徒は、砂中２年生の斉藤遥哉君です。　斉藤君は前々回の１学期期末テストでも良い成績を採り、その内容をスクール通信で紹介しました。斉藤君の紹介記事は今回で２回目となります。とても素晴らしいことだと思います。　斉藤君は今回、５教科合計で９４点上がりました。１教科平均１９点上がったことになります。学年順位も２２位上がりました。　斉藤君に今回の期末テストに向けての取り組みを質問しました。以下がその内容です。参考にして下さい。 Ｑ１　どれくらい前からどのくらいの時間勉強しましたか。Ａ　２週間前から、普段の日で２〜３時間、休みの日は５時間くらい勉強しました。  Ｑ２　今回なぜこんなに頑張ったのですか。  　Ａ　前のテスト（２学期中間）がすごく悪く「これではだめだ」と思ったからです。Ｑ３　主にどんな勉強方法でしたか。    　Ａ　今回は大事な部分を繰り返し暗記することを中心に勉強しました。  Ｑ４　途中でくじけそうになりませんでしたか。    　Ａ　何度もくじけそうになりました。  Ｑ５　良い成績を採った次のテストでは、多くの人が成績がダウンしていますが君は大丈夫ですか。Ａ　まだ分かりませんが、維持できるように次回も頑張りたいと思います。  斉藤君の良さが二点あります。まず集中力です。だらだらしていて、私に注意されることもありますが、集中モードに入ると、別人のように真剣に学習に向かいます。素晴らしい集中力です。　次に、決してあきらめない強い心です。思うように成績が上がらないときも、じっと耐えて勉強を続けるねばり強さがあります。　この二点はみなさんにもぜひ身につけていただきたい長所といえます。  「Ｎｅｖｅｒ　ｇｉｖｅ　ｕｐ！」…決して、あきらめない！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 12:51:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末対策特別授業（その１）が終わりました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-18397/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-18397/</guid>
      <description>　期末対策特別授業（その１）が終わりました。みなさんよく頑張っていました。今日確認したことはすべて重要なことですので十分に復習して来週のテストに臨んで下さい。　なお、来週２８日（日）に砂中１、２年生対象の期末対策特別授業（その２）を行います。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 20:31:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談のお知らせ</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-18396/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-18396/</guid>
      <description>　第２回保護者面談の日時が決まりました。子どもを通じてお知らせしておりますのでご確認下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 20:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１３号　（１１月１８日発行）</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-18395/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-18395/</guid>
      <description>　 少しいい話です、その 　　 　今回の「少しいい話」は関根大貴君（砂中1年生）の話です。　 　川越新河岸校では「お友達紹介制度」として、会員の紹介でお友達の入会があった場合には、お友達紹介のお礼として、紹介者に図書カードを差し上げています。 　先日、関根君が友達の山口敬徳君（砂中1年生）に川越新河岸校を紹介し、数日後山口君は川越新河岸校に入会しました。　さっそくスクールではお友達紹介のお礼として図書カードを用意し、関根君がスクールに来るのを待っていました。　山口君の入会後、翌日に関根君がスクールに来ました。私が関根君に「山口君がきのう入会したよ。紹介ありがとう。今日帰りにお礼の図書カードを渡すからね。」 と告げ、その日の授業が始まりました。　勉強が終わり、用意した図書カードを渡そうとすると、関根君が意外なことを言ったのです。「先生、この封筒ですけれど、できたらあそこにある封筒と取り替えてくれませんか。」と、事務用品棚に置いてある１枚の封筒を指さすのです。　その封筒は前日に、ある保護者が持ってきたもので、花柄のきれいな封筒だったので何気なく棚に置いておいたものです。私が「いいけれど、どうして」と聞くと、関根君は「この封筒はお母さんが好きそうだから、図書カードをこれに入れ替えてほしいのです」と答えたのです。　中学生の時期というのは、自立心の芽生えに伴い、親子の関係も少し異なるようになります。例えば男の子は、それとなく母親と距離を置くようになりがちです、そのような我が子の変化にとまどう保護者も多いのですが、そのような中で、母親に対する優しさを忘れない関根君の気持ちにとてもうれしくなりました。　一生懸命勉強することははとても大切なことです。しかし、親を大切に思う優しさもそれ以上に大切なことだと思います。　　　</description>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 20:21:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　第１２号　（１１月９日発行）</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-18394/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-18394/</guid>
      <description>　　　　 少しいい話です。                                                             　　 　今回は、最近耳にした少しいい話を紹介します。　先日、?田稜君（南古谷中１年）がいつものようにスクールに来ました。９０分間の数学の授業を終え、いつものように２科目目の理科の学習に移った時です。その時、?田君が「先生」と呼び掛けてきました。私が何か質問かなと思い「何？」と問いかけると、質問ではなく、学校であった出来事の報告だったのです。　「先生、僕、この間の理科の時間、すっごく目立ちまくりでしたよ。後ろに先生がいっぱいいましたよ。校長先生もいましたよ。僕の発言で授業が大成功だったんです。先生がすごく喜んでいましたよ。」と、とてもうれしそうです。　話を聞いてみると、その日は教育実習生の最後の理科の研究授業だったのです。教育実習というのは、教師を目指す大学生が教員免許を取得するための現場実習で、４週間の実習の総まとめとして最後に研究授業をやります。このときには、指導教員、教科の先生、校長先生などが授業を観察し、授業後に研究協議をやります。教育実習生にはとても大切な時間で、この日のために何日も前から猛勉強と準備をします。　ちなみに、生徒に何の意見も発言もない静まりかえった授業は失敗で、生徒が主体的に生き生きと授業に参加し、活発な動きのある授業が成功です。　実は、?田君は学研スクールでやった学習内容が、ちょうどその日の予習にあたり、授業の内容がとてもよく分かり、発言したくて仕方がなかったということです。?田君は、何度も発言し、授業をすごく盛り上げてくれたということです。授業後の研究協議会では、間違いなく?田君の話題が出たことでしょう。　教育実習生にとって、最後の研究授業の光景は一生の記憶に残ります。?田君が活発に発言したその授業風景は、教育実習生は一生忘れることがないでしょう。　人の記憶に残るということは、とっても素晴らしいことです。　?田君、君は素晴らしい体験をしました。私はとてもうれしく思います。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 20:18:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習するには最適の季節です。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-17750/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-17750/</guid>
      <description>　今日は11月4日。少し肌寒い気温で、学習するには一年で最も適した季節となりました。学校の行事も一息ついたところだと思います。テレビやゲームのスイッチを切って、まとまった学習をしてみましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 15:14:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第2回保護者面談会のお知らせ</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-17749/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-17749/</guid>
      <description>　第2回保護者面談会のお知らせを配布しています。回収日は11月12日になります。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 15:07:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１１号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-17748/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-17748/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　2010年11月4日発行　　　　「中学生の成績の変容について報告します」                                                　     　  　今回は、川越新河岸校に通う中学生２３人の成績の変容について報告させていただきます。　小学校における評価は学級内評価で、具体的な評定は行いません。中学校では毎学期の定期テストの結果を中心に学年内評価を行い、明確な５段階評定を行います。　すなわち、この中学校の定期テストの点数が、学習塾における学習成果の指標となります。　結果は、大半の生徒が４ヶ月前の１学期期末テストを大きく上回っていました。中学生２３人のうち、５教科の得点合計が上がった生徒は１９人です。　今回、最も点数の伸びの大きかった生徒は、近藤尚弥君（砂中３年生）です。５教科合計で９３点上がり、１教科平均１９点上がったことになります。順位で２５位上がりました。中３生のこの時期の定期テストの点数は内申の数値を大きく左右します。よく頑張ったと思います。　近藤君は、一言でいえば「努力家」です。砂中サッカー部部長としてよく部をまとめ、引退後の新チームを県大会出場に導きました。　また、３年生は受験のためあまり参加しない駅伝メンバーに自ら参加を希望し、１，２年生と一緒に毎日遅くまで駅伝練習に励んでいました。そして何事もなかったかのようにスクールに通い、疲れた表情など一切見せることなく、一生懸命、学習に取り組んでいました。最近ではあまり見ることのない、真面目な努力型の少年だと思います。　今回は、多くの生徒がすばらしい伸びを示してくれました。問題の難易による平均点の推移もあるので一律な評価はできませんが、今回の成績の伸びに、生徒も私たちもとても喜んでいます。  一方で、今回成績の下がってしまった生徒も数名います。しかし、決してやる気をなくしたり、あきらめたりせずに「次回は頑張るぞ！」という決意を固めて下さい。　スポーツの世界に「練習は嘘をつかない」という言葉があります。勉強も同じです。努力して挽回すればよいのです。気持ちを一新し、明日からの学習に取り組みましょう。私たちも応援します。  「努力は嘘をつかない」　 ※小学生もみんな楽しく勉強しています。詳しい授業の様子は来月の面談時にお話し致します。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 15:18:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第10号　2010年10月12日発行</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-16915/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-16915/</guid>
      <description>　　　　文武両道　今年の夏は記録的な猛暑となりました。暑さも和らぐことなく2学期になり、運動会・体育祭そして中学校では県新人体育大会、中間テストとめまぐるしく動いています。   そのような中で、川越新河岸校に4人在籍している砂中サッカー部が、県新人体育大会において今回見事県大会出場を決めました。以下、簡単に紹介させていただきます。　 川越新河岸校に通う砂中サッカー部員は、前部長、近藤尚弥君（3年） 斉藤遥哉君（2年） 間下翔太君（1年）　坂下逸人君（1年）です。               10月初め各試合会場において県中学校新人体育川越市内大会が行われました。サッカーの場合は市内16校中1，2位が県大会へ、3位は地区代表決定戦へ進み、3校中1校が県大会出場権を得ることができます。砂中は市内大会において3位になり10月9日の地区代表決定戦に進みました。地区代表決定戦では、見事1位となり、県大会出場を決めました。　地区代表決定戦に向けての練習および当日の試合は、中間テスト直前であせりや疲れがあったと思いますがよく頑張りました。私が感心したのは、延長部活のあとも、一人も休まずにスクールに来て、みんなと一緒に頑張ったことです。試験対策授業は地区代表選と重なり、翌日にみんなに遅れて受講しました。（写真）　今後は11月の県大会に向けて頑張って下さい。　　このように運動も勉強も頑張ることがみなさんにはとても大切です。それを文武両道といいます。　「文武両道」　これは人の生き方やあり方を示した四字熟語です。「文」とは学問のこと「武」とは武道　のことです。みなさんは「体力」と「学力」と考えて下さい。これから未来を担うみなさん　に育んでもらいたい力は、体力と学力です。体力があれば多くのことに果敢に挑戦できます。　学力を身につければ、多くのことを広く、深く探求することができます。                        </description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 14:36:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通塾日について</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-15943/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-15943/</guid>
      <description>　スクールのお休みの日は土・日、祝祭日及び長期休業日（春季休業日、夏季休業日、冬季休業日、学年末休業日）しかし、祝祭日のうち、あらかじめ指定した月曜日は「休日指定月曜日」として「振替え授業」を行います。９月は２０日、１０月は１１日がそれに該当します。少し分かりにくいと思いますがその都度お知らせしたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 12:01:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パソコンが1台増えました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-15687/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-15687/</guid>
      <description>今週の月曜日から教室のパソコンが１台増えて８台になりました。川越新河岸校に通ってくる生徒も少しずつ増え、混んでいる日は少し不便かなと思っていました。教室が狭くなるかなと心配しましたが、大丈夫なようです。むしろ机の数が多い方がやる気・活気が出ていいですね。　 </description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 12:46:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期が始まりましたね。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-15329/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-15329/</guid>
      <description>　今日で２学期開始４日目です。それにしても暑い毎日ですね。数十名が勉強している教室はすごい暑さでしょう。「心頭滅却すれば火も又涼し（精神が集中していれば暑さなんか平気である）」ということわざがありますが、それも限度がありますよね。来週あたりから幾分気温も低くなる気配がありますので、それに期待して、気合いで乗り切りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 15:02:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忘れ物をしないように！</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-15327/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-15327/</guid>
      <description>　2学期が始まって4日目ですが、みなさん元気に登校していますか。今年は記録的な猛暑で9月に入ってもその勢力は衰る気配がありません！来週あたりからいくぶん気温が下がるらしいですが、しっかりと健康管理をして下さい。　健康管理と共に「持ち物管理」もしっかり行いましょう。お友達のテキストを間違って持って帰ったケースもあります。学習が終わると一目散に帰りたい気持ちは分かりますが、身の回りの整理整頓はきちんとやりましょう。そういうような生活習慣も実は一つの「学力」といえるのですよ。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 14:41:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題のしあげは順調ですか</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-14838/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-14838/</guid>
      <description>長いと思っていた夏休みも残り1週間です。みなさん、宿題の仕上げは順調ですか？最近は宿題が軽減される傾向ですが、それでもポスター、作文、工作などの大物もありますね。毎日少しずつでもやり続けると楽ですよ。頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:42:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から後期夏期講習スタート！</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-14638/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-14638/</guid>
      <description>スクールの２週間の夏休みも今日で終わり。明日から後期夏期講習のスタートです。今年は記録的な猛暑となっていますが、生徒のみなさんは元気ですか？スクールではエアコンを１台追加設置しましたよ。さあ、気持ちを引き締めて頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2010 10:25:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期夏期講習が始まります！</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-14589/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-14589/</guid>
      <description>　暑い日が続いていますがみなさん元気ですか。いよいよ今週１８日（水）から後期夏期講習が始まります。スクールには２台目のエアコンを入れました。さあ、気分を切り替えて後期を乗り切りましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 15:37:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習・ラスト4日間！</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-14163/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-14163/</guid>
      <description>8月に入り、夏期講習の前半が終了します。後半は8月18日から始まります。これから申し込む人は「ラスト4日間」になります。少しだけ席ががありますので早めに申し込んで下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 22:14:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第９号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-14131/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-14131/</guid>
      <description>　　　　第９号　2010年７月27日発行 　　　　　　　数学評定２から「５」に！　　問題を解く楽しさを知った、砂中３年生Ａ・ｋ君  　先週７月20日（火）は、市内小・中学校の一学期終業式でした。この日は11人の生徒がスクールに勉強に来ましたが、ほとんどの生徒がまず、通知票の報告をしてくれます。　通知票の現物を持って来て、「はい」とうれしそうに渡してくれる生徒、あたりかまわず大きな声で結果を報告する生徒、周りを気にしながら小声でそっと伝えに来る生徒、と報告の仕方はまちまちです。　今回、ぜひ紹介したいのは砂中３年生のＡ・Ｋ君です。彼は今回、数学評定で「５」を獲得しました。彼は昨年７月６日に入会しました。そのときの数学評定は２でした。　ところが入会後、彼は数学の学習に、がぜん興味を持ち始めました。数学の問題を解くことの喜びを知るようになったのです。彼のすばらしいところは、未知なることを知りたいという探求心と、もっと学びたいという学習意欲の旺盛さです。　彼は７時30分開始の授業ですが、15分前の７時15分にスクールに到着することが多くあります。この習慣は今もずっと続いています。まさに「学習するぞ」と言う意気込みの表れです。その成果は数値となって表れました。数学の評定は２から３へ、３から４へと向上しました。そして、今回ついに４から５へと最も高い評定を獲得したのです。  彼の１年間における最も大きな成長は、数学の問題を解く喜びと達成感を知ったことです。無理やりやらされる勉強ほど苦痛なものはありません。レオナルド・ダウ゛ィンチの言葉に、「欲望を伴わない勉強は、記憶を損なう」というのがあります。　「学ぶ」とは、まず「みずから学ぶ意欲を持つこと」です。　勉強は本当は楽しいことなのです。スクールに通う生徒全員にそのことを知ってもらいたいと思います。成績などは後からついてくるものなのです。もっともっと勉強する楽しさ、知ることの楽しさを知ってもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 14:30:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学評定２→５！（砂中3年）</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-13908/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-13908/</guid>
      <description>　1学期の評定で、砂中3年生Ａ君が数学評定５を採りました。私が驚き、感心したのはＡ君のすさまじい努力です。1年前のＡ君の数学評定は２だったのです。それが学期ごとに３、４と上がり、今回ついに５となったのです。日頃のＡ君の努力が最高の結果をもたらしました。よく頑張りました。おめでとう。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2010 21:44:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習について</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-13243/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-13243/</guid>
      <description>　夏期講習の申し込み締め切り日は7月14日（水）です。中学生は部活動の日程により講習日を決めると思います。もし部活日程が出るのが遅れた場合は、締め切り日を過ぎても数日は待ちますので安心して提出して下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 23:56:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から面談が始まります。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-13100/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-13100/</guid>
      <description>　明日3日（土）から夏期の面談が始まります。明日は9:30〜17：00で11人を予定しています。わざわざきていただくのですから、それに見合う内容の濃いものにしなければなりません。　昨年まで長く中学教師をしていたので保護者が面談で何を求めているかはだいたい理解していますが、全員が「来て良かった」と思っていただける内容にしたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 01:20:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストも一段落です。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-12975/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-12975/</guid>
      <description>期末テストも一段落です。２８・２９日が砂中、２９・３０日が高階中・寺尾中でした。みなさん出来はどうでしたか？まだ南古谷中が残っていて、１・２日ですね。日頃の成果が十分発揮できるように、しっかり頑張って下さいね。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 15:34:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ明日から期末テスト開始です。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-12859/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-12859/</guid>
      <description>いよいよ明日から期末テストが始まります。中学生のみなさん、準備はどうですか？試験は最後の5分間といわれています。頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2010 22:11:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生が訪れました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-12531/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-12531/</guid>
      <description>玄関先のプランターに植えてある花の花殻摘みをしていると、卒業生が訪れてきてくれました。とても高校生活が楽しいとの報告です。中間テストの数学で94点採ってクラス2番だったとの報告も受けました。卒業生が元気なことは我々スタッフにも、とっても嬉しいことです。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2010 02:07:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑い一日でした。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-12421/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-12421/</guid>
      <description>　今日は梅雨のなか休みでとっても暑い一日でした。スクールでもめいっぱクーラーをしていましたが、生徒の熱気がまさっていました。これから暑い時期になりますが、みなさんの気合いで乗り切りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 23:54:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会資料作りに追われています。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-12369/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-12369/</guid>
      <description>　来月初旬に行われる第２回保護者会資料作りの最中です。わざわざスクールに足を運んでいただく訳ですので、それに見合う内容の保護者会にしなければなりませんので…。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 01:02:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第1号〜第8号</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-12368/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-12368/</guid>
      <description>　　　　第1号　　Ｈ21．6．18（木）発行　　初めまして三宅と申します。今回、当地区に「学研CAIスクール　川越新河岸校」を開校させていただくことになりました。　私は、今春３月まで埼玉県公立中学校数学科教諭として31年間勤めさせていただきました。この度、現場を離れて直接地域の子どもたちの学力向上に役立ちたいと考え「学研CAIスクール」を開校させていただくことになりました。どうぞよろしくお願い致します。  開校にあたり、色々な塾の授業形態や指導方針等について調べましたが、私が注目したのが学研のCAIシステムです。CAIとは（computer-assisted instruction）の略でコンピュータ支援学習のことです。学研CAIスクールの授業では、まず最初に一人一人がパソコンを操作し、学習内容を確認します。学校の授業でいう「導入」部分です。次に子ども自ら課題を設定し、その解決にあたります。この場面でスクールの学習ソフトと教師の助言が子どもたちの課題解決を支援します。その後パソコンを離れ、課題に沿ったドリル学習の反復により、学習内容の確実な定着を図ります。　CAIスクールの授業の最大の特徴は、学習ソフトと教師の支援の連携により、個々の学習内容に応じた的確なフィードバックが行えることです。これにより、子どもたちの学習には「分かる」「楽しい」「もっとやりたい」と成就のサイクルが確立され、学ぶ楽しさ体感するようになります。　学校教育においてもこのような授業形態の積極的推進が望まれるのですが、公立の学校ではコンピューター教室は一校一教室に限られ、一人の子どもが活用できる機会は学期に数回と決まっています。私も数学の授業をコンピューター教室で行うことがありました。すると、その時間は子どもたちの集中力の度合いが違います。その日の授業をきっかけに数学好きになった子どもも多くいます。子どもは基本的にパソコン学習が大好きです。きっかけさえ適切であれば子どもは必ず意欲的に学習するようになります。ぜひこの機会にスクールに足をお運びいただき、実際の授業をご参観下さい。  余談になりますが、私は勉強は楽しくなくてはいけないと考えています。強制的に学力を向上させることは可能です。しかし真の「学力」というのは単なる知識・技能の習得だけではありません。知恵や知性が伴わなければパソコンのメモリーと変わるところはありません。子どもたちが楽しく興味を持って学習に取り組み「明日学校に行くのが楽しみだ」「勉強するのが楽しみだ」と思ってくれるようなスクールの指導を目指したいと考えています。　また、子どもたちの学習成績の向上はもちろん、進学や生活等、お子様のことでお困りのことがございましたら遠慮なくご相談下さい。できる限りお力になりたいと考えています。　最後に私のスクール指導の方針を述べさせていただきます。私は未来を生きる子どもたちには、学習成績の向上とともに、物を大切にする「公共心」、意志を大切にする「克己心」、人を大切にする「思いやり」の3つを、スクールでの授業や言葉がけを通して育んでいきたいと考えています。どうぞよろしくお願い致します。  以上、開校の挨拶並びに当スクールについての説明をさせていただきました。ご質問、見学等のご希望がございましたら遠慮なくお声掛け下さい。お待ち申しております。　　　　第２号　　Ｈ21．6．22（月）発行　　　　　　　　　　　　整理中　　　　第３号　　Ｈ21．8．18（火）発行　　　　　　「子ども理解」は「の」の字から始まる。  前回の「つばさ」では「子どもの小さな変化を評価してあげましょう」ということで書かせていただきました。今回は、では実際どのようにして我が子を評価すればよいのかということについて書かせていただきたいと思います。  人は誰しも、周りから認められたい、評価されたいという欲求を持っています。これは人が生まれ持った根元的な欲求であり、人がより質の高い生き方を求めようとする証であり、原動力であるといえます。子どもも大人と同様にこの「認められたい」という欲求を持っています。しかし大人の場合と異なる点は、その認められたい対象は他人や社会に対してではなく、まずは、自分の親に対してであるという点です。　多くの心理学者はこの時期の親子の、認める、評価される、という関係の大切さについて述べています。親の「承認」が極端に少なかった場合、その後の自立の弊害の要因になるともいわれています。しかし、親は子どもの欠点や直して欲しいことに目が行き過ぎ、注意することが多くなりがちです。　子どもの長所に目を向け、肯定的に見られるようになるだけで、子どもを褒める機会が増すなど、肯定的な関わりが増え、子どもの自己受容が促進されます。　我が子の良さを見極め、タイミング良く評価してあげるには、どのように接すればよいのでしょうか。それは、できるだけ具体的に評価するということです。これが簡単なようで難しいことです。　では、紙と鉛筆を用意して、我が子の日常的に良い点を３つ、ここ数日で良かった点を３つ、合計 ６つを書いてみて下さい。これがすらすら書ければ今回の通信は読む必要はないと思います。大抵の親は、なかなか書けないものです。他人の長所が３つ即時に述べられなければ真にその人を理解してはいないと言われています。ぜひ、我が子の良さを３つずつ述べられるよう努めて下さい。 もう一つすぐできることで、子どもの言葉に「の」の字を付けて返してやるということです。子どもが「今日先生におこられた」と話してきたら、すぐに「何でおこられたの」と問うのではなく、「そう、先生におこられたの」と、子どもの言葉に「の」の字をつけて返してやり、まずはそのままを受け止めてやるということです。子どもの問いかけというのは、我々大人の問いかけとは異なり、その答えを求めることはさほど重要ではなく、自分の問いかけを親にしっかり受け止めてもらうことが重要なのです。  以上子どもの評価に関連する具体的な接し方を二つ紹介しました。共通するのは「子ども理解」です。身近であるからこそ、おろそかになりがちなのが、我が子に対する理解です。どうぞ今後の「子ども理解」の参考にして下さい。　　　　　　第４号　Ｈ21．9．25（金）発行　　　学習に適した空間とは…  　先日、スクールに女子中学生とその母親が入会の手続きに来られました。私が書類を作成していると、その女子中学生が隣の母親に何か小声で話しています。分からないことでもあるのかなと思い、「何かありますか」と聞くと、その中学生はお母さんに「なんかここ気持ちがとても落ち着くね」と話していたということです。　私はその少女の一言が気にかかり、見慣れたスクールをもう一度見渡してみました。開校にあたり、当初から「色」の多用は避けていました。白い壁、白い机に白いセンターテーブル、椅子の背もたれの紺、そして少しの緑。一般的に知性、落ち着きに関連あると言われている色遣いです。エネルギーや動きに関連があると言われている赤、オレンジ等の色遣いは最小限に抑えています。  　子どもたちは昼間学校で思いっきり活動し、エネルギーを使っています。放課後のスクールは昼間のエネルギーが落ち着き、安心できる空間にしたいと考え、気分の高揚を抑え、知性と冷静さを醸し出すと言われている色遣い等を心がけました。一日の終わりを、落ち着きのある空間の中でじっくり学習し、分かる喜びを知り、自信を蓄え、また明日、元気に学校に行ってもらいたいとの考えからです。　　　タイトル「つばさ」について　スクール通信タイトル「つばさ」の由来は、スクールに通う子どもたちが次代に大きく翔ばたいて欲しいとい言う願いを基にしています。　この「つばさ」と同じタイトルで、NHK朝の連続ドラマ『つばさ』があります。NHKによると、80回目の放映で、埼玉県が初めて“朝ドラ”の舞台になったと言うことです。さらにそのメイン舞台が川越と言うことで、最初から興味深く観ていました。そのうちにスクールから数百メートルの旭橋近くの堤防や見慣れた砂中学裏の堤防道が放映され、スクールに通う子どもたちのごく身近な風景が映るようになりました。　その『つばさ』も9月26日で最終放映となります。当スクールからも、今後多くの子どもたちが、すばらしい未来へと翔ばたいてくれることを願っています。　　　　　第５号　Ｈ21．10．22（火）発行　　　　　　　　中学生の成績の変容を報告します！　学研ＣＡＩスクール川越新河岸校が開校して４ヶ月になりました。学習塾の最大の使命は、何よりも通塾生の学習成績の向上ですが、今回は川越新河岸校に通う中学生（９名）の成績の変容について報告させていただきます。　小学校における評価は学級内評価で具体的な評定は行いませんが、中学校では毎学期の定期テストの結果を中心に学年内評価を行い、明確な５段階評定を行います。すなわち、この中学校の定期テストの点数が学習塾における学習成果の指標となります。　先日、各中学校の２学期中間テストが終わり、生徒たちがその結果を持って来ました。定期テストの結果というのは生徒の努力はもちろんのこと、川越新河岸校及びスタッフの指導力が大きく問われます。　結果は、ほぼ全員が４ヶ月前の１学期期末テストを大きく上回っていました。ここにその結果を報告させていただきます。ほぼ全生徒がすばらしい伸びを示してくれました。問題の難易による平均点の推移があるので一律な評価はできませんが、今回の成績の伸びには、生徒も私たちもとても喜んでいます。また、生徒の実力を十分に引き出してくれる学研のＩＴ授業システムに改めて信頼感を得ています。  今回、テストの報告を持ってくる生徒の顔にはこぼれそうな笑みがありました。私たちはこの笑みを見ることがこの上ない喜びです。今後もよりいっそうの子どもたちの成績向上を目指し、お手伝いをさせていただきたいと思います。ありがとうございました。 　 ※小学生もみんな楽しく勉強しています！詳しい授業の様子は来月の面談時にお話し致します。　　　　　　第６号　Ｈ22．1．19（火）発行　　　　　初春のお慶びを申し上げます　学研CAIスクール川越新河岸校が開校して７ヶ月が過ぎました。中学校教諭退職後の開校ということで、当初は戸惑うことも多くありましたが、最近では学習塾の業務にも慣れ、その分子どもたちの指導にゆとりを持つことが出来るようになりました。　その中で最近思うことは、川越新河岸校の生徒たちは、豊かな個性を持った子どもが多いということです。そもそも個性というのはその子の気質もありますが、そのほとんどは幼少期を中心とした家庭生活の中で培われるものです。　川越新河岸校の塾生がこぞって豊かな個性を持ち備えているということは、保護者の皆様の、これまでの子どもへの接し方がとても良かったことの現れであると思います。川越新河岸校では、微力ながら今後も子どもたちのより良い成長の手助けをさせて頂きたいと思います。　本年もどうぞよろしくお願い申し上げます。           　がんばれ受験生！　いよいよ明日は大寒、一年間で最も寒さが厳しい時節となります。この寒い時節になると、いろいろと考えさせられることがあります。それは、冬の寒さが気持ちを引き締めてくれるように、自然の厳しさが身も心をも、知らず知らずのうちに鍛えてくれているのではないかということです。　　少しぐらいのことにはくじけない、たくましく生きる力を身につけることはとても大切なことです。たわむとも折れることのない「不撓不屈」の心身の育成は、時代が変わろうとも絶対的な価値のある大切なことです。　川越新河岸校には６名の受験生がいます。その中には、遠く清水町から２５分も自転車を漕いで通ってきてくれている生徒もいます。冬の夜の自転車のハンドルは手に凍り付き、ほほを突き刺す風は氷のようだと思います。　先週1月１６日土曜日、受験生６名は、朝早くからスクールでの模擬面接に来てくれました。私の模擬面接の質問に答える彼らの表情は、どれもが真剣そのものでした。いよいよ今週金曜日、今年度の入試のスタートとして県内私立高校の入学試験が実施されます。　　　　がんばれ受験生！ 　　　第７号　Ｈ22．3．12（金）発行　　よく頑張りました！ 受験生６名全員第一志望校合格！  川越新河岸校に通う６名の受験生が全員無事公立第一志望校に合格しました。遠く清水町から２５分も自転車を漕いで通ってきてくれた生徒もいました。冬の夜の自転車のハンドルは手に凍り付き、ほほを突き刺す風は氷のようだったと思います。みなさんよく頑張りました。以下に受験生の作文を紹介します。　　　　　「学研スクールに通って」　　　　　　　　　　                                                        　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　寺尾中学校女子   私は、夏休み頃から学研に通い始めました。初めの頃は成績も悪く、実力もなく、本当に進歩するのか不安でした。しかし、先生方はとても優しく、分かるまで教えて下さいました。先生たちが付きそって教えて下さったおかげで、少しずつ少しずつ実力が伸びていくのが自分でも感じ取れました。  学研に通う前の私は、学校の授業も自主学習もすごくさぼっていました。そのため、今年はすごく大変でした。今までの大切な所を理解していなかったからです。どの問題を解くにも、分からないことだらけでした。私は、勉強しなければならなかったことを、みんなに遅れて知りました。それからは、志望校に向け必死に勉強しました。分からない問題があると、すぐ先生方に聞きに行き、分かるまで教えていただきました。  そして、試験前日、先生方は最後の追い込みの授業をし、力強く背中を押して下さいました。先生たちが今まで教えて下さった事を心に、試験を受けました。すごく不安でしたが、無事に合格することができました。結果を伝えると、先生方はすごく喜んで下さいました。　今まで辛いことだらけでした。先生方に迷惑をかけてしまうこともありました。なので、いい知らせができて本当に良かったです。これから高校に入ってからも先生方から学んだ事を忘れず生活していきたいと思います。今までお世話になりました。短い間でしたがありがとうございました。　                                                  　　　　　　　　　　　  −原文のまま−　　　　第８号　Ｈ22．6．15（火）発行　　　　ばあちゃんが長崎からカステラ 送ってきてくれたよ！　　　　　　　斉藤遥哉君のひいおばあちゃん大喜び！  各中学校の中間テストが終わり、テスト結果が戻ってきました。　テスト結果はスクールにすぐに報告するようになっています。　今回も、多くの生徒が良い結果を出していますが、その中でも特別に大躍進した生徒が数名います。今回、その中の生徒のひとりである、砂中２年生の斉藤遥哉君について、心あたたまる話がありますので紹介させていただきます。　先週7日夜、いつものように斉藤君がスクールにきました。スクールのドアを勢いよく開けるやいなや、満面の笑みで、「先生！今回おれ、すごい成績あがったよ！今までこんな成績とったことないよ。長崎のばあちゃんが喜んでお菓子いっぱい送ってきてくれたよ！」と、興奮気味です。ちょうど保護者が来客中でしたが、そんなことは眼中にないという喜びようです。　よく話を聞いてみると、長崎に住んでいるひいおばあちゃんが、ひ孫である斉藤君の今回の成績アップを知り、たいそう喜ばれて斉藤君にカステラとかマルボーロとか、長崎のおいしいお菓子を、宅急便に詰めてたくさん送ってきてくれたということです。  斉藤君に、そのひいおばあちゃんの年齢を聞くと、御歳７９歳で、今もかくしゃくとされていて、長崎で書道を教えていらっしゃると言うことです。　ひ孫を思う曾祖母の愛情の深さに心があたたまりました。遠く離れたひいおばあちゃんを喜ばせることが出来た斉藤君の今回の頑張りに、心から拍手を贈ります。　斉藤君！君はとてもすばらしい少年です。私たちはとても感動しました。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2010 21:49:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末対策授業が始まりました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-12333/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-12333/</guid>
      <description>　再来週から各中学校の期末テストが始まります。川越新河岸校では各教科のテスト対策授業に切り替わります。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 14:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨に入りました。</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-11949/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-11949/</guid>
      <description>　関東地方は昨日から梅雨に入ったそうです。これからうっとおしい天気が続きます。しかし、視点を変えれば、いまだからこそ映える物も多くありますね。例えばあじさいの彩りとか。視点を切り替えてこの季節を楽しみましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 22:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設致しました</title>
      <link>http://cai-kawagoe.com/blog-11298/</link>
      <guid>http://cai-kawagoe.com/blog-11298/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 15:39:04 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
