<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>秀英ゼミナールのＨＰはこちらです！</title>
    <link>http://jukutown.com/shuei/</link>
    <copyright>秀英ゼミナール</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>個人指導1：1コース/個別指導1：2・1：3コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1603/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1603/</guid>
      <description>先生：生徒＝1：1〜1：3のゆったり授業です。このコースは、次のような生徒さんにピッタリのコースです◆１科目だけが不得意なため、トータルな成績が甚ない生徒◆一斉授業では緊張してしまうので個人で受講したい生徒◆部活動が忙しく、時間帯が合わない生徒◆勉強のやり方がわからないので、勉強しない生徒◆私立中学・高校に通っているため、授業進度が合わない生徒◆とにかく基礎から勉強したい生徒◆受験対策を希望する生徒◆高校の定期試験の赤点対策をしたい生徒◆その他＊本科生が本科コース受講と同じ科目を個人指導で受講される場合は、受講料を20％割引させていただます。＊家庭教師では出来ない情報を提供します。＊中学生は、実力テスト（進学研究会など）を受験することがでます。＊個人指導コースのみご入会の方も、入塾金￥15,000がかかります。＊フォロー学習・学研『まなぶくん』自主学習コースを無料で受講することがでます。＊各期講習はありません。長期休業中の予定につましては、その都度ご相談させていただます。＊各期講習は内部生料金で受講でます。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 16:54:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少人数制個別指導コース　20:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1602/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1602/</guid>
      <description>当塾の高校生コースは、まず学校の授業の完全理解を中心に、定期テストで渥ても「４」でたら「５」を取ることを目指します。これは高校においては中学とは違い、学校によって差はあるものの、基本的には６５点以上とれば全員「４」、８０点以上とれれば全員「５」を取れるため、「４」または「５」を取ることが比較的簡単なためです。そして大学・短大の推薦入試は、高校入試とは違い、高校１年生の１学期の成績から高校３年生の１学期の成績までの７回がカウントされ、そのウエイトはどれも同じです。そこで当塾の高校生コースでは通常期間は英語・数学・理科（選択可）を学習し、中間・期末試験の２週間前より「学校別テスト対策期間」とします。これにより、各人のテスト範囲に合わせたプリント配布と疑問点の指導を行い、渥ても「オール４」でたら「オール５」を目指します。まんべんなく８０点以上を取れば、中学では不可能に近かった「オール５」も十分実現可能です。実際のところ、「４.３以上」あれば“Ａランク”として多くの大学・短大がわめて利な状況で推薦入試にて合格することが可能です。これはオール４に５が２つか３つあれば十分な数字です。また、英文法・数学・数学Ａとも推薦・一般を問わず大学・短大入試の必須科目であり、その基礎力を高１で、応用力を高２で、実践力を高３でつければ、推薦ばかりでなく一般入試でも極めて利となります。ゆえに当塾としては大学入試に直結する授業として、通常時は英語と数学を重視した指導をしています。高校生コースの授業は20：00〜22：00までですから、部活等との両立も図れ無理なく通塾でます。特定の科目を塵したい生徒は、個人指導コースを御利用ください。【英語】◆通常の授業（個別指導）・学校の教科書内容を学習します。しっかり、っちり予習で学校の授業はおまかせ！！・ご希望に応じて英検対策もします。・入試対策をします。学力に応じて基本問題・発展問題を解ながら確実な実力を身につけます。・毎回の単語テスト・構文テストを実施します。◆定期考査前　各自のテスト範囲に応じた内容を個別に指導 【数学】◆通常の授業（個別指導）・各自の学校の進度に合った内容をプリント（詳しい解説つにで学習します。　まず、基本プリントで教科書レベルの問題をパターン別に学習します。　次にチェックテストプリントで応用レベルの問題をパターン別に学習します。◆定期考査前　各自のテスト範囲に応じた内容を個別に指導定期考査前は他科目の学習もでます。 【理科（物理・化学・生物・地学）】◆通常の授業（個別指導）　各自のテスト範囲に応じた内容を個別に指導◆定期考査前英語・数学受講生対象の講座です。各自の学校の学習内容について個別学習。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 16:53:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グリーンクラブ　英語コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1611/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1611/</guid>
      <description>【１年目の生徒さんの英語】楽しくなければ続ません。当グリーンクラブでは、英語が始めてのお子さんには英語に親しむ事を目的に授業を行っています。授業内容は、カード・ピクチャービンゴ・かるたとり等のゲーム、そして歌（ＣＤ）等を取り入れ楽しく学習しています。うちの子は英語を習っているのにアルファベットも書けない。何を勉強してるんだろう？とおっしゃるお母さんがいます。しかし待って下さい。４〜５歳までのお子さんはお母さんの口まねをしてだんだんと日本語を覚えています。そして当然この段階では字はほとんど書けません。大切なことは、英語を耳にし楽しい気持ち、うれしい気持ちで身につけていくことです。スモールステップで学習を進めています。【2年目の生徒さんの英語】英語を習い始めて２年目の生徒さんは中学校のテストを使った勉強に入ります。目的は、中学校へ入学後の成績を上げるためであり、また高校入試にプラスのなるような勉強を中心に行います。学習内容は、カード・ピクチャービンゴ・かるたとり等のゲーム、そして歌（ＣＤ）等を取り入れ楽しく学習しながら、、単語練習・文章の暗唱・文法事項の学習と確実な力を身につけています。【ローマ字学習】ローマ字を学習しながらアルファベットを学習します。ローマ字を読めることは英語の学習にとってとても大切なものです。penをペンと読む、deskをデスクと読む、Tomをトムと読むことがでるのもその一つと言えるでしょう。英語の習いはじめはローマ字の学習もしっかりやらせます。【フォニックスを取り入れた授業】cakeをローマ字読みするとカケになりますが英語ではケイクと読みます。フォニックスとはいわば英語の読み方の法則を学習するものです。このようにローマ字読みだけでは読みちがえをする単語もいくつもあります。これらの解決は読み慣れること、聞しれることが大切なのですが、当塾ではフォニックスを取り入れた授業も行います。例えばkはケイではなく“ク”、bはビーではなく“ブ”と読むことです。bookはボークではなくブックとなります。☆カルタとりでこんなに単語力が身につます☆１．アルファベットカルタアルファベットの発音に合うものをとります。（英語のもっとも基本的な力を身につけます）２．大文字小文字カルタアルファベットの大文字と小文字を合わせる神経すいじゃくです。（英語のもっとも基本的な力を身につけます）３．絵カルタ先生が英語で発音します。発音された絵をとります。（耳から身につく英語です）４．英単語カルタ　part1先生が日本語で言います。その日本語に合う英単語をとりますが、とる時にその単語が発音でないと自分のものになりません。（口で発音する力を身につけます）５．英単語カルタ　part2先生が英語で単語を発音します。発音された英単語をとります。（耳で聞いたものを読める力を身につけます）その他さまざまなカルタがございます！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 16:51:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホープ　国語コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1610/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1610/</guid>
      <description>【４つの特徴】１．テスト・宿題用ドリル・単元確認テストの３分冊が完全にリンクして定着がはかれる教材である。２．文章読解としては、小説、説明文、詩、など内容的に生徒が興味を持つような文章で構成されている。また、漢字の読み書あ漢字のへんとつくり、漢字の意味、言葉の使い方など漢字学習もでる様工夫されている。３．文章問題では、文章を要約する力を身につけるような設問に重点を置あ要約でる力が付くと簡単に問題が解けるということを、単元確認テストで実感でます。４．簡単に解答を教えるのではなく、なるべく趣を使って自分で調べることに、本当の学力を身につけ、考える力を付けるような指導をしている。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 16:37:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まなぶくん算数コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1605/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1605/</guid>
      <description>学研のコンピューター『まなぶくんを使って、ゲーム感覚で算数が得意になります。学校の教科書に沿って少し先を学習しますので、学校の授業が必ずわかるようになります。 【学習の方法】１．テレビ画面の説明をあノートに写します２．ドリルを解ます　　・合格（80点以上）で次の単元へ　　・不合格は満点ドリルをやり、再挑戦３．計算ドリル及び準拠ワークから宿題を出します（30分程度） ４．次に来た時に個人別に解説【まなぶくんの特徴】１．考える生徒を育てますテレビ画面の説明を聞く授業は、生徒の理解力・読解力を育て、生徒自らの学習姿勢を積極的にします。また、指導方法は自分で考えることを基本方針とし、生徒が完全に理解する一歩手前までの説明にとどめます。こうすることで生徒の考える力を養い、生徒はでた喜びを味わうことがでます。２．マイペース学習一人１台のコンピューターを使った個別指導で、学校の進度に合わせたり、 前に学んだことを何回でも繰り返し復習することもでます。生徒の実力 にあわせて学習でますので、【分かりやすさ】が評判です。３．徹底少人数制コンピューターＣＡＩのみにまかせた授業ではなく、一クラス４〜７名程度の生徒に１〜２名の教師がついた密着指導で、絶えず助言を与えることがでます。＊おうちの方へお願い毎回必ず宿題を出します。教える必要はありませんが、宿題が終わっているかどうかをチェックしてください。宿題は理解でていない部分を発見するために出します。【イベントについて】小学生にはいろいろなイベントがあります・竹の子掘り・夏季ャンプ・ハロウィン・クリスマス・スゼ教室ハロウィンやクリスマスなど外国文化を理解することも国際理解の一つです。 </description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 16:54:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1604/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1604/</guid>
      <description>【本科コースの目指すもの】１．みんなが楽しく勉強でるように、分からないところをそのままにしない。２．能力をつみ取らないように、でる子をもっと塵す。３．先生の優しさ、熱心さで人の温かみを伝える。【コースの特徴】１．数学・英語の授業に一斉指導（集団授業）＋個別指導（問題演習）一斉授業のみの授業では、質問したいところをすぐに聞けない、簡単そうな問題は恥ずかしくて質問でないなどがありました。また、授業を休んでしまった場合は、全く分からなくなり不安がいっぱいあった。こんな生徒の思いを一気に解消しました。２．１週間の中に一斉授業と個別指導が完全にタイアップした画期的システム英語・数学の週２時間の授業は次のように指導します。毎回のチェックテストで理解度確認週１回目の授業は、10人前後の少人数で一斉指導。　　　＋週２回目の授業は、問題演習を個別に指導　　　＋家では宿題がでない、やる気が起こらないという生徒さん、毎週２時間、希望者には個人的に質問を受け付ける講座を設置フォロー学習　　　＋定期考査２週間前から、通常授業を試験対策に。また一週間前からは毎日対策授業を実施【コース内容】毎回の一斉授業プリント・テストを用いて解説、基本演習毎回の個別指導一斉授業の内容について、問題演習を個人的に指導毎回の単元・項目のチェックテスト各自の理解度を確認・補強しながら進みます。確認テスト再テスト、再々テストを行います。場合によっては土曜日に通塾してもらいます。フォロー学習毎週２時間を宿題質問・塾の授業内容の質問・欠席した時の内容質問を実施（無料）定期試験前一週間前から毎日、定期試験対策プリントにて対策特別授業（無料）学校の試験範囲別に問題を解ます各期講習一斉授業と特訓個別指導で総合力アップと各自の弱点克服。【定期テスト対策】定期考査前の土曜日・日曜日でも、生徒は放っておけば勉強しません。塾で学習環愚作り、勉強習慣を育ててこそ真の学力が身につくというものです。定期考査前の２週間、教室を１日中開放し、徹底したプリント演習をします。また、この期間はプリント学習以外に、自分が学習する問題集等を持参させ、勉強のペース作りにも大な効果を上げています。当秀英ゼミナールに在籍している中学生は市内の中学校生徒のみですので、以下のような定期テスト対策が可能です。 １．通常授業から完全準拠教材を使用しているので、教科書の完全理解がでる。 ２．在籍中学校が２〜３校の為、各中学校の試験範囲・試験時間割にマッチした完全な対策がでる。 ３．過去問分析をしているので、出題されそうな単元の問題を多く解かせることがでる。◆学研のコンピューター『まなぶくん』での学習は以下のようになります。（希望者無料）試験範囲を確認する↓『まなぶくん』の解説を聞く↓『まなぶくん』のドリルを解く↓配布されたプリントの問題を解く↓繰り返しプリントを解くまたは学校のワークを解く以上のテスト対策を2週間前からの通常授業と授業日以外毎日実施される定期テスト対策授業にて無料で実施しています。だから内申書アップが可能なのです。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 16:41:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１　興味をもたせる　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1601/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1601/</guid>
      <description>英語は他の教科に比べ、比較的興味をそそりやすい教科です。小学校では英語を勉強しませんから、ほとんどの生徒にとって英語は新鮮です。また外国語ということもあり、ある種の憧れをもちやすい教科です。　いままで「机」といっていたものが「d e s k」になり、「鉛筆」といっていたものが「p e n cil」となったわけです。当塾ではこうした英語に対する憧れや好奇心が英語力をつける大な要因と考え、生徒に興味を持たせ、やる気を起こさせる授業を日々実践しています。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:58:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２　覚えることは叩?み　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1600/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1600/</guid>
      <description>しかし残念ながら英語という教科は、興味を持つだけで上達する教科ではありません。言葉である以上、覚えるという作業が必要ですし、それに伴う忍耐力と継続した練習が不可欠なものとなります。才能がありなからも、英語が苦手になり嫌いになってしまう生徒は、この地道な努力を怠っているからなのです。　そこで当塾では、興味を涌かせ、意欲を育むことに加えて、中一から中三を通していやがおうでも「英語を読み、書く」ための徹底した叩?み指導を行っています。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:57:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３　わかりやすい授業　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1599/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1599/</guid>
      <description>授業は学校で使う教科書に沿って進め、学校授業の予習となります。まずレッスンごとに重要事項・文法などの説明をノートにまとめます。その後、単語・熟語の細かい説明をしたうえで、本文を詳しく解説します。そして、要点は繰り返し覚えさせ確認します。最後の仕上げとして単元確認テストで今までの学習内容を整理し、演習を重ねています。特に文法や単語・熟語の使い方の説明は明確さをモットーとしています。　生徒に興味を持たせ、わかりやすく説明し、そして輝すべ?項は叩?む。ごく当たり前のことですが、それらを徹底することによって、確実な英語力アップをはかります。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:56:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４　教科書の全文暗吉自由作文　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1598/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1598/</guid>
      <description>定期テストで英語の成績の良い生徒の勉強法を調査したところ、大半が「テスト範囲の教科書の本文を全文暗久していたのです。また、ある中学では「僕は英語は読めるんだけど、書けないんだよなぁ」という生徒が多く、別の中学では「英語は読めるし書けるよ」という生徒が多いということがわかり、生徒に聞いてみたところ、「読み書きOK」の中学では「自由作文」を重視していることがわかりました。当塾ではテスト範囲の教科書暗拠奨励しています。また毎回授業で習った熟語や文法を使った「一行作文」を作ってもらいます。作った文章は、先生がその場で添削します。「文が作れる」ということは、「その学習内容の完全マスター」を意味します。このようにして誰よりも早く応用問題が解けるようになるのです。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:55:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１　数学を得意にするために　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1597/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1597/</guid>
      <description>数学では他の教科と比べて二つの大な特徴をもちます。一つには輝しなければならない内容が非常に少ないことがあげられます。もう一つは理解でたか否かが非常に重要な意味を持つということです。そしてこの二つの特徴が、生徒を心理面でも支配しています。わかるという実感を持てた生徒にとっては、数学は非常に楽しくおもしろい科目となります。しかし一度わからないという印象を持ってしまうと、つまらなく苦しいものとなり、しかも覚えることが少ないだけに、「何をどう勉強してよいかわからない」ことになってしまいます。　そして、積極的に問題に取り組む前者と、自信のないまま右往左往する後者の成績差が幸ったとあそれをあたかも生まれつの能力の差であるかのように認識してしまうのです。そのことをふまえ、私たちは教科的な指導のみならず、生徒に与える心理的要因についても常に考慮しながら授業を進めています。 </description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:53:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２　ノートをとらない「らくちん授業」　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1596/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1596/</guid>
      <description>当塾の数学の授業では「黒板に集中させる」「先生の話に集中させる」ことを目的に、ノートをあまり使いません。生徒が鉛筆を動かすのは問題を解くとだけです。このため先生は生徒の目を見ながらの説明がであ生徒の反応を見ながらの対話授業になります。そして、その説明に対する理解度を問題で確認します。　その様子によって、説明を詳しくしたり省略したり、問題を易しくしたり難しくしたり、常に臨機応変に対処します。そして徐々にステップアップしながら、入試などによく見られる応用問題までこなせるようにしています。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:51:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３　数学の学習を楽しむ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1595/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1595/</guid>
      <description>確かに数学という教科は、苦手な生徒にとっては、学習そのものが苦痛となる教科ですが、ひとたび解けはじめると、これほどおもしろくなる科目はありません。　要はその「ひとたび」をいつ、どのようにして味わわせるかです。それが当塾の授業であり、具体的には「興味−説明−問題例−類題演習−達成感・喜び−祝福」という授業システムなのです。しかも前述したとおり、それを先生と生徒がお互いの対話の中で「解けた」喜びを分かちあうのです。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:50:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その１　学習習慣の定着を目指して　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1594/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1594/</guid>
      <description>生徒の成績を大く塵すためには、塾での授業だけでは困難です。授業では「わかる」という段階にまではなりますが、「でる」という段階にまではなりません。テストでは「でるかどうか」が問われるわけですから、授業を聞いて「わかる」ようになった事柄を、家庭での問題演習を通じて「でる」ようにしなければならないわけです。「でる」ようになるためには、一夜漬けのような勉強ではなく、毎日の継続的な家庭学習が必要になります。　そこで当塾では、宿題は家庭学習の習慣づくりの材料と考え、「生徒がやりたくなるような宿題」「生徒が独力ででそうな問題」「生徒が解けそうな問題量」を毎週与えています。　とはいっても、多量の宿題を出して生徒の生活を圧迫するのも避けなければなりません。必要最小限の宿題であれば無理なく家庭学習の習慣がついています。クラスによって内容や量をかえて、生徒のレベルにあったものを、提出方法・提出期限なども考慮して課題を出して行ます。「必要な時期に必要最小限に」というのが宿題の基本ではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:48:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その２　フォロー学習制度　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1593/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1593/</guid>
      <description>宿題をしてこない生徒にはいろいろな理由があります。１．授業中の説明では分かったはずなのに宿題は難しくてでなかった。 ２．塾で習った日から時間が経ったので忘れてしまった。 ３．家ではどうも宿題をやる気にならない。 ４．途中でつまづくと、もうイヤになってしまう。 こんな経験は誰にでもあるものです。そこで当塾ではフォロー学習を毎週2時間（無料）実施しています。その成果が出てほとんどの生徒がまじめに宿題をやってています。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:46:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その３　確認テストとの連動　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1592/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1592/</guid>
      <description>子供によって理解力はまちまちです。ですから宿題は授業で生じた理解カの差を埋めるという大切な役割があるのです。　しかし「全員10ページやってこい」といったような宿題では、理解力のある子は「こんな宿題なんてやらなくてもテストでいい点とれるよ」といって宿題をやってくれません。「その子のレベルより簡単な宿題」は、その子にとって時間の浪費でしかありません。　そこで私たちは「来週○ページから確認テストをするからね」とだけ生徒にいいます。「テストで基準点以上とれる自信のある生徒は本番一発勝負でいいよ」ということです。　そのかわり「なまけていて基準点に届かなかった律徒は残り勉強だよ」ということでもあるのです。　生徒は自分が基準学力に到達するのに必要な時間だけ家庭学習すればよいのです。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:45:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その４　頑張った生徒にはごほうび　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1591/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1591/</guid>
      <description>当塾では「宿題をやらなかった生徒に罰を与える」よりも、「宿題をやった生徒に賞を与える」という方針をとっています。　 もちろん課題未提出者には「残り勉強」「父兄への電話連絡」「個人面接」などの対応はしています。　宿題をやらなければそれだけ他の生徒におくれをとってしまうからです。しかし、宿題を生徒がやらないのは私たちにも責任があります。 「生徒がやりたくなる宿題」「生徒が頑張ろうとする環琴をつくってやればいいのです。　そこで生徒が「やってよかった」と思えるように、宿題や特別授業（補習）を頑張った生徒には「ごほうび」を出すことにしています。もちろん、テストで著しく成績上昇を果たした生徒に対しても同様です。「生徒を物で誘惑してまでやらせるのは問題なのではないか」という意見もあるかもしれませんが、「生徒か家庭学習をするっかけづくり」という点で御理解を願います。　努力した生徒には最終的には「志望校合格」という最高の賞が与えられることはいうまでもありません。私たちは生徒を「合格という名の最高の賞」へ導くために「小さな賞」を与えているのです。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 15:43:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1589/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1589/</guid>
      <description>土曜日講座の特徴１．選択講座ですので、お申し込み制となります。 ２．徹底少人数クラス（６人以下）となります。 ３．受講料は \4,000円（１回２時間×４週） ４．対象は、小学生・中学生です。土曜日には勉強の仕方を教えます● 勉強しようとしてもやり方が分からない● ノートをまとめようとしてもうまくまとめられない● 家庭学習をしたいが分からないところが多く、調べることがでない● 何を勉強してよいか分からない● 家では落ち着いて勉強でない以上のような生徒は案外多い様です勉強に必要なことは、自分から学習でるようになることです。集中してひとりで学習することがでるようになれば、成績アップ間違いなしです。平成１４年度から学校は毎週土曜日が休みになり、新学習指導要領では学習内容が３割減ります。生徒たちの学力低下が懸念される中、学校でも『調べ学習』を導入しようとしています。平成１４年３月　秀英ゼミナールでは、土曜日に、自立学習を始めています既に秀英ゼミナールでは、美しが丘ＳＳ教室において自立学習を導入しています。自立学習とは自分で学習することがでるようになることを目標にした学習法です。丸暗祇けの学力ではなく、問題を自分で解決する能力を持つことがでたら何とすばらしいことでしょうか。大人社会では、現にこの問題解決能力が必要とされています。ＳＳ教室では、実に静粛に、実に真剣に、自分自身の為の学習をしている姿が見られます。それは自分の学習の仕方が身に付いてたからに他なりません。 </description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 21:26:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定・数学検定合格講座コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1587/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuei/course-detail-1587/</guid>
      <description>土曜日講座の特徴１．選択講座ですので、お申し込み制となります。 ２．徹底少人数クラス（６人以下）となります。 ３．受講料は \4,000円（１回２時間×４週） ４．対象は、小学生・中学生です。平成１４年度より新学習指導要領が始まり、学習時間では１５％カット・学習内容では３０％カットになりました。実際に我々が小学生、中学生を指導していまして、学校において想像以上の学習内容が削減されています。学習する内容をこれだけ減らしながらも、総合学習では考える人材を育てるというのは何とも矛盾していると思われます。小学校、中学校では学級崩壊等々のため、ゆとりを優先させますが何とも頼りないことです。特に小学生では、土曜日には朝寝坊と漫画・ゲームというパターンが多くなっていることは誰の目からも明らかなことでしょう。大学生になっても分数計算がでない、本を読まないから漢字も読めない学生がたくさんいるといいます。各種検定試験（漢字検定・数学検定）は、資格を取得することによってその生徒の実力や日常の学習にたいする姿勢が客観的に見えてくるようになります。また、入学試験や乗の就職試験に利になることはもちろん、試験の国語力アップに、入試の自己アピールに、高校・大学の単位認定になる等利な点がたくさんあります。平成１４年度現在文部科学省が認定する漢字検定試験は、年間１７９万人を超える人気資格になっています。資格は取りたいけどひとりで勉強するのは大変なものです。漢字検定、数学検定ともに、地道な学習をしないと合格しません。お友達とよい意味での競い合いと刺激を受け合って、楽しく学習し、資格を取得しましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 21:26:02 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
