<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>幼児から高校生まで一貫指導を目指した教育　　@仙台市若林区の塾</title>
    <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/</link>
    <copyright>河本伸力スクール大和町教室・汐見台教室</copyright>
    <description>仙台市若林区の学習塾河本伸力スクール。『速脳速読講座』に『記述指導』を加え国語力ＵＰの強化や『ガウディア』システムにより一人ひとりがさらに学び易い指導法を採用。</description>
    <item>
      <title>藤倉教室閉鎖のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-83073/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-83073/</guid>
      <description>　9月末をもって、藤倉教室を閉鎖することとなりました。　25年近く塩釜に何の縁もない私を応援して頂きありがとうございました。　　15年位前でしたか、藤倉の教室で倒れ、ウイルス性脳炎で20日間生死の境をさまよい再起不能と言われた時も、アシスタントの方、ご父兄の皆様に暖かく迎え入れていただきました。何の後遺症もなく、今まで教室を続けることができましたことに本当に感謝しております。　また、３．１１の大震災もありました。幸いなことに藤倉の教室は大した被害がなく済みました。八幡の教室が津波にあい、若林区大和町へ移動する運びとなりました。そして速読を導入し、１０月からは英語の速読も始まります。　私はまだ仕事を続けさせていただきます。どうぞ汐見台、大和町教室の近くにおいでの際はお立ち寄りください。一生懸命頑張っている子供たちに励ましの言葉でもかけていただけたましたら、幸いです。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 14:06:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストまで１週間をきりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-66868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-66868/</guid>
      <description>　更新が滞り、申し訳ありません。定期的な更新に勤めていきたいと決意を新たにしております。　ところで、中学生の定期テストが近づいてきました。テスト勉強はいかに妥協することなく、自分に厳しくできるかが鍵になるでしょう。同じ問題を何度も解きなおし、テスト範囲を３周することがこの教室での目標です。テスト勉強の時期になってもお家ではなかなか６時間勉強は難しいと思います。しかし、この教室であればしっかりと勉強できる環境が整っています。　ぜひ一度見学へきてみてくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 17:05:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私（河本範子）が大和町に教室を出したわけ</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-62675/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-62675/</guid>
      <description>　私（河本範子）が大和町に教室を出したわけ３，１１の大地震、大津波で３０年近くやってきた多賀城の教室がやっていけなくなりました。以前から大和小の数人の生徒が６丁の目のバイパスを越して通って来ていました。その父兄からのお誘いもあり、思いきって仙台へ出てみようかと考えました。また、昔から興味を持っていた速読も教え始めてみようと思い決断しました。私の願い・方針　　小学生には、ガウディアという日能研関東と河合塾の共同出資で出来た使える力を育てる教材で本当の学力を育てる勉強をして欲しいと願っています。　中学生には、数学においては絶対必要な基本的な計算力をきちんとつけて、代数、図形、文章題と入試に必要な力をつける。国語は長文読解のさらにできる子にするために速読の方法も入れてやる。英語も長文を読める力と文法的な事も理解できるようにする。社会、理科は暗記がしやすいように一人一人に力をかす。個人別にしっかり指導をする。　　河本伸力スク一ルで勉強したら公立高校へ入る。　努力することを身につける。私は昔人間です。勉強は人間にとってとても大切なことは勿論、お行儀・マナーも重要だと考えています。時にはうるさい指導者だと生徒たちから思われているようです。勉強が総てとは、けして思っていませんが、しかし学ぶことをおろそかにはけしてしません。優しい指導者にはなれそうにありません。むしろ厳しすぎるかもしれません。でも私の教室へきた生徒一人、一人にしっかりと力を着けて欲しいという願いから厳しくなってしまうのです。　教室の費用ガウデイア　幼児･小学一年生〜小学六年生　１２６００円　　小１〜小６年生までの算数、国語の総てを網羅されている教材です。中学受験にも役立つようにできています。速読をプラスするときは　3000円、です。希望者には　学校の内容に沿った算数のワークの指導　理科、社会の指導を無料でしています。　　中学生　5教科　２２０５０円　　速読　無料　　英、数、国　　自習伸力会の教材を使用し基礎学力をきちんとつけてもらいます。定期テストの対策としてはワークを使用して行います。教材費１００００円　1年間使用教室の曜日　時間　月、水、　15時〜21時　土　13時〜19時　自分の都合の良い時間（2時間程度）</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 16:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HP工事はじめます!</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-61376/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-61376/</guid>
      <description>今日からHPの工事をはじめていきたいと思います。見やすく、わかりやすいHPを目指していきます!若林区の学習塾　河本伸力スクール担当　黒川</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 16:38:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>偉人に学び生き方を考える　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-7841/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-7841/</guid>
      <description>のぞみメソッド：みんなの伝記（偉人の生き方を学ぶ）＜偉人たちの願いと行動力を学び、書く力を育てる。＞　　　　楽しく体験し、深く考える！！生き方Concept優れた先人や偉人たちの生き方を学ぶことは、未来を担う子ども達にとってとても大切なことです。それは、同時に、人は何を願いまた何を大切にしてきたのかを知る機会でもあります。この講座は、単に書物だけでなく、様々な体験を通して理解を深めていきます。＜偉人の生き方に触れる＞円谷英二の願い・・・作品鑑賞モーツァルトの生涯・・・音楽鑑賞（メヌエットを聴く）千利休が目指した美・・・茶道のきまりや所作を学び、お茶を点てていただきます。その他：絵画・赤毛のアン・漫画創作など＊学研様より教材としての使用および掲載ご許可を頂いております。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 13:16:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>書く力・読む力・考える力を育てる　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-7840/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-7840/</guid>
      <description>のぞみメソッド：おはなし３６６トレ◇求められる新しい読解力◇これまでの読解力は、国語学習を通しての理解力・思考力・表現力・想像力・言語感覚の育成を目標としていました。その中で学習の中心になっていたのは、心情や要旨などの内容理解であり、自分の考えを書いたり発信したりする力につながるところの思考力や表現力の育成は、一般的に後回しにされてきました。しかし、ＰＩＳＡ調査などの読解力領域における成績結果を受けて、新しい読解力の柱として「内容を理解するだけでなく、活用・熟考して自分の意見を論じる。」や「文章だけではなく、図やグラフ、表なども読み物の対象にする。」などが新たに加えられました。そして、２０１１年から採択された新しい教科書には、新学力観としてこれらの点が教科全般に反映されました。したがって、これからの読解力としては、「テキストで学んだことを自分の知識や経験と結びつけて活用する力」や「考えたことを書いたり、発信したりする表現力」を身につけていくことがますます大切になってまいりました。そして、独自に考案されたのが、のぞみメソッドの「おはなし３６６」トレです。◇読む力◇　小学低学年・それぞれの場面を想像しながら、初めに黙読をする。・語や言葉の切れ目や響きに気をつけけながら音読をする。・物語の展開などを説明する。◇聴く力◇　小学高学年以上・朗読されたお話の情景を想像しながら聴きます。◇考える力◇・自分の知識や経験と結びつけて、それぞれの場面の理解を深める。・「３６６トレ問題」にチャレンジしながら、主題について考える。・会話を通して主題を深く理解する。◇書く力◇・語と語、文と文との続き方や設問の条件に注意し、記述する。・設問に関する説明や添削指導で、自分の記述解答力を高める。・ストーリー問題などで創作力を養う。＊小学館様から教材としての使用及び掲載許可を頂いております。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 13:39:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生対象教材　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8456/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8456/</guid>
      <description>さー</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 16:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本速脳速読協会仙台市若林区大和町教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-7839/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-7839/</guid>
      <description>あなたは、自分の能力に自信をもっていますか？同じように勉強しているようでも、成果があがる人とそうでない人がいるのはなぜか。いったい何がちがうのか。結局は頭のできがちがうのだ、あなたはそんなふうに思っていませんか。　人間の能力は、天才と凡人を比べても、じつは大きな差はないということがわかってきました。できる人とできない人の差は、能力の差ではなく、脳の使い方のちがいによって生じるものなのです。人間の脳は、わたしたち自身が考える以上にすばらしい可能性を秘めています。しかし、わたしたちはその能力の一部しか使っていません。脳の能力の大部分は活用されずにいるのです。この『速脳速読』のトレーニングは、そうした、わたしたちがもっている潜在的な脳の力を、もう少しだけ引き出してやろうというものです。ちょっとしたコツをマスターするだけで、あなたの脳の回転スピードは何倍、何十倍にもアップします。『速脳速読』の技術の修得は、とくにすぐれた人のみが可能だというものではありません。だれにでも可能であり、やる気さえあれば、あなたも今日から、そのパワーを発揮できるのです。    ■『速脳速読』の効果■◆学習能力が高まる◆日本人の平均読書速度は成人で１分間に６００文字程度。一方、東大や京大、早慶に現役合格する受験生の読書速度は、１分間に１５００文字前後にもなります。一般に読書速度と学習能力は比例すると言えます。受験勉強に限らず、学習で重要なのは反復による記憶。速読はこの反復学習に高い効果を発揮します。たとえば読書速度が３倍になれば、１時間で１回しか読めなかったテキストが３回読めるようになるわけです。◆読む時間を短縮すればテストで見直す余裕が生まれる◆あなたはテストで「もう少し時間があれば・・・」と感じたことはありませんか？実際の入試では“正確さ”だけではなく“スピード”も要求されます。速読力で文章を読む時間を少しでも短縮させれば、見直す時間に充てることができます。◆速読力で、記憶力・集中力・理解力が向上（脳の汎化作用）◆受講生の８０％以上が「本や教科書を読むのが速くなった」と速読の効果を実感しています。　ただ、重要なことは、速読は単に速く読むことだけを目的にしたものではありません。学習においての記憶力、集中力も向上いたします。これは脳に備わっている特性である“汎化作用”のためです。◆本が好きになり読書量が増える◆子どもたちの読書量は年々減少しています。「読書は時間のかかるもの」という観念によって、本が敬遠されてしまっているようです。しかし教科書を読むのさえ面倒というのでは、学力にも影響します。また、読書量の多い子どもほど、文章の理解力や表現力が高いことは広く認められています。読書速度が向上すれば、活字に対する抵抗感も自然となくなり、読書量も増えていきます。　速脳速読がテレビ放映され高く評価されました。●「とくダネ！」（フジテレビ系列）●日本テレビ「所さんの目がテン！●ＮＨＫ「シャキーン！」で放映●フジテレビ「エチカの鏡」　　　</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 17:22:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長文読解力を鍛える　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8457/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8457/</guid>
      <description>スモールステップで少しずつ国語の読解力がついていきます。教材の題材は小説を使っています。読みやすく、少ない問題数で構成されています。本を読む習慣がないお子さんでも無理なく問題が解けます。長文への苦手意識をなくすことが最初のステップです。</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 09:24:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基本的な計算力を培う　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8458/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8458/</guid>
      <description>算数・数学の基礎となる計算力をとことん育成するための教材です。学年に合わせた教材から始めるのではなく、15分程度で楽に問題を解ける問題からスタートします。間違いが３問以内になるまで同じ教材を解いていきます。計算力と同時に忍耐力も身につく内容になっています。</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 09:31:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習伸力会とは　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8459/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8459/</guid>
      <description>一冊12ページ、全360冊で構成された自学自習教材です。幼児、小学校相当の段階から基礎学力を高め、中学・高校での学習に困らないようにするだけでなく、子どもの能力を最大限に引き出せるよう工夫された教材です。 教材は、α1−１（幼児相当）からα12−20（中学相当の内容）、β1−1(中学相当の内容)〜β6−20(高校基礎相当)まで、スモールステップ構成になっています。 一冊は３段階、「前回までの復習、当冊子で習得する課題、そして次の学習につながる発展」で構成され、学力の定着を確認しながら、新しい内容に入り、さらにチャレンジ精神を養います。 </description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 10:50:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使える力をはぐくむ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8474/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8474/</guid>
      <description>勉強に、遊びに、毎日が発見でいっぱいの小学生たち。この時期は、学習においてさまざまなことを貪欲に吸収する時期です。ところが、 「同じパターンの問題はすらすら解けるけど、ちょっとパターンが変わると、すぐにあきらめてしまうわ」 「計算は得意だけど、文章題ができないのよねぇ」。 幼稚園児や小学校低学年のころから、お子さまを学習教室に通わせている保護者の方にお話を伺うと、このような感想をよく耳にします。それは、なぜでしょうか？ ガウディアは、「パターンを覚える、パターンに慣れる」ためだけの学習では、身につかない学力があると考えます。学習内容の意味や解答に至るまでのプロセスを学ばなければ、いつまでたっても一度解いた同じパターンの問題しか解けませんし、それは本当の学力とは言えません。 たとえ初めて見る問題でも、問われていることの本質を理解し、解決の糸口を発見し、正解までの道筋を組み立て、解答という形で表現できること。すなわち、身につけた知識や情報を活用する「使える力」こそが本当の学力だと考えます。 一時的な暗記や詰め込みではなく、これから先もずっと「使える力」をはぐくむ。それが私たちガウディアのねらいです。 </description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2013 21:10:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早く学校に行きたくなる!　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8475/</guid>
      <description>年長のこの時期からガウディアで学習すれば早く小学校に行きたくなります!・91％の保護者様が「年長からはじめてよかった!」とおっしゃっています・小学校の入学準備に最適です・「読む力」「書く力」、数や図形の「感覚」が身につきます</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2013 21:36:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粘り強くなる!　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8477/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8477/</guid>
      <description>3･4年生のガウディアの学習で文章問題が好きになります!・読解力が身につきます・四則混合も単位換算も、最後まで解けるようになります</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2013 22:42:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「できた!」が自信につながる!　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8476/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8476/</guid>
      <description>1、2年生からガウディアで学習すれば「わかった!」「できた!」が自信になります。・すべての教科の土台となる国語力が養えます・図形も計算も、学校で自信をもって手が挙がるようになります</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2013 22:42:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎がしっかりかたまる!　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8478/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/course-detail-8478/</guid>
      <description>5・6年生のガウディアの学習で中学校へ安心して進めます!・すべての単元の総まとめができます・弱いとされている「情報を読み取る力」が身につきます</description>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 22:51:20 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
