<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>在籍生に 『努力の結果』 を導く</title>
    <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/</link>
    <copyright>秀学セミナー</copyright>
    <description>豊橋市飯村にある学習塾「秀学セミナー」では、過去１０年以上公立高校の受験者は全員合格しています。志望校合格したいキミ!秀学セミナーは待っています！！</description>
    <item>
      <title>中1クラス開始</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-136808/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-136808/</guid>
      <description>5月19日から中2・中3は休講を解除して再開していました。しかし中学1年生はスタートを切っていませんでしたが、6月2日火曜日から受講開始になります。新型コロナウイルス対策のため暫くの間は学年によって曜日及び時間を変更して行っています。中1は当分の間、火曜・木曜で進めていきます。その他の学年の実施日・時間などご質問などありましたらお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 14:28:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月6日まで休講</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-136051/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-136051/</guid>
      <description>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」に伴い協力依頼による休業措置を5月6日まで行います。その間の映像授業配信などに関する問い合わせはオンライン及びテレワークのみで行っております。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 12:08:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オンライン授業を配信！</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-135948/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-135948/</guid>
      <description>学習支援を目的として、専任講師による映像授業をインターネットで4月30日まで無料で利用頂けます。豊橋は５月６日まで学校休業が再々延長されました。翌７日から再開されることになっていますが、三度延長される可能性もあります。２ヶ月以上も授業を受けていないと、再開後にすんなりと授業に集中することが出来るか気掛かりなところです。５月７日からの再開に備えて頭の準備運動をしておく為にも、是非ご利用下さい。　　対象：中学生　　教科：英語・数学・国語・理科・社会　　費用：無料サンプルURL:https://www.youtube.com/watch?v=qc3bU5gXpvg&amp;feature=youtu.be利用するにはパスワードとIDが必要になります。配信を希望される方はご連絡頂ければパスワードとIDをお知らせします。ご質問などありましたらお問い合わせ下さい。 直接お電話頂いても構いません。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 10:35:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生の募集を開始しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-135609/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-135609/</guid>
      <description>3月24日は2019年度の修了式が小中学校で行われる日でした。翌25日からは春休み期間になったのですが、何かすっきりとしない思いが残ってしまいます。臨時休校であった期間中はどれほど勉強に向くことが出来たでしょうか...。学校がイレギュラーな休校と言うこともあって、新年度の募集を控えていましたが、春休み期間になることで区切りと考えて、新聞の折り込み広告を24日に実施しました。折り込みを行う範囲は限られています。お手元に届かない場合は、ホームページから資料を請求頂けましたらご送付します。なお、電話でのご連絡が必要な場合は正確な電話番号をご記入下さい。お返事をさせて頂いた際に電話番号が間違っていた場合は資料の郵送は控えさせて頂いております。新年度生募集に関して何かご質問などありましたらお問い合わせ下さい。直接お電話頂いても構いません。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 12:08:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かもめ〜る　その３</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-132605/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-132605/</guid>
      <description>かもめ〜るでお知らせしたキャンペーンについて何件か問い合わせを頂きました。今回、新たに2名の中学生がキャンペーン生として手続きを終えることが出来、今週から通塾開始です。キャンペーンの応募をご希望の方はまずはご連絡下さい。面談で教材や教室を見てご質問などをして頂き、帰宅後に時間を掛けてご判断して頂いております。なお、面談後にこちらから連絡することは一切ありません。一人でも多くの中学生が実力を付けるために勉強に 向かってくれるのは嬉しいものです。かもめ〜るでご案内した内容は塾へ通うキッカケになるだけではなく、何より金額がお得なものとなっています。是非ご活用下さい。『通わせたいけど本人が嫌がって...。』そんな場合でも一度ご連絡下さい、お話を伺います。(塾のOB･OGは京都大学、名古屋大学、三重大学などへ現役で合格しています。)</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かもめ〜る　その２</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-132025/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-132025/</guid>
      <description>かもめ〜るを見て頂いた方から問い合わせがありました。早速のご連絡ありがとうございます。面談をさせて頂いた後、キャンペーン生として手続きを終えることも出来ました。一人でも多くの中学生が実力を付けるために勉強に向かってくれるのは嬉しいものです。かもめ〜るでご案内した内容は塾へ通うキッカケになるだけではなく、何より金額がお得なものとなっています。是非ご活用下さい。『通わせたいけど本人が嫌がって...。』そんな場合でも一度ご連絡下さい、お話を伺います。(塾のOB･OGは京都大学、名古屋大学、三重大学などへ現役で合格しています。)</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 12:15:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かもめ〜る</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-131807/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-131807/</guid>
      <description>キャンペーンをお知らせする”かもめ〜る”をお盆明けに郵便局の方に配布して頂きました。部数の都合でお知らせが届いていないお宅もあるかもわかりません。もしそうであれば電話で問い合わせ頂ければ詳細をお知らせします。ズバリ、2ヶ月間の費用が大変オトクなんです。　　「入塾金・教材費・管理維持費などの費用は一切不要です。」　　「キャンペーン期間終了後は通常講座生として継続することが出来ます。」　　「継続しない場合であっても、追加して費用を頂くことはありません。」塾へ通わせたい(通いたい)、でもそのキッカケがないとお思いの方は、この機会を是非ご活用下さい。『通わせたいけど本人が嫌がって...。』そんな場合でも一度ご連絡下さい、お話を伺います。(塾のOB・OGは京都大学、名古屋大学、三重大学などへ現役で合格しています。)</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 12:10:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-111822/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-111822/</guid>
      <description>新年度になって初めての定期テストが今週あります。さぁ、どんな結果を出すことが出来るか...。新しい学年を迎えて、4月から今日までの間、気分を一新して勉強に励んできたことだと思います。いよいよ、その成果を出すときが来ました。コツコツやって来た人はテストの結果が納得のいく内容であって欲しいものです。秀学セミナーでは、テスト対応を実施中です。高校入試に向けて実力を付けたい人...、高校入学後もシッカリと実力を発揮したい人...、勉強の仕方を身につけたい人...、まずは、問い合わせから。</description>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 12:28:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Shuugaku Times 第67号</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-111438/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-111438/</guid>
      <description>　塾通信のThe Shuugaku Times 第67号を配布しました。今回の内容はこのホームページについて書いてあります。是非お読み下さい。また、在籍生でなくても興味のある方は「お問い合わせ」のフォームに必要事項を記入して頂ければ塾通信をお送りします。　さて、今日あった講座は中２の数学でした。黙々と問題を解いている中学生のスガタを見て...、ついつい微笑んでしまいました。ナゼか？これから成長して、やがて日本を背負っていく若者達の数学の問題に真剣に向き合っている姿が、妙に輝いて見えたからです。その、前を向いたシセイ、意欲に、イイぞッて、思ったんです。きっとこれは実力を付けだしている兆しなんでしょうネ。しっかりサポートしていく事を自分の中で再認識した次第です。新年度生を継続募集中です。真剣に実力を付けたい君！まずは、問い合わせから。</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 12:08:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新入塾生</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-111227/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-111227/</guid>
      <description>　中学1年生の早い時期に入塾してきた人と2年生や3年生になってから途中で入塾してくる人とでは大きな差が出来てしまっていることがよくあります。他の塾から移ってくる人もいれば、初めて塾に入る人もいるのですが、問題なのは、今までどうやって勉強してきたか...、に掛かっています。　塾に入らずに自分で勉強してきた人に特に多くあるのは、内容を押さえきれていないことが英語に出てしまっていること。折角入塾しても、既に負の遺産を抱え込んでしまっていると、それを立て直すのは大変なことです。一人で勉強してきた人にとっては、それも無理の無いことかなぁ、と、思ってしまうのは...、「勉強の仕方が分からない」「どこが大事な部分なのか分からない」「出来ない問題があってもやり過ごしてしまう」からです。それは「勉強」ではなく「作業」をしていることになります。先日入塾してきた人もこれに当てはまっていました。　苦しい状況になってから入塾するのではなく、普段から「勉強する場所と時間」を決めておくことが大事です。その役目を担うのが学習塾で、それも...、ただ単に詰め込むだけの塾ではなく、実力を付けることに主眼を置いた学習塾を選ぶことが必要です。まさに「転ばぬ先の杖」であって、更には「勉強の仕方」を教えてくれる塾を是非とも選んで下さい。高校入学後にも更なるチカラを発揮することが出来るはずです。新年度生を継続募集中です。真剣に実力を付けたい君！まずは、問い合わせから。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 12:11:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A week passed.</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110984/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110984/</guid>
      <description>新年度が始まって1週間が経ちました。新たな学校、学年、クラスメイト...。環境が大きく変わった人もいれば、さほど変化のない人もいるかも分かりませんネ。1学年進級したことから秀学セミナーの在籍生は、雰囲気がほんの少しではありますが、変化が見受けられます。以前にも増して、シッカリと学習することが出来ています。英語は語順に苦しむことが、ちょくちょく出てきていましたが、「こぉやって考えれば、誰だって語順を間違えなくなるッ｡」秀学セミナー方式の説明と、言えばOBであればみんなピン、と、頭に浮かぶ方式を説明したこともあってのことだと思います。この方式...、理解してしまえば英語が必ず得意科目になっていきます。さぁ、どこまで成績、実力、が伸びていくか。今後も出てくる秀学セミナー方式を理解して問題を解いていけば必ず実力が付いていきます。新年度生を継続募集中です。真剣に実力を付けたい君！まずは、問い合わせから。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 13:27:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>It gets a little large.</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110679/</guid>
      <description>秀学セミナーの敷地が少し広くなります。現在工事中です。今までは変形な土地であったのが、南東の方角が広くなってキレイな長方形になりました。図面上で確認すると、南と北は長さが1mm、更に、東と西も1mmの違いだけです。もうこうなると”誤差のない長方形”だ、と、思っています。南東の方角は風水では、昔から大切にされてきた方位だそうです。　・太陽の昇る東のエネルギー　・太陽の良く差し込む南のエネルギーの両方位をもつのですから、大切にされてきたのも納得です。その南東が広くなったことで、気分も開けて軽やかに感じているのも不思議なことです。さぁ、これから...、どんどん良くしていくぞッ。新年度生を継続募集中です。真剣に実力を付けたい君！まずは、問い合わせから。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 16:58:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福島の大学に進学するOB</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110458/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110458/</guid>
      <description>このところ不思議な程に数年ぶりに訪ねてきてくれるOBがいます。先日もこの春、高校を卒業した塾OBが...、進学先の報告のためにわざわざ挨拶に来てくれました。福島県にある国公立大学に進学してIT関連の勉強をするそうです。豊橋から遠くはなれた大学に進学するのは大変なことだと思います。新生活に向けた準備でばたばたとした時期にも拘わらず、忙しく限られた時間を使ってまで来塾してくれたことに、懐かしいばかりか心底嬉しく思います。2時間程話し込んでしまったかナ。君と話していた時間はあッという間に過ぎてしまいました。慣れない土地での生活は心細く大変なこともあると思います。でも、人を引きつけることが出来るチカラを持ったアナタであれば、誰かが手をさしのべてくれるに違いありません。目標に向かって新たな一歩を踏み出すアナタには福島のそら・やま・うみ・ひと、が待っています。愛知のソラをみて応援しています。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 20:12:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都大学へ現役合格</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110216/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110216/</guid>
      <description>今回もこの春、高校を卒業した塾OBについて...OBの一人が見出しの通りに京都大学薬学部に現役で合格しました。合格人数が31人でその内の一人になったのですから大したものです。その31人には現役生のみならず、浪人生もいることでしょうから、いかにコツコツと高校3年間を勉強していたかが伝わってきます。当時のメンバーは高校受験時に進路変更した人もいましたが、高校では成績は悪くなかった筈です。むしろ上位にいただろうと容易く推測も出来る程、皆、和気アイアイとした中でもシッカリと問題を解いてくれていたことが昨日のことのように思い出されます。秀学セミナーは高校生を対象にしていませんが、高校卒業後のOB･OGは名古屋大学や三重大学などにも現役で合格しています。「勉強の仕方を塾で教えて貰った」と言って下さった保護者の方が何人かいらっしゃいます。それぞれが別学年で、別の時期に頂いた嬉しいお言葉です。それは信じて頂けないかも、でも事実なんです。「お陰様」の気持ちがどれほど大切なのかを、それを通して教えて頂いた言葉でもあります。そのお言葉とお気持ちに本当に感謝です。京大進学を決めた彼は中１の初めから出来ていたのではありません。努力した結果なのです。合格おめでとう。真剣に成績を伸ばしたい人は、まずは、お問い合わせから。後に続く人はアナタかも...。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 13:37:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OB の訪問</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110030/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-110030/</guid>
      <description>この春、高校を卒業した塾OBが手土産を持って挨拶に来てくれました。突然の訪問に驚いたのもさることながら、背が伸びて人として成長した姿には更に驚いてしまいました。公立高校入試対策直前講習の日程終了日以来の再会に本当に嬉しく思いました。ついつい長話をしてしまい、当時のメンバーの一人一人の顔が浮かんできました。なんとも懐かしく、嬉しい時間を過ごすことが出来ました。カッちゃん、今後の人生も前向きに。ガンバレ新米社会人!!OBやOGにとっては、どっかで見覚えがあるフレーズです。進学に、就職に、新たな門出を祝福します。教科書が改訂された１年目。新たなオリジナル教材作成のために時間が無く、「教室からのお知らせ」を更新することが出来ていませんでした。少しずつ行っていこうと思います。新年度生募集中です。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 21:24:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございます。</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-97598/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-97598/</guid>
      <description>　塾・予備校検索サイトの「塾ナビ」にクチコミを投稿して下さった方がおいでになることを今月上旬に知りました。勿体ない程のお褒めの言葉を頂きまして、本当に嬉しく思っています。出来るのであれば、直接お礼をお伝えしたいのですが、どなたであるのか分からないのが実情です。そこで、投稿して下さった方には失礼かも分かりませんが、ホームページを通してお礼申し上げます。　日々の業務で嬉しいこともあれば、在籍生のことで考えざるを得ないことや辛いことも多々あります。投稿頂いた内容は本当に勇気を頂くことが出来ました。在籍生がより頑張ることが出来るように、力が付くように、今まで以上に行っていきます。また、迷惑を掛けるような態度の悪い者に対しては、より厳しく接して行きます。最後になりますが、重ねてありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 12:43:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生受付</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-96734/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-96734/</guid>
      <description>1月24日から新年度の受講生受付を開始します。学年により募集人数が異なりますので、詳細は電話もしくは問い合わせフォームからお問い合わせ下さい。なお、今回は小学生の受講生受付は行いません、中学生のみの受付になります。また、キャンペーンを実施しますので是非ご活用下さい。　　【 2月29日までの手続きで受講料がオトクに！】　　【 3月29日までの手続きで入塾金が OFF に！】期日が迫りますと時間に余裕がなくなり、手続きができなくなることが多々あります。早めのご連絡・早めの手続きをお願いします。現在、東部・東陽・二川の中学生が在籍中です。「実力を付けたい」「志望校へ合格したい」中学生は連絡下さい。チカラを貸します！　サポートしますッ!!</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 12:07:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-95620/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-95620/</guid>
      <description>中学生の冬期講習の募集を行っています。中３は既に5回、冬期講習の日程が終了し、残りが11回になりました。多分どこよりも早い冬期講習の開始で、3年生は忙しく12月を過ごしています。12月中は日曜日を除いてほぼ毎日登塾することになります。1年生と2年生の冬期講習は締め切り間近ですが、まだまだ十分に余裕がありますので受講を希望される方はご連絡下さい。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 01:25:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャンペーン!!　17,000円引き実施中。</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-94909/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-94909/</guid>
      <description>入塾時の初回費用から17,000円を割り引くキャンペーンも残すところ1ヶ月ほどとなりました。先日、キャンペーン対象の新規入塾がありましたが、まだ、人数に余裕はあります。12月になりますと、中学3年生の冬期講習が始まるため、入塾手続きの出来る時間が限られてしまいます。入塾をお考え頂いている方は早めにご連絡頂けますと大変助かります。キャンペーンの詳細は「ホームページが完成しました。」をご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 18:54:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Shuugaku Times 10月号を配布します。</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-94464/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-94464/</guid>
      <description>塾通信がようやく出来上がりました。今週から配布しますので是非お読みください。今回は「ラグビー日本代表と受験勉強」についてです。また、在籍生以外で興味のある方はお知らせください。10月号をお送りします。 </description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 11:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛知全県模試を実施します。</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-94006/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-94006/</guid>
      <description>10月24日(土曜日)に第4回　愛知全県模試を中学3年生と2年生に実施します。在籍生以外の塾外生も受験することが出来ますので受験を希望される方は10/23(金)までにご連絡下さい。なお、詳細はお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 10:39:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページが完成しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-93830/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shuugakuseminar/blog-93830/</guid>
      <description>ホームページ完成を記念してキャンペーンを実施します。ホームページを通じてご連絡頂いた方の内、中学１年生・２年生を対象に合計５名につき入塾時の初回費用を17,000円割り引かせて頂きます。ただし、入塾手続き先着順の5名とし、12月15日までに入塾手続きを完了して頂く必要があります。また、人数に達し次第キャンペーンは終了します。この機会に是非入塾をお考えください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 10:47:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
