<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別ゼミWill　西馬込校</title>
    <link>http://will-nishimagome.com/</link>
    <copyright>個別ゼミWill西馬込校</copyright>
    <description>個別ゼミWill西馬込校のページです。個別指導で理解力UP!!試験対策、受験対策に個別指導で自立学習をめざす学習塾、個別ゼミWill-ウイル-</description>
    <item>
      <title>メモリーツリーを使って暗記科目は勉強しよう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-67287/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-67287/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。定期テストも近づいてきましたね。今日は暗記科目の勉強法について書きたいと思います。メモリーツリーを使って暗記科目は勉強しよう記憶に大切な「関連づけ」と「強調」を利用して「メモリーツリー」を作成してみよう。ノートの中心に大きな幹を描き、そこに重要な言葉を書き込む。そして、それに関連する言葉を枝葉のように書き込んで、線でむすびつける。事柄や言葉をバラバラで覚えるのではなく、関連づけて覚えるましょう。　下手でもいいからイラストを書き入れるのも、意味を強調することができて効果的です。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 23:25:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト演習会のお知らせ！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-67081/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-67081/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は皆さんに素敵なお知らせです！公立中学校の2学期中間テストが迫ってきましたね…。そこで！数学のテスト演習会を実施します！【実施内容】馬込中、貝塚中、大森十中、雪谷中の２学期中間テストの、過去問＆予想問題の演習、解説、解き直し【対象学年】今回は1，2年生とさせて頂きます。【開催日時】9/21（土）19:30〜20:50【指導形態】教室長、主力講師陣による少人数制指導【科目】数学【参加費】無料【参加資格】塾内生OKウィルに通っていない生徒もOK【その他】当日参加してくれた生徒さんには、ウィル特製・定期テスト過去問題（対象の学校）、予想問題をプレゼント。※指導の質を保つため、完全ご予約制・各学年、定員10名様とさせていただきます。あらかじめご了承下さい。その他詳細は、教室までお気軽にお電話下さい。お問い合わせ・ご予約は…TEL:03-6410-7920　担当：黒沢</description>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 11:59:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>色々な勉強法を使って、問題を解こう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-67068/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-67068/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日のテーマはこれです！色々な勉強法を使って、問題を解こう。記憶を強化するためには繰り返しが重要だが、同じことを繰り返すルーティンワークは飽きてきます。教科書を読んで、次に問題集を解くというワンパターンな勉強法では、効果をあげにくい。そこで、問題を解いたら、次は自分で問題を作ってそれを解いてみましょう。与えられた問題を解くのは受動的だが、自分で問題を作るというのは積極的です。このように脳が活性化する勉強法を自ら考えてみましょう。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2013 22:19:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徹夜はしない。勉強はコツコツと</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66994/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66994/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。2学期中間テストも近づいてきました。今日は日々の勉強法について書きたいと思います。徹夜はするな 覚えたことが長期記憶になるのは寝ている時だこれまでの勉強が不十分だと不安になり、テスト直前まで徹夜をして挽回しようとする。実は、それにはまったく意味がない。覚えたことはまず、短期記憶として脳に保存されます。だがこれは、すぐに忘れてしまう。本当の意味で記憶されるのは、脳の中で長期記憶に変わってからですが、それには睡眠という行為が必要不可欠なのです。その他、テスト中に眠くなるなど、徹夜は百害あって一利なしだ。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 14:35:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【国語】不道徳なものでも良いから本を読もう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66846/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66846/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。本日も国語について書きたいと思います。国語の基礎は読書によって養われる 不道徳なものでもいいから、本を読もう数学、理科、社会、すべての問題文は日本語で書かれている。英語でさえ、日本語に訳して考えます。従って、日本語を理解する国語こそはすべての教科の基礎。国語の充実なくして全教科の成績向上はあり得ないという事です。国語力は、勉強の前半で身につけておくべきだと思います。その国語力を養成するのが読書。皆さん読書は好きですか？好きな人は良いでしょう。世間で良いと言われている本は片っ端から読むべきだと思います。嫌いな人。とても気持ちが分かります。私も中学生の時は好きではありませんでした。だってつまらないんですもの(笑）なので、そうゆう人たちは、愛情、正義、善意、良心などを賛美する教科書的なものではなく、人間の悪の部分を描いた名作など、読んでドキドキするような本をたくさん読むといいです。私の場合は高校生の時に村上龍さんの本に出会った事が読書を好きにさせました。今は教科書の内容も大好きです(笑）短い文章の中にあれだけ気持ちを動かしたり、道徳的に学べる事があるのですから。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 12:30:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【国語】まずは国語の勉強をしよう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66823/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66823/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は国語について書きたいと思います。まずは国語の勉強をしようかなりストレートですね（笑）国語はもとより、数学、英語、理科、社会、すべての問題文は日本語です。つまり、日本語の読解力や文章表現力が備わっていなければ、問題の読み落としや読み違え、勘違いなどによって、せっかく勉強した知識が無駄になってしまいます。都立の高校入試はどの科目も問題文が特に長いので、この問題は顕著ですね。そんな失敗をおかさないためにも、「まずは国語」という意識を持ちましょう。徹底した国語力の強化は、他の教科の成績向上にもつながるはずです。今日はここまで。明日はＷ模擬の受験日ですね。頑張れ受験生！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 23:37:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【数学】基本的な計算問題は、妥協せずに満点を取れ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66775/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66775/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。数学を勉強する時はまず、こう考えましょう。基本的な計算問題は、妥協せずに満点を取れ　計算問題の反復練習は、100問を8分（5秒に1問）という具合に、少し無理をする程度のペースを設定するといいです。そのとき、1問や2問の不正解があっても「まぁ、いいか」と妥協するのは禁物です。受験問題というのは難しい問題だけでなく、すぐに解ける簡単な問題もあるからです。簡単な問題をすばやく解く要領のよさを鍛えるための練習なのだから、妥協せず、満点をとるべきなのです。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 23:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【数学】計算問題は、考えずに慣れろ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66743/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66743/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は数学の勉強法について書きたいと思います。計算問題は、考えずに慣れろ卓球では、来た球を反射的に打ち返す瞬発力がものをいいます。実は数学の計算も、これと同じです。マイナスにマイナスをかけるとプラスになるとか、いちいち頭で考えていたらどれだけ時間があっても足りません。問題を投げかけられたら、反射的に答えを返す。大事なのは遊び感覚で取り組む事だと思います。基礎の反復練習を繰り返しチャレンジしていくうちにコツを覚え、数学の問題を解くことが楽しくなっていくはずだ。いつも計算でミスする人は違う反射をしている？一度、当校へ来て見てください！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 00:41:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【英語】英文を読んでいる途中は辞書を使うな</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66690/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66690/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日も引き続き英語の勉強法について書きます。英文を読んでいる途中は辞書を使うなわからない単語があったら、辞書を引いて調べる。当たり前のことですが、実際のテストで辞書は使えません。そこで、日ごろからすぐに辞書を使わず、単語の意味を「推断」するクセをつけましょう。ところで「推断」という単語、初めて見た人も多いと思いますが、よく見れば「推測して断定すること」という意味がわかるはずです。英語もこれと同じで、辞書を引かずに意味を考えるクセをつけているとより一層英文読解の力がつくのではないでしょうか。今日はここまで！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 01:43:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【英語】毎日単語を10個覚えるより…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66638/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66638/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日から科目別の勉強法について書きたいと思います。 毎日10個の単語を完璧に覚えるより、毎日70個をとにかく繰り返せ英単語を覚えるとき、1日10個を目安に覚えれば、1週間で70個を覚えられる。単純計算ではそうなりますが、これには無理があります。なぜなら時間が経つに、最初のうちに覚えた単語を忘れてしまうからです。それよりも、アバウトでいいから毎日70個を覚えて、それを1週間繰り返したほうがはるかに記憶に定着しやすい。発音も、口で音に出して、手で書いて、体全体で覚えましょう。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 23:24:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忘れてしまうの当然</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66564/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66564/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日から新学期が始まりましたね。同時に、定期テスト1カ月前でもあります。この一カ月、しっかりと勉強のリズムを作って本番の試験に挑みましょう。今日は日頃の勉強について書きたいと思います。忘れてしまうの当然、でも基礎はしっかりと。日ごろの勉強で「完璧に覚えたぞ！」と思えたことも、テスト本番で思い出せずに自信を失ってしまう。これは多くの受験生が伸び悩んだり、挫折するパターンです。しかし、そもそもこれは、人間の脳が生存に必要なもの以外は忘れるようにできているのですから当然と言えば当然かもしれません。そこで重要なのが基礎力です。日ごろから基礎の反復をしていると、想像力も増して応用力もつきます。忘れたことを基礎力が補完してくれるのです。今日はここまで。まだ残暑が続きそうですが、毎日頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 14:27:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まずは、深呼吸して周りを見渡すこと</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66502/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66502/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は、テスト本番を受ける時の心構えについて書きたいと思います。すぐに問題は見てはいけない。まずは、深呼吸して周りを見渡すことテスト本番で、問題が配られた瞬間から紙を透かして少しでも読めというアドバイスを聞くが、まったくの逆効果です。早く問題を解こうと気持ちが焦るだけで、本来の力を発揮することができません。問題は、すぐに見てはいけない。目を閉じ、静かに深呼吸して、他の人が問題を読んでいる様子を見る。すると、自然に気持ちが落ち着いて、平常心で問題に向かうことができるはずです。私も授業をする時、なるべく落ち着いて考え、話すようにしています。平常心を保つ＝ベストパフォーマンスを発揮出来るですね！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2013 16:24:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解答が別冊となっていて、詳しい問題集を使おう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66485/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66485/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。前回は参考書を何冊も使わずに教科書の内容を理解する事が大切だと書きました。多くの試験問題で教科書の内容以上の問題は出ません。つまり、教科書をきっちり理解することが合格への近道です。とはいえ例えば数学の場合、教科書だけでは問題数も少なく、変化がなくて飽きてしまうこともあると思います。そんなときは、詳しすぎず、問題が適量で、問題集としても使える参考書を選ぶといいでしょう。やっぱりチャート式が良いでしょうかね…。解答が別冊のものならなおよしです。解法を直接読むので、参考書より理解が深くなると思います。今日はここまで！</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 23:30:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参考書は何冊も買う必要がない</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66417/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66417/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は勉強するツールに関して書きたいと思います。参考書は何冊も買う必要がないさあ勉強するぞ！と、「売れている参考書」を買っても、役に立たずにホコリを被ったままで終わってしまう事は、一般的に少なくありません。厚くて重くて、わからないことを調べようと思っても、何がどこに書いてあるか探しにくいからです。どこがわからないのかさえもわからない人にとって、参考書はただの飾りでしかないのです。なので薄い参考書を何冊も買うのも同じことですね。教科書に書いてあることをキチンと学ぶことが大切です。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 21:16:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>論理的な文章を書く際は、テクニックを利用しよう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66364/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66364/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は小論文について書きたいと思います。大学での推薦入試はもちろん、最近は高校の推薦入試に小論文を課す学校も増えてきましたね。論理的な文章を書く際は、テクニックを利用しよう小論文の試験は、文章で自分の考えをどれだけ伝えられるかが問われるが、語彙が豊富で、論理が整っていても、サービス精神のない文章には魅力がない。例えば一行目。小説家が書き出しに頭をひねるのも、芸人が出だしの「つかみ」に力を注ぐのも、サービス精神のうちの一つです。採点者に読んでもらえるように一行目の文章を書き出してみましょう。その論文は、魅力がグッと増すはずです。個別ゼミWILL西馬込校では受験生に対して、小論文の対策もしています！是非ご連絡下さい！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 08:59:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>手を動かしながら考えると、脳が活発になる</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66325/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66325/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。前回はノートを汚して、教科書を汚すなと書きました。では、教科書や参考書を汚さず、どうやって重要項目を覚えるのか？これは、ノートに書き写すということに尽きます。何かを覚えようとするなら、とにかく書く。ノートでも、そばにある紙きれでも何でも良いので書きまくる。蛍光ペンで視覚のみを頼って覚えるより、実際に手を動かしながら覚えるほうが脳の活動がうながされ、より効果的に暗記できます。もちろん、ノートには線を引いたり、色をつけたりしてもいいです。書いて、書いて、書きまくれ…！「ノートを汚して、教科書を汚すな」。これは鉄則ですね。今日はここまで！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 21:43:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノートを汚して、教科書を汚すな</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66303/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66303/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日も勉強法について書きたいと思います。ノートを汚して、教科書を汚すな蛍光ペンは受験生の必須アイテムかもしれませんが、私の考えでは、「一切使うな」が鉄則です。蛍光ペンの最大の欠点は、教科書や参考書に線を引いた時点で「なんとなく勉強した気分」になってしまうこと。覚えてもいないのに覚えたつもりになったり、カラフルになった教科書を見て、満足してしまいます。とても危険ですね。教科書や参考書は最後まできれいな状態をキープすること。今日はここまで！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 17:36:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分で問題を作る事で、文章問題に慣れよう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66258/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66258/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は休日という事で（？）、こんな勉強はどうでしょうか？自分で問題を作る事で、文章問題に慣れよう問題を解くだけが勉強ではありません。ときには自分で問題を考えてみるというのも有効な勉強法です。どんなに簡単な問題も、またどんなに難しい問題も、コンピュータや機械が作っているわけではなく、誰かが、何らかの意図をもって出題しています。自分で問題を作ってみると、そうした出題者の意図に気づく力を養えるはずです。また、友だち同士で出題し合ったりすれば、さらに楽しんで行えるのではないでしょうか。今日はここまで。明日も更新します！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 09:21:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文章問題は、長い方から解き始めよう</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66222/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66222/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は問題の解き方について書きたいと思います。文章問題は、長い方から解き始めよう　受験や定期試験の時は「できる問題から解け」という不文律がありますが、「できる問題＝短文問題」と考えるのは早計です。というのも、例えば数学の問題の場合、「長い文章題のほうが簡単」ということがあるからです。　問題が長いということは、それだけたくさんの情報が明かされ、たくさんの条件が与えられているということだからです。つまり、問題文が長ければ長いほど、自分で考える量は少なくて済むので、確実に点数に結びつける事ができます。中学3年生の子たちは、まずは問題文を正確に読み取る事から始めよう！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 09:02:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳を効率よく使おう！-記憶ものは寝る前に-</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-66208/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-66208/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。教室長の黒沢です。今日から色々な勉強法について書いていきたいと思います。今日は記憶について。英単語、英熟語、古文単語、漢文文法など、暗記ものは寝る前にやりましょう。これは記憶というものが睡眠中、脳の中で短期記憶から長期記憶に変わるからです。英単語だけ集中してやるのではなく、15分ごとに別のジャンルを記憶するのも効率よく覚えるコツの一つです。　脳が最も活発に働く寝起きの3〜4時間は、思考力を必要とする数学などの問題をするのが効果的です。今日はここまで。明日も更新します！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 17:47:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分力を高めよう！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-65678/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-65678/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。夏期講習も真っ只中！今日は授業をしていく中で、最近感じた事を書きます。それは…「自分力」を高めよう！（タイトルにもありますね…）ここで言う自分力とは、「温かい人間性に裏打ちされた能力の練磨と発揮」です。能力があっても人間性に裏打ちされていなければ、周囲の人との信頼関係は生まれません。逆に人間性があっても、能力を磨き、発揮できなければ企業や社会ではリーダーシップはとれません。ですから、自分力とは、「つねに自分の能力を磨き、発揮できること」、そして「それらを自分のためだけでなく、他人に役立てるように使える豊かな人間性」、そういった総合的な人間としての力量のことだと言えます。では、子どもの自分力を養うためには、どうしたらいいのか。生徒のためにも、自身が常に自分力を培うできであるという視点から、次のようなことを徹底しています。まず、担当する教科や、全体的な指導力を磨くこと。これは当然のことです。そして一番だいじなことは、「生徒や保護者の方の喜びを、何よりも自分の喜びとして受け止められること」。「生徒の成長を促す立場の者として、自分が成長することが不可欠である」私はこれからの時代は、人は学歴だけで判断されるのではなく、自分力のレベルで評価されるようになると思います。自分力のある人間こそが企業で求められ、きっと社会で活躍する場を広げていくにちがいありません。そしてその自分力を、周囲の人や社会に寄与できる方向で発揮できるか、どうか。それによって「プラス思考型」人間か、「マイナス思考型」人間に分かれるのだと考えています。接し方一つで色々な表情を見せるのが子供達の特徴だと感じる今日この頃です。皆さんのお子様たち（自分達）はどうゆう表情をしているでしょうか？少し蛇足な感が否めませんが、今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 22:10:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013年ここまでの重要ニュース</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-64663/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-64663/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。さて、本日は2013年前半の時事問題についての第1回目です。時事問題の出題率が高い中学受験をお考えの方はもちろん、それ以外の小学生・中学生・高校生にとっても一般常識として大変重要なので、一緒に学んでいきましょう！！『富士山が世界文化遺産に登録』&lt;出来事&gt;富士山（静岡・山梨両県）が、6月末に国連教育科学文化機関（ユネスコ）の世界文化遺産に登録され、これで日本にある世界遺産の数は合計17件になりました。&lt;重要ポイント&gt;世界遺産とは、この地球の歴史の中でも特に貴重な遺跡や文化財、自然環境などを人類共通の宝として守ろうと登録するものです。年に1回、候補の価値をユネスコが判断し、リストに登録するかどうかを決めます。世界遺産は次の3種類に分類されます。１．文化遺産⇒建物や遺跡、文化的景観など２．自然遺産⇒生態系や地形など３．複合遺産⇒１と２の価値を併せ持っているもの日本では最近、小笠原諸島が国内4番目の自然遺産に登録されました。&lt;出題のポイント&gt;まずユネスコについて。日本語での正式名称や、アルファベットで書かせる問題が多く出題されます。また、世界各地の世界遺産について、歴史的事項地理的特色自然遺産or文化遺産の区別代表的な建物の名称が問われることが多いです。特に自然遺産の場合、注意が必要なのが、記述・論述問題での対応です。世界自然遺産に登録されることで生じるメリット・デメリットの双方について問われることがあります。「有名になることで、地域の観光産業が発展する一方、観光客が増えることで自然環境が悪くなる可能性を含んでいる」などと書けると良いですね。&lt;重要ポイント&gt;今回、富士山は文化遺産として登録されました。ここはきちんと覚えましょう。うろ覚えだと、富士山＝自然だと勝手に思い込み、スタートから間違えてしまいます。かつては自然遺産での登録を目指した時期もありましたが、捨てられるごみの問題などもあり、文化遺産での登録を目指す方向に切り替えました。文化的な価値として、・富士山は日本の象徴であり、その影響は日本を遥かに越えて及んでいる・富士山を描いた江戸時代の浮世絵師、葛飾北斎や歌川広重らの作品は西洋の芸術にも影響を与えたが挙げられています。&lt;出題のポイント&gt;先述の通り、文化遺産を目指した背景について、文化的な価値（葛飾北斎や歌川広重の作品はもちろん、当時の江戸の文化についても出題される可能性大）について、それぞれジャンルを融合させた問題が出題されるでしょう。まずはしっかりと語句や作品名、年代を暗記しましょう。それでは、最後に日本の世界遺産をおさらいしてから終わります。【世界自然遺産】・知床（北海道）・白神山地（秋田県、青森県）・小笠原諸島（東京都）・屋久島（鹿児島県）【世界文化遺産】・平泉‐仏国土を表す建築、庭園及び考古学的遺跡群-（岩手県）・日光の社寺（栃木県）・白川郷・五箇山の合掌造り集落（岐阜県、富山県）・富士山（静岡県、山梨県）・古都京都の文化財（京都府・滋賀県）・古都奈良の文化財（奈良県）・法隆寺地域の仏教建造物（奈良県）・紀伊山地の霊場と参詣道（和歌山県、奈良県、三重県）・姫路城（兵庫県）・石見銀山遺跡とその文化的景観（島根県）・広島の平和記念碑（原爆ドーム）（広島県）・厳島神社（広島県）・琉球王国のグスク及び関連遺跡群（沖縄県） 今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 13:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト結果</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-64073/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-64073/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。テスト結果が続々と出ていますね！今日は早期からＷＩＬＬに入ってテスト結果を出した子を紹介します！現在、中学3年生。1年生からＷＩＬＬに通塾…Ｅ９３点！(一度も90点以下は取った事がないです！）Ｍ８１点！Ｊ８８点！Ｓ８２点！Ｃ７５点！ＷＩＬＬでは英語・数学・国語（春から！）で通っています！よく頑張りました！理科・社会は夏休みなどに講習を受講して苦手単元を潰しています！部活が忙しい中、効率的に学習が出来ていますね。理想的です。現在、中学3年生。2年生からＷＩＬＬに通塾…Ｅ８７点！Ｍ８９点！Ｊ８８点！Ｓ８０点！Ｃ８６点！ＷＩＬＬでは英語・数学・国語（春から！）で通っています！よく頑張りました！1年生まで個人塾に通っていましたがなかなか点数が伸び悩んでいて、ＷＩＬLにきました。総合400点越えはお見事！現在、中学2年生。小学5年生からＷＩＬＬに通塾…Ｅ９３点！Ｍ１００点！Ｊ９２点！Ｓ８５点！Ｃ８２点！ＷＩＬＬでは英語・数学・で通っています！よく頑張りました！国語・理科・社会は夏休みなどに講習を受講。通塾科目の英語と数学はこの夏に中学３年生内容を終える進度で進めています！部活が運動部で忙しい中、学力を伸ばせています。理想的です。現在、中学2年生。小学5年生からＷＩＬＬに通塾…Ｅ９１点！Ｍ９８点！Ｊ９２点！Ｓ８９点！Ｃ８２点！ＷＩＬＬでは英語・数学・理科で通っています！よく頑張りました！小学生の頃から圧倒的な演習量と先取り学習で成果を出し続けています！この夏休みはさらに力を伸ばそう！現在、中学1年生。小学6年生からＷＩＬＬに通塾…Ｅ９３点！Ｍ９８点！ＷＩＬＬでは英語・数学で通っています！よく頑張りました！苦手な算数が得意科目に変わりました！！小学生のころから苦手な単元をすこしずつ潰して、結果がでました！他の子たちの結果も続々と載せていきます。もっと頑張っている子たちもいますからね！おかげさまで、夏期講習の申込が昨日より急激に増えてます。じゃあテスト結果が出た今、いつ動くのか？今でしょ！ご連絡お待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 01:17:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会参加のメリット</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-64064/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-64064/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。本日は学校説明会について書きたいと思います。夏休みまでもうあと少し……そんな時期に毎年活気づいてくるのが、私立中学・高校や公立高校が行う学校説明会や体験授業などのイベントです。実はこれ、受験生だけが参加すべきイベントではありません。むしろ、来年・再来年に受験を控えている方にこそおすすめしたいんです！！というのも、忙しくなる受験の夏よりも前に、自分の目と耳を使って学校を「体験」することができる絶好の機会だからです。　説明会と聞くと、「進路」や「カリキュラム」等々、難しい話ばかりだと思うかもしれません。お母さんに行ってもらえばいいや…と思うかもしれません。でも、実際に自分で足を運んでみてはじめて分かることがあります。　学校まで自分の足ではどのくらいかかるの？学校の周りの雰囲気は自分に合っているの？通っているのはどの地域の人たち？等々、何気なく不安に思っていることが、イベントに参加することで、きっと解決につながります。また、体験入部や体験授業を実施している学校も多くあります。自分の肌で新しい空気を感じると、勉強にもやる気が出てきます。まずは実際に参加してみましょう！以下、西馬込校の近隣にある一部の学校さんのイベント日程です。予約不要や要予約、定員の有無などの設定がされている学校さんも多いので、詳細は必ず各学校のHPをご覧下さい。【7・8月にイベントのある学校】※体験＝学校体験　見学＝学校見学　OC＝オープンキャンパス文教大付属中：ミニ説明会　7/4目黒学院中･高：説明会　7/15・8/31  OC　7/15 日出中･高：OC　7/20大森学園高：説明会　8/31東京高：見学　7/23日体荏原高：説明会　7/15 ※ 部活体験あり小野学園女子中：説明会　7/13・8/29 ※ 高校は8/24トキワ松中：見学　7/27東海大高輪台中：説明会　7/7 ※ 高校は7/6駒澤大学高：見学　7/27　体験　8/2・8/20朋優学院高：説明会　7/27　8/31正則高：説明会　7/6・7/20・8/3・8/24品川エトワール女子高：OC　7/21　ということで、ぜひぜひ参加してみて下さい！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 01:07:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>積み残しを無くそう！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-63816/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-63816/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。本日で6月も終わり、馬込中を始め公立中学校のテストが終わりました。貝塚中は1週間テストが早かったので結果が返ってきましたね！テスト結果は他の中学が終わってから書きますが…貝塚中は常に復習範囲からテストが出る為、なかなか点数を取る事は難しく平均点は52点程ですが…英語　　+23点で87点！！　　　　＋37点で69点！！数学   　+7点で91点!!       　　  ＋11点で79点！！ヤル気スイッチどころの話しではありませんね。今回のテストよく頑張りました！結果が出た子の共通点として、春休みから本人の弱点補強と出題形式を理解した講師が授業を進められた事です。ＷＩＬＬは地元密着型の個別指導専門塾です。他塾には無い生徒専用のホワイトボードを使ってマンツーマンで分かりやすく授業をします！是非テストが終わったこの機会にお越し下さい！お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 23:16:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月末休校のお知らせ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-63801/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-63801/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！本日で馬込中のテストが終了しました。と同時に、6月が終わりを迎えようとしています…。明日29日（土）と30日（日）は月末休校のためお休みとなります。ただ、資料請求のご依頼は24時間受け付けておりますので、ぜひぜひお申し込み下さい！！資料のご請求はこちらから！それでは、よい週末をお過ごし下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 18:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストが終わったらする5つの事</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-63717/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-63717/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。先週、今週、来週と、テスト期間真っ只中ですね！今日は、定期テストが返却されたらやるべき5つの事を書いていきます。勉強の習慣をつけさせたいお母様！是非、お子様に試してみて下さい。では、結果を数字で一覧にする。→今回のテストちょっとダメだったよ…。なんて曖昧に確認せずに数字で見ましょう！平均点もあると良いです。今回のテストで頑張った事を書かせる（言わせる）。→とでも大事な事だと思います。”本人なり”に頑張った部分があるんです。少しでも多く褒めましょう。その際は、英語を頑張った　よりも今回のテストは苦手な割合の問題が出来た。とか、音読の練習を毎日したから本文の内容が出来た。など、前回結果を踏まえた、行動例を引き出す事が大事です！今回出来なかった問題と、理由、次回への行動を書かせる（言わせる）。→何か一つでも出来た！と言わせると、謙虚に、出来なかった事についても子供は考え始めます。今回、暗記の社会にあてる時間が足りなかったから、次回は1ヶ月前からノートまとめをする。今回、数学の文章問題が出来なかったから、学校の先生に聞いて出来る様にするなど、必ず次へのテストに向けての行動を決めましょう！次回目標点を決める。→○○と○○を出来る様にして次回は90点を取る！と、本人に決めさせましょう。もちろん〜を上手く誘導して、今回点数から＋20点ぐらいを目標点数に出来るとベストだと思います。今回のテストの解き直しをする。→これは一番始めにやって良いと思いますが、目的意識を持ってテスト直しをした方が本人の＋になると思います。→次のテストは、今回の内容の知識も必要になる。とか、入試問題は3年間が範囲だから今回のテストの問題も出るよ　とか、一度間違えた事を、次に間違えない様にする事が勉強でも大事なんだよ。とか、そんな一言があると、子供は自然にテスト直しをすると思います。なかなか難しい部分もあると思いますが…、まずは働きかけてみましょう。ただ！個別ゼミWILL西馬込校では全員の生徒さんにこの5つのアクションを行っています！今回のテスト結果が出たら、一度当校までお持ち下さい！学習習慣をつけて、受験に備えましょう！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 23:20:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習申込始まる！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-63620/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-63620/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。塾に通いたいけど、どこに通塾しようか迷っている…そんな方にピッタリです！↓↓↓↓こちらをクリックして下さい↓↓↓↓http://will-nishimagome.com/campaign-detail-10674/興味のある方は一度教室へお電話下さい。お待ちしております！※第1クールの座席、早くも埋まってきています！お急ぎ下さい！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 22:31:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆数学過去問演習会☆</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-63321/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-63321/</guid>
      <description>◆数学過去問演習会〜1学期のテストで80点取らせます！〜当校で数学過去問演習会を開催します！数学が苦手な方、集団塾でついていけない方、一つ上のランクの指導が欲しい方、勉強しているがなかなか達成度が湧かない方…テストに向けた様々な不安をこの演習会で解決して1学期末のテストで８０点を取らせます！では、演習会の概要をご案内させて頂きます。☆数学過去問演習会☆1学期のテストで80点取らせます！日時：6/22（土）　19:30〜20:50場所：個別ゼミWILL　西馬込校対象：公立中学生（1〜3年生）申込方法：電話　03-6410-7920　　　　　FAX　 03-6410-7921　　　　　  メール　will-nishimagome-21@nifty.com　にて※FAX,メールに関しては生徒氏名連絡先住所中学校名と学年を必ずご記載下さい。過去問演習会の特徴：　昨年度の馬込中数学の第1回定期試験問題を解き、その解説を行ないます。テスト1カ月前に自分の弱点分野を発見し，テストまでの期間で確実に得点できるようにするための「準備演習会」となります。　ウイルに在籍していない方も自由に受講できます。当日はカリスマ講師達があなたの疑問を全て解消してくれますよ！東大の福本数学の魔女　藤島手順指導に定評の横尾図解解説の上手い吉村…昨年度は教室に座席が入り切らなく、別の時間帯まで設けました！座席数に限りがあるため早めにご予約頂ければと思います。では、ご連絡をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 14:23:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学歴フィルターをくぐり抜けろ！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-63089/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-63089/</guid>
      <description>　　→勉強しよう。皆さん、こんにちは。教室長の黒沢です。気になる記事がありましたのでご紹介させて頂きます。ネットが学歴偏重を助長　企業、応募増で効率重視http://www.nikkei.com/article/DGXNASDD040FF_U3A600C1TJ2000/?dg=1記事に書いてある内容を簡単に説明します。ポイントは就活が簡易的に出来る様になり、1人の学生が50〜100社の企業にエントリーシート（以下、ＥＳ）を出せる様になった企業に大量のＥＳが届く様になったため、学校名での選別で数を絞り込む動きが強まった≒「学歴フィルター」をかけられる事で、企業が欲しい学歴以下の人は面接すらしてもらえない調査対象の500社で、学校名で選別したと回答した企業が過半数。そのうち8割が、選別した大学の数は「20校以下」。16年卒の採用から、就職活動の時期が短くなる見通しがあり、ますます企業は「学歴フィルター」による効率化が進む事が懸念される少し乱暴に言うと、仕事を探すときに、どんなに人間性が優れていても、「肩書き」一つで不採用となるという事でしょうか。会ってもくれないんかい！！そう叫びたくなりますが、時代の流れはそうなっているようです。◆一方でこんな声も…企業は多様な人材を求めている（ＳＭＡＰが全員キムタクだったら嫌ですよね！）が、「学歴偏重」の採用は多様性を摘むことになるただ、一括採用では効率も重視せざるをえない…どうするか？ん〜分かりません！(笑）ただ、こうゆう問題点を一つ一つ解決するために、今一生懸命勉強して、社会に出ていくのかもしれませんね！私はみなさんの学力を上げる事をお手伝いします！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 15:55:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策Live!試験範囲　馬込東</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-62984/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-62984/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。教室長の黒沢です。テスト2週間前になり、続々と試験範囲が出てきました。↓↓↓↓　馬込東3年　↓↓↓↓馬込東　3年の数学で言うと、◆数量　展開、因数分解、平方根は一部（√ってどんな数なの？どんな性質があるの？と言った事が聞かれます）◆図形　相似の証明、中点連結定理が、出題されます！ウイルの生徒は既に範囲終了！苦手単元を潰して、目標点数を取っていきましょう！今日はここまで。　</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 13:57:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験の未来</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-62965/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-62965/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。先日の日経新聞の記事からです。文科省が、5年後をめどにセンター試験を廃止し、代わりに高校在学中に複数回受けられる全国統一試験「到達度テスト（仮称）」の創設を検討しているそうです。記事によると、1.対象は高2生以上2.年2〜3回実施3.レベルに応じて難易度は3段階程度4.志望大学には最も良い回の成績を提出5.必要に応じて筆記や面接などの2次試験を実施とあります。高卒程度認定試験（旧大検）の位置づけや浪人生の受験方法は今後検討する模様です。今回の背景には、昨今、「受験生を1点刻みでふるい落とす手段としてセンター試験が使われ、基礎学力を測るという当初の目的が薄れてきた」ことが影響していると記事にはあります。確かにそうかもしれません。センター試験開始から20年以上、共通1次試験の時代から数えると30年以上経過したので、ここらで抜本的に見直すことは必然の流れかもしれません。ただ、1つ言えることは、受験学年が今よりも若くなるということは、“今の”センター試験で高得点を狙える層にとってますます有利だということです。出来る子は、いつの時代も早くから対策をしています。東大に現役合格する人は、高2の春にはセンター試験で最低でも8〜9取れると言います。あとはそれを如何に安定して維持していくかどうかなのだそうです。センター試験を受けるのは先述の通り高校生ですが、この記事を読んでおわかりの通り、直接的に影響が出そうなのは、現在小中学生の皆さんですね。今の内から出来ること…それは、基礎学力の構築です！！個別ゼミWILLでは、基礎学力の定着・向上を何よりも重要視し、そのためにいくつかの手段を講じています。詳しくは教室にてお話し致します！！未来に向けて、今から始めませんか！？</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:40:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策LIVE!理社テスト対策プリント作成</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-62720/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-62720/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。第1回定期考査の理社対策プリントが完成しました！要点をコンパクトにまとめました。物足りない子には類題のプリントも作っています。万全の準備をしてテストに挑もう！！</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 23:46:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆数学過去問演習会◆</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-62542/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-62542/</guid>
      <description>◆数学過去問演習会〜1学期のテストで80点取らせます！〜当校で数学過去問演習会を開催します！数学が苦手な方、集団塾でついていけない方、一つ上のランクの指導が欲しい方、勉強しているがなかなか達成度が湧かない方…テストに向けた様々な不安をこの演習会で解決して1学期末のテストで８０点を取らせます！では、演習会の概要をご案内させて頂きます。☆数学過去問演習会☆1学期のテストで80点取らせます！日時：6/22（土）　19:30〜20:50場所：個別ゼミWILL　西馬込校対象：公立中学生（1〜3年生）申込方法：電話　03-6410-7920　　　　　FAX　 03-6410-7921　　　　　  メール　will-nishimagome-21@nifty.com　にて※FAX,メールに関しては生徒氏名連絡先住所中学校名と学年を必ずご記載下さい。過去問演習会の特徴：　昨年度の馬込中数学の第1回定期試験問題を解き、その解説を行ないます。テスト1カ月前に自分の弱点分野を発見し，テストまでの期間で確実に得点できるようにするための「準備演習会」となります。　ウイルに在籍していない方も自由に受講できます。当日はカリスマ講師達があなたの疑問を全て解消してくれますよ！東大の福本数学の魔女　藤島手順指導に定評の横尾図解解説の上手い吉村…昨年度は教室に座席が入り切らなく、別の時間帯まで設けました！座席数に限りがあるため早めにご予約頂ければと思います。では、ご連絡をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 11:35:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策Live!予想問題完成！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61976/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61976/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。馬込中、貝塚中、馬込東中、大森十中の皆さん！お待たせしました！2013年度第1回定期考査数学の予想問題の第1段が完成しました！！↓↓↓写真がこちら↓↓↓馬込中は全50題。いつもの形式ですね。今回は少し簡単過ぎた？今日生徒に解かせてみましたが、84点！でした。次はハイレベル演習用を作ってみようと思います。在塾生の方は教室に集合！興味がある方は教室までご連絡下さい！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 23:29:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今後の学習スケジュール</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61853/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61853/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は中3受験生の夏〜スケジュールについて書きます！少し気が早いですが…。受験生にとってこの夏は１，２年生の内容を復習する最大のチャンス！！上位校を狙う子達は入試問題をこの時期にふれますね！↓↓↓こちらの写真をご覧下さい↓↓↓1年間でみるとこうなります。受験生にとってこの夏は一生に一度の貴重な夏なのです！</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 23:17:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61802/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61802/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。馬込中、貝塚中の皆さん。6月末は第1回定期考査です。西馬込校では○過去問クリーニング○昨年定期テスト分析の2つが終了しております。次のテストへ向けて今からの動き出しをしていきましょう！昨年の範囲では、なかなか難しい問題もでていました。計算がメインですが、今年のペースでは昨年よりも進んでいくかもしれません。つまり、のんびりしているとかなり危険！ということ。運動会もあります。中3生は修学旅行もあります。急激な授業スピードアップは間違いなし。頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 23:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61751/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61751/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。公立中学校に通う皆さん。とうとう来ましたね、今週は…テスト6週間前です！！！まだ早い？いえいえ、WILLではもうテスト対策をします！去年度の英語の過去問を解いたSくん！8割正答でした！去年から英語が苦手でWILLに来ましたが、本当によくここまで頑張っています。ここから苦手単元を補強していきましょう！テストは英語だけではないですからね！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 23:46:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【定期試験点数アップの心得】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61693/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61693/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は【定期試験点数アップの心得】を書きますね。ズバリ、試験勉強を始めるにあたり、計画を立てる。です。この時、長いスパン(週単位/2.3週間)で大まかに予定を立て、短いスパン(数日単位/2.3日)で細かく予定を立てることがポイントです。例えば、数学において…◆大まかな予定→来週の○曜日までには○○の単元まで必ず終わらせる。◆細かい予定→問題集の○ページから○ページまで進める。また、苦手とする科目ほど、割り当てる時間を多く取るように心がけ、早い時期から取り組むのもポイントです。ウイルでは以上の取り組みを【ログノート】というのを使って行っています！なかなか勉強の計画を立てるのは難しいですよね。最初はウイルの先生が一緒に立てますよ！興味がある方はウイル西馬込校にＧＯ！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 23:18:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策Live!予想問題仮完成</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61637/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61637/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。6月末にある馬込中、馬込東中、大森十中、貝塚中の第1回定期考査に向けて日々、対策を実施中です！今日はウイル西馬込校に通っている生徒さんにお知らせです！この第1回の定期考査の数学の…予想問題（仮）が完成しました！！↓↓↓予想問題の一部がコチラ↓↓↓今まで学習した単元をどこまで習塾出来ているか、この予想問題を使って計測しましょう！！現状の得点力を計る苦手単元を精査する苦手単元を補強する迫る定期考査に万全の準備をしましょう！第一志望合格を目指して！明日はもう少し細部をお伝えします。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 23:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆数学過去問演習会</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61488/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61488/</guid>
      <description>◆数学過去問演習会〜1学期のテストで80点取らせます！〜当校で数学過去問演習会を開催します！数学が苦手な方、集団塾でついていけない方、一つ上のランクの指導が欲しい方、勉強しているがなかなか達成度が湧かない方…テストに向けた様々な不安をこの演習会で解決して1学期末のテストで８０点を取らせます！では、演習会の概要をご案内させて頂きます。☆数学過去問演習会☆1学期のテストで80点取らせます！日時：6/8（土）　19:30〜20:50場所：個別ゼミWILL　西馬込校対象：公立中学生（1〜3年生）申込方法：電話　03-6410-7920　　　　　FAX　 03-6410-7921　　　　　  メール　will-nishimagome-21@nifty.com　にて※FAX,メールに関しては生徒氏名連絡先住所中学校名と学年を必ずご記載下さい。過去問演習会の特徴：　昨年度の馬込中数学の第1回定期試験問題を解き、その解説を行ないます。テスト1カ月前に自分の弱点分野を発見し，テストまでの期間で確実に得点できるようにするための「準備演習会」となります。　ウイルに在籍していない方も自由に受講できます。当日はカリスマ講師達があなたの疑問を全て解消してくれますよ！東大の福本数学の魔女　藤島手順指導に定評の横尾図解解説の上手い吉村…昨年度は教室に座席が入り切らなく、別の時間帯まで設けました！座席数に限りがあるため早めにご予約頂ければと思います。では、ご連絡をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2013 13:27:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストで点数取るために</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61474/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61474/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。本日はテストで点数を取るための3つの要素について書きたいと思います！前回内容はこちらテスト範囲の基礎知識を記憶する力⇒テストの6割〜7割は基礎知識、それを使って取れる問題で構成されています。なのでここを取れば60点は取れのです。一度間違えた問題を次に間違えないようにする⇒テストで点数をとるための基本かもしれないです。自分がどこでどうゆうミスをしているか分析してますか？分析をして対策を立てましょう　とを繰り返し出来る環境を作る⇒頭では分かっていても実践出来ない、そんな方も多くいると思います。まずは環境を作る事が大事になってきます。それが私たちの仕事になりますこの３つです！今、西馬込校で実施しているのが、英単語を覚える量を増やしています。↓↓↓実際に使っているプリントがコチラ↓↓↓なかなか英語の点数が伸びない子には、とにかく単語を暗記してもらいます。実際に、使用している子がいてその生徒は1回に50個テストをします。テストで出る単語が、例えば200語として、10個ずつ覚えさせるような事はしないです。単語テストするのが10回必要なので、テストが始まる頃には最初の単語が何だったっけ…となってしまいますから！だったら、50個ずつ覚えて、200語の範囲を5週した方が良いじゃないですか。時にはランダムに出題して</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 23:40:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策Live!ペースを決める</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61372/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61372/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。今日はテスト対策第2段です。前回内容はこちらをクリック。学習管理をするのも個別塾での役割になります。生徒さんの学校の過去問を元に、年間でのテスト範囲を予測する時期ごとの学習ペースを決めるそして、実際の授業ではどこまで進んでいったのかを記録します。↓↓↓実際に使用しているものがコチラです。↓↓↓学習を管理する事で、計画的に実力ＵＰが計れます。実際に他の個別に通っていた生徒さんからお話しを聞くと、テスト直前に範囲がようやく終わった先生と話してばかりで授業が進まない子ども主体で授業のペースが決まってしまいただの家庭教師と変わらなかったと言った声を聞きました。個別ゼミウイル西馬込校ではそのような事は起こらないですよ！私を中心に、講師達が年間で学習管理をしますから！さて、ペースが決まった所で実際に授業を始めていきます。テストで点数を取るためには…また、明日更新したいと思います！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 16:03:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策Live!敵を知る</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61345/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61345/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。本日から始まるテスト対策Live!記念すべき第一段は「敵を知る」です。テストに向けてさあ勉強するぞ！と意気込んでもなかなか長続きしません。その理由の内の一つは「全体の量が分からないのでペース配分が分からない」だと思います。勉強するにしても何から始めれば良いの？どこまで勉強すれば良いの？ずーっと先へ進んで良いの？いつまでにどこまで終わってれば良いの？…etc。そこはプロにお任せ下さい！ウイルでは地元公立中の過去問があるので、年間のテスト時期、出題範囲、特に出る問題…etc。が全て分かります！↓↓↓↓こちらは去年の馬込中テスト範囲↓↓↓↓↓馬込中、貝塚中、大森十中、貝塚中、馬込東中…大田区付近の学校は全て揃ってますよ！過去問を見て、カリキュラムを作成していきます…では、どういった形で授業に反映していくか…また明日に更新したいと思います！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 23:52:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「解く力」を鍛える！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61054/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61054/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。今日は「解く力」を鍛える！について書きたいと思います。皆さんは「解く力」と聞いて何を想像しますでしょうか？個別指導のWILLでは3つの指導法でこの「解く力」を鍛えます。&amp;#65533;ホワイトボード指導＜目で見える解答までの道筋＞上の写真を見て下さい！頭で「う〜ん」と考えても思い浮かばない事ってありますよね。でもWILLなら大丈夫。目に見える形で、生徒が自主的に解答へたどり着くように導きます！WILLに通う生徒も「分からない所をＷＢを使って解説してくれたから分かりやすかった」と、自分専用のＷＢに大満足です。&amp;#65533;一問一答式授業＜白紙解答とはこれでサヨナラ＞私が授業で一番気をつけている事です！皆さんも問題を解くと分かると思います。最初の一歩が分からない…ここからどうするんだっけ…こうならない様に生徒との一問一答でつまづくポイントを把握して、解き方を小さなステップに分けます。そしてホワイトボードを使い、解く手順を示して解説をします。勉強が分からないよ〜というアナタ！「分かる」⇒「出来る」に変えます！&amp;#65533;スキルアップテスト＆チェックテスト＜成績ＵＰへ確かな積み重ね＞テストで漢字ミス、計算ミス、単語ミス…もったいないミスしてませんか？！テストの6〜7割は基本事項から出来ています。WILLでは授業始めに学力の土台となる漢字・計算・単語などをテストします！不合格者はゴメンなさい。居残りで合格出来るまで頑張りましょう…そして塾の授業では分かるんだけど、テストでは点数取れな〜いというアナタ！分かったつもりになっています。WILLでは、授業終了時に学んだポイントを確認するチェックテストを行います。ここは講師のフォローも無し。アナタ一人でその問題に挑んでもらいます！最後のチェックテストが正解になると「やったー！」と喜ぶ生徒。自力で出来ると嬉しいですものね。生徒自身が自力で理解しているかを丁寧に繰り返して、確実に学力を身につけていきます！春の新年度生徒募集中です！開校20周年キャンペーンのこり7名となっています！教室までお問合わせ下さい！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 23:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW期間中の休校日について</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-61022/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-61022/</guid>
      <description>西馬込校からのお知らせです。月末休校及びＧＷの関係で以下の期間で教室はお休みになります。ご注意下さい。4/29（月）・30（火）月末休校5/1（水）〜5/6（月）ＧＷ休校（※5/1〜2は職員研修の為）5/7（火）〜通常開校ＧＷ課題が生徒ごと・教科ごとに出されています。計画的に課題を進めていきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 16:53:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別ゼミＷＩＬＬ　西馬込校得点ＵＰのヒミツ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-60554/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-60554/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日はMonthly Willに西馬込校が紹介されたので、その記事を紹介しますね！”教室長に聞く・得点ＵＰのヒミツ！”馬込中学校2年生　Ｋ・Ｋくん71点⇒９０点（＋１９点！）「教科書やワークの問題は解けるのに、テストで違う形で出題されると解けない…」という悩みを抱えた生徒さんでした。過去の学校進度をもとにあらかじめテスト範囲を想定し、先取り学習を展開。日頃から得点できている基本問題は日割りの宿題で管理し、テスト対策授業では主に応用問題対策を実施しました。対策の軸は「学校のテストと形式を完全一致させた予想問題」です。実際の過去問題も加え、ボリュームを増すことで「同単元の問題に対する様々なアプローチの仕方」を習得できました。結果、71点から90点と、念願の高得点をマーク！「好きなのに得点が伸びない」という気持ちを払拭でき、本人の自信につながったと思います。（西馬込校　黒沢先生）Ｋ・Ｋ君よく頑張った！！のですが、これは2012年度の初回の定期考査の結果です。つまり今これから、中学生、高校生の皆さんが挑む初めての試験です。さあどこで対策する？！ウイルでしょ！！ちなみに彼は小学5年生から基礎学力向上ため通塾していました。小学生で受験をしないお子様の通塾も今、増えてます！！学習に不安を感じたらWILLへGO!今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 23:25:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>a/an と the　の使い分け</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-60197/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-60197/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は、先週に書いたa/an と the　の使い分けについて書きます。早速、解説から。------------------------------------------------------------会話に参加している人全員に共通の認識がある場合はthe。そうじゃない場合はa。例えば、ある人が「私犬を飼ってるの」と言ったつもりで、I have the dog.と言ったとします。それを私が聞いたら、きっと、その犬は近くにいると思い、キョロキョロすると思うのです。だって、the を使っているから会話に参加している私にもどの犬か分かるはずですから。つまり、単純に犬を飼っていることを伝えたいだけの場合、I have a dog.が、正解。その後に「その犬は可愛いの」なんて続ける場合、「その犬」がどの犬を指しているか、もう私に伝わっているのでThe dog is cute.でいいわけです。これが a と the のもっとも基本的なイメージ。「そんなの適当でいいじゃないか！」と日本人の私達は思うかもしれませんが、英語のネイティブ・スピーカーにとっては「まぁ、たしかに言いたい事は分かるし、外国人だから仕方ないっちゃあ仕方ないけど、な〜んか気になる。気になって仕方ない。」という文法事項の代表格だと思います。例えば外国人が「ワタシハ・トキョ・ヲ・イキタイ」と言ったら「たしかに言いたい事は分かるけど、な〜んか気になる。気になって仕方ない」と思いませんか？a と the をまさにそんな感覚に似ていると思われます。ただ、a と theの使い分けには個別的なものが多く最終的には一つ一つ丁寧に吸収していくしかありませんが、ここで説明したイメージだけでも理解しておくと入試で特典ＵＰがねらえますよ！------------------------------------------------------------高校生になって文が長く、複雑になるとニュアンスだけで和訳をすると意味がずれてしまいます。一文一文がズレると長文読解する際も文章がぼやけてしまいますね。英語は言語ですから、色々な事を想像して、関連づけれると面白いですよ！ただの丸暗記では無理がある！そんなこんなで楽しく分かりやすくウイルで授業をしています！是非一度お越しください！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 15:54:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご入学おめでとうございます　大田区　西馬込</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-59994/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-59994/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。教室長の黒沢です！本日は多くの中学校、高校で入学式がありましたね。新たな教科、新たに始まる部活動、新たな出会い…様々な事がこの春に始まっていきます。不安もあるでしょうが、何事にも積極的にチャレンジし、より豊かな学生生活を送れる事をお祈り申し上げます。本日、何校かお邪魔にならない様に当塾のお知らせを配布させて頂きました。学習にお困りになりましたら、または困らない様に対策を考えていましたら是非一度当塾へお越しください。心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 13:27:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出来る小学生の違いは整理出来る事?!</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-59437/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-59437/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。ある小学5年生の男の子から電話が…「黒沢先生、来週の授業の日にちを変更したいんだけど…」※特別な事情に限り、授業の振替を許可しています！この生徒、いつも自分のスケジュールを管理して把握しています。ある小学4年生の女の子は算数のノートを縦に線を引いて2つに割っています。たったこれだけですが、本当に見やすい。生徒も間違えたポイントを自分で見つける事が出来ていました。ある小学生4年生の男の子は毎日宿題をやっています。講師から3/25 ワークp.32〜333/26 ワークp.34〜353/27 計算ピラミッド　p.6…講師から指定された日にちに沿ってやっています！この生徒達に共通しているのは算数の点数が平均よりも高かった事でした。しかも塾内テストですので、塾に通っている何万人の子たちの平均点よりも高かったので大したものです。毎日の勉強の習慣付け、勉強する環境作りが実力UPにつながるのかもしれません！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 23:46:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試組は就職に不利?!</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-59294/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-59294/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。記事のタイトルにもある通り、大学へ入学する際、推薦で入学した学生は就職に不利になるかもしれません。先週に読んだ新聞に書いてあったのですが、簡単に書きますと、数年後には…入社試験には必ずSPI試験を設ける事を検討大学卒でも一般教養、学力が低い新入社員が多いため今後はさらに、大学へ推薦入試で入っている大学生は採用しない事を検討多くの企業が新卒者採用に、このようなハードルを設けると回答していました。要因にあるのは大学全入時代に伴い、基礎学力の低下が挙げられます。時代が変わっていく中、学習塾としての在り方も変わっていきます。大学へ出た後、どのような社会人になるか…その先も含めて、ウイルでは現状のお子様の学力を診断してお話しさせて頂きます！是非一度、教室へお越しください。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 13:56:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウイル西馬込校の日々</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-59113/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-59113/</guid>
      <description>さてさて、看板を頼りに教室に入っていくと…※前の記事はこちらをクリック！講師の皆さんがお仕事をしていました！私たちの仕事は良い授業するのはもちろんですが、成績を上げるのが一番の仕事になります。そのために担任生徒の成績管理地元学校のテスト分析生徒の答案分析次回テストの予想問題作成　…etcを日々実施しています！気になる方は是非一度お電話にご連絡ください！新年度の春期講習受付中です。残り6名！！ご連絡お待ちしています！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 13:33:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウイル西馬込校の日々</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-59112/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-59112/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。今日は私の教室について紹介しますね。まず教室の場所の目印になるのが…この看板です！西馬込動物病院のあるビルの２Fになります！さて指示の通りに角を曲がると…おお！また看板がありました。２Fに上がっていくと今度は…教室の入り口が見えました！少し分かりにくい場所にありますが、看板を目印にして是非ご来塾下さい！。お待ちしております！実際に教室に入っていくと…こちらをクリック！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 13:22:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界の黒澤、西馬込の黒沢</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-58726/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-58726/</guid>
      <description>こんにちは、そしてはじめまして、個別ゼミWILLの米川と申します。普段はウィルのとある校舎にいます。今日は、ある用事で西馬込校のブログにお邪魔しています。ここで皆さんに質問です。「クロサワ」という苗字を聞いて、あなたは誰を思い浮かべますか？ある人は巨匠・黒澤明さん（映画監督　通称・世界の黒澤）をある人は森三中の黒沢宗子さん（お笑い芸人）をある人は黒沢あすかさん（女優）を思い浮かべることでしょう。ちなみに、Yahooに「くろさわ」とひらがなで打ち込んでみると、クロサワ楽器さんという楽器屋さんがトップで出てきました。私ですか？私はというと、本当は“黒澤明”を思い浮かべるのですが、それだと話が進みませんので、こう答えます。「クロサワと言えば、個別ゼミウィル西馬込校の教室長の先生の名前だよ！」と。↑↑こちらの、ピッチャー大きく振りかぶって……第1球、投げました！！な人が黒沢先生です。野球が得意なスポーツマンです。WBCの決勝に向け準備万端だそうです。↑↑学生時代はアメリカを放浪していたことも……なので、英語はペラです。（※ペラペラは言い過ぎなので…）↑↑山に修行に行くこともあるとかないとか……写真を見ておわかりの通り、それなりに若くてそれなりにイケメンです（笑）でも、安心感や頼り甲斐もあります。ウィルでの講師経験も豊富で、若いですがウィル歴はベテランでもあります！！何より、西馬込校の生徒さん達と保護者の方々のことを常に1番に考えていて、西馬込校で働いている教室スタッフや講師の先生達のことも非常に大切にしていて、彼らの話で泣くこともあるくらいなんです（笑）そんな熱い一面も持っていたりします。黒沢先生自身は、ウィルで講師を何年か経験したのち、西馬込校にやってきました。西馬込に来てからもうだいぶ経ちますので、近隣の小中学校の情報には相当詳しいですし、馬込という地域柄、私立の中高一貫校に通われている生徒さんが多いので、私立生の指導力には定評があります。また、塾替えの時期でもあるこの2月・3月ですが、西馬込校の生徒さん達はウィルを辞めないんです。生徒さん達がどれほど塾に楽しく通ってくださっているのか西馬込校のことを好きでいてくださるのか黒沢先生が信頼されているのかそれがよくわかります。ぜひぜひ、そんな黒沢先生をはじめとした、個別ゼミウィル西馬込校自慢の講師陣の授業を受けに来て下さい！！きっと勉強が楽しくなりますよ！！※最後に、わたくし米川と黒沢先生の関係についてご説明致します。時には上司と部下であり（もちろん私が上司ですよ！！）時には兄貴と子分……間違えました、よき兄貴分とかわいい弟のようでありそして、近隣教室の仲間でもあります。なので黒沢先生のことはよく知っているつもりです！！決して適当に書いたわけではないので、この記事を読んで下さいました皆様、そこのところ、どうか1つよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 00:10:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「解く力」を鍛える！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-58720/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-58720/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。今日は「解く力」を鍛える！について書きたいと思います。皆さんは「解く力」と聞いて何を想像しますでしょうか？個別指導のWILLでは3つの指導法でこの「解く力」を鍛えます。&amp;#65533;ホワイトボード指導＜目で見える解答までの道筋＞上の写真を見て下さい！頭で「う〜ん」と考えても思い浮かばない事ってありますよね。でもWILLなら大丈夫。目に見える形で、生徒が自主的に解答へたどり着くように導きます！WILLに通う生徒も「分からない所をＷＢを使って解説してくれたから分かりやすかった」と、自分専用のＷＢに大満足です。&amp;#65533;一問一答式授業＜白紙解答とはこれでサヨナラ＞私が授業で一番気をつけている事です！皆さんも問題を解くと分かると思います。最初の一歩が分からない…ここからどうするんだっけ…こうならない様に生徒との一問一答でつまづくポイントを把握して、解き方を小さなステップに分けます。そしてホワイトボードを使い、解く手順を示して解説をします。勉強が分からないよ〜というアナタ！「分かる」⇒「出来る」に変えます！&amp;#65533;スキルアップテスト＆チェックテスト＜成績ＵＰへ確かな積み重ね＞テストで漢字ミス、計算ミス、単語ミス…もったいないミスしてませんか？！テストの6〜7割は基本事項から出来ています。WILLでは授業始めに学力の土台となる漢字・計算・単語などをテストします！不合格者はゴメンなさい。居残りで合格出来るまで頑張りましょう…そして塾の授業では分かるんだけど、テストでは点数取れな〜いというアナタ！分かったつもりになっています。WILLでは、授業終了時に学んだポイントを確認するチェックテストを行います。ここは講師のフォローも無し。アナタ一人でその問題に挑んでもらいます！最後のチェックテストが正解になると「やったー！」と喜ぶ生徒。自力で出来ると嬉しいですものね。生徒自身が自力で理解しているかを丁寧に繰り返して、確実に学力を身につけていきます！春の新年度生徒募集中です！開校20周年キャンペーンのこり7名となっています！教室までお問合わせ下さい！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:12:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語なんて言葉だ！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-58340/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-58340/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は英語の学習を先取りした事でスタートダッシュ出来た生徒さんの例を書きますね。ケース小6から1/wの英語学習で英検5級取得！⇒小学6年生からウイルで英語を始めたＨくん。初めての英語に不安もありましたが80分のマンツーマン指導でメキメキ実力をつけていきました。毎週の単語テストと、圧倒的な演習量もこなし秋には英検5級（中1内容）取得！1年分先取りできたＨ君にとって中学に入ってから学ぶ英語は簡単。4回の定期考査で英語は全て90点以上。この学年末では100点を取りました（2回目！）また、この他の子でも中1で英検3級取得した子が2名！4級取得した子が7名！中2で3級取得も8名！他学年でも飛び級で合格してる子が多数です！このように英語は始める時期を変えるだけで十分得意科目に出来ます。英語なんて言葉ですから！そして今年は西馬込校でも英語のスペリングコンテストを行います！詳細は後日。この春休みに200語覚えるぞ！！現在、春のキャンペーン実施中です！是非お問合わせ下さい！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 23:26:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立合格発表を終えて…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-58017/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-58017/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。昨日は都立の合格発表がありました！いつも不安不安〜と言って田園調布高校の合格を勝ち取ったHさん。本当におめでとう。最後の入試はあなた一人で乗り切りましたね。成長成長。いつも何かとケチをつけて問題を解いてたＹくん。雪谷高校合格おめでとう。不器用故に人一倍苦労しましたが、最後に結果が出て良かったです。対話して成長していきましょう。いつも塾に来て誰よりも集中していたＹさん。分からない所が分かる喜びは誰よりも知っていたと思います。多摩大目黒合格おめでとう。次は大学受験でリベンジでしょう！！いつも寝る時間が遅く、簡単なミスが多かったＮさん。雪谷高校合格おめでとう。寝る間を惜しんで努力出来るのはあなたの才能ですね。本当におめでとう。いつも塾に来る度に一つ一つ成長していたＨくん。東京実業合格おめでとう。この冬を越えて人間的にも成長できたと思います。この3月は高校に向けての勉強を一緒に頑張ろう。いつも嫌だ嫌だーと言いつつしっかり取り組んできたＫさん。桜町高校合格おめでとう。言いたい事が山ほどありますが合格という最高の結果が出て本当に、本当によかったです。おめでとう。そしてＦさん。あなたの入試はまだ終わっていないです。私が最後まで必ず合格に導きます。最後まで一緒に頑張っていきましょう。合格を勝ち取った子、惜しくも不合格であった子、それぞれが自らの納得した道を進んでくれることを望みます。そして！中2の君たちが次の受験生！絶対に第一志望合格を目指しましょう！！また、現在ウイルでは春の新規生募集中です。一歩進んだ個別指導をお望みの方は是非ご連絡下さい。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 22:21:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全力で挑み合格を勝ち取れ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-57607/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-57607/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。いよいよ2月23日都立入試が迫ってきましたね。講師達の激励メッセージ、似顔絵色紙です！頑張れ受験生！！君らの後ろには私達がついてる！！全力で挑み合格を勝ち取りましょう！！入試の心得が書かれた紙をもう一度見直しましょう！今日はここまで！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 23:05:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-57275/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-57275/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日はバレンタインデーですね。ただ、この時期は入試シーズン真っ最中。ただピリピリ。この仕事に就いてからはなかなか浮かれた気持ちにはなれないものです。私だってもらいたい！そんな気持ちを抑えつつ、受験生に逆チョコを上げました。皆あと9日だぞ！講師陣からも続々と受験生へ応援グッズを。湯島天神で買ってきた鉛筆や応援メッセージ入りチョコなどを送ってました。辛い時こそ誰かの後押しが原動力になりますよね。皆絶対に合格しよう。さて、今日は成長について。これまた受験生になるのですが、ある生徒の取り組む後姿を見て成長を感じました。とにかく解く、とにかく文字に起こしてノートにまとめる、前のめりにながら無我夢中に80分が過ぎていました。そして解説が欲しければピンポイントで質問。私もそれに応えて生徒専用ホワイトボードに必要な解説を書き上げました。受験まで残り日数僅かですが、一回一回の授業を本当に有意義に使っていました。ウイルで指導する際に心かけているのは分かる⇒出来る　　にする事です。そのために私が心掛けているのはその問題の解説は極力しない。その問題の傾向の解き方を教えて類題でも解けるようにする問題を解く際の段階を分けて、どこまで自力で追えるか確認する足りない部分はやり方を教えて、最後は自力で解いてもらう徹底した反復。各講師が記録した秀逸な記録を追い、時間が経過しても解けるか確認…などなど。この辺で止めておきます。最近向かいのやる気スイッチの塾長がウイルに潜入してきた事ですし。某大手塾のCMでも言っていますが勉強の仕方をプロデュースするという事です。これはウイルの講師なら誰もがやっていることです。しかも高いレベルで。今日の生徒の姿を見れて、企業理念である”強い個を創出する”事に少し近づけた気がします。自立した学習を目指すならウイルへ！話しが少しそれましたが、生徒が黙々と学習に向かう姿勢を見て本当に嬉しかったです。言うのは簡単ですが、実際に生徒相手に行うのは難しいです（笑）人対人のガチンコ勝負ですからね。毎日喜怒哀楽。　2月28日、皆笑顔でいれるように頑張りましょう！　　バレンタインは1日遅れでもOKです！　　では！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 00:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一年間の総決算！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-56897/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-56897/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今月は中学入試、高校入試、大学入試と受験生にとって決戦とも言える月です。そして受験生ではない学生にとっても、学年末試験があるのでまさにこの月は学年の総決算でもあります。高校生も3月頭に学年末試験がありますから、実質まとめの時期でしょう！さて、今日は大事な試験を控えている皆に本番で緊張しないように自信をつけるための3カ条を送ります。試験で揺るぎない自信を得るため！ 絶対的な演習量を確保する⇒大舞台に立つスポーツ選手もよく言いますね。「繰り返し、繰り返し練習を積み重ねてきたので緊張しませんでした」と受験生にも大いに言えますね。試験前は今まで勉強してきたノートを振り返ろう！ここまで頑張ってきた自分の軌跡を見て確認するんだ！能動的に学ぶこと⇒先生が言っているからとりあえず写す、怒られないために少しだけやっておこう…　そんなのつまらないですよね！目標を持ち、それを実現するために勉強する！自分から進んでやる勉強ほど止まりませんし、妥協もしません。良い自信になりますよ。　を持って表現すること、体現すること⇒スポーツ選手で言えば実戦、受験生で言えば過去問ですね！！みんなの場合、便利です。数値で出ますので誤魔化しがききませんからこの３つを試験前までに揃えていきましょう。暇さえあれば自分に足りない部分を勉強です。一人では出来ない、適格なアドバイスが欲しい…そんな方は是非ご連絡下さい！教室にてお待ちしています！受験生の皆！学年末試験を控える皆！小学生内容をまとめてる皆！最後まで動き続けるぞ！！！それと都立高校入試の倍率が出ましたね。これについてはまた近いうちに書こうかと思います。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 01:15:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国公立中高一貫校無料チャレンジテスト</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-56549/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-56549/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。さて、本日はタイトルにもあります、『全国公立中高一貫校無料チャレンジテスト』のお知らせです。詳しくはをこちらをクリック日能研さんが主催のテストで、首都圏のユリウス（日能研が展開する個別指導中心の塾）の教室で2月17日（日）に実施されます。4年生と5年生が受けられます。無料です。ですので、ぜひぜひ皆さん申し込みをして、結果が返ってきましたら、日能研さんからの熱い勧誘の声を聞き流しつつ、最寄りのウィルの教室までお持ち頂ければ、合格のための学習プランを無料でお作り致します。昨年、近隣の武蔵新田校から桜修館中等教育学校への合格者を1名出しました。それからのこの1年、公立中高一貫校に関する様々な本を読みました。合格した子に話を聞いたりしました。全国の適性検査を解いてみました。何校かの説明会にも参加しました。そして、1つの答えに辿り着きました。“公立中高一貫校対策は個別指導の方が向いている”と。集団塾よりも、個別指導塾の方が指導がし易い＝効果があると確信しました。この1月、既に何名かの、小学校高学年のお子様を持つお母様よりウィルの授業についてお問い合わせがありました。無料の体験授業も受講頂き、皆さん納得された上でウィルでの対策をスタートされています。個別指導なので、スタートが早過ぎる・遅過ぎるということはございません！！ご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 16:58:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聞き上手</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-56219/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-56219/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は去年のこの時期に書かれた記事を再度紹介したいと思います。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、『聞く事の大切さ』について書きたいと思います。こんな言葉をご存知でしょうか。《神が人間に一つの舌と二つの耳をさずけしは、しゃべるより、人から二倍よけいに聞くためなり》　この言葉は、古代ローマの哲学者、エピクテトス、という人が言った言葉です。こんな事を述べている人もいます。《人から良く言われたいと思ったら、自分の良い所をあまり言わないことだ》と。どちらの言葉も、話す事よりも、相手の話を聞く事に時間を使いなさい、という事です。皆さんは、どうでしょうか。自分の言いたいことばかり述べて、相手の話に耳を傾けていますか？「誰かと上手くやっていきたい」、「自分の考えや思いを受け入れて欲しい」など、自分以外の誰かと上手くやっていくには、相手の事も考えなければなりません。誰かと上手くやりたければ、相手に自分の考えを受け入れさせたければ、《聞き上手》になると、大体の事は上手くいくはず！？です。黙っている事も、時には良いのでは？？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。大学センター試験が終わり、中学受験がスタートします。いよいよ本番です。本番で実力が発揮できるよう、今から体調管理・心（気持ち）の管理をしておきましょう。 </description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 23:45:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試/学年末試験</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-55786/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-55786/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。1月27日（日）1月28日（月）に都立推薦入試が行われます！皆さん推薦の対策は進んでいるしょうか？個別ゼミウイル西馬込校では、この面接の練習も在塾生だけ特別に行っています！↓↓↓↓↓↓※馬込中で配っていたプリントです※個人的に使用している振り返り用のシートです質問がなかなか思い浮かばない！という人は”自分の中の一番”を軸に考えると考えやすいですよ。話は変わって、中1中2生は学年末試験があります。ウイルでは地域密着型の塾ですから、地元の公立中学校のテスト精査は必ず行います！↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓戦に勝つ（テストで高得点を取る）には相手（テスト傾向）を知る事からですね！学年末試験専用の特別講座を実施中です！詳しくは教室までお問合わせ下さい。今日はここまです。毎週木曜更新予定です！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 13:57:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生頑張ってます！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-55508/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-55508/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です！上の写真は受験生応援色紙の一部です！各講師の応援メッセージ+生徒の似顔絵入りの物を受験生に送りました！色紙を見て何人かは泣いてしまいました！皆の後ろには大勢の人が応援してくれているんだと気づいてくれたようです。都立入試まで残り43日！一日一日を計画的に過ごしていきましょう。高校入試も人生のうちの通過点の一つです。中学生から大学受験までウイルに通って、講師をしている人に当時を振り返ってもらいましたが、高校入試の”頑張る事の出来た経験”は後の、大学入試、研究、いろんな場面で役に立ったと聞きました。集中する時のコツ、気持ちが大きな経験となったようです。人間、誰に出会って、どう行動するかですね。話しはそれましたが！学習における一つのゴールを大学入試として、日々指導をしています。新年の挨拶が遅れましたが、大田区にお住まいの皆様、個別ゼミウイル西馬込校を今年も宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 22:58:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学の証明出来るようにします！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-55011/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-55011/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。数学の図形問題の苦手を無くします！手順型指導で確実に問題を解いていきます！この冬に苦手な数学を得意に変えませんか？連絡お待ちしています！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 23:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノートまとめのポイント</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-54665/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-54665/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。本日は社会の勉強法についてワンポイントアドバイスを書きたいと思います。皆さんはどのように社会の勉強をしていますか？1 とにかく問題を沢山解く2 ノートに暗記事項をまとめる大きく分けてこの二つ分かれると思います。今日はこのノートにまとめる方法についてのワンポイントアドバイスです。歴史 →時代の始まりと終わりは赤字で強調→歴史上の事件はなぜ？を掘り下げまとめる地理→必ず地図帳と一緒に確認→歴史の年号と共に覚える公民→対比させて覚える→難しい言葉自分なりの例えを使って覚える人によっては当然だと言うかもしれませんが、始めは誰かに必ず教えてもらいますよね。勉強する上で効率的な方法を教えるのも私達の仕事です！暗記一つとっても覚え方は本当に人それぞれです。その子に合った覚え方を提案していきます！センター試験、中学受験、高校入試…いよいよ迫ってきましたね。社会の一ヶ月は数学の一年間に相当する！そう信じて過ごす今日この頃でした。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 10:06:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導の強み</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-54377/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-54377/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。公立高校受験生は３者面談を終え、内伸が分かり具体的な志望校が決定する時期ですね。私立生、高校生は２学期期末の試験が終わり、今はテスト休みに入っている子も多いですかね。中学受験生は残り１カ月半。最後の追い込みに入ります。大学受験生は赤本対策が一通り終わり、再びセンター試験対策に入りますね。個別指導という形態を取っているのでWILL西馬込校には色々なタイプの生徒が集まってきます。中１年生で英検３級の対策をしている生徒が２人いたり、学年順位３位の生徒がいたり、英語の点数は入塾時から受けたテストからずっと９０点以上だったり…また、２年生から入って、１年生の範囲を地道に復習して、テストで４０点ＵＰした生徒がいたり苦手な国語の補強をしたり学校の内容についていけなったのでウイルでフォローをしたり…と、様々な生徒が通っています。目的は違えど、共通して言えるのは目的に合わせ学習カリキュラムを組んで相性の合う担任講師のマンツーマン指導でグングン成績を伸ばしているという事です。私立に通っている生徒さんは集団塾では難しい場合が多いです。WILL西馬込校には現役東大生も居ますから。問題点は即対処します。ご連絡お待ちしております！今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 22:57:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>点数を伸ばそう！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-54035/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-54035/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。本日はテストで点数を取るための3つの要素について書きたいと思います。テスト範囲の基礎知識を記憶する力⇒テストの6割〜7割は基礎知識、それを使って取れる問題で構成されています。なのでここを取れば60点は取れのです。一度間違えた問題を次に間違えないようにする⇒テストで点数をとるための基本かもしれないです。自分がどこでどうゆうミスをしているか分析してますか？分析をして対策を立てましょう　とを繰り返し出来る環境を作る⇒頭では分かっていても実践出来ない、そんな方も多くいると思います。まずは環境を作る事が大事になってきます。それが私たちの仕事になりますの３つです。当たり前だよ〜と思った方が多くいると思いますが、現実としてこの３つが出来ないがためにテストで点数を落としている子が多くいるのも現実です。個別ゼミウイル西馬込校ではこの３つを解決するべく、様々な取り組みを行っています。今日はその中で一つだけご紹介します！下のノートの写真をご覧下さい。↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓お子様のノートと見比べてみて下さい。ウイルでは必ず問題を実施する場所と、講師からの解説を写す場所を分けて実施します。また、自分が何故間違っているかも講師との一問一答で気付かせ、ノートに書きます。何故ここまでするか…一度間違えた問題を次に間違えないようにするためですね！ノートの書き方一つでもテストが点数を取れるように徹底的に指導していきます。まだまだ、ウイルで取り組んでいる事は沢山あります！気になった方は是非一度教室へご来塾下さい。個別指導のプロとしてご相談させて頂きます。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 23:25:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力診断、無料でやっています！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-53037/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-53037/</guid>
      <description> 現状のお子様の学習状況を無料で診断させて頂きます。診断後、現状の課題と今後の学習方法について専任カウンセラーからアドバイスをさせて頂きます。　　成績が伸び悩んでいる方、私立へ通われている方、検定合格に向けた対策をしたい方、その他学習面でお困りの方でしたらどなたでも対応させて頂きます。　　ご希望の方は、直接教室へお越し頂くか、お電話にて予約をお取り下さい。キミの夢と学力を合格力に変えます！是非一度、ご連絡下さい。個別ゼミWILL 西馬込校　03-6410-7920　担当：黒沢</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 15:57:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うまい暗記法？</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-52687/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-52687/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。教室長の黒沢です。　今日は暗記方法について書きたいと思います。歴史や地理に関して、何かうまい暗記方法がないかとの悩みの声をよく聞きます。これには、十把一からげ的にうまくできる方法などありません。根気よくコツコツやっていくより他ないと思います。　ただ、その際にできる工夫はあります。よく｢五感を使う｣といわれますが、極力多くの感覚を使って覚えるのがよいのです。たとえば、ただ参考書をじっと見つめて覚えようとしても、その場合、脳ミソは視覚しか使っていないことになります。ですから、あとで思い出そうとしても、脳ミソは視覚のルートしかたどれません。ところが、声に出しながら書いて覚えるようにすれば、その他の感覚も加わってきます。思い出すときにもいくつかの感覚のルートをたどれますから忘れにくい、というわけです。　また、そのときのインパクトが強いほど記憶に残りやすいでしょうから、声を出すにしてもボソボソと小さい声ではなく、大きな元気のある声を出すほうが効果的です。そして、同じ調子を続けるのではなく、歌のようにリズムをつけるのも良いと思います。体を動かしながら覚えるともっとよいと言う人もいます。　以上の方法は科学的・医学的に正しいのかどうかは知りません。しかし、経験上まちがいなく効果のあがる方法だと思っています。西馬込の生徒も連日、見るだけでなく声に出してどんどん暗記をしていますよ！！一度体験授業を受けてみてはいかがでしょうか。お待ちしております。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 23:35:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大田区 テスト範囲 数学</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-52351/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-52351/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。2学期期末試験まで残り3週間。続々と試験範囲が出てきましたね！今日は近隣の馬込中の数学範囲について載せていきます。馬込中 一年 数学 反比例のグラフまで馬込中 二年 数学 一次関数の利用〜合同の証明全て馬込中 三年生 数学 二次関数〜相似の証明 ※比の利用は出ないとなっています。中学生が苦手な範囲になってきましたね〜数学の授業が分からなくなってきている…そうなったら、そうなる前に、一度ウイルの授業を受けてみて下さい！現在無料体験授業実施中です！！ご連絡お待ちしております。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 23:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学園祭に行ってみよう！！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-52031/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-52031/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。10月も終わりに近づき、秋がいよいよ深まってくると、全国的に、大学の学園祭シーズンもピークを迎えます。そんな学園祭について、ダイヤモンド社より「行きたい学園祭ランキング2012」なるものが発表されました。果たして1位はどの大学なのか？（※　詳しくはコチラをクリックして下さい！）大学の文化祭というのは、まず高校までのそれと比べて、規模がぜんぜん違います。その大学に進学を考えている高校生にとってはもちろんのこと、大人から子供まで楽しめるはずです。著名なミュージシャンのライブや、お笑い芸人のネタなどが（ほとんどの場合有料ですが）見られることも多く、秋の行楽として利用するのもいいのではないでしょうか？ということで、良い機会なので、中学生も高校生もこの秋はぜひ大学の文化祭に行ってみて下さい。その学校の教授の授業や実験などに参加できる企画も必ず用意されているので、まずは行ってみることからです！！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 12:22:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大田区　私立　テスト対策</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-51927/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-51927/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。さて、この時期は私立の中学、高校生は順々にテスト結果が返ってきてるかと思います！みなさん結果はいかがでしたか？各自しっかりと振り返って、次回テストに向けて対策をしていきましょう！…と言っても、自己で解決するには難しい場合もあるかと思います。また、塾に通っていてもなかなか点数が伸びない…そんな事もあると思います。特に私立の場合は学校進度に対して集団塾の授業は必ずしも一致はしませんからね。個別塾でも油断できません。ある私立中学に通う、転塾生に話しを聞くと、学校の分からない所だけを先生に教えてもらうだけでお終い。分からない所が無ければ塾にも行かない…。これでは実力は伸びませんよね！個別ゼミウイルは私立に通う生徒さんの問題をひとつずつ解決していきます！！学習にお困りであれば是非一度相談させて下さい！学校カリキュラムに沿って、本人の理解度を合わせた授業を提供します！テスト結果が出た、今この時こそ、すぐに動き出しましょう！現在、特別無料体験授業実施中です！今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 23:46:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大田区　定期テスト迫る！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-51654/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-51654/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。9月、10月の2学期中間テストが終わり11月の2学期期末試験が迫ってきました。残り1カ月です。大田区近辺の中学校の試験日は、馬込中学校　　11月20日〜22日貝塚中学校　　11月19日〜21日大森十中学校　11月20日〜22日雪谷中学校　　11月20日〜22日馬込東中学校　11月15日〜16日となっています。2学期中間テスト、思うような点数が取れなかった…一度ウイルの授業を体験してみませんか？アナタ専用のホワイトボードで分かりやすく授業を進めていきます！ご連絡お待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 14:36:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大田区定期テスト　英語も伸びる！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-51350/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-51350/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は2学期中間テストの英語についてです。個別ゼミwill西馬込校に通う生徒は軒並みテストの点数を上げてくれました！今年から新指導要領が適用され、教科書に載っている単語が1.3倍にも増えたんですね。それに伴いテストに出てくる単語数、文書の長さも多くなったのです！新指導要領に対抗すべく、will西馬込校では一問一答で教科書本文の和訳⇔英訳をマンツーマンで行ってきました。その他にも新出単語は毎授業テスト、ワークを解く際には穴抜きてはなく一文で全て書く、教科書重要イディオムをまとめたプリントを実施していきました！新出の英文を覚え英文法もやらなければいけません。無駄な時間は使えないですね。生徒は大変だったかもしれませんが、英語は言語。触れれば触れるほど伸びます！そして最後の仕上げはwill独自で作った予想問題です！今年から教科書の出版社が変わり、過去問は使えないですからね〜ならばと、こちらで定期テストの予想問題を作りました！「授業で現在完了って言われれば分かるけど、テストの総合問題になると分からないー」と言う子は多いですよね。これは予想問題で解決です！テストの時間配分も指導出来るのでかなり実践的です。英語だけでなく、数学ももちろん作成。馬込中2年数学の学年成績No.1は、西馬込校の生徒です。（よく頑張った！！）中１は惜しくも2位でした…！（でも本当によく頑張った！）さて、2学期期末試験もあと5週間（来月！）ですね。来週には2学期期末試験の予想問題作成完了です。テストの点数が伸びない…、集団塾の授業が合わない…、そんな方は是非一度、個別ゼミWill西馬込校に来ましょう！無料体験授業実施中です！今日は以上です。閲覧ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 22:36:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【定期テスト結果速報】馬込中学校</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-51019/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-51019/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。馬込中学校の定期テストが続々と帰ってきましたね。1学期テストが終わり、夏休み、9月の勉強が試されたテストでもありました。今日はその結果の中でも夏からウイルに通い始めた子の結果を書いていきます。多くの子が前学年内容が抜けている状態でした。また、他の塾に通っていたが学校の授業の補習程度で終わっている子も多数いました。そんな中、夏休み、9月テスト前の期間に本当によく頑張ってくれました！馬込中2　数学　1学期テスト38点⇒７６点！(３８点Up!)馬込中2　数学　1学期テスト31点⇒６５点！！(３４点Up!)馬込中2　数学　1学期テスト41点⇒５６点！！(１５点Up!)馬込中2　数学　1学期テスト59点⇒７８点！！(１９点Up!)馬込中3　数学　1学期テスト22点⇒４８点！！(２４点Up!)馬込中3　数学　1学期テスト51点⇒７２点！！(２１点Up!)もちろん元々ウイルに通っている子も頑張ってくれました！中1　馬込　英語　97点！！中1　馬込　英語　95点！！中1　貝塚　英語　82点！！中2　雪谷　数学　82点！！中2　雪谷　英語　77点！！（前回+15点！）中2　馬込　数学　96点！！（学年第一位！！！！）中2　馬込　数学　90点！！中3　馬込　英語　87点！！中3　馬込　数学　80点！！（学年平均点はなんと51点の中で！）まだテスト結果が返ってない学年、科目、生徒がいるので、それは機会があればこのブログに書きます！さて、皆さんはテスト結果どうだったでしょうか？集団塾に通い始めたけど、授業が難しくて分からない…テストの点数が上がらない…一度、個別ゼミウイルの授業を受けてみて下さい！数学だけはウイルに通う…そういった事も出来ます！数学の成績が伸びない！！そんなアナタは個別ゼミウイル西馬込校に通いましょう！皆様からのご連絡お待ちしております。今日はここまで。　</description>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 16:56:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策LIVE 馬込中英語</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-50385/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-50385/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。今日は馬込中の英語についてです。内容に関しては、基本的なものが多いです。ただ、馬込中の問題はとにかく英単語を書かせる問題が多いです！！あっ、何となくこの単語覚えてるな〜この並び順かな〜ぐらいの状態で臨むとまず点数は取れません。教科書のテスト範囲はもちろん、今までに習った単語、文法も書ける状態まで仕上げましょう！！傾向として二年生は条件英作文三年生は文法、イディオム問題が中心ですね。自分一人じゃなかなか勉強出来ないな〜ここの解説がピンポイントで欲しいんだよな〜という方は是非一度、ご来塾下さい！万全のテスト対策をWILLでしましょう！！今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 10:52:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策LIVE 馬込中数学</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-50263/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-50263/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。テストまで残り2週間を切りました！三年生は既にテスト範囲が出ていますが、一年生二年生も徐々に範囲が分かって来ましたね。一年生は方程式の範囲まで。二年生は一次関数の利用まで。⇒グラフの問題は必ず出ますが、ダイヤグラムの利用の問題も頻出ですよ！!三年生は二次方程式の利用まで。⇒当初は二次方程式の計算まででしたが、範囲が伸びました。WILLとしては想定の範囲内です！さて、各学年の範囲の最初を書いてないのは、基本的には一年生の範囲からテストに出るからです！！なので、学年が進むに連れ数学が苦手な子はどんどん点数が取れなくなります。⇒受験時に手遅れにならないよう、今手を打ちましょう！3年生の生徒たちはテスト範囲を終わらせておくのはもちろん、毎授業10分はテストに頻出の復習問題を実施します！他校に比べ問題量が多い馬込中！2学期中間テストに向け、日々対策中です！！テスト直前に対策をしたい…そんな方は是非一度、お問い合わせ下さい！ps.馬込中三年生は国語のプリントは何度も復習！！テストで聞かれる所、提出物の評定の割合が他の科目より高いそうです！今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 13:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策LIVE 馬込中国語</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-49836/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-49836/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は馬込中の国語の定期テスト対策についてです。え〜、馬込中に通っている皆さんは国語の定期テストの難しさはよく分かっていると思います。3年生の1学期の平均点はなんと46点でした！決して皆さんが全く勉強していなかったとは思いません。他中学校と比べ、平均点そのものが低いのはその科目の本質を聞いてくる問題が多いからです。数学も然りですね…なので、テスト対策でワーク等を表面的に理解していても点数にはなかなか結びつきません。良く出る問題の形式として、指示語が指すもの、具体的な内容を表すもの、段落構成把握等が出ます。つまり文章全体を予め把握しておかないとテストでは点が取れませんし、時間がかなりかかってしまいます。皆さんもテスト時に時間がもうない！という事があるのでは？この難敵を倒すべく、ウイル西馬込校では私を筆頭に対策に取り組んでいます。よく音読をして内容を押さえろ！と言いますがポイントが分からないまま進むのはなかなか大変ですよね。ウイルでは普段、国語を受講してない子もテスト前対策授業を取り、日々講師とマンツーマンで勉強をしています！国語の成績がどうしても上がらない！そんな生徒さんは是非一度、個別ゼミウイル西馬込校にお越しください。心よりお待ちしております。今日は以上です。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 16:50:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うまい暗記法？</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-49308/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-49308/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。教室長の黒沢です。　今日は暗記方法について書きたいと思います。歴史や地理に関して、何かうまい暗記方法がないかとの悩みの声をよく聞きます。これには、十把一からげ的にうまくできる方法などありません。根気よくコツコツやっていくより他ないと思います。　ただ、その際にできる工夫はあります。よく｢五感を使う｣といわれますが、極力多くの感覚を使って覚えるのがよいのです。たとえば、ただ参考書をじっと見つめて覚えようとしても、その場合、脳ミソは視覚しか使っていないことになります。ですから、あとで思い出そうとしても、脳ミソは視覚のルートしかたどれません。ところが、声に出しながら書いて覚えるようにすれば、その他の感覚も加わってきます。思い出すときにもいくつかの感覚のルートをたどれますから忘れにくい、というわけです。　また、そのときのインパクトが強いほど記憶に残りやすいでしょうから、声を出すにしてもボソボソと小さい声ではなく、大きな元気のある声を出すほうが効果的です。そして、同じ調子を続けるのではなく、歌のようにリズムをつけるのも良いと思います。体を動かしながら覚えるともっとよいと言う人もいます。　以上の方法は科学的・医学的に正しいのかどうかは知りません。しかし、経験上まちがいなく効果のあがる方法だと思っています。西馬込の生徒も連日、見るだけでなく声に出してどんどん暗記をしていますよ！！一度体験授業を受けてみてはいかがでしょうか。お待ちしております。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 10:41:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オープンキャンパスに行こう！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-48999/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-48999/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。夏休みも残り2週間。学校の宿題は終わっていますか？直前にやるのは2流の人がやる事ですよ。どんなに遅くとも今週中には終わらせましょう！特に中3生、受験生は9月9日にＷ模擬がありますからね…！さて、本日は大学のオープンキャンパスについて書きたいと思います。高校3年生はもちろんですが、個別ゼミWILLでは、高校1〜2年生にも参加を勧めています。先日にある校舎の生徒が実際に見学しに行った感想を聞きました。１年生の今の時期に観ることが出来て良かったと。高校は、大学に比べると設備面での差は学校間でそれほどないですし、駅から近かったり、家から自転車で通えたりもします。大学の場合は、やはり設備面の魅力は高く、それも実際に自分の目で見てみないとわかりませんよね。駅からの距離も、徒歩で行けるのか？山の上にあるため、バスでないと厳しいのか？自宅からどれぐらい通学時間がかかるのか？などなど、実際に学校を訪れてみないとわからないことだらけです。この週末も、都内の大学に限ったとしても、土・日それぞれで30〜40件のオープンキャンパスがある模様です。※詳しくはhttp://shingakunet.com/net/openCampus/top/をクリック！！是非参加をして自分の将来について考えてみましょう！今日はここまでです。 </description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 15:23:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考える力を伸ばす</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-48477/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-48477/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日はある記事について紹介です。消えゆく女子大の中で就職率２年連続１位「昭和女子大」の実力女性自身 「いま、女子大は非常に苦しい状況に立たされています。社会に通用する力を育てられるかが、これからの女子大の勝負どころです」と語るのは、『女性の品格』の著者で、昭和女子大（東京都世田谷区）の第８代学長を務める坂東眞理子さん。昭和女子大は卒業者数１千人以上の女子大でこの２年間、就職率１位をキープし続けている。少子化で学生数が減るなか、名門『東京女学館大』の閉校でその経営に注目集まった女子大。だが、坂東さんはそれにより女子大の存在意義はむしろ高まっていると話す。女子大のメリットとはいったい何なのか？「教員と学生の距離がとても近いので、相談しやすい環境にあります。専門分野についても、丁寧に教育してもらえるのは強みですね。また、先輩後輩との結びつきが強いのもメリットのひとつ。たとえば『上司は男性社員のことは育てても、女性社員は放ったらかしにしがち。それは、単に女性を育てることに上司が慣れていないだけ。だから、めげずに自分で覚えなさい』という助言をしてくれるのも、先に社会人になった女性の先輩です」昭和女子大では、昨年から『社会人メンター制度』を導入。働く女性による学生向け相談会を定期的に開催している。学生からは、それぞれがあこがれる職業の現実を具体的に聞き、準備できる、と好評だ。また坂東さんによれば、年齢も考え方も違う先輩と会話することで、コミュニケーション能力を磨くこともできるという。「もともと、男性と比べて女性は共感力が高く、コミュニケーションが上手です。ですから家庭で子供を育てるだけでなく、社会で部下を育てたり、上司のサポートを求められることが多いんです。それを拒否するのではなく。仕事のレパートリーと捉え、プロフェッショナルの世話役になるという選択肢も持てるようになってほしい」そして、企業に広がるグローバル化の波も、女性にとって『追い風』だと坂東さんは分析する。「男性は安定志向ですから、グローバル化は内心、怖いの（笑）。女性のほうがチャレンジすれば可能性の舞台が広がるわけです。ぜひ、世界に通じる女性を、わが校でも育てていきたいと思い、グローバルビジネス学部を設置しました」これからの女子大は、箱入り娘とは真逆の、世界に羽ばたく働きマンを育成する場として、期待されそうだ。社会の変化に伴い、求められる人材にも変化が出てきましたね。グローバル化が進み、世界との距離が縮まりました。多種多様な人と関わり仕事をするには幅広い知識とそれを伝えるコミュニケーションが求められてきています。また、意思疎通を取るツールが増え、手軽にコミュニケケイトが取れるようになった事が人対人の直接の会話を重要視するようになってきたのかもしれません。今日は以上です。個別指導ウイルでは一問一答形式での授業でお子様の考える力を伸ばす事に重きをおいています。集団塾での授業が子供に合っていないかも…そんな時は一度、当校の体験授業を受けてみて下さい！ご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2012 09:15:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3生限定企画！！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-48112/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-48112/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は馬込付近の中3生限定プランをお伝えします！！【馬込中、貝塚中、大森十中、雪谷中、3年生限定プラン】◆対象生徒◆部活を引退した中学3年生成績が伸び悩んでいる中学3年生『9月模試対策プラン』◆1教科７回にて実施◆〜カリキュラム例〜第1回　昨年の9月模試過去問実施にて、現状得点力の把握及び目標点の設定第2回〜第5回　弱点補強と類題演習第6回、7回　第1回で実施した模試過去問を再度実施し、得点状況を確認。本番へ『入試対策〜1・2年分野総復習プラン』◆1教科10回にて実施◆〜カリキュラム例〜第1・2回　各単元の確認テスト実施、弱点分野を把握第3回〜第8回　弱点単元の集中演習第9回、10回　第1回、2回で実施した確認テストを再度実施し、効果測定『9月、10月定期テスト対策先取り授業プラン』◆1教科10回で実施◆〜カリキュラム例〜第1回　各中学校の1学期（前期中間）試験範囲の確認テストを実施し、現状得点力を把握第2回〜第8回　弱点単元の集中演習及び9月以降の先取り授業を実施第9科愛、10回　昨年の各中学校の定期試験問題演習及びウイルオリジナル予想問題演習〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜（備考）※各プラン先着3名までとさせて頂きます。※各プラン授業料については、直接教室へお問合せ下さい。※8/12〜8/19までは休校となります。※座席には限りがありますので、予めご了承下さい。※ウイルは、授業1回単位でカリキュラムをお作りします。※お問合せの際は、「中学3年生限定プランを見た」とお伝え下さい。夏休みも残り1カ月を切りました！ウイルで他の受験生と差をつけましょう！！お問合わせお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 11:45:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思い込みの力　ロンドンオリンピックを見て</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-48027/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-48027/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。人間の「心のもち方」や「前向きな考え方」が、ものごとの結果に大きな影響を与えることがよくあります。今日は、ロンドンオリンピックと絡めて、「心の持ち方」について話しをしてみたいと思います。たとえば水泳競技で、ＡＢ二人の選手が泳ぐとしましょう。二人には実力差があって、十回泳げば九回はＡ選手が勝ちます。しかし何かの拍子に、一回ぐらいはＢ選手が勝つこともあるかもしれない、それくらいの差です。ところが実際の試合で泳いでみると、なんとＢ選手が勝ってしまった。それも、決勝というここ一番の大勝負の舞台で。Ａ選手とＢ選手の記録や技能レベルは、いろいろな指標で確認できます。しかし選手が大勝負の舞台に立った時、各々の本当の「心のもち方」がどうであったかは、残念ながら確認できません。心の中は覗けないからです。だからこの場合は、「Ｂ選手は運がよかった」とか「ツキがあった」ということで、片づけられてしまうかも知れません。しかし私は、運やツキよりその時の「心のもち方」が、いろいろな場面で「結果」に大きな影響を与えていると思います。 受験でも、「合格圏内」の生徒が不合格になり、「とても無理」と思われた生徒が合格するケースは、実際によくあります。おおむね言えることは、不合格だった生徒の場合は「もし不合格になったらどうしよう」とか、「はじめに手をつけた問題が難しくパニックに陥ってしまった」、あるいは「不安で、注意力が欠けてケアレスミスをしてしまった」などが原因になっていたことが多いです。逆に合格した生徒の場合は、いい意味で開きなおって、「とにかく一生懸命、集中して取り組んだ」という答えが多いのです。 このことからも、生徒自身の「心のもち方」が結果に影響を与えていることがよくわかります。当塾でも、「必ず合格できる」と、生徒の「心のもち方」を前向きにすることを常に心がけていますがやはりその生徒が「プラス思考」か「マイナス思考」かによって、目には見えない「偏差値＋α」の力の大きさは異なるようです。受験だけでなく、この「＋αの力」（いつでもベストをつくせる心のもち方）は、将来にわたっていろいろな局面で、結果に大きな影響を与えるものです。　予期せぬ出来事にみまわれた時、それを不運と嘆くのではなく、まず冷静に受け止めて考えてみる。「これはきっと、神さまが自分に何かを教えようとしているのだ。何かを学ぶチャンスなのだ」前述したことと、多少類似していますが、そういう考え方がすぐできるようになれば、勝負際で勝つ人間になるのではないでしょうか。 今日はここまでです。受験生の皆！暑さを吹き飛ばして頑張るぞ！！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 19:35:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導の強み</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-47422/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-47422/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は私の教室のある生徒を紹介したいと思います。去年の学年末の試験で英語の点数は平均点以下。テスト結果が思うように出ず、担当講師と私で対策を考えました。彼の問題点は定期的な学習が出来ていない事にありました。授業の始めにある単語テストは毎回不合格。宿題も満足にやってきていませんでした。これではいくら授業で教えても抜けていくばかり。定着は望めません。今までの学習管理、彼への接し方を反省し、まずは定期的な学習を積めるように指導していきました。毎回の単語テストでは、間違えた単語は５０回練習。当初は本人も強い反抗を表していましたが、講師から練習する日程も相談し、計画的に練習するように指導していきました。徐々に正答率も上がり、生徒は自分でも出来るんだという感覚をも持つようになってきました。ただ授業を受けるだけでなく、授業を受けるまでに自分で練習を積み、その成果を授業で発揮するという感覚を強く彼は持つようになりました。この頃になると、あれだけ英語に苦手意識を持った生徒から「今日は１６問全問正解だったよ！次も全問正解だな〜」と自分から報告するようになってきました。一つ苦手意識を捨てられると、授業への取り組み姿勢も変わり、出来る事も増えてきました。そして今回のテスト結果は前回に比べ＋３０点UP！彼から報告を聞いた時は嬉しくたまりませんでした。生徒一人の学習姿勢ひとつひとつを変えることができるのが個別ゼミウイル西馬込校の強みの一つです。ぜひ一度、お子様の学習相談をさせて下さい。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 23:36:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-47264/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-47264/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。１学期も今週で終わりです！来週からは夏休み。学校の勉強が止まるこの期間に、抜けている部分の補強や、先取りでの学習を進めましょう。この４０日間をどう過ごすかでアナタの学力が変わります！今日はそんな重要な時期の夏期講習についてお知らせです。2012年度　夏期講習■コース例受験生のための特別応援プラン！◆必勝　受験生割◆２４回の講習で苦手科目をしっかり学び直し、志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。８０分×２４回／対象：小６、中３、高３通常料金72000円＞＞＞48000円数学に強いWillの決め手はこれ！◆徹底　数学講座◆数学が苦手な子にピッタリ！この夏集中して取りくむことにより、夏休み明けの大幅実力ＵＰを目指します！８０分×１２回／対象：小４〜高３通常料金36000円＞＞＞27000円苦手単元をピンポイントで攻略！◆苦手　ポイント攻略講座◆苦手単元をピンポイントに攻略したい人にお薦め！わからない箇所は人それぞれ、つまづいた箇所に戻り、スモールステップで克服します！８０分×４回／対象：小１〜高３通常料金12000円＞＞＞9500円お問合わせの際に、チラシを見た！もしくは、ＨＰを見た！と言って頂ければこれらの特典を一つ適用させて頂きます。座席に限りがありますので、お早めにお問い合わせ下さい！個別ゼミWill　西馬込校ＴＥＬ：03-6410-7920ＦＡＸ：03-6410-7921住所：東京都大田区西馬込1−29−1 </description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 00:04:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馬込中　定期テスト　数学</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-47072/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-47072/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は馬込中1年の数学定期テストについてです！まず下の問題を見て下さい。正負の数の利用の問題です。よく問題に出るタイプで一般的なものです。次の問題を見て下さい。地理の問題に見えますが、同じ数学の問題です！馬込中に限らず、新指導要領が今年から適用され、こういった自分で考える問題、数学的思考が求められる問題が増えてきます。馬込中の数学は毎年、変わった問題が出題されますが要は社会や理科でも数学を使う事でより深い知識を得る事が出来るという事ですね。個人的にはその考え方には賛同です。数学で学力を伸ばす！ウイルの方針の一つでもあります。この夏に数学的思考を高めてみませんか？是非一度、教室にお問合わせ下さい。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 17:01:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立入試―数学について―</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-46846/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-46846/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。定期テスト、部活も終わりいよいよ受験勉強で一番大切なシーズンをむかえました！この夏の取り組みが合否を分けると言っても過言ではありません！さて今日は数学のＷｉｌｌから数学の入試問題についてご紹介いたします！皆さんの志望校はどこですか？志望校によって、入試で取るべき点数が決まります。しかしながら数学が苦手な方は、どこから手をつけたら良いかがわからないはず。そこで今日は過去６年間の正答率の観点から、夏に勉強する優先順位をお伝えいたします。正答率のデータ大問１正負　　　　86％大問１文字式　　　92％大問１平方根　　　82％大問１方程式　　　91％大問１連立方程式　88％大問１二次方程式　80％大問１確率　　　　55％大問１角度・関数　51％大問１作図　　　　63％大問２式の利用　　69％大問２式の説明　　32％関数大問３変域　など　48％　　大問３座標　など　37％大問３面積　など　22％平面図形大問４角度　　　　39％大問４証明　　　　58％大問４面積比など　5％空間図形大問５展開図、角度34％大問５体積　　　　5％上記は、過去６年間の正答率の平均です。こう見てみると、大問１は絶対に正答したい問題。大問２、大問３、大問３、大問４、大問４、大問５は次に正答したい問題。 それ以外の４問は比較的優先順位は低い問題となります。志望校によって取るべき点数が決まってきます。。そう考えると、どこまでを正答すれば良いかはおのずとわかります！Ｗｉｌｌでは、数学に限らず現状の苦手分野を克服するために個別のカリキュラムを作成しています！夏休みに取り組むべき単元をしっかりと見定めましょう！苦手科目がある方はご相談下さい。お待ちしております。今日はここまでです。 </description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 13:12:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想通り…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-46749/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-46749/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。教室長の黒沢です。馬込中はテストがどんどん返ってきましたね。今年は新学習指導要領＆教科書改定で英語は特に難しくなると予想していましたが、テストの点数を見ると去年度の同時期に比べて平均点がやはり下がっていますね。そんななか英数で90点以上取れたうちの生徒はやはり優秀でした。何故ＷＩＬＬの生徒が成績を伸ばせるのか？お子様の学習に関する事をお話しさせて頂きます。是非一度教室までお越しください！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2012 23:36:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏至の日には…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-45903/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-45903/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。6月21日の今日は、夏至の日ですね！1年で最も昼の時間が長い一日になります。こんな日こそ一日活動的に！と言いたい所ですが、あいにくの梅雨真っ只中…いや！これはチャンス！勉強しましょう！夏至の日だからこそとは言わないですが、テスト勉強はもう始めましょう！1週間前から始めるのは早くないですよ！ウイルでは1か月前からテスト対策授業を始めてますから！馬込中は毎年恒例の社会一問一答プリントが渡されましたね。ここを覚えるのは最低条件ですよ！また、今年の馬込中の数学の傾向として式の説明は必ず出す＆例年以上に配点が高いそうです。中2は食塩水の問題が必ず出題されるそうですね。ここの問題は必ず取らせますよ！任せて下さい！英語は今年から教科書が変わり、新出単語数が増えました。文法もさておき、読解が難しくなります。また、馬込中は単語を書かせる問題（適語補充、英作なども）が多いため、単語は書けないと点数は絶対に取れません。今から自分でやるのは結構大変？！などなど、馬込中の情報ばかり書いてしまいましたが、ウイルは地域密着型の個別塾。大田区近辺の貝塚中（テスト期間真っ只中！）、雪谷中、大森十中…etcのテスト対策もお任せ下さい。（地域密着型の塾が何故注目されているかは、今週発売の東洋経済を拝読してみて下さい…！）さて、このテストが終われば次は夏休みです！テスト対策はもちろん、小〜高校生までのあらゆる学習ニーズにお応えします。では最後に、今年の夏期講習のお得な情報をお知らせします。受験生限定の特典です！かなりお得です数学のWILLならではの特典です！集団塾には出来ない特典です！お問合わせの際に、チラシを見た！もしくは、ＨＰを見た！と言って頂ければこれらの特典を一つ適用させて頂きます。是非一度、お問合わせ下さい。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 14:05:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-45652/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-45652/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日はいよいよ始まる！夏期講習についてお知らせします。2012年度　夏期講習■コース例受験生のための特別応援プラン！◆必勝　受験生割◆２４回の講習で苦手科目をしっかり学び直し、志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。８０分×２４回／対象：小６、中３、高３通常料金72000円＞＞＞48000円数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆徹底　数学講座◆数学が苦手な子にピッタリ！この夏集中して取りくむことにより、夏休み明けの大幅実力ＵＰを目指します！８０分×１２回／対象：小４〜高３通常料金36000円＞＞＞27000円苦手単元をピンポイントで攻略！◆苦手　ポイント攻略講座◆苦手単元をピンポイントに攻略したい人にお薦め！わからない箇所は人それぞれ、つまづいた箇所に戻り、スモールステップで克服します！８０分×４回／対象：小１〜高３通常料金12000円＞＞＞9500円個別ゼミＷｉｌｌ　西馬込校ＴＥＬ：03-6410-7920ＦＡＸ：03-6410-7921住所：東京都大田区西馬込1−29−1 -------------------------------</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2012 22:06:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期考査迫る！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-45557/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-45557/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。馬込中、貝塚中、大森十中、雪谷中…大田区の公立中学校のテスト範囲が出そろいましたね！馬込中は例年に比べるとテスト範囲が狭くなりました。新学習要領の影響でしょうか？テスト対策はウイルにお任せ下さい！地域密着の特性を生かし、各学校の傾向に沿って対策していきます！お電話、ご来塾お待ちしています！今日はここまでです。ではでは。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 23:25:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ウイルのテスト対策-オリジナル予想問題-」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-45467/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-45467/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日はウイルのテスト対策のオリジナル問題について書きたいと思います。今年は新教育指導要領の実施もあり、教科書も変わったので出題範囲も変わりました。この状況でテストで点数を取るためにウイルでは、予想問題を作成します！具体的には、去年の定期テストの過去問を分析し、基本問題・応用問題の出る割合、出題数を調べる。テスト範囲から新しい教科書から出題される問題をピックアップ出題傾向に沿って、ピックアップした問題を定期テスト予想問題を作成！授業で模擬試験をして得点力を上げます！なぜなら、実際のテストでは、出来る！と思っていてもテストの点数はなかなか伸びない・・・という事はよくありますね。 ウイルでは、定期テスト対策をする全生徒に、この予想問題を実施していきます。テストで得点を伸ばすために、点数が取れない原因”あるある”を予想問題を使い解決していきます。テスト慣れをしていないので、時間配分が分からない→予想問題を使い”模擬試験”を実施。講師から取るべき問題、解いていくべき問題を支持していきます広い範囲で出てくる問題で対応出来ない。前にやった所を忘れてしまった→本人弱点分野に戻り、集中補強！学校プリント等に出てくる応用問題が出来ない→予想問題に反映された問題で対応！下の写真が実際の予想問題です！↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓近隣の中学校の予想問題は作成してありますので、テスト前の最後のひと押しをしたい！という方は是非教室までご連絡下さい！お待ちしております。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 14:35:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学過去問演習会</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-45290/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-45290/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。本日は数学過去問演習会がウイル西馬込校で開催されます！座席状況ですが、残り１席となりました！ご希望の方は是非お電話下さい！教室で会える事を楽しみにしています！以下、概要です。☆数学過去問演習会☆1学期のテストで80点取らせます！日時：6/9（土）　19:30〜20:50場所：個別ゼミWILL　西馬込校対象：公立中学生（1〜3年生）申込方法：電話　03-6410-7920　　　　　FAX　 03-6410-7921　　　　　 メール　will-nishimagome-21@nifty.com　にて※FAX,メールに関しては生徒氏名連絡先住所中学校名と学年を必ずご記載下さい。過去問演習会の特徴：　昨年度の馬込中数学の第1回定期試験問題を解き、その解説を行ないます。&amp;#10145;テスト1カ月前に自分の弱点分野を発見し，テストまでの期間で確実に得点できるようにするための「準備演習会」となります。　ウイルに在籍していない方も自由に受講できます。当日はカリスマ講師達があなたの疑問を全て解消してくれますよ！今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 13:09:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高専の「意外」な実力〜志望校選びに〜</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-44980/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-44980/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は高校受験を控える皆さんに向けて書きたいと思います。来年の入試に向けて、志望校は決まりましたか？今回は都立でも私立でもない『高専』についてのご紹介です。こんな学校もあるんだという気持ちで見て下さい！2012年4月に開かれた政府の国家戦力会議で「大学の統廃合の推進」や「小・中・高校の6・3・3制の見直し」などが提案されました。その中で、大学とは逆に増設の必要性が強調されたのが、『高校専門学校（高専）』です。高専は、学校数や学生数の規模が少ないことから一般的にはあまり知られていないというのが事実です。しかしながら、近年では大学よりも高評価を受けています。高専とはどのような学校なのでしょうか。高専とは、中学校卒業者を対象に5年間の１貫教育を行う学校で、技術養成を目的とした「ものづくり」に特化した実践的教育を行うのが特徴。1962年にスタートをし、2011年では全国で57校が設置されています。高校と短期大学を併せたような教育機関であり、卒業すると「準学士」の称号が与えれます。一般的にあまり知られていない高専ですが、その大きなポイントは「就職率の高さ」⇒今春の就職内定率は98.0％（大学の内定率80.5％）就職関係者の中では不況知らずの学校として言われています。高専の魅力は就職だけではありません。それは、大学への編入者および大学院進学者が増加傾向にあることです。実は高専を卒業すると、大学３年生に編入できます。また、高専5年間に加えて、専攻科2年を終了すると、大学院への進学が可能になります。現在では42.2％の人が大学や専攻科に進学しています。このように就職だけでなく、大学・大学院への進学という面でもメリットがある高専。 多くの高専が少子化による学生減少の対策として専攻科の充実、英語などの語学教育の強化をはかっています。都立、私立の選択肢以外に高専も視野に入れて勉強してみてはいかがですか？色々な道が開けると思いませんか？今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 22:40:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの学習計画</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-44658/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-44658/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！ 教室長の黒沢です。   本日は私達が出している情報誌から、夏休みの学習計画（受験生）の記事について紹介したいと思います。 梅雨が明けると夏休みです。夏休みは受験生にとって学力を大幅に伸ばし、合格に近づける重要な時期です。受験生でなくとも、夏休みの前後で学習習慣を維持し、また苦手を克服して実力を伸ばせる大事な時期となります。　そこで、Willでは一人一人の目標達成のために必要な学力を付けるため、７〜８月にかけて夏期講習を実施いたします。詳しい内容につきましては、夏期個別面談にてご案内いたしますが、ここでは学年ごとの夏休みの学習計画についてご紹介します。 ◆中学３年生◆英語　近年の公立高校入試問題では、長文読解が重視されてきています。その割に普段の学習では文法が中心で、模試などで初見の長文と向き合うと苦手意識を持つ受験生も多いのではないでしょうか。夏期講習では長文を読みこむ体力を付けていきましょう。数学　数学は学年ごとのまとまりより、図形・関数・方程式といった分野ごとのまとまりが大切です。分野ごとに徹底的に演習し、また関数と図形の融合問題のように実際に入試で出題されるレベルの問題演習によって、１・２年生の復習をしましょう。国語　英語と同様に、初見の読解問題をたくさん解きましょう。小説など文学的文章と、評論など説明的文章それぞれの文章の読み方、問題へのアプローチの仕方を身に付けましょう。理科　高校入試ではすべての分野からまんべんなく出題されます。ですが、１・２年生で学習したことを忘れてしまっている生徒も少なくありません。入試準備期間である夏期講習で総復習しましょう。社会　社会は暗記科目と思われがちですが、高校入試では資料から読み取る記述問題も増えています。それでも基本的な用語や人名・地名などを覚えていない受験生は、少なくとも地理分野、歴史分野の知識の整理はしておきましょう。理科と同様、夏期講習で１・２年生内容の総復習が大切です。 ◆高校３年生◆　大学受験生は現状の学習状況と目標によって、夏休みの学習計画は大きく異なってきます。各教科において《基本事項》→《センター過去問》→《赤本対策》の流れは共通していると思います。高２までに基本事項が終えられている受験生は、既にセンター対策も始め、夏には赤本対策にも取り組めるでしょう。まだ全くその段階にない受験生も、焦りは禁物です。まだ十分間に合います。基礎が固まっていないうちから過去問演習を行うと、理解できない上に直前期に再度演習する際に余計な先入観を持ってしまうことになり、効果的ではありません。まだ基本事項を終えていない受験生は、遅くとも夏休みが終わるまでに基礎を固め、９月からはセンター過去問・赤本に入れるようにしましょう。そのためにも、夏期講習での授業と自分で進める学習は、講師や教室長と相談して綿密に計画しましょう。 ◆小学６年生◆　中学受験に向けては、小６の夏前までに全ての学習単元を終えておくのが一般的な学習スケジュールです。夏期講習では、ここまで学習してきた単元の弱点を克服するため、春からの模試や、これまで間違えた問題の解き直しを徹底的に行いましょう。受験対策を開始するのが遅れた受験生は、ここで一気に追いつきましょう。９月以降の模試は、全ての分野から出題される総合問題になります。実践的な問題での得点力を付け、良い志望校判定を出せるよう頑張りましょう。 （6月度Monthly Will　掲載）  以上です。 夏休みを制する者は受験を制す！ 受験を見据えた学習計画について是非ご相談下さい。お子様にあった最適なプランを提案させて頂きます。 まずはお電話にてお問合わせください。 </description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 18:20:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学過去問演習会を開催します！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-44468/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-44468/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です！今日は皆さんに素敵な告知があります！当校で数学過去問演習会を開催します！数学が苦手なアナタ、集団塾でついていけないアナタ、一つ上のランクの指導が欲しいアナタ、勉強しているがイマイチ達成度が湧かないアナタ…テストに向けた様々な不安をこの演習会で解決して1学期末のテストで８０点を取らせます！では、演習会の概要をご案内させて頂きます。☆数学過去問演習会☆1学期のテストで80点取らせます！日時：6/9（土）　19:30〜20:50場所：個別ゼミWILL　西馬込校対象：公立中学生（1〜3年生）申込方法：電話　03-6410-7920　　　　　FAX　 03-6410-7921　　　　　 メール　will-nishimagome-21@nifty.com　にて※FAX,メールに関しては生徒氏名連絡先住所中学校名と学年を必ずご記載下さい。過去問演習会の特徴：　昨年度の馬込中数学の第1回定期試験問題を解き、その解説を行ないます。&amp;#10145;テスト1カ月前に自分の弱点分野を発見し，テストまでの期間で確実に得点できるようにするための「準備演習会」となります。　ウイルに在籍していない方も自由に受講できます。当日はカリスマ講師達があなたの疑問を全て解消してくれますよ！なお、座席数に限りがあるため早めにご予約頂ければと思います。では、当日会える事を楽しみにお待ちしております！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 13:13:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験生対象　進路説明会</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-44368/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-44368/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。5月19日（土）Will勝どき校にて第2回大学受験生対象　進路説明会が開催されました！今回の参加は船堀校、葛西校、南行徳校、勝どき校、鵜の木校、武蔵新田校、西馬込校の計７校舎の高校３年生を対象に開催されました！今回のテーマは、　センター試験を攻略する！　学部を知る！　４年後の就職を見据えた大学・学部決めの構成で行われました。内容を一部ご紹介いたします。データで見る2012年センター試験振返りをもとに、・センター試験で成功する秘訣を高３生にお伝えいたしました！『成功する秘訣とは？』それは、全部で６項目！一つ目は、過去問演習にあります！国公立の人は、２０カ年分×３周私立の人は、１０カ年分×２周は最低でもやらなければなりません。センター試験の特徴の一つにパターン化された問題傾向があります。 どのような出題傾向があり、そのためにどのような対策をするのか？効率的に勉強を進めるには大切なことです。今回は一部をお伝えしました！残りの５つはWillの教室までお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 23:24:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校について</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-44105/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-44105/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。 さて、本日は桜修館中等教育学校について書きます。昨年度、近隣校舎の武蔵新田校から桜修館に合格者が出ました。今回は、今週号の週刊ダイヤモンド（ダイヤモンド社発行）さんの記事を参考にしながら、昨年度の桜修館と、小石川、白&amp;#40407;、両国（いずれも公立中高一貫校）の大学進学実績を比較します。 【小石川】東大…4名　東工大…0名　一橋大…2名　慶応…12名　上智…13名　早稲田…41名 【白&amp;#40407;】東大…3名　東工大…3名　一橋大…3名　慶応…12名　上智…14名　早稲田…44名 【両国】東大…3名　東工大…4名　一橋大…1名　慶応…10名　上智…9名 　早稲田…44名 【桜修館】東大…4名　東工大…4名　一橋大…2名　慶応…13名　上智…15名　早稲田…51名 おわかりいただけましたか？そう、桜修館が6つの大学全てにおいて、合格実績がトップなんです。 2006年に改組されるまで、桜修館は都立大学付属高等学校という旧第2学区の中堅都立校でした。もちろん、旧第2学区（目黒区・世田谷区・渋谷区・新宿区）のレベル自体が都内でもトップクラスだったので、他学区では上位校に位置していたかも知れませんが、それを考慮しても、トップクラスの学校でなかったことは確かです。 一方、小石川、白&amp;#40407;、両国と言えば、その学区のトップ校です。そのため、今回の下馬評では、桜修館の合格実績は4校中最も低くなるのでは？と言われていました。 では、その実績の裏には何があるのか！？ ここからは、週刊ダイヤモンドの文章から一部抜粋と実際に通う生徒から聞いた話になります。 教員の9割が公募であるとか、小テストの頻度、量、質ですとか、思考力養成のための論理の授業などなど、秘密がたくさん載っています。  圧倒的な演習量先程も少し触れましたが、小テストの頻度と課題の量が半端じゃありません。それも、入学直後からです。これなら嫌でも勉強しますよね。そして、良い意味で慣れてきた頃には、相当な力がついているはず…。 リズムを崩さないスケジューリング先日、GWがありましたが、そこでも学校に来ているのと変わらないよう、1日6時限分の課題が出されました。また、1年生はGWが明けてすぐに移動教室があったのですが、帰宅した次の日も、変わらずがっつりと授業が行われたそうです。つい先日まで小学生だった1年生にはかなり大変かと思いますが、まずはリズムを作り、そしてそれを崩さずに維持していくというのはかなり重要なので、今後を見据えると、桜修館のこのやり方というのは素晴らしいと思います。 行事や部活動に真剣に取り組むハイレベル〜トップレベルの進学校になってきますと、行事や部活動よりも勉強優先になることも多々ありますが、桜修館は、旧都立大付属高校の伝統を受け継ぎ、体育祭や文化祭はもちろん、学年単位、クラス単位での行事にも全力投球なんだそうです。また、部活の加入率もほぼ100％ということです。これは、受験を見据えると非常に重要だと思います。どれだけ知識があっても、長い期間を戦う体力と、精神力がなければ大学受験は戦えませんからね…。 ということで、定期的にこういった受験内容を更新していきますので、ぜひ定期的にチェックしてみてください！！ また、個別ゼミWILL西馬込校では、個別指導だからこそ可能な作文対策や適性検査対策を実施しております。個別なので、 “今すぐに”“あなたに合わせたスタート地点から”“あなたのペースで” 学習していくことが出来ます！！ぜひぜひご連絡ください。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 15:24:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定について</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-43895/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-43895/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。今日は新聞の記事の紹介をしようかと思います。是非、ご覧になって下さい。記事（←クリック）さて、内容ですが、 小5で何と簿記3級の試験に合格した女の子が現れたというのです。凄いですよね〜！！ ポイントは3つありまして、 検定受検の動機母が簿記1級を目指してらっしゃるそうで、その姿に触発されたんだそうです。先日、近隣の校舎でも、お母さんとお子さんが一緒に漢検を受検され、見事お二人とも合格されました！！こんなものまで貰えるんですよ！↓↓ぜひご家族で受けられてはいかがでしょうか？ 受検時の年齢について検定試験は、暗記で対応できる部分と、中々難しい部分とありますが、問題の形式や出題傾向は毎年変化がありません。そのため、過去問や対策問題集を反復すれば、必ず合格することが出来ます！そして、その年齢は若いに越したことはありません。若い時ほど、脳の機能が活発だからです。もちろん、だからといって、小1に英検1級を受けさせるということではないですが、一般に小学校高学年から中1ぐらいまでが最も脳の機能が活発な時期だと言われています。ですので、例えば、漢検3級は中3修了程度のレベルですが、中3になって受けるよりも、中1や小6の時期の方が合格しやすいと言えるでしょう。今回の合格も、そこが1つの要因だったと言えると思います。 検定の楽しさについて人それぞれ、あるかと思います。前述のように賞状が貰えるのが楽しかったり、友達と競うことが楽しかったり……。でも、1番の楽しみはやはり『出来るようになること』だと思うんです。出来なかった問題が解けるようになった、マルがついた、理解できるようになった、これらの瞬間が1番楽しいはずなんです。記事にも、『２カ月間で計１７回受講。「数字がうまく合うのが楽しかった」といい、難しい専門用語は母に聞きながら身につけていった。』とあります。まずは受検すると決め、2ヵ月なら2ヶ月間、継続して対策することです！！ 絶対に楽しいですよ！！ 個別ゼミWILL西馬込校では、各種検定試験の申し込みを随時受けつけております。対策授業もレベル別、目的別に応じて豊富にご用意しております！！ 詳細は教室までお問い合わせ下さい！ご連絡お待ちしております。 個別ゼミWILL西馬込校　担当：黒沢　03-6410-7920</description>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 15:58:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【成長】GWが終わり…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-43778/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-43778/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です。ＧＷも終わり、再び個別ゼミウイル西馬込校では授業が始まりました！！そこで成長を感じた事が色々あります。まずＧＷ前に全生徒に課題を出しましたが、皆実施をしてくれました！実施するなんて当然だろ〜と言う人もいるかもしれませんが、学習習慣がそもそもついていない子にはこれは出来ないものです。成長、成長。課題をやってくれたなかでも特に成長を感じたのはＫ君。もともと塾嫌いで中学3年になる3月にウイルに来ました。今まではなかなか机にすら向かえなかったとの事です。最初の頃は数学でもひとつひとつの計算を確認しないとなかなか進めない…授業では計算の方法から徹底的に指導して、ＧＷに大量の課題を出しました。あくまで課題の1ページですが、下の写真が実際にやってきたものです。問題数にして約400題！恐らく、今まで彼が見た事の無い量だったと思います。それでもしっかり課題に取り組んでくれました。そしてＧＷ明けの初授業。課題の成果も含めて、中学3年生範囲の計算テストをしました。今までは一つ一つの計算を確認しなければいけなかったので10分程かかりましたが、今回は5分！単純にスピードが2倍になりました。ケアレスミスで満点合格にはなりませんでしたが、ここからが私が一番驚いた事。丸つけした後、本人から「悔しい〜！ここの計算はこうしていれば間違えなかったのに！！次は間違えないで絶対に満点取るよ！」と言った事です。今まで頭を抱えて困っていたイメージしかなかったので、自分からミスの原因+次への行動を言うとは思いませんでした。小さな一歩ですが、確かな成長だと感じました。こうゆう子のためにも次のテストは絶対に点数を取らせるようにしないといけませんね。頑張ります！！とまあ、短くも長いＧＷでしたが、アクションをこちらからしかければ生徒達は確実に成長するなと感じた今日この頃でした。あなたも変わるなら今日から？！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 14:25:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWを前に…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-43317/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-43317/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。さて、来週はＧＷを迎えますね！色々と皆さん予定を立てているかと思いますが、受験生、テストを控える皆さんは勉強もしなければなりません。皆が勉強してない時にする人がここで差をつけます。ウイルに通う生徒の皆さんも講師からＧＷ課題が出ているので必死に机に向かいます。学校行事も盛んですね。近隣の馬込中を例にとると５月１６日〜１８日は中３生が修学旅行６月２日に運動会６月１５日は２年生が社会見学６月２０日〜２３日は１年生が野辺山移動教室６月２７日〜２９日には特支移動教室…盛り沢山ですね！！（笑）これだけ行事があるともちろん授業時間はどんどん削られます。と言う事は、授業スピードは必ず速くなる事が予想されます。加えてこの時期は教育実習生が来ます。それにより学校の授業スピードや授業内容に多かれ少なかれ変更が生じる可能性があります…！！なので、早めの対策をしていきましょう！！４月の無料体験授業については４月２８日（土）までとなっています。お早めにお申し込みをお願い致します。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 17:01:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【公立中高一貫校大学進学実績】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-43027/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-43027/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。2010年度から2011年度に移り変わる春に、都立白鴎高校が中高一貫校となって初めての卒業生を出しました。東大合格５名という合格実績は記憶に新しいところです。塾業界のみならず、世間を騒がせた“白鴎ショック”と言われている出来事です。2012年入試では、都立の中高一貫校10校プラス区立九段中学の合計11校に、全体で合計10,864名の応募者が集まりました。11校の特別枠プラス一般枠合計の募集定員が1,570名ですから、平均6.9倍の応募倍率だったというわけです。学校別には、白鴎、富士、三鷹の３校で昨年よりも増加、区立九段の区外からの応募者も大幅に増えています。東京以外では、千葉の県立千葉が14.5倍、市立稲毛が10.4倍、神奈川の県立相模原が9.8倍、県立平塚が5.5倍、新設の横浜市立南が11.0倍という高倍率で人気を集めました。この傾向はずっと続くのではないでしょうか。2012年には、2006年に開校した、都立小石川、両国高附、桜修館、区立九段の４校からそれぞれの１期生が卒業して大学を受験、その結果が注目されました。卒業生たちの合格実績が、今後の公立中高一貫校の人気動向に大きく影響することとなるわけですが、以下にその詳細を記しておきます（西馬込校の近隣の桜修館と九段のみの掲載とさせていただきます）。各校のHPから吸い上げた数値になります。【都立桜修館】東大…4名　東工大…4名　東京外大…1名　一橋大…2名　学習院…2名　青山学院…15名　立教…15名　法政…　明治…28名　中央…16名　東京理科…13名　国際基督教…1名　早稲田…47名　慶応…16名　上智…15名【千代田区立九段】東工大…1名　東京外大…1名　学習院…5名　青山…9名　立教…10名　法政…6名　明治…15名　中央…8名　東京理科…10名　国際基督教…1名　早稲田…17名　慶応…4名　上智…5名ということで、やはり進学実績は高いですね。そんな公立中高一貫校は今後も増えていく予定です。2014年以降に、川崎市立川崎高校が、2016年に千葉県立東葛飾高校が中学校の開設を計画しています。個別ゼミWILL西馬込校は、集団塾や大手塾では出来ない、1人ひとりのニーズや特長に合わせたきめ細やかな指導を売りにしております。6年生の皆さん、まだまだ間に合いますよ！！5年生以下の皆さん、早めに対策を始めることが、合格への近道ですよ！！ぜひ一度教室までご連絡下さい。教室スタッフ一同、心よりお待ち致しております。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 23:23:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヤル気を出させるために</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-42552/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-42552/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は先週の記事の続きになります。「ヤル気を出させるためには何が必要か？」私が考えるに２つあります。それは、目標に向かって動く危機感を感じるの２つです。目標に向かって動く⇒ただ勉強するのと、次のテストで100点取って勉強する！とではモチベーションがまず違います。また、目標達成のために現状を分析する必要があります。自分はどの問題でいつ間違えるのか、試験時間ギリギリで終わってしまい見直しの時間が無いなどなど…危機感を感じる⇒まず、危機感を感じないと動かない人もいます(大抵はそうですが…）。ただ、言うだけでは動きません。保護者の方からも「子供に強く言うんですが反発してしまって、言う事を聞かないんです…」といった声をよくお聞きします。第三者から、今のままじゃ受験、進学が厳しい事を言った方が効果的な方が多いものです。そこで個別指導のプロ、ウイルの出番です！集団でなかなかついていけない、結果が出ない…勉強をしろといってもなかなか聞かない…通信教育をしてるが、一向に手をつけない…結果を出すために、まずは勉強に取りかかる事から始めましょう！ウイルでは生徒一人に2〜3人の講師がついて、あなたの学習サポート、成績管理をしてテストで点数を伸ばします！是非一度お電話下さい！お子様の学習状態について相談させて頂ければと思います。今日はここまでです。次回は受験情報について配信したいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 14:25:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヤル気を出させるために</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-42301/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-42301/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日もまたクイズを出そうと思います。「ヤル気を出させるために」何が必要でしょうか？生徒の皆さんは、自分がどうゆう状態の時にヤル気になるか考えてみて下さい！保護者の方はお子様をヤル気にさせる時にどうゆう働きかけを行うか考えてみて下さい！答えは明後日の木曜日に配信したいと思います！今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 20:36:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春期講習、残席あとわずか！！』</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-42084/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-42084/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は2度目の更新ですね。と、言うのも… おかげ様で、春期講習の新規お申込特典と残席の方があとわずかとなってまいりました。 受験の終了や学年末テストの終了直後からたくさんのお問い合わせを頂きまして、毎日たくさんの生徒さんが、それぞれの目標・目的に合わせウィルで学習しています。 新学期の予習をしている方ここまでの復習をしている方検定に向けた学習をしている方学校の春休み課題のフォローを塾でやっている方 皆さんから共通して感じることは、新学期にスタートダッシュをかけたい！！という熱い想いです。 1学期の定期テストが1年間の中で最も取り易いテストであることは言うまでもありません。そこで、確実に結果を出すためには、スタートダッシュをかけられるかどうかが鍵となります。 1学期のテストまでは意外とあっという間です。 4月は色々と行事があるため、授業が本格的に始まるのは4月3週目以降です。 するとすぐにゴールデンウィークが始まります。 ゴールデンウィークが明けると、運動会があり、学年によっては、修学旅行や部活の最後の大会がありますね。そして、気づいたらテスト1週間前……（泣） 今ならまだ余裕で間に合います！！個別ゼミWILLの春期講習＆学校進度先取り＆テスト対策授業をぜひ体感して下さい！！ 繰り返しますが、新規お申込特典の残数と、春期講習の残席が本当に残りあとわずかです。 お申込は1日も早くお願い致します。 個別ゼミWILL西馬込校　　担当：黒沢　　TEL：03-6410-7920</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 21:03:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストで点数を上げるために</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-42064/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-42064/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。前回のブログで、「テストで点数を取るために生徒に必要な要素は何でしょう？大きく分けて３つあります」と書きました。本日はその答えになります。テストで点数取るために必要な要素は…テスト範囲の基礎知識を記憶する力⇒テストの6割〜7割は基礎知識、それを使って取れる問題で構成されています。なのでここを取れば60点は取れのです。一度間違えた問題を次に間違えないようにする⇒テストで点数をとるための基本かもしれないです。自分がどこでどうゆうミスをしているか分析してますか？分析をして対策を立てましょう　とを繰り返し出来る環境を作る⇒頭では分かっていても実践出来ない、そんな方も多くいると思います。まずは環境を作る事が大事になってきます。それが私たちの仕事になりますの３つです。当たり前だよ〜と思った方が多くいると思いますが、現実としてこの３つが出来ないがためにテストで点数を落としている子が多くいるのも現実です。個別ゼミウイル西馬込校ではこの３つを解決するべく、様々な取り組みを行っています。今日はその中で一つだけご紹介します！下のノートの写真をご覧下さい。↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓お子様のノートと見比べてみて下さい。ウイルでは必ず問題を実施する場所と、講師からの解説を写す場所を分けて実施します。また、自分が何故間違っているかも講師との一問一答で気付かせ、ノートに書きます。何故ここまでするか…一度間違えた問題を次に間違えないようにするためですね！ノートの書き方一つでもテストが点数を取れるように徹底的に指導していきます。まだまだ、ウイルで取り組んでいる事は沢山あります！気になった方は是非一度教室へご来塾下さい。個別指導のプロとしてご相談させて頂きます。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 14:40:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストで点数を上げるために</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-42001/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-42001/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日はクイズを出題します!テストで点数を取るために生徒に必要な要素は何でしょう？大きく分けて３つあります。答えは木曜日にＵＰしますね！今、生徒の人は自分がどうすれば点数を取れるか保護者の方は子供がどうすれば点数を取れるか考えてみて下さい！ではでは、今日はここまで。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 21:25:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生徒募集中〜通知表が返されて〜</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-41924/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-41924/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。先週は学校から通知表が返されて、各学年の修了式が行われました。西馬込の生徒も通知表が返され多くの子が成績を伸ばしてくれました。そんな中で特に成果があった生徒を一人紹介します。高校一年生の生徒ですが、通知表を見ると驚きです。英語　　５数学　５数学Ａ　５通塾科目は全て満点評価の５だったのです！もともとは中学3年の夏にウイルに来て受験も第一志望の高校に受かったのですが、その時はオール３もない成績の生徒でした。ちなみに最初の中学1年生の最初の数学のテストは20点代だったそうです。そんな彼女が何故高校1年で通塾科目で全て５を取れたか？要因は色々とありますが、大きくは一問一答形式の授業と手順型解説で「分かった」から「出来る」に担任チーム制での徹底した成績管理毎授業、成功体験を積ませるの3点にあったと思います。新学年に上がるにつれ、学習に不安が残る方は是非一度個別ゼミウイルに足を運んでみて下さい。お子様の学習状態についてご相談させて頂きます。新学年が始まるまであと2週間！万全の準備をして迎えましょう！今日はここまでです。この事以外</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 12:51:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2週間お試しキャンペーン実施中</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-41726/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-41726/</guid>
      <description>こんにちは。本日はお得なキャンペーンのお知らせです。この時期、塾を変えるべきかどうかで悩まれている方、多いのではないでしょうか？例えば……「1年間通ってみたけど成果が思うように出ない」「受験まであと1年、今塾を替えてしまっても大丈夫だろうか？」「個別指導塾というものを1度経験してみたい」などなど、色々あるかと思います。個別ゼミWILL西馬込校では、現在通塾中の塾に通って頂いた状態のまま、2週間限定で無料の授業を4回実施致します。その上で、ご納得頂ければ、正式に入会⇒その後も通塾して頂ければと思います。気になられた方は、まずは教室までお問い合わせ下さい！！ご連絡、お待ちしております！！※お席に限りがあります。また、今週末は特に成績表返却期間のため、混雑が予想されます。お申込はお早めにお願い致します。個別ゼミWILL西馬込校　担当：黒沢TEL：03-6410-7920</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 16:00:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成24年度高校入試結果概況</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-41701/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-41701/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。先日、平成24年度高校入試結果の報告会がありました。改めて、概況をまとめたいと思います。ポイントは2つ●今までで最も厳しい都立入試！●専門学校の倍率が急上昇！●今までで最も厳しい都立入試！　受検者42,013人のうち、合格者数は29,675人で実質競争率は1.42倍でした。合格率は約70%となります。しかし、旧1・2学区は他の学区に比べ合格率が低く、男子60.8％(昨年61.2％)女子62.6％(同66.0％)でした。　都心にある高校に人気が集中しているのが伺えます。特に、上位層の学校(日比谷・戸山・小山台など)では、男女とも合格率50％台がほとんどです。中堅層になってきますと、合格率70％台も出てきますが、田園調布・広尾の女子は合格率55％となっています。　来春は、公立中3生が今年よりも約670人増加します。都立の募集定員は増加するとは思われますが、平成24年度同様、厳しい入試に変わりないと思われます。●専門学校の倍率が急上昇！　今年特に目立ったのは、多くの専門学科での倍率上昇です。都立普通科の受検状況が厳しいと判断し、専門学科へ志望者が移動しています。特に、普通科男子から工業科・科学技術科への移動が多いようです。要因としては「はやぶさ」や「原子力発電」が、話題になったためと考えられます。　倍率が高くなった以上、簡単に入れるというわけではありません。こちらにも万全な対策が、今後必要になってくるかと思います。今日はここまでです。次回は馬込中のテストについて書きます！次回をお楽しみに！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 20:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年に向けて</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-41499/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-41499/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。13日の記事「2012年中学校授業はこう変わる！！」の続きになります。まだご覧になってない方はぜひ一度ＣＫして下さい。新学習要領が施工され、中学校の基本5科目の学習量が増える事が考えられます。これが学校で実施された場合考えられる事は…？学校の進度遅れです。公立小学校ではすでに新学習要領を実施しているのですが、実際に、公立小学校の授業進度が年間指導計画より遅れているという教員が、国語で4割，算数で3割弱に上ることがベネッセ教育開発センター調査で分かっています。その理由として、学習内容や教科書の分量が多い児童間の学力差が大きい教科書変更に伴い、教材研究が不足している事が挙げられています。学校の進度が遅れそうな場合、中学校では授業のスピードが急に速くなること考えられます。急に授業が速く進むと大変ですよね。理解できないまま先へ進むとますます理解出来なくなってしまいます。新学年のスタートもいよいよ迫ってきました。集団授業でついていけない、ピンポイントでの指導を望む方、是非一度、個別ゼミウイル西馬込校にお越し下さい。無料体験授業も行っていますので学習状態のチェックもしています。この春、良いスタートが出来るように一緒に頑張りましょう！今日はここまでです。次回は受験情報について書きます。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 14:27:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年中学校授業はこう変わる！！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-41398/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-41398/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は学習指導要領改訂に伴い、中学校の授業が大きく変わる事について書きます。◆概要＜脱「ゆとり教育」がより鮮明に！５教科合計４，０１５ページ、「３３％」の大幅増へ！＞今回の教科書改訂においては、学習内容が拡充した新学習指導要領の内容が反映され、現行の５教科の教科書のページ数（3,106ページ）と比べ、約３３％増の4,015ページと大幅に増加しました。なかでも理科は各教科書会社平均で４５％、数学は平均３３％と大幅な増加となりました。新しい教科書の大きな特徴としては基礎基本の徹底（小学校や全学年の復習、豊富な練習問題など）言語活動の充実（自分の意見の説明や発表につながる設問、各種の数値データや図や表の読み取り、レポートなどのまとめ方）改正教育基本法の反映（伝統的文化の尊重、公共の精神にちなんだテーマの設問、環境の保全）が各教科の特性を考慮しながら、盛り込まれていることがあげられます。以下は各教科の概要です。◆国語＜近代文学作品の復活。ページ数、平均２８％増！＞夏目漱石「坊ちゃん」、森鴎外「最後の一句」、芥川龍之介「トロッコ」、太宰治「走れメロス」など、馴染みの作品が掲載されています。また、浅田次郎、あさのあつこ、池上あきら、重松清など最近の現代作家も登場し、中学生と同世代の子どもたちが主人公となっている小説が掲載されています。その他、言語活動重視の視点で、新聞の読み方などの紹介（記事の比較、新聞作り、社説の読み比べなど）がされていることも大きな特徴と言えます。 ◆数学＜スパイラル的要素が充実！ページ数平均、３３％増！＞現行教科書では発展として扱われている「球の表面積と体積」(中１)、「二次方程式の解の公式」(中３)などが復活し、その影響で、今回の改訂での大幅ページ数増加なっています。改訂の大きな特徴のひとつとして、スパイラル的要素が取り入れらており、中１では小学校の内容、中２・３では前学年の内容などが随所に散りばめられています。また、言語力を重要視する点から、単に計算問題を解かせていくという従来の流れではなく、「ことばで説明しなさい」「その訳をこの公式を使って説明しなさい」などといった思考力・表現力育成のページが充実している点が目立っています。 ◆理科＜１分野・２分野から「学年別」教科書へ。ページ数平均、４５％増！＞今までの１分野（物理や化学）、２分野（生物や地学）などの学習内容による４分冊形式から、学年別の３分冊発行に変更されているのが大きな変更です。特徴的なこととしては、学習が生活に役立つことに気付かせる内容が取り入れられており、「ガソリンで自動車を動かせるのは何故？」というような日常生活の中からの疑問などを題材としたものなど、さまざまな工夫がされています。 また、数学と同様にスパイラル的要素（小学生復習内容の確認、前学年の内容）が充実しています。◆社会＜日本地理、世界地理ともに全地域学習へ。ページ数平均、地理２０％、歴史１８％、公民１９％それぞれ増加！＞地理は、世界地理、日本地理ともに全地域学習となり、地方別、地域別の項目が追加されています。歴史は、時代の特色と、なぜ移り変わっていくのかという流れを把握させていく内容となっているとともに、単元ごとに、キーワードを使い、短い文章で要点や自分の意見をまとめさせたりするような設問が掲載されてきています。現行教科書では掲載されていない「四大文明」の詳細や「三大宗教」、「中世ヨーロッパ」などの世界史事項の内容が復活しています。公民は、昨年より話題になっている裁判員制度の内容や仕組みが取り上げられています。◆英語＜3年間での単語数増、900語→1200語へ！ページ数平均、２３％増！＞今年度より小学校で英語必修となったことが意識され、中１の巻頭では「英語のあいさつ」や「会話表現」などの小学校内容の復習からはじまっています。2000年のゆとり教育の時に大幅に削減されました中学３年間で学ぶ単語数が、今回の学習指導要領改訂による、現行の900語から「1200語」に増加しています。語彙の定着を図ることをねらいとして、「インターネット掲示板で英語で議論」という身近な設定の表現課題や読み物が増えています。大田区で採択されている教科書にも大きな変化があります。今まで使われていた&lt;NEW HORIZON&gt;から&lt;TOTAL ENGLSH&gt;に変わります。中学3年生の教科書のある1ページを比較すると、【NEW HORIZON】【TOTAL ENGLSH】こんなにも違います。これは去年の教科書なので、ここからさらに1.3倍〜1.5倍程の英文の量になると予想されます。なので文法はもちろん、英文読解、和訳する力も求められてきます。ウイルでは先生が横について一緒に発音、和訳も自力で出来る様にサポートしてくれますよ！以上が変更点になります。これが学校で実施された場合考えられる事は…？この続きは明日にアップしようと思います！3月、新学年への準備はすでに始まっています。学習でお困りの方はぜひ一度個別ゼミウイル西馬込校までお電話下さい。お持ちしております。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 14:19:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『中学受験での時事問題』</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-41180/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-41180/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日のテーマは『中学受験での時事問題』についてです。今日の小学生新聞にこんな記事がありました。「中学入試では、ニュースを題材とした時事問題がたくさん出る」ということは、中学受験をめざす人たちの間では良く知られています。首都圏の中学入試を対象として行った調査では過去5年、80％の学校で時事問題が出題されました。昨年は東日本大震災などの大ニュースが多く、今季の入試では特にその傾向が強かったようです。では、時事問題が出る理由とは？実は学校側は、みなさんが持つ将来性をはかる物差しの一つとして、時事問題を出題しています。「ニュースに興味がある子」は「ものごとへの好奇心が強い」。だから「中学での勉強や体験で伸びる可能性がある」と考えているわけです。小学生のうちから新聞を読むことは勧められていますが、それは単に受験対策が目的ではありません。新聞の良いところは、ニュースだけでなく、スポーツやおしゃれ、音楽など様々な話題があふれていることです。最初は興味のあるページを自由に楽しむ。こうした体験を積み重ねることで⇒「もっといろいろなことを知りたい」という気持ちが自然に生まれてくるのです。最近の中学入試で出る時事問題は、こうした興味や関心を試す問題が多くなっています。世の中で起きた出来事を覚えるだけでなく、『なぜそうなったのか？』という理由を考えたりその出来事からいろいろなことを調べることで入試問題を解くことができます。世の中の出来事を新聞やテレビのニュースで見ることはとても大切ということですね！ 今まで新聞を読んでこなかった子はこども新聞や池上彰の学べるニュースなんかは最初の入り口としては良いかと思います。中学受験を目指しているお子様はこのようなきっかけから始めてみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 14:02:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト結果速報</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-41085/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-41085/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。学年末テストが終了しました！結果はいかがでしたでしょうか？個別ゼミウイル西馬込校の授業成果をご紹介します。雪谷中学校　1年　男子　数学　64点　⇒　82点（前回＋１８点ＵＰ）大森十中　1年　男子数学　75点　⇒　82点（前回＋７点ＵＰ）馬込中　1年女子英語　92点　⇒　94点（1年間のテストで全て90点以上！）馬込中　1年男子英語　79点　⇒　84点（前回＋５点ＵＰ）数学　61点　⇒　73点（前回＋１２点ＵＰ）馬込中　1年　女子理科　37点　⇒　58点（前回＋２１点ＵＰ）馬込中　2年女子数学　47点　⇒　68点（前回+２１点ＵＰ上に載せているのはあくまで一例です。新学年へ向け良い準備が出来ました！学年末の広い試験範囲（特に馬込中の数学は…）でも点数を上げる事が出来ます！地域の公立中学校なら個別ゼミウイル西馬込校にお任せ下さい！お子様の学習が伸び悩んでいる方はぜひ一度ご来塾下さい。今、春期キャンペーンを実施中です。↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓今日はここまでです。次回は新学習要領について書きます！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 19:45:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011-2012合格実績</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-40938/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-40938/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。教室長の黒沢です。さて！一昨日は都立入試の発表日でした。入試日も緊張しましたが結果を待つのも緊張しますね。よく食べる私もここ3日間は食事が喉を通りませんでした。以下が今年の都立入試結果の一覧になります。☆大田桜台高校合格☆☆駒場高校合格☆☆桜町高校合格☆☆芝商業高校合格☆☆新宿山吹高校(普通科F1クラス）合格☆☆つばさ総合高校合格☆さて、個別ゼミウイルでは中学受験〜大学受験生にも対応しています。以下は今年度の合格実績になります。以下が中学受験合格校です。☆広尾学園中学校☆以下は私立高校受験合格校一覧です。☆桐蔭学園(理数科クラス）☆☆東京高校☆☆正則高校☆☆朋優学院高校☆以下は大学受験合格校一覧です。☆獨協大学英文科☆☆多摩大学グローバルコミュニケーション学部☆受験生の皆さん、本当にお疲れさまでした。直接お話しさせて頂きましたがこの場を借りて改めて声をかけたいと思います。長い長い受験が終わり、ちょっと一息。そして次の目標に進みましょう。どんな結果であれ人生は始まったばかり。これからどう生きるかが大事です。合格を勝ち取ったみなさん。本当におめでとうございます。合格出来たのは何より君たちが頑張った証拠です。第二に勉強出来る環境を与えてくれたご両親に感謝しましょう。そんな頑張る君たちの力になれて我々は幸せな気持ちいっぱいです。惜しくも不合格になってしまった皆さん。まず第一に合格させる事が出来なくて本当にごめんなさい。今回は落ちてしまっても決して自分を責めないで下さい。次、何をするかの方が遥かに大事です。「夢+努力＝現実」新年度に向けて早速動いていきましょう！！今日はここまでです。次回は新年度学習要領、教科書改定について書きます！ではでは。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 16:02:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度に向けて</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-40539/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-40539/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は都立高校入試日でした。皆、自分の力は出せたでしょうか？さて、今日は新年度に向けての話しをします。　３月は各学校において卒業式が行われるなど，新しい学年のスタートへ向けて動き出していきます。そこで，Willでは新学年の方針を決めるために，２月２７日より「新年度個別面談」を実施いたします。詳しい内容につきましては，個別にご案内いたしますが，ここでは新学年を迎える前に押さえておきたいポイントをご紹介いたします。◆「積み残し」をなくす◆　新しい学年を幸先良く，順調な滑り出しをするためには，まずこれまで学習してきた内容の「積み残し」をなくしておくことが大切です。新しい学年で扱われる単元は「これまで習ったことが身についている」ということを前提として教えられます。つまり，前の学年で習ったことをきちんと分かっていないと新しく習うことを理解できない，ということになります。◆「先取り」で自信をつけよう！◆　　新しい学年を迎えるにあたって，次に自分はやればできる」という気持ちを持ってスタートを切ることができれば，その後の勉強に対する取り組みは，必ず良い方向へと向かいます。「わかる」感動を味わい，「できる」自信をつけて「最高のスタート」を切ることが，これから新しい内容を勉強していくためには一番大切なことです。「先取り」学習により自信を持って学校の授業に臨むことができるようにしていきましょう。※マンスリーウイル3月度より抜粋2学期、3学期に分からない状態で塾に行くより新年度から塾に通う方が積み残しもなく、学習の負担が少なくなります。始めるなら今！ですね。今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 14:37:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習スタート！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-40484/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-40484/</guid>
      <description>2月20日より春期講習お問い合わせをスタートいたします。新中学２・３年生、新高校３年生の皆さん・どこの志望校に合格したいですか？・現状の自分の成績は、志望校に足りていますか？・苦手な科目はありませんか？・得意科目を伸ばしませんか？新中学１年生、新高校１年生・人よりも良い成績でスタートを切りませんか？・再来年の受験に向けて、好スタートを切りませんか？・得意科目を作りませんか？・苦手科目をなくしませんか？小学生の皆さん・学習習慣をつけませんか？・苦手な科目を克服しませんか？・来年、再来年の入試に向けて勉強しませんか？・私立中学校に合格したい。是非一度お問い合わせください。　■コース例数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆数学＋１　応援プラン◆キャンペーン期間中にご入会の上、算数・数学を受講申込みいただいた方には、最大3カ月間、プラス週1回（月4回）の特別応援授業を無料にて実施させて頂きます。3カ月間/最大で３６０００円分お得！※中学3年生の料金換算数学が苦手な方や、得意科目にしたい方は必見です。新学期に向けて数学を得意にしましょう！！一緒にはじめよう！初めの1カ月が無料！◆同時入会　授業料無料◆ご兄弟もしくはご友人と一緒にご入会いただいた方には、入会月の授業を無料にて実施させて頂きます。是非この機会にお誘い合わせの上、お越しください。お友達と一緒に目標達成に向けて頑張ろう！※上記以外にも様々なコースをご用意しておりますので，詳しくは最寄の教室までご相談ください。※各コース定員になり次第締め切らせて頂きます。お申込は早めにお願いいたします。 ■空席状況など詳しくは，教室までお気軽にお問合せください。個別ゼミＷｉｌｌ　西馬込校</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 14:00:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必ず合格出来ると信じて前へ進め</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-39948/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-39948/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『もし世界が100人の村だったら』という事について書きました。私達がどれほど恵まれているのか、その一方で、世界では私達の想像を超 えた状況（餓えや病死など）になっている、ということを学びました。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、「私立」及び「都立」入試を控えている受験生の皆さんにメッセージを送ります。合格を勝ち取りたければ、【死ぬ気でやりなさい。死なないから。】人は、ときには、全てをかけて、全身全霊で取り組まなければならない事があります。今で言うと、「入試」です。先のことを気にせず考えず、ただただ目標を達成するために、やれる事は全てやる。こういう気持ちでしか突破できない壁があります。【この気持ちになって、突破出来ない壁はありません。】死ぬ気でやっている人に勝てる人はいません。どんなに実力や能力があっても、命をかけている人には勝つ事は出来ません。死ぬ気、それは本気です。どうしても、【合格が欲しい】という気持ちがあるかどうかです。あなたに出来る事は、ただ一つです。淡々と【本気を出す】事です。それしかありません。諦めるな受験生。気持ちで負けるな受験生。必ず合格出来ると信じて前へ進め。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。インフルエンザに加え、ノロウイルスも流行しているそうです。インフルエンザ対策同様、手洗い・うがいで、かなりの菌を落とす事が出来るそうです。小まめな手洗い・うがいを！！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 12:34:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校入試倍率</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-39911/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-39911/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は都立高校入試についてです。昨日、都立高校入試の倍率が出ました。詳細は以下をご覧下さい。http://www.kyoiku.metro.tokyo.jp/press/pr120208n.htm大田区周辺の旧第１、２学区内は上位校と中堅校の間の学校が無いため、倍率に偏りが出てますね。また桜町高校が例年に比べ高い倍率を出しています。やはり大学進学に力を入れ、実績を出している所が評価されているのでしょうか？旧第１、２学区内に限って言えば目黒、広尾、田園調布は厳しい受験になるかもしれません。逆に雪谷高校は狙い目に見えます。今回の倍率で最終決定ではなく、来週14日に願書取り下げ、15日に再提出をして確定になります。個別ゼミウイルの生徒も受験を前にして若干ナーバス気味と思いきや、連日受験勉強に打ち込んでます。講師に励まされ、きたる23日に向けて着々と弱点単元を潰していってます。受験生のみんな！第一志望合格のために一緒に頑張って行きましょう！！今日はここまで。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 17:08:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一点でも落とすな！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-39549/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-39549/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。いよいよ中学受験が本格的にスタートしました。そこで、今日は小学生新聞からの記事です。試験１０分前に読む　合格への１０か条非常に共感できる部分は多いです。ぜひ参考にしてください。☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆その一解けぬと思ってかかるな！解けると思ってかかれ。その二問題をよく読め！読んで出題者の意図をつかめ。その三難しいのは自分だけではない！他の子も、みな同じだと思え。その四一点でも落とすな！合否は１点の差で決まる。その五絶対にあわてるな！冷静になれば、解く糸口が見えてくる。その六一秒でもムダにするな！時間があれば見直せ。その七やさしいものは、必ずとれ！ケアレスミスで、差がひらく。その八絶対にあきらめるな！ねばってねばって１００点を狙え！その九頭はつねにフル回転！目の前の問題だけに集中しろ！その十明日には期待をかけるな！今日の試験で合格を勝ち取れ。☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆試験は総合点数で勝負！一つの科目で失敗しても次で取り返せば良いんです！1問でも多く取りましょう！そのために見直し、時間配分は必須！！以下は高校受験生と中学1，2年生に向けてです。受験のラストスパートで大切なのは、『得意教科より苦手教科』『難問よりも基本問題』だと思います。何を勉強したらよいかわからない。などの不安を抱えているのであれば、苦手教科の基本問題が正しくできているかを確認してみてはいかがでしょうか！この残り一カ月もない状況下では、得意教科よりも苦手教科の方が伸びます！満点ではなくとも合格点をとろう！合格点をとるために、苦手な教科頑張ってみませんか！？今日はここまで。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 23:04:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/100の豊かさ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-39482/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-39482/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『思い出』という事について書きました。『思い出は玉入れ』と同じで、たくさん投げないと思い出は出来ない、という話でした。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、『もし世界が100人の村だったら』ということについて書きたいと思います。もし現在の人類統計比率をきちんと盛り込んで、全世界を１００人の村に縮小するとどうなるでしょう。 その村には…５７人のアジア人、２１人のヨーロッパ人、１４人の南北アメリカ人、８人のアフリカ人がいます。 ５２人が女性で、４８人が男性です。 ７０人が有色人種で、３０人が白人、７０人がキリスト教以外の人たちで、３０人がキリスト教。 ８９人が異性愛者で、１１人が同性愛者。 ６人が全世界の富の５９％を所有し、その６人ともがアメリカ国籍。８０人は標準以下の居住環境に住み、７０人は文字が読めません、５０人は栄養失調に苦しみ、１人が瀕死の状態にあり、１人は今生まれようとしています。 １人は（そうたった１人）は大学の教育を受け、そして１人だけがコンピューターを所有しています。もしあなたが今朝目が覚めた時 病気でなく健康だなと感じることが出来たなら、あなたは今週生き残る事のできないであろう１００万人の人たちより恵まれています。 もしあなたが戦いの危険や投獄される孤独や獄門の苦悩、あるいは飢えの悲痛を 一度も経験したことがないのなら…　あなたは世界の５億人の人たちより恵まれています。もし冷蔵庫に食料があり着る服があり 頭の上に屋根があり寝る場所があるなら…　あなたは世界の７５％の人たちより裕福で恵まれています。もし銀行に預金がありお財布にお金があり、家のどこかに小銭を入った入れ物があるなら…　あなたはこの世界の中で最も裕福な上位８％のうちの一人です。 もしあなたの両親がともに健在で そして二人がまだ一緒なら…　それはとても稀れなことです。その上あなたは、全く文字の読めない世界中の２０億の人々よりずっと恵まれています。昔の人がこう言いました。我が身から出るものはいずれ我が身に戻り来ると。さぁ、皆さんはこれを読んでどのように思いましたか。現在の日本の人口は約1億3000万人。50年後は、約9000万人になっている、という統計が昨日発表されました。少なくとも、今ここに居る私達は「恵まれている」ということは事実です。物を大切に、お金を大切に、友達を大切に、家族を大切に、そして、何よりも命を大切にしませんか。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。まだまだ寒波が続いているようです。インフルエンザも、日に日に拡大しています。くれぐれも体調管理にはご注意を。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 16:45:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は都立推薦入試！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-39259/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-39259/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。いよいよ明日は都立推薦入試ですね！ウイルの生徒も面接練習を経ていよいよ本番です。面接はアピールの場！自分はどうしても貴校に入りたい！そんな気持ちを面接の随所に入れていきましょう。話す事を整理するのはもちろんですが、一字一句覚える必要はありませんよ。何を伝えたいかだけ箇条書きにして覚えておきましょう。頑張れ受験生！精一杯、印象に残るように！推薦入試が終わったらすぐに一般入試に向けて勉強ですよ〜！今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 22:49:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思い出の作り方</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-39187/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-39187/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『聞く事の大切さ』という事について書きました。口は1つ、耳は2つ、聞く事は話す事の2倍ですよ〜っていう話でした。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、『思い出』について書きたいと思います。『思い出』と聞いて、皆さんはどんな事を想像しますか？良い思いで、楽しい思い出もあれば、悲しい思い出、辛い思い出もあるでしょう。この思い出は、実は小学校で体験した『玉入れ』に似ているのです。投げている時は必死で、玉が何個入っているか分かりませんよね。そして、時間が経ち笛が鳴り、数を数えていきますよね。さぁ、皆さんはゴリが何を言いたいか分かりましたか？たくさん玉を入れる（思い出を作る）にはどうしたらよいでしょうか？答えは簡単です。たくさん玉を投げる事です。たくさん投げないと、投げた以上に玉は入りませんよね。しかも、玉は思った以上に入っていません。だから頑張って、必死に玉を投げなければなりません。『思い出』も同じです。自分からたくさん経験したり、体験しようとしないと思い出は出来ません。自分から色々な行動をしないと、思い出は出来ません。そして、3年後、5年後、10年後、20年後、50年後・・・投げた玉の数だけ『思い出』が残ります。たくさんの『思い出』に囲まれて人生を終えたいですよね。だから、たくさん玉を投げて下さい。たくさん経験や体験をして下さい。行動した分だけ、思い出は残ります。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。先週から今週にかけて雪が降りました。寒さも厳しいです。朝、布団から出るのが嫌な時期ですよね。でも、寒さに負けず、元気よく過ごして下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 22:01:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面接練習！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-38852/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-38852/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今、ウィルの中３受験生は、一般入試へ向けての勉強とともに、推薦へ向けての面接練習に取り組んでいます！人間、印象はファーストコンタクトは最初の1分で９割決まると言われています。面接の内容はもちろんですが、礼の仕方から座り方、姿勢、声のトーン・・・みんな頑張っています！学校の方でも面接練習を行っているようですが、聞く限り担任の先生によって対応がかなり変わります。熱心にやってくれる先生もいれば、志望理由もままならぬまま面接練習が終了したり…でも、ウィルなら大丈夫！毎年行っている面接練習を行うだけです！ご安心ください！現中２生！あと１年ですよ〜！今日はここまでです。ではでは〜</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 15:38:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『聞く事の大切さ』</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-38851/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-38851/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『勝つ事』の大切さ、『勝つ事で相手を納得させる』という事について書きました。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週の「言葉の力」は、『聞く事の大切さ』について書きたいと思います。こんな言葉をご存知でしょうか。《神が人間に一つの舌と二つの耳をさずけしは、しゃべるより、人から二倍よけいに聞くためなり》　この言葉は、古代ローマの哲学者、エピクテトス、という人が言った言葉です。こんな事を述べている人もいます。《人から良く言われたいと思ったら、自分の良い所をあまり言わないことだ》と。どちらの言葉も、話す事よりも、相手の話を聞く事に時間を使いなさい、という事です。皆さんは、どうでしょうか。自分の言いたいことばかり述べて、相手の話に耳を傾けていますか？「誰かと上手くやっていきたい」、「自分の考えや思いを受け入れて欲しい」など、自分以外の誰かと上手くやっていくには、相手の事も考えなければなりません。誰かと上手くやりたければ、相手に自分の考えを受け入れさせたければ、《聞き上手》になると、大体の事は上手くいくはず！？です。黙っている事も、時には良いのでは？？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。大学センター試験が終わり、中学受験がスタートします。いよいよ本番です。本番で実力が発揮できるよう、今から体調管理・心（気持ち）の管理をしておきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 15:22:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勝つ事」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-38457/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-38457/</guid>
      <description>2012年最初のマウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。本年もどうぞよろしくお願いします。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて2012年最初の「言葉の力」は、『勝つ事』について書きたいと思います。先日、全国高校サッカー選手権大会の決勝が行われ、千葉県代表市立船橋高校が優勝を果たしました。選手の頑張りもそうですが、私ゴリはこのチームを率いる監督の言葉にとても共感することができました。この市立船橋高校というのは、サッカーでは名門校で、全国大会で4度、高校総体で7度の優勝経験があるのです。朝岡監督は、監督に就任直後、「もっと違うサッカーがしたかった」と、その当時を振り返っています。しかし、とても大きな伝統を守らなければいけない、でも、自分の考えるサッカーがしたかった監督は次のように話しています。【勝つ事でしか認められないこともある、と自分に言い聞かせ、伝統的スタイルのまま試合をした】と。さらに監督は次のようなことも言っていました。【勝負は誠実さが分ける。思い通りにいかないことがあっても、外の要因に原因を求めてはいけない】と。監督自身、相当な苦難や困難、納得のいかない事もたくさんあったと思います。しかし、監督は、周りの人間を「勝つ事」で納得させ、その上で自分のやり方を進めていったのです。皆さんはどうでしょうか。何かを変えようとするとき、誰かを説得しようとするとき、自分の考えや意見ばかり押し付けていないでしょうか。物事に失敗したとき、上手く行かなかったとき、何かのせいにしていませんか。誰かのせいにしていませんか。自分さえ良ければいい、と思っていませんか。最後の最後で、本当の意味での「勝利」を勝ち取るには、苦難や困難に立ち向かわなければいけないときもあるのです。そして、常に相手を想うこと。これらが1つになったとき、本当の「勝利」があるのではないでしょうか。今週の土曜日からセンター試験が始まります。今までサポートしてきてくれた家族、励まし続けてくれた友人・塾の先生。やるべきことをやったら、あとは感謝の気持ちを持って試験に挑むのみです！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。急に気温が下がってきました。インフルエンザの時期でもあります。まずは、体の健康管理から徹底しましょう。そして、目標に向かって進めるよう、心の健康管理にも気をつけましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 12:31:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年のご挨拶</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-38137/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-38137/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。教室長の黒沢です。新年を迎え、センター試験まで　9日都立一般入試まで　48日最後の追い込みです！受験生の皆さん、今までやってきたこと、そしてこれから残りわずかな時間で行うことに、自信を持ちましょう！一日8時間勉強したとして、大学受験生は72時間！高校受験生は384時間！悩んだり、立ち止まっている時間があれば勉強するべし！絶対的な量が自信を生みます！ファイト！！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 22:32:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>音楽の力</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-37831/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-37831/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、『自分に負けない』『苦しくても前へ進む』『気持ちで負けない』ように、受験生に勇気や希望を与えてくれる「四字熟語」について書きました。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて2011年最後の「言葉の力」は、『歌詞』について書きたいと思います。皆さんは、好きなアーティストの音楽を聴くとき、歌詞を見たり、その歌詞を見て場面を想像したりしますか？震災の時もそうでしたが、音楽は人を勇気付けたり、自信を与えたりしてくれます。そこには、作詞者の思いや気持ちがあり、その言葉をメロディーにのせて多くの人にその思いや気持ちを伝えているのです。そこで、ゴリが最近聞いた曲で、とても素晴らしい歌詞があったので、今日は２つ皆さんにお伝えしようと思います。【アーティスト】AI（アイ）【曲名】ハピネス【情報】TVでお馴染みの「コカコーラ」のCMで流れている曲です。【歌詞】一部分を書きます。　余裕がなくて　優しくなれない　そんな時でも　ちゃんと分かってくれている人がいる　周りを見渡せば　いろんドラマ　でも嫌なニュースだけじゃない　No　no no　本当は溢れている　たくさんの笑顔が　君が笑えば　この世界中に　もっと　もっと　幸せが広がる　君が笑えば　全てがよくなる【ゴリ・ポイント】自分を影で支えてくれている人の大切さが伝わってきます。普段は全然気付かない存在でも、ふとした瞬間にその優しさを感じることができますね。そして、笑顔は、どんな時でも多くの人を幸せにします。どんな時でも、多くの人を笑顔にしてくれます。【アーティスト】ゆず【曲名】栄光の架橋【情報】ゆずの曲の中でも1、2を争うほど売れた心に響く曲です。【歌詞】一部分を書きます。　誰にも見せない涙があった　人知れず流した涙があった　決して平らな道ではなかった　けれど確かに歩んで来た道だ　あのとき想い描いた夢の途中に今も　何度も何度もあきらめかけた夢の途中　いくつもの日々を越えて　たどりついた今がある　だからもう迷わずに進めばいい【ゴリ・ポイント】人生を歩んでいく上で、困難や苦難はつきものです。より大きな目標があるほど、その大変さは計り知れません。しかし、その大変さの先に目標達成（ゴール）はあるのです。どんなに辛くても、諦めず前へ進むこと。歩みを止めなければ、必ずゴールに着くのです。どうでしょうか？多くのアーティストは、普段私達が感じていることや何気なく目にしているものをメロディーにのせて私達に語りかけてくれています。皆さんも是非、音楽を聴くときは、歌詞に注目してメロディーを聴いてみて下さい。きっと新たな発見があるはずです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。2011年、マウンテン・ゴリの「言葉の力」は今回が最後になります。1人でも多くの人が「言葉」によって支えられ、より大きな成功をつかむ事ができるよう、心の底から願っています。では、良いお年を！！--------------------------------------------------------------------------------</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 17:32:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試情報</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-37600/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-37600/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。　先日大手予備校から2012年度大学入試動向の分析結果が発表されました。主な分析結果を掲載します。◆昨年に続き文低理高◆　　大手予備校の模試受験者数を文理別にみると、文系生が若干減少しているのに対し、理系生は昨年に続き増加しています。大学志望者数は、国公立大、私立大ともに前年比101％と前年並みです。　国公立大は、全国的に安定した人気を示しており、私立大は受験料が安くセンター試験の成績のみで受験可能な「センター利用方式」の人気が高まっているようです。　学部別に人気を見ると、全体的な傾向は2011年度入試に続き文低理高です。文系では、「法・政治」「経済・経営・商」といった社会科学系で志望者大きく減少しています。一方、理系の各系統は志望者が増加しており、理系人気は来春も継続しそうです。医療系は総じて人気が高く、近年不人気だった「歯」「薬」といった分野も志望者が増加している。また、理系各系統では女子志望者の増加が目立つのも特徴です。医療系のほか、「教育」「食物栄養」といった資格に直結する学系も引き続き人気で、景気の動向が受験生の学部系統選びに密接な関係があることが伺えます。　　また、受験生に志望系統とその理由・決定時期についてデータをとってみると、志望系統の決定は男子よりも女子、文系生よりも理系生の方が早いことが分かりました。※2012年1月度マンスリーウイルより抜粋今日はここまでです。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 15:36:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「言葉の力」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-37464/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-37464/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、今年の世の中を表す漢字『絆』について書きました。多くの場所で多くの人が、この『絆』についてあらためて考えさせられたのではないでしょうか。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、入試のシーズンに入ってきたので、『自分に負けない』『苦しくても前へ進む』『気持ちで負けない』ように、受験生に勇気や希望を与えてくれる「四字熟語」について書きたいと思います。人は、壁にぶつかったときや苦しいとき、何かにすがろうとします。それは、仲の良い友人であったり、学校の先生であったり、恋人であったり、家族であったり、塾の先生であったり・・・そして、「言葉」。言葉は、我々に元気を与えてくれます。言葉は、我々に勇気を与えてくれます。中でも昔からある四字熟語には多くの名言があるのです。そのいくつかを紹介します。『意志堅固』いしけんご・・・物事をなすに当たってのこころざしが、しっかりしていること『七転八起』しちてんはっき・・・何度倒されても、その度に屈せず起き上がること『確乎不動』かっこふどう・・・意志や精神がしっかりして、ものに動じないこと『志操堅固』しそうけんご・・・物事をしようという意志が固いこと。環境などに左右されず、志を守って変えないこと『有言実行』ゆうげんじっこう・・・言ったことは必ず実行すること『不言実行』ふげんじっこう・・・あれこれ言わずに黙って実際に行動すること『一心精進』いっしんしょうじん・・・心を一つのことに集中して励むこと『精神一到』せいしんいっとう・・・精神を集中して努力すれば、どんなことでもできないことはない、ということ『熱烈峻厳』ねつれつしゅんげん・・・厳しく情熱を傾け、妥協を許さない厳しさを持つことどうでしょうか？皆さんが気に入った言葉はありましたか？入試や定期試験に向けて、何か1つでもよいので自分を元気にさせる言葉、自分に勇気を与えてくれる言葉を探し、その言葉を胸に、本番に挑んで下さい。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。2011年、マウンテン・ゴリの「言葉の力」も残すところあと1回になりました。言葉の大切さ、言葉の重要さ、言葉の素晴らしさを次回も、来年も皆さんに伝え続けていきます。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 23:00:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>N-MVP 12/15</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-37252/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-37252/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。毎週木曜日は個別ゼミウイル西馬込校で最も輝いた生徒を取り上げます。今週の生徒は私立中学1年生のＺさん。夏休みからウイルに来ましたがとにかく数学が苦手。前に通っていた個別指導の塾ではヤル気スイッチが入らず、数学の点数は30点台でした…。話しを聞くと、講師にベッタリ解説してもらってなかなか自分一人で解く力はつかなかったようです。ウイルに入ってからは、教材のレベルを落としてでも、基本問題を徹底して演習しました。2か月かけて、1日に解く問題数を少しずつ、少しずつ増やしていきました。ある程度自力で解けるようになってから、学校で使っている問題集を使い、テストに向け演習を重ねました。そしてテスト本番。結果は63点！初めて数学で60点越えた！早く先生に報告したい！と母に訴える程の嬉しさでした。学校のテストも図形に入り、平均点が下がっていくなかで本当によく頑張りました。点数が上がらず、苦しい中で頑張り続けた成果でした。本当によくやったね。「わかる」⇒「出来る」ここまでステップを踏ませるのが我々の仕事の一つです！学習面でお困りの事があればぜひ一度お電話下さい！今週はここまでです。来週をお楽しみに！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 23:47:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「絆」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-37189/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-37189/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、12月1日に発表された「2011年　ユーキャン新語・流行語大賞」について書きました。『なでしこジャパン』『3.11』『帰宅難民』などでした。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、12月12日に発表された「2011年　今年を表す漢字」について書きたいと思います。約50万票の中から選ばれた今年の世の中を表す漢字が『絆（きずな）』に決まりました。この「絆」を思い浮かべると…【絆を知る、気付く】東日本大震災で、家族や仲間の尊い命を失うことや、また連絡が取れず不安な日々を過ごした体験は、あらためて家族・友達・恋人・地域の人々との「絆」の大切さを知り、希薄になっていると言われる人間関係に気づくきっかけとなりました。【絆が生まれる、つながる】タイガーマスクの伊達直人をはじめとする名義で、全都道府県の児童養護施設などに、ランドセルや文房具、現金などが届けられるという善意の「絆」が生まれました。東日本大震災の被災地では、交通網が麻痺し、ライフラインが絶たれたが、日本全国各地、また世界中からボランティアが駆け付け、支援の「絆」が生まれました。【勇気と希望の未来への絆】なでしこジャパンがチームワークの「絆」により勝ち取ったワールドカップ優勝は、多くの国民に感動と、勇気、笑顔を与えました。こう考えると、『絆』という字には、本当に多くの意味が込められていることが分かります。以下は2位から10位の漢字です。2位　『災』3位　『震』4位　『波』5位　『助』7位　『協』8位　『支』9位　『命』10位　『力』という順位でした。1位から4位までは地震に関するもの、5位から10位は、その地震を乗り越えていこうとする「力強さ」を表す漢字でした。震災から9ヶ月が経った今もなお、被災地では懸命に復旧作業が進めれています。私達から元気と希望を届けましょう！！頑張れ、東北！！頑張れ、日本！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。外を歩いていると、クリスマスをイメージしたイルミネーションが光り輝いていますね。それぞれの思いを胸に、2011年を締めくくりましょう！では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 23:44:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導力</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-36928/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-36928/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。教室長の黒沢です。毎週木曜日は教育ニュースをお届けします。黒沢が気になった記事を一つ取り上げます。今週の記事はこちら。教員の希望降任制度利用者、５年ぶりに減少文部科学省は８日、全国の公立小中高校で２０１０年度に校長や副校長、教頭、主幹教諭などの管理職から一般教諭などに自主的に降格する「希望降任制度」を利用者の調査結果を発表し、２１１人にだったことがわかった。過去最多だった０９年度から１２人減り、５年ぶりの減少となる。降任の理由は「健康上の問題」が４７％、「職務上の問題」が３２％、「家庭の事情」が２０％だった。文部科学省は、中間管理職的な立場で多忙で責任も重いため、耐えられないと感じる人は少なくないとしていて、今後も同程度の希望降任制度利用者数が続くとみられている。また、教育委員会が子供とコミュニケーションが取れないなどを原因に「指導力不足」と認定した教員は前年度に比べて５２人減って２０８人で、６年連続で減少した。こちらについては文部科学省は減少した理由を、研修を受けて現場復帰したり、依願退職していたり、各教育委員会が認定前に研修を受けさせる対策が功を奏したとみている。今週は以上です。ではでは。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 23:57:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年を振り返って　「思いやり」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-36851/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-36851/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「判断力」について書きました。多くの判断基準を持っていると、幅広いものの中から選ぶことができますよね。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、12月1日に発表された「2011年　ユーキャン新語・流行語大賞」について書きたいと思います。2011年、この世の中をにぎわした言葉、それが新語・流行語です。多くの出来事があった2011年。命の尊さ・大切さ、仲間意識、家族、苦悩、惜別、感動　…そんな中、以下の言葉が流行語にノミネートされました。その一部を皆さんに紹介します。『3.11』・・・日本で未だに経験したことがない位大きな揺れと被害をもたらした「東日本大震災」が起きた日『帰宅難民（きたくなんみん）』・・・「東日本大震災」による交通機関の混乱で会社や学校から帰宅できなくなってしまった人たち『風評被害（ふうひょうひがい）』・・・原発事故により広がる食品の放射線汚染に関するデマや噂が広がり、被災地で生産されたものが売れなくなってしまい、多くの損害が出たこと『絆（きずな）』・・・「東日本大震災」で人と人との「絆（きずな）」の大切さをあらためて確認したこと『なでしこジャパン』・・・FIFA女子ワールドカップで優勝した女子サッカー日本代表チームのことこのような言葉が挙がりました。皆さんは、どれくらい知っていましたか？被災地では、まだまだ支援の必要があります。募金や節電、私達にできることはまだまだあります。自分のためだけなく、「相手を思いやる心」を持って、1年を締めくくりましょう。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。マウンテン・ゴリの知り合いも福島に住んでいます。1日も早く被災地が復興することを心からお祈り致します。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 14:11:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「なぜ、今勉強しなければならないのか」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-36225/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-36225/</guid>
      <description>--------------------------------------------------------------------------------今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「競争」について書きました。中・高校生は定期テストの時期、小学生は章末テストの時期です。「競争」に勝っていますか？競争に勝つために、努力をしていますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「判断力」ということについて書きたいと思います。「判断力」という言葉を聞いて、皆さんはどのような印象を持ちますか？簡単に言うと、「ものごとを決める力」ということになります。例えば、朝食をパンにするのか、ご飯にするのか。22時に寝るのか、23時に寝るのか。お店に行ったとき、200円のものを買うのか、500円のものを買うのか。目の前にお年寄りの方が居た時、席を譲るのか、譲らないのか・・・このように、人は毎日自分なりの判断基準を持って「判断」をしています。ここで、皆さんご存知の「ディズニーランド」について少し述べたいと思います。記憶に新しい「3.11　東日本大震災」のとき、千葉県にあるディズニーランドも地震で大きく揺れました。1日中電車は止まり、辺りの道路は液状化（路面が水びたしになること）し、どこにも行くことが出来なくなりました。その上、何回も襲う余震により、ディズニーランドに居たお客さん（ゲスト）達は、恐怖と不安の中、一晩をパークで過ごしたといいます。そんなとき、パークに居る従業員（キャスト）の方々は、それぞれの場所で次のような行動をとったのです。・余震から身を守るため、ゲストの方々にお店にあるディズニーキャラクターのぬいぐるみを無料で渡し、頭を保護してもらったり、小さな子供を不安にさせないようにした・何時間もパークに居るゲストに、お店で売っている食べ物（クランチチョコやクッキー、ポップコーンなど）を無料で配った・途中で雨が降ってきたので、お店で売っている雨具を無料で配ったり、買った商品を入れる袋を無料で配った・寒さで震えるゲストに、お店で売っている「着ぐるみ」を無料で配った上記４つを例として挙げましたが、ポイントは、【キャストの方々は、誰かの指示で上記のような行動をとったのではなく、自分の判断で行動をした】ということです。要するに、今、どんな状況なのか（パーク内はどのような状態になっているのか）今の状況で何が必要なのか自分は何ができるのかを、瞬時に自分ひとりで「判断」し、「行動」をしたのです。なぜ、そのような判断が出来たのか。一概には言えませんが、やはり日頃の「勉強」が全ての土台になっていると思います。国語・・・相手の気持ちを理解する力をつけられる数学・・・計算スピードを上げることで、ものごとを考えるスピード（瞬時に判断できる）が上がる社会・・・世の中のことを知ることで、どんな年代の人とでも会話をすることができる理科・・・実験で結果を推測することにより、ものごとを予測する力がつく美術や家庭科、英語も同様です。なぜ、今勉強しなければならないのか。それは、「ものごとを判断するには、今自分が持っている範囲の知識を使わなければならないから」です。だとすると、「自分が持っている知識が少なければ、それだけの判断しかできない」のです。だから、「知識」はたくさんあった方が、より多くの判断基準をもつことができ、より最善の「判断」をすることができます！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。マウンテン・ゴリは、ディズニーランドが大好きです。まだまだディズニーの「すごさ」「素晴らしさ」はありますよ〜またの機会に皆さんへお教えしますね。では、また来週〜-------------------------------------------------------------</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 22:09:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生、日々「競争」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-35794/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-35794/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「適応能力」について書きました。様々な環境のもと、皆さんは上手く適応できていますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「競争」ということについて書きたいと思います。「競争」という言葉を聞いて、皆さんはどのような印象を持ちますか？「嫌だなぁ〜」って思う人。「勝ち負けは嫌いだよ〜」って思う人。「競争には絶対に勝ちたい」って思う人・・・それぞれの考えや思いがあることと思います。結論から言うと、「世の中は常に競争だらけ」ということです。例えば、中学受験や高校受験、大学受験がそうです。学校ごとに必要な内申点や偏差値があり、入学できる定員も決まっています。行きたい学校に行くには、「試験」というものを受け、他の受験生に勝ち、「合格」を勝ち取らなければならないのです。受験だけではありません。運動会、体育大会、文化祭、合唱コンクールなどもそうです。アルバイトをしようと思ったら、履歴書を書き、面接試験を受けなければなりません。また、企業や会社に就職しようと思ったら、適性検査（学力試験のようなもの）を受けた後、通過した人だけ面接に進みます。その面接も1回だけではありません。場所によっては、3回〜5回ある会社もあります。人気がある会社ほど、落ちる率が高くなります。まさに、激しい競争が、そこにはあるのです。ディズニーランドを運営する「オリエンタルランド」、ゲームで有名な「任天堂」、携帯電話で有名な「ソフトバンク」、スポーツで有名な「ナイキジャパン」・・・人気がある企業の「競争」は、想像を超えるほどです。結局、何をするにも「競争」が付き物なのです。もはや運命共同体なんです。だとすると、今まで「競争」から逃げてきた人たちは、これから必ず出てくる「競争」に今のうちから慣れておかなければなりません。慣れて、免疫を付けておかなければなりません。そうすることで、「ここ一番」で実力を発揮することができるのです。人生、日々「競争」です。どんな小さなことでもいいので、目標を立て、その目標を必ず達成させる。この積み重ねが、皆さんの可能性を広げることに役立つのです。やりたいことをやる。進みたい方向へ進む。手に入れたいものを手に入れる。それを実現したければ「競争」に勝つことです！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。北海道では、初雪が観測されました。いよいよ本格的に冬へと季節が変わりました。11月、12月はイベントづくしです。やるべきことをやって、大いに楽しみましょう。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 22:59:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「４％の遺伝子」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-35465/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-35465/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「決断」について書きました。皆さんも日々、様々な決断をしていると思いますが、迷わず前へ進めていますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「適応能力」というものについて書きたいと思います。まずは、マウンテン・ゴリにちなんで、チンパンジーと人の違いについて述べていきます。遺伝子レベルで見ていくと、私達はチンパンジーとさほど変わりがないようです。私達とチンパンジーのDNAは、「９６％同じ」だと言われています。チンパンジーも高い知能を持っていますが、それにも関わらず、現在は「絶滅の危機」に瀕しています。私達にあってチンパンジーにない「残りの４％の遺伝子」には、どんな秘密があるのでしょうか。ジャングルをいまだに駆け回るチンパンジーと、月にまで行った私達を分ける「４％」です。皆さんがご存知の科学者ダーウィンは、「種の進化は強弱や知性によって決まるのではなく、変化への適応能力で決まる」と言っています。つまり、私達は、この「変化への適応能力」が優れていたのであり、これがチンパンジーと私達を分ける「４％」なのです。もし、この「４％」の違いが何かの影響で「０％」だとしたら、私、マウンテン・ゴリは、チンパンジーになってたかもしれません　＞＜　「４％」のズレがあって本当に良かったです！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。最近、「マイコプラズマ肺炎」というものが流行っており、普通の風邪と見分けがつきにくいようです。薬を飲んでも、なかなか熱が下がらない、症状が改善されないときは、精密検査を受けてみると良いかもしれません。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 23:36:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-35191/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-35191/</guid>
      <description>こんにちは。黒沢です。昨日、トキワ松学園の塾対象説明会へ行った人に話しを聞きました。都内も神奈川県内も私立、特に中堅女子校はどこも生徒募集に必死です。高校受験ともなると中堅層では一部の高校を除き、公立高校の併願として押さえるのが近年のスタンダードです。今回の説明会では、その併願相手との進学実績や学力のデータ比較の説明がありました。例えば、近隣の私立女子校である玉川聖学院（名前は伏せていましたが…）との比較、高１生の模試結果では合格基準偏差値が上である玉川聖学院に対し、上位層の割合では逆転現象が起きています。他にも、大きな特徴である美術コースの進学実績としては、女子美や都立芸術高校に対しての美大進学の比較など、興味深いデータが多いことが印象的でした。特に美術系に進みたいという生徒にとっては貴重な選択肢のうちの１つになるのではないでしょうか。もちろん普通科・特進コースのこれからの進学実績にも期待です。進学実績以外にも、図書教育にはかなり力を入れていることを校長先生がお話されていました。学校周辺の書店には、生徒たちの推薦図書のリーフレットが置かれているとのことです。これも１つの特色ですね。今日はここまで。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 19:59:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「生きるとは何かを選択すること」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-35045/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-35045/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「福島第一原発作業員たちの今〜放射能の中、自ら突入する2000人の闘い」について書きました。現在もなお、原発の安定化を目指して活動を続けているのです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「決断」について書きたいと思います。まずは、こんな英文から紹介します。Bad decision is better than no decision.中学2年生で習う「比較級」を使った文章ですね。この英文を訳すと、「それが悪い決断だったとしても、何も決断しないより良い」という意味になります。人生は、常に「二者択一」です。簡単に言うと、「生きていくには、常にどちらかを選んでいかなければならい」ということです。勉強するか、しないか。挑戦するか、しないか。勇気を出すか、出さないか。上を見るか、下を見るか。好きか、嫌いか。進むか、止まるか。やるか、やらないか。成功したいか、このままでいいか。　etc 以前、このコーナーでも書きましたが、迷ったときは、「大変だな」って思う方を選ぶと、そのほとんどが「正しい選択」なのです。ここで大事なのは、「する」方を選択することです。最初の英文でも述べました。「何も決断しないより、決断する方が良い」と。「決断」することから逃げないで下さい。「結果」を恐れないで下さい。前へ進めば、必ず「結果」は出ます。仮に、結果が出なかったとしても、またやり直すことができます。「どんな決断だろうが、決断をする。そして、行動をする」さぁ、勇気を持って一歩を踏み出そう！！ほんの少しの勇気で、結果が大きく変わるから！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。11月に入り、色々なところでマスクをしている人を見かけます。気温差や乾燥により、風邪をひいている人が多く居るようです。日ごろから手洗い・うがいをし、自分自身で予防していきましょう。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 22:58:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-34994/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-34994/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。いよいよ2学期期末テストが近づいてきましたね。近隣公立中学校では、馬込中・貝塚中・大森十中・雪谷中・豊葉の杜中などたくさんの中学校からお通いいただいています。中3生にとっては実質最後の定期試験になります。残り3週間をきっていることもあり、いつも以上に生徒は見違えるように勉強に励んでいます。個別ゼミWILL西馬込校では、定期テストに向けての予想問題の作成やプリントを配布しており、授業以外での勉強もできるよう配慮しています。プリントはいつでもお渡しできるので、遠慮なく言ってくださいね。中3生はこれで内申が決まります。悔いの残らないよう計画的に勉強しましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 23:44:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「便利」の裏側に…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-34677/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-34677/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「目標は逃げない！」について書きました。皆さんには日々目標に向かって走っていますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、いつもと違った話題について書きます。「福島第一原発作業員たちの今〜放射能の中、自ら突入する2000人の闘い」という記事を新聞で見ました。東京電力福島第一原の安定化を目指す作業員たちの闘いは、震災後の7ヶ月が経った今でも続いています。そこには、いまだに高い放射線量を放つがれきに突入する「特攻隊」がいます。その特攻隊の皆が口々にしている言葉・・・「原発は絶対に爆発させるわけにはいかない」と。日々、放射線量を確認しながら、ときには、基準の数値を超え、被爆してしまうこともあります。しかし、家族と離れ、自らの健康を省みず、全国から集まった男たちは日本の安全を自らの肩に背負って日々現場に向かっています。このような記事を見て、皆さんは何を感じますか？私達は、当たり前のように今、電気を使っています。今、電気が使えているのは紛れもなく、原発で闘っている作業員の方々のお陰であることは言うまでもありません。人は、何かのために、誰かのために前進しようとするとき、とてつもない「力」と「勇気」を持つことができます。辛くても、苦しくても、悲しくても、前へ進むことができます。ゴールのないスタートはありません。今が大変でも、あと少しでゴールかもしれません。逃げ出したいとき、投げ出したいとき、福島第一原発の作業員の方々を思い出し、その場にとどまる勇気と気持ちを持って下さい。必ずできると信じて！！9/20　産経新聞参考〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。明日から急激に気温が下がるみたいです。いよいよコートの出番ですかね。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 22:38:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「目標」から逃げないで！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-34351/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-34351/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「自分を成長させてくれる人」について書きました。皆さんにとって、「自分を成長させてくれる人」とは？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「目標は逃げない」ってことについて書きたいと思います。皆さんは今「目標」って、何かありますか？数学で100点を取る！漢検3級に合格する！○○高校に合格する！模試で○○点取る！50メートルを○○秒で走る！　etcこう言ってしまうと、誤解をまねいてしまうかもしれませんが、最も大切なのは結果でなく、その「過程」なのです。思い通りにできないとき、自分を信じられなくなりそうなとき、投げ出したくなります。世の中の皆が投げ出したくなります。でも、そういうときだからこそ、ヒーローになるチャンスなのです。それも、頑張る人だけがヒーローになれます。はじめからスーパーマンの人はいません。弱い普通の人が、ギリギリのその瞬間に耐え、一歩踏み出すことでスーパーマンになれるのです。「目標」から絶対に逃げないで！行動を続けよう！限られた時間だから、全力でその目標を追い続けよう！世の中の全員をごまかせても、自分はごまかせんません。自分がサボったら、そのツケは全て自分にまわってきます。今あなたがいる場所は、「目標」達成まではそう遠くないかもしれません。ゴールが目の前にあるかもしれません。「目標」は逃げません。自分が逃げない限り。でも、これだけは覚えておいて下さい。「全力でなければ、目標は1ミリも近づかないこと」を。「全力でなければ、近づいていけないこと」を。必ずできると信じてやろう。もはや、結果なんてどうでもいい。今の自分の120％の力でやり切ろう！！〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。急に気温が下がり、体調不良の人が目立ちはじめました。日中は暖かいですが、朝晩は上着を持っておくと安心ですね。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:12:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝つためのの受験戦略</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-34237/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-34237/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今回より，2013年以降に大学受験を迎える高校２年生以下のみなさんへ向けて大学受験を戦うための戦略をご紹介いたします。◆受験戦略６ステップ(前編)◆　受験戦略の考え方はただひとこと，「相手の位置と自分の位置を知り，その間を直線で結ぶ」で示されます。そしてこの「受験戦略の大原則」を具体的な作業に落とし込んだものが「受験戦略の６ステップ」になります。まずはこの大原則を解説します。ＳＴＥＰ１　志望校を決める　勉強する目的・目標となる志望校は必ず決めておきましょう。大学や学部・学科の内容や試験科目・出題範囲・出題傾向の把握こそが，戦略立案の第一歩となります。ＳＴＥＰ２　目標点を決める　目標が志望校合格なら，その達成条件は合格最低点の獲得です。試験科目や配点・合格最低点などをすぐに確認しましょう。これがすべての受験戦略のベースになります。ＳＴＥＰ３　得点プランを立てる　得点プランとは，どの科目から何点とって合格最低点をクリアするのか定めた得点計画のことです。難易度や勉強の進行具合，得意・不得意などを考慮して決めていきましょう。ＳＴＥＰ４　to-doリストを作る　得点プランと学力の差を詰めるのが受験勉強です。そのために必要な勉強をリストに書き出しましょう。クリアする参考書や問題集はもちろん，模試や過去問も含めます。ＳＴＥＰ５　スケジュールを立てる　to-do リストの内容を入試までのスケジュールに割り振りましょう。やり切れそうになければ得点プランからやり直します。これで入試までの勉強計画が立つはずです。ＳＴＥＰ６　進行具合を常に意識するスケジュールに沿って勉強を開始しますが，進行具合は常にチェックしましょう。遅れが出たらただちにto-do リストを作り直して勉強計画を練り直しましょう。☆受験戦略とは取捨選択の方法　全科目で満点を狙う人に戦略は必要ないです。ところが大学入試の出題範囲は膨大で，すべてをマスターする時間はとてもありません。必然的に，やることとやらないことを取捨選択しなければなりません。　取捨選択を上手に行って無駄を省けば省くほど，同じ勉強時間で高い得点が期待できるようになるはずです。この方法を探すことこそ受験戦略なのです。11月度マンスリーウイルより今回は以上です。ではでは。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 23:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試徹底活用法</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-34131/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-34131/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。前回(9/17)は，模試の受け方についてご紹介しましたが，今回は，模試が終わった後に返却される採点済みの解答用紙と成績帳票，解説資料などの活用についてです。気になる合格可能性や偏差値を最初に見ることは，別におかしなことではありません。入試は点数という客観的な数値で人と成果を競い合うものですから，３科や５科や科目別の自分のポジションを把握するのはとても大切です。わかっているつもりでも，人間は自分のこととなると意外に見えにくいものです。感情の入らない資料は，軽く考えていた自分の弱点などを目の前に突きつけてくれる効果があります。これから何をすべきか，自分の努力の優先順位を大まかに決めるのには，そうした成績帳票類が役に立つのです。ただし，ひとつだけ注意してください。合格可能性の判定は，あきらめさせるためについているのではありません。また，慢心や油断をさせるためについているのでもありません。あくまで，今のポジションを確かめ，これまでの努力の方向性が正しかったかどうかを知るためのひとつの要素なのです。Ａ判定があったときには，「今の調子で勉強していれば有望」と読みましょう。逆に「再考」の場合は，「このままだと再考せざるを得なくなるから，もっと勉強しよう。やり方を考えよう」と読んでください。受験生の今後の模試での「再考圏」は場合によって重く受け止める必要もありますが，志望変更などを考えるときには，必ずウイルの先生と話し合ってみてください。一度の模試の結果にはブレもあります。長く一緒に勉強してきた先生はみなさんの本当の力をよくわかっていますから，合否判定とは別な見方をしているかもしれません。11月度　Monthly Will より抜粋何故模試を毎月受けるのか？の一つの答えですね。今日は以上です。ではでは。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 21:55:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「自分を成長させてくれる人」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-33962/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-33962/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「勝ち」「負け」について書きました。今日、これを読んでいるあなた、日々「試合」に勝っていますか？一歩一歩前進していますか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「自分を成長させてくれる人」について書きたいと思います。皆さんにとって、「自分を成長させてくれる人」って、どんな人でしょうか？自分の言うことを何でも聞いてくれる人？自分の考えや思いを聞いてくれる人？自分のやろうとしていることに協力してくれる人？自分に優しくしれくれる人？自分を理解してくれる人？どれも自分を成長させてくれる人かもしれません。しかし、今回皆さんにお伝えしたのは、自分を成長させてくれる人は、「自分に厳しく接してくれる人」である、ということです。あなたに厳しく接してくれる人は、あなたのことを第一に考えている人です。あなたに厳しく接してくれる人は、あなたに成長して欲しいと思っている人です。これは、間違いありません！！そして、あなたに一番厳しく接してくれる人―それは、あなたの親です。あなたの一番の人生の先生は、あなたの親なのです。誰よりも、何よりも優先してあなたのことを考えている親。あなたに、「クソババァ〜」って言われも、「うざい」って言われても、「無視」されても、どんなにあなたが不機嫌でも、あなたの親はあなたを見捨てることは決してありません。それは、あなたに成長して欲しいと心から願っているからです。親って、そんなものなのです。親に反抗したときもあるでしょう。自分がイライラしているときもあるでしょう。つい、言い過ぎてしまうこともあるでしょう。でも、親はあなたを第一に考えていることだけは忘れないで下さい。もう一度いいます。あなたの一番の先生は、あなたの親なのです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。食欲の秋、読書の秋、芸術の秋、スポーツの秋です。爽やかな季節です。たまには、のんびり外の景色を眺めてみては？では、また来週〜--------------------------------------------------------------------------------</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 22:56:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勝てる人の条件」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-33573/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-33573/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週は、「今」を頑張ることの大切さについて書きました。今日、これを読んでいるあなた、「今」を頑張っていますか？ここで「ハイ！」と言える人は、立派な成長です。まだ、「ハイ」と言えない人は、今この瞬間から頑張ってみませんか？〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜さて今週は、「勝ち」と「負け」について書きたいと思います。世の中、全ての物事に、「引き分け」なんてものはありません。あるのは、「勝ち」か「負け」のみです。どっちが良くて、どっちが悪い、と区別するつもりはありません。でも、負けたら悔しい。勝ったら嬉しいし、気持ちいい。だから、また勝ちたいと思うのです。こういう仕事に携わっていると、実際の力（実力）を見なくても、「勝てる人」なのか「負けてしまう人」なのかが大体分かってしまうのです。では、「勝てる人」とはどういう人なのでしょうか。・相手を尊敬できる人・素直な人(言い訳をしない人)・家族や仲間を大切にできる人・負けたくない相手(誰か)が居る人の4つを持っている人です。見て分かるとおり、何かすごい能力が無くても、生まれつき天才じゃなくても、この4つさえ持っていれば勝つことができるのです。「自分は頭が悪いから」「自分は○○ちゃんとは違うから」「どうせ自分はダメだから」と、自分で自分に対する言い訳を作ってしまう。そして、それを環境のせいにしたり、家族のせいしたりと…そんな人に言いたい。誰があなたをダメだと決めつけたのですか？ダメな証拠は？勉強できないとダメなの？自分でそう決めつけただけじゃない？できない理由を並べてるだけじゃない？さぁ、そんな考えは捨てよう。だって、あなたは負けるために今を生きているのではないのだから。考え方が変わると、あなたの可能性が大きく変わります。可能性が大きく変わると、楽しいことや嬉しいことが増えます。嬉しいことの方が絶対にいいです！さあ、相手を尊敬すること素直になること家族や仲間を大切にすること負けたくない相手（誰か）を作ること、の4つを意識して生活をしてみよう。2日、3日、4日と時間が経つにつれ、物事の見え方が変わってきます。人生は日々試合です。練習で強くなることも大切ですが、1試合1試合勝ち進むことで強くなっていく方が、自信がつきます。まずは、試合に出るために〜を実践しよう。そして、目の前の試合に挑もう。必ず勝てると信じて。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜今週はここまでです。秋も深まり、日中と朝晩の気温差が激しくなってきました。私、マウンテン・ゴリは早くも風邪気味です。こうならないよう、体調管理には十分注意して、素敵な秋を過ごして下さい。では、また来週〜</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 15:36:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストを終えて…</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-33476/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-33476/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今回は期間限定の入会特典のご案内です！2学期に入り、大田区の学校はテストが終わったかと思います。（大森十中は今週だね。ファイト！！）1学期の成績＆今回のテストはいかがでしたか？まずい！と思った方は必見ですよ！！今回の入会特典は「テスト対策授業4コマ分を応援授業として無料で受講いただけます！！」塾に入り、定期テストではやはり結果を出したいですよね。しっかりと結果を出していただきたい！そんな思いから生まれた特典になります。お問い合わせの際に「ホームページを見ました」とおっしゃってください。なお、特典のご利用は10月3日（月）から10月15日（土）までにご入会の方を対象とさせていただきます。お問い合わせお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 23:34:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あなたは1％の本気になれますか」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-33228/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-33228/</guid>
      <description>今週も、マウンテン・ゴリの「言葉の力」の時間がやってきました。先週、課題として出した「壁を超えるための言葉」を皆さんは見つけることができましたか？もし、まだ見つけることができていなければ、このコーナーで色々探ってみて下さい。さて、今回は【本気】という言葉について述べたいと思います。「あなたは1％の本気になれますか」―よく周囲の人から、「あなたは本気になればできるのよ〜」って言われたりしますよね。そして、「自分もやればできるはず」と頭の中に刷り込まれてしまう人がたくさん居ます。そういう人ほど、なかなか本気になれない、動き出せないのです。結果から言いますと、その言葉に甘えて、いつまで経っても本気になることを恐れているのです。そして挙句の果てには、「本気でやらなかったから」とか「本気じゃなかったから」という言葉が出てくるのです。そんなあなた。もうこんな逃げ方はやめよう。こんな逃げ道へ隠れるのはやめよう。誰だって本気になればできるのです。そんなのは当たり前です。世の中の99％の人は、本気になれます。しかし、実際に本気になれる人は1％。これが現実なのです。さぁ、これを読んだあなた。いつ本気を出す？いつ本気になる？今、本気で動けない人は、一生本気で動けない。あとで動く？明日から動く？来週から動く？この時点でアウト！！「今」本気になりなさい！！失敗を恐れるな！傷付くことを恐れるな！全ては、あなたの経験になるのだから。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜9月も終わります。2011年度の折り返し地点にきました。定期テスト、模試、検定試験etc本気で取り組める機会はたくさんあります。まずは、一歩を踏み出してみよう。1人で怖ければ、ウイルの先生達が一緒に踏み出します。今週はここまで！では、また来週にお会いしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 17:31:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>貝塚中テスト寸表　数学</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-33148/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-33148/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は貝塚中3年生の数学の定期テストが返ってきたのでそれについて書きます。夏休みの途中から入った貝塚中3年のＭ君。1学期の数学のテストは29点とかなりつまずいた状態でしたが、今回は68点と大幅に伸びました！平均の点数が51点なので、本当によく頑張りました。今回のテスト内容として、前回から増えた範囲は2次方程式のみでした。配点にすると45点。約4割強が前回よりさらに増えた分になります。3年生の1学期にやった内容が配点で39点。約4割は1学期のテスト内容の復習になります。残りの16点がなかなか厄介。1〜2年生内容の小問集合になります。こういったテストの対策として難しいのは範囲が広いもの。今回で言うと1〜2年生内容の小問集合です。1〜2年生内容の小問集合を1つの授業で扱っていくとかなり時間を取ってしまい定着させるのが難しいので、ＷＩＬＬでは授業内の毎回10分使って対策をしました。教材はズバリ都立入試問題の大問１です。貝塚の3年生のテストの大問１は確実に都立入試の問題を意識しているので、これが一番の教材でした。毎回10分やる事で十分な反復演習をして、1問1問落としている所を丁寧に解説をして補強していきました。そしてテスト本番では1〜2年生内容の小問集合を全問正解！残りの問題も基本問題を確実に解いて、今回の39点ＵＰに繋がりました。ＷＩＬＬではお子様に合った最適な学習プランを組んで成果を出します。地域の公立中学校の数学ならお任せ下さい。馬込中学校、貝塚中学校、大森十中学校、雪谷中学校、豊葉の杜中学校のテスト問題に適したカリキュラムを組み、指導します。なかなか点数に結びつかない、伸び悩んでいるお子様がいればお任せ下さい。ピンポイント解説と超効率型演習授業でお子様に自力をつけます。是非一度教室までご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 23:41:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>豊葉の杜中学テスト対策</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-33051/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-33051/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。各中学校、定期テストが始まります。馬込中、大森十中、雪谷中はいよいよ来週ですね。貝塚中も今週の台風の影響で一部延期になって来週の月曜日になりましたね。これはチャンスです。そして豊葉の杜中学校も10月の中旬にテストが始まります。荏原四中、三中だった去年はこの時期にテストはありませんでしたが、今年から急遽実施される事になりました。受験生はもちろん、１・２年生にとっても大事なテストになります。対策はバッチリでしょうか？現在、豊葉の杜中学校の1・2年生限定でテスト対策応援授業を4回をご用意しました。苦手な科目１つを集中的にフォローします。前回の1学期の試験では数学を32点UPした生徒さんもいらっしゃいます。授業力に自信があるＷＩＬＬだからこそ出来る企画です。是非一度、教室までご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 23:37:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「自分の壁を超えるための言葉」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32905/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32905/</guid>
      <description>初めまして、マウンテン・ゴリです。私は、ウイルに通う皆さんの成績や授業方針・内容、テスト結果や模試結果を管理したり、進路指導をしたりしている人間です。その関係もあり、私は多くの生徒さんや保護者の方、学校の先生方とお話をする機会があります。その内容は多岐に渡り、学習相談からはじまり、家庭内での教育方針、家族内での子供との接し方、進路相談、いじめに関する相談、友達との人間関係に関する相談、人生相談、恋愛相談まであります。このような相談を解決していくにあたって、あることが共通していることに気付きました。それは、「全ての相談には言葉が関わっている」ということです。「言葉」は、相手を楽しませることができます。「言葉」は、相手を傷付けてしまうことがあります。「言葉」は、相手に勇気を与えることができます。「言葉」は、自分自身を奮い立たせたりすることができます。etcこのように私達が普段使う「言葉」は、生きていく上でとても重要なものなのです。そんな「言葉」に焦点を当てていくコーナーが、この「言葉の力」なのです。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜ということで、今回は、「言葉が自分の壁を超えるための武器になる」というお話をします。皆さんは、スポーツを見たりしますか？スポーツで感動するのは、選手が「自分の壁を超える」瞬間に出合えるからです。素晴らしい技を見ることで感動がわくのではありません。勉強も同じですね！！「自分の壁を超える」→「面白いと感じる」→「ますます壁を超えたくなる」というのが物事が楽しくなるサイクルです。「自分の壁から逃げる」→「面白くなくなる」→「ますます自分の壁から逃げたくなる」というのが、物事がつまらなくなるサイクルです。壁にぶつかる人と、ぶつからない人がいるわけではありません。壁から逃げない人と、壁から逃げる人がいるだけです。自分の壁を超えた人には、共通点があります。それは、「壁を超える言葉」を持っていた、ということです。一流のスポーツ選手がインタビューで見る人を感動させるのは、「壁を超える言葉」を語るからです。1人1人が、それぞれの壁を持っています。皆さんは、「壁を超えるための言葉」を持っていますか？次回は、その「言葉」について色々紹介していこうと思います。来週までに、「自分の壁を超えるための言葉」を見つけてみてください。では、また来週。（参考文献）『自分の壁を破る66の言葉』中谷彰宏著〜三笠書房</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 19:23:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの成果</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32802/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32802/</guid>
      <description>小学校からWILLに通っているA君。今年は中学生になって部活を始め、充実した時間を過ごしていました。学校の勉強にとても熱心に取り組み、1学期の定期考査では英語、数学共に90点以上を取る事が出来ました。そんなA君にもちょっとした弱点がありました。それは、ケアレスミスが多かった事です。結果的に学校の定期テストでは高得点を取ることができましたが、模擬試験になると実力を発揮することができませんでした。そこで、「実力はある。次は、夏明けの模試で100点を取れるように勉強をしていこう！」と、私は彼と一緒に目標を立てました。（100点への改善行動）途中式を絶対に省かない。文章題の問題でも必ず図や式を立てる。問題演習後、見直しをするため時間を2分間取る。言葉にすると簡単ですが、集団授業ではなかなか対応ができない部分になります。その分、個別である私達は、そこの部分に焦点を当て、夏の授業を進めました。夏期終盤では、模擬試験の過去問を実施しました。もちろん、実施後は弱点分野を補強し、最終的には、それを3周繰り返し行いました。そして、本番の模擬試験を受験する日が来ました。 結果は、英語100点！！数学100点！！国語94点！！3科50前後だった模擬試験の偏差値は、3科で74を取ることができました。さらに、受験者順位も都内約1万人の中で第8位にランクインすることができました。自信をつけたA君は、次なる目標を設定しました。それは、「理科と社会でも100点を取ること」です。自身で立てた目標をクリアし、次なる目標に向かう姿を見て、生徒1人1人の可能性を伸ばせるこの仕事に充実感を覚えた夏の授業でした。彼に限らず、人は皆、多くの可能性を秘めています。 その可能性を私達は、「勉強・学習」という手段を使い、その子にあった学習方法を提案していきます。個別ゼミウイル西馬込校では専任のカウンセラーと共に、皆様の目標達成に向け、お手伝いをさせて頂きます。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 13:24:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試徹底活用法</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32713/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32713/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。本日は模試の徹底活用法について書きます。　まず、本番の入試で自分の実力通りの得点を挙げることは容易ではありません。　試験の点数は実力通りに出るものではないのです。緊張して固まってしまう人。時間に追われると，あわてて問題に手がつかなくなる人。不注意なミスで点数をぽろぽろと失う人。時間配分が下手で，本当は解ける問題に手をつけずに終わってしまう人。こうしたいろいろなことは，実際に試験を受けてみないとわかりません。やってみると思ったほどうまくいかないものです。実力通りの点数を取るためには，それ相応の準備が必要です。　そういう練習ができるのは，模試になります。だから，積極的に受けることを心がけて，経験値を高めておきましょう。模試はいい成績を取って安心するためよりも，むしろ自分に何ができないか，自分はどんな失敗をするのかを知るためのチャンスです。失敗から学んで，それを次の機会に活かしていくことによって，「本番の入試で自分の実力どおりの得点を挙げる力」がついてくるのです。　いくら積極的にと言っても，時間が無限にあるわけではなく，何十回も模試を受けることは不可能です。「本番の入試で自分の実力どおりの得点を挙げる力」を磨いていくには，貴重なチャンスを活かしきる「受け方」が大切になってきます。一回一回の模試を，自分が充分できていないところ＝弱点を意識して受けるようにしてください。弱点は科目の中身とは限りません。むしろそれ以外の試験への対処法の中に，模試で試したり習得したりすることが必要なテクニックやスタイルがたくさんあります。よくある課題を次に挙げてみます。ひとつかふたつ，自分で気になっていることや人からよく指摘されることを選び，その改善を意識して模試を受けましょう。　字をきれいに書く　時間配分を最初に考えるようにする　問題をやる順番を考える　見直しをするための時間を作る　自分がよくやってしまうミスを防ぐ以上になります。1点でも多く取るため、事前の準備を心がけましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 23:04:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馬込中1年　理科　社会</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32551/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32551/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。先日配信した、模試の徹底活用法は少々お待ち下さい。後日ＵＰします。さて、馬込中1年の理科、社会のテスト範囲について書きます。今回のテスト範囲は理科が光の性質と音の性質についてです。これは1学期にも出題されましたが、今回は凸レンズによる像と音の速さが加わる形になります。実はこの単元、都立高校入試にも出題されるものなのです。なので今回の試験を疎かにしてしまうと2年後の受験勉強に響いてしまうのです。受験なんてまだまだ先だ〜と思わず、しっかり対策をしましょう。社会は歴史が飛鳥時代〜平安時代の途中まで、地理は前回の世界地理に加えて日本地理も入ってきます。社会は暗記が中心になってきますが特に歴史は暗記する量が増えてきます。今、苦手意識を持ってしまうと後々の2年間社会についていけなくなってしまいます。1年の内から整理しておきましょう。個別ゼミWILL西馬込校では英語、数学に限らず理科社会、国語も対策をしています。試験前で対策にお困りなら、是非一度お電話にてご相談下さい。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 23:53:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験の注意点</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32411/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32411/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今回は模試の徹底活用法として、模擬試験を受ける際の注意点を５つ書きます。字をきれいに書く⇒漢字のハネなど、ハッキリ書かないと減点されてしまいます。時間配分を最初に考えるようにする。⇒都立の入試の数学が良い例ですが、空間図形の応用問題と四則の計算問題の配点は同じ5点なのです（作図は6点、証明は7点と少し高いですが…）問題をやる順番を考える⇒「途中の問題で時間を使ってしまい、最後まで解けなかった〜」が一番もったいないです。解ける問題は優先的に解いていきましょう。見直しをするための時間を作る⇒ラスト5〜7分は見直しに使いましょう。テストが返った時に「あっ、こんな簡単なミスをしてしまった」となるのはとても残念です。自分がよくやってしまうミスを防ぐ⇒ここは、次回に書く、模試徹底活用法にも繋がります。自分がよくやってしまうミスを把握していますか？それに対する予防策は打ってありますか？自分の弱点を分析して、改善する事に何回も模試を受ける意味の１つにあります。これは模試に限らず、学校の定期試験にも通じるポイントですが、本番の試験で自分の実力通りの得点を挙げる事は容易ではありません。試験の点数は実力通りに出るものではないのです。次回、14日の水曜日はこの注意点を踏まえ、模試の徹底活用法を書きます。次回をお楽しみに。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 14:46:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馬込中１年　２学期中間テスト</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32221/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32221/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。馬込中は９月２７日から２学期中間テストが始まります。数学は１学期の正負の計算から方程式まで。英語はunit1〜unit4までがテスト範囲になります。これは１学期のテスト範囲とほぼ被る事になります。特に数学は進みが早かったので１学期で点数を落とした生徒も十分挽回は可能なテストになります。この夏休みどれだけ復習にあてられましたか？宿題に追われてなかなか復習出来なかった〜という人は一日も早く対策を始めましょう。遅れを挽回するにはかなりの時間と労力を使いますよ。これは２年生、３年生にも言えます。個別ゼミWILL西馬込校では、お子様にあった授業カリキュラムを作り対策をしていきます。また、昨年度の過去問もあるので傾向も押さえた上で効率的な学習を進められます。是非一度、教室までご連絡下さい。座席に限りますのでお早めにお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 23:55:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時事ニュース</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32133/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32133/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。先週に民主党の代表選が行われ、野田佳彦財務相が新代表が選ばれましたね。中3生はちょうど選挙の仕組み等が2学期中間テストの範囲になりますから、「野田佳彦」という名前はフルネームで覚えておきましょう！また、都立入試や県立入試はその年に起きた重要なニュースに関連付けられた問題がよく出題されます。今年は大震災もありましたし、放射能の問題もあります。センターの地学はほぼ間違いなくこのネタでしょう。中学入試でも時事問題は必ず出題されますので、特に重要なニュースは押さえておきたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 23:21:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導のＷＩＬＬ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-32021/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-32021/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。夏休みも終わり、新学期が始まりました。生徒の皆さん、学校の授業にはついていけてるかな？提出物は出せているかな？学校の宿題は答えだけ写していないかな？保護者の皆様、お子様の学習状況はいかがですか？集中して机に向かっていますか？夏休み気分が抜けずに宿題を投げっぱなしになっていませんか？また現在通塾されている塾のカリキュラムは学校内容に合ったものでしょうか？ご本人のレベルにあったものでしょうか？夏休みが終わり、学習環境が本当にお子様に合っているのか見直すいい機会かと思います。個別ゼミWILLではお子様に最適な学習プランを専任カウンセラーと一緒に決めます。是非一度、無料体験授業を受けてみて下さい。まずは一度、教室までお電話下さい。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 20:30:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-31546/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-31546/</guid>
      <description>こんにちは。教室長の黒沢です。あと１週間で８月も終わりです。夏期講習の期間も終わります。今週末には在塾生の塾内テストを実施します。夏期講習で頑張って身につけた知識・解法・計算力などなど…さまざまな力を発揮する場にして欲しいと思います。この夏、それぞれの生徒が各々目的を持って、学習に取り組んできました。これまで解けなかった問題が解けるようになり、成長を実感できた子も多いと思います。それだけでも自信にはなりますが、テストの場で自分の力で正解が導けたとなると、さらに大きな自信につながるでしょう。テスト結果、期待しています！そして期末が近い生徒はそちらでも好成績が出せると確信しています！最後まで頑張ろう(^^)/ </description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 20:32:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立大＆私立大　2012年入試速報 最終回</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-31470/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-31470/</guid>
      <description>　こんにちは。猛暑日が続いていますがいかがお過ごしでしょうか。　どうも、大学受験担当Xです。今回は、最終回を迎えました入試速報。首都圏の大学について触れていきます。【国立大：学部改組】　東京外国語大では、外国語学部の「言語文化・国際社会」2学部への改編を構想中。両学部とも、学生は27言語とそれに対応する地域(仮称)で編成された教育組織に所属し、1・2年次は共通カリキュラム「世界教養プログラム」で学び、3年次以降は各学部3コースずつに分かれて専門領域を学ぶ。入試は、言語文化が推薦入試と前期日程、国際社会は前期・後期日程で実施する予定。【私立大：一般入試】　日本大で、Ｎ方式（法1部・経済・商の学部共通入試）に受験料割引制度を導入。同時併願する場合、2学部目から「3万5千円→1万5千円」に減額する。神戸学院大でＡ・ＡＣ日程の試験日を「2/7･8→1/30･31」に繰り上げ、薬のＳ・ＳＣ日程を廃止する。【私立大：セ試利用】　青山学院大でセ試利用後期と独自・セ試併用型を廃止。中央大‐法でセ試利用の出願締切日を、セ試本試験日の「後→前」に繰り上げる（1/25→1/13）。　東京都市大‐工・知識工のセ試利用で5教科型（900点中630点以上で合格）を導入。　武蔵大のセ試後期で、社会・人文に7科目型を導入し、経済を3→2科目に軽減する。大阪経済大では、Ｃ方式に4教科型を追加し、3教科型で国語を「必須→選択」に変更。【奨学金制度】　慶應義塾大では「学問のすゝめ奨学金」を導入。一般入試前に申請を受け付け、候補者を決定し、合格後に奨学生として採用する。評定平均値4.1以上の国内（東京・神奈川・埼玉・千葉以外）の高校等出身者が対象。全国を6ブロックに分け、地域ブロックごとに給付人数を設定する（合計107人を予定）。【東日本大震災の被災者対応】　専修大と石巻専修大では「被災者支援スカラシップ入試」を導入。受験料を免除し、書類審査・小論文・面接で選考、合格者は4年間の授業料と施設費相当額を免除する。募集人員は、専修大が「1部20人程度、2部6人程度」、石巻専修大が10人程度。また、早稲田大では震災の被災者対象の学費減免措置を12年度入学者にも適用し、新たに受験料も合否にかかわらず免除することを決定した。　では、また次の機会！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 08:18:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敵を知る</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-31367/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-31367/</guid>
      <description>久々のブログ更新ですみません。教室長の黒沢です！連休は皆さん楽しまれましたでしょうか。もちろん、受験生のみんなは勉強してたよね？さて、今日は「敵を知る」というテーマです。ここで”敵”とは、「試験範囲」のことを指します。試験でいい点数を取ろうとするなら、その試験がどんな出題傾向で、どんな点数配分で、何点取ればいいのかを知ることがとっても大切です。今回は、8月23日に実施される漢字検定を例に書いてみることにします。漢字検定は10級〜8級の合格点が150点中120点。7級〜準2級が200点中140点2級〜1級が200点中160点です。（開催時によって若干の変化があります。）例えば漢検7級に受かるという目標を立てたとします。そうしたら、まず自分を知る（8月10日「自分を知るの日記を参照」）ために、模擬テストをやってみます。模擬テストは、市販の漢字検定の過去問題集や、漢検協会から出版されている分野別問題集の診断テストを使うといいでしょう。そこで、200点中何点とれるか、自分の実力を確認します。漢検7級では、・漢字の読み・漢字の書取・部首・部首名・筆順・画数・送り仮名・対義語・同音異字・三字熟語の範囲からまんべんなく出題されいます。これが「敵を知る」ということです。敵を知っていれば、どう勉強すればいいのか、効率的な計画を立てることができます。大問ごとに設問の種類が違うので、大問ごとの正答率を確認します。合格点が200点中140点なわけですから、正答率が70％以下の分野を優先的に学習すれば効率の良い学習ができます。ここがポイントです。例えば漢字の読みの正答率が80％で、対義語の正答率が40％だとしたら、対義語の学習を優先的にすすめたほうがいいということです。そうしたら、問題集についている計画表等をうまく利用して、苦手分野を中心に学習計画、復習の計画を立てます。↓こんなやつ敵を知っていれば学習の仕方が大きく変わります。定期テストの試験範囲も渡されたら、時間をかけて読み込みましょう。穴があくほど読み込みましょう。それだけで、点数が大きく伸びます。敵を知ることはとても大切。相手をしっかり見据えて、テストで高得点を狙いましょう！ </description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 19:16:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数にチャレンジ！　答え</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-30967/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-30967/</guid>
      <description>（一昨日の日記を見ていない人は、まずそちらを見て下さいね！）一昨日のクイズの答えです。皆さん、できましたか？一昨日授業で見事正解にたどり着いた、小学6年生のＹさんの解答例を紹介します！（1リットル入っているビン、3デシリットルの容器、7デシリットルの容器）の順に、何デシリットルの油が入っているかを表すことにします。だからはじめは、（10,0,0)こんな状態です。まず、ビンから7デシリットルの容器に油を移します。(3,0,7)7デシリットルの容器から3デシリットルの容器へ油を移します。(3,3,4)3リットルの容器からビンに油を戻します。(6,0,4)7デシリットルの容器から3デシリットルの容器に油を移します。(6,3,1)7デシリットルの容器にはいった油デシリットルを、Ａに渡します。(6,3,0) Ａに1デシリットルビンの油を7デシリットルの容器に移します。(0,3,6) Ａに1デシリットル3デシリットルの容器から7デシリットルの容器に油を移します。すでに6デシリットル入っていますから、1デシリットルしかはいりません。(0,2,7) Ａに1デシリットル3デシリットルの容器から、ビンに移します。(2,0,7) Ａに1デシリットル7デシリットルの容器から、3デシリットルの容器に油を移します。(2,3,4) Ａに1デシリットルビンの油と3デシリットルの容器の油をあわせると5リットル！これをＢに分けます。(0,0,4) Ａに1デシリットル　Ｂに5リットル7デシリットルの容器の油をＡに分けて完成！(0,0,0)　Ａに5デシリットル　Ｂに5リットル3分で解きましたよ！すばらしい！！え？　ＡとＢの容器も使うなんてズルイ？使っちゃだめなんて言ってないじゃない。何か？まあ、一昨日の授業では、上の解答例で「正解！やったね！！」って言いましたが、実はＡの容器とＢの容器を使わずに、3つの容器だけで解く完全正解があります。考えてみてください＾＾。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 21:40:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数にチャレンジ！　</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-30864/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-30864/</guid>
      <description>本日の小学３年生・小学６年生の授業の進みが大変よろしかったので、最後の10分でチャレンジ問題を出題しました。ここでも紹介しようと思いますので、やってみてください。【問題】ビンに1リットルの油がはいっています。この油を、ＡさんとＢさんの2人で半分（5デシリットルずつ）に分けました。但し、手元には、3デシリットルの容器と、7デシリットルの容器しかありません。この2つの容器をうまく使って、ＡさんとＢさんに半分ずつに分けてみましょう。できるかな？</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 23:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校とのギャップ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-30785/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-30785/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の黒沢です。今日は中学受験生向けに、志望校と現状偏差値とのギャップがどの程度離れているところを第一志望にすれば良いかについて書きますね。もちろん、本人が行きたい学校が第一志望になります。ではどの程度までのギャップならOKなのでしょうか？夏休み前までは夢がみれます（笑）現状偏差値のプラス10までは視野に入れて大丈夫です。では、夏休み後はどうでしょう？私が目安にするのは9月偏差値からプラス5までです。つまり、この夏休みが勝負ということですね！夏休みも残り1ヶ月を切りました。この夏休みが偏差値を伸ばす絶好のチャンスということをお忘れなく。もちろん、絶対に無理という話ではありません。過去に冬休みの時点で偏差値52くらいの生徒が早稲田実業に合格したこともあります。でもレアケースですよね。残り1ヶ月死ぬ気で頑張りましょう！ </description>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 00:41:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立大＆私立大　2012年入試速報【第2回】　</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-30630/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-30630/</guid>
      <description>こんにちは。　まるで梅雨の末期のような気圧配置で大気が不安定な状態が続いていますね。今年は、梅雨らしい天気があまりなかったので帳尻合わせかもしれませんが。　というわけで、大学受験担当Xです。　今回は、2012年入試の変更点についてです。セ試の地歴･公民、理科を｢第1解答科目｣で判定する大学も　12年セ試から、地歴と公民の試験枠が統合され、「地歴・公民から2科目まで選択可」となり、公民に新科目「倫理、政治･経済」が加わった。理科も試験枠が「3→1」に統合され、「6科目の中から2科目まで選択可」となった。これらの変更に伴い、5月末に大学入試センターが発表した『実施要項』では、従来と比べ、実施方法や時間割が次のように変更された。(1)教科名などの事前登録　10月の出願時に、《１》受験する全ての「受験教科名」、《２》地歴・公民、理科は「受験科目数」（それぞれ1科目または2科目。科目名は不要）を登録しなければならなくなった。地歴・公民については、試験枠は1つだが、教科名はそれぞれ登録する必要がある。なお、事前登録した教科名および科目数の変更は認められない。(2)時間割と実施方法の変更　地歴・公民、理科の試験枠統合を受け、時間割が大幅に変更され、地歴・公民、理科の実施方法も従来とは異なる形となった。　まず、1科目受験者と2科目受験者で試験室が分けられる。問題冊子は「地歴･公民」「理科」それぞれ全科目を1冊にまとめて掲載する（従来は試験枠ごとの分冊）。　2科目受験の場合、最初に解答する科目を「第1解答科目」、次の科目を「第2解答科目」とした。試験時間は、各科目60分で解答し、2科目受験の場合は第1・第2の間に10分間、答案回収等の時間が設けられる。休憩時間ではないので、私語や離席は許されず、参考書等を見たりすることもできない。　どの科目を第1・第2にするかは自由だが、2科目受験者が1科目判定の大学・学部等に出願した場合、これまでの「高得点の科目を判定に利用」ではなく、「第1解答科目で判定」する旨を、東京大・広島大・九州大・大阪市立大などで予告している。2つの試験時間を使って実質的に1科目を解答させないようにするための措置だ。　出願時に2科目で登録すると、後で1科目だけしか必要なくなっても、2科目用試験室で受験することになる。私立大のセ試利用入試も含め、多くの大学では従来の「高得点科目」方式を踏襲するとみられるが、それでも得点を稼ぐ自信のある科目は、「第1解答科目」として最初に解答しておくのが安全だ。　なお、文系で地歴・公民2科目必須、理系で理科2科目必須の場合は、2科目の実質的な解答時間の配分を受験生自身で決められる。時間配分の優劣が合否のカギを握るといえよう。⇒ウイルではセンター試験当日の試験の受け方のアドバイスもしています。少しでも不安を取り除いてから試験に臨むためです。　次回は、首都圏近郊の大学における受験方法の変更点について触れます。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 21:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立大＆私立大　2012年入試速報【第1回】　　</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-30538/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-30538/</guid>
      <description>こんにちは。　いよいよ夏休みに突入しましたね。ということで、大学受験担当Xです。　今回からの新シリーズは「2012年入試速報」です。今回は、志願者数予測です。2012年一般入試の志願者数は、国公立が2％増、私立は微減か　12年の一般入試がどう動くのか予測してみよう。ポイントは3つある。（1）受験生数は横ばいからやや減少!? 　4(6)年制大学の受験生数は、大震災前の【蛍雪時代】の推定では、11年・12年ともに68万3千人とほぼ横ばいとなる見込みだったが、大震災後の経済悪化等の影響で大学進学率が低下し、受験生数が減少に転じる可能性もある。（2）センター試験の平均点が下がる!?　12年度のセ試は、11年度の平均点アップの反動で、国語や数学･Ａ、物理などが難化するものとみられ、平均点はややダウンしそう。また、地歴・公民や理科は、実施方法の大幅な変更（後述）で、平均点が科目によって乱高下する可能性もある。こうしたことから、受験生が慎重な出願に転じるものとみられる。（3）地元志向に加え“京阪神志向”も!? 　震災後の復興の遅れ、深刻さを増す不況、就職状況の低迷などから、“資格・安全・国公立”志向はより強まる　ものとみられる。さらに、原発事故等の影響を懸念し、東北・関東以外の地区では、心理的にも経済的にも“地元志向”と“東北・関東離れ”の傾向が強まるものとみられる。さらに、難関校を受験する場合、国公立大は京都大・大阪大・神戸大など、私立大は「関関同立」などへ流入する“京阪神志向”も予想される。一方で、首都圏（国公立大＝東京大・一橋大など、私立大＝早慶・ＭＡＲＣＨなど）では、他地区からの流入減が見込まれる。 以上のことから、一般入試の志願者数は、国公立大が前年比2％程度の増加、私立大は1％程度の減少が見込まれる。学部系統別では、理系の重要性が強く認識され、理工・農・医・薬・医療看護が志願者増の見込み。また、“資格志向”で教員養成系も人気アップしそう。一方、文系、特に法・経済は志願者減が見込まれ、11年と同様、「文低理高」の傾向が続きそうだ。⇒ウイルでは、倍率などに惑わされないような実力をつけるための指導を進めています。特に今後さらなる躍進が予想される理系大学の入試対策も万全です。　　次回は、入試制度の変更点についてです。　　※「蛍雪時代」8月号より転載</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 23:07:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【最終回】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-30339/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-30339/</guid>
      <description>こんにちは。なでしこJAPANが見事に金メダルを獲得しましたね。　ということで大学受験担当Xです。　今回が最終回となります、「2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！」。最終回のテーマは評定平均値についてです。評定平均値の重要性高まる！ 　各大学から発表され始めた12年度の入試概要等をもとに、前年との変更点を分析すると、推薦・ＡＯ入試に対する「学力把握措置」は、さらに厳しさを増しているようだ。(1)国公立大はここ数年と同様、「セ試を課す」推薦・ＡＯ入試を導入したり、「課さない→課す」に変更したりするケースが目立つ。(2)私立大では出願条件に成績基準（評定平均値）を追加したり、評定平均値の下限を引き上げたりするケースが目立つ。また、選考において評定平均値を新たに得点化したり、ＡＯの提出書類に調査書を加えたりするなど、「評定平均値」の重要性は11年度より高まっているといえる。ただし、従来から「基礎学力試験＋調査書点数化」のパターンが多かった関西地区の推薦入試では、さらに学科試験の配点比率を高めるケースがみられる。(3)おもに私立大中堅校で、公募推薦や｢対話型ＡＯ入試｣の募集回数を増やすケースが多い。(4)一方、私立大難関校を中心に、推薦･ＡＯ入試の実施学部・学科を減らしたり、募集人員を削減したりする傾向が目立った。⇒ウイルでは、近年傾向が強まる学科試験対策も実施していきます。　次回は別のテーマでご案内いたします。　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 21:29:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第4回】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29933/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29933/</guid>
      <description>こんにちは。大学受験担当Xです。　シリーズでお送りしている「2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！」。今回は、競争率についてです。競争率は過去5年間の平均で、推薦が1.6倍、ＡＯが1.9倍　推薦・ＡＯ入試の競争率はどの程度なのか。　文科省の調査によると、大学全体の推薦入試の倍率（志願者÷合格者。以下同じ）は、10年度までの5年間で平均して1.6倍程度で、安定して推移している。このうち、国公立大は平均して2.5倍程度、私立大は1.5倍程度だが、学科試験を課す場合は、倍率が一般入試なみに高くなることもある。　また、大学全体のＡＯ入試の倍率は、10年度までの5年間で平均して1.9倍程度（うち、国公立大は3.9倍程度、私立大は1.7倍程度）だが、徐々に低下傾向にある。　次に、11年度の推薦入試ではどの学部系統が難化（易化）したか、私立大の志願・合格動向をみてみよう。「資格・技能志向」の強まりから、理工、医療･看護、家政･生活科学など理系学部が志願者増で難化する一方、法、社会福祉が志願者減で易化した模様。12年度もこの傾向が続くものと見られる。　次回は、評定偏差値の重要性について触れます。　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 14:22:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どんどん間違えよう！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29838/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29838/</guid>
      <description>こんにちは！教室長の黒沢です。この夏、体験授業に来て頂いた生徒さんや、新しく入会して頂いた生徒さんの授業を見ていて改めて思うことが一つ。みんな間違えることを怖がりすぎ！！例えば、演習後に丸付けをして間違えた個所を指摘すると、恥ずかしそう（？）にそそくさと消しゴムで消してしまう子をよく見かけます。演習前に「遠慮なく間違えていいよ！」と念押ししなかったことを反省します。ＷＩＬＬの方針では、間違えた問題から「なぜ間違えたか」を分析して、生徒さんと共有します。「この間違いはよくあるから、次は○○するんだよ！」と一声かけ、ノートに注意点を書いておくことで、次に同じ形のミスをすることを防ぎます。別の形の間違いをするなら、また同じ指導を繰り返します。こうしてあらゆる形の間違いをし尽くすと、かなり成長したといえるでしょう。最終的にはテストや入試の場で、自信を持って正しい解法がアウトプットできればＯＫです。これから入塾される皆さん、どんどん間違えて、成長しましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2011 20:38:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第3回】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29734/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29734/</guid>
      <description>こんにちは。蒸し暑い日が続いていますね。水分補給を忘れずに…　ということで大学受験担当Xです。今回は、AO入試の選考方法について触れていきます。　ＡＯ入試の選考方法は「対話型」が主流　ＡＯ入試では、7月頃からエントリー(申込)が開始され、年間を通して複数回、あるいは随時受け付ける大学もある。また、選考が長期間にわたることも多い。原則として自己推薦制で、これまでは出願要件（成績基準や卒業年度など）の指定もないケースが多かった。代表的なタイプとして、私立大に多い「対話型」と、国公立大や私立難関大に多い「選抜型」がある。　対話型では、エントリー（申込）の際に、大学指定のシートに志望理由や自己アピールなどを記入し、提出する。その後、提出書類をもとに面談（2回程度が多い）を行い、大学側と受験生が合意に達すれば「内定」し、正式な出願の前に原則として全員合格する。　選抜型は、入試の流れは公募制推薦に近い。志望理由書や自己アピールなどの出願書類を提出し、面接はその内容をもとに行われる。選考方法に「模擬講義受講・レポート作成」「プレゼンテーション」「グループ討論」などを採り入れる大学もある。⇒ウイルでは、志望理由書や自己アピール文など出願に必要な書類の作成や添削指導も行っています。面接のときに質問される内容も想定したうえで指導します。　次回は、競争率について触れます。　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 23:52:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第2回】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29733/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29733/</guid>
      <description>こんにちは。大学受験担当Xです。蒸し暑い日が続いていますね。　さて、今回はどのくらいの割合の高校生が推薦・AO入試を受けているのかを下に記していきます。　文科省の集計による、大学全体の入学者（10年度）の入試別比率をみると、一般入試（55.2％）に続き、推薦入試が35.4％、ＡＯ入試が8.8％を占める。特に、私立大では推薦・ＡＯ入試による入学者が、全体の過半数（51.4％）を占めている。　また、ＡＯ入試実施校はこの10年間で急増し、11年度は536大学（旺文社調査）と、大学数では全体の約72％で行われるに至った（国公立大の約43％、私立大の約81％で実施）。　このように、推薦・ＡＯ入試は受験生にとって、一般入試と並ぶもう一つの“本番”といえる。特に12年度は、東日本大震災に伴う経済状況の悪化から、「地元でより早く確実に」合格を決めたい傾向が強まるものとみられ、推薦・ＡＯ入試の重要性はさらに高まろう。　ただし、ここ数年は推薦・ＡＯ入試による入学者の基礎学力不足や、一般入試組との学力格差、ＡＯ入試では実施時期の過度の早期化などが問題視されるようになった。　こうしたことを背景に、11年度から推薦・ＡＯ入試のあり方に大きな変化が見られる。　文科省が全大学に通知した『大学入学者選抜実施要項』において、11年度から推薦・ＡＯ入試に関する規定が変わった。(1)各大学に「学力の重要な要素（基礎的・基本的な知識、思考力・判断力・表現力、学習意欲）」の把握を求め、高校で履修すべき科目などの募集要項への明記も求めた。(2)ＡＯ入試の入学願書受付の開始が「8月1日以降」とされた（従来は規定なし）。(3)推薦・ＡＯ志願者の基礎学力を把握するため、[1]各大学の検査（筆記、実技、面接等）の成績、[2]センター試験（以下、セ試）の成績、[3]資格・検定試験などの成績等、[4]高校の教科の評定平均値、の少なくとも１つを出願要件や合否判定に用いるべき旨も盛り込まれた。特に評定平均値については、ＡＯにも「積極的な活用が望ましい」とされた。　こうした変更を受けて、11年度は国公立大・私立大ともに、出願要件に評定平均値や履修すべき科目、語学・簿記などの検定資格を明記するケースが急増し、評定平均値や面接を点数化するなど判定基準を明確にするケースも増えた。選考方法については、国公立大で「セ試を課す」推薦・ＡＯ入試の導入や、「課さない→課す」の変更が目だった。ＡＯ入試の日程についても、10年度まで7月31日以前から願書受付やエントリー受付を行っていた大学の多くが、8月1日以降に繰り下げた。⇒推薦・AO入試は「狙うべき」試験方法！しかし、一般入試に近い学力を求められつつあるので油断禁物。　ウイルでは、学校の勉強を学習する生徒も常に「一般入試」を意識した指導を行っています。　次回はAO入試の選考方法についてです。　　※『蛍雪時代・2011年７月号』の特集より転載</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 23:51:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 2012年度の推薦・ＡＯ入試はここが変わる！【第1回】　</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29614/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29614/</guid>
      <description>こんにちは。　大学受験担当Ｘです。　今回より、大学受験情報を定期的に配信していきます。　私たちウイルでは大学受験まで幅広く授業を実施しています。　大学受験と言うと、学力試験が頭に思い浮かぶと思いますが、大学への入り方は、他にも複数あります。　その１つである推薦・ＡＯ入試について触れていきたいと思います。　もちろんウイルの授業では、推薦・ＡＯ入試対策も実施しています。ただその前にできることは多くあります。そちらも併せてご確認ください。（1）推薦の種類　　推薦入試は大きく分けて、大学が指定した高校からのみ出願できる「指定校制」、大学が定めた出願要件を満たし学校長の推薦を得れば、どこの高校からも出願できる「公募制」、学校長の推薦が必要ない「自己推薦」の3種類ある。出願要件には、学業成績や卒業年度（現役・既卒）、併願の可否（専願・併願可）などがある。（2）選考方法　私立大の推薦入試はおもに10〜12月に実施され、選考は１日で終わることが多い。最も典型的な選考方法は「書類審査＋面接＋小論文」のパターンで、調査書・推薦書等の提出書類と、面接や小論文を組み合わせて総合判定する。この場合、専願型（他大学と併願不可）が多い。　一般入試に近い「基礎学力試験」を課す、「書類審査＋学力試験」のパターンも、東海〜関西地区に多い。「他大学と併願可」とするケースが多く、調査書を点数化して加える大学もある。　どちらのパターンも、入試の流れは「出願→選考→合格」とシンプルだが、書類審査の段階で受験者が絞られるケースもある。　国公立大では「セ試を課さない推薦」と「課す推薦」に分かれる（いずれも公募制）。セ試を課さない推薦は11〜12月に行われる。セ試を課す推薦は、調査書とセ試の他、1月末〜2月上旬に行われる選考（小論文や面接など）を総合的に評価して合否が決まることが多い。（3）調査書の重要性　どの選考パターンでも、合否判定では調査書、特に成績欄が重視される。各教科、または全体の評定平均値など、各大学・学部が最低基準を設定し、基礎学力の有無をチェックする。全体の評定平均値は「私立大：3.2以上、国公立大：4.0以上」が一般的。現役生の場合、通常は3年の1学期までの成績が調査書に記入される。⇒推薦入試では、評定平均値が重要！　日々の定期試験で全科目(技能科目も)の得点を取る必要があります。　ウイルでは定期試験対策も万全！　１か月前には定期試験範囲が終わるよう指導を進めています。　次回は、推薦・ＡＯ入試の全受験者からの割合についてです。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 14:38:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験試験結果続々！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29513/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29513/</guid>
      <description>馬込中学、貝塚中学、大森十中中学、雪谷中学、豊葉の杜のテストも終わり、良い結果が出ましたね！今回は中3年生の結果をいくつかご紹介します。数学　61　⇒　87点　54⇒　81点理科　34  ⇒84点特典ＵＰの秘訣は基本計算の徹底ができたこと手順通りに解けるようになったこと演習量が確保できたこと理由は様々ですが、子供たちがやる気を出して頑張った結果です！！夏は40日という長い期間です。であればこそ、(1)復習ができる。(2)苦手科目の克服ができる。(3)学校の先取り授業ができる。つまり、夏休みは逆転可能な唯一無二の大チャンス！！この夏何点ＵＰできるでしょうか！？？この夏一緒に頑張りませんか？今日はここまでです。ＨＰ閲覧ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 23:12:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受付中！！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29317/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29317/</guid>
      <description>前期中間テスト･1学期期末テストが終わると，いよいよ待望の夏休みです。学校の授業がストップするこの40日間を計画なしで過ごしていると，あっと言う間に9月を迎えてしまいます。そこで大切なのが夏の学習計画。テストの結果はどうだったでしょうか？まずは，私，黒沢と一緒に夏の綿密な学習計画を立てましょう。そして，ウイルの夏期講習でたくさん「頭の汗」をかき，この夏の目標を必ず達成しましょう！■日程　第1クール…7/1(金)〜7/22(金)　第2クール…7/23(土)〜8/10(水)　第3クール…8/18(木)〜8/31(木)■実施要領　お申し込みの授業をすべて夏期講習個別カリキュラムで実施いたします。■特典　受験生応援講座…受験生のための短期学力アッププラン【80分×24回…通常料金72,000円が48,000円！】　徹底数学講座…数学力アップの決め手はこれ！【80分×12回…通常料金36,000円が27,000円！】　苦手ポイント攻略講座…苦手単元をピンポイントで攻略しよう【80分×4回…通常料金12,000円が9,500円！】■おすすめ授業例　特訓！関数分野克服講座…入試に出題必須分野を完全定着！　英語長文読解講座…中学生も高校生も読解の基礎から教えます！　小学生英語特訓講座…アルファベットから簡単な文法まで　詳しくは，西馬込校　 03-6410-7920または，資料請求フォームhttp://www.will-semi.co.jp/modules/liaise/?form_id=2からお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 00:12:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格発表</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-29214/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-29214/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。 教室長の黒沢です.英語検定の一次試験合格速報が出ました。 個別ゼミＷＩＬＬ西馬込校の生徒で3級を受けた生徒がいるのですが、見事合格をしました！   今回の3級の受験者平均点数が４１点。 合格者の平均点数が45点。 西馬込の生徒が取った点数が…   54点！     今回英検対策として5回授業をしたのですが、部活や定期試験の勉強など、限られた時間の中で本当によく頑張ってくれました。 ＜5回のおおまかな授業内容＞・１回　過去問総合演習⇒弱点部分を分析します！・2〜4回　弱点部分補強⇒文法問題の横解き（苦手な部分を繰り返し実施します！）⇒文法特別プリント作成、実施（英検頻出問題を抜粋しプリント作成！）⇒毎授業中学２〜3年単語テスト（64語からランダムで16語）⇒単語＆文法（並び替え）の補強を実施・5回目　最新年度の過去問実施⇒合格点数に達する（試験慣れ＆自信を持たせて試験に挑ませます！）その他にも…・英検のリスニングＣＤを渡し、解き方を教えた上で過去3年度分9回の演習実施・部活、定期試験の中での限られた時間での検定対策授業⇒本人と毎1週間のＳＤを相談。どこで英検の勉強をするか決める（計画的に取り組む事が大事です！）  残すは二次試験のみ。   万全の対策をして挑ませます！   何か検定を考えているのであれば一度西馬込校にお問い合わせください。検定の対策授業も実施しております。   今日はここまでです。ＨＰ閲覧ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 22:09:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夏期講習受付スタート！」</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-28378/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-28378/</guid>
      <description>「夏期講習受付スタート！」　前期中間テスト･1学期期末テストが終わると，いよいよ待望の夏休みです。学校の授業がストップするこの40日間を計画なしで過ごしていると，あっと言う間に9月を迎えてしまいます。そこで大切なのが夏の学習計画。まずは，私，黒沢と一緒に夏の綿密な学習計画を立てましょう。そして，ウイルの夏期講習でたくさん「頭の汗」をかき，この夏の目標を必ず達成しましょう！■日程　第1クール…7/1(金)〜7/22(金)　第2クール…7/23(土)〜8/10(水)　第3クール…8/18(木)〜8/31(木)■実施要領　お申し込みの授業をすべて夏期講習個別カリキュラムで実施いたします。■特典　受験生応援講座…受験生のための短期学力アッププラン【80分×24回…通常料金72,000円が48,000円！】　徹底数学講座…数学力アップの決め手はこれ！【80分×12回…通常料金36,000円が27,000円！】　苦手ポイント攻略講座…苦手単元をピンポイントで攻略しよう【80分×4回…通常料金12,000円が9,500円！】■おすすめ授業例　数学　関数徹底講座…入試、定期テスト必須問題！　電流特訓講座…皆が苦手とする分野で他と差をつけよう！　英文法基礎講座…中学基本文法をこの夏で身につけさせます！　詳しくは，☆西馬込校０３−6410-7920または，資料請求フォームhttp://www.will-semi.co.jp/modules/liaise/?form_id=2からお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 17:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期プレ講習</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-28050/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-28050/</guid>
      <description>いよいよ第1回定期試験シーズンですね！皆さん勉強の進み具合はいかがですか？ＷＩＬＬの生徒は、それぞれの目標に向けさらに頑張っています！さて、タイトルにもありましたが、夏期プレ講習を実施いたします。実施内容は、生徒1人1人の学習状況に合わせて作成致します。例えば、・定期テストの解き直し＆弱点補強をしたい方・塾に入ることに不安を抱えている人でまず体験してみたい方・ＷＩＬＬの個別指導を体験してみたい方様々な声にお答えいたします。詳細は以下のとおりとなっております。&amp;#12848;　３１５０円（1教科、４回の授業で実施）　　１週間で実施します。&amp;#12842;　実施期間は以下の通りです。　　１クール　7/4 （月）〜7/9 （土）　　２クール　7/11（月）〜7/16（土）&amp;#12843;　申込み期限　　１クール　〜7/2（土）まで　　２クール　〜7/9（土）まで　　上記の日程で、１クールで４回分の授業をいたします。&amp;#12844;　申込み方法　　　「プレ夏期講習」はホームページ及び地域限定広告のみのお取り扱いになります。お申込の際に、必ず「ホームページ」または「地域限定広告」を見た旨、お申し出下さい。　　　　何かご不明な点があれば、お気軽にお電話ください！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 10:49:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学演習会　全学年対象！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-27785/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-27785/</guid>
      <description>☆　数学演習会開催　☆&amp;#160;こんにちは！個別ゼミ　WILL　西馬込校　教室長の黒沢です。&amp;#160;この度、6/11(土)に数学演習会を開催いたします！&amp;#160;中学生を対象として開催いたします！&amp;#160;在塾生を対象とした演習会でしたが…&amp;#160;今回はWILLに通われていないお子様にも、初めてのテストを気持ちよく乗り越えていただきたい！！という思いから、在塾生ではない方のご来塾も歓迎いたします！&amp;#160;ぜひ、お友達を誘って　WILL西馬込校　に勉強しにきてください！！&amp;#160;内容詳細&amp;#160;内容：数学演習会(対象：馬込、豊葉の杜、貝塚、大森十中、雪谷学校１〜３年生)　　　　　　※人数制限あり　　　※お電話にてご予約をください。日時：6/11(土)　19：15〜20：30持ち物：筆記用具、演習用ノート参加費：無料！　　　　&amp;#160;参加をご希望される方は、教室長黒沢までご連絡ください。&amp;#160;個別ゼミWILL　西馬込校教室長　黒沢　龍一tel：03-3758-1511</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 23:26:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学定期テスト対策！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-27584/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-27584/</guid>
      <description>☆　数学演習会開催　☆&amp;#160;こんにちは！個別ゼミ　WILL　西馬込校　教室長の黒沢です。&amp;#160;この度、6/11(土)に数学演習会を開催いたします！&amp;#160;対象は、今回初めてのテストを迎える、中学2年生を対象として開催いたします！&amp;#160;在塾生を対象とした演習会でしたが…&amp;#160;今回はWILLに通われていないお子様にも、初めてのテストを気持ちよく乗り越えていただきたい！！という思いから、在塾生ではない方のご来塾も歓迎いたします！&amp;#160;ぜひ、お友達を誘って　WILL西馬込校　に勉強しにきてください！！&amp;#160;内容詳細&amp;#160;内容：数学演習会(対象：馬込、豊葉の杜、貝塚、中学校2年生)　　　　　　※人数制限あり　　　※事前に申込用紙をご提出いただくか、　　　　お電話にてご予約をください。日時：6/11(土)　19：15〜20：30持ち物：筆記用具、演習用ノート参加費：無料！　　　　&amp;#160;参加をご希望される方は、教室長黒沢までご連絡ください。&amp;#160;個別ゼミWILL　西馬込校教室長　黒沢　龍一tel：03-3758-1511</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 01:24:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-27521/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-27521/</guid>
      <description>【内容】○夏期講習実施期間　・7月1日〜8月31日　※7月1日以前からの開始も可能です。○実施時間帯　7月1日〜7月22日　14：50〜21：30　7月23日〜8月10日、8月18日〜8月31日　9：30〜20：10　※ただし、の期間は土曜日は18：50まで、の期間は17：00までとなります。　※校舎により期間・時間帯が異なります。詳しくは校舎へお問合せ下さい。○講習授業内容（一例です）　・中3受験生…志望校合格に向けた基礎作り。特に、1・2年の総復習及び3年11月実施定期試験に向けた内申対策授業を中心に実施　・高3受験生…志望校合格に向けた過去問演習及び弱点補強。志望校に合わせ個別にカリキュラム作成。部活を引退し、これから受験体制に入るお子様にも個別対応可。　・小6受験生…志望校合格に向けた過去問演習及び弱点補強。中学受験特有の文章問題から基本計算まで、志望校入試問題に合わせたカリキュラムを個別に作成。　・小学一般生…4月〜7月までの復習、9月以降の先取り授業、前学年の弱点補強、検定試験対策等の実施。　・中学、高校一般生…4月〜7月までの復習、9月以降の先取り授業、前学年の弱点補強、検定試験対策等の実施。学校課題のフォロー。受験をするための基礎作り。　・私立生…完全個別対応。お子様の学習状況や目標により、個別にカリキュラム作成。○夏期講習お申込期間　・6月6日〜順次開始○お問合せ方法　・夏期講習について（カリキュラムや授業料等）、学習相談、進路相談、無料体験授業申込み等は当教室まで直接お問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 23:47:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大森十中限定キャンペーン</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-26744/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-26744/</guid>
      <description>今回は大森十中の生徒さん限定のキャンペ―ンご案内です。【入塾特典】「苦手分野克服」又は「総復習」の為の授業を応援させて頂きます。週２回コース以上で入塾の場合、入会月とその翌月の授業料を特別プライスで実施致します。※各特典の詳細は、直接教室へお問合せ下さい。※ かのどちらかをお選び下さい。※ 他の特典・キャンペーン等の併用は出来ません。【本キャンペーンの詳細】●実施期間：〜2011年6月4日（土）●対象者：HPをご覧頂いた方●お申込みの流れ：　お電話にて、面談（学習カウンセリング）の予約をして下さい。　面談にて、現状のお子様の学習状況をお伺いします。　お子様に適した授業プランをご提案差し上げますので、ご納得意頂いた上で、「受講科目」「受講時間割」を決めさせて頂きます。　上記が確定した上で、入会の手続きに入らせて頂きます。※学習相談、無料体験授業、当教室資料の発送等、随時行なっております。お電話にてお申込下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 22:59:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-26422/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-26422/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です！ウイルでは生徒の学習状況を把握するため毎授業ヒアリングをします。「学校の数学の授業は今どこの単元やっている？」このひと言から始まり、ここでは多くの授業情報を聞き出します。「◯◯の単元やってるけど、よく分からない…」⇒このような場合は、即日教材で不明点の「確認」「解説」「演習」を実施します。また、最近多く聞くのは小テストでの結果です。⇒その結果、学校の小テストで多くの生徒が素晴らしい成果を挙げてくれています。⇒多くの生徒が「90点、100点を取った」と嬉しそうに報告をしに来てくれます。ポイントは、生徒と講師が毎授業時に学習状況を確認し、不明点はその日のうちに改善出来ている事です。分からないものを、分からないままにしていませんか？ウイルでは、「即日解決」を徹底しています。ウイルの講師達があなたの良き学習サポーターになってくれるはずです。今日の学校授業で少しでも不安がある方、授業が少しでも分からないと感じている方、我々の個別指導で「即日解決」をしてしまいましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 12 May 2011 16:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力診断、無料でやっています！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-26268/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-26268/</guid>
      <description>現状のお子様の学習状況を無料で診断させて頂きます。診断後、現状の課題と今後の学習方法について専任カウンセラーからアドバイスをさせて頂きます。　　成績が伸び悩んでいる方、私立へ通われている方、検定合格に向けた対策をしたい方、その他学習面でお困りの方でしたらどなたでも対応させて頂きます。　　ご希望の方は、直接教室へお越し頂くか、お電話にて予約を取って下さい。　個別指導だからこそ出来る事が無限大にあります。お子様の限りない可能性を、我々に託してみませんか？</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 00:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馬込中学校　学校進度</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-25799/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-25799/</guid>
      <description>＜4/27時点　馬込中学校の授業状況＞数学の単元：平方根の乗法この単元のポイント√a^2bの形をa√bに素早く直せるか√８= ２√２等を暗記しているか今後の平方根の計算に大きく響く単元。要定着。英語の単元：Warm-up 　「A Speech and a Game」←自由の女神が写っているものですね。教科書p.3内容としてはmostを使う比較表現目的語を２つ取る動詞進行形の復習この単元のポイント語尾に「than」を見つけたら比較表現のmore、「of/in」を見つけたら最上級表現のthe most　判断出来るか。動詞の後ろは「人＋物」の順番。入れ替える場合は「物+to+人」と間にtoを入れる。過去進行形⇒was/were+動詞-ing　　現在進行形⇒am/is/are+動詞-ing　現在か過去かの時制判断がポイント。ウイル西馬込校の生徒は単元Unit1終了しUNIT２を実施・UNIT1Let&apos;s Learn Braille（点字を学ぼう）内容は「受動態」⇒be動詞+過去分詞この単元のポイント過去分詞を覚えているか。（write⇒wrote⇒written）能動態⇔受動態の書き換えが出来るか※クラス・授業回数により若干のズレがありますので予めご了承下さい。いずれもWILLの生徒はマスターしています！ポイントは「手順型解説」と「ノート指導」気になる方はまずは体験授業を受けてみて下さい！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 22:20:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分の意思</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-25334/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-25334/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です(^^)！今日は嬉しい事があったのでそれについて書きますね(^^)生徒が帰る時に必ず一言かけるのですが、今日は意外な事を言われました。何気なく声をかけると生徒が一言言ってきました。「先生、親に塾辞めろって言われたけど私引き留めました！」これには私も少しビックリ。あと一歩でこの生徒は西馬込校からいなくなってしまう所でした。背景を聞くと、もともと塾を何回も変えているのですが今年も保護者から他塾の体験を受けるように言われていたのです。もちろん今通ってるwillの西馬込を離れて。しかし彼女の中で今回は違う気持ちが芽生えていました。それは「色々塾を経験したけどwillが1番だった」という事です。実際にそう直接保護者に言って他塾への体験すら行かないと決めたそうです。自分の意思で何かを決める時には確固たる気持ちが必要です。それが西馬込校にはあったという事ですね。少なくとも彼女の中には。数ある塾の中でWILLが1番だと言ってくれて本当に幸せな気持ちになりました(^^)また今までの行動が結果、彼女の気持ちに変化をもたらす事が出来たんだと自信にもつながりました(^ ^)皆さんはどうです？自分の意思で何かを決めるための確固たる気持ちはありますか？willに来れば見つかるかもしれません(^^)今日はここまで( ´ ▽ ` )ﾉではでは。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 15:24:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長の独り言  数学編</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-25273/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-25273/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です(^^)！今日は数学の授業をしてみて思った事を書きますね(^ ^)ズバリ今西馬込で流行っているのは手順型解説です！普通の解説と何が違うのか？実際にホワイトボードに解くのは生徒で、その横で講師が解き方の手順型を3ステップで教えるのです！するとアラ不思議！数学が苦手な生徒でもするすると解けてしまうのです！難しそうな問題にも共通した解き方があって、それに気づけば意外と簡単に解けてしまうんですね(^^)もちろんホワイトボードに書いた手順型解説と問題をノートに転写して、それを見ながら類題を自力で解けるようにするのは言うまでもありません。西馬込では当たり前の光景です(^^)いや、それにしても自分が中学生の頃にこんな解説で教えてもらったらな〜と思います。私も昔は数学が嫌いだったので。計算だけ出来る子でした。昔出来ない子だったからこそ、分かった！出来た！の快感は誰よりも知ってるつもりです(^^)だからこそ少しでも出来た！を実感出来る生徒を増やしていきたいですね(^ ^)そんな事を思った4月の18日でした。ではでは(^ ^)</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 15:21:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標に気づかせてくれる人</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-25041/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-25041/</guid>
      <description>皆さんこんばんは！教室長の黒沢です！突然ですが皆さん！夢を持っていますか？目標を持っていますか？恐らく大多数の人が夢や目標を持っていないと思います。でもそれはある意味当たり前かも知れません。だって、未来の事何て分からないし、知らないからです。周りに夢や目標に気づかせてくれる人がいないからです。皆さんの周りにはいますか？熱く未来を語ってくれる人、さりげなく自分の知らない世界を垣間見せてくれる人は。偶然にも西馬込校にはそんな講師が沢山います(^ ^)塾は勉強を教える所であるのは間違いないですが同時に夢や目標に向かって走り続ける場所だと私は思いますよ。では今日はこの辺で。人間が一番輝いて見えるのは何かに向かって走り続けている瞬間ですよ(^ ^)</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 15:21:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相性</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-24767/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-24767/</guid>
      <description>皆さんこんばんは！教室長の黒沢です！いよいよ新学年、新しい年度が本格的に始まりましたね！新しいクラス、友達、先生はどうですか？新学年が不安な人、楽しみでしょうがない人、色々いると思います。さて、西馬込校の生徒に新年度のクラスに対して質問をするのですが、一つ面白い事がありました。ほぼ全ての生徒が、「担任の先生が好きじゃない、嫌ーい」と答えた事です。これには少し驚きました。西馬込の生徒だけかもしれませんが、ほぼ全て生徒が学校の先生に信頼を置いていないとゆう事です。中には「イケメンだから好きー」とゆう子もいましたがこれは例外としましょう笑一番の学習の場である学校で、そこで教える先生が嫌いとゆうのは大変な事です。当の先生は勉強を教えるのに好き嫌いは関係ないと思うかもしれませんが、大アリです。どんな事もそうですが、嫌いな人の話は聞かないからです。実際に教室の現場でこんな事がありました。授業をしていると生徒がこんな事を言うのです。「先生の授業分かりやすい！学校の先生より全然分かりやすいんだけど！」自分の授業には自信を持っていますが、ここまで言われるとは思いませんでした。学校の先生こそ、大学で四年間教育の勉強をし、毎日30名を相手にし授業をしているわけですからそれなりの教務力があるはずですから。それなのにここまで差が出るのは何故でしょう？？答えは二つあります、一つはその子にあった学習スタイルを取っているから。もう一つは、一人の人間として生徒と向き合っている点です。皆さんは今の学校の先生、塾の先生との相性はあっていますか？皆様のお子様は学校や塾から帰ってきた時につまらなさそうに帰ってきていませんか？西馬込校には私を含め、タイプが違う魅力的な講師が多数在籍しています。勉強をする上で、勉強に対するモチベーション、自分から勉強に向かう気持ちはとても大事ですよ。自分に合った学習スタイル信頼を置ける講師最適な学習環境は個別ゼミウィル西馬込校にあります！是非一度お電話してみて下さい(^ ^)お待ちしていますよ！今日はここまで。ではでは。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 23:46:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度スタート</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-24322/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-24322/</guid>
      <description>皆さんこんばんは！教室長の黒沢です！教育業界で言えば今日は年度の切り替え時。新年度のスタートですね！！学生の一つのゴールは入試。皆ここへ向かってレースは始まってます。そして毎年入試が終わって必ずこう思う人がいます。もっと勉強してたら…一年からしっかり勉強していれば…中学に戻ってやり直したい…そう後悔している人は沢山います。そうならないためにも、これからならないようにもこう考えましょう。一年三年五年、過去に戻ってやり直す事は出来ない。でも今戻って来たんだよ。一年三年五年、未来から戻って来たんだ。やり直せよ、現在を。と、どこかで聞きました(^ ^)未来を作るのは未来ではありません。未来を作るのは現在です。現在から頑張る皆さんを私は全力でサポートします！(^ ^)新年度、始めるなら現在からですよ！今日はここまで。ではでは。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 22:35:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度・高校生の成績について</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-24259/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-24259/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。明日から4月、新学期が始まりますね！新高校１年生の皆様は学校からの課題はこなせているでしょうか？西馬込校でも毎日自習で頑張っている子がいますよ。さて、都内のほとんどの高校では5月に中間考査があるのではないのでしょうか？中学の時に付きまとっていた”内申点”は”評定”と名前を変えて高校でも付き合っていく事になります。とはいえ、推薦・一般受験の両方で大活躍だった内申と比べ、評定は推薦でしか使うことができません。（ということは大学受験は完全に実力で挑むもの、ということですね）とはいえ。西馬込校では評定にもこだわりますよ！大学受験では一般的に今の偏差値が５〜７下がると言われています。高校受験ではお目にかかれなかった有名進学校に中学受験で入られた子達。それから１年以上受験勉強に費やしてきた浪人生達彼らが加わることで大学受験は高校受験よりも何倍も激化します。しかし、評定が高ければ指定校推薦という道もあり得ます。（勿論簡単に獲得できるものではないですよ。学校の代表として推薦してもらうモノなので狭き門です。）高校受験は非常に大変な戦いだったかと思います。大学受験ではそこにさらなる強敵が入って来る・・・。かたや、一般受験でしか大学受験をする手立てが無い⇒周りには凄まじい実力を持ったライバルがいっぱい。かたや、推薦・一般受験そのどちらかを選ぶことが出来る⇒気持ち的に余裕ができるかも。もちろん、メリット・デメリットはどちらにもありますが、気持ちに余裕を持って受験生になりたいですよね！</description>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 21:11:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通知表と内申点</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-24071/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-24071/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。終業式が終わり、通知表が返ってきましたね。先日、先々日と黒沢室長が教室のブログで西馬込校の教室結果について取り上げてます。（詳しくは3/25と3/27の記事を参照して下さい。　学年順位が一桁にまで上がった生徒のサクセスストーリーが書かれてます！）さて、内申点ですが新中３（現中２）の皆様は内申点がそろそろ気になりだす頃でしょうか。・・・というか、して下さいね！何故かといえば、内申点は高校受験において凄く重要なモノだからです！内申点が高いと何がお得か・・・。１）都立（県立）高校一般受験時に必要な合格点数が下がります。２）都立高校入試の一般推薦で有利になります。３）私立高校入試の単願推薦（優遇）枠が獲得できます。逆に内申点が足りないと、これとは逆の事が起こります。ただでさえ受験時は緊張で１００％の実力が出せないものです。受験時の負担はなるべく下げたいですよね？我々も通知表回収・次回考査での目標設定に動き出しています。西馬込校では、次の定期考査への対策は既に始まっているのです！次のテストでは皆どれだけ内申が上がってるかな〜？あ、それと「試験の点数は良くても内申点が低い・・・」という方は通知表の「意欲・関心・態度」欄を見て下さい。Aのアナタはお見事！B・Cのアナタは授業中に発言をしてますか？　提出物はだしてますか？・・・授業中におしゃべりとか居眠りなんてしてませんか。内申点はテストの点数だけで決まるものではありません。普段の授業中の態度によっては例え９０点を取っても内申３なんてこともあります。そして、その逆も然りなんです！BとかCとか・・・とってる場合じゃないですよ！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 16:49:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひとりひとりの学習スタイル</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-24036/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-24036/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の黒沢です(^ ^)今日は金曜日の話しを書こうかと思います！学年順位が6位まで上がった子の話しです(^ ^)彼女は元々学年順位は高い方で、10番台をキープしている状態でした。しかし二学期で数学につまづいてしまい、成績も下降気味に。テストは28点までに下がってしまいました。問題は彼女自身今何の勉強をしているか分からないぐらい混乱してしまっていることでした。私は１２月頃から彼女の授業を見ましたが、次の３点に気をつけました。教材のレベルを落としてでも授業内で理解、「出来る」の状態をつくる。また演習量も確保する。⇒「出来た！」と思えば楽しく感じる。楽しく感じれば自然と自分から取り組みますよね。⇒また、演習量はとても大事です。どれだけ問題を解いたかで成果と自信も変わってきます。宿題は日割りで毎日。⇒宿題をためて１週間後にやろうとしたやり方を忘れてしまった・・・ではその授業の意味は無くなってしまいますよね。理想は毎日少しづつやることです。宿題は丸付けをしてレ点はその日のうちに解き直す。⇒出来なかった部分は即日修正。一つ弱点を無くしていきましょう。以上の事を徹底すると、めきめきと実力は伸び、学年末のテストは見事２８⇒６９　までに持ち直しました！！結果、落ち込んでいた数学の成績も上がり、学年順位も６位まで上がりました！特別に上手い授業でも、殺人的な量をこなしたわけでもありません。適切な学習スタイルを彼女に提供したにすぎません。彼女もそれに答え、本当に地道に頑張ってくれたと思います。皆さん何か勉強で伸び悩んだりしていませんか？一人一人自分にあった学習スタイルを提供するのが個別ゼミウィルの一つの特徴です。まずはお電話を！今日はここまで＾＾ではでは。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2011 19:42:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一枚の通知表</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-23875/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-23875/</guid>
      <description>皆さんこんばんは、教室長の黒沢です！地震や原発の影響で大変な時期が続いているかと思いますが、我々に出来る事はただ一つ、前に進んでいくのみです。さて、今日は一枚の紙切れについて書こうと思います。学年末、この紙一枚で色んな喜怒哀楽が生まれますね。嫌だな〜、見せたくないな〜、また怒られる〜という人もいれば、早く見せたいな！これでもう何も文句を言われないはず！と、ウキウキしている人もいるでしょう！皆さん何の紙の事かお分かりですか？そう、通知表です！公立のみんなは25日かと思いますが、私立の子は早くに返され、今日一足早く持ってきてくれました！今日は一足早く嬉しいお知らせを持ってきてくれた生徒についての話しです。教室に入るなり彼女は私に興奮気味に話してきました。「今日は良いもの持ってきましたよ！」クリアファイルに入った一枚の紙を覗くと、通知表と書いてありました。そこで私は各科目の成績を確認していくと確かに数学の成績が上がっているじゃないですか！やったじゃん！と、声をかけようとしましたが間髪いれず彼女は私に話しかけてきます。「よーく見て下さい！」と急かすので下のほうまで見てみると、本当に驚きました。学年順位が6位になっていたからです！もともと学年順位は高かったのですが、まさか一桁まで上げてくるとは！この出来事に本人以上に喜んでしまいました(^ ^)！本人いわく、「通知表を見た瞬間、信じられなくて夢かと思いました！」と言うぐらいテンションが上がったみたいです。大袈裟だよ、と思う人もいるかもしれませんが、頑張ってきた本人にとっては大事な大事な通知表です。彼女の挑戦は11月から始まりました。苦手な数学を克服するために。結果として40点ほど点数が上がったのですが、その話しはまた土曜日に書こうと思います(^ ^)明日も同じような報告が聞ければと思います(^-^)/ではでは！</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 00:12:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校時間のお知らせ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-23716/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-23716/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。大震災から一週間以上が経ちました。未だに続く余震や連日のように駆け巡る原発事故の報道で、もう１週間か、という印象です・・・。この度の東北・関東大震災で被災された皆さまには心からお見舞い申し上げます。 計画停電の影響もあり、授業時間を変更して開校しておりましたが、計画停電除外地域になりましたので、3/22（月）より通常通り教室を開校しております。平日：14時〜21時30分土曜：13時〜19時 まだ一部地域では計画停電の影響で、ご自宅での学習が困難な方もいらっしゃると思います。個別ゼミWILLでは、自習室を常に開放しておりますので、いつでも気軽に利用してください。 なお、通室につきましては、お子さまの安全を最優先にご対応をお願いいたします。交通機関等で、通塾ができないお子さまは振替を実施しますので、遠慮なくお申出ください。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 21:16:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計画停電における開校時間について【続報】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-23428/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-23428/</guid>
      <description>★計画停電時における西馬込校開校について★大田区HPにて、大田区の計画停電は中止になったことが発表されました。そのため、西馬込校は3/16以降も通常通り14:00〜9:30まで開校致します。（節電は勿論行いますが・・・）さて、昨日より春期講習が始まりました。西馬込校に通っている生徒たちは皆元気に通塾しています。定期テストで良い点を取る、受験の為に頑張る学校の授業に遅れないようにする等々、生徒一人一人に目標があり、それを叶える為に頑張っています。今、この状況で頑張る姿勢を見せられる人は他の人たちと”差”をつけられる「強い個」ではないのかと思いました。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 17:23:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計画停電における開校時間について</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-23337/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-23337/</guid>
      <description>★計画停電における開校時間についてのお知らせ★先日の地震により、皆さまにおきましては心労の絶えないことと存じ上げます。さて、先日東京電力から計画停電実施の報道があったかと思います。西馬込校は今現在は計画停電対象地域には含まれておりませんので14:00〜21:30まで通常通り開校致します。状況が変わった際には電話・HPにて授業時間変更のお知らせをご案内差し上げますので宜しくお願い致します。PS.地震の騒ぎが冷めやらぬまま、今度は福島の原発事故が毎日ニュースで取り上げられています。ただごとではない事は確かなのですが、テレビやラジオ、公的機関のHP等で確認して誤情報には惑わされず冷静に行動して下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2011 21:48:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト結果速報</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-22940/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-22940/</guid>
      <description>学年末テストが終了いたしました。各々の結果が出て、点数が伸びた子が多数いました。点数が伸びた子の特徴をあげるとすると、テスト範囲を早めに終了し、演習量を確保できた人。テスト前、誘惑に流されずに一生懸命学習できた人。わからない問題をそのままにせず、わかるまで勉強した人。他にも要因はありますが、一つでも当てはまれば、点数ＵＰに繋がったはずです。さて、Ｗｉｌｌでは既に次のテストに向けての対策がスタートいたしました！お子様は春休みをいかがお過ごしになりますか？早い学校では5月にテストがあります。学校行事も多く、3月4月が勝負だと言えます。新中学1年生はスタートダッシュのための予習。新中学2年生以降の方たちは、前学年の復習、また次学年の予習に時間を割ける絶好のチャンスです。人よりも1カ月早めに行動できるかで、学校のテストにも点数の開きはあります！新学期になると前学年よりも内容が明らかに難しくはなってきます。学校のテストで良い点数を取るためにも、人より早い行動で差をつけていきましょう！！学年末テスト　西馬込校の結果馬込中２年得点　７４点（前回より４０点ＵＰ）＊西馬込校で今回一番伸びた生徒です。普段の授業成果はもちろんだったのですが、何よりも生徒がモチベを高く保ち続けた事が大きかったと思います。　えらい！　お見事！馬込中２年得点　９０点（前回５点ＵＰ）＊８０点からの得点を上げていくのは本当に大変な事です・・・。重箱の隅をつつくような勉強・授業が必要です。そんな状況の中の点数アップです！　お見事！</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 19:49:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試結果2011</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-22864/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-22864/</guid>
      <description>皆さん、こんばんは！教室長の黒沢です！今日は携帯から更新失礼します。さて！今日の千葉県立入試結果が出て西馬込校全受験生の結果が出揃いました！結果はなんと……全員第一志望校合格でした！！！本当にみんな頑張りました。私たち講師が頑張るのはもちろん、受験日の最後まで頑張り続けた彼らには本当に頭が下がります。そして何よりそれをサポートし続けた家族の方々。様々な人間が受験という一つのゴールに走り続けた結果が受験生全員第一志望校合格なのではないでしょうか。来年も同じ報告が出来ればと思います(^^)何せ今の中2生学年末テストの結果が返ってきましたから！中には40点も点数が上がっている生徒もいます！その詳細は明後日にでも(^^)今日も良い夢が見れそうです(^-^)/ではでは。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2011 18:05:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト分析結果報告【馬込中2年】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-22794/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-22794/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。どの学校も定期考査が終わり、ほっとしているのではないのでしょうか。（受験生は気を抜いちゃダメだけど。もう受験勉強はスタートしています。）さて、前回黒沢教室長が書かれていた通り、テストの分析の方は全て終えています！今日は馬込中２年生のテスト分析結果を英・数・国にフォーカスして書こうと思います。（理・社についてはまた後日・・・）テスト傾向について興味のある方はおつきあい下さい。【英語】教科書内容は25点出題されていました。教科書和訳・内容把握が出来ていれば問題無かったのでは。今回、重きが置かれていたのは英文法・英作文でした。30点分出題されていた英作文は一朝一夕ではどうにもならないので、いかに演習量を確保したかが重要となりました。英作文には約1年後の受験でも12点分は確実に出題されます。英作文が全然解けなかった人は危機感を持って下さい。この春を使って英文の作り方をおさらいしましょう！【数学】去年と違い円周角はカット。先生から事前に予告されていたとはいえ、連立３元１次方程式は相当難しかったのではないのでしょうか。（私たちは情報キャッチ後、即演習に入りました。）証明問題は穴埋め型で合同な角・辺を書くだけ（しかも誘導あり！）だったので全証明で問題演習をしてきた人にとっては難易度は低め、かと。（もちろん我々の生徒もその内のひとりです）都立入試では図はさらに複雑に、誘導無しの全証明型になるので覚悟しておいて下さいね。【国語】全75問中52問が漢字・熟語・文法といった暗記分野に偏っていました。品詞の区別はつきましたか？助詞・助動詞の区別はつきましたか？漢字・熟語は全てかけましたか？暗記問題は覚えていなければ手のつけようがありません・・・。いかがでしたでしょうか？難しい問題や特徴のあった部分にフォーカスしましたが、各科目共通していることがあります。それは基本問題が7割強を占めているということです！テストによって文法が多くでたりだとか、記述が少なかったりといった傾向はあるのですが、全て基本が出来ているということを前提とした上で成り立っています。結局、傾向だけ知っていてもダメなのです。テスト勉強で重点を置くべき所はテスト分析で分かります。でもその問題の演習量が確保出来ていなかったら・・・。結果は悲惨な事になりますよね。テスト勉強は一か月前からするのが結果を残せる人のやり方です。なにをすれば良いのか分からなければ教室の先生方に相談してください。やるべき問題、テストまでの学習プランを親身になって考えますよ！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 21:09:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴール＝スタート</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-22659/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-22659/</guid>
      <description>みなさんこんにちわ。教室長の黒沢です！中学３年の人は受験お疲れ様です。馬込中、貝塚中、荏原第四中の中学１・２年生のみんなは学年末試験お疲れ様です！テストが終わって羽を伸ばす人、部活に励む人、もう次に向かって動く人。それぞれの人がいると思いますが、まごまご通信では「次に向かって動く人」を応援しています！例えば今回の馬込中の１・２年生の試験問題。既に私の塾では回収済みです。さらに・・・・テスト分析済みです！！なので、うちの生徒は次の授業で間違った所を直して、早くも３年生内容に入っていきます！一つのゴールは新しいスタートですね！動き出しが早いと急がずじっくりと次のテストの対策が出来ます。ち・な・みに、今回のテスト分析で分かった事があります。今回馬込中の２年生の数学でいえば全４０問のうち３１問が塾で普段使っている教材の問題とほぼ一緒でした。つ・ま・り、仮に塾で勉強をしてその教材をマスターすれば（マスターの仕方は講師が教えてくれますよ）７５点は取れてしまうんですね！！そんな上手い話しなんてないと思った中学２年生のアナタ！もう受験は始まってます。スタートするならば思い立った今です。やるかやらないかはあなた次第。まごまご通信改め、個別ゼミWILL西馬込校では「次に向かって動くアナタ」を応援しますよ！！ご連絡お待ちしております＾＾。いやーそれにしても来週のテストが返ってくるのが楽しみです！次回の配信は来週の木曜日を予定しています！ではでは。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 21:02:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運命の日</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-22519/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-22519/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。本日は、都立入試の結果発表でした。西馬込校の受験生は８名。結果は・・・、全員が第一志望に合格致しました！皆おめでとう！　良く頑張った！　えらい！今日はゆっくり休んでね。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 21:57:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習スタート！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-22113/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-22113/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。今年度も残りわずかとなりました。すでに学年末試験を終えた学校もありますが、まだテストを控えている皆さんはテストまでの残り日数を充実した日々にしてくださいね。さて、個別ゼミWILLでは18周年を記念して、特別なキャンペーンを実施いたします。もちろん記念特典ですので、今までにない特別な入会特典になっております。今だけの特典になりますので、まずは教室までお問い合わせいただければと思います。4月から良いスタートを切るためには、この時期の復習・予習はとても大切になりますし、何よりも1年間の方針を決める最も重要な時期です。何事もスタートが肝心です！是非余裕を持って勉強が進められるよう一緒に頑張りましょう！勉強の仕方や内容がわからなければ、いつでもお気軽にご相談ください。常に君たちの側には我々がいることをお忘れなく！！ 教室スタッフ一同、心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 18:42:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験までどう過ごしますか？</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-22112/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-22112/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。定期テストまで２週間を切りましたね。高校受験に関しては明後日に迫っています。「時間が無さ過ぎて何をしたら良いかわかんないよ〜」　　　　　　　　　　　　or「残り時間で何をしたら良いかわかんないよ〜」という方は過去問の解きなおしを時間が許す限り何周もしてみてはどうでしょうか？それも、自分が得意な分野に絞って。（「この部分だけは絶対に満点を取る！」という目標があれば尚良しです）ただ、気をつけたいのが一度も解いたことが無い問題や苦手な問題に手をつけるのはなるべく避けた方が良い、という事です。もし、試験前日の寝る前に全然解けない問題が発覚したら・・・。私だったら気になって夜も眠れません・・・(_ _；)テストや受験で大切なのは勉強の演習量はもちろん、メンタルだって超重要なのです。「不安になったり、緊張するとメチャクチャ頭がさえるぜ！」なんて人はそうそういませんよね。試験本番は多かれ少なかれみんな緊張してます！なので、その緊張を少しでもほぐすために、残り２日の勉強法を考えてみてくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 18:48:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと約２週間！！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-21838/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-21838/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。タイトルの意味にピンときた方、鋭いです。何が２週間かというと勿論学年末試験日までの残り日数です！（貝塚、雪谷中に関しては１週間ですね！）受験で最高に盛り上がってはいますが、受験生でない子の事も忘れてはいませんよ、ええ。学年末テストは現学年の総復習テストの意味を持っています。つまり、このテストでの抜け・漏れはそっくりそのまま次の学年に引き継がれてしまうことを意味しています。そして、新しい学年で習う授業は「前学年の内容を知っている」前提で行われます。もし今の学年の内容に抜けがあった場合、新しい学年での授業はチンプンカンプンですよね・・・。そこで、西馬込校では過去問・予想問題を使い、生徒の抜け・漏れをピックアップ⇒テキストを使い弱点補強という流れでテスト対策授業を行っています。（塾で先取り授業が出来ているからこそ、出来るワザです）受験生でない子も、受験生に負けないぐらい盛り上げていきます！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 17:31:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【入試速報】私立併願校結果</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-21784/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-21784/</guid>
      <description>おはようございます、青木です。さて、私立併願校受験の結果速報です！西馬込校の受験結果は・・・・見事全員合格です！おめでとう！　例え併願校とはいえ合格報告は嬉しいものです。生徒のみんなもちょっと安心したかな。とはいえ・・・、本番の都立入試まであと８日です！西馬込校の受験生は残り７名！最後は全員笑えるように、生徒・講師一丸となって頑張っていきます！受験生の皆は今しっかり頑張って、受験が終わったらゆっくり休んでね。・・・３月から高校先取り講座がスタートするから（笑）中３生のみんな、高校生の勉強は今の倍以上大変だぞ〜（笑）</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 22:10:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試結果速報【私立高校一般】</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-21613/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-21613/</guid>
      <description>おはようございます、教室長の青木です。2/10(木)に私立高校の一般受験がありました。昨日は受験前ということで教室を開けていたので、早速合格報告を頂く事となりました！彼の第一志望校は日本大学高等学校（日大日吉）確実に受かるためには偏差値が６３は必要な学校です。しかしその子の偏差値は１１月度では４０台後半、１２月度では５０台前半と志望校との偏差値は１０以上離れていました。（実は西馬込校で成績と志望校とのギャップが一番大きい生徒でした）しかし、日大日吉に入りたい！という想いは本物。連日３時限の授業を黙々とこなしていく姿を我々に見せてくれていました。そんな彼に我々が行った事とは・・・反復演習の徹底です。使った教材は過去問と冬期講習用のテキストの２つだけ。その代わり１つの教材は最低２週、過去問に関しては５週〜１０週させました。もちろん、答えを覚える為ではなく、解き方を身につけさせる為の反復演習なので、答え合わせの時は数学では式を、英語・国語では何故その答えになったのかを生徒本人に講義してもらいました。・・・そして、結果は上記の通り。２月の１週目に入って所見年度の過去問の点数が４０点以上上がったのは今でも印象的です。残すは都立一般入試！生徒全員の第一志望合格の報告が聞けるよう、教室スタッフ一丸となって頑張っていきます！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 14:35:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地域限定特別キャンペーン</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-21430/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-21430/</guid>
      <description>★地域限定特別キャンペーン実施★２月も２週目に入りました。毎日寒い日が続きますね。東京都でも雪が降るとか振らないとか・・・。しかし、後３週間で３月です。さらに１ヶ月後には４月に・・・春はもう近いのです。春といえば新学期。小学６年生は中学１年生に中学３年生は高校１年生に進級です。進級をすれば勉強の難度はガラッと変わります。特に新中学１年生は要注意！学校のテストが小学校のものとは大幅に変わり、学期ごとに１・２回約３日ほどかけて行われる大がかりなものとなります。このテストは高校進学における「内申点」にも関わってくる大切なものとなるのです。そこで・・・、ウィルでは中学・高校生活のスタートダッシュを応援したく地域限定での特別キャンペーンを行います！【入塾特典】「苦手分野克服」又は「総復習」の為の授業を５回分無料にて応援させて頂きます。週２回コース以上で入塾の場合、入会月とその翌月の授業料を半額で応援させて頂きます。※かのどちらかをお選び下さい。※他の特典・キャンペーン等の併用は出来ません。【本キャンペーンの詳細】●実施期間：2011年2月19日（土）●お申込みの流れ：お電話又はFAXにて、面談（学習カウンセリング）の予約をして下さい。面談にて、現状のお子様の学習状況をお伺いします。お子様に適した授業プランをご提案差し上げますので、ご納得意頂いた上で、「受講科目」「受講時間割」を決めさせて頂きます。上記が確定した上で、入会の手続きに入らせて頂きます。※FAXでのお申込の場合、教室から確認のお電話をさせて頂きます。※学習相談、無料体験授業、当教室資料の発送等、随時行なっております。お電話にてお申込下さい。まだ早いから・・・と思っている間にもライバルは頑張ってますよ！3/2(火)　追記好評につき、キャンペーン期間を３月末までに延長致します。勉強に不安のある方、お話だけでも聞きたい方どなたでも対応致します。まずはご連絡下さい！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 16:16:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の成績upのコツ？！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-15780/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-15780/</guid>
      <description>英語の授業を行うとき、必ず音読をしているのですが、やはり英語ができるようになるには音読は欠かせない♪と実感しています(~o~)先日、英語が苦手な中３生と得意な中３生たちにちょっとした実験をしてみました。英語が苦手な生徒に「私は学生です。」と言わせたら、「I am student.」（何が抜けているか分りますか？）英語が得意な生徒に言わせると「I am a student.」授業の音読のときも、英語が得意な生徒は1語も落とさずに読めていますが、苦手な生徒はa, anを読まないことが多く、複数形の単語も単数形で発音してしまいます。音読ができていれば、英作文の時だって、自然に英語が出てきてミスのない文が書けると思いますよ(^^)v西馬込校では授業時にもっともっと音読を取り入れて、まずは１語1語しっかり発音できるようにしていきます!(^^)!そして、英語の成績upを目指していきます★☆★</description>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 15:37:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好き！と思えたら。。。</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-15560/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-15560/</guid>
      <description>こんにちは。昨日嬉しいことがありました！英語を見たくもない〜！という子が英語に対する苦手意識がなくなって好きになってきた、と言ってくれたのです(*^_^*)前までは嫌々やっていた、という感じでしたが、今では目の色も違い、昨日は初めて自習をしに塾に来ました。今の所、単語テストで毎回満点です(^^)v「できるかも。。。」と思えるようになったとのことで、モチベーションがか〜なり上がり、英語の文法問題でも正答率が上がっています。やっぱり、「好き」と思えることが大切なんだな、とこの生徒を見て実感しました。英語大好きな私も英語が好きになったのは、中学の先生がきっかけでした。授業中に先生の初恋話を英語でしてくれたり、ビートルズの曲をみんなで歌ったり、本当に楽しい授業を沢山行ってくれました★★西馬込校でも、生徒が「楽しい！」と思えるような授業作りをしてきたいと思っています♪</description>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2010 17:51:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>hair cut ? head cut?? </title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-15232/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-15232/</guid>
      <description>こんにちは。先日、ある女の子が前からショートだった髪の毛をさらに短くしていたので、「髪切ったね〜！似合っているよ☆」と言ったら、なんと母親にバリカンで刈られたとのことでした！！はさみで切ると揃ってしまってダメらしく、本人もバリカンがお気に入りみたいです♪髪の毛の話題で、少し英語のお勉強★「髪切った？」は英語でなんと言うでしょう？？答えは。。。Have you had a hair cut? 私の周りにはhead を使う人もいてHave you cut your head?直訳したら「頭きった？」。。。初めは違和感がありました（笑)ついでにもう一つ、日本語との違いを感じた表現。ある日、トイレに携帯を落として壊れてしまったのでお店に持っていったときのこと。定員：How old is your mobile phone? 私：？？？？定員：How long have you been using it? （どのくらいその携帯使っているの？）私：Oh!! (なるほど！！）初めに定員さんは、「あなたの携帯は何歳ですか？」と聞いたのです！ものに対してもHow old...? を使うんだ〜！と日本語との発想の違いに触れて、すごい！面白い！と感じたのを覚えています。国によって、その言葉によって、日本人には考えられないような表現をすることがあるんでしょうね☆今はどこに行っても英語が通じてしまうけど、その国の文化を知るにはその地域の言葉を話してみたいですね。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 16:38:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ライバル！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-14989/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-14989/</guid>
      <description>こんにちは。今日は８月終わりだというのに、本当に暑いですね。今日と明日は高円寺の阿波踊り！とても楽しみです♪さて、先日ある受験生に去年の模試の過去問を解かせました。が、思った以上にミスが多く、予想点を下回る結果。。。仲の良い子に点数を負けたことを知ると、「○○にだけは絶対に負けたくない！！」と今まで勉強はしたくないと言っていたのに、やっと勉強する気になってくれました。その生徒が朝一番に教室の方に来て、自習をしています★微笑ましい光景です☆良い意味でのライバルがいると本当に頑張ることができますよね！私も中学３年の夏休みは親友と毎日図書館に行って勉強をしていました。頑張っている友達の姿を見て、かなり刺激を受けたことを覚えています。西馬込校には仲の良い友達同士で来ている生徒が沢山います。休み時間は大声で笑い、話し、和気あいあいとしていますが、授業の時間になると、パッと授業モードに切り替えることができます。西馬込校の良いところは、授業とそうではないときの区別がしっかりとついているところです。西馬込校は勉強するには本当に良い環境が整っています★（勿論素晴らしい講師も沢山揃っています♪）楽しく、そして集中して勉強したい生徒、ぜひぜひ西馬込校に遊びに来てください！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 16:16:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の気配？</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-14765/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-14765/</guid>
      <description>こんにちは。今年は本当に猛暑で暑い日が続きますね。熱射病で病院に運ばれる人や、知らないうちに脱水症状に陥っている人が多いようです。水分をしっかりとって夏を乗り切りたいですね。でも最近ふとしたときに秋の気配を感じるようになりました。先日とある川に行ったのですが、もうとんぼが沢山飛んでいました。日の入りも早くなりましたね。朝起きてもまだ薄暗い日もありますし、太陽の高さがお盆前とは全然違いますね。さて、夏休みも残すところ1週間と少し。早いですね。計画していたこと、チャレンジしてみたかったことなど、色々できたでしょうか。西馬込校ではあっという間だったけれど、部活、勉強、旅行など、有意義な時間を過ごせた生徒も多いようです。宿題が残っている生徒は直前にバタバタしないように、早めに終わらせたいですね。大田区の多くの学校では9月になると2学期中間テストが実施されます。中１、２年生は夏に今までの復習をしましたので、中間テストでは点数を上げたいですね。中３生は２学期の成績は入試の際の内申点になりますので、中間テストは本当に大切になってきます。西馬込校では中間テストで結果を出してもらえるよう、定期テスト対策を行い、全力でサポートしていきます。この科目が苦手、不安、どのように勉強したら良いのか分からない、などなどありましたら、どの学年の生徒さんでも、気軽に教室の方にお越しください。一緒に解決していきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 16:16:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インドネシアの子どもたち</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-14377/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-14377/</guid>
      <description>こんにちは。教室長の上原です。熱い日が続いていますが、生徒から元気をもらい毎日楽しく過ごしています！もうすぐ、お盆ですね。私はこの時期になると、数年前にインドネシアの孤児院で英語を教えていた時のことを思い出します。信号もない、バス停もない、牛とバイクと自転車と車が道を走っていて、道の横にはストリートチルドレンがいるという凄い状態の場所でした。道から外れると、田んぼとヤシの木、というのどかなところでしたが。孤児院にはインドネシアのある小さい島から引き取られ、両親のいない、もしくは顔も知らない子どもたちが暮らしていました。私が教えること全てに興味を示し、目をきらきらさせて色々な質問をしてくれました。そこの子どもたちにとって「学べる」という自体が喜びなのです。将来の選択肢も何もない中で生活をしているのにも関わらず。七夕の日に孤児院の子供たちに、将来の夢を短冊に書いてもらいました。歌手だったり、先生だったり、日本に行きたいと書いてくれた子もいました。でも、孤児院にいる子どもたちの人生はすでに決められてしまっているので、自分の思うようにはできないのです。決められた学校に行って、決められた人と結婚して決められた人生を歩むしか道はない。夢に向かって何かをする機会さえ与えられないのです。そういう子どもたちを見てきて、日本の子どもたちは本当に自由だ、恵まれていると日々感じます。夢が夢で終わるわけではなく、それに向かって勉強をしたり、進む道を選択することができます。勉強を好きなだけできますし、自分の将来を決めることもできます。しかし、私のいた孤児院の子どもたちは将来の夢はただの夢であって、実現させる希望さえないのです。夏休みは本当に色々なことができるチャンスです。いたるところにチャンスが転がっています。学生は色々なことにチャレンジして興味のあること、やりたいことを見つけてほしいです。受験生は大変かもしれないけれど、頑張った分、今後の選択肢が広がります。今からでも遅くはありません。有意義な夏休みの使い方をしてほしいと思います。これからも、私が出会った世界の子どもたちなど、HP上で色々伝えていければと思いますので、楽しみにしていてくださいね！勿論、教室に来ていただいてもいいですよ☆大歓迎です！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 16:16:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　締切迫る！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-13975/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-13975/</guid>
      <description>夏期講習　締切迫る！ 　夏期講習申込は7/31（土）をもって締め切りとさせていただきます。 　個別ゼミWILLでは生徒１人１人に合わせた完全オーダーメイドの夏期講習を実施させて頂きます。 　「公立高校上位校合格」や「とにかく公立高校に入りたい」「私立で部活をやるので効率よく勉強したい」「推薦で大学を狙っているので内申点をあげるための学校補習を中心に学習したい」「センター試験利用で私立大学に合格したい」「国立大学に合格したい」など様々なニーズに対応してきた実績のある個別ゼミWILLだからこそできる夏期講習です。 　わたしたち個別ゼミWILLが「2010年夏」皆さんの目標達成のためのお手伝いをさせていただきます!! 　詳細はTOP画面の「2010夏期講習」をご確認下さい。  　また現在の学習に不安をお抱えのお子様をお持ちのご父母様、個別ゼミWILLでは随時「無料体験授業」と受験のプロによる「学習カウンセリング」を行っておりますので、遠慮なく教室長上原までお問い合わせ下さい。 　今までの学習不安をこの夏で解消しませんか!!</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 08:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大森十中のみなさん</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-6343/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-6343/</guid>
      <description>大森十中のみなさん今年の定期テストのほうはいかがだったでしょうか？来年受験を控えているご家庭は大丈夫でしょうか？私たち個別ゼミウィルでは、公立生のみなさんの定期テスト対策の万全フォローを準備しております。以下の項目にあたはまるかたはとくに私たちとともに学習すると効果的です。○「英語が平均点になかなか到達しない。」○「数学の図形ができない」○「学校の授業についていけてない」○「部活動にハマってしまい、自分の学習の進度が遅れた。」○「英検をゲットしたい！」○「英語が途中からつまずいてもうわけがわからない。」</description>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 16:23:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検対策授業開催のお知らせ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-6215/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-6215/</guid>
      <description>英検対策授業開催のお知らせ「英検２級を高校のうちに取りたい！」「学校の英語の授業がもうよくわからない」「小学校のうちから英語を習わせておきたい。」最近英語のニーズが高まり受験でもどこへ行ってもあるという現実もありもっと英語力を伸ばしたいがどうすればよいか、いまだよくわからない方が多いのではないでしょうか。英語に限らず語学はまず単語です。単語で決まると言ってもけっして過言ではありません。単語の暗記はよく一人でできるというひとが多いですが本当にひとりで例えば２００個ほとんど覚えられているでしょうか？またそれらの同義語や反意語は大丈夫でしょうか？一人で２００個ほとんど暗記できる方は相当語学の勉強法がほぼ確立しているのではないでしょうか。　しかし、そういう方は少数派でしょう。わかっちゃいるけどからだがついてこないという方が大半でしょう。そこでわたしたちは単語・熟語レベルから読解・文法そしてリスニング・面接対策まで実績ある専門の教師が指導いたします。中１生で夏に英語が苦手で入りましたが、10月に４級を取得できた生徒も出ました！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 22:03:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績が伸びずお困りの方へ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-5915/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-5915/</guid>
      <description>成績が伸びずお困りの方へ　（とくに中学受験で偏差値５０以下の方）「算数の文章題や図形ができないんです・・・。」「国語の文章読解や記述がさっぱり・・・。」「理科のてこや天体がお手上げ・・・。」「集団塾に通っていてもほとんど座ってるだけ・・・」受験勉強を始めてみたものの、複雑な問題ちょっとひねった問題に手を焼いているお子さんやご家庭は多いのではないでしょうか。カリキュラムをなかなか計画通りこなせず四苦八苦されているのではないでしょうか。もしそうであれば一度ご相談ください。個別指導だけでも中堅校またはそれ以下の中学校であれば受験で第一希望に合格していくことは十分可能です。中学受験をお考えのご家庭のご利用方法中学受験の経験実績のある各４科目専門の教師を紹介いたします！合格するまで責任もって指導いたします！志望校に偏差値が届いてない子のための受験指導！ご家庭とコミュニケーションを密にはかり連携して受験勉強を進めていくことができます</description>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 19:10:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大田区・品川区の公立中学校で勉強がお困りの方へ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-4406/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-4406/</guid>
      <description>大田区・品川区の公立中学校で勉強がお困りの方へ「ゲームや遊びに夢中で集中してない・・・。」「勉強のやり方がよくわからず、家ではテレビばかり見ている・・・。」「部活で時間に余裕がなくなってしまっている。勉強が第一なのに・・・。」「数学の文章題や図形がいつも空欄・・・。」このような相談がよくあります。ご家庭の力だけですと多くのエネルギーと労力を要する場面が多々あります。抱え込んでしまうのが一番よくないのではないでしょうか。一度勉強のやり方を見直していくことが大切なのではないでしょうか。基本ができていないうちは、勉強は一人だと独りよがりのやり方になりかねません。共に連携してお子さまをサポート・指導していくことがまた大きな成長につながります。現在、公立中学校生徒向けの面談をおこなっています。ご不安があれば今すぐご相談いただくか、資料を請求してください。やると決めてからでなく、迷っている相談でもかまいません。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 18:39:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室開催のお知らせ</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-3973/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-3973/</guid>
      <description>作文教室開催のお知らせ小学校低学年向け「きれいな文章が書けない・・・。」「文章を書くことを初めから投げ出してしまう・・・。」「字が乱暴で何をかいているかよくわからない・・・。」など親から見てうんざりしてしまうことがよくあるのではないでしょうか。低学年の子の記述や文章を教える際、根気と気力を要しているご家庭も多いのではないでしょうか。　将来中学受験を考えているご家庭はもちろん、視野に入れていないご家庭も学校の課題作文くらいはまともに書けたいものです。そこでわたしたちが基礎の基礎からサポートしていき文章力や漢字力はもちろん、低学年のうちからしっかりした国語の土台を作っていきます。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 17:27:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-3712/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-3712/</guid>
      <description>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内【第1回】日時：平成21年10月25日（日）午前10時〜午後4時場所：都立新宿高校（最終受付15時40分）　　　JR「新宿」駅南口下車徒歩5分　※上履き持参【第2回】日時：平成21年11月1日（日）午前10時〜午後4時場所：都立立川高校（最終受付15時40分）　　　JR「立川」駅南口下車徒歩８分【第3回】日時：平成21年11月8日（日曜日）　午前10時〜午後4時まで場所：都立墨田川高等学校（最終受付15時40分）　　　東武伊勢崎線「東向島」駅下車徒歩７分　　　東武伊勢崎線「曳舟」駅、京成押上線「京成曳舟」駅　　　下車徒歩10 分　　※上履き持参　　　■各都立学校の先生が、受験生・保護者の疑問・質問に直接面談形式で答えます。是非ご家族でご参加ください。■入場無料・予約不要　■主催：東京都教育委員会・東京都公立高等学校長協会■参加校等詳細は、こちらのリーフレットをご確認ください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 19:02:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009東京私立中学・高等学校 池袋進学相談会(10/18)</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-3448/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-3448/</guid>
      <description>2009東京私立中学・高等学校池袋進学相談会日時：10月18日（日）　10時〜16時（入場は15時まで）場所：池袋サンシャインシティ文化会館2F展示ホールD入場無料・予約不要主催：東京私立中学高等学校協会←詳細はこちらをクリック東京の私立中高341校が、池袋サンシャインシティに集結！気になる学校・受験を考えている学校の先生から直接話を聞くことができます。志望校を絞り込むには、最高の一日です。是非、ご家族でご参加ください。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 19:08:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西馬込校オープンしました！</title>
      <link>http://will-nishimagome.com/blog-2142/</link>
      <guid>http://will-nishimagome.com/blog-2142/</guid>
      <description>こんにちは！7/7七夕の日にオープンした『個別ゼミWill西馬込校』です。西馬込の生徒のみなさんに、快適な学習空間と最適な学習内容を提供できると自負しております。ぜひ一度、教室見学も兼ねて、ご来塾ください。↑採光の良い明るい教室です！（画像をクリックすると拡大します）無料体験授業はもちろん、7月中にご入会いただいた方には、オープン企画として様々な特典もご用意させていただいております。人数制限がありますので興味ある方は、お早めに教室までご一報を！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 11:23:44 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
