<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>アップ！個別　瀬谷教室</title>
    <link>http://up-kobetsu.com/</link>
    <copyright>アップ！個別瀬谷教室</copyright>
    <description>横浜市瀬谷区の学習塾『アップ！個別 瀬谷教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>文部科学大臣賞を受賞！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-53737/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-53737/</guid>
      <description>アップ！個別が採用している自立学習システム「すらら」が日本e-Learning大賞　文部科学大臣賞を受賞しました。日本最新のゲーミフィケーション・システムで楽しく学習が進められ、学力が身につきます。今なら、無料体験実施中です！</description>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 13:34:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生へ合格判定模試（10月実施）の返却をスタート。</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-51730/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-51730/</guid>
      <description>本日（10月19日）より、10月実施の合格判定模試の返却をスタートしました。模試結果が毎回よければそれに越したことはありませんが、順風満帆に右上がりの成績を出していく生徒はいません。前回よりも下がった場合に、「クソ！こんなんじゃだめだ！」と奮起して今まで以上にがんばることが大切です。次回は11月3日です。そして、明日明後日（10月20日21日）の土曜日は午後2時から7時まで中3入試対策基礎講座を実施しています。積極的に参加してください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 20:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特撮！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-51279/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-51279/</guid>
      <description>10月8日に東京都現代美術館で行われていた「特撮博物館（館長　庵野秀明）」を見に行きました。思っていたより混雑していて70分待ちでした。この博物館では、ゴジラやウルトラマンなどのなつかしの特撮の技術や残っていた資料などを展示してありました。また、この展覧会用に作成された映画のためのセットの中に入ることができ、自分がヒーローになったような感覚を楽しめました。とても懐かしい気持ちにさせてくれました。さて、その映画ですが、タイトルは「巨神兵、東京に現る」。「風の谷のナウシカ」にでていた巨神兵が東京に現れて街を破壊し、ナウシカの冒頭に描かれる「火の七日間」へとつながるというものです。「特撮」のアナログとCGで圧倒的な破壊力が描かれていて面白かったです。特に、ラストの「火の七日間」のシーンでは、多くの巨神兵が火の中を歩いていく姿は美しくかっこよかった。残念ながら、その日が最終日。もし、またどこかで開催されたら是非いらっしゃってください。特に、お父さんは必見です！？</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 14:43:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｏｏｐｓ！Ｉ　ｄｏｎ’ｔ　ｌｉｋｅ　ＢＥＳＴ　Ａｌｂｕｍｓ.</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-50956/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-50956/</guid>
      <description>皆さんはベスト盤のＣＤとかお持ちですか？僕は、あんまり好きではないです。単品として発表された作品にはひとつのまとまりというか一貫性のようなものを感じるので、なんか寄せ集めてきなベスト盤は今ひとつ好きになれません。でも、そうは言っても、好きなアーティストのものはつい買ってしまいます。9月26日に山下達郎のOPUSというベスト盤が出ました。ジャケットのおかしさについ買ってしまいました。そして、中身は…。これがよかった。すべてリマスターされたということもあって、音に一貫性があり、とてもスムーズに聴けるのです。買ってよかった。ところで、今週末から1週間限定でヤマタツのライブが再映上されます。古い映像から最新の映像までが編集されていますが、これがいいんです。クセになります。8月末の上映のときは3回も見に行ってしまいました。Smoke Gets in Your Eyesの熱唱に感涙し思わず立ち上がって拍手しそうになりました。神奈川では川?のチネチッタだけですが、オススメです！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 20:45:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３対象　入試対策土･日基礎特訓スタート！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-50954/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-50954/</guid>
      <description>入試まであと4ヶ月。学校の内申対策も大切ですが、入試へ向けての基礎固めも重要です。そこで、10月7日（日）から中3生対象で入試の基礎固めのための特訓を行います。日程や日時はご案内を確認してください。この時期に、中1〜2内容の弱点を克服しておきましょう。（在籍生対象。無料です。）</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 20:34:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月21日　生徒学習会を行います！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-47335/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-47335/</guid>
      <description>7月21日（土）午後6時30分〜8時（終了予定）で、生徒学習会を行います。夏休みの学習の仕方や、新しい入試のこと、面接の対策などについてお話をします。在籍生は必ず参加してください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 14:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「塾長のスクラップ・ブック　No.5」の配布開始！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-46896/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-46896/</guid>
      <description>毎回好評の「塾長のスクラップ・ブック」を、表紙を変更して本日から配布します。今回は、時期的に高校球児やオリンピック選手などのアスリートの記事をいくつかまとめてみました。心を育てる言葉がたくさん載っています。是非、すべてのページに目を通してください。お楽しみに！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 12:10:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>松井冬子展</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-38784/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-38784/</guid>
      <description>大晦日の紅白歌合戦の審査員の一人で和服の素敵な女性がいらっしゃいましたが、その人が松井冬子さんです。現在、日本画で人気があるそうです。その松井冬子さんの展覧会が横浜美術館で行われているので見に行ってきました。美しくてちょっと怖くて痛い絵が飾られていました。例えば、チラシになっている「世界中の子と友達になれる」という絵は遠めには、藤の花の下を歩いている女の子の明るい絵に見えますが、よくみると、藤の花の下のほうの黒い部分はすべて蜂なのです。その藤と蜂の中を裸足の少女が指と足を血に染めて歩いているのです。そして絵の右側、少女のうしろには揺りかごが描かれているのです。何て「痛い」絵でしょうか。子供たちは、明るさと暗さの中で成長し、そして新たな世界へと自ら切り拓いていく。その厳しさとつらさが一見明るい絵の中で二重性のように描かれている。今まで日本画はあまり見てきませんでしたが、改めて絵の描く意味を考えることの面白さを感じさせてくれました。ちょっと子供たちには刺激が強すぎるかなという気がしますが興味深い展覧会でした。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 08:14:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レモンはレモネードに</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-37406/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-37406/</guid>
      <description>大手塾にいたときには、英語と国語をメインに指導していたため、年間で数百の問題文を読んでいました。中学入試の文章でも小学6年生向きとは思えないほど面白くためになる文章に出会えたのは大きな収穫であったと思います。実際、問題文が面白くて、その文が収められている本を購入して全体を読んでみたり、逆に、出題される文章を予想するために何冊もの本を読んで、生徒に紹介したものでした。今回、S高校の生徒の定期テスト対策を作るために、教科書の英文をパタパタ打ち込んでいたら、なかなかよい英文に出会ったので紹介します。その英文は、ハワイに住む女性の物語です。もしかしたら、ご存知の方もいらっしゃるかと思いますが、サーフィンをしているときにサメに腕を食いちぎられてしまうのですが、手術をして回復した後、またサーフィンにチャレンジしていくという話です。今回のタイトルは、そんな主人公に母親が前向きに人生を生きていけるように語った&quot;If life hands you lemons, make lemonade.&quot;からつけたものです。人生はなかなか思うようにいかなくてつらいことも多いけれど、そのような状況でも、自分なりに楽しめるようにしていけたらいいですよね。ところで、高校生のテスト対策は中学生のように教材が多くあるわけではないので、アップ！個別では、テスト直前に英文を全部打ち込み、予想問題を作っています。S高校の生徒さんは、前回の定期テストでは、しっかり的中してよい成績をとっていました。もちろん、本人の努力の結果ですが、教材作成者としては、的中することに喜びを感じてたりします。さて、今回はどうだったのでしょうか？楽しみです。ところで、国語が苦手という生徒さんは少なくないのですが、そのような生徒さんに、本を読むようにすすめることもありますが、なかなか1冊の本を読み通すのは大変です。実際、中学1年生の夏休み前に「楽隊のウサギ」という文庫本をすすめた生徒がいましたが、中2の夏でも数ページしか読めていなかったということがありました。そのように読書に興味がもてない生徒さんは、「天声人語」や「編集手帳」などの新聞のコラムを毎日読むとか、入試問題の文章をイッキに読み通す訓練をしたほうが、国語力が伸びる可能性があると思います。この話は、また今度。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 20:03:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年度第3回英検の受付を始めました。</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-36467/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-36467/</guid>
      <description>2011年度第3回目の英検の申し込み受付を始めました。申込書が必要な方はお知らせください。日程は1月21日（土）です。時間帯は級毎に違いますのでお問い合わせください。なお、前回の英検で対策を受講して不合格になった方には「合格保証」のため、対策は無料です。受験申し込みの締め切りは12月20日です。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 13:46:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立後期入試まであと８０日！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-36465/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-36465/</guid>
      <description>中間テストが終わりましたので、中学3年生は入試直前対策に入ります。まずは、各科目の単元学習を行い、その後入形式別対策、入試予想問題演習へとすすんでいきます。入試は5科目ですので、英数だけではなく、国理社の学習をしっかりしていきましょう。また、過去問題集をすでにお渡ししています。まだ、未習単元もありますが、少しずつ進めていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 13:43:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試まで100日を切りました！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-35611/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-35611/</guid>
      <description>公立高校後期入試まであと100日を切りました。11月13日現在であと95日！この中間テストが終わったらすぐに入試対策に入っていきます。がんばって乗り切りましょう。さて、アップ！恒例の入試直前日曜特訓の申し込みを受付中です。この講座は1月から毎週日曜日（1月3日は水曜日ですが）に入試予想問題を解いて、解答解説の授業を受ける形式で、例年、この講座を通して多くの生徒さんが得点力を高めています。今年は10名限定で先着順の受付となっています。あと5名で満席ですので、お早めにお申し込みください！</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:41:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策やってます！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-35610/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-35610/</guid>
      <description>本日（13日）午後1時から7時までテスト対策補講を行っています。自由参加です。家で勉強できない人は積極的に勉強をしに来てください。ちなみに、昨日の補講には20名が参加しました。また、来週の土日（19日と20日）にも午後1時から7時までテスト対策を行っていますので、積極的に参加してください。待っています！</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:36:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>村上ラヂオ２</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-34982/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-34982/</guid>
      <description>先日、生徒・講師が帰った後の教室でひとりで、指導を振り返ったり次回の指導をどうするかを考えていたら、高校時代からの友達から「飲みに来い」とお誘いがきたので夜10時過ぎの関内に向かいました。10ヶ月ぶりにあったので楽しい話（アホな話）に酒もすすみ、おいしいひと時を過ごすことができました。昔からの友達はいいですね。感謝。飲んだいる間に、なぜか「村上春樹の作品で何が好きか？」ということになりました。ひとりは「海辺のカフカ」がいいと言い、もうひとりは「１Q８４は途中までよかったけどな〜。「ノルウエーの森」かな〜」と答え、自分の番になったとき、さまざまな作品が頭の中をよぎりましたが、結果的に口に出たのは「村上朝日堂」。その瞬間、「なんだ、それ！」って質問攻め（二人ですが）にあいましたが、酔っていたので反論するのもめんどくさくて、次の話題に強制的に移させました。ところで、皆さんは「村上朝日堂」って知っていますか？これは、村上春樹氏の徒然草的なエッセーで、肩に力を入れずに気楽に読めるもので、とても面白い本です。今年、その系列でananに掲載されている「村上ラヂオ２」が本にまとめられたので読んでみました。大橋歩さんの銅版画がかわいらしく、これまたよいのです。最近の行き帰りの楽しみは相鉄線の中で「村上ラヂオ２」をムフムフしながら読むことです。希望ヶ丘から瀬谷までの短い間に3編読むのがちょうどよい気分転換になっています。楽しい話が多い中で、河合隼雄さんとの思い出のところに次のような文があります。「なぜ僕には夢を見る必要がないのか、そのわけを知りたかったんだけど、話の流れでなんとなくそのままになってしまった。今度お目にかかったときに、そのことを聞かなくちゃなと思っているうちに、河合さんは病を得て亡くなられてしまった。人と人との出会いには『また今度』はないんだなと思いつつ、僕らは生きて行かなくてはならないのかもしれない。」そう、当たり前に続くと思っている日常は、まるで突然の停電のように無常にも断たれてしまうことがある。でも、僕らはそんなことを思いもしない。だから、親友だと思っていても、大好きな彼女（注：僕に彼女はいません。一般論としてです。でも、彼女募集中です。って、何歳だ！？）とでもケンカ別れをしたりする。次にあったときに仲直りすることを自分の心の中で約束しながら。でも、その日は永遠の来ないかもしれないのに。毎日、当たり前に会っている友達とでも、これが最後かもしれないと思って誠心誠意の気持ちで接するように努力したら、きっと世の中はもう少し過ごしやすくなるかもしれませんね。10ヶ月間会っていなかったその友達には、「年内、また会えるかな？」ってメールを送りました。すると、すぐに「会えるに決まっているだろ、ばか！」の返事。「ばか」は余計だと思うけど、ま、旧友というのはいいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 21:22:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神〜David Foster〜再降臨！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-34811/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-34811/</guid>
      <description>1980年代に青春時代を送られた方にとって、Ｄavid Fosterという人は、特別な存在ではないでしょうか。当時、大学生〜社会人なりたての僕は、時々元町のタワーレコードへ行くと、新譜を10枚くらい買っていましたが、そのＬＰレコードのほとんどに、この人の名前が載っていたように思います。そのDavid Foster氏が昨年に続き来日しました。今回は、Earth, Wind &amp; FireのPhilip Bailly氏もいっしょということで話題になっていました。実際、Septemberでは東京国際フォーラムはディスコ化していました。すごかった。2日目にはBorn To Singというオーディションに選ばれた日本人2名がステージで歌ったのですが、なんと、そのうちの一人の女の子は、一緒にコンサートに行った次男の大学の友達ということでびっくりしました。しかも、その子と11月末にライブをやるとか。いや〜世の中は狭いなって思いました。是非、David Foster氏のプロデュースで世界デビューしてほしいと思います。がんばって！ところで、コンサートのほうですが、ラスベガスで行われた模様がDVDになっています。これがまたすごい！感動モノです。チャカ・カーン、ケニー・ロギンズ、シャリース、アース・ウインド・アンド・ファイヤーなどのものすごいゲストが熱唱しています。超オススメです。80年代のAORが好きな人は感涙モノです。是非、見てみてください！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 11:27:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日へのマーチ</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-34570/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-34570/</guid>
      <description>9月11日。あの震災から半年たった仙台で行われた桑田佳祐氏のコンサートがWOWOWで放送されたの見ました。オープニングの青葉城恋歌に続き、黙祷がささげられましたが、その映像がとても美しかった。その後は、桑田さんらしい楽しいコンサートでした。現代への痛烈な批判の曲もあり、ロックしてるな〜という感じでした。途中、原坊との夫婦デュエットもよかった。大震災からの復興だけでなく、本人の癌からの復活へ向けてのコンサートということもあり感慨深いものでした。「風の詩を聴かせて」という曲のとき、前日に脳の手術から奇跡的に無事に退院した弟のことを考えていたら涙が止まらなくなりました。「あ、そうか。また、あいつと酒が飲めるんだ。」そんなことを思ったら、とてもうれしくなりました。「よかった。生きていてくれて。」幸せって、そういった何気ない日常が続いていくということを知ることでも感じるものですね。平凡なことを平和にできるというのは何て貴重なことで幸せなことなのでしょう。さて、ライブのほうはヒット曲満載で楽しく過ぎていきました。DVDが発売されるそうです。機会があったら見てみてください。おススメです。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 19:50:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おひさしぶりです。</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-34195/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-34195/</guid>
      <description>今年は入試から3.11の大震災と、かなりの精神的・肉体的なダメージを受けて、HPの更新の意欲が持てずに１０月半ばまできてしまいました。スミマセン。先日、全県模試を主催している伸学工房のデーター王のヤムタン（中年男が使う言葉か？）に電話をしたら「HP更新してないじゃん」と言われてしまい、丁度タイミング的にもはじめようと思っていたところなので、今日からがんばってHPの更新も定期的に行おうと思います。よろしくお願いします。大学合格が出ました！瀬谷西高校のＯ君。神奈川大学合格！おめでとうございます。よくがんばりました！彼は中学生のときからアップ！に通ってくれました。高校でも数学を毎週勉強していました。学校成績をしっかりとっての合格。おめでとうございます。また、4年前にアップ！を卒業し、相模女子大高校に進学したＴさん。この春、法政大学に合格。先日、久しぶりに会ったので「すごいじゃん！」と祝福したら、「指定校推薦ですから。」と謙遜されていました。成績は4.5。運動部のキャプテンをしながらの好成績は立派です。大学に楽しく通っているとのこと。何よりうれしいことです。さて、今年も高校入試まで後120日＝4ヶ月。そして、後期中間まで1ヶ月をきりました。よい結果が出せるようにアップ！のスタッフ全員で応援していきたいと思います。がんばって！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 12:01:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アップ！開校６周年！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-19625/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-19625/</guid>
      <description>本日から冬期講習が始まりました。お申し込みをされた方は日時を確認してください。また、本日はアップ！個別の６歳の誕生日です。６年前の今日、生徒机が６つからスタートしました。これまで１００名以上の卒業生を送り出してきました。塾長の塾人生活も２５年以上となりますが、生徒一人ひとりは毎年変わっています。ですから、アップ！個別も塾長自身も毎年、毎月、毎日変わっていかねばならないと考えています。アップ！個別はまた来年４月から指導内容を発展改善していきます。ご期待ください。６年間続けてこれたのは、一重に皆様のおかげです。ありがとうございました。そして、これからもよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 21:26:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トロン</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-19383/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-19383/</guid>
      <description>今話題の３D映画「トロン〜レガシー(TRON-Legacy-)」を観てきました。いや〜、すごい映像ですね。技術は飛躍的に発展しているんだな〜と感心しました。３Dというと思い出すのが、映画館で見た「仮面の忍者　赤影」です。左右で赤と青のセロファンのレンズがついためがねをかけて、同じく赤と青でぶれた感じになっている画面を見たことがあります。小学生のころ（ってことは40年以上前！）。その時は、どこが立体なの？って思っていました。いや〜今の映画はスゴイ。さて、今回のトロンの評価は★★★（★５つ満点）。映像はすごいけどちょっとストーリーが…。でも、一見の価値はありますよ。是非、劇場でご覧ください。最初の方で、80年代に流行ったジャーニー(Journey)の「セパレイト・ウエイズ(Separate ways)」が流れていました。かっこいい曲だな〜！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 14:36:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アップ！通信及び授業料のお知らせ</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-19280/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-19280/</guid>
      <description>本日（12/15）より、授業料のお知らせをお渡しします。封筒の中には、その他に「アップ！通信」と、効率中学3年生向けに、1月8日の合格判定模試のご案内と1月16日から始まる入試直前対策日曜特訓（無料）のご案内が入っていますのでご確認ください。今月のアップ！通信では、先日行われた模試会社主催の「今年の高校入試の展望」に関するレポートを載せています。中学3年生だけでなく中学1・2年生の保護者の方にもご覧いただければと思います。また、公立中学3年生には1月16日（日）からスタートする日曜特訓には是非ご参加いただきたいと思います。例年、この5回の特訓でグンと得点力を高めていく生徒さんが多くいます。入試へ向けての最後のツメに活用していただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 11:43:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「わからない」と言うのをやめよう！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-19175/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-19175/</guid>
      <description>成績が上がる生徒と上がらない生徒の大きな違いは、上がる生徒は「わからない」と言わずに、学んだことをまずは一度素直に受け止めて、練習する（問題を解く）という姿勢にあるかもしれません。逆に、成績が上がらない生徒は、新しいことを学ぶときにすぐに「わからない」と言います。新しいことだから、今まで知らないのは当たり前で、とりあえず吸収しなければならないのですが、「わからない」といって、頭の中に防護壁を作っているように思えます。英単語や漢字もそうです。覚えるしかないものですから、「わからない」という生徒は、そう言うことで「練習して覚える気はない」と言っているように思えます。以前、アップに中学２年生で入塾してきた生徒がいました。その子の成績は２ばかりで、体育が３というものでした。最初は、「わからない」を連発して、宿題もいい加減にやってきていましたが、それでもアップ！で学んだことで学校の授業がわかるようになり、自信がついてきたのか、徐々に「わからない」とは言わなくなり、その代わりに「まだ、覚えていないから覚えなきゃ。」とか「できなかったから、もう一度やってみよう。」というように表現が変わってきました。すると、勉強の姿勢も変わり、落ち着いて黙々とノートに向かうようになりました。そして、中学３年生になると成績はオール４をゲットするようになりました。言葉は自分を縛ってしまうことがあります。否定的な言葉を使うと、その言葉が自分の行動を決めてしまいます。ですから、勉強が苦手ではあっても、「わからない」という言葉を使わずに、「できなかったから、もういちどがんばろう！」と言ってみてください。きっと、行動が変わります。そして、成績が変わります。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 15:03:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GO!GO!</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-19174/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-19174/</guid>
      <description>週に2回、メガロス大和のテニス・スクールに通っていますが、年上の人がとても元気です。昭和8年生まれのTさんはテニスの前に水泳をやっていたり、先日は70代の方のサーブをうまく返せなかったり。本当にすごいなと思い、尊敬しています。さて、そこで郷ひろみです。先日、朝日新聞に記事が載っていたので、以前ＷＯＷＯＷで録画したまま見ていなかった55歳のbirthday concertの様子を見てみました。つまらなかったらすぐにやめようと思っていましたが、結局最後まで見てしまいました。かっこよかった。歌が上手だった。笑顔がかわいかった。永遠のアイドルだな〜と感心しました。記事の中で「昔から、他人と自分を比較したりしない。無意味な優越感と劣等感が生まれるだけだから。比べるのは、努力した自分としなかった自分」と語っていました。かっこいいな〜。よし、来年は郷ひろみを目指すぞ！（って、なれるわけないか。ま、せめて腹が３つに割れているのを２つに減らすくらいはしよう。さすがに６つにはならないだろうな〜。）</description>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 15:07:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジョンの死。あれから30年。</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-19019/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-19019/</guid>
      <description>ジョンが死んでから今日で30年が経った。つまり、あれから約11000近い日々が過ぎたことになる。あの時19歳だった僕は、来年50歳になる。振り返ってみると過ぎた日々はいつもあっという間に思える。その間の僕の人生は、よいこともそうでないことも楽しいことも悲しいこともあった。それに、塾人にとって毎年12月から3月までは受験期で超ハードな日々を過ごすので、よく考えるとジョンの死のことも今年のようにゆっくりと振り返ることはなかったような気がする。30年前の12月。東白楽のmidtownというお店で、当時バイトをしていた有隣堂の社員の方やバイト仲間と飲んでいた。そのお店にはBeatlesのLET IT BEのLPが飾ってあった。そして、ジョンの写真には黒いリボンがかかっていた。あの時、僕らが何を話していたのかは覚えていない。でも、その時流れていた曲は覚えている。あれから30年。相変わらず世界には争いや揉め事や問題が起こっている。世界中がHappyなXmasを祝うなんてまだまだ先のことなのかもしれない。LOVE &amp; PEACE。それでも、僕らは諦めずにそれを願っていくことが大切なのだ。今夜は久しぶりにジョンのCDを聞いてみようか。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 17:32:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績！</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/blog-18192/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/blog-18192/</guid>
      <description>アップ！個別の合格実績を紹介します。■ 高校松陽・瀬谷・旭・瀬谷西・緑園総合・大和南・湘南台・横浜商業・県商工・東海大高輪・東海大相模・相模女子・横須賀学院・横浜商大・横浜清風・藤沢翔陵…等■ 中学日大三・東海大相模・捜真・横浜隼人・聖セシリア・横浜富士見丘・鎌倉女子大・緑ヶ丘女子…等■ 大学日本大学・帝京科学大学・東海大学・東京農業大学・昭和大学・フェリス…等</description>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2010 18:21:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/course-detail-5115/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/course-detail-5115/</guid>
      <description>&lt;big&gt;アップ！個別は英検準会場。英検対策もバッチリ！&lt;/big&gt;アップ個別は、英語学習に特に力を入れています。その一環として、英検対策を行っています。５級から準２級までの対策を年に３回行っています。また、中学３年生や高校１年生には、準２級の特別対策もあります。【合格保証システム】アップ！個別の５級・４級・３級・準２級の英検対策には、合格するまで何回でも無料で受講できる合格保証システム付き！安心して受検が出来ます。（詳細はお問い合わせください。）※アップ！個別は英検準会場として登録されていますので、普段学習している環境で英検を受験できます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2010 16:54:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カリキュラム・コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/course-detail-5113/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/course-detail-5113/</guid>
      <description>&lt;big&gt;内申アップやテストの成績アップにはカリキュラム・コースがオススメ！&lt;/big&gt;【学校対応バッチリ！】○通常コースのカリキュラムは、基本的に学校の進度に合わせます。○小学生は、学校の進度に合わせることで、学校の授業がよく分かるようになり、テストの得点力が高まります。その結果、勉強に対する自信がつき、学校生活も活性化します。○中学生は、講習などのを活用して学校の進度よりも若干早く進みます。その結果、学校の授業がよく分かるようになったり、学校の授業自体が復習になるので、定着度が高まります。定期テスト対策も含めて、同じ単元を３回以上学習することになるので、理解度や得点力が高まります。【テスト対策対応バッチリ！】○中学生のテスト対策は、テスト期間の約２週間前からスタート。「テスト対策問題演習」⇒「定期テスト対策予想問題」という流れで、高得点を目指します。個別指導ですから、学校ごとに教材も準備。お子さんに合った定期テスト対策を行います。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 19:32:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オプション・コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://up-kobetsu.com/course-detail-5114/</link>
      <guid>http://up-kobetsu.com/course-detail-5114/</guid>
      <description>&lt;big&gt;ピンポイントの学習にはオプションコースがオススメ！&lt;/big&gt;【苦手分野・苦手科目の克服に】○苦手な分野や苦手科目の学習はどうしても後回しになりがちです。アップ！個別では、通常コースとは別に自分の必要な分野や科目の学習を好きなだけ・必要なだけ学習できる「オプション・コース」があります。期間や回数を設定して、通常とは別に学習をします。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 16:00:58 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
