<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>まなラボスクール　宇部教室　〜宇部市の学習塾・進学塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://ube.hondaya-group.com/</link>
    <copyright>まなラボスクール宇部教室</copyright>
    <description>山口県宇部市の学習塾【まなラボスクール宇部教室】のページです。小学コース・中学コースを用意しております。まなラボスクールは学びの場“勉強空間”です。</description>
    <item>
      <title>今日から学校もはじまりました</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-59931/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-59931/</guid>
      <description>今日から新学期、新学年のスタートです。新しい環境に早めに慣れることも大切です。そして、自信を持てる状態で授業を受け、よい1年にしていきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 13:09:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月です</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-59667/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-59667/</guid>
      <description>桜も満開になり、4月になりました。これから新しい生活もはじまります。残りの春休み、万全の準備をしておきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 21:52:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休みの予定は？</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-59334/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-59334/</guid>
      <description>春休みに入ります！あれもしたい、これもしたい…とやりたいことも多いと思います。ただ…勉強も一年間の復習と新学年の予習もあるので大変。どちらもやるためには計画を立てて進めることが大事です！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 23:45:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習がはじまります</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-58920/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-58920/</guid>
      <description>春期講習がはじまります。ひとりひとりと今苦手なところ、伸ばしたいところを一緒に考えながら進めていきます。言われたことをただやっていただけでは、本当の力になりません。考えることを大切に頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 22:39:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別専門に一新</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-58505/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-58505/</guid>
      <description>新年度から個別授業専門の教室に生まれ変わりました。本当の個別授業とは…？成績をあげていくために、大切なことは何か…？体験授業で実感してください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 20:26:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残すところ後わずかじゃ</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-58159/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-58159/</guid>
      <description>公立入試まで後わずかじゃ。体調だけにはくれぐれも気をつけるんぢゃよ。イシシ</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 23:59:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数をしよう</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-57799/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-57799/</guid>
      <description>高専入試が終わりました。数学の問題を確認しましたが、年々パターンで解ける問題が減ってきています。いかにしっかりと考えることができるか、それが重要です。しかし、中学の授業ではパターンをしっかりと定着させていくことに追われます。だから、どのように小学を過ごすかが勝負となってきます。しっかりと算数をしよう&amp;#8252;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 01:29:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熱気</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-57467/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-57467/</guid>
      <description>入試に学年末テスト。自習部に補習。教室も熱気を帯びてきました。本田屋では常に目標を立てることを意識しています。目標があるから熱くなれます。この熱さのままいきましょう！ずっと。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 23:15:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強がんばるポン！</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-57061/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-57061/</guid>
      <description>「なんで勉強せんといけんのん？」人間の子どもは言うポン。人間はいいポン。色んな事を学べて…たぬきの学校なんて教えてくれる教科は「変化」だけポン。人間はいいポン！Why don&apos;t you!</description>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 23:59:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いってらっしゃい</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-56736/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-56736/</guid>
      <description>6日は公立高校の推薦入試の日じゃ。帰り際、先生といつもより長く話しておる。不安もあるじゃろ。でも大丈夫じゃ。これまで面接練習も小論文もしっかりとやってきた。最後は笑顔で！「いってらっしゃい」</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 02:07:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>節分</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-56669/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-56669/</guid>
      <description>節分です。新たな季節に向け、これまでの邪気を祓うよう豆をまいてまいてまいて…あんまりまいたら鬼も痛がりますし、いいころまいたらなら後は立ち上がり一歩踏み出すだけ。さあ春はすぐそこです。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 23:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして、ヒューブじゃ。</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-56394/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-56394/</guid>
      <description>よぉ、ヒューブじゃ。今日もみんな集中してがんばってるのぅ。ワシの笑顔にも気合が入るわい。イシシ…みんなもワシの前を通る時、笑いかけてくれの！イシシ…Smile fou ASU!</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 22:18:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は模擬試験</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-55285/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-55285/</guid>
      <description>明日は模擬試験。年末年始にがんばってきた成果を見せる日です。今日一日、最後の最後、ギリギリまでがんばり尽くして明日を迎えましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 12:25:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>だんだんと</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-53519/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-53519/</guid>
      <description>さあ今週もテスト対策を土日で行ないました。２学期の期末、もちろん単元も難しくなってきています。また教科書改訂により新たに増えた内容の扱いが大きくなってきていることで、難易度アップが目に見えて出てきているようです。中でも数学と理科への不安は大きいようですが、皆乗り越えられるよう、一人ひとり確認しながら進めていっています。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 19:50:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストに向け</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-53164/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-53164/</guid>
      <description>今日もみんな来てがんばっています。勉強で大事なのは習慣です。毎日する習慣が理想ですが、部活や宿題に追われる日も多くなかなか難しいのが現実です。ですから本田屋では実際のテスト週間の一週間前からをテスト週間としています。友達より早く始める習慣がテストの結果をつくっています。結果が出れば楽しい。楽しいから普段から時間をつくって勉強する。このループが子ども達を支えています。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 23:49:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>だいぶ寒くなってきたポン</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-52548/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-52548/</guid>
      <description>中間テストも終わり、日に日に寒くなっている今日この頃、いかがお過ごしポコ？寒さの到来は入試が近づいていることを告げ、学校でもそれに伴いテストの連続ポン。本田屋でも早速、習熟度テストに向け自習部が活気付いているポン！人間はいいポン、冬に集まる場所があって…。タヌキなんてエサを求めて、山へ、里へ、散り散りポン…人間はいいポン！Why don&apos;t you?</description>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 23:43:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなのそばに</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-47265/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-47265/</guid>
      <description>みんなのそばにそれが本田屋の先生たち全員の願いポン。みんなのそばに、と言えば近々僕がみんなのそばに、登場ポン！詳細は…まだ内緒ポン！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 00:45:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標を超える力</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-46881/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-46881/</guid>
      <description>期末テストの結果が返ってききました。みんなしっかりと結果を出してくれています。特にすごかったのが3年生！目標をしっかりと超えて来ました。やはり気合いが違います。目標を超えるには、それまでの過程が予想を越えなければなりません。これぐらいはやれば、こうなる！の「これぐらいやれば」の部分です。勉強力がついてきた証拠です。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最強の組み合わせ</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-46522/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-46522/</guid>
      <description>みんな、知ってるポコ？本田屋の授業はコミュニケーションと勉強の最強の組み合わせで行われているポン。最強の組み合わせと言えば、ローソンの純生クリーム大福！クリームとあんこの絶妙なハーモニー…うますぎて、売り切れ必至ポン！こんなのたぬきで言ったら、たぬきでありながらキツネのズル賢さを持った奴ポン。これは最強ポン。それにしても人間はいいポン！Why don&apos;t you?</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 01:13:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒からの提案</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-46377/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-46377/</guid>
      <description>今日もテスト補習です。この補習は生徒からの提案でした。「今週は補習ないんですか？」「補習してくれませんか?」こちらが言う前に動ける主体的な生徒達ですから、結果はやる前から見えています。さぁいつも通りやるだけです。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 15:59:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなガンバってるポン！</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-46069/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-46069/</guid>
      <description>昨日に引き続き今日もみんなテスト補習ガンバってるポン！長時間にも関わらず、みんなすごい集中力！でも人間はいいポン。紙があって…。タヌキは基本葉っぱだから書くのも、後から読み返すのも大変。枯れるとパリッパリだし…。人間はいいポン。Why　don&apos;t you?</description>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 21:18:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタイルと時間</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-45677/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-45677/</guid>
      <description>テスト対策の時間をできるだけとる。ですからテスト週間とは関係なくテスト補習を行います。時間をかければその分結果も出やすいから、というのもありますが、それだけが目的ではありません。しっかりと時間をかけて勉強すれば、その分テスト後の気づきが多くなります。そして次はこうしてやろう！と考えるようになります。それこそが唯一の「勉強のし方」です。途方もない時間をかけてやっと、自分のスタイルが見つかる。大変です。だからこそ、楽しい。このことに気がついて欲しいのです。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2012 22:38:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策を乗り越え</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-44872/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-44872/</guid>
      <description>テストを終え「あそこできた？」「あの問題の答え何にした？」などといった会話をよく耳にします。テスト自体はあまり好きではない人もこの瞬間は、活気立つものではないでしょうか？このテストを終えた後の時間が、自分のやってきたことの最初の答え合わせだから、より充実した気持ちでこの時間を迎えてほしい。みかみ塾ではテスト週間に、20時間以上の補習や自習を用意しテストに臨んでいます。最初はびっくりする子もいますが、仲間がいるから集中してがんばれていました。期末テストも同様しっかりとやっていきます。みんなでがんばろう！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 23:38:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-36306/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-36306/</guid>
      <description>テスト前はテスト対策補習が続きます。宇部教室では毎回２０時間または３０時間以上の補習を実施します。もちろん無料です。自習部でも普段から自学が可能ですから、そうした取り組みを通じて、勉強習慣を身につけてもらえればと思います。このくらいべんきょうするんだ、このくらいして当たり前、その基準を上げてもらうことがとても重要です。周りが勉強しないから、友達はこのくらいしかやってないから、といって、自分の勉強の基準を下げてはもったいないのです。塾ではそうした自学の習慣と勉強量の基準を大事にしています。その結果、宇部教室に通ってくれた子は全員成績を上げてくれています。多くの教室を展開していますが、すべての結果が出るというのはなかなかまれなことです。今後もこの教室がより勉強をがんばれる場になってくれればと思います。あわせてエリア全体の勉強意識を高めることにつながればとても嬉しいです。今回の期末対策補習も進んでいます。現在立っている予定では、今回も３０時間を超える対策です。勉強習慣の身に付いている子達にとってみれば、長時間も集中力うんぬんは気になる問題ではありません。そのくらいに自学の習慣というのは大事な力です。質もとって量もとる、今回のテストもしっかりがんばってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 22:49:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感謝の船</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-35991/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-35991/</guid>
      <description>人と人をつなぐ仕事。人とのコミュニケーションを大事にする仕事。こうした仕事をしていると（実はほとんどの仕事はこうしたものであるに違いないが）、うまくいかないように思える（実際にはそう感じるだけであって物事は常にうまくいっているのだが）こと、心を痛めること、がたくさんある。なぜ心を痛めるかというと、心があるからである（笑）。当たり前なのだが、お金を通じた契約によって、現代人は心を見失う。ここでお話しする心の話は、感謝の話である。僕らは今の仕事を、単なるお金とそれに対する対価という「お金を通じた契約」だとは考えていない。お金をいただきましたのでその分をサービスと点数でお返しします、という一見すると当たり前に感じるこの取引。見かけは確かにお金を通じているようではあるが、それがこの取引における最重要事項ではない。お金はあくまでも道具として活用しているに過ぎない。この点、私たち現代人は、資本主義、貨幣経済に洗脳され過ぎているといっても言い過ぎではないだろう。知らず知らずのうちに私たちは、「お金を払ってるんだから」という理由で不条理な思考と行動をテイクしてしまう。先日、お会いしたジェームス・スキナー氏も同じようなことを話されていた。お金という観念にとらわれない状況を想像してみなさい、という話。あなたはタクシー（またはそのような移動に便利ななにものかに）に乗りたい。そんなときにちょうど目の前にタクシー（またはそのような乗り物が）たまたまやってくる。ドアが開く。「どうぞ、お乗りください」。えー、ラッキー、俺ついてる。あなたはこう言うでしょう「うわー。ありがとう」と。乗り込んだらまず間違いなくあなたは相手の名前を必ず知ろうとするでしょう。運転手の名前は〇〇さんだ。「〇〇さん、ありがとう。いやー、ありがたいな、今日はついてるな。○○さんとあえて嬉しいな」。またどこかでお会いしましょうね、〇〇さん。そんな気持ちであなたはタクシーと運転手に感謝し、何だかすがすがしい、そしてなにより幸せな気持ちに満たされるでしょう。お金がない状況であなたはきっとこうした喜びと感謝に溢れた態度で行動をするでしょう。ですが、お金を通じた契約に馴れ、感謝を忘れた私たちは、実際にどのようにタクシーに乗っているでしょう。運転手の名前など見向きもせず、それが誰かなどまったく関心を持たず、話しかけられたらうるさい顔をし、お金だけ渡して、はいさようなら。お金は人類の発明した道具の中でも最高にすばらしいものであるにも関わらず、私たちはその便利さにおぼれ、なぜだか感謝までも忘れてしまう。お金を通じた契約を主とし、人と人の感謝を忘れては本末転倒でしょう。なぜなら私たちは取引をしたいから仕事をしているわけではなく、お金が一番の目的で仕事をしていないから。僕らがずっと何年もかけて作って来た場。それは感謝の場。それに反することは一切やってきていない。だから、お金に換算できないサービスを「ここまでやるの？」とびっくりされるくらいのレベルでやってきた。補習にしろ面談にしろ、イベントにしろ、あらゆる取り組みをお金の契約を軸にせずに考え実践して来た。補習はすべて無料で無制限。自習部も同様。２教科しか受講していない子にも結果としては勉強全般で点数が出るようにケアをしてきた。合宿は必要経費のみで受講料を換算しない、いわばボランティアとして実施している。だからこそ、僕らの場にあるのはいつも「ありがとう」だ。だからこそ、僕らの場はありがとうで溢れた場として、多くのお客様に支持をいただいてきたのだ。僕らはありがとうを集めている。感謝は所詮お金には換算されない。感謝は感謝として場を循環し増幅していくのである。結果が出るのは不思議なことではない。人として当たり前のことを大事にしているのだから。点数はびっくりするぐらいに出る。今年も２００点アップの子も自己最高点の子もトップ１０も満点も、あげればきりがないほどに。不思議なくらい結果が出るので、最近はあまり外向けにはうたっていない。簡単に結果だけを書くと、ただ勘違いされる消費者の方がいらっしゃると困るからだ。そもそも、合格者〇〇人、ということが売りの場所ではないから。大事なことを見失ったまま、出た結果は多くの場合短期に終わる。同時に、他の弊害を引き起こす。そうして、犠牲のもとでなりたった結果は本当の結果ではない。こうした感謝の場を作っていくと、そこにお金の契約でのみ、点数の契約で、たまたま入り込んで来てしまった人たちは混乱を起こす。貨幣経済で仕組まれた心なき価値観が揺らぐからだ。塾はどう転ぼうが教育業界である。特別、消費側供給側の協力関係なしになりたたないサービスであるとも言える。「お金払ってるんだから私が偉い」という発想自体が邪魔になる（無論、ここでは、人の世界にそのようなお金のみでの契約を否定する立場をとっているのではあるが。あわせてお金と結果契約のみで当業界でのサービスが主に行われているという問題点も付け加えておく）。そこへ来て僕らは自分軸を変えようなどとはつゆほども思わない。僕らの船は感謝の船である。人の縁、人の気配り、思いやりを大事にしない船員は必要ない。時折紛れ込んでしまうそうした現代貨幣経済の奴隷に僕らは心を痛める。だからどうぞここから降りてくださいと諭す。僕らが旗を降ろすことはない。そこにあるのは信念なのだから。共に笑い、共に泣き、共に生きるものと僕らはこの船を進めていく。共有という文章と動画を作ったのも、僕らの信念を表現したいからだ。感謝のない人には売れない。そういう商品がここにはある。常々僕は、仲間たちに人と人は常に対等でなければならないと説いて来た。常に、である。対等ということはすなわち「自分を大事にするのと同じだけ相手も大事にする」ということだ。商売でいう「お客様は神様です」はおかしな誤解を生んだと思っている。それは誰かをとったら、誰かは大切にされないということに置き換え解釈されるからだ。実際、周囲にもそういう経営者が多い。だってあなたが大事にしているお客様のせいで、他の人が迷惑をこうむっているのに、それでもお客さんが大事はあまりにもおかしい。相手も自分も同時に大事にしていないものを本当のサービスとは言わない。なぜなら僕らは生きるという本質のもとで、まさに生きているから。そういえば、仕事をがんばっていてお客様に感謝をされてから「いやー、仕事ですから」という言い方はなくなって久しい。仕事だからやっている、お客様だから大事にしている、は本質をついていない。社会人であるよりも前に、企業人であるよりも前に、僕らは一人の人として、人類を形成する一人の人間としてただただ生きているのだから。僕は経営者として、世のため、人のためにならない商品を売るつもりはない。僕らがする選択、出しうるサービスはすべて、皆にとってのベストオブベストをとる。それは子どもたちであり親御さんであり、もちろん僕らの仲間（スタッフ）皆のベストオブベストだ。そのために消費者の皆様との連携とコミュニケーションを大事にして来た。そしてここは専門的な場でもある。教育のプロとして僕らのチョイスに理解をしてもらえるよう共に歩んでいくという関係性を大事にしてきたのだ。それを貫き通して来た。これからもずっとそうだ。これまで公表はしていないが、金銭的に通塾が難しい子の金銭的支援は何度もしてきている。海外も同様にいくつかの支援をしてきた。未払いの月謝に、夜逃げされたことすらある。わかりやすいのは、応援ソングのCDはすべて自腹だし、無料の補習や勉強会を通常授業以上のペースで行って来た。子どもたちの勉強を持ち上げるために子どもたちのホテル代・講習代などをすべて持ったということもあった。韓国旅行やユニバーサルスタジオ旅行など、ただの小遣いを消費したことは何度もある。このあたりは、必要以上に主張すると信念に反するような方向になるので通常は書かない（今後のボランティアも同じ課題に必ず突き当たるのであえて書いておきたい／善の押しつけ、善の取り合いという問題）。感謝の船で僕らはゆく。僕ただの消費者と供給者をお金でつなぐという関係では成り立っていない。何が人の心を傷つけ、人の心を悲しくさせるのかをあらゆる人に知ってほしい。人と人をつなぐものは何なのか。人の心とは何なのか。僕らはみなお金という道具に洗脳されていないだろうか。この世界は一体何でできているのだろうと、考えることがある。僕らは、自分たちで発展させて来た科学とそこにある知識で、世界を手垢だらけにしてしまっているのではないかと、ふと思う。本質を見失い、さらには自分自身の心をも見失う時代。ビジネスにも責がある。西洋的発想を取り入れた日本の現状ビジネスにも。それをこれからのビジネスは取り返さねばなるまい。各々がただ一人の人間として。Mr.Hondaのブログよりhttp://mrhonda.jugem.jp/</description>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 21:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読売新聞「教育ルネサンス」に取材記事掲載</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-27682/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-27682/</guid>
      <description>お知らせです。６月１日（水）の読売新聞さん（朝刊）の「教育ルネサンス」にて、代表本田（Mr.Honda)の授業・塾を取材していただいた記事が掲載されました。これまで子ども達の成長や授業、場作りなど、様々なことを取り組んできたことを、全国の皆様にお伝えできることを嬉しく思います。なお紙面は、ネットでもご覧いただけるようです。読売オンライン&lt;a href=&quot;http://www.yomiuri.co.jp/kyoiku/renai/20110601-OYT8T00226.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://www.yomiuri.co.jp/kyoiku/renai/20110601-OYT8T00226.htm&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 00:57:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本当に賢くなりたい君へ</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-26172/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-26172/</guid>
      <description>本当に賢くなりたい君へ　　今これを読んでくれている君は、きっと勉強をがんばってくれていると思います。もちろん、やろうとは思うのだけれどなかなか勉強が手につかない、なんて人もいるでしょう。どちらでも構いません。君が勉強に大きな価値を感じてくれていることはかわりませんから。それだけですばらしいことだと思います。　　勉強を大事に考えてくれている君に、質問をしてみたいと思います。「本当に賢くなるためにはどんなことが必要だと思いますか？」　一生懸命授業を受けること？一生懸命テスト勉強をすること？暗記すること？ノートをとること？問題集をたくさんやること？…答えはたくさんあるでしょう。そのすべてが正解だと思います。　そして僕は君に、その解答のひとつにこんなことを付け加えたいと思います。「自分の頭（脳）を使ってしっかり『考える』こと」。　授業を受けるときのことを想像してみてください。「ただノートをとっているだけ」、先生のおもしろい（もしくはおもしろくない）話を「ただ聞いている」だけ、になってはいませんか。本当に君の脳みそは自分が満足するほどに動いていると言えますか？実は、これまで世界で存在していた授業というのは、先生から生徒への一方通行の授業がほとんどなのです。だから僕らの塾では「コミュニケーションを軸にした授業を行なっています。僕らの授業は、先生と対話をしながら進む形式です。一方的に先生が話をするだけでなく、きちんと対話をしなければならない形になっています。しょっちゅう話しかけられるので自分の頭で考え、自分の意見を言わないと授業が進んでいきません。大事なのは「君の頭で考えること」、僕らはそう考えているから、みんなの声を聞きながら授業をしていくのです。　　最後にもうひとつ。僕らは君の心を大切にしたいと思っています。塾を始めたときからそれは変わっていません。だから僕らは、君に何かを「強制」したり「命令」したりすることが嫌いです。君の名前を呼び捨てで呼ぶこともありません。君という一人の人間を尊重したいと思っていますし、それが塾のスタンスです。とにかく僕らは「無理矢理」何かを「やらせる」というのが大嫌いなのです。それと同時に君に「期待」をしています。もう少し正確に言うと、「君の未来に希望を抱いて」います。僕らが作り上げる勉強の場を共有して、いつか自分のため世の中のためになるように君自身を賢くしてほしいと願っています。　　僕は全国の子ども達を応援するために、小冊子やブログ、応援ソングCD、書籍などを作ってきました。そのほとんどは無料ですから君にも手にとってもらえるはずです（書籍はきちんと出版社さんから出したものなのでさすがに無料ではありませんが）。費用はすべて自腹ですからなんと馬鹿なことをしていると思うかもしれませんが、それほど勉強は大事なのです。勉強をがんばるみんなを応援したいといつも思っています。　最後まで読んでくれてありがとう。この先も、君が勉強をがんばり続けてくれることを祈っています。みかみ塾−本田屋代表　Mr.Honda</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 19:19:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３学期へ／次年度体験授業など</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-20383/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-20383/</guid>
      <description>３学期へ突入しました。受験生たちは、本番まであと僅か。プレッシャーも不安もある中、ベストを尽くして悔いのない本番を迎えてほしいと思います。他学年のみんなもここまで非常に意識の高い状態で、授業に取り組んでくれています。中学生は定期テスト前などの勉強（無料対策）の雰囲気も非常に良いです。僕らは勉強の場を大事に考えています。その場の空気はとても重要です。一昔前の勉強スタイルのように、教室の空気がただ張りつめていればいいとも思いません。単に緊張感があるというのでは意味がないのです。昔はそれでもきっとよかったのですね。大量生産・消費時代は、「ただやらされる」労働者が必要だったのですから。でも今は違う。だから僕らが育ってきた環境や成功体験、様々な経験からの発想や概念で子ども達を縛ることをやめなければなりません。未来を背負う子ども達に必要な「学ぶ姿、スタイル」をきちんと考えたい。大人の過去の成功体験や思い込みにかたよることなしに。単に緊張でがちがちになり、かしこまって席に座り、授業を受ける。張りつめた空気の中で延々と「やらされる」勉強を行う。どこかでこれを越えたい。だからこそ、やらされている勉強をどこかで、「自らの意思で行う勉強」に変える必要があるのです。塾に来た子がみな、一様に、自分から進んで勉強ができるようになる、なんて大げさなことは求めません。ただ、どこか心の中に、「勉強は大事なものだ」「やるべきもの、必要なもの、価値のあるもの」という気持ちが芽生えてくれればと考えています。少しでも「嫌々」が「やってみる、チャレンジしてみる」にかわるように……そんなことを思っています。そうした意味で、勉強の「場」、「空気感」はとても重要だと思うのです。学びはリラックスした空気の中でより効果的に行われるもの。脳の仕組みが詳しくわかってきた現代ではもうこれは当たり前のことになりました。本当の意味で、子ども達が、思考し理解できるように。言葉で言い表せない空気感を、塾という場で提供ができればと思います。今回の講習にも様々学年の塾外のみなさまに参加いただきました。また、体験授業のお申し込みも続いています。新年度からの通塾も見越して多くの方に、塾を検討していただけることをうれしく思います。※新年度からの入塾をお考えのみなさまへ新年度は３月スタート予定です。２月中に新年度クラスの体験授業を実施します。それまでに、新年度のために体験授業を受けたいという方は、現行のクラス以外の時間帯で体験授業をさせていただくことができますので、ご相談ください。即通塾をお考えの皆様には、従来通り、既存のクラスにて体験授業を受けていただけます。勉強は必ず人生の大きな財産になる。そう信じて、これからも勉強の大切さを伝えることができればと思います。Mr.Honda</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 23:17:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まもなく期末テストです</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-18133/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-18133/</guid>
      <description>冬の訪れとともに、いよいよ2学期の期末テストが近づいてきました。今回もしっかりと結果を出してほしいと思います。嬉しいことに、これまで入塾してくれたすべての子が成績アップを経験してくれています。先日は、学校の習熟度テストで220点オーバーも出ました。今回の期末テストは、通知表を決める大事な試験。特に3年生は入試にもつながる最重要テストのひとつになります。成績は単なる他人との競争ではありません。むしろ、「昨日の自分」との戦いであり、「自分自身との戦い」なのです。どの子にも「昨日の自分」を超える成長を期待しています。これまでどおり無料補習もがんがん行います。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 20:29:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストへ向けて</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-16929/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-16929/</guid>
      <description>中学生は中間テスト前、勉強モードに突入しています。1年ほど経ちましたが、これまで塾に通ってくれた子たちは、何らかの形で全員が成績アップを果たしてくれています。勉強は何にも代えがたい、価値あるものという私達の想い。今後も勉強と真剣に向き合いながら、勉強に取り組んで生きたいと思います。プロセスだけでなく、結果を意識して取り組みのもみかみ塾流。今回も、無料補習だけですでに10時間弱の勉強量。週末も加えて、20時間程度を確保することになりそうです。もちろん通常授業を入れるとそれ以上になります。勉強は非常に価値あるもの、だからこそ結果を出していこうと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 19:22:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学ぶこと・生きること</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-13072/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-13072/</guid>
      <description>心の成長は勉強においても非常に重要です。メンタルについて書くのは、学びにはメンタル的なベースが必要だからです。ここでいうメンタルベースは普段話している「意識作り・心構え」というよりは、「人格」のようなものです。人格教育というと、少し古臭い言葉かもしれませんが、学びとその先の人生には欠かせないことです。自分磨きという言葉の方がしっくりくるかもしれません。どちらにしろ、人格をより素晴らしいものにしようという話であることに変わりはないでしょう。僕自身の書籍には、最新の自己啓発やコーチング、NLPなどの要素が詰まっていますが、いただく感想の中には、「え？結構昔ながらのこと（古いこと）が、書かれているのね？」と言ったものがあります。こうした感想は僕自身ありがたいもの（よく読んでいただけているなあと）ですが、やはり根底には東洋思想や中国古典からの学びといったものを多く含んでいるからなのでしょう。六波羅蜜なんていうのもベースにしていたりしますから、僕からすればいたって当然の感想なのです。たとえば江戸期の日本では、人格教育があらゆる技術的教育に先立って行われていました。自らの心を磨く、道理を知る、人道を知る、そうした心の基礎を作って、勉強をスタートしたと言います。だから「学び」における吸収力が高かったのだと。技術論ではなく心先にありき、なのですね。現代では、こうした東洋思想が見直されてきています。日本のみならず、世界的にも、です。小手先の技術、具体的なことが先行してしまいすぎた現代。だからこそ、何か物足りない、おかしい、といった感覚が湧き出てきているのでしょう。子どもたちが起こしている事件などもその象徴と言えます。何かがおかしい。それは人の心の何か。いや人の心そのもの。今、人の心に立ち返るべきときなのかもしれません。人の心を知る、物事の道理を知る。人として本当にそれでいいのでしょうか？物事の判断基準が、自己の利益だったり会社の利益だったりといった資本主義的な完全ギブアンドテイクを要求する人との付き合い方が主流の現代。お金を払っているのだからどうこう、○○をしてあげたんだから自分も■■してもらって当然という取引のような他者との関係。人としてどうあるべきか？どう生きるべきか？あいさつができないとか、コミュニケーションがとれないとか。返事ができないとか、ありがとうと言えないとか。礼に欠ける、節に欠ける。それで本当にいいのかを、今の子どもたちを育てる大人がまず考えなければなりません。学校で勝手に立ち歩くのも、先生を馬鹿にするのも、全部です。物事の道理。仁・義・礼・智・信。僕らはどうあるべきか。そうしたことを小さいころから学べるのであれば、その後の学び（勉強）にも生きてくるでしょう。まずは家庭。そして地域と学校。人の道理の外側にあるような不可思議な事件が起こっているのも大人の責任。現場にいれば、子どもたち個々に必要な教育がなされていないことはすぐにわかりますし、現場から想像すれば、起こっている事件は決して想像できないものではないのです。そのくらい現状はまずい。家庭、地域、学校。やれることを今やるしかないはずです。放っておいて改善するようなレベルではないはずです。長くなりましたが、そんなこんなで、僕自身はいろいろ取り組んでいます。　　　　〜Mr.Hondaのブログより</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 16:01:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間から期末へ</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-12452/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-12452/</guid>
      <description>期末テストが近づいています。今回の中間テストも補習（もちろん無料）をしっかりがんばってくれました。テスト対策補習はここのところ毎回20時間とか30時間という感じに・・・。みかみ塾の標準、といったところではあるのですが、よく頑張ってくれています。通常授業の時間を遥かに上回る補習時間、勉強量を確保することで子どもたちの勉強に対する意識や勉強の技術が高まっています。今回も20番以上アップした子もいて確実に一人ひとりが進化してくれているようです。1位を目指す子、トップ10を目指す子、もちろんそれぞれの目標は違って当然。期末テストも、それぞれの課題に取り組んでいきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 19:42:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>光市にて</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-11767/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-11767/</guid>
      <description>ミーティングを続けながら移動、光市の教室に来ている。毎週のしゅうなんエリア（周南・下松・光）での授業での行動のバリエーションをいろいろ試している。なおも中間テスト前の学校もあり、その間に期末テストが近づく。中間テストで結果が戻ってきているクラスが増えてきた。僕担当のクラスもよくがんばってくれていて、平均が94オーバーの2年生、98.5点の１年生、100点も多く取ってくれている。が、てつや先生の中3クラスが、先日の100点2枚に続き、別クラスでもクラス平均が99.2点！！おそるべし。僕もよく知っているメンバーなので、やはり塾全体を3年生がひっぱってくれるのは嬉しい。しかしまあ、クラスの平均が99点を超えるとは・・・。おそるべし。もちろんすべての子が思い通りにいったというわけではないだろう。ひとつひとつ自分の行動や課題、取り組みを見直しながら、向上を目指してほしい。授業をしていると、成績が上がるであろうとテスト前に想像できるクラスとそうでないクラスの差が見て取れる。僕らはその「何か」をきちんと伝えていきたいし、成績が上がりやすいと思われる場を作れるよう努めたい。どのクラスも基本的には同じ技術を学ぶわけだから、それぞれがどのような姿勢で勉強に向かうかが最も重要な要素になる。現代っ子たちの課題は、「受け取り方」。何かを学ぶ際にそのことをどこまで上手に受け取れるかの力が落ちてきていることを実感している。場を作ること、姿勢を作ること、これらに取り組んでいきたい。Mr.Hondaのブログよりhttp://mrhonda.jugem.jp/?eid=4936</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 22:22:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>とことんやりぬく</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-11493/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-11493/</guid>
      <description>〜塾に通ってくれているみんなへ〜いつも通ってくれてありがとう。勉強をがんばるみんなに「とことんやりぬく」という話を書いておくよ。いつも話していることなんだけどね、これを読んで思い出してほしい。勉強にはスキルとソウルという2つのものが必要だ。塾に来て一生懸命授業に取り組んでくれれば、ノートの取り方、まとめ方、単元の重要なポイント、試験に出やすいポイント、暗記の仕方、様々な解法・・・といった多種多様なスキルは確実に身につくはずだ。先生たちは受験のプロなんだから当たり前だし、みんなに最高のスキルを習得してもらえるよう日々勉強を重ねている。知っていると思うけれど、先生たちは全国の様々な塾へ見学に行ったり意見交換したりしながら勉強を続けている。みんなにはこれからもスキルを極めていってほしい。で、ここまではすべて「スキル」つまり「学習の技術」の話だね。でもみんなはそれ以上に大事なことを知っていると思う。それがソウルだ。ソウルは簡単に言えば、信念。世界中で、仕事や自分の好きなことで大成功している人たちが、頭の良い順に並んでいないことは話したよね？日本でも同じだよね？東大で1位だった人から順番に、自分の好きなことで大成功したり大金持ちになったり、人の役に立ったりしているわけじゃないんだよ。それを決めているのは信念なんだよ。「僕はこれがやりたいんだ、私はこれをがんばりたいんだ」その想いの強い人が願いをかなえているんだよ。そうだったよね？だからね、みんな、「この高校に合格したい、○○点とりたい」そう強く願おう、そしてそれを「とことんやりぬく」。入試までの残りの日数でやれるだけの勉強を「とことん」やろう。いい？やると決めたらそれをとことんやりぬくんだよ。「自分なりにはがんばっているんだけど・・・」なんて言い訳は必要ないことはもう分かっているよね？がんばったけど上がらなかった、ではなくてね、上がるまでがんばればいいんだよ。先生たちもみんなと一緒にがんばりたいと思う。「とことんやりぬく」これがみかみ塾の受験生たちみんなと約束したいことだよ。負けそうになったらいつでも電話やメールしておいで、泣きそうになったらいつでもここへ話においで。さあ勉強集団みかみ塾のみんな、がんばろう。From　Mr.Hoonda</description>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 19:36:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大きな象を丸飲みしようとしていませんか？</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-9876/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-9876/</guid>
      <description>“大きな象”を丸飲みしようとしていませんか？〜成績が上がらない勉強法〜成績についての悩みこんにちは。小・中学生のお子様をお持ちのお母様へ。お子様の勉強は順調に進んでいますか？今これをお読みの皆様も、お子様の成績について悩まれているかもしれませんね。私自身も塾という場で、毎年数百人の子ども達と勉強をし、その成績を目にしながら試行錯誤を繰り返しています。成績や学力向上のお手伝いさせていただくのが私たちの仕事です。常日頃から様々なお悩みや相談をお受けするのですが、その中に勉強に関する「よくある間違い」というものが存在しています。それが“象”のお話です。巨大な象を召し上がれ想像してみてください。目の前に一匹の“象”がいます。それはそれは“巨大な象”です。さあ、ではこれからその象を思い切って食してみます（笑）。ちょっとおかしなお話ですが、どうでしょうか？あなたはどうやってその巨大な象を口に入れるでしょうか？丸ごと一気に口に運びますか？丸飲みって…ま・さ・か！ですね。おそらく、小さく切り分けて食べようとされるのではないでしょうか。小分けにしたものを口に運び続ければいつか食べ切ることができますね。丸飲みという間違い勉強においてはこの「象を丸飲みする」ということが頻繁に起きてしまっています。起きてしまっているというよりも、そのような誤った考え方が存在しているといった方がいいでしょうか。小学校、中学校、高校、大学と、子ども達が段階的に学んでいく勉強はまさに「巨大な象」です。巨大な象を目の前にして養わなければならない学力は、「段階的に且つ継続的に積み重ねられた真の学力」です。本当の意味での学力は、積み重ねと継続でこそ養えるものです。だからそれを短期的に丸飲みしようとすることは到底無理な話なのです。しかし現実には、ある特定の短い期間に、それまでの勉強を一気に丸のみしよう！とする手法が存在してしまっているのです。　高校入試を小さく細切れにしてみる高校受験を例にとってみましょう。ありがちなのは、中３になって焦って受験勉強を始めるというパターンです。しかも、入試直前の冬になって焦ってスタート！というのはよく聞く話です。高校受験で試される力は、小・中で積み重ねられた力です。それを受験学年である中3の冬だけで養おうとするのは、どう考えても現実的ではありません。中3の冬だけという駆け込みのような勉強をして、中学での3年間の勉強を一気に丸飲みすることは不可能です。真の学力とは、見せかけの学力のことではありません。万が一、見せかけの学力で高校受験をクリアできたとしても、その先に待っているハードルすべてにハンデを背負うことになるのは否めません。真の学力は、小さな積み重ねとその継続でしか養うことはできないのです。塵(ちり)だけが積もるのです「塵(ちり)も積もれば山となる」そんな言葉があります。的を得た言葉だと思います。私は勉強においては「塵だけが積もる」と思っています。人は元来怠惰な生き物ですから、どうしても“簡単にできる方法はないか？楽をできる方法がないか？”と考えてしまいがちです。もちろん、“より効率良く、より効果的に”と考えることは悪いことではありません。ただしそれは「塵だけが積もっていく」という原則の中で、その「塵」をよりスムーズに積み重ねていくための一つの手法にすぎません。大事なのは「塵だけが積もる」ということです。いきなり山を作り上げるなんてことはできないのです。塵は日々の学習です。小さな塵を継続させ積み上げていくこと、これが山を成す唯一の方法なのです。私たちは勉強空間にいます私たちは、日々の継続した学習を意識しながら、子ども達をアシストしていきたいと思っています。愛をこめて…みかみ塾では小４〜中３までのお子様をお預かりしています。継続と積み重ねを意識した勉強空間です。楽しく分かりやすい授業に加え、自学・自習の勉強習慣をつける場です。もちろん「愛をこめて」メンタル面の成長をお手伝いします。早い段階で共に勉強できることを願っています。子ども達とご家族の皆様の笑顔とともに。（長く拙い文章を最後まで読んでいただきありがとうございました）　　Mr.Hondaブログよりhttp://mrhonda.jugem.jp/</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 20:12:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前補習が続いています</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-8204/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-8204/</guid>
      <description>各中学校の学年末テストへ向けて、塾内では補習が続いています。量を意識した勉強をしていますから、自然に勉強時間も長くなります。タフな補習が続きますが、それぞれの子が忍耐力や集中力を上げてくれているのがわかります。すでに、今回の補習は10時間を軽く超え、20時間超え（もしくはそれ以上）になりそうな様子です。子どもたちが自習をしたい！補習をしたい！と申し出て来てくれるので、予定よりも長く教室をあけている状況です。すでに、入塾してから着実に成績アップをしてくれている子たちなので、この先の成績アップはさらなる努力が必要になってくるでしょう。テスト前、引き続き頑張ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2010 17:52:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者説明会【日程変更】</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-7798/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-7798/</guid>
      <description>保護者説明会の日程を以下の通り変更させていただきました。どうぞよろしくお願いいたします。○保護者説明会対象　宇部エリアの保護者の皆さま（新小４〜新中３）内容　みかみ塾授業（コミュニケーション授業）のコース説明変更→　日時　2月10日（土）15時30分〜16時20分場所　みかみ塾　宇部教室※お席を確保させていただくため、お電話（または当HP）にてご予約ください。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 16:35:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>師との出会い</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-7279/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-7279/</guid>
      <description>「師との出会い」私たちの塾の柱は、「コミュニケーション」と「相乗効果」です。コミュニケーションは、グループワークの中で、自己を発見し、思いやりの心を教えてくれます。また、仲間たちと切磋琢磨することで得られる「自己を磨く」経験は生涯の宝になると信じてやみません。そうした2つの柱を大事にする塾づくりの中に、忘れることのできない「出会い」があります。それが「師との出会い」。今、私たちの考える学習における大きなテーマです。　子どもの頃、「人と人との出会い」に神秘性を感じることなど到底できませんでした。「人との縁を大切に」なんて言われても、今ひとつピンと来なかったなと思いかえします。ましてや、「師との出会い」なんて、大人になった今だからこそ「大事なのだ」と胸を張って言えることではないかと思うのです。人と人の出会いはまさに奇跡。人類が生まれて46億年、宇宙が生まれて137億年。私たちはその中で「ただあなたと出会う」のです。まさに奇跡としか言いようがないのです。　そんな奇跡を感じる日々の中で生まれてきたテーマが「師との出会い」なのです。「師との出会い」は、子どもたちに将来、大きな感動と喜びを生むのではないかと思います。　では、「師との出会い」がもたらしてくれる「学び」について、4つほど書いてみたいと思います。　「師との出会い」の喜びと感動が生む学びの１つ目。それは「謙虚さ」です。謙虚であること、これは学習していく上で必須であるといえます。心から尊敬し信頼できる絶対的な師の存在は、私たちを純真無垢な心にさせてくれるでしょう。師に学ぼうとする真摯な姿勢は、学習における「素直さ」を生みます。素直でなければ学べない、とてもシンプルですが学習においては重要なことです。「勉強はがんばっているけれど成績が上がらない」とお悩みの方は一度「謙虚さ」について考えてみてはいかがでしょうか。　師との出会いがくれる「学び」の2つ目。それは「感謝」です。１つ目の「謙虚さ」が、学習者に「感謝」の心をもたらしてくれます。「なぜ、感謝か？」それを考える前に、ここで「意欲」という言葉について考えてみます。意欲には2つの源があります。それは「欠乏感から生まれる意欲」と「感謝から生まれる意欲」です。「欠乏感から生まれる意欲」とは、私たちが「目標を達成したい」だとか「誰かに勝ちたい」だとか言った達成や競争と現状の自分との隙間から生じるものです。もちろんこれも人を動かす意欲であることの一つであることは事実です。しかし、もうひとつ高次元の意欲があります。それが「感謝から生じる意欲」。私たちかけがいのない命を与えている、恵まれているという感謝。限られた命を大事に使いたい、大事に生きたいという感謝。そこから生じる意欲。これが感謝から生じる意欲です。感謝はより高次の意欲を生み、学習をよりよいものにすることができるのです。そしてそこには、「師の出会い」という奇跡があるのです。「師との出会い」がくれる「学び」の3つ目に話を進めましょう。3つ目は「強さ」です。師と出会うことで、自分が信じるに値する学習スタイルに出会うことになるでしょう。自分の学習スタイルに自信を持つことができるようになるはずです。学習者が「強さ」を持つことで「軸」を作ることができます。強い「軸」ができれば、迷うこともない、ぶれることもない。信じる力の強さに比例するように、私たちは自分の「強さ」を増していくことができるに違いありません。「困難や挫折に打ち勝つ」「敗北しても立ち上がる」「無理難題も最後までやり遂げる」、そんな「強さ」がきっと自分の中で生まれ、自分の中で増していくのです。最後に4つ目の学び。それは「空気」です。ここでいう空気とは、師の持つ「雰囲気・リズム感、テンポ」などです。リアルに師のもとで勉強していることで、師から直接、彼らプロフェッショナルの持つ空気を学ぶことができます。プロフェッショナルがもつ独特のリズム感やテンポ、これらは言葉では表せないもの。どれほど優れた参考書や問題集があったとしても、リアルの空気を学ぶことだけはできません。空気に触れることは「本物」に出会うことです。たとえば、ジャズという音楽世界で生きていこうと決意した若者がいます。その若者が「僕はジャズについての技術と知識をこの本と教習用DVDで、すべて完璧に学んだ」と胸を張ります。確かに、彼は本当に技術を学んだのかもしれません。ですが、考えてみてください。これで彼の演奏が果たして人の心をうつものとなり得るでしょうか？答えは簡単です。No(ノー)。なぜなら彼は「本物」に触れていない。「本物」だけが持つ息遣い、リズム感、雰囲気、そうした空気を感じなければ到底本物には近づけないのです。せめて、生の演奏会に行くだとか、できれば本場に生演奏を聴きに行くということをしなければならないのです。リアルでしか体得できないもの、言葉にできないもの、それが「空気」。本物の「空気」に触れる、これが4つ目の学びです。「師との出会い」それが私たちの大きなテーマです。「謙虚さ」「感謝」「強さ」｢空気｣、それらが信ずる師の存在によって、学ぼうとする者にもたらされるのではないかと思っています。このテーマこそ、リアルの塾という「場」に私たちがこだわる理由なのかも知れません。私たちの塾がそうした場に近づけるように、皆で日々、勉強に励んでいます。子どもたちと同じように、「完璧」など存在しえない、だからこそ、未熟でもいいから近づきたい、そう皆で努力を続けている日々があるのです。by Mr.Honda</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 04:51:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定実施２月７日</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-7088/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-7088/</guid>
      <description>宇部教室では、２月７日（日）漢字検定を実施します。受験級によって、実施時間が異なりますから、間違えずに来てください。しっかり勉強して合格を勝ち取ろう！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 13:47:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私は自学４級。</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-5281/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-5281/</guid>
      <description>「私は自学４級。」みなさんはご存じだろうか？自学（自習）には級があることを。中学生は高校生に比べても自学中のスタイルがまだまだ確立されていない。一生懸命やってはいるのだけれど、集中できる時間が短すぎたり、なんとなく周りの子と話したくなったり…。自学をより効果的により効率的にこなせるよう級を上げていくには、それ相応の修行が必要になる。自学という修行を積めば積むほど、自分の級が上がっていく。自分の級をどんどん上げていかないと、そのまま永遠に満足いく自学ができないということになりかねない。例えば今、こんな中学3年生の子がいるとしよう。その子はそれまでまったく勉強とは無縁だった、学校の授業では立ち歩き、塾には行ったことがない、家でもまったく勉強しない・・。つまり学ぶことを真剣にやってきていない。この自学の修行を行っていない子は当然ながら自学２０級なのである。中3だからという理由で、これが1級や2級になることはない。修行を積めば積むほど級が上がるかわりに、それをしなければ自分の級はそのままなのだ。だから満足いく自習をするには時間もかかる。10級からスタートし、9級、8級、７級、と自分の級を上げていくしかない。で、何が言いたいかというと、まずは、そこで焦ってはいけないということ。10級の子はいきなり１級には成りあがれないのだから、じっくりと辛抱しながら自分の力を高めていくしかない。苦しいのだけれど、それでもやりぬかなければならない。それまでやっていなかった分を取り戻さなければならないという覚悟が必要だ。例えば、塾の1年生たちが一斉に自学に取り組む。その集中力たるや、３年生に比べたら遙かに劣る。それまではかわいらしい小６だったのだから、いきなり中３と同じものを求めるのは酷だろう。もちろん目標は高くて構わないが、周りの大人は辛抱強く彼らの級を上げていかなければならない。短期間でどうにかなる問題ではない。（それならすでにその子はかなりの級に達しているはずだから。）クラス単位でものを考えるとき、集中力の低い子がいることは当然ある。（皆がまったく同じ級を持つはずはないのだから仕方がない。）肝心なのは、強制力という力のみでその場をおさめ、彼らを檻の中に閉じ込めないことだ。教師はその場限りの対応を要求されることがある。その際に、単に声を荒立てて注意を促しても、それはその場しのぎの術にすぎない。もちろん、他人に迷惑をかけてはならないという叱りはあって当然だが、彼らが級を上げることを最優先に取り組むべきだということをいつも頭に入れておく必要があるだろう。私も間違いなくその瞬間に彼らを叱るだろうが、それはあくまで”級を上げるにはどうしたらよいか？”という内容でなければならない。特に顕著なのは、ほとんどの場合、誰が静かで誰がうるさいでは済まないということ。どういうことか？例えば、１年生が集まった場合、彼らの級は大差ないことがほとんどだ。だから実際には特定の誰かに向けてメッセージを出すよりも、クラス全体の級を持ち上げることのほうがどう考えても意味があるのだ。だって、級を上げることが全員に必要なのことなのだから・・。そう考えると、世の中でよく聞く連帯責任という言葉は本来こういう意味合いから使われているのだとも思える。自分は良いんだ、相手が悪いんだ、といった安易な思考を幼いころから養ってはいけないと思う。さらに、この級は集団の緊張感でより効果的な修行がなされるといえる。自分でお家で勉強するのは難しいけど塾で自習ならがんばれる、というのはこれだ。自分の力を育てる際に、人の力を借りるという行為はとても大事なことなのだ。それは人に迷惑をかけることではないし、人に力を借りたあとは、感謝して相手が困ったときに助けてあげればいいことだ。人に助けられる人間のほうが、人を本気で助けることができる人間なのだと思える。だから、”助けられる”ことが得意な人になってほしい。１、自学には級がある。２、級は自学という修行によってのみ上がる。３、自学が他の事柄の修行によって上がらないのは、テニスを練習しても料理が上手にならないのと同じである。４、修行なしに自動的に昇級しない。５、原則としてとび級はできないので、自分も周りの人間もそれを求めてはいけない。６、とび級ができないので、忍耐力と覚悟がいる。７、修行を継続してこそ、その効果は高まる。　　（級は筋肉に似ていて修行しないと落ちてしまう）８、何らかの集まるきっかけがある場合、たいていその場には同じ級の子が揃う。９、集団における級は、集団に向けて発せられたメッセージによって学び取られる。１０、一人よりも集団のほうがより効果的に級を上げられる場合が多い。１１、級は集団でますます培われていくのだから、その修行の場を非難してはいけない。ちなみに、中学で私と一緒に勉強してきた子の自学の級は恐ろしく高いはずだ。誓ってもいい。その子たちが継続さえしてくれれば、高校で圧勝できるのは確定したも同然だ。自学級は、小学からその先の勉強すべてに影響しているといっていい。さあ、君は今、自学何級だろう？</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 20:22:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>君の目の前に並べられた夕食〜勉強をがんばる君へ〜</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-5034/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-5034/</guid>
      <description>「君の目の前に並べられた夕食」　今までとこれからってどう違うんだろう？そういう話をしておくよ。君は今、学校の定期テストまたは入試といった目標に向かって進んでいて、そのための勉強に励んでいる。分かっているとは思うけれど、テスト勉強、受験勉強っていうのはかなりきついよね？何かしら意義を見いだして“勉強がんばろう”“勉強たくさんしよう！”って覚悟してがんばる君がいてくれるならとても嬉しいよ。で、そのがんばろうって覚悟を決めた君に知っておいてほしいんだ。これからは「君の夕ご飯は、誰かが自動的に君の目の前に運んできてくれるんじゃない」ってことを。　今までは、夕食の時間に食卓についたら、他の誰か（たぶんお母さんかな？）がわざわざ君のために夕食を並べてくれていたかもしれない（しかも箸まで！）。「はいどうぞ召し上がれ」って、親切にしてもらえたかもしれない。でもこれからはそうじゃないんだよ。本当に勉強をがんばるっていうのはそういうことじゃない。いつまでもお母さんが夕食を並べてくれるのを待っているんじゃダメなんだよ。受験勉強、テスト勉強をがんばるっていうのはね？「君が君自身で食卓に夕食を並べなきゃならない」ってことなんだよ。もう誰かが何かをやってくれて（いわゆるお膳立てというやつだね）目の前に用意してもらえたから“ハイじゃあ食べ始めよう！”っていう気持ちじゃ、君の求める目標はとてもじゃないけれど達成できないんだよ。本当に勉強をがんばりたい、できるようになりたいって思うならね、これからは、そう・・・「君が君自身の夕食を用意して食べる必要があるんだよ」点数を上げたいならどこをどのように改善しなきゃいけないだろうか？どんな問題を何問、何ページ、何点になるまで解かなきゃならないだろうか？どんな計画表を用意して、どんな怠惰を排除しなきゃいけないだろうか？毎日何時間の勉強を続ける必要があるだろうか？テレビをただ見るだけの毎日でいいのだろうか？ゲームや漫画だけに時間を費やしていていいのだろうか？お母さんが本屋で参考書を買ってきてくれるまで、お家で待っているわけにはいかないんだよ。“何かをやろう”“がんばろう”“目標を達成してやろう”・・・っていうことはそんな風に「自分から行動する」「自分が自分の力で達成する」ってことをきちんと意識しなきゃならないんだ。今までのやってもらうという発想や姿勢ではなくてね、これからは自分がやるんだという姿勢で臨んでほしいんだ。点数を上げるのも君が決めること。目標を達成するのも君が決めること。君ならやれると思う。これからは、ただ待っていることをやめよう。さあ、がんばろう。from　Mr.Honda</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 21:34:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“大きな象”を丸飲みしようとしていませんか？</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-4654/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-4654/</guid>
      <description>“大きな象”を丸飲みしようとしていませんか？〜成績が上がらない勉強法〜成績についての悩みこんにちは。小・中学生のお子様をお持ちのお母様へ。お子様の勉強は順調に進んでいますか？今これをお読みの皆様も、お子様の成績について悩まれているかもしれませんね。私自身も塾という場で、毎年数百人の子ども達と勉強をし、その成績を目にしながら試行錯誤を繰り返しています。成績や学力向上のお手伝いさせていただくのが私たちの仕事です。常日頃から様々なお悩みや相談をお受けするのですが、その中に勉強に関する「よくある間違い」というものが存在しています。それが“象”のお話です。巨大な象を召し上がれ想像してみてください。目の前に一匹の“象”がいます。それはそれは“巨大な象”です。さあ、ではこれからその象を思い切って食してみます（笑）。ちょっとおかしなお話ですが、どうでしょうか？あなたはどうやってその巨大な象を口に入れるでしょうか？丸ごと一気に口に運びますか？丸飲みって…ま・さ・か！ですね。おそらく、小さく切り分けて食べようとされるのではないでしょうか。小分けにしたものを口に運び続ければいつか食べ切ることができますね。丸飲みという間違い勉強においてはこの「象を丸飲みする」ということが頻繁に起きてしまっています。起きてしまっているというよりも、そのような誤った考え方が存在しているといった方がいいでしょうか。小学校、中学校、高校、大学と、子ども達が段階的に学んでいく勉強はまさに「巨大な象」です。巨大な象を目の前にして養わなければならない学力は、「段階的に且つ継続的に積み重ねられた真の学力」です。本当の意味での学力は、積み重ねと継続でこそ養えるものです。だからそれを短期的に丸飲みしようとすることは到底無理な話なのです。しかし現実には、ある特定の短い期間に、それまでの勉強を一気に丸のみしよう！とする手法が存在してしまっているのです。　高校入試を小さく細切れにしてみる高校受験を例にとってみましょう。ありがちなのは、中３になって焦って受験勉強を始めるというパターンです。しかも、入試直前の冬になって焦ってスタート！というのはよく聞く話です。高校受験で試される力は、小・中で積み重ねられた力です。それを受験学年である中3の冬だけで養おうとするのは、どう考えても現実的ではありません。中3の冬だけという駆け込みのような勉強をして、中学での3年間の勉強を一気に丸飲みすることは不可能です。真の学力とは、見せかけの学力のことではありません。万が一、見せかけの学力で高校受験をクリアできたとしても、その先に待っているハードルすべてにハンデを背負うことになるのは否めません。真の学力は、小さな積み重ねとその継続でしか養うことはできないのです。塵(ちり)だけが積もるのです「塵(ちり)も積もれば山となる」そんな言葉があります。的を得た言葉だと思います。私は勉強においては「塵だけが積もる」と思っています。人は元来怠惰な生き物ですから、どうしても“簡単にできる方法はないか？楽をできる方法がないか？”と考えてしまいがちです。もちろん、“より効率良く、より効果的に”と考えることは悪いことではありません。ただしそれは「塵だけが積もっていく」という原則の中で、その「塵」をよりスムーズに積み重ねていくための一つの手法にすぎません。大事なのは「塵だけが積もる」ということです。いきなり山を作り上げるなんてことはできないのです。塵は日々の学習です。小さな塵を継続させ積み上げていくこと、これが山を成す唯一の方法なのです。私たちは勉強空間にいます私たちは、日々の継続した学習を意識しながら、子ども達をアシストしていきたいと思っています。愛をこめて…みかみ塾では小４〜中３までのお子様をお預かりしています。継続と積み重ねを意識した勉強空間です。楽しく分かりやすい授業に加え、自学・自習の勉強習慣をつける場です。もちろん「愛をこめて」メンタル面の成長をお手伝いします。早い段階で共に勉強できることを願っています。子ども達とご家族の皆様の笑顔とともに。（長く拙い文章を最後まで読んでいただきありがとうございました）　　Mr.Hondaより（ブログより）http://mrhonda.jugem.jp/</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 11:40:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月も無料</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-4593/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-4593/</guid>
      <description>10月にスタートした理科、社会コース。引き続き11月も無料で行うことになりました。早くも期末テスト前です。がんがん勉強して点数を上げまくりましょう。みんながんばろうね！！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 21:25:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０月無料・理科、社会単科コーススタート</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-3520/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-3520/</guid>
      <description>宇部の皆さん。１０月より、理科・社会の単科コースをスタートします。スタートは、１０月１０日（土）です。１０月は、塾生、塾外生ともに無料で行います。テキスト代などもありません。どんどんきちゃってください。テストで点数をがんがん取るための授業をします。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 16:10:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宇部に集え</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-3279/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-3279/</guid>
      <description>宇部教室は開校してまもない教室です。すでに周南市、下松市、光市においては、本当に多くの子たちが成績アップを目指し、みかみ塾に集まってくれています。学年１位の子、エリアトップ層の子たちがともに励まし合い競い合って、勉強をがんばってくれています。不況と呼ばれる時代に合って、未だに生徒数が増えている珍しい塾でもあります。宇部でもたくさんの子ども達に会いたいと願っています。単なる小手先でもなければ、単なる形式的な授業でもない、本質的な力を養ってくれればと思います。勉強を頑張りたい子、一位になりたい子、結果を出したい子、いざ「宇部に集え！」私たちは、子ども達の勉強を全力で支援、アシストします。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 16:10:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期スタート</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-3142/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-3142/</guid>
      <description>2学期がスタートしました。中学生は運動会も終わり、定期テストに集中していってほしいと思います。ここで手を抜くか、一生懸命がんばるかで結果は大きく変わってきます。行事の多い2学期は学校での授業・勉強もスピードが上がるでしょう。差のつく2学期、自分の目標、成績アップを目指してがんばりましょうね。小学生も1学期の復習をしながら2学期の勉強もしっかりマスターしてくださいね。基礎作りが何より重要です。反復練習もしっかりして勉強の土台を作っていきましょうね。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 16:10:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-2711/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-2711/</guid>
      <description>宇部教室の夏期講習がすべて終了しました。みなさんお疲れ様でした。今回は僕がすべての授業を担当しましたが、小・中学生ともに非常に集中して取り組んでくれたのが印象的でした。真剣に取り組んでくれたので、あとはテストやこの先の入試で結果を残すだけ、ですね。もちろん、まだまだ勉強は続きます。この夏に、それぞれが得たものをこの先の勉強につなげていきましょうね。みなさんよくがんばりました。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 16:10:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏講習も後半に突入</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-2652/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-2652/</guid>
      <description>宇部教室、夏期講習も後半戦の後半に突入しました。夏の授業の講座は終了し、あとは個別コースを残すのみとなりました。みんな非常に集中して頑張ってくれています。まだまだ勉強する時間は大量にありますから、それぞれの課題をしっかりと進めてほしいと思います。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 16:05:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期半分</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-2454/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-2454/</guid>
      <description>夏期講習がすでに半分ほど終わったでしょうか。宇部教室のみんなも、周陽・下松・光・二番町にまけずにがんばってくれています！高い意欲と高い集中力。最後までがんばりぬきましょうね。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 16:05:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が続いています（後期生募集中）</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-2333/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-2333/</guid>
      <description>宇部教室の夏期講習が続いています。・個別演習型・授業形式型の2つのコースで子ども達が頑張ってくれています。夏期講習すべての授業を本田が担当しています。是非、この夏を「差をつける夏」にしてくださいね。引き続き、夏期講習生を募集中。今回は1コマから参加していただけるものなので、いつからお越しいただいても大丈夫！になっています。授業も1回完結型です。よろしくお願いします。宇部のみんな、最後までがんばりましょうね！本田篤嗣</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 16:05:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amazonキャンペーン『７つの心』7月30・31日</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-2200/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-2200/</guid>
      <description>『君の成績をぐんぐん伸ばす７つの心のつくり方』（本田篤嗣）７/30・31にアマゾンで購入しよう！！amazonキャンペーン実施です。詳細はキャンペーンページにて↓http://www.horei.com/campaign/mrhonda/mrhondabook01.html</description>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 19:45:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あきひろ先生のブログ</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-1262/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-1262/</guid>
      <description>あきひろ先生のブログはこちらからどうぞ。「新人王」→　http://akihiro1021.jugem.jp/</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 11:25:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mr.Honda（本田先生）のブログ</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/blog-1261/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/blog-1261/</guid>
      <description>Mr.Honda（ミスターホンダ）こと本田篤嗣先生のブログはこちらからどうぞ。「Mr.Hondaのココロ・トーク」→　http://mrhonda.jugem.jp/</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 18:38:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別中学　17:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-6824/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-6824/</guid>
      <description>お子様ひとりひとりのペースで学習していただける個別コースです。お子様の自立学習をサポートします。当塾正社員講師ですから質の高い指導をご提供いたします。また、お子様に合った曜日や時間を設定していただけますので、部活や習い事で忙しいという悩みも解決します。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 14:46:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別小学（小１〜小６）　17:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-6825/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-6825/</guid>
      <description>お子様ひとりひとりのペースで学習していただける個別コースです。お子様の自立学習をサポートします。当塾正社員講師ですから質の高い指導をご提供いたします。また、お子様に合った曜日や時間を設定していただけますので習い事で忙しいという悩みも解決します。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 14:51:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コミュニケーション中学　19:00開始22:00終了　クラスによって異なります。お問い合わせください。</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-1124/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-1124/</guid>
      <description>コミュニケーションを重視した少人数制の授業（中学１２名まで）、それがコミュニケーション授業です。一方的な講義型の授業ではなく、意思疎通をしながら進みむ、双方向・参加型の授業です。意志疎通をしながら、仲間たちと励まし合い競い合うことで、高い相乗効果得られます。→自ら考え、発言し、仲間の意見も聞きながらの学習ですので、学習効果の非常に高い授業となります。学校の予習を中心に、入試対策、定期テスト対策を行い、エリアトップ校のトップ合格を目指します。高い継続性、温かく強いココロ作りを念頭に指導してまいります。無料自習部を設置、お子様が塾に通う機会を増やしていただくことで、高い学習効果を感じていただけると考えております。また、高校入試における内申点の割合が5割となっております。普段からの5教科学習の重要性をご理解いただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 20:27:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレミア個別「１・３（ワン・スリー）」　:開始:終了　</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-6827/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-6827/</guid>
      <description>１・３コースは、講師一人に生徒が３人の個別指導コースです。コミュニケーションを大事にしながら、講師が丁寧に指導します。正社員プロ講師ですので授業の質も高く安心です。小１〜中３まで。無学年制です。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 20:27:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コミュニケーション小学　17:00開始18:20終了　月〜金</title>
      <link>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-1123/</link>
      <guid>http://ube.hondaya-group.com/course-detail-1123/</guid>
      <description>コミュニケーションを重視した少人数制の授業（小学10名程度）、それがコミュニケーション授業です。一方的な講義型の授業ではなく、意思疎通をしながら進みむ、双方向・参加型の授業です。意志疎通をしながら、仲間たちと励まし合い競い合うことで、高い相乗効果得られます。→自ら考え、発言し、仲間の意見も聞きながらの学習ですので、学習効果の非常に高い授業となります。コミュニケーション授業・小学コースでは中学・高校での学習を考えながら、ベースとなる学力をつけていきます。中学では、小学校での基礎が身についてることを前提に授業が進みます。中学に入ってから遅れを取り戻すことは、非常に困難です。小学生の間にしっかりとした学習の土台作りをして欲しいと思います。● 小学コース小5（算数／週1　５５分　　国語／週１　４０分）　小6（算数／週１　５５分　　国語・英語／週1　各４０分）　</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 20:28:15 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
