<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>グロース・アカデミー</title>
    <link>http://www.grow-aca.com/</link>
    <copyright>グロース・アカデミー</copyright>
    <description>グロース・アカデミーは、小学生、中学生の個別指導学習塾。札幌市清田区平岡にあります。個別+映像のハイブリッド学習で内申対策・高校受験をサポート!</description>
    <item>
      <title>２０１６年度夏期講習</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-101682/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-101682/</guid>
      <description>　第１回定期テストが終了し、間もなく夏休みという時期になりました。お子様のテストの結果，１学期の評価はいかがでしたでしょうか？　夏休みは、今後の成績を左右する大切な時期になります。ここでしっかり予習・復習をしていくことができれば２学期以降の成績アップにつながりますし、だらけてしまうと大きく下げることにもなりかねません。　特に中学３年生にとっては、ここでしっかりとした準備ができれば、２学期以降の定期テストや学力テストの結果にもつながっていき、高ランクの高校を受験することも可能となっていきます。　夏休みを有効に活用して、２学期以降の成績アップにつなげていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 17:02:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-100659/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-100659/</guid>
      <description>本日午前中に、北星学園付属高等学校の説明会に行ってきました。会場がホテルでしたので、校内を見学することはできませんでしたが、画像で校舎内や授業の様子などを見ることができました。特に特進コースでは、授業内容の理解を深めるために、スタディサプリや勉強合宿，システム英単語といったものを取り入れているとのことでした。校舎には、総合体育館が新設されたことで、リニューアルされたそうです。図書室では、館内にない本があったときには、取り寄せをしてくれるそうです。詳細が気になる人は、北星学園付属高等学校のホームページを見ていただければと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 15:34:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-100248/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-100248/</guid>
      <description>２０１６年５月１２日、私は札幌創生高等学校の説明会に行ってきました。塾関係者として参加するのは初めてだったので少し緊張しました。校内は少し入り組んでいて迷いそうになりましたが、とてもきれいに整備されていました。和太鼓部の演奏はとても迫力がありました。後半、授業を見学しました。みんなすごく積極的に取り組んでいて、生徒同士や先生と生徒の間でのやりとりが多いなという印象を受けました。全体的に札幌創生高等学校に好印象を持ちました。中学生の皆さんも興味を持った高校がありましたら、積極的に学校説明会に参加することをお勧めします。参加し、実際に見ることで、その学校の雰囲気や取り組みなどを感じることができるのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 17:16:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己紹介</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-100247/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-100247/</guid>
      <description>２０１５年７月から仕事をさせていただくことになりました、教室長の長門と申します。よろしくお願いいたします。塾で仕事をするようになってから４年目になりますが、その前は、道内の中学校や高等学校で教員として勤務していました。そのときに感じたことがあります。学校での授業は１クラスに対して一斉に授業を行うため、どうしてもすぐには内容を理解できない子が出てきてしまいます。さらに、その後も授業はどんどん進んでしまうため、一度内容を理解できなくなるとずっと理解できないまま次の学年を迎えるということになってしまいます。　また、家で勉強をしようとしても、解き方や考え方が理解できていないとなかなか進んでいきません。保護者の方が「勉強しなさい！」と言っても机に向かおうという気になれないのは、これが原因の一つであると考えられます。　当塾は、学校の授業だけでは内容を理解できないお子さまやさらに上を目指したいお子さまのために、個性や理解度に応じた授業を行い、問題の解き方や考え方を理解してもらう場であると考えています。当塾で学習した内容をご家庭でも復習してもらうことでそれを定着させ、最終的に自分の力だけで問題を解くことができるようになれば、お子さまは、自分から進んで勉強をするようになり、テストの点数や評価のＵＰにつながるのではないかと考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 17:05:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト特訓実施中</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-94447/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-94447/</guid>
      <description>１０月２８日より定期テスト特訓を行っております。	■平岡中央中向け　定期テスト特訓講座対象は、平岡中央中の全学年の生徒の皆さん、１０月２８日（水）〜１０月３０日（金）　16時30分〜21時30分１１月２日（月）、１１月４日（水）〜１１月６日（金）　16時30分〜21時30分１１月7日（土）10時〜18時■平岡中向け　定期テスト特訓講座対象は、平岡中の全学年の生徒の皆さん、１１月９日（月）、１１月１１日（水）〜１１月１３日（金）16時30分〜21時30分１１月１６日（月）　16時30分〜21時30分１１月１４日（土）10時〜18時</description>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 18:02:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆グロース・アカデミーからのご連絡☆</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-94020/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-94020/</guid>
      <description>☆グロース・アカデミーからのご連絡☆グロース・アカデミーの保護者の皆様中学の2学期は、定期テスト、学力テスト、道コンが2回と非常に大変な時期となります。10月から11月にかけて塾で行われる、学習イベントに関して保護者の皆様に下記の通りご案内申し上げますので、よろしくお願い申し上げます。1年生、2年生は、定期テスト対策だけですが、3年生はすべてのイベントが対象ですので、ご確認の程、重ねてよろしくお願い申し上げます。■平岡中央中向け　定期テスト特訓講座対象は、平岡中央中の全学年の生徒の皆さん、１０月２８日（水）〜１０月３０日（金）　16時30分〜21時30分１１月２日（月）、１１月４日（水）〜１１月６日（金）　16時30分〜21時30分１１月7日（土）10時〜18時■平岡中向け　定期テスト特訓講座対象は、平岡中の全学年の生徒の皆さん、１１月９日（月）、１１月１１日（水）〜１１月１３日（金）16時30分〜21時30分１１月１６日（月）　16時30分〜21時30分１１月１４日（土）10時〜18時原則全員参加です。不参加の場合は、塾としては定期テストの結果に責任を持てません。但し、集中力がなくなり、私語などで授業の妨げになると判断した場合は、お帰りいただきます。■お友達のご招待なお、土曜の特訓には、皆さんお友達やご兄弟を無料でご招待をいたしますのでふるって参加してください。■第3回北海道学力コンクール（道コン）１１月３日（水）中3向けに第３回道コンが実施されます。中3生は、全員参加でお願いします。道コン参加費3700円は11月末の受領料引き落としで合算させていただきます。なお、当日の予定表は、生徒に直接お渡しします。■北海道学力コンクール裁量トライアル（道コン）１１月２８日（土）裁量問題校を受験される生徒向けに裁量問題トライアルが実施されます。裁量問題校を受験される生徒は、全員参加でお願いします。道コン参加費3700円は1２月末の受領料引き落としで合算させていただきます。なお、当日の予定表は、生徒に直接お渡しします。■学力テストＣ対策模試・日時	：2015年10月3１日（土曜日）　9時20分〜18時まで・場所	：グロース・アカデミー・注意	：模試形式ですので、時間厳守でお願いします。	：昼食の用意をお願いします。・費用	：費用1500円は、当日に現金でご持参いただきたく存じます。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 18:30:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト特訓実施中</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-92485/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-92485/</guid>
      <description>グロース・アカデミーでは、夏期講習明けすぐ、定期テスト特訓講座を開催いたします。該当期間に関しては、普段授業日以外の日も、月曜日から土曜日の全時間を学び放題として公開いたします。ただし、塾の座席スペースの問題がありますので、スケジュールは、生徒の皆さんと調整させていただきますが、16時30分〜21時30分■	定期テスト特訓講座８月２４日（月曜日）〜８月２８日（金曜日）　16時30分〜21時30分９月３１日（月曜日）〜９月３日（木曜日）　　16時30分〜21時30分※それに伴い、9月4日（金曜日）は、休講といたします。なお本特訓授業で9月21日〜23日の祝日の振替授業にも代えさせていただきます。また、振替授業がたまっている生徒さんも、この期間に消化してくささい。■	定期テスト土特訓授業８月２９日（土曜日）　　　　　　　　　　　10時30分〜18時30分原則参加でお願いいたします。不参加の場合は、塾としては定期テストの結果に責任を持てません。■お友達のご招待なお、土曜特訓には、皆さんお友達やご兄弟を無料でご招待をいたしますのでふるって参加してください。以上</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 14:55:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-92484/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-92484/</guid>
      <description>８月２２日をもって今年の夏期講習は終了いたしました。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 14:27:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習開始</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-91620/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-91620/</guid>
      <description>7月24日よりグロースアカデミーの夏期講習を開始しました。中学3年生　夏期講習の授業の進め方グロース・アカデミー午前10時〜13時	・必須サマーを使った1年、2年、3年の振り返り学習	教科：数学、英語、理科、社会	・英語速読―１午後13時35分〜15時35分	・一斉授業方式による、入試、学テ対策講座	長門先生からの受験と学テで点数を取るためのポイント解説授業。15時35分〜17時45分	・必須サマーを使った1年、2年、3年の振り返り学習	教科：数学、英語、理科、社会	・英語速読―２18時00分〜20時05分	・国語特訓講座長門先生のポイント解説講座は数学と理科の内容を予定しています。数学１、	正の数・負の数　２、方程式　３、平面図形と作図　４、資料の整理　５、式の計算６、連立方程式、７、一次関数、８、三角形・四角形　９、式の計算　１０、平方根　１１、二次方程式理科１、	身の回りの物質　２、身の回りの物理現象　３、電流とその利用４、水溶液とイオン・酸・アルカリ　５、植物の生活と種類　６、動物の生活と生物の返船、天気とその変化以上</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 17:36:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習に内容が決まりました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-90573/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-90573/</guid>
      <description>夏期講習の内容が決まりました。今、夏期講習にお申し込みになりますと、7月分の授業がすべて無料になります。詳細は、塾までお問い合わせください。夏期講習のチラシ表ダウンロード↓夏期講習のチラシ裏ダウンロード↓</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 18:47:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現在１学期期末テスト特訓中</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-90004/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-90004/</guid>
      <description>グロース・アカデミーでは１学期期末テスト対策特訓を開始しました。各中学のテスト範囲表↓１学期の期末テストは、比較的簡単に点数がとれます。だから、絶対取りこぼしのないよう頑張りましょう。なお、外部生でお申し込の方全員に模試や、学テの見直しに役立つ小冊子「ホンキでホンキ」をプレゼントします。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 21:03:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 本日は第三回道コン</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-82401/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-82401/</guid>
      <description>本日は、第三回道コンを行いました。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、外部生にも道コンを解放しております。本日も、真駒内中学と南が丘中学の女子が２名参加致しました。南区川沿地区で、外部生にも道コンを解放しているのは学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校だけです。だた、そろそろ机が足りなくなりそうです。でも、可能なかぎり、実施していきますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 15:43:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生、期末テスト特訓</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-80114/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-80114/</guid>
      <description>10月30日より中学生期末特訓を行っています。詳細は、塾までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 15:46:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１年、２年、２学期中間テスト特訓</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-80113/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-80113/</guid>
      <description>２学期中間テストの特訓授業を開始しました。詳細は、塾までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 18:53:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は模試（道コン）解説授業</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-79787/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-79787/</guid>
      <description>本日はまるまる１日使って道コン見直し解説授業を行いました。中１生は、定期テストと違い始めて初見の長文にチャレンジしたのでかなり戸惑ったと思います。英語に関しては習うより慣れろです。今日は、センターテーブルを学年で分け１年、２年は私が担当３年生は、「かつや先生」が担当でした。今日はパソコンを使わない、ガチ授業ちょっと疲れました。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 20:41:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日は、中３の道コン！</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-79760/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-79760/</guid>
      <description>本日8月１１日は中学３年生用第二回北海道学力コンクール。先ほど終了。集計表の入力も終わり、これから郵便局に答案用紙を道コン事務局に送付しにいきます。南区で、外部生にも道コンを解放しているのは学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校だけです。そろそそ、机の空きが、なくなっているのでいつまで続けられるか、お約束出来ませんが是非、お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 16:40:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立命館慶祥中等、高等学校</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-77600/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-77600/</guid>
      <description>この時期は、私立高校の塾向け学校説明会が行われます。私もほぼ、毎週札幌市内のどこかの私立高校の説明会に参加しています。昨日は、立命館慶祥中等、高等学校の説明会に行って参りました。さすがに、毎年東大、京大に何人も合格させれるだけあって、校長も自信に満ちあふれ、勢いがありました。何より参加している、メンバーが違います。駿台、代ゼミ、四谷大塚、日能研中堅私立の説明会では見ない人たちばかりです。北海道は、地方都市にありがちで、進学校も公立高校が強いです。中でも南高、北高が抜けています。戦前は、それぞれ札幌一高、札幌高等女子といい100年以上の歴史をもちます。その状況に風穴を明けた私立進学校が北嶺中学校・高等学校と立命館慶祥中等、高等学校といえます。それぞれ東大、京大等の国立難関校に大勢の合格者をだし、実績では南高、北高に並んできています。立命館慶祥中等、高等学校は、立命館の付属校は全国に４校ある中で、一番偏差値が高く、京都の立命館高校よりずっと上なのだそうです。慶祥の大学入試の実績ですと偏差値70の南高、北高と並びますが中等部、高等部に入学時の偏差値は、62ぐらい北海道の、高校レベルですと、月寒、開成クラス。であれば、入学しても南高、北高に入学しても成績が半分以下ならこのような、私立でガッチリ鍛えてもらうのも有りだろうと思います。私立ですから、それなりの授業料がかかります。でも、北海道の学力向上のためには、私立トッップ校に頑張ってもらうのは非常に良い事ですね。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 21:17:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日１学期期末テスト土曜特訓中！</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-77368/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-77368/</guid>
      <description>現在、１学期末テスト土曜特訓中です。終日特訓は、続きます。生徒達は、お休みの生徒は、朝早くから部活の生徒は、部活が終わってからの参加です。写真は、各中学のテスト範囲生徒達の靴３時がピークで９名特訓中！全員女子です。現在、本日唯一の男子生徒が勉強中。うちの塾は開業いら女子多いです。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2014 18:49:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年度第一回道コン終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-74806/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-74806/</guid>
      <description>学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では第一回　北海道学力コンクールを実施しました。昨日は、中学１年、２年本日は、中学３年生です。北海道学力コンクール（通称：道コン）は北海道の高校入試で一番実績のある模擬試験です。これから１年の渡り５回裁量問題校（トップ校）を目指す生徒は６回、道コンが行われます。毎年、春期講習の後半で、第一回道コンが行いますが、北海道の塾に取って今日が、３年生高校受験へのスタート日さあ、キックオフです。今年も、学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校は気合いを入れて、生徒を指導し、全員志望校に合格させます。団結、頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 15:53:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一回北海道学力コンクール受付中</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-73988/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-73988/</guid>
      <description>北海道の中学生の皆さん道コンは申し込まれましたか？今年は、4月２日（中１、中２）４月３日（中３）に実施いたします。会場は、当塾です。北海道学力学力コンクールとは学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では毎年各学年若干の多めに問題用紙を購入しております。他塾にお通いの生徒様でかまいません。是非、お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 16:21:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のご案内</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-72781/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-72781/</guid>
      <description>◆特典いっぱい春講習◆ 新中年生をお持ち保護者の皆さまやり方を変えれば、成績は必ず上がります！◆ 勉強の大嫌いな子、大募集！勉強大好きな子は、他塾へどうぞ！1ヤル気はあるが、勉強のやり方がわからない。2塾に行ってもなかなか成果が上がらない。3クラブ活動と両立できる勉強がしたい。4学校の授業の一歩先を勉強したい。5苦手教科を克服したい。6目指す高校に絶対合格したい。◆ 無料春期講習予約開始「1週間でお子様が大変身！学研春期講習」特典-1「３月２６日までに、無料体験授業を受けて入塾された場合、春期講習120分×５回を無料とさせていただきます。」特典-2「さらに他塾から当塾に転入される場合は、入会金を無料とさせていただきます。」学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、こんな魅力いっぱいの無料体験授業を行っています。◆先ずは、無料体験授業のお申し込みを！・ 90分×２回が無料！じっくりお試しください！・ ５教科どれでも好きな教科を選べます！・ 体験授業だけでも成績がアップするお子様もいます。・ 勉強のやり方がわかり、やる気がでます。特に一斉指導の塾で、成果がもう一つの皆さんへお子さまが塾の環境や進度、一緒に授業を受ける生徒たちに慣れるまでには、思いがけず時間がかかります。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の個別指導は、オープン個別指導なので「たくさんの人がいると集中できない」「授業のペースが速すぎる、遅すぎる」といったことが無く、入塾したその日から、集中して学習に励むことができます。短期間で集中して成長したいなら、学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校のオープン個別に指導を受けるスタイルがおすすめです。また「次回のテストはいい点を取りたい」、「内申点を上げたい」「学区力テスト、道コンで点数を取りたい」など、学習の目的はお子さまによってさまざまです。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では1人ひとりの現在の学習や冬休みの目標をしっかり把握して、お子さまだけの学習計画（カリキュラム）を作成します。部活動などで忙しいお子さまも自分のためのカリキュラムなので、無理なく無駄なく効率的な学習が可能です。先ずは、無料体験授業にご参加ください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:34:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 定期テストマラソン特訓</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-72735/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-72735/</guid>
      <description>学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校現在、学年末テストマラソン特訓中！世の中、建国記念日で祝日ですが学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では来週に行われる、学年末テストマラソン特訓中です。２時間おきにブレイクキットカットで頭スッキリです。特訓は、まだまだ続きます。皆、頑張れ！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:19:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生学年末テスト</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-72523/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-72523/</guid>
      <description>２月は１８日の週で、各校の学年末テストが行われます。３年生は、受験があるので冬休み明けで学年末テストは終了しました。今回、２年生の数学がちょっと難しいです。三角形、四角形、合同と証明三角形の合同条件は、数学を初めて最初の、証明問題となり。皆苦戦します。ここをしっかりやっておかないと入試でほんとに苦戦します。三角形の合同条件は、高校入試問題の鉄板問題ですから。しっかりやりましょう。1年生は、平面図形と空間図形確実に点数を取りたい単元です。この時期、塾はどうしても、受験生のことが気になるのですが、1年2年もしっかり対応して行きます。２月は、私立の入試A日程、B日程でもあります。来週、３年生は、面接特訓も行います。１１日は祝日を返上して、まる一日学年末テスト特訓デーとします。先生方も、頑張りますので、皆しっかりついて来て下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 18:58:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日は、最終模試（第５回道コン）</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-72298/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-72298/</guid>
      <description>本日は、今年度最後の模試（第５回道コン）です。北海道の受験生は、塾で模試を受けます。今、内の生徒達は、国語の答案に志望校を書き。スタート致しました。第５回道コンは、事務局が考える、時事上の北海道の公立高校入試の予想問題。あくまで私の印象ですが、今までの道コンは志望校判定の精度を上げため、若干難しめ。ただ、最終の第５回道コンが、例年本番に近いレベルの問題となります。ということで、さーと問題を見てみた所難問はありません。北海道の公立高校の入試問題は全国レベルで見ると、良問、言い方を変えるとレベルが低いと言われています。多分、今年もこの傾向ということなのでしょう。たた、この傾向が北海道の受験生にとって良い事なのかどうか？ハッキリ言うなら、トップクラス子は点数の差がつきにくくなります。つまり、１問のケアレスミスが命取りになるという事です。入試本番まで、あと1ヶ月、皆頑張りましょう。春は、必ず来ます。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 10:29:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71493/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71493/</guid>
      <description>学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校１４日の冬期講習は、本日最終日です。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では今回の冬期講習から新しい試みを初めました。それは、学び放題コースを始めたこと。家で勉強するより、塾で納得する頑張ろうとのやる気のある子に取っては最高の冬期講習になりました。３年生道コンで劇的に成績が伸びた子が出ました。ただ、親からいわれ、仕方なく学び放題コースに参加した子にとっては、地獄の冬休みになったかもしれません。いずれにせよ、内容はよく調整して、学び放題コースを塾の売りにして行きたいと考えております。明日は、塾はお休み。中学生は、１７日から、小学生は２０日から通常授業が始まります。皆よく頑張りました。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 15:54:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成人式で思う事</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71463/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71463/</guid>
      <description>１月１３日　今日は、成人の日です。私事で恐縮ですが、長男が今年成人式で札幌コンベンションセンターで白石区の成人式に参加しています。今頃は、小学校や中学校の昔のクラスメートと旧交を暖めている頃でしょうか。私の成人式は、東京北区役所で友達のいない寂しい成人式でした。学生で住民票を東京にうつしたので、その様な事態となりました。長男は、いわゆる「ゆとり」と言われる世代です。ところが、最近では「悟り世代」とも言われているそうですね。具体的な特徴として、「車やブランド品に興味がない」「欲がなく、ほどほどで満足する」「恋愛に淡泊」「海外旅行に関心が薄く、休日を自宅やその周辺で過ごすことを好む」「節約志向で無駄遣いはしないが趣味にはお金を惜しまない」「様々な局面に合わせて友達を選び気の合わない人とは付き合わない」と言われています。子供を見ていると、確かにそう感じますしまた、塾で時間講師として働いている大学生達も同じ様な、においがします。あと基本的には、みんな真面目です。大学にちゃんと行き授業もちゃんと受け、勉強もしています。当たり前ですが、昔の学生は、当たり前じゃなかったです。本当に。長男に関しては、地元志向が強いので、就職しても札幌を出たくない様です。理工系でエンジニア志望、そううまくいくかどうか。今後、日本は、どうなって行くのでしょうか。私の時代は、初めて社会人になり新人ビジネスマンとして自社のオフィスに入ったとき人生が全て見えて気分になりました。まず、自分が与えられた片袖のコクヨの事務机３年後には椅子に肘掛けにつき、10年後には机両袖にないり場所はいわゆる突き当たりのお誕生席と、入社初日に人生双六が、全部見えた気がしました。ところが、双六の様に見えてた人生は、バブル崩壊とともに、あっさりルール変更となります。昔は、会社がしっかりと社員を育てましたが今は、仕事そのものが、転職が前提になっているので会社は、人を育てません。必要な人材を必要な時期に使う様になって来ています。会社が育ててくれなのでしたらこれからの若者は、自分で学んでキャリアをつけ、磨いて行く必要があります。この仕事なら絶対に人に負けないという何かを持つ必要があります。そして勉強はずっと継続してし続ける必要があります。そうしないと、せっかくのキャリアもあっというに賞味期限が切れてしまいます。今は昔より、個人の力が試されてきます。成人の日にあたり、塾の先生としては「若者よ、勉強しろ、勉強を舐めるな。」と声を大にして言わせて下さい。先ほど書かせて頂きましたがこれから、自分で勉強してキャリアを身につけて行くしなないのです。勉強には、根性と根気と計画性を育てる、意味もあるのです。今は受験シーズン。このときしっかり勉強の努力をした子には、入試の結果に関係なく将来必ず、ご褒美があります。これは、間違いありません。雑駁な内容になり、恐縮です。成人の日に思う事を、一言のべさせて頂きました。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 19:43:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供たちには、スマホより腕時計を！</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71425/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71425/</guid>
      <description>個人的なことで恐縮ですが私の長男、今年20歳、明日は成人式です。私からの成人式プレゼントは、腕時計。男子なので、カシオのG ショックを「腕時計は大人のたしなみ」と書いたメッセージカードと一緒にプレゼントしました。腕時計に関しては、高校入学時、初めて地下鉄をバスを使っての通学になった時プレゼントしようと思ったのですが、本人が「携帯あるから時計いらない。」と言い出し。結局腕時計は、使わずじまいとなりました。私、実は、このことを少し後悔しています。昔のことを思い出すと、私は、腕時計をする事で、ちょっと大人になった気分になりました。高校入学でおばさんからセイコーの機械式の腕時計をプレゼントされた事を、今でも覚えています。現在私は、学習塾の塾長をしていますので沢山の、小学生、中学生、高校生を見ています。携帯電話（今はスマホ）に関しては、小学校の低学年をのぞきほぼ、全員持っています。希に、教育方針として、持たせない子もおりますが小学生も高学年になると、LINEは普通です。ところが、腕時計に関すると、高校生も含め持っている子は、半分を切っていると思われます。ちなみに、お家の方針で携帯スマホを持っていない生徒、腕時計は持っていました。であくまで私の印象ですが。腕時計を持っている子の方が、生活習慣がしっかりしており、勉強もできる。決めつけは、出来ませんが。あくまで、ザックリとした印象です。次は、実際の入学試験に際しての腕時計のお話。ハッキリいいます。スマートフォンや携帯電話は時計代わりにはなりません。今年、改めて受験案内に明記されたことのひとつが「時計」の定義です。まず、スマートフォンや携帯は時計の代わりにはできません。会場には、必ずしも時計があるとは限りませんので時計は必需品です。万一試験会場に時計がなく携帯スマホが禁止だったら大変です。また、腕時計に関しても辞書機能や電卓機能が付いているものまたは付いているかどうか判別しにくいものも明確にNGとなりました。大きさの目安は手の平に載る程度のもの。秒針音のするものやキッチンタイマー大型のものはNGです。で、実際に子供に使わせる腕時計はアナログ式がお進めです。入試問題等で、解く問題の時間配分が感覚で一瞬に分るのが、アナログ式です。デジタル表記は、テスト終了時間は分りますが何分で、英語の長文を読んで、何分で解く時間配分は、デジタル表記の時間（数字）足したり、引いた、しなければなりません。いずれにせよ、入試では、自分の腕時計をもっていないのでしたら、保護者のものを借りたり普段使っていないものを持参すると思います。その場合は、少なくとも前日までに電池の有無や動きなどを必ずチェックしてください。どうです、お子さんには携帯スマホの前に腕時計をプレゼントしませんか？</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2014 16:43:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子どもの教育費 私立は公立の３倍</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71380/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71380/</guid>
      <description>子どもの教育費について文部科学省が調べたところ幼稚園から高校まですべて私立に通った場合はおよそ１６７０万円と、公立に通った場合より３倍余りかかることが分かりたそうです。この調査は、文部科学省が２年に１度行っているものでおよそ２万３０００人の保護者から回答を得たそうで昨年度１年間にかかった学校の授業料や学習塾などの費用は、公立の高校に子どもを通わせている場合、３８万円余りだったのに対し、私立の場合は２．５倍の９６万円余りとか。公立学校に通っている場合の教育費は前回調査とほぼ同じでしたが、私立の中学校や高校で授業料や塾の費用などが数万円増えたそうです。これは、子供１人の場合、これが２人、３人となるととんでもない事になります。保護者さんの面談でも、北海道の場合、何としても公立をという方が多です。本日は、現在中３生の道コン（模試）を実施しています。昨日は、１年生、２年生の道コンでした。１年生で、初めて模試を受ける女子中学生がおりました。塾で一番の真面目女子です。道コンでは、志望校は第一志望から第四志望まで書きます。私は、１校は、私立の特進クラスを入れてみたら？例えば、◯◯高校、◯◯高校はどう？と言ったところ、「親から絶対公立と言われていいるので　そんな事、書けない！」と言われたてしまいました。「解った。お母さんには塾長からちゃんと説明するから、私立の枠１校は、一緒に塾長と考えよう。」試験後、道コン事務局から出版されている「北海道高校ガイドブック」を見ながら、制服の可愛い１校の特進コースを一つ、追加致しました。色々、考えてしまいました。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 11:12:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾なび　掲載</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71332/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71332/</guid>
      <description>昨年、学研ＣＡＩスクールは塾ナビと提携を行い。遅ればせながら、我が学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校も塾ナビのサービスを受けられることとなりました。こちらから入塾されると、2000円頂けるそうです。ぜひ、学研ＣＡＩスクールの口コミを見て頂き是非一度、無料体験授業に参加されて下さい。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校明日と明後日は道コンです。皆さん、気合いを入れて頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 20:54:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道の模擬試験と学力テスト、その大人の事情とは！</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71287/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71287/</guid>
      <description>今週末の10日と11日は北海道高校入試の模擬試験、北海道学力コンクール（通称道コン）が行われます。全国の高校受験生向けの向けに各県にそれぞれ、県別の模試がありますよね。例えば、埼玉の北辰テストは北海道人の私でも知っています。北海道の県別模試は、北海道学力コンクール（通称道コン）といいます。北海道の場合、道コン試験会場は各学習塾です。ですから、昨日、学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校にも道コン事務局から、問題答案、リスニングCDが送られてきました。道コン以外の模試としては、秀英予備校と錬成会で独自の模試を行っていますが受験者数が圧倒的に違いますので合試判定の精度に関しては道コンに勝るものはないでしょう。ということで、我が学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校にも、毎回外部から受験生が来ます。この子達が、結構優秀だったりするのが正直ちょっと、悔しいです。他県の方や学研の本部の方に、不思議かられるのですが、試験の◯付けは、各塾で行います。その集計と志望校のデータを道コン事務局に送り個別の集計表が送られてきます。たた、昨年よりディグマというシステムで◯付けを事務局に有料でお願いする事が選択肢として出来る様になりました。ディグマを使うことにより、個別集計表には問題別の正解率が出る様になり。受験生のそれぞれの弱点を把握出来る様になりました。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、この塾での◯付けは止め、ディグマシステムを使っています。この資料は、保護者との面談でも有効ですので重宝しています。北海道の高校受験の場合、北海道文化協会という北海道教育委員会の外郭団体もっとハッキリいえば、校長先生や教頭先生の天下り先の団体が作る学力テストA,B,Cを３年生２学期に受け、その点数をを元に各中学では志望校の判定を行います。ところが、この学力テスト、全道の中学生が受験するのですが、それを集計して判定をする仕組みには、なっていません。データは各中学で完全に閉じられています。中学の先生は、よくこれで志望校を決められるものだと、常々感じております。これは、日教組が強い北海道ならではの大人の事情ですね。私は、塾の子たちには、志望校を決まる３者面談の時には、道コンの個人成績表を持って行く様指示をしております。大人の事情はさておき、道コンデータを拒否する先生は今のところいません。中学３年生は、道コン終了、冬休み明けすぐに学年末テストがあります。３年生の内申は点数の割合が高いのでうちの３年生は、本日から受験モードから学年末テストモードに一旦変更しました。１月２０日の週からは受験モードに戻します。１月末には、最終の道コンがありこれで、道コンの年間スケジュールは終了２月１８日　私立A日程２月２１日　私立B日程３月５日　公立高校入試北海道だけでなく、全国の受験生頑張ろうね！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 18:01:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤ペンは、脳に悪影響があるから使うな？？</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71250/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71250/</guid>
      <description>先日、学研本部から送られて来たスクール通信に衝撃的な記事がありました。「赤ペンを使うと脳に悪影響を及ぼすので、教育の現場では、仕様禁止のすべきだ。」こう主張してるのが、最近バラエティや情報番組に良くでる、吉田たかよし先生ネタ元はイギリスだとそうです。イギリスの教育会では、急速に赤ペン禁止の動きが出ているとのことです。いわく、赤ぺんは、生徒の脳に好ましからざる影響を与えるので、イギリスの教育現場では緑色や青色で採点する先生が急増しているそうなのです。赤で書くという事は、生徒に対する注意喚起ですから、ここはしょうがないかも知れませんが生徒へのアドバイスなどは、絶対に赤は使わない方が良いというのが吉田先生の言い分でした。今、正直どうしようかと迷っている塾長でした。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 20:26:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校推薦入学</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71139/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71139/</guid>
      <description>北海道に限らず、全国的に昨年の12月に中学の先生と私立高校の間で入試相談会があります。そこで推薦入試の出願が認められれば中堅以下の高校の場合は、調査書（内申）の成績はOKとなります。ここまでくれば普通は入学間違いなしです。後は、面接と作文（小論文）です。塾でも、毎年私立の単願で入学が決まったということで、早めに塾を卒業して行く生徒がいます。ただ、面接で落とされるケースが希にあります。例えばケース−１面接官：うちは、髪型や服装には厳しいですが　　　入学したら、守れそうかな？受験生：この高校は、個性を大切にしていると　　　聞いたので、受けました。個人の自由は　　　認められないのですか？　　　　　と、逆質問！ケース−２　　　面接の間、「はあ」「えっ、そう」などとしか　　　としか発言しない受験生ケース−３面接官：我が校を志望した動機はなんですか？受験生：近いからケース−１の場合は、完全に自由をはき違えています。ケース−２は、この子はコニュにケーションの問題あり　　　　と判断されます。ケース−３は熱意を感じず、論外です。これは、多分全部男子ではないでしょうか。なんで、わざわざこの様な対応をするのでしょうか大人から見れば、意味が分らないとおもいます。これは、思春期の男子にありがち。沢山の子供たちを見ていると、分ります。けっこう、わざとやったりもします。女子は、そのあたりの要領は、心得ていまが男子は、ほんとに様注意！私は、男子で単願入試の子に対しては面接特訓を行い。「大人をなめるなよ！」と指導しています。皆さんのお子さんは、大丈夫ですか？</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 19:05:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年明けまして、おめでとうございます。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-71109/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-71109/</guid>
      <description>新年明けまして、おめでとうございます。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校は本日１月４日　２０１４年の授業を開始致しました。今年の学研ＣＡＩスクールの最初のお知らせは１年がかけて、リリースしてきた学研の学習クラウドシステム　（通称ビクトリーシステム）が新学期より正式リリースとなります。その目玉は、学研マナボードの正式リリースです。このマナボードは、お家で使って頂きます。昨年度、塾の学習システムをインターネットを使ったクラウド化に着手。今年は、このマナボードのリリースをもって学研ビクトリーシステムは完成します。名前は出しませんが、従来のパソコンやタブレットを使った、自宅学習システムとの違いは塾と家庭がシームレス化されていることです。これにより塾で、家庭学習もしっかり管理する事ができる様になります。春の保護者面談で、当塾の保護者様には正式にご説明を致します。新生学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校にご期待ください。では、皆様本年もよろしくお願い申し上げます。２０１４年１月４日学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校塾長　松金俊英</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 14:46:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期期末テスト　特訓中</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-69104/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-69104/</guid>
      <description>学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校2学期期末テスト対策特訓講座11月に各中学では定期テストが行われます。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、藻岩中、南が丘中、簾舞中真駒内曙中向け、1学期期末テスト特訓授業を行っております。詳細の内容は下記の通りです。■ 2学期期末テスト対策講座11月5日（月）〜11月15日（金）に関しては、17時〜21時30分の時間全てを定期テスト対策講座とします。塾生は、何日でも、何時間でも参加可能ですので、可能な時間は全部参加しましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 12:11:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習本日開始</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-65126/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-65126/</guid>
      <description>2013年6月26日　本日より学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校夏期講習スタートです。今年も気合いを入れて頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 09:34:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 集団指導か個別指導か？</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-64143/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-64143/</guid>
      <description>今の時期、新聞には沢山の塾の折込チラシが入って来ます。その中で、塾選びのポイントで重要項目のひとつが、自分のお子さんが集団指導向けか個別指導向けかという事です。先ずは、一般的な個別と集団の向き不向きを書かせて頂きます。◆集団指導塾と個別指導塾の向き不向き集団指導向きのお子様・ 成績が平均４以上・ 言われなくても一人で勉強が出来る。・ 積極的に質問が出来る。・ 勝ち気で負けず嫌いの性格個別指導向きのお子様・ 成績が平均３前後か、それ以下。・ 勉強の習慣がまだ身に付いていない。・ 授業で手を上げて質問が出来ない。・ 性格的に優しい、もしくは引っ込み思案。集団塾は、勉強道場ですから、切磋琢磨して実力をつけて行く場です。一般的な集団塾は、完全予習型で学校で事前に習っていない単元も家で予習した上で塾の集団指導を受け、確認テストの繰り返しで実力をつけて行きます。生徒はその学習のルーティーンにしっかりついて行く必要があります。塾では、テストの結果で明確に順位がつけられトップ校を狙う上位クラスと、それ以外の一般クラスに分けられます。上位クラスは、学校の授業を置き去りにしてどんどん先に進んで行きます。中３の夏期講習以降は、過去問や類似問題北海道なら裁量対策を、徹底する事になります。それに比べ個別指導は、技を鍛える道場ではなく勉強のリハビリステーションでしょうか。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校に来る生徒さんも勉強に関しては、自信を失って、心に傷を追っている場合が多いです。先ずはそのケアから始めます。子供達には、何のために勉強をするのか将来どうしたいのかをしっかり聞き指導にあたります。私たちは一人ひとりに寄り添って学習プログラムを作って行きます。塾に来ている全員違うプログラムで学習して行きます。病気などで塾を休んだ場合、集団指導ですとその単元のやり直し授業は行えませんが個別指導であれば、対応が可能です。そして、保護者とのコミュニケーションを何より大切しています。話は、少し変わりますが、最近自立学習という言葉を良く聞きます。それは、当たり前で、塾での週２回なりの授業だけで、成績が上がるわけはありませんから。自立学習という言葉を使うか否かに関わらず。どうやって家での勉強習慣をつけるかが塾先生の腕の見せ所ですから。私は、生徒１人の性格によって指導を変えています。強く叱る子、おだてる子。寄り添ってあげる子、色々です。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校は小規模の個別指導塾。私は、生徒全員の個性をしっかり把握た上で、学習指導をしおります。また、私は一般社会の経験も豊富。いわゆる専門バカではありません。無駄に、ご飯は食べて来ていないつもりです。書いているうちに、かなり手前味噌になりましたがご参考になりましたら、幸いです。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 14:27:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ＣＡＩスクールの夏期講習の特徴</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-64076/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-64076/</guid>
      <description>夏期講習こそ、個別指導で苦手を克服しましょう！夏休みは、中３生に取っては、今までの総復習のラストチャンス中１年、中２年に取っては、苦手教科の克服小学生には、宿題特訓を行います。特に一斉指導の塾で、成果がもう一つの皆さんへお子さまが塾の環境や進度、一緒に授業を受ける生徒たちに慣れるまでには、思いがけず時間がかかります。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の個別指導は、オープン個別指導なので、「たくさんの人がいると集中できない」「授業のペースが速すぎる、遅すぎる」といったことが無く、入塾したその日から集中して学習に励むことができます。短期間で集中して成長したいなら学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校のオープン個別に指導を受けるスタイルがおすすめです。また「次回のテストはいい点を取りたい」「志望校に合格するためラストスパート」など夏休み中の学習の目的はお子さまによってさまざまです。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では1人ひとりの現在の学習や夏休みの目標をしっかり把握してお子さまだけの学習計画（カリキュラム）を作成します。部活動などで忙しいお子さまも自分のためのカリキュラムなので無理なく無駄なく効率的な学習が可能です。先ずは、無料体験授業にご参加ください。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 12:40:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の情報</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-63908/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-63908/</guid>
      <description>夏期講習の情報公開親しました。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 13:22:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト特訓終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-63724/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-63724/</guid>
      <description>6月21日で学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の１学期期末テスト特訓は終了いたしました。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 09:46:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013年１学期末定期テスト特訓</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-63065/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-63065/</guid>
      <description>１学期は、１年生は、まだ学校に慣れていなく修学旅行、宿泊研修、中体連などの部活のイベントも多くどの中学も授業の進みがとっても遅いのです。また、数学などは、１年生は、正の数、負の数、２年生は、式の計算と連立方程式３年生は因数分解テスト内容も計算問題中心で、テスト範囲も狭いのです。これが、２学期に入ると、範囲も増え内容もとっても難しくなります。ハッキリ言って、点数取りにくいです。繰り返します、これは、塾の先生から本音です。１学期は、内申点を上げる唯一のチャンス！今は、昔と違い、絶対評価ですからしっかり点数を取れば、4とか5は、絶対取れます。 なんとしても、１学期で内申点の貯金をしましょう。という事で、学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、藻岩中、南が丘中簾舞中、真駒内曙中向け、1学期期末テスト特訓授業を行っております。※昨日の特訓風景詳細の内容は下記の通りです。■ 1学期期末テスト対策講座6月10日（月）〜6月18日（水）に関しては17時〜21時30分の時間全てを定期テスト対策講座です。塾生は、何日でも、何時間でも参加可能ですので可能な時間は全部参加しましょう。■土日特訓定期テスト特訓そして、6月15日（土曜日）は、土曜特訓です。その日は、外部生にも解放しますので是非お友達を誘ってください。※●●中学の　昨年の●●●を使ったテスト対策を行います。6月15日（土曜日）　　13時〜17時</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 19:52:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１学期期末テスト特訓</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-62977/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-62977/</guid>
      <description>学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校1学期期末テスト対策特訓講座6月に各中学では定期テストが行われます。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、藻岩中、南が丘中、簾舞中真駒内曙中向け、1学期期末テスト特訓授業を行っております。詳細の内容は下記の通りです。■ 1学期期末テスト対策講座6月10日（月）〜6月18日（水）に関しては、17時〜21時30分の時間全てを定期テスト対策講座とします。塾生は、何日でも、何時間でも参加可能ですので、可能な時間は全部参加しましょう。■土日特訓定期テスト特訓そして、6月15日（土曜日）は、土曜特訓です。その日は、外部生にも解放しますので、是非お友達を誘ってください。6月15日（土曜日）　　13時〜17時</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 11:54:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-62081/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-62081/</guid>
      <description>[はじめまして。この度ご縁がありまして、本年4月よりグロース・アカデミーの塾長に就任する事になりました、松金俊英でございます。先ずは、私のプロフィールから、生まれは、極寒の北海道北見市です。父は国鉄のSLの機関士でしたが、34歳の若さ事故で殉職致しました。その後は母１人に育てられました。母一人子一人の母子家庭です。中学のとき北見から札幌に引っ越して参りました。豊平区の月寒中学から札幌月寒高校に進学。その後は東京の私学、法政大学に進みました。受験に関しては、自分自身も浪人もし、結構苦労しまいた。また私自身、理系の単科大学大学の男子を抱えております。今年４年で就活中です。子を持つ親としては、保護者の皆様とご同輩だと思っています。最初に、私自身の塾との受験の関わりのお話させて頂きます。私の中学時代、札幌市内の普通科の公立高校は、東、西、南、北、旭が丘、開成、啓成、月寒　以上という状況でした。中学校の学年上位にいないと公立そのものに入れない時代でした。ですから高校のクラスメートには、中学浪人がいました。当時は中学浪人が社会問題となっていました。その後「15の春を泣かせない」という合い言葉で、札幌市内に沢山の公立高校が作られ、現在に至っています。なお、私と言えば中学３年生で私は、当時スパルタ指導で有名な塾に通っておりました。当時の塾長先生は、高級ベンツに乗っており、竹刀を持って教室を巡回していました。夏期講習で朝の９時&amp;#12316;夜の１１時迄ひたすら、ドリル、練習問題を解いた記憶はあります。何せ塾長先生が竹刀をもって巡回している訳ですから、それはもう怖かったです。そのかいあったてか、公立の札幌月寒に入学できたのですが、急な詰め込み勉強の反動で、勉強に関しては一度燃え尽きてしまいました。付け焼き刃は必ず反動がきます。しかしながら、塾講師の今となっては、中学時代のこの塾で経験は、私の宝物となっています。具体的には、どういう事かと言いますと。先ず、第一に、成績を上げてもらい志望校に入れてもらった事、第二に、当時の私には、家庭でも学校でもなく、塾が自分の居場所であった事です。思春期の子供たちにとって、塾は、家庭、学校、部活　と並ぶ居場所になりうるという事です。少なくとも私にとっては、塾が居場所でした。ただ、急な詰め込み勉強で、一度燃え尽きてしまったのも事実ですので、私は、塾を運営するにあたりグロース・アカデミーを、一人ひとりの生徒達に、解るまで丁寧に、しっかり時間をかけて個別指導を行って行く事を決めました。ですから塾では、宿題もあります。確認テストもあります。居残り授業も有ります。定期テスト特訓もあります。そこは愚直に指導してまいります。一番大切なことは、子供達に学習の習慣を身につけさせる事です。ちゃんとした学習習慣は一生の財産になります。学習習慣に関しては、私の家族に手本がおります。誰かと言いますと私の家内。高校では、理系クラス唯一の女子だったそうです。ですから高校のクラス会に行っても家内以外は全員男子。今言うリケジョ（理系女子）です。大学は薬科大で、現在、札幌市内の調剤薬局で管理薬剤師をしています。家内は、今でも新しい薬の勉強を欠かしません。薬の世界は日進月歩、新しい薬がどんどん出て来ます。家内に言わせると勉強しないと、現役の薬剤師ではいられないのだそうです。顔を洗う、歯を磨く、と同じ様に涼しい顔で、本を開きマーカーを手に勉強をしています。話を戻します。私は、高校受験の燃え尽き症候群から回復するのに時間かかりまして、浪人して東京の私大、法政大学社会学部に入学いたしました。就職志望は、学校の先生でした。教職を取ったのですが、結局は先生にはなれませんでした。何せ、文系一般大学卒でなれる社会の先生は当時「足の裏に付いた飯粒」と言われたものです。その心は「取っても食えない」というものです。結局、教師にはなれず、大学を卒業し、IT関連の仕事につきますが、どうしても教育に携わる仕事がしたく東京から札幌に戻り、塾の経営をはじめたのが６年前です。少しまわり道をしましたが、先生一筋の方とは違い、民間の会社で色々な苦労と経験をした、私ならでは指導もあると考えております。もちろん塾ですから、生徒の皆さんの成績を上げるのは当たり前ですが、私ならでは指導もあると考えております。実は、私には目標となる先生がいます。それは中学時代通っていた塾の先生。中学校の先生では有りません。実は私、中学の成績はひどいものでした。中学の先生からは、ハッキリ公立は無理と言われました。その中で、塾の先生に出会いました。入塾のため母と私と３者面談した際、先生は「絶対公立に入れる。俺が教えるのだから間違いない。」と言い切りました。そして「優等生より、お前みたいなのが、教えて一番面白いのだ。」と言われました。某塾のCMじゃないですが、私の「やる気スイッチ」がONになった瞬間でした。そして結局私は、短期間で偏差値を18あげる事になります。この中学時代の経験は、やれば出来るという成功体験として、今の私の財産になっています。私は、今、これから私と関わる全ての子供たちに、この志望校合格という最高の達成感を味わって欲しいのです。グロース・アカデミーとの関わりが、その子にとって、良い思いでとして一生記憶されるのでしたら、これに勝る喜びはありません。そしてグロース・アカデミーを、いつまでも子どもたちを一番に考え、常に勉強で悩むお子さんの味方であり続ける、そして何かあったときはいつでも帰ってくることができる、そんな「我が家」のような塾にしていきたいと考えております。長文におつきあい頂き、有り難うございました。今後とも末永くおつきあい頂きたく、何とぞ宜しく願い申し上げます。2015年2月グロース・アカデミー塾長　松金俊英</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 20:05:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校　３年生　全員志望校合格</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-58908/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-58908/</guid>
      <description>今日は、北海道の公立高校の受験発表日でした。私たち学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の３年生は全員、志望校に合格致しました。みんな、元気に報告に来ました。みんな、本当におめでとう。最後の模試の結果が悪く心配していた子もいたのですが。最後のお追い込み、本当に良く頑張りました。４月からの、速読と高校コースも宜しくね2013年3月18日学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校塾長　松金俊秀</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 20:09:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読コース始めます。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-58050/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-58050/</guid>
      <description>４月より速読コースを開始します。詳しくは塾までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 15:48:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のご案内</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-57979/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-57979/</guid>
      <description>３月２６日より春期講習を始めます。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 13:18:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-55908/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-55908/</guid>
      <description>2013年1月17日　学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の冬期講習は終了致しました。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 17:36:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-49236/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-49236/</guid>
      <description>本年度の夏期講習は、8月26日をもって無事終了致しました。今年は、北海道も猛暑で、教室内も暑かったですが皆良く頑張りました。中３生は、学力テストがあります。中１年、２年は、９月に二学期中間があります。直ぐに、特訓授業の案内をします。引き続き頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 13:38:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休み</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-48564/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-48564/</guid>
      <description>夏期講習は2/3を終えました。先週末には、塾で道コンも行いました。塾は、15日〜19日の５日間お盆休みをいただきます。夏期講習は8月20日より再開します。20日の週はラストスパートです。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 15:29:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成25年度、北海道公立校高校の学校裁量に関して</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-47885/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-47885/</guid>
      <description>北海道教育委員会は、平成25年度公立高校入学者選抜における学校裁量についての実施予定一覧表を発表し選抜の実施概要を高校・学科ごとに公開しました。（札幌市立・知内町立高校を除く）★ 高校・学科別に公表されているおもな要件は次のとおりです。■学区■推薦入試の実施有無と入学枠（％）■ 推薦入試の面接以外の検査内容（作文、自己アピール文の提出など）■ 一般入試学力検査での学校裁量問題の実施有無■ 一般入試学力検査で傾斜配点を実施する場合の　教科名とその倍率■ 一般入試での学力検査以外の検査実施の有無と内容■ 一般入試での学力検査と内申点の重視の比率■一般入試での面接・実技検査を重視する場合の内容★ 推薦入学者選抜における普通科の「推薦の要件（志望してほしい生徒像）」も発表され推薦を実施する普通科の高校の入学枠や志望してほしい生徒像が一覧表になっています。詳しい情報は、北海道教育委員会のホームページから「学校教育」の「高校入試」→「実施要領」の「高等学校入学者選抜情報【高校教育課】」→「平成25年度公立高等学校入学者選抜における学校裁量についての実施予定一覧表」および「平成25年度公立高等学校推薦入学者選抜における普通科の「推薦の要件（志望してほしい生徒像）」一覧表」でご確認ください。 北海道教育委員会ホームページhttp://www.dokyoi.pref.hokkaido.lg.jp/</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 16:00:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が始りました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-47723/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-47723/</guid>
      <description>本日より、夏期講習が始まりました。小学生は、７月中は宿題特訓期間で先ずは、学校の宿題を全部終わらせます。先ずは、お家で問題を解いてもらい塾では、見直しと解説を行います。小学生は、サッサと宿題を終わらせ楽しい夏休みにしましょう。中３生は、１年〜２年の各教科確認テストを行いました。単元の穴（特に数学、理科）を見つけます。３年生の夏期講習は、単元の穴を見つけてそれを埋める作業を行います。中学生3年生にとってはたぶん一生で一番勉強した。と思いだす。夏休み休みになるでしょう。中学１年生と２年生は、２学期明けの９月に中間テストがあります。テスト範囲はすでに発表されているので、今日は、教科書とワークにテスト範囲の付箋をはらせました。夏期講習中にワークを最低２回はやりきります。塾にはテスト範囲表が張り出しています。塾に来たら先ずこれをチェックしましょう。長い夏休み、気合いと根性で乗り切りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 19:22:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会を行いまいた。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-47575/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-47575/</guid>
      <description>先週7月21日（土曜日）学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の保護者会を行いました。皆さんとても熱心に聞いていただきました。保護者会の内容は、中学生の保護者様には、来年度の高校入試の情報、小学生の保護者様には中高一貫教育校（札幌開成高中学）に関する話を致しました。札幌開成中学は、札幌で初めて出来る親切の公立の中高一貫校です。北海道では道立登別明日高校に次ぐ２校目ですが、元々の偏差値が違い開成は札幌でも屈指の進学校でこれにより、札幌開成は間違いなく屈指のトップ校になる事は間違い有りません。中学生の保護者には&amp;#9313;来年度の高校入試の情報・ 高校入試合否判定のしくみ・ 学校裁量問題とは・ 追跡調査による今春入試の変化・ 私立高校の単願に関して南区のトピックとしては、東海第四高校の入試日がA日程よりB日程に変更になった事。これは、南区の皆さんには朗報です。これで、南区の私立の併願の選択肢が増えました。これら、詳しいお話に興味がある方は是非、塾まで問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 19:57:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャリア教育プログラムみらいを実施します。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-46036/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-46036/</guid>
      <description>６月３０日「キャリア教育みらい」のセミナーを実施します。今度のセミナーは、自分の性格にはどんな仕事が合っているをチェックするものです。授業とは違い楽しいセミナーです。ふるって参加して下さい。キャリア教育「みらい」・日付	：6月30日（土曜）　　　　　午後２時〜　約１時間・対象	：中学生と高校生・会場	：学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校・ プログラム	：第2回プログラム　　　　　　　「自分の志向と仕事の種類」</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 21:28:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩中学１年DT君のお母様</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-45808/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-45808/</guid>
      <description>わからないところは個別に指導してくれる。どの様な勉強をしているかメールにて報告してくれる。数学の成績がよく、本人もやる気が出て来ている。勉強する時間を自分で作る様になりました。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 20:48:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩中学３年 ANさんのお母様</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-45807/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-45807/</guid>
      <description>テスト対策や長期休みの際の講習が充実しています。子供のペースにあっている。数学への苦手意識がなくなり、得意科目になった。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 20:44:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストの結果</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-45805/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-45805/</guid>
      <description>先週の期末テストの結果が順次返って来ました。結果に関しては、皆頑張った成果が出ています。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の得意科目数学に関しては、のきなみ８０点以上取れています。中３数学の問題は、因数分解が７割、３割が中２の確率の問題が出ました。確率で１問、ちょっと慣れない問題が出ましたが。良問ばかりでした。ちゃんとやる子は、８０点は取れるでしょう。出来れば、１学期末で平方根まで行ってくれれば少しは２学期が楽になったのですが次は、平方根、二次方程式、関数二次方程式では、必ず入試に出る「解の公式」が出て来ます。みんな、気を抜かず頑張りましょうね。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 20:31:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>簾舞小学校　６年　KK君のお母様</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-45485/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-45485/</guid>
      <description>勉強なのに、楽しいと感じながら教えてくれます。こんなところでつまずいていた！！とか、ちゃんと教えてくくれます。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 17:22:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科特訓をしました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-45481/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-45481/</guid>
      <description>期末テスト特訓真っ最中です。昨日は、理科特訓デーと致しました。特に３年生は、今「水溶液とイオン」です。「水溶液とイオン」は昨年の北海道の高校入試の理科で出題されました。北海道だけでなく全国47度道府県のうち26県で出題、約55％です。理科の「水溶液とイオン」数学の「解の公式」は高校受験の定番中となっています。また「水溶液とイオン」は昨年までは移行措置で学ぶ教科でしたので子供たちにとっては難解で、みんな苦手です。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校は個別指導塾ですが昨日の理科特訓ではセンターテーブルに中三生を全員集めて一斉指導で全員にノートに取らせて学習致しました。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 16:06:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト特訓２日目</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-45038/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-45038/</guid>
      <description>昨日より定期テスト特訓を開始しました。今年のテスト範囲は例年により狭いです。中３の数学は、因数分解まで、平方根が入るのは、南が丘中学だけ、それも２ページ正直、？ですね。昨日は、９人の中学生が来て勉強して帰りました。今は、３時３０分で、すでに１名来ています。この期間は、何時来ても良いと言ったので全く、かまわないですが、３時半はまだ小学生も来ていません。ちょっと想定してませんでした。でも、熱心さは買うので、OKですよ。明日も是非来てね萌江さん。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 15:57:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト特訓の内容が決まりました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-44848/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-44848/</guid>
      <description>学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校開校２周年記念２週間ぶっ通し、定期テスト対策特訓講座６月中旬に各中学では定期テストが行われます。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、毎回特訓授業を行って参りましたが、今回はそれを充実して、６月の前半　２週間定期テスト対策講座を開校する事と致しました。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校は、平成22年６月に開校致しました。何とか２周年を迎える事が出来ましたのも、保護者様や塾生の皆さんに支えられて参りました賜物です。今回はその感謝の印として、２週間定期テスト対策講座を全て無料で行わせていただきます。詳細の内容は下記の通りです。■２週間定期テスト対策講座６月?日（金）、４日（月）、５日（火）、６日（水）、７日（木）、８日（金）１１日（月）１２日（月）、１３日（火）、１４日（木）、１５日（金）に関しては、17時〜21時30分の時間全てを定期テスト対策講座とします。塾生は、何日でも、何時間でも参加可能ですので、可能な時間は全部参加しましょう。なお、この定期テスト対策講座を、修学旅行やその他の理由でお休みした時の、振替授業に充当致します。なお各中学の定期テストの最終日については、塾の通常授業はお休みをいたします。■土日特訓定期テスト特訓そして、６月９日（土曜日）と１０日（日曜日）の両日は、特訓日といたします。その日は、外部生にも解放しますので、是非お友達を誘ってください。ただ、塾には、中学生全員を迎え入れる広さがが無いので、土曜組と日曜組分けさせてもらいます。振り分けに関しては、塾生と相談の上決めさせて頂きます。６月９日（土曜日）　　10時〜16時６月１０日（日曜日）　10時〜16時</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 15:53:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因数分解は頑張りどころ</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-43380/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-43380/</guid>
      <description>中３生は今の時期、展開・因数分解を習っています。実は、因数分解でつまづく生徒は、かなり多いのです。それで、因数分解が難しく感じてしまう原因の１つが、「公式が多すぎて、良く解らん」という物です。例えば、以下のような公式がありますね。ax + ay = a(x + y)x^2 + (a + b)x + ab = (x + a)(x + b)a^2 + 2ab + b^2 = (a + b)^2a^2 - 2ab + b^2 = (a - b)^2x^2 - y^2 = (x + y)(x - y)数学がすごく苦手な生徒の場合、このような公式を見ただけで拒否反応を示してしまう事もあります。また、数学が平均点前後しか取れない生徒は、１つ１つの公式を覚えることは出来ても、テストでは“どの公式を使うべきか”判断ができない。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、今、因数分解の反復練習を徹底的にやっています。明日から、連休ですが、３年生には因数分解と展開をたっぷり宿題として出します。中３生はこれから、展開・因数分解を習ったあとに、平方根や二次方程式、二次関数という単元を習います。しかし、今習っている“展開・因数分解”を理解しないと、平方根や二次方程式二次関数という単元で必ず行き詰まります。逆に、因数分解をしっかり理解すれば「平方根」は超簡単。確実に点数をとれる単元になります。ここでちょっと頑張るだけで、後で大きな差がでます。今が、頑張りどころですよ、中３生の皆さん。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 20:25:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１学期は、内申点を上げる唯一のチャンス！</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-43283/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-43283/</guid>
      <description>来週は、楽しいゴールデンウィークですね。ゴールデンウィークが終わると、学校も落ちついてきます。そして、札幌の中学の場合は６月に最初の期末定期テストが行われます。実は、１学期の期末定期テストは、内申点を上げる唯一のチャンスなのです。１学期は、新学年。新しい内容を習い始めます。特に今年は、新しい指導要領に変わった最初の年です。またこの時期は、いろんな行事が沢山あります。クラス替えも有ります。という事で、どの学校も授業の進度がとても遅いのです。特に、数学は全学年、計算ばかりで、むずかしい内容は、全くないと言って良いでしょう。これが２学期に入ると、イメージとしてテスト範囲は倍になり、数段難しくなります。また、３年生は、受験対策も平行してやらなければなりません。２学期は、ハッキリいって、点数取りにくいです。１学期は、数学の点数が普段取れない生徒にとっては、逆転の唯一のチャンスと言えます。１学期の定期テストでいい点が取れなかったらはっきり言って、他にチャンスはありません。実際、昨年のうちの生徒で、１学期に内申の貯金をし、受験のボーダーラインにぎりぎり滑り込んだ子がいます。本当に、今しか有りませんよ。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 19:39:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市立三笠高校につきまして</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-43193/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-43193/</guid>
      <description>先週の土曜日、TVHの「経済ナビ」で今年４月に新規に開校した「市立三笠高校」の新たな取り組みの特集番組が放送されました。「市立三笠高校」は今年３月廃校になった「北海道立三笠高校」の校舎を引き継いで「三笠市立高校」として新たにスタートします。この高校の特徴は、普通科がなく食物調理科だけということです。モデルになったのは、高校生レストランで有名になった、三重県の「相可高」先生も「相可高」のOBということです。私は、高校生でしっかり自分のキャリアや人生設計を持っている事はすばらしい事だと思います。この番組でもう一つ取り上げていたのが同じ北海道の「おといねっぷ美術工芸高校」この高校は家具職人や工芸のキャリアを進みたい生徒たちの専門高校です。北海道の片田舎にあるのに全国から生徒を集めています。「おといねっぷ」は漢字で書くと「音威子府」と書きます。多分、北海道の方以外は読む事も出来ない地名だと思います。実は、塾には第一志望に「おといねっぷ美術工芸高校」を上げている女子生徒がいます。中学生で自分の夢とかキャリアプランが明確になっているのはすばらしい事だと思います。私はとりあえず普通科の時代は終わるのではないかと思います。普通科に入れないので、工業高校や商業高校を選択するのではなく自分のキャリアを考えて専門高校を選択する様になるのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 15:04:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>友達の大切さ</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-42935/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-42935/</guid>
      <description>中学時代の子どもたちの成長は、世界の拡大という形をとり ます。具体的には、これまで家族という単位の中にすっぽり 収まっていたわが子に保護者の知らない友だが増えていきます。小学校の時は、子供の友達は全部把握できていたと思います。中学生になると、たいていの子は、どんどん外に広がって いく新しい世界への興味が強くなり友だちを非常に大切な 存在として強く意識するようになります。  親離れが始まるもこの時期です。保護者も違和感やさびしさを感じることがあるかもしれません。しかしこれは自然の成り行きなのでわが子の進歩を喜びとし、保護者の皆 さんも少しだけ子離れして見てあげましょう。もちろん、自分だけで作っていく世界には危うさもつきもの なので、わが子を観察する眼力は持ち続けなければいけませんが基本的には温かく見守る態度で臨むことがよりよい保護者と子供の関係を保つ秘訣です。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 19:55:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日は入学式です。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-42546/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-42546/</guid>
      <description>本日、4月9日は、札幌市の市立中学の入学式です。塾の向かいにある藻岩中学でも本日午前入学式が行われました。塾の生徒を見つけたので、「おめでとう」を言う事が出来ました。「構緊張した。」と言っていました。学校生活は、小学校と中学校は全く違います。早くペースをつかんで、頑張って下さい。塾は、先週「春期講習」が終了本日より、通常従業です。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 13:03:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「◯◯しなさい！」って言われても。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-42039/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-42039/</guid>
      <description>「勉強しなさい！」って、良く言ってしまいますよね。  ところがお子様からこんな返答をもらいませんか？  「勉強しているよ！それはお父さん(お母さん)が見ていないだけだよ」  「うるさいなぁ！ちゃんと勉強しているよ！」等々。  あなたはお子様がテレビを見たり、音楽を聞いたりしている姿を見て、お子様の ことを思って「勉強しなさい」って言っているのにお子様はそんな風に捉えず、 「自分のことを分かってくれない」「うるさい」等負の感情を抱いてしまい、 大喧嘩してしまうというときもあるのではないでしょうか？    特に反抗期になると、お子様は今まで「親の言うことが絶対」と感じていたのに「友人の言うことが絶対」になるという時期でもあります。  また“アンビバレンス”という時期にも入り自分の思っていることと、言って いることしている行動が異なってしまうという時期にもなります。  ですから、親に対して感謝していながらもどうしてもそれをうまく伝えられず ケンカ腰になってしまうのでしょう。 難しい言葉で言うと、依存と独立の葛藤を抱く時期とでも言いましょうか。 でも実はこの葛藤、あなたも抱いているのではないでしょうか？  お子様に自立した生活、自学習をしてほしいと思いながらも、子供がやっぱり  かわいいからどうしても放っておけない…そんな葛藤をお持ちではないで しょうか。  確かにお気持ち、分かります。  ですが、ここは子供に責任と義務を教えるという意味で、「勉強しなさい」と 言わないようにしてみるという選択肢もあります。 そうしたら、ケンカも起きません。「勉強しなくて成績が下がってしまったのは  あなたの責任」「それは学習するという義務を果たしていないから」と教えて あげるのです。  「それじゃあ、本当に勉強しなくなったらどうするのですか？」  「ますます心配になってしまい子供に強く当たってしまいそうです…。」  そんな心の声が聞こえてきます。   そうお思いなら、以下のように対応してみると効果的です。  あなたも一緒の時間、何かを勉強するのです。 「仕事、家事、育児でそんな時間、取れません…。」とお思いになりますよね。  でも子供の視点に立つと「“勉強しなさい”って口うるさいな…。自分は何も  していないのに…。」なんて思っているのです。 仕事、家事、育児で忙しいですしそれが主たる生活スタイルなのですがその 生活スタイルを理解できるのはお子様が仕事をし始めたり、結婚したり、  お子様が生まれたりしたときです。  そのとき初めて親の偉大さを知るものです。  ですから、学生の頃はなかなかその生活スタイルの大変さを理解できません。  現にこんなことを言われたことはありませんか？  「お父さん(お母さん)は良いなぁ…。だって勉強とかしなくて良いのだから。」  保護者様も仕事や家事、育児で常日頃、勉強しています。  ですが、その立場にならないとお子様は仕事や家事育児の勉強の大変さが 分からないのです。  立場の違い、それがお互いの期待の違いになり不和が生じてしまうという 流れになってしまったのでしょう。 それを解決できる手法が、あなたが勉強している姿をお子様に見せることです。 「私もこれだけ勉強しているのだよ。だからあなたに“勉強しなさい”って言える立場にいるのだよ」という姿を見せてあげるのです。 そうするとお子様は何も言い返せません。自分もやらないといけないという 雰囲気を感じるはずです。  あなたの勉強内容は何でも構いません。   ただ、ペンで書くこと、本を開いていること調べ物をしていること、この 三点が充たされていれば問題ありません。 最後に、この「○○しなさい」という言葉はお子様が自ら考える習慣を そぎ取ってしまいます。 結果、お子様は誰かからの指示なしには動けなくなってしまいます。  指示がないと逆に不安になりますます自ら考える習慣をなくしてしまいます。  ですから、ますます親に依存してしまい独立できなくなってしまうなんて  こともあるのです。 そうならないようにすること、それも親の責務でしょう。  自分で考えるように質問し、その答えを言うまで待ち答えを言ったら褒めて  あげる、いずれもその繰り返しです。  お子様があまりにも黙ってしまい「黙っているだけでは分からないでしょう！」  と言ってしまいがちですがくれぐれもそのようなセリフは言わないようにして下さい。  ますますお子様は固まってしまい黙り込んでしまいますから。  そんなときは「どうする？」「こういう考えもあるけれど、どう思う？」 「私が子供の頃は、こんな風にしていたなぁ」等を言うだけにとどめ、最終的な 結論や答えはお子様が決めるようにコーチングすることです。 誰かに言われてし続けることよりも自分で決めてし続けることのほうが  より重みも違いますし、「お父さん(お母さん)の言う通りにしたけど、だめだった」  等の言い訳をしないようにもなりますから。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 20:32:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れと言われても</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41998/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41998/</guid>
      <description>「頑張れ！」この言葉、結構使っていませんか？  定期テスト前、入試前に関わらず、運動会やクラブ活動の大会前等、ことある  ごとに「頑張れ！」とお子様に言っていませんか？   勿論、この「頑張れ！」という言葉を応援と捉え意欲を示すお子様もいるでしょう。  ところが今のお子様は、そうはいきません。  「“頑張れ”って言われてもね…、何をどうやって頑張るんだよ…。」  「“頑張れ”って言われても、僕の気持ちなんか何も分かっていないのに…」  などなど…。   この「頑張れ！」という言葉、非常に便利ですよね。  どんな場面でも使えます。  でも、だからこそこの「頑張れ！」を使いすぎてしまうと何の効果もなくなってしまいます。良く考えてみて下さい。   お子様は不安なのです。その不安を鼓舞してくれなんて思っていないのです。 むしろ、その不安を一緒に感じてもらい、そばにいてもらい、そっと背中を押してくれることを期待しているのです。 「頑張れ！」という言葉は、そっと背中を押すのには強すぎる言葉です。 ですから、お子様はその言葉を変に捉えてしまい先述のセリフのように感じとってしまうのです。 お子様のためを思って言ったセリフが全然違うように捉えられてしまったのです。  つまり、お子様があなたに対して抱いている期待と、あなたがお子様に対して  抱いている期待に差がつきすぎてしまったのでしょう。   では、この場合、どうすれば良いのでしょう。 それは「大丈夫」と言ってあげることです。 そっと、優しく、笑顔で「大丈夫だよ」と語ってあげることです。  この「大丈夫」という言葉、お子様はあなたを味方と捉え、心から安心し、  きっと笑顔であなたを見てくれるでしょう。  お子様に対して「上手くいったら褒める上手くいかなかったら叱る」のでは  ありません。  「上手くいったら褒める上手くいかなかったら励ます」 「上手くいったら褒める、上手くいかなかったら励ます」ことが大事なのではないでしょうか。 </description>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 20:30:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日より春期講習開始しました</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41955/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41955/</guid>
      <description>◆ 特典いっぱい0円と春期特別講習先ずは、まるまる２週間0円の期特講習にご参加ください！先着10名、お申し込み期限2011年3月29日（満員になり次第受付終了です）　特典-1　まるまる１ヶ月0円（中・高校生120分×2回）（小学生60分×2回）とさせて頂きます。特典-2　他塾に通いながら、もしくは、やめて当塾に移籍される場合、入塾時の入会金・教材費を無料とさせていただきます。特典-３　さらに12月26日までにお申し込みをされると、冬期講習5日間を無料とさせて頂きます。特徴−１　５教科どれでも好きな教科を選べます！特徴−２　無料とはいっても、授業に一切の手抜きは有りません。特徴−３　無料体験講習だけでも成績がアップするお子様もいます。特徴−４　勉強のやり方がわかり、やる気がでます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 19:55:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読みやすい字を書くにはどうする。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41947/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41947/</guid>
      <description>今回のテーマは「読みやすい文字の書き方」についてです。私自身非常に悪筆で、字では苦労してきました。ハッキリいって、字に関しては相当のコンプレックスを持っていました。人前で字を書くは、本当にイヤでした。サラリーマン時代の後半は、パソコン、ワープロ、E-mailの時代になり、人前で字を書く事はずいぶん少なくなりましたので、少し楽になりましたが。ただ、私もこの学習塾の仕事をする様になってからは意識して、手書きの字を書く様にしています。例えば、保護者様への毎月のレターは、「宛名ソフト」も「タックシール」を使わずに、手書きを心がけています。今でも、そんな立派な字では有りません。目標はあくまで奇麗な字ではなく、読みやすい字ですから。　テスト、ノート、手紙、メモ…どれだけパソコンやメールが充満しても字を書く機会は必ずあります。読みやすい字を書くとさまざまなメリットがあります。読みやすい字を書ける人のメリット。(1)問題を解いている途中に間違いに気づいてふり返る場合、すぐに間違えた部分を見つけられる。→時間が短縮できる。実際塾でも数学の途中式を書きたがらない子は、字が汚い子が多いです。(2)人間の目は、『書いていることを見ることで頭に入る』ようになっています。つまり、見やすい＝頭に入りやすいとなります。(3)字が読みやすいと、人に読まれたときに好印象をもたれやすくなります。読みやすい文字を書く方法・濃く書く基本的に薄い文字は読みにくいです。またＨの鉛筆の場合、強い筆圧が必要なために疲れやすいです。高学年でも、できればＢか２Ｂぐらいの濃さが読みやすくなると思います。・ 四角い字を書くペン習字ではありませんから、縦横やなめを意識し、横も横も、斜めも出来るだけ四角い字を書く事を意識して、線をまっすぐ書きましょう。・「囲み」と「字の留め」を意識する実は字が汚いと言われている人のほとんどが「囲み」と「字の留め」が雑になっています。奇麗な文字を書くには「払い」や「はね」も大切ですが、そこはいったんおいてしっかりと留めて書くことと、しっかり囲み、四角い字を書く事を意識しましょう。なお囲みとは「国構え」（国、回、圏　等々）だけでなくアルファベットのabo等の丸の部分pqR等の半円部分も含みます。丸は丸、半円もしっかり閉じて書きましょう。・間違えやすい文字は意識して、かき分けましょう。「6とb」，「4と9」，「0とo」，「gとy」 などは混同しやすくなり間違いをも生み出しますので違いがはっきりわかるようにしましょう。・全体のバランスを考える1.ノートや解答欄の行の中央に書くのではなく　やや下に寄せて、罫線に合わせて書きましょう。2.段落で、１文字空けの場合を除き　行の初め(左端)を立てにぴったり揃えて書きましょう。3.文字の高さは、行いっぱいにするのではなく　80%位の高さぐらいに、留めて書きましょう。4.文字の大きさを揃えましょう。余裕ができたら　仮名文字は気持ち小さく書きましょう。・字の指導方法　字の汚い人が「字をもっと丁寧に書きなさい」と指導された場合。言われた方は、せいぜい「ゆっくり書く。」事位しが、思いつきません。ですから、指導する場合は「ノート線にそって書いてみたら？」「濃い鉛筆の方が見やすいよ」「ちょっと四角い字を書いてみようか？」など、より具体的に、指示してあげて下さい。そして、うまく出来たら、誉めてあげてくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 18:47:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページのトップ画像を変えました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41946/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41946/</guid>
      <description>ホームページのトップ画像を変えました。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 18:44:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルしました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41830/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41830/</guid>
      <description>本日ホームページをリニューアル致しました。変更点１、コースメニューに、数学ミラクルマスーターを追加。２、イベント情報にも数学ミラクルマスーターを追加。以上</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 18:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の筆記用具に関して-４</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41825/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41825/</guid>
      <description>・消しゴム　まず始めに言いたいのは、消しゴムには、あまり頼らない方がいい。ということです。塾では消しゴム掃除のため百均で買った「ちり取り／ハンディほうきセット」が毎日大活躍中です。私や、講師は、生徒の入れ替えの度、これを使って机の消し「ゴムかす」を掃除しています。そこで一つの法則を見つけました。生徒の学力と「消しゴムかす」の量は反比例すると言う物です。学力のある子は、ちゃんと考えて問題を解いています。ですから無駄がなく、消しゴムを使うのは最低限です。発展途上の子は、書いては消し、書いては消しでビックリするような「消しゴムかす」が出ます。消しゴムは、あまり小さくなく、転がらないもの。百均の安い消しゴムでは消えにくく上から文字を書いた場合、読みにくくなる事があります。「MONO消しゴム」 あたりが実用としてお進めします。ファンシー消しゴムは、使うより、コレクション用ですよね。なお、学研ＣＡＩスクーではノベリティとして、「イルカ博士の消しゴム」を無料体験授業を受けた生徒さん皆さんにプレゼントしています。ほんとに粗品で、恐縮ですが、良く消えます。・定規・三角定規・コンパス　10〜20ｃｍぐらいの長さであればよいと思います。逆にあまり長すぎるものは収納にも活用にも不便です。図を描くときは比較的正確に描きましょう。角度については三角定規を使えば、「15の倍数の角度」程度はほぼ正確にかけます。コンパスと分度器は中学数学までとなります。コンパスに関しては、以前詳しく書いたのでこちらを見て下さい。・電卓私は、ある程度の学力のある生徒でしたら答え合わせの確認として「電卓」の使用もアリにします。ただしあくまでも「確認用」です。ちゃんと問題は自分で解くという、自己管理が出来る生徒に限って、電卓使用OKです</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 16:45:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の筆記用具に関して-3　＋板書のコツ</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41734/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41734/</guid>
      <description>・ボールペン・サインペン・マーカーと板書の仕方。中学では、黒のボールペンを使う事は少ないと思います。サインペン・マーカーは、テキストやノートにチェックを入れたり、重要用語を書き入れたりするのに必要なこれらのペンですが、重要なのは「目的」です。ペンの種類は「文字を書く」のか「線を引くのか」でまず分かれます。文字を書くなら、サインペンか色つきボールペンが、線を引くならマーカーですね。また、色は自分に取って「最重要」「重要」「発展」「注意」…など、用途別に色があればよいと思います。この例なら５色もあれば十分です。女子に多いですが、学校の先生の板書の色をそのまま使いたがること。当たり前ですが、チョークの色の使い方の好みは、先生によって違います。板書をするときは、いきなり色を使わないでください。板書は先生の黒板に書いている事はもちろん全部書き写します。そして先生が言った事は、雑談やジョークも含め全部書き取って下さい。先生が重要と言った事は、先ずは、鉛筆で下線を引いたりまるで、かこったり、文章で「重要」と書きましょう。ひたすら、ノートを取っていれば、授業で眠気がくる事は有りません。「最重要」「重要」「発展」「注意」等、色分けしてそしてお家に帰って、復習の時、あくまで自分のルールでマーカーでチェックして、頭に定着させましょう。先生の雑談やジョークも要チェックです。先生がいった面白いことは、忘れませんよね。でしたら、先生が面白いことを言った授業では、何が話されたのかを関連付けて記憶すると人の脳は、そのことを忘れにくいのです。騙されてと思って、新学期からチャレンジして下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 18:38:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の筆記用具に関して-２</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41554/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41554/</guid>
      <description>・ 鉛筆・シャーペン（シャープペンシル）個人的な好みで恐縮ですが、私はシャーペンより鉛筆が好きです。鉛筆の方が払いやとめがしっかり出来て、奇麗な字が書けるとおもいますから。あくまで好みですが。小学校では今でもシャーペン禁止のところが有る様ですね。理由は不明ですが。私の時代は、シャーペンが高かったので。貧富の格差の問題が大きかったと思います。シャーペンは太めの握り具合がよいものを使うのがよいとおもいます。三菱のクルトガが人気、みんな持っていますね。重要なのが「芯の濃さ」。鉛筆ですと、Bが良いと思いますがシャーペンは、２Ｂなどの比較的濃い方がよいでしょう。シャーペンの芯は、強度を保つために黒鉛と樹脂で作られていますので鉛筆より固く粘りがあります。黒鉛が少なく、反射率の波長依存性が鉛筆と違います。要するにちょっとシャーペンの方がちょっと光って見えます。シャーペンの字が薄く見え、マークートで使うなと言われるのもそのためです。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 21:12:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学高校の文房具に関して-1</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41517/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41517/</guid>
      <description>今日文房具に関して書きたいと思います。「弘法、筆を選ばず」と言いますが凡人には、ちょっとどうかと思います。スポーツでも、なにかの趣味でも、それぞれ道具には意味があります。何より良い道具を使うと楽しいです。私は、父兄への手紙の宛名は全部手書きで書いています。たいしたこだわりではないのですが。私は、パーカーの万年筆、ソネットシズレGT、インクはブルーブラックを使っています。パーカーの万年筆は、平和のペンといわれ、数々の平和条約で使われて来た、歴史と由緒のある万年筆です。という事で、文房具にも、ちょっと拘りを持つと何より楽しいですし、勉強の効率も上がると思います。今日から何回かに分け、中学生の文房具について書きたいと思います。その１．中学生のノート個人的には３０または４０枚つづりで、A4サイズで行間が太い「Ａ罫」を使います。私は小さい字が苦手なので「Ａ罫」の方がおさまりがいいからです。逆に行間の狭い「Ｂ罫」では窮屈さを感じてしまいます。ただ、小さな字が好きな女子でしたら「Ｂ罫」でも良いと思います。ちなみに英語はどうでしょうか。英語の４線ノートは中学１年生の始めだけで良いです。私の時代は、英語はイタリック（筆記体）で書く時代で  したから、英語の４線ノートは、意味がありました。しかし今は、入試を含む英語のテストでは、ブロック体で書きなさいと指示されています。時代は変わっています。数学に関しては、私はA4の方眼ノートを勧めています。数学が苦手の子の特徴は、式をちゃんとか書かないという特徴が有ります。先ずは＝をそろえて、奇麗に書く事から始めましょう。また方眼ですと。幾何や一次関数、二次関数のグラフを書く時とても便利です。あとノートのサイズはA4が便利なのではないでしょうか。学校プリントもほとんどA4 です。A4ノートでしたらプリントを折らずにはさんだり貼ったり出来ますから。次回から、鉛筆、シャーペン、消しゴム、定規等々のお進めを書かせて頂きますね。どうぞお楽しみに。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 19:52:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大が理系女子獲得作戦 </title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41469/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41469/</guid>
      <description>ヨミウリオンラインによりますと東大は２０２０年までに女子学生比率３０％を目指しているそうです。世界の主要大学では５０％近いのに対して東大では学部で１９％。だそうです。理系女子と言う言い方も、日本独特ですね。何故日本では、理工系に進む女子が少ないのでしょうか。塾の先生からみますと、小学校、中学生レベルで数学とか理科のいわゆる理系の男女の違いは感じません。ただ高校に入ると、世界が変わります。私は、昔IT ベンチャー企業に勤めていましたがエンジニアの割合は、10：1ぐらい。圧倒的に男の世界でした。私事ですが、家内は昔の理系女子でした。札幌の公立高校出身ですが、理系クラスで彼女一人が女子だったそうです。最近、高校のクラス会があり。当時のクラスメートから、「良く辞めなかったな。」と言われたそうです。今でも、どうしても先生の都合がつかない時はピンチヒッターで、家内に先生をお願いしています。とても頼りになる、元理系女子です。一番右にいるのが、元理系女子の家内です。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 19:53:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャリア教育セミナーを行いました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-41447/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-41447/</guid>
      <description>先週　３月１０日（土曜日）旭川にある学研ＣＡＩスクール旭川むかいサンビレッジ教室様より招待され、同校の保護者会に参加して来ました。ここのスクール様では、大勢の保護者様を集めて食事付きの保護者会を定例で行っています。同校の保護者様は、会費を払って参加しています。驚くのは、お母様だけではなく、お父様も沢山参加されている事です。同校の塾長は２次会でお父様がたと飲むのだそうです。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では昨年より中学生向けのキャリア教育を行っており。当日は、旭川のスクール様の生徒さんにデモ授業を行い。それを保護様に見て頂くというのが趣旨です。キャリア教育は、いつも通りキャリア教育みらいを使って授業を行いました。保護者会は盛況のうちに終わりました。私としても非常に勉強になった一日でした。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 12:12:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャリア教育プログラムみらいを実施</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-39488/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-39488/</guid>
      <description>さる１月２８日土曜日に学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の中学１年と１年向けにキャリア教育プログラムみらいを実施しました。キャリア教育みらいは学校や塾でのキャリア教育を支援するために開発された中高生向けのキャリア教育教材です。映像とテキストを使った楽しい授業を実施することができます。最初のプログラムとして、今までの自分将来の夢を全員で語ってもらいました。将来の夢とて、具体的に「薬剤師」になりたい言う子また。「ビジュアル系バンドのボーカル」になりたと言う子。塾としては、子供たちの夢の実現に向け、これからもサポートしていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 19:50:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第４回道コンが開催されました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-38424/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-38424/</guid>
      <description>本日は、第四回北海道学力コンクールが開催されました。今回は外部生を含め１３名が参加しました。道コン終了後、引き続き冬季講習となりました。朝９時から道コンに参加しそのまま引き続き冬季講習に参加した。田中遥介君、伊藤瑠璃さん、中村優輝君お疲れ様でした。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校は道コンに関しては、３年生は皆参加してもらいます。１年生、２年生に関しては、任意参加となっております。また、小学生も道コンチャレンジといい、参加が可能です。今期は、１月２９日第５回で最後です。新年度のスケジュールはまだ発表になっておりませんか春休み期間中に最初の道コンがあります。新３年生は、基本全員参加、中学１年生、中学２年生、は任意ですが是非ふるって参加してください。詳細は追ってご連絡いたします。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 18:01:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習開始しました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-37763/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-37763/</guid>
      <description>１２月２７日より、冬期講習を始めました。・中学３年生ラストスパートです。フィイト！・中学１年、３年２月には学年末テストです。しっかり復習しましょう。・小学生１年〜５年生楽しい冬休みですが、勉強忘れずに。・小学６年生小学校最後の冬休み。そろそろ中学準備が必要です。勉強の仕方にも変化算数が数学に変わります。計算の速さを競うより途中式が大事にないます。みんな頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 16:48:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会のご案内</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-36620/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-36620/</guid>
      <description>明日12月３日、学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の保護者会を実施します。回数のお約束は出来ないのですが、今後定期的に、保護者会を実施して参いる所存ですので、よろしくお願い申し上げます。・ １２月保護者会　	：日時　１２月３日　午後2時〜午後3時30分　　　　　　　　　　※参加人数が多い場合は、当時２回に分けて実施致します。・ 開場	　　　　　　:学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校・ プログラム	　 ：&amp;#9312;中学の教育指導要領改訂の内容　　　　　　　　　　：&amp;#9313;中学生のためのキャリア教育来年、中学の教科書が大きく変わります。教科書の厚さ1,5倍という表面的な事だけでなくそれに至る背景と、各教科の変更のポイント、そして入試問題はどう変わるのかに関して、ご説明させて頂きます。もひとつは、私が前からやりたかった「中学生のためのキャリア教育」です。その骨子が固まりましたので、ご説明いたします。「仕事とは何か」「世の中にはどんな仕事があるのか？」そこから、「自分の夢や将来像をイメージする。」する事につながり。中学生の素朴な疑問、「なぜ勉強するの？」への回答となり結果として、学習意欲が高めたい、というのが私の真意です。保護者会ですから、明日は学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校の保護者様向けですが、ご興味が有りましたら是非、電話、メールでお問い合わせをください。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 15:24:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中有学生向けキャリア教育開始します。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-36573/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-36573/</guid>
      <description> 保護者の皆様、お子様の「どうして勉強するの？」にちゃんとこたえられますか？学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、中学生のキャリア教育に力を入れて参ります。本冬期講習より中学卒業まで完全無料で、日本青少年キャリア教育協会が作成した中学生向けのキャリアプログラムで『みらい』を実施いたします。このプログラム受けるメリットは、「仕事とは何か」「世の中にはどんな仕事があるのか？」そこから、「自分の夢や将来像をイメージする。」する事につながり。中学生の素朴な疑問、「なぜ勉強するの？」への回答となり、学習意欲が高まります。詳しくは、電話やメールでお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 19:51:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アメブロをはじめました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-36331/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-36331/</guid>
      <description>昨日よりアメブロを始めました。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校とはどんな塾なのか、どんどん情報発信していきます。是非、アメブロもご愛読いただきたくよろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 13:58:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩中期末テスト特訓授業を行いました</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-35720/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-35720/</guid>
      <description>11月12日　藻岩中１年２年、期末テスト特訓授業特訓開始時に今回は、ちょっとやり方を変えました。ふだんは個別指導でバラバラに来てバラバラに終わるのですが。今日は、1時ちょうどに開始まず塾長の私から決意のシュプレキコールをやりました。（昔、労働組合の執行委員やっていたので、腰に手を当てて団結、頑張ろう！は得意なんです。実は）本日は私語も全くなく、全員集中して学習しました。全部で10人ですが、時間講師一人で全員管理。みんな、自分の課題を黙々とやっています。（写真を見てください。）２時に、本日参加の保護者全員に一斉メールで「全員頑張って、学習中！」と、メール報告を致しました。３時に１０分休憩、おやつのポッキーを配布５時、10秒前から大声でカウントダウン！全員拍手で、期末テスト特訓授業を終了しました。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 20:48:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道学力コンクール開催します。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-34651/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-34651/</guid>
      <description>第３回北海道学力コンクールを実施します。日時は、11月3日と11月5日の両日です。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 12:30:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テストC対策模試に関して</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-33591/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-33591/</guid>
      <description>10月１日（土曜日）学力テストB対策模試を行いました。今週は当塾の３年生はこれの見直しをしています。１１月の学力テストCが有りますが、C対策模試は行わない事を決定しました。理由は、道コンの日付と定期テストが近いため、時間が取れない事が理由です。ただし授業では対策を行いますのでご安心ください。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 21:08:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜特訓実施中</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-33024/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-33024/</guid>
      <description>９月から開始した、中３生向けの土曜特訓も本日で３回目です。土曜特訓の教材は、ウィニングロードを使っています。今日は、学力テストBの範囲で、問題をピックアップして解かました。じっくり過去問の取り組んでもらいます。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 13:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テストA対策模試実見直し授業実施中</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-32479/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-32479/</guid>
      <description>さて、今週１５日に北海道の中学各校では「学力テストA」が実施されます。日曜日に、中３生の生徒の皆さんには「学力テスト総合A対策模試」を行わせて頂きました。模試と言う型を取っておりますが、内容は「学力テスト総合A対策特別講座」と考えて頂いて結構です。ですから今回は「道コン模試」とは違うとご理解ください。「道コン模試」の目的は、志望校の判定ですから、解いて頂きました回答はこちらで採点し、結果を道コン事務局からの判定表と一緒にお渡し、それをもって完了です。今回の「学力テスト総合A対策模試」は道コン事務局が作成した、予想問題という一面も有りますので、回答に関しては生徒自身と塾授業の両方で徹底的に見直しを行います。今回の「学力テスト総合A対策模試」の見直し授業は下記の通りです。「学力テスト総合A対策模試の実施」→「生徒自身での見直し◯付け」→「授業での当講師による徹底的な見直し」→「全問の理解」これを持って本番の学力テストにのぞんでもらいます。みんな、頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 21:01:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テスト総合A対策模試終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-32366/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-32366/</guid>
      <description>本日、中３生の生徒の皆さんには「学力テスト総合A対策模試」を行わせて頂きました。模試と言う型を取っておりますが、内容は「学力テスト総合A対策特別講座」と考えて頂いて結構です。ですから今回は「道コン模試」とは違うとご理解ください。「道コン模試」の目的は、志望校の判定ですから、解いて頂きました回答はこちらで採点し、結果を道コン事務局からの判定表と一緒にお渡し、それをもって完了です。今回の「学力テスト総合A対策模試」は道コン事務局が作成した、予想問題という一面も有りますので、回答に関しては生徒自身と塾授業の両方で徹底的に見直しを行います。今回の「学力テスト総合A対策模試」の学習の流れは記の通りです。「学力テスト総合A対策模試の実施」→「生徒自身での見直し◯付け」→「授業での当講師による徹底的な見直し」→「全問の理解」これを持って本番の学力テストにのぞんでもらいます。ということですので、今週15日（木曜日）の前に授業がない生徒には、「総合A対策見直し」のため、振業を前に振替ます。今後のB対策、C対策に関しては２週前には、対策模試を実施する予定です。さしあたってB対策は、10月1日（土曜）か10月2日（日曜）で検討中です。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 13:45:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テストA対策模試実施。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-32364/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-32364/</guid>
      <description>9月11日、現在、学力テストA対策模試を実施しています。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 09:47:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フェースブックベージを始めました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-32332/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-32332/</guid>
      <description>　フェースブクページを始めました。フェースブクページでは塾内での様子などカジュアルな情報も公開して参ります。宜しければ是非「いいね」ポタンを押して下さい。応援よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2011 16:55:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３向けに学力テスト対策模試を行います。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-31884/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-31884/</guid>
      <description>これからの３カ月は、受験生にとって気が抜けない季節です。定期テストの他に、進路を決定づける学力テスト（総合A・B・C）がやってきます。ご存知の通り、内申点と学力テストの総合評価を基準に、１２月の三者懇談で出願校がほぼ決定されます。夏以降というものスクールからの課題も膨大な量になったと感じている生徒も多いと思いますが、そんな日頃の学習を頑張っている受験生の皆さんをスクールとしてもバックアップすべく、下記の通り「総合A対策模試」を急遽、実施することと致しました。本番同様の問題形式に触れ、慣れておくことは非常に重要です。道コン事務局主催の「進路決定オープン模試」と同様のものを、通常模試代３,０００円ですが、当スクール会員の皆様には１,５００円で受講いただけます。ただし、道コンの様な成績表は有りません。模範回答を確認する自己採点方式です。　なお総合B・C対策の日程は調整中です。☆総合A対策模試　実施要項☆日程：９月１１日（日）９時１５分〜１４時２０分（軽食、飲み物をご持参下さい）場所：学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校＊申込書と模試代をご提出下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 21:17:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道学力コンクール開催しました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-31015/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-31015/</guid>
      <description>８月１１日は、中学３年生の北海道学力コンクール（道コン、いわゆる模試）の開催日&amp;#8203;。先ほど終わりました。今日は札幌も30度を超え、暑いです。狭&amp;#8203;い塾に18人。窓際は特に暑かったと思います。皆お疲れ様でした&amp;#8203;。来週から夏期講習後半。ラストスパート頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 14:50:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習経過報告</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-30609/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-30609/</guid>
      <description>夏期講習は２週目に入りました。みんな元気に受講中です。既にご案内の通り来週は「道コン」が開催されます。今年の夏期講習前半に関しては、「道コン」を意識して勉強をしています。使ってる教材はズハリ「道コンセレクション」３年生にとって、1年、２年の総復習をやるには分量もちょうど良い教材です。　書店で売っているので、中学生にはお進めします。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 11:48:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道コン受付終了</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-30608/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-30608/</guid>
      <description>「道コン」参加者につきましてお詫びがございます。既に18人の申し込みをいただき申し訳有りませんが、塾のキャパを超えてしまいましたので受付は全て終了とさせて頂きます。次回以降、これ今後以上増えるなら、開場を別に用意致します。ご迷惑をおかけして、申し訳ございません。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 18:36:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道コン開催します。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-30516/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-30516/</guid>
      <description>8月11日　北海道学力コンクール（通称　道コン）を開催します。対象は、中学生、場所は当塾です。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 12:58:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 夏期講習開始しました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-30193/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-30193/</guid>
      <description>７月２５日（月曜日）　本日午後より夏期特別講習を開始しました。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 17:57:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 夏期講習にあたりまして</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-29705/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-29705/</guid>
      <description>7月２５日から夏期講習がはじまります。今は、夏期講習の準備で忙しい毎日です。今夏、隣接に新しい塾がオープンしました。その開校チラシを見たところ、驚く事が書いてありました。その塾には受講基準があり、中３生はCランク以上中２生はDランク以上ないと入塾出来なそうです。元々勉強が出来る子供だけ集めて、上位校入学をを成果として歌う事に何の意味が有るのでしょうか。塾といえども経営（商売）をここまでハッキリ言われると正直、吐き気がします。こんな塾には、絶対負けません。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 13:58:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談に関して</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28867/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28867/</guid>
      <description>６月２２日〜６月２５日で保護者面談を行いました。１日、７名〜８名の保護者の皆さんと面談をし、テストの総括、受験情報の提供、子供たちの塾での様子の説明、夏期講習のご案内、そして保護者様よりご家庭の様子を聞く事が出来、非常に有意義でした。塾長より///</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 13:10:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学の定期テストに関して</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28865/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28865/</guid>
      <description>藻岩中、南が丘中、石山中、簾舞中。東海第四中等部の定期テストが終わり数学に関しては、頑張って成績を上げる事が出来ました。特に、頑張ったのが、るりちゃん、ほのかちゃん、そして今回のチャンピオンはほのかちゃんです。数学92点は立派です。２学期は範囲が増えます。特に、藻岩中は、１学期は超スロー。他校より１単元は進みが遅いです。昨年も藻岩中は２学期でアクセル全開になったので藻岩中の皆さん要注意ですよ。塾長より///</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 13:04:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長からのご挨拶を入れました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28486/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28486/</guid>
      <description>はじめまして。この度ご縁がありまして、本年4月よりグロース・アカデミーの塾長に就任する事になりました、松金俊英でございます。先ずは、私のプロフィールから、生まれは、極寒の北海道北見市です。父は国鉄のSLの機関士でしたが、34歳の若さ事故で殉職致しました。その後は母１人に育てられました。母一人子一人の母子家庭です。中学のとき北見から札幌に引っ越して参りました。豊平区の月寒中学から札幌月寒高校に進学。その後は東京の私学、法政大学に進みました。受験に関しては、自分自身も浪人もし、結構苦労しまいた。また私自身、理系の単科大学大学の男子を抱えております。今年４年で就活中です。子を持つ親としては、保護者の皆様とご同輩だと思っています。最初に、私自身の塾との受験の関わりのお話させて頂きます。私の中学時代、札幌市内の普通科の公立高校は、東、西、南、北、旭が丘、開成、啓成、月寒　以上という状況でした。中学校の学年上位にいないと公立そのものに入れない時代でした。ですから高校のクラスメートには、中学浪人がいました。当時は中学浪人が社会問題となっていました。その後「15の春を泣かせない」という合い言葉で、札幌市内に沢山の公立高校が作られ、現在に至っています。なお、私と言えば中学３年生で私は、当時スパルタ指導で有名な塾に通っておりました。当時の塾長先生は、高級ベンツに乗っており、竹刀を持って教室を巡回していました。夏期講習で朝の９時&amp;#12316;夜の１１時迄ひたすら、ドリル、練習問題を解いた記憶はあります。何せ塾長先生が竹刀をもって巡回している訳ですから、それはもう怖かったです。そのかいあったてか、公立の札幌月寒に入学できたのですが、急な詰め込み勉強の反動で、勉強に関しては一度燃え尽きてしまいました。付け焼き刃は必ず反動がきます。しかしながら、塾講師の今となっては、中学時代のこの塾で経験は、私の宝物となっています。具体的には、どういう事かと言いますと。先ず、第一に、成績を上げてもらい志望校に入れてもらった事、第二に、当時の私には、家庭でも学校でもなく、塾が自分の居場所であった事です。思春期の子供たちにとって、塾は、家庭、学校、部活　と並ぶ居場所になりうるという事です。少なくとも私にとっては、塾が居場所でした。ただ、急な詰め込み勉強で、一度燃え尽きてしまったのも事実ですので、私は、塾を運営するにあたりグロース・アカデミーを、一人ひとりの生徒達に、解るまで丁寧に、しっかり時間をかけて個別指導を行って行く事を決めました。ですから塾では、宿題もあります。確認テストもあります。居残り授業も有ります。定期テスト特訓もあります。そこは愚直に指導してまいります。一番大切なことは、子供達に学習の習慣を身につけさせる事です。ちゃんとした学習習慣は一生の財産になります。学習習慣に関しては、私の家族に手本がおります。誰かと言いますと私の家内。高校では、理系クラス唯一の女子だったそうです。ですから高校のクラス会に行っても家内以外は全員男子。今言うリケジョ（理系女子）です。大学は薬科大で、現在、札幌市内の調剤薬局で管理薬剤師をしています。家内は、今でも新しい薬の勉強を欠かしません。薬の世界は日進月歩、新しい薬がどんどん出て来ます。家内に言わせると勉強しないと、現役の薬剤師ではいられないのだそうです。顔を洗う、歯を磨く、と同じ様に涼しい顔で、本を開きマーカーを手に勉強をしています。話を戻します。私は、高校受験の燃え尽き症候群から回復するのに時間かかりまして、浪人して東京の私大、法政大学社会学部に入学いたしました。就職志望は、学校の先生でした。教職を取ったのですが、結局は先生にはなれませんでした。何せ、文系一般大学卒でなれる社会の先生は当時「足の裏に付いた飯粒」と言われたものです。その心は「取っても食えない」というものです。結局、教師にはなれず、大学を卒業し、IT関連の仕事につきますが、どうしても教育に携わる仕事がしたく東京から札幌に戻り、塾の経営をはじめたのが６年前です。少しまわり道をしましたが、先生一筋の方とは違い、民間の会社で色々な苦労と経験をした、私ならでは指導もあると考えております。もちろん塾ですから、生徒の皆さんの成績を上げるのは当たり前ですが、私ならでは指導もあると考えております。実は、私には目標となる先生がいます。それは中学時代通っていた塾の先生。中学校の先生では有りません。実は私、中学の成績はひどいものでした。中学の先生からは、ハッキリ公立は無理と言われました。その中で、塾の先生に出会いました。入塾のため母と私と３者面談した際、先生は「絶対公立に入れる。俺が教えるのだから間違いない。」と言い切りました。そして「優等生より、お前みたいなのが、教えて一番面白いのだ。」と言われました。某塾のCMじゃないですが、私の「やる気スイッチ」がONになった瞬間でした。そして結局私は、短期間で偏差値を18あげる事になります。この中学時代の経験は、やれば出来るという成功体験として、今の私の財産になっています。私は、今、これから私と関わる全ての子供たちに、この志望校合格という最高の達成感を味わって欲しいのです。グロース・アカデミーとの関わりが、その子にとって、良い思いでとして一生記憶されるのでしたら、これに勝る喜びはありません。そしてグロース・アカデミーを、いつまでも子どもたちを一番に考え、常に勉強で悩むお子さんの味方であり続ける、そして何かあったときはいつでも帰ってくることができる、そんな「我が家」のような塾にしていきたいと考えております。長文におつきあい頂き、有り難うございました。今後とも末永くおつきあい頂きたく、何とぞ宜しく願い申し上げます。2015年2月グロース・アカデミー塾長　松金俊英</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 20:02:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご挨拶</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28485/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28485/</guid>
      <description>はじめまして。この度ご縁がありまして、本年4月よりグロース・アカデミーの塾長に就任する事になりました、松金俊英でございます。先ずは、私のプロフィールから、生まれは、極寒の北海道北見市です。父は国鉄のSLの機関士でしたが、34歳の若さ事故で殉職致しました。その後は母１人に育てられました。母一人子一人の母子家庭です。中学のとき北見から札幌に引っ越して参りました。豊平区の月寒中学から札幌月寒高校に進学。その後は東京の私学、法政大学に進みました。受験に関しては、自分自身も浪人もし、結構苦労しまいた。また私自身、理系の単科大学大学の男子を抱えております。今年４年で就活中です。子を持つ親としては、保護者の皆様とご同輩だと思っています。最初に、私自身の塾との受験の関わりのお話させて頂きます。私の中学時代、札幌市内の普通科の公立高校は、東、西、南、北、旭が丘、開成、啓成、月寒　以上という状況でした。中学校の学年上位にいないと公立そのものに入れない時代でした。ですから高校のクラスメートには、中学浪人がいました。当時は中学浪人が社会問題となっていました。その後「15の春を泣かせない」という合い言葉で、札幌市内に沢山の公立高校が作られ、現在に至っています。なお、私と言えば中学３年生で私は、当時スパルタ指導で有名な塾に通っておりました。当時の塾長先生は、高級ベンツに乗っており、竹刀を持って教室を巡回していました。夏期講習で朝の９時&amp;#12316;夜の１１時迄ひたすら、ドリル、練習問題を解いた記憶はあります。何せ塾長先生が竹刀をもって巡回している訳ですから、それはもう怖かったです。そのかいあったてか、公立の札幌月寒に入学できたのですが、急な詰め込み勉強の反動で、勉強に関しては一度燃え尽きてしまいました。付け焼き刃は必ず反動がきます。しかしながら、塾講師の今となっては、中学時代のこの塾で経験は、私の宝物となっています。具体的には、どういう事かと言いますと。先ず、第一に、成績を上げてもらい志望校に入れてもらった事、第二に、当時の私には、家庭でも学校でもなく、塾が自分の居場所であった事です。思春期の子供たちにとって、塾は、家庭、学校、部活　と並ぶ居場所になりうるという事です。少なくとも私にとっては、塾が居場所でした。ただ、急な詰め込み勉強で、一度燃え尽きてしまったのも事実ですので、私は、塾を運営するにあたりグロース・アカデミーを、一人ひとりの生徒達に、解るまで丁寧に、しっかり時間をかけて個別指導を行って行く事を決めました。ですから塾では、宿題もあります。確認テストもあります。居残り授業も有ります。定期テスト特訓もあります。そこは愚直に指導してまいります。一番大切なことは、子供達に学習の習慣を身につけさせる事です。ちゃんとした学習習慣は一生の財産になります。学習習慣に関しては、私の家族に手本がおります。誰かと言いますと私の家内。高校では、理系クラス唯一の女子だったそうです。ですから高校のクラス会に行っても家内以外は全員男子。今言うリケジョ（理系女子）です。大学は薬科大で、現在、札幌市内の調剤薬局で管理薬剤師をしています。家内は、今でも新しい薬の勉強を欠かしません。薬の世界は日進月歩、新しい薬がどんどん出て来ます。家内に言わせると勉強しないと、現役の薬剤師ではいられないのだそうです。顔を洗う、歯を磨く、と同じ様に涼しい顔で、本を開きマーカーを手に勉強をしています。話を戻します。私は、高校受験の燃え尽き症候群から回復するのに時間かかりまして、浪人して東京の私大、法政大学社会学部に入学いたしました。就職志望は、学校の先生でした。教職を取ったのですが、結局は先生にはなれませんでした。何せ、文系一般大学卒でなれる社会の先生は当時「足の裏に付いた飯粒」と言われたものです。その心は「取っても食えない」というものです。結局、教師にはなれず、大学を卒業し、IT関連の仕事につきますが、どうしても教育に携わる仕事がしたく東京から札幌に戻り、塾の経営をはじめたのが６年前です。少しまわり道をしましたが、先生一筋の方とは違い、民間の会社で色々な苦労と経験をした、私ならでは指導もあると考えております。もちろん塾ですから、生徒の皆さんの成績を上げるのは当たり前ですが、私ならでは指導もあると考えております。実は、私には目標となる先生がいます。それは中学時代通っていた塾の先生。中学校の先生では有りません。実は私、中学の成績はひどいものでした。中学の先生からは、ハッキリ公立は無理と言われました。その中で、塾の先生に出会いました。入塾のため母と私と３者面談した際、先生は「絶対公立に入れる。俺が教えるのだから間違いない。」と言い切りました。そして「優等生より、お前みたいなのが、教えて一番面白いのだ。」と言われました。某塾のCMじゃないですが、私の「やる気スイッチ」がONになった瞬間でした。そして結局私は、短期間で偏差値を18あげる事になります。この中学時代の経験は、やれば出来るという成功体験として、今の私の財産になっています。私は、今、これから私と関わる全ての子供たちに、この志望校合格という最高の達成感を味わって欲しいのです。グロース・アカデミーとの関わりが、その子にとって、良い思いでとして一生記憶されるのでしたら、これに勝る喜びはありません。そしてグロース・アカデミーを、いつまでも子どもたちを一番に考え、常に勉強で悩むお子さんの味方であり続ける、そして何かあったときはいつでも帰ってくることができる、そんな「我が家」のような塾にしていきたいと考えております。長文におつきあい頂き、有り難うございました。今後とも末永くおつきあい頂きたく、何とぞ宜しく願い申し上げます。2015年2月グロース・アカデミー塾長　松金俊英</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 12:59:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルしました。</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28331/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28331/</guid>
      <description>本日ホームページを完全リニューアルしました。夏休みに向け　0円特別講習、＋２０点を取る夏期講習魅力的な情報満載です。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 17:27:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良好な学習環境</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28271/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28271/</guid>
      <description>生徒同士のより良い影響力も生徒の心に日をつけます。私たちは、パーテーションで仕切った個別指導を行いません。子どもたちにとって勉強はある種の苦行、ひとりで勉強することが苦手です。遮断された狭いスペースでの一人学習と講師による巡回指導では、学習意欲がどれだけ高まるかは疑問です。学研が考える良好な学習環境には、子ども同士が互いに良い方向に影響を受ける学習環境が必要だと考えています。子ども同士の影響力は、先生によるピッタリ指導との相乗効果によって、更に学習意欲と集中力を高める効果があります。このことから学研では良好な学習環境として「オープンレイアウト方式」を採用し、子どもたちは明るい雰囲気の中で集中して学習に取り組み、わからないことがあれば先生に自由に質問ができる学習環境を整備しています。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 17:45:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入退室通知システム</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28269/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28269/</guid>
      <description>会員のお子様は教室への入室・退室時に会員カードをカードリーダーに通します。このとき保護者の携帯電話に入室・退室メールが送られるセキュリティシステムを導入しています。お子様の塾での所在や登下校の時刻が常に通知されるので安心です。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 21:45:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導方針</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28253/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28253/</guid>
      <description>指導方針一人ひとりの個性と才能を大切にし、子供たちの無限の可能性と学力を伸ばします。優秀な講師陣グロース・アカデミーは、専任講師が一人ひとりの生徒の状況を明確に把握し、対話によって生徒の心に火をつけます。「わかる楽しさ」と「新たな発見」で子どもたちには笑顔が生まれます。自ら考え、解く力を大切にします。真の学力とは、みずから興味や関心を持ち、意欲的に学ぶことによって身につけた知識や思考力の事です。&amp;#8232;グロース・アカデミーでは、子供たちの興味や意欲の芽を大切に育て真の学力を伸ばすとともに、子供たちがみずから問題を解決する知恵と行動力を身につけることを目指しています。生徒一人ひとりが解る喜びと学習に対する自身を育てます。無理なく学力を伸ばすためには、基礎となる学校の学習内容を完全に身につけることが大切です。&amp;#8232;グロース・アカデミーのすべての単元に対応し基礎力の完全定着を目指します。また、学習指導要領を超えた発展的内容にも無理なくチャレンジできるように様々な工夫をしているので、わかる喜びと学習に対する自信を育てます。目的・目標に応じて、生徒一人ひとりの学習状況を把握して指導します。生徒一人ひとりによって学習状況や成績の伸び具合は様々です。グロース・アカデミーでは生徒一人ひとりの学習履歴と成績などをデータとして蓄積しています。一人ひとりの進度や状況に応じて常に最新の指導カリキュラムと学習プログラムで指導します。&amp;#8232;また小学生・中学生はバランスの取れた総合学力を身につけることが大切なため、算数・数学・国語・英語・理科・社会の主要教科をすべて指導します。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 18:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北丿沢小５年　SHさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28139/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28139/</guid>
      <description>先生がまぐろみたいでかわいいです！</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 19:22:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩北小６年　SCさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28138/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28138/</guid>
      <description>私は算数と理科が苦手なのでそこを頑張りたいです。あと国語の漢字があやふやなのでそこも頑張りたいです。社会はここにきて良くわかったので良かったです。これからもよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 19:15:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩中２年　SMさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28137/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28137/</guid>
      <description>学研ＣＡＩスクールはパソコンを使って勉強したり、先生が勉強を教えてくれたり、とても分かりやすく楽しく学べる塾です。私はこの塾に入って色々な先生に勉強を教えてもらいましたが、どの先生も分かりすく教えてくれてとても感謝の気持ちでいっぱいです。これからもこの塾でテストに向けて勉強して行きたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 19:10:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北丿沢小３年　MMさんの保護者</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28136/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28136/</guid>
      <description>夏期講習を受けました。数学の文書問題が苦手でしたが、先生方が丁寧に分かりやすく教えて下さいました。子供も楽しく勉強できたと言っています。このまま２学期がら通わせますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 19:24:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩中2年　IMさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28135/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28135/</guid>
      <description>私がこの塾に入った理由は、たの塾とちがってパソコンを使ってやるという塾だったので入りました。パソコンを使っているときは自分で集中して勉強できて、まとめてやってその後ドリルをやって分からない時は解説を見て、理解し、次にテーブルワークなどテキストをやって分からないところは先生が分かりやすく教えてくれ、とても良い塾だと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 18:57:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東海第四中等部２年　THさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28134/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28134/</guid>
      <description>私が学研ＣＡＩスクールに通おうと思った理由は２っありあす。１っ目は自分自身に合った勉強ができると思ったからです。２っ目は今まで塾と違ってパソコンを使った勉強が楽しそうと思ったからです。実際、夏期講習に行ってみると本当に楽しかったです。そして数学を中心に学習し期末試験では今までで一番良い点数を取る事ができました。苦手だった数学でこのような点数がでて本当に嬉しく思います。これ頑張ってきたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 18:45:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩中学３年　INさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28132/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28132/</guid>
      <description>分からないところをを丁寧にわかりやすく説明してくれるので授業に合わせて勉強しているので学校ではとても楽に勉強できるようになりました。先生にできない問題も気軽に聞けて今までやってきた塾や家庭教師よりすごくいいと思いました。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 18:31:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北丿沢小学校　KRさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28131/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28131/</guid>
      <description>先生方の教え方がとても上手で成績がアップしました。私は算数が苦手なのでパソコンがあるとやる気が出ます。復習もやってくれるので分からない事があるとおしえてくれて温かく見守ってくれて、特に松金和江先生が特にやさしいです。学校の話があると聞いてくれて優しいと思います。「あれがしたい」というとやらせてくれて、お母さん見たいな先生で自転車にのってくると「こんにちは」と言って温かく見守ってくれて、心も体も温まります。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 18:24:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東海第四中等部　SHさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-28129/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-28129/</guid>
      <description>一年生の内容がまだ沢山わからないところも有るんですけれど、先生と一緒に勉強をやっていたら、一年生の内容が分かってきました。まだまだと自分は思っています。なので今習っている英語と数学を頑張ってやって理解していこうと言う気持ちで頑張っていきますので・・・これからもよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 18:09:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藻岩中2年　NKさん</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/blog-27940/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/blog-27940/</guid>
      <description>私がこの塾を選んだ理由は他の塾と違ってパソコンを使って勉強するので、とてもわかいやすっく、楽しく勉強が出来るという事です。先生もとても優しく教えてくれるので、とても良い塾だとだと思います。個人塾なので、ひとりひとりに勉強を教えてくれるので私にとって適している塾でした。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 18:10:14 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
