<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>数学は誰でもできるようになります！</title>
    <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/</link>
    <copyright>いしかわ数学塾</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>今回はＢです。</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-97060/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-97060/</guid>
      <description>まず，第1問〔1〕は指数関数・対数関数。(1)と(2)は教科書程度。(3)で傍用問題集Ｂレベルです。〔2〕は三角関数。(1)の三角方程式の解の個数を誘導なしにとなると難問でしょうが，素直に流れに従えば，傍用問題集をきちんと解いている人はできるでしょう。ただ，cos2x=0から出てくる解x=π/4をうっかり数え忘れる恐れがありますので注意！（私もうっかりしました……）(2)は(1)より簡単。解きながら拍子抜けかも。第2問微分積分。(1)は基本。(2)のような図形的な作業は「図をきちんと描き，丁寧に計算する」ことが大切。ふだん，雑にグラフや図を描いていては本番で泣くことになります。 続いて，第3問以降になるのですが，字数制限のため，次回にまわさなければなりません。いくらなんでも，4週に渡る分析では間延びしすぎです。そこで，別なホームページを用意しました。今後は，そちらの方にまとめて掲載します。その中のBlogをご覧ください。http://wan-wan8.wix.com/math</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 13:09:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験分析</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96841/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96841/</guid>
      <description>Ａの第２問〔1〕です。三角比の問題。基本問題です。ただ，(3) で「sin が最大となるのは」とありますが，sin が 1 ⇔ 角度が 90°と気づかない人もいたかもしれませんね。〔2〕，〔3〕のデータの読み取りは“ビジネス数学検定”にありそうな問題です。単なる数値計算でなく，言葉の意味の理解は大事です。第３問の確率。今回は条件付確率でしたが，傍用問題集程度です。第４問の整数問題は不定方程式とn進法でした。これも傍用問題集レベル。第５問ですが，図形の性質。最初のところは，二等辺三角形→角の二等分線→メネラウスの定理と次々と頭を切り替えていかねばならず，苦手な人はたいへんだったかも。また，GC/DG という書き方は惑わす可能性が高いでしょうね。なぜ，CG/GD と書かないのかな。少し，いやらしい感じです。あと，(2) では，条件が違うので図を書き直す必要があります。フリーハンドでしっかりとした図を描く練習は日頃から必要です。（来週に続く）</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 12:51:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験分析</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96652/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96652/</guid>
      <description>今週から今回の大学入試センター試験についての分析をします。ただし，当塾に通われている生徒さんにお話しするつもりで書かせていただくことをお断りしておきます。なお，このコーナーは400字という制限がありますので，何回かに分けることをご承知ください。まず，Ａの第1問〔1〕です。何と1次関数の最大・最小問題です。(1) の場合分けは，傾きの正負ですので簡単だと思うのですが，(2) については「常にf(x)&gt;=定数」が (1) の最小値を利用するという「常識」がわかっているかどうかでしょう。なお，この問題は数学と同じ問題ですが，の方では，さらに (3) があります。同じく第1問〔2〕です。(1) は集合の記号の理解を問う問題。記号や用語の意味を理解していない生徒が多い現状を考えたとき，教える立場からもありがたく，良い問題だと思います。(2) はいつもの出題。第1問〔3〕ですが，これができないならセンター試験の受験資格はないでしょう。（来週に続く）</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 12:39:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みの宿題２</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96480/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96480/</guid>
      <description>・冬期講習の内容がそのまま宿題・これまでの授業内容を全体的に復習するプリント・冬休み直前に授業が終わった内容について問題集を解く・冬休み後に習う分野の予習など……いずれも，冬休み中に生徒にしっかりと勉強してもらいたいという，学校の先生方の気持ちが伝わってくる宿題です。ただ，私の経験では，生徒の方はなかなかその意図を理解してくれず，宿題を範囲とした休み明けのテストの結果は悲惨なものでした。きっと，塾に来ている生徒さんたちの学校でも同じようなものではないか，と想像します。もっとも，宿題の内容にも工夫が必要かもしれません。「この位はできるようになってほしい」という先生方の気持ちはわかるのですが，「生徒全員が自力で取り組む」と考えたとき，首を傾げたくなるものもあります。一つの案としては，いくつかのパターンを用意して，一定の指導を加えた上で生徒に選ばせるという方法もあるかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 13:25:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96312/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96312/</guid>
      <description>我が家の年賀状は，家族の近況を葉書の裏面いっぱいにアレコレ書いたものになっています。たいして内容のあるものではないのですが，しばらくぶりに会った方から，「毎年，楽しみにしているよ」などと言われることがあり，その気になって続けています。ネタは，ほとんどウチのワンコが提供してくれます。前にいたクッキーは，お客さんに出したケーキを強奪するのが得意（？）でしたし，今いるマメタロウは脱走の常習犯ですので，それだけで半分以上が埋まってしまいます。もっとも，今回の年賀状もマメタロウの脱走話だったのですが，もうこれで，５，６回載せたことになり，読んだ人から「また脱走か」と呆れられてしまいそうです。 さて新年，国内情勢も世界の動きも心配なことがいろいろありますね。このような世の中に出て行く生徒さん方に，「しっかりとものを考える」ことができる素地が作られるように，数学を指導していきたいものだ，と思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 12:05:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年はたいへんお世話になりました</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96173/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-96173/</guid>
      <description>今冬は雪が少なくてよかった，と油断していたら，昨晩（26日）からしっかりと岩見沢らしくなってしまいました。しばらくぶりの雪はねなので，ちょっと腰に負担が…… さて，「教室からのお知らせ」も今年最後になりました。このホームページ，このコーナーだけが週1回の更新が許されて（？）います。（他の部分を変更すると追加料金が発生するという契約ですので）その「お知らせ」ですが，実は4月当初のホームページの開設（同時に塾の開校でもあります）以来，欠かさず更新をしてきました。内容はともかく，我ながら偉いものだと，一人充実感にひたっています。 よい生徒さん，理解ある保護者の皆様のおかげで，ここまでやってくることができました。まだまだ不十分なところがある「いしかわ数学塾」ですが，少しでも生徒さんのためになれるよう努力していくつもりです。 引き続き，来年もよろしくお願いいたします。 みなさま，どうぞよい年をお迎えください。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 18:05:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>割合の「公式」？</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95978/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95978/</guid>
      <description>次のような「割合の公式」というものがあることを，最近まで知りませんでした。　　割合＝比べられる量÷もとにする量　　比べられる量＝もとにする量×割合　　もとにする量＝比べられる量÷割合 が「割合」の定義ですから，そこからとは自ずと導かれるわけですが，これらを「公式」としておぼえて使うという訳です。しかし，この「公式」によって小学生のお子さん方が果たして「割合」が理解できるようになるのだろうか，といささか疑問に思います。おそらく公式を覚えることで，多くの生徒さんは目の前のテストはできるようになるのかもしれませんが，「割合」の意味や感覚が身につくとは考えられないのです。少なくとも小学生のうちは，公式にあてはめて答えを出すというやり方は極力避けたほうがよいのではと思います。ただ，ネットで検索すると，割合の本質的な理解に迫るような，様々な実践が紹介されていて，私もたいへん勉強になっています。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 12:25:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みの宿題！生徒もたいへんですが，先生も…</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95841/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95841/</guid>
      <description>多くの高校では夏休みも冬休みも宿題があります。先生方の手作りプリントを配るときもあれば，ワークブックのようなタイプもあります。どちらにしても，休み中，生徒にしっかり勉強をしてもらいたいと思って渡すのですが，なかなか意図を理解してくれないというか，取り組みが甘いのです。 休み明けに，宿題を範囲としたテストが行われますが，非常にできが悪い。というよりも，どうもきちんと勉強したとは思えない訳で……。これは，どこの高校でも同じような状況があるようで，先生方のストレスになっています。その原因は，生徒にしてみれば提出すること自体が目的になっているからです。それでは効果が上がるはずもないですね。 でも，夏休みや冬休みというのは，授業が理解できなかった所や取りこぼした箇所などをやり直す貴重な機会です。当塾では，せっかくの宿題を有効に生かしながら，弱点の克服を目指すというスタンスで，ご指導させていただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 19:58:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校で行う冬期講習と当塾のスタンス</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95588/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95588/</guid>
      <description>高校はほとんど，中学校でも一部の学校では，独自の冬期講習を行います。先生方が授業で十分に扱うことができなかった箇所や，定期試験などにより多くの生徒が苦手にしている分野を把握して，それぞれに工夫した教材を作成して集中的に実施されます。 この講習，教える方は結構力を入れて準備をして行うのですが，生徒の方はというと，残念ながら必ずしも意欲的とは……いろいろ問題点もあるのかもしれませんが，しっかり取り組むことで力になることは確かです。ぜひ，頑張って受けてもらいたいものです。 当塾のスタンスとしては，その講習を補完するという立場です。学校の講習でわからなかったところを中心にして説明をし，必要であれば基本にまで遡って理解を深め，せっかくの講習が無駄にならないようにさせたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 13:07:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験が終わりまして……</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95367/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95367/</guid>
      <description>これからの学校も若干あるのですが，ほとんどの中学校，高校で定期試験が終わりました。ということは，今週は生徒さん方が答案を持ってきてくれるわけです。教員時代は学年やクラスの出来具合が気になりました。いまは，一人ひとりがどうだったかが気になり…というより心配になります。○×のついた答案を生徒さんと一緒に見ながら，理解が不十分だったところを解きなおしてもらい，私の方も教え方，説明のしかたを反省することになります。 さて，新聞の折込チラシでは大手の塾の「冬期講習」の案内がされています。しかし，当塾では，特別に冬期講習という形態はとりません。というのも，特に高校では学校独自での講習が行われますし，宿題もたくさん出ますので，それらを十分に活かすのが最も効率的だと考えるからです。ただ，普段と違って日中に時間がとれる生徒さんもいると思いますので，追加の授業を希望される場合はご相談ください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 14:20:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験の週です</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95188/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-95188/</guid>
      <description>今週は多くの中学，高校で中間試験です。そのため，当塾の生徒さんたちも，いつにも増して（？）一生懸命に勉強しているように感じます。 とは言っても，やはり日頃の学習が大切なのは言うまでもありません。当塾では，学校の授業を最大限に活かすことを重視していますので，“毎日，学校の授業に合わせて問題集を解き，できなかったところやいまひとつ納得できない箇所を塾で質問する”という形ができてくると一層学習効果が上がります。 引き続き，そのような働きかけを継続していきたいと思います。  ところで，先日「幅野由美（ソプラノ）＆坂田朋優（ピアノ）ジョイントリサイタル」という演奏会を聞いてきました。坂田君の素晴らしいショパンの演奏に「聞きに来てよかったな」と本当に思いました。次の機会にはショパンだけをたっぷり聞かせてほしいものです。因みに，坂田君は岩見沢東高校時代の教え子です。もちろん音楽を教えたわけではありません (;^_^</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 12:49:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卓上クリーナーが壊れまして……</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94975/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94975/</guid>
      <description>塾を始めて気づいたことのひとつに「消しゴムのカスの処理」がありました。ちょうどイオンに行く用事があって，文具売り場をのぞいていたら，処分品コーナーで卓上クリーナーを見つけました。実は10年以上前にもそのようなものを買ったことがあるのですが，あまりにも貧弱な吸引力に呆れて捨ててしまいました。でも，それからしばらく経っていますし，少しはよくなっているかと期待して，思い切って（？）買ってみました。もっとも，処分価格で800円でしたけど…実際に使ってみたら，なかなかのパワーで，消しゴムのカスはもちろんA4くらいの紙なら吸い上げてしまいます。そのクリーナーが壊れてしまいました。先ほどまでしっかり仕事をしていたのに，生徒さんが帰った後，悲しげな音を出して回転が弱々しくなり，そしてピタッと止まってしまいました。４月から一緒に仕事をしてきた仲間（！）だったのに……それにしても，７ヶ月で寿命とは少し早すぎませんか！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 14:33:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験前の連絡です</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94785/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94785/</guid>
      <description>今月末にH高，N高，K中，R中の定期試験が集中しています。今週中には学校から試験の時間割が発表されると思いますので，「曜日や時間の変更，追加」のご希望がございましたら，なるべく早くご連絡いただければと思います。現在，生徒さんが増えておりまして，前回までのような融通が利きにくくなるものと思われます。よろしくお願いいたします。 P.S.これまで，「教室からのお知らせ」では，私の身の回りのことなど，塾と直接は関係のないことも多く載せてきましたが，今後は生徒さんに直接伝えるだけでなく，必要なことはなるべくここに書き込むようにしていきたいと思いますので，週に1回くらいご覧いただければ幸いです。なお，ご質問などは，お電話やショートメール等のほか，このホームページの「基本メニュー」の「お問い合わせ」をご利用いただいても結構です。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 16:35:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心血管ドック</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94535/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94535/</guid>
      <description>先日，「心血管ドック」という検査に行ってきました。6月頃，たまたま以前の職場の先輩と出会うことがあり，その方が2年ほど前に心臓の病気で緊急手術を受け，一命をとりとめたというお話を聞きました。「たいへんでしたね。」「やあ，死ぬかと思ったよ。ところで石川さん，あなた，顔色がよくない。そこの病院では心血管ドックというのがあるから，受けた方がいいよ。病院のパンフレットがあるから届けてあげよう。」これまで顔色が悪いとは言われたことがありませんでしたが，他の人からそう言われると…… 結局，パンフレットを読んでいるうちにその気になり，家内と一緒に受けてきました。 結果は，ありがたいことに二人とも異常なし，次は3年後でいいよ，と言われ，安心して帰ってきました。 心臓関係の異変は自覚症状もない中で急に起きることも多いようです。多くの人がドックを受診することで命が救われるものと思います。ご紹介でした。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 13:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教えることは一番の勉強法</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94323/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94323/</guid>
      <description>当塾の生徒さんの多くは週１回通ってこられます。つまり，毎週80分間「マンツーマン」で数学を教えるわけです。そうすると，一人ひとりのつまずいているところがよくわかります。また，理解の形や癖が見えてきます。ですから，同じ教材を使っても説明のしかたは生徒さんによって異なることになります。それは，塾を始める前に予想はしていましたし，当塾の売りにしていくところだと考えていたのですが，実際はそれを遥かに超えるものでした。 「教えることは一番の勉強法」であるということは，よく言われることです。私自身，高校数学に限っても教員になってから学んだことの方が，学生時代に勉強したことより何倍（もしかしたら，何十倍かも？）も多くあります。 しかし，4月以降の生徒さんへの指導の中では，教員時代には気がつかなかったことを数多く発見し，学ばせてもらっています。 塾を始めて半年が過ぎました。中身の濃い半年でした。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 10:20:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>常に学ぶという当たり前のこと</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94104/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-94104/</guid>
      <description>当塾では，授業の最初に「ここ一週間で学校の授業や自分で解いた問題でわからなかったところ」を聞きます。ほとんどは，私の方で丁寧に説明することで解消しますが，たまに先生の方にも問題があるかな，と思われるような場合があります。 多くは時間的な問題です。実際，中学や高校では限られた時間で一から説明しなければならないのですから，学校の先生方はたいへんです。ただ，極めて稀にではありますが，教材の理解が誤っているというケースがあります。私自身も15年ほど前に，ある問題の考え方を聞きにきた生徒に，明らかに間違ったことを教えてしまい，それをしばらく気がつかないでいたことがありました。これは，本来あってはならないことですが，残念ながらあり得ることです。 先日，ある生徒さんから質問があった内容がそのようなケースでした。 生徒に教える立場にいる以上，常に勉強が必要だという当たり前のことを再認識した場面でした。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 11:25:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「チャイコフスキー・コンクール」</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93927/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93927/</guid>
      <description>ピアニスト中村紘子さんのノンフィクション。審査員として著者が見たコンクールの舞台裏。約30年前の本ですが，興味深いエピソード満載で一気に読んでしまいました。その中に，我が国のピアノ教育の問題点について書かれている部分があります。 “日本人が或る外来文化を受容する際の典型としてのこの「丸暗記主義」は，短時間でその外来文化に或る水準まで追いつけるという利点がある一方で，独特の弊害も生み出す。” いま私たちが学んでいる数学もその外来文化のひとつです。残念ながら私には数学教育の歴史的なことについては知識が不足しすぎていて，感覚的なことしか言えませんが，日本の数学の教え方，学習の仕方にも，中村さんのいう「丸暗記主義」の弊害があるのかもしれません。もし，そうだとすると，数学を苦手にする中高校生を多く生み出す背景は，かなり根が深いものかもしれません。 参考文献：「チャイコフスキー・コンクール」中村紘子著　新潮文庫</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 11:20:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マメタロウ３</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93671/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93671/</guid>
      <description>岩見沢は北海道でも有数の豪雪地帯で，4年程前には自衛隊が出動して全国ニュースになったほどです。ですから，冬になると裏庭のドッグランも雪で埋まり，油断をしているとマメはフェンスを越えてしまいます。もっとも，そのようにならないように一家総出でフェンスまわりの雪を掘って，逃げ出さないようにしているのですが…… 気がついたら，マメがいません。足跡が斜め裏の家の方に続いています。近所を探していると，マメらしい声が聞こえました。近づいてみると，あろうことか，小さなワンコに吠えているではありませんか。マメは小さくておとなしい子が好きなのです。小さくても，「ワン！」と一声吠えられるとスゴスゴと引き返すのですが，そこにいたワンコはマメ好みでした。 後日，私たち夫婦そろって菓子折りを持ち，謝りに行きました。それも２軒！ おかげで，近所の子をいじめる悪ガキを持った親御さんの気持ちがわかったような気がしました。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 11:02:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マメタロウ２</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93456/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93456/</guid>
      <description>実は，うちのマメは保健所のお世話になったこともあります。我が家の裏庭はフェンスで仕切ってあり，その中を自由に動きまわれるようにしてあります。言うなれば小さなドッグランです。あるとき，家の修理に来た業者さんがフェンスの戸締りを忘れてしまったことがありました。そうとは知らずに，いつものように裏庭にマメを出して…… このときは，探しても探しても見つからず（それはそうです。保健所にいたのですから……），藁をもつかむ思いで保健所に電話をしました。すると，「今日，市内で捕獲したのは一頭だけですね。どのような犬ですか？」と言うので，特徴を伝えると，「間違いないようですね。ちょうどお宅の近くまで行く用事がありますから，連れて行きますよ。」とのこと。たいへん親切な方で助かりました。感謝，感謝。 それにしても，保健所に隔離されている間，マメはどのような気持ちだったのでしょうね。（次週に続く）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 14:29:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マメタロウ　１</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93352/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93352/</guid>
      <description>我が家にはラブラドール・レトリーバーのマメタロウ（13歳）がいます。近頃は足腰が弱くなり，散歩をしても私たちを引っ張っていくことはなくなりましたが，今でも天気がよくて我々の都合がつけば，朝晩それぞれ4〜50分ほどは歩きます。日中も寝ていることが多くなりましたが，起きているときは塾に通ってくる生徒さんを出迎えます。その意味で塾の看板犬かもしれません。 このマメタロウですが，実は脱走の常習犯で，これまでに5回ほど家を抜け出しています。飼い主の管理がなっていないと言われれば返す言葉もないのですが，窓を自分で開けて近所を散歩するなんて信じられます？ 10年ほど前のある日，家内が車で帰宅途中，草むらで大きなワンコが遊んでいたそうです。「ウチのマメと同じくらいかな」と思いながら通り過ぎたのですが，ふと悪い予感が…。戻って，「マメ〜！」と呼んでみたら………尻尾をビュンビュン振ってうれしそうにやってきたそうです。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 12:34:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ミラクルマスター　その２</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93060/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-93060/</guid>
      <description>「数学は解法パターンを暗記すればよい」という声をときどき聞くことがあります。これは，ある意味真実で，学校の定期試験程度ならば出題されるものは決まっているのですから，意味がわからなくても暗記だけで満点近く取れるかもしれません。 数学のセンスがある人ならば，暗記をする中で本質的な理解に進んでいく場合もあります。ただ，ほとんどの生徒の場合は意味の理解を並行して学ぶことなしに，数学がわかるようにはなりません。 「パターン暗記＋意味の理解」 これらを両立させる指導が必要です。 「ミラクルマスター」は，そのパターン暗記が効率的にできる優れた教材です。あとは，指導者の方で意味の理解をどれだけ深めさせることができるかが鍵になります。 「答えが合えばよし」となりがちな生徒に，答えが合っていたとしても，意味がわかっているのか，納得した上での解答かを確認することが大事になります。この辺が当塾のこだわりでもあります。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 10:54:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学ミラクルマスター　その１</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92845/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92845/</guid>
      <description>当塾に通っているのは高校生が多いのですが，少数派の中学生のみなさんへの指導で，先月から使い始めたのが「ミラクルマスター」です。 その特長は次の通りです。 まず，ミラクルマスターは「数学は解くパターンを覚える教科である」という観点で，できない問題があれば，その類題を無限にプリント化して演習させることができます。したがって，生徒さんは「こういう問題はこうして解く」というパターンをしっかりと身につけられます。また，一人ひとりに必要な問題を用意できますので，無駄なく力を伸ばすことができます。さらに，「中学生がよく間違える問題」や文章題の「紛らわしい言い回し・表現」などを意図的に組み込んでいますから，テストに強くなります。 詳しくはホームページで検索してみられるとよいと思いますが，たいへんよくできた教材です。 次回は，当塾でこのミラクルマスターをどのように活用しているのかをご紹介させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 14:39:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利尻高校３</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92613/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92613/</guid>
      <description>「自ら希望して利尻高校に赴任した先生がいます。」　名前は出しませんでしたが，校長先生が入学式の式辞で触れました。 　ますます後ろめたさが募ります。 　おまけに職員室では，　「自分から利尻を選んだ人って誰？」というような声も聞こえたり…… 　その利尻高校には５年勤務しました。　一番の思い出は，もちろん初めて持った担任です。　なかでも，入学式が日一日と近づいてくる，そのときの不安。　「自分なんかが，担任をしてよいのだろうか。」　そのような思いが重たくのしかかってきました。　いま思えば当然で，教員２年目の新米が先輩と同じことができるはずがないのですが，要は無理な背伸びをしようとしていたのでしょう。 　そんなある日，学校に向かう坂を登っていたら，ふと　「ありのままの自分でやるしかない」という，当たり前のことに気づきました。 　気づきのきっかけは未だ不明ですが，これが，その後の私の教員としての基本的なスタンスになりました。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 10:50:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利尻高校２</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92413/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92413/</guid>
      <description>利尻高校への赴任が決まった私は，昭和53年4月利尻島にやってきました。札幌から夜行急行「りしり」に乗って，翌朝稚内に到着。フェリーで利尻島の鴛泊（おしどまり）に着きました。天気はどんよりとした曇り。事前に「港に誰か迎えに出ていますから」と言われていましたが，船を下りると，何と校長先生じきじきのお出迎えでした。下宿先に送っていただく車中で，校長先生が「先生は，自らすすんで利尻高校を希望してくれたんですね。」と声をかけてくれました。もちろん，いやいや利尻に来た訳ではありません。むしろ，採っていただけたという有難さが大きかったのが正直なところです。しかし，「自分から希望した」という点については，道教委の人事担当者とのやりとり（前回に書きました）から，少々後ろめたい気持ちがありました。でも，あえてそのことに触れる必要もないなと思っていました。すみません。またまた字数制限のため，続きはまた今度。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 12:00:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利尻高校</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92196/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92196/</guid>
      <description>昭和53年3月，道教委に呼ばれて札幌へ。人事の担当者が「希望するところはありますか？」私の赴任先を決める場面です。提示されたいくつかの候補の中に利尻がありました。ときは離島ブーム。地理に疎い私も「利尻島」は聞いたことがありました。もっとも，どのような島かは全く知識はありませんでしたが…「利尻。面白そうですね。」この私の一言に，担当者は即反応。「利尻高校の校長先生とお話ししてみませんか。」と言うが早いか，すでにダイヤルを回し始めていました。（当時はダイヤル電話）それから数十秒後，私は校長先生と電話で挨拶を交わしていました。このシチュエーションで，私からは「よろしくお願いします。」以外の言葉はありませんよね。 先日，その利尻高校昭和57年3月卒旧3年A組のみなさんが，利尻島で私の退職祝いを開いてくれました。たくさんの思い出がある利尻時代ですが，字数が間もなくオーバーしますので，続きはまた次の機会に。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 11:04:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苫小牧東高校</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92061/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-92061/</guid>
      <description>私が教員になって二つ目の勤務校です。 先日，クラス会があり，苫小牧まで行ってきました。今回は，退職祝いも兼ねてということで，たいへんにありがたく，また，楽しい思いをしてきました。 「自主自律」を掲げている高校というのは数多くあるのですが，苫東高は本気でそれをしようとしていた学校です。全校集会の整列指導を生徒会が当たり前のように行い，自転車置き場の整頓を指導しにいった先生に「それは私たちがすることだ」と生徒会が抗議するなどという学校は，ほかに聞いたことがありません。「自分たちのことは自分たちで解決する」という精神の生徒会をもつ，素晴らしい高校だったと思います。 そして，それを支えていたのは，常に生徒に話して聞かせ，そして待つという姿勢をもつ先生方でした。 私たち大人は，往々にして，見た目の改善を急ぐあまり，子供たちの「納得」をおろそかにした「指導」になりがちです。気をつけたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:26:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝のお散歩</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91859/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91859/</guid>
      <description>ワンコのおかげで，朝の散歩が習慣になりました。さすがに，マメタロウ（ラブ12歳）も年齢のせいか，朝もゆっくり寝ていることが多くなってきましたが，少し前までは私たちがたまにゆっくり朝寝をしたいと思っても許してもらえませんでした。 岩見沢自体が静かな町ですが，その中でもはずれの方に住んでいますので，朝の散歩は静かなものです。 ところがその静寂を破るように「TPP交渉は○○となり…」ラジオを聴きながら散歩していらっしゃるご年配の（人のことは言えませんが）方が近づいてきました。 池があり，林があって，聞こえるのは鳥の声やちょっとした風の音。ここには人工の音はそぐわないと，私は思うのです。それも結構なボリュームです。ラジオの音が環境を台無しにしているのですが，ご本人は気づかないのでしょうね。ヘッドホンをしてくれるとよいと思うのですが，面と向かって言うわけにもいかず，マメタロウに同意を求めながら，家に帰りました。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 10:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>記帳指導</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91629/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91629/</guid>
      <description>先日，税務署が主催する「記帳指導」を受けてきました。以前，この場で「会計処理が難しい」と書きましたが，そのような人のために税務署が無料で開く講習会です。これは私のような知識の乏しい個人事業者にとっては，たいへんありがたいものです。今回は会計ソフトを利用した記帳の仕方ということで，全5回の1回目でした。 実は，このような講習会を効果的に受けるのにはコツがあります。それは徹底して素直になることです。自分が知らないことを講師が説明しているときに，よく話を聞かなければならないのは当然です。しかし，大事なのは知っていることを話しているときなのです。それをいい加減にしていると，実は内容がいろいろな形で関連している「自分が知らなかったこと」の理解が十分に進まないのです。要は，表面的な理解に終わるということです。 それは，学校の授業も同じなのですが，生徒のみなさんにはなかなかわかってもらえなかったような……。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 11:39:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの課題</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91439/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91439/</guid>
      <description>教員時代のことを考えてみると「あれも勉強してもらいたい」，「これも覚えてほしい」というようにどんどん量が増えてしまうのが，夏休みや冬休みの課題です。そして，少し多いかなと思いながらも「一日２ページずつやればできるはずだ。これで行こう。」となってしまうことがしばしばでした。でも，生徒さんにとって課題は１教科だけではありません。結果として，たいへんな量になってしまいます。 できる生徒さんが「この夏休みは，これを勉強したい」というものがあっても，課題のためにやる時間が取れず，勉強が苦手な生徒さんの場合は，とても一人ではやりきれません。さらに，夏期講習期間はその予習と復習で手一杯。 とは言っても，具体的な課題を指示しないと，休み中に何も勉強しないとなりかねないわけで…… 夏休み中の学習指導はなかなか難しいのです。 ということで，その課題や講習を少しでも効果的なものにというのが当塾のスタンスです。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 13:13:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算問題はできるけど，応用問題ができない……</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91176/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-91176/</guid>
      <description>小中学生で，応用問題といったとき，その多くは文章題のことですね。まず「文章が読み取れない」というケースは，おそらく論理的な文章を読むのに慣れていないと思われますから，読解力の養成が必要です。具体的には，小学校的にいうと説明文を読む練習です。それに加えて，文章の図式化を日頃の勉強や読書に取り入れることが効果的です。よく国語の授業で先生が黒板に矢印を使ったりして，文章を解読し，解説していますよね。あれです。これは，先々，評論を読みこなすときに力を発揮することになるものですし，論理的な考え方を身につけることができるようになります。もちろん，数学の問題文に限ってではありますが，私も指導に取り入れています。 また，「文章が読み取れても式が立てられない」という場合もありますが，これは式や計算の意味がわかっていないことが主な原因でしょう。詳しくは，またの機会に。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:14:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手科目の克服とはいうけれど……</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90903/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90903/</guid>
      <description>有名予備校のメールマガジンで「夏休みの過ごし方」を特集していました。以下はその一部です。 “苦手科目を自分ひとりで計画的に学習するというのはなかなか難しいものです。学校や塾の夏期講習を利用して，もう一度学び直す方が，効率もよく，克服の近道となります。” 苦手対策が難しいということについてはその通りです。何しろ苦手なのですから。ただ，克服する方法は「なぜ苦手になったか」によって異なります。単に勉強時間が十分に取れなかっただけならば，学校や塾の夏期講習で効果がでるかもしれません。しかし，原因が基礎力の不足にある場合は，そこまで遡って適切な指導を受けないと克服は極めて困難です。 とりわけ高校数学の場合は「高校に入ってから勉強しなかったので苦手になった」と思い込んでいるが，実は「中学数学までがきちんと理解できていない」ことが，現在苦手になっている真の原因であることがたいへんに多いのです。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 12:41:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電気自動車（EV）と付き合うコツは時間のゆとりと計画性</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90641/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90641/</guid>
      <description>EVに乗り始めて，ひと月半ほど経ちました。先日，旭川までドライブしてみました。高速道路を使いましたので，電気の減りが早く，着く頃には車から「充電してよ！」というメッセージ・・・。片道100kmですから，いずれにしても途中で充電しなければ帰ってくることができませんが，通常ならまだ5，60kmは走るはずのところ20kmを切ってしまいました。メーカーの営業所で30分休憩している間に充電完了。無事（？）に帰ってきました。実は，この30分がEV購入の分かれ目かもしれません。GSのように短時間で給油が終わるわけではありませんので，30分の間が必要なのです。あとは，どこで充電するかを前もってドライブ計画に入れておくこと。GSと違い，どこにでも充電設備があるわけではありませんからね。もっとも，このことを短所と考えるか長所ととらえるかは人それぞれでしょう。私の場合は，EVのおかげでほんの少し「計画性」のレベルがアップしたような気がします。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 13:39:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定石を覚えて二目弱くなり</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90401/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90401/</guid>
      <description>囲碁を覚えてしばらくたつと定石を覚えます。定石とは，黒，白双方が最善と思われる手を打ったものを，何人もの専門棋士の検討を経て認められた石の流れです。そこで，強くなりたいと思う人たちの多くは定石を勉強して，覚えた定石を実際の対局で使ってみるわけです。ところがたいていの場合，相手は自分の覚えた手順通りに打ってこない。そのうち訳がわからなくなって，結局不利な結果に陥ってしまいます。相手は最善ではない手を打ったのですから，本来こちらが有利になるはずなのですが，これはいったいどういうことなのでしょう。 定石の手順の一手一手には理由があります。その理解なくして，ただ定石の手順を暗記しているだけですから，相手の打った間違った手を咎（とが）めることができないのです。 これは，まさに解法のパターンを丸暗記する数学の勉強法（？）と同じです。そして，それが数学の勉強だと思い込んでいる人が世の中にたいへん多いのです。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 14:26:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大麻（おおあさ）高校演劇部「青藍の空高く」</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90160/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-90160/</guid>
      <description>太平洋戦争末期，北海道江別市で「木製」の戦闘機が3機作られました。一般にはほとんど知られることのなかったこの事実に着目し，北海道大麻（おおあさ）高等学校演劇部が作品を作り上げ，今日（14日）江別市で上演しました。大麻高校演劇部は顧問の先生の優れた指導の下，いつもすばらしい演劇を見せてくれていますが，今回は地元江別市の史実を掘り起こし，当時の体験者の協力も得て，見事な作品に仕上げました。戦後70年もの歳月が過ぎ，当時の体験者は数少なくなり，私自身も歴史的事実としてしか戦争を知りません。しかし，今回の作品は演じる高校生と同年代の，当時の子供たちが木製戦闘機の製造にかかわっていたことにスポットを当て，演じていた演劇部員にも，見ていた多くの観客にも戦争を考える貴重な経験を与えるものとなりました。経験を次の世代につないでいくことができるという演劇の力を感じた一日でした。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 14:19:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>犬連れ専用のペンション「フィールドメリー」</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89896/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89896/</guid>
      <description>ニセコのペンション「フィールドメリー」に行ってきました。このペンション，ワンコと一緒に泊まることができます。もっとも，それだけなら今多くのホテルやペンションが「愛犬と一緒に」などと宣伝していますが，「フィールドメリー」が他所と違うのは，ペンション内はノーリードで，ほとんどの場所をワンコが自由に歩き回れるのです。しかもドッグランつき！３年前に亡くなったクッキーが小さい頃からたびたび利用させてもらっていますが，オーナーご家族のみなさんがウチのやんちゃ犬マメタロウにも優しく，かつ適切に対応していただけますので，いつも楽しい時間を過ごさせてもらっています。いまフィールドメリーには我が家と同じラブラドールのポリーちゃんがいます。この子が本当にかわいい。人懐っこくて，私たちにもベターとくっついてきます。それに対してマメタロウは撫でてあげようとすると後ずさり！人間同様，ワンコも性格はそれぞれです。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 12:16:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会計処理は難しい！</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89597/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89597/</guid>
      <description>塾を始めて最も戸惑っているのが会計処理です。「数学が専門なんだから，得意なものでしょう。」などと言われることもあるのですが，まったく別物でして，手探り状態で何とかやっています。売掛帳，買掛帳，仕訳帳，決算書，元帳，台帳などなど，どれもなじみのないものばかりで困ってしまいます。もっとも，それは想定されたことなので，一年ほど前に簿記を少し勉強してはみました。商業高校の１年生で３級くらいをとると聞いていたので，解説書を読めばわかるだろうと思っていたのですが，結局最後まで読むことは読んでも，いざ問題を解こうとするとさっぱりです。簿記を知っている人が身近にいて，聞くことができれば「何だ，そんなことか。」というレベルのことが多いと思うのですが，自分で本を読みながら学ぶというのはたいへんなものです。考えてみると，そのあたりに学校や塾の存在価値のひとつがあるのでしょうね。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 13:02:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最初の定期試験</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89324/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89324/</guid>
      <description>塾を開業して最初の定期試験が近づいてきました。中学生は，まだ少し間がありますが，高校生たちの多くは6月の第1週です。そこで，一人ひとりの生徒さんに合わせて予想（？）問題を作ってあげることにしました。今回は通っている高校，学年の違いにより5パターンを作っています。 定期試験は，まず一人か二人で原案を作った後でさらに何人かで検討するのですが，やはり最初に作った人の考え方，好み，癖が残るものです。・試験範囲全体を網羅しようとする人・ザックリと重点を絞って作る人・応用問題（4STEPならSTEP Bなど）を遠慮なく入れる人・授業で扱ったものに限る人・教科書や問題集に一切類題のない問題を作る人　などなど，試験問題作りというのは，意外と個性が出て面白いものです。 ただ，私自身は「作る側」から「予想する立場」になり，なかなか悩ましいところがありますが，各校の先生方がどのような問題を選択して作られるのか興味もあります。</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 13:09:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会人対象？</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89086/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-89086/</guid>
      <description>当塾は，高校生，高卒生，中学生，そして社会人対象となっています。それを聞いた人の多くは「社会人対象の数学って何を勉強するの？」とおっしゃいます。 しかし，首都圏には大人を対象にした数学教室がいくつかあり，「趣味で数学を学びたい」，「仕事で数学が必要」，「受験数学を学びたい」，「数学の苦手意識を克服したい」などといった要望に対応しているようです。 もっとも，当塾の場合はこのホームページにも載せてありますが，今のところ「統計（高校１年，２年程度）」をお仕事などで必要になった社会人の方へお教えするということです。 この２，３年で高校でも統計を数学の授業で扱うようになってきましたが，すでに社会人になっていらっしゃる方は統計については学生時代にほとんど学んでいません。そのため，いざ勉強しようと思ってもおひとりではなかなか難しいと思われます。そこで，当塾はその際のハードルを低くすることを目標にしております。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 13:04:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太陽光発電</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88819/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88819/</guid>
      <description>我が家の屋根には太陽光発電のパネルがのっています。2010年の春からですから，今年で６年目になります。発電量がよくわかるため，これまで意識していなかったことが明らかになって，なかなかおもしろいものです。その一つが「月ごとの発電量」です。同じ４月でも2010年387kWh，2011年461kWh，2012年429kWh，2013年395kWh，2014年583kWh，2015年458kWhと結構大きな差があります。2010年に対して2014年は約1.5倍発電した訳ですから。「今年の春は晴れが少ないかもしれない。」とか「今月はよい天気が多いような気がする。」という「感じ」が，「月ごとの発電量」として明確に数値化されて表れます。そのおかげで，気候について客観的（？）に受け止めることができるようになったような気がします。平均，分散，標準偏差，相関係数といった統計量の存在理由もそのあたりにあると思います。（統計の話はまた別の機会に…）</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 12:41:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88612/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88612/</guid>
      <description>世の中はゴールデンウィーク真っ盛り。でも，中学生や高校生は中体連，高体連を控えて部活動の大事な時期ですから，ほとんど休みがないのです。そういえば，先日テレビで野球を見ていたら，解説者（ガンちゃん〜元日ハムの岩本さんだと思うけど？）が「私たちにはＧＷはなかった。一日中野球の練習だった！」と言っていましたが，今日も買い物に出かけるとき，二つの高校の近くを通ったら，どちらも他校と練習試合の真っ最中でした。もちろん他の部活だってほとんど同じ状態です。ただ，みなさんに知っておいていただきたいのは，顧問の先生方のことです。生徒さんは基本的に在学中の部活動ですが，先生方によっては何十年もＧＷはないのです。それも，交通費＋コンビニ弁当代程度の手当てで……私は退職した身ですから言ってしまいますいけど「雀の涙」とはこのためにある言葉ですよ。だから，と言うわけではないが……生徒諸君，全力で頑張りぬくのだぞ！</description>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 03:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「いしかわ数学塾」を検索するのは難しい？</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88407/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88407/</guid>
      <description>ホームページで「いしかわ数学塾」を検索するのは，ちょっとたいへんです。というのも，Yahoo で「いしかわ数学塾」と検索すると，「石川数学塾で検索しています。」と勝手に（？）漢字に変えられてしまうからです。その結果，関西地方にある「石川数学塾」さんのホームページが表示されます。Google でも同様ですが，さらに「もしかして: 石川数学塾」などと，人の気持ちを逆なで（！）するような一文が表れます。 全然「もしかして」ではないんだけど・・・ もっとも，「岩見沢　いしかわ数学塾」と打ち込むと，Googleは「もしかして: 岩見沢 石川数学塾」としながらも，しぶしぶ（！）当塾を先に表示してくれます。でも，Yahooは相変わらず相手にしてくれないみたいです。 「いしかわ数学塾」がYahooやGoogleに認められるのはいつのことでしょうか。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:24:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレス空知</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88163/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-88163/</guid>
      <description>ここ岩見沢は北海道の中で「空知地方」と呼ばれます。（因みに，札幌は石狩地方に含まれます。）その空知地方の地方紙「プレス空知」で先週当塾を紹介していただきました。たいへんありがたいことです。ただ，写されたときに嫌な予感はしていたのですが，どうも冴えない写真でして，うちの娘が大笑いしていました。そういえば，数年前にウチのワンコが同じ新聞に載ったことがあったのですが，そのときはジェントルリーダーというトレーニングデバイスを頭につけていまして，せっかくの美男子（美男犬？）が台無しでした。どうも，我が家は新聞の写真に相性が悪いようです。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 12:34:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ためになります</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-87905/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-87905/</guid>
      <description>塾の方は，たいへん素直でよい生徒さんたちが入ってきてくれまして，楽しく授業をさせてもらっています。マンツーマンですから，理解できたか，納得しているかがよくわかり，中身の濃いものになっているように感じています。 ところで，８日は市内の高校の入学式でした。保護者のみなさんに直接知ってもらうよい機会だと思い，パンフレットを持ってでかけました。ところが，他の業者さんは全くいません。 入学式の開始時間が近づき，新入生と保護者の方々が集まり始めました。 そうなんです。入学式はお車でいらっしゃる方が大半なのです。特に，町はずれのR高，E高では。車のまま高校の敷地内に入っていく（タクシーでさえも）ので，パンフを渡すタイミングがないのです。ですから，他の業者はいなかったわけです。 新たなことを始めると，いろいろなことを知ることができるものです。ためになります。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:59:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開業４日間</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-87671/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-87671/</guid>
      <description>「月謝袋は？」と言われて，用意していないことに気づきました。「次回来られたときにお渡しします。」 ３月中は前の職場に籍がありましたので，準備らしい準備もできず，４月１日からアタフタと印刷用紙を買いにいき，プリンタフル回転でチラシの印刷。そして，看板の取り付け。さらに，ご近所に開業のご挨拶。翌日は早起きをして，町内のチラシ配り。何より名前を知ってもらわなければいけないので，すべきことがいろいろです。 電話が鳴りました。ナンバーディスプレーによると0120。健康食品かプロバイダー関係でしょう。間もなく切れました。それにしても，営業電話は多いですね。 また電話。ウチの奥さんが「市内だよ。」すると・・・「体験授業を受けてみたいのですが。」 教室にするつもりの部屋は，足の踏み場もない状態。大あわてで片付け。さっそく生徒さんたちが来てくれました。ありがたいことです。 以上，いしかわ数学塾の開業４日間でした。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 14:18:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>*いしかわ数学塾*</title>
      <link>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-87522/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ishikawa-math/blog-87522/</guid>
      <description>いしかわ数学塾のHPが出来ました。週に一度更新していきます。お楽しみに！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 12:25:09 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
