<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>船橋市、市川市、下総中山、原木中山で学習塾をお探しなら個別指導学習塾Plus1本中山校</title>
    <link>http://hunabashijuku.com/</link>
    <copyright>個別指導Plus1本中山校　　船橋市、市川市の学習塾</copyright>
    <description>船橋市、市川市、下総中山で学習塾をお探しなら個別指導学習塾Plus1本中山校がお勧め！東西線原木中山駅、JR総武本線下総中山駅から徒歩圏内。</description>
    <item>
      <title>2010年〜2011年冬期講習受付中</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-18961/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-18961/</guid>
      <description>12/6（月）葛飾中・市川第６中の定期テストも終了して、あとは冬休みを待つばかり♪・・と、浮かれている場合ではなく・・。定期テスト結果が出揃ったら失点分析して理解不十分の単元は、この冬休みを利用してしっかり復習！演習！じゃないと、気持ちよい新年は迎えられないし、学年末テストの準備も今からしていこう！と、言うわけで保護者の方に時間を作ってもらい只今面談実施中です。（浅利）</description>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 17:42:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すずむしの音が聞こえる夜</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-16831/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-16831/</guid>
      <description>10/12（火）★蒸し暑さ再び★またも昼の温度が27℃・・いつになったら秋風感じられるのでしょう。と、思っていたら市川第６中学校のテスト結果が返されて、今日の中３生は結果に満足できて安心しました！やはりやればやっただけ成果が出ると楽しいし自信がつくこと実感できますね。いつになく笑顔笑顔。私にとっても、成長に繋がりさらにやる気パワーアップして子供がもっと好きになりそうな今日この頃です。（浅利）</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 22:40:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川第６中学校中間テスト10/7・8</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-16621/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-16621/</guid>
      <description>10/7（木）最近、朝晩の気温差がありすぎて体調管理が大変ですね。生徒の多くが風邪気味症状でつらそうです・・（泣）が、そんなことも言ってられず、市川第６中学校の中間テストが開始しました。テスト前は追加授業や対策プリント、学校問題集の見直し・質問対応を頑張っていました。結果は来週に持ち越し。テスト後は何するの？⇒生徒たちは・・ディズニーランドや映画にお出かけ♪とのこと。楽しんだ後は、部活や勉強も頑張ってね！生徒の話を聞いていると・・私も若さキープで、休日は色々出歩かないと行けませんね。ＴＤＬに出かけたり「君に届け」映画鑑賞したり西野カナの音楽聞いたり・・★（浅利）</description>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 22:39:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室内装＆外装リニューアル！！！</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-16244/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-16244/</guid>
      <description>9/28（火）葛飾中学校の期末テストが終了！塾ではテスト問題・解答持参により失点分析を行っています。しかし・・改めて勉強方法で思うことは、特に最近の子供たちは分からないことがあっても、辞書や資料集など「手間と時間」をかけることを嫌い、「簡単と便利」のパソコンや携帯で解決してしまう。全て否定するわけではないですが、人間は努力して得たものは必ず価値として残る・・と子供たちに言い続けたいですね。《改装リニューアルのお知らせ》⇒塾の顔となる外看板と教室の個別指導ブース増加により、１０月２週目から美しく便利にリニューアルします！ぜひ、教室や授業風景をご覧になりたい方、どなたでもお待ちしています！（浅利）</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 22:19:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛飾中学校期末テスト9/16・9/17</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-15798/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-15798/</guid>
      <description>9/17（金）葛飾中学校期末テスト２日間がやっと本日終了！テスト前まで塾で追加授業や自習など本当にみんな良く頑張ってくれました！！結果も大事ですが、自分がどういう所で理解していなかったか、ケアレスミスの癖は何か、勉強の仕方はどうだったか、などなど・・失点分析を行うことが何より大事◎それは、浅利先生と一緒にやっていきましょう〜★なので、来週は問題と解答用紙・５教科分を必ず忘れずに持ってきて下さいね。来週からは、教室の内装リニューアルにより「わあー」というみんなの声が聞けることを、今から楽しみにしています。個別ブース増加と映像ブース配置替え・植木増加・勉強スペース拡大などなど・・。素敵な連休を♪（浅利）</description>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 22:23:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>●●●新しい先生をよろしく！！●●●</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-15674/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-15674/</guid>
      <description>9/13（月）今日から新しい女性の先生（＝山田先生）が仲間入りしました！理系の先生ですが、中学生までなら５教科指導可能です！笑顔がとってもキュートで、するどい突っ込みと頭の回転の速さが特徴です。初日から、生徒に慕われて今後の活躍が楽しみです★教室は定期テスト（葛飾中学校9/16・9/17）対策で追加・振り替え・自習で活気があります。私はカロリーメイトとソイジョイを昼食に生徒たちの指導に熱く頑張っています！！！（浅利）</description>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 22:32:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イチロー選手が一流でありつづける理由</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-15351/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-15351/</guid>
      <description>9/6（月）「野球メジャーガイド」より：イチローにはスランプがない！？＝イチローは本拠地セーフコ・フィールドに試合開始５時間前には来ます。まだ誰一人いない球場で、まず黙々と外野フェンス沿いをランニング。次にストレッチ、室内で黙々とティー打撃。この動きの中でイチローは毎日100個以上のポイントをチェックし、少しでも前日に比べてズレがある場合、その場で修正。だからスランプがないのです。&lt;200％の準備をしなければ、試合で120％の力を出すことが出来ない&gt;イチロー談。そして試合後、クラブとスパイクを自分で磨きながら、その日の反省をする。★★★この記事を読んで、勉強も全く同様のことが言えるな・・と実感。もちろん、仕事も同様で子供たちに200％の授業指導準備をして100％出せる・・反省しつつ、イチローが一流と呼ばれる所以がわかった気がします。（浅利）</description>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 22:25:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規メンバー個別指導講師大・大・大募集！！！</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-15271/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-15271/</guid>
      <description>9/4（土）この度、映像授業だけでなく個別指導も始めました！！と、いうのも生徒や保護者の方々から多くの声を頂き、例えば・・「理科社会は映像授業でわかりやすい授業と反復演習で非常に役立つ！英語は映像で前学年の復習して、個別で学校内容をフォローしてほしいわ・・」などなど。いいとこ取りの授業形態を考えると、個別指導も生徒によっては必要ですよね！★★★新規オープン教室で女性教室長による丁寧安心の指導！講師大・大・大募集です！★★★まずは興味を持った方、話を聞くだけでもＯＫ！時給は応相談！教室環境抜群！お電話下さい！⇒047-314-8865　</description>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2010 21:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習最終日＆開校一ヶ月</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-15096/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-15096/</guid>
      <description>8/31（火）みなさんのおかげで無事に開校一ヶ月すごす事ができ、多くの生徒たちが通塾してくれました！感謝でいっぱいです。が、ここからが本番。近隣の公立中学校の定期試験が始まり、受験生はあと五ヶ月スパートかけて、低学年は２学期の難しい勉強内容と英語を楽しみながら・・私たちも残暑厳しい９月に負けてられません。《夏バテに効くメニュー》今年から行っているのですが、毎朝「りんご酢または梅酢水割り」を飲んでいます。（薬局でビン１本７００円〜）不思議と夏に弱い私も体調良く、肌つやが良く−５歳若返った気がします！（自己申告です・・）子供にはサイダーやカルピスと割って飲むと飲みやすいです。ぜひ一度お試しを！（浅利）</description>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 22:45:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾スタジオキャンパスipadで授業！？</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14759/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14759/</guid>
      <description>8/20（金）[読売新聞より]学習塾スタジオキャンパスは都内で小学生を対象にipadを用いた理科・社会の授業を行った。使用した教材は、インフォテリアが提供するサービスを通してスタジオキャンパスが作成したもの。日本の地理を学んだ社会の授業では、急流を映した動画や山岳地帯の写真を用い、理科では植物の発芽や受粉の様子などを動画や画像で学んだ。塾生からは「動画や画像があるとわかりやすい！」「何冊も教科書を持ってくるよりも便利！」など、ipadを使った授業を歓迎する声が上がった。スタジオキャンパス代表は「子供たちの動画に対する反応は、私たちの予想以上に高評価でした」と話す。⇒⇒⇒この記事から、現代の子供たちが、日常においていかに映像化されているか、がよくわかった。当塾も、映像を頭にインプットして確認テストと学力トレーニングでアウトプットしていく作業が、学力を最も高められる！と自信をもっているため、今回の記事は大変参考になりました★（浅利）</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 22:34:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休暇明け授業開始！！</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14722/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14722/</guid>
      <description>8/19（木）■■８月後半授業開始■■お盆休みも終わり今日から夏休み後半授業開始です！生徒に休み中の過ごし方を聞いた所・・八景島シーパラダイスへ彼女と♪田舎でゆっくり過ごしたり学校の宿題したり↓家に引きこもり漫画やＤＶＤ鑑賞花火大会で「たまや〜」叫びなどなど。日焼けもして充実していたそうです！みんなの話を聞きながら、青春だな・・私にもそんな時代があったな・・と感慨に耽っていました。と、ある中３生から「高校見学オンパレード」とのこと。説明会や部活見学や相談会などなど、忙しくて遊びなんかできない・・、でもモチベーションは上がったそう。在籍している受験生をどうやって合格までもっていこうか、こちらも気合が入ります。（浅利）</description>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 22:43:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★休暇のお知らせ★</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14551/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14551/</guid>
      <description>8/12（木）個別指導Ｐlus1本中山教室の夏期講習休暇は〔8/13（金）〜8/18（水）〕の６日間です。生徒のみんなに休暇中の過ごし方を聞いた所、■友達の家にお泊り■お墓参りの帰省■海・プール遊び■関西や東北へ旅行■彼女（彼氏）と過ごす■映画を見に行く■キャンプでバーべキュー■家でＤＶＤと漫画などなど。みんな楽しそうに話してくれる姿を見て、こちらも思わず笑顔。でも、みんな！学校の宿題と塾の宿題も忘れずにね！ハッと気づけば、仕事のことばかりで・・自分はどうやって過ごそうかな〜♪生徒のみんなに楽しい出来事ひとつくらい御土産にできるよう・・今から考えます(*^。^*)（浅利）</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 23:07:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年収格差で教育格差？タダゼミ実施！</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14424/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14424/</guid>
      <description>8/8（日）ＮＮＮのＮＥＷＳより、全国学力テストを受けた公立小学校の６年生を対象にした調査で、最も平均正答率が高かったのは、家庭の年収が1200万円から1500万円の世帯の子供たちだった。家庭が裕福であるほど、テストの成績も高くなる傾向が見られ、年収200万円未満の世帯と比べると、算数・国語ともに開きがあった。このように、親の収入によって教育に格差があってはいけないと、大学生が「タダゼミ」というボランティアを始めた。タダゼミの受講資格があるのは、都立高校受験希望の中学３年生で、経済的理由から塾や家庭教師などの有料サービスを受けていないことが条件となっている。★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★★みなさんは、この記事を読んでどう思いますか？現実、ご家庭の財布はきつくなっている世の中で、大学生の試みは素晴らしいと思います。が、年収格差で一概に能力を決め付けるのは疑問ですが。塾も選び方や利用の仕方によって、いくらでも費用を抑えて各自の適した学習方法がありますので、ぜひ一度ご相談下さい。（浅利）</description>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 22:18:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談ＷＥＥＫ</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14359/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14359/</guid>
      <description>8/6（金）今週、来週と夏期講習や９月授業内容で保護者の方々と面談ガツガツやっています。どの保護者とお話していても、親子関係では褒めることよりも注意することの方が多くなってしまう・・と。そこで第三者の人が（例えば学校や塾の先生）勉強や行動に対して、思いっきり褒めてあげる・・それで釣り合いがとれるんですよね！みたいな話をたくさんしました。どちらが欠けてもいけない、両方アメとムチが必要です。に、しても親から子への愛情を感じた一週間でした（；；）/（浅利）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 22:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供たちの笑顔</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14193/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14193/</guid>
      <description>8/2（火）昨日が開校日でしたが日曜日ということもあって、今日からが生徒多数授業に出席しました。また、有難いことに開校祝いとして、鯛やビール、お花を頂きました。魚好きの私は、頂いた鯛をほぼ一人で食べてしまい少し反省（＞＜；）それにしても、子供たちは猛暑に負けず元気な挨拶と笑顔で入ってきて、こちらがパワーをもらっています！！アラサーの私ですが、生徒と接している限り永遠に気持ちだけは１７歳で頑張ります（＾＾）/（浅利）</description>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 21:56:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日教室開校</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14159/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14159/</guid>
      <description>8/1（日）ひどい猛暑で立っているだけで汗が流れる本日、個別指導Ｐlus１本中山教室が開校しました！映像授業のシステムから説明して、ヘッドホンつけて授業開始。低学年から中学生まで予想以上に生徒のみんなが集中してくれて驚きと感動（＾＾）ゞ確認テストまでしっかり行い、個別に弱点を把握して対策していきます。暑い中、通塾してくれる生徒一人ひとりに満足いくものを提供していきたいですね。（浅利）</description>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 20:30:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校で実証実験へ（文科省）</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14101/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14101/</guid>
      <description>7/30（金）毎日新聞より「デジタル教科書や電子黒板などの活用を検討する文部科学省が、来年度からデジタル教科書の教育効果や、子供たちが持つ情報端末にはどんな機能が必要かに関して、学校現場で総合的な実証実験に乗り出す方針を決めた。」との記事を発見！時代はアナログからデジタルに変化していることを実感。当塾も映像授業なので、これからの時代のニーズに合っている・・と確信しながら、教室の掲示物を作成しペタペタ貼っています。今日も大変な猛暑でした↓↓↓（浅利）</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2010 22:06:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴風雨の日でも・・</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-14062/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-14062/</guid>
      <description>7/29（木）ここ２日間、台風なみの気候に悩まされながらも、教室開校に向けて準備は整っています。立派な看板も設置し窓ガラスにも塾名が入り、あとは８月１日を待つばかり♪問合せや来訪の方も、続々いらして本当に有難いことです。子供たちを見ていると、見事なまでに全身が部活日焼けの肌で、暑い中汗を流しながら体を動かし、塾に来て勉強しようという気持ちは青春そのもの（＾＾）/雨にも負けず風にも負けず〜生徒一人ひとりに全力でサポートしていきます！女性教室長２名の手厚いフォローに期待してください★&lt;２期制の中学生の皆さんへ&gt;９月テスト対策をこの夏休みに行い、同時に苦手分野の復習もします。勉強の仕方がわからない、家だとやる気が出ない、などなど。私たちが温かく悩みを聞き、一緒に対策を考えるので気軽に相談して下さいね。（浅利）</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 21:11:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室設備と空模様</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-13949/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-13949/</guid>
      <description>7/26（月）今日、入室ドアが一面窓ガラス丸見え状態から「ロールスクリーン」設置によって、ほどよく見える状態になり落ち着き感が出てきました！さらに今週水曜日には看板が設置され、通りがかりの人の「ここは何ができるの？」質問がなくなりそうです！相変わらず、猛暑や急激な雨で安定しない空模様ですが、教室OPENには晴天を願うばかりです。折りたたみ傘が嫌いな私は、今後も何本コンビに傘を買って帰るのやら・・。（浅利）</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:28:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下総中山周辺・お祭り賑わい</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-13889/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-13889/</guid>
      <description>7/24（土）出勤時に下総中山駅を降りたら、太鼓の音がドンドンドン♪どうやら周辺は至る所でお祭りがある様子・・。改めて夏だな〜と感じた日でした。教室目の前も、カランコロン浴衣を着た人が行き交い、中には「ここ塾できるんだって〜。超きれいじゃん！」という声がちらほら★ありがたい言葉頂きました！確かに・・外観は塾というよりエステサロンのような感じですが。一人でも多くの人に「個別指導Plus１」を知ってもらいたい今日この頃です。（浅利）</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2010 21:39:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下総中山周辺の人たち</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-13840/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-13840/</guid>
      <description>7/23（金）本日面談３件、通りがかりに立ち寄った方２名、自習生や保護者来訪などで活気があった１日。最近思うことは、下総中山周辺の人々は下町特有の親しみやすい人柄です。表に出て気軽に話しかけられたり、気取らない雰囲気の保護者や素直な子供たち・・・。都会に慣れない私にとっては、とても居心地がよく忘れかけた人情のようなものを感じます。来週はOPEN１週間前ということで気合が入ります！！ご近所にご挨拶に行かなければ〜★★★（浅利）</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 21:43:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チラシ・口コミの反響</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-13796/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-13796/</guid>
      <description>7/22（木）チラシや口コミの影響で数日で10名以上の問合せがありました！その影には多くの方の協力があり、日々助けられて８月OPENが待ち遠しい今日この頃です★とにかく教室環境（例えば授業用生徒机、いすは最高の物を。待合室のイスや外観にもこだわりが。大通りの１Fで安心。など）と、ベテラン教室長２名（社員）の徹底フォローは地域一番だと思います。最高の映像授業指導とアフターフォローを一人でも多くの人に理解していただきたい！まずはその思いのみです。８月は無料体験４回、勉強の仕方やつまずきもアドバイスしますので、ぜひご予約をお待ちしています（＾＾）/（浅利）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 21:43:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長浅利のつぶやき★日々思うこと・・</title>
      <link>http://hunabashijuku.com/blog-13689/</link>
      <guid>http://hunabashijuku.com/blog-13689/</guid>
      <description>平成２２年８月１日「個別指導Plus１」地域一番映像授業学習塾　OPEN！！！女性教室長２人で時代のニーズに合わせた最先端技術を駆使した、最高の授業！最高のアフターフォロー！最高の教室環境！で必ず子供の成績とやる気を上げます。（浅利）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 21:44:12 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
