<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>◆上尾東の学習塾◆　　児童英語・幼児教育・中学準備・高校進学</title>
    <link>http://sc-wing.com/</link>
    <copyright>スクールWing上尾東校</copyright>
    <description>埼玉県上尾市の学習塾『スクールWing　上尾東校』のホームページです。児童英語・幼児教育・中学準備・高校進学に関する多数のプログラムを用意しています。</description>
    <item>
      <title>学園祭</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-16079/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-16079/</guid>
      <description>こんにちは。今週は猛暑日かと思えば秋を通り越して冬を思わせる日もあり、体調を崩している子供達も少なくないようです。秋といえば学園祭シーズン。私も先日ある学校の学園祭に行ってきました。（東松山にある私立中高）学園祭はその学校を知る上でとてもよい機会です。受験を考えている学校の学園祭はできるだけ見学に行くことをお勧めします。私が訪問した時も、普段の生徒さんの様子や、先生と生徒さんが何気なく話している様子から、学校の方針とか先生方の人間性とかパンフレットには書いていない本質的な部分（ちょっと言いすぎですかね・・・）そんなことをなんとなく感じることが出来ました。ちなみにその学校、そういった観点ではとても好感が持てました。塾生にも安心してお勧めできます（笑）学園祭は学校説明会とは違った一面を見ることができますので受験生のみなさんや保護者の方は是非訪問してみてください。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 12:16:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期開始！</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-15148/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-15148/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！英語担当のMIKIです。今日も一日暑かったですね！そして多くのお子様達は、今日から新学期ですね。宿題はちゃんと終わったかな？？（笑）当校も、姉妹校の桶川教室でも、新学期が始まり、夏休みボケをしている生徒さんがいないか心配です…（笑）桶川教室では、夏休みの宿題の単語テストが新学期早々学校でありますので、連日補習にきて頑張っている子達がたくさんいました！部活で忙しい１、２年生も合間を縫って来ていました。さて今日は桶川教室で実践している、単語の覚え方について少しお話したいと思います。私が中学生だった頃……「単語はとにかく数を書け！」と教えられるままに、一つの単語を延々何回も何回も書いて必死に覚えていました。途中で自分の頭の中では違うことを考えていても手は動いている…（笑）そんな状態もあったくらいです。お子様も、膨大な量の単語を覚えるのに、そのようなやり方をしていませんか？実はこの方法、一般的ですがあまり効率がよくないんです。それはなぜか。脳に刺激が少なすぎるからです！！単語によっては、１、２回練習、もしくは見ただけで書けるようになってしまう単語もあれば、何回書いてもなかなか覚えられない…！という単語も必ずあります。それは当然ですよね。日本語だって、「人」という字は簡単に覚えられても、「林檎」って一回で見ても覚えられませんよね。「薔薇」とか「麒麟」とか…（笑）だから桶川教室でLee先生が教えているやり方は違います。そんなに何回もダラダラ同じものを書いていても、時間のムダ！！そんなことをするくらいなら遊びなさい！というくらい（笑）つまりは、脳に常に刺激を与えるやり方で生徒さん達に実践させているということです。これはもちろん効率にも、脳みそにもいいので、上尾教室でも実践しています。新学期が始まったけど、前に習った単語覚えられてない…そんなお子様にも是非試してもらいたい方法です。人間は忘れる生き物です。前にやったことを忘れて当然なんです！！大事なのは、どう効率良くやるかと、忘れた頃にもう一度やること。時間は有限ですから、お子様には、部活動や勉強や、いろんなことにチャレンジしてほしい！だからこそ大事に時間を使って欲しいのです。さあ今日から当校も新学期、スタートです！！頑張るぞー！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 12:56:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間に…</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-14880/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-14880/</guid>
      <description>あっという間に、夏休みも終わりに近づいていますね。お子様たちは、残っている宿題、新学期の予習などの準備に追われていますでしょうか？？姉妹校の桶川教室では、夏休みの宿題や補習に、英語担当のLee先生が全力疾走しております！（笑）Lee先生本当にお疲れ様です！スクールWingでも、夏期講習を受けてくれている生徒さんは、新学期の予習に入っています。英語はもちろん復習も大事ですが、予習がとっても大事です！進出単語を音と文字で覚えるだけでもかなり授業が聞きやすくなります＾＾特に当校は英語くらぶで自分で声を出すことをメインとしていますので、中学生にも、ただ授業を“聞いているだけ”ではなく、実際に聞いたものを自分でも小さな声でもいいから呟いてみる！そういった行為が、“受身”ではなく、自分の脳を鍛える訓練に繋がっていくんです。中学生の新学期準備も、随時募集中です！お気軽にお問い合わせください♪</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 12:56:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBレッスン！</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-14732/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-14732/</guid>
      <description>こんにちは！英語担当のMIKIです。今日は少しは涼しくなりそうですね！まだまだ暑いですが…（苦笑）さて、昨日は夏休み明け、久しぶりのBBの低学年クラスがありました！みんなプールや海やテニスで焼けて真っ黒になっていましたね！（笑）元気が一番！夏休み思い切り楽しめているようでした。久しぶりということもあり、最初は少し緊張気味でしたが、好きなカードにコインを置いて、そのカードが読まれたらポイントがもらえる！というゲームはとても盛り上がっていました。特に最後の「生き残り」ゲーム。自分のお気に入りのカードを一枚だけ選んで、それが読まれないかドキドキハラハラ…みんなにラッキーの神様がついていたのか、ほとんどみんなが最後まで残っていて、先生たちもびっくりでした（笑）低学年のクラスは特に体を動かしたりしながらのゲームも多いので、飽きずにみんな楽しんでいます♪私は昨日生徒に混ざって走り回って、冷房が効いているはずなのに汗ばんでいました（笑）生徒さんの学年もそれぞれ違いますが、みんな仲良く楽しくレッスンしています♪特に昨日はみんな英語を言うとき大きな声が出ていて楽しかったですねー＾＾みんな頑張りました！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 12:56:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生夏期講習</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-14643/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-14643/</guid>
      <description>こんにちは！英語担当のMIKIです。暑い日が続いていますね…！夜、寝ているときにも熱中症になる方が多いと聴きますので、水分などをよく取って、体調にはお気をつけくださいね！さて、今日は中学３年生が夏期講習に来ています。中学生も随時募集中ですので、お気軽に体験授業にいらしてくださいね♪今は一学期にやったところを中心に復習しつつ、新学期に向けての予習も進めています。３年生にとっては特に大事な夏ですので、私たちも、わからないものをわからないままにしている生徒がいないか、どんなことで困っているのか、細心の注意を払いながら臨んでいます。また、受験生とはまた違い、部活にやっと慣れてきた１年生や、部活では自分たちが引っ張っていかなければいけない２年生など、忙しさも様々だと思います。当校の学習プラザの強みは、部活で忙しくても、一人一人の都合のいい時間に授業が行えるということです。予定を塾の集団授業のようにあわせる必要もなく、個別指導でありながら高額な学費にはなりません。それは一人一人に合わせて作るプログラム（私たちはお弁当箱と呼んでいます）がパソコンを使ってできるからなんです。今日の中学生も、自分で授業を聞きながら、答え合わせをしていて、自分の苦手なところがわかってきた、という印象を受けました。その苦手なところはそのままにせず、講師がフォローしています。この暑さと同じくらい、少々熱く語ってしまいましたが…（笑）この夏も、また新学期も、私たちと一緒にアットホームな空間で頑張ってくれる生徒さん大募集中です！是非お気軽にお問い合わせくださいませ♪</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 12:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国村へ</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-14563/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-14563/</guid>
      <description>英語担当のMIKIです！先日、姉妹校の桶川教室の生徒さん１４人と、福島の英国村（British Hills）というところへ二泊三日で行ってきました！バスに揺られること約４時間…早めに出たので渋滞を避けて着くことができました。初日に生徒さん達が一番最初にやったことは、「入国審査」。自分のパスポートを作って、外国人の先生が係官となって、いくつかの質問に答えます。生徒さん達は始めてのことでドキドキ！なぜなら引率の責任者Lee先生と、私は、授業中は生徒に日本語で助けを求められても、英語でしか返してはいけないというルールがあるのです。でないと、せっかく英語だけの環境があっても、日本語を聞いてるうちに、自分が聞ける（何割かの）英語を聞き逃してしまいますし、引率の先生に頼ってしまいますからね。そんなこんなで緊張の面持ちの生徒さん達でしたが、マナーハウスという、イギリスで実際に使われていた建物を分解して日本に運び、イギリスの職人さん達が組み立てなおしたという、こだわりのフロアがありまして、そこに外国人の先生の英語の説明でのツアーには、始終興奮しっぱなしでした(笑)なぜならこのマナーハウスの書斎…古くて荘厳な雰囲気なのですが、あの「花より男子」のドラマ撮影で、道明寺家として使われたところなんです。それから、大食堂（Refectry）という、ハリーポッターのダイニングのようなところで、ビュッフェの昼食です。いわゆるバイキングのことなのですが、外国では「バイキング」という単語では通じないそうです。緊張していたからか、朝が早かったからか、もの凄い食欲の子達もたくさんいました(笑)二日目の昼食のみ、イギリス風のパブで、軽食とされている「Fish &amp; Chips」を堪能。引率の私たちは、普段の授業で緊張しているからと、それ以外の場面では英語を使用しなかったのですが、だいぶ慣れてきたこの昼食中だけ、何で聞かれようとも英語でひたすら会話を続けるという試みをしました(笑)ここのパブ、本来夜はお酒を飲む大人の空間ですが、そんな雰囲気を生徒にも味わえるようにと、夜の８：３０までは、学生も入ることができるんです。（もちろん、学生にはノンアルコールのジュースです♪）バーテンダーにメニューをもらい、飲み物を頼む…もちろん全て英語ですが、生徒さん達は一生懸命頑張っていました！二日目は、イギリスの伝統のお菓子、スコーンを作るクッキングの授業や、クリケットやホッケーといったとてもポピュラーなスポーツの授業は、とても盛り上がりましたね！生徒さん達も、英語で全て受けているというのも忘れるくらい夢中になっていました。最終日の自分たちのレッスンの時間までに、引率の私たちは生徒さん達にあるミッションを与えていました。各部屋のドアの下から英語で書かれた手紙を夜中に滑り込ませ、「受付に行って自分宛の手紙を受け取りなさい」との内容。英語で頑張って手紙を手に入れた子達は、そこに書かれたヒントを基に、私たちがどこにいるかを見つける…といったものでした。そんな楽しい二泊三日はあっという間に過ぎてしまいました。気がつけば、見送りをしてくれた先生とも自然に英語で会話をしている生徒さん達。この英国村の研修中、生徒さん達には、「自分たちでスケジュールや時間を管理し、自分たちで次は何をしなければならないのか、あとどのくらい出来るのか」ということをさせてきました。自発的に自分たちが出来ることを最大限生かす。そういった部分でも、生徒さん達の成長につながったのではないかと思います。引率をさせていただいた私たちも、とても勉強になる研修でした。生徒さん達お疲れ様！よく頑張りました！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 12:55:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして！</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-14385/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-14385/</guid>
      <description>はじめまして！英語担当のMIKIと申します。こちらまでご覧下さり、ありがとうございます！こちらでは、日々のレッスンや授業の様子、講師の呟きなどを載せていきたいと思いますので、お気軽にご覧下さい＾＾さて、昨日、英語のBBレッスンがありました。小学校高学年のクラスでしたが、BBカードを使ってたくさんゲームをしました。BBカードについて詳しくは実際に無料体験レッスンで体感していただければ一番ですが、簡単に言ってしまえば、カードで遊びながら自然に英語が身についてしまうという凄いものなんです。昨日は特に、チーム戦や、講師VS生徒のカルタがとても盛り上がりました！「真剣に遊ぶ」をモットーとして子供たちと楽しくレッスンをしています。講師も真剣になり、かなり白熱した戦いが繰り広げられました！(笑)是非一度体験レッスンに遊びに来てください♪また、当校では只今「アシスト」というパソコン教材で、中学生の夏期講習の受付も随時募集しています！詳しくは、イベントのお知らせよりご覧いただけますが、部活で忙しいお子様や、集団授業には合わない…といったお子様にも大変お勧めの個別指導プログラムです。アットホームな教室で、お子様に合ったペースで学習を進めていけますので、お気軽にお問い合わせください♪非常に暑い日々が続いていますので、熱中症などにはくれぐれもお気をつけくださいね！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 12:55:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　夏期講習受付中！</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-14379/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-14379/</guid>
      <description>部活で忙しい君も、受験生の君も。中学生の夏期講習受付中です！「部活で塾に行く時間が合わせられない…」「塾には行きたいけど、分からないところをなかなか先生に言えない…」そんなお子様も、当校の個別指導なら大丈夫。一人一人に合った時間、プログラムで、個別指導を行っています。今までの苦手克服にも、新学期の予習にも、完全対応します。分からないところがあってもなかなか言えない…でも大丈夫！分からないと感じているときには、その場にいる講師が、お子様の小さな仕草ですぐに気付いてフォローします。また、個別指導はお金がかかる…といった親御さん達にもご安心していただける金額でご提供しています。詳しくはお気軽に、お問い合わせください！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 14:06:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校説明会を開催します！</title>
      <link>http://sc-wing.com/blog-11809/</link>
      <guid>http://sc-wing.com/blog-11809/</guid>
      <description>皆さん、はじめまして！スクールWing　上尾東校です。この度、下記の日程で開校説明会を開催いたします。『Wing英語くらぶ』の体験レッスンも実施。たくさんの方のご来校、お待ちしております！！■開催日時　6月26日(土)・27日(日)・7月3日(土)・4日(日)　10:00〜11:30　13:00〜14:30</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 17:58:39 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
