<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>＜光輝学院　保谷本校＞保谷高校、ひばりが丘中学校、住吉小学校、泉小学校のすぐそばです。</title>
    <link>http://koki-gakuin.com/</link>
    <copyright>光輝学院西東京市　保谷</copyright>
    <description>西東京市保谷の学習塾「光輝学院」です。保谷に誕生して、今年で10年目。都立高校や私立上位高校の受験だけでなく、小中学校の学校補習もご相談ください。</description>
    <item>
      <title>中学２年生コースのご説明　19:00開始21:30終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6204/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6204/</guid>
      <description>※　平成24年度の一般募集は終了しました。１．英語は文法を中心に進めます。特に「主語＋動詞＋…」という「文型」を幹にした授業が展開されます。この文型は中学英語ではほとんど触れられることはありませんが、文型がわからなければ英語はわからない、といっても過言ではありません。しっかりした枝葉がつけられるよう、文型の幹をきちんと育てます。単語については「覚えていて当たり前」という前提です。言葉を知らないが文章がわかる、ということはありえません。まあ、塾は「覚える手伝い」はできませんから、ここは自宅で頑張ってもらいます。２．数学は「一次関数」と「図形の証明」がピークになるでしょうね。特にこの２つは、都立入試には必ずといっていいほど出題されます。ほとんどの場合、塾ではこれらの分野を２回は繰り返します。そして、ついにはできるようになります。あきらめずに、こつこつゆっくりと進めますから安心してください。文章題と図形は「論理思考力」が試されます。これを鍛えておかなければ、数学上だけでなく、日常の会話でも「何を言っているのかわからない」などと言われてしまいますよ。受講料　　￥21,000＋￥1,575（設備費）入塾金　　￥10,500</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 16:35:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生コースのご説明　19:00開始21:30終了　月曜日・水曜日・金曜日・土曜日</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6205/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6205/</guid>
      <description>※　平成24年度の一般募集は終了しました。１．英語は文法中心に授業を進めます。ここでの特色は、高校の学習を意識しながら中学３年生の勉強をすることです。例えば「現在完了」です。高校では「過去完了」や「未来完了」を学習しますから、中３では「現在完了」というより３つの時制をまとめて「完了」として学習します。「関係代名詞」も同様に「先行詞のない関係代名詞」や「関係副詞」なども意識した「関係詞」のひとつとして学習します。こうして受験後、合格後を考えた学習を進めています。２．数学も、例えば「２次関数」です。中３では２次関数の基礎しか学習しませんが、高校では（多くの学校が必修で）２次関数の応用を学習します。ですから、やはり高校の勉強を意識して学習をしています。光輝学院の数学の特長は「できる限り覚えない」です。覚えた解き方で解くのではなく、考えて解くのです。せっかく覚えても解き方を忘れたらお手上げですし、そもそも解き方を知らなければどうしようもありあません。でも考えて解くなら、数学の基礎力だけでいいのです。ここに至るまでに、「なぜそう考えたのか」「なぜ正しいのか」「なぜ間違っているのか」を考える習慣をつけておかなければいけません。数学は、面白いですよ。受講料　　　　　　３科目　￥35,700＋￥1,575（設備費）　　　　　　　　　５科目　￥46,200＋￥1,575（設備費）入塾金　　　　　　￥10,500</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 16:34:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り　:開始:終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-7376/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-7376/</guid>
      <description>この「ひとりごと」に、ご意見やご感想をいただくことがあります。先月の「草食男子がいいか？」に対しても、ご意見をいただきました。みなさんにきちんと読んでいただいて、大変嬉しく思います。さて、いただいたご意見で「私は競争は大嫌いです」というものがありました。このようなご意見はありがたいですね。「競争は正しいか」というテーマで、生徒や保護者のみなさんと討論することもおもしろいでしょうね。特に児童や生徒が「ぜひ競争するべきだ」「競争はするべきではない」ということを考えるだけでも、十分な勉強だと思います。あの文章で言いたいことは「競争で負けることを恐れるな」ということです。私たちの人生は、本人が望むと望まないとにかかわらず、常に競争にさらされていると思っています。児童・生徒時代は、誰さんよりもテストの点数が良かったとか悪かったとか、けんかで勝ったとか負けたとか、合格したとか不合格だったとか。社会人になってからは、昇進が誰さんより早いとか遅いとか、給料がいいとか悪いとか。そんな中で、結果が自分の思うとおりにならなかったからといって、それは「敗北」ではない。本当の敗北は、できないことを恐れて「やってみることさえしないこと」だということを言いたかったのです。私は、競争に賛成しているわけでもありませんし、競争を促しているわけでもありません。結論から言うと「関心がない」というところでしょうか。私より能力がある人は、ごまんといるでしょうし、そうではない人もごまんとることでしょう。私より強い人や能力のある人に比べられれば、私は負けるでしょうし、そうでなければ勝つでしょう。ただそれだけのことです。私は、そこに価値を見出していないだけです。例えば、光輝学院より優れた（何をもって「優れた」とするかも分かれるでしょうが）塾はたくさんあるでしょう。だからといって、「負けている」とは思いません。私は私の価値観で塾を運営しており、どこかの塾に勝ちたいと思って運営しているわけではありません。なぜ勉強しなければならないか。それは「価値判断の基準を身につけるため」、それが私の価値観です。勉強の最終目的を高校に合格することに置くのではなく、価値基準を身につけるために勉強し、勉強すれば（その過程で）合格する。たとえ合格しなくても、それは敗北ではなく、自分の実力よりも希望が高かっただけです。入学した学校で、また努力すればいいことです。そうして身についた価値基準で、自分が何をしたいのか、自分がするべきことやするべきでないことなどを判断できる大人になれると思います。この理念に賛同いただけなかった方は入塾されないだけのことです。地位だろうが収入だろうが、私が誰かより劣っていても、そんなことはどうでもいいと思っています。そんなことを気にするより、自分の目指すものに向かって努力するほうが、はるかに充実した人生だと思っています。私たちは「結果」を選ぶことはできません。競争もしかりで、競争の結果である「勝ち」を選ぶことはできません。私たちにできることは、望む結果に向かって努力することだけです。ならば、結果に一喜一憂することなく、努力できることを喜ぼうではありませんか。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 10:50:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生コースのご説明　17:00開始18:00終了　月曜日、木曜日</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6200/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6200/</guid>
      <description>※授業時間帯は１７時から１７時５５分までとなります。理科や社会の質問もよく受けます。大丈夫ですよ、普段の生活で浮かんだ疑問を授業中に質問してみてください。私も即答できない質問をしてくる小学生もいました。そのときは、私の宿題になります（笑）。受講料　￥10,500設備費　￥1,575</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 18:06:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学６年生コースのご説明　17:00開始18:00終了　火曜日・金曜日</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6202/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6202/</guid>
      <description>※授業時間帯は１７時から１７時５５分までとなります。理科や社会の質問もよく受けます。大丈夫ですよ、普段の生活で浮かんだ疑問を授業中に質問してみてください。そろそろ社会の出来事や自然現象、あるいは科学などについて具体的な疑問が芽生えます。道徳的なことについても同様です。この多感な時期の子ども達に、誠意を持って応えたいと考えています。受講料　￥10,500設備費　￥1,575</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 18:06:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格の声　:開始:終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6232/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6232/</guid>
      <description>Ａさん　都立小金井北高校　合格僕は、３年生の４月にこの光輝学院に入塾しました。僕は部活中心の生活を送っていましたから、最初はすごく不安でした。でもすぐに慣れて、勉強を習慣づけることができました。授業は少人数で行うので、集中して取り組むことができました。間違いを笑い会える、とても楽しい授業でした。先生は熱心な方で、説明がわかりやすく、質問には何でも答えてくれます。受験のためだけではなく、生徒たちの将来を考えて授業をしてくれていたと思います。僕は都立高校を推薦で合格したので、この塾で学んだことを入学試験で発揮することはありませんでしたが、高校でも勉強を楽しめそうです。先生には、本当に感謝しています。Ｂさん　私立日本大学豊山高校　合格僕は、中学１年生の終わりころに光輝学院に入塾しました。しかし、入塾後も部活帰りに寄る程度の気持ちだったので、勉強はほとんどしていませんでした。だから、学校の成績は後ろから数えたほうが早いくらいでした。こんな僕でも先生は受け入れてくれ、プライベートでも相談に乗ってくれたりと、初めて信頼できる大人に出会ったという感じでした。この先生についていこうと、３月の部活引退後は必死で受験勉強をやりました。最初は毎日２時間ずつくらいやり、徐々に勉強量を増やしていき、夏休みには毎日13時間〜14時間勉強していました。２年間も勉強をサボっていた僕にはきつい毎日でした。でも、その甲斐あって、第１志望校に合格できました。光輝学院は、僕にとって最高の塾でした。Ｃさん　都立日比谷高校　合格　　　　私立錦城高校（特進）合格僕は小学校５年生に進級するとき、光輝学院に入塾しました。「親に勧められたから仕方なく」通い始めた僕でしたが、１ヵ月後には「楽しいから続ける」と、自分から言っていました。先生の説明はとてもわかりやすくて、話も面白く、勉強することがどんどん楽しくなっていきました。わからないところがあっても、その度に先生が丁寧に何度でも教えてくれるので、「苦手な分野も絶対に克服してやる」という気持ちを持つことができました。そして、新しい知識を得ることは楽しい、わからなかったことがわかるようになることはうれしい、そんな経験をたくさんすることができました。だからこそ、光輝学院で学んだことはしっかりと身についていると思います。志望校に合格できたのも、高校での勉強をスムーズにスタートすることができたのも、光輝学院での５年間のおかげだと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 11:45:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生コースのご説明　18:00開始19:30終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6203/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6203/</guid>
      <description>１．英語は好きですか。これから、多くの方は８年間も英語を学びます。特に、高校受験でも大学受験でも、受験といえば英語がキーになります。それだけにスタートが大事なのです。少なくとも１学期のうちに「発音記号」が読めるようになりたいものです。１年生の英語は「読む」ことが一番大切です。また、和訳するときには「漢字」や「言葉」にも注意します。２．数学が始まりました。小学校の「算数」とはずいぶん違います。算数は数量や図形の基礎を学ぶものですが、数学は、数字や図形の性質や関係を学ぶ科目ですから。この説明で算数と数学の違いがわかりましたか？ わかりにくいでしょう。それくらい数学が難しいということです。１年生１学期の数学の目標は「計算ミスをしない」ことです。２学期以降は文章題と図形です。この頃には「なぜそう考えるのか」を大切にします。受講料　　￥11,550＋￥1,575（設備費）入塾金　　￥10,500</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 19:56:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>と思ったら、あっと言う間に２学期です。</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-49966/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-49966/</guid>
      <description>さて、２学期が始まりました。当塾の塾生は、夏休みにしっかりと頑張っていましたから、スムーズに２学期を迎えられました。皆さんはいかがでしょうか。学期の最初にある「実力テスト」や「単語テスト」は、問題なく乗り越えられましたか。塾は、夏休みと秋が最も大変な時期です。それは、その数ヶ月の指導のあり方が受験に最も大きく影響を及ぼすからです。一般的に塾が忙しいと考えられている冬休みには、ほぼ勝負は決まっています。夏が終わっても、まだまだ「熱さ」は続きます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 15:35:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間に夏期講習</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-46342/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-46342/</guid>
      <description>いよいよ夏期講習が始まります。中２以下は、それほど大した勉強料ではありません。ところが中３には頑張ってもらいます。おそらく、夏休みの総勉強時間は400時間を下回ることはないでしょう。当然、私も同様の仕事をすることになります。その日の授業を振り返って、明日の予習をする。教室の掃除をして、資料を整理する。何種類かの本を読み、教育の本を読む。１日が24時間じゃ足りません。あぁ忙しい！ だから塾講師は３日やったら辞められません。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 20:33:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-42050/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-42050/</guid>
      <description>春期講習のお問い合わせをいただきます。でも、光輝学院は春期講習を行いません。というのも、春休みに少しくらい勉強しても成績は上がらないと思うからです。冬期講習でさえ、受験生のみの授業です。冬期講習の高校受験生は80時限以上の授業がありますが、みなさんは春期講習のために何時限くらい来られますか？ ４日や５日の勉強では、お金と時間がもったいないだけです。ちゃんと入塾して、きちんと勉強を始めて、１ヶ月から３ヶ月くらい休まず通って、それでダメだと思ったら塾を替えればいいじゃないですか。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 09:57:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年度が終わります</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-40287/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-40287/</guid>
      <description>もうすぐ都立高校入試です。勉強はまだ途中ですから、これを「集大成」などと言わないでくださいね。とは言っても、やはり、これまでの学習の一区切りということにはなりますが。さて、受験勉強はいかがでしたか。この「受験」という、人生でわずか数回しかない経験から何を学びましたか。受験勉強を、ただの「高校進学の手段」とするには、あまりにもったいなさ過ぎます。受験が終わったら、これまでの勉強生活をきちんと振り返ってみましょう。あなたは、何を学んだのでしょうか。そうそう、お父さんやお母さん、あるいは兄弟・姉妹かもしれませんし、お祖父ちゃんやお祖母ちゃんかもしれませんが、あなたを心から応援してくれた人への「ありがとう」も忘れないでくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 20:50:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これが合格者のノートです</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-37218/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-37218/</guid>
      <description>文字を丁寧に書かないので、ノートが汚い。そのせいか、成績が上がらない。そんな話をよく聞きます。そこで、当塾から第１志望の高校に合格した生徒さんのノートを公開します。当塾の場合、板書は自分のスタイルで行います。つまり、塾生は私がホワイトボードに書いた通りに、あるいは私が解説した通りには書きません。あとで自分のノートを見たときに、説明されている内容や解答に至るまでの道筋がきちんとわかるように工夫して書きます。見た目が美しくなくてもいいのです。「きれいなノート」とは「そのノートを見れば全てがわかるノート」のことです。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 15:47:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もあと…</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-35326/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-35326/</guid>
      <description>今年もあと２ヶ月を切っちゃいましたね。中３生は、もう３回の模試を受験しました。おかげさまで、今年も順調に実力をつけてくれています。これから益々つらく厳しい日々になりますが、このまま油断せず、健康に気をつけて中学生活を全うしてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:47:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これから大変な時期ですね</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-34220/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-34220/</guid>
      <description>そろそろ、こう言われる季節になってきました。そうです、受験です。このご意見は、少しだけ違っています。大変な時期は、夏期講習から始まっています。そして冬期講習までが、ずっとピークであり続けるんですよ。冬期講習が終わる頃には、ほとんど全てが決まっています。いえ、もう伸びないって言うんじゃありません。ほとんどの塾生さんの「伸びしろ」がわかってくるという意味です。それまでは、誰でもどこまでも伸び続けます。だから、私たちは手を抜けない時間がとても長いのです。そう、それこそが「やりがい」なんですね。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 18:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期ですね。</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-32288/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-32288/</guid>
      <description>２学期が始まりましたね。夏休みの提出物は全部出しましたか？この頃では、提出物を出さない（出せない）生徒さんが多いようですね。いえ、私の頃にも出さない生徒はいましたよ。でもね、その頃は提出物を出さなかったからといって、何が変わるわけではなかったんです。今は違うでしょ？提出物は成績評価（＝通知票）に大きく影響します。勉強を頑張ったか頑張らなかったかを提出物で評価するんですよ。定期テストという結果が悪くても、日ごろの態度（授業態度や提出物など）が重要視されることは、いいことかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 17:26:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の…</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-30318/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-30318/</guid>
      <description>昨晩、ニュースを見ました。トップニュースは中国の列車事故でした。キャスターが、その内容の締めを、このように言いました。「中国の報道統制と隠蔽主義に泣かされるのは、結局は国民です。」おや、このコメントは「中国の」ではなく「日本の」じゃないのか？大震災以来、最近の報道の仕方が非常に偏っているように思えるのは私だけでしょうか。中国の惨事に対する政府の対応を批難することで、日本国民の目を日本の現状から逸らす。考えすぎでしょうか。私は、自分の愚息に、いわゆる「くだらない番組」でも見せます。それが「くだらない」とわかっているからです。でも、報道は積極的には見せません。それが「欺瞞」や「偏見」であっても、子供には見抜けずに信用するからです。報道を見せるのは、批判的な目を持ってからでもいいと思っています。ますます報道を見せたくなくなりました。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 15:06:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が始まりました</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-29907/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-29907/</guid>
      <description>光輝学院では、今日が夏期講習の開始日です。この期間は、私にとって、冬期講習〜受験の期間と並んでワクワクする時期です。だって、そうでしょ？塾生さんが一番伸びる時期ですから、嬉しくないわけがない。そりゃもちろん、肉体的にも精神的にも、疲労度は大きいですよ。体重だって、う〜んと減ります（ダイエットにはバッチリですよ）。でも、疲労度以上に楽しさが大きい！ この時期があるからこそ、私は講師でいられます。さて、今年も気合入れて頑張るぞっ!!</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 19:10:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨は明けた？</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-29345/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-29345/</guid>
      <description>毎日毎日、暑い日が続きますね。梅雨は明けたのでしょうか。まぁ、梅雨が明けようが明けまいが、暑いことに変わりはありませんが。でも、気持ちが違いますよね。同じ晴れていても、「どんよりした」イメージの梅雨と「照りつける日差し」の真夏では、朝起きたときの気持ちが違うじゃないですか。それまでとは何も変わらないのに、梅雨が明けると聞くと、何だか嬉しくなる。冬の後の春も同じ。そういう「季節を感じる」とき、日本人っていいなぁと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:51:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-28979/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-28979/</guid>
      <description>市内の中学校は期末テストの時期ですね。明保中や青嵐中は終わりましたが、ひばりが丘中は今日からです。１学期の集大成ですから、しっかりと頑張ってくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 15:03:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご挨拶</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/diary-detail-28879/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/diary-detail-28879/</guid>
      <description>はじめまして、光輝学院塾長の早川と申します。光輝学院は2003年に、この保谷に誕生して、はや９年目を迎えようとしています。これまで８回の高校受験を経験し、100名程度の卒塾生を輩出してまいりました。みんな元気に高校生活を送ってこられたようです。塾には、たくさんの卒塾生が、高校生活や大学生活の報告に来てくれます。「がんばることは楽しいことだ」ということを、ひとりでも多くの生徒さんにわかってほしいと思います。どうかよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 18:10:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
