<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>名古屋市緑区　自立学習促進型個別指導塾　グリーンセミナー　滝の水校</title>
    <link>http://nagoya-juku.com/</link>
    <copyright>グリーンセミナー滝の水校 　＠名古屋市緑区の塾</copyright>
    <description>名古屋市緑区　自立学習促進型個別指導塾グリーンセミナー滝の水校のホームページ。学力を上げるために作文・国語の指導を大切にしています。</description>
    <item>
      <title>生徒作品のご紹介　16:00開始19:00終了　月</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7540/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7540/</guid>
      <description>生徒による作品を紹介しています。ぜひご覧になってください。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 10:58:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　:開始:終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7206/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7206/</guid>
      <description>小学生の個別コースです。★最初の４５分は、【理解】することを目的に、講師１人につじ徒２人で、細かく、わからないところをていねいに指導いたします。　　　　　　　　　　↓★そして、後半４５分は、わかったことを【定着】させるために、堀な演習を通じて、身体で覚える練習をします。１つの単元が、１００％になるまで、弱点対策を行います。　　　　　　　　　　↓★最後に、【確認】として、学習した単元のチェックテストを行い、８０点以上で合格しましたら、ご帰宅いただけます。ここまで責任を持って、毎回指導いたします。&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;★東海地方で初めての学習指導方式&lt;/font size=&quot;5&quot;&gt;です。東京では、もうすでに人気が出ており、この指導スタイルを採用している塾は、満席状態となっています。※平均的に、後半４５分をこえて、居残りの延長をされています。その平均時間は、約６０分です。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 15:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校対策及び大学受験コース　:開始:終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7207/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7207/</guid>
      <description>前半60分個別指導、後半30分MyGAK(マイガク)システムの構成になってます。個別授業：先生１人対生徒２人の個別授業です。あなたの学校の教科書、進度に合わせて行います。MyGAK：80段階で細かくあなたの実力をあげます。偏差値40から南山、明治、立教、法政、青山、愛知、中京大学の合格が可能です。MyGAKシステムの利用は無料です。&lt;a href=&quot;https://mygak.net/info/feature/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;MyGAKの詳細サイト&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 15:12:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理数系大学難関大学受験コース　:開始:終了　火曜、金曜</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7260/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7260/</guid>
      <description>担当の都筑先生はセンター3年連続満点、物理、化学、数学、英語を東大、京大の問題でもその場ですぐに解あ丁寧に教えます。授業料は25,000円です。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 18:37:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　:開始:終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7208/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7208/</guid>
      <description>グリーンセミナー＜滝ノ水校＞の個別指導は、愛知県初の自立学習促進型個別指導です。２人の先生で１人の生徒を指導する二人三脚で中学校対策をめ細かく行っています。●●お子さんの力を本当に、塵せていますか？●●「不得意教科が択引っ張っている」「勉強してる割に成果が出ない」「何回やっても同じ問題で間違える」「勉強のやり方が分からない」「親が勉強を見ているが、うまくいかない」「ついお子さんを叱りすぎて、喧嘩になってしまう」以上のようなことを考えると、お子さんの学習は個別指導というのが理想と言えるのではないでしょうか。塾の経験のない方がほとんどだと思いますので、一対一の教師の指導内容を大まかにまとめると、だいたい次のようになります。●●個別での、教師の指導内容●●１、理解でないところを理解させる２、どこをやればいいのか、細かく指示をする３、勉強のやり方をすべて教える４、生徒の理解度を徹底して把握する。５、生徒さんをどんなとでも励ます６、最終的に学力の向上と合格を確実にする。７、教師の情熱で気分を前向にする個別指導の優れているところは、指導力・責任感・情熱が一体となっているところです。これがなければ、なかなかお子さんの現状は変えられません。ですので、私たち一対一の教師は最後まで、責任と情熱をもって、お子さんを指導することを約束します。＜特徴＞●授業の曜日や時間は、ご都合に合わせて組むことがでます。●科目は、５教科の中から、好な教科をお選びいただけます。●週１日だけ通塾するものＯＫです。●いつもは英語と数学の２教科だけど、テスト前には５教科の勉強のために、授業数を増やすのもＯＫです。●テストは、親御さんとお子様と面談の際に話し合って、５段階の中から、目的に合わせて、選択をしていただけます。●他塾の個別指導との決定的な違いは、「時間が着たら、はい、おしまい」にせず、最後まで責任を持って指導することです。具体的には、その日に学習した内容で、チェックテストで合格しなければ、帰宅でません。つまり、個別指導でも、「厳しさ」にこだわったのが、グリーンセミナー＜滝ノ水校＞の個別指導なんです。＜全体の流れ＞前半の指導（解説・学習指導が中心　６０分です。）★先生１人に対し、生徒２人の授業を受けます。★グリーンセミナーの先生は、みんなわかりやすくていねいに教えてくれます。だから、わかったような気になります。でも、本当に、理解するには、自分１人で問題が解けなければなりません。★グリーンセミナーの授業の特徴は、チュータールームでその日の授業の理解を確認するために、生徒によって終了時間が異なります。　　　　　　　　　　↓後半の指導　（チェックテスト・学習進度管理が中心となります。）チューターと呼ばれる主任講師が、「生徒の理解度の向上」と「学習内容の定着」を図ります。★その日に習った範囲の復習テストを行います。★間違えた問題は、でるまで説明します。★でるようになったと思ったら、類題演習をします。★今日やったことは、今日のうちに克服していただます。★授業時間前や、授業のない日でも、自習室としてご利用いただけます。このようにして、１回の授業が終わります。映像授業を受けることもでます。特に、自分から取り組む姿勢がなかった子が、自分から勉強する姿勢に変わるのは、感動的です。＜対象の生徒＞こういったお悩みを抱えていらっしゃる方に、ピッタリです。◆大手の塾ではついていけなかったが、勉強は自分だけでは不安な人◆英語だけは、どうしても苦手。でも、志望校に受かるために、なんとかして成績を上げたい人◆数学の計算問題は解けるが、文章問題や図形問題になると点がなかなか甚ない。難関校に合格するために、解けるようになりたい人◆国語の読解がでない。中学生からでも、すべての教科の土台となる国語の読解力を塵したい人◆なんとかして、滝ノ水中学校で平均点を超えたい人◆自分から勉強をしようという姿勢が身についていない人◆自習室として、チュータールームを毎日活用したい人＜入塾特典＞１科目でも受講される方には、映像教材を、“無料”で自由に視聴でます。（５教科対応）ですので、テスト前の復習や、長期休暇のとに先取り学習もでます。あなたのペースで学べますよ。自習室として、チュータールームを使い放題。授業を受ける日の前の時間や終わった後、授業のない日でも、自由にチュータールームをご利用いただけます。『中学生の正しい勉強法　〜５教科〜』（Ａ４×８０枚）をプレゼント。今まで、塾生が実際に取り組んでて成果の上がったテクニックばかりをまとめました。中学生の５教科（国語・英語・数学・理科・社会・90日たっても忘れないノートのとり方）をまとめたマニュアルをプレゼントします。『中学生の正しい勉強法　〜テスト対策〜』（Ａ４×８０枚）をプレゼント。内容は、「高校入試のデータ」「どのくらいの点数で、どこの航行に合格するのか？」「志望校に合格するには、テストで何点取ればいいの？」「テスト計画表の立て方」「こうすれば80点が取れる!!テスト勉強の手順表」「次に活かせるテストの反省し方」「模擬試験の対策」「塾生からの質問集」などなど・・・。自分で考えるようになるアドバイスが満載です。＜授業料＞●中学生週１日　　　１１，５００円週２日　　　２１，４００円週３日　　　３０，６００円週４日　　　３９，２００円週５日　　　４７，２００円※１日１教科のみの指導です。＜その他の費用＞●入塾金　　　１５，７５０円●テスト代　１冊２，１００円●設備費　　　３,０００円　（半年ごとに）ただし、３単位以上はかかりません。●上砧金額は、すべて税込みです。★２週間の無料体験をご用意しておりますので、ぜひお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 12:06:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室　16:00開始19:00終了　月</title>
      <link>http://nagoya-juku.com/course-detail-7211/</link>
      <guid>http://nagoya-juku.com/course-detail-7211/</guid>
      <description>★「作文教室」とは？？？グリーンセミナーの「作文教室」のねらいは、今の子どもたちが苦手とする表現力を塵し、自由な発想力を育てたいと考えております。小学校の国語の授業では、相手の考えや意見を読み取る「読解力」を重視しています。さらに、作文を通じて、自分の考えや意見を相手にわかりやすく伝える表現力を身につけることで、近い乗、なからず必要になってくる客問題や小論文、就職などに役立ちます。小学生のころから積み重ねてた「作文力」が基礎となります。この「作文教室」では、乗に備えた土台つくりをしっかりとサポートしていたいと思っています。●「作文教室」で学べる１２のテクニック小学生が、作文を書く上で、身につけておたい内容は、次の１２項目だと考えています。１.主題が明確である&lt;img src=&quot;http://nagoya-juku.com/cl_img/img_list/1276/1482.jpg&quot; alt=&quot;sakubun&quot; title=&quot;sakubun&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;150&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;２.原稿用紙の使い方３.文の組立て（段落の一字下げがでる　起承転結）４.原稿用紙４００字以上が３０分で書ける５.読点「、」や句点「。」が正しく打てる（その他の究である中点(・)　ダッシュ（&amp;#8212;）なども使いこなせる）６.会話文のカギカッコ「　　」が正しく使える。（心内語も含む）７.ジャンルに応じた文体の統一がでる（「〜です」「〜ます」の敬体と「〜である」「〜だ」の常体）８.主語・述語の正しい文が書ける９.習った漢字を進んで使い、正しい文字で書ける。１０.一文が適切な長さで書ける。１１.表現技法名詞止め＝体言止め比喩（直喩・暗喩）擬人法書ばし１２.ジャンルに応じた一貫した書?小説手紙文読書感想文詩論説文以上の内容を、１ヶ月に１つのテーマに絞り、取り組みます。それが、その月の中心の指導ポイントになります。●「作文教室」の初級クラスとは？作文を初めて書く方や、なかなかお家での読書の経験が浅い人はこちらのコースがオススメです。画像にあるように、PISA型テストで世界No.1のフィンランドで使用されている思考力トレーニング「カルタ」を使った発想法を使って、だれでも書けるように、作文をステップアップで書けるように説明します。●作文教室の流れ（初級コース）１回目毎月１つテーマを当塾で決めます。　（例）身近な人・地震が起たら・運動会・休日のでごとなど　　　　　　↓当塾で用意した「カルタ」を使った当塾オリジナルの発想シートである「メモリー・ノート」（A4　カラー）に、放射状にゼワードや絵やイメージを思いつくままドンドン京しています。　　　　　　↓２回目「メモリー・ノート」に京した言葉をもとに、1つずつの文章を作り、原稿用紙に書いています。　　　　　　↓３回目原稿用紙に、自分が言いたいことの順番を考えて、並び替え、つなぎ言葉（接続詞）を使ったり、会話表現を使用したりして、講師の指導の下、生じとした文章に書ぞします。　　　　　　↓４回目原稿用紙に、清書します。枚数は、１枚〜１枚半が目安です。漢字の間違いや、句読点のつけかた、段落の区切り方などに気をつけ、ていねいな字で仕上げます。これで完成です。●おうちでの取り組み（宿題）作文の書?である１２の基本が、視（み）て書ぬす（視写）だけで３カ月で身につくように、練習プリント（全部で８２枚）をご用意しております。１枚わずか１０分で終わります。●コース内容日程：週１回　１ヶ月４回で、１つの作文を仕上げます。鹿山校　：毎週　木曜日　６：３０〜７：３０（６０分）滝の水校：毎週　月曜日　４：３０〜５：３０（６０分）　　　　　　　　　　　　　　　５：４５〜６：４５（６０分）学年：小学４〜６年生クラス：１クラス４名まで月謝：4,500円（税込・プリント代・原稿用紙代含む）でゅがったお子様の作文は、毎月１回、ご家庭に郵送させていただいています。●入塾特典原稿用紙は、当塾で無料でお渡しをいたします。（無制限）えんぴつを正しく持て、字がれいになるえんぴつホルダーをプレゼントします。★１ヶ月の体験は可能です。（輿）ただし、1ヶ月４回で１セットとなっておりますので、体験は“月初め”からとさせていただます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 11:26:04 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
