<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【特進館学院】〜三田市けやき台の学習塾・進学塾・集団指導〜</title>
    <link>http://tokushinkan.com/</link>
    <copyright>特進館学院</copyright>
    <description>兵庫県三田市相生町の学習塾・進学塾の特進館学院のホームページになります。三田市で塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>2学期から「中3生」→「受験生」になります</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153858/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153858/</guid>
      <description>夏休みもあとわずかになりました。２学期の開始と同時に中3生にとっては受験シーズンの幕開けです。特に公立高校入試は2学期の通知表でほぼ8割決まるとされています。5教科の実力だけで勝負できる国私立高校もありますが、もしも不合格だった場合は公立高校受験になることを忘れてはいけません。したがって今日からすぐに実技教科も含めて2学期通知表数値UPを考えて行動するようにして下さい。　まだまだ夏休み気分に浸っている人をしり目にしっかり日々の学習に力を注いでください。スマホゲームや他人の行動に流されている場合ではありません。特に偏差値60以上の高校を志望している生徒は人並・十人並みでは合格できません。「人のやらない時こそコツコツやる」ことが大切です。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:45:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天災は忘れたころにやってくる</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153857/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153857/</guid>
      <description>タイトルは私の尊敬する物理学者である寺田寅彦先生のことばです。何かに対して常に万全の備えをしておかなければ、その備えを緩めた瞬間に脅威がふりかかるという教えです。近年では天気予報などの精度が上がり、地震以外の自然災害はほとんどが事前に発生を予測できるようになりました。便利になった一方で、「常に備える」という意識が希薄になっていないかと心配になることもあります。そしてこれは災害に対する備えに限った話ではありません。新年度が始まったころに持っていた新鮮な気持ち、不安な気持ち、決意などは今も変わらず持ち続けていますか？ほとんどの人にとって「新生活」が「日常」に変化していることと思います。もちろん慣れていくことは悪いことばかりではありません。しかし、そういうときこそ気を引き締めなければならないのです。当たり前の日々の中に万全の備えをしておきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:41:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失敗は、進化の母</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153856/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153856/</guid>
      <description>みなさんご承知の通り、マイナンバーカードをめぐる様々なトラブルのニュースが、日々賑わいをみせ、「こんなカードを使っても本当に大丈夫？」と、不安に感じる人も多いのではないでしょうか。行政の対応が遅いこともありますが、トラブルの大方はヒューマンエラーが原因です。厚労省は、マイナ保険証の誤登録が2021年10月〜22年11月に7312件あったと発表。これをメディアが、「7312件も誤登録があった」と大々的に報道し、カードシステムに無知な人が返納。それをまたメディアがネガティブ報道するという始末。しかし、カード交付数8997万件(5月時点)中の誤登録の割合はわずか「0.008％」＝「12500件に1件のミス」が実状で、これは宝くじの高額当選レベルの確率です。私はむしろ、「役所の人たちは、よくがんばった」と称賛してあげてもよい成績ではないかと考えています。人々は常に「無謬性(＝ノーミス)」を追求しますが、人間の行うことに完璧はありません。むしろ、人類はこのような誤りを犯すたびに悩み苦しんで、それを教訓としながらさまざまな研鑽努力を繰り返して成長し、今なお「進化」を続けることができているのだと思います。「失敗は、進化の母」。だから、ミスは自分の糧にして、毎日ポジティブに生きていきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:40:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★夏季休業期間のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153763/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153763/</guid>
      <description>８/９(水)〜８/１３(日)は夏季休業期間となります。期間中は完全休室となるため、お問合せ等への対応も８/１４(月)以降となりますのでご了承ください。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 15:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1学期通知表数値の見方・考え方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153528/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153528/</guid>
      <description>1学期が終了しました。中1生は中学生になって初めての通知表をもらいますね。特に通知表数値（１〜５）を見るときは生徒にとっても保護者の方にとっても緊張の一瞬だと思います。また、受験生にとって通知表数値は志望校を決めるうえできわめて大切な数値になります。特に公立高校合否判定基準の半分は「内申点」が占めているからです。内申点が決定するのは来年1月中旬、しかも1学期よりも2学期重視が現実です。したがって、1学期数値は関係ないのではなく、２学期通知表を予想する上での目安と考えるのが正しい見方と言えます。また5教科に加えて、副教科の数値もしっかり上げておく必要があります。過去８年間のデータより「中３で副教科オール４以上の成績を取った生徒の９４％が北摂三田高・祥雲館に合格している」という事実があるからです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 12:57:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏にやること、やらないこと</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153526/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153526/</guid>
      <description>夏休みにやるべきことは決まりましたか。特に高３生は必ずきめておいてください。なんとなくやるのではなく、自分に必要なことをきちんと考えて、必要なことを必要な量だけやりましょう。必要な量だけやるためには、やらないことも決める必要があります。何をやるかを決めるのは簡単ですが、何かをやらない決断をするのは勇気がいります。もしそれが必要になったら…、もしそれのせいでよくないことが起こったら…、気にしだしたら落ち着かなくなってきますね。しかし、この判断をすることこそが自分の時間を有効に使うカギなのです。なにかをやらないと決めるためには、自分の周りにある物事に優先順位をつけなければなりません。普段からそれが意識できていれば、すべての作業がスムーズに行きます。「何をしようか」と考える時間も短くできます。選ぶ時間と迷う時間を削ることが充実への近道です。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 12:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「法」のもつ意義</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153525/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153525/</guid>
      <description>「法」のもつ意義はさまざまです。法は社会の秩序を維持するための枠組みとして存在し、法によって、権利や義務・禁止事項が明確化されることで、個々の行動が社会に与える影響を制約することができ、これによって、社会の安定や公共の利益が守られるので……と、少々固苦しい書き出しになってしまいました。(汗) 法とは、国が定める「法律」や自治体の「条例」のこと。企業や組織の「規定」・「規約」、村の「掟」なども、広い意味で法と考えてよいのかもしれません。大ざっぱに言うと、法もある種の「ルール」です。　では、何のために法やルールは存在するのでしょうか？ 多くの人は、「守らない人を取り締まるため」とか、「反した人に罰を与えるため」と答えるのでしょうが、私はそうではなく、法で「してはいけないこと」を定めることによって、「できることを明確化する」ためであると考えています。つまり、「法に定まっていないこと」＝「してもよいこと」なのです。世の中に、法の代わりに、「してもよいことリスト」しかなかったとすれば、私たちの生活や行動は極端に制限されてしまうはずです。　家庭にもいくつかのルールがありますよね。それらは「やっていいこと、いけないこと」を区別し、家族間をスムーズに回していくための潤滑油だと考えてみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 12:54:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト終了後が大切な期間</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153185/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153185/</guid>
      <description>1学期の一大イベント「期末テスト」が終了すると、中学生にとっては楽しい夏休みを待つばかり・・・。しかしながら通知表数値が決まるのは7月5日〜10日なので、気を抜くわけにはいきません。期末テストで90点以上取ったのに通知表が「4」では悲しいし、逆に７３点なのに「5」だったらすごくハッピーな気分になりますよね。以下に期末テスト後にすべきことを書いておきますので、親子で確認してみて下さい。テストのまちがい直しをする。学校からの指示がある場合は必ずする。実技教科の作品提出日がまだ間に合うならば、精度を上げて提出する。授業中の態度をふつうに保つ。周りが騒いでいても同調しない。　9教科の内２教科でも効果があればやって良かったと思えますよ。テストの点数　＜　通知表数値　を忘れないように！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 13:11:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『いつかは…』の言霊</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-153184/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-153184/</guid>
      <description>私が生まれた昭和の時代。当時の日本は、現代とは比較にならないほど貧しく、生活必需品などの物資も行き渡らず、公共インフラなども乏しい。少し上の世代なら、ご近所とテレビや電話を共用するような家も少なくありませんでした。かといって、いつも人々は明るく元気で希望に満ちていて、どの家にもたくさんの子どもたちの笑い声が響き渡っていました。だから、決して「不幸」などではなかったと記憶しています。今と比べ、はるかに不便で不自由な時代。当時の一般の人々は、大なり小なりの「我慢」を強いられながら生きていました。もとより、それが当たり前の生活でしたから、特に我慢だとは感じていなかったのかもしれません。そんな暮らしを、明るく元気に過ごすことができた理由。それは、あの頃の人たちが「常に未来を見つめていた」からであると、私は考えます。「今は苦しくても、この先に必ずステキな未来が待っている」と、みんなが確信して生きていました。その原動力となった言霊。それが、『いつかは…』です。今は貧しくても、「いつかは豊かになって、今よりももっともっと大きな幸せを家族全員で必ずつかむ」ことを信じて…。特進館学院の生徒たちには、一人ひとりが夢と目標をしっかり持って、『いつかは…』の言霊の力で、志望校の夢をきっとかなえてくれるものと、私は強く心に刻んでいます。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 13:10:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月12日(月)から期末テストが始まります</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152783/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152783/</guid>
      <description>　5月中の１週間は中間テスト対策期間として、原則授業の進度を止めています。中間テストが実施されない中学の生徒にとっては、復習の期間になりますが、これを単に復習の期間と捉えるのではなく、少し早い期末テスト対策期間と捉えるのが正しい認識です。今年の期末テスト期間は、これまでよりも早く始まります。6月1２日（月）から始まる中学にとってはすでに約３週間前となりました。１学期の通知表評価は期末テストの点数で、約８割決まると考えるのが妥当です。中３生にとっては１学期最大のヤマ場が６月なのです。　また、期末テストには5教科だけでなく実技４教科も加わります。特に中3生は総体の練習等も重なり、1年で最も忙しい時期を迎えることになりますので、期末テスト前に慌てないために今からしっかり計画を立てて、試験勉強を充実させて下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 14:16:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生何とかなる！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152782/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152782/</guid>
      <description>「お天気おじさん」で検索すると、最初に出てくる福井敏雄さん。徳島弁の生真面目キャラが大人気で天気予報や数々のバラエティ番組等で活躍…。初めて出会ったのは1989年の春。当時、私は大阪の塾で週6日の授業と開発・企画の仕事を担当。ある日、「塾の講演会をして、お天気おじさんに講演してもらおう！」という提案が挙がりました。その当時の福井さんは、テレビだけでも『探偵！ナイト…』、『おれたちひょうきん…』、『笑っていい…』など、超人気番組の多数のレギュラーで、塾の講演会などを受けてもらえる見込みは皆無でしたが、若気の至りで、無謀にもアポなしでテレビ局に突撃。しかも本番中に…まるでテロリストです。(笑)ところが奇跡的に会ってくださって、なんと教育講演会の依頼も快諾いただけました。その頃、私は自らの結婚式の１か月前に媒酌人の恩師が急逝。それを聞かれた福井さんから職場に電話が…「よければ私が代理で仲人をしましょうか？」。そんな訳で平成元年６月２５日、私たち夫婦は関西で最も多忙な有名人ご夫妻の媒酌で、温かく和やかな結婚式を挙行。その後、2005年の春に84歳で天国に旅立たれるまで、親子のようにお付き合いいただきました。「あの時、ダメ元で挑戦してよかった」。生涯でいちばんの素敵な思い出です。そう、私の座右の銘は、「人生何とかなる！」。</description>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 14:14:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何が必要なのか</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152781/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152781/</guid>
      <description>気温も上がり、夏の足音が聞こえてきました。昔から「夏は受験の天王山」と言われてきました。受験生のみなさんは、不安と焦りを感じ始めているかもしれません。そんなときに立ち止まって考えてほしいことがあります。それは、自分の目標に対して必要なことは何か、ということです。高校受験であれば、自分の志望校の合格最低点は何点なのかということです。ただ漠然と「ヤバい」「できない」というだけでは夢は夢のままです。具体的に目標が見えれば、そこに到達するために必要なことも見えてきます。がむしゃらに勉強するのもよいですが、少し立ち止まって上記の内容を考えてみてください。きっと不安が和らぎます。</description>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 14:12:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将来やりたいことといまやりたいこと</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152402/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152402/</guid>
      <description>私の最初の夢は映画俳優でした。理由は「いろんなことができる」から。なんとも安直ですね。次の夢は小児科医でした。この理由は結構まじめで、「近所の診療所に後継ぎがいなかった」から。自分が跡を継ごうと思ったんですね。私の優しさがにじみ出るエピソードです。そしてその次は先生でした。理由は「自分が恩師に教わったことを次の世代に伝えたい」から。かっこいいですね。そしてこの夢がいま実現しています。と、ここまで自分の夢を話してきましたが、共通点に気づいてでしょうか。どの夢も「いまやりたいと思っていること」が理由になっています。みなさんが将来の夢を語るときに「将来」ばかりを考えていませんか。もちろんそれも大切ですが、「いまやりたいこと」の先に将来がつながっているとイメージしやすくなります。いま・ここで感じていることを大切にしながら、将来を想像し、創造していきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 13:35:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬中間テストで学力を定着させよう</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152401/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152401/</guid>
      <description>特進館学院では毎年3月から新学年の授業を開始しています。1学期の成績を上げるためには春期講習の内容も含めて、これまで進んだ授業内容の復習が大切になります。1学期の中間テストはほとんど実施されていません。　当塾では例年5月中旬に時期を設定して模擬中間テストを行う予定です。この間にしっかり復習をして差をつけていきましょう。　また、副教科オール4以上の生徒の進学先を調査しています。偏差値５８以上の高校に進学した生徒の割合は９４％に達しています。副教科の勉強方法について一つアドバイアしておくと、「日頃の授業に対してまじめに取り組むこと」です。期末テストだけ頑張るのはまちがいです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 13:34:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『捨て色』のヒミツ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152400/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152400/</guid>
      <description>　ユニクロなどの売り場で、「こんなド派手なシャツを誰が買うんだ」みたいな商品を見たことがありますよね？ 私はそんなシーンで、「世の中には、こんな奇抜な服を着る変人もいるんやなぁ〜」などと勝手に思い込んでいましたが、先日アパレル業界の人の話を伺って、実はそうではなく、『ある戦略』に基づいて行われているということに気付かされました。　店側は、派手な色は売れないことを知っていながら、「わざと売れにくい色を売れ筋の定番色の中に混ぜる」ことで、「より一層定番商品が売れる」ことが、大きな理由なのだそうです。　売れない色や形の商品をわざと店頭に並べるのはアパレル業界では常識で、このような色を『捨て色』と呼んでいます。服に限らず、人はモノを購入するシーンにおいて、必ず別の商品と比較をして、意思決定を行う心理的習性を持っている…とのこと。　物事が思うようにいかなかったり、テストで点数が取れなかったりしたときに、自暴自棄になって、「自分なんかどうせ、いてもいなくてもよい存在だ」なんて投げやりになってしまった経験はないですか？ そんな時は、「今回は捨て色になって、奴らに花を持たせてやったぜ！」なんてつぶやいて、心を落ち着かせることもアリなのかもしれませんね。(^o^;)</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 13:30:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信がないときに</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152399/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152399/</guid>
      <description>みなさんは自信がなくなったときにどうしていますか。私は自信がなくなったときには「自信がつくまでやってみる」ことにしています。なにごとも数をこなして慣れることでしか自信はつかないと考えているからです。一方で、「自信がないから挑戦しない」という気持ちになることもよくあると思います。特に一発勝負の試験や試合ではそのような状況になりがちです。そこでもやはり「数をこなす」ことが大切です。どうやって？それが模擬試験や練習試合です。つねに本番と同じ気持ちで取り組んでいればそれが一発勝負の予行演習になります。練習でできないことは本番ではできない、とよく言います。この言葉の意味はここにあるのでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 13:28:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泥臭くたっていい！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152398/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152398/</guid>
      <description>掃除は好きですか？みなさんの考えは、「手が汚れるし面倒くさい」と思ったり、「スッキリして気持ちが良い」と思ったりなど様々でしょう。新年度が始まった今、掃除をする習慣を身につけられると1年間健やかに過ごせるのではないでしょうか。そういった背景もあって、私は古びたモノや汚れたモノが大好きです！続けるためには、その綺麗な手を汚しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 13:27:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北摂三田32名・三田祥雲館18名・兵庫3名</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152102/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152102/</guid>
      <description>3月17日公立一般入試の合格発表がありました。これですべての公立高校受験が終了しました。今年も北摂三田高・三田祥雲館高ともに定員増減なしということで比較的落ち着いた入試となりました。特進館学院では17日現在判明分として、北摂三田32名、三田祥雲館18名、有馬5名、三田西陵7名、市立西宮1名、兵庫高校3名、小野高校1名、川西緑台1名、葺合1名が合格しています。合格発表を終えた今、思い出すのは、生徒たちが授業のある日もない日も特進館の自習スペースで勉強していたことです。さて、新中3生にとっては「これまでで最も重要な１学期」が始まります。「行きたい高校を決めること」　「必要な通知表評価を知ること」「今やるべきことを自覚すること」　４月中にこの三つを認識できれば受験に向けて好スタートが切れます。残り日数は３５８日。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 15:32:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「一流人」の条件とは？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152101/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152101/</guid>
      <description>今はなき野村克也元監督の座右の銘に、「金を残すは三流、名(業)を残すは二流、人を残すは一流」という有名な言葉があります。長い人生の終わりにその人が何を残すか…ということで、真の人格がわかる。なかなか含蓄のある言葉だと思います。お世話になっている教材会社社長のコラムに以下のようなフレーズがありました。「私は時々教材の展示会でビジネスホテルに泊まることがあります。以前はホテルを出るときには使った寝間着やスリッパ・タオルなどは無造作に至る所に放置していました。ところがある時、何かの本で『一流の人か否かは，ホテルに泊まった後の部屋の様子を見ればわかる』という文章に出会いました。言われてみれば確かにその通りで，もし私がホテルの清掃スタッフだったら、部屋に入った瞬間、『その人の魂のグレード』のようなものを感じ取ることでしょう。（中略）むしろこのようなところにこそ，その人の人格のレベルが表れるような気がします。」子どもの頃に祖母によく、「お行儀が悪い！」と言って叱られました。「お行儀」を、英語に訳すと「マナー」とかになるのでしょうが、日本語はそんな浅薄なものではなく、「誰もいないところでの人の立ち振舞」なども含めた、奥深い意味を秘めている…と考えます。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 15:22:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しいは伝わる</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152100/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152100/</guid>
      <description>WBCが始まりました。野球大好きお兄さんである私は毎日ワクワクしながら観戦しています。イタリア、チェコ、イスラエルなど、普段はなかなか見ることができない国々のプレーが見られるのはとても楽しいです。特に今大会はどの国も「楽しみながら」プレーができているように思います。すべての選手が国の威信をかけて戦いながらも、どこか野球小僧の空気をまとっているように見えるのです。勝っても負けてもそこにたどり着いてプレーすること自体を楽しむ、そんな空気です。見ている側もついつい応援したくなってしまいます。日本代表も前回大会のような悲壮感はなく、とても楽しそうです。だからこそこれだけ応援されるのでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 15:21:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「しないこと」を選択する</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-152098/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-152098/</guid>
      <description>進学・進級おめでとうございます。節目には心機一転、新しい目標を立てる人が多いと思いますが、そんな新鮮な気持ちも数ヶ月もすれば色褪せ、たくさんの「すべきこと」に囲まれて戸惑ってしまう……というのもよくある話です。高校生の皆さんにぜひ覚えておいてほしいことは、「すべきこと」をこなす努力をしつつも、「しないこと」を見極め、選択する意識を持とうということです。どんな人であれ1日は平等に24時間しかなく、一度にできることは限られています。「すべきこと」を詰め込みすぎてパンクする前に、次のことを実行しましょう。まずは1日の中で自分が実際に使うことのできる時間を把握してください。次に「すべきこと」をリストアップし、緊急度(今すぐすべきことか)と重要度(必ずやるべきことか)の2軸で評価しましょう。最後に、自分が使える時間と照らし合わせて、緊急度と重要度が低いものは「(今は)しない」という選択をしましょう。1人では難しいなと感じたら、ホームルームや面談でぜひ相談してください。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 15:20:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>附属池田高校５名全員合格</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151581/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151581/</guid>
      <description>国私立高入試と公立高推薦入試が終了しました。難関の大阪教育大学附属池田高校には５名の生徒が挑戦し、見事５名全員合格を勝ち取りました。これで５年連続5名以上の合格者を輩出したことになります。附属池田高校受験の重要なポイントは、まず受験の意志を中３の１学期中には固め、２学期中旬までは主要５教科の基礎固めをします。また公開テストでは偏差値６５以上をめざして行くことです。その後1０月頃から池附受験に特化した特進館独自の学習システムで無理なく技を磨いていきます。２月２０日（月）に公立推薦の合格発表、３月１０日（金）公立一般入試日、１７日（金）合格発表とまだまだ高校入試は続きます。公立一般入試日に向けて今は全力集中ですが、今年も学力向上に加えて、健康状態の維持が重要な課題になります。急な気温変化にも敏感であることが大切です。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 12:14:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>きれいな水に、魚は住めない</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151579/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151579/</guid>
      <description>ちょっと前のコラムで、「ストレスがある人は、幸せな人」というお話しをしました。日本の養殖魚が天然魚並みに質の良い理由は、漁網にわざと天敵を入れて、あえてストレスを与えるから…という内容です。真珠は、貝に入った異物のおかげでできる産物であるという話も…。ところでみなさんは、「海」といえばどんな風景が浮かびますか？ 日本海の荒波、それとも南太平洋の島々の透き通った海でしょうか？ おそらく、「青くて透明（マリンブルー）の海」を浮かべる人が多く、「濃い緑色の海」と答える人は少ないと思います。日本のおいしい魚の多くは、瀬戸内海のような濃い緑色の海で捕れます。お世辞にもきれいとは言えないこの緑色の海の水は、魚にとって栄養価の高いプランクトン類をたくさん含んでいます。加えて、山地が近い瀬戸内海などは、川から流れてくる豊富なミネラル分にも恵まれ、おいしい魚が育つ条件がそろっている…というワケ。反面、南太平洋のような透き通った海は、「海の砂漠」のようなもの。魚たちにとっては、生きるのが過酷でツラ〜い場所だそうです。人生の中では、きれいなものより汚いものを見る機会が多い。悩みのない人より、悩める人が多い。だからこそ、人はたくましく成長できるのだと思いませんか？</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 12:13:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は根性論のはなし</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151578/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151578/</guid>
      <description>令和も5年目となり、平成初期生まれの私はお兄さんと自称するのが憚られる年齢になってきました。さて、根性論といえば、平成を通り越して昭和の香りがする言葉ですが、そのエッセンスはいつの時代になっても心に留めておくべきものだと思います。根性だけでは解決できないことは多いですが、逆に根性をまったく、あるいはほとんど発揮しないで達成できることもまた少ないのではないでしょうか。例えば、「家では勉強できない」と思っているとして、「だから塾に来て勉強する」というのは有効な方法ではありますが、同時に「家でも勉強できるように工夫し、頑張ってみる」ということも考えてほしいのです。どんな場所でも集中して勉強に取り組めるということは、試験会場のような普段と違う場所でも力を発揮しやすくなることにもつながります。高校生活を通じて、皆さんそれぞれが持つ「根性の苗」を少しずつ育てていってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 12:11:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なないろのものさし</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151577/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151577/</guid>
      <description>自分の中で大切にしているものやこだわりを持っていることに対して、他者からとやかく言われるのが嫌です。心の中で「嫌だなぁ」と思うだけで、表情には出しません（少しは出ているかも）。そういう時に限って相手はしたり顔で続けてきます。そんなことがよくあります。そのたびに、「あぁ、自分のものさしと相手のものさしはちがうんだなぁ」と思います。私とあなた、彼と彼女、大人と子供、みんな違うものさしを持っているのだから、お互いに相手のものさしを知るところから始めればいいのに。自分のものさしを振り回して、相手のものさしをへし折って、「勝った」と思って満足して、そこに何が生まれるのだろうかと不思議に思います。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 12:10:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校入試は公立に向けての前哨戦</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151148/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151148/</guid>
      <description>2月１０日（金）〜実施される国私立高校入試。附属池田高校をはじめとして国私立高校志望の専願者にとっては、これまでの学習の成果を最大限発揮する時です。今年は特に体調を整え、自信を持って受験してくださいね。1５日（水）は公立推薦入試。特に学力検査の点数がいちばん肝心。面接は自己アピールの場と考え、「ゆっくり・はっきり・大きく」自分にしかない個性を存分に伝えきるようにしてください。また、私立高校受験が併願の人は、公立高校入試の前哨戦です。人生初の入試は独特の緊張感が漂いますが、しっかり勉強して来た人は焦る必要が全くありません。「受験番号・時間・自信の【３J】」をしっかり意識できていれば大丈夫です。結果については志望コース通りの合格ではなくても、言い訳は考えずに「現段階での実力」と認識すべし。最後の最後に幸運と実力は残しておきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 14:17:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第3回大学入学共通テスト速報</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151147/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151147/</guid>
      <description>先日、今年で3回目となる共通テストが行われました。記事執筆時点では詳細な情報はまだですが、全体の平均点は第1回に近くなるものと思われます。出題内容については、やはり過去2回に比べて徐々に洗練されてきており、「思考力・判断力・表現力」を問うという共通テストのコンセプトを土台に、さまざまな問題形式を試しているという印象を受けました。読むべき文章の量が増えているのも変わらずで、各科目の知識を身に付けていることを前提に、それらの知識を瞬時に引き出し運用する能力や、限られた時間の中で文章や図表を正確に読み取って、解答に必要な情報を取捨選択する能力は今後も強く求められそうです。高1・高2の皆さんは、高3になるまでに、最低でも既習範囲の基礎知識は十分に定着させておくこと、なんでも丸暗記で乗り切ることは避け、関連する情報や背景知識なども含めて「理解」を深めておくことを心がけてください。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 14:16:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無駄と遊び</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151146/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151146/</guid>
      <description>近年は、コスパ・タイパに代表されるように「無駄」を極限まで省いた生き方が求められるようです。本なら要約だけ読む、映画なら紹介動画だけ見る、小説ならあらすじだけ読むなど…。たしかに実際にその作品を体験するより短い時間で中身を「知っている」状態にはなれます。しかし、そうやって「無駄」を省いた中に自分にとっての体験は残っているのでしょうか。勉強やトレーニングであれば適切な方法で無駄を省くのはとても大切なことです。明確な結果が出ますから。一方で芸術や体験では何かが残らなければそれこそ無駄になります。それらに時間をかけることを「無駄」だと感じるなら、自分の人生そのものを無駄にしてしまいます。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 14:15:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以心伝心と思いやり</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-151145/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-151145/</guid>
      <description>ある老舗の旅館で１人若い仲居さんが、お客様を駐車場まで走りながら誘導する映像が紹介されました。その旅館に宿泊するお客も、見ている側も暖かいものを感じます。授業終了後、バスの見送りの際、塾バスや送迎車の中から大きく手を振りかえしてくれる生徒がいます。これも心地よい、非言語のコミュニケーションです。これからもこうした行いを大切にしていきたいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 14:14:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習〜2月に上げる本番得点力</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150820/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150820/</guid>
      <description>　期末テストが終わり2〜3週間経ちました。受験校がほぼ決まった生徒は毎日のように午後5時ごろには塾に来て勉強しています。特に受験生には「期末テストの終わりが2学期の終わりではない」ことを伝えてきましたので、期末テスト終了後も気持ちをさらに引き締めて塾・学校の課題をはじめ、私立高校の過去問集（通称：赤本）に取り組んでくれています。　各中学では、三者面談が実施されています。公立受験志望者はこの場で第1志望校を決めていきます。学校の先生に「実力が不足しているから○○高は難しいですね」と言われることがあります。しかしながらその言葉を鵜呑みにするのは「チョッと待った」と言いたいです。「ここで言う実力とは11月初旬の実力テストだとしたら、本番入試3月10日のなんと130日前」であることを考えてみて下さい。まだまだ本番得点力は上がります。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:02:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いまのあなたは何点？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150819/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150819/</guid>
      <description>　面接などでよくある質問に「いまのあなたを自己評価するなら何点ですか？」というものがあります。この質問に意味があるのかどうかはさておき、みなさんは何点と答えますか。私はこの質問には100点かそれに近い点数で答えられるべきだと思います。満点に近い答えをすると、「これ以上成長はないということですか？」などと言われてしまいますが、それは相手の思慮が浅すぎるのです。人にとって「満点」の状態が常に同じなわけがありません。ある段階で満点になっても、次の段階に進めばそれは満点ではなくなることはざらにあります。「成長がない」などと言ってくる人の方こそ、相手が成長する可能性について考えられていないのです。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:03:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未練タラタラの元塾長</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150818/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150818/</guid>
      <description>　一般の方はあまりご存知でないかと思いますが、ここ１〜２年は塾業界でのＭ＆Ａ（企業の合併・買収）が急加速しています。私の親しい友人塾長３〜４名も自分の会社を高値で売って、塾経営の第一線から退いていきました。特進館学院を始める前の自分なら、たぶん「うらやま悔しいなぁ〜」とフェイスブックでつぶやいていたかもしれません。でも、今はそのようには全然思わず、むしろ、気の毒な人たちやなぁ〜」と苦笑してしまいます。　だって、大好きな塾の仕事も、大好きな社員たちも、大好きな生徒たちも、大好きな仲間の塾長たちも、大好きな取引先の人々も、すべて捨てて、手元に残るのは、無機質な●●億円の札束だけ。売った後も、塾長としてずっと塾に残るならアリですが、塾を売って現場を離れてしまったら、もう社員や生徒と会うことすらできなくなります。　にもかかわらず、自らの意思で塾を売って離れたのに塾の仕事を捨てきれず未練タラタラでいつまでも周囲をうろつく元塾長を私は何人も見ています。ちょっと、みっともないです…。　だから、私はそんな生き方をしたくはありません。だって、この仕事は楽しくてやりがいがあって、この業界とともにこれからもずっと歩んでいきたいから…。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 14:59:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問の取り組み方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150817/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150817/</guid>
      <description>　本番同様の雰囲気で過去問を解いたら、次は記録と分析です。共通テスト等のマーク式の問題であれば、赤本にある解答・配点表を使うか、自分で簡単な表を作るなどして、正誤と得点の記録を残すようにしましょう。記述式の問題は、学校や塾の先生に答案を添削してもらい、それを1か所にまとめてすぐに見返せるようにしておくのが良いです。そうやって何回か過去問を解いていくうちに、自分がよくミスをするポイントや、知識の抜けが多い単元が浮き彫りになってきますので、今度はそこに注意しながら解いたり、必要に応じて知識の補充に戻ったりしましょう。入試本番まで残り時間が限られていますが、できるだけたくさん問題を解き、添削をもらい、振り返りをするようにしてください。この時期にグンと伸びてそのまま合格する人は少なくありませんし、それは逆に言えば、他の受験生に逆転勝ちを許してしまう可能性もあるということです。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 14:57:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期通知表数値から推測できる内申点評価</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150492/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150492/</guid>
      <description>2学期最大のヤマ場「期末テスト」が始まりました。特に受験生にとってはこのテスト結果が通知表数値に大きく関わります。1学期と2学期の通知表を元に各教科の内申点数（5段階評価）が決まります。1学期「4」→ 2学期「4」の生徒は９０％内申点が　 「4」です。1学期「3」→ 2学期「4」の生徒は７０％　　　　　 「4」1学期「4」→ 2学期「3」の生徒は５０％　　　　　 「4」5教科の内申点は最終的に1月冬休み明けの課題テストで決まります。したがって、1学期の通知表数値を思い出して、「3」の教科を優先的に勉強してください。特に実技教科においては数値を「1アップ」するだけで内申点は「＋7.5ポイント」あります。本番入試では2倍の「＋15点」に相当します。　いま一度、１学期の通知表を見て何を上げるべきか検討しましょう</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 13:05:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問の取り組み方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150491/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150491/</guid>
      <description>11月も半ばになり、共通テストや志望校の過去問を解き始める受験生が増えてくる頃ですが、どのように取り組んでいますか。とりあえず時間を計って解くというだけでは、演習の効果を最大化することはできません。大切なのは、できるだけ試験当日と似た状況を用意して解くことです。机にペットボトルを置いたり、音楽を聴いたりしながら問題を解いていませんか。マーク式の問題であれば、マークシートを印刷して解いていますか。また、シャーペンではなく鉛筆を用いていますか。そんな細かいこと……と感じるかもしれませんが、試験当日に十分力を発揮するためには、「場慣れ」をしておくことが非常に重要です。特に、本番に弱いという自覚がある人は、その本番に近い経験を何度も積んで、緊張を緩和する必要があります。模試を受けられる回数は限られています。となれば、あとは過去問演習の緊張感を高めるしかありません。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 13:02:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>対面とオンライン　真の違いは…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150490/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150490/</guid>
      <description>コロナ禍でオンラインが標準となりつつありますが、「対面」と「オンライン」は、はたして同じなのでしょうか？ ある学者が、対面会話とオンライン会話との、それぞれの脳波の反応を調べた結果、大きな違いがあることがわかりました。対面では、参加者同士の間に“共感”が生じますが、オンラインではそれが生じない…その原因は、次の２つにあるようです。コミュニケーションの基本は「相手の目を見る」ことですが、オンラインでは目線が微妙にずれるので、会話に大きな違和感が生まれる。通信速度が多少ズレてしまうので、脳波は粗い電子的な紙芝居のようにしか反応せず、相互の信頼関係が生まれにくい…とのことです。　また、「オンライン」と「スマホ」で脳への複合的リスクも高く、「携帯・スマホを長く使う生徒ほど成績が悪い」などのデータもあり、「ＳＭＳメッセージのやりとりは、学力低下効果が大きい」、「スマホで調べるのと、紙の辞書で調べるのとでは“記憶の再生力”が違う」などの弊害もあるようです。耳に痛い話ですが、私たち学習塾においては、わかりやすく学習指導を行うのとあわせて、『ITツールとの上手な付き合い方の指導』を強化することも、今後重要な取り組みであると考える今日この頃です。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 13:02:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇跡を待つより地道な努力</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150489/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150489/</guid>
      <description>冬が近づいてきました。この時期になると、一発逆転の奇跡を求めたりギャンブルに出たりする受験生が増えてきます。もちろん、「努力」によって一発逆転することは可能です。しかし、結果を出すために必要なトータルコストはいつ始めても同じです。つまりあとから始める場合はその密度を濃くする必要があります。密度の濃い努力というのは相当な疲労を伴います。そのため、「奇跡」にすがろうとする人が出てくるのでしょう。さて、そうは言っても奇跡が起こらなければどうにもならない人もいるでしょう。そんな人はこう考えてください。奇跡を待つのではなく、奇跡を当たり前の結果にしてしまうのです。密度の濃い努力によって。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 13:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★10/29〜11/4　休室のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-150060/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-150060/</guid>
      <description>10/29(土)〜11/4(金)は秋期休講期間のため、完全休室となります。ご迷惑をおかけしますが、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 15:58:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月時点の進路希望調査より</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149982/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149982/</guid>
      <description>１０月４日（火）に来春の公立高校進学希望調査の結果が発表されました。三田市内４校の第１志望者数は北摂三田高（特色含む）定員２４０名に対して２４２名（＋２名）。祥雲館高校定員２４０名（推薦含む）に対して４４１名（＋２０１名）。有馬総合定員２００名（推薦含む）に対して２７７名（＋７７名）。三田西陵（特色含む）２００名に対して１７５名（−２５名）。特に祥雲館高校において今年は大激戦が予想されます。推薦・一般ともに競争率1.5倍を想定しなければなりません。目標通知表数値は北三で「３６」、祥雲館で「３４」です。主要5教科はもちろんですが、特に実技教科は内申点割合が高いので、今日から授業中の態度を正し、提出物や実技課題に対しては本気で取り組んでください。また、推薦を希望する生徒は１０月末か１１月初に実施される実力テストの学内順位で上位をマークしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:55:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もちろん地元の国公立が一番安上がりですが…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149981/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149981/</guid>
      <description>生徒に志望校を聞いてみると、「はっきり決まっていませんが、できれば国公立で」という答えがよく返ってきます。そこで理由を尋ねると、「私立は学費がかかるから……」これもよくある答えです。家計のことを考えられるのは非常に素晴らしいですが、それだけで志望校を決めてしまうのも考えものです。費用については、地方国公立に通って一人暮らしするのと、家から通える範囲の私立に行くのとでは、もはやそう大きな差にはなりません。また、家計状況にもよりますが、給付型の奨学金を設置している大学もあります。例えば関西学院大では、高校での評定平均値が3.5以上で、収入・所得金額の条件等を満たしていれば申し込み可能、年額30万円〜45万円（学部による）支給の奨学金があります。毎年支給を受ければ、4年間で約1年分の学費が実質免除されることになります。費用ひとつとっても、考慮する点がさまざまあるということです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>話す力より聞く力</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149980/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149980/</guid>
      <description>聞かないとわからない。とっても単純でよく聞く言葉ですね。しかし、それが実行できている人はどれくらいいるのでしょう。聞かずに自分の考えや予想だけで動いている人が多いと思います。あ、これも予想でしかないですね(笑)。この話をすると、「だって話してくれない」「話した内容が本心とは限らない」という人もいます。どちらもスタート地点が間違っているのです。話してくれない人がいたとしたら、「あなたに話したくない理由」があるのです。本心を語ってくれないのだとしたら、「本心を語りたくない理由」があるのです。その理由を考え、取り除いていくのがコミュニケーションです。聞く力です。「さぁ、話して！」ではダメなのです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:52:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>とても便利な世の中</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149736/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149736/</guid>
      <description>　生まれたての赤ちゃんは何もできません。しかし、いつのまにかいろいろなことができるようになります。これは周囲にいる人間のマネをしているからだそうです。もし赤ちゃんが「ただ見ている」だけでマネをしなかったらどうなるでしょう。考えるだけでも恐ろしいです。さて、少し大きくなった子どもではどうでしょうか。さらにもっと大きくなった大人では。私はみんな一緒だと思います。自分が知らないことに関してはみんな「赤ちゃん」です。聞いたこと、見たものをマネしないとできるようになりません。このところ、マネをすることなくうまくいくものが巷にあふれています。「赤ちゃん」が増えているのもそのせいなのかもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:31:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>故意の盲目</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149735/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149735/</guid>
      <description>「故意の盲目」とは、人が意図的に責任を問われる事実に対し、気付かないようにするという意味です。最近塾ではよく宿題を忘れました。教科書を忘れました。という言葉を聞きます。理由を聞くと「忘れていました。」という答えが返ってきます。意図的に忘れたわけではなくても、提出できなかったという事実には変わりはありません。提出物は、期限を守り、確認をもって、忘れないように意識的に習慣化していきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:31:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストが始まります</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149734/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149734/</guid>
      <description>2学期に入り早くも中間テストが近づいて来ました。一昨年より中間テストの日程が早まり９月2０日から10月21日と長期間にわたります。塾としてはこの期間は中学校ごとのテスト対策クラスにシフトして対応していきます。　例年、2学期の中間テストは全体的に平均点が下がる傾向にあります。したがって高得点をめざすことはもちろん必要ですが、返却された点数だけをみて、必要以上に悲観したり過信したりすることにないようにして下さい。大切なのは学年順位、上位25％以内にいれば北摂三田高、40％以内だと祥雲館高校は合格圏内です。そして、最も大切なのは中間テストの結果を踏まえて期末テストの計画・準備を進めることです。期末テストは実技教科のテストも含まれていますおり、内申点にいちばん影響します。2学期最大のヤマ場となる期末テストで成功すれば受験の半分を制したことになります。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:29:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期が始まります</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149316/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149316/</guid>
      <description>　夏休みもあとわずかになりました。２学期の開始と同時に中3生にとっては受験シーズンの幕開けです。特に公立高校入試は2学期の通知表でほぼ8割決まるとされています。5教科の実力だけで勝負できる国私立高校もありますが、もしも不合格だった場合は公立高校受験になることを忘れてはいけません。したがって今日からすぐに実技教科も含めて2学期通知表数値UPを考えて行動するようにして下さい。　まだまだ夏休み気分に浸っている人をしり目にしっかり日々の学習に力を注いでください。スマホゲームや他人の行動に流されている場合ではありません。特に偏差値60以上の高校を志望している生徒は人並・十人並みでは合格できません。「人のやらない時こそコツコツやる」ことが大切です。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 15:14:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎をちゃんとやる</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149315/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149315/</guid>
      <description>スポーツでも勉強でも楽器でも、最初は必ず「基礎から始めましょう」と言われます。このとき先生が提示するものが「基礎」なわけですが、これが本当に基礎なのか、教えられる側は判断することができません。したがって、教えられる側は「これが基礎だ」と思い込むしかないのです。すると、習熟度が増したのちも、基礎と言われればそれを思い出すようになります。基礎ということばはこれほど曖昧なものなのです。自分に必要な練習や能力を考えるときにこの曖昧なものに頼ってしまうのはとても危険です。ことばだけを先行させるのではなく、本当に必要なものを考えて実行しましょう。基礎はとても大切なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 15:10:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利き手・目・耳・足を活用しよう！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-149314/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-149314/</guid>
      <description>　「“利き手”はどちらですか？」と聞かれて悩む人はいないと思います。でも、“効き目”や“利き耳”や“利き足”を聞かれると、ちょっと考えてしまいますよね？ ヒトの体は左右対称でなく、体のパーツは左右どちらかが優位になっています。では、その“利き◯”の見つけ方をお話しします。　まずは利き目。両手を重ねてすき間を作り、そこから何か１点を見つめます。そして、片目ずつ交互に閉じたとき、両目で見た時とのズレが少ない方が利き目。次に利き耳。これはざっくり携帯を持つ側の耳です。最後に利き足。リラックスして両足を揃えて立ち、体を前に倒した時に出た足が利き足だとのこと。　英単語や漢字などを、声に出したり紙に書いたりして覚えますよね。紙に書く時、わざと利き手でない方の手で書くと、脳が刺激されて暗記しやすくなるようです。また、テストの問題や論説文などは、利き目を意識して文章を読むと、集中力が増すとも言われています。　このように、自分の体のパーツをうまく活用し、学習に取り組んでみてはいかがですか？あくまで私の個人的見解ですが、もしかして暗記が苦手な人が、短時間で覚えられるようになったり、集中力が持続したりして、すてきな学習効果が表れる…かもしれません。結果はもちろん自己責任です。でも、ぜひお試しください！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 15:10:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１学期通知表の見方・考え方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148896/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148896/</guid>
      <description>1学期が終了しました。中1生は中学生になって初めての通知表をもらいますね。特に通知表数値（１〜５）を見るときは生徒にとっても保護者の方にとっても緊張の一瞬だと思います。また、受験生にとって通知表数値は志望校を決めるうえできわめて大切な数値になります。特に公立高校合否判定基準の半分は「内申点」が占めているからです。内申点が決定するのは来年1月中旬、しかも1学期よりも2学期重視が現実です。したがって、1学期数値は関係ないのではなく、２学期通知表を予想する上での目安と考えるのが正しい見方と言えます。また5教科に加えて、副教科の数値もしっかり上げておく必要があります。過去７年間のデータより「中３で副教科オール４以上の成績を取った生徒の９３％が北摂三田高・祥雲館に合格している」という事実があるからです。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:35:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あかりの大切さ　その２</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148895/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148895/</guid>
      <description>前回に引き続き「あかりの大切さ」について語ります。私が、大阪の学習塾に入社して１年少し過ぎた時期。当時その塾は「Ｓ教室が開校3年目なのに生徒数が70名しかいない」という問題を抱えていました。駅近の人通りの多い商店街で立地は決して悪くない。担当教師も塾内の精鋭揃い。なのに、まったく生徒が増えません。その頃、まだ駆け出し教師だった私は、恐れ多くも学院長に、「教室長を私に代えてください！」と暴言。叱られると思いきや、学院長は何とその申し出を受理して、北村新教室長が誕生。３〜４か月後に念願の100名を上回る生徒数を達成できました。こう言うとただの自慢話ですが、教室長になって私が行った取り組みはただ一つ、「教室を明るくすること」。この教室の生徒は、比較的表情が暗いのが気がかりでした。その原因は、廊下が薄暗いからでは？…と考え、蛍光灯の本数を２倍にして、物理的に教室を明るく変えました。結果、子どもたちや先生の表情が徐々に明るくなり、教室に活気が生まれて多くの生徒が集まったのです。この特進館学院でも、新校舎に移転して１年後の2017年頃。それまで増えていた生徒数の伸びが1年以上止まったので、入口廊下のLED照明を2倍に増設。その結果、以前同様に入塾生が増えていきました。節電はもちろん大切です、でも、あかりは物を照らすだけでなく、「人の心にしみ込むパワー」があるのでは…と考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:33:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集中（ゾーン）</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148894/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148894/</guid>
      <description>みなさんは毎日何時間勉強していますか？だいたい2時間くらいでしょうか。はたまた6時間くらいでしょうか。ひとそれぞれ違った勉強時間だとは思いますが、それは本当に勉強時間になっているでしょうか。私たち（先生）が「勉強時間」と呼んでいるのは、問題や解説に没頭し、そこにすべての意識を向けている時間です。わかりやすく言うと「勉強のことだけを考えている時間」です。この状態のことを仮にゾーンに入っているということにしましょう。ゾーンに入るためには、最初に一歩として、誰かに監視してもらうことが必要になります。よくお寺で座禅を組みながらしばかれているあれのイメージです。しばきませんが監視はしますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:31:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天王山ってどこにあるか知っていますか？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148893/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148893/</guid>
      <description>いよいよ夏休み、受験の天王山がやってきます。受験生は、仮に7時間睡眠を確保するとして、残り17時間のうち14&amp;#12316;15時間は勉強に費やしましょう。常々お話ししている通り、まずは量で、次に質です。とはいえ、そろそろ量をこなすのは当然としつつ、質の追求をしていきたいところです。勉強の質を上げるのに必要なことは、記録・検証です。勉強計画を立てた後、実際に計画通りに勉強が進んだのかどうか、何より、勉強を通して必要な知識や力がついたのかどうか、これらを検証し、改善につなげていくことが重要です。そして検証を行うためには、日々の勉強や成果を記録することが必要不可欠です。例えば、毎週の単語テストの結果は逐一記録しているでしょうか。それを見れば、特に復習の必要な範囲がすぐに分かり、ただなんとなく全範囲を復習するよりも効率よく勉強できるはずです。がむしゃらに勉強しつつも、常に一歩引いて自分の勉強を冷静に見つめる意識も持ってください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:31:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト後の取り組みが大切！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148404/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148404/</guid>
      <description>1学期の一大イベント「期末テスト」が終了すると、中学生にとっては楽しい夏休みを待つばかり・・・。しかしながら通知表数値が決まるのは7月5日〜10日なので、気を抜くわけにはいきません。期末テストで90点以上取ったのに通知表が「４」では悲しいし、逆に７３点なのに「5」だったらすごくハッピーな気分になりますよね。以下に期末テスト後にすべきことを書いておきますので、親子で確認してみて下さい。テストのまちがい直しをする。学校からの指示がある場合は必ずする。実技教科の作品提出日がまだ間に合うならば、精度を上げて提出する。授業中の態度をふつうに保つ。周りが騒いでいても同調しない。　9教科の内２教科でも効果があればやって良かったと思えますよ。テストの点数　＜　通知表数値　を忘れないように！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 14:05:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あかりの大切さ　その１</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148403/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148403/</guid>
      <description>学校や塾などで授業を受けたり、家で学習したりする場面で、頭に入ってくる情報のおよそ８割は“目からの刺激”に依るものであると言われています。そのため室内を照らす“あかり”の存在は、極めて重要となってきます。一般的な照明器具のあかりの色は、「白色」と赤っぽい「電球色」の２種類がありますが、特進館学院の教室の照明は、この２種類の色の器具を交互に配置しています。このような配慮は、全国でも例がないと思います。白い色の照明は、商品が明るく美しく見える」ため、スーパーなどの物販店で使われ、電球色の照明は、温かみがあって「料理が美味しそうに見える」ので、飲食店などで多く使われるようです。では、塾はどんな色でしょうか？ 教室のあかりが白色ばかりだと授業が寒々しく映り、教師との距離感が生じて理解度が低下。逆に電球色ばかりだとゆったりし過ぎて緊張感が消え、授業が眠くなります。だから、各色の利点・欠点を補い合うためにミックスにするというのがその理由です。「たかがあかり、されどあかり」。こんなちょっとしたことでも、積み重ねることによって、学力・理解力の向上ややる気ＵＰに繋がります。特進館学院は、このような創意工夫を軽視することなく、子どもたちのために日々研鑽努力を続けたいと考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 14:02:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>単語暗記法・その３</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148402/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148402/</guid>
      <description>単語暗記法は今回でいったん終了しますが、最後に、意外と見落としがちな点について触れておきましょう。多くの人は、単語帳で、まず赤文字の意味を覚えようとするでしょう。では、その赤文字の「日本語」の意味はきちんと理解して覚えているでしょうか。例えば、upsetには「〜をうろたえさせる」などの意味がありますが、「うろたえ（させ）る」の意味は分かりますか。もし理解しないまま、ただ言葉だけを覚えているのであれば要注意です。仮に文章中でupsetに出会った際、日本語に直せはするものの意味は分からないわけで、そんな状態では正確な読解など望むべくもありません。英語の学習中であっても、日本語の意味が分からない場合は、国語辞典も併せて引くべきです。また、英語を武器にしたい人は、英和辞典だけでなく英英辞典も引いて、より高い解像度で語義を理解するよう努めましょう。件のupsetは、to make somebody/yourself feel unhappy, anxious or annoyedと出てきます。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 14:00:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽な方に流される</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148401/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148401/</guid>
      <description>先月から本格的に減量を始めました。いままでもずっと「やらないと」と思いながら、腰が重かったのです。毎日少しずつウォーキングをして、しんどいときは休みながら、順調に結果が出ています。いきなり高負荷の運動をしていたら一か月も続かなかったでしょう。しんどくない量の運動を、しんどくないペースで続けたからこそ、効果が出たと感じています。私たちには楽な方へと流される性質があります。これだけを聞くとなんだか悪いことのように聞こえますが、そうではありません。楽な方に流れるなら「楽な方に流れたら結果が出る」しくみを作ればよいのです。世の中のだいたいは、続ければ結果が出るしくみになっているものです。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 13:58:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月13日から期末テストが始まります</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148041/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148041/</guid>
      <description>　5月中の約2週間は中間テスト対策期間として、授業の進度を止めています。実際に中間テストが実施されていない中学の生徒にとっては、復習の期間になりますが、これを単に復習の期間と捉えるのではなく、少し早い期末テスト対策期間と捉えるのが正しい認識です。今年の期末テスト期間は、これまでになく早く始まります。6月13日（月）から始まる中学にとっては1か月前です。しかも中間テスト対策期間中に勉強する復習内容がまさに期末テストの範囲と重なっています。今のうちにテスト範囲を学習しておくことがきわめて大切だと考えます。　また、期末テストには5教科だけでなく実技４教科も加わります。特に中3生は総体の練習等も重なり、1年で最も忙しい時期を迎えることになるのです。期末テスト前に慌てないために今が本当に大切です。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 14:01:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人数になるか、人になるか</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-148040/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-148040/</guid>
      <description>社会で活躍できる人はどんな人でしょう。大企業でバリバリ働く人、資格を取ってバリバリ働く人、職人としてバリバリ働く人。さまざまな活躍のしかたがありますが、共通して「働く」という言葉が入ってきます。しかし、これは本当に必要でしょうか。働かないと社会で活躍できないのでしょうか。そもそも働くとはどういうことでしょうか。ここで深く考えるのはよしますが、働くことよりも「人」になることが重要ではないかと思います。今の社会で私たちは「人数」として扱われることが多いです。文明社会であれば当然でしょう。しかし、活躍している人はみんな「人」として扱われています。このちがいに気づけたとき、はっとします。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 14:00:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分をだまして、目標を達成！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147990/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147990/</guid>
      <description>近くの店に100円の商品を買いに行く時、財布やスマホに100円だけ入れて行く人はあまりいないと思います。それが値上がりしていたり、他にもほしい品があったりすることもありますので、普通は少し余分にお金を持って行きますよね。家族で休日に、数百kmも離れた目的地へ何時間もかけて出かける時、エンジンの小さな自動車でも行けるでしょうが、長距離ドライブは大きめの車の方が、余裕があるのでやはり安心だと思います。私たちは、生徒がテストなどの前に、できるだけその目標点を定めるように言いますが、その時に「自分が取りたい点より高めの点数を目標設定し、その点数が取れる力をつける」ように指導しています。たとえば80点を目標にした生徒は、80点を頂点に見てしまうので、結果的に70点位で落ち着いてしまう。しかし、高めの100点を目標にして学習すると、悪くても80点は取れる。志望校も同様で、最初から現実的な目標を定めるのではなく、１〜２ランク高めの学校を選んでみると、最終的にその学校を受けられなくても、元々の志望校へは入れる可能性はあります。どこかの大統領のように、他人をだます人間は最低です。でも、いい意味でこうして「自分で自分をだます」ことはアリです。人生も受験も、そんな自分の心のだまし合いが「勝利」を導くのかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 16:18:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>単語暗記法・その２</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147989/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147989/</guid>
      <description>単語の中にはいくつかのパーツに分けることのできるものがあります。例えばuniformという語は、uni + formに分けることができ、uniは「単一の」、formは「形」という意味ですので、「全員が着る単一の形をした服」→「制服」となるわけです（「制服」以外の意味もあります）。このようにパーツ単位で意味を把握しておけば、他の語を見かけたときにも応用が利きますし、同じパーツがついているものどうしで覚えやすくもなります。unicycleは「一」輪車、uniqueは唯「一」の、「独」特の、という意味ですね。では、unanimous やunilateralはどうでしょうか。animは「心」、lateralは「横（方向）の」と言う意味です。一度予想してから、辞書で調べてみましょう。uni-以外にも、さまざまな意味・機能を持ったパーツが存在しますので、よく見かけるなと感じたスペルは、一度辞書を弾いてみることをおすすめします。</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 16:16:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人の気持ちはわからない</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147988/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147988/</guid>
      <description>人の気持ちはわかりません。相手が考えていることが100％わかる人も、自分が考えていることを100％相手に伝えられる人もいないはずです。しかし、私たちは「わからない」ことに不安になります。するとどうなるか。きっとこうだ、と想像します。自分の経験や感覚から、本で読んだ知識から、誰かから聞いた話から、様々なところからヒントを得て、目の前にいる相手の気持ちを想像します。ここで立ち止まって考えてみましょう。想像する前に、目の前の相手にはよく聞きましたか。「何も聞かないでも気持ちがわかる」なんてことはないのです。それはとんだ勘違いです。私たちは相手に聞くことによってしか相手の気持ちを知れません。</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 16:14:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬中間テストで学力を定着させよう</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147553/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147553/</guid>
      <description>　特進館学院では3月から新学年の授業を開始しました。春期講習も含めてこれまで進んだ授業内容の復習が大切です。一部の中学だけ実施される中間テストですが、学力定着にはきわめて重要な行事だと考えています。　したがって、特進館では5月中旬に時期を設定して模擬中間テストを行います。しっかり勉強して差をつけていきましょう。また、副教科オール4以上の生徒の進学先を調査しています。偏差値５８以上の高校に進学した生徒の割合は９３％に達しています。　副教科の勉強方法について一つアドバイアしておくと、「日頃の授業に対してまじめに取り組むこと」です。ふだんの授業を大切にしないで、期末テストだけ頑張るのはまちがいです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 15:20:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>モラールとネットワーク</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147550/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147550/</guid>
      <description>ロシア軍がウクライナ制圧のために企てた当初の作戦（プランA）はわずか「4時間」、２つ目の作戦（プランB）は「３日間」で首都を攻略する予定だったといいます。いずれの作戦も失敗して泥沼化し、ご承知のように多数の一般市民を巻き込む凄惨な軍事侵攻となって、まもなく２か月を迎えようとしていることはご承知の通りです。ロシアと比較して、兵員数・兵器量が10分の１程度しかないウクライナ軍が、ロシアの大軍をこれほどまでに圧倒する最大の理由は、ウクライナ人の「何が何でも祖国を守る」という一致団結したモラール（士気）の高さと、彼らを支える膨大な他国のネットワーク（情報網）にあると思います。その反面ロシア兵は、「何のための戦いか」という大義すらまったく知らされずに戦場に送り出され、圧倒的戦力を持っていながらも自らの力を発揮できずに、次々と敗退する結果となります。些か不謹慎ですが、これを学習に置き換えるとモラールは「やる気（学習意欲）」、ネットワークは「情報力」となります。どれだけ高額な教材や学習ツール等が整っていても、本人の学習意欲や周囲のサポートが弱ければ決して勝利を得ることはできません。私たちは、毎年恒例の「やる気ＵＰ講座」などの学習イベントを通じて、教科指導のみならず、子どもたちの意欲開拓と情報力向上のための努力を続けたいと考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 15:19:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無理してまで</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147549/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147549/</guid>
      <description>倒れる直前まで努力をする、自分の限界に挑戦するなど、目標に到達するためのスローガンにはおどろおどろしいことばが並ぶことがよくあります。わたし自身、根性論を好むところがあるので、このようなスローガンを作る気持ちは理解できます。しかし、本当にそのような取り組みをしなければ達成できない目標ならば、その目標は自分にとっては高すぎる目標なのかもしれません。もしこの目標が達成できたとして、そのあとに待っているのはさらにしんどい状況が待っているのではないでしょうか。目標を下げろと言っているのではなく、目標の先まで考えるには、「必死に努力」しなくても目標が達成できる状態になることが大切なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 15:14:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北摂三田41名全員合格、神戸・市西宮合格！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147304/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147304/</guid>
      <description>3月1８日公立一般入試の合格発表がありました。すべての公立高校受験が終了しました。今年は北摂三田高・三田祥雲館高校がともに1クラス定員増となり、比較的落ち着いた受験となりました。特進館学院では北摂三田４１名（昨年23名）、三田祥雲館合計27名（昨年10名）、市立西宮高校１名、神戸高校1名、宝塚北1名、夢野台2名、有馬高校8名、三田西陵３名など、過去最高の合格を勝ち取ることができました。生徒たちが授業のある日もない日も特進館の自習スペースで勉強していたことが思い出されます。さて、新中3生にとっては「これまでで最も重要な１学期」が始まります。「行きたい高校を決めること」　「必要な通知表評価を知ること」「今やるべきことを自覚すること」　４月中にこの三つを認識できれば受験に向けて好スタートが切れます。残り日数は３５９日。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 13:16:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『沈没船ジョーク』</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147303/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147303/</guid>
      <description>各国の国民性を端的に表した、『沈没船ジョーク』というのをご存じですか？ 様々な国の人々が乗った豪華客船が沈没しかけています。早く海に飛び込まないと助からないので、船長が各国の人々に放った言葉…アメリカ人に（対して）…「飛び込めばヒーローになれますよ」／ロシア人に…「海にウォッカのビンが流れていますよ」／イタリア人に…「飛び込めば女性に愛されますよ」フランス人に…「海に飛び込まないで」／イギリス人に…「飛び込むと紳士になれます」ドイツ人に…「飛び込むのが規則です」／中国人に…「飛び込むとお金が儲かりますよ」日本人に…「みなさん飛び込んでいますよ」／韓国人に…「日本人はもう飛び込んでいますよ」。おおむね各国の人々を動かす言葉の違いが面白い。特に日本人の、「皆がするから自分もする」という国民性が興味深く、以前に実施された、「どうしてマスクをするのですか？」というアンケートでも、「まわりのみんながやっているから」という回答が圧倒的だったようです。人と異なることや新しいことを行うには、エネルギーと勇気が必要で、失敗もつきものです。でも、そんなハードルを乗り越えることで人は成長できます。特進館学院からは、そんなチャレンジャーをどんどん輩出していきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 13:11:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驕りとプライド</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-147302/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-147302/</guid>
      <description>ある雑誌の記事で、職人さんがこんなことを言っていました。「自分が職人であるというプライドを持ち続けるために、どれだけ評価が上がっても技術は磨き続けないと不安になる」。受験生を見ていると、「プライド」だけが独り歩きしていることがあります。もちろん、プライドを持って何かに取り組むことは必要ですが、それは自らの技術や能力に裏打ちされたものであるべきだと思います。そうでない「プライド」は他者にはただの驕りや傲慢さとして認識されます。プライドが傷ついたと感じるときには、まず、自分自身のことを振り返り、それが本当にプライドなのかを考えましょう。驕りや傲慢さであれば、傷がついてくれた方がよいのです。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 13:10:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過熱する先取り競争</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146966/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146966/</guid>
      <description>次年度の高校1年生よりいよいよ教科書が改訂され、2025年度以降の大学入試もその様相を大きく変えることが予想されます。国立大の一般選抜の受験生には「情報」を課すことが原則となり、さらに文系の受験生が国公立を目指す場合、数学Cまでを学ばなければならない可能性が指摘されています。また、昨年度より実施されている大学入学共通テストを見ていると、今後は各科目の知識があることは前提として、それをいかに素早く活用し、問題を処理できるかが問われていくことになりそうです。これらのことを考えると、大学受験については今まで以上に「先取り有利」の時代がやってくるでしょう。必要な知識は2年生までに仕入れておいて、3年生では演習中心、場合によっては総合型・学校推薦型選抜への準備も並行して進めていくことになります。高3の夏休みが終わって「単語が……」と言っている人は、進路が大きく制限されることでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:47:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>附属池田高６名『全員合格』</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146965/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146965/</guid>
      <description>国私立高入試と公立高推薦入試が終了しました。難関の大阪教育大学附属池田高校には６名の生徒が挑戦し、見事６名全員合格を勝ち取りました。これで４年連続５名以上の合格者を輩出したことになります。附属池田高校受験の重要なポイントは、まず受験の意志を中３の１学期中には固め、２学期中旬までは主要５教科の基礎固めをします。また公開テストでは偏差値６５以上をめざして行くことです。その後1０月頃から池附受験に特化した特進館独自の学習システムで無理なく技を磨いていきます。２月２１日（月）に公立推薦の合格発表、３月１１日（金）公立一般入試日、１８日（金）合格発表とまだまだ高校入試は続きます。公立一般入試日に向けて今は全力集中ですが、今年も学力向上に加えて、健康状態の維持が重要な課題になります。急な気温変化にも敏感であることが大切です。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:43:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「行列のできる店」のからくり</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146964/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146964/</guid>
      <description>先日、テレビ・新聞等で大々的に報じられたニュース、「労基法違反の疑い 兵庫･三田の人気洋菓子店幹部らが書類送検 月に残業342時間の従業員も！」。逮捕や書類送検には驚きませんでしたが、その残業時間の凄まじさには驚嘆！数年前の電通社員過労自殺事件を、はるかにしのぐスケールです。私は甘いものがとても苦手なのでこのケーキ店を利用することはあまりないのですが、ココは信じられないほど「並ばせて待たせる」という印象があります。炎天下でも極寒でも…。だから大阪出身の人間の気性としては、あまり行きたくないというのが正直な感想。^^;「行列のできるラーメン店」みたいな特集を、テレビ等でよく目にすることがあります。あくまで個人的な意見ですが、そういう店の店主は大概胡散臭い。顧客本位で本当においしい店は、メディアにダマされた客が大量に押しかけると、店の味が落ちるのを知っているので、基本は取材など受けません。寒い中で長い時間並んで待たされて、空腹をガマンして、そのあとに食べればどんなにマズ〜いラーメンでもおいしく感じてしまう。これが彼らの魂胆です。学習塾も飲食店も同じで、私たちはよいものとよくないものをちゃんと見分けることのできる「かしこい顧客」であるべきではないか…と考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没頭する</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146963/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146963/</guid>
      <description>没頭する、とはすごい言葉です。頭を没める、ですから。たしかに何かに没頭していると、息をするのも忘れ、他のものが見えなくなります。まさに頭が没んでいる状態です。私はこの没むは「沈む」よりも「めりこむ」に近いと思うのです。上下の動きというよりも前後左右の動きのイメージです。そのまま歩いていれば特になんてことのない平面に過ぎないのだけれど、気になって突っ込んでみる。すると意外とやわらかくてどんどんめりこんでいく。気づけば頭はさっきまで平面だと思っていたものに没んでいる。これが没頭だと思います。そう考えると、のめりこむという言葉も同じ感じがしますね。言葉のイメージを考えるとおもしろいです。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:40:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本番で失敗しない「５つの助言」</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146249/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146249/</guid>
      <description>入試本番が近くなり、受験生は緊張したムードに。そんなときに役に立つ、受験直前・本番当日に失敗しないための助言を５つあげてみました。 受験にトラブルはつきもの　 出題傾向が変わったときこそチャンス 自分がわからない問題は他の生徒もわからない　 早起きは三文の得 あせったら負け万が一、忘れ物があったり遅刻しそうな場合が出てきたりしたときのために、「自宅・通っている中学校・受験校」の連絡先（住所・電話番号）を一覧表にしておきましょう。たとえ出題傾向が変わっていたとしても、あせらないことが肝心。わからない問題があって当然。そんなときは「自分がわからない問題は、他の生徒もわからない」といった心のゆとりが大切です。早起きの原則は早く寝ることですが、朝が苦手という生徒は目覚めと同時に朝日を浴びるのが一番効果的です。これまでがんばってきたという自信と、これだけは気をつけようという本番に臨むときの心構えを持って。この時期は日頃から受験を意識し、問題集を解く時にタイマーを使ったり点数をつけたりするなど、時間設定や環境設定を行うことで、ミスは最小限に防げるでしょう。みなさんの健闘を祈っています！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 16:05:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立入試は公立入試の前哨戦</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146248/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146248/</guid>
      <description>　２月１０日（木）〜1１日（金）に実施される国私立高校入試。附属池田高校をはじめとして国私立高校志望の専願者にとっては、これまでの学習の成果を最大限発揮する時です。今年は特に体調を整え、自信を持って受験してくださいね。1６日（水）は公立推薦入試。特に学力検査の点数がいちばん肝心。面接は自己アピールの場と考え、「ゆっくり・はっきり・大きく」自分にしかない個性を存分に伝えきるようにしてください。また、私立高校受験が併願の人は、公立高校入試の前哨戦です。人生初の入試は独特の緊張感が漂いますが、しっかり勉強して来た人は焦る必要が全くありません。「受験番号・時間・自信の【３J】」をしっかり意識できていれば大丈夫です。結果については志望コース通りの合格ではなくても、言い訳は考えずに「現段階での実力」と認識すべし。最後の最後に幸運と実力は残しておきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:56:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生以外の冬</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146247/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146247/</guid>
      <description>　冬になると一斉に「受験ムード」になりますね。CMやポスターなんかも受験生向けのものであふれていますね。しかし、非受験生に向けたメッセージの類は少ないように思います。今回はあえて非受験生に向けたメッセージを書いていきます。この時期は自分の学習や生活の成果を振り返る絶好のタイミングです。1年間に受けてきたテストや模試、自分が取り組んだ学習の記録が残ったノートなどを見て、「何をやったのか」「どんな結果が出たのか」を振り返りましょう。そしてそこから１つでいいので「来年できるようになること」を決めましょう。冬は受験生だけが主人公ではありません。みんなにとって大事な季節です。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:54:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回大学入学共通テスト速報</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-146246/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-146246/</guid>
      <description>　今年で第2回となる大学入学共通テストは、ジンクス通りというべきか、全体として難化傾向でした。特に数学については、今のところ、いずれの大手予備校もかつてないほどの低い予想平均点を算出しています。受験生の皆さんはリサーチの結果が出次第、改めて作戦を立てていくことになります。思うような点数が取れなかったとしても、平均点や出願の動向等を注視しながらしっかり相談しましょう。1,2年生の皆さんは、今一度自分の学習を振り返って、指示されたことを実行できているか、今のペースで志望校に届くか、考えてみてください。「できているかどうか分からない」という場合は、模試とは別に、自分の学習成果を短期的・定期的に検証する必要があります。例えば単語テストを印刷してもらうとか、単語テストバトルにトライするとか……挑戦お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:52:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★12/31〜1/2　完全休室のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145915/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145915/</guid>
      <description>★年末年始休室のお知らせ★12/31〜1/2は完全休室とさせていただきます。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:47:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期末〜冬休みの心構え</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145914/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145914/</guid>
      <description>　期末テストが終わり2〜３週間経ちました。受験校がほぼ決まった生徒は、毎日のように午後5時ごろには塾に来て勉強しています。特に受験生には「期末テストの終わりが2学期の終わりではない」ことを伝えてきましたので、期末テスト終了後も気持ちをさらに引き締めて塾・学校の課題をはじめ、私立高校の過去問集（通称：赤本）に取り組んでくれています。　各中学では、三者面談が実施されています。公立受験志望者はこの場で第1志望校を決めていきます。学校の先生に「実力が不足しているから○○高は難しいですね」と言われることがあります。しかしながらその言葉を鵜呑みにするのは「チョッと待った！」と言いたいです。「ここで言う実力とは1１月初旬の実力テストだとしたら、本番入試3月12日のなんと130日前」であることを考えてみて下さい。まだまだ実力は上がります。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:45:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微に入り細を穿つ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145913/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145913/</guid>
      <description>夏休みに勉強の量と質についてお話をしましたが、今回は質にさらにフォーカスしてみましょう。以下の５つの項目について、皆さんで振り返ってみてください。・ノートに日付や単元名、問題番号などを整理して書いている・２〜３種類の色ペンを有効に使い、重要な語やポイントを見やすくまとめている・図形やグラフ等はスペースに余裕をもって、適度に大きく描いている・間違えた問題は消さずに残し、問題のポイントや必要な知識などを書いている・授業中、ノートをとりながら先生の話にも耳も傾け、重要そうな話は書いているもちろん、これらを実行しているから必ず成績が上がるわけではありませんし、最終的には、自分に合ったやり方を見つけられるのがベストです。ただし、現状思うように学習できておらず、何から変えればよいかわからないという人は、こういうところから意識してみるのはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:44:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多様化と寛容化</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145912/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145912/</guid>
      <description>街を歩いているといろいろな制服を着ている中高生を見かけます。これまで、女子はスカート・男子はズボンが定番でしたが、近年では男女問わずスカートとズボンを選べる学校も増えています。制服だけではありません。ファッション・飲食・政治など様々な分野で多様化が主流となっています。しかし、日本で多様化が定着するのは他国ほど簡単ではないでしょう。なぜなら、日本において多様化は寛容化とセットだからです。「ひとと違う」「わたしと違う」が受け入れられにくい土壌が育っている日本では、土づくりから始めないといけません。これにはまだまだ時間がかかるでしょう。なにせ土づくりが必要な畑ほど面積が広いのですから。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:43:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期の通知表から推測できる内申点</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145549/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145549/</guid>
      <description>　2学期最大のヤマ場「期末テスト」が始まりました。特に受験生にとってはこのテスト結果が通知表数値に大きく関わります。1学期と2学期の通知表を元に各教科の内申点数（5段階評価）が決まります。1学期「4」→ 2学期「4」の生徒は９０％内申点が　 「４」です。1学期「3」→ 2学期「4」の生徒は７０％　　　　　 「4」1学期「4」→ 2学期「3」の生徒は５０％　　　　　 「4」5教科の内申点は最終的に1月冬休み明けの課題テストで決まります。したがって、1学期の通知表数値を思い出して、「３」の教科を優先的に勉強してください。特に実技教科においては数値を「１アップ」するだけで内申点は「＋7.5ポイント」あります。本番入試では2倍の「＋15点」に相当します。　なお、今年に関しては例年より2学期重視が予想できます。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 13:45:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>経験とバイアス</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145548/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145548/</guid>
      <description>　いよいよ受験が間近に迫ってきました。この時期になると自分の受験期のことを思い出します。生徒たちと話すときにも自分の経験を話すことがあります。そのときに気を付けているのが、できるだけ「バイアス」をなくすことです。私が受験期を乗り越えた（決して『成功』したわけではないですが）のはあくまでも「私」だったからです。これは驕りでもなんでもなく、「個体差」を意識しているということです。経験が重要なのは言うまでもないですが、その経験に縛られすぎてほかの可能性を排除してしまうようなことは避けたいものです。自分にとっては経験済みのことでも、相手にとっては初めてのできごとであるというのは難しいですね。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 13:44:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王道を行きましょう</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145547/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145547/</guid>
      <description>　共通テストまで、あと2ヶ月ほどとなりました。この時期に急に増える相談の1つに、「どの問題から解き始めるのがいいですか。」というものがあります。後半のほうが配点が高いので後ろから解くとか、自分の得意な分野から解き始めて勢いをつけるとか、いろいろと理由はあるでしょうが、個人的にはあまりおすすめしない戦略です。というのも、このやり方は、慣れれば安定するように見えて、出題形式の変更にはめっぽう弱いからです。「この順番で解けばうまくいく」は、裏を返せば「この順番で解けないと失敗する（リスクが高まる）」ということです。また、ただでさえ犯しがちなマークミスの可能性も飛躍的に上昇します。一世一代の試験の場で、あえてリスクのある行動をとるのは賢明とは言えません。基本的には前の問題から順番に解くことにして、やむを得ないケースでの次善の策として、解く順番に優先順位を付けておく、くらいがよいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 13:43:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★10/29〜11/4　休室のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145012/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145012/</guid>
      <description>★10/29〜11/4　休室のお知らせ★10月29日(金)〜11月4日(木)は秋期休講期間で完全休室となります。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 17:29:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月進学志望調査発表</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145011/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145011/</guid>
      <description>　１０月５日（金）に来春の公立高校進学希望調査の結果が発表されました。三田市内４校の第１志望者数は北摂三田高（特色含む）定員２００名に対して２２３名（＋２３名）。三田祥雲館高校定員２００名（推薦含む）に対して３７２名（＋１７２名）。有馬総合定員２００名（推薦含む）に対して２６１名（＋６１名）。三田西陵（特色含む）２００名に対して２０５名（＋５名）。昨年度の定員減の影響で三田市内４つの高校はすべて志望者が定員をオーバーしています。特に祥雲館高校は今年も激戦が予想されます。推薦・一般ともに競争率1.5倍を想定しなければなりません。合格するためにはやはり通知表数値の確保が最も大切です。主要5教科はもちろんですが、特に副教科は内申点割合が高いので、日頃の授業中の態度を正し、提出物や実技課題に対してまじめに取り組んでください。転ばぬ先の杖だと思って。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 17:25:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験を戦うということ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145010/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145010/</guid>
      <description>　今回は高1・高2向けのお話です。意外と勘違いされていることですが、大学受験における学校偏差値は、高校受験のそれとは全くの別物で、単純比較することができません。その理由の一つが、受験者層の違いです。日本の高校進学率はいまやほぼ100％で、多様な学力を持った生徒が受験することに加え、中高一貫組はふつう高校受験には参戦してきません。それゆえ、高校受験で偏差値50というと、同学年の中ではだいたい真ん中か少し下ということになります。ところが、大学受験となると、そもそも4年制大学への進学率が51％程度で、同学年の約半分しか受験をしない上、レベルの高い中高一貫校の生徒が参戦してくるのです。このような集団の中で偏差値６０以上をとることがいかに難しいか、理解できるでしょうか。特に国公立や有名私立を目指す皆さんは、このことを肝に銘じて、忙しさにかまけず今のうちから準備を進めていってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 17:23:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ストレスがある人は、幸せな人</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145009/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145009/</guid>
      <description>　以前、「勝利する人の共通点」についてお話ししました。アスリートも受験生も、勝利する人は必ず「楽しんでいる」という内容でした。【代表北村のちょこっとコラム(2018.12)参照】　そこで、最近私が発見した新しい「勝利の方程式」について、こっそりとお知らせします。みなさんには、悩みや困りごとなど「ストレス」がありますか？ おそらく、まったくない人などいないのではないでしょうか？ でも、それでいいのです！たとえば10ｍ先の空き缶に石を当てるのと、空き缶に当てずに1ミリ手前に石を落とすのではどちらが難しいですか？　100点満点を取るよりも、99点で止める方がはるかに難しい。何が言いたいのかというと、「何もかも完ぺきだと、結果的にはダメになる」というお話です。マグロやウナギ・マダイなどの養殖で、ご承知の通り日本の水産技術は世界最高水準。養殖魚が天然魚並みの引き締った身となる秘密は、「養殖網に少しだけ天敵を入れる」ことだそうです。安穏な環境で育てるのではなく、あえてストレスを与えることで、良質で美味しい魚に成長する。そういえば、アコヤ貝に異物の核を無理に入れてストレスを与え、その結果できる産物が、あの美しい「真珠」であると伊勢志摩の方に聞きました。多少のストレスを持つ方が、人は成長できる。そう考えると、ちょっと幸せな気分になれるのでは…と考えますがいかがですか？</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 17:20:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毎日コツコツ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-145008/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-145008/</guid>
      <description>　英単語が覚えられない、漢字が覚えられない、公式が覚えられない…などなど。暗記ができないという相談がよくあります。　その答えは、毎日やることです。覚えたいものを毎日「やる」ことです。単語や漢字であれば「書く・読む・見る」、歴史や年号であれば「ストーリーを確認する」など、自分が再現したいと思っている「行為」を毎日行いましょう。何時間やるとか何回やるとかそんなことよりも、毎日やるのが一番効果的です。なぜゲームの知識はすぐに頭に入るのか、それは毎日（もしくはそれに近いペースで）やるからです。これは暗記物だけではなく、ほかの内容にも通じることです。少しでいいので毎日やるのが近道なのです。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 17:18:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期中間テストが始まります</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-144571/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-144571/</guid>
      <description>　２学期に入り早くも中間テストが近づいて来ました。一昨年より中間テストの日程が早まり9月21日から10月1２日と長期間にわたります。塾としてはこの期間は中学校ごとのテスト対策クラスにシフトして対応していきます。　例年、2学期の中間テストは全体的に平均点が下がる傾向にあります。したがって高得点をめざすことはもちろん必要ですが、返却された点数だけをみて、必要以上に悲観したり過信したりすることにないようにして下さい。大切なのは学年順位、上位25％以内にいれば北摂三田高、40％以内だと祥雲館高校は合格圏内です。そして、最も大切なのは中間テストの結果を踏まえて期末テストの計画・準備を進めることです。期末テストは実技教科のテストも含まれていますおり、内申点にいちばん影響します。2学期最大のヤマ場となる期末テストで成功すれば受験の半分を制したことになります。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:53:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スマホをさわっただけなのに</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-144570/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-144570/</guid>
      <description>　夏期講習では、受験生に限らずたくさんの方が教室に来て勉強する姿が見られました。それはよいのですが、ノートやテキストと同じ机にスマホも置いてしまっている人がかなりいました。音楽を聴いたり、時計代わりに使ったりしているのかもしれませんが、視界の端にスマホがあると、それだけで集中力は下がってしまうものです。最低でもカバンの中に入れて見えなくするか、できれば受付で職員に預けるなどして、勉強中はスマホを完全にシャットアウトしてしまうことをおすすめします。特に受験生は、「あの時スマホをいじらなかったら受かってたかも…」などとは思いたくないですよね。変えるなら今です。　「でも、家族から電話がかかってきたら出ないといけないし…」というそこのアナタに朗報です。簡単に使えるロック付きスマホコンテナをご用意しております。利用希望者は受付まで。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:52:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>対策とは何か</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-144569/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-144569/</guid>
      <description>競技の世界で活躍するためには対策をすることが重要です。自分の欠点、会場との相性、相手がいる場合はその攻略法など、手に入る情報はすべて使って自分の望む結果に近づこうとします。つまり、対策をするというのは情報を手に入れて分析することなのです。　これは勉強に関しても同じで、限られた準備期間の中でいかに情報を集めてそれを分析するか。ここが「テスト対策」の肝です。ただ単語帳を開いて眺める、漠然と漢字の書き取りをする、こういった勉強は本当に情報を分析したうえでの行動でしょうか。テスト対策授業の中で先生からすでに分析された情報をもらっていませんか？それを活用して勉強するとよい結果が出るでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:50:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アカン人たち共通の言葉グセ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-144568/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-144568/</guid>
      <description>ヒトの脳細胞は、およそ140億個あると言われています。脳は生まれてから12年〜15年で成長のピークを迎え、20歳で脳の質量は1400ｇ前後になります。140億個あるヒトの脳細胞は、成人後は一切増えず、毎日約10万個ずつ死滅していくそうです。そのペースで死滅すると、脳細胞がすべてなくなるまでに何年掛かるでしょう？ 答えは「383年」です。日本がいかに長寿国でも最高齢は118歳。383年の3割程度です。だから、自分の脳を今の3倍以上酷使しても全然問題ないという理屈。使えば使うほど、脳は磨かれます。私が、今までに出会った人々の中で、「コイツは成功しないなぁ」とか「アカンなぁ」、「伸びないなぁ」と、ついイライラしてしまうタイプの人に共通する言葉グセがあります。それは、「いま何時ですか？」、「きょう何曜ですか？」みたいな質問です。すぐにわかることでもアタマを使わず、他人に頼ることが常習化している人。自分の脳を甘やかして、ほとんど新品脳のままで人生を終えようとする。アカン人たちの典型です。「それくらい自分で考えろ！」と言いたくなります。加えて、「どうしたらいい？」という口グセにもイラッとします。相手に頼らず、せめて「AかBのどちらがいい？」または「Aでいい？」ではないでしょうか？ 脳を甘やかすことは、自分の夢や目標を捨てるに等しい行為だと考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:49:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期が始まります</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143985/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143985/</guid>
      <description>夏休みもあとわずかになりました。２学期の開始と同時に中3生にとっては受験シーズンの幕開けです。特に公立高校入試は2学期の通知表でほぼ8割決まるとされています。5教科の実力だけで勝負できる国私立高校もありますが、もしも不合格だった場合は公立高校受験になることを忘れてはいけません。したがって今日からすぐに実技教科も含めて2学期通知表数値UPを考えて行動するようにして下さい。　まだまだ夏休み気分に浸っている人をしり目にしっかり日々の学習に力を注いでください。スマホゲームや他人の行動に流されている場合ではありません。特に偏差値60以上の高校を志望している生徒は人並・十人並みでは合格できません。「人のやらない時こそコツコツやる」ことが大切です。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:19:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>総合型・学校推薦型選抜に向けて</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143984/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143984/</guid>
      <description>夏休みもいよいよ終盤。９月になれば、総合型・学校推薦型選抜に向けた動きが本格化します。提出すべき書類や資料は早めにそろえ、面接や発表等が課される場合はその準備・練習も早期に開始しましょう。昨年、同様の形式で合格を勝ち取った先輩たちは、志望理由書の添削や発表の練習等を何度も行いました。もちろん、一般選抜に向けた勉強にも時間を割かなければいけませんから、これまで以上に忙しい日々となることを覚悟しておきましょう。また、出願〆切・入試当日・合格発表・入学金等納付期限といった重要な日時を、スケジュールにまとめておくことも重要です。特に複数回受験する人は、日程が被っていないか、他大学の合格発表を待って入学金等を納付できるかも必ずチェックしておきましょう。保護者の皆様におかれましても、特に金銭に関わることについてはご一緒にご確認いただきますようお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:13:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「祈り」の多様性</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143982/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143982/</guid>
      <description>東京２０２０オリンピックが閉幕し、次はパラリンピックの開幕を待つこととなりました。今回のオリンピックは世界的パンデミック下で開かれたオリンピックということもあり、賛否両論が巻き起こった大会でした。　このような国際大会では選手の活躍はもちろんのこと、各文化圏のすがたに目を引かれます。開会式での民族衣装や競技の際に祈りをささげる姿、大会施設に併設された祈&amp;#31153;室などです。日本国内で生活していると、宗教に対して「よくわからないこわいもの」という認識を持つ人が多い気がします。しかし、世界にはこれほど多様な価値観を持った人々がいるのです。対象は違えども祈ることに共通点を見いだせる気がします。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:12:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>anthropocentricity</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143981/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143981/</guid>
      <description>望遠鏡はいわばタイムマシンのようなもの。星々を「見て」皆は何を考え、楽しんでいるのだろうか。Youtubeやニュースなど、いたるところから情報が発信されているが、「人」の教えた情報は必ずしも真実であるとは限らない。自分で調べて初めて真偽の整理は自身に確立されるのです。なぜ地球は太陽の周りをまわるのか。およそ2千年間のミスも「なぜ」から始まった。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:03:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の質と量</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143690/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143690/</guid>
      <description>いよいよ夏休み、受験の天王山です。受験生は自ずと気持ちがはやるでしょうが、この大事な局面でこそ、勉強の量と質について改めて見直してほしいと思います。まず量について。1日〇時間やればOK、というものでもありませんが、質を云々する以前に絶対的な勉強量が足りていない人がいます。受験生なら、睡眠時間以外は殆ど全て勉強時間です。私の場合、お手洗いに行くときは必ず単語帳持参でした。トイレくらいゆっくり、という気持ちも分からないではないですが、同じ大学を受験するライバルがそうやって勉強している姿を想像してみてください。量の次は質です。高校生はとかく課題に追われがちで、受験勉強でも「こなす」という発想から抜け出せず、ひたすら問題を多く解くことが目的になっている人がいます。自分がどこでどんなミスをしたかの分析なくして成績向上はあり得ません。今指導している中学1年生はできるようになってきています。皆さんにできないわけがありませんよね？</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:05:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一学期の通知表の見方・考え方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143689/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143689/</guid>
      <description>1学期が終了しました。中1生は中学生になって初めての通知表をもらいましたね。特に教科の数値（１〜５）を見るときは生徒にとっても保護者の方にとっても緊張の一瞬だと思います。また、受験生にとって通知表数値は志望校を決めるうえできわめて大切な数値になります。特に公立高校合否判定基準の半分は言うまでもなく「内申点」が占めているからです。しかしながら内申点を決定するのは来年1月中旬、しかも1学期よりも2学期重視が現実です。したがって、1学期数値は関係ないのではなく、２学期通知表を予想する上での目安と考えるのが正しい見方と言えます。また5教科に加えて、実技4科の数値もしっかり上げておく必要があります。過去７年間のデータより「中３で副教科オール４以上の成績を取った生徒の９２％が北摂三田高・祥雲館に合格している」という事実があるからです。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:05:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康診断とドーピング</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143688/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143688/</guid>
      <description>テストが返ってきて、点数に一喜一憂している人よく見ます。もちろん点数も大切ですが、それだけでよいのでしょうか。定期テストであれば、「全部丸暗記」で高得点を取ることは可能です。そしてそれを「無理やり」やらせることも可能です。しかし、それをするのは健康診断前だけ節制するのと同じではないでしょうか。テストの点数は検査結果と同じで、それを見て次にどういう行動をするのかこそが重要です。アスリートは結果が全てです。しかし結果「だけ」が重要ならば、ドーピングこそが正義になってしまいます。これがおかしいというのはみなさんわかるでしょう。定期テストでも「ドーピング」はだめです。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:03:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト終了後の取り組みが大切</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143099/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143099/</guid>
      <description>1学期の一大イベント「期末テスト」が終了すると、中学生にとっては楽しい夏休みを待つばかり・・・。しかしながら通知表数値が決まるのは7月5日〜10日なので、気を抜くわけにはいきません。期末テストで90点以上取ったのに通知表が「４」では悲しいし、逆に７３点なのに「5」だったらすごくハッピーな気分になりますよね。以下に期末テスト後にすべきことを書いておきますので、親子で確認してみて下さい。テストのまちがい直しをする。学校からの指示がある場合は必ずする。実技教科の作品提出日がまだ間に合うならば、精度を上げて提出する。授業中の態度をふつうに保つ。周りが騒いでいても同調しない。　9教科の内２教科でも効果があればやって良かったと思えますよ。テストの点数　＜　通知表数値　を忘れないように！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:49:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021年度大学入試の振り返り</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143098/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143098/</guid>
      <description>6月になり、昨年度入試の分析が出そろってきました。共通テストについては、昨年度は平均点が5割になることを念頭に問題が作成されたものの、実際の平均点は6割程度でした。今年度は導入翌年度となりますが、センター試験やその前の共通一次試験ではこの導入翌年度に難化傾向となりました。昨年度の問題研究ももちろん重要ですが、センター試験過去問も利用して、基礎知識の確認や解答スピードの向上を図りましょう。夏休みにはそういった問題演習に移りたいところですね。次に志願者数について。国公立大は、特に難関大において、共通テストの難易度も相俟ってあまり減少しませんでした。一方、私立大の志願者数は全体で14％もの減少となりましたが、大学ごとの差が大きく、例えば関関同立においては関学のみが平年並みで、他の3校は10%程度の減少でした。こういった数字も参考にしながら、最終的な受験校や受験回数等をいっしょに決めていきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:47:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「天才」になる方法</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143097/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143097/</guid>
      <description>みなさんのまわりには、短時間の学習で高得点をとる「天才」はいませんか？各学校に数人はいるはずです。実はこの「天才」は必ずしも天才ではないのです。彼らの行動を見てみると、おもしろいことが分かってきます。それは、つねに頭の中で何かを考えているということです。数学の問題であったり、社会の資料であったりと内容は様々ですが、ふとした機会に「思い出し」て頭の中でそれがループしているのです。なんだそれだけか、と思う人も多いでしょうが、「それだけ」と思うならぜひやってみましょう。問題を解いているときにしか思い出さない人といつも頭で反芻している人とでは大きな差が生まれていくのです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>言葉を磨く</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143096/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143096/</guid>
      <description>第二言語を習得する際、母国語が未熟な場合、母国語を超えて第二言語を習得することがないといいます。小学英語が昨年より必須科目となり、本格的な英語教育が始まりました。語学学習は、もちろん必要です。まずは母国語をしっかりと学び、そして使いこなせること。そして言葉を磨くとは、読書をし、友達や家族との会話の中で感受性を育むことです。日々の日常会話を大切にしたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:45:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『専門化』の長所と弊害</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-143094/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-143094/</guid>
      <description>特進館学院の先生の特徴に、「一人が複数教科を担当できる」という点があります。私が以前経営していた塾では、「一人１教科担当」で専門性の高さを売りにしていました。しかし、近年の入試問題は多様化が進んで、教科の枠組みがどんどんなくなり、数学とか社会という縦割りの指導スタイルだけでは対応できなくなった。これが、複数教科担当制の大きな理由です。教科の仕切りが「壁」から「ついたて」に変わり、「理系」・「文系」の区別がなくなり、高い所から全体を眺めないと良い指導はできない。教育は今、そんな時代となりました。コロナ禍において、例の専門家会議が評価されないのは、メンバーが「感染症科の専門医のみで他の病気が見えない」ことにあると言われています。医師会の影響で、近年の病院が〇〇科・△△科など、次々と専門化・分業化されていくのは良し悪し。昔のように、「内科」みたいな総合的な枠組みの病院や医師が、こんな時こそ必要なのでは…と考えます。医師の仕事はわかりませんが、私たち教師が指導教科を細かく分けて専門化するとすれば、その理由は、「担当を狭めて楽をしたい」以外の何ものでもありません。多少、問題発言かもしれませんが…。スペシャリストからゼネラリストへ。教育のあり方について、今一度、考え直してみたいと思う今日この頃です。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:43:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月１４日から期末テスト</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142525/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142525/</guid>
      <description>　5月10日〜22日の2週間は中間テスト対策期間として、授業の進度を止めています。実際に中間テストが実施されていない中学の生徒にとっては、復習の期間になりますが、これを単に復習の期間と捉えるのではなく、少し早い期末テスト対策期間と捉えるのが正しい認識です。今年の期末テスト期間は、これまでになく早く始まります。6月14日（月）から始まる中学にとっては1か月前です。しかも中間テスト対策期間中に勉強する復習内容がまさに期末テストの範囲と重なっています。今のうちにテスト範囲を学習しておくことがきわめて大切だと考えます。　また、期末テストには5教科だけでなく実技４教科も加わります。特に中3生は総体の練習等も重なり、1年で最も忙しい時期を迎えることになるのです。期末テスト前に慌てないために今が本当に大切です。</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:52:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「多店舗展開塾」の落とし穴</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142524/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142524/</guid>
      <description>　特進館学院が、意味なく校舎数を増やさない理由の一つに、「教務サービス低下の懸念」があります。『働き方改革』が叫ばれる昨今ですが、この引き金となったのが「膨大な残業の強制」による不幸な出来事の頻発にあったのではないかと思います。　多店舗展開塾の教師の仕事には、少なからず校舎間や本部などとの「移動」があります。加えて、拠点が多くなれば社内のコミュニケーションの希薄さを克服するための「会議」を頻繁に開催することになります。移動も会議も、それぞれ長い時間を要します。　塾の教師は、それらに加えて「授業」という最も重要なミッションがあります。つまり、「移動と会議と授業」で１日８時間をほぼ消化。休憩時間も取れずにパンを片手に大急ぎで車で校舎へ疾走…なんて始末に。以前の私がそうでした。(汗) その結果、授業の準備や教室運営・研修などの全体業務は当然長時間残業で…ということになります。塾業界には残業月100時間超のブラック塾が数多。そんな状況で、教師は心も体も疲弊し、生徒によい授業を行うことなど不可能です。特進館学院は、ご承知のように１校舎。意味のない会議や移動はなく、残業もほとんどありません。だから、私たちは健全な心身で『教務に打ち込む』ことができる。たったそれだけのことです。</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:51:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育・医療・フィットネス</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142523/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142523/</guid>
      <description>　効用という経済学のことばがあります。例えば、うまい棒を買うときには「お腹を満たしたい」とか、単純に「うまい棒を食べたい」とか思っているわけですが、うまい棒を買うことで、これらの欲望は概ね満たされます。このとき、私たちはお金をうまい棒と交換して、「空腹や食欲を満たす」という効用を得た、と言えます。これを塾や予備校に当てはめてみましょう。私たちは、塾や予備校に通うことで「成績アップ」「志望校合格」といった効用を期待しますが、実際にお金と直接交換しているのは授業や教材、面談等のサービスです。うまい棒の場合は単純で、お金とうまい棒を交換した時点で目的はほぼ達成されています（あとは食べるだけ）が、塾や予備校の場合は、交換したサービスと効用の間に大きな隔たりがあります。私たちはサービスを受ける顧客でありながら、期待する効用を得るために自ら努力する必要もあるわけです。何が言いたいかというと、毎日自習に来ましょうということです。</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:54:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もっと難しいことを</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142522/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142522/</guid>
      <description>　新学期が始まって1月がたちました。中間考査や期末考査に向けての勉強もスタートしています。早い時間や授業がない日に自習室に来て勉強をしている姿を見ると、「がんばっているなあ」と強く感じます。　一方で、少し気になることもあります。特に受験学年に多いことです。テストのやり直し等で質問にくるときに「難問」ばかりをもってきて、「これくらいの難易度の問題をもっと解きたい」と言うのです。それ自体は悪いことではないのですが、「難問ができる＝合格」ではないということを忘れないでほしいです。合格するために必要なのは合格最低点です。まずは確実に足元から固めていってはどうでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:54:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>興味をもつこと</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142520/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142520/</guid>
      <description>時々、塾内の会話の中で、「それ、私、興味ない」「それ嫌い」という言葉が聞こえてくることがあります。誰かが、自分の好きなものについて話をしている時のようです。　自分に好きなものがあるのと同じように人にもまた好きなものがある。　お互いに、相手のことを思いやり、相手のことを「知ろう」とし、どんなものが好きなのか得意なのか興味を向けることも大事です。</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:42:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬中間テストで学力定着</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142123/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142123/</guid>
      <description>　特進館学院では3月から新学年の授業を開始しました。春期講習も含めてこれまで進んだ授業内容の復習が大切です。昨年よりほぼ消滅した中間テストは実は学力定着には重要な行事だったと考えています。　したがって、当学院では5月中旬に時期を設定して模擬中間テストを行います。しっかり勉強して差をつけていきましょう。　また、例年副教科オール4以上の生徒の進学先を調査しています。偏差値５８以上の高校に進学した生徒の割合は９２％（昨年までは９３％）　副教科の勉強方法について一つアドバイアしておくと、「日頃の授業に対してまじめに取り組むことです」期末テストだけ頑張ると言うのはまちがいです。3→４のUPさせるコツは日々の授業姿勢にかかっています。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:39:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まるでメディアは「ダメな親」</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142122/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142122/</guid>
      <description>　ちょっと前の話ですが、私と中３塾生との立ち話で、こんなやり取りがありました。「Ｓさん。今回の期末、めちゃがんばったやん！」、（Ｓ：泣き崩れる）、「どうしたん？」、Ｓ「がんばったのに、ママが全然ほめてくれへん…」。どうやらお母さんは、彼女が５科で100点以上伸びたことをスルー、一番低い点の教科を指摘して娘を叱ったようでした。これは、はっきり言ってお母さんが悪い！ 自暴自棄に陥りそうな彼女を必死でフォロー。何とか収まりましたが、こういうところから勉強嫌いや反抗期が始まる…と感じました。　そう言えば最近、テレビなどメディアの報道があまりに酷い。コロナ報道では、国民ががんばって感染対策をして陽性者数が減少しても、「先週より増加」、「重症者数は○○名」、「（一番少なかった）昨年の○月○日と比べて●●倍」、「でも変異ウイルスガー」とかで、たまに良い数字が出ても、すぐにゴールポストを動かして、絶対に「がんばりましたね！」と、ほめる言葉などまったくなく、常に視聴者をあおる報道ばかりでもうウンザリ…。　まるでメディアは「ダメな親」。そんなテレビ番組のキャスターやコメンテーターのネガティブワードの影響を受けて、「ほめずに叱るだけの親」なんかにはならないように…と心から祈っています。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:38:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気は自発的に出せるか？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142121/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142121/</guid>
      <description>　節目の時期というのは、何かと新鮮な気持ちで物事に取り組めるものですが、しばらくするとその気持ちも曇ってきて生活に張りがなくなってしまいがちです。ちょうど先日、中学生に対して「やる気」をテーマにお話をしたので、その一部を皆さんにもお伝えしたいと思います。やる気というのは、うれしい、悲しいなどの気持ちというカテゴリに属するのではないかと思います。では、気持ちというのは自発的に出すことができるのでしょうか。やってみれば分かることですが、何もないときにうれしくなったり悲しくなったりはできないはずです。試験でよい点をとったからうれしかったり、推しのアイドルが引退宣言をしたから悲しくなったり、感情の発露には必ずと言っていいほど「外部要因」が存在します。これをやる気に置き換えて考えると、「やる気を出そう」などと思っても、それで自然とやる気満々にはならないということです。自分の意志などというものはあてになりません。やらざるを得ない状況に自分を追い込むのです。要するに、自習に来ましょうということです。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:35:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生産性をもとめるとは</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-142120/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-142120/</guid>
      <description>　現代は情報に振り回されることがよくあります。ニュース、新聞、インターネットなど、様々な媒体からひっきりなしに情報が流れ込んできて、みなさんの「無」を埋めていきます。もちろん、「無」なんてない方が効率的に時間を使えてよいのだという向きもあるでしょう。しかし、革新的な発見やアイディアは「無」から生まれることが多いのです。　とにかく現代人は効率を求めるあまりに「無」を不用意に捨てすぎたのではと感じています。子どもたちの学習姿勢にしてもそうです。じっくりと考えても前に進まない時間を許容することができず、すぐに解法や解答を求めてしまう。本当はこの一見すると何も生み出さない時間が大切なのに。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:34:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小さな目標</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-141350/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-141350/</guid>
      <description>　もうすぐ新年度がスタートしますね。今年度の自分を振り返り、新年度の目標をたてましょう。小さな目標で構いません。例えば、「玄関の靴をそろえる」「床に落ちた髪の毛を拾う」「消しカスはきちんとゴミ箱へ捨てる」など。私は「毎日スクワットを30回する」という目標をたてています。達成できた日は、自分をほめちぎります。もちろん達成できない日もありますが、一歩下がってもまた二歩進めば良いのです。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 14:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コンビニ型でなく、デパート型へ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-141349/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-141349/</guid>
      <description>　たとえば、牛乳は近くのコンビニかスーパーで買いますよね。では、スーツやバッグを買うときはどうでしょう？ たぶん、スーパーではなく、休日などに時間と交通費を費やして、都会の大きなデパートへ行って、じっくりと選びたい方が多いのではないでしょうか？　一般に塾の商圏（通塾エリア）は、「半径２km」程度といいます。これは、自転車や徒歩で十分通える距離。ところが、特進館学院の塾生は、「半径25km」のエリアから通ってくれていて、自転車や徒歩は2割未満。本来なら、このエリアに10数か所の分教室があってもおかしくないのですが、ご承知の通り『１教室』です。　牛乳はコンビニで買うのに、スーツはデパートで買う理由は、多少遠くても?妥協せずに自分に一番合う良い商品を選びたい?からだと思います。私たちは、そんな「こだわり」を持つみなさんに選んでいただけるような、『デパート型の進学塾』を目指しています。「遠くから時間をかけて通っても、それだけの価値がある」と言っていただけるような存在となるため、これからも真摯に努力を続けていきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 14:45:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教科書を読む</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-141348/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-141348/</guid>
      <description>「学校の先生、教科書読んでるだけで授業おもんないし、意味ない」という声をよく耳にします。ほんとうにそうでしょうか。教科書を読むという行為は一般に思われているほどやさしくないと私は思っています。子どもたちや保護者の多くは「教科書レベル」という言葉を「誰でも解ける」くらいの感覚で使いますが、大きな間違いです。なぜなら、入試問題はすべて「教科書レベル」だからです。　それにもかかわらず、教科書以外の教材を使用した練習が必要になるのはなぜでしょうか。教科書を「きちんと」読めていないからです。特に数学や理科において顕著ですが、きちんと教科書を読まずに問題集ばかりやるのは、灯台下暗しです。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 14:42:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オンライン依存の落とし穴</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-140570/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-140570/</guid>
      <description>　昨年の緊急事態宣言が発出された頃に、世間で「オンライン飲み会」などのリモートイベントが一時流行しましたが、ほどなくして、それらをあまり耳にしなくなった理由をご存知ですか？　コロナ禍が未だ収束しない現状下、人類は「新しい生活様式」という旗印のもと、オンライン学習やテレワーク、リモート面談・会議などに努めてきました。たしかに、会わなくてもできる事象が多々あることに気付きましたが、それらに依存し続けるといつか私たちは「人間らしさ」を失って、破綻するのではないかと考えています。　レストランの料理がおいしいのは、食べ物だけでなく、場の雰囲気や語らいがスパイスとして効いているから。塾だと、単に授業だけでなく、先生との会話や声援などの通じ合い、清潔で居心地の良い空間提供などが相まって、やる気と成績向上が叶うもの。特進館学院や特進館予備校で、面談と設備を重視するのもその所以。ですから、「オンラインで、用さえ足せればいい」という無機質な考え方が蔓延すると、仕事や学習に必要な「潤滑油（＝絆）」が枯渇し、人類の終わり（AIに支配されるような）の始まりが訪れると思います。　「教育のデジタル活用は30〜40％に留める」ことが私たちのポリシー。これからも、オンラインなどを有効利用しつつ、子どもたちへの「心の通う温かい対面指導」を続けてまいります。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 13:54:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校入試は公立入試の前哨戦</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-140568/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-140568/</guid>
      <description>２月１０日（水）〜1１日（木）に実施される国私立高校入試。附属池田高校をはじめとして難関高校志望の専願者にとっては、これまでの学習の成果を最大限発揮する時です。今年は特に体調を整え、自信を持って受験してくださいね。1６日（火）は公立推薦入試。特に学力検査の点数がいちばん肝心。面接は自己アピールの場と考え、「ゆっくり・はっきり・大きく」自分にしかない個性を存分に伝えきるようにしてください。また、私立高校受験が併願の人は、公立高校受験の前哨戦です。人生初の入試は独特の緊張感が漂いますが、しっかり勉強して来た人は焦る必要が全くありません。「受験番号・時間・自信の【３J】」をしっかり意識できていれば大丈夫です。結果については志望コース通りの合格ではなくても、言い訳は考えずに「現段階での実力」と認識すべし。最後の最後に幸運と実力は残しておきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 13:51:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なんでもいいからさ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-140567/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-140567/</guid>
      <description>　幼いころ、家のトイレや居間などのいたるところに相田みつを氏の日めくりカレンダーが飾られていました。その中でも特に印象に残っているのは「なんでもいいからさ　本気でやってごらん　本気でやればたのしいから　本気でやればつかれないから　つかれても　つかれがさわやかだから。」という詩です。　当時はこの詩を読んでも何も感じませんでしたが、大人になった今になってこの詩の味が分かってきた気がします。三つ子の魂百までとはこういうことかと膝を打つ思いです。　いまの家を見渡すと、そういった「三つ子の魂の欠片」になりそうなものがなにもないことに気づきました。近いうちにそっと欠片を置いておこうと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 13:50:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト〜冬休みの期間</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139977/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139977/</guid>
      <description>　期末テストが終わり2〜３週間経ちました。受験校がほぼ決まった生徒は毎日のように午後5時ごろには塾に来て勉強しています。特に受験生には「期末テストの終わりが2学期の終わりではない」ことを伝えてきましたので、期末テスト終了後も気持ちをさらに引き締めて塾・学校の課題をはじめ、私立高校の過去問集（通称：赤本）に取り組んでくれています。　各中学では、三者面談が実施されています。公立受験志望者はこの場で第1志望校を決めていきます。学校の先生に「実力が不足しているから○○高は難しいですね」と言われることがあります。しかしながらその言葉を鵜呑みにするのは「チョッと待った」と言いたいです。「ここで言う実力とは1１月初旬の実力テストだとしたら、本番入試3月12日のなんと130日前」であることを考えてみて下さい。まだまだ実力は上がります。〔野垣勝彦〕</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 13:57:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者を欺く、悪質な塾の犯罪</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139976/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139976/</guid>
      <description>　スマホに突然のニュース記事。「大手学習塾Ｒに同業19社が抗議。悪質勧誘・合格者水増しを内部告発される」。塾の事件とは思えないおどろおどろしいタイトルに仰天。内容を読んで、怒りで体温が急上昇。この塾は昔から、中身がないので「講習会無料」のキャッチコピーで集客するという、破廉恥な営業術を塾業界に蔓延させた神奈川の大手塾。組織ぐるみの悪質勧誘と大規模な合格実績改ざんが、勇気ある社員の内部告発によって明るみに出たのですが、何とこれが２度目の出来事。でも、塾の大部分は真面目に誠実に取り組んでいます。そんな私たちの良識を踏みにじる彼らの行為は絶対に許せません。　ここ数日、同類の「無料」を売りにしている近隣塾から特進館の冬期講習受講申込が相次いでいます。移籍の理由は、「オンライン授業で多クラスをまとめて100名規模の大人数で講義」。コロナ渦中をよいことに、遠隔で多地域の生徒を都合よく集約して人件費を大幅に削減。一部の教師にだけ授業をさせるのは、「利益第一主義」の荒手法ですが、良識ある塾は絶対にやらない?禁じ手?です。悪質勧誘や合格実績改ざんと同様の大罪です。　かしこい保護者は、このようなあざとい手には引っ掛からない。そんな現実を今、身をもって経験し、なぜか心が安らいでいるきょうこの頃です。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 13:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全集中の呼吸常中</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139975/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139975/</guid>
      <description>　鬼滅の刃が話題になっていますね。全集中○○の呼吸、というワードはゴロがよく、呼吸に注目するのも日本の伝統的な武道に通じるところがあり、受け入れられやすいという背景もあるのではないでしょうか。　さて、この作品の中に「全集中の呼吸常中」というのが出てきます。無意識のときにも常に集中を切らさないといったものです（詳細は作品をお読みください）。これは強い剣士になるためには必須の技術として描かれています。実は勉強でもこの「常中」という考え方が大切です。日々触れるもの、目にするもの、耳にするもの、それらすべてに対して無意識の状態でもアンテナを張っていると、「知識の型」がたくさん身につきます。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 12:04:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作戦を立てて勉強しよう</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139546/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139546/</guid>
      <description>　テストが近づいてくると自習している姿をよく目にしますが、みなさんは学習の時間配分や優先順位をどう決めていますか。多くの人は「苦手な教科から」「暗記に時間がかかる教科から」のように決めていると思います。しかし、この決め方はいささか効率が悪いと言わざるを得ません。なぜならば、学習の目的は合格することだからです。学習を始める前に、自分が合格するにはあと何点必要なのか、そしてそれをクリアするためにはどの教科を学習するべきなのかを考えなければ効果的な学習は行い得ないのです。自分でこれらが決定できないときはぜひ相談しましょう。それを面倒くさがっていてはせっかくの学習も効果が落ちてしましますよ。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:21:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＭＡ□Ａ？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139545/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139545/</guid>
      <description>　米国大統領選も一応の決着がつきました。女性として初めて副大統領に就任予定のハリス氏の勝利演説を聞いてみると、オバマ氏大統領就任時のアメリカが戻ってきたような感覚になります。大国アメリカが解決すべき課題は山積していますが、未来への希望が持てるスピーチでした。語彙や文法で難しい部分はありますが、大衆に向けてゆっくり語りかけているので、字幕付きで見ればよい勉強になると思いますよ。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:19:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期の通知表からみる内申点</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139482/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139482/</guid>
      <description>2学期最大のヤマ場「期末テスト」が始まりました。特に受験生にとってはこのテスト結果が通知表数値に大きく関わります。1学期と2学期の通知表を元に各教科の内申点数（5段階評価）が決まります。1学期「4」→ 2学期「4」の生徒は９０％内申点が　「４」です。1学期「3」→ 2学期「4」の生徒は７０％　　　　　　「４」1学期「4」→ 2学期「3」の生徒は５０％　　　　　　「４」5教科の内申点は最終的に1月冬休み明けの課題テストで決まります。したがって、1学期の通知表数値を思い出して、「３」の教科を優先的に勉強してください。特に実技教科においては数値を「１アップ」するだけで内申点は「＋7.5ポイント」あります。本番入試では2倍の「＋15点」に相当します。　なお、今年に関しては例年より2学期重視が予想できます。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:53:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タダほどコワイものはない</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139481/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139481/</guid>
      <description>「無料」という言葉に、スグに引っかかる人がいます。「本体無料！」の魅力的なコピーに騙されて携帯を買い、結果的にそれ以上の総額費用を払ってしまって後悔するような…。十数年前に私が以前の塾を経営していた頃、生徒数が140名ほどのある分教室での出来事。近くに新しい塾が進出し、大量のチラシを投下。そのキャッチコピーは、「無料、無料、とにかく無料…」みたいな、品のない内容だったのですが、その地域（三田ではありません）の人々が多数引っかかり、短期間で200人超の生徒を集めたそうです。そして、悲しいことに私の教室からも中1・２生が計4名転塾していきました。他塾に比べて転塾者は各段少数でしたが、当時の私は心底悔しくて、その4名を受験まで追跡。結果、誰も志望校に合格しなかった。私は、辛くて悲しくて何日も眠れませんでした。その塾は現存しますが、当時の勢いはなく、縮小しています。また約10年前、東海地方の大手塾が全国展開し、塾業界で話題になったことがあります。ここも巨大チラシに、「ゼロ円」のオンパレード。やはり一時は生徒が集まりましたが、合格率が低く、今は見る影もありません。塾はディスカウントショップではありません。私たちのモットーは、「今いる生徒を大切にすること」。地域に密着してまじめにコツコツと生徒指導に取り組む、「良識のある進学塾」として、決してこの地を離れることなく歩んでまいります。今年の冬期講習は、「熱い対面授業」。全身全霊でサポートさせていただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:38:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★10/29〜11/4　休室のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139153/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139153/</guid>
      <description>10/29〜11/4は秋期休講期間のため休室となります。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 13:37:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己との対話</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139040/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139040/</guid>
      <description>現在の大学入試選抜において、一般選抜・学校推薦型選抜・総合型選抜それぞれの比率は、国公立・私立全体で見るとおよそ８：１：１、私立に限れば４.5：4：1.5ほどになります。現在は一般選抜の比率が大きい国公立大学においても、今後は学校推薦型・総合型の選抜を増やしていくようです。さて、これらの選抜においては、学科試験に加えて（あるいは代わりに）志望理由書や面接試験が課されることがしばしばです。その準備として、大学の資料やHPを見る、周りの人と相談するというのはもちろん重要ですが、同じくらい大切なのが「自己との対話」です。「自分は」何に興味があるのか、将来どんな人間になりたいのかといったことを考え、掘り下げてください。こういう内省をするときに便利な問いが「Why so?(それはなぜ？)」と「So what?(だから何？)」です。この２つの問いを自分に投げかけながら、自分がやりたいこと、なりたい人間像を具体化していきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 14:19:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香る金木犀に歯が痛い</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139039/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139039/</guid>
      <description>金木犀の甘い香りがすると、山田詠美の『放課後の音符』の一節を思い出します。「金木犀の匂いがする。甘くて歯が痛くなりそう。」これは好きな男の子との秋の帰り道に言った女の子の台詞です。ただ「好き」と伝えるのではなく、「食べたらこんな感じかしら」という比喩を使って、まだ見ぬ恋物語を想像します。言葉は「視覚」と「聴覚」に依嘱しますが、ここでは「味覚」「嗅覚」をも動員します。頭でっかちにならぬよう、五感をフルに使って秋を感じたいです。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 14:19:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タダより高いものはない</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-139038/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-139038/</guid>
      <description>無料アプリ、無料ゲームなど無料のものが世にはびこって久しいです。そして多くの人が現状を受け入れています。しかし、ほんとうに無料なのでしょうか。そんなわけがありません。なぜならどんなものでもそれをつくるのにコストはかかるからです。どこかで回収しなければ成り立ちません。では、どこで回収するのか。初回無料であれば２回目以降に上乗せであったり、そのときに広告を見ることで時間を提供させたりというふうに何かを払っている感覚がないところで確実に何かを払わせているのです。お金を払わないことがもてはやされる時代にあっても、それに振り回されて自分の大切な何かや、自分の可能性まで失いたくはないものです。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 14:18:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校選びの大きな?過ち?</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138949/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138949/</guid>
      <description>　以前にお話しした内容ですが、あえてもう一度。いよいよ志望校選定の時期。この間面談で、「うちの子はプレッシャーに弱いから、無理して上の学校へ入ってギリギリでいるより、ランクを下げて上位の成績で行かせた方がよい」というお声をよく耳にします。実はこれがとんでもなく大きな?過ち?。仮に受験時の偏差値が変わらない２校でも、卒業時の進学先で大きな「違い」が生まれるケースがたいへん多いのが事実です。　中学と高校の学習は異なりますので、入試でギリギリの成績で入った生徒が、ずっと下位の成績という例はあまりありません。よほどでない限り、入学時には多くの生徒のレベルが一旦スタートラインに並びます。ボーダーの成績で入った生徒が、高３時にトップレベルになっていることも、珍しくありません。逆に、ランクを下げて余裕で入っても、気がつけば中以下というケースも多々あります。トップの高校と２番手校の主要大学合格者数には大きな隔たりがあります。少し努力すれば合格できる高校を避けて安全圏を選ぶことは、大きな「ボタンの掛け違い」だと思います。　決して現実的にはならず、高い目標に向けて努力する姿勢こそが、受験のみならず、将来社会人としても必ず成功に直結します。「目標は少しでも高く！」。みなさんの成功を祈っています！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 13:50:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校進学志望校調査より</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138948/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138948/</guid>
      <description>　９月２９日（火）に来春の公立高校進学希望調査の結果が発表されました。　三田市内４校の第１志望者数は北摂三田高（特色含む）定員２４０名に対して２３８名（−２名）。三田祥雲館高校定員２４０名（推薦含む）に対して３５５名（＋１１５名）。有馬総合定員２００名（推薦含む）に対して２１９名（＋１９名）。三田西陵（特色含む）２００名に対して１９５名（−５名）。昨年に比べると北摂三田高・三田祥雲館ともに志望者は減少しています。しかしながら、どちらかの高校で定員減の可能性が有り、予断を許さないのが実情です。もし定員減になったとしても志望校に合格するためにはやはり通知表数値の確保が最も大切です。特に副教科は内申点割合が高いので、日頃の授業中の態度を正し、提出物や実技課題に対してまじめに取り組んでください。転ばぬ先の杖だと思って。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 13:49:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期中間テスト始まる</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138669/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138669/</guid>
      <description>　体育祭がほぼ終了し、2学期前半のヤマ場となる中間テストが近づいて来ました。今年の中間テストは９月１１日から10月1２日と非常に長期にわたりますので、この期間は中学校ごとのテスト対策クラスにシフトしています。　例年、2学期の中間テストは全体的に平均点が下がる傾向にあります。したがって高得点をめざすことはもちろん必要ですが、返却された点数だけをみて、必要以上に悲観したり過信したりすることにないようにして下さい。大切なのは学年順位、上位25％以内にいれば北摂三田高、40％以内だと祥雲館高校は合格圏内です。そして、最も大切なのは中間テストの結果を踏まえて期末テストの計画・準備を進めることです。期末テストは実技教科のテストも含まれていますおり、内申点にいちばん影響します。2学期最大のヤマ場となる期末テストで成功すれば受験の半分を制したことになります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 14:32:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏のおもいで</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138668/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138668/</guid>
      <description>　気温も下がり始め、秋らしい気候になってきました。今年の夏は例年と異なり「おもいで」を作る機会が少なかったですね。来年はいつも通りのたのしい夏になり、おもいでがたくさん作れることを祈っています。　さて、こんなふわふわしたことを書いていてはいけません。受験生にとってはこの夏は有意義なものになったはずです。夏休みが短縮されたおかげで生活リズムは崩れず、お祭りや花火大会が軒並み中止になったおかげで浮ついた気分になることも少なかったのですから。この夏の成果が出るのは10月から11月頃です。夏のおもいではできなかったけれど、そのおかげで夏の成果は確かにでたねと言ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 14:30:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハムラビ法典の教訓</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138667/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138667/</guid>
      <description>ドラマ半沢直樹が高視聴率をとるのはなぜでしょうか。大人の世界は、空気を読んだり、自分の保身から正直に物が言えない状況というものがあります。しかし、ドラマの世界では、そんな物が言えない大人の代弁者として、信念と正義から、理不尽な相手に立ち向かいます。自分の意見を主張することも、相手に傾聴する気持ちも同様に大切にしたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 14:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>優しさを大切にしたい…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138666/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138666/</guid>
      <description>　突然ですが、問題です！ 「学習塾」・「病院」・「ビジネスホテル」の共通点って何かわかりますか？ …難しいですよね。答えは、いずれも『弱者ビジネス』という点です。　弱者ビジネスというのは、「できれば利用したくないけれど、仕方なしに利用する」という類のお仕事。たとえば、「行きたくないけれど、歯が痛いので仕方なしに行く歯医者」や「出張の仕事が終わって家に帰りたいけど、最終に間に合わないので仕方なく泊まるビジネスホテル」などが挙げられます。　学習塾も同様に弱者ビジネスです。「自力で学習して志望校に合格したいけれど、それができないので、高い学費を払って仕方なしに塾に通う」。これらを、『必要悪』などと罵る人もいますが、ここ数十年の努力によって、塾も病院もビジネスホテルも、殺風景な施設から、心安らぐ温かい空間へと、大きく変貌しました。　塾を頼りにして、通っていただける方々の多くは、「何としても合格させたい」、「成績を上げたい」といった、みなさん切実な思いをもっています。ですから私たちは、そんなみなさんの思いを真摯に受けとめ、添い遂げることのできる、『優しさを大切にする教育サービス』をしっかりと実践していきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 14:28:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校との距離感・過去問との対峙</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138066/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138066/</guid>
      <description>　例年より短い夏休みがあっという間に終了し、受験生の中にも焦りを感じる人が増えてきたのではないでしょうか。そろそろ過去問の一つでも解いて、現時点の実力と志望校とのギャップを確認したいところですが、「基礎が固まっていないから…」と手を出せずにいる人も少なくないようです。その気持ちはわからないでもないですが、いつまでも基礎の確認に拘泥していると、結局自分の弱点はどこで、何を克服すればよいのかが見えにくいままです。また、「今の自分でも解ける問題」ばかりに手を付けていては、入試レベルの問題に対して粘り強く対応する力は身につきません。少し精神論めいたことを言いますが、それが志望校の問題であるならば、自分のレベルを大きく超えているように思えても、がっぷり四つで取り組む経験をしておくべきです。1・2年生の皆さんは、高3開始時までにその経験ができるよう、今から基礎を固めておいてください。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 14:06:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『がくりょく』をつける</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138065/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138065/</guid>
      <description>　ご家庭でぜひお子様にしてあげてほしいこと。それは『がくりょく』をつける、ということです。「塾が何を今さら」と思われるかも？ 私が申し上げたいのは『学力』ではなく『顎力』、つまり「アゴの力」なのです。「最近の子どもは頑張りがきかない」とよく言われますが、「頑張れない」、つまり歯を食いしばって我慢することができずすぐに諦めてしまう。この原因に、ピザやハンバーグ・スパゲティなどの柔らかい食べ物ばかりを口にして育つために、アゴの力が発達しない。だから、学習も粘り強く頑張ることができない…というのがあるようです。　たとえば、公教育などでマスコミを騒がせたワードを時代別に並べてみると、『不登校』、『いじめ』、『キレる』、『恐喝』、そしてたまに『殺傷事件』など、どんどんエスカレートしていくのが懸念されますが、これらの社会問題はすべて子どもたちの『顎力』つまり『我慢する力』の欠乏に負うものではないでしょうか？ 昔の子どもは平気で1分間以上は息を止めることができたのに、今では30〜40秒続く子どもすらあまりいない、というのが実状です。体格は明らかに良くなっているのに、まさに『顎力』が低下している証拠だと考えられます。たまには、フランスパンや、堅焼煎餅・チャイナマーブルなどをかじってみるのもいいのではないでしょうか？</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:29:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向き合うべきもの</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138064/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138064/</guid>
      <description>　努力は必ず報われるという人がいます。それを鵜呑みにしてやみくもに努力する人がいます。そしてそのような人は一回の努力で結果が出ないと努力をやめてしまい、こう言います。「努力は必ず報われるなんて嘘だ」と。　努力が報われない人には特徴があります。まずは、何のためにどのような努力が必要かを真剣に分析していないこと。次に、最終目標に向けてのスモールステップを設定していないこと。最後に、結果や現状と正しく向き合うことから逃げていること。この三つを満たしていれば努力は決して報われません。　都合のよいものだけを見て何も考えないのはとても楽です。しかし、楽の上に乗る努力にどんな価値があるのでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:28:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>説明する力をつける</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138063/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138063/</guid>
      <description>　今、鬼を退治する漫画が話題です。しかし感想を聞いても、単に「面白いから」と返ってくることが多い気がします。「どういうところが面白いか」は人によって違うはず。「具体的にどう面白いのか」を説明できる力をつけてほしいと思います。それはきっと国語力につながるはずです。まずは、身近な人に好きな作品のどんなところが好きか話してみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:27:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みは終わりました</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-138062/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-138062/</guid>
      <description>　短い夏休みが終わり、例年より早く2学期授業が始まりましたね。いよいよ中3生にとっては受験シーズンの幕開けです。特に公立高校入試は2学期の通知表でほぼ8割決まるとされています。5教科の実力だけで勝負できる国私立高校もありますが、もしも不合格だった場合は公立高校受験になることを忘れてはいけません。したがって今日からすぐに実技教科も含めて2学期通知表数値を上げることを考えて行動するようにして下さい。　夏休みは終わりました。夏休み気分に浸っている人をしり目にしっかり日々の学習に力を注いでください。スマホゲームや他人に流されている場合ではありません。　特に偏差値60以上の高校を志望している生徒は人並・十人並みでは合格できません。「人のやらない時こそコツコツやる」ことが大切です。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:26:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親から子への「声かけ変換表」</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-137646/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-137646/</guid>
      <description>ある小児科の先生が作った、親から子への「声かけ変換表」をご紹介します。いいかげんにしろ！⇒あと何分で終わる？ちょっと待って！⇒あと○分待ってうるさい！⇒声を「これくらい」にして走るな！⇒歩こうね危ない！⇒止まってね早くしなさい！⇒○分で終わればスゴイ早くお風呂を出なさい！⇒夕飯は唐揚げだよだから言ったでしょ！⇒どうすればよかった？何度言ったら分かる！⇒どうしたら良い？拾って！⇒逃げちゃった〜あ〜あ、もう！⇒拭けば大丈夫だよ（対処法を）いつになったらやるの？⇒何時からやる予定？もう帰るよ！⇒あと10秒待ってるねやめなさい！⇒やめられたね痛くないよ⇒痛かったよね（共感する）そんなこと言うな！⇒イヤなんだねもう知らない！⇒どうすればいいか教えて迷惑だからやめろ！⇒（迷惑の具体的な理由で諭す）コラぁ！（爆発）⇒（事前に）今、堪忍袋２つ目だぞ！（コミカルに）何やってるの！⇒大物だね〜！コロナや水害など。相変わらず暗いニュースが多い中で、家の中が明るくなるような、温かい言葉ですよね。私も人の親として、参考にしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 12:49:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>単語を覚えるのが苦手です。</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-137645/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-137645/</guid>
      <description>これまでに何度聞いたかわからないフレーズです。もの覚えのよしあしに個人差があるのは確かですが、持って生まれた個性をどうこうすることを考えるよりも、その他の「変えられる」部分に注目した方が建設的でしょう。ものを「覚えられない」というのは、たいていの場合、「覚えたけど忘れている」だけです。一方で、かけ算の九九のように、覚えてから時間がたっても忘れることのない知識もあります。この差はいったい何なのでしょうか。九九は簡単だから？小学生のころは頭が柔らかかったから？それもあるかもしれませんが、何よりinput→outputの回数が桁違いに多かったのではないでしょうか。ところが高校生になると、そもそも繰り返しの回数が少ない、単語や用語を眺めるばかりでアウトプットがない、という状態に陥っている人が少なくありません。時間をかけるよりも、回転数を上げることを意識しましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 12:45:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストが終わってからも・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-137644/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-137644/</guid>
      <description>　例年より約3週間遅れで期末テストが始まりました。テストが始まるまではほとんどの生徒はしっかり勉強してくれます。しかし大切なのはテストが終了してから通知表が決定されるまでの期間だと考えています。　テストの点数よりも大切なのは「通知表数値３・４・５」です。わずか3段階のどれになるかです。例年70点なのに「５」の生徒や逆に90点なのに「４」の生徒が出現します。これはどういうことなのか？　1学期の初日から今までを振り返ると必ず原因は見えて来ます。例えばテストの点数だけにこだわっていなかったか？　テスト終了後にまじめに授業を受けていたか？　などなど自己を振り返ることが大切になります。「テストが終わった日は通過点です。その日こそ勉強して下さい。」　人のやらないことをやれる人が第1志望校に合格できる人なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 12:44:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目的と効果</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-137643/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-137643/</guid>
      <description>　さまざまな行動を起こすときには必ず何かしらの目的があるはずです。しかし、時間が経つにつれて目的への意識は希薄化し、行動すること自体が目的になってしまいます。　何かをするときには常に「目的は何か」「なぜそれをするのか」を自問し、終わった後にはその目的が達成されたかどうかをきちんとチェックしましょう。このとき、「行動の結果」がよかったからといってかならずしも「目的が達成された」ことにならない点に注意が必要です。　人間は忘れる生き物です。だからこそ、何事も惰性で行うのではなく、目的に合った効果が出ているのかを常に確認し続けるよう心がけましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 12:41:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>準備と振り返り</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-137193/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-137193/</guid>
      <description>いよいよ定期テストが近づいてきました。定期テストとはその名のとおり「定期的に行われる」テストです。それにもかかわらず、　「テスト1週間前やから」と直前に猛烈に勉強している人が気になります。　一か月前、3週間前、という風にやるべきことを決めて準備をしていれば、直前にそこまで焦る必要もないはずです。そのような計画をこそ準備とよぶのではないでしょうか。　また、テスト終了後の振り返りも「返却されていないからできない」は大きな間違いです。範囲が決められたテストなのですから、解き終わった直後にやり直しができます。自分の知識の抜けはどこか、どんな勉強が足りなかったのかを確認するのです。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 13:03:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト日程決まる！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-137192/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-137192/</guid>
      <description>　各学校では6月15日より通常授業が始まりました。同時に各中学校の期末テスト日程もほぼ決まりました。早い学校で7月13日〜、遅い学校では7月20日〜となっています。　1学期の通知表を決定する上で最も大切なのは期末テストの点数であること言うまでもありません。しかしながら目指しているのは「9教科の通知表数値アップ」であることを忘れてはなりません。したがって、5教科に限らず学校で受けている授業をまじめに受けること。特に実技教科は内申点が高いのでオール４以上を本気で目指すことが大切です。　来年も高校受験の日は必ずやって来ます。その時になって「コロナの年だったから仕方ないようね・・・」などと嘆くのは勉強しなかった人達です。「やって来るその日のために今こそ頑張れ！！」</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 13:02:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コロナが残した教育の明暗</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-137191/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-137191/</guid>
      <description>新型コロナの影響で、子どもたちの学習環境が激変しました。休校中に何もしなかった生徒と、自らしっかり計画を立てて、毎日コツコツと学習に取り組んだ生徒。先日、高１の塾生との会話で、「先生、この3か月で1年間の学校内容が全部終わりました。」みたいなやり取りがあり、映像授業のメリットを感じたのですが、塾に来ていない生徒の休校中の学習は、「永遠のゼロ」。毎日が「スマホに明け暮れる」のご様子だそうです。感染の危機が終息を迎えた後に訪れるもの。それは教育のアンバランス化から生まれる極端な?学力の二極化?で、「新しい生活様式」の中で、このような学力格差は、確実に拡がっていくと、私たちは考えています。高校生が、近々迎える大学受験は大きく荒れて、現役合格できない生徒が大幅に増加。小・中学生も数年後に同様の事態を迎えます。さらに、２０年〜３０年後。社会人になってからも、その後遺症で社会的ステータスの格差も大きく拡がってしまいます。「いま、何をすべきか。どうあるべきか？」。その道を見誤ると、一生取り返しのつかない、最低最悪の事態を招きかねません。だから私たちは、そんな子どもたちのために立ち上がります。彼らの「夢と希望」を、絶対に失わせたくないから…。〔北村昌弘〕</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 13:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コウリツノヨイベンキョウホウ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136558/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136558/</guid>
      <description>　大学受験において効率のよい勉強法はただ一つ、じっくりと時間をかけて原理原則を理解することです。しかし、皆さんの多くはコウリツノヨイベンキュホウを望みます。つまり、「たった1年間で私が東大に受かった勉強法」みたいなやつです。気持ちはわかりますが、そんなベンキョウホウに飛びつく人で成功する人は稀です。大学は学問をする場所であり、大学入試はその資質をみるための試験です。ペラッペラの知識で解けるほど甘くありません。まずそのことを肝に銘じましょう。ところで、この2か月はまさに「じっくりと時間をかける」ことができる期間でしたね。普段は部活や学校の予習で圧迫され、「自分の勉強」ができないと嘆いている人はさぞかし勉強がはかどったことでしょう。これを機に己の甘さ、緩さ、弱さをしっかりと認識し、学校が再開されたあとも正面から勉強と向き合ってくれることを切に願います。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 12:31:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情報発信源の人になろう！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136557/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136557/</guid>
      <description>　情報の発信を待ってから行動する人、自ら情報発信できる人とでは、対局しているように感じます。マスクをする。自宅で過ごす。各個人ができることは、自己責任とし、その次に何ができるのかを考え、行動できる人の英知が、今試されているようにも思えます。学校の再開まで、生活リズムを整え、いつ再開されても、学習面でも十分な力をつけ、学校生活が過ごせるよう取り組んでいきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 12:31:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界を見通す目</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136556/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136556/</guid>
      <description>　休校に入って2か月、ようやく出口が見えてきました。この間、社会や人々の動きを見るにつけ、「勉強していてよかった」と感じてきました。みなさんにとって勉強とは、たいていが「テストでよい点をとるため」「よい学校に入るため」のものでしょう。その性質を否定するものではありませんが、大人は異なる感覚を持っています。それは「社会（世界）を見通す目を養うため」です。知識の量や質をデジタルカメラの解像度に例えると分かりやすいでしょう。解像度の高いカメラは遠くのものでもはっきりと捉えることができ、細部の違いまで認識できます。人間の目や感覚もそれと同じです。ぜひ「解像度の高い目」で世界を見てもらいたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 12:30:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残り300日　目標高く</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136555/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136555/</guid>
      <description>　中3生の生徒面談をオンラインで始めました。面談内容の中心は「第1志望校をどこにするか？」特進館学院では北摂三田高に進学する生徒が最も多いのですが、この時期には必ずしも北摂三田高が多いわけではありません。なぜなら生徒自身は中2までの通知表数値や公開テスト偏差値で判断してしまうからです。この面談では「残り300日で努力すれば行ける高校を伝えます」　今の段階で「祥雲館が無理だから有馬でいい」というような考えだと有馬高校すら危なくなることは目に見えています。1学期開始が2か月遅れの今年は「今、内申点において全員同じスタートライン」に立っています。しかも3月から特進館で勉強してきた生徒は3か月分リードしています。　したがって、何の遠慮もなく目標を1ランク以上高く掲げて下さい。この期間の頑張りが必ず功を奏する時がやって来ます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 12:30:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「オンライン指導」に必要なものとは…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136554/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136554/</guid>
      <description>　当学院では、4月7日の緊急事態宣言に基づく分散通塾と一部オンライン指導を実施。さらにその後の県知事からの学習塾休業要請を受けて14日からは教室を閉鎖し、全面オンライン授業体制を進めてまいりました。開始前は、ご家庭のネット環境の整備状況が不安材料でしたが、大きな障害もなくスタートでき、感謝いたしております。　この通信が発行される頃、どのような感染状況になっているかは不明ですが、少なくとも完全終息に至る状態ではないと思われますので、子どもたちの安全確保のために、今しばらくこのスタイルを続ける見込みです。　この間、人生初のリモート指導を行って感じたのは、「オンライン授業は技術面やカッコよさでなく?温かさ?と?面倒見の良さ?が最も大切な要素である」ということ。私たちは、見た目や技術力のみにこだわった浅薄なオンライン授業を行わず、教室での対面授業と何ら変わらない、「子どもたちに寄り添う、双方向の温かい授業」を粛々と実行したいと強く心に誓っています。双方向の質問対応はもちろん、Classroomによる課題の電子配布や採点・提出なども順次活用していただきます。オンラインGAIBEN(自習室)へのご参加もお待ちしています。　まだまだ未知数な部分も多く、戸惑われるシーンも多々あろうかと存じますが、ご家庭と一緒に築き上げたいと思いますので、引き続きご協力いただけますようよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 12:29:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★4/29〜5/5　休室のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136139/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136139/</guid>
      <description>４月２９日（水・祝）〜５月５日（火・祝）は完全休室とさせていただきます。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:47:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校期間の勉強のしかた</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136138/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136138/</guid>
      <description>休校期間が明けると、小中学校と違い、高校は私立と公立の差が顕著に表れる結果となるでしょう。現在、設備の整った私立の高校ではオンラインで授業を行っているところが多いです。一方、公立高校は、伝統ある大量の課題によって予習を終わらせるという荒業にでているところが多いです。どちらのやり方も間違っているわけではありません。間違っているのはこれらを受けとるみなさんの姿勢です。オンライン授業の場合はある程度先生が管理してくれるので「楽に」勉強できます。しかし、課題型の場合は「楽に」サボれてしまうわけです。ここで、強い意志をもって取り組める生徒がどれくらいいるでしょうか？少なくとも半分以上はサボることになるでしょう。そして、学校に行かなければ模試もないので、自分が「落ちるところまで落ちている」ことに気づけないのです。勉強の仕方を変えるなら今ですよ。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:41:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失敗経験のないエリートたち</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136137/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136137/</guid>
      <description>国会審議のニュースなどをみていると、官僚や政治家などの稚拙な答弁に、「何でそんなアホなこと言うの？」とか、「そんな単純なことがどうしてわからんの？」などと、思わず突っ込みを入れたくなるシーンが多々あります。どのセンセイ方も、名だたる名門中高を経てＴ京大学などを卒業した、極めて偏差値の高い「超エリート」たち。なのに、ご存知の通りの体たらく。これは、彼らの「失敗経験の不足」に起因するものと思います。順調に人生の頂点を歩み続け、成功体験を重ねるだけでは決して「人間力」は育まれません。話は変わりますが、今春の高校受験では約90名の中3在籍生の内、2名を第１志望校に合格させてあげることができませんでした。悲しい事実で、私たちが大いに反省すべき経験ですが、彼らには今回の受験で、結果的に「失敗」という貴重な財産を誰よりも早く得ることができたのだと、ポジティブに捉えて再発進してくれたらうれしいです。私個人のこれまでの人生は、「人生谷あり谷あり」で、エリート街道などとは程遠く、「失敗＆大失敗」の連続。でも、「失敗は成功の母」とも言いますし、これからも、数多の失敗を経験しながら、もっともっと、人に優しくなれる?人間力?を鍛えていければいいなぁ…と前向きに考えています。(^^; </description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学び調べる姿勢を持とう</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136136/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136136/</guid>
      <description>休校期間に入ってひと月がすぎました。この間、特進館でも様々な対応を行い、みなさんにも協力していただきました。その中で、これからの勉強に活かせそうな気付きがあったので、みなさんと共有したいと思います。　人は「できないこと」「わからないこと」に出会ったときに、２パターンに分かれます。一つは「自分で調べ、解決しよう」とする人、もう一つは「聞けば何とかなる」とする人です。後者の場合は、与えられた情報や条件を使用することなく、「自分の判断のみ」で様々な行動をするため、なかなか正解にたどり着けません。一方で前者は、与えられた情報や条件をきちんと利用するので、容易に正解にたどり着けるのです。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:38:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間があって、今できることを考える</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136135/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136135/</guid>
      <description>今年は中学の学習開始時期が例年より約1か月遅れます。だからと言ってゆっくりしているよりは、何かを始めるのが大切です。　来年の高校受験での注意点は北摂三田・三田祥雲館の定員削減があるのではないかということです。ですから三田市内の高校の倍率は今年よりも上がるのではないかと予想しています。そこで、今から考えておくべきことは、５教科の通知表よりも副教科（音・体・美・技）を意識しておくことです。→今年も副教科オール4以上の生徒は北三・祥雲に全員合格　→さらに副教科オール4以上の生徒の９３％が北摂三田高・三田祥雲館私立専願・高専など偏差値60以上の高校に合格しています。また、過去6年間のデータでも９１％が合格しています。だから時間のある時に副教科の教科書を読んでみて下さい。確実に合格に近づきます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:38:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【重要】保護者のみなさまへ大切なお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-136134/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-136134/</guid>
      <description>【重要】保護者のみなさまへの大切なお知らせ特進館学院は、これまで万全の対策のもとで授業を行っておりましたが、 このたびの兵庫県知事からの要請に従い、本日より以下の対応を実施いたします。●4/13(月)の授業は休講とし、後日振替授業を実施いたします。 スクールバスの運行もございません。●4/13(月)の自習室は、通常通り開室いたします。●4/14(火)〜4/28(火)までは教室を閉室し、全授業をZoom等を用いた オンライン授業に切り替えます。それに伴い、時間割も変更いたします。●4/14(火)以降の時間割については、本日中にメールおよび 特進館学院アプリにてお知らせいたしますので、必ずご確認ください。●4/13(月)〜4/28(火)までは、スクールバスの運行も休止いたします。以上、ご確認のうえ、ご理解、ご協力を賜りますようよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:35:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【重要】新型コロナウイルス感染症対策に関するお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135589/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135589/</guid>
      <description>更新しました！</description>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 15:45:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キミたちは休校期間をどう過ごすか</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135481/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135481/</guid>
      <description>休校が始まって2週間余りが過ぎました。みなさんはどう過ごしていますか。いつも「部活が忙しい」「学校の課題が多い」と言って予習や映像授業を進めていない人たちは、さぞそれらがはかどっていることでしょう。え？「学校からの休校課題が多いからいつもとかわりません」だって？そんなわけはないでしょう。普段キミたちが学校に拘束されている時間は約８〜10時間です。今はその時間がすべてキミたちに与えられているのです。なんなら通学にかかる時間も部活による体力の消耗もないので、実質12時間分の余裕があるはずです。それだけの時間がありながら学習をしなかった人が、休校期間明けに「部活が…」「時間が…」などと宣ったところで、一笑に付されるだけですので覚悟をしておきましょう。時間を与えられたときにどう振る舞うかでキミたちの「本気度」が透けて見えてくるのです。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 14:40:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クレームは、貴重な宝物</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135480/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135480/</guid>
      <description>「モンスターペアレント」という言葉が世の中に出て久しいが、恥ずかしながら私たちも、保護者の方からお叱りの言葉を頂戴することが年に数件。もちろん、モンスターではなく、冷静かつ丁重に、こちら側の言い分も聞いていただける姿勢で話されるのだが、正直そのご指摘内容には、かなり手厳しいケースもある。　誰しもクレームを受けるのは辛いもの。しかし、そのクレームには私たちの気付かない貴重なアドバイスが含まれていることが多い。クレームが、受ける側より出す側に大きなエネルギーが必要であることも事実である。たとえばレストランに行って、料理がまずい・店員が態度横柄・異物混入…などで嫌な思いをした時、その場でクレームを言う人間は日本ではわずか２割程度だという。つまり、８割の人は何も言わずに「もう二度とその店に行かない」という行動に出る。でもこれでは、その店のサービスは永久に改善されない。　保護者の方からお叱りの言葉を頂戴した時に、私たちは最後に必ず「ありがとうございました」をお返しすることにしている。「勇気を出して叱って頂いたおかげで、私たちはさらに成長できる」ことへの感謝の証として。そして、その人たちとの絆はさらに深まる。だからこそ、『クレームは貴重な宝物』なのである。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 14:38:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急時に見えてくる「主体性」</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135479/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135479/</guid>
      <description>新型コロナによって津々浦々に影響が出るなか、高校入試が終わっても、いつものように塾に来て勉強をしている生徒がいます。また、塾には来ずとも、家で計画を立てて勉強している人もいるでしょう。学校が一斉に休校になるという前代未聞の事態にあっても、それに影響を受けることなく勉強を続けているのです。“Independence”とはこういうことだと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 14:37:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の授業</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135478/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135478/</guid>
      <description>部活動、学校の課題そして塾などなど。現代の子どもたちは本当に忙しい日々を過ごしています。そんな中でついつい軽視されがちなのが学校の授業です。みなさんは学校の授業を受けているときに「勉強している」という意識をどれくらい持っているでしょうか。　休校が始まって2週間余りが過ぎました。この間、学校で過ごしている時間の長さを実感できたはずです。普段はそれだけの時間を「学校の授業」に費やしていることも認識できるはずです。　「時間がない」「忙しい」からこそ、普段の学校の授業を大切にするべきです。1日の中で最も長い時間を過ごす学校での学習を軽視して、成績向上などあり得ません。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 14:36:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>	 【重要】新型コロナウイルス感染症対策に関するお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135276/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135276/</guid>
      <description>更新しました！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 14:48:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【重要】新型コロナウイルス感染症対策に関するお知らせ	</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135217/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135217/</guid>
      <description>情報を更新しました！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 12:53:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【重要】新型コロナウイルス感染症対策に関するお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135056/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135056/</guid>
      <description>情報を更新しました！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 15:02:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【重要】新型コロナウイルス感染症対策に関するお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-135055/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-135055/</guid>
      <description>2月27日、政府は新型コロナウイルスの感染拡大を受け、全国すべての小中高校などを、週明け３月２日から臨時休校を要請する方針を発表いたしました。これを受けて、特進館学院の『新型コロナウイルス感染症対策に関するガイドライン〔2020/2/27版〕』を決定いたしました。保護者のみなさまのご理解を賜りたく、ここにお伝え申し上げます。なお、本ガイドラインは感染状況を勘案の上、当面の間、原則「毎週金曜日に配信」いたしますので、必ずご確認ください。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 15:01:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立文系・地方の難化</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134801/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134801/</guid>
      <description>私立大学の入試結果が出そろってくる時期となりました。また、国公立大学の倍率も出そろいました。高３生はその結果や数字に一喜一憂していることでしょう。まず今年の受験生に伝えたいことは、「無理に現役にこだわるな」ということです。もちろん浪人生活は苦しいと思いますが、今年のような無茶苦茶な状況で「受かる大学」を探すのは得策ではありません。自分が受ける大学の最低ラインを引き、「合格する」ことだけを求めないことです。高２生・高１生は、私立を狙うのか国公立を狙うのかを早く決めてしまいましょう。一昔前は地方国公立が「駅弁大学」と呼ばれ、人気もレベルも低下していましたが、今年はその状況が覆っています。とにかく「現役安定志向」がトレンドです。早期に必要な科目数を確定させ、特化型でいくのかバランス型で行くのかを決めるのが合格への近道です。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:43:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「全員合格！」大教大附属池田高校</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134800/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134800/</guid>
      <description>国私立高入試と公立高推薦入試が終了しました。大教大附属池田高校は昨年度よりも志望者が10名近く増加し、倍率が上がりましたが、その逆境の中で受験者全員合格が合格の栄冠を勝ち取りました。合格者の多くは小学生または中1生の時に入塾しました。難関校合格に向けては長期的な視野に立ち、勉強だけでなく中学校でも部活動をはじめとする様々なイベントにも積極的に参加し充実した中学校生活を送っていました。受験２か月前からは受験者同士で切磋琢磨して全員で挑む体制も昨年同様出来上がっていました。　２月２２日（土）に公立推薦の合格発表、３月１２日（木）公立一般入試日、１９日（木）合格発表と受験はまだまだ続きます。公立一般入試１２日に向けて今は全力集中ですが、併願の私立受験を終えた生徒はそれぞれの結果を真摯に受け止めて最後の調整に取りかかり始める時期でしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:42:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格と不合格</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134799/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134799/</guid>
      <description>先日、野村克也氏が逝去されました。野村氏が監督・解説をされるときによく口にしていたのが「勝ちに不思議の勝ちあり、負けに不思議の負けなし」という言葉です。理由なく勝つことはあっても、理由なく負けることはないという意味です。　これはスポーツの世界の言葉ですが、受験に関しても同じことが言えます。負けたとき（不合格・回し合格のとき）にどれだけその結果と真摯に向き合えるか。それによって先の成長が決まってくるでしょう。常に望まぬ結果の原因を分析し、二度と起こらぬように対策を行う。この姿勢こそが大切です。　受験だけではなく、全ての物事に対してこの姿勢で臨んでほしいです。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:41:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>?プログラミング?の本当の意味</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134798/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134798/</guid>
      <description>特進館学院は、人間力を育てる進学塾でありたいと考えています。物事を冷静に分析し、正しく判断する「意思決定能力」。円滑にコミュニケーションを行い、人を動かす「コンピテンシー能力」。そして、自分の考えを明確に伝える「プレゼンテーション能力」。さらに未来を先読みして行動する「段取り能力」。加えて、「語学力とＩＴスキル」です。昨今、『プログラミング』という言葉が脚光を浴びています。プログラミングというと、「パソコンなどを使って、ロボットなどを動かすこと」などという風に捉えがちですが、それはあくまで狭い意味で、本来の意味は、「ゴールに到達するまでの道筋を一つひとつ予測しながら、計画的に道を歩むこと」であるということを、先日、尾木直樹氏の講演会で学びました。つまり、人間力のひとつである「段取りする力」こそが、プログラミングそのものなのです。たとえば、明日が予定のない休日だとします。愚かな人は、何の計画も立てずに夜ふかしの挙句、昼過ぎまで寝て、せっかくの休日を台無しにします。できる人は、「明日は久々の休みだから○時に起きて家事を済ませ、○○に行って○○を買い、○○さんと会って○時に帰り…」という風に、一日を最大限に活かすための計画をプログラミングして行動します。その後の両者の、充実度の違いは歴然ですよね。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:40:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>節目を迎えて</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134285/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134285/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます、の言葉だけで何となく清々しい気分になる正月を迎えました。しかし、皆さんは何が「めでたい」かしっていますか。何事もなく新年を迎えられてめでたい、年神様という神様を自分の家にお迎えできてめでたい、など今の生活ではイメージしにくい内容のようです。　では、私の考えはどうかというと、日本人はとりあえず、「めでたい」「ありがたい」という言葉で節目を祝っていただけなのに、後でごもっともな理由をつけてしまったため、いざ今の人たちが想像しようとすると、上手くいかないのではないでしょうか。また、このような事例は他にも多く存在します。例えばこの文章も。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 12:44:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直訳のその先に</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134284/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134284/</guid>
      <description>古文・漢文・英語の直訳のその先があることを忘れてはいけません。唐代の詩人于武陵の「勧酒」の一節を井伏鱒二はこう読みました。「花発多風雨、人生足別離」―「花に嵐のたとえもあるぞ、サヨナラだけが人生だ」直訳すると「花が咲くと雨が降ったり風が吹いたりする、人生に別離はつきものだ」ですが、比べて井伏の訳はなんてすばらしいことでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 12:43:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不可解な『塾ナビランキング』</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134283/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134283/</guid>
      <description>保護者のみなさんが、スマホなどで塾探しを行うのによく使われる「塾検索サイト」で、最大手と言われる『塾ナビ』をご存知の方は多いと思います。その中の気になるコンテンツに、『塾・学習塾ランキング』があります。これは、保護者の評判・口コミを５点満点の☆の数で評価するというものです。「三田市・総合」で調べてみると、堂々１位から10位までに市内の名だたる塾がランクイン。口コミの☆の数は、1位の「3.66」から「3.22」まで。グルメサイト「食べログ」の☆に置き換えても、なかなかの高評価です。さて、特進館学院は何位かな？ でも、何度探しても出てきません。20位にも30位にも存在せず、まったくの「圏外」。泣きそうになり、「塾名検索」でやっと出てきた特進館学院。その☆の数は、県下でも稀なレベルの?4.50?。思わず、「なんでやねん！」と怒りの声。後で調べると、「塾ナビにお金を払っていない塾は、ランキングには載らない」とのこと…。何と理不尽な。こんな商法に騙される方がおられると思うと悲しくなります。特進館学院は、お預かりした学費をこんな輩に費やすつもりはありませんのでご安心ください！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 12:21:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高入試併願は前哨戦</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-134282/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-134282/</guid>
      <description>２月１０日（月）〜1１日（火）に実施される国私立高校入試。附属池田高校をはじめとして難関高校志望の専願者にとっては、これまでの学習の成果を最大限発揮する時です。体調を整え、自信を持って受験してくださいね。1７日（月）は公立推薦入試。特に学力検査の点数がいちばん肝心。面接は自己アピールの場と考え、「ゆっくり・はっきり・大きく」自分にしかない個性を存分に伝えきるようにしてください。また、私立高校受験が併願の人は、公立高校受験の前哨戦です。人生初の入試は独特の緊張感が漂いますが、しっかり勉強して来た人は焦る必要が全くありません。「受験番号・時間・自信の【３J】」さえしっかり意識できていれば大丈夫です。結果については志望コース通りの合格ではなくても、言い訳は考えずに「現段階での実力」と認識すべし。最後の最後に幸運と実力は残しておきましょう。〔野垣勝彦〕</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 12:19:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★12/31〜1/2　休室のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133766/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133766/</guid>
      <description>年末年始にあたる12/31〜1/2は完全休室となります。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 14:51:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試改革物語ついに完結！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133765/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133765/</guid>
      <description>先日、文部科学大臣から大学入学共通テストの記述式出題を無期限で見送るという発表がされました。二転三転しましたが、これでいったん落ち着くことでしょう。しかし、今回の「物語」から私たちが学ばないといけないこともありました。それは「圧倒的学力」と「予習・速習」の大切さです。これは「対策」の話ではなく「高校課程」の話です。どんな試験になろうとも（おそらく）高校課程外からの出題はないですし、できないはずです。そうなると、課程自体を修了していれば、あとは形式に慣れるだけなので何とでもなるのです。世の中の高校生とその保護者の多くがこの部分をあまり理解しておらず、「形式」ばかりに目をやっているということが分かったのも収穫でした。特進館高校部ではこれからも、上記の二本柱を大切にし、第一志望現役合格を叶えるためにサポートしていきます！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 14:49:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「恥ずかしい」は成長の証</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133764/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133764/</guid>
      <description>子どもの頃、部屋の掃除をしていたら、たまたま１年前に書いた作文が出てきて、ついつい読んでみると唖然!! 文字はへたくそ、文章は支離滅裂で、恥ずかしくて一人で顔を真っ赤に。そのような経験は、誰にでもあるのではないでしょうか？ 大人になっても同様で、数年前に作成した企画書を見つけて思わず赤面し、叫びそうになるなんてことも…。私は、そんな経験を味わうたび、「自分が成長したという証だ」と、ポジティブに考えるようにしています。人間は?成長する生き物?です。たとえ何歳になっても。だから、過去に自分が作り出したものを見て、恥ずかしいと感じなくなったとき、自分の成長は止まってしまったということになると思います。人生を長く歩んでいると、思い出したくないくらい恥ずかしい経験をすることは多々あります。でも、それをイヤな思い出と決めつけてしまわすに、「自分の成長の証」と、前向きに受け止めるのもひとつの考え方ではないでしょうか？ 数々の失敗経験も同様です。その考え、ちょっと楽観的すぎるのでは…と笑われるかもしれません。これが私の生き方ですので、どうか温かい心でご理解くださいませ…(笑)。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 14:48:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１年を振り返って</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133763/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133763/</guid>
      <description>いよいよ年の瀬が近づいてきました（年の瀬の意味が分からない人は調べてください）。今年も様々なことがありましたね。上手くいったこと、いかなかったこと、そのすべてを振り返る良い機会です。人間は忘れる生き物です。ここでも何度か書きましたが、のど元過ぎれば何とやらで、今年の決意はそのほとんどが忘却の彼方ではないでしょうか。　新年を迎え、決意を新たに頑張ろうとするのも良いですが、過ぎ去った日々を振り返り、そこから得た学びを反芻する方が重要です（反芻の意味が分からない人は調べてみよう）。今回しつこく言っている「調べよう」というのも、今年の授業の中で何度も言いましたね。それを「反芻」しよう。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 14:46:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト〜冬休み</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133762/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133762/</guid>
      <description>期末テストが終わり2〜３週間経ちました。中3で受験校がほぼ決まった生徒は毎日のように午後5時ごろには塾に来て勉強しています。特に受験生には「期末テストの終わりが2学期の終わりではない」ことを伝えてきましたので、期末テスト終了後も気持ちをさらに引き締めて塾・学校の課題をはじめ、私立高校の過去問集（通称：赤本）に取り組んでくれています。　各中学では、三者面談が実施されています。公立受験志望者はこの場で第1志望校を決めていきます。学校の先生に「実力が不足しているから○○高は難しいですね」と言われることがあります。しかしながらその言葉を鵜呑みにするのは「チョッと待った」と言いたいです。「ここで言う実力とは1１月初旬の実力テストだとしたら、本番入試3月12日のなんと130日前」であることを考えてみて下さい。まだまだ実力は上がります。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 14:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試改革について思うこと</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133272/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133272/</guid>
      <description>延期になってしまいましたね。英語成績提供システム。保護者会に多数参加していただいたにもかかわらず、この展開を予想できなかったことをお詫びいたします。さて、次は記述式問題の導入も雲行きが怪しくなってまいりました。ここまでくるともはや「やっぱりセンター試験で続行します」とか言い出してもおかしくない感じですね。今後の展開に注目です。さて、では私たちは何をしないといけないのかというと、特に今までと変わりありません。リスニングと英文読解のウェイトが高くなりますが、これは大学の独自試験の傾向とも一致しますので、むしろやっていない方がおかしいのです。そこで、今回の入試改革について私が思うのは、「わざわざここまでしてやる意味あったんかな」です。早稲田大学は早々に独自試験を作る方針を打ち出しました。国が締め付けた私立大学が国の失策によって評価を上げるなんて、なかなか皮肉なものですね。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 14:21:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期通知表から見る内申点数値</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133271/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133271/</guid>
      <description>2学期最大のヤマ場「期末テスト」が始まりました。特に受験生にとってはこのテスト結果が通知表数値に大きく関わります。1学期と2学期の通知表を元に各教科の内申点数（5段階評価）が決まります。1学期「4」→ 2学期「4」の生徒は９０％内申点が　「４」です。1学期「3」→ 2学期「4」の生徒は７０％　　　　　「４」1学期「4」→ 2学期「3」の生徒は５０％　　　　　「４」5教科の内申点は最終的に1月冬休み明けの課題テストで決まります。したがって、1学期の通知表数値を思い出して、「３」の教科を優先的に勉強してください。特に実技教科においては数値を「１アップ」するだけで内申点は「＋7.5ポイント」あります。本番入試では2倍の「＋15点」に相当します。　なお、2学期通知表数値が決定するのは12月5日〜10日です。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 14:20:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強するということ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133270/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133270/</guid>
      <description>入試や定期テストが近づくと、急に「勉強」を始める人がたくさんいます。確かにそれも勉強のうちのひとつではありますが、それだけでは十分とは言えません。それはテスト前に急に勉強を始める人が一番よく分かっているはずです。しかし、のど元過ぎればで忘れてしまうのです。人間は忘れる生き物です。　では、どんな勉強をすればよいのでしょうか。それは、月並みですが、毎日コツコツやることです。「これだけで完璧！」みたいな特別な勉強法など（私が知る限りは）存在しません。当たり前のことを当たり前にやる、それに優る方法はないのです。これは何も学習に限ったことではなく、日々の生活の中で勉強できることは山ほどあります。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 14:19:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト攻略法〔生徒向け〕</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-133269/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-133269/</guid>
      <description>定期テストでは、直前までの授業内容が出題範囲。だから、好成績を収めるには普段の授業が大切です。今日から「ウマイ授業の受け方」を身につけてしまえば一夜漬けなんかしなくても、結果はついてくるはず。実際みなさんが学校の授業中に行っていることは、大きく分けて、次の5つになります。先生の話を聞く／板書をノートする／問題を解く／実験・実技・工作など／配付物をもらうどれが多くなるかは、教科によって違います。数学は、中心でと。理科のメインは、でたまに。実技系は、おもにでは少なめ。でも、定期テストで全教科を通して大切なのはとです。あわせて、の配付物の扱いも結構ポイントになります。だから、ふせん・マーカー・クリアファイルなどを活用して、「情報収集」行うことが成功のカギ！授業で、自分は何をしようとし、また、先生は何をさせようとしているかを考えてみる。それはおもに２つです。　学習内容の理解／定期テストの情報収集だけを意識するのではなく、情報を集めてみましょう。授業の受け方を少し工夫するだけで、役立つコトがたくさんあるはず。そこをぜひ意識してみてください。みなさんの成功を祈ります！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 14:17:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★10/29〜11/4　休室のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-132793/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-132793/</guid>
      <description>１０月２９日（火）〜１１月４日（月）は秋期休講期間として完全休室となります。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:02:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紙の新聞を読もう！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-132722/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-132722/</guid>
      <description>新聞の購読率が年々減少しているという事実は、みなさんご承知のことと思います。日本新聞協会の調査データによると、2018年10月時点の新聞(一般紙)発行部数は、3682万3021部(購読率65％)で、2008年の4656万3681部(同89％)から大幅減少。購読率は10年で24％もダウンしました。とりわけ小中学生を抱える30代〜40代の若い世帯の購読率はわずか35％程度と言われています。新聞を読まない理由は、「ネットで読む」、「テレビを観る」、「お金がかかる」の順で多く、「新聞を読む習慣がない」という理由もあったそうです。ところが先日、授業時にいくつかのクラスで質問をすると、８割以上が購読していることが判明し、「さすが、塾生の保護者は意識が高い」とひと安心。でも、まだ２割未満が未購読なのは少々残念です。残りのみなさんも、家族で紙の新聞を購読しましょう！私は、毎日新聞〔「毎日新聞」ではありません(笑)〕を読む時間は５分程度。新聞をバッと拡げて、瞬時に必要な記事を選び、そこだけにビームを当てて読む…といった感じです。ネットニュースと比べて、抜本的な情報の頭への入り方が異なりますし、同じニュースでも、新聞の方が脳への刺激や充実感が大きいような気がします。まあ、気のせいかもしれませんが…。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:47:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情報にアクセスする能力</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-132721/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-132721/</guid>
      <description>　10月1日から消費税率が改正され、複数税率の導入や、キャッシュレス決済によるポイント還元制度がスタートしました。その前日、夜のニュースを眺めていると、コンビニでトイレットペーパーを駆け込み買いするお客さんが映っていました。これを見て、これからは情報収集力で生活に差が出るであろうことを実感しました。というのも、コンビニの多くはＦＣ展開をしており、翌日以降も9か月間は実質税率は８％です。食品等の軽減税率対象品目は6％になり、実質的に期間限定の減税となるのです。　このしくみを「複雑」と見る向きは少なくありませんが、私はそう思いません。なぜなら、しっかりと情報を集めれば理解できることだからです。高度に情報化が進んだ現代だからこそ、情報は与えられるものではなく自分で得るものであるという認識を持つべきではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:46:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生の志望校調査より</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-132720/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-132720/</guid>
      <description>９月２９日（日）に来春の公立高校進学希望調査の結果が発表されました。三田市内４校の第１志望者数は北摂三田高（特色含む）定員２４０名に対して２３９名（−１名）。三田祥雲館高校定員２４０名（推薦含む）に対して４０８名（＋１６８名）。有馬総合定員２００名（推薦含む）に対して２５２名（＋５２名）。三田西陵（特色含む）２００名に対して１６４名（−３６名）。予想以上に三田祥雲館に集まっています。祥雲館の推薦志望者は学校推薦を取るために１０月末〜１１月初の実力テストで上位３０％以内の順位に入ることが条件となりそうです。北摂三田高については特色選抜は現段階で１０名程度のオーバーが予想されます。一般入試でも定員割れはないと考えるのが賢明です。１０月・１１月は１点でも内申点を上げられるように全教科抜かりなく勉強してください。定員人数の発表は１０月末日です。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが終わったその後で</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-132719/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-132719/</guid>
      <description>　定期テストが終了し、一息ついているころだと思います。しかし、大切なのは今この瞬間です。テストが終わった直後には達成感とともに、もう少しできたはず、あれをやっておけば、といったような後悔が出てくるはずです。（出てこないのは完璧な人か全く準備をしなかった人です。）その公開をメモに残しておいてください。そして、目につく場所に貼っておきましょう。　このメモは、次のテストに向かう自分へのメッセージです。人間は喉元過ぎれば熱さを忘れます。だから思い出すきっかけを作っておいてやるのです。次に向けて後悔のない準備ができるように過去の自分からのアドバイスを活かしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:43:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生にとっての夏休み</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131833/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131833/</guid>
      <description>夏休みが始まって半月ほど経ちました。部活に打ち込んだり、友だちと遊びに出かけたりと、夏を満喫しているのでしょうか。しかし、今回は少しシビアな話をします。いわゆる進学校と呼ばれる学校では、夏休み中も授業が行われます。それも「補習」ではなく、「授業」です。どんどん前に進んでいきます。しかも、夏休みの課題まで出されています。これは冬休みと春休みも同じです。つまり、長期休暇を経るたびに埋められない差がついていくのです。したがって、「夏の課題が多い」とか「部活が忙しい」とか言っている場合ではないのです。今こそ、１学期の復習はもちろんのこと２学期に向けた予習をするべきなのです。夏期の月〜土は９:００〜２２:００まで教室を開室しています。これも、受験のときに戦うであろう進学校の生徒たちと同じ環境を提供するためです。あとは、自分自身がやるかどうかだけです。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 15:15:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み終盤。２学期の通知表アップ作戦開始</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131832/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131832/</guid>
      <description>7月中旬に出された「夏休みの宿題（課題）」はそろそろ終わりに近づいたでしょうか？　課題の提出状況は通知表数値に影響しますので、5教科の課題がとりあえず終わった人は、再度自己点検をしていきましょう。「ていねいに書いているか」「抜け落ちページはないか」などを見ていくだけでも9月初旬の課題テスト勉強にもなります。また自由研究や副教科の作品についても「しっかり仕上げて提出」すれば良い評価につながることは間違いありません。特に受験生は今こそ第1志望校合格に必要な2学期の通知表数値を定め、周りの生徒の夏休みボケが抜け切らない2学期初日に「夏休み課題完全提出」という先制パンチを浴びせて、明暗を分ける勝負の2学期で幸先良いスタートを切りましょう。入試当日まで残り200日です。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 15:14:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院の防火対策</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131831/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131831/</guid>
      <description>　先月18日、京都伏見区で発生した「京都アニメーション」放火殺人事件では、日本アニメを通じて世界中の人々に夢を与える多数の若者が死傷するという、35名の尊い命を奪う凄惨な出来事となりました。犠牲者の方々のご冥福を心からお祈りするとともに、負傷者の皆さまには、一日も早いご回復を願っております。　特進館学院では、このような惨事から子どもたちの命を守るため、業界最高水準の防火対策を講じております。ご家庭におかれましても、あらためてご確認をよろしくお願いいたします。≪特進館学院の防火対策≫●平面避難を考慮し、１階部分１フロアーに校舎を設置　●すべての室内に、火災報知器・スプリンクラーを設置　●すべての教室から、外部への避難ドアを設置　●防煙のため、天井高を一般塾の約1.5倍(約4m)に設計　●校舎内に、全自動防火シャッターを設置　●間仕切り(ドアを含む)は金属製で、建材に不燃材を使用　●防災マニュアルを作成。避難誘導の周知を徹底　●消防署指導による防火訓練・消防検査を年数回実施　●他、塾生避難訓練も実施予定</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 15:13:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★夏期休暇のお知らせ★</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131558/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131558/</guid>
      <description>８月１３日（火）〜１８日（日）は夏期休暇期間です。この期間は完全休室となりますので、ご注意ください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 13:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新大学入試に関わる英語外部検定</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131367/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131367/</guid>
      <description>　高３生はいよいよセンター試験まで折り返し地点になりました。令和最初で最後のセンター試験です。新たに始まる大学入学共通テストでは、英語外部民間検定の結果を利用することが今のところ決まっています。高３生の中には、「浪人しなければ自分たちには関係ない」と考えている人がいるでしょうが、その考えは甘いです。受験では何が起こるか分かりません。絶対に浪人しない受験などというものは存在しません。そのため、万が一の事態に備えて、外部検定受験の流れを確認しておきましょう。また、高２以下の生徒たちも、しっかりと情報を集めておきましょう。新テストへの対応は大学ごとに異なります。国立大学であってもです。少なくとも、英検を利用する場合は「CBT」での受験が前提となりますので注意しましょう。漠然と怖がるのではなく、しっかりと情報を集めたうえで、正しく準備を行っていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 12:34:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強するということ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131366/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131366/</guid>
      <description>　日本では団体競技でのチームワークが個の技量よりも重視されることが多々あります。リレー競技でのバトンパスが良い例です。この技量を高めるためには、チーム全員での練習が欠かせません。コミュニケーションをとりながら時間を共にして練度を上げます。　これ自体は良いことですが、なぜか勉強に対しても同じように取り組む人がいます。友だちと一緒に勉強する、というものです。　勉強とは自分で自分の弱点を克服する行為であり、友だちと一緒に行うことで練度が上がるものではありません。じっくりと自分と向き合い、頭を働かせてこそ成果が出るものです。友だちと一緒に「勉強」している人は勉強していないということです。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 12:33:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1学期の通知表数値の見方・考え方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131365/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131365/</guid>
      <description>　1学期が終了しました。中1生は中学生になって初めての通知表をもらいましたね。特に教科の数値（１〜５）を見るときは生徒にとっても保護者の方にとっても緊張の一瞬だと思います。また、受験生にとって通知表数値は志望校を決めるうえできわめて大切な数値になります。特に公立高校合否判定基準の半分は言うまでもなく「内申点」が占めているからです。しかしながら内申点を決定するのは1月中旬、しかも1学期よりも2学期重視が現実です。したがって、1学期数値は関係ないのではなく、２学期通知表を予想する上での目安と考えるのが正しい見方と言えます。また5教科に加えて、実技4科の数値もしっかり上げておく必要があります。過去５年間のデータより「中３で副教科オール４以上の成績を取った生徒の９１％が北摂三田高・祥雲館に合格している」という事実があるからです。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 12:32:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自らの命は自らで守る！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-131364/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-131364/</guid>
      <description>　「直ちに自らの命を自らで守る行動に出てください」。たいへん重々しい言葉ですが、近年の豪雨報道などで、このような言い回しを、時折耳にするようになりました。あの甚大な被害をもたらした「西日本豪雨」から丸１年が過ぎましたが、私たちは大雨の恐さをどれくらい認識できているでしょうか？　大雨で、車が洪水で立ち往生しているシーンをニュースでよく見かけますよね。では、車は地面から何センチくらいまでの水深に耐えることができるのか？…ちょっと調べてみました。　洪水・津波などで浸水した際の、水面から地面までの深さのことを「浸水深」といい、浸水深が大きくなると、車の走行に支障を来たし、避難行動が困難になるそうです。●10cmまで…走行に関し、問題はない。●10cm以上…ブレーキ性能が低下する。●30cm以上…エンジンが停止する。　　●50cm以上…パワーウィンドウ・スライドドアも作動せず、車が浮いて流される。〔日本自動車連盟「ＪＡＦ」ＨＰのデータより引用〕　つまり、わずか10cmの水たまりでも危険であるということです。「備えあれば患いなし」。何事も命あっての物種です。日頃から、ＨＰなどで「ハザードマップ」を確認、危険箇所を確認しておきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 12:31:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>課題図書リスト</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-130762/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-130762/</guid>
      <description>　先日、読書感想文の課題図書が発表されました。夏休みの大きな壁となる読書感想文。既に書店でも課題図書の本が、並んでいます。夏休みまでにはまだ時間があります。しかし何事も、早いうちから計画をし、実行することが大切です。その時々で「今できること」を考え、できることを後回しにせずに、コツコツと進めていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 12:27:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強するということ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-130761/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-130761/</guid>
      <description>　日本では団体競技でのチームワークが個の技量よりも重視されることが多々あります。リレー競技でのバトンパスが良い例です。この技量を高めるためには、チーム全員での練習が欠かせません。コミュニケーションをとりながら時間を共にして練度を上げます。　これ自体は良いことですが、なぜか勉強に対しても同じように取り組む人がいます。友だちと一緒に勉強する、というものです。　勉強とは自分で自分の弱点を克服する行為であり、友だちと一緒に行うことで練度が上がるものではありません。じっくりと自分と向き合い、頭を働かせてこそ成果が出るものです。友だちと一緒に「勉強」している人は勉強していないということです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 12:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「一番」を目指して前進だ！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-130760/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-130760/</guid>
      <description>　特進館学院は、開校して8年になりますが、全国でナンバー１の塾ではありません。兵庫県でもナンバー１ではなく、三田市ではどうかと言えば、まだまだ一番にはなっていないと思っています。　でも、けやき台1丁目1番地では、正真正銘のナンバー１塾です。なぜなら、けやき台1丁目1番地には、他に塾がないので…。(笑)　誰かに、「市内で2番目においしいお店に行こう」と言われたら、ちょっと複雑ですよね…。だったら、「このあたりで一番おいしい店に行こう」と言い換えてもらいましょう。他にお店がなければ、間違いなく「一番」です。　勉強も一緒。学校やクラスで一番を取るのが無理なら、グループ内で一番を目指しましょう。それも厳しければ、「自分の中で一番」を狙ってください。いわゆる「自己ベスト」です。　あきらめは禁物。今年４月に最下位だったタイガースは、たった２か月でなんと2位（6/5時点）に。同じく5位だったカープは、今やダントツの1位です。決してあきらめなかったことで、どん底からはい上がることができたのです。挫折禁止。「できない」とか「ムリ」などのネガティブワードは、今日から口にしない。「できる」と自分に言い聞かせれば、おのずと道は開けます。さあ、一番を目指して前進だ！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 12:25:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大切な期末テスト終了後の生活態度</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-130759/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-130759/</guid>
      <description>　1学期の一大イベント「期末テスト」が終了すると、中学生にとっては楽しい夏休みを待つばかり・・・。しかしながら通知表数値が決まるのは7月5日〜10日なので、気を抜くわけにはいきません。期末テストで90点以上取ったのに通知表が「４」では悲しいし、逆に67点なのに「5」だったらとてもハッピーな気分になりますよね。以下に期末テスト後にすべきことを書いておきますので、親子で確認してみて下さい。テストのまちがい直しをする。ノートを作って学校の担当教師に提出。実技教科の作品提出日がまだ間に合うならば、精度を上げて提出。授業中の態度をふつうに保つ。周りが騒いでいても同調しない。　特に中3生はとにかくやってみる。9教科の内２教科でも効果があればやって良かったと思えますよ。テストの点数＜通知表数値</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 12:23:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト準備</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-129982/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-129982/</guid>
      <description>　中学生にとって1学期最重要なイベントは何かと言えば、「期末テスト」ではないでしょうか。特にほとんどの中学では中間テストが実施されないので、このテストの結果が通知表に大きく反映されます。中1生の中には初めての定期テストになる生徒もいます。　では、期末テストを受ける際の留意点を3点挙げておきます簡単な問題と難しい問題が混在します。初めて見る問題の正解可能性は低いので、まずできる問題を落ち着いて確実にやるようにすること。中1のテストでも極端に平均点が低いテストもありますので、点数だけ見て落ち込んだり、「苦手だ」と自分で勝手に判断したりしないこと。返却されたテストは必ず、まちがい直しをすること。できれば学校の担当教科の先生に提出すること。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:16:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相手を思って書くということ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-129981/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-129981/</guid>
      <description>　テストの採点をしていて、私が最も嫌いな答案があります。それは、読めない字で書かれた答案です。美しいとか美しくないとかの次元ではなく。読めないのです。　テストは採点者に読んでもらえないと意味がないものです。そうであるにもかかわらず、読めない字で提出するということは、「お前に採点されたくない」というメッセージにすら感じてしまいます。理解に苦しみます。　誰かに読んでもらうものを書くときに丁寧に書くことは、そんなに難しいことでしょうか。1画ずつ書くことはそんなに時間がかかるのでしょうか。たったそれだけの労力を惜しむ人が、成績を上げられるとは思えません。今一度、考えてみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:15:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績を、ねつ造する塾</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-129980/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-129980/</guid>
      <description>　世の中で嫌いなもの。渋滞・ゴ■ブリ・パクチー…色々ありますが、一番嫌いなのが『嘘』。　私たち塾業界の人間が、最も大切にしているものの一つに、「合格実績」があります。入試までの長い間、子どもたちと苦楽を一緒にしながら、生み出される汗と涙の結晶。それが合格実績です。この数字は、毎年増加させることに意義があります。だから、多くの塾は「教室数を増やして数字を稼ぐ」のですが、特進館学院は「１教室のみの実績」で、他塾と競い合っているのはご存知の通りです。　ところが、この合格実績を何の罪悪感もなく、ねつ造・水増しする塾が、この地域にいくつもあるという実態を最近知って、やり場のない怒りに襲われています。そういう塾は、当然ながら合格者名の塾内掲示など行いません。その嘘を暴こうとしても、「個人情報保護のため…」などという都合の良い言い訳で、逃げられてしまいます。でも、そのような塾の愚かな嘘を信じて、我が子を託してしまう親もいます。私たちがコツコツと一人ひとりのために地道に重ねていった努力も、こんな塾長たちに台無しにされてしまうようで、本当に悔しいです。　みなさんにお願いです。アヤシイ塾を見かけたら、塾内の掲示があるかを探してみてください！</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:14:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今となっては残念な話…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-129977/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-129977/</guid>
      <description>　今から、十数年前の話。私が、特進館学院以前の開成教育セミナーという塾を経営していた頃に、「高校入試解答速報」や「天気予報」などの番組を提供しており、そのテレビ局の部長が、あるお願いに来られました。「売れない関西の若手グループをつかって、塾のバラエティー番組を作りたい」とのことで、私の塾にメインスポンサーになってほしいという内容。番組提供料は30万円で、決して高額ではなかったのですが、あまり気乗りせずに断った結果、その企画は消滅。ところが先日、テレビを観ていると何とそのグループが出ているではないですか！！グループ名は、あの『関ジャニ∞』。今はもう、その100倍出しても来てくれないそうです…。　もう一つ。昔あるテレビに出演した時、その番組の「菅生新」という司会者に気に入られて、電話やメールで交流。途絶えて数年後に、その人とFacebookでつながり、その後、「息子が芸能界に入るので応援してほしい」とお願いされました。正直面倒に思い、何もせずそのまま放置。それから約３年後、その息子をテレビＣＭで発見。今を時めく『菅田将暉』です！　芸能人は、自分が売れない頃に助けてくれた人には一生恩義を尽くすと言い、その人には生涯その頃の金額でお仕事してくれるそうです。「悔しい〜」。今となっては後の祭りの、とっても残念な話です…。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:12:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業おめでとう！ そして…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-129124/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-129124/</guid>
      <description>　次の目標に向かって、明日から一緒に頑張る人。もうお別れの人。１年後くらいに、成績がボロボロになって助けを求めてくる人。それぞれですが。まずは、卒業おめでとうございます。　ところで、みなさんが将来親になって我が子から、「お母さん、何で勉強せんといかんの？」と聞かれたとき、的確な「答え」を伝えることができますか？　それは、『なりたい自分の選択肢を広げるため』です。たとえば、回転すし屋さんがどうして人気があるのか？ それは、多くの中から「選べる」からです。もし回転すしが、全部バッテラだったら絶対イヤですよね？ 何十種類もネタがあって、タッチパネルで選べるから楽しい。　みなさんが将来、職業を選ぶとき、選択肢が１つしかなかったら悲しいと思います。だから、一生懸命勉強をして、「自分の選択肢を広げる」のです。糸もロープもワイヤーも、一度切ってしまったらおしまいです。勉強は、たとえそれが細い糸でもつながっていれば、また少しずつ太くしていくことができます。だから決して切らないで、つないでください。　そうすれば、将来なりたい自分の選択肢をどんどんと広げることができます。自分の未来が、バッテラだけの悲しいすし屋さんにならないよう、気を抜かずに今日からもしっかりがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 13:11:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆第８期生　池附６名/北三33名/祥雲26名◆</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-129123/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-129123/</guid>
      <description>　3月19日の公立一般入試合格発表を持って、本年度高校入試が終了いたしました。北摂三田高・三田祥雲館高という三田市トップ2の合格者数は昨年度を超える5９名（※）になりました。単独教室としては大教大附属池田高6名・北摂三田高3３名が三田市内Maxと思われます。この成果は開校10年足らずの新興私塾であるにも関わらず、信じてついて来てくれた生徒を始め、後押しいただいた保護者の方々のお陰と感謝しております。来年度以降もその信頼に応えるべく精進していく所存です。（※：3月20日現在）　さて、新中3生にとっては「これまでで最も重要な１学期」が始まります。&amp;#9461;「行きたい高校を決めること」　「必要な通知表評価を知ること」　「今やるべきことを自覚すること」　４月中に上記のことを認識できれば受験に向けて好スタートが切れます。残り日数は３５８日です。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 13:10:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情報の温室</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-128536/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-128536/</guid>
      <description>　SNSでは簡単に「ブロック」することができます。つまり、自分とは異なる価値観の主張を視界の外に追いやり、同じ価値観の主張だけが目に入る、そんな「情報の温室」を簡単に作り出せるのです。　こんな温室で育った人の感覚はどうなっていくでしょうか。まるで、世界中が自分と同じ意見を持っているかのように錯覚していくのです。その結果、何かの機会に自分とは異なる意見を目にしたとき、「これは間違っている」と思ってしまいます。「自分と違う意見」ではなく「間違っている」と考えるのです。温室の中で自分の意見は常に肯定されてきましたから、「正しさの基準」ができあがってしまっているのです。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 12:20:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「やっと終わった」は失敗の始まり</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-128535/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-128535/</guid>
      <description>　今年も昨年とほぼ同数の生徒が高校受験を終えて新高1生となりますが、高校受験は人生のゴールではなく、あくまで中間目標に過ぎません。3年後に控える大学受験には、「高い競争率」・「難解な問題」・「膨大な科目数」などのハードルが多々あって、それ以上に厳しいのが、名だたる?中高一貫校生?とのし烈な競争です。　たとえば、東京大学の合格者数高校別ランキングを見ると、上位20校のほとんどを中高一貫校に独占され、公立高校はわずか1割。これは、単にレベルの差ではなくカリキュラムの違いによるものです。上位の中高一貫校では、高2の2学期までに全高校内容の学習を終え、残りの1年半で入試対策演習を行います。つまり、公立の「2倍速」で学習して、後半は「予備校化する」というしくみ。大学受験に強いのもうなずけます。とりわけ国立大を目指す生徒は、高1生の段階で、センター英数は80％以上の点数を取ることができると言われています。　だから、彼らに勝利するためには?高1から受験勉強する?しか方法はないのです。高校の合格発表で、「やっと終わった。少し休もう」とついつい呟いてしまう。これが、大学受験の「失敗の始まり」となります。合格おめでとう→「さあ、いよいよ本番だ！」と思える意識こそが、次の成功に向けての最大のポイントです。みなさん、一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 12:18:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本を読むということ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-127747/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-127747/</guid>
      <description>　今回は本を読むということについて考えます。みなさんはルールもろくに知らない競技やゲームを「やれ」と言われたらどう感じますか？「できひんやろ」「まずルール教えて」となるはずです。同じことが読書に関しても言えるのではないでしょうか。　子どもたちは「読書のルール」や「正しい読み方」を学んだことがほとんどありません。それなのに大人たちは口をそろえて「本を読め」と言います。子どもたちは「読まない」のではなく「読めない」のです。まずは「読み方」を教えてあげてください。自分が本を読むときにどのように頭を動かしているのかを、言葉にして伝えてあげてください。それが読めるようになる第一歩です。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 12:52:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院の目指す教育とは</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-127746/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-127746/</guid>
      <description>　かつて一世を風靡し、塾業界初の株式上場を果たした某塾には、「白以外のワイシャツ着用はクビ…」という厳しい規定がありました。かつて日本中を凌駕する勢いで急成長した某居酒屋チェーンは、「シャツの第一ボタンを開けること」が禁止だったそうです。身なりをきちんとすることは大切ですが、どちらの企業もほどなくして大きな経営危機を迎える結果となります。ルールを定めて守ることは重要ですが、社員の個性を抑圧して、社長への従属を強いるような会社に、決して未来はありません。　塾や家庭に置き換えると、子どもたちに厳格な規則を強いて、何かにつけて「ノー」を突き付ける大人たちではないでしょうか。「〇〇はダメ」、「〇〇は禁止」など…。はたしてそれって本当に「教育」と言えるでしょうか？「痛い思い」をさせて、初めてわかることもたくさんあるはずです。それが、大人になってからだと取り返しのつかないことになる場合もあります。　私たちは、子どもたちに過剰なルールを強要したリ、禁止教育で縛ったりするのではなく、一人ひとりの個性を重視し、成功体験だけではなく、時には失敗も経験させる教育が必要であると考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 12:51:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国私立入試開始・・・併願受験者は前哨戦</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-127318/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-127318/</guid>
      <description>　２月９日（土）〜1０日（日）に実施される国私立高校入試。附属池田高校をはじめとして難関高校志望の専願者にとっては、これまでの学習の成果を最大限発揮する時です。自信を持って受験してください。1５日は公立推薦入試。特に学力検査の点数がいちばん大切です。面接は自己アピールの場です。「ゆっくり・はっきり・大きく」自分にしかない個性を存分に伝えきるようにしてください。また、私立高校受験が併願の人は、公立高校受験の前哨戦です。人生初の入試は独特の緊張感が漂いますが、しっかり勉強して来た人は焦る必要が全くありません。「受験番号・時間・自信の【３J】」さえしっかり意識できていれば大丈夫です。結果については志望コース通りの合格ではなくても、言い訳は考えずに「現段階での実力」と認識すべし。最後の最後に幸運と実力は残しておきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:31:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アナログ情報の大切さ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-127317/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-127317/</guid>
      <description>　SNSの発展により、新たなリテラシーが必要になっていると感じています。それは、情報の「選択」です。何を分かりきったことを、と思われるかもしれませんが、これが大変なことになっているのです。マーケティング技術の発達により、各個人が良くアクセスするジャンルの情報がブラウザやアプリ上に頻繁に表示され、そうでない情報は表示されなくなっています。つまり、意図的に自分が関心を持っていない情報に触れなければ、知識や興味が制限された人間になってしまいます。自分が嫌な情報や興味のない情報を選ばなければ、「選ばされる」だけになってしまうということです。アナログ情報の価値はここにあるのです。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:29:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お前はもう生まれ変わっている！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-127316/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-127316/</guid>
      <description>　ご存知のように、人のからだは「細胞」という小さなふくろが集まってできています。その数はなんと約60兆個で、一つひとつの細胞が呼吸をしながらエネルギーを生み、からだに必要な物質を作り出すなどの活動を行っています。　人体は、1日で約1兆個もの細胞を入れ替えるといいます。不要になった細胞は死んで、近辺の元気な細胞を細胞分裂させて増やし、古い細胞と交代して成長する…これが「新陳代謝」です。人が生きるということは、もの凄いスピードで体のなかの古い細胞を捨て去り、それ以上のスピードで新しい細胞を作り出しては置き換えて、常に新鮮な細胞で体を保っていくこと。そのサイクルが日々休まずスムーズに行われることこそが、「健康」に繋がるのです。　一説には、皮膚は28日、胃腸は40日、血液は127日、骨は200日。肝臓・腎臓は200日。脳も一部を除いては、２・３か月〜１年で入れ替わる、とされています。「これ以上暗記できない」とか「もう体力の限界」などと言う人がいますが、人のからだは日々生まれ変わっています。今の自分は、１年前とはゼンゼン違う新しい自分なのです。　だから何でもできます。挫折禁止。あきらめずにポジティブにいきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:28:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始休室のお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-126763/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-126763/</guid>
      <description>１２月３１日（月）〜１月２日（水）は完全休室とさせていただきます。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 15:04:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家ではほとんど勉強しない</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-126458/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-126458/</guid>
      <description>　このタイトルは教育相談会等でよく聞く内容です。今回はこの状況を考えてみましょう。　　そもそも「家」とはどういう場所なのか。「家」とは精神的に帰り着く場所、攻撃性を持たずに安らげる場所だと私は考えます。そのような場所で、ある意味で他者との競争道具である勉強をすることは、とてつもないパワーが必要なはずです。すなわち、「家」とは勉強するのには不適切な場所なのです。こう考えると、家で勉強をしないというのは何もおかしなことではなく、自然なことなのです。だからといって一切勉強しないのでは困ります。だから塾の自習室があるのです。　　自習室で勉強、家では休息。それを徹底した方が効率よく勉強できるはず。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 14:19:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１・２学期通知表数値から見る内申点</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-126457/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-126457/</guid>
      <description>　2学期最大のヤマ場「期末テスト」が始まりました。特に受験生にとってはこのテスト結果が通知表数値に大きく関わります。1学期と2学期の通知表を元に各教科の内申点数（5段階評価）が決まります。1学期「4」→ 2学期「4」の生徒は９０％内申点が　「４」です。1学期「3」→ 2学期「4」の生徒は７０％　　　　　「４」1学期「4」→ 2学期「3」の生徒は５０％　　　　　「４」　5教科の内申点は最終的に1月冬休み明けの課題テストで決まります。したがって、1学期の通知表数値を思い出して、「３」の教科を優先的に勉強してください。特に実技教科においては数値を「１アップ」するだけで内申点は「＋7.5ポイント」あります。本番入試では2倍の「＋15点」に相当します。　　なお、2学期通知表数値が決定するのは12月5日〜10日です。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 14:18:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>見た目に支配されるな！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-126456/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-126456/</guid>
      <description>　人間は得てして、物ごとの見た目に惑わされやすいもの。安物の食器でも、たいそうな桐箱に入っていると高価に感じますし、弱い人が、いかつい恰好をしていると強く見えてしまう…。　20代の頃、当時勤めていた進学塾の生徒にある実験を行ったことがあります。40人の生徒を、学力レベルがまったく同じになるよう20名ずつに分けて別々の部屋に入れて、テストを実施しました。片方の部屋(Ｘ)の生徒には、「このテストは滅茶苦茶難しい。東大生でもできないかも…」。もう一方の部屋(Ｙ)には、「これは、超簡単な基本問題です。小学生でも解けるゾ！」。といった話をして、双方にまったく違う先入観を擦り込んでから解かせました。もちろん、どちらも同じ問題です。　結果は何と、Ｘの平均点が約50点、Ｙの平均点が約70点。同じ学力で同じ問題なのに、２つの部屋で20点以上の大きな平均点差が開いてしまいました。まさしく、見た目に惑わされてしまった上の、失敗と成功です。　テストの最中は、誰しも少なからず緊張します。だから、テストが終わった後で、「この問題、解けたのに…」などと後悔する経験はよくあること。見た目に支配をされない自分を鍛えることこそが、勝利への近道なのかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 14:16:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>背中で語る</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-125284/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-125284/</guid>
      <description>　いよいよ大学受験も終盤に差しかかってきました。センター試験まではあと約90日。この時期になると、「親が言っても聞かないんです…」というご相談を受けることが多くなります。そこでこの場で私なりの答えを紹介しようと思います。　すぐに何か言ったりするよりも、まずは自分たちが「勉強」する姿を見せることです。その上で、気になることがあれば伝えます。子どもたちからすると過去のご両親が勉学に励んでいた姿は見えません。見えるのは今のご両親の姿です。勉強といっても数学や英語でなくてもかまいません。遊びでも読書でも、何かに挑戦している姿を見せれば、伝わり方も変わってくるはずです。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 12:09:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト１カ月前</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-125283/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-125283/</guid>
      <description>　中間テストが終了しました。各生徒に点数記入をさせています。各ご家庭でもお子様の点数を見て、様々な声掛けをしておられることと思います。ここ数年の特に三田市周辺の定期テストの特徴として、「過去に比べて平均点が低い」傾向があります。平均点は50点〜55点が多くなっています。約10年前と比べると10点以上下がっているとみるべきです。このことは9年前に「絶対評価」が導入された時期と合致します。　つまり、テストの点数以外の観点が通知表数値に反映されるようになったことが一因と考えられます。したがって、中間テストで50点台だったとしても期末テストでもうひと頑張りすれば「４」。70点台でも「５」を充分とることが可能です。特に期末テストは実技教科のテストも加わるので、今からしっかり計画を立てて1か月後のテストの備えたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 12:09:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★期末得点ＵＰプログラム（最終受付11/15）</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-125227/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-125227/</guid>
      <description>内容の詳細については、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:45:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実は、高１がいちばん肝心！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-125226/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-125226/</guid>
      <description>　文部科学省の調査で、高１生の４人に１人は『学校外では勉強しない』という結果が、９月に発表されました。『中学時代に比べて勉強しなくなった』という生徒が大幅に増え、文科省担当者は、「学校での補習、部活動やアルバイトも要因として考えられるが、高校受験を終え、のんびりしている」とも指摘しています。【「出生児縦断調査」より】　家や塾での勉強時間を尋ねると、平日に「勉強しない」と答えた生徒は25.4％。「１時間未満」は29.3％、「１〜２時間」は27.7％、「２〜３時間」は11.9％となった一方、その生徒たちが中３生の時点で「勉強しない」とした割合は６％、中１・２時点でも９％台で、「高校進学後に大幅に学校外の勉強時間が減った」結果となっています。　中学時代に特進館で毎日猛勉強して見事志望校に合格したのに、一旦塾を離れて気を抜いた生徒が１〜２年後にボロボロの成績になって、「先生、どうか助けてください…」と帰ってくるケースが時々あります。そんな悲劇を生まないためにも、実は「高１がいちばん肝心」という事実を、ぜひ教訓にしてほしいのです。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:38:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆秋期休講期間のお知らせ◆</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-124849/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-124849/</guid>
      <description>◆秋期休講期間のお知らせ◆１０月３０日（火）〜１１月４日（日）は休室とさせていただきます。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:43:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>離れて見ると、寛容になれる</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-124848/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-124848/</guid>
      <description>　年に数回、会議や講演などで東京に出張します。関西から東京方面へ出張するビジネスマンは、一般的に「新幹線派」と「飛行機派」とに分かれるのですが、私は訳あってほとんどの場合、飛行機で出かけることにしています。　新幹線は地上から、景色を近くで見ます。だから、外の様子はどんどん流れて一部しか見えません。ところが飛行機は空から、景色を離れて見ます。すると、「斜め45度」の角度で、全体を見渡すことができます。?It&apos;s a small Japan!!?「日本って、小っちゃいなぁ〜」…みたいな感じです。　人や物事を近くで見ると、どうしても「欠点」が先行して目につき、心がしんどくなります。でも、少し距離を置いて眺めると、「寛容」になれて、心にゆとりが生まれます。ゆとりができるとそこから新たな「発想」や「創意工夫」も生まれます。　もし、目の前の家族や友人・事柄について腹を立てたり、悩んだりしたときは、まずは、距離を置いて深呼吸。そして再度広い視野で見つめなおしてみましょう。そうすると、さっきまでのモヤモヤがスーと消えて、「許せる自分」がそこにいる…かもしれません。みなさんも、一度試してみませんか？</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:40:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスレクチャー</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-124847/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-124847/</guid>
      <description>　先日、クリスマスレクチャーに参加して来ました。イギリスで毎年クリスマスに行われているサイエンスショーがこの時期に日本で再演されるのです。（もちろん全編ほぼ英語）　会場はここ数年は東京工業大学ですので、そのために東京まで遠征します。交通費の出費は痛いですが、それ以上に価値のある公演です。英国王立研究所が主催しているだけあり、親子でも楽しめるし、出てくる教授陣も超一流。なんと第一回目はあのマイケル・ファラデーです。歴史も感じますね。　実はこのような科学に触れ合う機会というのはたくさんあります。秋の連休シーズンに、食欲の秋・芸術の秋・科学の秋というのを定番にできたらなぁと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:38:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育祭終了。中間テスト準備開始。</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-124846/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-124846/</guid>
      <description>　体育祭が終了し、2学期の通知表に大きく影響を及ぼす中間テストが近づいて来ました。早い中学は10月4日から始まるので2週間前になります。テスト範囲の半分は1学期期末テスト終了後に習った範囲です。残りの範囲は9月中に習うところと考えて下さい。　特に中1生と中2生にとっては部活の新人大会もあって学習時間の調整が難しい時期に当たっています。今からしっかりと準備をしておくようにしましょう。　中3生はいよいよ受験モードに突入します。2学期の中間テストは一般的に全体の平均点が下がります。自分の点数だけを見てネガティブにならないようにして下さい。悩んだ場合には相談してください。季節の変わり目です。体調管理にも留意してこの時期を乗り切りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:37:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ受験生。残りは200日。</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-124317/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-124317/</guid>
      <description>　7月中旬に出された「夏休みの宿題（課題）」はそろそろ終わりに近づいたでしょうか？　課題の提出状況は通知表数値に影響しますので、5教科の課題がとりあえず終わった人は、再度自己点検をしていきましょう。「ていねいに書いているか」「抜け落ちページはないか」などを見ていくだけでも9月初旬の課題テスト勉強にもなります。　また自由研究や副教科の作品についても「しっかり仕上げて提出」すれば良い評価につながることは間違いありません。特に受験生は今こそ第1志望校合格に必要な2学期の通知表数値を定め、周りの生徒の夏休みボケが抜け切らない2学期初日に「夏休み課題完全提出」という先制パンチを浴びせて、明暗を分ける勝負の2学期で幸先良いスタートを切りましょう。入試当日まで残り200日です。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:37:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>?略奪?の起こらない国</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-124316/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-124316/</guid>
      <description>　阪神淡路大震災から２３年の歳月が流れ、東日本大震災が発生して早くも７年半が経過しました。また、ご承知のように先日の西日本豪雨では、平穏な町々が極めて甚大な被害に見舞われ、あらためて自然災害の恐ろしさを認識されたのではないでしょうか。　このような大災害では、道路や鉄道などの交通網が麻痺し、電気・ガス・水道などのライフラインが断たれ、緊急自動車のサイレンが鳴り響く極限状態です。そんな中で、私がいつも心に感じることがあります。それは、日本ではほとんど?略奪?が起こらないこと。最悪の状況下でもお互いの?絆?を深め、秩序をしっかりと保ち、協力して助け合う。決して「自分さえ良ければ」などという行動は生まれません。他国では、必ずと言っていいほど多くの犯罪が発生するのに…。これを、「日本人は温厚だから」などと、一言で片付けてしまうのはよくないと思います。このような秩序と思いやりのある温かい文化こそ、日本古来の?教育?によって培われたものであると考えるべきなのです。　?ものづくり?が日本の強みと言われてきましたが、これからは?人づくり?、つまり?教育?こそ、この国を輝かしい発展に導く、最大のキーワードであると、私たちは確信しています。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:31:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆夏期休暇のお知らせ◆</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-123317/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-123317/</guid>
      <description>８月１１日（土）〜１９日（日）は夏期休暇期間とし、完全休室となります。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:25:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消費税アップって、ホントに必要？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-123316/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-123316/</guid>
      <description>　今回は経済のお話しです。先日、ある生徒から、「国の財政」に関する課題作文の書き方についての相談を受けました。この課題を出した人は、おそらく、「日本の国は借金が多すぎて大変なので、消費税を上げなくては破綻する…」みたいなストーリーの作品を期待しているのでしょう。ニュースはいつも借金だけしか報道しませんが、ちょっと待ってください！　現在、国の借金は約1200兆円。日本の年収は550兆円なので、たしかに莫大な金額です。しかし同時に、国には政府700兆円・日本銀行400兆円の計1100兆円の貯金があって、実質的な借金は100兆円。しかも、その借金はほとんどが「円」という国内のもの。「年収550万円のパパが、ママから100万円借りている」みたいな状況です。　国内、つまり家族から借金をして破綻することはありません。日本の状況は、ギリシャなどとはまったく違うのです。「日本の借金は実質ゼロ」という有識者も多数います。　万が一、「今すぐ100万円返して！」とママに言われた場合は、日本国というパパが、国立印刷局にある印刷機をせっせと回して?1万円札?をたくさん刷って、ママに渡せば返済完了。　だから、「もう消費税を上げないでほしいなぁ〜」って思うのは、私だけなのでしょうか…。※本文はあえて、「債務→借金」・「資産→貯金」・「ＧＤＰ→年収」と表現しています。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:20:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>危機管理をするために</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-123315/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-123315/</guid>
      <description>　危機管理に関して、日本では（世界でもそうかもしれませんが）まだまだ意識が足りないと思うことが多くあります。先日の小学生が亡くなった痛ましい事件では、たとえ現場に決定権があったとしても、「暑さの危険性」への意識の低さと「中止にしたら何か言われる」ことへの心理的負担の2つが原因となって同じことが起きたのではないでしょうか。「公共交通機関が止まっているなら自家用車で出社」という慣習も、渋滞が起きたせいで緊急車両が通れなくなる可能性を考えているのでしょうか。　万が一の事態に備えることを「臆病」と捉えることはもうやめにして、もう少しメタ的な視点で物事を考えましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:18:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1学期の通知表数値について</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-123314/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-123314/</guid>
      <description>1学期が終了しました。中1生は中学生になって初めての通知表をもらいましたね。特に教科の数値（１〜５）を見るときは生徒にとっても保護者の方にとっても緊張の一瞬だと思います。また、受験生にとって通知表数値は志望校を決めるうえできわめて大切な数値になります。特に公立高校合否判定基準の半分は言うまでもなく「内申点」が占めているからです。しかしながら内申点を決定するのは1月中旬、しかも1学期よりも2学期重視が現実です。したがって、1学期数値は関係ないのではなく、２学期通知表を予想する上での目安と考えるのが正しい見方と言えます。また5教科に加えて、実技4科の数値もしっかり上げておく必要があります。過去４年間のデータより「中３で副教科オール４以上の成績を取った生徒の９１％が北摂三田高・祥雲館に合格している」という事実があるからです。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:16:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>語彙力の威力</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-122541/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-122541/</guid>
      <description>　国語の成績がなかなかに伸びない子たちの共通点とは何でしょうか。本を読まない、漢字が書けない、会話をしない等々たくさん挙がると思います。どれも正解なのですが、意外と忘れられがちなのが語彙力です。　国語が得意な子たちは必ず不得意な子たちよりも語彙力が優れています。上で挙げられた項目を見ると、全てが語彙獲得のきっかけとなる行為であることに気づけることでしょう。国語力（私はこの言葉が嫌いですが）を上げるためと言われる行為のほとんどが、語彙力を上げるための行為なのです。　なんでも「わかりやすく」するのではなく、大人の語彙で子どもたちと向き合ってみるのも大切ではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 14:51:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勝利する人」の共通点</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-122540/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-122540/</guid>
      <description>　長年この仕事をして感じることの一つに、「入試で絶対に落ちない人の共通点」があります。それは、「自分の答案をしっかりと覚えている」という点です。翌朝の新聞などで自己採点をするときに、「自分はどの問題が正解で、どの問題を間違ったか」をきちんと覚えている生徒で、今までに不合格になった者は、私の記憶では一人もいません。　結果論になるのかもしれませんが、自分の答えが頭に入っている生徒は、自らの理解度に責任を持っています。だから、同じ間違いを二度と繰り返しません。「何と答えたのか覚えていない」という無責任な生徒は、また同じ過ちを繰り返してしまう。たったそれだけの話です。　もう一つ、最近のスポーツの世界でメダルを獲ったり記録を更新したりする選手たちにも、ある一つの共通点が見られます。テレビの勝利者インタビューなどで、彼らが口をそろえて言う言葉。そう、「楽しかった！」の一言です。かつてのように、「試練の道を」、「血の汗流せ、涙をふくな」みたいな、巨人の星(古いっ)的コメントは、もう聞かれなくなりました。　受験生もアスリートも同様に、勝利する者は共通して?自分の力と結果に責任?を持ち、なおかつ?楽しく?やってのける。今は、そんな時代なのかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 14:50:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>質問のコツ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-121904/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-121904/</guid>
      <description>　勉強で分からない問題がある。その時の質問の仕方にもコツがあります。「この問題が分からない」ではなく、「解説のこの部分が分からない」といったように、解説を読んで自分の理解している範囲を特定しましょう。同じ質問回数であったとしても、学力の伸びは圧倒的に後者の方が高いです。伸びる質問方法を身に着けよう！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 14:12:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これからの指導法</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-121821/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-121821/</guid>
      <description>　近年、エビデンスという言葉を耳にすることが多くなってきました。カタカナにすると難しそうですが、要は「根拠」「論拠」といった意味で使われています。どのような場合でも、行動を起こす際にはその背後に何かしらのエビデンスがないといけないのは当然のことです。しかし、教育という分野では、昔から教員の経験則や感覚に頼った指導が多く行われており、エビデンスの提示はほとんど行われてきませんでした。その結果、教員の経験こそが真であるというような歪な教育環境が生まれていったのではないでしょうか。　学校・家庭・塾、どこにおいても「なぜ」その指導をするのかをしっかりと考え、効果を検証していくことが必要です。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 15:08:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト準備開始</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-121820/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-121820/</guid>
      <description>　中学生にとって1学期最重要なイベントは何かと言えば、「期末テスト」ではないでしょうか。特に中間テストが実施されない中学では、このテストの結果が通知表に大きく反映されます。中1生の中には初めての定期テストになる生徒もいます。　では、期末テストを受ける際の留意点を3点挙げておきます簡単な問題と難しい問題が混在します。初めて見る問題の正解可能性は低いので、まずできる問題を落ち着いて確実にやるようにすること。中1のテストでも極端に平均点が低いテストもありますので、点数だけ見て落ち込んだり、「苦手だ」と自分で勝手に判断したりしないこと。返却されたテストは必ず、まちがい直しをすること。できれば担当教科の先生に提出すること。　</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 15:04:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「エコ」は実は環境に悪い？！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-121819/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-121819/</guid>
      <description>　「教育」や「福祉」といえば響きのよい言葉ですが、この言葉を利用して荒稼ぎをする、理不尽な人間が多数存在することもまた事実。先日、講師を招いての保護者会講演会開催を計画し、ある有名教育評論家の先生に電話をしたら、「私、講演料170万以上じゃなきゃ行かないわよ〜」みたいなことを言われて、即断念。「教育者のクセに、がめついオッサンやなぁ〜」と独り言…。　「エコ」という言葉も同様に響きはよいのですが、実は環境に悪いものが多いと言われます。例えば、最先端のエコカーである「燃料電池自動車」。水素と空気中の酸素が化合したときにできる電力で、車を動かす仕組みですが、実はその水素を作るために、２倍以上の電力が必要だそうです。水素の原料は、石油か天然ガス。さらに、水素の運搬や保管を行う容器は、潜水艦レベルのコストがかかります。ＥＶ・ＰＨＶ車なども、ＣＯ２の排出量が少なくて地球に優しく感じますが、実はその車の製造時のＣＯ２排出量は一般車の数倍だと言います。　エコカーをお持ちの方にはいささか気の悪い内容で恐縮です。あくまで製造過程の話で、購入後のメリットは多々あると思いますので、どうかご容赦ください。(^^;　物事は、表面(一部)だけでなく本質(全体)を見抜かないと、思わぬ落とし穴に陥る危険性あり。受験や学習においても、この考え方が必要だと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 14:59:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リミッター解除！！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-120871/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-120871/</guid>
      <description>　新学期が始まりました。特進館でも本格的に1学期の授業が始まっています。新高１生が気持ちを切らさずに、次の目標へ向けて学習を継続している姿に感動しています。　高校生と面談をしていると、「リミッター」がかかっている生徒が多くいることに驚きます。自分の学力等をどこか冷めた目で捉え、限界を設定しているようなのです。確かに、現実を見て落としどころを見つけるのも重要です。しかし、それは私たちの役目。生徒たちには「大それた」夢に向かって、思いっきり突っ走ってほしい。　私は、「自分が天才でどこでも行けるとしたらどこに行きたい？」とよく聞きます。ご家庭ではどう問いかけますか。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 14:32:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１学期スタート＝内申点の始まり</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-120870/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-120870/</guid>
      <description>４月１４日（土）中３生を対象に「やる気ＵＰ講座」を実施いたしました。内容的にはほぼ来年度高校受験関することです。中３生にお伝えしたことは主に以下の3点です。内申点が受験への「大切なカギ」　→副教科オール4以上の生徒は北三・祥雲に全員合格レベルではなく自分の意志で目標校を決める。→今年と来年で倍率は変わる。真逆になることもある。中3生の1学期。部活学校行事に飲み込まれないようにする。→「１勉強　２部活　３勉強」の意識とリズム　詳しくは、5月12日（土）１３：００〜１４：３０　中3保護者会でもご報告させていただきます。　受験日まで残り３２７日です。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 14:31:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『平均』という数字に惑わされるな！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-120869/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-120869/</guid>
      <description>　新聞などの報道で、日々様々な数字が報道されますが、その中で、私たちがついつい惑わされてしまうものに、「平均」という数字があります。「平均□□」などという数字を見て、人は安心したり、焦ったり…。でも、この言葉が厄介な曲者なのです。　たとえば、「今回の英語の平均点は50点でした…」と聞くと、「50点前後の人が多かったんだ」と思いがちですが、実はクラスの半数が100点で、残りが全員0点（平均50点）ということもあり得ます。特に最近の子どもたちの学力分布は、以前の山のような形ではなく、できる子とできない子が多くて真ん中がない、「ふたこぶラクダ」形。これがいわゆる?学力の二極化現象?です。ニュース等でも、「格差の拡大」という言葉を最近よく耳にしますよね。大学・高校のレベル、生徒の学力レベルも二極化の一途をたどり、「真ん中」という概念はどんどん消えていきます。格差がどんどん拡がって二極化し、「平均」という言葉に惑わされていた下位層は、いずれ残酷に切り捨てられる…これが現実です。　受験の「勝ち組」として生き残るためには、保護者の皆様もしっかりと入試情報をご理解いただくことがたいへん重要です。2018年度も、全力で大切な情報をご提供いたしますので、保護者会へのご参加をどうかよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 14:29:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>転塾特典キャンペーン開催中！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-120775/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-120775/</guid>
      <description>他塾に入塾後、6か月以内の方限定！【転塾特典キャンペーン開催中】今年、●●塾に入塾したけれど、やっぱり合わない。授業がわかりにくい。成績が伸びない。子どもがやる気になってくれない。 などの悩みを解決！！６か月を過ぎてしまった…という方も、お気軽にご相談ください。★２０１８転塾キャンペーン特典…他塾に入塾後、６か月以内の方&amp;#9755;現在通われている塾のテキスト一式(使用中のものでも可)を、特進館学院が１０，０００円(税込)で下取りをさせていただきます。&amp;#9755;無料体験受講(通常２週間まで)をプラス２週間、期間延長させていただきます。&amp;#9755;転塾後、３か月以内に退塾される場合、入会金を返金させていただきます。詳しくは、お電話にてお問い合わせください。 【079-563-8060】</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 13:29:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北摂三田高校 ３３名 合格</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-119939/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-119939/</guid>
      <description> 3月19日公立一般入試の合格発表がありました。これでようやく本年度の高校入試が終了し、北摂三田高校3３名合格。三田祥雲館22名合格という特進館学院開校7年にして過去最高人数となりました。思えば開校した年の北摂三田合格者はわずか１名。翌年７名になりその後年々増加の一途をたどり、今年の合格者数に達することができました。これらは特進館魂（挫折禁止）を身に付けた生徒たちの合格への執念とそれを陰で支えていただいた保護者の方々の愛情の賜物だと感謝しております。ありがとうございました。 また、新中3生にとっては「これまでで最も重要な１学期」が始まります。&amp;#9461;「行きたい高校を決めること」　「必要な通知表評価を知ること」「今やるべきことを自覚すること」　４月中に上記のことを認識できれば受験に向けて好スタートが切れます。残り日数は３５７日です。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 13:24:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スマホのルール</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-119938/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-119938/</guid>
      <description>「ゲームは1日1時間まで」という約束はもはや化石のような存在になりつつあります。一見しただけでは、ゲームをしているのか他の作業（単語アプリ等での学習）をしているのかが判断できにくいというのがその理由。ゲームは据え置きや携帯式のハードでやるという時代から、スマホでやる時代へと変化しているのです。　この時期、新たにスマホ等のデバイスを手にする子どもが増えるのですが、そのデバイスをどのように管理するかまできちんと約束できているケースは稀です。本来「無くても事足りるもの」であるという事実を忘れず、家庭内でのことも含めて、きちんとルール作りをしてほしいと切に願います。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 13:23:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校の「学歴」が採用基準に！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-119795/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-119795/</guid>
      <description>　今年も就職活動のシーズンがやってきました。ところで、企業は今でも「学歴」で採用を決めているのでしょうか？ 最近は、学歴よりも「実力重視」と叫ばれるようになった各社の採用方針ですが、実はこれはあくまで建前上の話で、人気企業は何千人もの応募が来る採用選考プロセスで、少なからず学歴を重視しています。　ご存知のように、近頃の採用スタイルは完全に電子化されており、これがよくも悪しくも企業にとっては都合が良い。実は、予め「ランク分け」された大学を一定基準で電子的に振り落としてしまい、偏差値の低い大学の学生は入社説明会に参加することすらできない。これが現実です。しかし、最近はＡＯ入試や一芸入試などで、学力を伴わない有名大学出身者も増加。その結果、企業が「学歴選抜で採用したのに戦力外の社員」などの問題で頭を抱えているようです。そこで、たどり着いたのが「高校にも注目する」という新しいやり方。各地の名門高校出身者なら、優れた学習能力を持っている可能性が高いという理由です。　夢を叶える企業へ入社するためには高校受験も重要な関門となります。もちろん、自らの「実力」や「人間力」を磨くことはもっともっと大切ですが…。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:25:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「無料」の考え方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-119160/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-119160/</guid>
      <description>　近年、若年層を中心に「無料」に対する捉え方が変わってきています。サービスを提供する側は労力と時間を消費し、客はその対価を支払う（形式は問わない）。この構造を理解していない人が増えているのです。無料のアプリや情報サービスが増え、先人たちの知恵である「タダより怖いものはない」という感覚が薄れてきたことと、付加的なサービスがいつの間にか標準化され、「基本有料」から「基本無料」へと社会構造が転化していることが大きな原因として挙げられるでしょう。大英博物館は寄付のみで運営がなされています。寄付文化が日本に根付かないのも上記の流れに無関係ではないでしょう。価値には対価を。心にとめておきたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 15:16:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校受験の開始</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-119159/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-119159/</guid>
      <description>　国私立入試と公立推薦入試が終了しました。大教大附属池田合格の2名はじめ、雲雀丘学園高5名中2名の特待合格。仁川学院高・神戸龍谷高の全員合格と今年度の受験生のがんばりは目を見張るものがあります。専願者はこれで進学先が決まったことになりますが、終わりではなく新たな始まりです。合格発表当日から自習に励む生徒の姿を見受けるのが特進館の特徴の一つです。　また、2月20日は公立推薦の合格発表。3月12日に一般入試と続きます。合否の結果よりも大切なのは「その過程と結果から何を学ぶか」です。特に「希望通りの結果」だった生徒は気の緩みが最も危険。全てが終わったわけではありません。「勝って兜の尾を締めよ」のことわざに従ってください。「今がまさに正念場。弱い自分と必死で闘って下さい」。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 15:15:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の親がやってはいけない７か条</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-118936/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-118936/</guid>
      <description>　国私立および公立推薦入試が結果待ち状況の今、まさに入試モードの真っ只中。ご家庭でも、ピリピリとした、緊張感みなぎる毎日を送っておられることと思います。　さて、今回は「受験生の親がやってはいけない７か条」についてご紹介させていただきます。東大合格者数公立高校ナンバー１、都立日比谷高校の武内彰校長先生の著書「学ぶ心に火をともす８つの教え」からの出典です。悲観的なことを言う&amp;#9758;ネガティブな思考回路になり、自信がなくなってしまう兄弟や他人と比較する&amp;#9758;「お兄ちゃんは成績がよかったのに」などは絶対ＮＧ親の価値観を押し付ける&amp;#9758;結論は子どもに出させる　模試の成績ですべてを判断する&amp;#9758;模試の結果だけで責めるのはＮＧ　子どもの食事を作らない&amp;#9758;お忙しいとは思いますが…受験会場に親がついて行く&amp;#9758;心配でも1人で送り出す子どもの持ち物を無断で確認する&amp;#9758;我が子を親が信頼し、自主性を尊重してあげること。　なるほどぉ〜、とうなずける項目が多いですよね。この時期、最も大切なことは言うまでもなく「親子関係の良好性」。志望校の合格キップは、本人の努力だけではなく、ご家族との共同作業で輝かしく勝ち取るものです。「７か条」をぜひご参考にしていただければうれしいです。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:43:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【２０１８年度】３月５日開講！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-118462/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-118462/</guid>
      <description>２０１８年度開講は３月５日（月）となります。時間割等詳細はお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 14:00:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『アグロエコロジー』という考え方</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-118461/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-118461/</guid>
      <description>　今回は、農業についての話です。ある学者の論文に、「リンゴの葉を食い荒らす害虫は、葉を食べるので顔つきは優しく、その害虫を食べる益虫はガラの悪い顔つきをしている」という一節があって、思わず吹き出しました。　コーヒー栽培地として有名な中南米やアフリカの国々には、コーヒーの木の実を食いつくす甲虫の「コーヒーノミキクイムシ」という害虫が多くいて、被害の多い年には、全世界のコーヒー豆が80%も減少したそうです。農業の歴史は、このような害虫との闘いだったのですね。　コーヒーの実を襲う厄介者に、「コナカイガラムシ」という虫もいるそうですが、実はこの虫がいると、さらに恐ろしい、コーヒー豆を全滅に追い込む「コーヒーさび菌」という病原菌が繁殖しないので、農家の人々はコナカイガラムシをあえて駆除せずに、多少の被害を考慮に入れた上で、収益を生み出す工夫を行っているようです。少しの被害を計算に入れて、大きな被害を防ぐ。これが『アグロエコロジー』という、農業の新しい考え方だそうです。　テストであまり点数が取れない生徒の特徴に、「すべての問題に手を出してしまう」という共通点があります。そのおかげで時間に追われて、できる問題までできなくなってしまうのは本当に愚かなこと。時には思い切って、「できない問題は捨てる」勇気も、受験生にとっては必要なのかもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 13:56:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学選びとは何だろう</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-118460/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-118460/</guid>
      <description>　センター試験も終わり、国公立大学の出願や私立大学の入試が始まっています。高校生たちも学校での進路面談を受けて受験校を決定していっています。そこで気になるのが大学進学における『国公立至上主義』です。　国立大学が法人化されて久しく、すでに研究内容や設備の面では大きな差ができています。もはや国立に行けば安泰な状況ではなくなっています。政府も「どこへ行くか」ではなく「何を学ぶか」で進路を選択する方向に舵を切っています。このような現状にもかかわらず、未だに国公立＞私立の枠にとらわれている方が多いのが非常に嘆かわしいです。　　　「何を学ぶか」を真剣に考え、高校卒業後の進路を検討していきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 13:56:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立併願校は本番への前哨戦</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-118459/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-118459/</guid>
      <description>　2月10日〜11日に実施される国私立高校入試。附属池田高校をはじめとして難関高校志望の専願者にとっては、これまでの学習の成果を最大限発揮する時です。準備万端、合格するだけの学力は備えての挑戦です。自信を持って受験してください。1５日は公立推薦入試。特に学力検査の点数がいちばん大切です。面接では「ゆっくり・はっきり・大きく」自分にしかない個性を存分に伝えきるようにしてください。また、私立高校受験が併願の人は、公立高校受験の前哨戦です。人生初の入試は独特の緊張感が漂いますが、しっかり勉強して来た人は焦る必要が全くありません。「受験番号・時間・自信の【３J】」さえしっかり意識できていれば大丈夫です。結果については志望コース通りの合格ではなくても、言い訳は考えずに「現段階での実力」と認識すべし。最後の最後に幸運と実力は残しておきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 13:55:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力は必ず報われる</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-117641/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-117641/</guid>
      <description>　努力は必ず報われるという言葉を知っていますか。これだけでは不十分です。正しくは「適切な努力を、十分な量、正しい方法で行った者は必ず報われる」です。ただやみくもに量をこなすのでもなく、効率だけを求めて時間を短縮するのでもありません。しっかりと自分の現状と目標地点との差を認識し、そこにたどり着くために必要なものを考えることから始めるのです。世の中には、一見すると報われていないような努力がたくさんあります。しかし、その努力は上に書いた条件を満たしていないだけです。　結果が出ないときは、少し立ち止まって、もう一度自分の歩いてきた道を振り返ってみましょう。何かに気がつくはずです。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:24:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１志望合格に向けて挫折禁止</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-117640/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-117640/</guid>
      <description>　中３で三者面談が実施されています。「実力が不足しているので、〇△高校は危ない」と言われた生徒さんも毎年いますが、ここでいう「実力」とは10月下旬から11月初旬の実力テストの結果であるということを再確認願います。つまり公立一般入試日3月12日の「130日前のデータ」なのです。この実力？をどの程度信用してよいのか毎年疑問に思っています。特進館学院では「学校で危ない」と言われた生徒を毎年合格に導いています。それができる根拠は、特進館学院では一般入試については11月初旬の実力テストではなく、3月12日受験日当日の実力で勝負をさせるからなのです。学校で危ないと言われても今こそ「あきらめずに行きたい高校」を主張すべき時です。また今の時期（80日前）に安全策を選択することには逆に気のゆるみ＝危険が潜んでいるものです。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:23:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標点の定め方を変えてみては？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-117639/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-117639/</guid>
      <description> 今回は、テストなどでの「目標点の定め方」について、大切な提案を一つ。 私たちは、定期テストや実力テストなどの前に生徒たちに目標点を定めさせ、個々の成績記録カードへ記入をするよう指導をしていますが、あらためてその点数を見ると、「70点」とか「90点」などの「キリのいい点数」を書く生徒がほとんどであることに気付きました。はたして、それでいいのでしょうか？たとえば国会など、会議での議決（多数決）は、「過半数」や「全体の３分の２超」、「全会一致」などが１つの基準となります。従って、10％きざみのキリのいい数字よりも、人間の感覚的には、この概念をもとにした数値設定の方が心地よく、目標として意識をしやすいのではないか…というのが、私の個人的な考えです。つまり、「51点」&amp;#8226;「67点」&amp;#8226;「100点」という基準を、自分の目標に設定してみるというものです。 90点が目標の生徒は「100点」。60点が目標なら「67点」。なかなか半分を取れない生徒であれば、まずは「51点」など…。 学力を伸ばすためには、常に目標の設定が不可欠です。ご家庭でしっかりと話し合って、次回のテストから一度このやり方を試してみられてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:20:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>?人間力?を育む進学塾でありたい…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-116742/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-116742/</guid>
      <description>　私たちは、生徒たちの?人間力?を育てられる進学塾でありたいと考えています。『人間力』とは、優しい思いやりと、強く生き抜く心を併せ持った力のことです。具体的に、物事を冷静・的確に分析し、正しく判断できる「意思決定能力」。そして、様々な人と円滑にコミュニケーションを行い、人を動かせる「コンピテンシー能力」。それから、自分の思いや考えを明確に他の人に伝えることのできる「プレゼンテーション能力」。さらに、過去の学習経験から未来を先読みして行動することのできる「段取り能力」。加えて、「語学力とＩＴスキル」です。　そのために私たちは、生徒が常に向上心を持って自ら人間力を高めていく手立てとして、あいさつ・基本動作などの躾教育や、生徒たちが目標を設定して行動するための導きなど、様々なアプローチが必要です。つまり、私たち自身が、常に向上心を忘れずに自らを磨く前向きな心が力となります。私たちは、学力と人間力のともに備わった子どもの育成に寄与できる進学塾を目指します。　自分のことを『優秀な人間』だと思っている人などいないですよね…？　自分に満足したら終わりです。自分に厳しく、他人の良さを少しでも評価する心は人を育てます。短所を見ずに、長所を見つける。もっと言えば、特進館学院は、人間力を育むだけの塾に収まらず、「人間力を育める人を養成」できる、そんな進学塾でありたい…と考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:02:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績が上がる『学習』</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-116741/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-116741/</guid>
      <description>　センター試験まであと1か月余り。ＡＯ・推薦入試を皮切りに、大学受験は本格的にスタートしています。それに伴い特進館予備校の空気は日に日に緊張感が高まっています。さて、成績が急激に上がる高３生に共通する特徴があるのはご存知でしょうか。それは、ほとんど質問しに来なくなることです。入試直前の時期には「解答の解説を見れば理解できる」レベルまで基礎学力を高めているのです。もちろん、少し前までは質問しに来ますが、その内容にも共通点があります。解答解説を読みこんだ上で、納得できないことに対してピンポイントで質問をしてくるのです。　「学習」とは「学びて時に之を習う」こと。昔も今も本質は変わりません。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:01:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（続）内申点UP最大のヤマ場</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-116740/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-116740/</guid>
      <description>　2学期最大のヤマ場「期末テスト」が始まりました。特に受験生にとってはこのテスト結果が通知表数値に大きく関わります。1学期と2学期の通知表を元に各教科の内申点数（5段階評価）が決まります。1学期「4」・2学期「4」の生徒は９０％内申点が「4」です。1学期「3」・2学期「4」の生徒は７０％「4」1学期「4」・2学期「3」の生徒は５０％「4」5教科の内申点は最終的に1月冬休み明けの課題テストで決まります。したがって、1学期の通知表数値を思い出して、「3」の教科を優先的に勉強してください。特に実技教科においては数値を「１アップ」するだけで内申点は「＋7.5ポイント」あります。本番入試では2倍の「＋15点」に相当します。　なお、2学期通知表数値が決定するのは12月5日〜10日です。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆休室のお知らせ◆</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-116344/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-116344/</guid>
      <description>１１月２３日（木・祝）は完全休室となります。お間違えのないよう、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 13:34:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆秋期休講期間のお知らせ◆</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-116048/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-116048/</guid>
      <description>１１月１日（水）〜４日（土）は秋期休講期間とさせていただきます。期間中は完全休室となりますので、お間違えのないよう、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 14:54:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ありがとう」と「ごめんなさい」</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-115878/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-115878/</guid>
      <description>　特進館学院を創設して早６年半。この間、既に1000名以上の生徒たちと接し、教育道一筋に進んできました。　教育の「教」。子どもたちに「教える」ことについては、何千何万もの手法を駆使して全身全霊を尽くし、全国のどの塾にも負けないという自負があります。しかし、教育の「育」、つまり子どもたちを「育てる」という点についてはまだまだ不十分で、さらに努力が必要と考えています。　子どもたちの「人間力」をしっかりと育てる教育。私の考える「人間力」とは、「優しくて思いやりがあることと、強く生き抜く力を併せ持った力」のこと。つまりは、「ものごとを冷静かつ的確に分析し、正しく判断できる?意思決定能力?」。そして、「様々な人と、円滑にコミュニケーションを行い、人を動かせる?コンピテンシー能力?」。それから、「自分の思いや考えをわかりやすく、他の人に伝達することのできる?プレゼンテーション能力?」。さらには、「過去の学習経験から未来を先読みして、計画的に行動することのできる?段取り能力?」。加えて、?語学力（おもに英語力）とＩＣＴスキル?です。　その、人間力を培うための原点は、「大きな声であいさつができる」、「人に?ありがとう?と?ごめんなさい?がちゃんと言える」などの人格教育や意識教育・躾教育。教育の「教」と「育」がそろって、初めて私たちは、子どもたちが幸せな人生を歩むためのお手伝いができると信じています。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 13:12:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内申点UPヤマ場</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-115877/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-115877/</guid>
      <description>　２学期の中間テストで、平均点３０点台のテストがありました。１学期の通知表が「５」の生徒で４０点〜５０点しか取れないこともあります。このようなテストの特徴は、&amp;#10112;テスト問題中盤で「超難問」が組み込まれている　問題数が非常に多いことです。学校のテストは各中学の一人の先生が作成するため作成者の個性（癖）が反映されます。「超難問は後回しにする」ことも実力だとすればこれだけで点数アップが可能です。ただし中間テストの平均点が低い教科の場合、期末テストでは「超難問」を出題せず平均点が上がる傾向があります。　２学期の最大の目標は「通知表評価を上げること」です。中間テストの総得点よりも「知識・理解」「技能」「見方・考え方」の各点数に着目してみて下さい。中間テストで極端に点数が低い観点で次回得点できれば通知表はアップします。今から準備してください。期末テストは１か月後に迫っています。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 13:11:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐハロウィン</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-115876/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-115876/</guid>
      <description> 10月半ばも過ぎ、もうすぐハロウィン。今までは日本であまり馴染みのなかったイベントですが、ここ数年10月31日が近づくと町全体がハロウィンムードになります。そんなハロウィン市場はどんどん伸びており、2016年にはバレンタインデーの市場規模を抜いたそうです。 そしてハロウィンの日は町中でも仮装した人の姿をよく見ますね。町中が活気に溢れます。その反面、仮装した人のマナーが悪く、ニュースにもなっているので、楽しいムードも崩れてしまいます。ハロウィンに限ったことではないですが、イベントを楽しむならマナーを守って、誰もが楽しめるようにしたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 13:08:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伸びる子と伸びない子・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-115254/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-115254/</guid>
      <description>　将棋の谷川浩司永世名人の言う、「『負けました』と頭を下げられない子は強くなれません」という言葉に強く感銘を受けた。子どもはなかなか「負けました」とか「ごめんなさい」と素直に言えないものだ。その気持ちはよくわかる。でも悔しさをこらえて、「負けました。ありがとうございました」と声に出したところから、「次こそは負けないぞ」という反省と闘志がわき出てくる。「所詮は将棋」と言われればその通りかもしれないが、「負けました」も言わずに立ち去るのはマナー違反だし、勝った方も気分がよくない。　同じことが塾の子どもたちを見ていてもいえる。テストで失敗したとき、「死んだ〜」「終わった〜」とぼやき、死んだ仲間同士で傷をなめ合う子や、その結果をすぐに忘れようとする子は、なかなか成績が伸びない。一方で、負けを負けと認め、すぐに解き直しを始める子や悔し涙を流す子、「なんでこんなばかなミスをしたんだろ！」と自分を責める子は、必ずといっていいほど成績が伸びる。　「悔しい」「うれしい」という気持ちを素直に受け止め、「次こそは」「次もまた」と振り返ることこそが、本当の意味での学習の基本なんじゃないかな…と思う。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期中間テストが目前です！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-115253/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-115253/</guid>
      <description>　体育祭が終了するとすぐに中間テストです。早い中学では10月2日から始まります。各自中間テストに日程をまず確認してください。それから日程よりも大切なのが「テストまであと何日か？」ということです。日程は変わることはほぼありませんが、テストまでの日数は毎日減っていきます。つまり今日一日テスト勉強を何もやらなければ、すべきことは逆に増えていくことになります。特進館では体育祭前から中間テストについては意識付けを始めています。特に受験生（2学期からは中3生のことは受験生と呼ぶことにします）にとっては、この2学期中間テストで高得点をゲットして、最後の期末テストに繋げましょう。　「人のやらないことをやれ」と常々言い続けています。体育祭の当日フラフラで帰宅したあと勉強した人は大きく合格に近づいたはずです。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 13:00:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生は残り２００日</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-114287/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-114287/</guid>
      <description>　7月中旬に出された「夏休みの宿題（課題）」はそろそろ終わりに近づいたでしょうか？　課題の提出状況は通知表数値に影響しますので、5教科の課題がとりあえず終わった人は、再度自己点検をしていきましょう。「ていねいに書いているか」「抜け落ちページはないか」などを見ていくだけでも9月初旬の課題テスト勉強にもなります。　また自由研究や副教科の作品についても「しっかり仕上げて提出」すれば良い評価につながることは間違いありません。特に受験生は今こそ第1志望校合格に必要な2学期の通知表数値を定め、周りの生徒の夏休みボケが抜け切らない9月1日に「夏休み課題完全提出」という先制パンチを浴びせて、明暗を分ける勝負の2学期で幸先良いスタートを切りましょう。入試当日まで残り200日です。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 14:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レストランやカフェの『味』って</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-114285/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-114285/</guid>
      <description>　たまの休日や記念日に、こだわりのレストランで食事。そこでの「料理の味」は大切ですが、雰囲気や会話、家具や食器などもとても大切です。もし、料理だけが目的なら、わざわざ高いお店に行かなくてもスーパーなどで安くて美味しい食材がたくさんあります。原価はせいぜい数十円…と知っていながらも、おしゃれなカフェで高いコーヒーを味わうのも同様。つまり、レストランやカフェの味は、「心地よい空間や雰囲気」によって熟成されるものなのです。しかし、「料理さえ良ければよい」といったシェフたちがいることも事実。塾に言い換えると、「オレの授業がすべてだ」と豪語する時代遅れの塾長です。そんな塾は、どんどん消えていきましたが…。　私たちが「授業」と同等に大切にすべきことは、生徒&amp;#8226;保護者への声掛けや相談などの、親身のコミュニケーション。やる気が起きる教室環境や設備等々…。それらがシナジー効果となって初めて、「いい授業」が生まれます。そうでなければ、家庭教師やweb授業&amp;#8226;通信添削などに押されて、塾はとっくに消えているはず。でも、違いますよね。　塾もレストランも、「お客さまに喜んでいただく」というコンセプトは同じです。授業を磨きながらも、まわりの環境にしっかり配慮を行う。これらが整ってこそ、本当の「いい塾」になれると信じています。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 14:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう、「頂上のない山」には登らない</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-113075/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-113075/</guid>
      <description>　ご存知の方も多くいらっしゃると思いますが、私は以前、この地域でナンバー１と言われる大手進学塾を経営していました。しかし、９年前に某企業と提携し、３年後にその企業との経営方針の不一致で会社を追われ、一時は破産寸前の状況に陥落。その後、全国の大手塾長の支援によって再び立ち上げた進学塾が、言うまでもなくこの「特進館学院」なのですが、以前の私は、自分が経営する塾を「どんどん大きくしていく」ことが最善策であると考え、ひたすらそのために邁進していました。　しかし考えてみると、「大きくする」という目標には終着点がありません。生徒数 3000 名超を達成すると、次は 5000 名、そして 10000 名、20000 名…。いつまでたってもゴールがない。まるで頂上の見えない山に登るようなもの。おまけに、生徒たちとの距離もどんどん遠くなる…。会社を失い、６年前に再スタートをしてから、初めてこのことに気が付きました。　ですから、これからの特進館学院は、限りなく拡大する塾として生きるのではなく、生徒・保護者との距離が近い「誰よりも人を愛し、人を大切にする進学塾」として発展させていきたいと考えています。　「頂上のない山」ではなく、「小さくても素敵な山」を目指します。だって、今がいちばん充実していますから♪</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストが終わったら…</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-113074/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-113074/</guid>
      <description>　１学期最大のヤマ場である期末テストが 6 月 14 日を皮切りに開始されました。副教科も合わせて 9 教科のテストがあります。テストは ３日間期末テストが終わればすぐに切り替え次のことを考えていきます。点数が良ければもちろん通知表も良くする。しかし点数がイマイチでも通知表を良くすることを考えていきます。では何をすべきか？&amp;#10112;授業の態度・姿勢をふつうに保つ⇒学校内がざわついても合わさないこと。相対的効果が期待できる。テストのまちがい直しを始める。⇒早く・美しく副教科などの作品・提出物の精度を高めて提出する。以上のことが実行できた人は通知表アップが期待できます。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:45:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界と日本の出会いと別れ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-112185/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-112185/</guid>
      <description>　日本で1日に生まれる赤ちゃんの数は2,934人、死亡する人の数は3,279人。その差は345人。若干ですが死者の方が上回っていて、このままでは将来の日本の人口減少は避けられなさそうです。しかし世界の１日の出生数と死亡数を比較すると、出生数が死亡数を大きく上回り、驚くべきことに、出生数は死亡数の2倍以上の数になります。近年、その人口増加のスピードが、未来の食糧危機を引き起こすとも言われています。人口増加の爆発的なスピードは、年代別の世界人口の変化を見ると一目瞭然です。　地球で養える世界人口は一部の学者の中で約80億人と言われていますが、その人口に到達するのは2024年予定です。食糧問題のタイムリミットは、刻一刻と迫ってきているのかもしれません。　世界の1日の〇〇ランキングを見ると中国が婚姻数・離婚数・死亡者数で断トツ。さすが世界人口数ナンバー１の13億人が生活している国だとうなずけます。ちなみに2022年以降は、インドが世界最多の国になると予想されています。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 13:19:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストのまちがい直しをしよう！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-112184/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-112184/</guid>
      <description>　ＧＷが終わり約半数の中学校で中間テストが実施されました。特に中1の生徒にとっては初めての定期テストです。約1週間前に中学校から配布されるテスト範囲表を見て提出すべき課題の多さに驚いたかもしれませんが、まずは課題をこなすことが通知表アップに繋がることはいうまでもありません。特進館では「提出物をていねいに美しく」を繰り返し指導していますので、家庭の方でも声掛けをしていただければありがたいです。　中間テストが終了すると、まずはテストのまちがい直しをすることが大切です。特に点数が低い場合に生徒はテストを振り返らない傾向がありますこのことが苦手教科を作り出す原因の一つだと考えます。得意教科・苦手教科は中1の時点では確定していません。学校のテストだと中間テストで反省して期末テストでは30点以上上げる生徒が出てきます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 13:18:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あかんと言うたらあかん！」</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-111601/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-111601/</guid>
      <description>　普段の授業や恒例「やる気ＵＰ講座」などで、私がいつも生徒たちに呼びかけているのが、『ポジティブに考えよう』というキャンペーン。子どもたちは、ちょっとしたことですぐに「無理」とか「できない」などという言葉を口にすることが多いので、そういう生徒には、「１回につき100円の罰金をいただきます」と言って、いつも脅迫をしています。(笑)　昔、ある靴メーカーがアフリカの奥地の村に靴を売りに行く時の話。営業マンのネガ夫君が村の様子を見て、「誰も靴を履いていないので、靴は売れない」と挫折して帰国。その後、ポジ太君が再び同じ村に行って大喜び。「この村は誰も靴を履いていないから、靴がバカ売れする！」。案の定、靴は飛ぶように売れたそうです。よくあるネタ話ですが、極寒のアラスカで冷蔵庫（食品を凍らせないため）を売りまくって大儲けをした人の話も有名です。　ちょっとした考え方の違いで、結果が大きく変わる。以前に、「セレンディピティ」のお話をしましたが、プラス発想を持つか否かの違いは、学習面はもちろん、人生そのものを大きく左右すると言っても言い過ぎではないと思います。　だから、私は生徒たちにいつもこう言います。「あかんと言うたらあかん！」と。</description>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 13:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新高１生のみなさんへ！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-111600/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-111600/</guid>
      <description>　新高１生のみなさん、長らくの受験勉強ほんとうにおつかれさまでした。すでに進路が決まっている人。３月19日の合格発表で晴れて行き先が決まる人。思いはそれぞれですが、輝かしい高校生活は目前です。しっかり気持ちをリフレッシュし、真っ白なキャンバスに新たな夢を描いてください。　高校生活は、スタートダッシュが肝心。その成功のカギは春休み中の予習にあります。これから始まる、高校３年間を大きく左右する重要なポイントとなるのが、高校最初の定期テストです。ここで校内上位の成績を残し、幸先の良いスタートを切ることができれば、大きな手ごたえと自信を得て波に乗ることができます。そのために、この春休み期間を使って取り組みたいのが、高校内容の予習。例えば、中間テスト範囲の英語の全文訳を作ってしまえば、入学後に余裕を持って授業に臨め、常に優位に立って学習を進めることができます。逆に春休み中、予習に手をつけずに高校生活に突入すると、行事が多く落ち着かない雰囲気の中、予習復習や大量の宿題、忙しい部活動に追われて学習ベースをつかめないまま、ズルズルと落ち込んでいく危険もあります。　高校受験と違って、大学受験は『高1の学習で決まる！』とも言われています。ですから春休みは、充実した３年間と志望校現役合格のための重要な第１歩。まずは定期テストを目標に計画を立て、予習を進めていくことができるよう心掛けましょう。もちろん、特進館学院がこれからもしっかりとサポートします！</description>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 13:57:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑草のようにたくましく</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-109121/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-109121/</guid>
      <description>　「ヒマワリ」と「タンポポ」はどちらも同じキク科の植物。似ているような気もしますが、どちらかといえばヒマワリの方があでやかで花々しく、何かにつけてスポットを浴びることが多いですよね。これらの花を調べてみると、いろいろな?違い?があるようです。　ヒマワリは一年草ですが、タンポポは多年草。ヒマワリは夏にしか花を咲かせませんが、タンポポは冬でも花を咲かせます。タンポポは根元あたりで切り取ってもまた葉を出しますが、ヒマワリは一度折れてしまうとおしまいです。タンポポの種は風に乗って遠くまで飛びますが、ヒマワリは落ちもしないで花のまま残っています。ヒマワリはやわらかい土でしか成長ができませんが、タンポポは固い地面やアスファルトの隙間からでも芽を出します。ヒマワリは、種をまいて育てられますが、タンポポの種をまく人は誰もいません。いわゆる?雑草?です。　見た目での派手さはないですが、ヒマワリに比べてタンポポは、どの草花にも負けない強さを持っています。ちょっとしたことですぐに心が折れてしまう、まるでガラス細工のような子どもたちが多くなった近頃ですが、私は、日々生徒たちの顔を見るたびに、いつもこのように願っています。「君たちは、雑草のようにたくましく育ってほしい」。そうです、『挫折禁止』です！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 15:10:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男の子の夢、女の子の夢</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-109120/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-109120/</guid>
      <description>　第一生命保険が６日発表した「大人になったらなりたいもの」のアンケート結果※によると、男の子で「学者、博士」が２位となり、前回の８位から大幅に上昇した。第一生命は「日本人のノーベル賞連続受賞の影響ではないか」と分析している。　男の子の１位は７年連続で「サッカー選手」、３位は「警察官、刑事」だった。前回18位の「水泳選手」が８位に浮上した。2016年夏のリオデジャネイロ五輪で日本人選手が活躍した影響とみられる。　女の子は「食べ物屋さん」が20年連続の１位となり、人気を維持した。２位は「保育園･幼稚園の先生」、３位は「学校･習い事の先生」と続いた。また「ダンスの先生･ダンサー･バレリーナ」が10位と、09年以来のトップ10入りとなった。担当者は「学校の授業にダンスが取り入れられ、身近になっている」と指摘する。　アンケートは第一生命が1989年から毎年実施し、今回は16年７〜９月に実施。全国の幼児や小学生ら1100人の回答を集計、分析した。※アンケートは、全国の未就学児および小学生を対象に実施したものです。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 15:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代表北村が「KENJA GLOBAL」に出演！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-107601/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-107601/</guid>
      <description>代表北村が、「KENJA GLOBAL（旧 賢者.tv）・日本の社長500人」に出演しました。１月１日より公開中です。番組中で、生徒たちへの思いを熱く語っています。スマホでもご覧いただけますので、ぜひご視聴ください。●KENJA GLOBALhttp://www.kenja.tv/president/detk3i3zb.html</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:05:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度もますます充実！！〔小4〜高3〕</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-107600/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-107600/</guid>
      <description>●小４に一斉指導クラスを新設。低学年からきめ細かく指導します。●小６は、一斉指導クラスを増設。曜日の変更も可能になります。●小学生新設コースに『計算バトル』〔選択〕。全国の仲間と競います。●小学英語は、『Meet the WORLD』〔選択〕。ネイティブで英語力UP。●中学生は、各学年クラス増〔順次〕。中３は、学力別４クラス編成。●公立高推薦入試対策の小論文・面接指導も完全対応。●高校生は、映像講座数増設。全学年ライブ授業［英語・数学・物理…］を実現。他の予備校に負けない講座数と教務力で勝負します。●特進館個別は、問題数大幅増量で理解しやすさがさらに向上。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:01:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学び取ろうという姿勢から</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-107379/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-107379/</guid>
      <description>　宿題は「やらなければならないもの」ですが、ただやるだけではいけません。授業で習った内容を宿題でしっかり復習し、定期考査の点数につなげることが大切です。間違えた問題の間違っていた理由を考え、間違い直しをする。間違えた問題は日を空けできるまで挑戦する。それを積み重ねていくことで、学習内容が頭に残っていきます。　宿題以外でも同じです。日々の生活の中で、常に何かを学ぼうとすること。成長しようと思うこと。次につなげるにはどうしたらよいか考えること。そういった姿勢を持ち続けることが、勉強や通知表の関心意欲態度へつながっていきます。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 14:45:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『セレンディピティ』</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-107378/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-107378/</guid>
      <description>　「禍福はあざなえる縄のごとし」ということわざがあります。「幸せと不幸せは表裏一体で、縄の目のように交代でやって来る」という意味ですが、果たして本当にそうでしょうか？ むしろ、幸せな人はいつも幸せで、不幸な人は常に不幸に苦しんでいることが世の中多いのでは、と感じることがよくあります。　『セレンディピティ』という言葉をご存じですか？ 辞書には、「珍しい宝を発見する力」、「幸運を引き寄せる能力」とあります。つまり、幸運にめぐり合うのは単なる偶然ではなく、その人の「能力」であるという考え方です。　ある製薬会社の研究員が、３つの班に分かれて「新薬Ｄ」を開発するための実験を行っていました。テーマは、「ＡとＢを混ぜて、まずＣを作る」というもの。結果は1班が成功で、2班・3班は失敗。ところが、失敗した2班は暗い顔で沈んでいるのに、3班は嬉しそうな表情。不思議に思った教授が、３班のメンバーになぜ笑っているのか尋ねたところ、「Ｃにならなかった液体を、さらに調べてみたら、なんと新薬Ｄだった」とのこと。　目先の失敗で凹まずに、プラス志向で調べた結果の大成功。これが、幸運を呼び寄せる「セレンディピティ」なのです。日本のノーベル賞科学者の多くも、このような失敗を山ほど経て、偉大な発見にたどり着いているといいます。ちなみに、念のため後で調べたら、失敗した２班にも新薬Ｄができていたそうです…。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 14:44:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出会いの大切さを知る</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-105766/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-105766/</guid>
      <description>　私は元々国語が苦手でした。それを克服することができたのは、小学校での「10分間読書」の時間と、担任の先生がきっかけです。先生が、本嫌いな私を図書館に連れていってくれ、「こんな本は、あんたには読めないだろう」と発破をかけてくださいました。おかげでその本を読みきり、先生を見返そうという気持ちがわき、結果的に本の素晴らしさ、国語の楽しさに気づくことができました。　物であれ、人であれ、場所であれ、「出会い」が己を変えるきっかけになることがあります。特進館学院にみなさんが来てくださったのも、「出会い」です。この「出会い」を大切に最後まであきらめず頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 14:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２保護者会開催のお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-105763/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-105763/</guid>
      <description>日　時：１１月２６日（土）　１３：００〜１４：３０対　象：中２生の保護者様内　容：中学２年生のこれからの時期に気をつけてほしいことと、各教科担当の講師より教科ごとの様子や取り組み方の注意点等をお伝えさせていただきます。※当日の座席準備の都合上、事前に参加予約をお願いしております。詳しくは一度お問い合わせください</description>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 14:18:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１保護者会開催のお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-105531/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-105531/</guid>
      <description>日　時：１１月１２日（土）　１３：００〜１４：３０対　象：中１生の保護者様内　容：中学１年生のこれからの時期に気をつけてほしいことと、各教科担当の講師より教科ごとの様子や取り組み方の注意点等をお伝えさせていただきます。※当日の座席準備の都合上、事前に参加予約をお願いしております。詳しくは一度お問い合わせください</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 13:56:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すべての生徒に「スポット」を当てたい</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-105209/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-105209/</guid>
      <description>　特進館学院は８月末に新教室を拡大し、西日本最大級の学習フロアが完成。その中に、安物ではありますが、YAMAHAの電子ピアノを１台設置しました。もしかしたら、「なんで塾にピアノなんか必要あるの？」などと思う方がいるかもしれませんが、実はこれには私なりのこだわりがあるのです。　ここは進学塾ですから、「勉強が得意な生徒」には、おのずとスポットが当たります。もちろん、成績上位でなくても、「すごく伸びた」生徒にも、授業や掲示物などでできる限りスポットを当てています。また、年に２〜３度、アイススケートなどのスポーツ系イベントや肝だめし大会を実施し、「スポーツが得意」、「度胸がある」生徒でも、スポットが当たるように努力をしています。今回の電子ピアノは、このような試みの中で、歌や楽器など、「音楽が得意」な生徒も、時にはスポットを当ててあげたいと考えた上で設置しました。　たくさんの生徒にスポットが当たると、その子たちがプラスのオーラを発し、教室内が明るく前向きな雰囲気に包まれます。これが、特進館学院が常にこだわっている「空気」。だから、このような様々なシーンを通じて、私たちはできる限りすべての生徒にスポットを当てたいと考えているのです。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 13:17:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内申点アップの最大のヤマ場</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-105208/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-105208/</guid>
      <description>　２学期の中間テストが終了しました。テスト返却を待つまでもなく「まちがい直し」の準備を始める生徒達。テストの結果だけ見て「終わった〜」なんて言っている場合ではありません。期末テストは1か月後に待ち構えています。　２学期の最大の目標は「通知表評価を上げること」です。平均点も知らずに自分のテストの点数だけ見て「ダメだ」と決めつけあきらめてしまうようなことがないようにして下さい。例年「６５点〜７５点で５」の生徒が多数います。逆に「９０点台でも４」の生徒も数名います。この結果の最大の理由は「提出物・授業中の態度・積極性」に意識があったかどうかだと考えられます。　２学期末テストは特に受験生にとっては最大のヤマ場なのです。中間テストで良かった人も、不本意だった人も今こそ意識を高めて行くべき大切な時期が到来したのです。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 13:14:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新教室大公開</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-105060/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-105060/</guid>
      <description>教室の雰囲気とあわせて、裏ワザも少しだけ公開します！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 14:46:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新教室大公開</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-105059/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-105059/</guid>
      <description>９月拡大部分も大公開！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 14:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去から学ぶことが大切</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-104446/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-104446/</guid>
      <description>先日、映画を観に行きました。鑑賞作品は、「アリス・イン・ワンダーランド」。アリスが   帽子屋を救うため過去を旅するお話なのですが、その中でとても印象的な一言がありました。「過去は変えられないが、そこから学ぶことはできる」というものです。過去のディズニー作品にも　同様の言葉があり、私も意識している言葉です。テスト結果に一喜一憂することも大事ですが、その結果に至った理由を分析すること、次からどうしていけばいいか考え、その気持ちを持続させることが次へと繋がります。課題テストの間違い直しを必ずし、その反省を次なる一歩に繋げていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 15:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「フォロー」と「アシスト」の違いは大</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-104073/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-104073/</guid>
      <description>　今回は、仕事や人生における「フォロー」と「アシスト」の違い。小田真嘉さんの言葉からの引用です。　仕事も人間関係も人生も、誰かのフォローに追われている人と誰かのためにアシストできる人とでは、成果も充実度も成長度もまったく違います。　そもそもフォローとは、「問題が起きたときの事後対応」。アシストとは、「道を切りひらくための先手の攻め」。フォローに追われてばかりいたら、対応に忙殺されて前向きに考えられなくなり、次第に停滞していく。アシストができるようになるには、必要な関連情報を習得し、方向と目的をハッキリさせて、自分の役目を見出す。相手の長所が発揮される環境と条件を熟知し、どんな時に相手の短所が出てしまうのかを心得る。相手の好みや判断基準を知っておく。　そのうえで、「今、何が起きているのか？」、「相手は、何を望んでいるのか？」、その望みの先にある「本人がまだ気づいていない潜在的な欲求は何か？」、「今、自分は何をするのが最善なのか？」を問いかけながら人と向き合い、前へ進んでいく。　何だか奥が深い感じですが、私たち大人は、子どもたちに対して、常に「フォロー」ではなく、「アシスト」ができるように意識をすべきなのでしょうね。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 12:32:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通知表は３段階</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-104072/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-104072/</guid>
      <description>　体育祭が終了し、中間テストに期間が近づいて来ました。生徒一人一人にとって中間テストの点数は非常に大切です。各教科の目標点を80点にする生徒、9０点にする生徒などクラスごとに点数は様々ですが、特に受験生にとって今一番大切なのは「通知表数値」であることを絶対に忘れてはなりません。中間テスト対策時には「2学期の通知表数値目標」を掲げてみてください。「３」の教科は「４」に、「４」の教科は「５」にするために何をすべきかを考えて学習計画を立てるのがよいでしょう。テスト点数目標はこのために書いているのです。テストの点数が上がっても通知表数値が上がらなかったら「逆転負け」です。しかし、テストの点数は下がってしまったけども、様々な取り組みの結果通知表数値が上がったら「逆転勝ち」です。テストの点数は100段階ですが、通知表は「3」「４」「５」のほぼ3段階です。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 12:29:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「自習室会員」募集開始！！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-103795/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-103795/</guid>
      <description>教室拡大にともない、地域最大の快適多機能自習空間が完成！９月から自習室会員の募集を始めました！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 15:12:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>≪９月からの時間割≫</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-103794/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-103794/</guid>
      <description>９月から時間割が一部変更となっております。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 15:08:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>納得いかない『塾ナビ』のランキング</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-103429/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-103429/</guid>
      <description>　塾検索サイト大手の「塾ナビ」をご存知ですか？「○○塾 口コミ」でネット検索すれば必ずと言っていいほど出てくるアレです。ちなみに、三田市内での塾ナビランキングには、名だたる競合塾が上位を独占していますが、どの塾もランキングポイント(最高５ポイント)は３ポイントそこそこです。そこで、「特進館学院」を調べてみると、ランキングは悲しいことに「圏外」。なのに、口コミの評価はすべて４ポイント以上の高評価。疑問に思って、全国の大手塾の塾長先生数名に問い合わせてみたところ、「塾ナビの会員になって、多額の上納金？を運営サイトに納めないとランキングには載らない」とのこと。　これっていったい何なのでしょう？ かつて、「ぐるなび」や「食べログ」などのポイントを作為的に上げる業者が大きな社会問題となったことがありますが、同じ類と思います。公正な評価基準ならまだしも、ランキングをお金で売買するという汚い手。何も知らない純粋な保護者が、今までこのサイトを信じて大切なお子様の塾選びを行っていたと考えると、ぞっとします。保護者を騙すこういうやり方って、私には納得いきません。なぜなら、ランキング上位の各塾から特進館学院へ、たくさん生徒が移ってきますので…。(笑)</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 15:04:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実力テストに向けて</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-103428/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-103428/</guid>
      <description>　夏休みも終わり、新学期が始まるとほとんどの中学で実力テストがあり、高校では模試があります。ここでしっかり点数を取れば2学期の学習に弾みがつきますね。そのためにはなにが必要でしょうか。それは、自分の夏休みの学習を振り返ることです。テストや模試の後は皆さん必死でやり直しをしていますが、夏休みの課題のやり直しも同じくらい完璧にやっていますか。特に課題テストの場合は夏休みの課題からの出題がメインになるので、このやり直しがそのまま得点につながっていきます。普段の宿題もそうですが、テスト以外のやり直しにもしっかり目を向け、2学期の学習に取り組もう！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 14:43:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期公開模試　実施のお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-102876/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-102876/</guid>
      <description>２０１６年８月２８日（日）夏期公開模試　実施！●小学生　　　　１６：００〜１７：４０（国・算）●中１・中２生　１８：００〜２１：５５（英・数・国・理・社）※中３生につきましては、『兵庫進学模試』（会場実施）となります。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 13:10:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うまいもんはうまい！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-102875/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-102875/</guid>
      <description>　関西の人が、この上なく料理のおいしい店を心の底から称賛する言葉のひとつに、「うまいもんはうまい！」というのがあります。ほんとうにうまい料理は、理屈抜きにこんな言葉が口に出る。私も大阪人の端くれとして、たいへん納得できる、わかりやすい言い回しです。私たち特進館学院は、そんな進学塾を目指しています。ご父母や生徒たちから、「ええもんはええ！」と言ってもらえたら、この上なくうれしいですから！　そのために、私たちは「授業の質」にはこだわります。しかし、授業だけでは決して成績は上がりません。それ以上に、授業で学んだ内容をしっかり?自習?して、理解を定着させることが、最も重要な学習方法であると考えています。　そのために、「楽しく通塾できる環境づくり」や「長時間自習していても、疲れを感じさせない空間づくり」、「気がねなく、先生と生徒が会話できるムードづくり」などにも、一生懸命力を注いでいます。これらの努力は、全国のどんな塾にも劣らないと自負しています。　このような学習環境への取り組みをあわせて、?塾の空気?と呼びます。私たちは、そんな?空気?を大切にしながら、これからも、子どもたちの夢をかなえ続ける進学塾であり続けたいと考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 12:27:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『高校生自習会員』も予約受付開始！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-102621/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-102621/</guid>
      <description>４月に移転、開校してわずか３か月で拡張決定。子どもたちのために決断しました！！&amp;#8223;学びのテーマパーク”がさらに拡大！ご要望にお応えして、『高校生自習会員』も予約受付開始！※９月開室、限定５０名</description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 12:23:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室拡張決定！大型バス増車！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-102619/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-102619/</guid>
      <description>【特進館学院・特進館予備校がさらに広くなります！！】１フロア　１２００?●三田教室がさらに広くなります&amp;#8252;三田教室は、現在の約1.6倍のスペースに拡大。高校生のための映像ブース・自習ブース・ロッカー、小・中学生のための個別ブース・自習ブース、およびカフェテリアやトイレも増設し、さらにゆったりと学習できます。●クラス数を順次増加します&amp;#8252;人数の多い学年から順次、クラスを増加。1クラスあたりの受講人数を少なくしていきます。●大型スクールバスを増車します&amp;#8252;ギューギュー詰めも解消。一部エリアでは、乗車時間が大幅に短縮されます〔※時刻表の改定に注意！〕●2階建て教室が誕生。天井高も通常の1.5倍の3.8ｍをキープ&amp;#8252;塾では全国初の2階建て教室が誕生。増設部分の天井高も既設部分同様3.8ｍをキープします。●エントランスに&amp;#8223;ＡＥＤ”を配備します&amp;#8252;万が一に備えて、エントランス付近にＡＥＤを配備。塾としては全国に例を見ない取り組みとなります。●&amp;#8223;スピーキングルーム（音読室）”を設置します&amp;#8252;英語のスピーキングや、声を出しながら暗記したい生徒のためのスピーキングルームを新設します。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:12:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「無駄」が隠し味</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-102608/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-102608/</guid>
      <description>　テストが近づくとみんな必死で勉強しています。そんなとき、先生から指示された課題に対して「こんなんやっても無駄」と思ったことはありませんか。きっとあるはずです。　たしかに一見すると無駄な課題もあります。しかし、その「無駄」にはきちんとした役割があるのです。料理の世界ではもはや常識ですが、「甘さ」を引き立てるために「塩分」を加えることがよくあります。単純に砂糖を入れれば甘みを強くすることはできますが、あえて無駄に思える塩を加えることで、その何倍もの甘みを引き出すことができるのです。勉強も同じです。一見すると無駄な課題がきみたちの能力を引き出す隠し味になっているのです。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 14:34:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母さん、誉めてください！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-102607/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-102607/</guid>
      <description>　先日、中間テストが終わった頃のお話し。ホールで中３のある生徒に、「すごい！５教科合計で50点以上も上がったやん」と称賛し、その後に、「お母さん、喜んだやろ！」と話しかけたところ、彼女から、「お母さん、『70点以上の教科がないからあかん』って言ってた」という返答が返ってきました。　確かに、彼女は決してお勉強が得意な生徒ではありません。5教科の平均点は50点そこそこ。だから、この春特進館に転塾し、中間テスト前は毎日のように自習室でがんばって、わからない事項は必ず質問に来てくれました。そして、見事に60点以上の平均点を勝ち取ったのです。なのに…。　彼女からの悲しい返答を聞いたとき、私は、「このお母さんって、この子が次の期末で70点平均を取っても、『80点ないからあかん』っていうのだろうなぁ…」という思いが、頭の中をよぎりました。お母さん、お願いです！子どもたちは誉められて伸びるのです。塾の先生なんかより、子どもたち自身が一番誉めてもらいたい相手は誰なのかを、よく考えていただき、たとえ1点でも上がった教科があれば、悪い教科に目をつぶってでも、とにかくオーバーアクションで、我が子を誉めてあげてください。「すごい」、「やったね」、「うれしい」…。言葉は何でもかまいません。照れくさいなんて言わずに…。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 14:33:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パブリックスペース</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-100639/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-100639/</guid>
      <description>小中学生には耳なれない言葉かもしれませんが、パブリックスペースとは「公共の場所」「みんなで共有する場所」という意味のことばです。新教室になってから、このパブリックスペースがかなり広くなっています。そして、生徒の皆さんも存分に活用してくれていてうれしく思っています。一方で、その使い方に関して少し気をつけてほしいこともあります。「みんなで使う＝みんなで管理する」ということを意識してください。特にカフェテリアで自習するとき、「自分一人くらいしゃべっても大丈夫」という意識がたくさん集まるとかなりの大音量になります。せっかくの素敵な設備です。みんなできちんと利用しましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 11:52:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストに向けての準備を</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-100457/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-100457/</guid>
      <description>　先月、「学校の各教科の先生にあいさつしよう」と呼びかけたところ4月の3週目にさっそくあいさつに行ったと報告をくれた生徒がいました。この時期は先生も生徒もまだ様子伺いしている状態なので、生徒の方から声をかけることは先生にとっても非常に好印象を与えることに繋がります。そして何より「笑顔で報告」に来てくれたことがうれしかったです。「あいさつは先にした方が必ず笑顔になります」同時に心も晴れ晴れしていることにちがいありません。この後も報告を待っています。　さて、期末テストが日に日に近づいて来ました。5教科はもちろんですが副教科（音美体技）をしっかり勉強してください。特に受験生は副教科の内申点が高いことを知っているはずなのでふだん勉強しない分しっかり意識を高めて取り組んでください。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 13:32:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「デジタル教科書」　2020年度導入</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-100456/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-100456/</guid>
      <description>　子どもが学校で使う教科書をタブレット端末などに収めた「デジタル教科書」について、文部科学省の専門家会議は22日、2020年度に導入する案を示した。現在は副教材の扱いだが、文科省は17年度にも法改正して正式な教科書と位置づける方針。導入後しばらくは紙の教科書と併用する。音声や動画を活用することで、学習効果を高めることが期待できるという。紙の教科書のように無償化しない見通しで、家庭や国・自治体の負担が課題になる。教員の指導力向上なども欠かせない。専門家会議は16年末までに最終報告をまとめる。　学校教育法は、小中高校生は国の検定に合格した教科書を使う義務があると規定。デジタル教科書の正式導入には法改正が必要になる。文科省は小学校で英語が正式教科になる20年度に導入することで、発音の学習などでの活用もめざす。将来的に学習効果があると認められれば、デジタル教科書を主な教材として使うことも可能にする。どんな分野で教育効果が大きいかや、視力など健康への影響も検証する。教科書は数年に一度、国の検定を受ける。デジタル教科書については、検定に合格した紙の教科書の内容を、そのまま載せている場合は検定を受ける必要はない。音声や動画も検定の対象外とする。企業による端末や関連教材の開発、教室の無線ＬＡＮ整備なども加速しそうだ。調査会社のシード・プランニング（東京）は15年度に52億円だった教育用タブレットの市場規模が、20年度には2120億円に拡がると予測している。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 13:30:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストは大量の提出物・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-99952/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-99952/</guid>
      <description>　定期テストが近付くと、塾で学校の教材を使った学習に打ち込む中学生が増える。ワークやプリント、ノートなどを期限までに提出する必要があるからだ。しかし、そのボリュームが半端じゃない。国語の試験範囲は、教科書約30ページ分でも、課題は問題集と漢字ドリルあわせて約50ページ分に文法プリント３枚、他に授業の感想なども。英語は、教科書約40ページをすべて写し、自習ノートとワークを約50ページ、単語が10ページ。さらに数学・理科・社会。期末前は副教科も…。　生徒たちが提出物に真面目に取り組むのは、それが自分の通知表に直結することを身をもって知っているからだ。これがいわゆる?内申?に響いてくる。　塾では、試験範囲や提出物から生徒の学習作業を計画し、テスト準備がはかどるよう配慮しているが、考え方や覚え方から勉強の仕方まで細かく指示される今どきの学習方法には、ちょっと疑問を感じてしまう。かつての、難しい仕組みや事項を無理矢理頭にたたき込んで、当日勝負するスリリングな感覚と、的中した時の達成感を味わえる学習方法は、今や「過去の遺物」となってしまったのだろうか。そんな指示に従いながらも、一生懸命学習に打ち込む生徒たちが、かわいそうに思えてしまう今日この頃である。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 12:48:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新教室で気持ちも新たに授業開始！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-99951/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-99951/</guid>
      <description>　4月7日に新教室での授業が始まり、ワー広い」「明るい」「授業はどの教室？」などの声があちらこちらで聞こえました。新しい教室での授業は新鮮な気分で盛り上がり、いつもより熱気にあふれていました。　4月は学校でも新年度の始まりです。担任の先生や各教科の先生が決まり、学校での授業も始まっています。さて、受験生にとっての一番の関心事（心配事）は通知表（成績）なのではないでしょうか？　一つアドバイスをするとすれば、「まず、各教科の先生とお話をすること」です。得意な教科なら簡単ですが、できれば苦手な教科からチャレンジしてみればいいですね。話の内容はできれば授業内容に関する質問が良いでしょう。質問項目は授業をしっかり聞けば必ず考えつきます。がんばってチャレンジしてみてください。全教科の先生と話が出来た生徒は報告してください。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 12:46:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G.W.中の授業について</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-99575/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-99575/</guid>
      <description>４月２９日（金・祝）は通常通り授業を行います。５月３日（火）〜５月５日（木）は休室になります。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 14:03:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移転による休室のお知らせ！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-98366/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-98366/</guid>
      <description>４月４日（月）〜６日（水）の３日間は、教室移転のため休室となります。ご了承ください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:59:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>待望のウッディタウン新教室が４月開校！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-97069/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-97069/</guid>
      <description>　新教室の雰囲気を少しだけご紹介♪すべてにトコトンこだわった最新快適学習空間での、特進館学院の「新たな挑戦」に、どうぞご期待ください。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 15:02:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イメージで練習を</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-96845/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-96845/</guid>
      <description>　いよいよ受験シーズンが本格的に始まりました。今年受験生の皆さんも来年以降に受験が控えている皆さんも、心と脳の準備は整っていますか。一発勝負の試験では人間の脳は必ず緊張してしまいます。そのせいで本来の実力が発揮できない人も大勢います。では、緊張に打ち勝つための対策は何でしょうか。　それは、「イメトレ」です。試験当日の自分の動きを事細かにイメージするのです。脳はイメージしていることと現実を区別する力があまり強くありません。ですから、頻繁にイメトレを行うと脳が勘違いをして初めてのことを初めてと感じなくなります。それによって緊張が和らいで実力を発揮できるのです。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 13:34:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>併願校の受験は前哨戦</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-96770/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-96770/</guid>
      <description>2月1０日〜11日に実施される国私立高校入試。大教大附属池田高校をはじめとして難関高校志望の専願者にとってはこれまでの学習の成果を最大限発揮する時がやってきました。準備万端、合格するだけの学力は備えての挑戦です。自信を持って受験して下さい。14日は公立推薦入試。内申点＋学力検査の点数も大切ですが、近年は特に面接重視の傾向があります。「ゆっくり・はっきり・大きく」自分にしかない個性を存分に伝えきるようにして下さい。また、私立高校受験が併願の人は公立高校受験の前哨戦です。人生初の入試は独特の緊張感が漂いますが、しっかり勉強して来た人は焦る必要が全くありません。「受験番号・時間・自信の【３J】」さえしっかり意識できていれば大丈夫です。志望コース通りの合格ではなくても、言い訳は考えずに「現段階での実力」と認識すべし。最後の最後に幸運と実力は残しておきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 14:57:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>｢運も実力のうち｣</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-96769/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-96769/</guid>
      <description>受験において運がいいと言われる人がいます。前日に見た問題が本番で出た人や、たまたまよく練習していた問題が出た人などです。しかし、これらの人は本当に「運がいい」だけでしょうか。実際には、他の人よりもたくさん勉強していたり他の人がやらないような勉強をしていたために、その人だけがピンときただけのことが多いのではないでしょうか。つまり、相対的に練習不足の人が、しっかり準備を整えて万全の態勢で臨んでいる人を見て「あいつは運がいい」と言っているだけのことがあるのです。　宝くじや懸賞と違って、受験における運は自分の努力によってつかむことができます。まさに「運も実力のうち」ですね。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 14:54:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予告！2016年春。特進館学院が変わる！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-96156/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-96156/</guid>
      <description>2016年春。特進館学院の新たなステージがいよいよ始まります。ご期待ください！！※詳細は、年明けの新聞折り込みチラシ・ホームページ等で順次ご案内いたします。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 11:47:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストが終わっても・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-95360/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-95360/</guid>
      <description>　ふつう、２学期の期末テストが終了したら２学期が終わったような気分になるものです。期末テストが早い中学では１１月２０日に終わります。しかし２学期終了式は１２月２５日。その間に生徒会選挙や個人懇談などが予定されています。テストが終了しても受験生にとって最も気がかりなのは「通知表数値がどうなるか？」なのではないでしょうか。通知表評価は定期テストを中心に決定しますが、それだけでないことはご存じの通りです。２学期の提出物、実技の作品の出来、授業中の発表と態度。これらを総合的に評価して行きます。９０点以上でも「４」、６０点台でも「５」の生徒がいます。通知表確定は個人懇談の１週間前が目安です。つまり１２月７日〜１０日という事です。この日までにやるべきことは必ずやっておきましょう。テストの点数は変わりませんがいちばん大切な通知表数値は変わる可能性が十分あります。後悔先に立たず。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 13:01:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト直しの目的は？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-95359/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-95359/</guid>
      <description>　テストのやり直しはいつ行いますか？正しいタイミングはテストが終わった直後(３日以内)です。自分がテストを受けた時のイメージが残っている時がチャンスです。なぜならテスト直しとは、「次回のテストで高得点を取るために今回のテストを振り返る」ために行うものだからです。つまり、『自分のテストの点数を上げるため』にするものです。学習評価が上がるのはあくまでもおまけです。厳しい言い方をすれば、時間が足りなくて全部解けなかった人が長い時間をかけてただテストの問題を解き直すだけでは本質的な成果は期待できません。いま一度、自分のテスト直しの目的をきちんと考え、わからなければ先生に相談しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 13:00:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>池のカンバンを教材に・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-94770/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-94770/</guid>
      <description>　近年多く出題されている思考力を問う問題を突破していく鍵は想像力を鍛えることです。これはそこまで難しいことではなく、日々の生活の中で少しずつ行うことができます。　例えば、「農業用ため池につき釣り禁止」のようなカンバンでも立派な教材になります。農業用であることと釣り禁止がどのように結びつくのかを考えることが、想像力を鍛えることにつながります。ここで重要なのは、答えを知ることを目的にしてはダメだということです。あくまでも想像（予想）するところがメインであり、答え合せはおまけでしかありません。　調べればすぐに答えが手に入る現代で、立ち止まって考える時間が大切です。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 13:00:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋期休講期間のお知らせ</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-94328/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-94328/</guid>
      <description>１０月２８日(水)〜１１月１日(日)は、秋期休講期間としてお休みさせていただきます。お電話等お問合せの際は、ご注意いただきますようお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 13:56:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「親を尊敬」。日本は最低の37％・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-94251/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-94251/</guid>
      <description>　国立青少年教育振興機構（東京）が実施した調査で、日・米・中・韓各国の高校生の親子関係に関する意識の差が浮き彫りになる結果となりました。　昨年９〜11月、４か国の生徒計7761人に調査。「親を尊敬しているか？」との質問に、「とてもそう思う」と回答した日本人生徒の割合は37.1％で４か国の中で最低だったそうです。最も尊敬度が高かったのはアメリカで70.9％。中国は59.7％、韓国は44.6％という結果で、米中の高校生の親に対する尊敬度と比較しても日韓、特に日本の子どもたちの意識が非常に低いという残念な結果があらためて顕著となりました。　「親が高齢となり、世話をすることになった場合どうするか？」の質問にも、「自分でしたい」と答えたのは日本人生徒が37.9％。こちらも中国の87.7％や韓国の57.2％を大きく下回る結果となったようです。　同機構の分析では、「明確な縦の親子関係が薄れ、友だちのような横の関係に変わりつつあるのでは？」とのことですが、日本の将来を占う上においても看過できない大きな問題ではないでしょうか？　「日本は世界で一番の国」であると信じ続けていた自分にとって、この結果はたいへんショックなものでした。私も２人の娘を持つ親。この機会に、親子のあり方について今一度考えてみようと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 13:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト終了。すぐさま実力・期末テストへ！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-94171/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-94171/</guid>
      <description> 2学期の中間テストが終了しました。テスト結果を見るまでもなく「まちがい直し」の準備を始める生徒達。テストのやりっぱなしはＮＧ。正解だった問題より不正解だった問題こそが大切です。まちがい直しはていねいにやって、学校に提出します。時折受け取ってくれない場合もありますが、気にせず何度もチャレンジします。3回目には先生が根負けして受け取ったと聞いています。良い事はアピールすべきです。あきらめる必要など何一つありません。　まちがい直しが終わればすぐさま次の実力テスト・期末テストの準備に取りかかりましょう。実力テストは11月初旬。期末テストは、速い学校では11月18日にスタートします。　期末テストは特に受験生に取っては最大のヤマ場なのです。中間テストで良かった人も、不本意だった人も意識を高めていく大切な時期の到来です。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 12:58:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伸びる子の質問方法</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-93634/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-93634/</guid>
      <description>　勉強に対する取り組み方は質問の仕方に表れると言われますが、私もこの考えに同感です。　　　先日、こんなことがありました。今までは単に問題を持ってきて「分かりません」という漠然とした質問をするだけだった生徒が、解答とノートを持ってきて「解答のこの部分が理解できません」「この式のどこが間違えていますか」という具体的な質問をしたのです。　きっとこの生徒はこれから伸びていくでしょう。なぜなら、こういう質問をするためには、徹底的に解答を読み込み自分の頭で考え抜かないといけません。そしてこれこそが「自分で勉強する」上で最も大切なことなのです。質問をするときに少し意識してみよう。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 14:42:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期中間テスト準備開始！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-93491/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-93491/</guid>
      <description>　中学生は体育祭が終わるとすぐに2学期の中間テストの準備に入ります。生徒たちに向かって「中間テストの日程は？」の質問に「10月5日月曜日からです。」この返答率は７０％以上ですが、「テスト14日前です。」と答えられる生徒は３０％以下です。テストの日程とテストまでの期間でどちらが大切かというと「期間」です。日程は各学校の年間計画で決まっていますのでほぼ変わりませんが、「テストまでの期間」は日に日に減少して行きます。つまり勉強を始めた日からテストの日までが期間なので、これは人によって違いがあるのです。　「14日間」の人と「3日間」の人を比較すれば「14日間」の人が俄然有利になります。特に学校のワークを丁寧に仕上げるには時間が必要です。また丁寧にワークを仕上げた場合、学力の定着も促進されます。したがってテストの点数も上がって行きます。提出物には丁寧に時間をかけ、テストの解答はスピーディーに。これが成績ＵＰの鉄則です。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:59:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピンチはチャンス！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-93215/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-93215/</guid>
      <description>今年もいよいよこの時期がやって来ました。中１・２生にとっては悪魔の２学期です。２学期は自分が部活の中心になったり、中学校生活に慣れてきたり、夏休み明けで気が緩んでいたり．．．成績が急降下する要素が山ほどあります。さらに学習する内容もどんどん難しくなっていくので、大ピンチです。しかし、ピンチはチャンス。周りもみんなも同じ状況なのだから、頑張れば成績が上がる大チャンスでもあります。　　周囲の環境に流されず、いま自分がやるべきことは何かを冷静に考え、確実に実行していく。一年の中で一番意識をしておかなければいけない勝負の時期がやってきました。様々な誘惑に負けず、しっかり踏ん張ろう！！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 14:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『保護者会＆北摂三田高校の先生が語る進学説明会』開催</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-93214/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-93214/</guid>
      <description>『保護者会＆北摂三田高校の先生が語る進学説明会』開催！！●１０月３日（土）　１３：００〜１５：３０●三田市商工会館にて●全学年保護者対象※参加ご希望の方は、お申し込みが必要となります。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 14:10:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>｢美談」になりきれなかったお話</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-92339/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-92339/</guid>
      <description>かつて、私がこの教室の近くに初めて塾を開いて間もない頃のお話です。当時、教室の斜め向かいにあった「ザ・シューズ」という靴店で教室履きのスリッパを探していた時、にわかに大きな声が店内に響き渡りました。様子を伺ってみると、どうやら近くの高校生がスニーカーを万引きしたのを見つかったようで、店長らしき人がその高校生を厳しく叱っています。「今すぐ警察に来てもらう！」。店長はかなり興奮した様子でした。その時私は仕事柄…というか、その現場に駆けつけて、「その靴はおいくらですか？」と一言。そして、財布から代金の２千円を店長に渡して、その高校生を放免してもらいました。「もうこんなことをするなよ」。彼は、複雑な顔で軽く会釈をして店を走って出て行ったのを覚えています。それから約１週間後、塾の教室に彼が母親と一緒に来訪し、何度も謝られた後に、「お返しします」と言って２千円を差し出されました。しかし私は、「そのお金はお母さんのお金ですよね。私は、彼が将来社会人になり、自分で稼いだお金で返してほしいと考えています。何年、何十年かかってもかまいません」と言って受け取らず、そのままお帰りいただきました。この二人は、親一人子一人の母子家庭だったようです。…ここまでの話を聞くと、「美談だなぁ〜」って思われますよね。もちろん、すべて事実です。ところがそれから25年。その彼は未だに私の前に登場してくれません。もう40歳は超えているはずですが。悲しいかな、「美談」になり得るって、なかなか難しいものです…。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 12:56:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『塾対策』って何？</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-91638/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-91638/</guid>
      <description>　私たち特進館学院には、「学校や他塾の批判は絶対にしない」という“鉄板のルール”があるのですが、今回は、自分のプライドのために子どもたちを犠牲にする、ちょっと許せない先生のお話しを、批判ではなく、「客観的な事実」としてお話しさせていただきたいと思います。　毎年私は、おもに中学理科の授業を担当していますが、クラスの中で特定の中学校の生徒のみ極端に理科の成績が悪い時期がありました。不思議に思って生徒に話を聞いてみると、その学校の一部の先生が教科書の画集指導単元順を無視して、ランダムに授業を行っている事実が判明。理由は『塾対策』だそうです。　「塾に通っている生徒だけに良い点を取らせたくない」という気持ちは立場的にはわかりますが、このおかげで生徒は塾で学習する単元と学校で習う単元とがまったく違う状況に追い込まれ、どの単元も理解度はグダグダ状態。オマケに、定期テストでは私たちも悩むような難解のオンパレードで平均点は３０点そこそこ。生徒の理解度も把握できていなくて、あえて理科嫌いをあおっているようなものです。　『塾対策』って、いったい何なのでしょう？無意味な施策で、子どもたちが苦しむ姿を見て、とても悲しい気持ちになったことを、今でもはっきりと覚えています。ちなみに、私たち塾関係者やテスト作成業者などが、こんな平均点の低いテストを作ったら、間違いなく?クビ?になります・・・。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 12:58:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子どもの目線に合わせて・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-91485/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-91485/</guid>
      <description>  一般的には、母親のほうが子どもと向き合う時間が長い家庭が多いため、夏休みくらいは協力したいと考える父親は多い。親子にとって、とてもよいことです。ただし、問題を子どもに教えるときは、できるだけお父さんほど、注意していただきたい。たとえば、小学生の場合、算数の問題などを中学生で習う数学の考え方を使って、パッと解いてしまいがちだからです。スマートですが子どもにとっては意味がわからず、手法だけを丸暗記してしまい、結果的には応用が利かないことになってしまいます。　できる父親こそ、塾のテキストや参考書をよく読むことから始められてはいかがでしょうか。受験対策用教材も歴史を重ね、その内容は子どもが理解しやすいように入念に研究され工夫されています。読めばその細やかな工夫がわかり、子どもの目線に合わせて教えることができるはずです。　また、これまでに受けたテストの分析も父親がやってあげるとよいことの一つだと思います。常日頃は目先の点数や偏差値に一喜一憂しがち。どこが弱点で、何が理解できていないのかをしっかり分析して、効率の良い学習につなげてあげる。そして、子どもは復習してもすぐに忘れるということを前提にイライラしないことです。感情をぶつけても逆効果で、決してできるようにはなりません。　残り夏休みは両親も役割分担をして、効率的に子どもを応援する計画を立てていただいてはいかがでしょう？</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:11:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月２２日（土）　ミステリーツアー開催！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-91259/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-91259/</guid>
      <description>【ミステリーツアー開催!!】社会体験型おもしろツアー！◎開催日：８月２２日（土）　　　　◎有料；希望者のみ◎塾生外も参加可能！夏期講習を一生懸命がんばったキミへのごほうびとして、特進館学院のバスでみんなと一緒にミステリーツアーへ。行き先は当日まで秘密…！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:48:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プライバシーポリシーを設定しました！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-90650/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-90650/</guid>
      <description>個人情報の管理体制が問われるなか、特進館学院でもプライバシーポリシーを設定いたしました。以下の方針に基づいて、個人情報の管理を徹底してまいります。【個人情報保護方針】個人情報に関する規約（プライバシーポリシー）本規約は、当塾が知り得た生徒および保護者各位の個人情報の保護と取り扱いに関し、個人情報保護法に基づき定めたものです。当塾は、個人情報保護法および当規約を遵守し、個人情報保護に努めます。第1条　当塾が保有する個人情報1.	各種申込書および提出書類に記載された各事項。（口座振替依頼書に記載された情報を含む）2.	申込後の学力テストおよび各種検定試験結果、生徒作成の作文・感想文および懇談等で知り得た情報。第2条　利用目的1.	各種書面の送付および電話連絡。2.	生徒管理のための名列表・名簿の作成および生徒の安全対策。3.	進学・進路指導および学力達成確認のための資料の作成・成績上位者の掲示。4.	個人を特定できない方法・形式による統計資料の作成。5.	合格者の名前・写真・学校名・合格校名の塾内における掲示および合格作文の塾発信印刷物への掲載と配布。6.	当塾が、主催する各種イベントに参加した生徒が作成した作文等の塾発信印刷物への掲載と配布。7.	授業料等の口座振替および返金。（銀行口座に関する情報）第3条　個人情報の管理1.	当塾は、第1条で提供いただいた個人情報を含む各種文書やデータベースを厳重に保管・管理します。2.	当塾は、保護者および塾生本人の承諾なく第三者に対して塾生の個人情報等を提供することはありません。ただし、学力テストの受験などで、個人情報の取り扱いを外部に委託することがあります。その場合には、当塾の責任で適切な委託先を選定し、守秘義務契約などを取り交わすとともに、個人情報の適正かつ適切な管理を実施させます。第4条　個人情報の保護対策1.	個人情報の保護を徹底周知するため、定期的な社員教育を実施します。2.	個人情報保護対策を定期的に監査します。3.	委託先に対する安全対策の契約を取り交わします。第5条　個人情報等の開示・変更・利用停止当塾生本人の個人情報等の開示内容が事実と相違する場合における変更、および利用停止に関するご請求は、教室責任者までお申し出ください。手続き等の詳細につきましては、統括責任者よりご案内いたします。その際、お申し出者が本人・保護者・または法定代理人であることを確認させていただきます。第6条　個人情報に関するお問い合わせ先特進館学院（株式会社ホットライン）の教室責任者個人情報保護管理責任者三田市相生町１９−８ NTTビル１F特進館学院 株式会社ホットライン 統括責任者 電話 079-563-8060サイトセキュリティについてお客様の個人情報を守るセキュリティとして、情報データを暗号化するSSLを使用しています。第三者への個人情報の漏えいを防止し、安全かつ迅速なデータ送信を可能にします。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 14:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>｢体罰」について考える</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-90061/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-90061/</guid>
      <description>　昨今、学校現場やスポーツ指導においての「体罰」が、マスコミや政府などで大きくクローズアップをされていますが、ひとくくりに「体罰」と言っても、そのとらえ方は人によってさまざまです。　私は、小学校で先生に叩かれた経験は星の数ほど。中学校時代は、絶対に叩かないと言われていた先生から、思いっきり平手打ちで叱られたこともあります。でも、そのことでその先生を恨んだことは一度もありません。むしろ叩かれて、「自分は気にかけてもらっている」という喜びを感じ、今でもその苦い経験は「良き思い出」として自分自身の記憶に残っています。（叩かれたい趣味はありませんので誤解なく…(笑）　体罰について言うと、例えは悪いですが「セクハラ」と似た性質を持っているのでは考えます。セクハラは、行う相手によって、セクハラであったりなかったりするというたいへん曖昧なもの。その違いは、「心が通っているかいないか」の一言に尽きるのではないでしょうか。　電車の中で、足を踏まれるととても痛い。でも、その相手が親友だと知った瞬間、「ゴメン！」の一言でその痛みは消えてしまう。つまり、痛みは皮膚で感じるのではなくて、「心」で感じるものなのです。「大丈夫？」といたわりながら背中をさするのは、無意識にその人の心（ハート）をかばっている証ではないでしょうか？私たち指導者は、何でもかんでも「体罰」と騒ぐのではなく、その前に「心の通った指導ができているか」をしっかりと考えて行動する必要があると思います。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 14:07:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ミラーニューロン</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-89414/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-89414/</guid>
      <description>もしお子さまが家で次のようなことをしていたら、どう思いますか？●ゴロゴロしてテレビばかり見ている　●勉強しないで、好きなことしかやらない　●食事の時の行儀が悪い　●家族や周りの人にあいさつもできない　●いつも先生や友だちの不平・不満ばかり口にする　こんな姿をヨシとする親はいません。注意すると、｢わかっている！｣とか｢うざい！｣と言われ大喧嘩…。　基本的に、子どもは親の言うことを聞きません。生物学的にも子どもは親から独立するもので、ある時期から親が嫌いになるそうです。正常に成長すれば｢親離れ｣するのが当然なのです。では、どうすればいいのか…。　子どもは「大人の鏡」です。言ったことはきかなくても、親の行動に無意識に真似をするシステムが子どもに備わっています。子どもがドアを足で閉め、「行儀が悪い！」と注意したら、「お母さんだって」と言い返された経験はありませんか？歳をとるにつれ「しぐさがだんだん親父に似てきた」と感じることはありませんか？　これは、脳の中の『ミラーニューロン』のせい。ミラー（鏡）のニューロン（脳細胞）です。このミラーニューロンが子どもの行動や考え方に及ぼす影響は大きく、子どもの性格を作ってしまう、と言っても過言ではありません。つまり、例えば「子どもに勉強してほしい」と思ったら、子どもの前で自分が勉強する。「本を読ませたい」と思ったら、自分が読む。「あいさつをしてほしい」なら、自らがしっかりあいさつを行っている姿を見せるほうが「口で諭すより効果的」だそうです。私も二人の娘のために、しっかり実践したいと思います！</description>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 14:29:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブーイングばかりのサポーター</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-89233/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-89233/</guid>
      <description>　保護者の方から、｢親は自宅で子どもにどのように指導すればよいか？」とのご相談を受けることがしばしばあります。すべてを塾にまかせるのではなく、｢自分たちも子どもの学習状況をしっかり把握しておきたい」という前向きな意気に頼もしさを感じるのですが、｢少しいきすぎ？」と思う方も、たまにいらっしゃいます。　このようなご質問をいただく折、決まってお応じするのが｢なるべく我が子の学習する様子を見守ってあげてください。ポジティブに…」という回答。私も経験上理解できますが、親という生き物は、我が子が学習する姿も学習しない姿もどちらをみても歯痒くてイライラしてしまうもの。そして、ついついアラばかりに目が行き、小言を言ってしまう。特に、子どもと一緒に居る時間の多い母親にその傾向が強いようです。　言うまでもなく、親は我が子にとっては最大の応援者。にもかかわらず、彼がヒットを打ってもあまり歓声を上げず、エラーの時は目一杯ブーイングを浴びせてしまう。もしこれが、サッカーや野球などの試合だったら、ブーイングばかり浴びせられる選手はたまったものではありません。もちろん成績も…。　サポーターの声援は、選手の能力を何倍にも増幅するパワーを持つと言われています。さまざまな好記録は、観客ゼロの競技場では決して生まれないと私は考えています。つまり、たまのブーイングも必要ですが、基本は声援主体で応援してあげてほしい。そうすれば、本人の力も、きっと素晴らしく向上することと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 14:22:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基本は?ほめる?こと</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-88995/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-88995/</guid>
      <description>　『アジアンビューティー』という言葉をお耳にされることはないでしょうか？これまで美しい女性の代名詞と言えば決まって欧米の女性が筆頭に挙げられることが多かったと思いますが、ここ最近は日本や中国、韓国などアジアの女性の美しさがとりわけ見直されているようです。私は、女性のお化粧には詳しくありませんが、顔や肌・頭髪など、見える部分にいろいろなものを塗布して、｢よくないものをコーティングして隠してしまう」のが西洋的な美容法。その人自身の良いものを中から外へ出し、｢内面から美しく見せる」というのが東洋美容の考え方だそうです。日本独自の、｢見えないところをおしゃれする」という美しい考え方にも通じます。　世間では今、『コーチング』がさまざまな研修等の場で、オーソドックスなメニューとなっています。指導者が一方的に｢この通りにしなさい」という『ティーチング』と比べて、「自分の考えでやらせていみて、困ったらサポートする」というコーチングは本人の意欲を高め、行動や可能性を引き出します。その人自身の内面的能力を培うには、このコーチングが効果的だと言われています。　コーチングの基本は『ほめる』ことだそうです。親子ではなかなかうまくできないこの行為。照れることなくもっと積極的にやってみたいものです。ほめられて、嫌がる子どもはいないのですから…。　〜やってみせ　言って聞かせて　させてみせ　ほめてやらねば　人は動かじ〜　《山本五十六》</description>
      <pubDate>Fri, 15 May 2015 14:59:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院の“あいさつ”ルール</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-88905/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-88905/</guid>
      <description>　特進館学院は、ただ学習指導を行うだけの塾ではなく、子どもたちへの『人間教育』もできる塾でありたいと日頃から考えています。　その中で、最も大切にしているのが「あいさつ」。あいさつで始まり、あいさつで終わる。ですから、あいさつが素晴らしい生徒へのＭＶＰ表彰も毎月行っています。「いつも明るく元気でテキパキと行動」。あいさつはすべての行動に繋がる『要』となります。　生徒が塾に入室する時は「こんにちは」。これは、昼夜を問わずに「こんにちは」で統一しています。帰る時には「さようなら」。授業の開始時・終了時には、起立して「お願いします」と「ありがとうございました」。これは、スクールバスの乗降時も同様となります。保護者の方が来られた時は「こんにちは」。お帰りの時には「ありがとうございました」。　人間は、気分次第で良くも悪くも変化する生き物。元気で気持ち良いあいさつをお互い交わせば、その日一日を清々しく爽やかに過ごすことができ、学習に打ち込む力もパワーアップするはずです。　「あいさつは心のオアシス」。「あいさつは魔法の力（作詞：多湖輝先生）」という歌もあります。あいさつができない人は、仮に良い学校に入学しても、社会人としては務まらないと思います。だから私たち特進館学院は、これからも?あいさつの輪?をしっかり拡げていこうと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 14:22:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業は売りません！生徒と「やる気」との出会いを売っています。</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-87559/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-87559/</guid>
      <description>　特進館学院がこの地に開校して早４年。その間私たちは、北摂三田・祥雲館高校という上位２校にずっとこだわり続け、子どもたちと一緒に歩んできました。　かといって、「できる生徒しかとらない」塾ではありません。特進館学院に入塾したばかりの生徒には、定期テストで５０点すら取れない子どももたくさんいます。　その子たちが、やる気と出会ってしっかり通い続ければ、最終的には北摂三田や祥雲館の合格切符を手に入れることができる。そんな公式を、この４年で確実に証明してきました。　特進館学院の入塾基準は、他の一般塾と同じです。しかし、その子たちが中３になる頃には、ほぼ全ての生徒が他塾の上位生の学力域に達しています。　そんなポリシーを貫いている特進館学院だからこそ、『塾生の８０％以上が北摂三田・祥雲館に進学できる塾』としての道を歩むことができるのだと、私は信じています。　一般塾では決して味わうことのできない、特進館学院の醍醐味をぜひご体験ください！</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 13:59:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学区でも『北摂三田』はトップ校に！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-87558/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-87558/</guid>
      <description>　2015年より施行される学区制度による新たな「高校入試マップ」。5つの学区が統合されても、北摂三田高校は堂々のトップ。三田祥雲館高校も2番手校でありながら他学区のトップ校と肩を並べています。　このことにより、当然他学区の上位生が北摂三田・祥雲館に注目し、入試の難易度が上がる可能性は充分考えられます。　だから特進館学院はまさかに備えて教務シフトを強化。北摂三田・祥雲館合格にこだわり続けます！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 14:21:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院で通知表がUPのワケ・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-87135/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-87135/</guid>
      <description>　特進館学院はたった１校舎。大手塾の多数の校舎を合算した合格者数には到底かないません。しかし、私たちは一人ひとりを大切にする、地道できめ細やかな指導を続け、たった１校舎でも、教育大附属池田高校で合格者数地域ナンバー１、北摂三田高校特色選抜でもナンバー１レベル（ともに今年初の受験）を達成し、他の大手塾を凌駕する結果へ導くことができました。　定期テストの点数だけでは、今の制度のもとで通知表評定を上げることは決してできません。　特進館学院の最大の強みは『通知表を上げる力』。そのため、塾生しか知らない技があります。　だから私たちは、新年度もさらにこの力を増強させ、生徒たちの夢をかなえていきます。【通知表UPのワケ】●教科ごとの専任制。どの先生も卒業までかわらず担当します。●授業時間中も、自習室に専任の先生が常駐。いつでも質問や面談に対応。●「行ける高校」でなく「行きたい高校」へ。だから、進路面談はトコトン行います。●その他、ここでは言えない秘密が・・・。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 12:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院の中学部とは・・・</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-86810/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-86810/</guid>
      <description>レベルの高い学校は、「先生」よりむしろ「生徒」のレベルが高いことに価値があると言われます。特進館学院中学部の特徴は、超スゴイ先生の授業だけでなく、「生徒たちの素直さと前向きさ」も超スゴイことです。このような、学習環境（授業・システム・設備・生徒）の中で、すべての生徒は校舎全体にみなぎっている、このプラス志向のエネルギーをシャワーのように浴びながら、日々すくすくと成長していきます。ですから、志望校に合格するのも、結果を世知辛く追いかけないでも「余裕をもって合格レベルに達する」ことができる。まさに、理想のスタイルです。中間テストや期末テストなどに向けての定期テスト対策講座や実力テスト対策も確実な得点力が養えるよう徹底的に実施。近々増加する「中間テストを実施しない中学校」の生徒へも、緊張感を失わさせないために「特進館模擬中間テスト」を行います。今、求められる「ケータイリテラシ−授業」や「理科実験講座」などの情操力・探究心を培い、学力を支えるためのサポート授業や、保護者のためのコミュニティー行事、子どもたちの長所を多角的に拡げるための体験型イベント等も定期的に実施しています。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 12:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院のココがスゴイ！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-85707/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-85707/</guid>
      <description>☆成績がアガル　　☆先生に技アリ☆新兵器独自ノートで得点力ＵＰ☆塾モバ学習管理システムがスゴイ☆学習イベントも遊びイベントもスゴイ☆教室設備が最新でキレイ　　☆進路指導力がスゴイ☆公立高推薦対策もバッチリ☆高専志望者にもしっかり対応☆個別指導コースもますます充実</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 13:49:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院の個別指導はココが違います！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-76078/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-76078/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 13:15:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年度高校合格実績!!!</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-41636/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-41636/</guid>
      <description>☆公立高校　一般入試結果☆北摂三田高　7名三田祥雲館高　9名三田星陵高　受験者なし有馬高　受験者なし☆公立高校　推薦入試結果☆三田祥雲館高（推薦）3名☆私立高校　一般入試結果☆　私立高校100％合格達成!!雲雀丘学園高（選抜特進/特進）4名三田学園高　1名仁川学院高　9名（うち特進7名）武庫川大附属高（ＳＥ）　1名神戸高専（機械）　1名神戸龍谷高　5名（うち特進4名）報徳学園高　1名</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 11:58:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレ春期講習　先着順受付開始!!</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-39417/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-39417/</guid>
      <description>新学年を迎える前に、大きく一歩リードしよう！特進館の人気講座が格安で受講できます♪</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 12:49:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館名物　深夜特訓が行われました</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-36010/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-36010/</guid>
      <description>11/18金曜日　期末テストに向けて、特進館名物「深夜特訓」が行われました。夜10：30からのお勉強ですが、約50名の中学生が勉強を頑張りました!!お家じゃなかなか集中できない子も先生、友達と一緒だから大丈夫!!しっかり頑張れました。ブレイクタイムはスタッフ手作りあったかスープと工場で直購入した美味しいパンです。深夜特訓最後は頑張った子達にご褒美です♪お楽しみ抽選会をしました。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 13:27:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院11月・12月スケジュール</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-34413/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-34413/</guid>
      <description>11月・12月の主なスケジュールです</description>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 14:33:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進館学院　9月の主なイベント</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-32506/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-32506/</guid>
      <description>9月11日（日）は特進館学院スポーツ倶楽部。今年はお天気にも恵まれ、塾生・お友達も一緒に観光バスを貸し切って長島スパーランドへ♪♪♪勉強の息抜きで、皆で思いっきり楽しみました。9月24日（土）は保護者懇親会・中3保護者会。特進館学院では茶話会方式をとり、積極的な意見交換を行います。当日はレーヴ・ドゥ・シェフの新作ケーキでティータイムを交えながら、ざっくばらんにお話しさせて頂きます。中3保護者会では新年度開講〜夏期講習まで半年間のお子様の全体的なご様子や受験指導・生活指導、合格の道しるべについてご報告・お話しさせて頂きます。9月25日（日）中学3年生　公開テスト。中学3年生はほぼ毎月公開テスト（志望校判断付き）を行います。勉強の成果・苦手部分の判断にも役立ちます。試験後もわからなかったところをそのままにせず、先生と一緒に問題を解き直します。フォローアップを惜しみません!</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 12:25:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生　勉強合宿の様子</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-32503/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-32503/</guid>
      <description>夏合宿の様子です。みんなよくがんばりました!!夕食は近くの美味しい中華屋さんに。ほっと一息。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 11:44:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期入塾生募集中!! </title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-31958/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-31958/</guid>
      <description>2学期が始まりました。特進館学院では2学期からNEW講座を増設し、新学期入塾生を募集しております。ちょっと気になるな…と思われましたらいつでも気軽に連絡くださいね。教室案内、体験授業も承っております。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 12:47:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7/9 理科実験イベント満員御礼!!!</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-29663/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-29663/</guid>
      <description>7/9土曜日60名以上で満員御礼の理科実験イベント!!!夏にぴったりの冷たい実験を盛りだくさん。冷たいシャーベット・アイス作りには皆夢中♪子供達だけでなく、保護者の方の目も生き生きしてました。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 14:45:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会受付中!!</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-29445/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-29445/</guid>
      <description>熱血先生と最新設備の教室で君はこの夏変われる!!詳細は【講習・イベント情報】の【講習会のご案内】をご確認ください。その他ご不明な点等ございましたら、いつでもお問合せください。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2011 13:24:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しいチラシがでました！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-20459/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-20459/</guid>
      <description>特進館学院の新学期の新しいチラシが出ました！ぜひご覧ください！※写真をクリックすれば大きくなります。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 19:08:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設しました！</title>
      <link>http://tokushinkan.com/blog-19205/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/blog-19205/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。 </description>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 20:56:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の方はこちらから　19:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-10443/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-10443/</guid>
      <description>　受験生にとって最大の難関といわれる大学受験。特進館学院では、この高いハードルを「現役合格」という理想的なスタイルで乗り越えるために、ハイクオリティな画期的高効率システム『ハイスクール＠will（アット・ウィル）』を導入しています。　＠willでは、高校生が生徒の目標や希望に応じて自由に受講カリキュラムを設定できるしくみを採用。個別指導のニーズが高まる中、現役高校生の学力向上を可能とすしつる画期的なシステムとして、高品質なコンテンツとサービス、徹底して学力を伸ばすしくみが、大いなる夢に向かって進む高校生を応援します。　特進館学院自慢の高校生専用コーナーでは、落ち着いた空間内に個別映像ブースや自習専用ブース・質問コーナーなどを備え、ただ映像を観るだけでなく、先生が親身に質問や悩みに応えながら、志望校合格までしっかりと導きます。　大学受験も特進館学院におまかせください！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 13:49:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学4年生の方はこちらから　17:00開始19:10終了　-</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-5271/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-5271/</guid>
      <description>各コースのご案内は下記よりご覧ください！※各コースともに定員になり次第締め切ります。■入会金…22,000円（税込）※兄弟姉妹は半額になります。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:01:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学5年生の方はこちらから　17:00開始19:10終了　-</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-5272/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-5272/</guid>
      <description>各コースのご案内は下記よりご覧ください！※各コースともに定員になり次第締め切ります。※2教科のみの選択も可能です。■入会金…22,000円（税込）※兄弟姉妹は半額となります。 </description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:02:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学6年生の方はこちらから　17:00開始19:10終了　</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-5273/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-5273/</guid>
      <description>各コースのご案内は下記よりご覧ください！※各コースともに定員になり次第締め切ります。※2教科のみの選択も可能です。■入会金…22,000円（税込）※兄弟姉妹は半額となります。 </description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:02:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1年生の方はこちらから　19:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-5274/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-5274/</guid>
      <description>各コースのご案内は下記よりご覧ください！※各コースともに定員になり次第締め切ります。※理科・社会は選択制となります。■入会金…22,000円（税込）※兄弟姉妹は半額になります。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:03:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学2年生の方はこちらから　19:00開始22:00終了　-</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-5275/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-5275/</guid>
      <description>各コースのご案内は下記よりご覧ください！※各コースともに定員になり次第締め切ります。※理科・社会は選択制となります。■入会金…22,000円（税込）※兄弟姉妹は半額になります。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:04:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生の方はこちらから　19:00開始22:00終了　-</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-5276/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-5276/</guid>
      <description>各コースのご案内は下記よりご覧ください！※各コースともに定員になり次第締め切ります。■入会金…22,000円（税込）※兄弟姉妹は半額になります。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:04:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイ自習室　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-6251/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-6251/</guid>
      <description>全国の大手塾が見学に訪れる特進館学院自慢の超快適学習空間で塾のない日も日々マイ勉自学習で先生と一緒にキミの弱点を徹底克服しよう。授業のない日も質問対応チューター・パソコン完備の”マイ勉ルーム”を利用しましょう。 月曜日〜金曜日は21：50まで土曜日は17：20〜20：30</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:06:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイ自習室　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tokushinkan.com/course-detail-6250/</link>
      <guid>http://tokushinkan.com/course-detail-6250/</guid>
      <description>全国の大手塾が見学に訪れる特進館学院自慢の超快適学習空間で塾のない日も日々マイ勉自学習で先生と一緒にキミの弱点を徹底克服しよう。授業のない日も質問対応チューター・パソコン・iPad完備の”マイ勉ルーム”を利用しましょう。 月曜日〜金曜日は21：50まで土曜日は13：30〜17：00</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:06:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
