<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【プロ個別指導塾ノア】〜大田区田園調布の学習塾・進学塾・個別指導塾・中学受験専門塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-noa/</link>
    <copyright>プロ個別指導塾ノア</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>巣鴨中学校　絶対合格プロジェクト</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24074/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24074/</guid>
      <description>法人名 巣鴨学園所在地 〒 170-0012 東京都豊島区上池袋1-21-1  　TEL 03-3918-5311HP http://www.sugamo.ed.jp/在校生 1460人 中学691人 高校769人 男女比　男 100 創立 1922年理事長 堀内不二夫〜絶対合格のための傾向と対策〜■巣鴨中学校絶対合格への算数の傾向【入試試験１００点／５０分】算数は例年、計算問題が出題されません。また、巣鴨中学校の算数の特徴として考え方など途中式を全て書くことがとても有名です。また、問題の構成に関して大問5問、小問数は12~16問程度の構成です。また、解答用紙が狭いという特徴もあります。■巣鴨中学校絶対合格への算数の対策例年、計算問題が出題されないことと問題の数の少なさのために時間的に余裕があるものと思われがちですが、実際には計算過程を書かなくてはなりません。そのために、　時間管理を最初の段階から過去問題に添付されているものをコピーして何度も行いましょう。時間の中に必ず復習するための時間も入れて余裕を持ち終わる練習をします。以下を参考にしてください。過去５年間の問題を分析したグラフになります。上記の表のように、相似比・面積比、展開図・体積、面積・角度が頻出になります。例年、規則性、数の性質、比の文章題などが出題されています。特に、平面図形と立体図形の分野に関しては、応用問題までの演習が必要になります。算数があまり得意でないなら、立体図形は断面図などの応用問題であるため捨ててもかまいません。ただし平面図形は標準レベルまで学習するようにしてください。もし算数が得意なら、展開図･体積の応用問題、体積や体積比などの応用問題で差をつけてください。過去問題は必ず早めに手をつけるようにしましょう。時間内に計算過程まで表現できる実力を過去問題を通してどこまで身につけられるかが、巣鴨中学校絶対合格への絶対的なピースになります。■巣鴨中学校絶対合格への国語の傾向【入試試験１００点／５０分】巣鴨中学校で特有なことは、物語文が出題されないことです。逆に、説明文・論説文は趣旨の読み取りなど細かいところまで出題されますので注意が必要です。問題の出題傾向として、大問2問分は長文読解で漢字の書き取り1問の合計3題の構成が基本になっています。また、出題形式は選択式・書き抜き・記述などバランスが非常に取れています。■巣鴨中学校絶対合格への国語の対策物語文が出題されないために、論理的な文章に慣れる必要があります。新聞などのコラムで要点を書き抜く、教材を利用して説明文や論説文を中心に学習していきましょう。趣旨を追うコツとして、特に論説文にある接続詞に注意をしながら読みます。接続詞にマーキングをしていきましょう。また、音読も有効です。ご両親に音読を聞かせてみると文章を理解して読めているかいないか明確です。論説文や説明文独特の言い回しや慣用句になれるためにも教科書問題の基礎的な問題で訓練をしたなら、過去問題でも学習していきましょう。語彙は分からなければ過去問題を中心に集めていきます。過去問題用の語彙集ノートを作ります。時間管理も普段の問題集から意識して行うようにします。短時間に論理をつかめる思考力をつかむことが巣鴨中学校絶対合格への一歩となります。■巣鴨中学校絶対合格への理科の傾向【入試試験　５０点／３０分】問題の出題形式は一問一答形式と記述式、語句説明、計算問題で成り立っています。社会と同じくコンパクトな文章で読解に苦労をするということはないでしょう。しかし、総じて問題数が多く時間を意識していないといけません。平成22年度においては、総問題数が36問でした。大問題は4問構成で物理・化学・生物・地理分野からバランスよく出題されています。各分野を確実に理解しているかを確認するような出題者の意図がうかがい知れる良問揃いです。■巣鴨中学校絶対合格への理科の対策本校の問題数から最後まで終わらない状況も考えられます。得意分野と不得手分野を自分自身が知っておくためにも、過去問題は早い段階で手を付ける様にして下さい。過去問題で苦手な分野があれば、演習教材で補充するようにしてください。知識の定着は反復練習にあります。また、計算問題や実験問題についてはどの上位校でも問われていますが、本校においても同じです。計算問題は途中計算式を飛ばさずに書くようにしてください。実験問題については実験過程や、実験器具の名称、方法、結果を学習するようにします。図などを多用した問題が出題されています。資料集で確実に学習するようにしましょう。スピーディーな解答力を要請するために過去問題や演習問題で訓練することが、巣鴨中学校絶対合格には必要になります。■巣鴨中学校絶対合格への社会の傾向【入試試験　５０点／３０分】設問数は比較的少なめです。問題レベルも基本から標準程度です。普段からの勉強が反映されやすい内容といえるでしょう。出題形式は9割がたが記号選択式の問題形式になっています。問題文自体が非常にコンパクトで慣れてくれば、一問一答のような感覚で試験に望めるはずです。しっかりと知識の定着を図れているかを見る問題傾向といえるでしょう。■巣鴨中学校絶対合格への社会の対策各分野からバランスよく出題されています。設問数が少ない分、一問の比重が重いといえます。基礎から標準の知識を標準レベルのテキストで復習を何度もして、過去問題に取り組んでください。深い知識を問われることはありません。大問題は3問の構成になっており、得意な分野があるはずですから無理をせずに得意分野から解答するようにしてください。本校では資料系の問題はほぼ出題されていません。過去問題でどの程度のレベルでどの分野が苦手かということをしっかりと把握し類題の掲載されているテキストで演習するようにしてください。反復練習による、基礎から標準の知識の習得が、巣鴨中学校絶対合格への片道切符になります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 17:10:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>駒場東邦中学校　絶対合格プロジェクト</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24070/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24070/</guid>
      <description>法人名 学校法人東邦大学所在地 〒 154-0001 東京都世田谷区池尻4-5-1 　TEL 03-3466-8221HP http://www.komabajh.toho-u.ac.jp/在校生 中学721人　高校703人　男女比　100:0創立 1957年　男子校理事長 炭山嘉伸〜絶対合格のための傾向と対策〜■駒場東邦中学校絶対合格への算数の傾向【入試試験６０点／１２０分】難問といえる問題のみの出題が目立っていましたが、標準的なレベルを確認する問題を出題する傾向へシフトしています。また、答えの導き方を説明する問題が出されるため、論証などが得意な生徒には非常に有利だといえます。■駒場東邦中学校絶対合格への算数の対策全体の出題傾向として、図形の出題が半数以上を占めています。これは、男子校の入試問題に良く見られる傾向です。また、隔年ごとに見られる作図を要求する問題は他校ではあまり見ることのできない珍しい問題なので独自の対策及び訓練が必要となることでしょう。特殊な問題にも動じない基礎力が必要とされます。以下を参考してください。過去１０年間の問題を分析したグラフになります。図からわかるように、あまり算数が得意でないなら平面図形の標準的な問題である面積や、相似比や面積比などを学習し基礎を抑えるようにしていきましょう。場合の数の基礎や展開図･長さの基礎も押さえて学習しましょう。逆に、算数の得意な生徒は立体の構成の応用や、面積問題の応用などを訓練していけば差をつけることができるでしょう。基礎を押さえたら問題傾向に慣れるために時間を計測し、問題を反復練習するようにしましょう。■駒場東邦中学校絶対合格への国語の傾向【入試試験６０点／１２０分】物語文の主人公等の心の動きを読み取ることが主題となります。出題形式としては、記述式中心です。長文問題は1問だけの出題となり、残りは漢字・慣用句・言葉の意味など小学生内で学んだことがバランスよく出題されている。■駒場東邦中学校絶対合格への国語の対策物語文が例年、一問大問として出題されている。特に駒場東邦中学校では、主人公等の心情等を読み取ることを重点に置く学校であることが如実に現れる傾向である。文少量自体も８０００文字と大問と呼ぶにふさわしいものがあるが、テーマも独特であり人物設定や環境設定・人物関係なども分かりづらい難解なものが取り上げられる傾向にある。例として平成１８年度の「ユダヤ人の少女をかくまう状況」や、平成１９年度の「犬を妻だという父の人物設定」などは、時代背景や人物の設定を短時間で読み取るにはかなりの訓練を必要とすると言ってよい。また、平成２０年度の「主人公との絡みで登場する人物が父の再婚相手であることの描写が無いまま話が進む物語」も同様に訓練を要する問題といえる。普段から現代文に関しては、現近代的な文章を多読するのはもちろんのこと時間内に、自分自身が思う事を全て字数内に収めて表現する訓練を毎日続けると良い。特に、「かおがあおざめたちつくす」→「恐怖で動けない」など同じ意味をより短い言葉で効率よく表現する訓練をするとよい。■駒場東邦中学校絶対合格への理科の傾向【入試試験　８０点／４０分】問題の出題形式として計算問題、語彙説明問題、記述問題、記号選択問題などがバランスよく出題されています。出題される分野にやや偏りがあります。しかし、毎年出題されている生物分野に関しては先に勉強するようにしましょう。また、平成18年度の大問題4番の『夏の大三角形と白鳥座の図を見てその星を結び白鳥座を示しなさい。』というようなユニークな問題も出題されています。■駒場東邦中学校絶対合格への理科の対策上記のように一部、独自性のある問題が見られます。過去問題には初期の段階で時間割に織り込んでください。出題傾向や問題の癖などが分かるはずです。特に実験問題が目に付くはずですが、その実験の目的と結果、考察や方法についてしっかりと学習するようにしましょう。過去問題に加えてプラスして資料集や理科辞典などが必要になります。図や表などをカラーで資料集で確認するようにして分からないことは理科辞典においてすぐに調べるようにしましょう。親子で科学番組などを見るのもとてもためになります。やはり、親子での両輪で合格までの態勢に持っていくことが必要不可欠です。過去問題の演習とお父さん、お母さんの協力こそが、駒場東邦中学校絶対合格への強力な一歩になります。■駒場東邦中学校絶対合格への社会の傾向【入試試験　８０点／４０分】地歴公民からバランスの良い出題傾向が見られます。歴史は文化からの出題、地理は、国内においての産業や外交、国家間貿易に関する問題が出題されています。また、公民は、時事的な問題が出題されています。具体的には18年度はオイルショックからの出題がありました。理由説明を求める問題が出題されます。理由説明問題に関しては難易度が高く対策をしっかりする必要があります。■駒場東邦中学校絶対合格への社会の対策歴史問題が6割型出題されています。まず、歴史の基礎的な分野からの学習に重点を置くことが賢明でしょう。過去問題でも歴史中心であることが分かります。歴史がある程度まで学習が進んだら歴史の過去問題を、公民がある程度進んだら公民の過去問題を、地理の問題がある程度進んだら地理の過去問題を学習するようにしましょう。アウトプットに重点を置いてください。やはり他上位校と同様に、時事問題の出題も見受けられます。ニュースや国際問題、日本国内の問題など良く意識して学習しましょう。過去問題を総合的に学習していくことでの効率を重視したアウトプット学習が、駒場東邦中学校絶対合格への鍵になります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 16:56:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>武蔵中学校　絶対合格プロジェクト</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24068/</guid>
      <description>法人名 学校法人武蔵学園所在地 〒 176-8535 東京都練馬区豊玉上1-26-1　TEL 03-5984-3741HP http://www.musashi.ed.jp/在校生 中学528人　男女比　100：0創立 1921年理事長 根津公一〜絶対合格のための傾向と対策〜■武蔵中学校絶対合格への国語の傾向【入試試験１００点／５０分】物語文１題のみですが、非常に長い文章が出題されます。文章と問題文の長さを考えると、時間が厳しくなります。登場人物の細部にわたる心情を読み取り、表現力と記述力、読解力が必要になるので、国語対策には力が抜けません。長文を深い理解で読み解く力を養いましょう。選択問題は、全体の問題文を把握しないと解答が出せないレベルの出題、言いたいことを的確に記述する力を要するほどの、長文が出題されます。問題を解き進めながら各問を関連付けましょう。長文を読み解く高いレベルの国語力と速読能力が必要になります 中学受験生が多くの出典作品を読んだだけでは、把握しにくい背景の問題およびテーマが出題されるので、過去問題で出題されたようなテーマの作品を多く読んで、さらに文章を読みこなす「ねばりのある国語能力」を身につけましょう。武蔵中学志望者は、早めに基礎的な読解力を身につけて、他校の受験生より早めの記述対策に取りかかりましょう。武蔵中学校絶対合格にたどり着くために、早い段階での対策を取ることが重要です。■武蔵中学校絶対合格への算数の傾向【入試試験１００点／５０分】毎年、円や多角形のような対称的な図形の問題が出題されます。平面図形の問題が毎年出題され、相似比・面積比も出題頻度が高い。条件整理にからんで、場合の数がよくでる。数の性質、速さ、規則性は得点源にしよう。以下を参考してください。過去１０年間の問題を分析したグラフになります。旅人算も取り組んでください。平面図形は、点の移動と角度を集中学習しよう。得点の差が付きやすいのは、表の読み取りと不定方程式です。図形の構成に関する平面図形、数的処理の場合の数と条件整理、問に規則性が絡むことが多い。過去問対策の中で実力を付けてください。何度も過去問を解き思考力をつけることが武蔵中学校絶対合格への一歩になります。■武蔵中学校絶対合格への理科の傾向と対策【入試試験　５０点／６０分】本校の社会の特徴としてあげられるのは、理科と社会の答案用紙と解答用紙が一枚になっているところです。理科と社会の複合問題が出題されています。会話文などの長文を読ませて記述式や選択式の解答をさせるという本校独特の出題形式です。例えば平成19年においての出題は、父と子の環境汚染の会話から問題に発展するなど理科的な思考力と社会的な思考力を同時に問う意欲的な出題になっています。本校の傾向の中にあげたように、理科と社会の複合問題が出題されます。普段から環境問題や、時事などに関心を持ち親子の会話を大切にすることも対策になるはずです。親御さんが意識的に、子供の「なぜ」・「どうして」に答えてあげるようにしてください。また、本校には袋の中に入った実物を渡してそれを観察したり実際に組み立てたりしながら思ったことを書かせる自由作文が出題されています。普段から思ったことを言葉にさせるような訓練が必要となるでしょう。理科的、社会的な興味付けを大切にするようにし、普段から塾のテキストなどを用いて記述式を中心に学習するようにしてください。語彙力を大切にし、文中の言葉も自分の言葉にするように心がけてください。観察眼と自分の考えを言葉に出来る力が、武蔵中学校絶対合格には必須になります。■武蔵中学校絶対合格への社会の傾向と対策【入試試験　５０点／６０分】本校の社会の特徴は理科と問題と解答用紙が同じになっていることです。全体として、社会のレベルは理科と同様、基礎から標準程度になっています。記述がほとんどのために、最初は戸惑うかもしれませんが意識的に訓練すれば高得点を狙えるでしょう。また、図や表などの統計などからの出題が多いのも本校の特徴としてあげられます。平成19年度の問6に「世界の水の問題について気づいたことを書きなさい」という問題が出題されています。このように環境問題と織り交ぜた出題が見られるために社会的な問題を理科的な視点で解かせるといった感覚に早めに慣れておく必要があります。早い段階で、過去問題に取り組むようにしてください。ある程度、標準レベルまで達していれば解けない問題ではないはずです。また、新聞や、ニュースを題材にして自分の考えをノートにまとめるような訓練も積むようにしてください。それをお父さん・お母さんや塾の先生に添削してもらいましょう。必ず表現力が豊かになり人に伝わる文章を書くことが出来るでしょう。時事問題への感度と表現力が必ず武蔵中学校絶対合格への架け橋になるでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 16:19:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開成中学　絶対合格プロジェクト</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24067/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24067/</guid>
      <description>法人名 学校法人開成学園所在地 〒 116-0013　東京都荒川区西日暮里4-2-4TEL 03-3822-0741HP http://www.kaiseigakuen.jp/在校生 中学　744人　高校　732人　男女比　100：0創立 1871年理事長 武藤敏郎校長 芳野俊彦〜絶対合格のための傾向と対策〜■開成中学校絶対合格への算数の傾向【入試試験８５点／６０分】大問３〜４題で、途中式を記述する形式です。図形中心に出題され、比、規則性、速さ、数の性質を交えた問題ですが、御三家レベルの受験生にとっては、必ずしも難問ではないレベルの問題（もちろん、他校の問題レベルに比べれば、難問であるが…）。高い思考力と正確な計算力、スピーディーな事務処理能力が求められます。■開成中学校絶対合格への算数の対策毎年の出題傾向は、場合の数、立体図形、速さが中心。特殊算は、出題されないことが多い。問題レベルも、実力のある受験生は、満点をとることも可能なので開成は、算数が合否を分けるといっても過言ではない。平均点が高いので、算数で失敗すると他科目での逆転は難しいといえよう。全体的な傾向は非常にはっきりしています。場合の数と立体図形、速さと比が中心です。最近は易化傾向が定着してきています。以下を参考してください。過去１０年間の問題を分析したグラフになります。合格者平均の高さを見ると、満点をとっている受験生もいるでしょう。そういう意味では、算数に限ると、開成はミスをしない完璧な生徒を求めているようです。いずれにしても、過去問を徹底的に繰り返し、論理的思考力、事務処理能力を身につけよう。過去問の徹底的な演習が、開成中学校絶対合格への鍵になります。■開成中学校絶対合格への国語の傾向【試試験８５点／５０分】男子は国語嫌いが多いだけに最も苦しむ教科でしょう。長文記述は分量が多いので、普通に塾のカリキュラムでは対応しきれないはず。国語に苦手意識の強い受験生は、正しい日本語の文が書く習慣を身に付ける必要があります。■開成中学校絶対合格への国語の対策説明文、物語文、随筆文が出題されます。記述問題は、50〜150字前後の問題が出題されます。心情把握力、文の構造理解力が正確な読解力が求められます。かなりの長文問題なので、事務処理能力も問われます。記述問題中心なので、１５０文字前後の記述学習を日常からやってください。出題される文章の形式・テーマが年度によってよく変わり超長文が１題の年度もあれば２題の長文のこともあるので、入試当日は、問題に取りかかる前に、全体の出題形式を確認する必要があります。近年の出典は、永井龍男・室生犀星・高見順と、頻出の作品ではない作品から出題されています。さらに、近年の記述問題は、「自らの経験に基づいて考えをまとめる」力を要求されています。開成は、出題傾向が一貫しておらず。色々な文章を多く読み、出典のテーマは幅広く視野に入れ、どんな形式の出題にも驚かないようにしておく必要があります。また、記述問題対策では、正確に自分の主張を正しい日本語で整理して書く力を養いましょう。■開成中学校絶対合格への理科の傾向【入試試験 ７０点／４０分】平成22年度は「振り子の問題」や、「日蝕」の問題などが出題されています。ユニークな出題傾向ですが難易度は標準程度です。知識問題と実験から理科的な応用力を問う問題や、記述問題などバリエーションは豊富です。理科的思考力がいかにバランスよく備わっているかを見ようとする出題者の意図が見て取れます。■開成中学校絶対合格への理科の対策上記のように、出題形式は選択式や記述式など他上位校にも見られるように非常にバリエーション豊富になっています。ただ、塾のテキストなどを活用すれば十分対応できるレベルでしょう。基礎から、標準的なレベルの出題が多いといえます。平成22年度において、生物からは植物や人の受精に関する問題などが出題されています。天体は非常によく出題されています。解答と解説の部分は必ず読み込むようにしてください。記述で役に立つ語句などは必ず覚えていきましょう。基礎から標準問題の知識の積み上げが開成中学校絶対合格には非常に重要です。■開成中学校絶対合格への社会の傾向【入試試験 ７０点／４０分】知識問題と記述問題がバランスよく出題される傾向にあります。他上位校と似たような出題傾向です。また、地理・歴史・公民とバランスのいい出題が見受けられます。社会に関してのレベルは基礎から標準レベルです。それほど難解なものは見られないでしょう。基礎学力を試すセオリーな出題傾向といえます。■開成中学校絶対合格への社会の対策具体的に、平成22年度は1909年度の治安維持法に関する問題や、「日本国憲法の三原則」からの知識問題や、年齢層ごとの男女別人口構成に関するグラフの問題などが出題されています。グラフや表がよく公民では出題されていますから、意識をするようにしてください。知識的には基礎から標準程度でしょう。しっかりと普段からの学校や塾での学習を大切にしていれば、結果に必ず反映されていくはずです。また、全科目にいえることですが過去問題も大切にするようにしてください。問題のレベルや頻出の分野が確実に理解できるはずです。時代背景も文脈を読むために必要ですからしっかりと教科書で把握していきましょう。知識問題を大切にして、時代背景をしっかりと捉える学習が開成中学校絶対合格には必要になります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 16:06:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浅野中学校　絶対合格プロジェクト</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24065/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24065/</guid>
      <description>法人名 浅野学園 所在地 〒 221-0012　神奈川県横浜市神奈川区子安台1-3-1 TEL 045-421-3281 HP http://www.asano.ed.jp/ 在校生 中学821人　男女比　男100創立 1920年 理事長 阿部義広〜絶対合格のための傾向と対策〜■浅野中学校絶対合格への算数の傾向【入試試験５０点／１２０分】思考力を問う問題が少なくなってきた中で、本校に関しては基礎的な計算問題も多数出題されますし、また思考力を問う問題もバランスよく組み込まれています。全体として規則性に注意を払うべきでしょう。数列だけではなく、図形の並びかえ問題なども出題されます。場合の数は例年多く出題されます。相似比・面積比の分野も例年多数の出題が見られます。問題難易度と分野に偏りがないのが本校の特徴です。■浅野中学校絶対合格への算数の対策分野的には、相似比・面積比、還元算、を強化することは必須です。レベル的には基本・標準・応用問題と全てのレベルを想定して学習する必要があります。全ては基本問題からですから教科書問題レベルのテキストから確実に理解するようにしましょう。なぜなら応用問題は、標準問題と標準問題の複合題のことをさすからです。以下を参考してください。過去５年間の問題を分析したグラフになります。算数が苦手な生徒は応用問題はほぼ本校においては問われませんから、四則計算や規則性など落とせない問題を確実に学習していく必要があります。数の性質や公倍数も落とせません。過去問題で5年生までには一通り終えられるような学習方法をとりましょう。算数が得意であれば、容積や立体図形の回転問題などレベルの高い問題に取り組むことも手になります。標準問題レベルまでをどれだけ堅実にこなすことができれば、浅野中学校絶対合格への扉を開くでしょう。■浅野中学校絶対合格への国語の傾向【入試試験５０点／１２０分】物語文・随筆文の読解がメインに例年なっています。随筆文のテーマに関しては、標準的なレベルのもので物語文に関しては、語彙が標準よりやや上程度のものが出題されます。注釈が多いため、問題形式になれる必要があります。出題形式は筆記および選択の両方が出されます。また、100文字で自分自身の体験を作文させる問題が出題されています。文章の量はやや長めの文章が出題されます。■浅野中学校絶対合格への国語の対策傾向でも書いたように、100文字で自分の体験を作文させる問題が出題されます。過去問題で解答用紙をコピーして実際に時間内に書いてみて、客観的に塾の先生などに添削してもらう方法が一番確実でしょう。繰り返し書くうちに語彙力も強化されますし、結果的に国語力を養う効果的な方法になります。また、過去問題の反復練習により注釈の多い独特の問題形式にもなれることになるでしょう。フェリス女学院、暁星などの似かよった問題傾向の中学校の過去問なども解いて見るとよいでしょう。10ヵ年以上は最低遡って過去問題を学習してください。文章読解能力と文章の記述力が浅野中学校絶対合格への鍵になります。■浅野中学校絶対合格への理科の傾向【入試試験80点／40分】設問数は、多く一問一答形式と記号選択式が過半数を占めます。問題の難易度は、生物・物理・化学・地学全体を通しては、難易度は高いといえます。しかし、物理・化学は計算問題が出題されており難易度が比較的高くなります。問題の配分は、生物・物理・化学・地学からバランスよく出題されています。グラフやよく考えられた実験問題など上位校に相応しい内容でしょう。■浅野中学校絶対合格への理科の対策全体的に、レベルが高く良く練られた出題が並びます。浅野中学校絶対合格には必要になります。平成22年度の生物分野でイネの種子の問題が出題されています。生物に関しては標準レベルですから生物分野を学習していくと良いでしょう。過去問を使って集中的に分野をトレーニングする方法があります。生物分野の部分だけを10年間分連続して解いていきます。それを地学、化学、物理分野に対して繰り返します。時間は計測しますが、自分自身が弱い分野がはっきりする点と本校の問題の癖が見えてくるはずです。過去問題を1年ごとに解けば、時間の管理の勉強にもなります。また、塾のテキストで物理・化学の計算問題をしっかりと解くようにしてください。過去問題を使った一連のトレーニングが浅野中学絶対合格には、絶対に必要になります。■浅野中学校絶対合格への社会の傾向【入試試験80点／40分】設問数は多数出題されています。問題も長文が出題されているため時間配分に気をつける必要があります。また、大問題が3問という問題構成で地理・歴史・公民とバランスの良い出題です。全体的なレベルは標準程度です。また、出題形式は一問一答形式と記述式、記号選択式の三種類になっています。■浅野中学校絶対合格への社会の対策設問数が多いため時間配分を早い段階で身につけておきましょう。タイマーを手元において時間を測るようにしてください。問1に対して何分かかったのか、それぞれメモをするようにしてください。問題のレベル自体は基礎から標準ですから、普段の学習をきちんとしていれば過去問題演習に入っても問題はないでしょう。解答用紙をコピーして何度か解いて見てください。苦手分野は、演習用のテキストで何度も演習して知識を確実にしてください。基礎から標準程度の問題に慣れることと徹底した、時間管理が浅野中学校絶対合格への鍵になります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 15:51:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鴎友学園女子中学校　絶対合格プロジェクト</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24062/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24062/</guid>
      <description>法人名 学校法人鴎友学園 所在地 〒 156-8551　東京都世田谷区宮坂1-5-30 TEL 03-3420-0136 HP http://www.ohyu.jp/ 在校生 1,476人　中学744人　高校732人　男女比　0：100創立 1948年創立　女子校 理事長 小口幸成校長 西川邦子〜絶対合格のための傾向と対策〜■鴎友学園女子中学校絶対合格への算数の傾向【入試試験１００点／５０分】処理能力よりも考える力を試すような問題傾向にあります。近年、上位校で考えさせる問題が少ない中で本校の出題者の意図が明確に現れている問題傾向にあります。後半の問題の難易度が高く、算数が得意な生徒でも苦戦するでしょう。また、出題傾向には、安定していています。速さと、グラフ、平面図形の相似比・面積比に関しては例年のように出題されています。難易度については、基本は7割から標準2割になります。応用題は1割程度の出題傾向です。■鴎友学園女子中学校絶対合格への算数の対策計算問題が無いことと、出題の分野が固定しているために過去問題を中心に学習を進めることが大切です。分野は傾向にあるように、速さと、グラフ、平面図形の相似比・面積比の出題がされています。ここを必ず解くようにしましょう。算数が得意でない生徒ほど過去問題中心にし、無駄のない学習が必要になります。基礎・標準問題から確実に点が取れるような自信を持てる問題を作っていきましょう。以下を参考してください。過去１０年間の問題を分析したグラフになります。特に、解法部分を確実に読むようにします。過程を大切にする学習を心がけましょう。算数が得意な生徒は、基礎問題や標準問題はもちろん、速さとグラフの応用問題の学習も手をつけるようにしましょう。鴎友学園女子中学校絶対合格へは、基礎と標準問題をいかに大切に学習したかがポイントになります。■鴎友学園女子中学校絶対合格への国語の傾向【入試試験１００点／５０分】文章量が多い大問題が2問の構成になっています。その他、漢字の独立問題が出題されています。文章題はおおよそ大問題2問で9000文字から9500文字程度の出題になっています。また、出題の文章形式としては物語文と説明文が出題されています。そういった意味では、麻布中学の問題と文章量や文章形式と似ていると言えます。文章を読み慣れていないと時間切れになってしまう可能性があります。■鴎友学園女子中学校絶対合格への国語の対策文章量が多いために、普段からテキストなどで長文をよっておいて必ず読むようにしてください。過去問題から特に物語文が多い、武蔵・麻布・駒場東邦中学校の問題文を解くようにしてください。基礎的な語彙力も身につけるために、過去問題で分からない単語は全てノートテイクしておいて語彙・接続詞などを確実に理解するようにしておいてください。普段から文章をきちんと使う会話を心がけるなども必要になります。国語が得意でない生徒は、早い段階から短い文章でも構わないので確実に積み上げていくようにしましょう。鴎友学園女子中学校への絶対合格は普段の積み上げでたどり着きます。■鴎友学園女子中学校絶対合格への理科の傾向【入試試験　１００点／５０分】本校の特徴としてまずあげられるのが、問題文がすべてカラーであるということです。また、出題形式も生物・物理・化学・地学の順番に大問題が1問ずつという問題形式になっており、力学の実験からの問題や、化学分野の実験問題はそれぞれかなりの難問です。知識だけでは対応するのは難しいでしょう。特に、向き不向きがはっきりとする問題傾向と言えます。■鴎友学園女子中学校絶対合格への理科の対策本校は、各分野からバランスよく出題されています。また、教科書的な知識のみでは合格点には達しないでしょう。特に、実験からの出題が見られます。化学や物理分野の実験からの問題を塾のテキストや学校のテキスト・教科書から取り出して解くようにしましょう。徐々に、基礎から応用問題に慣れてきたら過去問題に取り組みましょう。基礎がないと過去問題は厳しく感じるはずです。算国のような主要科目と同じ100点配点なので落とすことは出来ません。解ける問題から手を付けるような要領を過去問題を通して、何度も解きながら身につけるようにしてください。特に、なぜそういう解答に到るのかという過程を重視するようにしてください。過去問題を通して応用題や、実験問題にいかになれるかが、鴎友学園女子中学校絶対合格には必要になります。■鴎友学園女子中学校絶対合格への社会の傾向【入試試験　１００点／５０分】問題の出題形式は、記述と記号選択式になります。難易度は、理科とは異なりかなり基礎的な出題になります。ただし、記述式に関しての難易度は高くなります。事前に準備が必要でしょう。また、理科と同様に本校の社会も前頁カラーになります。理科とは違い基礎力が中心の出題傾向と言えます。■鴎友学園女子中学校絶対合格への社会の対策本校の出題について、ネックになっているのは記述式でしょう。過去問題で解答用紙をプリントアウトし早くから練習するようにしましょう。問題文書に下線を引いて確実に重要なキーワードを拾うまた、文節を拾うなどの練習を過去問題や日々のテキスト学習で繰り返すようにしましょう。自分自身のテキストを汚すようにしてください。知識問題に関しては、テキストレベルのものが多いので日々の学習から確実にインプットしていきましょう。アウトプット学習とインプット学習のバランスを確実にしましょう。特に、初期の段階においてはアウトプットを重視してください。アウトプットは過去問題で行うようにしましょう。過去問題を利用した、アウトプット中心の学習と日々の積み重ねが、鴎友学園女子中学校絶対合格を可能にします。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 15:27:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜蔭中学校　絶対合格プロジェクト </title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24058/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24058/</guid>
      <description>法人名 桜蔭中学校 所在地 〒 113-0033　東京都文京区本郷1-5-25 TEL 03-3811-0147 HP http://www.oin.ed.jp/ 在校生 中学718人　男女比　女　100％ 創立年度 1924年 理事長 佐々木和枝 〜絶対合格のための傾向と対策〜■桜蔭中等校絶対合格への算数の傾向【入試試験１００点／５０分】前半から一行問題が出題されています。これは、例年変わりません。問題数が多いために問題数をスピーディーにこなせる生徒に向いている傾向といえます。おおよそ、基礎問題と標準問題で大半構成されています。そのために高度な思考力を問われることはほぼないでしょう。基礎的な数学的思考で解決できるかどうかを見る問題傾向であると言えます。■桜蔭中等校絶対合格への算数の対策まず算数の得意でない生徒については、教科書レベルの問題とその応用問題を確実にこなせるように学習を進めていきましょう。分野別に言うと、展開図や立体切りの問題に関しては、捨ててしまってもかまわないでしょう。ただし、とにかく規則性の問題だけは確実に得点源になるように努力する必要があります。以下を参考にしてください。過去１０年間の問題を分析したグラフになります。この図で分かるように還元算に関してしっかりと学習しておきましょう。また、数列と数表の分野も抑える必要があります。基本と標準の問題を抑えさえすれば応用問題は捨ててしまっても問題は無いでしょう。算数が得意なら、基礎的な問題と標準的な問題をちゃんと抑えた上で次に立体切りや展開図や立体構成などの数学的な思考力が問われる問題を学習するようにしましょう。■桜蔭中等校絶対合格への国語の傾向【入試試験１００点／５０分】知識重視から理解力や思考力を問う方向にシフトしてきています。かといって知識を重視しなくて良いということではありません。非常に人気の高い中学校になりますから、漢字・慣用句も平均中学校よりもはるかに難解です。文字数は10000文字から6000文字に下がりました。全体的に易化傾向にありますが、テーマ自体は例年通り非常に難しいものが出題されています。また、文章を表現する力を試すような問題傾向が見受けられます。■桜蔭中等校絶対合格への国語の対策特に、傾向にも書いたとおり10000文字から6000文字に語字数が減少しています。ただしテーマなど桜蔭中学校独特の「文化・文芸論」を扱うなど語字数が減ったからといって解きやすくなったわけではありません。特に、独特な抽象表現など理解することすら難しいでしょう。したがって、普段から文化・文芸論に慣れる様にテキストなどで多数の読解問題にあたっておく必要があります。また、比喩表現（隠喩や暗喩など）は線を引くなどして理解を進めるようにしましょう。例えば、平成19年度に出題された『星兎』では、うさぎを動物のうさぎとして捕らえたのでは一問も解けずに終わるでしょう。うさぎを自分自身を変えていくきっかけの比喩として捕らえなければなりません。また、過去問題において実際の問題を反復練習しておくことも大切です。過去問題は解答も細かく読むようにしましょう。桜蔭中学校絶対合格には、知識だけでなく読解力を養う普段の訓練の習慣こそが最大のポイントになります。■桜蔭中学校絶対合格への理科の傾向【入試試験 ６０点／３０分】図や表を多様した問題が多く出題されています。例えば、平成22年度の大問題１では「ある虫ばい花（花粉がこん虫によって運ばれる花）について」出題されています。全体として知識問題が多く文章自体も長文ではないため、理科が苦手だとしても早期から対応していけば十分に合格できるでしょう。■桜蔭中学校絶対合格への理科の対策非常に設問数が多く、選択式や短い記述式などが出題されています。スピーディに解答することを心がけます。難問は少なく他上位校と似たような出題の傾向があります。時間管理を早い段階で過去問や、普段のテキストで繰り返すようにしましょう。時間を空白にメモを取るようにしてください。科学分野や物理分野での計算問題で差が付くはずですからこれらの問題を落とさないように心がけましょう。どれだけ基礎と標準レベルの知識を正確にアウトプットできる状態にまで持っていけるかが桜蔭中学校絶対合格には重要なキーになります。■桜蔭中学校絶対合格への社会の傾向【入試試験 ６０点／３０分】本校の社会について、かなり細かい知識を問う出題がなされています。歴史的な知識のみを詰め込むのではなくて、歴史背景も同時に覚えていないと答えることが出来ないでしょう。設問文章は比較的長いですが知識重視の出題傾向であることに違いはありません。■桜蔭中学校絶対合格への社会の対策地理・歴史・公民がバランスよく出題されています。これらの問題をしっかりと、押さえることが重要になります。全体の知識を横断的に問うものと一部の知識を深く掘り下げるような知識問題とで大きく違いがあります。これらをうまくバランスを取り、勉強していく必要があるでしょう。過去問題に当たる際に、どの分野が多く出ているのかが分かるはずです。過去問題で分からない部分はないようにしてください。解答があっていても間違っていても解法は確実に読み込みようにしてください。時代背景となる知識をどれだけ上手く取り入れることが出来るのかが、桜蔭中学校絶対合格への一歩を進めることでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 15:30:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青山学院中等部　絶対合格プロジェクト </title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24056/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24056/</guid>
      <description>法人名 青山学院中等部所在地 〒150-8366　 東京都渋谷区渋谷4-4-25  TEL 03-3407-7463 HP http://www.jh.aoyama.ed.jp/ 在校生 中学823人　　男女比 男50 女50 創立 1947年 理事長 山本与志春 〜絶対合格のための傾向と対策〜■青山学院中等部絶対合格への算数の傾向【入試試験１００点／５０分】例年徐々に易化傾向にあります。そのため、算数が毎年の得点元となるためとりこぼしてしまうと他教科での挽回は非常に難しくなります。論理パズルのような問題など計算能力や思考力が必要になるものもあります。また、女子の受験生の競争率には例年厳しさは変わりません。■青山学院中等部絶対合格への算数の対策例年の易化傾向にあることは述べました。そのため基礎的な問題が9割を占めます。そのため基本と標準の問題の習熟がそのまま合格に繋がります。そのために算数の苦手な生徒であっても学習の工夫によって十分に合格点を狙うことができます。まず、立体の問題は標準まで特に四則計算・整数計算など計算問題は落とさないように学習してください。応用問題は手をつけなくても大丈夫です。また、割合と比に関しては標準まで学習するようにします。特に面積・体積の単位変換を学習するようにしましょう。平均算なども学習してください。身につけてしまえば得点源になります。以下を参考してください。過去１０年間の問題を分析したグラフになります。また算数の得意な生徒は、標準レベルに特化して学習すると良いでしょう。相似比などは論理パズルのような出題形式を取るため得意といってもなれておく必要があります。立体図形の円柱など、体積を求めさせる出題が見受けられますので注意が必要です。必ず、過去問は見直しの時間を含めて確実に得点できるように訓練していきましょう。問題の解答過程にも必ず目を通すようにしてください。■青山学院中等部絶対合格への国語の傾向【入試試験１００点／５０分】問題の出題傾向として、随筆文・物語文・論説文・詩と、バランスのよい出題になります。難易度は例年、標準的な難易度の問題が出題されます。出題形式として穴埋め問題が多く見受けられます。また、女子の入試が例年通り非常に厳しくなっています。特に、懸命に対策をしましょう。■青山学院中等部絶対合格への国語の対策出題傾向から詩の内容把握問題が出題されます。詩の問題自体、数が少なくボリュームもないため、テキストのみでは足りなくなる可能性があります。基礎的な問題をやり終えた後に、過去問題に取り掛かりましょう。抽象的な詩的表現に慣れる為に何度も解答解説を読み直し、確実に自分のものにしましょう。なぜ、間違えたのかを論理的に把握する力が求められます。また、語句の意味を問う問題も多数出題されます。これらを得点元にするためにも基礎的な学習が青山学院絶対合格には欠かせません。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 16:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絶対合格学習法 中学受験 算数･計算編２(大きな数の計算）</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24055/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-24055/</guid>
      <description> &lt;iframe src=&quot;http://docs.google.com/viewer?url=http://njlabo.com/zettai/keisan/pdf/keisan02.pdf&amp;embedded=true&quot; width=&quot;550&quot; height=&quot;600&quot; style=&quot;border: none;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 16:48:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絶対合格学習法 中学受験 算数･計算編１(大きな数）</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-23916/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-23916/</guid>
      <description>&lt;iframe src=&quot;http://docs.google.com/viewer?url=http://njlabo.com/zettai/jidai/pdf/jidai09.pdf&amp;embedded=true&quot; width=&quot;550&quot; height=&quot;600&quot; style=&quot;border: none;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 16:19:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麻布中学校　絶対合格プロジェクト</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-23915/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-noa/blog-23915/</guid>
      <description>法人名 麻布学園 所在地 〒 106-0046　東京都港区元麻布2-3-29 TEL 03-3446-6541 HP http://www.azabu-jh.ed.jp/ 在校生 中学907人　男女比　男100％ 創立 1895年 理事長 氷上信廣 〜絶対合格のための傾向と対策〜■麻布中学校絶対合格への算数の傾向【入試試験６０点／６０分】全問記述問題が出題されるという特徴があります。個々の生徒の考える過程を見ようとする出題者の意図がうかがえます。また、平面図形が毎年度重要視されています。また、場合の数も多数出題されます。レベルとしては、基本問題・標準問題で8割以上構成されています。応用問題に関しては、相似比・面積比、面積・長さの分野において出題されています。全科目について言えることですが、本校の算数は、知識重視の学習では、太刀打ちできない高いレベルの思考力を身につけなくてはいけない、出題傾向になります。麻布中学校絶対合格への算数の対策基本的な知識を5年の段階で6年分全て終えておく必要があります。問題のレベルが基礎と標準で成り立っていると記述しましたが、だから容易というわけではありません。基礎・標準のレベルは皆が得点してくるためです。算数の式を必ず書き解法用のノートなどを使用して思考過程を書き出す努力をするようにしましょう。以下を参考してください。過去１０年間の問題を分析したグラフになります。グラフのように場合の数の出題率が非常に多くなります。これは、条件整理と絡んで出題される傾向にあり訓練が必要です。算数が得意でなければ、規則性、相似比・面積比は得点源になります。平面図形も基本と標準は重要です。算数が得意な生徒は、立体図形の構成を考えてちゃんと練習するようにしましょう。■麻布中学校絶対合格への国語の傾向【入試試験５０点/６０分】文章量がとても多いです。対策をしないと、解答までたどり着かないでしょう。問題文章自体、深く主人公の心情を読み取る必要があります。また、選択問題自体もそれぞれ細かく物語りの趣旨を読み取る必要がある難題が出題されます。また、記述式も出題されており問題内容を全体的に把握できなければ書けないほどの、難易度です。全体的に麻布中学校は、他上位校の中でも最上と言えるほどの難易度になっています。■麻布中学校絶対合格への国語の対策塾のテキストで読解の基礎をしっかり固めるようにしてください。本校の問題は非常にレベルが高いため特に教科書レベルのものから進めてください。基礎的な文章読解から学習するようにします。徐々に、自分自身の学習レベルを上げていくような学習の仕方が良いでしょう。ただし、読解レベルは応用以上のものが望まれるため新聞や難易度の高い問題特に、過去問題からの学習が有効になります。テーマも大人の視点からの読解を求めるものが多いために難易度の高いテキストや上位校からの論説文や、随筆文を選び実際に解くようにすると良いでしょう。問題文を先に読み問いの趣旨をつかみます。その後、文章への読解に入ります。その時点で問題が解けるものは解きますが、本校では少し読んだだけでは解答できない問題が多いでしょう。よく論旨を抑えた読み込みが必要です。解法を確実に抑えるようにしてください。意味や趣旨を確実に抑えた丁寧な読解力の養成が、麻布中学校絶対合格への片道切符になります。■麻布中学校絶対合格への理科の傾向【入試試験　４０点／５０分】テキストにない実験から観察をし、その法則を見つけ出すそう言った問題が出題されています。問題文自体は長文が出題されており、時事的な要素も含まれた良問が出題されています。例えば、過去に「ＢＳＥ（狂牛病）」の問題が取り上げられました。こう言った問題が多々取り上げられていくでしょう。パターン学習のみでは対応できないでしょう。知識よりなぜそうなるのかを考えることが出来る生徒なのかを見るような問題傾向です。■麻布中学校絶対合格への理科の対策本校の理科については、長文を読解できる力が必要になります。過去問題でどういった問題が出るのかをしっかりと分析するようにしましょう。特に、国語力が直結する分野といっていいでしょう。通常のテキストには知識問題が多く、理科系の長文問題が出題されていないでしょう。従って、塾の先生に理科系の長文問題を作成してもらうのも良いでしょうし、もしくは通常でないテキストから問題を引用してもらうのも良いでしょう。他校の理科で早稲田中学校などの過去問題から理科系の長文読解を中心に学習することも効果があるでしょう。学習スタイルとして、解ける問題から解くようにしましょう。もちろん、教科書的基礎レベルの学習も疎かにしてはいけません。いかに、理科系長文読解に耐えるだけの準備をしてくるかどうかが、麻布中学校絶対合格へのキーポイントとなります。■麻布中学校絶対合格への社会の傾向入試試験　４０点／５０分問題の最初は、難易度の高い問題が出題されています。長文の中から、国や文化の状態などを解答させる問題が出題されています。理科と同様、本校に関しては、長文読解に対して対策を打つようにしてください。後半に行くほど、比較的難易度の平易な問題が出題されています。ただし、後半部分に記述式問題が出題されていますから記述に対しての対策も必要となってきます。■麻布中学校絶対合格への社会の対策本校の問題はまず、理科と同様に問題文がとても長いということがあげられます。ただの知識のつめこみでは対応できないでしょう。歴史上の原因、対策などをちゃんと学習していきましょう。基礎的な知識は常識としてはもちろん学習していきます。その上で早期に過去問題に当たることをお勧めします。特に歴史的な資料からの問題が多いため、高校生が使う歴史便覧やあるいは塾で対策用として扱う歴史的な資料が掲載されている資料を見ることは必ず学習に組み込むようにしてください。視覚的な学習と背景学習が大きく本校の学習に大きく関わることでしょう。過去問題で大よそどの時代が出やすいのか傾向が分かるはずです。早期の対策と視覚的学習が麻布中学校絶対合格への近道になります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 19:27:41 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
