<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別学習・個別指導の 【マイデスク室見校】</title>
    <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/</link>
    <copyright>マイデスク室見校</copyright>
    <description>個別学習・個別指導の【マイデスク室見校】は、福岡市早良区にある学習塾です。</description>
    <item>
      <title>新規受講生募集！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-152482/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-152482/</guid>
      <description>各校、各学年で新学期の授業が本格的に始まりました。新しい習い事や部活・そして入塾を検討中の方もおられることでしょう。個別指導・個別学習の当、マイデスク室見校では、入塾をご検討の方に、初回無料体験授業を実施しております。ぜひご検討ください。当塾の特徴は、・小・中学生は先生１対生徒１&amp;#12316;２名の個別指導、福岡市の小中学校の使用教科書の準拠教材を使用。・高校生は先生１対生徒１の個別指導・講師は、ベテランの塾長と現役九大（院）生・低学費で学べる個別学習講座（映像授業）も豊富にそろっています。　特に高校生向けの新科目『情報』は、お薦めの講座です。集団塾とは異なるアプローチで、生徒の成長、学力アップを支援します。お気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 09:37:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規受講生募集！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-151289/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-151289/</guid>
      <description>福岡市早良区の個別指導塾マイデスク室見校では、新春・新規受講生募集キャンペーンを始めました。通常、初回無料体験授業を行っておりますが、2月末まで、無料体験授業を２コマ受講可能と致します。２コマの内容は、２コマとも個別指導、１コマ個別指導・１コマ個別学習、２コマとも個別学習の３パターンです。科目の選択は２コマとも同じ科目、または１コマずつ異なる科目のどちらも希望可能です。（2月のテスト対策利用にも有効です。）小学生は、１コマ６０分、中学生・高校生は１コマ80分です。個別指導の担当は、塾長の私（浦越）または現役九州大学（院）生の講師です。個別学習は、個別指導で使用するものと同じテキスト内容を映像で受講します。いずれも、『学校の成績を上げたい』『受験勉強に取り組みたい』との要望に適うものです。この春、入塾を検討中の生徒及び保護者の皆様、当塾をぜひご検討いただき、メールまたは電話で、お気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 12:22:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受講生、受付開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-150393/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-150393/</guid>
      <description>令和４年度冬期講習生の受付を始めました。個別指導・個別学習の当塾では、一人ひとりの生徒の・将来の進路希望と現在の学習・学力状況・冬休み中の学校や家族の行事予定などを踏まえ、個別に効果的な時間割を作成します。学習内容は、現学年の一、二学期内容の復習中心になりますが、受験生は、総復習に加え、志望校対策を行います。講師は、私、塾長の浦越と、九州大学および大学院の現役学生です。個別指導で、わかるまで指導します。また、低学費で受講できる、個別学習（WEB映像授業）も、種々、そろっています。小学生、中学生、高校生と保護者の皆さん、集団塾とは一味違う、個別指導による、冬期講座の受講をぜひ、ご検討ください。教室見学、個別説明会、初回無料体験授業もあります。お気軽に、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:50:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受講生受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-148601/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-148601/</guid>
      <description>福岡市早良区室見の個別指導塾マイデスク室見校では、現在、夏期講習生の受講申し込みを受付中です。受講科目、受講回数、受講日程など、生徒、保護者の皆様のご希望に沿って、個別に時間割を作成します。新規受講生は、受講回数の３分の１が無料となる特典付きです。授業内容は、前学年〜現学年７月の学習内容の定着のための復習と演習が主ですが、受験対策や予習などのご希望にも対応します。講師は、塾長の私（浦越）と、現役九州大学（院）生です。受講期間中、自習室の利用もできます。教室見学や初回無料体験授業も随時、実施しておりますので、この機会にぜひご検討ください。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:25:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月新規受講生募集！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-147739/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-147739/</guid>
      <description>福岡市早良区室見の個別塾マイデスクでは、新規受講生の申し込み、受付中です。4月から始まった新学年の学校生活に慣れてきたこの頃、通塾を考えておられる生徒、保護者の皆様、ぜひ、当塾への入塾をご検討ください。個別指導・個別学習の当塾では、大手の塾や、集団塾とは異なるアプローチで、学習意欲や学力の引き上げに取り組んでいます。現在、小学４年生から高校３年生までの児童・生徒が通塾し、勉学に取り組んでいます。講師は、ベテラン講師の塾長と、九州大学の現役学生および大学院生です。個別指導は、小中学生が講師：生徒＝１：１〜２、高校生は、１：１マンツーマンです。また、個別学習は、当塾のパソコンとテキストで、各生徒のペースで進められ、学費も低額です。教室見学や、初回無料体験授業もできますので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 11:28:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導・個別学習、新規受講生募集！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-146423/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-146423/</guid>
      <description>受験生は、受験の真っ只中にいますが、中には、すでに受験し、合格内定を手にした生徒もいます。当塾でも、法政大学合格内定、そして高校専願入試100％合格と、順調に進んでいます。そんな中で、受験生以外は、学年末テストが近づいています。また、一年後の受験や新学年に向けて塾を検討する時期でもあります。当塾では、3月末まで、個別の説明会や無料体験授業を実施します。中学生・高校生の皆さんは、学年末テストの準備に充てることも可能です。新型コロナウイルス感染拡大で、何かと心配は尽きませんが、当塾は、集団指導はなく、小中学生は先生：生徒＝１：1〜２、高校生は先生：生徒＝１：１の個別指導と、WEB授業を個別で受講する個別学習のみ、開講しております。集団指導と異なり３蜜の心配も不要です。安心して、ご検討ください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 11:18:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受講生受付中！ </title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-145465/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-145465/</guid>
      <description>福岡市早良区室見の個別指導塾マイデスク室見校では、冬期講習受講生の申し込みを開始しました。当塾の冬期講習は、集団指導塾と異なり、共通の決まった時間割はありません。各生徒・保護者と受講科目・回数・受講日時を打ち合わせて、個別に時間割を作成します。内容は、冬休み前までに学習し終えた内容の総復習が原則ですが、高校受験間近の中学３年生では、私立受験校の過去問演習を、大学受験間近の高校３年生では、共通テスト対策、２次試験対策を中心に行います。授業は、塾長の浦越が小中学生を中心に、現・九州大学（院）生の講師が高校生を中心に担当致します。今後、新型コロナウイルス感染の第６波が、懸念される中、個別指導の当塾では、３密になることがなく、消毒・換気などの対策もしっかり行います。安心して通塾頂けます。初回無料体験授業や教室見学も実施中です。メールまたはお電話にて、お気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 08:23:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習、 全力で駆け抜けたその先には・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-143132/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-143132/</guid>
      <description>夏期講習、全力で駆け抜けたその先には・・・               やり抜いたという 達成感、           やればできるという 自信、   そして、夢に向かって膨らむ 希望 ！ 夏期講習生の募集・受付を開始しました。小学生・中学生・高校生の生徒および保護者の皆さん、まだまだ安心できないコロナ禍の今、３密になることのない、個別指導・個別学習の当塾の夏期講習をぜひご検討下さい。 受講科目、受講回数、授業日時など、ご希望に沿って、個別に時間割を作成します。高校受験、大学受験に向けての復習や演習、受験生以外の学年の7月までの総復習など、内容や教材も相談の上、決定します。 現在、室見小・小田部小、高取中・原北中、修猷館高・城南高・筑前高、西南学院高、福大大濠高　の生徒さんが通塾しています。 個別の説明会、初回無料体験授業も実施していきますので、お気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 17:16:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>始業式・入学式もひととおり終わり</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-142071/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-142071/</guid>
      <description>始業式・入学式もひととおり終わり、ほとんどの学校で新学期の授業が本格的に始まりました。当塾でも、多くの生徒の授業内容が前学年までの復習から、新学年内容の学習に変わりました。この時期、新学期が始まって少し落ち着いてから、通塾を考える生徒・保護者の方も少なくないようです。ところが、多くの集団塾では新学年の授業がすでにかなり進んでいて、途中から入るのが難しい場合も多いようです。また、中学生・高校生の部活生は、塾と部活との両立がしにくい状況も多いようです。その点、個別指導・個別学習の当塾では、受講科目や回数、授業時間帯、授業内容など、個別に希望に応じることができます。実際、現在、公立中学校の部活生、修猷館・城南・筑前・西南学院・福大大濠高校の部活生などが通塾しています。現在、教室見学や初回無料体験授業を実施中です。お気軽に、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 18:03:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試結果出そろう！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-141600/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-141600/</guid>
      <description>3月18日（木）公立高校の合格発表をもって、高校受験の結果が出そろいました。1月21日木）の私立高校専願入試で始まった、この春の高校入試、当塾の中３生は、すべて第1志望の高校に合格、進学が決まりました。合格の内訳は、私立専願2名、私立一般6名、公立推薦1名、公立一般3名。すべて100％合格でした。けして難関校とは言えなくても、一人一人が考え、選んだ志望校、それぞれに価値のある合格であると言えます。入塾時は、多くが偏差値40前後の生徒達でしたが、結果的に、偏差値50前後の高校、学科にすべて合格、進学できました。これからも集団塾とは異なった、個別指導塾ならではの取り組みで、次の受験生を支援していく決意です。 現在、新規受講生、春期講座受講生を募集中です。初回無料体験授業も実施しています。お気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:34:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月受講生、冬期講習受講生を募集しています。</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-139612/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-139612/</guid>
      <description>早良区室見の個別指導・個別学習のマイデスク室見校では、12月受講生、冬期講習受講生を募集しています。対象は小学生・中学生・高校生。講師と生徒1対1または1対２までの個別指導コース（一般的な個別塾に比べ低学費）、専用教材をパソコン画面で受講する個別学習コース（さらに低学費）、小学生には、それに加えて無学年・進級式ののびのびじゃんぷコース（個別学習コースと同額）があります。受講科目・回数・内容・日程など、ご希望にそって時間割を作成致します。集団の日程やペースに合わせる必要がないので、家族の行事や学校の部活・習い事とも調整が出来ます。さらに、何らかの事情で受講できなくなった場合も、振り替え授業が行われますので安心です。 今後も新型コロナウイルスの感染が懸念されています。当塾は、個別塾なので、もともと集団塾のような多人数との接触はありませんが、玄関や手に触れるものの消毒、入退室時の手指消毒、こまめな換気、マスク着用など、今後も徹底して参ります。 現在、教室見学、無料体験授業を受付中です。お気軽に電話やホームページからのメールでお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 17:11:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受講生の申し込み受付を開始しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-137621/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-137621/</guid>
      <description>福岡市早良区室見の個別指導塾マイデスクでは、夏期講習受講生の申し込み受付を開始しました。小学生から高校生まで、これまで学習した内容を復習し、定着させて、基礎学力を高めることを目的に、ご希望の科目を、ご希望の回数で個別に時間割を作成します。個別指導は、教師と生徒が１対１または1対２（高校生は1対1のみ）の指導です。講師は、塾長の浦越と現役九大（院）生（当塾の卒業生3名ふくむ）です。個別学習は、専用のテキスト（またはプリント）を、パソコン（ＷＥＢ）で受講します。わかる所・得意な所は早送りで進み、苦手な所は、ゆっくり、繰り返し受講できます。集団塾の夏期講習とはちがい、受講科目・内容・回数・レベル・スピードなど、個別相談の上、一人ひとりに合わせた時間割を作成します。新規受講生は、授業回数の3分の1が無料（体験授業扱い）になる特典つきです。この機会に、個別指導塾マイデスクの夏期講習の受講をぜひご検討下さい。コロナwithの今だからこそ、３密がない当塾の個別指導・個別学習をご検討下さい。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 13:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>別れの季節が終わり、出会いの季節となりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-110792/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-110792/</guid>
      <description>別れの季節が終わり、出会いの季節となりました。近年は、別れの季節とともに、サクラも散っていましたが、今年はのサクラは、別れを見守り、新たな出会いを歓迎してくれています。それでも今日の雨、だいぶ散り始めたかもしれないですね。明日、花見を予定しています。天気の回復とサクラの根性に期待します。ところで、当塾でも新たな出会いが続いています。先日、唐津の早稲田佐賀高等学校に通う生徒が入塾してくれ、さらに室見小学校の6年生の二人、4年生の二人が入塾してくれました。今日も新たな生徒の無料体験授業を終えたところです。新たな出会いに感謝です。お預かりした、生徒の皆さんの学力の伸長を精一杯支援し、人間としての成長にも寄与していきたい決意を新たにしています。4月いっぱい、新年度入塾キャンペーンにて、入塾料無料、初回無料体験授業を実施します。集団指導にできない指導を、個別指導で受講しませんか。小学生・中学生・高校生それぞれ、将来の目標や現状（学力・部活・習い事など）を踏まえ、一人ひとりに適した時間割、教材で授業を行います。個別の説明会と無料体験授業をご希望の方は、お気軽にお問い合わせください。さて、月曜・火曜は雨風が強くなりそうです。今年のサクラは明日が見納めかも知れません。最後に、今、ふさわしい一句を。『明日ありと思ふ心のあだ桜　夜半に嵐の吹かぬものかは』</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 15:54:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講座申し込み受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-109917/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-109917/</guid>
      <description>当塾では、現在、春期講習の受講申し込みを受け付けています。個別指導・個別学習の講習ですから、授業科目・回数・日時など希望をうかがい、個別に効果的な時間割を作成します。・これまでの学習内容の総復習・新学年の予習・苦手科目/単元の強化・英検/漢検対策など、目的に合わせて教材や講座を選定します。新規受講生は、受講回数の3分の１を体験授業扱いにて無料と致します。事前の無料体験授業も受講できますのでぜひご検討下さい。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 19:07:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生、学年末テスト大健闘！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-109370/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-109370/</guid>
      <description>今週は中学生の学年末テストの結果が出る週です。まだ全部は判明していませんが、これまで判明した分をみると、当塾生は実によくがんばったと実にうれしく思っています。一例では、中２のKさん、国語92点、数学88点、社会88点、5科目合計412点。中２のSさん、数学86点、英語85点、国語84点、5科目合計403点。中１のKくん、5科目合計367点　など。当塾の生徒は、大手の塾の選抜された生徒や特待生のように始めから優秀だったわけではありません。普段の地道な授業とテスト会前の勉強会等の対策の賜物です。これからも当塾で学ぶ生徒の成長のため、一層、精進していく所存です。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 15:22:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝・公立高校推薦入試、全員合格内定！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-109065/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-109065/</guid>
      <description>先日、公立高校推薦入試の内定発表があり、当塾からは3名の生徒が挑みましたが、３名全員が合格内定を手にすることが出来、嬉しいとともに、ひと安心です。特に城南高校の普通科は約２倍の競争率だったので心配もありましたが見事に合格内定を勝ち取りました。どこの高校に進むかは人生の一大事、生徒たちが希望する高校に進ませてやりたいのは親も教師も同じです。このために、面接や作文の指導もしてきました。また、学校推薦をもらうため、塾に通っていても学校のことを疎かにせず、きちんとしていくことの指導や定期テストや提出物などへの指導が功を奏したと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:08:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学・高校１・２年生の皆さん、学年末テストがんばりましょう。</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-108804/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-108804/</guid>
      <description>中学・高校３年生が高校受験・大学受験の最中の中、中学・高校1・2年生の学年末テストもそこまで近づいてきました。当塾の塾生は、部活が休みになったところから、学年末テスト終了の前日まで毎日、勉強会に出てきます。夕方6：00〜9：10の間、授業を受けたり、学校の教材のテスト範囲を進めたり、対策プリントや過去問の演習などに取り組みます。この勉強会の期間は、塾生以外の生徒さんにも教室を開放します。当塾生と一緒にテスト勉強をしたり、1コマ80分の無料体験授業の受講も出来ます。心配な教科の心配な単元にしぼって受講すると効果的です。これまでの定期テストであまり満足出来ない結果だった生徒や保護者の方、また、この時期から受験に向けて本格的に準備を始めたいという生徒や保護者の方、絶好のタイミングです。ぜひ、勉強会への参加、無料体験授業の受講をご検討下さい。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:10:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>≪新年度新講座のご案内≫</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-108603/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-108603/</guid>
      <description>当塾では、新年度のスタートに向けて新しい授業講座を準備しています。まず、小学生には、『のびのびじゃんぷコース』を開設します。算数・国語・英語の３科目について、無学年・進級式のシステムです。小学1年生〜小学6年生が対象で、ムリなくできるところからスタートし、≪毎回100点！≫の自信を積み重ねながら着実にステップアップしていきます。自分のペースで進められるので、復習だけでなく、学校の授業より先取りの学習もできます。1コマ60分で、学費は週1コマ3,150円、週2コマ6,300円です。小学生のお子さんをお持ちの保護者の皆様、ぜひ受講をご検討下さい。次に、中学生には、個別学習に、基礎徹底学習コースとして『ホントにわかる』シリーズを定期テスト対策コースとして『教科書トレーニング』シリーズを取り入れます。2つのコースの併用もできます。1コマ80分で、学費は週1コマ4,725円、週2コマ9,450円です。中学生のお子さんをお持ちの保護者の皆様、ぜひ受講をご検討下さい。無料体験授業も受付中です。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 14:43:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度受講生受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-97713/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-97713/</guid>
      <description>小・中・高生〜個別指導・個別学習学校準拠の指導から、高校受験・大学受験指導まで対応2016合格速報！・長崎大学工学部　・佐賀大学理工学部　・立命館大学経済学部・西南大学商学部　・福岡大学商学部　・福大大濠高校　・福岡舞鶴高校特進　・福岡舞鶴高校進学　※以上、重複なし。★個別の説明会・無料体験授業実施中！お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 13:11:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受講生募集！　『この冬、君と二人三脚！』</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-95218/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-95218/</guid>
      <description>集団指導とはちがう、個別指導・個別学習の冬期講習。授業科目・授業回数・日程など、ご希望に合わせて時間割を作成します。受験生の苦手克服のための集中学習や過去問演習、他学年の総復習や予習などにピッタリの内容で指導します。学年を超えて指導することもできます。新規の受講生は、受講料大幅割引。事前の無料体験授業もできますのでぜひご検討下さい。現在、当塾には室見小・高取中・原北中・西南学院中・修猷館高・城南高筑前高・福岡工業高・西南学院高・大濠高・筑紫女学園高の生徒が通塾しています。・中３生〜全１３日間（午後1:00〜6:50）中学内容総復習と私立の過去問演習・小６生〜英数中学準備講座（英数各５回、１回60分）学費無料</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 12:09:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習生受付開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-90400/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-90400/</guid>
      <description>個別指導・個別学習のマイデスク室見校の夏期講習に向けてのスローガンは、【飛躍の夏！】『この夏に、飛躍を遂げる君がいる！』個別だから、科目・回数・日程を選んで受講できます。受講するあなたの希望に合わせた、あなただけの時間割を作成します。指導経験豊富な塾長と、フレッシュな現役九大（院）生が、1対（1〜2）『高校生は1対１』で指導します。教室見学・無料体験授業、予約受付中！気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 14:25:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★５月受講生募集中！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-88809/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-88809/</guid>
      <description>	個別指導・個別学習、無料体験授業実施中！（全学年対象）	中間テスト準備対策授業受付中（中・高生；1回80分無料！）	入塾金無料キャンペーン実施中！★当教室に通塾出来ない場合には、自宅で受講できるオンライン指導を実施しています。　どうぞ、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 12:22:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★新年度キャンペーン</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-86728/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-86728/</guid>
      <description>★新年度キャンペーン	個別指導・個別学習、無料体験授業実施中！（全学年対象）	新中１生、英数中学準備講座、受講受付中！（無料！）	新高1生、英数高校準備講座、受講受付中！（無料！）★春期講習申込受付中！　（個別指導・個別学習講座です。）受講科目・回数・受講日時等、希望に応じて、個別に時間割を作成します。新規受講生は、受講回数の３分の１を無料と致します。★当教室に通塾出来ない場合には、自宅で受講できるオンライン指導を実施しています。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 13:54:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習生、申込受付中！（対象；小学生・中学生・高校生・浪人</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-83310/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-83310/</guid>
      <description>・個別指導・個別学習による授業だから、受講科目・受講回数・受講日時など希望に応じて一人ひとりの時間割を作成します。◎検討して頂くため　☆教室見学　☆無料体験授業　も実施中です。●新規受講生は、受講回数の3分の1を体験授業扱いにて無料と致します。生徒・保護者の皆様の様々な受講のご希望に対応できるよう、コースを用意しております。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 13:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★５月新規受講生募集！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-76084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-76084/</guid>
      <description>★５月新規受講生募集！　・小学生公立中学進学コース（週1回60分×４；3,150円〜）　・小学生私立中学受験コース（週1回60分×４；3,150円〜）　・中学生・高校生定期試験対策コース（80分×４；10,000円）☆無料体験授業実施中！</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 16:03:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度入塾生、春期講座受講生募集中！</title>
      <link>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-73925/</link>
      <guid>http://jukutown.com/mydeskmuromi/blog-73925/</guid>
      <description>★新年度入塾生、春期講座受講生募集中！　まずは、無料体験授業や教室見学をどうぞ。★新中１英数中学準備講座（無料）受付中！　４月の中学授業のスタート前に、リードをとりましょう。★新高１英数高校準備講座（無料）受付中！　４月の新学期開始を余裕をもって迎えよう！★自宅での受講も出来ます。　当塾の講師の授業をスカイプを通じて自宅で受講できます。　お問い合わせをお待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 12:13:51 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
