<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>グロース・アカデミー</title>
    <link>http://www.grow-aca.com/</link>
    <copyright>グロース・アカデミー</copyright>
    <description>グロース・アカデミーは、小学生、中学生の個別指導学習塾。札幌市清田区平岡にあります。個別+映像のハイブリッド学習で内申対策・高校受験をサポート!</description>
    <item>
      <title>公立中学生コース　17:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/course-detail-6105/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/course-detail-6105/</guid>
      <description>札幌市清田区にお住まいのご家庭へいなりで申し訳ありませんが、現状お子さんの学習状況はうまくいっていますでしょうか？中学生ともなると、半分大人です。ですから、お子さんが小学生の頃と違って、なかなか思い通りにならないことが増えているのではないでしょうか？その中でも、特に「子供の成績は頭が痛い」という保護者の方も多いのでは、と思います。ですので、これから札幌市にお住まいで清田区平岡地区平岡中央中、平岡中、北野台中の生徒さんの成績の上げ方にいてお伝えしたいと思います。成績が上がる勉強法とは現在、お子さんのご様子はどうですか？１、定期テストの結果良くなかった２、集団塾に通ているが成績が甚ない。３、家でサッパリ勉強をしない。４、勉強のやり方が解っていないようだ。当てはまることはありませんか？もしも現在、お子さんの成績が甚悩んでいるようでしたら、まずはお子さんに正しい勉強のやり方をマスターしてもらう必要があります。そこで、お子さんの勉強面で困っているご家庭に、私たちからお伝えしたいことがあります。なぜなら、やる気や能力以前の問題として、「何をどう勉強すれば成績が上がるのか」という手段が分からなければ、成績を塵すことはでないからです。なので成績が甚悩んでいるお子さんには、まずは授業の聞?から、ノートの取り方、暗砧仕方、復習の仕方、テスト対策の方法まで、手取り柁りで教えています。少し、やりすぎかもしれません。でも学校や大人数の集団塾では決してでないことを私たちはやりたいのです。なぜなら、そこまでしなければ本当に勉強で困っているお子さんの成績は上げられないことを、私たちは知っているからです。短期間でお子さんのちからを塵すために必要なこと短期間で成果を出すにはどうすれば良いか。苦手教科の原因は、前にやっていたことが分かっていなくて、今やっていることが分からないというケースがほとんどです。それはもうお分かりですよね？なので、今学校でやっていることを、ただやっているだけではダメなんです。遠回りかもしれませんが一旦戻ることが必要です。少し大ざっぱですが、短期間でお子さんの成績を上げる方法をまとめると次のようになります。１、まず苦手で理解不体分野をはっりさせる。２、どこまでさかのぼれば良いかを決める。３、必要であれば基礎の基礎からやり直す。４、お子様が本当に理解するまで、何度も教える。５、理解した事が身につくよう、反復する。つまり、短期間で成績を上げるのに必要なことは、お子さんがつまずいている本当の原因を見つけ出し、それをピンポイントで取り除いてあげることです。当たり前のようですが、これがしっかりでると、一気に理解が進んで、びっくりするくらい甚るお子さんも少なくありません。私たちの経験上、短期間で急激に成績が上がるお子さんは、十中八九このパターンです。平岡中央中、平岡中、北野台中専門のテスト対策少し手前みそになりますが、私たちは、平岡中央中、平岡中、北野台中のテストの傾向はすべて把握しています。なので、通っている中学校の名前と、勉強の状況さえわかれば、お子さんにとっての最適のテストの対策方法はすぐに分かります。個別の指導スタイルまた、話は少しそれるかも知れませんが、私たちは完全個別指導スタイルを採用しています。その理由は、私たちの経験上、先生ひとりで目が行はくには集団指導では限界と思っているからです。あくまで個別にこだわって授業は行っているのです。私たちが、中学生の生徒さんの指導で成果を出しているのは、このことも理由の一つかもしれません。「何とか成績を上げたい」「希望の高校に合格したい」というご家庭は、ぜひ本当にお子さんのちからを塵せる指導ノウハウを持ったところに依頼されてはいかがでしょう。その候補の一つにグロース・アカデミーを加えていただければと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 17:57:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語速読コース　16:00開始22:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/course-detail-7916/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/course-detail-7916/</guid>
      <description>読書速度と学力には関係があった！読書速度が早いと、受験勉強が効果的に出来る様になるため身につけられる語彙や知識もこれまでより増やせます。そして、入試当日には受験時間を履に使える事によって高得点が狙える様になります。試験で実力を発揮するためには、普段の勉強と試験時間の使い方この両方は大切です。読む早さを鍛え、合格力を高める！高校入試の問題は、約7000字　難関私立校の場合約1000字で編成されています。読み直しや答えを検索し直したりする事を考えると、もって多くの文字を読んで解答する必要があります。受験までに早く読める様鍛えておけば、★見直しの時間が増えた！★余裕を持って解く事がでた！★同じ時間で繰り返し読める様になったため　筆者や設問の意図が良くわかる様になり　解答ミスが減った！等により、合格力を高める事がでます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 16:33:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業がよく分かる小学生コース　　15:00開始20:00終了　</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/course-detail-6100/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/course-detail-6100/</guid>
      <description>お母さんにとって、勉強を嫌がるお子さんを机に向かわせるのはほんとうに大変ですよね。ついケンカになってしまったり、大な声で叱ってしまったりすることもあるのではないでしょうか？１、いくら叱っても言う事聞かない。　２、宿題をやらない。３、勉強のやり方がわかっていない。４、ゲームばかりやっている。当てはまることはありませんか？「勉強しなさい！」と叱ってばかりだと、ウンザリしてしまうこともあるかと思います。でも、やっぱりお子さんがちゃんと勉強しないのを見過ごせないですよね？小学校での土台がしっかりしていないと、中学・高校で勉強に苦労するのは目に見えているのですから、ご心配は尽ないと思います。ですので私たちから、どうやったらお子さんが勉強を好になるか、自分から勉強するようになるのかをお伝えしたいと思います。お子さんが勉強好に大変身する3つのポイント子供が勉強を嫌がるのは、すぐに結果が出ないからです。基本的に、子供はすぐに結果が出ないことには興味を持ちません。結果が出ないと、やっても意味がないと思ってしまい、興味もなくなってしまいます。なので私たちは、お子さんに少しでも勉強に興味を持ってもらうために、まずは出来るだけ早く結果を出してあげる指導を実践しています。１、出来るだけ成功体験を積ませる。２、結果がでたら褒める３、 自信をつけさせる。このサイクルをつくることで、どんなに勉強を嫌がるお子さんでも、一歩ずつ前向に勉強に取り組めるようになります。一人ひとりに手をかけるいち早く成果を出すために必要なことはなんでしょう？それは、お子さんが分からない原因をはっりさせて、出来るようになるまで何度でも辛抱強く教えることです。当たり前ですが、大人数の授業だと、どうしても分からないところがそのままになってしまいます。]なので私たちの塾では、個別指導スタイルを採用しています。経験上、先生ひとりで目が行はくのは3人が限界と思っているので、あくまで個別指導にこだわって指導しています。一人ひとりに、これでもかというくらい手をかけて教えています。褒めて自身をつけさせるさらに、どんな小さな進歩でも、結果が出たらすぐに褒めてあげます。褒められてうれしくないお子さんはいませんし、褒められることで勉強にもさらに興味を持ってくれます。中には勉強に苦手意識を持っているお子さんもいます。勉強に自信のないお子さんにも、「でるという成功体験を積むこと」「褒められること」で自信をつけさせています。まずは勉強に興味をもつためのっかけを作り、そして良い循環をつくっていけば、どんなお子さんでも勉強好に変身しています。お子さんの勉強にご心配のあるご家庭は、ぜひお子さんが自発的に勉強するようになる環極お子さんをお預けになってはいかがでしょう。その候補の一つにグロース・アカデミーを加えていただければと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 12:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校コース（e-ラーニング個別指導）　17:00開始20:00終了　数学、英語、物理、化学、生物、漢文、日本史、世界史</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/course-detail-6146/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/course-detail-6146/</guid>
      <description>アシストを使った個別指導です。個別のパソコン画面に向かい、ヘッドフォンを着用して視聴します。講座の日程や時間は、部活や習い事などの自分の都合に合わせ校舎の開いている時間内ならいつでも受講（視聴）出来ます。簡単操作であ巻めし再生や早送りも自由です。また、何回も見直すことが出来ます。 アシストの長所 &amp;#9312;ウイング(飛躍・飛び級)＆リターン(戻り)＆リピート(反復)　学習短期間の集中学習、速習、先取り学習から定期試験直前の復習までＷｅｂ授業の特長を最大限に活かして、「未学習部分や不得意単元の短期間集中学習や速習」、また、「先取り学習などの先行型学習」、「試験直前の重点ポイント学習」など一人ひとりの必要惜応じた学習が可能となります。1年分を最短２週間から３ヶ月程度での受講も可能です。 &amp;#9313;基礎から最難関レベルまでの精緻なカリュラム　「ステップ・バイ・ステップ＆スパイラルカリュラム」確実な理解を追求するには、カリュラムや教材にも「細かな段階」が必要です。また、適切な時期に「らせん型の反復」によって、再度の定着を図ると同時に、応用力への鍛え上げを行うことが不可欠です。 &amp;#9314;「理解重視＆定着重視」の学習システム「わかる」・「でる」・「表現する」　3段階学習法授業とチェックテストの反復で、得点力のある確かな学力に鍛えます。Wingでは、個別授業、映像配信型授業（ウイングネット）のどの形の授業でも、「わかる」・「でる」・「表現する」という段階的な目標と学習の連続栓重視しています。時期ごと、単元ごと、そして1回1回の授業ごとに、この目標が達成でるよう細心かつダイナミックな構成を加えながら、生徒の最終目標である「得点力」を鍛え上げています。 &amp;#9315;実力派講師陣、「めんどう見」を実践するプロスタッフ「高品質授業」と「合格までのめんどう見」で受験生を支え続けます。専属スタッフが「めんどう見」という粘り強いバックアップを通じて、受験生を支え続けます。個々の受講状況や進度もしっかり把握し、保護者の方との連携も密に丁寧に進めています。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 12:07:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のためのャリア学習　14:00開始16:00終了　随時</title>
      <link>http://www.grow-aca.com/course-detail-6545/</link>
      <guid>http://www.grow-aca.com/course-detail-6545/</guid>
      <description>作家村上龍氏の書籍《13歳のハローワーク》は、2003年11月に幻冬舎より発売されて以来、130万部を売上げるベストセラーになり、この間8,000校以上の小・中・高学校で採用され、また、多くのメディアでも取り上げられました。「子どもが、好奇心を大切にして、好な学問や技術、職業などをでるだけ早い時期に選ぶことがでれば、アドバンテージ（利惜が生まれる」という作家村上龍氏のメッセージは多くの人たちの共感を呼び、「好なこと」が仕事選びのひとつの基準として見直されるようになりました。このように、中学生からやりたい仕事を意識する。ということは、今の時代昔の様に、勉強してい、良い学校へ行って、良い会社という成功モデルがなりたたなくなって来た事によると考えています。小さな塾が「ャリア教育」と笑われるかもしれませんが。子供たちに勉強させる動機づけが必要な時代となっているのは間違い頼ません。学研ＣＡＩスクール札幌藻岩校では、中学生向けに　週末に特別授業として「ャリア教育」に取り組んで行く事を決めました。この授業に関しては、授業料を頂ませんので、中学生は原則全員参加とさせて頂ます。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 14:44:13 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
