<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>シセイ塾のご紹介</title>
    <link>http://shiseijuku.net/</link>
    <copyright>シセイ塾</copyright>
    <description>テスト対策　冬期講習 新年度　受験対策　高浜市　碧南市　塾　学習塾　夏期講習　春期講習</description>
    <item>
      <title>中３受験対策　直前V授業</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-146644/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-146644/</guid>
      <description>中３は、受験目前、週末を使い、直前Ｖ授業＆プレテストを行っています。直前Ｖ授業では、出題予想単元を問題演習し、プレテストで予行演習をして、本番に備えます。ぐぐっと力をつける子もいます。みんな、それぞれ目標に向かって、真剣に取り組んでやっています。残り３週間です。あとは、コロナ感染の状況が少しでも改善し、万全の状況で受験生たちみんなが本番を迎えられるのを祈ります。中１，２年生も、現在、学年末テスト期間で、みんな頑張っています。「提出物指導会」を通して、この１年の生徒たちの成長を見ることができます。１年の締めくくりをしっかりやってほしいとおもいます。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 11:32:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-146351/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-146351/</guid>
      <description>先日、1月23日（日）に英検を実施いたしました。塾生、塾外生も含め、多数の参加をいただきました。開始時間ギリギリまで、参考書をみて準備していました。本番の試験もみんな真剣に取り組んでくれました。良い結果になることを期待します。1月に入り、受験生もいよいよ本番。来週は、私立高校の一般入試です。頑張ってほしいです。最初の受験をうまく乗り越えて、自信につなげてほしいものです。とにかくコロナ感染がどうにか収まって欲しい。気を付けたいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 11:31:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬の合同学習会を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-145996/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-145996/</guid>
      <description>１２月２０日から冬期講習が始まり、１週間が過ぎました。毎日みんな、苦手克服を目指し、復習を頑張っています。そんな中、28日には、中3受験生を集めて、冬の合同学習会を碧南市文化会館で実施しました。今回も感染予防で、ソーシャルディスタンスで座席を離し、午前テスト、午後に個別学習を行いました。夏に比べて、集中力の成長が見られ、テストの取り組みもよく、最後まであきらめずに解くことができていて感動しました。午後の休憩では、交流を深めるため、隣り合った生徒同士で自己紹介をしたり、じゃんけんゲームをしたりして盛り上がりました。夏に引き続き、生徒全員にケーキも出され、甘さが疲れを吹き飛ばしてくれました。「前回よりもケーキがグレードアップしていてうれしい。」と喜んでいる生徒もいました。参加した生徒からは、「長時間の学習で疲れたけど、いい経験になった。」「テストの取り組み方を考え直して、効率的に解けるようにしたい。」「自己採点を正確にできるようにしたい。」「〇〇をできるようにしたい」など、具体的な反省がどんどん出てきていて、これもまた感動しました。さすが受験生です。早いもので２０２１年ももう終わります。あっという間に本番です。新年が良い年になりますように。どうか入試を突破して、みんな合格できますように。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 17:46:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021おもしろイベント行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-145662/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-145662/</guid>
      <description>シセイ塾を通してより多くの人との交流を目的に行うおもしろイベントとして、12月5日(日)に遠足として、ナガシマ スパーランドへ行ってきました。塾生とその友人、保護者の方、８１名と講師４名で、出かけました。気温は低かったですが、風もなく、良い天候に恵まれ、絶好の「遊園地日和」でした。みんな乗り放題パスポートのバンドをして、一斉に散っていきました。パワー全開です。 コロナ感染が少ないこともあり、人出が多く混雑しており、人気の絶叫マシーン「白鯨」「スチールドラゴン」「アクロバット」「嵐」などは、40〜75分待ちの状態でした。しかし、生徒たちはパワー全開で、乗りまくっていましたね。授業では見られない活発な姿を見せてくれて、驚かされた面もありました。講師陣は、生徒たちに引っ張られ、乗るだけで精一杯でした。昼食は、各自で自由にとることができました。いろいろなメニューがありました。おいしい顔がたくさん見られました。最後はお土産を買って、バスに戻ってきました。 みんなと集合写真。帰りの中のバスで、「新しい友達ができた」「楽しかった」と答えてくれて、うれしかったです。今後もおもしろイベントを通して、いろいろな方と交流していけるよう企画をしていきます。今回、参加してくれた方々、本当にありがとうございました。また参加してください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 09:05:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３全県模試を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-145154/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-145154/</guid>
      <description>ハロウィンと衆議院議員選挙が重なった10月31日（日）に、中３生を集めて、全県模試を実施しました。夏休みから2か月過ぎ、夏期講習からの成果と実力をチェックしました。志望校を決めていかないといけない時期、結果がとても重要です。みんな真剣な表情で取り組んでくれました。結果が出る11月下旬は、期末テスト期間ですね、スケジュールはどんどんやってきます。その後の入試もあっという間にやってきます。そう思うと、受験生には1日1日を大切に過ごしていってほしいと思います。がんばれ！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:39:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策スタート！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-144686/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-144686/</guid>
      <description>新学期が始まり、早くも1ヵ月経ちました。緊急事態宣言で、体育大会、修学旅行など楽しい行事が延期となり、いい季節なのですが、何もできない状態でした。今日から10月ということで、緊急事態宣言も解除され、各中学・高校ではテスト週間に入りました。シセイ塾でも今週末からにぎやかになってきます。3回目ということで「提出物指導会」「対策プリント」など、生徒たちも慣れてきたのか、準備をできるようになってきました。自習室の利用が増えています。ただやるだけでなく、特に今回は内容が難しくなってきているので、間違えた問題をきちんと理解することが重要です。それがしっかりできれば、点数アップできます。テストが終われば、楽しい行事が待っています。それに向かって、まずはテストを乗り切ろう！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 10:02:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３合同学習会を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-143973/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-143973/</guid>
      <description>8月11日（水）に碧南市文化会館で中３合同学習会を行いました。コロナ感染を防ぐため、手指消毒、換気、マスク着用、ソーシャルディスタンスを確保し、実施しました。午前中は、入試出題形式にそったプレテストを実施。みんないつもと違った雰囲気で緊張感がありました。時間いっぱいまでしっかり取り組めました。自己採点ができるよう、自分の答えを控えておく練習もしました。昼食を挟み、テスト後は、自己採点をしながら見直し。アルバイト講師の先生も加わり、質問に対応しました。また、講師採点の結果と比べて反省をしてもらいました。みんな真剣に結果を見ていました。午後の学習の合間に、生徒の交流を目的にみんなで「じゃんけんゲーム」をやりました。前後の席になった生徒同士で自己紹介をしてもらい、じゃんけんをします。勝ったら、次の相手と自己紹介と進めていき、みんな恥じらいながらもちゃんとやってくれました。優勝者には、「じゃんけんチャンピオン」のスペシャルケーキがプレゼントされました。残念だった人たちにもショートケーキ・ゼリー・チョコレートケーキが出され、みんな喜んで食べていました。その後は、学校の課題などに取り組める個別学習。みんな準備してきた教材の問題に取り組みました。シセイ塾の講師陣が先日作成したポロシャツで集まり、個別に質問対応しました。熱い指導が目立ちました。最後に反省会をして、長い一日を締めくくりました。「テストは難しかったけど、みんなと頑張れた。」「じゃんけんゲームで交流して楽しかった。」「ケーキおいしかった。糖分補給して最後まで集中できた。」「今日の経験は、自分のためになった。」などの感想が見られ、学習を通してみんな何かをつかんでくれました。夏休みも残りわずかとなります。社会は大変な状況ですが、「今、やるべきことをとにかくやる！」受験勉強は始まったばかり。この経験を活かして、頑張っていこう。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 23:21:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３進路説明会＆夏期講習スタート！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-143826/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-143826/</guid>
      <description>夏休みが始まり、２週間。毎日、暑い日が続いております。７月末に中３生と保護者の方に集まってもらい、第２回進路説明会を行いました。感染防止のため、時間帯を分けて、少人数で行いました。講師が入れ替わりながら、「内申点を上げよう」「当日の入試に必要な得点＆問題分析」「夏から秋の過ごし方」のテーマで話しました。親子で聞いていただき、共通の認識をもっていただくことで、有意義な学習を進められると思います。入試問題を親子で見て話すことは、普段の家庭ではできないと思います。今回行って、その姿が見られて、よかったなと思いました。現在、夏期講習真最中です。中３の生徒は、説明会を聞いて、気合十分で臨んでくれています。小学生から中学２年生、高校生の生徒も、刺激を受けて頑張っています。学校の宿題を進めるために自習室を利用している生徒もいます。暑い8月を乗り越えて、しっかり力をつけてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 08:36:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ポロシャツを作成しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-143466/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-143466/</guid>
      <description>もうすぐ近づく夏休み。シセイ塾では、夏に向けて「ポロシャツ」を作成しました。先日到着し、講師全員、ポロシャツで授業を行いました。アルバイト講師の方に、デザインしてもらいました。休憩時間に、講師の方に集まってもらい、写真を撮りました。右胸には、鉛筆のイラストで「シセイジュク」の文字が入っています。色もたくさんあり、個性が出ています。紺色が多いですが、背中には、文房具のイラストがちりばめられています。生徒からは、「かわいいデザイン」「おもしろいデザイン」と様々な感想をいただいています。夏期講習では、このポロシャツ姿が見られると思います。いよいよ近づく夏期講習。強い気持ちで、いっしょに頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 09:39:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-143215/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-143215/</guid>
      <description>先週から今週にかけて各中学校で定期テストが行われています。シセイ塾でもテスト対策でたくさんの生徒たちがテスト勉強に励んでいます。今回のテストに向けては、中１生を対象に「定期テスト講習会」を開き、最初のテストの反省し、「やってはいけない勉強法」や「テスト週間の過ごし方」を伝え、今回のテストに臨んでいます。見直ししやすいよう、丸付けの丸の色分けをしたり、覚えるために紙でかくして、繰り返し解いたりなど、それぞれで工夫した勉強をしています。「自分から動く」ことは大切です。目標に向かって、何をすべきかを見極め、実行できる人間になれるといいなと思います。今回は、高浜校のテスト対策の風景です。　毎回行っている「提出物指導会」では、合格ラインに達していないという子が減って、逆に自分から残って学習していく子もいて、「自習室」もとてもいい雰囲気になっています。テストの結果がいつも以上に楽しみです。みんな頑張ってよ!</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 12:09:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-143092/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-143092/</guid>
      <description>昨日、6月20日に漢字検定を実施しました。定期テストが近い状況でしたが、皆さんしっかり準備をして臨んでいました。英検と同様に、塾に通っていない方の参加が増えていました。発表は約1か月後です。良い結果が出ることを期待しています。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 10:22:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-142739/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-142739/</guid>
      <description>先日の5月30日に今年度最初の英検を実施しました。学校で行われなくなり、塾生でない方の参加が増え、これまでよりも人数が多くなりました。各級、教室に分かれて座席も離し、受検者のみなさんにも感染対策をしていただき実施いたしました。筆記試験、リスニング問題に真剣に取り組んでくれました。6月下旬の結果が楽しみです。今後のシセイ塾の英語検定予定は以下の通りです。新型コロナ感染状況により変更される場合があります。お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 17:50:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策スタート</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-142385/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-142385/</guid>
      <description>外出自粛のなかのGW休みがおわり、普段の生活が戻りました。中学生、高校生たちは、最初の定期テストがやってきます。塾では、先週末からテスト対策の「提出物指導会＆自習室」が開始しました。感染予防で距離をとって学習を行いました。 初めて受ける中学1年生たちは、張り切っていますね。一つ一つのアドバイスをしっかり聞いてくれたり、対策プリントに取り組んだりとやる気満々でした。提出物指導会後もそのまま残って自習室利用する子もいて、すごく楽しみです。中２・３年生は、教科書改訂で戸惑いがありますが、新年度最初のテストということで新たな気持ちで、やる気になっています。「対策プリント」も少しリニューアルしました。 テスト範囲表からわかる、出題ポイントをアドバイスしました。全部対策してほしいです。来週から、碧南地区がはじまり、順に高浜地区がテストになります。みんなのやる気が結果に出てくれるといいなと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 15:52:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受検体験記　2021年度</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-142116/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-142116/</guid>
      <description>「楽しかったから頑張れた」　　　公立高校進学　匿名さんシセイ塾では、どの先生もいつも授業を始める前にリラックスできるように、日常で起こった出来事を話してくれました。そのおかげで、私はオンとオフの切り替えができ、授業に集中して取り組むことができました。また、年に数回、「おもしろイベント」があります。塾で仲良くなった子とナガシマスパーランドへ行ったり、ボウリングをしたりと、とても楽しかったです。勉強を頑張った分、楽しいこともあったので、頑張ることができました。成績が上がると、図書カードがもらえる表彰があったので、定期テストでは、前回の結果を確認して、点数や順位を上げようとやる気がでました。テスト対策でおこなわれる「提出指導会」では、先生の的確なアドバイスがあって、自分に必要な勉強を知ることができ、「対策プリント」はとても役に立ちました。シセイ塾は、「頑張ったら、楽しいものが待っている」ので、とてもやる気が出て、勉強を頑張ることができたと思います。「新型コロナ禍の高校受験」　　匿名さんの保護者様中学1年生からシセイ塾に入りました。先生方がとても親切で、いろいろと配慮してくださったおかげで、楽しく通うことができました。昨年は、新型コロナウィルスの流行で、3月から学校が一斉休校となり、教科書もなく何をすればよいのか分からず、不安でしたが、オンライン授業や感染対策など、きめ細やかな対応で、とても助かりました。また、学校行事も減り、情報収集ができずにいましたが、入試の仕組みや内申点の当日点との関係など、対策を詳しく説明してくださったので、役立ちました。３学期になり、試験日が近づくにつれ、不安でいっぱいの様子でしたが、自分の内申点から計算した当日の目標点を設定し、プレテストで結果を出せるようになると、少しずつ自信がつき、当日も落ち着いて臨むことができました。４月からは、楽しみにしていた高校の制服を着られるのがうれしくて、苦手な早起きも頑張っています。３年間、本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 11:45:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第1回進路説明会を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-141840/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-141840/</guid>
      <description>第1回進路説明会を実施しました。新学期スタートが直前の4月3日、4日に、各塾舎で塾生と保護者の方を対象に「第１回進路説明会」を実施しました。この時期に受験生の意識をもってもらいたく、専任講師３名が交代で熱く説明しました。新型コロナウィルスの感染予防のため、時間帯、会場を細かく分けて、少人数で実施しました。親子で並んで座っていただき、いつもと違う少し緊張した顔が見られました。 最初に「高校の紹介と入試のしくみ」をプロジェクタを使って、わかりやすく説明いたしました。志望校合格に必要な「内申点」について、シセイ塾の実績を見てもらい、ひとつでも評定アップすることが必要なことを伝えました。最後に「シセイ塾の受験対策」について、入試直前までしっかりサポートする内容を説明しました。参加された方からは、「大変参考になった」、「この１年を頑張りたい」など、これから始まる１年に向けて、前向きなうれしい感想が聞かれました。今週から、学校が始まります。意識が変わった姿が見られることを期待します。みんな頑張れ！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 14:53:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受検体験記　2021年度</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-141797/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-141797/</guid>
      <description>「受験まで」　石川夢樹くん　西尾高校僕は、中学1年生の時から、シセイ塾に入りました。1年生の時は、まだ受験のことなど頭になく、ぼんやりと勉強をしていました。2年生の頃は、少し受験を意識し始めましたが、あまりモチベーションが上がらりませんでした。3年生からは、受験を意識し始め、まず、テスト週間での勉強を怠らないようにしました。また、集中できる環境で勉強したいと思い、自習室へ行く回数を増やしました。また、全県模試も、自分と同じレベルの子の点数を意識して、対策をして臨みました。受験本番が近づくとより勉強量を増やしていきました。塾の受験対策のプレテストでは自分の進歩を実感でき、また自分の弱点が分かったので、対策に役立ちました。そのおかげで本番は、緊張することなく集中して解くことができました。結果は見事合格。今まで勉強をやってきて良かったと実感しました。石川夢樹くんの保護者の方「辛抱の1年」小学校を卒業前に、「中学生になるから、塾に通ったほうがいいか」を夢樹と話をしました。「大学まで行きたいから塾へ行こうかな」という返事でした。そんな時、タイミングよくシセイ塾のチラシが入ってきたので、思い切って説明会を聞きに行き、夢樹も「シセイ塾なら行きたい」ということなので、3年間お世話になることに決めました。中学生になって初めての定期テストでは思いのほかよい点数、順位だったのでびっくりしましたし、本人もとてもうれしそうにしていました。目標とする高校も「西尾高校」と言っていたので、この調子なら大丈夫かなと思っていましたが、２年生になり、中弛みになり、不安な日々がありました。さすがに３年生になってからは、「西尾高校に行きたい」という思いが強くなり、態度が変わりました。スマホをリビングに置いて自分の部屋で集中して勉強に取り組むようになり、塾でのプレテストでも目標以上の点数が取れていたので、きっと合格できると信じていました。努力が実り、見事に第一志望校に合格できました。親としてはモヤモヤした１年でしたが、本人の努力が実を結んだことがとてもうれしかったです。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 10:13:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第1回全県模試を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-141742/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-141742/</guid>
      <description>3月28日（日）に新年度第1回全県模試を実施しました。シセイ塾では春休みに入り、春期講習期間中。新学期が始まる前のこの時期に、取り組んでもらいました。碧南中央校では、窓から中山神社の桜がきれいに見られる中の受験でした。写真ではわかりづらいですが、5分咲きぐらい、見頃になりつつあります。新中１年生は、はじめての長時間テスト。みんなで、最後まで集中し、頑張りました。中２・３年生も、これまでの実力をぶつける真剣な表情がたくさん見られました。結果が楽しみです。お疲れ様でした。いよいよ新学期が始まります。いいスタートを切ろう！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 09:57:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-141522/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-141522/</guid>
      <description>昨日、3月18日は、公立高校の合格発表日でした。午前10時の発表と同時に、塾では電話連絡が、次々と入り、歓喜の声が聞かれました。うれしい気持ちと安心した気持ちがものすごく伝わってきました。午後には、直接、塾に報告に来てくれた生徒たちもいました。笑顔であえて、こちらもうれしかったです。ありがとう。これまでの努力が実り、本当に良かったです。これで終わりかと思うとちょっぴり寂しさもこみ上げてきます。高校という新しいステージにむけて、自分を信じて、何事にも取り組んでください。きっと大丈夫です。シセイ塾も来週から春期講習です。さあ、一足先に新たなスタートです。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 14:40:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試応援に行ってきました！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-141404/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-141404/</guid>
      <description>3月5日（金）碧南工科高校3月10日（水）碧南高校やる気と不安の糸で織られた表情で、緊張気味に門を入っていきます。「おはようございます。がんばってください！」「おはようございます。ありがとうございます！」のやり取りが続きます。入試の扉が開きます。この日のために続けた努力が実を結びますように。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 21:36:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度授業、スタートしました！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-141186/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-141186/</guid>
      <description>シセイ塾では、本日より新学年での授業が始まりました！担当する講師やクラスのメンバーが変わったり、増えたりなどして、心機一転した授業が展開されています。私自身、毎年この時期の授業は、すごくワクワクしています。新中学1年生は、余裕を持ってゆっくりじっくりと、中学生の内容の予習を行なっています。新中学2,3年生は、新しい学年にはなりましたが、旧学年の残りの内容やまとめの復習を行なっています。まだまだ間に合う新年度授業！今週末の3月6日(土)には、シセイ塾の新聞広告が朝刊で入ります。是非ご覧ください！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 22:19:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臨機応変</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-141013/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-141013/</guid>
      <description>今週は、中３直前Vプレテストと、中１・２年生の学年末テスト対策の提出物指導会、各学年の自習室開放と、それぞれの企画が重なり、賑やかでした。14日は、漢字検定もありましたので、急遽、碧南中央校では教室が足りなくなり、自習室を塾舎で、中３プレテストを碧南市文化会館で実施しました。まさに入試の雰囲気で行うことができました。生徒たちの学力アップのために臨機応変に動き、よりよい環境で取り組めるよう、学習のサポートを行っています。次はテスト結果が返ってきますし、３月はいよいよ受験生本番！近づいてきました。努力が結果に出るか？期待しています。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 10:43:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト対策、真最中！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-140919/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-140919/</guid>
      <description>今週は、中１・２年生たちが、学年末テスト週間です。各授業では、対策授業を行っています。少人数一斉授業コースでは、テスト週間中、出題予想される問題をピックアップし、解説授業で、本番で気をつけることや、解くテクニックを伝えています。先生たちもいつもよりも熱くなっているので、生徒たちも真剣な表情で聞いています。授業後は、対策プリントでいっぱい問題練習できます。この1年で、中１・２年生の自習室も利用者が増えてきました。なかなか家では集中できない生徒が多いようです。大いに塾を利用してほしいです。来週からいよいよテスト！受験生に負けずに、中１・２年生も頑張れ！</description>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 21:46:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別保護者会</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-140787/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-140787/</guid>
      <description>1月末から2月上旬に、受験生の保護者様を対象に『個別保護者会』を行いました。お子様の志望校、今後の塾やご家庭での過ごし方などを相談させていただきました。受験生のお子様を持つ保護者様の悩みを少しでも解消できるように、いろいろな資料を見てもらいながらお話ししました。私立高校の入試が終わり、公立高校の入試まで残り1ヶ月。保護者様の意見や考えに寄り添いながら、残されたわずかな期間を「生徒・家庭(保護者様)・塾」の三位一体で駆け抜けて行きます！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:13:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３直前V授業プレテスト</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-140689/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-140689/</guid>
      <description>学年末テストが終わり、最後の懇談会で、内申点が決定しました。志望校もいよいよ定まり、入試が目前に迫ってきました。当日の試験で「一つでも多く正解すること」が、対策となってきました。シセイ塾では、1月下旬から2月の日曜日を使い、本番の試験の練習として4回、直前V授業プレテストを実施します。その1回目を先日1月31日に行いました。新型コロナウィルス感染予防のために、座席間隔を離し、密を避けての実施、希望者にはzoomによる自宅で同時に行うオンライン受験で参加した生徒もいました。みんな真剣に取り組んでくれました。形式は公立入試に沿っており、得点結果はもちろん、限られた時間の中でのテストの取り組み方を試すこともできます。長時間の体の疲れ具合、集中力の持続できるよう、体を慣れさせていく目的もあります。テスト後は、自己採点を行い、できなかった問題の見直しの時間もあります。一つでも多く正解を勝ち取るために、プレテストで力をつけてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:43:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検対策個別ラーニング</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-140437/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-140437/</guid>
      <description>シセイ塾では、英検の準会場となっており、来週1月24日（日）に実施予定です。毎回の英検に向けて、シセイ塾では英検対策個別ラーニングを行っています。期間限定で、約2か月前より定期的に実施し、合格を目指します。筆記試験の問題演習、リスニングの問題演習など受検級に合わせて行います。また、３級以上の二次試験の面接対策もやっています。来週の本番までに、自信をつけて、しっかり結果を出してくれることを信じています。今年度は終了ですが、来年2021年度も実施予定です。詳しい内容が決まりましたら、ご案内いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 22:10:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３学年末テスト対策</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-140436/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-140436/</guid>
      <description>只今。中３は学年末テスト週間。最後ですので、後悔しないようみんな頑張っています。シセイ塾ではテスト週間には提出物のチェック行い、範囲に合わせた対策プリントを配布しています。対策プリントは自習室を利用して解いています。みんな距離を保ち、学習しています。教室はしっかり換気、空気清浄もしています。講師もいますので、質問指導も受けられます。最後のテスト、講師みんな応援しています。頑張って。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 22:00:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成人の日のできごと</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-140401/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-140401/</guid>
      <description>1月10日（日）に成人式が行われました。卒塾生でアルバイト講師をしてくれている佐藤文香先生が、式の後に、シセイ塾へご両親とともに来てくれました。ありがとうございました。?山先生、中森先生、その他学年末テスト対策で、自習室に来ていた生徒たちにきれいな着物姿で、写真を撮り、話をさせてもらいました。生徒たちもあこがれの眼差しで見ていました。成人式が行われるか心配されましたが、開催されて本当に良かったですね。一生に一度の姿を拝見できて、こちらもうれしかったです。責任が持てる大人になって下さい。今の中３生の成人式は、どんなふうになっているでしょうか？今から楽しみです。現在、学年末テスト週間。来週からテストが始まります。最後のテストに気合入れて臨みましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 14:44:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬の「中３合同学習会」を行いました。</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-140171/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-140171/</guid>
      <description>12月27日（日）に碧南市文化会館で中３合同学習会を行いました。コロナ感染を防ぐため、手指消毒、換気、マスク着用、ソーシャルディスタンスを確保し、実施しました。午前中は、入試出題形式にそったプレテストを実施。みんないつもと違った雰囲気で緊張感がありました。自己採点ができるように自分の答えを控えておく練習もしました。昼食を挟み、テスト後は、自己採点をしながら見直し。また、講師採点の結果と比べて反省をしてもらいました。みんな真剣に結果を見ていました。午後の学習の合間に、生徒の交流を目的にみんなで「じゃんけんゲーム」をやりました。隣の席になった生徒同士で自己紹介をしてもらい、じゃんけんをします。勝ったら、次の相手と自己紹介と進めていき、みんな恥じらいながらもちゃんとやってくれました。優勝者には、「じゃんけんチャンピオン」のスペシャルケーキがプレゼントされました。イチゴがのって、おいしそうです。その他の人たちにもショートケーキが出され、みんな喜んで食べていました。その後は、学年末対策の個別学習。学校の課題や塾のテキストで残っている問題に取り組みました。シセイ塾の講師陣が全員集まり、個別に質問対応しました。最後に反省会をして、長い一日を締めくくりました。「テストは難しかったけど、みんなと頑張れた。」「じゃんけんゲームで交流して楽しかった。」「ケーキおいしかった。糖分補給して最後まで集中できた。」「自分のためになった。」などの感想が見られ、学習を通してみんな何かをつかんでくれました。2020年も終わります。年を越せばいよいよ本番です。大変な状況ですが、「やるべきことをやるしかない！」そうすれば、来年はいい年になるはず。みなさんお疲れ様でした。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 22:39:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空気清浄機と加湿器を全教室へ設置しました。</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-139767/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-139767/</guid>
      <description>12月に入りました。期末テストも終わり、結果が続々と出てきています。笑顔が見られ、通知表も楽しみな生徒もたくさんいます。世の中では、コロナの感染が拡大しており、連日、心配なニュースが続いております。シセイ塾でも感染を防ぎ、皆さんに安心して通っていただくため、対策を強化しました。全教室へ空気清浄機と加湿器を設置いたしました。　教室も間隔をあけて、学習をできるようにしています。冬期講習に向けて、しっかり感染対策して、学習できるよう、皆さんも十分、注意して過ごしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 09:20:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提出物指導会（テスト対策）を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-139614/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-139614/</guid>
      <description>11月21・22日に提出物指導会を行いました。これは毎テストごとに出される学校の提出物の進み具合をチェックします。合格できなければ、居残り学習となります。今回も一人ずつ講師が細かくチェックさせてもらいました。チェックされている間、生徒たちはドキドキしながら眺めています。提出物を早めに取り組むことはテストの点数アップには有効です。当たり前ですが、成績アップを意識している子はすごく丁寧に取り組んでいます。　また、成績推移記録や過去の答案を見直し、よくやってしまうミスや失敗を確認し、今回のテストに向けてのアドバイスもしています。今週の定期テストでよい結果が出せるように、全集中で頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 22:30:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全県模試を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-138222/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-138222/</guid>
      <description>8月29日（土）に、各塾舎にて全県模試を行いました。4月の実施ができなくなり、今年度初めての実施となりました。密にならぬように、時間帯、座席を離し実施しました。中１は初の長いテスト、疲れた表情の中にも、最後まで頑張れました。中３は志望校判定の出る久々のテスト、力を試すために、集中して取り組んでくれました。8月中、夏期講習をみんな頑張ってきました。お疲れ様でした。成果が、この全県模試で出てくれるといいなと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 15:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３「密じゃない！合同学習会」を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-137887/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-137887/</guid>
      <description>8月10日に、碧南市文化会館で、中３対象の「密じゃない！合同学習会」を行いました。マスク、消毒液はもちろん、ソーシャルディスタンスを保つため、座席を空けて座ってもらいました。少し寂しい感じのいつもと違う、でも緊張感のある雰囲気での学習となりました。午前中は、公立入試形式に沿った５科目のプレテストを行いました。みんな頑張って取り組んでくれました。時間の使い方や問題の難易度などを体験してもらいました。昼食を挟んで、午後は、学校の宿題学習を行いました。みんな自分のやりたいものを持ってきて、取り組んでいました。アルバイトの講師たちにも手伝ってもらい、質問に対応しました。最後に熱いエールを送ってくれました。アンケートから、テスト結果の反省のほか、「長時間の学習で、すごく疲れたけど、自分にとっての鍛錬になった。」「入試のような雰囲気が味わえてよかった。」「宿題が進められてよかった。」などありました。一つ残念だったのが、生徒同士の交流があまりできなかったことです。コロナ禍の影響がここでも出てしまいました。早く以前のような気軽に話ができるようになってくれるといいなと思います。受験生にとって、いい経験になった1日だったと思います。お疲れ様でした。お盆休み明けから、また受験勉強を頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 21:52:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３進路説明会を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-137606/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-137606/</guid>
      <description>テストが終わった週末の7月19日（日）に中３進路説明会を実施しました。本来は、4月末に行う予定でしたが、コロナウィルス感染の影響で、実施できませんでした。方法も、zoomを利用したオンライン説明会となりました。最初に、中森先生が、スライドを使って、「高校の紹介と入試制度の説明」を話してくれました。続いて、磯貝先生による　「傾斜配点の計算方法と調査書に書かれる内申点の大切さ」を話してくれました。最後に、管理責任者の?山先生が、「志望校の決め方と受験対策」の話をしてくれました。約半年後に、みんなと合格を祝ってこんなバンザイができるようにとパフォーマンスしてくれました。（笑）いつもの生徒みんなの前とは違い、パソコンのカメラに向かっての説明でしたので、ひたすら話をしていく状況でした。各講師とも反応がわからず、不安を感じながらも何とか予定時間を守って終了することができました。参加していただいた方からは、「入試の仕組みがよく分かった。」　「内申点の大切さが分かった。」「話を聞いて焦ってきた。やる気になった。」　「親子で聞けて、よかった。」など、ありがたい感想をいただきました。準備が大変でしたが、やった甲斐がありました。ありがとうございました。この説明会を機に、受験生としての自覚を持ってもらい、入試に向けてスタートしていきたいと思います。まずは夏期講習！しっかり復習しよう！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 14:59:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１最初の定期テストを終えて</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-137481/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-137481/</guid>
      <description>定期テストが終わりました。答案用紙も返却され、結果が出始めました。新中１の生徒たちはどう感じたのでしょうか？先日の授業の中で、アンケートを実施しました。Q１．「テストを終えて、感想を一言」すごく疲れた。期間が長い。雰囲気が重かった。テストのとき、ドキドキした。けっこう難しかった。くやしい。意外とできた。Q２．塾のテスト対策（提出物指導会・対策プリント）はどうでしたか？提出物をチェックしてもらえるのでよい。もっと早く終わらせたいと思った。合格できてうれしかった。学校の再提出がなかった。対策プリントは苦手科目を中心にやりました。Q３．結果を見て、次のテストに向けて一言。計算ミスや勘違いがあって、すごく悔しい。なくしたい。時間が足りなかった科目があった。時間の使い方に気を付けたい。定期テストというものがどうゆうものか分かった。次に活かしたい。すべてが初めての中１生には、大変な期間だったのでしょう。よく乗り越えてくれました。また一つ成長した姿を見ることができました。塾のテスト対策も利用してくれました。結果が出て、「うれしい！」「悔しい！」と感じた気持ちを覚えておいて、次のテストで繰り返さぬように、塾のテスト対策をもっとうまく利用して、頑張ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 21:58:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１定期テスト講習会を行いました。</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-137246/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-137246/</guid>
      <description>先日、6月27日（土）に中１生対象に「定期テスト講習会」を行いました。7月に中学校ではじめての定期テストが行われる前に、「定期テストとは」、「テスト週間中の学校と塾について」、「自習室について」をていねいに説明させていただきました。みんな真剣な表情で、話を聞いてくれ、やる気もすごく感じました。是非とも、頑張ってほしいと思います。　これは説明会のなかで配布した資料です。生徒さんから分かりやすいと評判でした。勉強法はひとりひとりで合うもの、合わないものがあります。いろいろ試して、よい勉強法を見つけてほしいです。みんなをサポートします。一緒に頑張ろう！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 11:18:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３プレ夏期講習の様子</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-136552/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-136552/</guid>
      <description>臨時休校中の休みを利用して、夏休みに行う予定の1・2年内容の先取り復習を行う「中３プレ夏期講習」を実施しています。密を避けて、座席を離し、個別で自分のペースで取り組んでいます。みんな頑張ってます。各教科、ボリュームある教材を1教科45分×6回で、一通り復習します。優先的に取り組んでほしい問題をひとりずつ選び、カリキュラム表を作成。効率的に復習をしていきます。進度や正解数を記録していきます。学校再開が5月下旬に早まり、今週末でプレ夏期講習カリキュラムは終了します。学校が再開することで、受験の動きも始まるので、一安心ですが、遅れている3年内容が一気に進んできますし、今年8月の夏休みは短縮され、私たちも体験したことがない状況が今後も続きます。受験生にとっては、不安だらけの状況が続きますが、シセイ塾は今後もがっちりとサポートしていきます。一緒に頑張っていこう。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 11:15:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コロナ対策しての授業再開</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-136533/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-136533/</guid>
      <description>授業再開をして1週間ほどたちました。以前の教室の風景と一変しましたが、できる限りの感染予防対策をして、実施しています。感染予防として、塾でも玄関付近にて消毒。教室の定員を減らし、間隔をあけてあります。窓も開けています。机、椅子の消毒も行っています。自宅でも授業を受けられるよう、「オンライン授業」も準備して行っています。生徒たちにはマスク、咳エチケットに協力してもらいながら、安心して通塾できるよう対策をしていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 14:58:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受検体験記　2020年度卒塾</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-136248/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-136248/</guid>
      <description>?原剛志くん　碧南高校進学僕は、受検、シセイ塾での勉強を通して、心がけていけるとよいと感じたことを書きます。●基本はとにかく大事。復習する努力は必ず報われる。また継続することが大切。●定期テストは大切だ。字はきれいに書くべき。●友達はライバル。競い合おう。お互いに力がつく。●休みは適度に取ろう。やりすぎても頭に入らない。●自分に合う勉強法を見つけよう。●「できない」は言い訳だ。やる努力をしよう。ネガティブな言葉は言わない。これから受検を迎える人へ、目の前の敵から背を向けるな。一生懸命努力すれば自分の夢はかなえられる。がんばれ！?原茉子さん　鳥取大学進学私が受検を通して感じたことは「やりたくない時に行動しなければ、何事も成功しない。」ということです。勉強は積み重ねです。できなかったことをできるようになるまで、繰り返し、できるようになったら少し難しいものに取り掛かり、それがまたできるようになるまで繰り返す・・・そうして少しずつできることを積み上げていくのです。勉強のモチベーションには波があり、高い時もあれば、低い時もあります。それによって量や質を変えてしまうと「繰り返す」ということが疎かになってしまい結果、身につくことが少なくなります。モチベーションが低い時に高い時と変わらずに勉強できるかどうかで自分の納得できる結果が決まってくると思います。　受検は自分がどういう人間かということを表す、最も身近なツールだと思います。私も受検生活を通して多くのことを学びました。　最後に支えてくださったシセイ塾の先生方、ありがとうございました。?原剛志くん・?原茉子さんの保護者の方高校３年生の娘と中学３年生の息子、二人の受検生と過ごした1年間は保護者としても長く不安な時間でした。模試が終わる度に子供とともに一喜一憂する日々。そんな中、志望校に向かって二人とも塾は休まず通い、自習室も積極的に利用していました。そんな姿に成長と頼もしさを感じました。受検にしっかり向き合う事が、自分の将来について考える機会にもなったと思います。二人が揃って希望する学校に進学し、夢に向かって歩き出すことができ、本当にうれしいです。支えてくださった先生方に心から感謝いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 12:49:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウイルスに関する５月からの対応について</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-136247/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-136247/</guid>
      <description>シセイ塾では、現在、すべての授業を休講しております。その間に家庭訪問を実施し、各家庭での状況を確認および検討し、感染予防のための対策を行った上で、5月7日（木)より通常授業を再開することにいたしました。各教室で行われている授業を自宅で受講していただけるオンライン受講もご用意します。詳細は、お問い合わせください。各教室では、お子様の健康状態の確認　手洗い（消毒）の徹底　咳エチケットの徹底　教室の消毒　教室内換気の徹底　座席配置の分散　講師の体調管理など3つの密（密閉・密集・密接）を避けるように対応いたします。いまだ状況が刻々と変化しております。継続して状況をよく注視し対応をしていきます。ご理解、ご協力をよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 22:36:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭訪問を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-136243/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-136243/</guid>
      <description>休校して２週間経ち、生徒たちの家庭の様子を見るために、4月20・21と27・28日で、専任講師にて家庭訪問を行いました。専任講師が各家庭をまわり、生徒本人と直接会って、事前に配布した宿題、生活習慣のチェックをしました。保護者の方がいらっしゃれば、立ち会っていただきました。ご協力ありがとうございました。生徒たちは学校の宿題が大量に出ている学校もあり、頑張っているのですが、時間の管理がうまくできず、宿題に追われている状態が多かったです。量は多いですが、復習ばかりなので、「新学年の教科書の勉強がしたい」という声も聴かれました。運動は、外出ができないので、庭でできる「縄跳び」をしている子が多かったです。また近所を「散歩・ランニング」も多かったです。でもひとりではあんまり楽しくないようです。「部活の練習ができないのがつらい」とも言っていました。生活習慣が乱れている子も見られました。起床時間が遅く、食事をとらないなど心配な状況もあり、仕事をしている保護者の方も心配していらっしゃいました。楽しみでは、「どうぶつの森（ゲーム）」「友達とLINE」「マンガ」が多かったですが、「楽器を思いっきり弾く」「カラオケで歌う」なんていう子もいました。家庭訪問を通じ、保護者の方、生徒本人お互いに、何らかストレスを抱えているのだなと感じました。そして、これまでの日常生活が送れることがいかに大切なのかも感じました。５月末まで学校の休校が延長しましたが、何とか乗り切って、少しでも早く日常が戻ってくることをを願っています。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 22:33:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検協会より奨励賞を受賞しました！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-135947/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-135947/</guid>
      <description>この度、当塾は公益財団法&amp;#12040;&amp;#12103;本英語検定協会より｢平成30年度奨励賞｣を受賞しました。この賞は、実&amp;#12132;英語技能検定試験において多数の受験者を出し、英語教育に多&amp;#12068;な成果をあげた団体に贈られるものです。今後も当塾では、英検を積極的に活用し、更なる英語力の向上を図ってまいります。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 17:48:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウィルスに関して休校のご連絡</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-135858/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-135858/</guid>
      <description>お子様の学習習慣を維持することとコミュニケーションの場を持つことによるストレスの緩和を目的として塾運営を続けて参りましたが、県内で感染者数の増加が激しくなっていること及び愛知県知事より緊急事態宣言が発出されたことを踏まえ、教室での授業運営は現実的に不可能と判断いたしました。したがいまして、4月13日(月)から4月28日(火)までの期間の授業を休校といたします。予定しておりました、中1定期テスト講習会と中3公開進路説明会は延期させていただきます。授業の再開は5月を予定しておりますが、感染状況を見極め、再開の時期を判断いたします。決定いたしましたらご連絡させていただきます。お問い合わせにつきましては、ホームページからのお問い合わせはもちろん、平日の午前10:00から午後6:00で碧南中央校(0566-42-8100)にて電話でも対応をさせていただきます。この度の新型コロナウイルス対応においては、みなさまもくれぐれもお気をつけください。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 09:30:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウィルスに関するご連絡</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-135007/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-135007/</guid>
      <description>新型コロナウィルスの感染予防のため、小中高の学校が休校となりました。シセイ塾では、3月2日(月)からの授業は予定通り実施いたします。ただし、今後の感染状況によっては、即時に中止する場合があります。通塾の際は、マスク等の咳エチケットを守っていただきますようご協力をお願いいたします。帰宅後は、手洗い、うがいを徹底してください。塾での授業中および休憩時間中、各講師が生徒の健康状態に常に注意し、発熱、咳などの症状が出た場合はすぐに保護者の方にご連絡して、速やかに生徒を帰宅させます。また、以下に該当する場合、通塾にはご配慮いただきますようお願いいたします。発熱、咳、頭痛など風邪の症状がみられる場合強い倦怠感（だるさ）や呼吸困難がある場合ご理解、ご協力をお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 15:26:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-134808/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-134808/</guid>
      <description>先日の日曜日に、漢字検定を行いました。シセイ塾では、漢検も準会場となっています。受検生みんな、真剣に取り組んでくれました。良い結果が出ることを祈ります。漢字検定も英検同様、資格として注目され、受験数も増えてきています。2020年度も実施します。塾外生でも受けることができますので、是非、チャレンジしてみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 20:28:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校進学先一覧</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-134678/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-134678/</guid>
      <description>高校進学先一覧（五十音順）＜公立高校＞愛知総合工科安城安城南大府刈谷刈谷北刈谷工科高浜知立知立東鶴城丘豊明豊田豊田南西尾西尾東東浦碧南碧南工科三好＜国立・私立高校＞愛教大附属安城学園岡崎城西享栄佐久長聖星城中京大中京東邦日福大附属光ヶ丘名城大附属</description>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:01:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-134337/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-134337/</guid>
      <description>シセイ塾は英検の準会場になっております。本日は、2019年度第３回を行いました。受検者のみんなは、頑張って取り組んでいました。英検対策の個別ラーニングコースが期間限定で開講しており、それを受講して臨んだ生徒もいました。良い結果が出ることを祈ります。英検は高校・大学入試で役立つし、資格として財産にもなるため、受検する方が最近増えています。英検は通塾生でなくても、受験申込できます。今年度は、これで終了ですが、2020年度も実施しますので、詳しい日程や詳細は、決定次第、掲載いたします。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 10:54:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サンタがシセイ塾ファミリーを応援しています！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-133841/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-133841/</guid>
      <description>今日はクリスマス。３人のサンタが、シセイ塾ファミリーを応援しに来てくれました。ありがたいですね。冬休みが始まり、シセイ塾でも冬期講習でガンガン学習を行っています。生徒たちも一生懸命取り組んでくれています。今年もあとわずか。いい形で新年を迎えられるといいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 13:03:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おもしろイベントを行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-133436/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-133436/</guid>
      <description>シセイ塾を通してより多くの人との交流を目的に行うおもしろイベント。2019年年度2回目は、12月1日(日)に遠足として、ナガシマ スパーランドへ行ってきました。塾生とその友人、保護者の方、34名と講師4名で、出かけました。バスの中から見える乗り物でテンションが上がっていましたね。ものすごい良い天気に恵まれ、絶好の「遊園地日和」でした。みんな乗り放題パスポートのバンドをして、一斉に散っていきました。この日は混雑はあまりなく、人気の絶叫マシーン「白鯨」「スチールドラゴン」「アクロバット」「嵐」などは、さほど待たずに乗ることができていました。生徒たちはパワー全開で、乗りまくっていましたね。授業では見られない活発な姿を見せてくれていました。講師陣は、一つ乗るだけで精一杯でした。。。（泣）昼食は、各自で自由にとることができました。いろいろなメニューがありました。レストランで「白鯨カレー」なるメニューがありました。クジラの形のご飯がいいですよね。左右に違う味のカレーがかかっています。みんな最後はお土産を買って、バスに戻ってきました。みんなと集合写真。帰りの中のバスで、「楽しい思い出になった」と答えてくれて、うれしかったです。今後もおもしろイベントを通して、いろいろな方と交流していけるよう企画をしていきます。今回、参加してくれた方々、本当にありがとうございました。また参加してください。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 10:47:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019　ボウリング大会を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-132950/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-132950/</guid>
      <description>毎年恒例のシセイ塾ボウリング大会を本日行われました。申し込んでくれた塾生はもちろん、塾外生のお友達も数人参加してくれ盛り上がりました。普段教えていない先生たちとお話をしたり、学年や塾舎を越えた交流ができていました。　中学生男子はさすが、ストライク、スペアが、続出。女の子、小学生は、ガターが多い中、たまにでる意外なピンの倒れ方で、びっくり大喜びする場面も見られました。みんな楽しみながら、ハイスコアを目指して、投球していました。結果は、1・2・3位は、いずれも中３男子がとりました。その他、トビ賞、ブービー賞など沢山の表彰がありました。最後に集合写真を玄関前で撮りました。参加してくれたみんな、楽しんでいる笑顔がみられて、ほっこりした気持ちになりました。塾以外での生徒の皆さんの様子が見られることは、すごくうれしいです。これからもたくさんの笑顔が見られるように企画をしていきます。今日はお疲れ様でした。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:04:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧南中央校に新看板設置しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-132661/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-132661/</guid>
      <description>碧南中央校前に新しい看板を設置しました。　「シセイ塾」の存在を知ってもらうために、黄色い看板で、道路を通る方に向けて、目立つよう見やすくなるように設置しました。是非、チェックしてみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:56:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019　2学期中間テスト対策　提出物指導会を行いました。</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-132491/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-132491/</guid>
      <description>10月に入り、２学期中間テスト対策が始まりました。シセイ塾では、テストごとに、学校へ提出する教材をしっかりやってあるかをチェックする「提出物指導会」を実施しています。すべての提出物をやって、集まってもらい、一人ずつ講師がチェックをしていきます。指示されたページを忘れずにやってあるかはもちろん、字の丁寧さや、取り組み方などもチェックし、アドバイスをしていきます。提出物の印象は、成績にも大きく影響するので、細かくチェックしていきます。場合によっては居残り学習もしてもらいます。また、これまでの成績や提出物の状況記録を振り返り、ひとりひとりの状況を踏まえて、改善点やテスト当日までにどう取り組むのがよいのかをアドバイスしています。みんな、改めてテストへの意識を高めて、学習に取り組んでくれています。自習室の利用も多いです。今回も、テスト本番に力を発揮してがんばれ！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:48:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019　夏の合同学習DAYを行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-131636/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-131636/</guid>
      <description>夏休みも中盤となりました。シセイ塾では、8月11日・12日に、「夏の合同学習ＤＡＹ」を実施しました。朝9時に集合し、夕方17時までの集中学習を塾舎合同で行いました。初めて見る生徒たちがいたり、学力別クラス分けで、いつもの雰囲気とは違った感じで学習できました。1日目は、午前は数・英・国の専任講師による講義。涼介先生も気合が入っていました。みんな集中して聞くことができました。午後は、理・社の「暗記道場」あらかじめ勉強しておいた各科目120問ずつをテスト！完全暗記を目指しました。見直しをして、問題をもらって、チャレンジです。講師による採点チェックは、結果が気になりドキドキしていましたね。合格になったときには、嬉しそうな笑顔が見られました。ほとんどの生徒が満点合格できました。すごいぞ！2日目は、入試問題を意識した5教科の「プレテスト」を行いました。実際の入試の雰囲気を出し、経験することで、今後の学習に活かしてもらうためです。みんな一生懸命に取り組んでくれました。最後に結果表を返却し、自分の成果や今後の課題を確認してもらいました。長時間にわたる2日間の学習でしたが、塾生みんなが集まって、一緒にやることで、頑張ることができたと思います。この経験を活かして、夏休み後半も、本物の力をつけられるよう、頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 09:51:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生夏の進路説明会を行いました。</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-131383/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-131383/</guid>
      <description>夏休みがスタートしました。7月26日(金)碧南中央校と30日(火)高浜校にて、中３を対象に「進路説明会」を行いました。受験のスタートとして、意識を高め、気合を注入するのが目的です。内容は、１.内申点アップのために　　２.志望校合格のために必要な力は？３.夏に基礎を固めて、秋から一気に実力アップ!!を専任講師が交代しながら、話していきました。それぞれの塾舎、みんな真剣な表情で、話を聞いてくれました。受験を意識した生徒たちの変化と期待しています。8月からいよいよ講習が始まります。大きな成果を得て、秋を迎えよう！</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 12:43:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おもしろイベントを行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-130984/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-130984/</guid>
      <description>6月30日（日）におもしろイベントが行われました。今回は、ボウリングで、半田グランドボウルで行いました。希望者の生徒及びお友達など約40名の参加し、1チーム２・３人でアルファベット順にＡからＱの17チームに分かれてスコアを競いました。始球式では、涼介先生が投げて、見事にストライクを決めてくれました。すごい。その後、一斉にゲームスタート。レーンごとにいろいろな歓声が沸き上がっていました。中学生はさすがに力強いボールに、女の子や小学生はゆっくりと右へ左へと転がるボールに注目してました。ゲーム途中で、スコアが増えたり、減ったりするカードをチームごとに引くルールで、みんなドキドキして引いていました。２ゲーム終了後、「下剋上タイム」となり、スコアが１位のＬチームが再度カードを引き、ルール発動！「全チーム順位×10ポイント加算」となり、順位が大きく変動。Ｌチームは14位に。。。変わって1位となったのが、Ｋチームでした。5位からの下剋上でした。おめでとう！順位ごとに表彰され、小学生チームも上位に入賞し、大いに盛り上がる表彰式でした。最後に集合写真をパチリ。生徒同士、講師との交流ができ、普段の授業では見られない真剣な表情やうれしい表情など見ることができ、笑顔いっぱいのイベントでした。皆さんお疲れさまでした。笑</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 12:47:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策の自習室開放</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-130736/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-130736/</guid>
      <description>各学校のテスト対策を行っています。その一つとして、自習室開放があります。6月22日（土）と23日（日）は、碧南中央校では延べ46名の利用ありました。机を自習向けのレイアウトに変えて、集中しやすくしてます。壁に囲まれた個別のブースもあります。学年関係なくみんな、静かに集中して、テストに向けて、頑張っていました。自習室はテスト週間に土日を含めて、朝9:00〜夜10:00まで、監督講師のもと静かな環境を提供し、質問指導もしています。塾生であれば、無料で制限なく利用できます。しっかり学習ができると同時に、友人の頑張りやどんな勉強をしているかも見ることができるので、すごく刺激になると思います。自信を持って、本番を迎えてほしいと思います。応援してます！がんばれ！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 10:49:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策を行いました。</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-130034/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-130034/</guid>
      <description>中間テスト週間に入りまして、各塾舎では、土・日曜日を使い、「提出物指導会」を行いました。ひとりひとりと1科目ずつ提出物の出来具合をチェックし、過去の成績推移を見て、学習アドバイスをしていきました。この日の生徒たちは、ほとんど合格できていました。また、並行して自習室開放も行いました。高校生や中２・３年生は毎日、利用する生徒さんもいました。中１の生徒さんは、初めてで短い利用したが、頑張って勉強できていました。今後も良い結果につながるよう「集中できる環境」を提供できるよう、工夫していこうと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 09:09:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１定期テスト講習会を行いました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-129708/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-129708/</guid>
      <description>ＧＷ休みの最終日の５月６日（月）に中１生対象に「定期テスト講習会」を行いました。５月に中学校ではじめての定期テストが行われる前に、「定期テストとは」、「テスト週間中の学校と塾について」、「自習室について」をていねいに説明させていただきました。これは説明会のなかで配布した資料です。生徒さんから分かりやすいと評判でした。話を聞きながら、一生懸命見ていました。アンケートの感想の中で、「定期テストの対策が分かった」、「勉強方法が分かったので頑張りたい」など、やる気を感じられる感想が多く見られました。みんなの頑張りをがっちり、サポートします。一緒に頑張ろう！</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 16:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路説明会を実施しました</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-129637/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-129637/</guid>
      <description>4月28・29日に各塾舎にて、中３保護者と生徒対象の進路説明会を行いました。15時より、保護者対象の進路説明会を行いました。愛知県の高校入試のしくみ、実績、受験対策について説明いたしました。碧南中央校、高浜校で参加していただいた保護者の皆さん、熱心に聞いていただきまして、大変ありがとうございました。17時30分より、生徒対象の進路説明会を行いました。入試制度の説明と受験生としてこの１年をどう過ごせばよいかについてを話しました。真剣な表情で聞いていたのが印象的でした。この会をきっかけに、親子での進路の話が始められたらよいと思っています。シセイ塾も全力でサポートします。一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 21:55:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春といえば桜！桜といえばお花見！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-99142/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-99142/</guid>
      <description>４/１０(日)高浜市の大山緑地公園にてシセイ塾講師の恒例行事「お花見」をやりました！現役講師はもちろん、新人講師として研修中の研修生や過去にシセイ塾の講師として一緒に働いてくれた【仲間たち】で大いに盛り上がりました！シセイ塾の講師はみんなとても仲が良く、春はお花見、夏は海水浴やＢＢＱ、秋は旅行に出かけたりなどいろいろな行事をしています！講師同士の【絆】が深まる大切なイベントですね！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 15:38:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度授業スタート！！！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-98371/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-98371/</guid>
      <description>こんにちは！シセイ塾では、本日より新年度授業が始まります。小学６年生の方は、卒業式を控えている中であわただしい時期ではありますが、中学入学に向けた勉強を早めから始めることをオススメします。その他の学年も、新学年が始まる前の大切な時期になるので、春休みに入っても気を抜くことなく、生活リズムを変えずに過ごしていければいいですね！シセイ塾での新年度授業は本日から始まりますが、まだまだ「新年度入塾」や「４月入塾」、「無料体験」など受け付けておりますので、興味のある方は一度、ご連絡ください。みなさんと一緒に勉強ができることを講師一同、楽しみにお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 15:38:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【長谷川靖洋先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82468/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82468/</guid>
      <description>『受験生に送る《受験国語》の学習法』こんにちは。シセイ塾の高校部で英語・国語を担当しています、長谷川です。中学生も含めて「英語の長谷川」というイメージがついていますが、本業は国語。そこで、今回は《受験国語》の学習法のお話をしましょう。まず、受験国語（高校入試・大学入試共通）の学習内容としては、漢字現代文古典（古文・漢文）が挙げられます。この項目順に学習法を紹介していきましょう。−−−−−−−−−−−−−−−−長谷川の教える「漢字」の学習法−−−−−−−−−−−−−−−−漢字は、日本人の操る言語の基本。つまり「読んで、書く」ことができなければ始まりません。最近では携帯電話やタブレット端末、電子辞書などの活躍で、自分で書くことがめっきり減りました。ハッキリ言います。「漢字は、書く以外に有益な勉強法はなし！」です。漢字検定をベースに（高校入試ならば３級〜準２級程度、大学入試なら２級〜準１級程度）、問題集を１冊、徹底的にやりましょう。教科書準拠、受験準拠の問題集でもいいのですが、漢字は受験に必要な知識であると同時に日常の言葉でもあります。教科書や受験を越えた勉強をしたいものです。よく、スマホのアプリで学習しているひとも見受けますが、これはあまり勧められません。やはり、漢字は書いて勉強したいものです。−−−−−−−−−−−−−−−−−長谷川の教える「現代文」の学習法−−−−−−−−−−−−−−−−−私の国語の授業を受けた人なら分かると思いますが、私は問題文（本文）に書いてあること以外をあまり信じない人間です。私が中学生、高校生のときには、先生からよく「作者の気持ちになって」と言われましたが、ハッキリ言って作者の気持ちになれるはずがない。皆さん、日頃から他人の気持ちを１００％分かりますか？自分の親や兄弟、学校の担任の気持ちは常に分かりますか？分かるはずないでしょう。なのに、国語の先生は「作者の気持ちになって」と言います。私は、常にこの言葉を反面教師にして、授業を展開しています。【解答のヒントは本文にあり！本文にマーキングをすることを忘れずに！】問題作成者が問題を作成する際は、必ず本文を見て作ります。「ここに解答を解くカギがあるから、この表現をこう変えて、こことつなげて・・・・」などとやるわけです。ですから、私たち解答者は《問題作成者が見た痕跡》を探さなければいけません。その為に、本文には日ごろから印を打つ（これを「マーキング」と言います）癖をつけましょう。一例をあげます。［例］私は、その言葉を聞いてはっとした。なぜならば、その言葉は１５年前、父親から聞いた言葉と同じだったからだ。問 私が「はっとした」理由はなぜですか。「はっとした。」の後ろに「なぜならば」という言葉があります。この言葉は接続語で、後ろに原因・理由を導く言葉が来ますので、普段から、この「なぜならば」には傍線を引くか、□で囲むかしておくと、「ああ、そこを見たぞ」と分かるわけです。このように、日本語の文には、前後の文のつながりを明確に示す接続語が数多く登場します。そこをマーキングし、前後の文がどのようなつながり方をするか考えるだけでも、問題作成者の痕跡が見えるようになってきます。国語の読解を苦手としている人は、マーキングを考えてみましょう。現代文の解答のヒントは、必ず本文にあります。明確にあります。高校入試、大学入試とレベルは違いますが、本文を大切にして、問題を解いてもらいたいと思います。【短い文をたくさん書く癖を！〜記述問題を得意にする学習法】記述問題と聞くと、嫌だなあと思う生徒が多いようです。それは、日頃から文章を書き慣れていないから。書く癖をつけると、ぜったいに記述が楽になります。ただ、書く際には長い文章を避けてください。つまり、短い文をたくさん書くわけです。一例をあげます。［例］今日、自分の身の回りに起きた出来事を書け。このような問題に対して、皆さんはどんな答えを書くでしょうか。文の長さには指定がないので、まずは、短い文をどんどん書いていきます。(1)数学の宿題を忘れた。(2)教科書を政則君から借りた。(3)おにぎりを余分に買った。例えば、３つの文を書いたとしましょう。非常に短い文ですね。これに「味付け」をしていくわけです。例えば(1)。なぜ宿題を忘れたのでしょう。(1)&apos;授業中に先生の話を聞いていなかったので、数学の宿題を忘れた。(1)&apos;&apos;授業中に先生の話を聞かず、さらにメモも取っていなかったので、数学の宿題を忘れた。存在自体を忘れていた。なんてやれば、長い文が書けますよね。(2)・(3)。皆さんなら、どんな味付けをしますか？こうやって、短い文から長い文を書く癖をつけるわけです。ほんとに記述が苦手な子は、日記をつける感覚で毎日やってみましょう。そうすると、国語の問題を解く際にも「短い文から長い文を作る」イメージができ、非常に楽に記述問題が書けるわけです。さて、「漢字」と「現代文」の学習法をお話ししました。国語の勉強は、普段の言語利用の延長線と考えた方がいいかもしれません。参考にしてみてください。さあ、古文は・・・・・・。それは次回のお楽しみ。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 17:24:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【杉浦広記先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82466/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82466/</guid>
      <description>こんにちは、数学科の杉浦広記です。  さて、皆さんはテストを毎回どのように勉強して乗り切ってますか？ 勉強したけどテスト本番になったら頭が真っ白になって全然思い出せない...そんな経験もあるのではないでしょうか。 数学に関して言えば、徹夜で前日に詰め込む勉強はNGだと思います。 数学は答えを丸暗記する科目では無いので、そんな勉強はほぼ無意味です。 もちろん覚えないといけない公式等はありますが、社会の用語や英単語等と違ってかなり少ないので、覚えるのは楽だと思います。  問題は公式が正しく使えるか、です。    それでは、僕なりのテスト勉強の仕方を教えます。  ◇普段の授業は流れをつかむ普段の授業では公式とその使い方、問題の解き方を習います。 ここでサボると後が辛いので、眠たくても頑張って話を聞き、ノートをとりましょう。 授業中の問題は、流れをつかむ要領で授業で教わった通りに丁寧に解いてください。    ◇宿題で復習宿題は必ず早めにやること。記憶が新鮮な内に解きましょう。 まずは何も見ないでやってみて、分からなければ授業ノートで確認します。  分からなくても少しは考えてみましょう。「分かろうとすること」が大切です。    ◇テスト週間上の通りにやっていれば、テスト週間は宿題を出来るだけ自力で解くだけです。 ここで「分からない」があればチェックして先生に聞いてください。 特に詰め込む必要はありません。他の教科に時間を割きましょう。    どうでしょうか。普段の宿題は週に数回、20〜30分もあれば解ける程度だと思うので、数学に使う時間は大してありません。  もっと実力をつけたいと思ったら、繰り返し問題を解くか、塾の先生に相談すると良いかなと思います。 また、分からない問題があれば、放置せず早めに学校や塾の先生に聞くようにしてください。    ＊全体の学習ポイント分からなくてもすぐ諦めず、考えるクセをつけること。数学は特に「考える」教科です。     それでは、ぜひ一度試してみてください！</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 14:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【小澤啓介先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82465/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82465/</guid>
      <description>こんにちわ。高校部で数学を教えています、小澤啓介です。今回は、オススメ勉強法についてということで、ぼくが実践していた勉強法を紹介します。数学に限らず、国語や英語にも役立つ方法です。それは「何度も教科書を読む」というものです。これはそのまま何度も教科書を読むだけというシンプルな勉強方法です。でもまあ、ただ読めばいいという訳ではありません。少しは書かれている意味を理解しようと読んでください。そしてわからなかったところにはマークをつけましょう。そして、また違う日に読んでみましょう。前回わからなかったところは、また今回もわからないかもしれません。でも、ひょんなきっかけで前回わからなかったところがなぜか今回はこうなんじゃないか？と理解できるときがあります。それを繰り返せば、何度目かにはほとんど内容がわかっているんです！そして、やっぱりどうしてもわからないところは必ず存在するでしょう。そんなときには、学校の先生や塾の先生に頼ってみましょう！きっとあなたがわからなくて困ってしまったところを切り崩すための目の覚めるようなヒントを与えてくれることでしょう！確かにこの方法は、一瞬で見違えるように頭がよくなる方法ではありません。しかし、ゆっくり時間をかけて勉強することはやっぱり大切ですよ。これから受験生にとっては時間のない中での勉強になりますが、そんななかだからこそ、ある程度の余裕をもって勉強することが大事になりますよ。焦って覚えたことは、実践では思い出せず役に立たないことが多いですしね。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 14:19:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【吉瀬楓子先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82464/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82464/</guid>
      <description>こんちには！英語担当の吉瀬楓子です。今回は、私のオススメの勉強法を紹介します！実はこの勉強法、私が中学校1年生のときに、中学校の理科の先生から教えてもらったものなんです…笑みなさんはテスト前には必ず、&quot;ワーク&quot; 等の、提出物がでますよね。みなさんは、どのようにワークを解いていますか？私の理科の先生は、私にこう教えてくれました。『1度解いて分かる問題は、何度やってもわかる。だから、2回目以降は間違えた所だけ解いていけば良い。それを繰り返せば、わからない問題はなくなるよ。』私はこのアドバイスを今でも活用しています！苦手な所を集中してやることで、効率よく勉強できます^_^また、1回目に間違えたところは赤でチェック、2回目も間違えたところは青でチェック……と色分けすることで、テスト直前に1番チェックがついている問題を見直せば、テスト前はバッチリです( &amp;#8226;&amp;#768;∀&amp;#8226;&amp;#769; )みなさんも、自分に合う勉強法を見つけて、実力UPを目指しましょう*\(^o^)/*</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 14:08:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【戸田健志郎先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82250/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82250/</guid>
      <description>こんにちは！国語科の戸田健志郎です！皆さんテスト週間はどのようにお過ごしでしょうか？勉強してるのになかなか成果がでない！！という人もいるかと思います。成果が出なければ、勉強時間を増やしてみたり、やり方を変えてみるのも一つの手だと思います^_^一番簡単なのは勉強時間を増やすことです！できる人ほど勉強に時間を費やしています。テストがあれば、テスト週間より少し前から勉強をし始めてはどうでしょうか。国語に関していえば、学校の定期テストでは、テストに出る文章が前もってわかると思います！なのでしっかりとその文章をよく読み、理解した上でテストにのぞみましょう！この当たり前のようなことをサボってはいけません！！しっかり読み込んでおけば時間短縮にもなり、時間が足りない！となることも無くなると思います。授業中でやったところを確認したり、提出物の問題をしっかりと理解しましょう^_^皆さんのテスト結果がどんどん良くなることを期待しています！！頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 13:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【岩月優弥先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82222/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82222/</guid>
      <description>こんにちは。社会科の岩月優弥です！2014年も残りわずかとなってきました！2015年を迎える前にみなさんは定期テストがありますね！この定期テストでよい点をとってこそ素晴らしい2015年が迎えられるはずですよね？『そんなことわかってるけど社会は苦手で点とれないもん』そんな風に思ってる子もいるのではないでしょうか？そんな子には先生が中学生、高校生のときにやっていた【社会高得点の裏技】を教えましょう！まずは歴史です。例えばこんな問題があったとしましょう。Q 1221年に後鳥羽上皇が起こした反乱をなんといいますか？答えはみなさんわかりますね？A 承久の乱ですね！こういう問題が歴史の学習でてきたときみなさんはこの答えのみを覚えようとしていませんか？それだと「今回のテスト問題の方からでてきた…」になってしまいます。歴史の学習の答えをしっかり覚えることも重要ですがそれだけではダメです。『自分で問題をつくってみること』がポイントです。今回の内容ならQ 1221年に起こった承久の乱は誰が起こしたものですか？Q 後鳥羽上皇が起こした承久の乱は何年に起こりましたか？という問題がつくれますね！そうすると今回の承久の乱では1221年と後鳥羽上皇がつながります。このように歴史をつなげて覚えましょう。ただこれはテスト週間のみでは時間が足りなくなってしまいます。次のテストは早めに準備しましょう。え？終わり？って思った方もいますよね？まだ地理と公民を説明してませんもんね！でも終わりです。まだまだ社会のコツはありますがそれは先生を授業の間の休憩や教室開放で捕まえてたくさん聞いてください。2014年を最高な形で終われるようにがんばっていきましょう！先生も全力でサポートします！！！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:46:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【古橋陽平先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82221/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82221/</guid>
      <description>こんにちは！シセイ塾数学科講師の古橋です。今回はテスト勉強のコツを紹介しようと思います。僕はテスト勉強のコツは、&quot;塾を上手く利用する&quot;ことだと思っています。具体的には3点あるので、それぞれ簡単に紹介していきます。まず、&quot;教室開放を利用する&quot;ことです。教室開放では、家とは違いテレビ、漫画などの誘惑がないので、家よりも集中することができます。さらに、わからない箇所はその場で塾の先生に聞くことができます。次に、&quot;模試を何度も解く&quot;ことです。テスト直前の通常授業では模試をやります。この模試で高得点を取れるようになるまで繰り返し解くことで、学校のテストでも高得点が取れるようになります。最後に&quot;塾の先生に相談する&quot;ことです。勉強しても点数が上がらない、などの悩みを相談すれば、塾の先生は親身になって聞いてくれるはずです。たくさんの生徒を教えてきた先生たちなので、きっと役に立つアドバイスをくれると思います。簡単に3点の塾を上手く利用する方法を紹介しました。他にもいろいろ塾を利用する方法はあると思うので、自分なり方法で塾を上手く利用してください！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト＆受験勉強オススメ勉強法【今井崇雅先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82220/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82220/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！数学科の今井崇雅です！もう１１月ですね。今年度ももう３回目のテストが終わりました。(学区によっては２回目)振り返ってみるとどうですか？満足のいく結果を残せましたか？僕は生徒たちからときどきこんな言葉を聞きます。「勉強したんだけど、ダメだったー」と。何故なのでしょうか？それはきっと、「理解したつもり」になっているからだと思うのです！練習のときに出来ていたことも、いざテストで聞かれたら出来ないってことありませんか？ということで、今日はちょっとした勉強法の工夫を教えたいと思います！結論から言います！それは…ズバリ！「先生ごっこをする！」ということです！笑なにそれー？と思う人もいると思います。実はこれ、すごくいい方法なのです！ではどのようにやるのかを紹介します。自分で勉強していて、分からない問題があったとします。きっと解説を読んで理解をすると思います。でもそれだけではその場だけの理解になってしまい、何がポイントなのかが分からなくなり、テストで出たとき分からなくなってしまうのです…そこで！この「先生ごっこ」がいいんです！先生である僕が言うのも変な話ですが、人に教えるってすごく難しいことなんです！自分がしっかり理解した上で更に相手にも伝えなければいけない。逆に言えばそれが出来たら完璧な理解が出来ているということなのです！！家族や、友達に生徒役をしてもらい、分からなかった問題を解説してみて下さい。最初はきっと上手くいかないでしょう。あれ？なんでこうなるんだっけ？と詰まるでしょう。それでいいんです！上手くいかなかったり、詰まってしまったところが自分もしっかり理解出来てない箇所なのです！そして、そこを解説出来るようにまた見直してみる。それを繰り返してしっかりとした解説が出来たとき…あなたはもうその問題はいつでも解けるでしょう！家族や友達を巻き込んでやるわけですから、当然全ての箇所で先生ごっこ出来るわけではありません。ただ難しい問題に出会ったときに、息抜きとして少し楽しみながら勉強してみるってのも時にはいいんじゃないですかね？ということで、興味を持った方は是非実行してみて下さいー！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:31:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師の自己紹介【宮園舞先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82023/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82023/</guid>
      <description>初めまして！新人の宮園です！まずはちょっとした自己紹介。  名前  宮園舞生年月日 1996年2月10日出身校  高浜中学担当科目 英語 こんな感じです！よろしくお願いします！！   さてさて、最近のマイブームのお話をしたいと思います。  最近私は、一眼レフを買い写真をとることにはまっているのです！！  まだまだ使い方も分からないのですが、やっぱりいいカメラを使うといい写真が撮れるので楽しくなってしまいます☆これからまた、塾の行事や合宿などで生徒たちの写真も撮っていきたいなと思っています！！   私もたくさん勉強して生徒たちのためになれたらいいなと思っています。    これからよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 14:14:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師の自己紹介【中川勇輝先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-82022/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-82022/</guid>
      <description>はい！　みなさんこんにちは！シセイ塾刈谷本校で数学を教えています、中川勇輝です！ 生年月日　1995年８月９日血液型　B型担当教科　数学出身中学　朝日中プロフィールはこんな感じでいいですよね！それでは本題に入ろうと思います！話したい事たくさんありますが…僕も今回はアツくなっていること趣味を紹介したいと思います！今アツくなっているものそれは…これ見てわかますか？ルアーフィッシングです！僕が主に狙っているのはシーバス（スズキ）と呼ばれる魚です！水族館で見た、寿司屋で食べた、これは古いかな？どうぶつの森で釣った！って方もいますかね？ そんなシーバス（スズキ）ですが実はどんなところにも居るんです！こんなポイントありませんか？海なら間違いないですが、川でもある程度大きくて、時間によって水面の高さが高くなったり低くなったり、そんな場所には潜んでますよー！ひと昔前はルアーに関わるメーカーで製品化される前のルアーのテストをする仕事もしてました！こっち話すと長くなるので割愛しますね！ルアーは見たこと有りますか？上の写真のカラフルなのがルアーです！シーバスはこれを餌だと思って食べちゃうんです！信じられないでしょ！？一度釣れば病みつき間違いなしです！青い服が僕です！笑情報発信も行っています！このブログを見て釣りに興味が湧いた方、やってるけど難しい！なんて方はぜひ声をかけてくださいね！それではまた塾舎で会いましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 14:08:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師の自己紹介【古名亨先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-81993/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-81993/</guid>
      <description>こんにちは！講師１年目で、理科を教えている古名亨です！古名（ふるな）亨（とおる）と読みます！豊田西高校で野球をやっていました！キャッチャーを守ってました。打つよりも守備の方が好きです！高校野球はみるのも大好きです！けどサッカー、バスケはめちゃ苦手です(笑)旅行も好きです！夏に離島にいくことをオススメします。海がめちゃくちゃキレイです。京都の嵐山もいい風景で感動します！一生懸命がんばりますのでよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 14:41:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師の自己紹介【伊藤光毅先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-81960/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-81960/</guid>
      <description>こんにちは！新人講師の伊藤光毅です！普段は知立校で数学の授業をしています。まだまだ知らない人も多いと思うので、少し自己紹介をしようと思います！名前　伊藤光毅生年月日　1995年9月7日出身中学　高浜南中と自己紹介はこのくらいにしておいて、ここでは僕の好きなことについて話そうと思います！僕は海外サッカー(主にプレミアリーグ)を観ることが大好きです！小学生の頃はサッカーをやっていましたが、今はどちらかというと観るほうが好きです。生徒の皆さんもサッカーが好きな人、観たことがある人は多いと思います。本田選手、香川選手、岡崎選手あたりは海外で活躍してるので、知っている人も多いのではないでしょうか??日本人選手が海外で活躍しているのは嬉しいことですよね！海外サッカーの魅力はなんといっても迫力とスピード感！日本のサッカーも好きですが、海外サッカーはよりレベルの高い試合が観られるんです！海外サッカーはテレビ放送が少ないですが、BS放送やケーブルテレビで観ることができます。興味がある人は是非一度観てみては??ちなみに僕はマンチェスターシティというチームを応援しています！(写真はマンチェスターシティのユニフォームです。)僕の好きなことについて話してきましたが、皆さんも好きなことや熱中していることはありますか？好きなことが見つかると、毎日がいきいきしますし、勉強が辛いときもちょっとした息抜きになりますよ！また、将来のことで悩んだときは好きなことに関係する職業を探してみるのも良いと思いますよ！皆さんも好きなことや熱中できることを見つけてみてください！まだまだ僕のことを知らない人や話したことがない人は多いと思いますが、どこかで会えるのを楽しみにしています。授業や教室開放などでお会いしたときには気軽に話しかけてくださいね！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 14:44:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師の自己紹介【神谷涼太郎先生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-81895/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-81895/</guid>
      <description>こんにちは！碧南中央校と刈谷本校で社会を教えている神谷です！まだ僕は入ったばかりの新人なので、自己紹介から！名前:神谷涼太郎生年月日:1995.07.24年齢:19性別:男血液型:AB型担当科目:社会こんな感じです！いきなりですが！みなさんには何か熱中できるものはありますか？？？僕は高浜の「おまんと祭り」という祭りに子供の頃から参加しています！シセイ塾生の中にも参加している子はいるんじゃないでしょうか？参加すれば分かると思いますが、祭り全体の一体感や達成感はなんともいえないですよ！先生は中学生の頃、親にテストでいい点を取らないとお祭りに参加させない！と脅されていました(笑)(笑)でもそのおかげでテストの成績が落ちることはあまりなかったです！(ちょっとはあったけど…笑)みなさんも何か熱中できるものを探して見てはどうですか？もちろん、勉強とのメリハリは大事ですよ！では、どこかの塾舎で見かけたら気軽に話しかけてくださいね！</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 14:08:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年夏の特訓Ｖ授業　短期集中ＤＡＹ</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-80316/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-80316/</guid>
      <description>シセイ塾では８月１０日(日)から中学３年生の受験対策授業がスタートしました。１０日〜１２日までの３日間では、短期集中で長時間学習を行いました。なかでも、１２日は刈谷本校で刈谷・知立校の生徒が、高浜校で碧南・高浜校の生徒が合同で学習をするという今までにない経験をしていただきました。普段顔を合わせない生徒もいる中、緊張感を持って学習することができ、生徒の皆さん・講師一同ともにいい刺激になりました。９月以降も引き続き受験対策授業を実施していきます。残り半年間、志望する高校に向けて皆さんで切磋琢磨していきましょう！！ </description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 15:44:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特別企画『DES』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-80315/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-80315/</guid>
      <description>シセイ塾ではこの夏、特別企画の一つとして５日間に渡り、≪ダンス≫≪英会話≫≪学習≫の３つの技能を生徒の皆さんに学んでいただく『ＤＥＳ』を実施しました。　≪ダンス≫では柔軟体操から始まり、腕立て伏せや腹筋、ブリッジ、体幹を鍛えるトレーニングを行いました。上手にできない生徒も補助つきで頑張り、できるようになったという生徒もいました。実際の振り付け練習は、嵐の「ワイルドアットハート」という曲に合わせて練習を行いました。　≪英会話≫では自己紹介や年齢、出身、好きな食べ物に色々な動物、職業、家族、国名などを先生と一緒に発話しました。始めのうちは照れたり、日本語を使うことも多かったですが、少しずつ英語を使って受け答えができるようになりました。クイズではみなさん「I know, I know!」と手を挙げて、あててもらうために必死になったりもしていました。　≪学習≫では夏休みの宿題など、自分で学習道具を持ってきた生徒には、その内容をみさせていただきました。こちらで準備したプリントを頑張った生徒もいました。わからないところはきちんと質問することもできました。なかには始まる前から「はやくやりたい」と言う生徒もいました。　生徒の皆さんを見ていて、多くの笑顔とパワフルな動きに驚きと感動を覚えました。この夏休み、素晴らしい思い出のひとつになったことは間違いないでしょう！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 15:35:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師研修会</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-78231/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-78231/</guid>
      <description>６月某日。今年からシセイ塾講師となった“新人講師”を対象にした「新人講師研修会」を実施しました。シセイ塾では５人の専任講師以外に、アルバイト講師も採用しています。「アルバイト講師は不安!」と思われがちですが、シセイ塾のアルバイト講師は違います！充実した研修を行い、より良い授業を追及しています。子どもが好きな人や教えることが好きな人、将来教壇に立つことを目指している人などが、面談をしたうえで採用されます。授業見学や模擬授業などを繰り返し行い、先輩講師同伴のもとで実際に授業を行っていきます。実際に教壇に立つことで得られる経験や知識をもとにレベルアップしていき、一定のレベルまで達したと先輩講師に判断されると最後に待っているのが「見極め」。「見極め」とは、当塾の専任講師や多数の経験講師を生徒に見立てて行う模擬授業のことです。毎年、あまりの緊張で研修で身に付けた指導力が出せない講師もしばしば…ですが、この「見極め」を見事に乗り越えることができた講師が「シセイ塾講師」として一人前になれるのです！これで晴れて単独で授業を行っていくのですが、これで終わりではありません。むしろこれからが講師としての始まりなのです！指導力を上げるための教科ごとの「勉強会」や冒頭に書いた年に数回実施される「講師研修会」など。よりわかりやすい授業、より成績の上がる授業を目指して日々進歩を重ねていきます。(※　今回の「新人講師研修会」の写真)シセイ塾のアルバイト講師の多くは「元シセイ塾生」です。小・中学生の時に勉強を教えてもらっていた場所で、今度は教える側になるというのは、なんとも不思議な気持ちですね。今シセイ塾に通っているあなた！もしかしたら数年後に「シセイ塾講師」として教える側になっているかもしれませんよ！</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 14:37:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト勉強会</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-77221/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-77221/</guid>
      <description>４月２７日(日)に碧南中央校、５月１０日(土)に刈谷本校と高浜校、５月３１日(土)に知立校で「定期テスト勉強会」を実施しました。初めての定期テストを迎える中学１年生を対象に・定期テストとは・定期テスト週間の流れと過ごし方・テスト勉強のやり方(説明・実践)・塾のテスト対策などについて、２時間たっぷり指導しました。最後に実施したアンケートでは「中学校のテストの大切さがわかった！」「テスト勉強のやり方がすごく参考になりました。」「教室開放にたくさん参加して、いっぱい勉強します！」「目標点と目標順位をこえられるように頑張る！」という感想や意気込みをもらいました。刈谷・碧南・高浜学区の中学校は１回目の定期テストが終わり、学年順位などが出てくる時期です。みなさん、今回の勉強会を参考にして、満足する結果が出せましたか？「出せた！」という人も「出せなかった…。」という人も２回目のテスト週間がもうすぐ始まります。早い学校で６月中旬、遅くても７月上旬ごろです。前回のテストの反省を生かして、より良い順位を目指しましょう！知立学区の中学校は１回目のテストがもう目の前まで迫って来ています。出せる力を最大限に出して、全力で立ち向かいましょう！先生たちも教室開放などで、全力サポートしていきます!!!!写真は定期テスト勉強会の様子です。４月２７日(日)碧南中央校５月１０日(土)高浜校５月３１日(土)知立校</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:41:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全体保護者会＆公開進路説明会</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-75898/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-75898/</guid>
      <description>４月２６日（土）中学３年生の保護者様・生徒を対象とした「全体保護者会」と「公開進路説明会」を実施しました。お話しさせていただいた内容は愛知県の入試制度平成２６年度入試実績の報告シセイ塾の受験対策についての３点です。実施後の保護者様からのアンケートでは「具体的に説明が聞けたのでわかりやすかったです」「高校の情報をたくさん知ることができました」「子どもと受験の話をするいいきっかけになりました」など、貴重な意見をいただきました。生徒からのアンケートでは「苦手教科の克服と１・２年生内容の重要性がわかった」「受験生という意識を早く持つようにしたい」「１学期の中間テストから気合を入れて頑張る」「来年の春に悔いが残らないように、今からやっていきたい」「内申点を上げていくために学校の授業を大切にする」など、前向きな感想をたくさんもらうことができました。入試の制度や受験対策を説明するだけでなく、受験に対する意識を引き上げるいいきっかけが作れたと大きな手ごたえを感じています。ご参加いただいた保護者様・生徒の皆さん、誠にありがとうございました。保護者様は、今後は個別にて「保護者会」を実施しますので、またよろしくお願いします。生徒の皆さんは、受験生として辛い戦いが始まりました。しかし、シセイ塾が全力でサポートしていくので、一緒にこの１年を乗り越えていきましょう！【保護者会・説明会の様子】</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 17:04:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿の思い出：古橋陽平先生</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69864/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69864/</guid>
      <description>こんにちは！中学生の数学・理科を教えている古橋陽平です。公立一般入試まで100日ほどしか残っていませんが、受験勉強は進んでいますか？受験対策合宿は受験勉強が順調に進んでいる人には、さらに力を伸ばすチャンス受験勉強がいまいち進んでいない人には、遅れを取り戻すチャンスとなります。僕も７年前にシセイ塾の中３の生徒として合宿に参加しました。そのときの合宿の思い出はレクレーション、神社へのお参り、先生達の面白い話などたくさんありますが、一番記憶に残っているのは、３日目のテストの成績で表彰されたことです！（笑）合宿３日目のテストは入試本番と同じ形式でなので、今の実力でどのくらいの点数が取れるのかの目安にすることができます。このテストで良い点数だった場合は自信に繋がりますし、良くない点数だった場合はまだまだ実力が足りていないということがわかります。周りのライバルに負けない実力と自信を身に付けて本番に挑めるように、合宿には必ず参加してください！努力しなければ、結果はついてきません！努力をするために、合宿に来てください。先生達みんなで待ってます。合宿で会いましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 14:23:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿の思い出：今井崇雅先生</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69863/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69863/</guid>
      <description>こんにちは！数学科の今井です！突然ですが、みなさん神様って信じますか？初詣だったり、お祭りだったり…日本には神様を信じる習慣からある行事ってたくさんありますよね？シセイ塾の合宿では、最終日の朝早くに合格祈願をしに近くの神社に行きます。やはり受験生はどれだけ勉強しても不安な気持ちはあると思います。そんなときこそ神様の力を借りちゃいましょう！二泊三日の合宿で、たくさん勉強をして力をつけ、合格祈願で神様に味方してもらって、万全な状態で受験の日を迎えましょう！応援してます！！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 14:02:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿の思い出：小澤啓介先生</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69825/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69825/</guid>
      <description>みなさん、こんにちわ！高校部で数学を教えています、小澤啓介です！だいぶ寒くなってきて、布団から出たくない季節になって来ましたね！でもでも受験生のみなさんはそうも言ってられませんよ！高校生の受験はもう始まっている子もいますし、1月にはついに今年度もセンター試験がやってきます！そんな「お布団から出れないよー、もう1回寝ちゃおっかな」ってなってしまいそうな人にオススメなのがシセイ塾の冬季合宿です！夏の合宿に参加した子はわかると思いますが、合宿では3日間朝から晩まで勉強に時間を使えます！しかも、わからないところがあったら、近くに先生がいてすぐ聞けます！分かるまで何回でも聞けます^ ^ /去年は夜中の2時くらいまで、ある生徒に物理を教えました。このように、みんなの分からないところがなくなるまで先生たちも付き合います！2013年の最後の勉強を充実させ、分からないことを1つでもなくし、勝負の2014年に繋げましょう！合宿でみんなに会えるのを楽しみにしてます！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 12:27:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介 『新人講師の自己紹介 Vol.６』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69668/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69668/</guid>
      <description>はじめまして！高浜校で理科を教えてる倉地です！知っている子も知らない子もいると思うので簡単な自己紹介をさせてもらいます。名前:倉地  亮輔(くらち りょうすけ)生年月日:H6.06.28(19歳)性別:男性担当:理科軽く紹介するとこんな感じです！あと小学一年のときからずっと高浜FCというクラブチームでサッカーをやっています！今も練習を見に行ったり、試合の審判をやったりで、FCとはいろいろと関わりがあります(￣▽￣)b今年の夏も塾長に誘われて小学部のFCの合宿に参加させてもらいました！いろいろといい経験になりました！あと自分は大学生なので勉強、バイト、遊びなど毎日いろいろあり、一応充実した日々を送っています！ここで話をガラッと変えて勉強の話をしましょう！笑中1のみなさんは中学に入ってもう結構経ちますね！そろそろ学校生活にも馴染めてきたんではないでしょうか？まだ中1だから勉強はいいかな？といった感じで甘えているとあとあと後悔することになります。中1のときからしっかりとした基礎をつけてこれからの中学生活の準備をしましょう！中2のみなさん！中学2年生は中だるみの時期と言われるくらい学校に慣れてきて勉強よりも遊びなどを優先してしまうときです!!遊びなどは大切なことだと思いますが、しっかりとした中3になるための準備をしていかなければなりません！中3のみなさん！もうすぐ受験という大きな壁が立ちはだかってきますね！しっかりとベストな状態で受験にのぞみたいですね！それには勉強！勉強！勉強！と追い詰めてしまうのではなく、しっかりとした息抜きが大切だと思います！自分は受験生のときによく息抜きでFCの練習に行ったり、サッカーボールを蹴ったりしていました！なので運動という息抜きはかなりオススメですよ！しっかり息抜きもして、勉強を頑張ってください！まだまだ僕のことを見たことや話したことがない子もいると思います！なにかしらの機会で会って話し合えることを楽しみにしています！</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 14:29:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿の思い出：川口一秀先生</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69605/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69605/</guid>
      <description>こんにちは！社会科の川口一秀です。僕はシセイ塾の元塾生です。もちろん中学3年生の時には、夏、冬の合宿に参加しました。合宿で印象に残っているのは2つあります。1つ目は、勉強！合宿はとにかく勉強！勉強！勉強！です。正直言ってかなり大変です。でも、それを乗り越えた時には、達成感と自信が付きます！これは必ず入試で強い力となります！僕も合宿が終わった時の達成感は、今でも忘れません。2つ目は、レクレーション！勉強尽くしで疲れた体と頭のリフレッシュ！先生達によるレクレーションです。僕が合宿に参加した時は、先生達がバンドを組んで、歌を披露してくれました！普段の先生達とはまた違った一面を見れる機会です。ちなみに去年は、ももいろクローバーZを踊りました！そして今年は…合宿に参加してからのお楽しみで！7年前に参加した合宿のことを、今でもはっきり覚えています。それくらい大変でもあり楽しい合宿です。きっと参加したら一生の思い出となります！生徒として参加した合宿を、先生として参加する合宿になった今、経験を活かし全力でサポートします！！共に第一志望の高校を勝ち取ろう！！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 15:13:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿の思い出：岩月優弥先生</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69604/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69604/</guid>
      <description>こんにちは！最近大分冷えてきましたね。冬の訪れをひしひしと感じるようになってきました。風邪を引かないように手洗いうがいをしっかりとしましょう。申し遅れましたが私社会科の岩月優弥です。冬というとシセイ塾では冬トレ、冬の特訓V授業など普段とは違う授業がいくつかあります。様々なものがありますが、中学３年生・高校３年生のみなさんにとって一番大切になるのが受験対策合宿だと思っています。この合宿は正直すごくみなさんにとって大変ですし、きついものかもしれません。でも考えてみてください。成功、つまり合格は楽して手に入るものでしょうか？そんな簡単なものではありません。１点足りない、それだけで不合格になってしまうシビアなものです。だからこそ努力が必要なのです。努力は大変できついです。しかし、必ずみなさんにとって力がつきます。その力は自信に変わり必ずみなさんの受験に役立ちます！！そんな合宿になるように先生達も必死にやります！2013年最後みんなで力をつけて2014年の受験を迎えましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 14:52:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿の思い出：戸田健志郎先生</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69602/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69602/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！最近気温も下がり、冬になろうとしてますね。なので体調には特にお気をつけください。手洗いうがいをしっかりするように！！申し遅れましたが国語科の戸田健志郎と申します(´･Д･)」本日は年末に行われる「受験対策合宿」について、少しだけ話したいと思います！実は僕も小学生、中学生の頃はなんとシセイ塾に通っていました(*^^*)そして、この「受験対策合宿」にも参加したことがあります！生徒として合宿に参加した時のことを思い出すと、キツかった、、、でもすごく楽しかった！そして力がついた！自信がついた！というのが、率直な感想です。なにが1番楽しかったかというと、シセイ塾講師による「レクリエーション」がとても印象に残っています。「レクリエーション」では普段真面目に授業をしているシセイ塾の先生達が生徒を楽しませる為になんでもしてくれます(´･Д･)」みんなと一緒にゲームをしたり、先生達が踊ったり、女装したり、、笑あの先生がこんなことするの？？ってことをなんでもします(´･Д･)」先生達の普段見られない一面が見られるのもレクリエーションならではの楽しみなのです(^^)なので合宿に参加する生徒の皆さんは是非レクリエーションを楽しみにしていてください！シセイ塾講師一同皆さんを楽しませるために、より良いレクリエーションを準備しております(*^^*)内容は当日までお楽しみデス！息抜きする時は全力で息抜きしましょう(*^^*)もちろん勉強も全力でね！では、合宿でお待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 14:34:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿の思い出：竹内あかね先生</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69601/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69601/</guid>
      <description>こんにちは(*＾＾*)最近急激に寒くなりましたね！みなさん風邪などひいていませんか((((;´*ω*`)))？さて、シセイ塾の年末には、中３＆高３を対象とした『受験対策合宿』があります！この３日間の合宿に参加して、2013年の勉強納めをしましょう(`・ω・´)☆家での自主勉強では、絶対に自分に甘えが出てしまいます！よきライバルや仲間・友達と一緒に切磋琢磨し、この受験戦争を勝ち抜きましょう( *｀o´)/合宿でみなさんに会えることを楽しみにしています(^-^)</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 14:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介     『新人講師の自己紹介     Vol.５』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-69427/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-69427/</guid>
      <description>こんにちは！普段は刈谷本校と碧南で理科を教えている村松というものです。まだまだ、僕のことを知らない人がたくさんいると思うので、簡単な自己紹介から〜名前      村松 史章性別      男年齢      19歳血液型 Ｏ型担当      理科てなかんじです。学生なので、大学にいって勉強したり、バイトしたり、友達とあそんだりと、中々充実した生活を送っています。そんな生活の中での僕なりの息抜きは好きな漫画を読んだり、ゲームをやったり、ペットと遊んだりすることです！漫画といえば、僕は、小学生の頃から、週刊少年ジャンプを読んでいます！皆さんはマガジン派ですか？それともサンデー派ですか？(笑)僕は色んなジャンルの漫画を読むので、おすすめがあったら是非教えてください(^-^)それと、僕の家には犬が3匹います！これがその写真です！かわいいですねー（笑）座っているといつの間にか、膝の上でこの犬が寝てたりするんです（笑） ペットと一緒にいると穏やかな気持ちになれますよね。教える側が勉強と関係のない話ばかりしていますが、息抜きというのはとても大事なことですよ！だらだらと長時間勉強するより、休憩をいれて、集中してやった方が効果的です！受験までの時間がドンドン少なくなってきて、無理して勉強する子もいると思いますですが、体調を崩しては元も子もないので時には息抜きをして勉強してください。いつもあってない子も、どこかで会えるのを楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 15:23:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介　『新人講師の自己紹介　Vol.４』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-68954/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-68954/</guid>
      <description>今年から、シセイ塾で中学英語を担当することになりました、吉瀬楓子です☆通常授業では知立校にしか入っていないので、私のことを知らない人は多いと思います。ということで、自己紹介をしてみなさんに私のことを知ってもらいたいと思います！名前は吉瀬楓子と書いて、「きちせ　ふうこ」と読みます。南山大学の1年生で、中国語とインドネシア語を専門に勉強しています！みんなが英語を苦戦しているのと同様に、私も初めて勉強するこの２つの言語に苦戦していますが、やっぱり言語を学ぶことは楽しいです☆ぜひ、みんなにも言語を勉強することの楽しさを知ってほしいと思います（・ω・）/！好きなこと・ものは、映画鑑賞、K-POP、ファッションです！K-POPは、生徒のみなさんの中にも好きな人がいるのではないでしょうか？私は高校生のときに行った韓国旅行をきっかけにK-POPにはまり始めました。今ではアイドルも好きですが、ドラマ、化粧品、あと韓国のファッションも大好きです！そして、K-POPと同じくらい好きなのがファッションです！自分の気に入った洋服や小物を、自分で組み合わせていくのが本当に楽しいです＾＾組み合わせによって、雰囲気が変わるのが面白いと思います！私がよく買い物をするのは名古屋の大須というところです。たくさんのお店が詰まっているところと、古着屋さんがたくさんあるところが好きな理由の一つです。みなさんは、どういう所で洋服などを買いに行きますか？いいお店があったら、一目散に私のところに教えにきてください(笑)さて話は変わりますが、私は「海外」にとても興味があります！そのきっかけになったのは、高校生1年生の夏に行った「タイへの派遣事業」です。最初は「日本語が通じない海外で過ごすことなんてできない。」とか、「英語圏じゃないところに行っても意味がない。」というような気持ちでいましたが、ところがどっこい!!!私の会ったタイの高校生は、英語がとても上手で、私が頑張って英語で話しかけると一生懸命理解しようとしてくれたんです！今思えば、本当に知ってる単語を並べているような会話しかできていませんでしたが、それでも中学で学んだ英語は本当に役立ちました。このときに、英語を使うことの楽しさや、英語圏ではない国の魅力にはまりました。みなさんの中には、英語が苦手な人がいるかもしれません。確かに英語は覚えることがたくさんあるし、日本語とは全くちがう言語です。私も英語って難しいな、と思うことはあります。でも、そこで「だから、やーめた。」「だって、できないもん。」と言ってしまう子を見ると、もったいないなと思います。現に、自分は英語を続けたから、自分のやりたいことを見つけることができたし、他の言語に挑戦しようという気持ちも持つことができました！私もみなさんに英語を楽しく学んでもらうために一生懸命頑張るので、みなさんも一緒に頑張りましょう☆以上、知立校の小さい先生、吉瀬楓子でした！</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 14:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介　『新人講師の自己紹介　Vol.３』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-68839/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-68839/</guid>
      <description>今年度からシセイ塾で中学英語の講師になりました山本有悠です！私の事を知らない人たちがたくさんいると思うので自己紹介をさせてください(^-^)/改めまして、やまもとゆうゆです！名古屋外国語大学の1年生で英語と経済学を専攻しています。主に碧南中央校で英語を担当しています！今は大学の時間割の関係でクラスを持てていませんが、冬トレや教室開放などでみんなに会えるのを楽しみにしています(^○^)趣味は音楽鑑賞で、私自身もバンドのギターボーカルをしています(^○^)特に海外のバンドが好きなのですが、ここでみんなにひとつリスニング力アップに繋がるであろうバンドをオススメさせてください！&quot;oasis&quot;このバンドはイギリスのロックバンドで今は解散してしまっていますが、とても有名なのでYouTubeなのでも聴けるし、CDもレンタルでも購入でも何でも聴けるチャンスがあると思います(^-^)/イギリスの音楽を聴くオシャレさと共にみんなのリスニング力がアップしてくれたらなと思って紹介しました！これは私が最近楽しかった事なんですが、私が高校生の時に留学生として来ていたオーストラリア人のお友達が2年ぶりに日本に遊びに来ていました(^-^)/そこで久しぶりに再会をして、英語で話したり、彼女は少し日本語が分かるので、たまに日本語も交えて色んな事を話しました。こうやって国境を越えた友達と繋がれることは英語を勉強しててよかったと思う瞬間のひとつです。ところで、私は授業で出来る限りみんなに興味を持ってもらいたいと思っています！そこで身近な事を取り入れたりしながらみんなと進んでいきたいです(^-^)/なので、休憩時間などでもっとたくさんみんなの事を教えて欲しいです！本当に些細な事でも好きな食べ物でも何でもいいです♪もちろん質問も待ってます(^○^)ちなみに私はラーメンが大好きです。笑  女子力低いな〜っと思う人が何人もいると思います、、でもラーメンは奥深いのでぜひラーメントークもしましょう♪笑さて、もう秋になり急に冷え込んできましたね。風邪予防は万全ですか？どんなに頑張って勉強してもテストを受けられなかったら頑張ったかいもなくなってしまいます。体調管理には十分注意していつも元気なみんなでいてください(^○^)最後に私の好きな名言を紹介させてください(＾ｰ^)ノAnyone who has never made a mistake has never tried anything new.間違いを犯した事のない者は、何も新しい事に挑戦したことが無い。本当にこの通りです。間違いや失敗を恐れて何もしない人は何か新しい発見も、成長も絶対できません。みんなにはたくさん挑戦をして、たくさん失敗(mistake)をして欲しいです。失敗をしてからが新しい何かへの第一歩だと思います。私はこれまでたくさんの失敗をして、後悔もたくさんしましたがそれを乗り越えた後は全て自分にプラスとして返ってきました。みんなも失敗を恐れずにたくさんの挑戦をしてみてください(^○^)その時は全力でサポートします！さて、気づけばもう10月も終わり、すぐに11月です。期末テストに向けてみんなで頑張っていきましょう！元気なみんなと会えるのを楽しみにしています♪私もみんなに負けないように体力をつけておきますね！笑  それではまた塾で会いましょう(^-^)/</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 15:07:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介　『新人講師の自己紹介　Vol.２』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-68838/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-68838/</guid>
      <description>こんにちは！碧南中央校で高校数学、物理の授業をやっている杉浦広記という人間です。まとめると、名前：杉浦  広記（すぎうら　ひろき）性別：♂年：22歳（1991.3.14生）担当：高校数学、物理普段はT高校で授業をしていて、部活動は卓球部に指導に行ってます。中学・高校では卓球部に所属していました。卓球好きですが、残念ながら実力はそれに伴うほど強い訳ではありません。まあそこそこです。そこそこ。カットマンという守備型ながら、むしろ攻撃する方が好きっていうなんちゃってカットマンです(笑)あと、6つ離れた弟に手も足も出ません(´・ω・`)これがまた強いんですよ、ええ。休みの日には、趣味でひと狩……ひと描きします。お絵描きです。高校の受験生の時、受験勉強の合間に絵を描いてたらハマって、大学でもちょくちょく絵を描いてました。気がついたら友達がつくったアニメーションサークルに、大学3年の時に参加して、アニメつくってました。大学1年の時にペンタブとSAIを仕入れ、在学中に描いた絵の大半はデジタルでしたが、大学を卒業してからコピックという画材を購入し、今は主にコピックを使って描いています。コピックはこんな画材です↓細い方のペン先が筆のように柔らかくて使いやすいです！まだ色数は少ないので、しばしば「この色が足りない！」なんてなって、なんとも言えない気持ちになりますが、楽しいのでいつも時間を忘れて没頭します。描いた絵は見せられるほど上手くないので非公開とさせていただきます。人物中心に描いてたので、背景が描けない困ったちゃんです。それでは、季節の変わり目でこれから寒くなることが予想されますが、風邪を引かないように着るものを調整する、手洗いうがいをしっかりするなど対策をきちんとしていきましょう！特に受験生の皆は体調管理も実力の内なので、本番で体調崩した……なんてことにならないように気を付けよう！最大の敵は自分自身！！ではでは〜</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:56:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介　『新人講師の自己紹介　Vol.１』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-68709/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-68709/</guid>
      <description>Hi!My name is Nami.Ｎice to meet you!授業で顔を合わせている子もいれば、そうでない子もいると思うので、とりあえず自己紹介からはじめることにします(^.^)名　前：高山 奈妙(たかやま なみ)血液型：AB誕生日：1994.1.24(19歳)担　当：中学英語こんな感じです(^.^)普段は碧南中央校と高浜校で授業をしています(^.^)で、突然ですが、今日は今わたしがハマっているものや、みんなに話したいことを３つ紹介しようかな〜と思います(^.^)まず１つ目！『ベルサイユのばら』わたしは普段大学に通っているんですが、そこでは英語以外にもう１つ外国語を勉強しなければならないという決まりがあります。中国語、韓国語、ドイツ語、ロシア語、ポルトガル語、、、たくさんある中でわたしはフランス語にしました。理由は単純で、フランス語が話せたら人と違ってちょっとかっこいいなっていうAB型の血が騒いだんですね(^.^)そのフランス語を使って、いま授業で『ベルサイユのばら』を読んでいます。最近では化粧品のイラストにも使われていたりして、もしかしたら見たことある！って人もいるかもしれません(^.^)こんな感じです(^.^)内容はフィクションなんですが、フランス革命のころの史実をもとにして描いてあるので、歴史の勉強にもなりますよ(^.^)わたしは塾で中学生の英語を担当していますが、高校時代は世界史にめちゃくちゃハマっていたこともあり、読んでいてとてもタメになるし、フランス語の勉強にもなるので一石二鳥です(^.^)原作は日本語なので、興味のある子は読んでみてください！次に２つ目！『岳物語』これは椎名誠さんという方の著書なんですが、実はこれ、塾のテキストにも使われているんです！(何年生のテキストだったかは忘れてしまいました、、、)わたしが中学生のころ、塾長大先生の国語の授業で『岳物語』を使った問題を解いたのを今でも覚えています。そして最近、本屋さんで偶然この本が目に入り、迷わず購入しました！シリーズになっていて何冊か出版されていますが、少年岳くんとその父椎名誠さんの日常についてがありのままに表現されていて、読んでいてとてもワクワクします(^.^)みんなもぜひ読んでみてください(^.^)最後に３つ目！これはハマっていることじゃなくて、ただわたしがみんなに話したいだけです！（笑）先月友達と伊勢神宮に行ってきました。今年は式年遷宮の年で、平日にも関わらずたくさんの人で溢れていました。これはみんなもよく知っている赤福です(^.^)本店ではお茶と一緒に出してくれます(^.^)赤福を食べた後もおかげ横丁を歩いていると、、、なんと！突然！カメラマンとアナウンサーに！わたしと友達が！インタビューされたんです！！！生放送だったんですが、偶然別の友達が自宅でTVを観ていたらわたしたちが映った！ってことですぐさま写メを撮って送ってくれました！その画像がこちら↓友達は顔出しNGだったのでスタンプで編集してあります（笑）ほんとに急なことだったので、パニック状態でただヘラヘラ笑うことしかできず、アナウンサーもきっとタジタジだったことでしょう、、、恥をかいて終わりました。以上、いまわたしがハマっていること、話したいこと３つでした(^.^)最近は急に寒くなって、風邪をひきやすい季節になってきましたね。受験生のみんなは夜遅くまで勉強に励んでいると思いますが、体調を崩さないように気をつけてくださいね(^.^)そうでないみんなも、中間テストが終わり、結果に一喜一憂していると思います。ですが、来月にはもう期末テストが控えています。苦手を克服できるように、一緒に頑張りましょう(^.^)普段の授業で顔を合わせている子もいない子も、今後の冬期講習や冬トレ、教室開放などで会ったらぜひ話しかけてください(^.^)(^.^)</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 23:12:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　【2012年度卒塾生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-63110/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-63110/</guid>
      <description>　わたしは、中１の初めからシセイ塾に入りました。初めて入る塾だったので、「先生厳しいのかな…」「ちゃんとついていけるかな」と不安はあったのですが、１回目に受けた授業で不安は全くなくなり、塾に行くのがとても楽しくなりました。　シセイ塾の先生はみんなキャラが濃くて面白く、授業もわかりやすくて、毎回の授業がとても楽しみでした。　中でも国語の塾長はいつもテンションが高く、いろいろ笑わせてくれたので、３年間で国語が大好きになったし、苦手だった理科も都記子先生がとても分かりやすく教えてくれて、あまり苦手ではなくなりました。　教室開放ではいつもテスト前に友達と一緒に勉強できたし、勉強をしっかりやるからテストの結果もついてくるし、行ってよかったなあと、とても思います。　プレテストや授業は自分が分からなかったところをちゃんと見直すことができて、夏や冬の合宿で２泊３日勉強を頑張ったのも、わたしが第１志望校に合格できた理由の１つです。　ボウリング大会もとても楽しくて、他の塾舎の子とも仲良くなれたし、合宿ではご飯や休憩の時間に友達や先生とたくさん話せたり、レクも塾生みんなで盛り上がって最高の思い出になりました。　シセイ塾は行事も多いし、面白い先生がたくさんいるし、年も近いからいろんな話もできるし、思い出がたくさんできて、シセイ塾に入ってほんとによかったなあと思います。2013年　碧南中央校卒塾　西尾高等学校合格</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 14:47:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　【2012年度卒塾生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-63106/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-63106/</guid>
      <description>　僕は小学校５年から中学校３年までシセイ塾にいました。この４年間で心に残っている先生３人に向けて書きたいと思います。　まず１人目の先生は正剛先生です。一番付き合いの長かった先生です。正剛先生は、おもしろいいことを言ってはすべり、またおもしろいことを言ってはうけて、本当に楽しい先生です！勉強の教え方もユニークでとても覚えやすかったです。　２人目の先生は岩月先生です。岩月先生とは特別授業か合宿でしか会えなかったけど、社会克服のきっかけをくれた先生です。　３人目の先生は健先生です。健先生は、何かとみんなにいじられて、先生自身も楽しそうで見てておもしろかったです！ホワイトボードの書き方や図とかわかりやすかったです。　３人の先生以外にも、ユニークな先生ばかりなシセイ塾でした。　ありがとうございました。2013年　刈谷本校卒塾　愛知教育大学附属高校合格</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 14:49:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　『進路決定祝賀パーティー』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-59366/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-59366/</guid>
      <description>サクラ咲くこの季節・・・シセイ塾では今年もたくさんのサクラが花開きました!!年間行事の最後として、毎年シセイ塾では『進路決定祝賀パーティー』を開催しています。「合格おめでとう！」「受験勉強お疲れ様！」「卒塾おめでとう！」　・・・たくさんの思いを込めて生徒・講師みんなでグラスと笑顔と会話を交わします!!パーティーの様子です碧南市のスパゲティーレストラン『Five』に毎年お世話になっています！こちらは高校部現役全員合格！！お見事です！大学受験、本当にお疲れ様でした！そして、おめでとうございます☆こちらは中学部のパーティーのひとコマ講師達からの歌と熱いメッセージのプレゼント！歌の最後には生徒も交えて大合唱！本当に良い思い出です！最後はデザートと、講師からのメッセージカードを生徒一人一人にプレゼントしてパーティーは終了です。長くて辛い受験勉強を経験したからこそ、本当に本当に楽しいひと時でした！2012年度の行事が全て終わり、卒塾していった生徒ともこれまでの様に会えません・・・本当に寂しいです・・・。・・・・・・・・・が！シセイ塾は毎年秋に『同窓会パーティー』を開催しています！（高校卒業以上の年齢の元塾生・元講師が対象です）ですから、３年後にまた会いましょう！（高校部のみんなは約半年後に会いましょう！笑）先生たちは成長した皆さんとの再会が本当に楽しみなんです！これからもシセイ塾と皆さんとの末永いお付き合いを楽しみにしています！改めまして・・・皆さん、ご卒塾おめでとうございます！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 14:31:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情報・バラエティー番組　『かぞくのじかん』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-59078/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-59078/</guid>
      <description>先日、刈谷本校に一本の電話が入りました。「ケーブルテレビのKATCHネットワークです。&quot;受験&quot;をテーマにした放送があるので御協力頂けないでしょうか？」ということで…取材に協力させて頂き、短時間だと思いますがシセイ塾が出演することになりました！数名の生徒に出演協力をお願いし、高浜校で撮影を行いましたよ！コチラが撮影風景です！初めての事なので緊張もありましたが、撮影はとても楽しかったです！撮影用の大きいカメラってやっぱりカッコいいですよね！カメラ越しにパシャリ!!そして講師も一人出演しましたよ！出演したのは………あの先生です！どの先生が出演したのかは、是非放送をご覧下さい!!（カットされてなければいいですが…）【KATCH】　地上デジタル 12ch(チャンネル)　　　　　　　　CSデジタル106ch(チャンネル)情報・バラエティー番組『かぞくのじかん』〜 早くも受験モード！？碧はもうすぐ中学3年生の巻 〜■■　放送日時（地デジ12ch）　■■□３月23日(土)19：00（15分番組）□３月24日(日) 8：30　・　12：45　・　21：30□３月25日(月)18：30□３月26日(火)18：30□３月27日(水)18：30□３月28日(木)18：30□３月29日(金)18：30□３月30日(土)11：15　・　15：30■■　放送日時（CSデジタル106ch）　■■２４日（日）〜３０日（土） 朝６時〜　１２時３０分〜　夕方６時３０分〜 番組ホームページはコチラ</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 15:46:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒紹介　『スタンプラリーチャンピオン』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-58669/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-58669/</guid>
      <description>朝夕はまだまだ冷えますが、昼はとても暖かくなってきましたね！中学・高校では卒業式を終え、春の足音が聞こえてきました！シセイ塾でも3月18日から新学年の授業がスタートしますが、一年の節目に一人のチャンピオンをご紹介したいと思います。知立校に通う小学４年生の都筑康介くんです！シセイ塾の小学生は塾でスタンプラリーを実施しています。授業中の頑張り、宿題の取り組みなどでスタンプを獲得していきます。そしてスタンプを40個集めるとラウンドクリア!!…ということで景品がもらえます!!豪華な景品!!…では無いですが、なかなかユニークな景品も多いですよ！写真は康介くんが獲得した景品の一部です康介くんは、この１年間で20ラウンドもクリア！！全小学生の中で見事チャンピオンに輝きました！ちなみにこの１年間の景品で康介くんが一番嬉しかったのは「角がカクカクした消しゴム！」という事だそうです！康介くんはいつも遅刻せずにきちんと出席します！（これだけでスタンプ１個ゲットです）宿題も忘れることなく、丁寧に取り組んでいます！（これでもスタンプ１個、満点の場合はさらに１個ゲットです）そして英語学習のLeptonでも楽しく英語を学んでいます！最初は発音するのが照れくさい様子でしたが、今では元気よく発音練習していますよ！（写真は、カメラを向けられて照れ笑いした時の表情です☆）また、夏休みにある『夏トレ』、冬休みにある『冬トレ』で長時間学習にも積極的にチャレンジしました！写真はボウリング大会でのひとコマですが、『夏トレ』『冬トレ』でのレクレーション、流しそうめんやたこ焼きパーティーなども楽しかったですね！康介くんの他にも、たくさんのラウンドをクリアして、たくさんの景品を手に入れた生徒は大勢います。しかし、僅差ではありましたが康介くんが見事チャンピオンに輝きました！さぁ、また新学年が始まります！みなさん新チャンピオン目指して頑張りましょう！！改めて…康介くん、優勝おめでとう！！！パチパチパチ!!</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 11:11:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験応援メッセージ vol.6</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-58361/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-58361/</guid>
      <description>受験勉強奮闘中のみなさんにシセイ塾の講師から応援メッセージが届きました!!『本番までラストスパート！と皆意気込んでるはずですよね？！だからといって「深夜の方が勉強できる」なーんて、不規則な生活は禁止ですよ？初歩的なことかもしれませんが、規則的な生活の徹底を！当日は夜からではなく朝からが勝負！朝から本気が出せるように、コンディションを整えましょう。最後に一言。ねだるな、勝ち取れ！さすれば与えられん！神谷和人先生</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 15:01:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験応援メッセージ vol.5</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-57912/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-57912/</guid>
      <description>受験勉強奮闘中のみなさんにシセイ塾の講師から応援メッセージが届きました!!『受験生の皆さん、毎日毎日勉強お疲れ様です！いまものすごく大変な時期ですが、いまは大変だ！辛い！眠い！というのを誇りに思ってください！勉強を頑張ってるから大変なんだ！勉強を頑張ってるから辛いんだ！勉強を頑張ってるから眠いんだ！逆転の発想で勉強に対してポジティブに捉えてください！決戦(受験)はもう目の前です！とことんやりきりましょう！』磯貝涼介先生</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 13:24:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験応援メッセージ vol.4</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-57873/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-57873/</guid>
      <description>受験勉強奮闘中のみなさんにシセイ塾の講師から応援メッセージが届きました!!『受験生のみなさん。入試まであと少しですね！とても辛い時期だと思いますが、今が頑張り時です！！最後まで諦めず努力し続けましょう。必ずその努力は報われます！そして、この時期は特に、体調を崩さないように気を付けてくださいね！応援しています(^-^)』竹内あかね先生『いよいよ公立一般入試が近づいてきましたね。受験生の皆さんは私はこの言葉を贈ります。けっして、まわりと比較してはいけない。比較していいのは、きみの「昨日」と「今日」だけである。これはテレビによく出ているワタミ株式会社社長の渡邊美樹さんの著書の中での言葉です。試験が１教科終わるごとに、絶対に周りが「できた」「できなかった」という話題になりますね。しかし、これは自分にプレッシャーになるだけで、次の教科に影響が出ることさえあります。自分の結果を出したいのなら、周りと比較してはいけません。あなたと周りを比較していいのは、最終的に合否を出す学校側だけなのです。とにかく、試験では自分の力を出しきる事に集中しましょう。「みんなはどうかな…？」という邪念は捨ててください。これまでしてきた努力は、必ず試験当日の力となります。成長した自分を信じて、試験に挑んでください。自分に自信をもって、精一杯、力を出してきてください。』中森一貴先生</description>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 13:47:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験応援メッセージvol.3</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-57440/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-57440/</guid>
      <description>受験勉強奮闘中のみなさんにシセイ塾の講師から応援メッセージが届きました!!『勉強とは辛いものだ。好きで勉強してる子もいるだろうが、ほとんどの子はそうではないと思う。 しかし、その辛いものを努力して乗り越えた先にはきっと楽しいことが待っている。 その楽しいことが第一志望の高校生活であることを願っている。 自信！自分を信じろ！ 受験までの残りの時間悔いのないようにがんばれ！！』川口一秀先生『入試まであと1か月を切りました。あとは入試に向けて走って行くだけです！ 本番の不安はたくさんあるかと思います。でも、この入試のために自分がどれだけがんばってきたか、目をつむって思い返してみてください。おそらく人生で1番勉強をした一年ではないかと思います！この今までやってきた！勉強を！本番に！ぶつけるんだ！強い気持ちでラストスパートをかけて、残りも自信をもって勉強しましょう！ 1か月後に笑顔で喜んでいるみなさんが見れることを願っています！！』榊原健先生『受験生のみなさん！勉強頑張ってますか？もちろん、みなさん頑張ってると思います。受験まであと少しと迫りいろいろ辛いなぁと思うこともあると思います。ですが、自分の目標を達成するには「今」頑張らなければ達成できません！なので精一杯頑張って行きましょう！約一ヶ月後、みんなの笑顔を期待してます。』戸田健志郎先生</description>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 15:43:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験応援メッセージ vol.2</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-57233/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-57233/</guid>
      <description>受験勉強奮闘中のみなさんにシセイ塾の講師から応援メッセージが届きました!!『こんにちは、秀樹です。いよいよ、来週、入試本番を迎える皆さん、今どんな心境ですか？早くも緊張でガチガチになっていませんか？でも、実力を発揮するためにはある程度の緊張感は必要ですので、本番への準備の一つだと思える気持ちの余裕を持とう。ここまでやれることはやってきたよね！絶対大丈夫だから、その緊張感と自信を持って、入試に立ち向かっていこうよ。みんなが、笑顔で”サクラ咲く”の報告をしてくれるのを楽しみに待っています。 』杉浦秀樹先生『ベートーヴェンという作曲家は知っているだろうか。ルートビッヒ・ヴァン・ベートーヴェン。学校の音楽室にある肖像画くらいは見たことはあるだろう。また、ピアノを習っている人、音楽が好きな人なら、ベートーヴェンの作った作品をいくつか知っているかもしれない。ピアノソナタ「月光」・「悲愴」・「熱情」・「ヴァルトシュタイン」、交響曲第5番「運命」・第6番「田園」、ピアノ協奏曲「皇帝」・・・などなど挙げればきりがない。さて、そんなベートーヴェンだが、晩年は耳が全く聞こえない状態だったのは知っているだろうか。全くの無音の世界。耳からは何の情報も得られない中、彼は、彼の頭の中で鳴っている音楽を死に物狂いで譜面に書き表した。彼は素晴らしい曲を沢山書いた。彼が書いた最後の交響曲が、交響曲第9番合唱付き。俗に「第九」と呼ばれるやつである。冒頭、わずか2つの音階から音楽がはじまる。最後は合唱も入り、熱狂的なフィナーレを迎える。実はこの曲、ベートーヴェンの生涯を音でつづったものとも言われており（それだけ熱狂的な音楽なのだが）、このモチーフが以下のとおりである。苦悩を突き抜け、歓喜に至れ。私は、この言葉を君たちに送りたい。長い長い受験勉強。苦しみもあろう。悩みもあろう。心が折れそうにもなるだろう。それでも、そこを乗り越えてこそ、歓喜（ゴール）があるのである。簡単な道ではない。複雑な道を乗り越えた者こそが到達できる境地−歓喜。受験生諸君、最後のひと山、苦しい道のりを越え、どうか、歓喜に至ってほしい。ゴール地点（第一志望合格）は既に見えている。そこに至るまでの苦しい道。さあ、一緒に越えようではないか。受験生よ　苦悩を突き抜け、歓喜に至れ！』長谷川靖洋先生</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 15:12:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験応援メッセージ</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-57159/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-57159/</guid>
      <description>受験勉強奮闘中のみなさんにシセイ塾の講師から応援メッセージが届きました!!『公立高校入試が直前です。まずは体調管理に気をつかって下さい。 わずか１ヶ月で驚異的な実力アップを図った人を私は多くみてきました。努力なくして自信をつけることはできない！正にラストスパート！ そして、【15才の春】満開の桜がそこにはある！』 塾長『笑顔には不思議な力があります。笑うとなんでか気持ちが楽になるんです。だからつらいとき、不安なときこそ笑顔を!!そして春にはみんなの笑顔で、先生たちを笑顔にしてください。最後の最後まで頑張れ!! 』小澤啓介先生『みなさん受験まであとわずかですね！辛い時期ではあるとは思いますが最後までしっかりと走り抜けましょう！走り抜けたあときっと楽しいことがたくさん待ってます！！努力は裏切らないです！がんばろう！ 受験後みなさんの&quot;笑顔&quot;に会えるのを楽しみにしてます！』岩月優弥先生『あと1ヶ月後にはついに本番。準備はできていますか？一度、自分がやるべきことを整理してみよう。焦るのは絶対にダメ。入試は大切な岐路です。不安や疑問は先生たちにぶつけてきてください。必ず力になります。自分に負けず、諦めずに頑張ろう!!』上井都記子先生『いよいよ来週の月曜日が公立高校推薦入試です。受験者のみなさんは受験勉強と並行して、３分間の自己表現や面接の練習もあるので大変な日々が続いていますね。これは昨年のデータですが、シセイ塾の生徒で推薦入試に挑戦したのは43人いました。そのうち合格したのが...なんと26人!!合格率は60％!!推薦入試でこの合格率は出来すぎです!!しかし、これはたまたまではありません。一昨年のシセイ塾は50人中32人が合格しました!!合格率はなんと64％!!なぜ合格率が高いのか？それは塾でしっかり練習しているからです！今年も今週末を中心に希望者を対象に面接練習を行います。是非ぜひ、我々シセイ塾講師を頼って下さい！ただし!!受験勉強も全力で行いましょう!!逃げずに努力している人が『合格』するのです！『合格』は掴み取るものなのです！さぁ、まだ『世界ガリ勉宣言』をしていない人もガリガリ勉勉、ガンバリマショウ！！』杉浦正剛先生</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 15:16:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『シセイ塾同窓会』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-53743/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-53743/</guid>
      <description>11月10日(土)碧南市の衣浦グランドホテルにて、シセイ塾同窓パーティが行われました！同窓パーティは早くもこれで３回目の実施となりました！現役講師はもちろんのこと、元講師、元生徒が一堂に会し久しぶりの再開、懐かしい思い出話に花を咲かせてもらえたのではないでしょうか！パーティの写真を何枚かご紹介します！塾長、いい笑顔ですね(笑)現役講師や元講師たちはみんな仲良し！笑顔から楽しさが伝わってきますね！元講師と元生徒たちです！中学生時代の思い出話でもしているのでしょうか？こちらもいい笑顔です！長年の歴史あるシセイ塾ですから、いろいろな世代の方が集まりました。ブログの都合上、全てをお見せできないのが非常に残念です…同窓パーティは来年も開催予定です！今年の参加者はもちろん、今年こられなかった方や来年高校を卒業される方は是非ご参加ください！同窓パーティで当時の仲間や先生と久々の再開を果たしましょう！塾長を筆頭にシセイ塾講師一同、みなさんの来年のご参加を待っていますよ！！！</description>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 15:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾舎紹介　『刈谷本校といえば...』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52610/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52610/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！ 刈谷本校で理科を教えている、榊原健です。 今回は、今年の刈谷本校の生徒なら普通であろう、本校あるあるをみなさんに教えたいと思います。 1つ目→クラスが1つ！ 全学年、英数・理国社ともにクラス分けがありません！ なので本校では全員が本当に仲良しで、休憩では学年の壁を越えて話している姿をよく見ます。いつもとても楽しそうです！ 僕もよく勝手に会話に入っていきます！笑 2つ目→離れの教室がある！ 本校には、2階の奥に教室が1つあって、初めてその教室に行く時は、先生も生徒も少し戸惑います。 しかし、僕はその教室が好きです！あの教室はなんだか授業がしやすいんですね。この教室に入るのは、本校の生徒の一部のみ...少しラッキーな気分になりますね！ 3つ目→階段 本校には、急な階段があります。例の2階の教室での授業のあと、みんなが帰る時は... 階段が急なので毎回階段で生徒が詰まります！笑 いつも、階段を4、5人でがんばって降りています。僕を含めて。なんだかその姿がとても滑稽なんです。これは本校あるあるでしょう！ 今回は、本校では普通である3つのことを紹介しました。 気になる人は、本校に行っている先生に聞いてみよう！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2012 13:13:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出：同じ高校を目指す猛者たち』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52571/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52571/</guid>
      <description>みなさん、こんにちわ！高校生の数学を教えてる小澤啓介です。 寒い日が続くようになってきましたね。こう寒いと、高校受験の本番の日、寒さで手がうまく動かなくなるということがないようにカイロで手を温めていたことを思い出します。 みなさん、受験の準備は整いつつありますか？もう思っているほど時間は残されていませんよ？ 時間足りないかも...。　大丈夫です！シセイ塾には、冬にも合宿があります。夏の合宿と同じで、各校舎から勉強の申し子たちが集まり、三日間勉強し通します。でも、夏と冬では違うことがあります。それが、「残された時間」です。その残された時間の少ない中での三日間の勉強はすごく凝縮されたものになるはずです！ また、冬の合宿は志望校別にクラス分けがなされます。夏の合宿ではあまり意識しなかったかもしれないですが、同じ高校を目指す猛者たちが同じクラスに集まるんです。そうですよね!?負けられませんよね！ ということで、冬期合宿に参加しましょう。もちろん、先生たちはどんな質問も解消させてくれるでしょう。それに家で勉強はずっと続けることがとても難しいですよね？なので、年末の三日間は合宿に来て、ピリッとした緊張感と勉強仲間たちからの刺激の中で勉強して、ひとつレベルアップして新年を迎えましょう。 合宿でみなさんに会えることを楽しみにしています！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2012 15:11:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出：レク＆合格祈願』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52570/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52570/</guid>
      <description>こんにちは。社会科の岩月優弥です。 １１月になり大分冷えてきて冬の訪れを感じますね。シセイ塾の冬、３年生は【合宿】というメインイベントがありますね。夏の合宿より冬の合宿の方が目標も明確になりより一層勉強に力が入るはずです！ 勉強をするのは当たり前ですが気持ちをリフレッシュすることができる【レク】があるのもシセイ塾の合宿の魅力。 シセイ塾の先生達がみんなの笑顔を見るために考えてくれたレクで勉強の疲れを吹き飛ばしてくれます。今年のレクも勉強に疲れたみんなの体に【笑顔】を届けてくれます。お楽しみに！ また夏の合宿と違うのは３日目に【合格祈願】があります。ホテルの近くの神社にみんなで合格祈願に行きます。合格できるように神様に祈りましょう。先生達もみんなが合格できるように祈ります！ 一回りも二回りも成長できる合宿。必ず参加してくださいね！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2012 14:43:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出：受験の準備』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52569/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52569/</guid>
      <description>数学科の天野です。もう11月です。若干の肌寒さもありますが、だいぶ過ごしやすくなってきました。これからだんだん寒くなっていき、気がつくとあっという間に新年。という流れが毎年のことのように思います。そんな中で、この時季のシセイ塾のイベントも盛り沢山で講師はもちろん生徒たちも忙しくなってきます。今日は冬休み中にあるシセイ塾特別コースについて少しお話します。まずは小学生〜中１、中２年生対象の「冬トレ」！以前、「夏トレ」について紹介しましたが、これの冬バージョンです！「冬トレ」は各塾舎冬休み中２回開催されます。だんだんと勉強が難しくなってきて、わからないままにしているアナタ！「コレがわからない」→「コレを知らないと、アレが解けない」→「アレが解けないと、ソレが解けない」という負の連鎖になるのが1番危険です！特に中学生はそうなる前にぜひこのコースを選択してみてください！写真は夏トレのレクレーションで行った流しそうめんの様子です！ そしてもう一つ。中３、高３対象の「受験対策合宿」！夏に続いての冬期合宿です。 受験生対象ということで、毎年みんなすごく気合いが感じられますが、中には準備不足の生徒もいます。筆記用具、教材、衣服などの持ち物忘れは少ないですが、体調の準備が出来てない生徒が1番多いです。合宿当日になり、熱が出て不参加。という生徒が毎年必ずいます。非常にもったいないです！！私たち講師もこの3日間の為にコンディションを整えて、万全の状態で準備をしています。(個人的にはすでに毎日マスクを着用しています)帰ったら手洗いうがい。小さい頃からよく言われていましたが、何気にこれが1番効果があります。とにかく、どんな予防法でもいいので、病気をしない！怪我をしない！各自気をつけるようにしましょう。 いろいろと言ってきましたが、これは合宿のための準備ではなく、全ては受験のための準備と捉えてください。小さなことが、最後に大きな差となることは間違いないです。がんばりましょう！！ </description>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2012 14:32:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出：高校３年生の合宿』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52425/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52425/</guid>
      <description>こんにちは(*＾＾*) だんだん寒くなってきましたね！冬に近づいてきた感じがします。 さて、シセイ塾の冬といったら中3＆高3を対象にした『受験対策合宿』がありますね☆！ 特に高校生にとっては、センター試験前のとても大切な勉強時期です！！ 私は昨年経験したので伝えておきたいのですが、センター試験は本当にあっという間にやってきます(&gt;_&lt;)！特に年が明けたら、驚くほど早いですよ！！！ たぶん塾の先生方や学校でも散々言われていると思いますが、センター試験はとても重要な試験です。 センター試験直前にパニックになってしまわないようにするためにも、この合宿で年内にたくさん勉強しておくことが重要だと思います。 また合宿は、普段の授業と違った環境で勉強に取り組めるという利点があります。 教室が違うということもありますが、普段塾に通っていない人でも参加することができるので、学校のよきライバルや友達を誘ってみるのもいいですね(*＾＾*)家での自主勉強だと、どうしても自分に甘えがでてきてしまいます。なので、是非みなさんも合宿に参加してください(^-^)/ 頑張っていきましょうp(^-^)q☆</description>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 12:29:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾舎紹介　『高浜校実は…』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52163/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52163/</guid>
      <description>こんにちは。 社会科の川口一秀です！ 高浜校の内部の紹介をしたいと思います。 まず、入ると 第1、2、3教室があります。 そして、高浜校に入ったことがある人はお馴染みですが、第3教室の隣の細い通路の先に、 第4、5、6教室があります。 実はこの4、5、6教室… 元々はありませんでした！ 工事をして作ったのを知ってましたか？ 僕が中学生時代高浜校に通っている時は、第1、2、3教室だけで授業やマンツーマンをしていました。 第1、2、3教室が生徒でパンパンの中授業や教室開放をしていたのを思い出します。 今高浜校に通う生徒は知らない子がほとんどだと思うので、当時の様子を先生たちに聞いてみては(^^)？</description>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2012 13:13:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾舎紹介　『ビッグな碧南中央校！』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52043/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52043/</guid>
      <description>ビッグな碧南中央校！ということで、碧南中央校に週4でいる私…上井都記子が紹介していきます。 ビッグポイントは…3つです。 1つ、塾の建物がビッグなんと碧南中央校は塾舎の中で唯一の三階建てです。5つの教室があり特に第３教室はシセイ塾のどの教室よりも広い！広すぎて第３教室でのマンツーマン授業はなんだか寂しくなってしまいます。2つ、生徒がビッグ碧南中央校は小学生と4つの中学校、5つの高校から生徒が来てくれています。人数はもちろん多い!お陰で自転車置き場は常に自転車屋さんの様。キャラも濃い!!一人一人がしっかり自分を持っています。そして、仲が良い!!!異なる学校に通っていてもお友達。シセイ塾の輪ができています。 3つ、先生がビッグ最近、ある生徒に『太った?』と聞かれましたが決して体がビッグな訳ではありません。リーダーの高山先生を中心とし、先生たちのつながりがとても強いです。多くのクラスを展開する中、先生達は情報交換はもちろん今日の〇〇ちゃん・〇〇くんなど、いつもいつも生徒の話ばかりしています。また、高山先生の誕生日には毎年サプライズを行っています。今年は、天野伸悟先生の似顔絵入り色紙が送られました。似顔絵力もビッグ!!この色紙も飾ってあります。 以上、今回は3つ紹介しました。まだ、焼き肉の臭いや餅投げの話など紹介したいことはありますが、またの機会に。碧南中央校に行ってみたい。と思った刈谷本校、高浜校、知立校に通っているあなた！漢検・英検は碧南中央校が会場です。ぜひ、受験する時は碧南中央校の雰囲気を味わって下さいね。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2012 13:12:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾舎紹介　『元気いっぱい知立校！』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-52041/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-52041/</guid>
      <description>季節はもう肌寒く、すっかり秋になってきましたね。ですが、知立校ではみんな元気に熱く勉強に取り組んでおります！ 知立校の生徒はとにかく元気いっぱいです！ 中学生の少人数授業では英語と数学は70分、理科と社会と国語は45分行われます。中学生にとって英語と数学の70分は長いものだと思います。だけど知立校の生徒は一生懸命勉強に取り組んでくれています。 中には元気に積極的に手を挙げて発言したり、質問したりしてくれる生徒も沢山います。前回のテストがうまくいかなかった生徒は「次のテストは○○位を目指す！」などそれぞれの目的に向けて日々頑張っています。 知立校では、その生徒よりも元気で熱心な先生達が沢山います！生徒が沢山のことを理解できるように日々授業を行っています。 まだまだ知立校の魅力は沢山ありますが、そんな知立校をこれからもよろしくお願いします</description>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2012 13:11:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒紹介　『ハードルの鬼』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-51891/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-51891/</guid>
      <description>運動の秋、芸術の秋、食欲の秋…各学校では体育祭や文化祭など行事に忙しい時期となりました。毎年体育祭には出来る限り足を運び、生徒の応援に熱を込めています!!普段とは違った表情を見ることができるのでとても楽しいです!!そして時には感動してしまう事も…さて、今年の体育祭ですが、今年は特にシセイ塾生が各学校で大活躍したように感じます！とある中学校の個人種目では、高跳び幅跳びハードル100ｍ200ｍ各学年、男女のほとんどをシセイ塾生が優勝！本当に大活躍でした!!今回の徒然ブログでは体育祭で活躍した生徒の中から一人、紹介したいと思います!!シセイ塾知立校に通う２年生 船橋拓斗君活躍の場を見ることができなかったので、その日の夜に記念にパシャリ80ｍハードルで見事優勝!!『ハードルの鬼』こと拓斗君を囲んで称えてもう一枚パシャリこの日の塾の授業でも、体育祭の疲れを全く見せずハードル（問題）を鬼のごとく越えて（解いて）ゆきました!!アッパレ☆まだ入塾して間もない拓斗君ですが、今後の定期テストや来年度の受験、鬼のごとく乗り越えていこうねと誓い合いました!!先週末にて全ての中学校が体育祭を終えました。みなさん準備に競技に応援に、本当にお疲れさまでした!!文武両道!!みなさん勉強も頑張っていきましょうね!!</description>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2012 13:09:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『受験対策コース』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-51615/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-51615/</guid>
      <description>碧南市では、今日で全ての中学校が２学期中間テストを終えました。シセイ塾学区では残すとこ朝日中学校だけです。朝日中のみなさん、明日からがテスト本番。学校、家庭、塾で頑張った成果を十分に発揮して下さいね!!さて、シセイ塾では通常授業の他に中学３年生を対象とした『受験対策コース』を夏休みから展開しています。夏休みには&quot;二泊三日で25時間&quot;の『受験対策合宿』&quot;10日間連続で猛特訓&quot;の『夏の特訓Ｖ授業』が実施されました。受験対策コース開始時に、「シセイ塾の夏は絶対に力がつくようになってるから、しっかりついて来いよぉぉぉお!!」というお話をしましたが…その結果…愛知全県模試では偏差値3.1ポイントup!!　(全体平均)力をつけることに見事成功しました!!&quot;志望校合格をグッと引き寄せた生徒&quot;&quot;志望校選択の幅を広げることができた生徒&quot;がたくさん誕生しました!!時は流れ…朝夕は肌寒くなり、すっかり秋らしくなってきました。秋の受験対策コース、それは土曜日実施の『受験対策Ｖ授業』です!!入試に対応した実践問題を１日１教科ずつ講義しています!!授業日までに毎回大量の宿題を出すので、生徒たちはかなり苦労しています…が、しかしみなさん!!シセイ塾の先輩達はみんなこの大量の宿題を乗り越えてきたのです!!頑張って乗り越えて、志望校合格を掴み取ってきたのです!!「夏、冬に頑張るのは当たり前!!長くて学校行事に忙しい秋にこそ差がつきます!!」シセイ塾の先生たちは通常授業だけでなく、受験対策授業を通しても頑張るみなさんを応援していきます!!コツコツと頑張っていきましょうね!!</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 15:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＳＪブログ 『テスト勉強奮闘中!!』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-51376/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-51376/</guid>
      <description>刈谷・碧南・高浜の一部の中学校では今週で定期テストが終了しました。教室開放に参加してテスト勉強に励んだり、塾で準備した模試で本番の予行演習をしたりとみなさん本当に一生懸命頑張りました！テスト結果が楽しみですね!!シセイ塾では定期テストでも成績上昇者に図書カードを進呈しています。テスト結果を学校からもらったら塾にも早く提出して下さいね!!刈谷・碧南・高浜の一部の中学校では… と書きましたが、まだテスト週間中で、&quot;今まさにテスト勉強奮闘中!!&quot;という生徒もいます。テスト週間中の生徒は特に今週末が勉強の山場です!!教室開放でバッチリサポートしていくので、高得点目指してガンバロー!!写真は「教室開放いつ行こうかな!?」「何時間頑張ろうかな!?」と悩み中の生徒です。生徒が見ているのは『教室開放の予定表』特に土日には多くの講師がテスト勉強のサポートの為、教室開放に参加しています。日曜日は８時間。土曜日は１１時間も教室開放で勉強していく生徒もいますよ!!勉強中の様子です</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 15:43:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『SJグッズ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-46548/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-46548/</guid>
      <description>今年もジメジメとした梅雨の季節が近づいてきましたが、みなさんいかがお過ごしでしょうか。こんにちは、数学科の天野です。夏となり、シセイ塾もカラフルなポロシャツを着ている先生が増えてきました。自分も今年は5色のＳＪポロシャツを日替わりで着ています。みなさんよかったら何種類のＳＪポロシャツがあるか、調べてみてください。ＳＪグッズといえば、自分が中学生の時はＳＪストラップやＳＪポールペンなどシセイ塾でしか手に入らないグッズがたくさんありました。成績が大幅アップしたときや、スタンプラリーをクリアした時にもらい、めっちゃ嬉しかったことを覚えています。そういった非売品グッズは大好きなので、今でも大切に持っています。見たい人は僕に言ってくれたら見せます。でもあげません笑ちなみに、現在は景品として出回っていないようですが、今後みんなの頑張り次第で復活するかもしれませんよ??おわり。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 15:01:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『鍛える』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-46545/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-46545/</guid>
      <description>ど〜も。碧南中央校で高１・３、中３を担当している長谷川です。ＳＪブログ、初登場でございます。以後、お見知りおきを。・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・さて、いよいよ夏。みんな、夏の計画はだいたい決まっているかな？勉強、部活、遊び、旅行、etc...計画はビッシリ決まっていた方がいいな。私、暇を持て余すのが大の苦手。何かをやっていないと落ち着かない人間なので。そんな中、私は夏の前半、8/9までは部活に勤しむ。「え？30過ぎのオッサンが部活？何、寝ぼけたこと言ってんの？」という声も聞こえてきそうだが、事実は事実。私、塾の先生もやってますが、とある県立高校で吹奏楽部の指導もしている。だいたい、学校で吹奏楽の指導をしてから、塾の授業をやりに来ています。こんな風に。※4月に某中学校との合同練習の風景音楽専門の勉強をしてきたわけではありません。普通の高校から、一浪して、普通の大学の文学部に入りました（歴史を専攻していました）。そんな人がなぜ吹奏楽を？結局は「好き」なんですね。「好きこそものの上手なれ」という言葉がありますが、好きだからこそいっぱい勉強しました。好きだからこそ時間をかけました。好きだからこそ、自分を鍛えました。音楽を学びだして30年余り。その結果が、今に至ります。自分が指導している学校だけではなく、最近では、色々な学校に呼ばれて、レッスンをすることも増えました。・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・別に、私の吹奏楽の話をしたいわけではありません。この、「時間をかける」「鍛える」って、何にでも通ずることだと思うんです。主に受験生を持つことの多いシセイ塾で、私はいつも「生徒を鍛える」授業を展開しています。時間をかければ鍛えられます。鍛えれば、強くなります。強くなればブレません。生徒の皆さん、自分を「鍛えて」ますか？私が授業で見ている限り、鍛えている人は少ない。圧倒的に少ない。５月から中３の英語（Ｇクラス）を担当していますが、私の板書量・ノートを取らせる量はハンパではありません。でも、それは【鍛えれば英語は書けるようになる】のを知ってるからです。長谷川クラスの皆さんはずいぶん慣れたのではないでしょうか。そして、知らず知らず、英語を書くことについては早く、正確になっていると思います。夏休み、時間はたっぷりあります。その中で、自分を鍛える時間をたくさん取ってください。勉強だけではありません。部活でも趣味でも何でもいいです。自分を鍛えてください。そして、この夏を乗り切る。秋を迎えるころ、一回り成長している皆さんがいることでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 14:55:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『もうすぐやってくる夏について』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-46314/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-46314/</guid>
      <description>あとおよそ１ヶ月で夏休みです！みなさんは夏休みにはどのような予定があるでしょうか。友達と遊ぶ、旅行へ行く、部活の練習、いろいろな予定があると思います。僕は最近バイクにはまっているので、バイクでいろいろなところに出かけたいと考えています。師崎、伊良湖岬、茶臼山、三河湾スカイライン、ビーナスラインなどに行きたいです。そして夏休みはだらだらと遊んで過ごしてしまいがちですが、遊んでばかりの夏休みではいけません！僕は１年後の夏に大学院の入試があるのでTOEICと入試の勉強をしようと考えています。夏休みは学校の授業が進まないので、自分がやりたいことにじっくり取り組める非常に良いタイミングです。みなさんも遊んでばかりではなく、宿題はもちろんしっかりやって、さらにプラスアルファの勉強をしてほしいと思います。苦手教科の克服や今までの総復習など、普段は時間がなくてできないことに挑戦してみてください。夏を楽しみましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 13:49:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『日頃の行い』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-46166/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-46166/</guid>
      <description>こんにちは！半袖が心地よいシーズンになってきましたね。私から最近のちょっとした出来事を紹介させてもらいます。つい先日、高浜校での授業を終えた夜の時間にコンビニにむかうと、店内で一人のお婆さんに「家に帰れないからタクシーを呼んでくれないか？」と声をかけられました。どうやら店内で1時間くらい家に帰れずずっとフードコーナーで座っていたようです。コンビニの店内でそうした場面が普段はないので少しビックリしましたが言われるがままタクシー会社に連絡をしました。しかし、この日は週末で数社連絡をとりましたがどこも1時間以上待ち。その事をお婆さんに伝えると「ありがとね」といってくれました。思えばそのまま帰ることもできましたが思わず私は「送りますよ」と一言。当然、お婆さんは遠慮しましたがそのまま送ってあげました。高浜市内だろうと思った私の予想を上回る刈谷が目的地となり、往復1時間以上のドライブとなりました。そして、目的地に着くと「ほんとにありがとね。これとっときな！」といってお金をくださいました。どう考えてもタクシー代金以上の金額に「結構ですよ」と断りましたが「いいから」ということで、結局いただきました。車内でも色々話をしまして、年齢80歳という元気なお婆さんでした。その時に「兄さんいい行いしたから、きっとかえってくるよ」…私からすれば送り届けた時にもらったお金がそれにあたるのでしょうか？笑というエピソードです。皆さんは日頃どうですか？？無理にしろ！とはいいませんが素直に思ったら行動する事は自分にとってプラスになるはずです！！いただいたお金はカニさんとなり、私の胃袋におさまりましたとさ。めでたし、めでたし。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 14:50:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ　『いい湯だな』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-46163/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-46163/</guid>
      <description>どうも、こんにちは。川口先生からバトンをもらいました、理科科の榊原健です！(^-^)みなさん、新学期が始まったと思ったらもう6月ですね！梅雨でじめじめしてますが、皆さんは勉強はかどってますか？今年から勉強しなければいけない量も増え、大変かと思います！( T_T)え、勉強してない？そんな子は雨が降っているうちに勉強だっ！でも、息抜きも必要ですね...よく汗をかく季節になってきました。さっぱりと気分転換をしたいものですね！そこで、僕はよく温泉に行きます！この前、大学のテスト勉強が終わった夜(2時くらい)に、友達と近くの温泉にいってきました！いやあ、がっつり勉強をした後の温泉って最高ですよ！そして友達との濃ゆいトーク。自分たちのこれからについてはなしちゃったり。笑友達との真面目って、なんか恥ずかしいけどタメになります。みなさんも梅雨、また、これからの汗をかく季節に、温泉で疲れを流すってのもいいですよ！近くにもあるので、またいってみてください！好きになること間違いなし！！！では、次のバトンは...たまには専任の人に...笑渡辺純治先生、よろしくお願いします！！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 14:13:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『アメトーーク　勉強しかしてこなかった芸人』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45842/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45842/</guid>
      <description>毎週木曜放送の『アメトーーク！』（テレビ朝日系）先週（6/14）の放送は『勉強しかしてこなかった芸人』が集まりました。出演者は...オリエンタルラジオ：中田さんオアシズ：光浦さんロザン：宇治原さん・菅さん笑い飯：哲夫さんハリセンボン：はるかさんかまいたち：山内さんアンガールズ：田中さん写真：番組ホームページより内容は...「これから厳しい夏を迎える受験生たちにエールを送り、さまざまな勉強テクニックを伝授する」というもので、「そうだそうだ!!」と共感するものや、「なるほどなぁ」と感心するものもありました。番組を見逃した方の為に一部を紹介します!!■徹夜はNG「人間は睡眠をとることにより、データ（勉強した内容）を保存（記憶）するんです」「誘惑（見たい番組）の多い夜を避けて早く寝る。そして静かで集中できる早朝に起きて勉強するんです」なので、しっかり勉強してからきちんと睡眠をとる。そして翌朝早く起きてちゃんと保存（記憶）されているか確認することが大切です！都記子先生もアドバイスしてくれましたよね！『朝の得意な人間なろう!!!!』って！■色ペンを何本も使わない「テキスト・ノートを綺麗に仕上げることに一生懸命な人は、その行動に自己満足しているだけで、肝心な内容は頭に入っていない」「『策士策に溺れる』とはまさにこのこと」「記号やアンダーライン（直線・波線）を使いこなせば１色で十分」教室開放で勉強の様子を見ているとノート・テキストを一生懸命仕上げる生徒を見かけます。決して悪いことではありません。むしろ大切なことでもあります！しかし、時間がかかり過ぎてしまうので、テスト週間中の勉強としては絶対にお勧めできませんね！■間違えた問題には★マークを付ける「問題集は何度も繰り返し解き、間違える度に★マークをつけます。そして★マークがついた問題こそ重点的に勉強するんです」「７つ星の問題を解く時なんかは、&quot;この問題、相当オレを楽しませてくれるなぁ!!&quot;って思います」「辞書にも付けていくと良いですよ。調べる度に★マークをつける。調べて既に★マークがついていれば、&quot;そお言えばこの単語以前にも調べてたわ!!&quot;ってことで印象が強くなるので」これも以前から繰り返し言ってることですよね。「間違えた問題には印をつけよう！」って。印を★マークにすると楽しいかもしれませんね。「この問題は自分にとって五ツ星だ!!」って感じで。星の数に応じて自分の弱点がわかるので、自分専用の参考書が出来上がります。この他にも感心する話がたくさんありましたよ。・先生になったつもりで、勉強した内容を一人で授業をしてみる・また、生徒役もやってみる・「名前長くて覚えにくっ!!」って感情を入れると記憶に残りやすい・問題文と会話をする・リラックスをしている時などに覚えたことを急に言い出す・&quot;１年間テレビを一切見ない&quot;というルールを作った・退路を断つ　などなど...わずか１時間でしたがとても参考になりました。知立学区では定期テストが終わったばかりですが、その他の学区ではまたテスト週間が始まります。そして受験生にとっては最大のチャンスである夏がやって来ます！みなさんも是非参考にして下さい！シセイ塾講師も『勉強しかしてこなかった芸人』同様、というか確実にそれ以上にみなさんを応援していきます!!!!</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 15:52:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『いま、すべきこと！』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45577/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45577/</guid>
      <description>こんにちわ！英語科の神谷和人です。今回は、テストも近いということで！テストに向けて「いま、すべきこと！」をみんなに紹介していきたいと思います。やはり...「継続は力なり！」これに尽きるでしょう！テスト前に焦るのではなく、日々の予習や復習、毎日の宿題など、与えらたものを自分自身の力でやる！そうすれば自ずと力はつくものですよ？目には見えなくても、努力した分、結果は後からついてくるもの！え？1人じゃわからない時があるって？なーに言ってるんですか！？そんな時の為に、僕ら講師がいるんじゃないですか！教室開放や、授業の合間などを利用して、わからないことはうやむやにしない！こんな風に、良い意味で講師を利用して、テストに備えましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 13:50:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『小澤流 勉強のコツ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45576/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45576/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。高校部で数学を教えています、小澤啓介です。期末テストがまたせまってきていますね。みなさんはもうテスト勉強始めているでしょうか？そんなみなさんに、今日はぼくの勉強のコツみたいなものを紹介します。ぼくの勉強のコツは大きく言えば、・できると思う・失敗する・あきらめないのみっつです。ひとつめの「できると思う」はみなさんでも簡単にできますよね♪問題を見たときに「できる！」と思うんです。ただそれだけです。「できる！」と思うことで、まず、一目見ただけで問題をあきらめてしまうということがなくなります。そして、手を少しでも動かすことによって自分で考えるようになります。それが正解であれば自信がつくし、間違いであれば悔しいでしょう。その悔しさを次に繋げます。ふたつめは「失敗する」です。最初は正解できなくても、自分で考え、手を動かし問題に向き合えればいいんです。ただし、その不正解から自分が何がわかっていて、何がわかってないのかをしっかり考えましょう！○×つけてるだけで終わりではなにも得られません。わからないことはちゃんと分かるところまでもどって理解しましょう！そしてそこでみっつめの「あきらめない」です。わからないところで、まあいいかと投げやりになったり、理解をあきらめないことです。ここで中途半端だといつまで経っても自分で問題を解けるようにはなりません！わからないことを考えつづけることは苦しい作業ですが、その分、わかったときのうれしさは計り知れないですよ！勉強の仕方のひとつとして参考にしてみてくださいね!!</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 13:52:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『遠い日の思い出』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45575/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45575/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。英語科の杉浦秀樹です。梅雨入りをし、湿度、気温ともに増してくるこの季節、体調の管理には十分気をつけましょうね。梅雨を抜けると夏本番、そう！皆さんご存じの夏期講習、それに加え受験生は夏期勉強合宿の季節がやってきます。ここでは、この勉強合宿の思い出の一端を語らせていただきます。思い起こせば、今から２？年前、私は学生アルバイトとしてこの塾に入りました。その当時のシセイ塾は、今では想像もできないほど厳しい雰囲気でした。合宿も結構壮絶だったと記憶しています。その壮絶さを物語るのが当時行っていた「数英テスト」。これは、最終日前夜１０時ごろから数学、英語それぞれのテストを行い、満点をとれるまで追試を繰り返すというものでした。生徒と講師の真剣勝負といった感があり、気づけばもう空が明るくなっていたなんてこともありました。「今は昔」の話ですが、当時から一貫してブレていない!!のが、「目標は必ず達成しなければならない」という強い意志がこの塾には受け継がれていることです。スタイルこそ変わりましたが、合宿は、この意志をはっきり認識し、体感し、実践できる場であると思います。受験生のみなさん、まずは合宿に参加してみて、今やるべきことにガチで真剣に取り組んでみようよ。私は、今まで見たことののない強い意志をもった姿を見るのを楽しみにしています。 若い日の中森先生と私</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 13:40:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『勉強のコツ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45523/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45523/</guid>
      <description>社会科の川口一秀です。勉強のコツ………ずばり暗記！どの教科においても言えることですが特に社会は暗記です。社会は数学や理科の計算問題のように答えが変わらないので、覚えてしまえば簡単に100点がとれる教科です！暗記の方法は…とにかく書いて書いて書いて覚える&amp;#8252;何回も書いて自分なりにまとめたりして暗記します。ちょっとした時間には、赤いシートで答えが隠れるようなものを事前にまとめておいて、覚える！それだけです(^^)とにかく書いて覚える。これに慣れてしまえば、社会だけに限らず他の教科でもさらに点数がとれると思います。がんばって暗記しよう！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 12:43:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『みなさん教室開放って知ってますか？』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45209/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45209/</guid>
      <description>こんにちは！近頃だんだん暑くなって来ましたね。本格的な夏がもうそこまで来ています！この時期みなさんは、・定期テストが近づいて来て必死で勉強している子・テストが終わってホッとしている子・テスト結果があまり良くなくて焦っている子など、さまざまだと思います。そこで！今日僕がお話しようと思うのがシセイ塾が誇るテスト勉強スタイル、教室開放です！シセイ塾に通っている子たちなら一度は耳にしたことがあるとは思いますが、いま一度ご紹介します！まず、教室開放というのは塾の教室を開放してテスト勉強に集中して取り組める環境をみなさんに提供する場のことを言います。家では、テレビ・漫画・ゲーム・お菓子など誘惑がいっぱいあります！そのような環境で勉強が集中して続きますか?いまこれを読んでドキッとした人もいるのではないでしょうか(笑)そんな子は教室開放に一度来てみて下さい！周りの子がめちゃめちゃ集中して勉強をしていますので、嫌でも集中できちゃいます！そんな言ってしまえば厳しい環境に身を置き、自分を磨いてみるのはいかがでしょうか！必ずや結果が出ることでしょう！地区によっては1回目のテストの結果が出始めています。その結果に満足できますか？いや、まだまだ俺(僕・私)はこんなもんじゃない！もっとできるはずだ！なんて思っている子は、次のテストでは前回のテストでやっていないことをやってみましょう！何かを変えなければ、結果も変わりませんよ！教室開放やテスト勉強でわからないことがあれば、先生たちに聞いて下さい！なんでも教えてあげますよ！それではこれで僕からのお話は終わりになります。またの機会にお会いしましょう！では(^^)</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 13:52:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『テスト勉強のコツ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45208/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45208/</guid>
      <description>こんにちは理科講師の上井都記子です今回は期末試験の前と言うことでテーマは『テスト勉強のコツ』です！私の伝えたいコツは…朝の得意な人間なる!!!!ということです。勉強は夜にやると眠さに耐えられず頭に入らないことも多く時間を無駄にしてしまうことも…ありますよね。しかし、テスト週間は一分一秒も無駄にしてはいけません!なので、夜は決めた時間までしかやらないで潔く寝る!!そして朝早く起きて勉強する!!これだけです(*^^*)こうすると限られた時間しかないのでかなりの集中力が発揮できますよ♪寝たら忘れるを合言葉に私はテスト前日の夜は12時まで当日の朝は4時に起きていました!!夜だらだらと過ごしてしまっているのなら、ぜひ朝を有効に使ってみてください＼(^^)／</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 13:48:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『もうすぐテスト』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45207/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45207/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！シセイ塾数学科の今井崇雅です。新しい学年が始まり、もう２ヶ月がたちました。碧南、高浜の生徒は２回目、知立の生徒は１回目のテストがもうすぐありますね。しっかり勉強出来ていますか？中学生の時期はなんでも吸収出来る時期です！やればやっただけ力がつきます！これは僕の実体験なのですが、僕が中学生の頃、テスト週間に何をどれだけ勉強したかを記入するプリントがありました。しっかり勉強した時間を書きこんでみると、たくさん勉強した教科、あまり勉強してない教科がはっきり分かりました。そしてテストも終わり、すべての教科の返却が終わったときに、びっくりすることがありました。なんと！勉強した時間とテストの点数が比例していたんです！やったらやっただけ力がつくんだということを改めて感じた瞬間でした。ただ、そんなにやる問題がないよ〜と思っている人必見です！シセイ塾にはトレーニングコースというものがあります。やりたい単元を自分で決めれて、自分のペースで進めて行くことが出来ます！自分だけじゃ全然出来ないよ〜と思っている人も大丈夫！教科にもよりますが、入門編という基礎の基礎から出来るものもあります！さらに！テスト前だけでいいよ〜という人のために、プチトレという１回だけ受けられるものもあります。もうすぐテストです。是非、この機会に参加してみてはどうでしょうか？</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 13:45:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『飛んでいきました』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45130/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45130/</guid>
      <description>こんにちは！社会科の岩月優弥です！もう６月ですね！４月に始まった新年度より自分自身落ち着いてきたように思います！この新しい年度になり僕は知立校を担当することになりました！碧南中央校の子は去年担当していなくても教室開放などで顔を知っている子が多いのですが知立校はほとんど知らない子ばかり。やはり少し不安もありました。しかし、それは知立校に入る前の話！入ってみればとても元気でパワフルな子ばかり！！僕の不安もどこかに飛んでいきました！(^.^)今では授業をするのがとても楽しいです！メリハリがあり一生懸命がんばるみんなを見て僕自身もっとがんばらないと思っていますしいつもパワーをもらっています！これから一年間一緒に頑張っていきましょう！また知立校以外の子も頑張っていきましょう！岩月優弥でした!(^o^)/</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 10:50:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然ブログ　『アタリ！！』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-45081/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-45081/</guid>
      <description>いい意味での予期せぬことは、嬉しいッスですね。ＣＭ観ながら【オレにはないでしょ】なんて思ってましたが、アタリ出ました最近は自販機で缶コーヒーなんて滅多に買うことないのに‥‥唯一利用するのは月に一度、ペット【エメラルドツリーモニター】の餌を買いに行く、ペットショップに設置してある自販機。缶コーヒーが出てきた後にもうひとつガラガラっと。やったー！！ひとり大騒ぎ私の知人で懸賞マニアさんがいまして、いろんなものがアタリ、手に入れてます。国内から海外旅行までも。あなたはどうですか？最近何か当たりましたか？アタリ運がついてることを祈ってジャンボ買いました。キムタクのＣＭにやられた(^^;)少しの間、夢をみることができそうです(笑)</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 12:27:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　テスト勉強講習会</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-44523/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-44523/</guid>
      <description>５月上旬、初めてテスト週間を経験する中学１年生を対象に『テスト勉強講習会』を開催しました。講習会では、・テスト勉強のやり方・テスト週間の過ごし方を説明・実践し、「初めてで不安なテスト週間」を「自信満々で挑むテスト週間」に変えてもらおうと、２時間かけてたっぷりと指導しました。最後に実施したアンケートでは、「初めてのテストなので、しっかり勉強する。もらったプリントの【テスト勉強重要ポイント】を見たりしながら頑張る。」「いままで考えてないことがでてきたのでテスト週間の時につかっていきたいと思います」「色々やって非常に役だったので活かしたいです。」「目標点数をとれるように勉強しっかりしてがんばりたいです。」などの感想・意気込みをもらいました。さて、本日で刈谷・碧南・高浜地区の全中学校で中間テストが終了しました。みなさん、講習会を活かしてテスト勉強・テスト本番に臨むことができましたか？先生たちはテスト結果を楽しみにしていますよ!!また６月２日(土)には『テスト勉強反省会』を開催します。[テスト勉強アンケート]をもとに、・何が達成できたか、守れたか・どういうところが良かったのか・何が足りなかったか・どうすればもっと良かったのか・他の友達はどんな風に勉強したのかなどを振り返り、次回の期末テストに万全の態勢で挑みます！そして、テスト期間がずれている知立学区では６月２日(土)に『テスト勉強講習会』が開催されます。知立校のみなさんも他の子に負けないように頑張りましょうね!!写真は『テスト勉強講習会』の様子です</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 15:11:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ　『歓送迎会』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-44425/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-44425/</guid>
      <description>望未先生からバトンもらいました、社会科の川口一秀です(^^)前回は「ISSA」というタイトルで書きましたが読んでくれましたか？今回は「歓送迎会」。4月29日(日)にシセイ塾の先生達で歓送迎会をしました！塾長も熱唱(^^)&amp;#8252;すごく盛り上がりました！さすが“シセイ塾”だなと思いました。こんなにも楽しめる仲間に出会えて幸せです！今回たくさんの先生達が去って行きます。寂しくなりますが、これからもどんどんシセイ塾を盛り上げて行きたいです！次は、榊原健先生よろしく(^O^)／</description>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 13:46:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　公開進路説明会　【生徒対象】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43663/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43663/</guid>
      <description>昼に開催した保護者対象の公開進路説明会に続き、夜の部では中学３年の生徒を対象に公開進路説明会を実施しました。説明会では、『高校入試制度の説明』、『シセイ塾の受験対策について』以外に、『受験勉強のポイント』や、『先輩からのアドバイス』を先輩からも直接話してもらいました。実施後のアンケートでは、「受験を甘く見ていたから、その考えが変わった。」「これからテストを頑張って内申をあげていきたいなぁと思いました。」「あらためて自分が受験生になったことを自覚できました。」「複合選抜や一般入試のことなど、まったく知らないことがあったので説明会に来てよかった」「先輩のアドバイスを聞いて、受験勉強のやり方や面接が分かった」「今までと違う気持で学校の授業・家庭学習・塾の授業に取り組みたい」「○○高校が、今の内申では無理とあきらめていたけど、目指してみようかと思った。」「この2時間でこれだけ自分が変われたのは、とてもうれしいです」など、前向きな感想をたくさんもらうことができました。入試制度等を説明するだけでなく、「受験に対する”やる気”を引き上げる良いきっかけが作れた」と大きな手ごたえを感じています！受験生の皆さん、受験勉強は長くて辛い戦いですが、精一杯頑張っていきましょう！全力でバックアップしていきます！説明会の様子１説明会の様子２</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 14:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　公開進路説明会　【保護者対象】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43661/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43661/</guid>
      <description>４月28日(土)に保護者様を対象に公開進路説明会を実施しました。今回も&quot;公開&quot;という形で実施しましたので、シセイ塾に通われていない生徒の保護者様にもご参加頂きました。ありがとうございました。内容としましては、愛知県の入試制度２３年度入試実績の報告シセイ塾の受験対策についての３点を中心にお話しさせて頂きました。実施後のアンケートでは「入試の仕組みがよく分かりました」「周辺校の情報が知れて良かったです」「子どもと進路について話すきっかけになりました」など貴重なご感想を頂きました。ご参加頂きました保護者様、誠にありがとうございました。今後は個別にて保護者会を実施しますので、また宜しくお願い致します。説明会中の様子１説明会中の様子２</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 14:59:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ　『かなり遅くなりましたが…』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43504/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43504/</guid>
      <description>かなり遅くなりましたが、こんにちは、近藤望未です！4月が始まって、１ヶ月立ちましたが、みなさんどうですか？学校生活、就職生活は、順調でしょうか？私は、立ち止まることがないほど忙しい日々にやっと少し慣れました！でも、新しい発見や経験の毎日で、とても充実しております！もうすぐ、5月ですね！ゴールデンなウィークですね！みなさんは、どこか行かれるんですか？私もゴールデンなウィークになるように、１日くらいどこか行きたいと思ってます♪5月病とかいうのは、よく大学生がなるので、みなさん気をつけてください！笑それでは、次は、川口先生お願いします！</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 15:22:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　【2011年度卒塾生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43503/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43503/</guid>
      <description>　僕は小学校６年のころに入塾しました。はじめは塾って厳しくてすごく大変かなぁという風に思っていました。しかし授業を受けてみるとそんなことはなく、とても楽しく勉強できました。　僕たちのクラスをうけもってくれた先生は皆おもしろく、授業がつまらないと感じることもありませんでした。特に塾長の授業がよかったです。毎回いろいろためになる話をしてくれました。たまに話だけで授業が終わってしまうこともあったけど、それもいい思い出です。こんなことばかり書いているけど、もちろん成績もあがりました。特に社会の歴史と英語はすごく上がりました。社会は先生がユニークな覚え方を教えてくれたり、英語は長文をすごく詳しく教えてくれたりしました。合宿のときには碧南中央校以外の先生にも会いました。そこで会った先生もおもしろく、シセイ塾にはいい先生ばかりだと思いました。　僕は色々な先生に手助けしてもらい無事、第一志望の高校に受かることができました。僕はシセイ塾に入って本当によかったと思いました。他にも塾はいろいろあるけどシセイ塾が一番だと思います。2012年　碧南中央校卒塾　　(西尾高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 15:12:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　【2011年度卒塾生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43502/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43502/</guid>
      <description>　僕にとってのシセイ塾での一番の思い出は、普段の授業ももちろんだけど僕にとっては教室開放が一番印象に残っています。教室開放はシセイ塾特有のもので、テスト週間や受験勉強の時は毎日のように利用し、そのおかげで僕は第一志望校に合格することが出来たと思います。　僕は中学３年生の春からこの塾に来たばかりだけど、その中で特に僕がお世話になった先生は杉浦正剛先生です。正剛先生は僕が困った時はいつでも真剣に僕の話を聞いて下さり、とてもよくしてくれました。教室開放でも分からないところを聞いたときは、真剣に一から教えていただきました。　授業では理科と数学を担当していて、重要なことがらは先生特有のゴロ合わせで覚えることができ、とても役に立ちました。特に理科はシセイ塾で勉強すると絶対成績は上がると僕は思います。　そして、シセイ塾には３年生に夏の合宿と冬の合宿があります。合宿はどちらも３日間あります。参加するのは自由ですが、この３日間で他の受験生と大きく差がつくと思います。みなさんも勉強を頑張って下さい。2012年　知立校卒塾　　(知立東高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 15:10:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　【2011年度卒塾生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43501/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43501/</guid>
      <description>　僕は小学６年生からシセイ塾に通いました。シセイ塾での１番の思い出は中学３年生から塾舎が高浜校へと変わったことです。最初は突然のことでビックリしましたが、そのおかげで友達も増えてたくさんの先生たちとも知り合えることができました。　夏・冬の受験合宿やボウリング大会などたくさん楽しいイベントがあったので毎回の塾が楽しみでした。　普段の授業ではいつもメリハリがあってとても分かりやすくて成績もアップしました。３年生から英語のマンツーマンコースを追加し、担当は純治先生でした。とにかくほめられたくて頑張りました。中学３年間教えてもらった涼介先生・伸悟先生、西端教室でケーキを食べた事を覚えています。他にも健先生・高山先生・美法先生・亜衣先生・まーたか先生・優弥先生などユニークで超おもしろい先生達のおかげで高校にも合格することができました。　先生たちとまたいつか会いたいです。４年間ありがとうございました。2012年　高浜校卒塾　　(碧南高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 15:09:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　【2011年度卒塾生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43500/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43500/</guid>
      <description>　僕は３年の夏休み前に塾にはいりました。シセイ塾のいいところは１人１人の苦手なところや得意なところを先生たちがわかってくれていて、それをふまえて教えてくれるところです。特に英語を教えてもらった純治先生は、自分でも気づいていないよく間違えるポイントとかを教えてくれたので、とても役に立ちました。　　数学の高山先生は、僕がときどきπとかを解答に書きわすれると、解いてる途中にのぞいてくる時はふつうの顔をして立ち去って行くけど、解説するときにめちゃくちゃ「π書きわすれてやんの」みたいな顔をして大きくπって書くので、「こんちきしょー」って思っていました。しかし、おかげさまで英語と数学はだいぶできるようになりました。今までは実力テストなどでの英語の条件作文や長文問題、数学の関数や図形の問題はできませんでしたが、実力テストや全県模試をうけるたびに自分の実力がのびていることを感じることができました。　　その他、いろんな先生に教えてもらったり、しゃべったりする機会がありました。特にシセイ塾の先生は僕たちに年齢のちかい若い先生が多いので先生たちとすぐに仲良くなることができました。先生たちの受験の体験談や高校・大学生活の話もたくさんきけたのでとても参考になりました。　シセイ塾は、自分にやる気さえあれば応援してくれ助けてくれるとても心強い塾だと思います。僕はそういう環境の中で約１年間受験に向けて勉強することができてよかったと思います。2012年　高浜校卒塾　　(刈谷高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 15:07:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　【2011年度卒塾生】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43498/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43498/</guid>
      <description>　シセイ塾の１番の思い出はやっぱり合宿です。私は高校が私立なので冬の合宿には行きませんでした。合宿では１日に10時間くらい勉強するのでとても大変でした。刈谷本校は人数が少なくクラスもみんなとバラバラだったので、話す人もあんまりいませんでした。でも、ご飯の時や休憩のときはすごく幸せでした。レクはおもしろかったけど見ているだけだったので、見ているがわも参加できるようなレクだったらもっと良かったと思います。　合宿はとてもつらかったけど合宿を通していろんな事が学べたし、今まで出来なかった問題が解けるようになったと思うので合宿に参加してよかったと思いました。　刈谷本校は人数が少ない為、普段の授業でもみんなに合わせながら勉強する事が出来たと思います。分からない所でも、分かるまで教えてくれたり、少し雑談があったりもしたけど授業はとても楽しかったです。　私は特に英語が苦手で、全然理解ができなかったので先生に誘われてトレーニングコースをやることにしました。トレーニングコースでは自分に合った方法で勉強できるし、プリントで合格できなかったら何回も分かるまでやっていきました。なので、トレーニングコースをやって少し英語が分かるようになってきました。　シセイ塾で勉強する事が出来て本当に良かったと思いました。2012年　刈谷本校卒塾　　(桜花学園高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 14:47:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シセイ塾での思い出　【2011年度卒塾生の保護者様】</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-43497/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-43497/</guid>
      <description>　シセイ塾に入って始めは少し不安もあり、学校と部活とシセイ塾がバランスよく両立できるか不安もありましたが、１つ１つ確実にこなしているうちに少しずつ頑張れるようになり、だんだん塾が好きになり行くことが楽しく、そして部活の友達も一緒だったので安心感もあったようです。　一生懸命に勉強をやり、わからないところは先生に聞いて帰ってきてもすぐ食事して又、机に向かって頑張っていました。自分なりにできるところ、できないような時は何回も予習、復習をかさねて頑張っていたようです。　一番楽しく勉強できたのは夏休みの合宿です。素敵なホテルで泊ったのが自身にとって最高な夜と今までにない感動があったようです。　先生方のお力と、考え方が本人にとってとてもプラスになり、成績も上がり、親としてシセイ塾に入れて良かったです。（主人も一緒です。）本人も自分なりに考えて選んで高校に入りました。ほんとうに先生方のおかげです。ありがとうございました。家族共々感謝しています。ありがとうございました。（本人も喜んで学校に行っています。）</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 14:43:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『これからカ...』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-41186/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-41186/</guid>
      <description>こんにちは！高校部の数学担当の藤関健正です！中学生、高校生のみなさん！もうすぐ春休みですねo(^▽^)oたのしみですね！みなさんは春休みに何をする予定ですか？実は、僕はもう春休みです！そして、題名でも言いかけましたがこれからカナダへいってきます(^o^)海外に初めていくということで、不安もありますが今はすごいわくわくしていますo(^▽^)oほんとはカナダの写真をのせたかったんですけどまだ行ってないので無理ですね…みなさんも何かわくわくすることがありますか？春休みは短いですが一つでも多くわくわくできるといいですね(^o^)あ！もちろんみなさん宿題もやってくださいね(゜∇゜)でも、その前に中学3年生のみなさんもうすぐ試験ですね。毎日の勉強大変ですけど頑張ってください！頑張ったら頑張った分楽しい春休みが待ってますよ!!そして高校に進学したら是非シセイ塾の高校部にきてください！すごい先生たちがあなたを待ってます！以上です。次は近藤望未先生お願いします。では(^-^)/</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 15:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『目から鱗』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-40797/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-40797/</guid>
      <description>意味…何かがきっかけとなり、急に視野が開けて、物事の実態が理解できることのたとえ。  引用: http://gogen-allguide.com/me/mekarauroko.htmlこんにちは。理科とマンツーマン担当の谷彰大です。更新がしばらく滞ってすみません。おかげさまで先週、ようやく卒業論文を提出することができました。大学では建築について勉強しました。なので、建物によく使われるコンクリートについて実験し、論文を書きました。皆さんは、普段目からウロコがぼろぼろこぼれるような体験はしてますか？僕は論文を書いたこの1年間ではウロコがこぼれっぱなしでした。具体的に書くと内容がマニアックになってしまうので省略させてもらいますが、、、とにかく人生には、日々の中に感動が必要です。何かに対し、心を奪われるということで、急に視野が広がり、理解が増すことがあると思います。勉強に対してもそうです。僕はシセイ塾で生徒みんなが思わず心を動かされるような授業をやってきたつもりです。……これは……クサいですね。キザなことをいうのは苦手なものですからねぇ。。。と！に！か！く！目からウロコをこぼすには、感情を豊かにすることが必要だと、僕は思います＼(^o^)／涙をこぼすなら、ウロコもこぼせ！そのような気持ちで皆さん、がんばっていきましょう！以上、無理矢理まとめた感じがしますが、これで失礼しますm(_ _)m次は、藤関健正先生よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 14:24:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『いまさらだけど...あけおめ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-40158/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-40158/</guid>
      <description>こんにちは上井都記子です。 新しい年を迎え1ヶ月がたちましたが改めて明けましておめでとうございます(^^) …ということで先日シセイ塾の新年会が開かれました!残念ながらリーダーの塾長が欠席の中、講師を代表して岩月優弥先生の乾杯により新年会が始まりました。もちろんみんな起立です。  そして、暖かいもつ鍋を囲んで塾についての情報交換から3年生の受験の状況など生徒みんなに関することを語り合ったり、旅行や進路などプライベートな話をしたり大いに盛り上がりました!!とにかく楽しい会でした♪ よく生徒のみんなから「先生たちは仲がいいね」と言う声を聞きますが、その通りです。仲がいいんです。相談したり助け合えるステキな関係なんです。  ところで鍋のしめと言ったら何を思い浮かべますか？私は雑炊ですね。鍋の雑炊って味が濃い！ということで…どうしたら良いか研究したことがあります。結果、残った汁に水を入れてお好みの濃さに薄めてその後汁の量を調節することでいい感じの味を作ることができました!!あと、卵は入れてからはすぐに軽く混ぜて食べるのがオススメです。しかし、今回はうどんがしめで活躍できなかったのが残念です。 鍋の雑炊に限らず勉強でも何でも追求して自分のやり方を見つけていけるといいですね。  では、次は谷彰大先生お願いします(^^) </description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 15:30:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『どうなる、未来』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-39118/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-39118/</guid>
      <description>どうも、こんにちは！国語科の岩脇有希です！最近の出来事をお話しします♪私はこの間、高校のクラス会に参加してきました。懐かしい顔にたくさん会うことができて、とても楽しい時間でした！同じ教室で、同じ制服を着て授業を受けていた友達とお酒を飲みながら話をするというのは、とても不思議な感覚です。いつの間にかこんなにも時が経ってしまったのだと思うと、少し焦ってしまいますね(゜Д゜;)懐かしい思い出話に花を咲かせていましたが、話題は「今　これから」の話に。今、学生で勉強をしている友達、働いている友達、結婚をした友達、母親になった友達…そしてこれから社会に出る友達、まだまだ勉強を続ける友達…本当にいろいろな人生があるものです！高校生の頃に「将来は○○になる！」と宣言していた人たちは、ほとんどの人がその目標を達成していました。すごいことですよね！目標を達成できた人たちの笑顔は素敵です！なりたいものになるというのは簡単なことではないと思います。でも、そのための努力を惜しまなければきっとなれるはず！と、私は思っています(*^_^*)今年度もあと2ヵ月ちょっとになりましたね。1、2年生の皆さん！進級が目前です。新学年に向け、気合いを入れて頑張りましょう！そして受験生の皆さん！本番が目前です！！悔いのないように、自分が今できることを精一杯してください！！自分のなりたい将来のために、頑張れ　頑張れ!!!!!みんなで素敵な笑顔を手に入れましょうヾ(≧∇≦)それでは、次は笑顔の素敵な上井都記子先生！よろしくお願いします♪</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 11:56:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『レジェンド』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-38402/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-38402/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます！！こんにちは。理科科の池内良平です。更新が遅くなってすみません。皆さん、先日のクラブワールドカップは見ましたか？世界最高峰のサッカーが日本で、しかも生で見れるということで、行ってきました〓〓決戦の地、横浜国際総合競技場〓しかも、3決の柏レイソルvsアルサッド決勝のバルセロナvsサントスの両方見ることができる素晴らしいチケット〓9000円とかなりの値段はしたけど、その価値は9000円以上でした。サッカー好きとしてはここでいろいろと素晴らしさを伝えたいところですが、塾のブログということで今回はやめときます。ただ、バルセロナはテレビで見る以上にスゴかった〓次元が違う…決勝戦で4-0しかも相手は日本の代表柏レイソルが1-3で負けた南米王者のサントスバルサは決勝という舞台でも楽しみながらプレーしているのが見てわかるぐらいの余裕さまさにレジェンド〓世界で1番強いサッカーチームになったバルセロナしかし彼らはこれで満足せずに、さらに上のサッカーを目指して日々トレーニングしているはずですよくアスリートがインタビューなどで、「この結果に満足せず、さらに上をめざしていきます！」みたいな事を言ってますよね。満足してしまったら人間はそこで成長が止まってしまいます。常に目標に向かっていなければ成長できない生き物です。より成長するためには、目標の設定が重要です。人間は、ゴールが近づくと必ず力をゆるめてしまうそうです。マラソンなんかを見ているとよくわかると思います。どの選手もゴール直前はスピードを落としてますよね。これはどんな事にも当てはまります。自分が目指すところに目標を設定しても、その直前で失速し、目標はなかなか達成できません。この失速は、目標をどこに設定しても起こってしまうそうで、自分の限界より手前に目標を設定しようが、自分の限界を越えたところに目標を設定しようが、ゴール直前では失速してしまいます。なので目標は必ず自分の限界、自分の目指すところを少し超えるぐらいに設定しましょう。少し上の目標に向かって頑張ることで、失速しても気づいたら目指していた目標には到達しているはずです。勉強に部活いろいろなことでみんな目指していることがあると思います。今の自分の目標を一回確認してみてください。自分の目指すところに目標を設定している人は、少しだけその目標を上げてみましょう。きっと今以上に成長できるはずです。クラブワールドカップMVPのあの選手〓続いては、シセイ塾の華〓岩脇ゆき先生お願いします〓</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 12:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＳＪブログ　『同窓会パーティー2011』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-37071/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-37071/</guid>
      <description>12月11日午後６時 . . .18歳以上の卒塾生、講師経験者が集う『シセイ塾同窓会パーティー』が行われました!同窓会パーティーは昨年に続き２回目の開催で、忙しい時期でしたが多くの方に集まって頂きました。私はパーティーの進行・運営を担当させてもらいましたが、久しぶりの再会、懐かしい思い出話に花を咲かせてもらえたのではないかと思っています！写真を何枚かご紹介します！笑顔から楽しさが伝わってきますよね？26年の歴史があるシセイ塾ですから、色々な世代の方が集まりました。ブログの都合上、全てをお見せできないのが非常に残念です . . .パーティーの中盤には『塾舎対抗スピーチコンテスト』があったり、全員参加の『電車でホイ！』ゲームがあったり . . . 盛り上がりましたよ！ちなみにこちらは『電車でホイ！』ゲームで優勝された方たちに、とっても素敵な景品を贈呈した瞬間です！喜びのあまりにブレてしまいました！そしてパーティーの終盤には、残念ながら出席できなかった&quot;あの方達&quot;からのビデオレターが上映されました！&quot;あの方達&quot;の正体は、パーティー参加者だけの秘密にしておきます！同窓会パーティーは来年も開催します！今年の参加者はもちろん！今年参加できなかった方も来年は是非ご参加ください！！そして来年度19歳を迎える、現在高校３年生のみなさん！同窓会パーティーにて３年振りの再会をはたしましょう！！「待ってま〜す！！」</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 16:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『エネルギッシュな憧れ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-36899/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-36899/</guid>
      <description>こんばんは！MCアマノの虜となりました数学科の神谷大樹と申します（*^_^*）最近思ったことを綴ります!！先日，僕の通っている大学でもある，愛知教育大学で，色々な分野で，色々な考えを持っている人たちで集おう！ということで、お食事会が開催されました。芸術家，バーの店長，ディズニーワールドの社員(アメリカです)，企業家などなど…。いろいろな人と出会うことができた有意義な時間でしたね。そこで思った事は、みなさん，いろんな分野で「強い憧れ」を持たれているということ。聞いているこちらも知らず知らずのうちにワクワクしている。ものすごいパワーを感じました。そして，僕自身からも向上心という「エネルギー」がわき出てきました。身の回りにすごくエネルギッシュな人っていますよね。そういう人に限って、ものすごく影響力があるんです。で、これって本当に大切なことなんですよね。最近思うんですけど，教育で大切なのは，この「憧れる力」なんだと思います。教える立場の教師が，エネルギッシュな憧れをもっていること。「これ、すごいんやぞ！」「これ、面白いだろ！」何に対してでもいいんです。でもこれが，ものすごい教育力になると思うんですよね。「憧れに」あこがれる。こんな教育が形になったら，最高ですよね（*^_^*）「え？」「そんな環境、そうそうないって？」「いやいや。」シセイ塾には，それが可能なのです！それを知らず知らずのうちに出来てしまう講師が勢ぞろいしているんです！塾生のみんな，卒業生のみんななら分かりますよね！！？ほんと素晴らしい塾です。最近、教える立場として、学ぶことをやめたら、教えられる方も学ばなくなる。そう思っております。ということで，わたくしの趣味は読書でございます。暇さえあれば本を開く。もう病気ですかね。笑とにかく、つねに好奇心マックスでいたいですよね！中は僕です。マジです。笑「憧れ」を持とう!そして，「憧れ」にあこがれよう！続いては，シセイ塾一のイケメン講師！池内良平先生にお願いしちゃいます！Thank you for reading でわ(^O^)／</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 16:32:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『遡ること数日前』　後編</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-36618/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-36618/</guid>
      <description>そんなこんなで最後に投票した結果満場一致で健康ランドに決定（笑）近いうちに君の街の健康ランドにMCアマノがやって来る！そして次回のリレーブログのバトンはMCアマノの大ファンだという神谷大樹先生にお願いしたいと思います！って、あれ？さっきの投票結果の写真…4人で話し合ってたはずなのに投票用紙が5枚ある……？？？：ちょっと待ちなよ。4人：！？ゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴ！！「ボクの夢は映画を撮ることさ♪」4人：そろそろ帰るか。ありがとうございました。健康ランドでのMCアマノのLIVE模様は誰かのリレーブログでUPされると思うので乞うご期待！</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 13:59:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『遡ること数日前』　前編</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-36614/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-36614/</guid>
      <description>どうも(^-^)/前回の川口一秀先生からバトンを受け取った英語科の葛西雄一です(^^)先日、塾の仕事が終わった後に磯貝涼介先生天野伸悟先生古橋陽平先生の4人でご飯を食べにいってきました。その日のトークテーマは「次は何をして遊ぶ？」です☆まず4人それぞれが「塾の先生達でやりたいコト」を順番にプレゼンしていき最終的に決を取って1位に選ばれたコトを実際に実行してみよう！っていうやつです。さて、では皆のプレゼン内容を一部抜粋して見ていきましょう。☆陽平先生の皆でやりたいコト☆・みんなで資格取得・コテージへもう一度資格取得に関しては、取る&quot;フリ&quot;でもいいそうです。☆伸悟先生のやりたいコト☆・沖縄のイイトコに行く・オセロをする・カラオケ沖縄へは今すぐは無理なので、お金を貯めて来年の夏に行くことが決定しました！皆で沖縄貯金をしよう(^-^)/涼介先生は植物を育てたいそうです。そしてボクのプレゼン内容は「みんなで健康ランド！」健康ランドとは、温泉、宴会場、映画館、マンガ喫茶、ゲーセン、卓球場、将棋囲碁オセロなどなどが詰め込まれた夢の複合施設！！家族連れ、お祖父ちゃんお婆ちゃんでごった返しの健康ランドへ若者が攻め込む！！涼介先生：それいいっすね！陽平先生：いいですね。伸悟先生：オ…オセロ…だと…！？なかでもボクがやりたいコトは宴会場のステージをジャックすること！ステージ上ではカラオケができるので…伸悟先生：か…カラオケぇ〜…！？お祖父ちゃんたちが演歌ばかり歌うなか、流行りの歌をノリノリで歌ってお婆ちゃんたちを魅了する！伸悟先生：ラップしてぇ…3人：ラップ！？伸悟先生：yeahどうやら伸悟先生のもうひとつの人格を呼び起こしてしまったようです。そう、その姿こそMCアマノ代表曲「アマノマイウェイ」が絶賛未発売中のHipHopアーティスト3人：…MCアマノ：マジ沸かす ハナ咲かす後編へ続く...</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 15:05:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ　『ISSA』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-36271/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-36271/</guid>
      <description>どーも(^O^)／シセイ塾社会科講師の川口一秀です。それと、ボウリング大会優勝者の川口一秀です！まさかの優勝しちゃいました(^-^)また来年、再来年参加して挑戦待ってます！さて、本題に戻って…今年の夏に友達と常滑のりんくうビーチという所にISSAとソルジャが出るイベント見に行ってきました！2人で英語で会話したりと本当にカッコよかったです…。その前にFROW等も出ていてGO!!!の曲の時とか盛り上がりが半端じゃない！そして、イベントで買ったタオル↓1枚1000円のとこを5人で買うからと5枚で4000円にしてもらいました(^O^)言ってみるもんですね(^^)！目の前が海なので海水浴しながらのBGMがあってめちゃめちゃ楽しかったです！もう冬ですが来年の夏も楽しみますよ！さて次は、夏といったらこの人！葛西雄一先生(^-^)「さ」からです！お願いします(^O^)／</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 16:55:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出　〜高校部編〜』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-36211/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-36211/</guid>
      <description>寒い季節がやってきましたね。今年も残すところわずか…。でも、シセイ塾生にはその前に大きなイベントが!!そう、最期の追い込み、冬合宿です。そして高校生にとっては、センター試験前の最期の追い込み。夜のイベントでうかれてる場合じゃないぞ!!君たちに、そんな時間はない!!なんて、長谷川先生の罵声が今にも聞こえてきそうですね。僕が参加した冬合宿は、「緊迫感」そのものでした。授業中に「笑い」など一切なく、あるのは「焦り」イベント参加は息抜き程度。その後は勉強再開!!部屋に戻っても、勉強!!そんな高校生を見て、刺激を受けた中学生もいるでしょう。あ、でも、唯一の楽しかったこともあります。それは、ご飯の時間。中学生が食べ終わって帰っていく中、僕らは、高校生の先生はもちろん、昔お世話になった中学生の先生達と話したりふざけたりしました。娯楽はその時間だけで十分でした。あとは、ひたすら勉強して、そしてその中で、自分の弱点を見つけましょう。まだ、間に合いますよ??合宿で中学生と違うとこはー良い意味で自由が聞くことーイベント後でも、部屋に戻っても、勉強することに関しては許可されます。頼み込めば、部屋まで出張してくれる。…はず(笑)。合宿という好条件の環境で、それをどこまで活用できるか。「自分の道は、自分で切り開く」がんばる君達に、先生は必ず応えてくれるでしょう。最後に、合宿にオススメの持ち物を紹介します。眠眠打破×３以上。それではみなさん、自分のために、あと少し頑張っていきましょう!!</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 15:51:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『めちゃめちゃ楽しかったボーリング大会』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35762/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35762/</guid>
      <description>どうも、シセイ塾国語科の磯貝涼介です。優弥先生が「め」で終わったので、少し無理矢理な感もありますが(笑)僕はボウリング大会の話をします。11月６日の日曜日にシセイ塾のボウリング大会がありました！ボウリングはあまり得意ではないのですが、ものすごく楽しみにしていました！何せ、運動することが大好きな僕が最近ではあまり運動する機会がなかったのですからね。そりゃ楽しみにもなりますよ。楽しみすぎて、大会前に練習するぐらい楽しみでした！その練習で自分のハイスコアを更新できたので言うならば、準備万端の状態ですよ！いざ、本番！１ゲーム目は一緒のレーンで投げた子たちのおかげでリラックスして投げられたからか、自分でも驚きのスコア！ハイスコアを更に更新できました！が、しかし。次のゲームでは運動不足からの体力低下のせいか、優勝できるかも！という欲が出てしまったせいか、さっきのスコアの100を下回る結果に終わってしまったのです。結果は残念でしたが、楽しかったからいいのです！やっぱり、体を動かすはいい！汗をかくのって気持ちいい！もっと定期的に運動しよう！と思った１日でした。次のバトンはボウリング大会の優勝者、川口一秀先生に回します！タイトルは「い」からでお願いします。優勝者の喜びのコメントから、どうぞ(笑)</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 13:16:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『冬期講習に向けて　〜短期集中特訓講義〜』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35760/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35760/</guid>
      <description>こんにちは(^^)知立校で英語、高浜校で社会を担当している桜井です。すっかり寒くなってきましたね(^^;;冬が近づいている証拠です!!さて、冬といえば、中学生のみなさんは冬休みがありますね(^-^)/ただ、冬休みは夏休みと違って、ボーとしてたらすぐに終わってしまいます。そこで 中学2年生のみなさんにはぜひ短期集中講座を受けていただきたいです。短い期間だからこそ、やるかやらないかでは差が出てきます!!でも、なかなか1人ではできない人もいると思います。そ、こ、で シセイ塾ではみなさんが、短期間に集中して勉強できる機会を用意しました(*^^*)夏では、短期集中講座に参加した全員が当日実施したテストの点数が上がりました 冬の講座では夏とは違い、レクリエーションがありませんが、短い時間で集中して勉強できます。ぜひぜひ、友達を誘って参加してください。そして、みんなで年明けにある全県模試で点数をあげましょうo(^▽^)o</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 12:41:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『冬期講習に向けて　〜冬トレ〜』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35694/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35694/</guid>
      <description>今年からシセイ塾にできた夏の特別コース、それが夏トレ！対象学年は小学生１年〜中学１年までと、シセイ塾の特別コースとしてはとても幅広いです！「漢字が書けない…」人。「計算が苦手〜!!」な人。「英単語がいっぱい書けるようになりたいです！」っていう人。こんな人たちが今年の夏トレに参加してくれました。自分で目標を決めてそれを達成するために懸命に問題を解いている姿がとても印象的でした。そして約４時間の勉強が終わったあと楽しみなのが……レク！今年の夏トレは、・夏祭り・ＳＪオリンピック・流しそうめん・お菓子つかみ取りの４大レクレーションをやりました！塾内に貼ってある写真を見た人も多いかと思います。そしてこの冬休みは、夏トレではなく「冬トレ」として復活します！基本は夏トレと変わりませんが、今回はクリスマスとお正月の時期に冬トレが開催されるということで、スペシャルなレクレーションを予定しています！もちろん、「勉強する」ための冬トレです。長い冬休みの中で勉強するいい機会なので、是非多くの人に参加してもらいたいです!!</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 10:09:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『冬期講習に向けて　〜５教科の学習〜』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35693/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35693/</guid>
      <description>こんにちわ!最近は急に寒くなってきました。ああ寒い。冬が近づいてきたのを肌で感じますね。突然ですが、みなさんは、シセイ塾でどの教科を勉強していますか？最近は、「通常授業は数英だけだよ！」という生徒が多いですが…そういう子には、ぜひとも理国社も選択してほしいと思います。学校は冬休みであまり勉強できない…という人も多いでしょう。その時に冬季講習では学校の復習をするわけです。しかも、高校入試だって５科受験！理国社をないがしろにしては正直いい点数は取れません。とても大切な教科なのです。さらに、理国社は３人の先生に教えてもらうことができ、とても楽しく分かりやすいです。やったら絶対に得しますよ！・国語・理科・社会なので、冬季講習はぜひ５教科を選択し、５教科全てをしっかりと勉強した状態で新年を迎えてほしいと思います！今年の冬は、５教科選択で、気持ちよく２０１１年を締めくくってください！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 10:29:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出　〜受験勉強の環境〜』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35367/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35367/</guid>
      <description>僕の合宿の一番の思い出は、2日目の夜のレクではなく、合宿の最後にあるテストで入賞できたことです。レクももちろん思い出に残っていますが、それよりも入賞できたことの驚きのほうが大きく、そちらのほうが印象に残っています。2日目の夜のレクでは、塾の先生達がバンドをやり、とても盛り上がることが出来ました。普段見られないような先生たちの姿をレクで見ることができ楽しめました。他に合宿の思い出と言えば、合宿でできた他の塾舎の友達が同じ高校に入学し、高校で再会できたことです。この友達とは部活も同じになったこともあり、高校の3年間とても仲良くしていました。合宿はとてもハードで、終わった後は疲労感が大きいですが、そのぶん勉強をたくさんしたという充実感や、合宿をやり切ったという達成感も大きいです。そのことが入試本番への自信に繋がると思います。今、合宿の時のことを思い返してみると、シセイ塾の冬合宿は受験勉強するのにとても良い環境だったと思います。普段扱わないような入試レベルの難しい問題に取り組むことができるテキスト、テレビ、ゲーム、漫画などの誘惑が全くない集中できる環境、常に先生が近くにいるので、わからなければすぐに質問をすることができること、最後のテストが良ければ入試本番への自信に繋がること、などなど、勉強にとても適した環境が整っています。受験生のみなさん！冬の合宿は是非参加してください。参加して絶対に後悔はしません！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 11:52:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出　〜志望校別クラス〜』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35366/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35366/</guid>
      <description>私も塾生だったので、もちろん冬の合宿に参加しました！なつかしいです。「どうせ遊んじゃうんじゃないの？」と心配するお母さんを「シセイ塾の合宿は志望校別でクラスが組まれていて、しっかり勉強出来るみたいだから大丈夫！」と説得して参加したのをよく覚えています。自分でそう言って参加したのに、仲の良い友達と別々のクラスになってしまい、少ししょんぼりしましたが…今思えば、同じ高校を目指すライバル達と同じ教室で勉強したことで、いい緊張感を持って勉強に集中できたので、とてもパワーアップできたとおもいます。もし、合宿に参加していなかったら第一志望校に受かっていなかったかも…！?なんて思う時もあるくらいです。みなさんも、合宿でライバルに刺激されて、さらにパワーアップしましょうね！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 11:34:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJブログ　『合宿の思い出　〜レクレーション・合格祈願〜』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35365/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35365/</guid>
      <description>こんにちは。社会科講師の川口一秀です。大分寒くなったきましたね。今年も早いことに2ヶ月きりました。そして、約1ヶ月後に中3の生徒は受験対策合宿があります！夏の合宿に来た生徒は分かると思いますが、正直勉強でくたくたです…。しかし、そんな疲れがたった1時間で吹っ飛んでしまう！それは…先生達によるレクレーション！！何をするかは合宿に来てからのお楽しみ！ちなみに今年の夏は、クイズ、ガリガリ君早食い競争など。もしかしたら生徒も巻き込まれるかも？(^^)それと、朝早くから全員で行く合格祈願も楽しみの1つ！近くの神社まで歩いて行きます。朝から外を歩くのはとても気持ちがいい！目がバッチリ覚めて勉強もやる気MAX!僕も当時中3の頃合宿に参加しました。勉強漬けでくたくたになりますがレクレーションや合格祈願でそんな疲れは忘れます(^-^)めちゃめちゃ楽しいです！めちゃめちゃいい思い出になります！もちろん勉強のための合宿です。合宿に参加して良かったなと思ってもらえるように先生達は全力で教えます。ぜひ合宿に参加しよう！一緒にいい思い出を作ろう！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 11:33:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『カメ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-35364/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-35364/</guid>
      <description>こんにちは！岩月優弥です。啓介先生が前回「わさび入りのサーモンはありか」というタイトルだったので、今回は“か”ですね！“か”からのしりとりで思いついたのが“カメ”なので今回のタイトルは“カメ”でいきます。みなさんよく鶴は千年、亀は万年というのを聞いたことはありませんか？実際のカメ全体の平均寿命は50くらいだそうです。なぜ鶴は千年、亀は万年と言われているか、中国の神仙伝説では、鶴は千年亀は万年の寿命を楽しむといわれ、長寿のシンボルとされていたそうです。ともに仙人が仙術を用いて、空中を移動する時は仙鶴に、水中を渡る時は玄亀に乗って移動したといわれています。実際に鶴亀ともそう長生きしませんが、空を自由に優雅に舞う鶴を見て、海を潜水艦のような甲羅を持って深くもぐる亀を見て、仙人と共に生きる最高の長寿の証とイメージしたと考えられているそうです。実際調べてみるまでは亀はすごく長生きするイメージだったのですが意外と寿命が短く驚きました！ただ長寿の証であることに間違いはないですね。またカメといえば“うさぎとかめ”の話ですね。話はみんなわかりますよね。うさぎのように走れる人は少ないと思います。だけどかめでも一歩一歩進めば必ずゴールにつけます。続けることが大切。この話はいつも自分にもいえます。他の人とペースは違っても毎日続ければ必ずゴールにいけます。そう信じ毎日やっています。勉強も同じです！毎日やれば必ず合格できます。どんなことも頑張って続けていきましょう！今回のタイトルは“カメ”だったので次は“メ”からです！磯貝涼介先生！よろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 10:47:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『わさび入りのサーモンはありか』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-34953/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-34953/</guid>
      <description>こんにちは♪高校部で数学を教えてます、小澤啓介です。前回、和人先生が「プリンの向こう側」というタイトルだったので、今回は「わ」ですか…突然ですが、皆さん!!皆さんはお寿司でわさび入りのサーモンって許せますか!?ぼくはあまり許せないんですよね…サーモンはわさび抜きがbetterで、オニオンマヨネーズがのっていればbestです。ほかにも、ぼくには好き嫌いの激しさから来る食へのこだわりが多くあります。例をあげさせてもらえれば、ネギや玉ねぎは繊維に沿って切った方がおいしい!!等々ですかね。質か量か？って聞かれたら、量より質派と即答ですしね。でも、そういうこだわりのひとつひとつが自分の特徴（つまるところの自分らしさ？）を形作っているのかなと思うと、自分は何が好きで得意で、何が嫌いで得意じゃないのかや自分のこだわりは何なのかなと、もっともっと知りたくなりますよね♪みんなはどんなこだわりを持ってるでしょうかー!?次回は岩月優弥先生です!!優弥先生は何かこだわりを持っているでしょうか!?ぼくは「か」で終わりましたので「か」からお願いしますね♪それじゃあ、張り切ってどうぞヽ(・∀・)ノ </description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 10:46:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『プリンの向こう側』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-34600/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-34600/</guid>
      <description>こんにちは!!シセイ塾１年目、英語担当の神谷和人です。ゆずみ先生から「プ」しっかり受け取りましたよ(^^ゞタイトルはというと、食欲の秋!!とゆーことでプリン食べてみました。キレイでしょ??笑ちなみに33個あります。目標は、そらもう全部でしょう!!と、周りの空気がつめたい中、「プリンいくつ食べれるか」意気込んでチャレンジ!!いっただきまーす!!果たして、結果はー14個です。調子のってすいませんでした。そして何ともびみょーな数…。(残りは友達が美味しくいただきました)次回はね、プッチンプリンに変えてチャレンジしてみたいと思います。あ、良い子はマネしないでくださいね。とまぁ、僕はこんな日々を過ごしていますが、皆さんは日々、何かにチャレンジしてますか??結果はどうあれ、大切なのは「チャレンジ、トライすること」何事もやってみなければわからない。諦めるのはやってからでも遅くはないですよね??チャレンジすることで、自己を知り、失敗したらまた再チャレンジして、それを繰り返していく中で、成長していくんだと、僕は思います。啓介先生は、何にチャレンジしているのでしょう??と、ゆーことで、次は、同じく一年目小澤啓介先生ー!!よろしくお願いします(*^O^*)次のタイトルは「わ」からですよ??</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 12:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『ループ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-34162/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-34162/</guid>
      <description>こんにちは！シセイ塾一年目、理科担当の浅野友寿です。円香先生からのお題は『る』でしたね！小学校六年生の時の私の担任の先生の言葉を紹介したいと思います。ある日、先生は私達にこう問いかけました。「皆さんの日常を一言で表すとどんなかんじですか？」周りを見渡すとクラスの皆は難しい顔をしています。先生はこう続けます。「例えば先生は今、大きな観覧車にいる気分です。毎日毎年が同じループの繰り返しです。」先生はこう言ったあと、すぐにいつもの調子に戻って明日の連絡をし始めました。それをぼんやりと聞きながら私はさっきの先生の言葉を頭のなかで何度も繰り返していました。先生は30代の女の先生で、いつもいろんなことを企画して私たちを楽しませてくれたり、考えさせられたり、時にはみんなで大泣きしたり、本当に色々なことを経験させてくれる活発で素敵な人でした。だからこそ先生からこんな言葉を聞くのは衝撃でした。先生の質問にはうまく答えられそうもありませんでしたが、少なくともはっきり言えるのは12才の私には毎日を『ループ』だなんて思ったことは一度も無いと言うことでした。そしてただ漠然と「ループはちょっとやだな」と思ったのを覚えています。それから時々自分に「今の毎日を一言で言うとなんだろ。」と問いかけるようになりました。それは時に、巨大な樹系図の迷路のようであったり、ガラスの天井だったり、快速特急列車のようだったり(笑)いろいろですが、同時に『ループにならないようにどうしようか』と考えるようになったと思います。今私は大学生になって、高校までの生活では経験できなかったことに色々チャレンジしています。友達と遠方まで電車を乗り継いでラーメンを食べに行ったり、バンドで活動したり、最近はカメラにはまっていたりと初めての自由を楽しんでいます。そして、自由になった今だからこそ高校までの生活がどんなにかけがえのない日々だったのかを実感します。あんなに充実していたけど、あれもこれももっと色々やりたかったなぁと思うことも少なくなかったり(笑))今を大切にする！それこそループにならない方法なんじゃないかな？そんなふうに思います。『皆さんの毎日を一言で表すとどんなかんじですか？』時々考えてみてくださいね！私の題は『ループ』だったので、次はまたしても『プ』です！同じく一年目の神谷和人先生ー！よろしくお願いします＼(^^)／</description>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 12:19:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『プール』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-33990/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-33990/</guid>
      <description>こんにちは。英語科講師 浅野円香です。前回の正剛先生のタイトルが『プ』で終わったので…今回のタイトルは『プール』です！今年の夏、先生達みんなで海へ遊びに行ったときに、大樹先生に無理やり沖に連れ出され、（浮き輪をしてたのに）溺れそうで、半ベソかいたことがきっかけで、遠泳できるようになろう！と思って水泳を始めることにしました。水泳は全身運動なので、ダイエットにも効果がある…しなやかでキレイな筋肉が付くのでスタイルもよくなる…水圧がかかりフェイスマッサージのような効果が得られる…などなど、水泳は良いことだらけ。＼(^o^)／わーい水泳は幼稚園から小学校の間、やっていただけで、約10年ぶりでしたが案外泳げました。ラッキー初日は酸欠になり、頭がクラクラしてすぐ帰宅しましたが……最近では、水泳好きさん数名と『泳ぐ会』を作って、毎週泳ぐようにしています。(^q^)めちゃくちゃたのしいです。泳ぐ会の中には、大学まで水泳をやっていた、いわばコーチのような人もいるので、フォームもチェックしてもらえます。これは、かなりの上達の予感(^q^)今の目標は、1キロくらいノンストップで泳げるようになることです。そこから、2キロ…3キロ…と伸ばしていきたいです。そして、いつの日か《王者》都記子先生と対決したいですね。(^ω^)では次は、プールの『ル』から始まるタイトルで、難しいと思いますが…シセイ塾1年目、ゆずみ先生！お願いします！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 15:17:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログ『キャンプ』</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-33660/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-33660/</guid>
      <description>秋の&quot;き&quot;から始まったしりとリレーブログ、私のタイトルは『キャンプ』です！先日、川釣りが好きすぎて毎週末一人でも山にこもってしまう友人に誘われ、岐阜県の平湯キャンプ場に行ってきました。ちなみに釣り好きな彼のニックネームは『釣り神さま』です。「山は寒いのである!!」という釣り神さまからの教えをもとに、アウトドア派ではない寒がりな私はヒートテック２枚＋半袖Ｔシャツ＋長袖Ｔシャツ１枚＋パーカー＋ダウンジャケットの合計６枚で挑みました！それでも寒かったです…キャンプで色々な自然体験をしましたが、みんなで協力して作ったカレーライスが特に印象的ですね！釣り神さまはは別名『キャンプの神』とも呼ばれていて、火をおこすのも、飯盒炊爨(はんごうすいさん)も楽々とやってのけます！普段、平地ではノホホーンとしている彼がたくましくて、山では輝いて見えました！後光がさしていましたね！「普段は見えないけど、隠れた特技がある」ってとってもカッコいい！皆さんの特技は何でしょうか…シセイ塾４年目、元気いっぱいの円香先生の特技は何ですか！？ということで続いては浅野円香先生よろしくお願いします！私が『キャンプ』だったので&quot;プ&quot;からですよ！それでは最後に長野県は上高地の大自然をお届けします！ヤッホー！！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 22:43:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リレーブログが始動！　その名も…</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-33640/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-33640/</guid>
      <description>講師たちによるリレーブログが始動します！リレーブログとは…運動会のリレーで選手がバトンをつなげていくように、講師たちがこのホームページに日記等を書き込むことでブログをつなげていくものです！しかも！今回はそこにしりとりの要素を加えます！題して…しりとリレーブログ!!説明!!しりとリレーブログとは…タイトルでしりとりをしながらつなげていくブログです！例えば…１人目がタイトルを『シセイ塾』でブログを書いたとしたら、２人目は&quot;く&quot;から始まるタイトルでブログを書かなければいけません。例えば、『クイズ番組』や『くつ下』などです！もちろん３人目以降もタイトルでしりとりをしなければいけません！なんだかイメージしにくいかもしれませんが、とにかく…しりとリレーブログ開始!!スタートの文字は…『秋』の&quot;き&quot;から!!</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 16:29:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期勉強合宿を終えて</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-31913/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-31913/</guid>
      <description>【高浜校　高浜中学校生徒】わたしは、今回の合宿の一番最初の入所式で塾長が言っていた「己に打ち勝つ」という言葉を胸に参加しました。口で言うのは簡単ですが、実際にやろうとすると難しかったし辛かったです。しかし、色々な先生たちがずっとつきっきりで勉強を教えてくださったり、自分の周りの子たちががんばっている姿を見て、ここで逃げたらいけないなと思ってがんばることができました。　数学では、一問にとっても時間をかけて解いたりしました。しかし、いつもならすぐに聞いたり、答えを見たりしましたが、今回はたくさん自分で考えてやりました。先生に教えてもらったりはしましたが、時間をかけた分、答えが出たときの感動は大きかったです。　早朝学習では、朝早い時間から健先生や夢夏先生がつきっきりで教えてくださりました。とっても優しい先生ばかりでとってもわかりやすかったです。また、涼介先生や伸悟先生などおもしろい先生もたくさんいて休憩の時間はいっぱい笑わせてくれたりしてとっても楽しかったです。　今回の合宿では、勉強以外のこともたくさん学ぶことができました。なにより、問題を解いて答えが出たときの喜びはとても大きかったです。合宿に参加して本当によかったと思っています。【碧南中央校　碧南中央中学校生徒】僕はサッカーをするために合宿へ行ったことがあるけど、勉強をするために合宿へ行ったことは初めてだ。サッカーと違ってたことは、みんなで相手と戦うのではなく、自分一人で自分自身と戦って何かを掴み取ることかなと思う。もちろん助けてくれる先生や友達もいるけど、結局やるかやらないかは自分次第なので、最終的には「己との戦い」だった。三日間の勉強漬けで最も印象に残っているのは、入試レベルの数学の問題だ。あの難問を解いている時、不思議なくらい時間が速かった。自分が集中して問題と向き合っていたのか、少しずつ難問を解いていけることに酔っていたのか良くわからない。だけど、問題を解くまでの道を教えてくれる先生なしではこんなことは書くことも、書こうとも思わなかっただろう。先生は解いている自分をみるとさりげなく近づいてきて色んな反応を見せてくれる。例えば解き始めたときにのぞかれると、どんな図とかを書くのかチラ見して去っていく。きっとこれは生徒に対して、どんな解き方をするのか、自力でどれだけ分かっていることを見つけられるのか、そういう意味が含まれているのだろうと思う。また、明らかに分からないアピールをすると教えやすい位置について教えてくれる。この時の教え方がおもしろい。先生はまず自分が書いたものを見てくれる。そして、「ここにこうあるから、これが出せたんだよね。それをこう使うと求められるんだよ。」みたいな感じで自分の途中の式を使って教えてくれて、そこから自分に解かしてくれてる。だから自分の考えたことが答えにつながっているんだなと自分に自信を持たせてくれる。そんな、生徒の勉強意欲を刺激してくれるのがシセイ塾の先生の教え方。会話とかスポーツが互いの心を通わす手段と思っていたけれど、勉強でも人と心を通い合わせることができるんだなと思った。あと先生たちの言葉は距離感をぜんぜん感じない。すごく気楽に話せるから、間違ってそうなことも平気で言える。それがたまに当たってるから、これも力を引き出し易いようにしてるのかな。この合宿では懐かしい先生にも会うことができた。顔を合わせてなかった間にも、しっかり成長したんだぞみたいな感じでどんどん問題が解けていった。アピールがしたかったのか、舞い上がっていた。合宿最終日のプレテストは一科目だけ点数が悪かった。今一度自分の苦手を振り返って、解けなかった問題を解けるようにして自分の目標としている高校に行けるようにしたい。自分に対して心から教えてくれている先生に、「第一志望の高校に合格した」と笑って言えるように悔いの残らない勉強をしていきたい。【知立校　竜北中学校生徒】僕は小学５年生の頃からシセイ塾に通っています。その頃から中３の人が夏期勉強合宿をするということは知っていて、僕も何年かたったら参加するのかと思っていました。そしてあっという間に中学三年生になり、夏期勉強合宿に行きました。合宿は朝から夜まで勉強をする内容でとても疲れました。理科では忘れていた公式を覚えて使えるようになったので、計算問題もスラスラ解けるようになりました。この２泊３日で勉強をして弱点を克服することができたと思います。そして合宿の最後にあるテストでは、いい点数を取ることができたので良かったです。この夏期勉強合宿に来てよかったと思いました。また、先生たちは明るくて元気でいいと思います。２日目の夜にあったレクでは先生達の昔の恥ずかしい写真が出てきたり、クイズやアイスの対決などがあっておもしろかったです。勉強ばかりで大変だったけど、いい息抜きになってリフレッシュできました。受験勉強はこれから大変になってくると思うけど教室開放などを積極的に利用して頑張っていきたいです。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 16:11:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支援物資</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25766/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25766/</guid>
      <description>東日本大震災で被災した方々のために何かできないかと、私の知人【中島様】が立ち上がりました。相談を受けたうえ、私たちも動こうということで講師全員に、物資の提供をお願いしたところ水、カップラーメン、レトルト食品など、段ボール約10箱を用意することができました。23日に高浜を出発し、福島県→宮城県と移動し活動するとのことです。福島県にある現地での協力団体にお願いし、支援物質の搬入とボランティア活動を行うそうです。現地での活動はできませんが、思いは同じです。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 15:38:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25747/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25747/</guid>
      <description>　私がシセイ塾に入塾したきっかけは、塾を探していた私に友達が紹介してくれたことでした。私にとって初めての塾だったのでとても緊張していましたが、最初の授業から先生たちが話しかけてくれたのでだんだん緊張もとけてきて、落ち着いて授業を受けることができました。　私は少人数授業コースで５教科を選択していたので、５人の先生とはたくさん話をすることができ、特に仲良くなれました。普段の授業中、先生たちは分からないところがあると徹底的に教えて下さり、私達が問題を解いているときは、いつも見まわりをしていたので分からない問題があったと時にとても質問がしやすかったです。　また２泊３日の合宿の時は、１日10時間勉強という先生達も辛いスケジュールの中、私達の為にたくさんの企画をしてくれました。特にレクでは選抜された男の先生がセーラー服を着て踊っていました。特に今井崇雅先生はとても良いキャラで印象深いです。先生達が本当に楽しそうに踊っている姿を見て私も自然に笑顔になれ、勉強の疲れを忘れることができました。　また、推薦入試がある人の為に面接練習もして下さいました。話すことが苦手な私でしたが、たくさん指導していただき、自信を持って入試を迎えることができました。　私はシセイ塾に入って本当によかったと思います。今の私があるのは先生たちのおかげだと思うし、とても感謝しています。卒塾をしても、先生達もシセイ塾もずっと大好きです。本当にありがとうございました!!碧南中央校卒塾　　(碧南高等学校(商業科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 13:27:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25746/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25746/</guid>
      <description>　僕は夏休みと冬休みにあった勉強合宿が受験にとても役に立ったと思います。２泊３日で勉強をするので弱点を克服することができました。得意な所ももっと得意になりました。合宿は勉強をするだけでなく、先生たちによる楽しいレクもあります。レクが勉強の疲れを回復してくれます。あと友達と泊まるので、自由時間がとても楽しいです。そして合宿の後にあるテストでは自分の合宿での成果を感じられ楽しかったです。　土日にある教室開放もとても役に立ちました。分からないことがあれば先生にすぐ聞けるし、周りに友達がいるので、刺激にもなります。テスト週間中なども家よりも集中できるので利用しました。　通常授業は先生たちが熱心にわかりやすく教えてくれるので授業はすぐに終わってしまいました。シセイ塾は先生たちが本当に熱心に教えてくれるので、僕は本当に嬉しかったです。また、友達とのおしゃべりもとても楽しかったです。僕は小学校を卒業して別々の中学に別れてしまった友達とシセイ塾で再会できたことも嬉しかったです。１人だと僕はやっぱり辛い受験になったと思うので、シセイ塾の先生たちと、一緒に勉強してくれた仲間たちとやってこれて良かったです。知立校卒塾　　(豊田高専(建築学科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 13:26:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25745/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25745/</guid>
      <description>　僕がシセイ塾に入って一番良かったと思ったことは、勉強の習慣がついたことです。僕は中３の春からシセイ塾に入りました。シセイ塾に入る前は家庭学習だけをやって自主勉強など全くやっていませんでした。しかしシセイ塾に入って先生に分からないことをたくさん聞けるようになり、勉強が嫌いではなくなりました。　テスト週間には教室開放というものがあり、無料で利用することができました。僕は授業があるときに15分前ぐらいに来て受験勉強をしていました。難しい問題もとても一生懸命に教えてくれて、シセイ塾の先生はとてもいい先生だと思いました。シセイ塾の先生はとても優しく、面白い先生たちなので塾に入ったらすぐに先生や友達とも仲良くすることができました。　シセイ塾は最高の塾だと思っています。碧南中央校卒塾　　(西尾高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 13:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25744/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25744/</guid>
      <description>　まず僕がシセイ塾に入ろうと思ったのは、“マンツーマンでの授業”ができるからでした。中学３年生になって自分の中で数学がなんとなく苦手になってきてて、これはまずいぞと思ったのですが、普通の授業ではみんなと一緒で自分のわからないところをすぐに聞けない。そこで、自分のペースでわからないところはすぐに聞けるという利点のあるマンツーマンにしました。　担当の天野先生は、数学のとても面倒くさい問題でも僕に分かるように丁寧に説明してくれ、ちゃんとした“考え方”まで身につきました。あとサッカーの話もたくさんしてくれました。シセイ塾の先生はサッカーをやっている先生が多いのでいろいろ話せました。　僕はマンツーマンだけだったのですが、毎週の受験対策Ｖ授業や合宿にも参加しました。みんな分かりやすいのですが、特に純治先生の英語と清水先生の社会は分かりやすかったです。純治先生は１つ１つの英単語や連語まで丁寧に解説してくれました。発音もうまかったです。イケメンだし!!清水先生は社会がおもしろいと思わせてくれました。ゴチャゴチャした明治〜昭和の出来事がたくさん覚えられました。　また、理科の正剛先生は楽しく絡んできてくれ、授業でも色々な語呂合わせを作ってくれ覚えやすかったです。高山茂久先生はどの教科を聞いても答えが返ってきてびっくりしました。雄介先生と大樹先生は、授業中だけでなく普段話してもすごいおもしろい人でした。　僕はシセイ塾で本当によかったと思います。塾長も先生達も、授業も、合宿も、ＳＪＢもみんな楽しくて、でも楽しいだけじゃなくしっかりした面もあって…。本当にありがとうございました!!碧南中央校卒塾　　(刈谷高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 13:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25743/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25743/</guid>
      <description>　私は友達の紹介でシセイ塾に入塾しました。最初はとても緊張してついていけるかな？とか不安もたくさんあったけど、先生たちのキャラの良さで教室での雰囲気がとても良くてすぐになじめるようになりました。　普段の授業はどの授業も楽しくて、周りの子も頑張ってるから自分も頑張らなきゃという気になり、私は教室開放にも毎日のように行っていました!!!!どの先生も分からないところがあれば分かるまで教えてくれるし、教室開放に行って本当に良かったと思っています☆　夏、冬の合宿では他校の子たちや知らない先生もたくさんいて、色んな人と仲良くなり、勉強も朝から夜までシセイ塾のみんなで３日間とても一生懸命取り組みました。勉強を１日ずっとやるなんてことなかなか無いのですごく疲れたけどＳＪＢとかのレクレーションもあってめーっちゃ良い思い出です&amp;#10084;　私は週１で２時間、３年生の最初からツッキー（都記子）先生とマンツーマンをしていました。ツッキー先生とは、勉強をしながらすごく色んな話をして２時間あっという間に過ぎるくらい楽しく勉強をしていました。そのおかげで苦手だった数学もできる方になっていき、入試ではいつもより良い点数もとれて第一志望の高校に合格できました!!合格した時はすごく嬉しかったし、シセイ塾で毎日のように勉強してきて本当に良かったと思いました。　高浜校で授業や教室開放でお世話になった塾長、純治先生、都記子先生、克也先生、崇雅先生、伸悟先生、良平先生、ありがとうございました!!※ちーかま先生とふざけるのは一番楽しかったです(笑)　シセイ塾で過ごした１年半くらいほんとうに全部がいい思い出になりました(＾ω＾)高浜校卒塾　　(碧南高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 13:25:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25742/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25742/</guid>
      <description>　僕は中１の途中からシセイ塾に入りました。この塾ですごしてきて、僕にとって忘れられない最高の思い出がたくさん出来ました。　中でも、日々の授業が強く印象に残っています。高山先生はポイントを押さえ、わかりにくい所も詳しく教えてくれました。僕のダジャレに爆笑してくれた唯一の先生でした。　長谷川先生はとても厳しい先生でしたが、その厳しい指導のおかげでさらい力がつきました。話しがとてもおもしろくためになりました。　葛西先生は毎回個性的な授業で楽しませてくれました。授業では笑顔が絶えませんでした。　克也先生はわかりやすくメリハリのある授業をしてくれました。おちゃめな先生でした。　健先生は一番歳が近いこともあり、気軽に話しかけてくれる優しい先生でした。道具をつかった楽しくてわかりやすい授業でした。　真規子先生は、わかりやすくポイントをついた授業をしてくれました。おもしろい話をたくさんしてくれました。　亜衣先生はわかりやすくて僕たちが納得するまでじっくり教えてくれました。おもしろい話をたくさんしてくれて、笑顔が絶えませんでした。　こんな個性的な先生たちに教えてもらってから成績も上がり、勉強への思いも強くなり成長することができました。これも、いつも丁寧に優しく教えて下さった先生方のおかげです。僕はこのシセイ塾が、そして先生方みんなが大好きです。　これからもシセイ塾で学んだことを活かして頑張ります。本当に今までありがとうございました!!西端教室卒塾　　(安城高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 13:25:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-25741/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-25741/</guid>
      <description>　私がシセイ塾で１番心に残っていることは、刈谷本校で授業を受けることができたことです。シセイ塾へは友達に誘われて入ったのですが、最初はその子しか友達がいなくて「楽しくやっていけるかな…？」と、とても心配でした。でも、先生たちみんな優しくしてくれるし、他の子もおもしろい人たちばかりで、いつの間にかみんなと仲良くなっていました。　刈谷本校は本当に男女の仲が良く、いつもみんな一緒に行動していました。特に合宿では、１時間休憩になると、だれかの部屋にみんなで集まっていろいろ話したりしました。普段の授業でも、みんなで一緒に問題を考えたり誰かが忘れ物をしたら「じゃあこれ貸してあげるよ」といってノートなどをあげたりと、本当にみんな仲が良く楽しいクラスでした。　先生たちの授業もとても楽しかったです。有希先生はとてもマイペースで授業の時間をオーバーすることもありましたが、とても丁寧に教えてくれるのでとても分かりやすかったです。谷先生はいろんなことを体で表現してくれるのでとてもおもしろく、頭にはいりやすかったです。谷先生とある男子生徒とのやりとりは本当におもしろかったです。克也先生は、１つの問題をとても詳しく時代とかを教えてくれるのでテストとかですごく役立ちました。たまに言う冗談とかもとてもおもしろかったです。正剛先生は、私たちが公式とかを覚えやすいようにおもしろい覚え方をたくさん教えてくれました。正剛先生に教えてもらった公式は、絶対に忘れない自信があります。円香先生は何気に生徒からたくさんツッコマレていたのでとってもおもしろかったです。英語は１番苦手な教科でしたが、円香先生の授業は好きでした。　刈谷本校での１番の思い出は何といっても個性的なクラスのメンバーです。ＡＫＢファンもいれば電車オタクもいます。ずっとしゃべっている人もいれば、いつもみんなからツッコマレている人、ある先生の事をず〜っと話している人もいます。いきなり泳ぎだす人もいれば、いきなり変態発言をする人もいます。本当におもしろい人たちばかりです。個性的すぎて色々ありましたが、私はみんなの事が大好きです。　私はシセイ塾に入ってから笑わなかった日はありません。刈谷本校の先生もクラスのメンバーもみんな大好きです。シセイ塾に入って本当に良かったです。もっとたくさん思い出はありますが、たくさんありすぎて書けません。　最後に、刈谷本校の先生、クラスのみんな、今まで本当にありがとうございました。みんな本当に大好きです！！刈谷本校卒塾　　(知立東高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 13:25:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生のみなさんへ!!</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-22303/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-22303/</guid>
      <description>受験勉強奮闘中のみなさんにエールを送ろうと、シセイ塾の先生達から応援メッセージが届きましたョ!!もう試験まで残りわずか！でも、あなたたちはしっかり勉強してきたはずです。努力は人を裏切りません。最後の最後まで、自分を信じ、諦めずに頑張りましょう！つきなみな言葉しか出てきませんが…シセイ塾の先生たちは本当にあなたたちを応援しています!！Believe yourself!!【社会科　清水克也】今まで努力してきたことを、発揮するだけで大丈夫。夏の合宿でも、後悔よりも反省することが大事と話しましたが、その反省を生かし、しっかりと臨んで欲しいと思います。次こそは、後悔しないように全力を尽くして下さい。がんばれ！【英語科　岡田高命】春はもうそこまで来てる。苦悩を乗り越えた後には歓喜が待ってる。15の春はサクラ満開だ!!【岡田塾長】ついに受験本番ですね。みんな「勉強したくなーい(&gt;д&lt;)」と言いつつ、塾に来て一生懸命勉強してましたね。それでも不安に思う気持ちはあると思います。そんなときはイメージです!!満面の笑みで両親や先生に合格を伝えるイメージをしてください。しっかりリアルにイメージしてください。力が湧きますよ。合格の報告待ってますね(^∇^)【国語科　森田亜衣】みなさん！こんにちは♪入試がいよいよですね！緊張・不安など、様々な思いがあると思うけれど、 本番は自分を信じてやるのみです！面接では、言いたいことをそのまま覚えるより、言いたいことのポイントを確実に押さえておいた方が、頭が真っ白になってしまった時に役立つと思います！みなさんの合格を心から願っています。【社会科　近藤望未】残り約2週間となりました。今が一番辛く、不安な時期かもしれません。この2週間、苦しさにも歯を食いしばって乗り越えることができればその先に待っている喜びははかり知れないですよ！皆さんの喜びがそのまま先生達の喜びになります！！そのためにも先生達は全力で皆さんをバックアップしていきます。一緒に受験を乗り越えて、笑顔で3月の祝賀パーティーに顔を合わせられることを願っています！【英語科　渡辺純治】こんにちは。一般入試まであと２週間となりましたね。みなさんはここまで一生懸命勉強してきたと思います。そろそろ緊張してくるかと思いますが、その緊張を勉強で跳ね返して、悔いの残らないように頑張って下さい。最後まで応援しています。【理科科　榊原健】すでに、合格してほっとしている子、合格したからと言っても、まだ中学3年生です。学校生活など気を抜かないように！これから受験で必死に勉強している子、後悔しないように、やり残すことのないように必死にがんばろう！そして、落ちてしまってがっかりしている子、悔しいかもしれないけど、くよくよしている暇はありませんよ！くじけずがんばろう！それぞれいると思いますが、先生はみんなが無事高校に行き、楽しい高校生活を送れるようにと願っています！それまであと少しですが、一緒に楽しみ、一緒にがんばりましょう！【社会科　川口一秀】入試に向けて今までたくさん勉強してきたと思うので、あと気を付けるのは忘れ物ですね！私は入試当日、時計を忘れてしまい学校に備え付けの時計も無かったので、時間配分が出来ずに落ち着いて問題を解くことが出来ませんでした…結果、特に数学はボロボロ…高山先生ごめんなさいって気持ちでいっぱいになりました。皆さんにはそんな思いをしてほしくはないです。持ち物は前日に確認を☆GO！合格！GO！【英語科　浅野円香】受験生のみんな！受験まであと少し。今までこんなに勉強したことはないと思います。今が１番大変な時期でしょう。でも！ここを頑張って乗り切ればきっといいことが待ってます！受験が終わったときに笑ってられるかどうかは今にかかってます！！先生たちもみんなを応援してます。わからないことがあれば先生たちをおおいに利用して下さい！それでは後少しですが頑張っていきましょう。【数学科　今井崇雅】受験生の皆さん、いよいよ本番ですね。これまでの頑張りを見てきました。努力や我慢を無駄にしないよう、悔いを残さず思いっきりぶつかってください。きっといい結果が待っているでしょう。どうか自信をもって、本番に臨んでください。【高校科　中森一貴】受験まであとわずかですね。受験生のみんなは最後の追い込みをかけてるところだと思います。最近みんながホントにがんばってる姿をよく見かけます。この一年、勉強しろといろんな人に言われ続けすごく大変な一年だったと思います。でもみんなはこの一年を頑張り抜いてきました。冬の合宿、受験対策の授業、土日の開放、授業後に残って聞いたりと、休みや空いてる時間も勉強してきました。こんなになかなかできません。みんな自信を持っていいと思います。辛いことをがんばってきた後には絶対にいいことが待っています。本番はかなりのプレッシャーを感じたり緊張して不安になってしまうこともあると思います。しかし弱気にならず、今までがんばってきたことを信じて強気でやってください。がんばってやってきたみんななら絶対にできますみんなが最高の笑顔で報告してきてくれることを待っています。【理科科　池内良平】自分が納得できるくらい、努力をしたか？した子→自信を持って合格してきなさいしてない子→責任は持てません夏からじっくり取り組んできた高校入試。長い道のりだったが、間もなくゴール。自らが望む高校に合格し、素敵な高校生活が送れるよう、最後までとことんやるべし！【英語科　長谷川靖洋】３年生のみなさん！受験勉強という中学生活最後の敵を倒す準備はできていますか？残り時間がわずかとなったいま、トコトンやるしかありません！敵は強大で巨大ですが、倒せない相手ではありません！自分が努力した日々を思い出してください！努力して学んだ知識、その武器は必ずみんなを助けてくれるでしょう。残り時間がわずかと言いましたが、まだまだ武器は増やせます！試験当日まで、最後までねばり強く戦いましょう！【国語/数学科　磯貝涼介】さあ入試まであと少しです。他の人と比べて内申が高いとか低いとかそんな小さいことは今さら気にしたってしょうがない!!当日いかに力を発揮するかが勝負!!自分が一番できるんだくらいの気持ちで入試に臨んで来て下さい。終わったらたくさん遊べばいいから楽しみのためにもあと少し頑張れ＼(^^)／【数学/理科科　上井都記子】受験まであと少し。今までの努力は無駄にはなりません。不安になったとき、緊張して頭が真っ白になったとき、シセイ塾の先生たちを思い出して下さい。きっと先生がリラックスさせますよ！！最後まで諦めず頑張ろう！！【数学科　杉浦義文】入試まであと２週間!!今までやってきたことがようやく形となります。入試までの過程は人それぞれ。三歩進んでも二歩下がっても、確実に前には進んでいます。最後の最後まで、踏ん張りましょう!!【数学科　天野伸悟】さぁみなさん初めて人生の選択となる高校入試まであとわずか…『あっという間だ』という人や『長かった』という人、様々だとは思います。これまで受験勉強大変だったとは思いますが先生たちはみんなの頑張りをさり気なく見てきているんですね。本気で頑張っている子、手を抜いている子…見ていれば分かるんですね！先生たちはサポートしか出来ないのであとは自分自身どれだけやれるかだ。最後に味方となるのは『先生たちの気持ち』と『頑張ってきた努力』。さぁやれるだけやってこい！【理科科　内藤雄介】こんにちは(^_^)いよいよラストスパートですね!!私がみんなに言いたいのは一つです!!自分を信じて最後まで諦めないこと。受験ではこれができるか出来ないかですごく影響がでると思います。高校受験ではないですが、私は大学受験のとき志望校(今通ってる大学です)の前期試験に落ちました。その後の後期試験は定員が5人で諦めて違う大学に行こうとしたのですが、友達や先生に励まされ、再び受験しました。決意した後は自信を取り戻すために過去問をたくさん解いたり、自分の苦手を一つでも減らすために問題を解きました。無事本番までに受かる!と自信をつけることができ、本番もあまり緊張せずに挑めました。自分を信じることは、本番までのモチベーションや、本番で実力をだせるかに関わってくると思います。今調子がいい人はその状態を保つか、その上を目指せるように。今調子が悪くて落ち込んでいる人は、まず自分を信じることから始めてください。努力は必ず結果に繋がります。自分を信じて最後まで頑張りましょう!!【社会科　桜井美法】受験生の皆さんには、色々な言葉で励ましてきたつもりです...春には「成績アップは春しかない!!スタートダッシュだ!!」夏には「受験は夏が大事なんだ!!攻めろ!!」秋には「この秋こそが大事だ!!攻め続けろ!!」冬には「この冬は自分の限界を超えろ!!ピリオドの向こうへ!!」今やもう２週間前!!「もう...本当にこの２週間こそ大事!!!!」今全力で戦わずしていつ戦うの？辛いけども、逃げるな!!戦え!!今こそみんなの必殺技を出す時だ!!使うぞ!!その名も『ロケスタD』!!　 → ロケット・スタート(!?)・ダッシュGo!! 合格 Go!!【理科/数学科　杉浦正剛】多くの先生たちからメッセージを頂きましたが、受験生のみなさん、どうですか？それでは、パソコンや携帯を閉じて今すぐ机に向かいましょう!!</description>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 18:52:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シセイ塾同窓パーティー</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-19347/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-19347/</guid>
      <description>※パーティー中の様子ですパーティーでは席替えやゲーム、そして懐かしいシセイ塾から最新のシセイ塾をまとめたスライドショーも楽しむことができ、本当に楽しいひと時でした!!岡田塾長からは「来年も実施するぞー!!」という挨拶もありました!!来年はより多くの方々に集まって頂き、楽しいパーティーを開催したいと思います!!ご参加頂いた皆様、お集まりいただきありがとうございました!!今後ともシセイ塾を宜しくお願い致します!!</description>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 15:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シセイ塾同窓パーティー</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-19345/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-19345/</guid>
      <description>※シセイ塾の思い出を聞いてみました「ベテラン講師から新人講師まで、みなさん一生懸命教えてくれました!!勉強以外にも為になる話をたくさんしてくれたのを覚えてます!!」「合宿は勉強が大変だったけど、楽しい思い出です!!」「シセイ塾大好きでーす!!」「塾長に厳しく叱られたのを今でも覚えてます!!」</description>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 15:52:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シセイ塾同窓パーティー</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-19343/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-19343/</guid>
      <description>※パーティー中の様子です岡田塾長「以前から願っていた同窓会がついに実現!!今日は楽しみましょう!!」石橋欣和先生「たくさん声掛けてください!!カンパーイ!!!!」今井崇雅先生「どれも美味しくて幸せだなぁ〜!!」岡田塾長「久しぶりー!!」</description>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 15:36:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シセイ塾同窓パーティー</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-19341/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-19341/</guid>
      <description>12月12日(日)午後6時、シセイ塾に新たな歴史の第一歩が刻まれました!!...さかのぼること25年前の1985年４月この時シセイ塾が産声を上げました!!そして、毎年多くのシセイ塾生が卒塾していきました。25年間で、その数およそ2000名!!その間にたくさんの歴史が刻まれてきたわけですが、これまでに&quot;同窓会&quot;という、シセイ塾の方々が集まる場はありませんでした......そして2010年12月12日!!第一回シセイ塾同窓パーティーが刈谷プラザホテルにて盛大に開催されました!!18歳以上の方を対象に可能な限り広くお声掛けをしたところ、なんと100名近くの方々に集まって頂くことができました!!パーティーでは、懐かしい先生方、懐かしい元シセイ塾生の方々による笑顔の再会がたくさんありましたよ!!ぞくぞくとシセイ塾の仲間が集まってきます!!会場は風船と笑顔で彩られました!!現役講師の私、司会者として奮闘しました!!岡田塾長...盛大に入場!!</description>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 15:48:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SJボウリング大会を終えて</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-18237/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-18237/</guid>
      <description>去る11/7(日)にＳＪボウリング大会が行われました。今年は例年以上の盛り上がりで、生徒・講師全員で64名の参加がありました。それでは参加した講師の一部より感想を。■岡田政則塾長イヤイヤまったくの予想を裏切って優勝をいただいてしまいました！いっしょに投げてたＹ君もＫ君も高得点でビックリ!!生徒皆さんの普段見ることのない表情に驚いたりもしました。ほんの一時でしたが、勉強を忘れ気持ち良い汗をかくことができました。参加してくれた皆さん、大いに盛り上げていただきありがとうございました。■渡辺純治先生今年は例年に比べ、非常に多くの参加者が集まり盛り上がりました。みなさんの普段の授業とは違った面を見る事もでき、先生と生徒という枠を越えて真剣勝負することができたことがとても印象的です。そして、一番の思い出は…やっぱり勝てたことですね。笑■川口一秀先生ＳＪボウリング大会に出席したみなさん、お疲れ様でした！生徒たちのまた違った一面などを見れたりして、楽しく、すごく盛り上がったイベントとなりました。勉強で忙しい時期ですが、少しの息抜きで楽しんでもらえたんじゃないでしょうか。なかなか他の校舎の生徒たちと何かをやるっていうのはないので、貴重な機会だったと思います。では、勉強をがんばって行きましょう！■浅野円香先生こんにちは英語科講師 浅野円香です次の日から、寝込む勢いで筋肉痛に襲われたのは、おいといて…ボウリング大会楽しかったですね！円陣組んだり、ハイタッチしたり、青春しちゃいましたね。勉強も遊びも真剣になれるシセイ塾生‥ステキです！これは…誰だ!?■中森一貴先生たくさんの生徒の方に参加してもらって、大いに盛り上がりましたね。私のスコアはうまく調子が出ず。残念な結果でした。カメラで写真を撮りましたが、楽しい写真をたくさん撮る事ができました。普段の塾で見る顔と違った面が見られて、面白かったですよ。今回参加してくれた生徒の皆さん、ありがとう。みんなで楽しめる数少ない機会ですよね！ホント楽しいですから、参加できなかった人は来年は絶対参加してください！■高山浩樹先生今年でＳＪボウリング大会に出場３回目になりました高山浩樹です。今回参加してみて驚いたことは、やはり、参加してくれた生徒の数も講師の数も自分がここ数年で最多だったということです!!去年参加してくれた生徒が今年も参加してくれて、去年同様とても楽しくボウリングをしていた姿を見れたことがとても嬉しかったです！■杉浦正剛先生攻めたね！みんな、攻めたね！声を出しすぎて少し声かれちゃったし、ハイタッチしすぎて少し手が痛くなっちゃったけど……やっぱり楽しかった！印象的なのが、ストライクをとった時に自然とでる…あの笑顔！我々の業界では&quot;ストライク・スマイル&quot;略して&quot;ストスマ&quot;と呼んでるんだけど、あれ良いですね！勉強でもみんなのストスマが多発しますように☆そして景品もとても豪華でしたね！うらやましい！ただ、知立の◯◯君は帰りに景品をコンビニに忘れてしまった様で…この、うっかり屋さん！最後に知立校のみんなと電車に乗ったのも楽しかったなぁ！帰りに乗り遅れそうな子が1人いたけど(笑)■清水克也先生昨年の王者だった私ですが…今年は生徒のみなさんに花をもたせてあげました！…え？そんなわけないって？そうですよ。昨年がまぐれだっただけですよーだ！最後にみんなで記念撮影！というわけで、非常に盛り上がったボウリング大会。今回は参加できなかったみなさんも、次回はぜひ参加してくださいね！</description>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 15:21:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験対策合宿！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17962/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17962/</guid>
      <description>シセイ塾では、12/29〜31の3日間で「受験対策合宿」を毎年実施しています。そこで、今回はその「受験対策合宿」についての生徒だったころの思い出や講師として参加した先生方のコメントをいただきました。■内藤雄介先生『後悔の合宿』合宿と聞いていい思い出がない自分…と言っても参加していい思い出がないわけではなく、参加しなかったことでいい思い出がないという事。僕自身受験生の時に合宿に参加しなかった１人で、受験した人間です。入試では自分より学力が下だった子で合宿に参加した子と当日点がさほど変わらず、第一志望校のボーダーラインに乗らず悔し涙を流した事を覚えている。当時は合宿に参加しなかったことをどれだけ後悔したことか…逆に合宿へ参加した人は結果を残していた。自分が経験した事から受験前にみっちり勉強できる合宿には是非参加するべし！同じレベルの子と仲良くなれるしいいライバルにも。そして、なにより自分のためになる３日間。それが合宿だ！■杉浦義文先生合宿は絶対に行くべきです!!自分も中３のとき合宿に参加しました。近くに自分と同じ高校を受ける子がいるので良い刺激になり、周りには絶対に負けないぞという気持ちで３日間を過ごす事ができ、精神的にも学力的にもレベルアップができますよ＼(^-^)／また、合宿中は先生たちの新しい一面も見れるかも!?■浅野円香先生こんにちは！英語科講師 浅野円香です。最近、自分に甘い受験生をよく見かけます。みなさんはどうですか？今の実力で志望校に合格できますか？４月に笑えますか？Ｖ授業や冬の受験対策合宿を通じて、早く自分に厳しい姿勢で勉強と向き合って下さい。冬の勉強に甘えは要りません。全力で頑張りましょう！■磯貝涼介先生シセイ塾中学部国語科担当の磯貝涼介です！単刀直入に言います。中学３年生並びに高校３年生のみなさん、この冬は是非！合宿に参加してください。僕は中３の時、冬の合宿に参加して沢山のものを得ました。３日間集中して勉強ができる環境というのはなかなか味わえるものではないと思います。否が応でも勉強をしなければならない受験という期間に貴重な経験してみませんか？■長谷川靖洋先生高３担当→やはり何と言っても「寝るな」宣言でしょう。こっちもフラフラでしたが午前２時・３時の質問は当たり前。２泊３日生徒も講師もほぼ寝ずに頑張った！中３担当→やっぱり入試対策講義。各クラスのレベルに合わせて「これが出る。これをしっておかないとまずい」内容を懇々と講義。妥協一切なし。みんな是非参加を！■高山浩樹先生高校生の皆さん！受験対策合宿を迎える頃には、センター試験が半月前、私立一般試験が１カ月前という時期に差しかかっています。その時期はもはや「やるしかない!!」としか言いようがありません。受験生はもちろん必死、我々講師も必死以外の何でもありません。2010年を締めくくるこの受験対策合宿に絶対参加してください!!以前の「卒塾生の思い出」でも一番印象に残っているのがこの受験対策合宿だったという生徒のみなさんが多かったです。それくらい、重要で意味のある合宿なんだと思います。今週より申込を受け付けます。もちろん、現生徒のみならず、「合宿だけでも参加したい！」という外生の方も受け付けています。志望校合格のために、ぜひみなさん参加しましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2010 12:43:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衣替え</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17719/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17719/</guid>
      <description>11月から衣替えでスーツ姿で登場です。ところがパンツのウエストが…去年は余裕があったのに、今年はパンパン。お気に入りのスーツだったので【洋服修理】に出しました。店の名は…「マジックミシン」なかなか粋な名前じぁありませんか。ちゃんと仕立ててくれそうで迷わずお願いしました。ということで、私の体型の話ではなく、店名のおもしろさってありますよね。腹の底から笑える店名、募集してます。でっ、衣替えのこの時期、私のような輩がワンサカ、洋服修理屋さんは忙しいんでしょうね。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2010 13:42:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブログ更新中！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17354/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17354/</guid>
      <description>現在、ブログがにぎわってきています。みなさんもどんどん読んで、塾での話題にしてみてくださいね！さて、ＳＪボウリング大会まであと２週間！先生たちも張り切っています！練習しています！みなさんのご参加お待ちしてまーす！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 14:59:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師たちの「秋」</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17353/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17353/</guid>
      <description>秋が深まってまいりました。運動の秋、読書の秋、食欲の秋…いろいろな秋がありあますが、シセイ塾講師のみなさんはどんな秋？と聞いてみました。■岡田政則(塾長)「夏男の秋」【秋は夕暮れ…】暑い夏が過ぎ去った。その暑さを充分に味わい、利用した今夏。人と会えば［この暑さいつまで続くんだ…］なんて会話をしながら、まだまだ暑くて上等！って。短い夏だからこそ、暑さに負けてダラダラすることなく、身体にムチ打って果敢に攻めた。海、サッカー、バイク…ベタベタに汗をかき、カラカラに渇いた喉にキンキンのビールを流し込むのは…1年先か。涼しくなったこの時期にも楽しみが待っている。休みの日には午後からゆっくり七輪の炭に火を入れ、薄墨色に染まる空を眺めながら旬の食材を口にする。少しの量で多くの旬物を。今年はチャレンジしてみようと思う。ワクワクの【秋は夕暮れ。】にするために…ダッジオーブンでローストビーフかな。■磯貝涼介「スポーツの秋」最近だいぶ涼しくなってきまして、秋を感じる今日この頃であります。秋と言えば、僕は「スポーツの秋」が一番に思いつきます。野球で言えばクライマックスシリーズで盛り上がり、サッカーで言えばＪリーグで我らが名古屋グランパスが初優勝に向けて突っ走っています。ではシセイ塾でスポーツと言えば…そう!!!ボウリング大会です！年に１度のビッグイベントがすぐそこで待ちかまえています！今年は例年以上に盛り上がること間違いなし！みなさまの参加をお待ちしておりますm(_ _)m■近藤望未「篠原涼子さんの秋」篠原涼子さんが素敵すぎて、テレビに出たときは、見ずにはいられません！憧れの人です！■岩脇有希「食欲の秋」どうも(^∀^)ノ国語科の岩脇有希です♪すっかり秋になりましたね！秋といえば…やっぱり食欲の秋です!!栗に柿にサツマイモにカボチャ。おいしい食べ物がたくさんあります。私は栗きんとんが大好きで,毎年食べる度に秋だなぁと実感します(*^o^*)その他にも,ケーキやお菓子など秋限定の食べ物がたくさんありますが…限定という言葉に弱い私は,見つけるとついつい買ってしまいます(￣∀￣)食欲の秋!!ということで,体重なんて気にせず食べたい物は食べたい時に食べるのが一番ですよ(^◇^)┛♪■森田亜衣「読書の秋」秋といえば…読書の秋!小説はとても面白いです。自分ではない人間の生活や心情を事細かに覗き込めることが小説の魅力だと思います。映画やドラマももちろん楽しいですが、テレビやパソコン、携帯電話から出る電磁波？は眠りに良くない影響を脳に与えるそうです。秋の夜長に読書をしながら眠りにつくなんて、とても贅沢じゃないですか？国語の力も上がるかもしれませんよ？(￣▽￣)V■西尾弘基「ダイエットの秋」自分は今ダイエットの秋です。夏に増えた体重を減らそうと頑張っていますが減りません。■谷彰大「芸術の秋」芸術とまでいかないと思うんですけど、音楽聴いてると楽しい。歌ったりするとさらに楽しい。中学校の頃は文化祭の合唱がすごかった。鳥肌もの。泣いたりしてる人もいたなぁ〜。あと、友達がバンドやってて楽しそうだなぁーって思った!!…え？僕？僕はその友達をスポットライトで照らす係をしてたよ!!地味だね!!■葛西雄一「アチチの秋」情熱、お芋、体脂肪 ガンガン燃やせ！■鈴木里奈「食欲の秋」(新人講師紹介に続いて)再びこんにちは！国語科新人講師の鈴木里奈です。私の「○○の秋」は…もちろん勉強！…と言いたいところですがやっぱり食欲の秋ですよね！かぼちゃ・くり・さつまいも・お米…そして新作のお菓子！わたしの食欲は制御不能ですみなさんもたくさん食べて脳フル回転させてたくさん勉強しましょう！ ただし！夜８時以降に食べると太りやすいらしいので！夜食はほどほどに★秋は一気に寒くなって風邪をひきやすい季節ですから早め早めにあったかくして体調管理に気をつけましょう■高山浩樹「再出発の秋」夏のにぎやかな季節から今一度気持ちを切り替えて、目標を明確に掲げ、ひたむきに努力する。■長谷川靖洋「野球の秋」クライマックスシリーズ・日本シリーズと見所たくさんの野球。秋はやっぱり野球に限る！どこのファンかって？そりゃ、３２年間、大のドラキチ！中日がこの時期試合をするからこそ、秋を感じます。…ということで、いろいろな秋が出てきました。ちなみに管理者の私、清水克也は…「発見の秋」新しいことに挑戦したり、知らない場所に行ってみたり…と、新たな発見を求めて活動をしてみたいと考えています。まずは出雲大社へ行ってきまーす！１年の中でとても過ごしやすいこの季節。みなさんも「勉強の秋」をメインにいろいろな秋を満喫してみては？</description>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 14:54:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師紹介　長谷川</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17074/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17074/</guid>
      <description>32歳の新人講師！？秀樹先生と２人で西端教室の英語科の平均年齢をグッと高めているのは・・・私、長谷川靖洋です。現在、碧南中央校の高１英語と西端教室の中１・３英語を担当しています。指導モットーは『徹底的な鍛え上げ』。とにかく書き・読み・解くの連続。分量は多いかもしれませんが、必ずそれは報われます。また、報われるような授業を行っています。英語の理屈は&quot;Simple is best.&quot;簡単なことを簡単に理解できるよう、トレーニングしていきます。趣味は音楽。縁あって、某公立高校の吹奏楽部と、某市の大人の吹奏楽団の指揮者をしています。授業数からいっても『英語科のレアキャラ！？』ですが、一人でも多くの皆さんに長谷川ワールドの授業を体験してほしいです。講師歴14年目に突入。ですがまだまだ若い講師には負けないエネルギッシュな授業で生徒の皆さんを引っ張っていきます！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 11:42:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師紹介　古橋</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17073/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17073/</guid>
      <description>こんにちは数学科の古橋陽平です。刈谷本校でしか授業をしていないので知らない人も多いと思いますが合宿などで会ったら気軽に声をかけてください。苦手な人が多い数学なので、みんなが苦手を克服できるよう頑張ります。これからよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 11:41:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師紹介　藤関</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17072/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17072/</guid>
      <description>こんにちは！今年度からシセイ塾の講師になりました藤関健正です。担当は高校数学です。なので、中学生の人は見たことがない人も多いとおもいます。いつも碧南中央校に通っていますが、もしかしたら、代行などで違う塾舎に行く時があるかもしれないのでその時はよろしくお願いします！数学は嫌いな人も多いと思います。なんで数学が必要なのか、わからないという人もいるんじゃないですか？でも数学は気づかないところでたくさん使われてるんですよ！例えば、学校のクラスにはものすごい確率で同じ誕生日の人が少なくても１ペアはいる。もし気になった人は試してみてください！これは数学の計算でだせるんですよ。数学ってやればやるほど楽しくなりますよ！数学は公式を覚えないといけないし、いつ使えばいいかもわかんないし大変という人もいるかもしれませんが僕の授業ならその問題が解決できます！シセイ塾で一緒に数学を楽しく学習しませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 11:40:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師紹介　鈴木</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17071/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17071/</guid>
      <description>みなさんこんにちは(^O^)/知らない人も多いと思いますが新人講師の鈴木里奈です最近暑かったり寒かったりしますが体調管理は大丈夫ですか？今日はわたしについて少し。わたしがみなさんの年の頃は部活ばかりやっていました。中学でやっていたのはバスケットボールです背番号は９番でポジションはセンター私の中学の青春＝バスケでしたね&amp;#12316;そんなわたしの人生のバイブル、「スラムダンク」からみなさんに一言★あきらめたら、そこで試合終了ですよ知らない人はいないかもしれないですね(*＾ω＾*)最後まで全力でぶつかってください★勉強も部活も恋も友情も！みなさんと一緒に勉強する機会はまだ少ないですが、会う機会があれば、たくさんいろんな話をしたいです(^-^)/よろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 11:37:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師紹介　榊原</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17070/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17070/</guid>
      <description>こんにちは!今年度からシセイ塾の講師となりました、榊原健です。僕は中学生の理科を担当しています。突然ですが、あなたは理科が得意ですか？理科は何だか苦手…って思ってる人が多いのではないでしょうか。僕はその苦手を、まずは好きに変えれるような授業を心掛けています。理科が苦手…と言う人は、理科って覚えることばっかりだから嫌だな。とか、何だかこれを習ってる意味分かんないや。という理由が多いと思います。これを読んでいるあなたもそう思いましたか？これでは、いつまでたっても理科は好きになれません。理科は、ただ言葉を覚えるものではありません。その１つの言葉や公式には、しっかりとした意味や理由があるのです。そして、その意味や理由には、とても面白いものや、普段の生活と関連しているものがたくさんあるのです。言葉の裏にある理由を聞いてへ&amp;#12316;、そうだったんだ。と思い、楽しんでもらえれば、これからその言葉を忘れることはないのです。なので僕は授業で、言葉と自分たちの生活との関わりを教えたり、簡単な実験をしながら、楽しく分かりやすい授業をしています。時には、面白くて笑っちゃうようなゴロ合わせも紹介していますよ。これであなたも、苦手な理科から抜け出せるかと思います！あなたも、僕と一緒に理科を大好きにしませんか？シセイ塾で待ってます！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 11:33:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師紹介　桜井</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17041/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17041/</guid>
      <description>はじめまして(^o^)／桜井美法です(^-^)シセイ塾の講師をはじめて早5ヶ月が過ぎました!!研修中から考えると全校舎で授業をしたわけですが、一体何人が私のことを覚えてくれているのか気になります…まぁ、たった5ヶ月しかいないのにたくさんの生徒に会えただけで嬉しいので、忘れられてたって気にしません(￣∀￣)これからも、まだまだ未熟ですが、一緒に頑張っていきましょう(・o・)ノもうすぐボウリング大会もあるので、みんなで楽しみましょう!!!!!!!!</description>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 10:52:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新人講師紹介　川口</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-17040/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-17040/</guid>
      <description>こんにちは！シセイ塾新人講師社会科担当の川口一秀です。高浜校と碧南中央校で授業をしています。授業では、「やる時はやる、楽しむ時は楽しむ」を心掛けてやっています。社会は覚えるだけの教科ですが、覚えやすく、楽しく覚えれるように工夫をして、社会が好きになり、みんなの成績が少しでも上がるように、がんばっていきます！そして、シセイ塾の講師になったばかりですが、これからどんどんシセイ塾を盛り上げていきたいと思うので、よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 10:49:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みもあと半月！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-14615/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-14615/</guid>
      <description>お盆休みも終わり、夏休みも残り半月。もう宿題は終わりましたか？さて、シセイ塾では夏の大きなイベントである「夏期勉強合宿」が終わりました。２泊３日での徹底復習は、「とても疲れたけど多くのものを得た」という声をたくさん聞きました。２日目のレクも大盛り上がり。きっと冬の合宿もみんな参加してくれることでしょう。さぁ、夏期講習も後半戦！気合いを入れて頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 20:43:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏です！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-13161/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-13161/</guid>
      <description>夏です！もうすでにかなりの暑さです！というわけで、もうすぐ夏期特別講習の時期となりました。早速来週の12日(月)からは到達度テストですよ！しっかり勉強しておいてくださいね！そして中学３年・高校３年のみなさん！これからは１日１日の過ごし方をしっかり考えましょう！「受験生」としての意識を高め、自分に対する厳しさを常に持ち続けるようにしましょう！先生たちも張り切っています。どんな小さな悩みでも、質問でも、どんどん先生に聞いてみましょう！できる限りの応援をしていきます！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 14:12:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-10849/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-10849/</guid>
      <description>久しぶりの更新となりました。さぁ、今年度初めてのテストがやってきました。今日も各塾舎で教室開放が行われています。ずっと集中して学習するのは大変ですが、「成果を出せる勉強」をするように心がけましょう。「何時間やった」ではなく、「どれだけ覚えた・できるようになった」かがポイントですよ。</description>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 18:33:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　(知立校―知立中生)</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9448/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9448/</guid>
      <description>私は、中学2年生の冬からシセイ塾の生徒となり、お世話になりました。約1年間という短い間だったけど、私にとって忘れられない最高の思い出がたくさん出来ました。中でも心に残っていることは、教室開放と合宿です。教室開放では、先生がそばにいるので、分からない問題に出会ったら、その場ですぐ質問し、理解することができ、とても力になりました。また、私は教室開放を利用したことで、自分の勉強のやり方、スタイルが発見できたので本当に良かったです。合宿では、3日間かんづめとなって勉強に集中し、正直大変で辛かったです。でも、普段会えないたくさんの先生たちに教えてもらったり、自分自身強くなれたと思います。また、お昼に出たカレーライスは、私の元気の源となりました☆そして、決して忘れられない先生方の劇…「キャベツ太郎」!!!!!!「腹筋が割れちゃうんじゃないか!?」というぐらい、とても笑いました。私は、シセイ塾に通ってから成績も上がり、勉強に対する思いも強くなり、自分自身成長することができました。これも、いつも丁寧に優しく教えて下さった先生方のおかげです!!先生の熱い指導により、勉強に対してやる気がわき、テストや受験を乗り越えられました。本当に今までありがとうございました。私はシセイ塾が、そして先生方みんなが大好きです。これからもシセイ塾で学んだことを活かし、前へ向かって頑張ります!!!2010年　知立校卒塾　知立中生　(愛知教育大学附属高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:08:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　(高浜校―高浜中生)</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9447/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9447/</guid>
      <description>私は中2の春休みからシセイ塾にお世話になっていました。それまで私は、塾は勉強するところだから絶対楽しくないだろうなって思っていました。でも、実際は違いました。確かに塾は忙しいし、大変です。けど、友達と会えるし、面白い先生がたくさんいるので楽しかったです。変な思い出(?)ですが、教室を真っ暗にしてやった理科の実験の授業が印象に残っています。そして、先生たちはわかりやすくていねいに教えてくれました。数学だけじゃなくてどんな教科でもです!!そのおかげか、テストの点をアップすることができました。最後に、シセイ塾の生徒のみなさんにおすすめです!!わからないところは絶対先生に聞いたほうがいいです!!迅速かつ確実に対応してくれます。それと!!合宿絶対行ったほうがいいです!!時間区切りでハードでめちゃくちゃ勉強します。でも50分ごとに休憩あるし、長い休憩ではしゃげます。何より、楽しすぎるレクもあります!!実力アップと同時に、友達と楽しめて、最高でした!!感動の話をしてくれた先生方も印象的です。1年間ありがとうございました。2010年　高浜校卒塾　高浜中生　(碧南高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:08:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　(高浜校―高浜南中生)</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9446/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9446/</guid>
      <description>私は、シセイ塾に入ってたくさんの笑顔や元気をもらいました。そして、努力することの大切さを学びました。シセイ塾の先生は、いつも面白くて明るく、優しさにあふれた先生でした。だから、私自身も素直にいろいろなことを話せることができたのだと思います。私は、よく土曜日に教室開放で勉強させてもらいました。本当は、頭の良い友達と隣で勉強するのは、内容とかスピードとかが違いすぎて、「無理だし。」とか思っていました。学校のテストの結果を塾に持って行ってみせるのも、前回より順位が下がっていると、正直見せたくなかったです。だけど、塾の先生は、どんな時も前を向いていけるようにサポートしてくれました。私は、いつも授業後は遅くまで残って友達と話していました。毎回先生方に迷惑をかけてすみませんでした。でも、どんな事でも、シセイ塾にいた一瞬一瞬は私にとって大切な思い出です。いつも私と話してくれた先生、相談にのってくれた先生、勉強を教えてくれた先生、3年間本当にお世話になりました。そしてありがとうございました。私はシセイ塾でいろいろな人たちに出会えて本当に良かったです。これから先も、夢に向かって頑張っていきます。2010年　高浜校卒塾　高浜南中生　(安城高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:07:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　(高浜校―高浜中生)</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9445/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9445/</guid>
      <description>私の1番の思い出は、夏と冬の合宿です。勉強時間が長かったので、集中できなかったり、やる気が出ない時もありました。しかし、まわりに頑張っている友達がいると、「私もちゃんとやらなきゃ！」と思うことができました。食事や部屋で過ごした時間、2日目の夜のレクでは、同じ塾舎の友達はもちろん、違う塾舎の人ともたくさん話せてすごく楽しかったです。合宿以外でも、テスト週間中の教室開放は集中して勉強ができたのでとても良かったです。たまに、(塾に行くのがめんどくさいなぁ…)と思うこともありましたが、塾に行けばしっかり勉強できたので、シセイ塾に入って良かったです。今までありがとうございました！高校でも頑張ります！2010年　高浜校卒塾　高浜中生　(知立東高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:07:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　(高浜校―高浜南中生)</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9444/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9444/</guid>
      <description>私は中3になる時に、このシセイ塾に入塾しました。今まで私は、塾に行ってなかったので、最初は不安でした。でも、優しくて面白い先生たちのおかげで、だんだん塾に行くことが楽しくなりました。シセイ塾での思い出はたくさんありますが、一番印象に残っているのは夏と冬の合宿です。2泊3日でひたすら勉強し続けます。とても大変でしたが、私はこの合宿で、ちゃんと自分の苦手な教科と向き合うことができました。また、同じ高校を目指すライバルが一生懸命勉強している姿を見て、自分も頑張って努力しようと思えるようになり、受験生としての自覚を持つことができました。そして、勉強だけではなく、レクレーションなどもあり、すごく楽しかったです。今ではこの合宿に参加して本当によかったなと思っています。他にもシセイ塾には、テスト週間中や土曜日に教室開放があり、たくさん勉強する機会があったので、なかなか家で集中して勉強できない私にとっては、すごく通いやすかったです。大変なこともたくさんあったけれど、シセイ塾でたくさん勉強したから、第1希望の高校に合格できたと思っています。2010年　高浜校卒塾　高浜南中生　(刈谷北高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:06:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　(碧南中央校―南中生)</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9443/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9443/</guid>
      <description>私がシセイ塾に入ったのは中３の夏で、普通に比べたらずいぶん遅い入塾でした。私は今まで塾に入ったことがなかったので、勉強についていけるか、クラスになじめるか、とても不安でした。しかし、シセイ塾では、とても明るく元気な塾長をはじめ、関わった先生全員が優しく、ていねいに教えてくれたので、毎週の塾の授業がすごく楽しみでした。また、クラスメイトも楽しい人たちばかりで、他の中学の男子ばかりのクラスだったけど、みんなと仲良くなれて、授業で答えを間違えても全然気まずくならず、笑い飛ばしてくれて、いつも授業に積極的に取り組めました。今まで勉強はいつも中途半端で成績も最悪でした。中２の最後は内申がかなり落ち、中３で復活は無理だな…と思っていました。しかし、シセイ塾が私を変えてくれました。あんなに苦手だった理数もだんだんわかるようになり、好きな英国社はテストの点数がぐっと上がり、自分でもビックリしました。シセイ塾は、努力することの大切さを教えてくれました。目標であった英検準２級も、シセイ塾で身につけた根性で取得することができました。中３最後の内申は９つも上がり、学年順位も60以上上がりました。正直、自分だけではこんなに頑張れなかったと思います。今、夢に向かって頑張れるのもシセイ塾のおかげです。思い出たくさんのシセイ塾が大好きです。とても感謝しています。シセイ塾ありがとう！碧南中央校卒塾　南中生　(安城学園高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生の思い出　(碧南中央校―東中生)</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9442/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9442/</guid>
      <description>僕のシセイ塾の思い出は、教室開放が自分の中では強く残っています。開放は中2の時から行き始め、テスト週間になる度に利用していました。友達と一緒に行くことが多く、休憩の時などはとても楽しく休憩することができました。土日では、昼ご飯を友達と一緒に食べに行ったりと、勉強以外のことも良い思い出になっています。僕は、普段からコツコツ勉強することができませんでした。テスト週間になると、今までの分を必死に勉強する、ということが多かったです。だから、わからない部分も、他の人より多く先生に質問していました。先生たちが丁寧に教えて下さったので、テストでは苦手なところでも点数が取れることが多かったです。3年生の合宿では、受験対策の勉強を一日中やったりして、とても大変でした。でも、先生たちによるレクはとても面白く(特に劇が面白かった！)、息抜きができてまた勉強を頑張ることができました。シセイ塾にはとてもお世話になり、今の自分があるのは、塾の先生方のおかげだと思っています。長い間、本当にありがとうございました。2010年　碧南中央校卒塾　東中生　(刈谷高等学校(普通科)合格)</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:04:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>25周年記念パーティー</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9441/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9441/</guid>
      <description>4/4(日)に、「シセイ塾25周年記念パーティー」が開かれました。ご家族の方にも協力していただき、塾長には内緒でのサプライズパーティーとなりました。25年前から現在までの、シセイ塾に関わった講師が70名以上集い、昔話に花をさかせていました。それにしてもシセイ塾の講師はキャラの濃い人たちばかりです。まぁ塾長の元に集まる人たちですからそうでしょうね。これからも、今まで以上にパワフルなシセイ塾にしていきたいものです。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 13:54:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒然なるままに</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-9191/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-9191/</guid>
      <description>４月になりました！シセイ塾でも新年度の授業が始まっています。新たな仲間も増え、ますます活気づいていくことでしょう！というわけで、ＳＪブログとは別に、日々あったできごとなどを書き込む「徒然ブログ」を開設しました。気ままに更新していきます。多くの人に楽しんで見てもらえるように頑張りますので応援よろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2010 12:27:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サクラサク</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-8094/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-8094/</guid>
      <description>とても暖かい日差しが降り注ぎ、気持ちのよい季節になってきました。さて、昨日は公立高校の推薦入試結果が出ました。合格した生徒のみなさん、おめでとうございます。不合格だった人、推薦入試を受けていない人は一般入試まであと２週間。悔いの残らぬよう頑張っていきましょう。そして中学１・２年生は学年末テストまっただ中です。教室開放などで朝から夜まで一生懸命頑張っている姿をよくみかけます。学年最後の定期テスト。今までのベストが更新できることを期待しています。シセイ塾では3/22(月)から新年度の授業が始まります。新たなシセイ塾の仲間が増えることを楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2010 13:12:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんにちは！塾長です！</title>
      <link>http://shiseijuku.net/blog-7287/</link>
      <guid>http://shiseijuku.net/blog-7287/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！シセイ塾塾長の岡田です。HPもリニューアルされ、スッキリ見やすくなりました。きっとこのブログも今まで以上に盛り上がっていくでしょうね。最も忙しいこの２月、受験生のための最後の追い込み！「15歳の春」…桜満開を願うばかりです。　数多くの塾生がこの学びの場から羽ばたいていった　たくさんの笑顔を見ることができた　悔しくて泣きそうな顔を見ることもあった　厳しく叱られ、時にはいっしょに肩を抱いて喜んだり　いろいろな思い出がある　でも、わたしたちはこの時にかけている　　　　　　「15歳の春」その時の笑顔に</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 15:35:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
