<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>つくば市の中３専門学習塾【スカイゼミナール　つくば校】</title>
    <link>http://sky-seminar.net/</link>
    <copyright>スカイゼミナールつくば校</copyright>
    <description>つくば市の中３専門学習塾・個別指導塾【スカイゼミナール（つくば校）】１年で合格を決めるスカイゼミナールの指導をぜひ一度ご体験下さい！！</description>
    <item>
      <title>冬期講習の指導方針と内容　10:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-9021/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-9021/</guid>
      <description>　入試直前の時期こそ、規則的な学習習慣を維持し、「焦り」と「無軌道な学習」を回避しなくてはなりません。当塾では、午前１０時から午後６時までの学習時間を生徒と教師が共郵ることにより、「不安」や「焦り」を最小限に抑え、実戦的計画を作成し実行させています。これにより、受験生として大変葉義な冬期講習を実現でると確信しています。　当塾の冬期講習は間近に迫った入試に向けて、実戦力を養成するための｢一斉授業｣と、生徒個々の疑問の解決や質問に対応する「個別指導」の両輪体制で行われます。≪一斉授業の指導方針と内容≫１．私立高校の入試問題演習で入試突破への自信を構築国語・数学・英語は、私立高校入試問題演習を行い、得点力を養成します。その際の重点指導は、解こうとする問題の取捨選択です。私立の問題には、（?）必ず解けなければならない問題、（?）易しくはないが解ければ他と差がつく問題、（?）難問に属し、解く必要のない問題に分類されます。授業を通じてこの区別を明確にし、実際の入試問題で問題を見極めた上で解答に臨める力を養成します。２．受験生心理を考慮した数・英重視の教務運営私立高受験が目前に迫るこの時期の受験生心理を考慮し、数学・英語の指導に力点を置ます。特に、毎日の家庭学習量に対する数学・英語の演習量の比重を多くし、目前の私立高受験突破に備えます。３．理科・社会は単元別総まとめ理科・社会は、常総学院高校、つくば秀英高校及び公立高校の受験に向けて単元毎にまとめています。これからの本格的な入試問題演習に備えて単元毎の総まとめの最後の機会です。４．復習テストの実施授業の初めに前回学習した内容について必ず「復習テスト」を実施し、授業積極参加へのモチベーションを高めると共に、個々の弱点や盲点を把握し解決しています。≪個別指導の指導方針≫学習内容がわからないまま家に持ち帰ることはさせません。個別指導及び自習学習の時間を授業終了後に２時間確保し、生徒の自主学習及び質問に対応します。授業中に質問でなかったことや、未消化な部分をなくせるように個別に親切に対応します。一斉授業と同じ担当者が質問に応じるので、授業内容との連携を図れ、疑問点を分かりやすく効率的に解決しています。これは中３専門の塾だからでることです。≫ 冬期講習・正月特訓の日程・時間割・費用はコチラから</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 22:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正月特訓の指導方針と内容　10:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-9022/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-9022/</guid>
      <description>　受験生にとって、本当の意味での正月は“入試合格”です。この時期は、後で悔いを残さないためにも、自らを世間の正月気分に左右されない環極置あ地道に努力することが大切です。　本特訓では、数学・英語の私立高校入試で得点力の分かれ目となる問題について、入試に自信を持って臨めるよう重点的に指導します。≪数学≫入試頻出で、配点も大く、得点に差がつやすい「関数と図形分野及び複数単元の融合問題」を扱います。解答に時間のかかる分野を避けたがるこの時期に、学習環愚整備することによって落ち着いて問題を解かせています。個々の問題を解く速さは違うので、個別指導を重視して指導を行います。≪英語≫県南私立高校で出題された問題の中から、得点力アップに即効昔高い、「語順整序・正誤・書すえ・適語選択」に関する問題を扱います。問題を解く時間を十分に設け、解答は生徒に板書させ、それらの「生の答案」に対し、ひとつずつ解説を加え、盲点を指摘します。≫ 冬期講習・正月特訓の日程・時間割・費用はコチラから</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 22:21:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生だけの夏期講習！７／２３スタート☆　10:00開始18:00終了　日程表を参照下さい</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-8660/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-8660/</guid>
      <description>中３生のために用意された学習環境当塾は、指導の対象を中３生に限定し、受験生の要望に１００％応えることを目指しています。全員の第一志望校合格に向け、さまざまな履な指導を体系的に行い、質・量ともに地域でトップレベルの指導実績を実現します。これは、画一化され、チェーン店化された大規模な塾にはない、本当の手づくりのめ細やかな指導体制と、自負でるものです。学習環粁マンネリ化により緊張感が薄れたり、努力しているのになぜか成績が甚ない状態にある時、環愚変えることは必ず効果的に作用します。夏期講習は中３生限定の同じ目標を目指す仲間と一緒にガンバッテみませんか。一斉授業と個別指導によるめ細かな両輪指導体制一斉授業は、入試に照準を合わせたカリュラムで、わかりやすくめ細かな授業を展開します。教師が一方的に授業を進めるのではなく、生徒個々の理解度や進度を確認しながら丁寧に進めています。集団授業終了後の個別指導では、授業内容の更なる演習に力を入れ、生徒個々が抱えている疑問点の解消に向けてサポートをします。夏休み中の規則正しい学習生活を実現「夏を制するものは入試を制する。」とよく言われます。これは、４０日間の長い夏休み中、毎日の学習目標を立て、それらを翌日に持ち越さず、その日のうちに１００％消化することです。当塾は、午前１０時から午後６時まで、学校に通う感覚で規則正しい学習習慣を維持しながら、この夏を乗り切ります。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 18:22:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>○●　スカイゼミナールの特徴　●○　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-8090/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-8090/</guid>
      <description>中３専門進学塾スカイゼミナールの特徴！「受験勉強は１年で十分！」、スカイゼミナールがたどり着いた結論です。第一志望校突破に必要な学力を身につけられるよう”スカイゼミナール”が誠実にバックアップします。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 20:13:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>費用一覧（９月〜１２月）　:開始:終了　月〜土曜日</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-7925/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-7925/</guid>
      <description>&lt;a href=&quot;http://sky-seminar.net/cl_img/img_list/1399/5478.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;授業要項２０１３.pdf&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 19:35:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スカイゼミナールの教科別指導方針　19:00開始21:50終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-7855/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-7855/</guid>
      <description>１年で合格を決める！スカイゼミナールの指導を詳しくご紹介いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 19:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（１）１・２年生の復習講座（１学期）　19:00開始21:50終了　【数・英】金曜日　【理・社】水曜日</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-8091/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-8091/</guid>
      <description>◆１・２年生の復習講座◆中３生は他学年と異なり、学校の定期テストや実力テストの結果も、今まで以上に入試に影響してます。３年生の学習内容と並行して、１・２年生の学習内容も、常に復習していかなくてはなりません。しかし、１学期は部活動でも中心的存在になり、なかなか一人ではちんと学習でないのも現実です。塾では、これらの復習授業も、選択講座として平日の授業に設定し、１年から３年生内容の総合的な学力を着実に付けています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 13:41:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（２）中間・期末テスト対策講座（１・２学期）　:開始:終了　【数・英】金曜日　【理・社】水曜日　（国：土曜日）</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-8092/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-8092/</guid>
      <description>◆中間・期末テスト対策講座（１・２学期）◆学校で行われる定期テスト対策を徹底して行います。学校の試験日程及び出題範囲をもとに、２〜３週間の集中指導をします。中学校によって、試験日や出題範囲が大く異なる場合は、中学校別に対策授業をします。例年、本対策講座によってほぼ生徒全員の学年順位が向上しています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 13:40:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（３）県統一学力診断テスト対策講座（２学期）　19:00開始21:30終了　【数・英】金曜日　【理・社】水曜日　（国：土曜日）</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-8094/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-8094/</guid>
      <description>◆県統一学力診断テスト対策講座（２学期）◆１１月の初旬に実施されるテストで、茨城県の公立中学３年生全員が、同一日に共通問題を解ます。試験結果は私立高校受験において重要な資料になりますので、当塾では２カ月の期間を設けて過去問題演習を中心に実施し、高得点が取得でるよう指導します。例年、本対策講座によってほぼ生徒全員の学年順位が向上しています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 13:40:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（４）入試問題演習講座（２・３学期）　19:00開始21:30終了　【数・英】金曜日　【理・社】水曜日</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-8093/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-8093/</guid>
      <description>◆入試問題演習講座（２学期）◆全国公立高校で出題された問題演習を数多くこなすことで、入試問題のレベルを体得するとともに、問題の解法スルをアップします。答案作成の仕方、時間配分、解答する問題の取捨選択、問題の読み解?、ケアレスミスをなくす方法など、具体的に指導し入試の得点力を高めています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 13:39:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>●テスト対策・入試演習●　:開始:終了　</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-7959/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-7959/</guid>
      <description>◆中間・期末テスト対策講座（１・２学期）◆学校で行われる定期テスト対策を徹底して行います。学校の試験日程及び出題範囲をもとに、サポート指導として、２〜３週間の集中指導をします。中学校によって、試験日や範囲が大く異なる場合は、中学校別に対策授業をします。◆県統一学力診断テスト対策講座（２学期）◆１１月の初旬に実施されるテストです。試験結果は私立高校受験において重要な資料になりますので、２カ月の期間を設けて高得点が取得でるよう指導します。◆入試問題演習講座（２学期）◆全国の公立高校の問題演習を数多くこなすことで入試問題のレベルを体得するとともに、問題の解法スルをアップします。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 19:21:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>●選択講座の指導方針●　:開始:終了　</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-7960/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-7960/</guid>
      <description>中３生は他学年と異なり、学校の定期テストや実力テストの結果も、今まで以上に入試に影響してます。３年生の学習内容と並行して、１・２年生の学習内容も、常に復習していかなくてはなりません。しかし、１学期は部活動でも中心的存在になり、なかなか一人ではちんと学習でないのも現実です。塾では、これらの復習授業も、選択講座として平日の授業に設定し、１年から３年生内容の総合的な学力を着実に付けています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 19:21:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>●サポート指導の内容●　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://sky-seminar.net/course-detail-7961/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/course-detail-7961/</guid>
      <description>◆弱点補強対策講座◆弱点補強対策講座では、各生徒の苦手分野の学習法をアドバイスしながら指導します。また、普段の授業や復習テスト等で盲点や弱点となる分野や問題が発見された場合は、個別の補習を実施します。◆個別対応指導◆一斉授業の前後の時間に設けます。塾及び学校における授業内容の未消化な部分や塾を欠席した際の補習などを、個別形式にてフォローします。また、この指導は自分から受けることがでるのはもちろんですが、教師から指名される場合もあります。◆自習室の利用◆塾は月曜日〜土曜日、４時〜１０時３０分まで、いつでも開いています。家では勉強が手につかない時など、『自分の勉強部屋』としていつでも利用して下さい。もちろん質問もでますし、入試問題集や参考書も堀にそろっているので活用でます。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 21:20:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
