<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>啓新セミナー</title>
    <link>http://keishinseminar.com/</link>
    <copyright>啓新セミナー</copyright>
    <description>新潟市中央区の学習塾啓新セミナーは、一人ひとりの学力にあわせた個別対応の塾です。1コマが135分と圧倒的に長い学習時間で「でる」まで指導します。</description>
    <item>
      <title>ことばの学校　:開始:終了　毎週火〜金曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-6161/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-6161/</guid>
      <description>国語の力を上げるには、低学年のうちの『読書』が一番です。国語力が向上すると、理科や社会、さらに、算数の文章題さえも解けるようになります。ことばの学校は、本の好なお子様はもちろん、読書が苦手なお子様でさえも知らず知らずのうちに読書をする習慣が身に付いてしまう画期的なシステムです。ヘッドホンから流れてくるプロのナレーターの情感褒な音声を聞ながら本を読む、【速聴読トレーニング】がでるシステムでもあります。朗読速度は、0.5倍から8.0倍までの17段階からお子様にあったスピードを選ぶことがであ速度を上げることで脳が活製され、読解力だけでなく、集中力や輝力までも上がります。読書の前後に、語彙シート・読解シートを解あ語彙力・読解力を強化します。◆ことばの学校の効果◆◎読み聞かせの効果がある。◎多くの名作にふれることにより、情緒ある心褒な人間になる。◎定期的に読書をする習慣が身に付く。◎知らず知らずのうちに1冊を読みることが出来るので、本を読みったという達成感を得られる。◎速聴読トレーニングにより、早く読むことがでるので、多くの本を読むことがでる。◎パソコン画面でなく、直接 本を読むことで、活字に対する抵抗がなくなる。◎朗読を聞ながら読書することにより、読む作業・文字を追う作業に力を使わず、場面をイメージする作業に専念でる。◎本を読むことで、漢字を覚えたり、多くの言葉を覚えたりすることがでるので、語彙力・読解力が身に付く。◎国語のみならず他の教科でも読解力が付あ文の意味を速く正確に理解でるようになる。◎読書の前後に、語彙シートや読解シートを解くことで、本の内容を深く理解であ速読だけではなく、精読する力も塵していける。 </description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:38:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ことばの学校　イングリッシュ！！　YOM-TOX　:開始:終了　毎週水〜金曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-11446/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-11446/</guid>
      <description>「英語」を「英語」のまま理解するために開発された英語版読むとくメソッド―YOM-TOX。イギリスの小学校の８０％以上が教科書として採用しているOxford Reading Treeを使用したオールENGLISHの授業です。YOM-TOXではヘッドフォンを使って朗読音声を聴ながら一人一人が自分のレベルにあった本を読んでいます。簡単な英語レベルのストーリーから、英検準2級レベルまで、幅垢内容が２００冊以上、１０段階に分かれています。スモールステップで難易度が上がっていく構成なので、無理なく読書レベルを上げていくことがでます。≪YOM-TOXの特徴≫Listening・Reading・Speaking・Writingの4技能をバランスよく学習！Oxford Reading Treeで良書多読！読書＋オリジナルワークブックで語彙力・読解力・表現力UP！授業はオールENGLISH！！アプリを使用してHOME STUDY！＝毎日、家庭でも学習でる！！定期的にレベルチェックテストを実施！</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:38:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生本科コース　:開始:終了　毎週火〜土曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-6160/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-6160/</guid>
      <description>小学生の学習は中学・高校での学習の土台（ベース）となります。『高校入試は小学1年生から中学3年生までの9年間の学習成果である』と考え、強固な土台を築けるよう指導します。≪小学国語≫　小学1年生〜6年生対象1つの文章で設問を　語彙→文法→究選択→適語補充→書ごお要約　と変化させることで、処理能力がUP！漢字・文法・文章読解を、一人ひとりの習熟度に合わせた教科書外の文章を用いて指導します。毎回、学習した文章の要約文を書かせ、添削指導を通して、文章を『読む力』『まとめる力』『書く力』を身に付けています。また、低学年から文章読解の基本となる『文法』の指導も行います。様々な文章の問題演習を通して、正確に文章を読み解く力を培う講座です。≪小学算数≫　小学1年生〜6年生対象問題のレベルが8段階に分かれているので　基礎基本の問題→教科書と同レベルの問題→教科書内容を超えた問題　と、スモールステップで応用力を養成！学校の授業内容・進度、及び、一人ひとりの習熟度にあわせた内容を、自分の力ででるまで何回も繰り返し学習するとともに、『思考力』を育てるためのトレーニングも取り入れています。『思考力養成問題』を低学年から日々の授業に組み込むことで、単なる知識の詰め込みではなく、『図や表をかいて考える』習慣を身に付け、『自分で工夫して考える力』を培う講座です。≪小学英語≫　小学5・6年生対象英語学習における4領域（聞く・書く・読む・話す）のうち、特にListening（聞く）・Writing（書く）・Reading（読む）に重点を置あ高校入試に向けた本格的な英語学習を小学5年生からスタート！中学で使用する教科書を用いて『文法事項』を指導し、授業での問題演習だけでなく、毎回の【宿題＋小テスト】で学習事項・英単語の定着をはかります。高校入試を見据え『感覚的』ではなく『論理的』に理解する力を培う講座です。どのコースでも授業の最初に「ABメソッド」「積み木」「図形パズル」を使用し『右脳強化』指導を行います。また、宿題は全て講師が〇付けをし、授業内で間違い直しをさせますので、出来ないままで終わらせないよう指導します。授業・宿題を通じて、『与えられた課題をやり抜く力』『家庭学習を計画的にやりる力』『わからない問題をちんと解決でる力』を養成します。＜開講日・時間帯＞≪小学国語≫◎水曜日〜金曜日　16：00〜18：25≪小学算数≫◎火曜日〜土曜日　16：00〜18：25≪小学英語≫◎水曜日〜金曜日　16：00〜18：25　※通塾曜日、授業時間、学習内容は事前にご相談させていただます。</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:36:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生本科コース　:開始:終了　毎週月〜土曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-6157/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-6157/</guid>
      <description>当塾が最もこだわっていることは、『○付け』と『間違い直し』です。○付けは先生がし、先生は単に○か×しか付けません。間違えた場合は、その場ですぐ解説はせず、間違えた原因を、まずは自分で考え、少なくとも1回は、自分の力で間違い直しをしてもらいます。（何回間違い直しをするかは、ベテランの専任講師が、問題の難易度、お子様の理解度に応じて判断します）当塾には、他塾から移って来られる方がいます。基本的には、前の塾で使っていたテストをそのまま使います。（前の塾のテストがそのまま使えるかどうかはお問い合わせください）他塾から移ってくる方というのは、その塾では、思い通りの成績を取ることがでなかったという理由がほとんど。そういうお子様は、テストの使い方を見ると、成績が上がらない原因がはっりわかります。間違えているのに〇が付いている、間違えた問題は単に赤ペンで正解を写して終わっている（あるいは、写してわかった気になっている）、漢字で書くべところをひらがなで書いて〇にしている、・・・理科や社会の用語でしたら、赤ペンで正解を写して覚えればいいかもしれませんが、数学や理科の計算問題は、答えだけを写しても何の意味もありません。テストの使い方を直すだけでも、確実に成績は上がります。成績を上げるのに、特別な先生や教材は必要ありません。当たり前のことをちんと行えばよいのです。啓新セミナーで、正しい○付けの方法・間違い直しの方法を身に付けましょう！＜開講日・時間帯＞≪英語・国語≫◎水曜日〜金曜日　16：00〜18：25　または　19：00〜21：25≪数学≫◎月曜日　19：00〜21：25　火曜日・土曜日　16：00〜18：25　または　19：00〜21：25≪理科・社会≫◎月曜日　19：00〜21：25　火曜日〜土曜日　16：00〜18：25　または　19：00〜21：25　※通塾曜日、授業時間、学習内容は事前にご相談させていただます。＜受講教科・授業の流れ＞5教科の中から学習の中心となる教科を2教科選んでいただます。例えば、月曜日と木曜日の週2日の通塾、英語・数学を中心とした授業の場合・・・◆月曜日　　理科・社会宿題確認テスト10分＋数学125分＝135分間◆木曜日　　英単語テスト・英語教科書本文テスト10分＋英語125分＝135分間英語・数学の定期テスト範囲の学習が一通り終わると・・・◆月曜日　　数学の復習45分＋理科45分＋社会45分＝135分間◆木曜日　　英語の復習65分＋国語70分＝135分間となります。※あくまでも受講例ですので、一人ひとりの受講教科、進捗状況によって変わります。また、中学3年生に関しては、週3日以上の受講で、定期テスト対策に加えて入試対策も行います。</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:35:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生本科コース　:開始:終了　毎週月〜土曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-9502/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-9502/</guid>
      <description>高校の勉強は、中学校と違って・・・　◆難しい　◆授業の進度が速い　◆教科（科目）が多い　・・・・・と、挙げればりがありませんが、基本的には中学校と同じで、　〇学校の授業をちんと聞く　〇わからないことはその日のうちに解決する　〇予習復習を欠かさないです。当塾の高校生コースは、「学校の授業がちんと理解でる！」　ことを目標に授業を進めます。学校の授業の延長線上に『大学入試』があります。学校の授業をちんと理解して、定期テストで高得点を取っていれば、一般入試はもちろん、『推薦』での合格も可能です。担当講師は、高校生の指導はもちろんですが、小学生・中学生の指導もでますので、わからないところがあれば、小学校・中学校の内容まで戻ってちんと指導します。定期テストでの高得点を目指して一緒にがんばろう！！＜開講日・時間帯＞≪高校英語≫◎水曜日〜金曜日　19：00〜21：25≪高校数学≫◎月曜日・火曜日　19：00〜21：25　土曜日　16：00〜18：25　または　19：00〜21：25　※通塾曜日、授業時間、学習内容は事前にご相談させていただます。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 14:39:47 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
