<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>町田市南成瀬の個別指導 [ブレス]　教室のご案内</title>
    <link>http://www.e-breathschool.com/</link>
    <copyright>個別指導 [ブレス]</copyright>
    <description>町田市南成瀬の学習塾・進学塾・個別指導[ブレス]のホームページです。成瀬で高校受験・大学受験・塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>2010/01/21　小６　Mちゃんより</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-7342/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-7342/</guid>
      <description>昨日、算数のﾃｽﾄがありました。「時間と分数」のﾃｽﾄでした。この単元は私が入院している時に習っていたそうで、初めのうちは分からなかったけど、先生のﾌﾟﾘﾝﾄの説明がとても分かりやすくて、担任の先生の説明がなくてもOKでした。このﾃｽﾄの点数は表100点！裏50点（50点満点中）!とっても嬉しかったです!!先生、本当にありがとうございました。またいい情報があったら、FAXで送っていきますね＾＾</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 16:15:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遅ればせながら･･･</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-7058/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-7058/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます!!今年一年もどうぞ宜しくお願い致します。と、ご挨拶させていただきましたが･･･気づけばもう1月も後半に入ってしまいましたね＞＜年初めから、つくづく時が経つのは早いと感じさせられます。楽しいお正月を過ごせましたでしょうか??今年はとても寒かったので、なかなか外出出来なかった方も多いかと思われますが･･･＾＾；私は元旦に初詣に行っておみくじまでひいてきました☆結果は、最良と噂の･･･「吉」でした＾＾今年も一年良い年になりますように･･･★そう願った矢先･･･新年早々風邪をひいてしまいまして＠＠声が出ず･･･ﾌﾞﾚｽの冬期講習中はずっと、生徒が私につられてﾋｿﾋｿ声で話している様な状況でした＞＜ごめんね、みんな（：_；）そしてそして!!そうこうしているうちに、受験生が、前期試験などなど。。受験期真っ只中!!ﾌﾞﾚｽの生徒からもたくさん嬉しいお知らせいただいております★試験がこれからの受験生も、残りはあとわずか!!もうひと踏ん張り頑張って欲しいです＞＜今を乗り越えれれば新しく楽しい春が待っていますからね!!!また今年も私は、学問の神様がいらっしゃる事で有名な「湯島天神」に行って、みんなの合格を祈願してきます!!!Fight!!!!</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 12:09:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年最後の流星群！</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-5613/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-5613/</guid>
      <description>はじめまして！あゆみ先生、めぐみ先生に続き、僕も初日記を書くことになりました（笑）けんた先生です＼(^o^)／本格的に冬が到来し、風邪を引いている方が多くなりましたが、皆さんは大丈夫でしょうか？特に受験生は体調を崩さないように、十分気を付けほしいと思います。常に自分の体調と相談しながら、無理をしない範囲で頑張っていきましょう！さて、話は変わりますが・・・知ってる方もいると思いますが、もうすぐ流星群がやってきます！その名もふたご座流星群！国立天文台によると、ピークは14日の昼ごろだそうですが、14日の朝や夜も見ごろだそうです。また、16日は新月で、月明かりに邪魔されることがなくなるので、観察するには良い条件らしいです。厳しい寒さではありますが、外に出て観察してみるのもいいかもしれませんね(^ω^)とにかく、まずは晴れてほしいですね！以上、けんた先生でした＼(^o^)／</description>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2009 15:49:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験談（某県立ﾄｯﾌﾟｸﾗｽ高校合格）</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-5541/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-5541/</guid>
      <description>僕はここの塾と出会って変わったことがあります。それは、受験を決めた時、どうしても入りたい高校がありました。しかし、その高校に入学するには内申点、学力共になかなか難しいと、学校の先生から言われていました。そこの高校だけじゃなくて、他の学校にした方がいいと言われていました。しかし、ここの塾の先生に「行きたいのなら諦めちゃだめだ」と言ってもらえて、諦めかけていた高校に向けて受験勉強を始めました。分からない問題があるとブレスに行ってみてもらっていました。気がつけばその頃は毎日通っていたような気がします。受験に対してすごく意欲的になれて、勉強もすごく頑張りました。そうしたら、無理だと思っていた高校に、前期では無理だったけど、後期で合格することができました!!僕はブレスに通って本当によかったと思いました。ここの塾に出会っていなければ、今の高校には入れていなかったと思うし、受験勉強も頑張れなかったと思います!!今、高校生活がすごく楽しいです!!</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 12:54:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験談（某私立中学在学）</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-5475/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-5475/</guid>
      <description>私は小学４年生の時からブレスに来ています。その時はすごく社会が嫌いでした。面白くないし、覚えなくちゃいけないことがたくさんあったからです。でも、私はブレスに通って、ブレスの先生と出会ってから、社会が段々嫌いじゃなくなりました。テストも点数が上がって、母も父も褒めてくれました。ブレスの授業では、ただ覚えるのではなくて、いろんなお話を聞きながら問題を解くと自然と覚えられるようになってきて、社会が楽しくなってきました。そのお陰で、都道府県もすぐに覚えられたし、歴史もわかるようになったので、とても感謝してます。中学生になってからもとても役に立っています。先生たちにはすごく感謝をしてます。ありがとうございます!!</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 16:43:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして♪</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-5340/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-5340/</guid>
      <description>あゆみ先生に続き、初日記です♪こんにちは、めぐみ先生です。最近また一段と寒くなってきて、ベッドから出たくないなぁ…という日が増えてきました。眠いなぁ、まだぬくぬくしたいなぁなんて思いながら毎日エイヤッと起きています！皆さんは毎日何時に起きていますか？私は５時半〜６時の間に起きるようにしています♪完全な朝型体質です！テストや入試など、試験は朝にあるので朝型体質はとても助かっています。入試も近づく今日この頃･･･受験生は思う存分自分の力を発揮するためにも朝型になる努力をしましょう♪頑張れ受験生！！！</description>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 17:04:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月もあと5日･･･</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-5242/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-5242/</guid>
      <description>こんにちは。しばらく空きましたがみなさんいかがお過ごしですか??未だに新型ｲﾝﾌﾙｴﾝｻﾞの勢いは衰えることを知らず･･･まだ学級閉鎖などになってしまっている学校があるようです。。ﾜｸﾁﾝも改良されてはいるようですが･･･それに並び、風邪や季節性ｲﾝﾌﾙｴﾝｻﾞも流行ってきています。怖いですね･･･ﾏｽｸは必需品です。話は変わって･･･段々寒くなっていき、星空やｲﾙﾐﾈｰｼｮﾝが綺麗に見える時期になってきました＾＾街はｸﾘｽﾏｽﾓｰﾄﾞですね☆ミ今年はどんなｸﾘｽﾏｽになるのかな･･･毎年恒例、塾のｸﾘｽﾏｽﾊﾟｰﾃｨｰも行われる予定なので、今から楽しみなあゆみ先生でーす（*´ω｀）いろんなｹﾞｰﾑを考えて準備しているからみんなも楽しみにしててねーっ★</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 11:44:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ紅葉の季節・・・</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-3469/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-3469/</guid>
      <description>雨の日が多くなり、段々寒くなってきましたね。もう半袖ではなかなか外に出られません＞＜寒くなってきているせいもあるのか、新型ｲﾝﾌﾙｴﾝｻﾞや風邪が流行っていて、学級閉鎖・学校閉鎖になっている学校も少なくないかと思います。ﾌﾞﾚｽ塾内でも、ﾏｽｸをする人が増えている〜!汗しかし!!私や、かおり先生は今夏すでに新型にかかっているので免疫ができているのでーす（＾ω＾）ｖｲﾝﾌﾙは辛いですね･･･やはり、手洗い・うがい・消毒は欠かせませんね＾＾；みなさんかからないように気をつけましょう!!</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 13:05:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先生の日記を始めました★</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-3247/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-3247/</guid>
      <description>こんにちは＾＾ﾌﾞﾚｽの先生日記更新しました★これから生徒ちゃんについて、先生達について、その他いろいろ書いていきます♪ｲﾝﾀｰﾈｯﾄ授業はなかなかﾋﾟﾝと来ない方もいらっしゃると思うので、参考までに･･･↓↓こんな感じでやってます。お家にいてもこーやって勉強できるようになったなんて･･･先進国でよかったな、と思う今日この頃です（笑</description>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 12:20:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルしました</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-2358/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-2358/</guid>
      <description>このたび、個別指導[ブレス]ではホームページをリニューアルいたしました。デザインを一新し、今後はこのホームページから情報を発信していきたいと思います。まだ未完成な部分もございますが、今後よりいっそう内容を充実させていきたいと思いますので、よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 14:22:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験談（某公立高校（中堅校）合格）</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-1926/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-1926/</guid>
      <description>　僕は勉強が大嫌いでした。学校の先生には「このままじゃ、高校に入れないぞ」と言われ、家に帰るとお母さんに、「私立高校には行かせられないから中学を出たら働きなさい」と言われていました。でも先生に会ってから少しずつ勉強が得意になってきました。前は、正の数・負の数って一体何だろうと思っていましたが、先生に教えてもらってようやく理解できました。それまで嫌いだった方程式も分かったのでとてもうれしかったです。   野球部だったので、勉強もたいへんだったけど、行きたい高校に入れて本当に良かったです。先生、どうもありがとうでした。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 17:27:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験談（某国立大学付属中学校合格）</title>
      <link>http://www.e-breathschool.com/blog-1924/</link>
      <guid>http://www.e-breathschool.com/blog-1924/</guid>
      <description>私は、先生との学習でいろいろなことを学びました。勉強はもちろんのこと、勉強の初めに「頭の体操」というプリントをやると頭がよく回転すること、そして勉強は、せっぱつまってやるよりも、ゆとりをもってやることなど、本当に多くのことを教えてもらいました。   私は６年生の十一月に中学受験することを決めました。受験は２月なのにまだ行きたい学校も決まっていませんでした。たぶん先生達も心配だったと思います。でも先生達は、私に丁寧に教えてくれました。その先生達のおかげで私は、合格することができたと思います。あの時、先生の励ましがなかったら、たぶん受験に失敗していたと思います。   先生達とは、勉強も一緒にするけど、勉強以外のこともたくさん話しました。ここは本当に明るくて、とても楽しいところです。先生と会えて本当に良かったです。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 23:02:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
