<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>名学館　春日山校</title>
    <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/</link>
    <copyright>名学館春日山校</copyright>
    <description>「わかりませんは大歓迎！」をスローガンに、生徒が100人いれば100通りの指導をいたします。上越市春日山町の個別指導・学習塾</description>
    <item>
      <title>中学生（中１生〜中３生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6098/</link>
      <guid>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6098/</guid>
      <description>教科書準拠指導で「内申点」や「高校受験」に対応。学校の教科書に沿った準拠指導で「定期テスト」「学校授業のフォロー」「苦手分野の克服」など、早期から高校受験を見据えた指導を行います。名学館だけ”のサクセスロード1）1：1（90分）又は1：3（120分　英語・数学）の選べる個別指導！2） 曜日・時間・回数・希望教科が選べます！3）講師を選んで受講できます！4）「教科書+α｝「副教材」の徹底攻略！5）部活・病欠などの振替無料！6）テスト前には充実のテスト対策講座！7）自習スペースの完備！　　など。塾専用テキストと学校のワークも徹底して学習します。週に2回の通塾で「5教科」を万遍なく学習し、内申点のアップと学年順位を上げることをめざします。高校受験用のテキストはたいていの人が持っている『新研究』（新学社）または『整理と対策』などを粘り強く何度も何度も復習し、5教科満遍なくマスターすることにより、第一志望校合格を目指します。高校の入試問題は難問ばかり出題される訳ではありません。約9割の問題は教科書をしっかりマスターすれば解ける問題です。これまでに高田高校（普通・理数）・高田北城高校（普通・生文）・新井高校・上越総合技術高校・高田商業高校・高田農業高校などに合格者を輩出させていただいております。また、1・2年生のときの内申点も大切なことは言うまでもありません。内申点は後で取り戻すことはできません。つまり今の成績はほとんどそのまま高校へ送付されますので、すでに高校入試は始まっているといっても過言ではありません。「今」がわからないと「次」は更にわかりません。日ごろの授業をよく理解しし、内申点・学年順位を上げるよう頑張りましょう。そして塾暦20年のベテラン塾長が一人一人に合わせた勉強のやり方や受験校の決め方などを直接アドバイスいたします。受講料（税込）は　リーズナブルで明瞭です。（他校と年間の総額で比較してください）中学生（講師1：生徒3人）　《週1回（英・数）》《週2回（英・数・理・社）》　　　　中1.2生（120分）　11,340（週1）/　19,170（週2）　　　　　中3生（120分）　12,150（週1）/　19,980（週2）※）別途、管理運営費（￥2,200）をお願いいたしております。詳細はお問い合わせください。春日山校には春日中・直江津中・直江津東中・城北中・付属中・直江津中等などの生徒さんが通塾し、頑張っています。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 17:40:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直江津中等　:開始:終了　</title>
      <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6189/</link>
      <guid>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6189/</guid>
      <description>直江津中等では中3で「数学」（高校用）に入るハイスピードで授業が進められています。定期考査や模試ではその速さに惑わされ、苦戦している方もおられるのではないでしょうか？名学館だけ”のサクセスロード1）1：1（90分）の授業スタイル2） 曜日・時間・回数・希望教科が選べます！3）講師を選んで受講できます！4）「教科書+α｝「副教材」の徹底攻略！5）部活・病欠などの振替無料！6）テスト前には充実のテスト対策講座！7）自習スペースの完備！　　など。英語・数学は積み重ねですので、「今」がわからないとこれから先は更にわからなくなってしまいます。そこで、名学館では「週末課題・4ステップ・青チャート」など学校の教材に沿ってマンツーマン（先生1人に生徒1人　1回90分）の講座&lt;英語・数学&gt;を開講し、好評をいただいております。パソコンやビデオが人を教えるのではなく、人間が人間を教えます。苦手な部分は前の段階を振り返り、わかる所から解説しますので、ご安心ください。厳選された講師陣または塾長（東京理科大出身）ふが直接対応いたします。定期考査は学校からの『副教材+参考書』からほぼ100％出題されますので、しっかりと内容を理解しておけば、高得点は可能です。また、模試や入試にも対応し推薦入試も万全です。週末課題・教科書・問題集のモヤモヤが解消し、みんな明るい笑顔になります！　英語・数学の成績をバージョンアップさせたい方、「平均点」がなかなかクリアできない方お気軽にお声かけください。受講料（税込）は（教材費は持込みは無料です）中学生（講師1：生徒1人）　　　週1回　　　　週2回　1・2年　　　　　　 90分　　　　14,040　　　28,080　　　 3年            　　　　　　 90分　　　15,120　　　30,240中等後期（講師1：生徒1人）　　週1回　　　　週2回　1・2年　　　　　　　　90分　　　15,660　　　　31,320　　 3年 　　　　　 　　90分　　　16,740　　　　33,480※）別途、管理運営費（￥2,160）をお願いいたしております。詳細はお問い合わせください。これまでの合格校金沢大学・信州大学・新潟大学・富山大学・宇都宮大学・上越教育大学・新潟県立看護大学・富山県立大学・福井県立大学・・日本社会福祉事業大学・国際医療福祉大学（理学療法・看護）・新潟薬科大学・・北陸大学（薬）・東京家政大学・日本大学・北里大学など</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 08:13:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生・卒生（高１生〜高３生・卒生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6099/</link>
      <guid>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6099/</guid>
      <description>学校授業の理解はもちろん、志望大学へ合格するために。高校ではほぼ同じレベルの生徒が集まります。例えば偏差値60の高校には「58〜63位」の生徒が入学しています。少しくらい不本意な成績でも中学まで優秀な成績の人ほど、「少しサボったかな？以前のように勉強すれば、また成績上位になれる･･･」これが大きな油断です。名学館だけ”のサクセスロード1）1：1（90分）の授業スタイル2） 曜日・時間・回数・希望教科が選べます！3）講師を選んで受講できます！4）「教科書+α｝「副教材」の徹底攻略！5）部活・病欠などの振替無料！6）テスト前には充実のテスト対策講座！7）自習スペースの完備！　　など。高校の学習はこれまでと「質・量・スピード」ともに段違いです。気付いたときには授業がほとんど理解できない･･･という落とし穴が待っています。そこで、名学館ではあなたの高校の進度に合わせ、丁寧に解説する講座を開講しています。数学では「LEGEND・4プロセス・4STEP・3ＴＲＩＡＬ・青チャート」（A・B・）などマンツーマンで徹底攻略することで成果をあげています。また、これらのテキストは難度が高く、入試・模試・対策も万全です。尚、当然ですが、「基本+α」の定期試験の問題で解けなければ、更に難しい入試や模試の問題が解けることはありません。まずは基礎固めです。パソコンやビデオのように一方的に「詰込む」のではなくわかる所から解説しますので、ご安心ください。厳選された講師陣または塾長（東京理科大出身）が直接対応いたします。週末課題・教科書・問題集のモヤモヤが解消し、みんな明るい笑顔になります！　英語・数学の『教科書+副教材』で苦戦している方、お気軽にお声かけください。現在、高田高校・高田北城高校・新井高校・高田商業高校・上越総合技術高校・高田農業高校・関根学園高校・上越高校などの生徒さんにご通塾いただいておりますこれまでの合格校金沢大学・信州大学・新潟大学・富山大学・宇都宮大学・上越教育大学・新潟県立看護大学・富山県立大学・福井県立大学・日本社会福祉事業大学・国際医療福祉大学（理学療法・看護）・新潟薬科大学・東京家政大学・日本大学・北陸大学（薬）・北里大学など。受講料（税込）は（教材費は持ち込みの方はは無料です）　　　　　　　　　　　　　　高校生（講師1：生徒1人）　　　　　　週1回　　　　週2回　1・2年　　　　　　　　　　　90分　　　15,660　　　　31,320　　 3年 　　　　　 　　　　　90分　　　16,740　　　　33,480※）別途、管理運営費（￥2,200）をお願いいたしております。また、各高校での問題集・参考書を使用すれば教材費は不要です。詳細はお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 08:10:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生（小4生〜小６生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6097/</link>
      <guid>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6097/</guid>
      <description>学校準拠で予習・復習もＯＫ！学習習慣の定着、学校授業のフォローやプラスアルファの発展的な学習など多彩な学習ニーズに対応します。国語（文章題）・算数（図形・文章題）にも対応しています。また、お習い事などの都合に合わせて受講できます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 14:55:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学苦手克服講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6104/</link>
      <guid>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6104/</guid>
      <description>大人になっても大切な数学の基礎」「基本」を伸ばします。数学の試験で手も足もでない難問は諦められますが、うっかりミスは悔やんでも悔やみきません。10回〜20回に１回のミスはうっかりミスですが、毎回毎回のミスは力不足、練習不足です。しかし、これを単なる「うっかりミス」と考える生徒が非常に多いので、数学の基礎・基本を徹底復習しうっかりミスを根絶し、数学を楽しんでもらえる「底力講座」を開講いたしました。【基本問題だけでも平均点以上ＧＥＴ】　新潟県の公立高校入試数学や中学校の定期テスト数学では基本問題の配点は約50点。うっかりミスや取りこぼしがなければ、 基本問題だけで平均点を上回ります。&lt; 数学苦手克服講座の３大特徴 &gt;  　月10，800円（税教材費込、他は一切不要）　 回数無制限 （ 毎日でもＯＫ！）　予約不要 （行きたいときに、いつでも行けます）この指導内容でこの料金、納得の授業料入会金 ： 通常 １ 万円　⇒　「ネットを見た」で半額！月額授業料	10，800円 （ 税・教材費込 ）トータルで考えれば、必ずご納得いただけます底力教室時間割（１日２時間以内）月曜〜金曜　16時〜21時　　　　　　　　　土　曜　　　13時〜17時※）数学苦手克服講座では単純計算だけではなく、工夫しての計算や文章題もあり、自然に思考力、集中力も身に付きます。また毎日でも通えるので、学習習慣も同時に身に付きます 。「うっかりミスが減った！」という生徒がどんどん増えています。あなたも一緒にはじめませんか？</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 20:19:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春日山校です！</title>
      <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/diary-detail-75619/</link>
      <guid>http://kasugayama.meigakukan-group.net/diary-detail-75619/</guid>
      <description>        　　　名学館 春日山校からのお知らせ 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　こんにちは！　名学館春日山校　です。謙信公大通り沿いのマスカット向かいにある建物で、教室内は明るく清潔です。ゆったりとした駐車場があり、お車での送迎にも最適です。（交通至便）おかげさまで春日山校は19年目を迎えることができました。これも偏に地域の皆さま方のおかげと深謝いたしております。“名学館だけ”のサクセスロードとくに《　英語・数学・理科　》はおまかせください！週2回の通塾で「5教科」を万遍なく学習します。1）1：1（90分）又は1：3（120分　英語・数学）の選べる授業スタイル2） 曜日・時間・回数・希望教科が選べます！3）講師を選んで受講できます！4）「教科書+α｝「副教材」の徹底攻略！5）部活・病欠などの振替無料！6）テスト前には充実のテスト対策講座！7）自習スペースの完備！　　など。名学館では『教科書+α』『教科書+副教材』を重視し、徹底攻略することで学力をＵＰさせます。また難化の著しい数学・理科はわかりやすい解説で、他校に負けないものと自負いたしております。『教科書+α』『理数系』で苦戦している方、理数科・高専をめざして、さらにグレードアップさせたい方、お気軽にお声かけください。名学館にはいつも真剣に勉強に取り組む生徒さんの姿があります。教室スタッフは親近感あふれる暖かい指導でそんな生徒さんの気持ちに応えています。　勉強というと暗いイメージがありますが、私たちスタッフは常に元気なあいさつと笑顔を忘れずに皆さんが明るく楽しく勉強できる環境づくりを心がけています。真剣さの中にも明るさを忘れない名学館春日山校にあなたもぜひ一度見学に来てください。名学館春日山校 スタッフからのメッセージ　　  皆さんのなかには勉強のやり方がわからないと悩んでいる人も多いと思います。名学館では正しい　勉強のやり方を身につけ、一人一人に合った学習プランを立てますので、短時間で効率の良いあなたに　　　ぴったりの勉強法が見つかることでしょう。　一人ひとりの個性を大切にしたあなただけの授業がここにあります。分からない単元を徹底的に勉強したり、定期テストでいい点取りたい、受験勉強をがんばりたい･･･など、いろいろな目標があるはずです。私たちは目標に向かって努力するあなたを精一杯応援します。　　　　“名学館だけ”のサクセスロードとくに《　英語・数学・理科　》はおまかせください！週2回の通塾で「5教科」を万遍なく学習します。1）1：1（90分）又は1：3（120分　英語・数学）の選べる授業スタイル2） 曜日・時間・回数・希望教科が選べます！3）講師を選んで受講できます！4）「教科書+α｝「副教材」の徹底攻略！5）部活・病欠などの振替無料！6）テスト前には充実のテスト対策講座！7）自習スペースの完備！　　など。あなたの将来をきめるのはあなた自身です。一緒にがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 07:59:45 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
