<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>京進　丹波口校</title>
    <link>http://jukutown.com/kyoshin1/</link>
    <copyright>京進丹波口校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>もうすぐゴールデンウィーク！</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-9825/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-9825/</guid>
      <description>皆さん、こんにちわ。もうすぐゴールデンウィークですね。新学期に入って１ヶ月近く経ち、環境の変化に慣れてきた人も多いのではないかと思います。新しくできた友だちと遊ぶ計画をたてたり、家族旅行に行ったり…皆さんはどんなゴールデンウィークを過ごしますか？ここでひとつ、京進からの提案です。ゴールデンウィークを使って、復習をしませんか？・新学期になって授業が難しくなり、わからないところが出てきた・普段は部活で忙しいから、時間があるときに勉強しよう！・復習と先取り学習をして、中間テストに備えたいなどなど。ゴールデンウィークはまとまった時間がとりやすいので、復習するには最適なんです！当てはまる人は、ぜひチャレンジしてみてくださいね！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 15:02:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう春はすぐそこに。新学期もすぐそこ？！</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-8707/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-8707/</guid>
      <description>みなさん、こんにちわ！もう春が近づいてきていますね。さて、春と言えば、何か新しいことに挑戦したくなる、そんな季節ですよね。京進では、35周年を記念して、春のご入室キャンペーンを行っております！お得なキャンペーンが、本当に盛りだくさんです！この機会をお見逃しなく！詳細は、コチラからご覧ください。なお、ご不明な点等ございましたら、校舎までお気軽にお問い合わせくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 11:05:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試直前！！</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-7130/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-7130/</guid>
      <description>みなさん、こんにちわ！いよいよ入試直前の時期となりました。大学受験では、先日センター試験が行われ、高校の推薦入試も始まりました。小６、そして中３の皆さん、緊張すると同時に大きな不安もあることでしょう。でも、それは、皆さんたちだけではありません。今まで皆さんを見守ってきた先生たちも、同じ気持ちです。だからこそ、不安やストレスは、溜めないでほしいのです。もちろん、私たちの一番の仕事は皆さんを志望校へ導くことですが、それだけで終わりたくないのです。できるだけ入試当日にいつもと同じように、元気な姿で入試に臨んでほしい。1人で悩むのではなく、一緒に頑張っていきたい。そんな風に、先生たち一同が思っています。不安なことや悩みごとがあったら、いつでも相談してください。あと少しの期間ですが、一緒に頑張りましょう！！最後の最後まで応援しています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 18:17:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型インフルエンザへの対応について</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-4554/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-4554/</guid>
      <description>インフルエンザ流行期に向けてのお知らせ新型インフルエンザの国内感染の広がりにともない、感染の未然防止のため、京進の対応方針及びご家庭へのお願いについて、下記、ご連絡いたします。今後入試を迎える時期に入りますこと、また多くの生徒が集まるという特性上、感染被害が拡大しないための措置となりますので都道府県や市区町村単位、学校・学級単位、または該当の方のみに欠席をお願いするケースもありますが、ご理解を賜りますようお願い申し上げます。なお、この記載内容に関してましても、今後の状況により変更することがあります。京進の従業員も予防・管理を行ってまいりますが、生徒、保護者の皆様におきましても日頃からの手洗い、うがいの励行をお願い申し上げます。京進の対応方針■新型インフルエンザ等、広域に感染が拡がる恐れのある病気が発生し、地方自治体から学校休校や自宅待機等の要請があった場合は、それに準じた対応をすることを基本とします。■授業中に咳こむ、発熱等の体調不良の症状が見られる場合につきましては、ご家庭に連絡の上、ご帰宅いただきますのでご了承ください。■通学している学校で、学級閉鎖等がでている場合につきましても、ご家庭での判断、自己責任による通塾は可能とさせていただきます。その際、ご家庭における検温の徹底、うがい・手洗いの励行だけでなく、通塾時の消毒もお願いいたします。また、マスクの着用等の感染防止策については、ご家庭で責任を持って実行していただきますよう、お願い申し上げます。なお、判断に窮する場合は、学校の指導に従っていただくようお願いいたします。■ご家族がインフルエンザを発症している場合の通塾も、ご家庭にて判断をお願いします。判断に窮する場合は、医療機関・保健所等に問い合わせていただき、その指導に従っていただくようお願いいたします。＜各校・教室における対応＞１．校・教室の入口にアルコール消毒液等を設置し手の消毒を行う。２．疑わしい社員、講師、生徒についてはその場で検温を行い適切な対応を行う。３．状況において、マスクの使用を実施する。４．教室設備として、常時マスク（緊急用）・消毒剤・体温計などを備蓄、利用可能な状態にしておく などの対応を実施しております。休校・休講について※校・教室単位での休みの場合を休校、講義・授業が休みの場合を休講とします。■各校・教室から連絡をさせていただきますが、校・教室単位での休校措置をとる場合につきましてはホームページにも掲載させていただきます。ご家庭へのお願い■お子様がインフルエンザを発症した場合、速やかにお通いの校・教室へご連絡をお願いいたします。また、医療機関からの指示に従い、解熱後の経過観察を終えるまでは通塾をお控えください。■発症前の潜伏期間を含め、通塾されていた場合には、濃厚接触者（クラスの生徒のご家庭、個別 指導部で一緒に授業を受けた生徒等）に対して、発症者があったことを連絡（個人名は伏せて） させていただくことになりますこと、予めご了承下さい。 ■発症者と接触があったご家庭については、上記の連絡をさせていただきます。体調の経過観察、体調がすぐれない場合は欠席の上、すぐに病院へ行く等、よろしくお願いいたします。〈ご参考〉　新型インフルエンザについて■ 新型インフルエンザの症状季節性インフルエンザと同じで、突然の発熱、咳、のどの痛み、鼻水などの症状があります。ほとんどの場合が軽症で回復しますが、妊婦や乳幼児、高齢者の方や、持病（ぜんそくなどの慢性呼吸器疾患、糖尿病などの代謝性疾患、腎機能疾患など）をお持ちの方は、重症化するおそれがあるので、特に注意が必要です。■ 新型インフルエンザの感染感染経路季節性インフルエンザと同じで、咳やくしゃみのしぶきによる『ひまつ感染』（しぶきは約２メートル飛ぶと言われています）、ウィルスが付着した手で、目、鼻、口などをさわることで感染する『接触感染』が考えられています。感染の拡大新型インフルエンザは、多くの人が免疫を持っていないため、通常のインフルエンザに比べると、感染が拡大しやすく、多くの人が感染することが考えられます。潜伏期間感染から発病まで１〜７日間とされています。■ 予防策(1) 十分な睡眠、栄養をとり、体力・抵抗力をつける。(2) むやみに人混みに行かない。(3) 外出後には手洗いをする。(4) 外出後にはうがいをする。(5) 室内を適度に加湿する。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 14:48:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「小６対象 中学英語準備講座」について</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-4552/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-4552/</guid>
      <description>小学６年生対象の「中学英語準備講座」について、アップしました。詳しくはこちらから。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 20:58:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「中学生対象 無料学力診断テスト」のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-4551/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-4551/</guid>
      <description>中学生対象の無料学力診断テストを実施します。後日、成績表をお渡しし、個別面談にて学習アドバイスをさせていただきます。無料ですので、外部生もお気軽に受験ください。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 20:58:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月の休業日について</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-965/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/blog-965/</guid>
      <description>５月の休業日は以下の通りとなっております。○○日○○日○○日○○日○○日</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 13:35:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学４年生〜６年生　有名中学対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1258/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1258/</guid>
      <description>憧れの志望校合格を実現！私国立トップレベルの中学を目指す生徒を対象としたコースです。長年にわたって優れた実績を築き続ける京進ならではの実戦的なカリキュラムと、教育環境の移り変わりによる受験傾向の変化をとらえた先進的な指導システムにより、第一志望校合格レベルの学力を無理なく養成します。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 13:31:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生〜３年生　公立対策 通知票アップコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1288/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1288/</guid>
      <description>内申点が合否を大きく左右する公立高校入試に向けて、徹底した通知票アップ対策を行います。基本的な学習内容のほか応用問題や演習なども織り交ぜ、入試本番へ向け、実力を養います。週実制＆循環発展学習法をさらに強化した「５回繰り返し学習システム」で学習内容を確実に定着させます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 13:31:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生〜３年生　高校入試コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1284/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1284/</guid>
      <description>■難関・トップ私学対策コース（Sクラス）洛南、東大寺学園をはじめ全国難関私立高校への合格を目指します。独自カリキュラムにより、最高レベルの授業を展開します。■公立トップ校＆有名私学対策コース（Hクラス）京進独自の「受験に強い」教材を使用し、公立トップ校合格、有名私立入試での上位合格を目指すコースです。■上位公立＆私学対策コース（Aクラス）中学校での進度から大きく離れることなく、基礎学力を徹底的に鍛えます。入試において必要な実戦力の充実も図ります。■公立対策通知票アップコース（Tクラス）学習内容の定着を最優先に考えた「５回繰り返し学習システム」を実施。公立高校入試に向けて、手応えのある“通知票アップ”を目指します。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 13:32:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生〜６年生　全国難関中学対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1259/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1259/</guid>
      <description>勝つための学力で難関突破！洛南、洛星、東大寺、灘、開成、ラ・サールなど、全国の私国立難関中学を志望する生徒を対象としたコースです。ハイレベルな授業と拡がりのある受験学習指導を実施。難関中学入試を想定した精選された問題の実戦的な演習により、受験に勝つための学力を確実に身につけます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 13:33:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学１年生〜３年生　ぷれよん教室（中学入試準備コース）　:開始:終了　月曜・火曜・水曜</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1257/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin1/course-detail-1257/</guid>
      <description>“考える力と表現する力の育成”をコンセプトに、勉強の楽しさや学ぶ姿勢を教え、学習する習慣を身につけさせます。中学入試合格はもちろん、将来の自学自習能力の開発も目標です。■　算数/計算力、筋道をたてて解く力、図形を見る力の育成■　国語/語い力、考えをまとめる力、表現する力、読みとる力の育成</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 13:33:30 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
