<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>桐杏学園小中高部　石神井校</title>
    <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/</link>
    <copyright>桐杏学園小中高部石神井校</copyright>
    <description>桐杏（とうきょう）学園　石神井校。練馬区石神井の塾、学習塾、個別指導。受験指導。偏差値判定テスト、指導経験豊富な講師陣がフルサポート。体験授業・相談はお気軽に。</description>
    <item>
      <title>ご挨拶２０１２</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-38057/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-38057/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます昨年中は大変お世話になりました、この場をお借りし御礼申し上げます本年もよろしくお願い致します新しい年が皆様に幸多き年になるようお祈りいたしております　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　桐杏学園石神井校　一同</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 16:49:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 「約数の個数」解決編</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36217/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36217/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校南都でっす　（＾〜＾/　いやーしかし、すっかり寒くなってきましたね。受験生の皆さん風邪など引きませんようお気をつけ下さい。さていよいよ前回、前々回、前々々回から続くシリーズの完結編です。前回のまでブログはコチラから↓　　　　　　　　算数学のセンスが分かる？　前回のブログをご確認下さい以上です。では残っている謎は！！？？☆どうして、累乗　（数字の上の数）　に１を足したのか☆どうして、足した数を　かけたのか☆どうして、３１の話をしたのかですｙｏｎｅでは、その謎を解き明かしていきましょう。実はこれらは独立した謎ではなく、それぞれ関係性のある謎です。まず考えてほしいのは、じつは全ての約数は素因数分解の結果で表せるという事です。７２の約数について改めて考えます。まず７２の約数は　１　２　３　４　６　８　９　１２　１８　２４　３６　７２　です。そして７２を素因数分解したものは　２×２×２×３×３です。お分かりいただけますか、上段の数は全て素因数分解の結果の組み合わせで、あらわせます。例えば、３×３で９　　　　２×２で４　　　　２×２×２で８です。お分かりいただけますかなんと、全ての約数は　素因数分解の結果の　組み合わせで　作ることができるのです。ということは　今　２が３個ある　３が２個あるから　かければいいわけです。これが３１のアイスの話をした理由と掛け算をする理由です。「チョットまったー！！」おっと、ここでチョットまったコールが入りました。コメントを聞いてみましょう紳士「いや、掛け算をするのはそれでいいですけど、何で１を足してからかけたんですか？？」はい、その通りです。組み合わせの問題として考えたとき実は２を１個使う　２個使う　３個使う　　使わない　の４パターンがあるんです。３の時も同様なので下の図のような関係性になります。ですので１を足してから掛け算をすると個数が求められるわけです。うーん、言葉にするとチョットややこしいヵな。もしここまで読んで「なるほど、わからん」という方は桐杏学園南都までお声を、おかけください。ではでは、今回はこの辺でここまでご覧いただきありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 20:04:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数学のセンスが分かる？　「約数の個数」　</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36037/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36037/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、桐杏学園石神井校南都です。ヾ(=^▽^=)ノさて今日は前回のブログの続きです。前回のブログはコチラ⇒　　「約数の個数」ぜひ、前回、前々回からお読み下さい。さて、いよいよ本題に入れます。思い起こせば長かった。まさか３回に渡るとは。これ以上トップページを使っていたら校長に怒られる。ああ、それにしてもどうしてこんなに長くなってしまったんだろう。脱線が多いからですか。ハイそうですね。さっさと本題に行けと。ええおっしゃる通りです。さ、本題問い：「整数７２には、何個の約数がありますか？」ここまでで根性算を使った解法ですでに答えは出ています、答えは１２個です。では、計算方法をお伝えします。まずは７２を素因数分解してください。素因数分解とは、整数を素数のみの掛け算で表す方法です。ちなみに素数とは、約数が２個の数です、つまり　『１と自分で』しか割れない数のことです。素数例）　２、３、５、７、１１、１３・・・・・・　実は素因数分解そのものは中学校　しかも、３年生の範囲なのですが理屈自体は小学生でも、すぐマスターできます。中学１、２年生でも楽勝です。一応念のため素因数分解の簡単練習問題を用意しておきましたので、小学生の保護者様やまだ素因数分解を知らないよーという子はチャレンジしてください。素因数分解なんて朝飯前という方は朝ごはんでも食べながら読み飛ばして下さい。素因数分解用　例題　と解答１８＝２×３×３　「１８を最も小さい素数２で割ると９　９を最も小さい素数３（２は割れない）で割ると３」３０＝２×３×５　「上と同様、順に割れる小さい数で割る」６４＝２×２×２×２×２×２　「２で割り切れるまで割る」このようになります。問い：「整数７２には、何個の約数がありますか？」でやはりこれも７２を素因数分解してしまいます。　　　見にくければ、クリックで拡大してください。のようになります。ちなみに下段は　２乗と３乗を表す記号です。平方センチメートルとかと同じです。できましたら次に手順：　それぞれの累乗　要するにいくつあるか　に　１を足します手順：　足したものどうしを掛け合わせます。手順：　掛けた答えが約数の個数になります。一応図にして解説を用意してみたのでご覧下さい。というわけで約数の個数の出し方は以上です。お疲れ様でした。それではまた。と、なってしまいますすと面白くないですよね。おっきな謎が残っていますよね。「なんで１足すの！？」「何でかけたん？」そうですよね。では、続いてその解説に移っていきます。つづくああ、３回で終わらなかった・・・・</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 21:41:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数学のセンスが分かる？　「約数の個数」</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36035/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36035/</guid>
      <description>皆さんこんばんは、桐杏学園石神井校南都です。（O＾０＾O）さて今日は前回のブログの続きです。前回のブログはコチラ⇒　　「約数の個数」　さて前回は根性算を使って約数の個数を出す事をしました。そして今回は計算を使って出す方法を学んでいきます。ところで本題に行く前にチョットお話があります。とっても大事な事だからよく聞いて下さい。皆さんは３１というアイスクリーム屋さんを知っていますか？このごろはすっかり寒くなってきたので、ご利用していない方もいるかな？まあ、南都はそんなに甘いものを食べるわけではないのでそんなに頻繁には行きませんが、木久先生や校長は北口の３１を良く利用しています。寒くても室内で食べれば美味しいから問題ないそうです。で、アイス屋さん楽しいですよね。おしゃれですよね。なにがおしゃれって、そうカップとかコーンとかサンドとか選べるあれですよ。というか、今これを書くために調べていたんですがクレープなんてのもあるんですね。おいしそうです。なにはともあれ、やっぱり選べるって楽しいぢゃないですか。では突然ですがここで問題です。今、入れる器がカップコーンサンドの３種類ありますそしてアイスがバニラチョコストロベリーキャラメルチョコレートラズベリートリュフの５種類あります。ちなみに３１さんではフレバーというらしいですね一番下の今月のオススメだそうです。すごい美味しそうです。話が脱線しましたね。さて器が３種類フレバーが５種類ではあわせて何種類の組み合わせが選べるでしょう？？これが問題です。どーしてもアイスが嫌！！という方は醤油・味噌・塩・豚骨・魚介の５種で考えて下さい。アイスの方がいいですか。そうですか。この問題で＝センス２＝が問われます。事実この問題を中学校１年生の　花京院　流行　君（仮名）に聞いてみたところ３＋５だから８と答えてました。ああ、花京院君に幸いあれさて何で３＋５にしたのか本人に聞いてみました。花「えーだって３と５何でしょ。んで、あわせてなんだから足すでしょ」残念！！　花京院君には特別に指導しておきます。さてセンスのあるかたはお分かりですよね。これ実は、足し算ではなく掛け算です。答えは３×５の１５通りです。実際にまとめてみましょう。カップを選んだときに選べるアイスバニラチョコストロベリーキャラメルチョコレートラズベリートリュフの５種コーンを選んだときに選べるアイスバニラチョコストロベリーキャラメルチョコレートラズベリートリュフの５種サンドを選んだときに選べるアイスバニラチョコストロベリーキャラメルチョコレートラズベリートリュフの５種全部で１５種類です。組み合わせの問題は最初の３種に対して、それぞれが５種存在するので足し算ではなく掛け算になります。ちなみに図にするとこんな感じです。ちなみにここまで書いてチョコレートラズベリートリュフをチョイスした事をちょっぴり後悔しています。この図の事を『樹形図』というんですが今日の本題とは関係ないのでこれ以上は書きません。樹形図の事は機会があればまた。さて、組み合わせの事は皆さんご理解できましたか？？では、ついに本題中の本題約数の個数の求め方に行きます。さすがに長くなってきたのでに続きます。乞うご期待！！次で終わりにしますね。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 21:00:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数学のセンスが分かる？　「約数の個数」</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36033/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-36033/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校の南都です。（＾＾｜）さて、まあご存知の方もご存知ではない方もいらっしゃいますが南都が普段教えている科目は算数と数学です。そんなわけで、たまには算数学の事を書かないと、こわーいお仕置きが待っていますので今日はこんな事を！「これであなたの算数学のセンスが分かる！！」の巻　画像は本文とは関係ありません。さてさてそれではまず先に、今日の問題を書いておきます。問い：「整数７２には、何個の約数がありますか？」画像は本文とは関係ありません。　ちなみにヤクです。むむ、なかなか手間のかかりそうな問題ですね。まずは基礎確認「約数とはその数を整数の範囲で割り切れる数のことです」例えば３６の約数は　１、２、３、４、６、９、１２、１８、３６で９個です。で、この解き方なんですが、まず代表的なものは『根性算』ですよねあっ、ちなみに根性算というのは南都が良く使っている言葉で、ようするに、ただ書くだけです。もし、４年生以下のお子様をお持ちの保護者様は、とりあえずはこの方法を試して下さい。まずは書くだけ。　ぜひ皆さんお近くのノートやチラシの裏に試してみて下さい。スーパーの大安売りに目が行かないように気をつけて。問題をもう一度「７２の約数の個数はいくつ？」です。ここで＝センス１＝が問われます。書き終わりましたか。書いてくれましたか。本当ですか。実は書いていないですよね。そこをなんとか。ぜひに。しつこいですか。そうですよね。さてさてお立会い。書き終わりましたノートが１、２、３、４、６、８、９、１２、１８、２４、３６、７２（ちなみに答えは１２個です）のように横にたーっと並んでいた方、残念ながらセンス的には今一歩です。シックスセンスに目ざめる為、修行のやり直しです。続きまして書いたノートが　１、　２、　３、　４、　６、８、７２、３６、２４、１８、１２、９のように８と９を中心（軸）として書かれていた方おめでとうございます。センスが爆発しています。数学的センスはある方とお見受けします。正解です。最後に書いたノートが１、２、３、４、６、８　　　　　　　　　　９６×２＝１２と途中まで書いて省略されている方素晴らしいです。セブンセンシズに目ざめるのも時間の問題です。大変優れた数学のセンスがあります。大正解です。※注ここまで書いてくると、おそらく１番最初のグループに入った方も、もう修行は完了しましたね。そう、約数にはペアの法則性があって例えば１と７２　つまり　７２÷１＝７２２と３６　つまり　７２÷２＝３６のように関係性ができています、やみくもに書き上げるのではなく、１を書いたら相方の７２を２を書いたら３６を書く風にしていきましょう。そうすると、ブレが無くなりミスが断然減ります。また、８と９まで行くと、ここで折り返し地点になっていることが分かりますのであとは計算で出てくるというわけです。※注　ただしこの問題が（１）で実は（２）以降の為に、あえて全部書き出しておいた方がいい問題があります。さて、いよいよ本題計算で出す方法です。この方法をマスターしておけば、７２０の約数や２８８０の約数など書くの無理ー！！な問題にも対処できるようになります。さすがに長くなってきたのでに続きます。乞うご期待！！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 20:11:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みっくみく　授業中にあった話のつづき</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-34257/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-34257/</guid>
      <description>みなさーん！こんにちはー。桐杏学園石神井校、南都可成です。え、声が小さいよ！？もう一度、大きな声でーー！こんにちはー！！よし。挨拶は人生の基本だからね！さて、さて、前回のお話は・・・？前回のブログはコチラから↓http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-33932/そうそう。ミクの髪はなぜ緑色か？わ、おいといて。緑成す黒髪という言葉の語源は？？ということでしたね。しっかりと調べてきましたよー。南都家に代々伝わる　雑学大全第　２　編　第　５３　集によると。○　そもそも、日本古来の言葉において緑とは色の名前を指す言葉ではない。　　　どうやら、日本語において色というのは「あか」「あお」「しろ」「くろ」のみだったそうです。　　明るい＝あか、暗い＝くろ、ぼんやり淡き＝あお、はっきりとした＝しろ、というような具合です。　　いやいや、紫とか橙とかあるでしょ。と思いますよね。南都もそう思っていました、しかしどうやら、上の４つの色以外は植物や花の呼称（名前）や　状態　を同時に表していたようです。確かにムラサキツユクサとかは有名ですし、橙と一言で言えば、色と果物と同時に思い浮かべますよね。○　緑とは植物などが、みずみずしく生い茂る様子を表す。確かに「緑色の植物」っていう言葉は少し変ですね。植物という言葉の時点で緑っていう意味を含んでいる気がしますね。みどりは生物の活き活きとした生命感。生まれたばかりの若々しい様子。それらを形容する言葉だったのです。　なるほどーということは　緑の黒髪（みどり の くろかみ）というのは、つやつやとした美しい黒髪ということになるわけです。スッキリしました。　　　いやあ、雑学ってほんと面白いですね。それでは今回はこのへんで。ここまでご覧頂ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 15:33:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＝授業中に本当にあった話＝</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-33932/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-33932/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校　南都です。(＾〜＾/早いものでもう今年も　残りわずかですね〜。入試も近くなってきました　受験生のみんな頑張ろう！また、小学校受験のお子様やご家族の方には、体調などに気をつけて１０月をお過ごし下さい。ではまた。と思ったんですが、ご挨拶だけで終わらせてしますのも、いい大人としていかがなものかと思うのでこんな事を　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　これは授業中に実際にあった話です　　　　　　　　(おやすみ前の方は読まないで下さい)　　いえ、別に怖い話が始まるわけではないですよ。　(/ω･＼)　　ちょっとふざけてみただけですってば。おやすみ前の方も　　全然大丈夫ですってば。　　よーし、わかった。そこまでいうなら怖い話します。　　昔々のその昔、・・・うん　まあこの話はいいか。　　　　　　　閑話休題　　　←これ一度使ってみたかったんだ！　さてさて、南都は普段は算数理科を指導しているのですが、手の空いた時などには自習に来てくれている生徒さん達の勉強を見て回る事もあるんですね。その日はちょうど公開模試の日　テスト帰りに問題を持ってきてくれて国語の見直しに取り組んでたわけです。そんなおり、生徒からこんな質問「ねーこれの一番の答え何？！」どれどれ、　黒々とした髪を　□の黒髪　という。アーなるほど慣用句の問題ですね。こう言う時はいつもは国語担当木下先生か　校長先生に　スルーパスするのですが　これは南都も知っていました。正解は　緑の黒髪ですね。　　正解！！いやー良かったです。　昔読んだ漫画で、主人公のお父さんがボウズ頭だったり、パンダだったりする人が「緑なす黒髪よ再び」って叫んでいるのを覚えていました。あそう言えばこの主人公が男だったり女だったり、友達が猫だったりアヒルだったりする漫画、映画になるらしいですね。うん。どうでもいいですね。さて、そんな人生の栄華を謳歌している南都に次の刺客です。「へーすごいな、緑の黒髪っていうんだ。でもなんで緑っていうの。だいたい緑で黒っておかしくない？？」　！！！！！た、確かに。これはまずい。石神井校雑学魔王【自称】の異名を持つ南都にわからない雑学があるなんて・・・木下先生ー教えて。ち、無視された。校長ー　はいいか。これは困りましたねー。　となると　方法は唯ひとつ。「よし調べておくよ」さてさて、そんなわけでこのお話次回に続こうと思います。ここまでご覧いただきありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 14:42:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐杏学園石神井校名物紹介　そのに</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-33461/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-33461/</guid>
      <description>ア、どうも皆さん始めまして。桐杏学園石神井校のいけふくろうです。以前は雑司が谷のほとりでよく羽休めをしていたのですが、カウベルと勘違いされ現在は桐杏学園石神井校の個室を２４時間体制で管理しております。素敵な仲間達。元気な生徒さん達。皆さんに囲まれて優雅な暮らしを送らせて頂いております。まあこの前の台風の日はチリンチリン言いっぱなしでしたけどね。私。何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 18:06:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐杏学園石神井校名物紹介</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-32204/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-32204/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校の「くま３｣です。くまさんとかそういうアレではなく、「くま３」です。この度、広島よりそのポテンシャルを認めていただき、この９月より電話番をしております。まあ、電話にはでませんが。皆さんの中には、どこかで見たことあるとお思いの方がいらっしゃるかなとは思いますが決して、カオルさんの家に住んでいたり、背中にチャックがついていたりはしません。まごうことなく、「くま３」でございます。学生さんやお子様の為今後も微力ながら尽力するつもりです。よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 14:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>困ったときの神頼み</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-32013/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-32013/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校木久です。今年の夏も終わりました。え、まだ暑さが激しい？？月曜まで夏休み？？違いますよ。今年の夏期講習も終わりましたという事ですよ。さて、夏期講習ですが、受験生・個別の生徒君さん達。みんな良く頑張りました。秋からも頑張ろうね。ちょっとサボってしまったなーという子はここからが勝負です。過去はオール善という言葉もあります。今日からまた頑張っていきましょう！さてさて、今年の夏休みは少し長めにいただけたので受験生の合格とみんなの大願成就を期して神社にお参りに行きました。こんな感じの神社ですが実はここ凄く有名な人物の神社と併設しているんですよ。そうあの日本一の　　ももたろう　さん　　です。そんな神社なのでご利益もあるかなと思い、熱心にお参り。でも、個人的には神頼みってなんだかなーと思います。やはりたゆまぬ努力と修練の先に合格があると思いたくなるのが講師というものかしらと思いながらお参りを済まし、ふと絵馬などを奉納してある一画に向かうと・・・うん。ご利益あるよきっと。今後ともよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 14:34:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿期間【お盆休みについて】</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30915/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30915/</guid>
      <description>★☆★　合宿期間の為の校舎休校日　　　　　【お盆休み】　　についてのご案内　★☆★８月１２日〜８月１８日は校舎は休校日とさせていただいております。尚８月１７日１３：００〜１６：３０は当該受付があります。御用の方はご連絡を下さい。何卒よろしくお願い致します桐杏学園石神井校</description>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 15:32:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あるお殿様の日常　解答編</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30184/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30184/</guid>
      <description>さて前回の頭の体操１〜お殿様の日常〜の解答編です。　簡単にいうと、二つとも黒い石しか入っていない壷の中からどうやって白い石を引くかということでした。ちょっとした事で答えにつながります。さあ頭はほぐれたでしょうか？それでは正解と解説です。正解と解説答：石を自分も含め誰にも見られないように手で包みながら１つ取り出す。うっかり不注意で｛わざとですが｝石を池に落とす。そしてこう言います。「すいません石を池に落としてしまいました、でも大丈夫ですよね。つぼの中の石を確認して黒ければ、私が取ったのは白い石だったということになりますよね」　解説：ポイントは【白い石を取れば勝ち】→【黒い石を取らなければ勝ち】と考えを変えられるかです。両方とも黒い石なので取っていないほうに注意すれば答は自然と出てくるはずです。　　ここまでご覧いただきありがとうございました</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 15:39:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あるお殿様の日常</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30117/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30117/</guid>
      <description>Q.昔あるところにいたずらの大好きな将軍様がおりました。将軍様はある日老中を呼び出してこう言いました。「退屈だからこれからある遊びをしよう」将軍はそういうと庭におり同じ形の白い石と黒い石を取りました、「これから白い石と黒い石をつぼの中に入れる、じいがそれを１つ引いて白い石を引いたらじいの勝ち、黒い石を取ったら私の勝ちだ」と言いました。そして将軍様は池のほうに歩いていき,つぼの中に石を2つ入れました。ところが将軍様が２つ黒い石を入れるところを老中は見てしまいました。　　さてここで問題です、老中が勝つにはどうしたらいいでしょうか？○石は全て同じ大きさです。　○老中の立場とかそんなの関係ねぇ　注　老中が勝つ方法ですので、ゲームを無効にしても意味はありません答えは次回更新時にこのページにて発表します</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 14:58:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百回やっても僕の勝ち</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30115/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-30115/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、南都でっす。ヾ(＠^▽^＠)ﾉ今日は中学生の勉強方の中からこんなお話を。さて、みなさんはこんな言葉を聞いたことがありますか？？敵を知り、己を知れば、百戦危うからずという言葉です。孫子の中の言葉として有名なので、ご存知の方も多いと思います。じつは、コレを理解していないが為に成績の伸びない中学生が多くいます。ちなみに原文にはこう書いてあります。「 だから私は言うのである。『敵を知り、己を知れば、百戦危うからず。（敵の実力を見極め、己の力を客観的に判断して敵と戦えば、１００戦したところで危機に陥るようなことはない。）敵の実力を見極めようとせず、己の力だけを客観的に判断して敵と戦えば、勝つか負けるかはわからない。敵の実力を見極めようとせず、己の力すら客観的に判断できないで敵と戦えば、戦う度に危機に陥るであろう。』」勉強をしなさいといわれても、何の勉強を何でしているのかが分からないとなかなか勉強は進みません。自分のしている勉強を客観的に観れるような力が大事です。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 14:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>客観性と自己反省</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-29710/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-29710/</guid>
      <description>ご無沙汰しております、南都です。しかし、最近はすっかり暑くなりましたねー。いやーもう、あつすぎてあつすぎて。あつくてあつくてあつくてあつくて・・・・・・・あつくてあつくてあつくてあつくて・・・・・・・あつくてあつくてあつくてあつくて・・・・・・・そうそう、この暑いって言う感想は、きわめて客観的な考え方であると皆様ご理解いただけますよね？暑い寒いなど、人の感じる感情は、服装やコンディションそれにその人の価値観によって大きく変わります。実はこれ、勉強にも同じことが言えます。例えば、ある数学のテストでA君は６０点を取りました。ちなみにクラスの平均点は５６点です。この時「教わった範囲を６０％しか理解していない」と、とらえるのか「平均点より４点上だ」と、とらえるかによって考え方は大きく変わってきます。ではでは、その中でベストな考え方は何でしょう？それが、自己反省と自己評価です。自分はこんな勉強をしてこういうテストをやったらこうだったと言う事を分析する事です。テストが終わったら結果に一喜一憂するのではなく自己反省と自己評価をしっかりとして次のテストに活かしましょう！！ナントカナル！！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 15:16:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習前に</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-29574/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-29574/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校校長です。東京もここしばらくは暑い日が続きますね。まだまだ、暑くなるでしょうが今年の夏は節電もあるので熱中症などみなさん十分注意しましょう。桐杏学園でも水を整備したりしながら夏期講習の準備に取り掛かっています。受験生にとって大切な夏をしっかりと取り組みましょう。がんばりましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 17:54:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タイトルなし</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-25234/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-25234/</guid>
      <description>『東北地方太平洋沖地震により被害を受けられました皆様に心からお見舞い申し上げます。一日も早く復旧をされますよう、お祈り申し上げます。』　桐杏学園石神井校みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校です。ブログの更新をここしばらく怠って申し訳ありませんでした。まさに、未曾有ともいえる東日本大震災をうけブログの更新という気分になれず日々を過ごしておりました。我々の過ごす東京では風評被害などの物資の不足を除けば被害など無いに等しいのでしょうが、東北地方で日々、過ごされている方々また、ご家族ご友人等が被災に遭われた方々のお気持ちを考えるとどうにも前に進めず悶々とした日々を過ごしておりました。私は、東北地方の方々が大変好きです。複数の東北出身の知り合いなどはみな我慢強く人に親切な、素晴らしい性格の持ち主です。個人的にも、岩手県や秋田県など何度も旅行に行ったことがあります。楽しい思い出を作れてこそ。嫌な思いをした事は一度もありません。そんな東北地方の方々が、天災で今まで育ててきたものを失われる様子を拝見し自分自身戸惑っておりました。勿論、支援金や節電・買占めをしないなど自分にできる範囲の最低限の援助はさせて頂いております。そんな中、１つまた１つと明るいニュースを聞き同時に元気に生活し前を向いている子供たちの明るさに触れ、新たに日々の授業に真摯に取り組まさせて頂いています。全員でこの国難を乗り越え笑える日が来るように小さな力ですが我々桐杏学園石神井校全員でぶつかっていこうと思います。よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 15:53:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月１７日以降の予定と方針について</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-23427/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-23427/</guid>
      <description>塾生、保護者の皆さまへ 　　　　　　　　　　　　　　　　　　 東北地方太平洋沖地震への対応について〔3月17日（木）以降の態勢について〕東北地方太平洋沖地震、ならびに長野県北部の地震により被災された皆さまに、心よりお見舞い申し上げると同時に、皆様のご無事と一日でも早い再興を心からお祈りしています。さて、最初の震災より時々刻々被害の状況が明らかになり、災害支援の動きも内外含め次第に活発化しています。こうした状況の中、桐杏学園としましては、我々学習塾の使命を模索してきました。学園の力と現状で大切なことを客観的に整理し、まずは子どもの未来を支援すること、それが我々にできる最大の仕事と考えます。出来る限り学習環境を開き、いつでも子どもたちを受け入れる態勢を保つことで、子どもたちの学習を止めずに済むことができます。子どもたちにとって大切なのは、日々学ぶことを継続し、未来への土台を築き上げていくこと。その点においてサポートできるのは教職関係者をおいて他にありません。今、日本は大きな難局に相対しています。国民・企業、それぞれが出来ることを着実にこなしていくことが、我が国のこれからを救うのに最も必要なことではないでしょうか。こうした理念の下、本学園は3月17日（木）より全校舎開講し、通常授業を開始していくことと決定致しました。ただし、お子さまの安全を考慮し、ご欠席に応じた振替態勢も万全に整えてまいります。お休みされる場合には、お手数ですが各校宛てにご連絡・ご相談下さいますよう、宜しくお願い申し上げます。なお、各校舎とも施設内の安全面を再構成し、非常時における避難路の確保等、有事の際にも万全の態勢づくりをしておりますのでどうかご安心ください。　以上、本対応におきまして、ご父兄並びに生徒様にはご理解及びご支援いただければ幸い至極でございます。今後ともどうか宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 15:07:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は普通に質問コーナー　偏差値　パートわん</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-22886/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-22886/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。桐杏学園石神井校校長です(・∀・)今日も受験についての疑問にお答えしますよー。今日のテーマはこれ！！　　Ｑ：偏差値とは何ですか？ただし偏差値については質問がものすごく多いのでこっから独自の解釈でいくつかに分けますＱ１：同じ学校の偏差値でも模試によって違うのはなぜですか？[Ａ：母集団(受験した子供たち)が違うからです。解説：そもそも偏差値というのは、ﾃｽﾄを受けた全体をばらばらにしたときにどのレベルにいるか？というもので、一般的に平均点＝偏差値５０となっています。で、そこから標準偏差というものを基準に計算してだいたい７０〜２０の範囲内に全生徒が入るようになっています。言い方を変えると偏差値７０→そのテストにおいて　よくできた偏差値５０→そのテストにおいて　平均点くらい　(順位でいうとまんなか)偏差値３０→そのテストにおいて　あまりできていないということになります。ココで大事なのは、あくまで　そのテストにおいてという前提です。ということは偏差値は平均点によって変異するものになるので、普段成績のいい子がたくさん受けるテスト→偏差値は全体的に低いとなります。 次回につづく</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 14:39:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は普通に質問コーナー</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-22323/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-22323/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは桐杏学園石神井校校長です。さて、都内受験も一段落しあとは春を迎えるばかり。皆さん今年もお疲れ様でした。ところで、受験生の合格を祈願して生徒が折り鶴を折ってくれました。なんとこの鶴、レシートの切れ端です。器用だなー　(＾。＾さて、今日は実際にあった私学のことに関する質問をピックアップしてご紹介します。今日の質問はこれ！Q：併願校選びはどうしたらいい？A：学校に求めるものを基準に、学校を見に行った上で決定して下さいまず併願校であれ、受験校であれ志望校を決めるときは以下のようなものが基準になります。・男子校　女子校　共学校・進学校　大学附属校・学校の偏差値や受かりやすさ・交通アクセスや立地条件など・併願が可能かどうか【受験日程など】・学校の教育理念・指導方針・大学合格実績あるいは進路実績・施設や校舎などの整備・評判とか伝統とか一応、僕的に優先順位の高いものから上に書いてみました。もちろん他の条件もあると思うけどおおむねこんなとこかなー？(・∀・)で、ここからが本題になるんですけど、皆さんの中で少なくとも偏差値を抜きにしたら第一志望校は上記のものが、全て理想的なものになっているはずです。例えば慶応義塾など申し分ない学校の場合、『全てにおいて理想的っ』て人が多いと思います。もちろん、将来大学受験を考えてないご家庭の場合ですが。で、併願校を選ぶ場合、逆の言い方をすればこっから何を−｛ひく｝かで考えて行きます。たとえば、交通の便があんまり良くないけどそれ以外は完璧！！　とか大学実績はまだ伸び悩んでいるけどそれ以外は理想的！！のようにです。もっとも、都内でそういう条件を基準に考えていくと、必然的に何校かに絞られていきます。その中で考えていってみて下さい。今日は、文がとっても長くなってしまいましたが、どうか皆さんもう少しだけお付き合い下さい。話は、少し変わりますが、皆さん私立の学校に入って一番失敗したなという結果になるのは何だと思いますか？成績が悪い？部活がつまんない？遠くて大変？そんなことよりも最悪のことは、学校を辞めてしまうことですせっかく入った学校も相性が合わず辞めてしまう。受験も中途半端な感じになってしまい。　こんな事態が一番最悪のパターンです。ですから、併願校選びこそ慎重にを基準に、お子様にもよく説明をし、できれば学校も直接見に行ってご家庭の方針としてきちんと固めた上での併願校選びをしてください</description>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2011 15:22:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>問答一致</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-21696/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-21696/</guid>
      <description>みなさんこんばんは、桐杏学園石神井校木久です。東京は久しぶりの雪でしたね。私は北国の出身なので雪をみるとうきうきしてきます。さて、前回の続き前回のお話はこちら↓前回の日記文脈効果と国語の問題のお話です。木久が国語を教えているときによく注意する事の一つに『問答一致』というものがあります。これは　何　を　聞かれているから　何　を答えなければいけないという事をよく注意しなければいけないということです。例えば、「今日の朝ごはんは何を食べたの？｣「朝ごはんはきちんと食べてきたよ」のようなものです。上の例では何〔WHAT〕を食べたかと聞いているので、正しくはパンとかご飯とかを答えるべきですね。ところが答えは　「食べたかどうか｣　を答えてしまっています。これでは会話が成立しませんね。このように　問い　と　答え　をきちんと合わせることを問答一致　といいます。他にも例えば〔そんなに悲しそうな顔をしてどうしたの？〕　WHY？〔おなかが痛いんだ〕◎〔昨日からなんだ〕×のようなことです。ところがうっかりものの生徒の場合問い．-------「ふざけるな！！」弥彦は怒りをあらわにし叫んだとありますが、弥彦が怒りを感じたのはいつからですか本文に沿って３０字程度で答えなさい。　WHENという問題を見た瞬間に　なぜ弥彦は怒りを感じたのかと勝手に解釈し誤答をする場合があります。このように文脈効果に従い、一番自分がしっくり来るように勝手に問題文を変換してしまうのです。何をきかれているかは上記のように５W１Hなどに注目しながら考えましょう。　５W1H  WHAT なに　WHEN　いつ　WHERE　どこで　WHO　　誰が　WHY　なぜ　HOW　どうやってつまり、いつどこで誰がなにをどうやってです。これらに注目しながらきちんと問答一致が出来ているか今一度確認してみましょう。 </description>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 19:13:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>たまには気薬にやりましょう</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-21484/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-21484/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。桐杏学園木久です。先日街を歩いていたらこんな看板を見かけました。わーおいしそう！！カロリーＯＦＦで甘くない！・・・・・・普通じゃんと思いました。よく考えてみて下さい。一般的にダイエット効果となるものは甘いのにカロリーＯＦＦ　とかですよねでもはカロリーＯＦＦで甘くない！となります。これはついつい間違えて読んでしまう人も多いのではないでしょうか？注〔詳しくネツトで調べたところ、【ピュアソーダは純炭酸水です。カロリーオフで甘くありません。食事に最適です。炭酸水はお腹が張るので、食欲を抑えられダイエットにも最適です】との事です。　なるほど！！〕このように、前後の文脈や状況により人間は脳みその中で勝手に文章を変換する事があります。これを文脈効果といいます。じつはこの文脈効果、国語の得点力ＵＰと密接な関係があります。ちなみに例題を用意したので挑戦してみてください。文脈効果例題次の絵の内、上の段の　２文字目　　　　　　　下の段の　３文字目に何が書いてあるかを答えなさいいきますさあ分かりましたか？？上の段は　Ｂ　　下の段は　１３　と答えたあなたはとっても純粋な人です。じつはこれ　全く同じ文字　です。この様に人間は前後の文脈から勝手に判断し解釈する場合があります。もう一問例題をやってみましょう。次の文章とをそれぞれ読んでみて下さい。ただし、決して声に出さず黙読し文章を理解して下さい。「こんにちは」突然声をかけられて弥彦はどう返して良いのか分かならかったＴＡＥ　ＣＡＴ　(それは猫だ)　お分かりになりましたか？の文章は　　　　　　分かならかった　→　分からなかったの文章は　ＴＡＥ　ＣＡＴ　→　ＴＨＥ　ＣＡＴ　がそれぞれ正解です。文脈効果はご理解いただけましたでしょうか？さて、それでは本題。文脈効果と国語の勉強の関係についてですが舞台を変えて次回に続きたいと思います</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 17:13:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は・・・・</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-21481/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-21481/</guid>
      <description>明日は高校私立入試の封切り日・・・　−祈必勝ーもう言葉はいらない。　皆を信じてる。　　自分を信じて最高に頑張ってきて下さい　　　桐杏学園石神井校　一同</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 16:25:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美しきレインボー　</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-19078/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-19078/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、桐杏学園石神井校木久です。今日は、生徒から寄せられた疑問からこんな雑学をご紹介します。「にじって何で　『虹』って書くの」そうですね。とってもきれいな虹。見ただけでワクワクしちゃう虹ですが　虫偏　なのは　チョット変ですね。虫偏の漢字というと、虻(あぶ)　蝿(はえ)　蛭(ひる)などキレイとか大空からは離れたイメージの漢字が多いですね。実は、虹の　虫偏は　他のある物を表しているんです。さてそのある物とは何でしょう？？１・蟹(かに)２・蜘蛛(くも)３・蛇(へび)正解は　３　番の　蛇でした。昔、古代中国の人は、「虹」は竜の一種だと考えていました。大空をまたぐ壮大で美しい七色の竜――。なかなか美しいイメージじゃないですか！竜はもちろん想像上の動物ですが、蛇によく似た姿形をしています。そこで、「虹」は蛇の一種だともいえるので、この漢字に「虫」へんが付いているのは、「蛇」に「虫」へんが付いているのと同じことなのです。蟹や蜘蛛に虫偏が入っているのにもそれぞれ意味があるのですが、それはまた別の機会に。また、虹の　工　の部分には貫くとかの意味があります。ですので「虹」は大きな７色の竜が大空を貫き羽ばたいている様子となるわけです。なんとも素敵な表現ですね☆最後まで購読いただきありがとうございました。それではまた★★</description>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2010 16:18:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７−５＝１２？？？</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-19056/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-19056/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、桐杏学園石神井校南都でっす。　?(ﾟ∀ﾟﾉ)ﾉさて、今日は南都の授業中にあったこんなシーンから算数のコツをお伝えします。^^先生「よーし、問題です。　７足りないと５余るさて　　　その差はいくつでしょう」生徒「えっと、差でしょ。だから　２だよ簡単じゃん！！」先生「ファイナルアンサー？？？　・・・・・・・残念！」さて、ここで問題です。・・・何が違うでしょう？？？？正解はお知らせの後そらからそれからついそれからおじさんを使いたくなってしまいました。あぁ、ご勘弁をさて、それでは解説に行く前にこんな例を挙げて見ましょう。※良子さんは、お父さんに突然こう言われました。「良子これからこの貴重な壷を、3丁目のおばあちゃんの家まで届けてくれ。壷をきちんと運べたら、お小遣いを３，０００円あげようただし壷は大切なものなので、もし壊したら５，０００円払って弁償しなさい。　※写真はイメージです　　　良子さんは果敢にもチャレンジしました。ところがエレベーターを出たその時・・・・ガッシャーン　　?(ﾟДﾟ；)残念にも良子さんは壷を割ってしまいました。さて、この時良子さんは　いくら損をしたでしょう？もうお分かりの方が多いかな？そう正解は　８０００円ですね。もちろん良子さんが払うお金は、弁償分の５０００円です。ところが良子さんは　手に入るはずだった３０００円を失いました。よって本来手に入るはずの３０００円　と　失った　５０００円あわせて８０００円の損をした事になるのです。さて、先ほどの問題先生「７足りないと５余るさてその差はいくつでしょう」もうお解かりですね。７足りないと　５余るの差は　１２　となります。他にはA君とB君は同じ金額を持っていました。A君は２０００円使い　B君は　４０００円もらいました二人の金額の差はいくらになったでしょう？？答え：２０００円＋４０００円　＝　６０００円　ですなども同様の問題です。この考え方は　過不足算をはじめとして算数においてとても大切な考え方なのでばっちりマスターしておきましょう。最後につぼ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 20:35:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メリークリスマス</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-18991/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-18991/</guid>
      <description>みなさんおはようございます桐杏学園石神井校、木久亜美です。気がつけば早いものでもう12月、街ではクリスマスのイルミネーションが点灯していますね。受験生にクリスマスは関係ないとは言え、チキンくらいは食べたいものですね。さて、クリスマスと言えば大切な事がありますね。そう、冬期講習じゃなくて、サンタクロースです。私は、幼稚園のときにサンタにもらったえんぴつ削りを今でも大切に使っています。とっても思い出に残るプレゼントですよね。さて、そんなサンタクロースから今日は問題です。サンタクロースの服と言えば一般的に赤のイメージですが、この赤を普及させたのは皆さんおなじみの有名な会社ですその会社とは何でしょう？？１、ケンタッキー２、コカ・コーラ３、郵便局ちょっと有名な話なのでご存知の方も多かったか知れませんね正解は２番のコカ・コーラ社です。そもそも、今のサンタクロースのイメージを確立したのは、詩人のクレメント・ムーアによる「クリスマスの前夜」（１８２３年）でその中には　　１．そりをひくトナカイ　２．サンタ・クロースのしぐさや笑い声　３．妖精のサンタクロースが煙突に登る　と言った感じの特徴です。　ただし、まだ少しイメージが違いますね。　その後、挿絵画家・風刺漫画家のトマス・ナストが１８６０〜８０年代に「ハーパーズ・マガジン」誌のクリスマス号に描いたもので、ほぼ完成します。１．サンタクロースは赤い服を着て、眼鏡をかけて、太っている。２．仕事場は北極にある。３．よい子と悪い子を分類したリストを持っている。この後、コカコーラ社がCMで赤い服来たサンタを起用した事により広くイメージが定着したわけです。・・・・・・そう考えると　サンタ＝赤って結構近代のイメージなんですね。今日はこんなところで、ご購読ありがとうございました。みなさんに、よいサンタが来ますように☆☆</description>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 16:44:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なくこはいねかー 8</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-18951/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-18951/</guid>
      <description>みなさんこんにちは　桐杏学園南都でっす（＾０＾）今日は、子供の成績を家庭で伸ばすコツについて少し小話を南都は実際子供と接していて勉強を教えていて、とっても意識してる事があります。それは、子供をほめる事です。誰だって、褒められたら嬉しいし次もがんばろうって思うはずです。少なくとも僕はそういう子供でした。ほめられるの大好きでした。　・・・・なにか？具体的に○○なんてすごいねー何々君はまじめなんだからもっとがんばれるよなんて感じで褒めています。ご家庭でも、実践してみてくださいな。と、いうとこんなコメントが寄せられました。褒めるのはいいんだけど、褒めすぎると甘えない？？はい。その通りです。いいじゃん別に。甘えれるうちが花だよ。南都も木久先生に甘えたいし。（ゲンコウカワッテ）と甘えてみても、身もふたもありませんなので解決策をお答えしましょう。それは役割分担です。つまり飴と無知鞭方式です。例えば、家庭の中でお母さんは一生懸命子供穂褒める　（アメ）その代わり甘えすぎだな　とおもったら機を見てお父さんが厳しく起こる　（ムチ）のような方式ですね。とここでまだ　「まった」がかかります。うちは主人が怒るのが苦手で・・・・普段お父さんが近くにいなくて・・・そもそも、母子（父子）家庭でして・・・などですね。話は変わりますが母子家庭のお友達にお呼ばれされホームパーティーに行ってきました。この友達は、小学校からの友人なのですが、ややあって今お母様二人のお子様　おじいちゃん　おばあちゃんと暮らしています。南都職業柄いろいろ相談されることが多いのでたまに遊びにいきます。さて、このお母様　長女（５歳）　かわいいさかりです。がちょっとしたいたずらをしてるうちに、飲み物をこぼしてしまいこう言いました。「もー、それ以上ふざけているとママ友達の鬼に頼んで怒ってもらうわよ」友達の鬼ｗｗいえいえ、つっこみ所はそこじゃないですね。聞くとこのお母様よくこうしてお子様を注意しており子供も鬼＝こわいものって認識をしているようです。南都このシーンをみてほぅと感心しました。この怒り方はなかなか素晴らしいからです。１、母子家庭の場合お母さんが直接怒るわけにいかない。　　　　→ほかに甘える人がいないのでお母さんが一方的に怒ると　　　逃げ場を失ってしまい。子供がストレス過多になる２、悪いことをした認識をしっかり持ちかつ反省ができる。　　→どうしても、お母さんだけだと甘えてしますので他者から　　　見ても悪いことをしたんだって認識を植えられる。なかなか、いい方法だと思いました。例えば、鬼が怒る以外にもサンタさんにお願いして今年のプレゼントは無しにしてもらおうなども良いかもしれませんね。　まあ、＋−（プラスマイナス）あるのでケースバイケースですが。だいぶ話がずれてしまいましたが皆さんお分かりになりましたか？？要するに、アメとムチ作戦は良い。しかし家庭でムチが完備できない場合空想の他者を入れることで解決できるかもということです。今日も長々お読みいただきありがとうございました。よーし、南都も鬼に変身するかｗｗ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 14:41:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の詩</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-16269/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-16269/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは桐杏学園石神井校です。ここ数日は、天気が良くなったり悪くなったり暑くなったり寒くなったり落ち着かない天気ですが、皆さん風邪などひいてないですか？？もう秋ですね。今年は紅葉を見たいなと思います。風の対策には、手洗いうがい日々の習慣が、役に立ちます。受験生はぜひ自己管理にも注意して下さいね。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 14:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数の事　コツのコツ2</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-15543/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-15543/</guid>
      <description>こんにちはー、桐杏学園の南都でっすさて、前回の続き、つるかめ算の解法の続きです。つるかめ算の解法３つめは・・・あ、そうそうその前にもう一度問題、を書いておきますね。問、太郎君は文房具屋でえんぴつとボールペンをあわせて２０本買い、２０８０円払いましたえんぴつは１本１２０円ボールペンは１本８０円だとすると、それぞれ何本ずつ買ったでしょう？さて３つ目の解法です。ある日その文房具屋が全品８０円引きのサービスをしていたとすると、(８０円は安いほうの単価から)えんぴつは１本４０円ボールペンは１本０円　２０本買ったので２０×８０で１６００円引き、１６００円引きになるのではらったお金は２０８０−１６００で４８０円、ボールペンは何本買ってもお金は払わないので４８０円を使うためには１本４０円のボールペンを４８０÷４０で１２本買うしかないとなる。こんなかんじで解きます。確か昔小学校で教えていた解き方がこれじゃなかったかなー？？(・∀・)さてそれではいよいよ算数の極意の核心に迫る４つ目の解法です。それは・・・ずばり・・・・根性算です。すっごいブーイングですよね。ごめんなさい。わかっています。というか、そもそも根性算って何？？って方もいますよね。じつは根性算って全国的に有名な名前だと思っていたんですが、最近そうでもないことを知りました。僕の通っていた塾だけなんですかね？？　さて、根性算とはその名の通り、根性を使って解く解法です。ただ書いていくだけみたいな。つまり、先の問題でいうと、ボールペン２０本えんぴつ０本だと　２４００円ボールペン１９本えんぴつ１本だと　２３６０円　ボールペン１８本えんぴつ２本だと・・・・・という風にただ書いていきます。これがもう一つの解法です　　END？では無くて、これでは算数とは言えませんよねそこで僕が教えるのがNEO根性算すなわち根性算の進化形なのです。先ほどの解き方を表にしてみましょう。(携帯の人は少し見ずらいかも＿)ボ　２０　え　０　２４００ボ　１９　え　１　２３６０ボ　１８　え　２　２３２０ここであることに気がつきますね。そう実は一番右は４０づつ減っているということです。ではそれが最終的にボ　？　　え　？　２０８０になればいいんだから(２４００−２０８０)÷４０＝８　だからえんぴつは８本とわかります。じつはこれ結局は前回の解法２と同じ事をやっているんですが、２を覚えていなくてもこうして解く事が可能なんですね。これが、僕の教えるNEO根性算　すなわち　分からないから、あきらめるのではなく何かしてみる。です。さらに一定の規則性に気がついて、楽ができれば、尚OKということです。さて次回はこの予備知識を元に何かしてみるについてさらに書いていきます。END</description>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2010 14:16:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数の事　コツのコツ</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-15542/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-15542/</guid>
      <description>おはようございまっす、桐杏学園石神井校講師の南都ですです(・∀・)さて、今日は算数のコツシリーズ。今日は、手を止めずに解き続けることの重要性についてです。突然ですが皆さんは　つるかめ算　ってごぞんじですか？中学受験の世界でもメジャーなタイトルの一つですね。つーるとかーめがすーべった後ろの正面・・・・　ではなく。こんな感じの問題です。問、太郎君は文房具屋でえんぴつとボールペンをあわせて２０本買い、２０８０円払いました　　えんぴつは１本１２０円ボールペンは１本８０円だとすると、それぞれ何本ずつ買ったでしょう？もともとは、つるとかめの足の数をもとに引数を求める問題だったのでつるかめ算といいます。さて、それではこのつるかめ算、解き方(解法)はいくつあるでしょう？正解は４つ(方程式も入れると５)です。中学受験界においては４つですね。まず一つは面積図それから全体の考え方(式で解く)この２つが比較的有名な解き方です。有名な大手進学塾では面積図を主に使って教えます。ところがこの面積図、使いこなせていればいいんですが、僕が見てきた限り３割くらいの子は面積図を使えているというより面積図に使われている。って感じになっちゃってますね〜まあ面積図についてはまたの機会として全体で解く方法についてです。太郎君が仮にボールペンをすべて買っていたとすると２０×１２０で２４００円ところが実際に払ったのは２０８０円　差は２４００−２０８０で３２０円この３２０がどっから来たかというと、ボールペンとえんぴつの差ボールペンを１本返品しえんぴつを１本買うと１２０−８０で４０円の差が生まれる。その差が３２０円になればいいわけだから３２０÷４０で８本よってえんぴつが８本となるとこんな感じです。おそらく塾の先生で面積図があまり好きでない人はこれで解くんじゃないかな〜。(・∀・)さて、それでは次回残りの２つの解法と考え続けることの重要性に迫ります　　 </description>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2010 14:12:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストに向けて</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-11415/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-11415/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校です。さて、石神井校ではもうすぐ定期テスト対策が始まります。新学年になって、最初のテスト。みんな良いスタートになるようにがんばりましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 15:13:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬の日、春の日</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8548/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8548/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、昨日東京はすごい大雪でしたね。３月も中旬なのにかなりの、大雪で。。春はいつ来るのでしょう？ほんとに、梅は咲いたか？？桜はまだか？？を地で行きそうでした。そんな中、しっかりと塾に来て勉強の励む生徒たちを見ると誇らしく思います。冬来たりなば、春遠からじという言葉もあります。毎日自分にできるコトを頑張って行きましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 17:58:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数のこと３</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8391/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8391/</guid>
      <description>こんばんは、石神井校校長ですさて前回の続きの続き、どうして中学受験では算数が重要か？の二番目の答え学校側が希望している子を選抜しやすいの説明です。学校側にとって、希望する子というのはどんな子でしょうか？正解は【大学合格の実績を出してくれる子】です。もちろん他にも学校の校風に沿う子とか、きちんと学校に来る子という条件はありますが、おおきな基準の一つになるのはこの合格実績を出してくれる子なのです。さて、では大学の合格実績というのは具体的になんでしょうか？これは、東京大学の合格実績に他なりません。言い方を変えると、東大に将来行くような可能性を秘めた子にたくさん来て欲しいわけなのです。となると、これを選定するには理科や社会よりも算数のほうが比べやすいのは必然になってきます。最終的に覚えているかどうかが重要な、他三科目より論理的な思考や丁寧な整理術を問う算数のほうが見極め易いのです。これが、中学受験において算数が大事なもう一つの理由です。また同時に、近年国語・理科・社会でも論理的な思考を問う問題が良く出題されるようになってきた原因でもあります。では、次回はさらに算数のことを掘下げて行きます。 </description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 19:27:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数のこと２</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8177/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8177/</guid>
      <description>こんばんわ、桐杏学園石神井校校長ですさて、前回の続き、どうして中学受験に携わる多くの人が算数は大事というのかです。答えから言ってしまうと理由は２つあります１つは、算数は他の教科に比べ差が出やすい。もう１つは、自分(学校)が希望している子を見極めやすい。という理由があります。まず一つ目から説明していきます。実は、ほとんどの私立中学受験において、難しい学校だから合格基準が高いということは無く、およそほとんどの学校で合格最低ラインは６５パーセント正答から７０パーセントになっています。言い方を変えると、偏差値の低い学校だからあんまりできなくてもいい　とか偏差値の高い学校だから１００点を目指さなければいけない　ということはありません。さて、ここで考えてみていただきたいのですが、国語社会理科には選択肢問題というものがあります。一方算数では事実上選択肢問題はありません(すっごくたまにありますが)じつはそれにより問題製作者側(学校)で平均点を調整することが可能なのです。例えば、５点×２０問で満点の国語が全て４択の問題の場合仮に生徒がすべてカンで解いたとしても、合格最低点は５×２０÷４で２５点仮に４択の中に　「どう考えても答えじゃないだろー」を１つ入れ、実際のところは３択にしたら５×２０÷３で３３点　になります。さらに国語は原則とし子供たちの母国語なので、ほとんどのテストで最低点は４０パーセントくらいになります。・・・・〔まあ実際はものすっごいやる気の無い子とかが悪い点数を出し、発表の最低点はもっと悪いですが〕ここまで書くと勘の良い方はお気付きだと思いますが、算数にはこういうことがありません。最低点は平気で一桁や０点を出します。では、平均点が６０で最低点が４０の国語と平均点が６０で最低点が０の算数どっちで点数を稼いだ方がお得でしょうか？言うまでもなく算数ですね？算数で高得点を取れればたくさんの子と差をつけて上位に立てるわけですから。これが、受験界において算数が重視される理由その１です。もっとも元国語講師としては国語も頑張ってほしいのですが(ノ◇≦。)さて次回は理由のその２にせまっていきます。 </description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 14:27:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数の事その１</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8125/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8125/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、桐杏学園石神井校校長です。今日は勉強のことです。まずは算数のことについて書きます。みなさんが、中学受験と触れ合う機会があるとすると、なんかやたらややこしい算数とか、パズルみたいな算数とかをみかける機会が一番多いのではないかなと思います。ＴＶ番組やクイズ番組などでも時々みかけますね。つるかめざんとかかふそくざんとかりゅうすいざんとかとけいざんとかてんびんざんとか実は、実際最近の中学受験ではいわゆる特殊算の出題は減少傾向にあり、かわりに考える力や論理的思考を求めるような問題がふえてます。では？？どうして？？中学受験にたずさわるほとんどの人が算数は大事だというのでしょうか？？？それには、すっごく簡単な理由があるのですね。次回は算数が大切な理由を説明します </description>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 16:01:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ごあいさつ。。</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8077/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8077/</guid>
      <description>みなさん始めまして、桐杏学園石神井校校長です。このページでは、日々の授業を振り返ったり中学受験の色々な知識などを更新していきます。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 20:21:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学の泉１　夢見る少女</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8075/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8075/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、南都でっす。皆さん睡眠はしっかり取れていますか？入試前、試験前になってしまうとついつい夜遅くまで頑張って勉強し、睡眠不足なんてことも多いのではないでしょうか。ところで、自分はわりと眠りが浅いほうなのでよく夢を見るのですが皆さんは夢のことをどれくらいご存知ですか？？眠りには未知の部分が多いですが、夢もその一つです。そもそも、睡眠には、レム睡眠とノンレム睡眠の２つがあり、レム睡眠は、体は眠っているが、脳は半覚醒状態にある眠り。ノンレム睡眠は、体も脳も眠っている状態の眠りと考えられています。この２つは交互に訪れ、各時間についても２時間ごとに繰り返す説や、レム睡眠は20〜30分間で、ノンレム睡眠は1〜2時間という説など実はまだはっきりとはわかっていません。夢を見るのは、このうちのレム睡眠の時と言われていて、レム睡眠中は、ほとんど、夢を見ているそうです。また、内容にも違いがあり、レム睡眠時には、内容が明瞭でなく非現実的な、古い記憶が再生される通称：夢想型の夢：が、ノンレム睡眠時には、内容が明瞭でなく、古い記憶の再生でない：思考型の夢：が見られる事が多いといわれ。夢想型は朝方、思考型は寝入りばなの夢にあるという。非現実的な夢が多いのは、目覚めている時は現実世界があるので、チエック機能が働いて空想が勝手に動く事を防いでいるが、眠っている時は、それがないので、脳がランダムに記憶を送り出すままなので、夢の中では色々な不思議なことが起こるそうです。ところで、なぜ、夢を見るのか？、夢には何の意味があるのか？、という事については、夢は創造活動にとって必要という説や、夢の中で不満を解消して脳失調を防いでいるという説、脳内の記憶を貯蔵する海馬を整理する為など諸説ありますが、はっきりとしたことはいまだに解明されていないようです。   むむ、夢って意外と深いのですね、それでは今日はこの辺でEND</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 18:13:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GOあいさつ　〜御挨拶〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8074/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-shakujii.com/blog-8074/</guid>
      <description>みなさん始めまして。(＾。＾)桐杏学園石神井校　南都嘉成です。ここのページでは、雑学の知識やちょっとした学問クイズを紹介していきたいと思います。雑学といっても幅広い知識をできるだけ発信して、将来の受験勉強や日常の知恵を拡げるような内容にしていきます。皆さんどうぞよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 18:08:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
