<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>つくば市の中３専門学習塾【スカイゼミナール　つくば校】</title>
    <link>http://sky-seminar.net/</link>
    <copyright>スカイゼミナールつくば校</copyright>
    <description>つくば市の中３専門学習塾・個別指導塾【スカイゼミナール（つくば校）】１年で合格を決めるスカイゼミナールの指導をぜひ一度ご体験下さい！！</description>
    <item>
      <title>授業アンケートは怖い！？</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-69611/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-69611/</guid>
      <description>先週の土曜日（１１月１６日）に授業アンケートを実施した。私も含め授業担当者の日頃の授業がどの様に生徒に受け止められているかを明らかにし、今後の授業運営に生かすことが目的だ。他塾でも実施しているようであるが、当塾のアンケートは担当者にとって心臓に良くない。いつも生徒を評価しているのだからショウガナイか（笑）。質問は４項目、それぞれ５段階で評価され、無記名。（１）授業は分かりやすいですか。（２）担当の先生の指導で、あなたの学力は向上すると思いますか。（３）次学期も続けて担当の先生の授業を受けたいですか。（４）感想・その他（自由に書いてください）　熱心な先生は評価が高い。経験やテクニックも大切だが「この子たちを何とかしてやろう。」と本気で思い、あるいは思える講師に高評価がつく。ある意味、結果は生徒からの「信頼度」ともいえる。受験を数ヵ月後に控えたこの時期の中３生の評価は厳しいし、また妥当である。優しいだけではダメだし、厳しいだけでもダメだ。我々指導する者は、この評価を真摯に受け止め、これからの授業に生かすことによって、一人でも多くの生徒の学力を向上させ、最終的に志望校に合格させることが肝要である。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 20:45:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日の出はいつも同じ位置？</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-69357/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-69357/</guid>
      <description>　理科の授業で「天体」に入った。私は、毎年、授業のはじめにどの程度天体に関して基礎知識があるかを問う。地球の自転、公転、惑星の配列、日の出の方角と位置、更に応用として地球の自転や公転が止まったら地球はどうなるか。　　自転、公転についてはほぼ全員、惑星の配列は半分程度が知っていた。自転や公転が止まったらどうなるかは数名の生徒が答えた。私の過去の雑談を覚えていたようだ。　　日の出の方角を「西」と答える生徒が毎年必ずいる。もちろん「東」が正解であるが、更に質問を続け「日の出の位置は同じか、変わるか。」に対し、変わると答えた生徒はごく少数であった。勿論、これらはこれから学習するので知らなくてもよい事であるが、この質問をする度にいつも自分の小学生時代を思い出す。　　　　　　　小学５、６年の頃、１年を通して日の出の観察を行った（実際にはさせられたのであるが…）。毎月１度早起きして太陽が昇る位置をスケッチするのである。観察前日になると、先生が「明日は○○時に起きて観察をするように。」と教えてくれた。目覚ましをセットしてやっと起きるが、特に、夏至近くは大変だった記憶がある。　　この様な学習体験は今の生徒には少ない様な気がする。教室の中で得る知識も大切であるが、実体験から得たものは一生忘れないし、その知識の周りには他の様々な「感性」が付随する。日の出の位置は勿論、日の出の時刻の変化や次の予測、体感温の変化、山肌の紅葉や冠雪、ついでに見た一番星、そして更に少しオーバーかもしれないが自分には気づいていない潜在的な何かが知識と共に内胞されたような気がする。　生徒には様々な時に、いろいろな形で体感学習を勧めている。今日は授業の終わりに北極星の見つけ方を教えた。さて、何人の生徒が天を見上げただろうか。　</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 19:55:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は復習テスト成績優秀者の表彰式</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-69287/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-69287/</guid>
      <description>塾では授業のはじめに前回の授業内容の復習テストを実施している。生徒のやる気を喚起させ、担当者が定着度合いの把握し授業に反映するためだ。テストは授業担当者がクラスの学力に応じて作成するので、上位クラスの生徒がいつもトップを取るとは限らない。だから多くの生徒は｢やればできる！｣と、励みになるようだ…（？）。なってほしい（塾長の願い）。結果は２カ月ごとに集計（今回は９〜１０月分）し、地道な努力や頑張りをノートや図書カードを進呈することで表彰している。各教科で実施するので表彰対象は１０種類近くになる。満点賞はノート１０冊、トップ賞５冊、努力賞（一定水準を超えた生徒対象）１冊と決めている。今回、最も多くノートを取得した生徒は４３冊、全体の取得者率は９割（１冊でもノートを取得した生徒の割合）。今日の表彰は、生徒の笑顔で包まれた雰囲気であったが、数点差でトップ賞を逃した生徒などは顔で笑って心で泣いていた？（たぶん）。次回の頑張りのエネルギーになる事を願っている。また、１冊も取得出来なかった生徒は、今までの学習姿勢を猛省し、もっと真面目に日々の学習に取り組め！　少し努力すれば得点出来るテストなのだから。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 19:36:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県統一学診テストを突破せよ！</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-69130/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-69130/</guid>
      <description>明日は県統一学力診断テスト日だ。このテスト結果は県内の私立入試に大いに影響するので、生徒には第２の入試だと思って特に頑張るように指導してきた。９月から２ヶ月間、６年分の過去問及びその類似問題を解いてきたので、出題傾向やレベルは把握できたと思う。持てる力を１００パーセント発揮し、悔いのない受験で終わることを願っている。試験前日の学習で大切なことは２つ。第一は、暗記問題を中心に復習すること。第二は、新しい問題に手を出さずに今まで解いた問題を解き直す事。もちろん自分にとって易しすぎず難しすぎない問題を、だ。今日の基礎クラスでは、英語の授業を点の取りやすい理科に替えて指導。｢必勝の理科｣を用いて、血液循環、岩石、電流による磁界、化学反応式、消化と吸収、前線を再確認。明日の試験で山が当たる事を願う（笑）。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 20:09:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マジメだからデキルのか、デキルからマジメなのか</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-66010/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-66010/</guid>
      <description> 昨日、夏期講習の前期内容の復習テストを実施した。実施の目的は、前期講習で学習した内容をどの程度復習したかを評価することだ。もちろん事前に本テストの事は生徒に伝えてある。 テスト内容の殆どは講習テキストや毎回実施された復習テストから同一問題を出題しているので復習さえきちんとすれば出来る問題ばかりである。更に、クラスのレベルによって問題を変えてあるので、成績が下位の生徒であっても高得点を取れるように出題した。 私はクラスレベル混在の成績順位を期待したが、結果はほぼ成績順に並んでいる。残念ながら、しっかりと真剣に復習するという学習意欲は問題の難易を変えてみてもあまり変わらないようだ。明日からこの結果をもとに生徒との個人面談に突入だ。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 23:08:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解したら全部覚えろ、忘れてもいいから。</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-65380/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-65380/</guid>
      <description>今日は７月最後の日、明日から８月だ。夏期講習の前期の授業もあと２日。生徒も日々の塾のリズムに慣れてきたようで、多くは当初と比べると学習に向かう姿勢が積極的になってきている。授業前に来て再試験を受ける者、質問に来る者、自習時間中に達成目標を立てて集中する者、大分例年のスカイゼミ生に近づいてきた。教科の中では、特に、英語、理科、社会の基本事項を１００％身に着けることに力を入れている。生徒は毎日の課題と復習テストで大変だが、兎に角、基本事項は夏休みの間に一旦は頭の中に入れる必要がある。まず理解することから始め、理解した基本事項は「忘れてもいいから徹底して覚えろ！」と毎日言っている。理解し、徹底して覚えたことは、たとえ忘れても後で容易に思い出すことができるからだ。夏休み中に基本事項を徹底的に鍛えられた生徒とそうでない生徒は、夏休み直後ではあまり差はない。覚えた知識がまだ有機的に整理されずに混沌としているからだ。しかし、それらが一旦整理され、自分のものとなり、自由に使えるようになった時、得点力が飛躍的に伸びる。その時期を迎えるために、今は、忘れてもいいから、まずは一旦脳味噌の中に多くの基本事項を入れることが大切だ。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 23:34:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習６日目。「やらされる勉強」から「する勉強」へ。</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-65279/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-65279/</guid>
      <description>夏期講習の前期期間の３分の２が終了した。初めの３日間は、生徒は勿論、自分も大分疲れたが、最近では１日スケジュールのテンポにも馴れ授業終了とともに心地よい疲れが少し残る程度になった。殆どの生徒は塾の宿題を完了するのと毎回実施される復習テストの勉強で１日１０時間程度勉強している。毎年思う。えらい！さて、勉強をしている生徒の姿を見ていると２種類に分類できる。「目標をしっかり持ち自発的に勉強している生徒」と「勉強をやらされている生徒」である。比率は７対３といったところだ。前者は今後の伸びが期待できるし、この調子で頑張ってほしいと思っている。問題は後者である。形の上ではやっているように見えても成績が上がらず、諦めへと変わってしまうからだ。授業中に後者の生徒を意識しながら、物事に本気で取り組むことの大切さや先輩の受験の失敗例などを話し、更に個人面談でもじっくりと諭すのだが、一度身に着いた生活習慣や考え方を変えるのはなかなか大変だ。が、この毎日生徒と８時間接することのできる夏期講習を通じて、本気で勉強する生徒を一人でも増やしたいと思っている。さて、明日も頑張るか。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月曜日はみんな塾に来いよ〜。</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-64045/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-64045/</guid>
      <description>月曜日（一昨日）は「弱点補強指導日」で授業はない日だが、多くの生徒が塾に来た。普段から塾に来て勉強するように勧めている。来る目的は必ずしも同一ではない。家では集中できないので自習に来る者、追試を受ける者、欠席時の補習を受ける者等様々だ。 私の役目はというと静粛に自習ができる環境作り、質問対応、復習テストの不合格者への対応、時間の管理、だ。例年、自習時の静粛な環境作りに多くのエネルギーを割くが、今年は集中力のある生徒が何故か多い。この雰囲気を入試まで維持させていきたい。 不合格者への追試や補習はエネルギーを消費する。不合格点を取る生徒の中にはやる気のない子が多いからだ。その子たちのやる気を出させるのは大変難しい。叱咤激励や面談などをしながら日々指導しているが、その時は分かったような顔をしても長続きしない。何とか日々の指導の中から「小さな成功体験」（６０個の不規則動詞を覚えたというような）を積み重ね、早期のうちに積極的な学習姿勢が身に着けば思っている。月曜日の指導の時間がその一助になる指導にしていきたい。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 18:49:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノート、命！</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-63927/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-63927/</guid>
      <description>「ノート、命！」という生徒が毎年数人いる。特に女子に多く見られる。ノートを綺麗に仕上げることイコール勉強と信じている人の事だ。その作成に多くのエネルギーと時間を注いでいると思われるが、残念ながらノートの綺麗さと成績はあまり相関関係がない。むしろ負の相関関係があることが多い。ノートは手段であって目的ではない。これが混同されている。実際にそういった生徒のノートを見ると「ここ大事！！！」とか「これ絶対暗記！！」と文具を駆使しながら書いてあるのだが、そこを質問してみると答えられないことが多い。しかし、ノートを綺麗に整理することで「自分はしっかり勉強している」と信じ、勉強しているのに成績が上がらないと悩んでいる生徒も少なくない。さて、この生徒たちに本当の意味で勉強させるにはどうすればよいか。私はテスト結果に対する教師の評価行為だと思っている。言い換えれば、答案について直接アドバイスすることだ。その際、点数が取れていないのは、暗記すべき領域なのか、理解すべき領域なのかをきちんと区別し、勉強の仕方に対する考え方を改めさせることが必要だ。そして、結果として、今までノート作成に無駄に費やしていた時間を「カード作成＋暗記」や「本気で考える」時間に少しずつでも変わればいいなと思うし、また、そうなるように指導している。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 18:01:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強法が分からないのは勉強をしていないからだ。</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-63703/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-63703/</guid>
      <description> 「うちの子は勉強の仕方が分からないと言っているんですが…。」という言葉をよく耳にするが、その際、私は「勉強しないから勉強法が身につかないのではないでしょうか。」と答える。「え？」という表情をされるが、経験から、ほぼ的を射ているように思う。勉強の仕方が分からないと言っている生徒に、方法を教えても勉強するようにはならないからだ。勉強法が分からないのではなく、無意識のうちに勉強から逃げているのではないかと私は思っている。 私は受験勉強を生徒や保護者に話をする時は登山に例える。到頂を成功させるためには、本気で頂上に登りたいという気持ちがあるかが一番大切だ。受験で言えば「行きたい学校」に相当する。これが明確でない生徒には学習法ではなく別の観点からのアプローチが必要になる。 では、勉強法云々といつも言っている生徒に対しては、「まず一歩を踏み出せ。」とアドバイスをする。居心地の良い山小屋の中で、ああでもない、こうでもないと検討ばかりしていても頂上には１ミリたりとも近づかない。まず一歩を踏み出し、登りながら周りを見渡せば、急斜面や岩場の歩き方、便利な装備、天候の変化への対処などいくらでも参考になることがある。これらは実際に歩いているから気がつくのであって、山小屋の中でいくら素晴らしいレクチャーを受けてもあまり身につかない。まずは一歩踏み出すことから始めよう。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 17:26:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よって、題意は成立する</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-63597/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-63597/</guid>
      <description> 最近の子供たちは面倒がって云々と保護者や生徒に話をするが、私自身も教えていて面倒くさいなと感じることがある。 数学で「連続する２つの整数の大きいほうの数の２乗から小さいほうの数の２乗を引いた差は、元の整数の和になる。」を証明しなさい、という類の問題だ。 証明そのものは簡単だが、面倒くさいと感じるのは、最後に必ず「よって、連続する２つの整数の大きいほうの数の２乗から小さいほうの数の２乗を引いた差は、元の整数の和になる。」と同じ事を書くことだ。教科書にはそう書いてある。 私は「よって、題意は成立する。」が良いと思う。文章を長々書くことが面倒だという事もあるが、数学は簡素なほど美しいとも考えるからだ。 この表現の使用については中学校によっても分かれる。Ａ中学校では積極的に指導する一方、Ｂ中学校では教科書に忠実にという事で「ＮＧ」だ。 私は題意という言葉の意味をきちんと生徒に指導したうえで、最後は「証明、お疲れ様」の意味も込めて、「よって、題意は成立する。」とピシ！と決めたいところだが、如何だろうか。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 17:32:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>封筒に宛名を書けない中３生</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-63493/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-63493/</guid>
      <description>　本日、学力診断テスト結果を保護者宛郵送した。当塾では成績表を確実に保護者に届けるため郵送という手段をとっている。その際、封筒の宛名は生徒に書いてもらうのだが、実際に書かせてみるとこれがなかなか面白い。　　郵便番号を知らない者、住所と名前を書く位置が分からない者、漢字の「様」を正確に書けない者、中には、稀ではあるが、自分の親の名前を漢字で書けない者もいる。　　昨今は、自分で宛名を書く機会が殆どない、いや、全くないかもしれない。年に１度の年賀状も殆どが自動プリントだ。塾ではこれから数回、宛名を書くことになるが、これも勉強の１つになるだろう。いや、これが本当の勉強かもしれない。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 17:50:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１万時間の法則</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-63342/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-63342/</guid>
      <description>　先月初旬、あるラジオ番組でコメンテーターが、松井秀樹氏の国民栄誉賞受賞に関連して「１万時間の法則」について話をしていた。松井氏の地道な努力の象徴として、どんな事でも１万時間コツコツと積み上げればその道のプロになれる、といった内容だった。仮にプロになれなくても、努力の過程で人は、達成感や充実感を味わうことができ、それこそが人生の生きがいに通じるとのことだった。　私もまったく同感だ。私は趣味としてギターを習っているが、私の先生も同じ様なことを話していた。どうしたら先生のように弾けるようになれるのか、と尋ねると、「奏法に改良を加えながら１万回以上弾けば良い。」とのこと。１万回と口で言うのは簡単だが、毎日３回練習したとして約１０年。とてつもなく大きな数字である。でも、この数字は私にとっては大変励みになる。途中で挫けそうになっても、まだ１万回には達していないと思えば気が楽だからだ。　生徒にも同じ話をした。日々の勉強で挫けそうになったら「まだ、１万回は繰り返していない。」と考えて地道に努力しろ、と。当塾の指導理念でもある「一冊百読主義」にも通じ、習い事の根っこは同じだな、と思う。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 17:48:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不規則動詞６０個暗記、全員達成！</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-63283/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-63283/</guid>
      <description>中３の英語では「受動態」と「現在完了」をまず学習する。そこで厄介なのが不規則変化動詞の暗記。授業で受動態や現在完了を演習していても、不規則動詞の変化で躓いてしまう。そこで１週間ほど前から塾生全員に不規則動詞６０個の過去形、過去分詞形、意味のテストを実施し、９５点で合格とする事にした。予告なしで合格点を取れた生徒は満点も含めて２名。後の生徒は毎日追試を実施。本日やっと全員合格することができた。追試平均回数は４回。最多は１０回。達成感と共に笑顔がこぼれていた。これで落後者を出さずに山を一つ越えた。満足。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 22:07:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サボった生徒の英語力の強化</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-60791/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-60791/</guid>
      <description> 英語の入試結果の得点分布を見ると、俗に言われる「ふたこぶラクダ」を示している。英語が得意な生徒と不得意な生徒が２極化し、平均点に近い点数を取る生徒が少ないということだ。 当塾にも、１，２年生で英語をサボった生徒が入塾してくるので、いかにして英語力をつけるかが毎年の課題だ。これらの生徒は、単語・連語力がないことが共通している。今後の英語の学力の伸長を考えると、夏休み前までに、最低でも基本４００単語とそれに関連した１００個の連語を、現在学習している受動態、現在完了と並行して、覚えさせなくてはならない。指導する方もされる方もなかなか苦労しているが、これを達成しないと４教科受験（英語をあてに出来ない受験）になってしまうので是が非でもやり遂げなければならない。 さて、今日もこれから英語の授業。生徒がどれだけ単語練習をしてきているか楽しみだ。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 17:41:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家では勉強できない?</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-60335/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-60335/</guid>
      <description>家では勉強できないという声をよく聞く。原因として、以前はテレビや漫画が主なものだったが、最近では｢携帯」や「パソコン」であることが多いようだ。中でも、メールのやり取りでは、相手からのメールを受け取ったらすぐに返さないといろいろと問題が生じる様で、人間関係を複雑にしているようだ。この状態をそのまま放置し、「いつかはやるようになるだろう。」と思っていても、なかなか解決することはまずない。解決に向けて具体的に行動することが大切だ。具体的な解決策としてベストなものは、携帯を家に置いて塾に来て勉強すること。当塾では毎日午後４時から１０時３０分までいつでも自習を含めて勉強できる環境にあるので、「学校が終わったら塾に来て勉強。」を合言葉に、この１年継続することを勧める。卒業生の中には、毎日塾を活用し、目標高校への合格を果たした生徒が数多くいる。後に続こう。（後輩へのメッセージをご覧下さい。）</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 18:55:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました！</title>
      <link>http://sky-seminar.net/blog-59937/</link>
      <guid>http://sky-seminar.net/blog-59937/</guid>
      <description>みなさまこんにちは。スカイゼミナールはこの度ホームページを開設致しました。こちらのコーナーを始め、随時更新をしてまいりますので、ぜひまたご覧下さいませ。ホームページをご覧になられて気になる点、ご質問・ご相談等ございましたらいつでもお気軽に！当ページのお問い合わせフォーム、もしくはお電話にて受け付けております。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 14:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
