<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>高校生　無料体験受付中</title>
    <link>http://kiboujyuku-kitamoto.com/</link>
    <copyright>希望塾</copyright>
    <description>『希望塾』|北本 塾,北本 学習塾,塾 北本,学習塾 北本　 小学生・中学生対象の県立高校受験対策専門指導の予習塾です。</description>
    <item>
      <title>高校生　:開始:終了　いつどの時間に来てもOK！</title>
      <link>http://kiboujyuku-kitamoto.com/course-detail-11164/</link>
      <guid>http://kiboujyuku-kitamoto.com/course-detail-11164/</guid>
      <description>【対象】　週１回は必ず通塾でる「文系」高校１年〜３年生【目的】　推薦での大学進学を目指す及び一般大学受験者【科目】　英Ｃ『全教科書準拠』授業、数学A、B、世界史、日本史、古文　　　　　＊早稲田大学受験（文系）対応【指導方法】　映像・小テスト・ライン質問箱及び英国定期テスト予想問題☆現小中学生の皆様へ！☆「高校進学直後の心構え」高校での成績は『乗の重要な指標です』『卒業後の進路選択の可能征幸ります！』大学・専門学校・就職と高校卒業後の進路は様々ですが、全てにおいて高校での学校成績は選考の重要な資料になるので、学校成績が低い人は必然的に進路選択の幅が狭まります。「一般入試で大学に行くから」「大学は考えてないから」などの理由で学校成績をおろそかにすることは考えられません。学校成績をとる為の生活すらしっかりとでない人が大学入試に挑戦してうまくいくでしょうか。一般企業がその人物評価を高くしてくれるでしょうか。「まずは学校成績をしっかり取れるようにする」ことは自分の乗の可能栓拡げることにつながっている事実を忘れないでください。1.中学校と同じ様にやっていても『高校で同じ成績は取れません』！中学校と違って『同じ学力層の生徒が集まっているのが高校です』中学と高校の最大の違いは、同じ学力レベルの生徒しかいないということです。つまり、頑張った生徒が上位に、サボってしまった生徒が下位にいくということで、誰にでもトップを取る可能説ビリになる可能説あるということです。そしてその生徒の高校での位置は、最初の２回のテスト（１学期中間&amp;期末）でほぼ決まってしまいます。スタートが肝心です。2.全ての大学で行われている『推薦入試で定員の半数』の入学者を決めています。『あなたの大学受験時にセンター試験はありません』大学入試改革はすでに進行していて、現在の大学入試では私大定員の約50％・多くの国公立大定員の30％は推薦系入試（指定校・公募・ＡＯ等含）で学生を選抜しています。これらの入試は高校の成績（評定平均）が選考の重要な資料になるので、学校成績が低い人は必然的に推薦合格の可能析なくなります。推薦入試を上手く活用すれば、自分の偏差値（実力）よりも上位の大学に進学でる可能析格段に上がります。&amp;#8195;また一般入試で大学に進むとしても、学校の授業内容の理解が浅い人は受験勉強でも苦労するのは当然です。進路選択の幅を拡げる為にも高１のうちから学校成績をしっかり取っておくことが大切です。3.多忙な高校生だからこそ『学習環粁確保』が必要です。自分で言うのもおかしいですが・・・『通い慣れた塾・長く見守っていた塾長は最高の武器！』なのです！そして今や「地元の塾」から「リーズナブル！！」に大学進学！の時代なのです。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:45:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　16:00開始18:20終了　木・土休講</title>
      <link>http://kiboujyuku-kitamoto.com/course-detail-11157/</link>
      <guid>http://kiboujyuku-kitamoto.com/course-detail-11157/</guid>
      <description>【指導方法】　集団　自立　補習〜毎日の学習習慣が身に付くように〜４年生以降は、学力差が顕著になっていく学年です。特に、算数の計算力はもちろんですが、文章問題が解ける人と解けない人の差が大くなります。「計算はでるのですが文章問題が…」というお話をよく耳にします。機械的な単純作業ではなく、この時期から思考力を養うことがとても大切なことです。５年生は、特に算数が難しくなる学年です。「図形の面積」の内容は中学1年生で習う「平面図形」に直結する基礎分野であり、この時期にしっかりと理解・演習することで中学生になって役立つ学力を養成します。また日常生活であまり触れることの無い「割合」が学習内容となっており、小学校での学習時間は確保されにくのが現状です。希望塾では5割・50％・0.5の変換などのトレーニングをしっかりと積んでいます。６年生は、小学校の学習範囲の総まとめの学年です。特に算数では「速さ・時間・距離の関係」「面積・体積の求値と単位の換算」とこれもまた中学生の学習内容に直結する部分を扱います。確かな学力を身に付けて中学に進みたいものです。また、「小学校の時はでたのに、中学に行ったら…」とおっしゃる方がいます。これは、絶対評価の成績ために、良い成績でも「本当の学力」が身に付いていないことが大な原因です。希望塾では、数学に繋がる算数の理解・演習、中学英語の準備をしています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 15:38:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　19:00開始21:40終了　</title>
      <link>http://kiboujyuku-kitamoto.com/course-detail-11158/</link>
      <guid>http://kiboujyuku-kitamoto.com/course-detail-11158/</guid>
      <description>【レベル】　中堅、難関【目的】　受験　予習   検定【授業形態】　学年別集団　知識・解法定着演習　自立　補習〜「自力ででる！自分で説明でるまで突ねめる！」〜指導形態・方針英数中心に（理社含む）学校授業の予習を中心とした「学年別・集中講義」と習っただけで終わりにせず、”自分の力”で問題が解ける得点力を磨くための「知識・解法定着演習」との2本柱でのカリュラムです。また、先生のつっりの指導で依存心が生まれてしまうその場限りの「でた！」にせず、「デスノート」や「解ぞしノート」そして「なぜ間違えたのか」「次はどうしていくのか」を報告させ徹底的に「考える」習慣を身につけて頂ます。もちろんそれでも分からない問題はしっかりと説明そして再演習して頂ます。知識定着演習の日は中1生から高３生まで一堂に顔を揃えますので学年を超えたチームとしての学習。お互いの良い面を取りいれることもであ刺激に満ち溢れとても楽しい空間でもあります！勉強の試行錯誤を通して『誰の力も借りず自らが考えあらめずに主体的に行動でる』このような人間になってもらいたいのです。１年生の最初の学習内容は、数学にしても英語にしてもやさしいものです。テストで９０点以上を取ることは難しいことではありません。最初が肝心…はじめのテストで良い点を取ることで自信を持ち、学習意欲を高めていくことが大切です。また、理科や社会は勉強の方法が解らずに失敗してしまう人もいます。「暗喫目」はタダ暗宜る勉強ではなく、内容の理解と「問題の聞かれ方」をセットで演習することが必要です。＜指導形式：重要ポイント集中講義＆知識・解法定着演習＋定期テスト勉強会＞２年生は学校生活にも慣れ、受験の学年でもないため、ともすれば「現状で流されていってしまう」学年です。しかしながら、入試での出題範囲の基礎となる内容を学習する学年であり、この内容を理解しないまま３年生になっても突然でるようにはなりません。特に、数学と英語は積み重ねの学問ですから、普段の授業内容の理解をすると共に、理解が充分でない範囲（１年生の内容等）も学習していたいものです。＜指導形式：重要ポイント集中講義＆知識・解法定着演習＋定期テスト勉強会＞３年生の学習範囲がそのまま入試の範囲であるといっても過言ではありません。学校の普段の授業内容をマスターすることがとても大切なことです。加えて理科や社会は１・２年の学習範囲からの出題もあること、数学・英語・国語は、応用問題や総合的な問題を解く力を身につけるための、いわゆる「受験勉強」をバランスよく学習していかなければなりません。普段の授業の理解と受験勉強の両立をでる人が第一希望校への合格を掴むことがでるのです。＜指導形式：重要ポイント集中講義＆知識・解法定着演習＆受験対策演習＞</description>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 15:37:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
