<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【庵個別教育学院】　〜大阪市都島区の個別指導塾〜</title>
    <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/</link>
    <copyright>庵個別教育学院都島本部校</copyright>
    <description>大阪市都島区の地域１学習塾・個別指導塾【庵個別教育学院】です。公立中学校対策コースとして桜宮中・高倉中・蒲生中・都島中に合わせた定期テスト対策実施中。</description>
    <item>
      <title>公立小学校コース（１：２〜１：３）　:開始:終了　</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3984/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3984/</guid>
      <description>都島小・東都島小のカリキュラムに対応した小学生専用コース。主に学校準拠教材とドリル等を使用して、まずは子供の学習習慣を養成しながら、学校の学習内容にも興味を持ちついていける様にアプローチ。参考学費：小学生（算・国・理社コース：週三回22180円）</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 15:00:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-4089/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-4089/</guid>
      <description>庵個別教育学院の特色の一つ、高校生個別指導専門コースです。数ある個別指導学習塾の中でも、当庵個別の高校生コースはこれまで代表の久保が実際に多数の予備校の教材で勉強してみたり、授業や講義を聞いたりしていく中で掴んできた大学合格・短期間での偏差値向上の勘所・ポイントをカリキュラムに盛り込んだ強力な教務体制に基づいたコースです。そのコースを受ける事による成果は久保が過去に関わってきた高校生を約半年〜１０ケ月程度で偏差値を１５〜２０向上させて志望大学に合格させてきた実績に裏づけされた大変効果の高いものです。実際に高３生の夏前に関関同立や国公立なんて絶対に無理だって言われていたくらいの生徒を現役で実際に合格させたという様な奇跡を数多く起こしています。その様な久保の過去の経験に基づいた志望される大学別にカリキュラムを構築し、かつ、その上記の成果を挙げる為に訓練を受けたハイレベルな教務指導を行える講師による授業をあわせることで短期間に成績・偏差値向上を約束するコースです。イメージとしては予備校レベルのハイレベルな質の高い授業を個別で受けられるというイメージです。この大学とか無理かなって思ってらっしゃる高校生の皆さん、想いは叶います。是非、諦めるのではなく、勝利を勝ち取る為にまずは一人で悩まずに私達に相談しに来て下さい。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 19 May 2010 13:00:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>完全個別コース（1：1）　:開始:終了　</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3724/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3724/</guid>
      <description>個別の良さを最大限に生かした完全個別マンツーマンタイプのコース。1：2に比べ学費はかかりますが、その分、常に１対１なのできめ細かい指導と分かりやすい指導が可能です。個別指導の究極の形を目指したコースです。分からない箇所はそのままにしてはおきません。</description>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 11:47:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導通常コース（1：2）　:開始:終了　</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3723/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3723/</guid>
      <description>個別指導のスタンダードタイプ。先生一人に生徒が二人までの個別指導を行うタイプのコースです。個別指導で一番成果を出しやすいパターンのコースです。また値段も完全個別コースに比べてリーズナブルです。</description>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 11:45:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中学校対策コース（１：２〜１：３）　:開始:終了　</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3983/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3983/</guid>
      <description>庵個別教育学院都島本部校周辺の高倉中・都島中・桜宮中・蒲生中に完全対応した公立中学校対応コース。個別指導の良さと少人数クラス指導の良さをあわせた少人数グループ指導によるコース。これまでの各地の学習塾の活動でストックしてきた公立学校の定期テスト等の傾向を踏まえたオリジナル教材や学校準拠の専用教材を主に使用し学校の内申向上から公立高校の志望校突破を目指す。参考学費：中三（英・数・国コース：週三回25200円）・（英・数・国・理社コース：週四回35700円）中一〜中二（英・数・国コース：週三回23690円）・（英・数・国理社コース：週四回33600円）</description>
      <pubDate>Tue, 11 May 2010 13:09:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生学習コース（１：５〜１：10）　:開始:終了　</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3985/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/course-detail-3985/</guid>
      <description>通常個別指導コースとは形態の異なる学習習慣を身に着けることに重きを置くコース。学校の学習や英検・漢検取得等を手がけながら学習に興味を持てる様に導いていきます。参考学費：算・国コース（週二回8400円）・算・国・英コース（週三回12600円）</description>
      <pubDate>Tue, 11 May 2010 13:03:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひさしぶりの更新</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-16034/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-16034/</guid>
      <description>夏期以降もバタバタしＨＰ更新出来ていませんでしたが、少し落ち着いてきましたので更新の方を定期的に行っていきます。皆様宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 15:04:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熱い夏本格スタート</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-13590/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-13590/</guid>
      <description>熱い夏がスタートした。２０日から夏期本講習ですが、既に都島本部校はプレ講習がスタートしています。受験生も真剣なまなざしで毎日、授業時間外も自習に来て学習しています。教室の我々ももはや平日、土日問わず年中無休体制で彼らの頑張りに応えるべく奮闘しています。熱い夏・勝負の夏、かけがえのない日々にしていこう。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 15:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うまくいかないとき</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-13186/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-13186/</guid>
      <description>努力をしているのだけれど、どうも成績に表れない。やってもやっても点数にならない。こういう状況になることが、あると思います。しかし、ここで、くじけず、くさらずに頑張っていきましょう。努力の量と成果は正比例するとは限りません。しかし、成果を出している人間はすべからく努力をし続けていますから。さて、成果を望む上で、やはりただ頑張る、闇雲に努力しても徒労に終わることになってしまいます。ですから、自分でまず、これまでの結果を客観的に分析して、改善策を講じて更なる努力を積んでいきましょう。そのための塾であり、先生です。いろいろアドバイスできることがあります。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 19:52:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頭で考えずに体感しよう</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-13071/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-13071/</guid>
      <description>私の友達にも本当に優秀やなあって思う人が居ます。何が優秀かって言うと頭は当然良いんだけど、カンも良いし行動力もある。しぶとさと執念だけで生き残ってきた私とは根本が違う笑。彼等の場合はなんせ、小さい頃から無意識の内に予測や行動や結果検証を行う習性を持っているんです。これが強い人間のコツ。私の場合は無理やりこの習慣を血肉化したタイプだけど、自然とこれが出来るのは強いなと当時、血肉化するのに苦労した人間なので感じます。で、彼等の場合は更に知的好奇心も強く行動力もあるからカンの強い優秀な人間に勝手になっていくんです。カンを磨くには経験しかない。そう体験ではない。経験。数字としてはっきりとした結果が出た経験。これって行動するしか得る方法は無いんだけど、カンの弱い人や勝負事に弱い人は予測や講釈ばっかり垂れていて行動しないんです。そう失敗したくないから。だけど、失敗して痛い目遭わないと人間成長しないんです。次回に続く。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 12:10:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流れに従うこと</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12986/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12986/</guid>
      <description>日々の業務に忙殺されて日記更新とまっておりました。こんにちわ。久保です。物事には流れがあります。流れに従って行動を選択していくのがスムーズに前進するコツです。ワールドカップの日本を見ていてそう思いました。本大会が始まる直前、とことん敗北し追い込まれた状態で覚悟を決めてチームが一丸になったことで予選通過し、昨日のパラグアイ戦までの底力を見ることが出来たんではと思っています。その意味でどん底から這いあがる流れにうまく乗れたと思います。今後の流れに期待したいです。ワールドカップの日本の様に皆さんも学習で底力を発揮しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 20:49:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏☆</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12384/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12384/</guid>
      <description>こんにちわ。久保です。暑いですね。夏ですね。てことで学習の天王山の夏です。庵個別グループ、この天王山の戦に勝つ為に全力で鍛錬中です。ご期待下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 16:35:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｗ杯　2010</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12255/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12255/</guid>
      <description>こんにちは☆志現塾の竹内です。いよいよＷ杯始まりましたね！！サッカー好きの私としては、たまらない毎日です。ただし、そのせいで日中は眠たくてたまらないのですが・・・まあそんなことはよいとして、今回の日本代表選手の中で注目を浴びているのはやはり本田選手ですかね。そんな本田選手が話されていた言葉が印象的だったので今日は紹介したいと思います。「自分を信じることができなければ何も成し遂げれない。  上手くいかないとき。そのときがチャンスなんです。」このことは何にでも通じるのではないでしょうか。  とにかく！！！皆で日本を応援しましょう！！！</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 23:23:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走りながら考えて改善せよ</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12226/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12226/</guid>
      <description>代表の久保です。昨日、実は広島に出張しておりました。思い付いたらすぐに行動がポリシーの私としては今の自分に必要だなって思ったので広島に行ったんです。結果は得たもの多かったです。あれこれ考えるのも大切だけど、走り出す勇気も大切。走れば前に進むから。意外とその前に止まってる人が多いと思うんです。まずは走ろう。そして走りながら改善したら良い。そう思う。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 16:42:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物事の成功と失敗の差</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12037/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12037/</guid>
      <description>久保です。タイトルの差はスピード感。仕事が出来ない人や物事上手くいかない人はスローです。自分のペースでは世の中に通用しない。スピードが一番大事！自分を客観視出来る様になろう。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2010 12:01:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教えてもらったこと</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12007/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-12007/</guid>
      <description>こんにちは。志現塾浦和教室の佐藤です。火曜日に生徒と修学旅行の話をしました。高校生ですがその子は12月に沖縄に行くそうです。沖縄の話をしたときに、沖縄料理屋の話になりお店を紹介してくれました。今度ソーキそばを食べに行ってみようと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2010 18:23:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>準備をしっかりと</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11919/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11919/</guid>
      <description>先日、ある人と待ち合わせをした際に、何度も待ち合わせ場所についての説明をしたにも関わらず、だいぶ離れた場所に来てしまったと連絡をもらい、私が迎えに行くことになりました。今日、インターネットや携帯電話で詳細な地図や電車、バスの乗り換え案内、時刻表など、調べれば幾らでも情報が手に入る世の中になってきました。ですから、この人は少々準備不足だったのかもしれません。「13の成功戦略」にもありますが、準備は十分にしておくべきです。また、十分に準備をしておけば、かけた時間以上の時間の短縮をすることも可能となります。逆に、準備が不十分だと余計な手間をかけてしまうことにもなってしまいます。ですから、試験に臨む、面接に臨むといった人生においての重要な局面では準備を入念にしておきましょう。し過ぎても損はしません。勿論、これから迎える期末テストの準備もしっかりとしておきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 18:49:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やり遂げよう</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11800/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11800/</guid>
      <description>何をやるにしても、一つのもの、一つのことを徹底的にやり遂げることはとても大事です。問題集をあれもこれも手を出すよりも、一冊を何度も何度も繰り返すほうがためになります。何度も繰り返すことでその内容を丸暗記出来るほどになってみましょう。(案外どの参考書も書かれていることの本質は同じ様なものです。)ですから、自分にあったものをよく吟味してそれを徹底的にやり込みましょう。何事にも集中力が重要で、この力を分散させずに一生懸命（もともとは一所懸命、つまり、一つの所に命を懸けるという意味です。)にがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 16:24:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人財の考え方</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11789/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11789/</guid>
      <description>久保です。私たちの人財への考え方を書きます。★「人」を何より大切に どんな洗練された教室や店舗をつくっても、デザインやコース等は真似できてしまいます。結局最後は「人」でしか差別化することはできません。 我々はそれぞれの個性を大切にし、個性が活きる仕事をやって頂きたいと考えています。 ★基本こそ大切に 「掃除」「挨拶」「身だしなみ」「謙虚」「正直」といった人としての基礎・基本となることを、徹底して大切にしています。この人間性の土台がしっかりしてはじめて、それぞれの個性が輝きます。 ここが無い方は苦労します。必ず。★考え、実行する集団 今あるものはどんな些細なことでもさらに良くするために、また今はない新しく面白いものを世の中に提案するために、常に考え、行動する集団です。走りながら考える・走りながら改善するをモットーに。 ★チームワーク 私たちは物事を決して人のせいにはしません。 全てのことをそれぞれが自分のことと捉えて、どうするかを一緒に協力して考えていく集団です。逆に言えば、個性の無い主体性の無い人間は我々の組織には必要ありません。 ★誰にでも平等にチャンスがある 我々の組織では毎日スタッフからの提案を検討する場や機会を設けています。だから少しでも違うと思うことや改善したいこと、新しい取り組みがあれば提案できます。自分で提案することで責任感が生まれ、それが成長につながります。その成長が組織の成長にもつながるので、積極的な意見の取り入れをしています。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 14:42:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人財への考え方：「一人ひとりの個性・考え方の具現化・提案、そ</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11727/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11727/</guid>
      <description>庵個別代表の久保です。人について考えてることを書きます。従来からの画一的な知識偏重教育や背景や根拠に繋がりのない勉強へのやる気を引き出す教育、私達はそういうものとは一線を画した新しい教育を生み出すことに挑戦し続けています。教育や人材育成や自立支援等の人を導くことは言うなればその人がビジョンを示す支援をするということ、ということは限られた道しか通っていない人にそういう手伝いが出来る訳がありません。なので、私達は自分自身の個性や考え方・感性を素直に主張し、言葉だけで終わることなくそれを実行し形に出来る、その様な人にどんどん仕事を任せていく、そういうスタンスを取っています。当然、仕事を任されている人の収入も増えていくことは言うまでもありません。私達はその人の通ってきた道をビジョンの背景として顧客に直球でアプローチ出来る人そのような人に仲間になって欲しいのです。逆に言えば、上記の力の無い人が来たら辛いと思います。ですが、チャンスは平等に用意していますし、私達が用意してくれるのを待つのではなく、自分で仕事を取りに来るそういう気概があれば、とことん上記の力がつく様にサポートしますし、必ず仲間として残れますからその様な人に仲間になって欲しいです。自分の想いを形にし表現することで、多くの人の喜びを得る。その為に周りを巻き込み突き進む。そういう姿勢のある人と一緒に仕事したいし、頑張っていきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 13:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正しいフォームを身につけよう</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11687/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11687/</guid>
      <description>　タイトルにもあるとおり、スポーツにおいて正しいフォームを身につけることは基本であり、トップアスリートになってもこのことは続けるものです。　スランプに陥れば、調子のいい時期のフォームを比較して改善し、スランプを脱出することもあります。「基本に戻る」ということを表した良い例だと思います。　勉強においても同じことが言えると考えています。英語であれば、英文法の復習、重要例文の暗記、また数学であれば、例題の確認、基本問題の演習、といったようなことです。　　まずは基本ありきです。基本をおろそかにせずがんばっていきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 17:29:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久保学校概要</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11685/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11685/</guid>
      <description>昨日も書いた久保学校ですが、社会人として生き抜いていく、たたかいぬいていく為の力、そう知識というよりはビジネスで必要なコミュニケーション力や人間味そういった部分や、その人自身のハングリー精神を高めることで社会で戦い抜いていく力の養成をイメージして今、カリキュラムを構築しています。自分の起業経験もふんだんに盛り込むつもりです。一言で言うと起業家マインドの養成でしょうか？起業や独立は究極の自立やと思っています。社会に出てからはその自立した力のある人はやっぱり強い。そういう力をつけて頂ける場をイメージしています。私がなぜ教育や人材育成の世界にずっと関わってきたかのエッセンスを感じてもらいたいなと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 17:14:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リクナビ２０１２始動「久保学校」</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11622/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11622/</guid>
      <description>こんにちわ。代表の久保です。本日からリクナビ2012のインターンシップ企画に出稿開始致しました。今回出稿した意図としては、学生の皆さんや関わりのある多くの皆様に早い段階から起業家マインドを持って積極的に活動いただきたい。そういうきっかけとなる場を提供したいと思ったことと私自身の人材育成論の棚卸と再構築をしたいことを念頭に置いています。机上の空論ではなく、生きるか死ぬかの戦いをしてきたことから培ったビジネス論、学習塾業界での経験が中心にはなりますが、他の業種でも生かせる様に内容を考えています。そのエッセンスが伝わればと思います。近くＨＰ上にリンク先をアップ致します。お気軽にエントリーして下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 14:59:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うまくいく人といかない人の差</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11525/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11525/</guid>
      <description>それは一歩踏み出すか出さないか。この差は大したことのないように見えるけど、明確に差が出てきます。痛い目遭ってもいいから挑戦する。そうすりゃ、それは経験になる。その繰り返しが成長につながっていくんです。以上、久保の一言でした。</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 14:25:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好きこそ物の上手なれ！！</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11508/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11508/</guid>
      <description>こんにちは！！浦和教室の竹内です。突然ですがみなさん、楽しんで勉強していますか？「好きこそ物の上手なれ」と昔からも言われているように、勉強だって好きになればグングンはかどるようになります♪…とはいってもなかなか勉強なんて好きになれないですよねぇ。方法は人それぞれあると思いますが、私の場合はお気に入りの先生を見つけることによって勉強が好きになりました。どんなに苦手な教科でも、好きな先生がいる　　　↓わからない問題がある　　　↓その先生に率先して聞きに行く　　　↓何度でも聞きに行く　　　↓わからなかった問題がわかるようになる　　　↓勉強が少し好きになる☆という仕組みです！！そしてここでなら、きっとあなたのお気に入りの先生が見つかること間違いなしです（*^_^*）ちなみに、韓流ドラマが大好きな奥様方は韓国語を習得するスピードが尋常でなく早いそうですよ。キッカケは何であえ、やはり「好き」ということは一番の原動力なのですね！！</description>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 22:57:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>継続は力なり</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11436/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11436/</guid>
      <description>こんにちは☆村田です☆５月もそろそろ終わりですが・・・みなさん、中間テストはどうでしたか？もう終わった！という方もいれば、６月に入ってからの方、テスト真っ最中の方もいらっしゃると思います。新学年で１回目の中間テストで誰もが「今年はがんばるぞ！」と気合いを入れてがんばるテストです。そのやる気をどうか１年間継続してください。継続は力なりですよ(^^)何事も継続することが大切です。勉強じゃなくていいんですよ。趣味でも遊びでも、すごく簡単なことでも「毎日続ける」ということに意義があります。まずは簡単なことから始めて「自分は毎日なにかを続けることができる！」という自信をつけてから・英単語１０個覚える・計算問題１０問するなど、少しずつ勉強することができたら１年後には必ず成果がでてますよ(^^)みなさん、がんばってください♪私もがんばりまーす！</description>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 22:30:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信念持った人財の育成がテーマです。</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11349/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11349/</guid>
      <description>勉強でもそうだし、何をやるにしてもそうですが、信念ある人物は多大な成果を出します。考えに軸があるからぶれない。このぶれない強さが成果に直結します。庵個別ではこの信念とか人間味の部分の育成には勉強と同じく非常にこだわり力を入れています。スタッフもそのテーマ実現に向けて一人ひとり自分磨きをしてくれています。そのエッセンスを味わって欲しいなと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 11:23:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天気に腹を立てても仕方が無い</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11248/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11248/</guid>
      <description>ここ2，3日雨が続いていてなんだか気分がさえなかったりしている方や、折角の予定をキャンセルしてしまったために天候に腹を立ててしまう方もいるのでは、と思います。…閑話休題さて、テストや模試などで出来ていると思っていた問題を間違っていた時に問題のせいにして間違い直しをおろそかにするようでは学力は付いていきません。（たしかに、意地悪な問題もありますが、全て良い問題で構成されているとも限りません。)ですから、謙虚に現実を受け止めて、「勘違いして覚えていたことを覚えなおす。」良い機会だと思って試験の結果を見た上で、しっかりと復習してください。浦和教室でも、定期テストや北辰テスト、その他の模試の問題の質問等も随時受け付けます。</description>
      <pubDate>Mon, 24 May 2010 17:26:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学の同級生と再会しました</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11236/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11236/</guid>
      <description>こんにちわ。久保です。昨日、外での仕事があったのですが、出先で偶然、中学の同級生と再会しました。結婚されてて奥さんと子供の三人で出かけてらっしゃったみたいです。さて、それを考えるともう私が中学を卒業してから１５年近く経ちますがみんなそれぞれの道を歩んでるんやなってことと月日の経つ早さを実感したこと。もっともっとがんばらなって思いました。昨日、その同級生に言われたこと。今までは仕事大変やったやろうからそういう時間も無かったやろけど、今は余裕あるんやったらそろそろ結婚とか考えやとのこと。あっちゅうまに年とってくで笑。と。有難い忠告してくれました。友人っていいものです。皆さんも今の友人大切にして下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 24 May 2010 12:43:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長所を伸ばそう</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11172/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11172/</guid>
      <description>こんにちわ。今朝、病院に行ってまして、その待ち時間の間にある本を読んでいました。庵つうしんでも紹介されている本です。その本の中に、「弱点を克服するよりも、長所を伸ばそう」といった内容の事が書かれております。受験勉強や定期テスト対策においては、結構、不得意科目の事に時間を割いてしまいます。ですが、「この教科は自分の強みだ」とか、「○○は誰にも負けない」といった科目を一つ二つあると、自信がついてきますし、やる気も出てきます。ただし、苦手な科目をそのままにしておく訳にもいかないので、その克服法については、また後日。浦和教室では、苦手な科目、得意な科目、どちらでも週一回から受講できます。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 15:34:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浦和原山教室　　私の特技・・・？</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11129/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11129/</guid>
      <description>はじめまして！！浦和原山教室　講師の竹内です。最近の気候は、すこし肌寒い日があったり今日のように暑い日があったりと少し不規則ですね・・・私のまわりでは、“熱はないけど咳が出る”風邪が流行っています。皆さん、くれぐれもお気をつけください！！風邪をひかないコツ（！？）は手洗い・うがいを欠かさずに！天気予報を毎日チェックしてその日に合った服装をする！そしてやはりよく寝ることですかね☆ちなみに私は、布団に入ると瞬時に深い眠りにつくことができます。これは特技でもありますが、中学や高校時代のテスト期間や受験期では大きな欠点でもあったのです・・・。</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 18:48:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浦和日記　5月21日</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11113/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11113/</guid>
      <description>いやー、今日は暑いですね。何でも、北日本を除き真夏日になっている所が多いようです。だんだん夏に近付いているのだと感じました。夏といえば夏期講習会がありますね。暑い夏ほど農作物の実りが多い様に、夏のがんばりがその年の成果を左右すると言っても過言ではないでしょう。詳しくは後日の浦和のイベント案内でご紹介いたします。</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 16:20:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語嫌い</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11080/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-11080/</guid>
      <description>前回、中学時代は英語が嫌いだったと書いたのでそのお話をしようと思います。中学２年の私の成績は、数理がよくて国社英が全くダメの典型的理系タイプでした。英語はとにかく嫌いでした・・。中学２年にもなってbe動詞も分からない、そんな状況で定期テストの点数はいつも20点代（苦笑）文法があるということすら知らなかったと思います。ちなみに塾はクラス指導のところに通ってましたが、ぜんぜん楽しくなく、サボりたおしてました・・中学２年の１２月。学校の三者面談で担任の先生に、塾に行っていないことを母に言われてしまいました・・（泣）（しょっちゅうサボってるのを、たまにと言ってくれましたが・・）これを機に塾を変えてみよう！と冬期講習から個別指導の塾に変更しました。冬休みのたった２週間で、be動詞から全部やり直しました。私の担当になった英語の先生は、英語に対する苦手意識の強かった私に「英語の勉強」というより「英語の遊び」のような授業をしてくれました。とにかく楽しくて、分かりやすくて、９０分の授業があっという間に終わるような感覚だったのをよく覚えています。成果はすぐにあらわれました。中学２年の３学期には、２だった成績が４になり中学３年の１年間は、５教科の中で１番英語の成績がよくなっていました。この時、この先生に出会っていなかったら、今この塾講師という仕事はしていないと思います。英語嫌いな学生さんは、とても多いと思います。私は、英語嫌いを克服した身として、少しでも多くの英語嫌いの学生さんを英語大好き！に変えたいです☆これを読んでる英語嫌いな方は、ぜひ庵に来て私に会いに来てください（笑）待ってまーす（^^)v☆</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 22:17:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の名言紹介</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10975/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10975/</guid>
      <description>「５年前にしていたことの答が今である。」これは私、久保が尊敬している社長の名言です。今の自分の状況を見て５年前振り返ると確かに・・と思えることがたくさんあります。逆に言うと５年後の自分を決めるのが今です。後悔の無い今を過ごしていく様にしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 21:54:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浦和日記「成長力」</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10923/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10923/</guid>
      <description>浦和教室のそばには空き地があり、雑草が生えまくっております。昨年の夏に草刈りが行われ、除草剤も随分と撒かれたようでしばらくは草も生えておりませんでした。しかしここ最近はだいぶ雑草の方もはえてきました。その様子を見て改めて、月並みですが、「雑草魂」＆「野良犬根性」で頑張っていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 19:04:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「庵」教室日記５月１７日</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10894/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10894/</guid>
      <description>新しい一週間のスタートです。今朝は早速、朝、校門前に教室のお知らせをスタッフ達と配布しに行きました。私は物事をやるには順序があると考えていまして、都島の教室でも授業をたくさん行っていきたいと思いますが、まずは庵個別ってどんな学習塾？個別指導？っていうのが分からないと不安になりますよね。だから、多くの皆さんに知って貰いたい、そう思って校門前に教室のお知らせを配布しに行っています。少しずつ、授業をスタートしている生徒も増えてきました。この調子で都島近隣の多くの子供達の支援を行っていきたい。そう思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 11:28:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浦和通信5月15日</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10857/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10857/</guid>
      <description>基本的に浦和教室は講習会の期間以外でも土曜日は開校しております。午後13時50分の１講の時間より開校していますので、ウイニング授業を入れたり、また自習に来るなどして、普段、部活動やその他で平日が忙しい生徒さんはなおさら週末の時間の活用が大事だと思います。あとは隙間時間の有効活用に取り組んでみてください。普段から学校や部活動などに一生懸命取り組んでいる生徒ほど、集中力がついてきていると感じます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 20:56:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導のテスト対策</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10762/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10762/</guid>
      <description>みなさんこんにちわ。トップページにも紹介していますが、庵個別では、定期テスト対策実施期間に入っております。指導形態は勿論、個別指導☆。一人ひとりの状況に合わせて指導します。そして、教材はというと学校準拠教材も使うけど、うち独自といえば、これまでに数多くの定期テストを分析研究してきたことによる定期テスト出題ポイントを集約したオリジナルプリント。だから、似た様な問題とかで事前練習出来るし、覚えなくて良い所に時間も取られることないから効率良い勉強出来ます。テスト前は庵個別グループの教室にお気軽に来てくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 12:49:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして！</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10753/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10753/</guid>
      <description>みなさん、はじめまして！庵個別教育学院・都島本部校、教員の村田あゆみです(^^)よろしくお願いします☆今回は初めての更新なので自己紹介します♪生年月日：１２月９日血液型：Ａ型出身地：生まれも育ちも大阪趣味：小物作り　　　お菓子＆パン作り趣味はその時々で変わってしまいます・・・。ある時は小物作りに夢中になり、ある時はお菓子やパン。ちなみに今は小物作り（ペーパークラフト）に夢中です！好きな食べ物：チョコレート好きな動物：犬好きな本：東野圭吾さんの加賀恭一郎シリーズ好きなキャラクター：Hello Kitty好きな科目：英語・音楽犬が大好きでパピヨンの女の子を買っています(^^)名前はファミちゃん☆もうすぐ３歳になります♪小説をよく読みますが、東野圭吾さんの作品はほんとにおもしろい！オススメは『赤い指』ぜひ読んでみてください。好きな科目は英語ですが・・・実は中学時代は５教科の中で英語が一番嫌い＆苦手でした（苦笑）でもとあるきっかけにより英語苦手克服することができました♪このお話も次回以降、書こうと思います。以上、自己紹介でしたっ！都島本部校に遊びに来てくださいね〜お待ちしております(^^)</description>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 01:35:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都島本部校の場所</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10705/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10705/</guid>
      <description>皆様こんにちわ。庵個別教育学院都島本部校は都島区の都島中通にあります。目の前に都島中三郵便局、お隣にガソリンスタンド、そのガソリンスタンドさんの向かいにはローソンさんがあります。都島本通・北通の方に行くと東都島小、更に信号こえたら高倉中も直に見えてきます。また、桜小橋〜京橋方面に行くと桜宮中、都島南通方面に行くと都島中も付近にあります。地域によって差はありますが、自転車等を使えばどの方面からも５分〜１０分もあれば来れる距離に教室はございます。桜宮中と東都島小の校区なら２〜３分の距離です。皆様の身近にあって通いやすくて分かりやすい指導、学校カリキュラムにあった適切な指導を行うのが庵個別教育学院都島本部校です。気軽に教室に顔出してくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 11:42:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月12日</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10696/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10696/</guid>
      <description>埼玉県人の県民性について地元の地域性を少し考えていました。話がそれているかも知れませんが、県南部の人は「埼玉県出身である」ことや「埼玉県に住んでいる」ことをあまり主張していない様な気がします。そのせいか、色々なことを先に語ってくれる方が少ない様な気がします。大阪のみなさんにも埼玉県の地域性について知っていただけたらと思いますので、これからも色々な気づきを報告していきます</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 23:17:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庵日記５月１２日</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10671/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10671/</guid>
      <description>皆様こんにちわ。庵個別教育学院の都島本部も先月ひっそりと開校しましたが、今月から積極的に近隣の方々へ告知を色々としていきます。いよいよ今月から中間テストが始まるところが多い筈。その目の前の壁を乗り越えるお手伝いをしたいと考えております。詳しくはHPトップにもアップしておりますが、中間テスト対策スペシャルと言います。中間テスト予想問題（的中率抜群）を用い、試験に出るポイントのみを徹底的に潰していきます。戦いに勝つには相手のことが分かっていなければ勝てません。我々、庵個別教育学院はその相手の事を各地の学習塾活動で得てきた多数の定期テストを全て分析研究することで詳細に把握しています。困ったことがあれば、ぜひ、都島区地域１個別指導、学習塾庵個別教育学院にお気軽にご相談下さいませ。ゴール地点まで明確に道筋照らすお手伝いしていきます☆。</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 13:36:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浦和原山日記５月１１日</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10670/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10670/</guid>
      <description>みなさんこんにちわ。庵個別代表の久保です。昨日、１１日の分の日記は埼玉浦和の島垣が更新予定でしたが、アップ出来ていなかったようなので、私が代わりに紹介日記を書きます。埼玉浦和の教室も庵個別教育学院グループの個別指導の学習塾です。教室紹介にもあります島垣を筆頭とする人間味あふれた先生達が日々熱血の指導を展開しています。また、この教室は近隣の原山中学校対策にとても強い教室です。原山中学校の定期テストを多数抱えて島垣を中心に分析研究を重ね、作り上げたオリジナル教材を用いて対策することで成果を挙げています。埼玉浦和１の個別指導学習塾も庵個別教育学院グループの教室です。皆さん宜しくお願いします。詳細は島垣が都度こちらにアップしていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 13:30:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庵日記５月１０日</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10600/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-10600/</guid>
      <description>皆様こんにちわ。個別指導学習塾の庵個別教育学院代表の久保です。ゴールデンウイークも明けましたが、充実した連休を過ごせましたでしょうか？？私は連休中も色々とすることがあり、余りゆっくり出来ませんでした笑。さて、連休が終わり、そろそろ各中学校ともに中間テストが近づいてまいります。中１になりたての皆さんは初めてのテスト、「どんな感じかなあ」とか不安になっているかもですね。中２・中３の皆さんも「え？もうテスト？」って感じているんではないかなと思います。不安に感じる理由をお伝えします。それは何をどう勉強すればいいかが分からないからですよね？なら、逆に何をどの様に勉強すればいいか分かれば自信持ってテストに臨める筈。庵個別教育学院グループはこの何をどの様にという点に置いて明確な答を持っています。その秘密はHP上に少しずつアップしていきます。ご期待下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 21:23:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「13の成功戦略」</title>
      <link>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-9500/</link>
      <guid>http://iori-kobetsu-miyakojima1.com/diary-detail-9500/</guid>
      <description>勉強や仕事等で成果を上げられる自立した人間になる為の、生き方の原理原則をまとめた本。著者のマクスウェル氏は、リーダーシップ論の大家で、2007年に出版されたこの本（原著“Talent is never enough”）で、人は「才能」というより何が必要なのかを、体系的に語っています。「信念」「情熱」「主体性」「準備」「忍耐力」「品格」など13の成功戦略を提示し、成功者の事例や格言を山ほど引用しながら、説得力のある説明が続きます。個人的には、「主体性」の章で引用されたソクラテスのことば「世界を動かすには、まず自分を動かさなければならない」が大事だと感じます。勉強も仕事も何事もまずは自分で判断しやるということが肝要です。</description>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 20:40:29 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
