<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>桐杏学園小中高部　西葛西校</title>
    <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/</link>
    <copyright>桐杏学園小中高部西葛西校</copyright>
    <description>桐杏学園小中高部西葛西校。東京都江戸川区の学習塾、個別指導塾。受験対策・定期テスト対策など、指導経験豊富な講師陣が全力でサポート。体験授業・入塾相談はお気軽に。</description>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-38124/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-38124/</guid>
      <description>　明けましておめでとうございます。本年も桐杏学園を宜しくお願い申し上げます。　さて、いよいよ年が改まり入試本番が近づいてきました。西葛西校には、関西の学校を受ける生徒がおり、本番が今月の中旬になります（通常の東京都の中学入試本番は２月初頭ごろ、千葉県の中学入試本番は１月下旬ごろに始まります）。この時期に恐ろしいのがインフルエンザを始めとする風邪です。私事で恐縮ですが、私自身も正月三が日に風邪（ごく軽いものですが）を引いてしまい、風邪がほぼ治った現在も、生徒に風邪を移さないように引き続きマスクをつけています。　空気が乾燥していると、朝起きるとのどがイガイガすることがあります。風邪のウイルスは一般に低温で乾燥した環境に強いとされているので、加湿器などを使用するとのどにも優しく、風邪の予防に効果があるとされています。むろん、うがい・手洗いや適切な栄養補給も大切ですが。　千葉・東京方面の中学受験生も本番まであと２〜３週間程度しかありません。毎日毎日、一分一秒も無駄にしないように過ごして下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 17:29:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よいお年をお過ごしください！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37901/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37901/</guid>
      <description>　２０１１年も残るところあと２日です。西葛西校も年内の営業は今日（３０日）までとなります。　冬期講習前半戦では、朝早くから受験生が過去問演習を行ったり、小学校低学年〜中学年の子が２コマ、３コマと頑張って勉強をしてくれました。私たち講師陣も、子供達が一生懸命勉強に励んでいる姿を見て、さらに指導に熱が入りました。　後半戦は１月５日（木）から開始となります。皆さんよいお年をお過ごしください！そして後半も新たな気持ちで頑張っていきましょう！　　上記の通り、桐杏学園西葛西校は、１２月３１日（土）〜１月４日（水）までをお休みとさせていただきます。この期間におきましては、電話および電子メールによるお問い合わせに対してもお休みとさせていただきます。ご迷惑をおかけいたしますが、何卒ご了承ください。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 09:37:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習開始！＆校長（齊藤）一月度のお休みについて</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37634/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37634/</guid>
      <description>　西葛西校では、今日２５日（日）から、冬期講習が始まりました。初日から多くの生徒が参加し、教室内は熱気にあふれています。　冬期講習についての詳細は、「新着イベント情報」の「冬期講習」をご覧下さい。　西葛西校では、校長の斉藤が不定期でお休みを頂戴させていただいております。１月度の齊藤の休みは以下の通りです（予定は変更になることがございます）。授業は平常どおり行われます。９日（月）１５日（日）２１日（土）２７日（金）　ご不明な点などがございましたら、０３−３６８０−２６８５までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 13:14:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メリークリスマスの由来</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37441/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37441/</guid>
      <description>　クリスマスも近づき、街中ではクリスマスグッズがあふれかえっています。また、おもちゃ業界ではクリスマス商戦に向けた熾烈な戦いが行われていることでしょう。　学習塾業界にとっても、この時期は「冬期講習」という大きな山場があります。西葛西校でも１２月２５日から冬期講習に突入します。入試直前の最後の追い込みとして、あるいは一年間の総復習として、生徒の皆さんにはぜひ有効活用してもらいたいと思います。　さて、「メリークリスマス」の「メリー」とはどういう意味かご存知でしょうか？英語で「merry」と書くこの言葉、形容詞として「愉快な」「陽気な」「面白い」という意味があります。つまり、「メリークリスマス」とは、「愉快なクリスマス」という意味になるわけです。　一方、「クリスマス(Christmas)」は、「キリストのミサ」を表す「Christ&apos;s mas」から来ているようです。　ここで問題になるのが「X&apos;mas」という表現。日本においては、この表記がかなり浸透しているようですが、実はこの表現はおかしいらしいのです。　もともとこの「X」はアルファベットの「エックス」ではなく、ギリシア語で救世主を意味する「クリストス」という言葉の頭文字でした。それがいつの間にかアルファベットのエックスと混同されていったわけです（これ自体はそれほど問題ないようですが）。　なので、本来ならば「X-mas」あるいは「Xmas」と表記されるのが正しいわけです。　しかし、日本人は「英語といえばよく’（アポストロフィー）で省略される！と思い込んでいるせいか（is notをisn&apos;tにしたり、do notをdon&apos;tとしたりするアレです）、Xとmasの間に思わず（？）アポストロフィーを入れてしまったというわけです。　いずれにせよ、楽しいクリスマスとともに、「楽しい冬期講習」を！Merry Christmas&amp;Merry 冬期講習！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 19:10:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語文章題の実力アップ方法（その２）</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37000/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-37000/</guid>
      <description>　前回の記事の続きです。（４）については、問題のパターンに慣れていない可能性があります。たとえば、記述問題に対して「〜から」「〜こと」という受け答えをすることを知らなかったり、「文章中の言葉を使って」答えを書くことができないといった場合です。これについては、数多くの問題をこなすことによって克服していくより仕方ありませんが、最初は「パターン」として答えを書き写させる手もあるかも知れません。無論、その後に生徒なりの考えを引き出せるように指導をする必要はありますが。（５）は頭が良い子によく見られるタイプです。文章自体は充分理解できているのですが、文章に書いていないことを自分の思い込みで解答としてしまうパターンです。これは「文章中に根拠がないことを解答としない」事を常に意識させる必要がありますが、難問では、解答の根拠が間接的・婉曲的に書かれている場合もあるので、慣れが必要です。（６）は高校生以上（センター試験など）でよく見られるパターンです。ただでさえ文章の内容が難解かつ抽象的な上に、選択肢も似たり寄ったりであり、指導する側としても非常に悩ましいところです。　これも（５）と同じように「本文中に書いていない事柄は選択してはいけない」に尽きるのですが、それ以外にも「極端な主張をしているものは間違っている可能性が高い」「似たような選択肢の中で一つだけ毛色の違う選択肢がある場合は、それが正答である可能性が高い」といったテクニック的な要素も必要となってきます。　いずれにせよ、数多くの問題に当たり問題のパターンを体に覚えさせていく必要があり、一番大変かも知れません。（７）は語彙量の問題でもあるのですが、根本的に「自分の考えに自信がない」ことに原因があります。難しそうな言葉が使われている選択肢が「何となくありがたい」ものに感じられ、「自分の考えではAの選択肢だけど、こちらの方に難しい言葉が使われてるから、よくわからないけどBにしておこう」となってしまうわけです（心理学でいう所の「ハロー効果」に少し近いかもしれません）。　これに対しては、語彙量を増やすとともに、「難しい言葉が使われているからといって必ずしも正しいとは限らない」ということを常に意識させることが大切かと思われます。　いずれにせよ、文章読解力をつけるためには、さまざまな文章に触れ、問題のパターンを把握することが必要です。一朝一夕に力がつくものではありませんので、じっくりと腰を据えて取り組んでいただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 17:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語文章題の実力アップ方法（その１）</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-36967/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-36967/</guid>
      <description>　よく、「算数・数学や英語は比較的短期間でも成績を上げることはそれほど難しくないが、国語の成績を短期間で上げることは難しい」と言われます。確かにその通りで、国語（文法や漢字などの知識ではなく、純粋な文章読解力）の力を上げることは正直なところ算数・数学や英語よりも難しいのです。　国語のテストでなかなか点数が取れない、という人にはいくつかのタイプがあります。（１）純粋に文章を読む絶対量が不足している（２）語彙が不足しているため、何が書いてあるのかよくわからない（３）文章を読むスピードが遅く、時間切れになってしまう（４）内容は理解できるが、どのように答えたらよいのかわからない（５）なまじ内容を理解できるため、自分の思い込みを答えに書いてしまう（６）似たような選択肢がある場合に、間違った選択肢を選んでしまう（７）自分の理解できない難しい言葉を正答として選んでしまう（１）は小学校低学年に多く見られる例です。この場合はとにかくさまざまな本に触れさせるより仕方ありません。ただ、無理して読ませて読書に拒否感を与えさせてしまうよりも、周囲に本を複数用意しておき、気になったものを手に取らせる、という環境を作るほうがよいかもしれません。（２）も読書量の不足が大きな原因ではあるのですが、そもそも日常生活での「経験」が不足している場合があります。聞いた話ですが、ある小学生は「ろうそく」というものを知らなかったそうです。これは、日常生活でろうそくを目にする機会が減少してしまった（昔は仏壇などが部屋にあり、そこでろうそくを目にする機会も多かったのですが）ためのようです。　この場合には、さまざまな本に触れさせるとともに、日常生活ではなかなか触れることのない物事を積極的に経験させることが重要でしょう。（３）は小学生に多い例です。これは根本的な読解力が不足している場合が多く、すぐに成績を上げることはなかなか難しい場合が多いようです。中学生・高校生ともなれば、教科書等で自然に読書量が増えるため、それほど問題はないのですが、小学生でこのパターンに当てはまる場合は、やはり読書の機会を多くするのが一番だと思われます。子供の性格にもよるのですが、「時間制限は設けず、とにかく一冊を読みきることを目指す」あるいは「一定の期間内に一定冊数読むことを目指す」という方法が考えられます。続きは次回･･･</description>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 18:57:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のご案内＆校長（齊藤）の十二月度のお休み</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-36260/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-36260/</guid>
      <description>　早いもので今年もあと１ヶ月少しとなってしまいました。時間というものはあっという間に経過してしまうものだとつくづく感じている次第です。　さて、この一年間、勉強面でやり残したことや、不安なことはありませんか？弱点・苦手部分は早めに対策を立ててつぶしておかなければ、後々苦しむこととなりかねません（自分の学生時代がそうでした･･･）。　桐杏学園西葛西校では、１２月２５日（日）から１月９日まで、冬期講習を実施いたします。個別指導ならではの綿密な指導で、皆さんの弱点を叩き潰してみせます！　詳しくは「新着イベント情報」の「冬期講習」をご覧下さい。　西葛西校では、通常授業を無休で行っている関係上、校長の齊藤が不定期でお休みを頂いております。十二月度のお休みは以下の通りです（こちらの日程においては、授業自体は通常通り行われます）。３日（土）９日（金）１８日（日）　なお、冬期講習中に関しては、以下の日において校舎自体がお休みになるため、齊藤もお休みさせていただく形となります。２３日（金）２４日（土）３１日（土）１月１日（日）〜４日（水）　ご不明な点などがございましたら、西葛西校（０３−３６８０−２６８５）までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 13:30:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>身近な数学（その２）</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-35320/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-35320/</guid>
      <description>　コピー用紙にはＡ判以外にＢ判というものが存在します。一般的な学習ノートのサイズはＢ５判（182mm×257mm）です。こちらもＡ判と同様に、短いほうの辺をそれぞれ２倍ずつしていくことにより、Ｂ４（257mm×364mm）、Ｂ３（364mm×515mm）、Ｂ２（515mm×728mm)、Ｂ１（728mm×1030mm）、Ｂ０（1030mm×1456mm）というようになっていきます（ちなみに、Ｂ５判より小さいものも存在し、最も小さいとされるＢ１０判はわずか32mm×45mmとなっています。一体どのような用途に使われるのでしょうね？）。　さて、なぜこのようなＢ判が存在するのでしょうか。これにはちゃんと理由があるのです。もし、規格がＡ判だけになると、一般的によく使用されるＡ４判の前後の大きさが、「Ａ３判では大きすぎ、Ａ５判では小さすぎる」という不都合が生じてしまうのです。その不便さを補うために、Ｂ判が存在するわけです。　では、Ａ判とＢ判との間にはどのような関係があるのでしょうか。身近にあるＡ４判とＢ４判で比較してみると、次のようになります。Ａ４判：210mm×297mm＝62370mm^2Ｂ４判：257mm×364mm＝93548mm^2すると面積の比はおよそ１：１．５（２：３）になります。つまり、Ａ４判の１．５倍のサイズがＢ４判で、Ａ４判の２倍のサイズがＡ３判というわけです。　さて、ここでＡ４判とＢ４判の紙が手元にある方は、是非実験してみてください。Ａ４判の対角線とＢ４判の長い方の辺を重ね合わせると、ぴったり一致するはずです。　実はここにも数学がしっかりと根付いているのです。中学三年生で学習する「三平方の定理」を覚えていらっしゃるでしょうか？そうです、「直角三角形で、短い二辺の長さをそれぞれ二乗したものの和は、斜辺の長さを二乗したものに等しい」というアレです。「直角三角形の三つの辺の長さをa,b,c（cは斜辺）とすると、a^2＋b^2＝c^2の関係が成り立つ」という言い方もできます。この時点で嫌になった方もいらっしゃるかもしれませんが、もうしばらくお付き合い下さい。　Ａ４判の短いほうの辺の長さを１とすると、長いほうは√２になるという話は前回しました。すると、Ｂ４判の長い辺は1^2＋（√2）^2＝3より、√３とわかります。つまり、Ａ４判とＢ４判の辺の長さの比は√２：√３です。面積の比は相似比の二乗になりますから、２：３（つまり、１：１．５、Ｂ４判の大きさはＡ４判の約１．５倍）ということが分かるわけです。　算数・数学とはこのように意外（？）なところに活用されているものです。「算数・数学嫌い」を自任されている皆様も、身の回りの算数・数学というものに触れてみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 15:51:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>身近な数学（その１）</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-35232/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-35232/</guid>
      <description>　算数・数学を苦手にしているという生徒はかなり多いようです。大人の皆様の中にも「算数・数学は大嫌いだった、もう見たくもない」とか、「基本的な四則計算（足し算・引き算・掛け算・割り算）ができればそれでいいじゃないか」などとお考えの方もいらっしゃるかもしれません。　確かに算数・数学が苦手になる理由というものがわからないではありません。小学二年生の九九に始まり、小学三〜四年生の小数・分数、小学五〜六年生の割合、さらには中学生以降の方程式、関数といった分野は、多くの「算数・数学嫌い」を生み出す要素となっているのでしょう。　しかし、世の中にはかなり身近なところで算数・数学の知識が生かされています。いきなり「算数・数学好き」になることは無理でも、少しでも算数・数学を身近なものとして感じていただければと思います。　オフィスなどでよく使用されるコピー用紙。ご存知の通り、Ａ判とＢ判が存在し、主に使用されるのは（小さい順に）Ｂ５、Ａ４、Ｂ４といったサイズでしょう。　では、このサイズというのはどういう基準で決められているのでしょうか？　例えばＡ４判では210mm×297mmとなり、縦横比はおよそ１：√２となります。この辺の短いほう(210mm）を２倍すると、420mm×297mmのＡ３判になります。無論、この場合の縦横比は１：√２です。さらに、短いほうの辺（297mm）を２倍すると、420mm×594mmのＡ２判となります。同じことを繰り返すと、Ａ１判（840mm×594mm）、Ａ０判（840mm×1188mm）となります。つまり、数字が一つ小さくなるごとに、紙の大きさは２倍になっていくわけです。　さて、ここでＡ０判の面積を求めてみましょう。すると、およそ１?（正確には９９７９２０ｍ?）となるはずです。つまり、まずＡ０判を約１?とし、それを順次半分にしてて小さいサイズを決めていったわけです。　次回は、Ｂ判についてとＡ判、Ｂ判の関係について触れてみたいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 11:42:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>御三家の問題にチャレンジ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-35038/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-35038/</guid>
      <description>　現在西葛西校には、いわゆる「御三家」と呼ばれる最上位校を目指している生徒（Ａ君）がいます。先日、Ａ君が志望校の過去問を持参してきたのですが、これが御三家の名に恥じない難問ぞろいで、正直なところ、（解説のため）一通り解くのになかなか骨が折れました。　理科・社会の多くの問題、一部の算数の問題については比較的スタンダードな問題もあり、御三家レベルに達していない受験生でも十分得点できるものだったのですが（それだけに、御三家の受験生にとっては一問も落とせないレベル）、それ以外については、「私が小学生だったら絶対に解けない･･･」と思わざるを得ない強烈な問題が目白押しです。　今回はそのような問題の中で特に難しいと思われる問題を一つご紹介させていただきます（一部改題）。もしこれが解けたならあなたも立派な御三家レベル！？問：１０時１０分から１１時１０分までの６０分間の、時計の時針（短針）、分針（長針）、秒針について、次の問に答えなさい。（１）時針と分針が重なる時刻を求めなさい。ただし、秒の値のみ分数を用いて答えること。（２）時針、分針、秒針の三つの針が、どの二つも重なっていないときを考えます。このとき、『時針と分針の間』『分針と秒針の間』『秒針と時針の間』という三つの角度ができます。（１）で求めた時刻から１１時１０分までの間に、このうちの二つの角度が等しくなる回数と、最後に二つの角が等しくなる時刻を求めなさい。ただし、時刻については秒の値のみ分数を用いて答えること。　ちなみに、答えは（１）１０時５４分３２と８／１１秒（２）６１（回）　１１時０９分４１と６７／７３秒（解説は都合により省略させていただきます）　（１）はそれほど難しくはないのですが、（２）はきわめて難しいです。ある意味「捨て問」かもしれません。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 12:19:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室大整理＆校長（齊藤）の十一月度のお休みについて</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-34567/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-34567/</guid>
      <description>　現在西葛西校では、教室内の大整理を行っています。　まずは古かったり、全く使わなかったりしているテキスト・問題集類を思い切って処分。また、今まで過去問題集や生徒用ファイルが入っていた棚も、古くなったことを理由に、この際思い切って解体・処分しました。さらに、諸々の計算用紙・パンフレット類をしまってあったダンボールも、ちゃんとした市販の箱に変えました。　西葛西校も現在の校舎になってからかなり長い期間を経過しているため、正直なとこと雑然となりがちであった事は否めないのですが、少しずつ余分なものを処分し、スペースが広がってくるのを見るとある種の快感を感じずにはいられません。　新生（？）西葛西校にご期待下さい！　西葛西校では、通常授業を無休で行っている関係上、校長の齊藤が不定期でお休みを頂いております。十一月度のお休みは以下の通りです（授業自体は通常通り行われます）。５日（土）１３日（日）１８日（金）２４日（木）２８日（月）　ご不明な点などがございましたら、西葛西校（０３−３６８０−２６８５）までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 19:18:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字学習と「生きた言葉」</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-33826/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-33826/</guid>
      <description>　突然ですがここでクイズです。次の漢字はなんと読むでしょうか？読本　米作　金堂　漢字自体は小学１〜２年生配当の漢字（「堂」だけは４年生配当）ですが、これらの熟語を意外と読めない小学校高学年の生徒が多いそうです（答えはこの項目の最後で）。ものの本によると、高学年の生徒でこれらの熟語を読めたのは１％に満たない割合とのことでした。　漢字自体はそれほど難しいものではないはずなのに、なぜそのような漢字を使った熟語が読めないかというと、その「熟語」を普段使う機会がないから、とその本には書かれていました。確かに、「読本」などという言葉は現在日常会話で使うことはまずありませんし、「金堂」も寺院に関係する会話でなければまず使いません。「米作」は「米作り」という言い方のほうが一般的でしょう。　つまり、これらの熟語に日常触れる機会が殆ど無いため、「生きた言葉」として活用できていないのです。　学校における漢字学習では、読み方の多い漢字を新しく学ぶ場合、その漢字の全ての読み方を一時に教えられない場合があります。例えば、二年生配当の「読」という漢字の場合、「よ（む）」「ドク」「トク」「トウ」という読み方があるのですが、「トク」や「トウ」という読み方を二年生で学ばせることは少ないと思われます。より学年が上がってから「異なる読み方をする漢字」として出てくるわけです。その学年に達するまでは、「読点」や「読本」といった単語は「とう点」「とく本」といったひらがな表記をすることになります。　しかし、漢字はひらがなやカタカナと違い、それ自体が意味を持つ文字です。子供にとっては、「読点」「読本」という言葉の意味がわからずとも、「読」という漢字が入っているだけで、「何か本や読むことに関する言葉だな」と推測することができるのです。それを「とう点」「とく本」と表記してしまう（漢字かな混じり表記）と、逆に意味が分からなくなってしまうのではないでしょうか。　「小学二年生に対して『読点』『読本』と表記するのは、子供にとって文章読解の障壁を高くするだけ」という考えも一理ありますが、それはルビをふることによって解決できると思われます。　指導法や時間的制約など考慮すべき点はあるでしょうが、（漢字かな混じり表記でなく）漢字ルビ併用表記にすることにより、「この漢字はこういう意味かな？」と子供に興味を持たせ、「生きた言葉」として身につけさせる可能性がより高くなるのではないでしょうか。無味乾燥な反復練習になりがちな漢字学習を少しでも前向きにとらえてもらうきっかけにもなるはずです。（答え：とくほん　べいさく　こんどう）</description>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 17:05:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験の時期です＆校長（齊藤）の十月度のお休みについて</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-33181/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-33181/</guid>
      <description>　時が過ぎるのは早いもので、もう一年の四分の三が終わろうとしています。つい最近まで真夏のうだるような暑さだったのが嘘のようで、肌寒さすら感じる気候となりました。　さて、９月下旬から１０月上旬にかけて、中学生・高校生の皆さんにとっては、定期試験（中間試験）の時期となります。二学期は、一学期に比べて学習内容が格段に難しくなり、それに伴い試験自体も難しくなります（個人的な話で恐縮ですが、私が中学一年生の時、一学期は好成績だったものの、二学期になると突然成績が下がったことがあります…）。試験対策は万全でしょうか？不安な点などがございましたら是非ご相談下さい。　西葛西校では、通常授業を無休で行っている関係上、校長の齊藤が不定期でお休みを頂いております。十月度のお休みは以下の通りです（授業自体は通常通り行われます）。　１日（土）７日（金）１６日（日）２０日（木）３１日（月）　ご不明な点などがございましたら、０３−３６８０−２６８５までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 16:21:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の秋</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-33074/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-33074/</guid>
      <description>　大きな被害をもたらした台風１５号の通過後、めっきり秋らしい気候となりました。　　秋といえば「読書の秋」「芸術の秋」「スポーツの秋」「食欲の秋」などといった言葉が思い浮かびます。　「読書の秋」「芸術の秋」は、秋の夜長にじっくりと腰を落ち着けて読書や芸術に取り組むことができる、といった意味なのでしょう。　「スポーツの秋」は、東京オリンピック（１９６４年）が、１０月１０日に開会された（現在では「体育の日」という名で、１０月の第二月曜日が休日となっている）ことから言われるようになったそうです。また、秋は気候の面からいっても運動に適していると思われます。　「食欲の秋」は、秋になると美味しいものがたくさん出回り、夏の暑さで落ちていた食欲が回復することから名づけられたようです。　「食欲の秋」はともかく、秋という季節は全体的に新しい物事に挑戦する、あるいは物事にじっくりと取り組むのに適している季節です…ということで、生徒の皆様には是非「勉強の秋」も実践してもらいたいと思います。　折りしも定期試験のシーズンです。２学期になって約１ヶ月、勉強面で不安な面はありませんか？今のうちに弱点をしっかり補強して、万全を期して定期試験に臨んでください！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 12:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日常生活における英語</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-32251/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-32251/</guid>
      <description>　西葛西校が入っているビルの別フロアには、インターナショナルスクールが入っています。そのため、エレベーターに乗る際などにスクール生やその保護者・関係者と思われる外国人の方々と一緒になることがよくあります。　先日、スクール生の保護者と思しき方が西葛西校のあるフロア（５Ｆ）を訪ねてきました。その方は日本語による意思疎通が困難らしく、会話は英語で行われたのですが、普段講師として英語を教えているにもかかわらず、いざ「生きた英語」を使うとなると突然緊張してしまうものです。　よく話を聞いてみると「４Ｆ（インターナショナルスクールが入っているフロア）に行きたいが、なぜかエレベーターが止まってくれない」ということのようです。それに対し、「４Ｆは前もって連絡しておかないと、入室できない」という旨を伝えたのですが、頭の中で「文法的にはこれで合っているのか？相手に対して失礼な表現になっていないか？」という疑問・不安がぐるぐると渦巻いていたのでした。　それでも、何とか相手の方には理解してもらえたようで、ほっとしました。　英語の授業で「下手でもいいから、とにかくネイティブの人と積極的に話をするのが英語上達の秘訣だ」と話をすることがあるのですが、如何せんそのように講釈を垂れている人物自身が、ネイティブとの会話をあまり経験していないのでは、矛盾しているといわれても仕方がないかもしれません。　現在、殆どの中学・高校においてはＡＬＴ（外国語指導助手）の先生が在籍していると思います。自分が中学・高校生のときにもそのような先生がいらっしゃったのですが、内気な性格であったせいもあり、自ら積極的に話しかけていく勇気がありませんでした。しかし、今になって考えてみると、ネイティブの人と話をすることができる貴重な経験だったわけです。　この記事をご覧の中学生・高校生の皆さん、是非ＡＬＴの先生と積極的にコミュニケーションを取ってください！大人になってしまったら、英会話教室に通うか、英語を日常的に使用する業種に就くかでもしなければ、なかなかネイティブの人と話をする機会はありませんよ！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 20:30:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了＆西葛西校校長（齋藤）９月度のお休みについて</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-31856/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-31856/</guid>
      <description>　西葛西校では、８月３０日（火）をもちまして、平成２３年度の夏期講習を無事終えることができました。　毎年の事ながら、夏期講習では色々なことを行います。受験生相手の集中講義や一学期の総復習、学校で出された宿題のフォロー（ドリルなどの問題集だけでなく、読書感想文や自由研究なども行いました）などなど…。　今年特に印象的だったはある（元）生徒の自由研究です。諸事情により宿題を溜め込んでしまい、８月３０日になって（その生徒は私立校に通う中学生のため、始業式は９月１日になります）突然校舎を訪れ、「自由研究に協力してほしい」と泣きついてきたのです。その嘆願を聞いたときは、正直なところかなり焦りました。　とりあえずインターネットで自由研究の「ネタ」を探し、シャボン玉についての研究を行うことにしました。このネタを選んだ理由は色々あるのですが、一番大きい理由は「短時間で終わらせることができる」、これに尽きます。　さまざまな洗剤・石鹸の類を用意し、それらを水に溶かした上でシャボン玉を作ります。どの液が一番大きいシャボン玉を作ることができるか、さらにはその洗剤・石鹸液に様々なものを添加し、シャボン玉の大きさがどのように変化するかを調べていくという実験です。本来ならば、液の温度や濃度、（シャボン玉を作るための）ストローの形など、深く追求すれば非常に面白い（そして非常に時間がかかる）「ネタ」なのですが、いかんせん時間が極端に限られているので、時間と妥協した実験とならざるを得ませんでした。　それでも何とか提出に値するような形で仕上げることができ、生徒は意気揚々と帰宅していきました。　部活などの止むを得ない事情で溜め込むのは仕方がないとはいえ、なるべく計画的かつ早めに宿題を終わらせてほしいと心の底から願った出来事でした（苦笑）。　９月１日（木）から平常授業となります。　西葛西校では平常授業においては毎日授業を実施する関係上、校長（齋藤）が曜日不定でお休みを頂いております。９月のお休みの予定は以下の通りです（なお、諸事情により変更される場合がございます）。齋藤がお休みの間は、教務主任の小林が校長を代行いたします。８日（木）１１日（日）１７日（土）２３日（金）２６日（月）　ご不明な点などがございましたら、西葛西校（０３−３６８０−２６８５）までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 21:01:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期合宿について及び今後の予定について</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-31507/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-31507/</guid>
      <description>　桐杏学園では、受験生を対象に、今月１２日（木）から１８日（水）にかけて、晴海グランドホテルにおいて夏期合宿を開催いたしました。幸いなことに事故もなく、無事全日程を終えることができました。　一日十時間以上の勉強は、生徒達にとっては非常に厳しいものであったようで、かなり疲れた表情をして生徒もいましたが、それでも最終日には達成感からか、皆きりりとした表情で帰宅していきました。学力面のみならず、肉体面でも精神面でも受験生としてさらに一回り大きく成長してくれたようで、講師一同頼もしく思っています。　さて、西葛西校においては２０日（土）より夏期講習の後半に突入しました。江戸川区の公立学校では２５日頃から新学期が始まるということもあり、一日中熱気ある雰囲気だった前半（今月１０日まで）と比べると、多少落ち着いた雰囲気になりそうです。　夏休みも間もなく終わりです。悔いのないように思いっきり遊ぶとともに、宿題や課題のやり残しがないように気をつけて下さい。　なお、今後の予定についてですが、夏期講習は３１日（水）までとなり、９月１日（木）より平常授業となります。　３１日までのお休みは以下の通りです。・２５日（木）・３１日（水）ご不明な点などがございましたら、桐杏学園西葛西校（０３−３６８０−２６８５）までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 21:50:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの自由研究</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-30191/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-30191/</guid>
      <description>　いよいよ西葛西校でも夏期講習が始まりました。特に受験生の皆さんにとっては最大の山場となります。この山場を乗り切ることによって、肉体的にも精神的にもタフになり、「本当の受験生」となっていくことができます。是非やり抜いて欲しいと願っています。　さて、夏休みといえば「読書感想文」と「自由研究」が宿題の二大定番だと思います。自分がまだ小学生だった頃には、これらの「ネタ出し」にはかなり苦労した覚えがあります。夏休みもあと数日、といったところで慌てて手をつけたものです（国語や算数のドリルなどは早めに終わらせていたのですが･･･）。現在であれば、インターネットがあるので当時ほどネタ出しには困らないでしょうが、逆にインターネット上に存在する「ネタ」が多すぎて、どれを選んでよいか戸惑ってしまうかも知れません。　自由研究は主に「理科」についての研究をすることになりますが、「理科」は大きく分けると以下の四分野になります。●物理：電気・力学など●化学：水溶液・気体など●生物：動物・植物など●地学：岩石・天体など　物理・化学分野は比較的お金をかけず、短時間で結果を出すことができます。ただし、研究のために用意する器具や薬品を手に入れるのが大変な場合もあり（身近なもので如何に上手に実験するかも一つの醍醐味ではあります）、また、それらのものを下手に扱うと怪我をする恐れがあります（保護者の方の監督下であれば大丈夫ですが）。　生物分野はどちらかというと気長に取り組む（植物の観察など）ものが多いようですが、実験自体は安価に行うことが出来そうです。　地学分野は比較的器具にお金がかかる（天体望遠鏡など）のが欠点ですが、他の人があまり取り組まない分野なので、内容によってはかなり注目を浴びる事が出来そうです。　結局のところどのような研究を行うかは、生徒の皆さん自身の好みということになってしまうのですが、上記のような特徴から決めるのも一つの手かもしれません。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 17:41:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習前のお休みについて</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-29680/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-29680/</guid>
      <description>　西葛西校では７月１９日（火）から夏期講習を開講いたします。それに伴い、以下の日をお休みとさせていただきます（校舎自体がお休みとなります）。１５日（金）〜１８日（月）　ご不明な点等がございましたら、西葛西校（03-3680-2685）までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 10:18:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生と夏休み</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-29502/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-29502/</guid>
      <description>　間もなく待ちに待った夏休みがやってきます。皆さんは夏休みをどのように過ごされる予定でしょうか。海へ？それとも山へ？あるいは親戚の家へ･･･？　しかし、受験生の皆さんにとってはそのような事も言っていられません。そうです、夏期講習です。西葛西校でも今月１９日（火）から開講となります。　受験生にとっては、この夏期講習をどのように利用するかでその後の展望がある程度決まってきます。西葛西校の受験生の中には、講習中４０コマ（１コマ９０分）以上の授業がある生徒もいますが、この４０コマ×９０分／コマ＝３６００分＝６０時間をただつらいものとして目的意識もなく消化することだけを考えていてはいけません。　皆さんは「休み」があるとわかった場合、どのようにするでしょうか？大抵の方は「今度の休日は何をしようかな･･･」といった風に予定を立ててその通りに行動しようとするでしょう。休みの前にはしっかりと予定を立てるのに、夏期講習の前には予定も立てずになんとなく講習に突入する、というのはある意味おかしな話です。　すなわち、「夏期講習中にどこまでの目標を達成するのかというスケジュールをしっかり立てよう」という事です。　現在の自分自身がライバル達と比べてどの程度の位置にあるのかを冷静に検討し、もしライバル達の後塵を拝している（人に先んじられている）のであれば、ライバル達に追いつくために何が必要なのかを検討していく必要があるでしょうし、ライバルと同程度のレベルであれば、一歩先んじるためにさらなる努力が必要となるでしょう。これらは夏期講習に入ってからでは遅いのです。夏期講習に入る直前の今のうちに決めておくべきことなのです。　ただ、スケジュールというものはなかなか一人で決めるのは難しいものです。というのも、受験生本人が目指すレベルよりもはるかにゆるい目標を立ててしまう可能性だけではなく、人間として実現不可能なほどきついスケジュールを立ててしまい、それを消化できずに結局嫌になってしまう、という可能性もあるからです。あくまでも消化が可能であり、かつライバルに追いつき追い越せるようなスケジュールを組む必要があります。　その際には是非校長や担当講師に相談してください。生徒の皆さんを勉強面で一番フォローできるのは、やはり専門である校長・講師陣であると自負しています。塾においてはスケジュールをしっかり管理し勉強に集中、家庭では心身の疲れを癒すといったような役割分担ができればと考えています（無論家庭での学習もある程度必要ですが）。　</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 19:09:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西葛西校校長（齊藤）　７月度のお休み及び夏期講習について</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-28978/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-28978/</guid>
      <description>　西葛西校では火曜日の開校に伴い、校長の齊藤が曜日不定でお休みを頂いております。　７月のお休みの日程は以下の通りとなります（授業は平常通り実施されます）。３日（日）９日（土）　また、７月１９日より夏期講習が開講されます。夏期講習中におけるお休みは以下の通りとなります（こちらにつきましては、校舎自体がお休みとなります。また、８月中のお休みにつきましては、７月後半にお知らせいたします）。１５日（金）〜１８日（月）（夏期講習前のお休みとなります）２４日（日）３０日（土）　ご不明な点に関しましては、西葛西校（０３−３６８０−２６８５）までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 16:25:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記と語彙数</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-28614/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-28614/</guid>
      <description>　社会や理科といった科目で暗記をする際に、テキスト類を何度も読み込むことはポピュラーな方法（あるいは正攻法）です。　しかし、そのテキストに書いてある用語（「禁中並公家諸法度」や「ギョウカイ岩」といったその科目の専門用語ではなく、「推進」や「徹底」といった日常生活で使うようなもの）が理解できなければ、テキスト類の文章内容を理解する事ができず、専門用語もなかなか暗記できません。　このような「日常用語」をよく知らない子はやはり小・中学生が多く、そのような子はやはり国語（特に文章題）の出来も芳しくない事が多いようです。「知らない言葉」が多すぎるため、文章に何を書いてあるのかがよく理解できず、頭の中でイメージを確立させた上で整理をすることができないのです。　暗記にせよ理論問題にせよ文章読解にせよ、やはり語彙の多寡というものは大きな影響を及ぼすものだと言わざるを得ません。　そこで西葛西校では、そのような「日常用語」の意味を確認するためのリストを作成し、生徒に取り組ませています。これはテキスト類に掲載されている基本的な用語を抜き出し、その意味を生徒に答えさせるものです。もっとも、この場合の「意味」というのは辞書に掲載されているような厳密な「意味」ではなく、文章を読む際に差支えがない程度の正しいイメージを答えてもらう、といったものです。　「わからない単語・用語の（正確な）意味を一つずつ辞書で調べろ」と言うと生徒は拒否反応を起こしてしまいますが（わからない単語・用語の量が多い場合はなおさらです）、「大体合っていればいいよ」と言うと、比較的素直に取り組んでくれます。生徒によっては、「どちらが多くの言葉の意味を知っているか」といった風な競争形式で取り組んでくれています。　生徒自身がこのリストを作成するのは大変な手間であり、時間もかかるので、講師側がリストを用意する必要はあるのですが、基礎的な語彙を身につけるためには有効な方法だと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 21:20:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校の進度</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-28434/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-28434/</guid>
      <description>　そろそろどの学校においても中間試験が終了しつつあります。皆様、テストの出来はいかがだったでしょうか？特に中学１年生の皆様にとっては、おそらく初めての定期テストだった筈です。小学校までのテストとの違いに戸惑ったことでしょう。　さて、私立の中高一貫校では非常に速い進度で授業を進めていくところが多く、それに追いつくのに苦労している生徒も多いようです。　西葛西校に在籍しているＳさん（中学３年生）もそのような生徒の一人です。彼女も先日中間テストが終わったばかりなのですが、大半の科目が既に高校生の内容にさしかかっているということもあり、非常に苦しいテスト勉強となりました。　特に進度の速い科目が数学です。現時点で因数定理・複素数といった高校二年生の内容に進んでおり、Ｓさんも「難しすぎる」と嘆いていました。また、英語や古文も高校一年生の内容に進んでおり、講師の立場から見ても「かなり（進度が）速いな」と思えるものでした。　私も彼女と同様に中高一貫校に所属していたのですが、記憶をたどる限り、学年相応の学習が中心で、Ｓさんのような極端な先取りはしていませんでした。　数学は基本的な計算力さえあれば、単元によっては進度が速くても点数を取る事は可能（例えば関数が苦手でも図形は出来る、ということはよくあることです）ですが、英語や古文は基礎の積み重ねがものを言います。そのため、これらの科目は基本的に一夜漬けが効きません（教科書の本文を丸覚えすることだけならば可能でしょうが）。これらの科目で基礎的な力に不安があるならば、前の学年の内容に戻って学習する必要も出てきます。　いずれにせよ、少子化傾向の中、進学実績を伸ばすために速い進度でのカリキュラム消化を行う学校はこれからも増えていきそうです。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 11:36:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西葛西校校長（齊藤）　６月度のお休みについて</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-27440/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-27440/</guid>
      <description>　西葛西校では火曜日の開校に伴い、校長の齊藤が曜日不定でお休みを頂いております。６月のお休みの日程は以下の通りとなります。４日（土）８日（水）→７日（火）に変更になりました１６日（木）１９日（日）２４日（金）３０日（木）　なお、以上の日に関しましては、教務主任の小林が校長代理となります。　ご不明な点に関しましては、西葛西校（０３−３６８０−２６８５）までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 19:42:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生の英語</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-26919/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-26919/</guid>
      <description>　先日、この３月に西葛西校を卒園した生徒が遊びに来てくれました。彼は現在中学１年生です。　彼が遊びに来た時、講師陣の間で「中学英語の学習について」の話し合いをしていたので、これ幸いと彼に話を聞いてみました（ちょうどその時校舎に他の中学１年生がいなかった）。　すると、開口一番彼が言った言葉は「these（これら）・those（あれら）・they（彼ら、彼女達、それら）の区別がつき辛い」というものでした。　　講師の立場として考えてみると、中学一年生の英語では「一般動詞とbe動詞の使い分け」「一般動詞の三人称単数現在（三単現）」「疑問詞を用いた疑問文」「一般動詞の過去形」といったものが躓きやすいものであり、theseやthoseは単に「this／thatの複数形として覚えればよいものだ」といった程度にしか考えていませんでした。　しかし、改めて自らの中学生時代を考えてみると、「th」で始まる単語は数多く、区別が難しかった記憶があります。さらに、中学２年生以降で出てくるthere（そこに）、through（〜を通じて）、though（〜にもかかわらず）などといったものも含めると、さらに混乱してしまう事も納得です。　また、彼は「Are these〜？／Are those〜？」で聞かれた疑問文の答え方が「Yes,they are.／No,they aren&apos;t」になる事についても混乱していたようです。「they」を「彼ら」「彼女達」という意味で使う例文は数多く眼にしますが、「それら」という意味で使う例文は少なく、それが彼を混乱に陥れたようです（この点について丁寧に説明すると、彼は納得できたようでした）。　現役生の考え方・疑問点というものは、我々学習塾講師にとってこの上なく貴重なものだと改めて痛感した次第です。</description>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 15:24:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歴史の学習</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-26703/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-26703/</guid>
      <description>　最近、西葛西校に小学生向けの歴史学習漫画が導入されました。もともとは、歴史が苦手な生徒向けに購入したものですが、現在では、まだ歴史を学習していない小学校低学年〜中学年の生徒達も頻繁に手にとって読んでいます。　歴史を苦手としている人は意外と多いようで、私が今までの指導してきた生徒の中でも歴史が好きという生徒のほうが少ないようです。歴史が好きだという生徒は、もともと歴史を題材とした漫画（いわゆる「学習漫画」に限らない）や、小説、ゲームなどに触れていることが多いようです。　小説はともかく、「漫画やゲームなんて！」と目くじらを立てる方もいらっしゃるかもしれませんが、歴史に触れるきっかけとしては十分役立っているのではないか、と個人的には考えています。　というのも、もし歴史にほとんど触れた事がない状態で新たに歴史の学習を始めた際、少しつまづいてしまうとその時点で「こんなに覚えられない！歴史は嫌い！」となってしまいかねないからです。　それに対し、歴史に何かしらの形で触れている生徒であれば、多少つまづいたとしても、「僕（私）の好きな○○時代までは頑張ってみよう」とモチベーションの維持につながる可能性があるからです。さらに、歴史は連続性のあるものなので、自分の好きな時代に関係する事象を追求していくことで、最終的には歴史全体に精通することもあるかも知れません。　現在では、歴史に関する検定も数多く存在し、さらには歴史好きな女性を表す「歴女（れきじょ）」なる言葉すら存在しています。歴史なんか嫌いだ、という生徒の皆さんだけではなく、学生時代歴史が苦手だった大人の皆様も、この機会に歴史に触れてみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 15:22:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休特講のご報告及び再度のご案内</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-26126/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-26126/</guid>
      <description>　桐杏学園では、今月３日（火）〜５日（木）にかけて「連休特講」を開催いたしました。朝９時半〜夕方１６時半までの９０分×４コマ授業です。このようにまとまった時間を取って集中して苦手分野に取り組む機会というのはなかなかないので、生徒にとっても貴重な経験となったはずです。　３日目にもなると流石に生徒達の間にも疲れが見えたようですが、叱咤激励をし何とか完遂することができました。　次にこのような機会が訪れるのは夏の合宿になります。合宿は連休特講以上の長丁場となります。私事で恐縮ですが、私自身も小学６年生の夏期講習の際に、一日十時間以上塾に缶詰になって勉強してヘロヘロになった記憶があります。体力勝負にもなる夏合宿に向けての予行演習としても、今回の連休特講はちょうど良い機会だったのではないかと思います。-----------------------------------------------------------------------------------------　以下は以前ご案内させていただいたものですが、改めてご案内をさせていただきたいと思います。■ハーモニー　読解教室　文章題を得意にするための読み解き方・答え方のテクニックの徹底習得するコースです。国語の文章題で重要なのは「どの部分が重要なのか」をしっかり見抜くための精読、及び問題に対する正しい答え方のテクニックです。　読解教室では、国語文章題の文章傾向・出題傾向を徹底分析することにより、子どもの文章題に対する苦手意識を無くす→文章題を得意・大好きにすることを目指しています。　普段の学校の学習で文章題が苦手という方から、受験に向けて文章題の特訓をしたいという方まで幅広く対応いたしております。対象：小３〜小６時間：グループコース　土曜日　15:00〜16:10個別コース（基本・上級）　平日　15:00〜21:30／土・日曜日　11:10〜18:10指導形態：グループコース　最大６人までの少人数グループ制　１回７０分　　　　　個別コース（基本・上級）　１：１または１：２の個別指導　１回９０分料金：入園金・・・無料　　　諸経費・・・6,300円（３ヶ月ごと）　　　月謝・・・グループコース　9,450円　　　　　　　　　個別コース（基本）　15,750円　　　　　　　　　個別コース（上級）　18,900円■　ハーモニー　作文教室　ハーモニー作文教室は、作文を書くことに苦手意識お持ちの方にぴったりのコースです。「読書感想文って何を書いたらいいのかわからない！」「自分の考えを書くような問題はいつも飛ばしてしまう」といったお悩みをお持ちの方は多いようです。作文教室ではそのようなお悩みを解決するため、楽しい教材を使用しながら授業を進めていきます。対象：小１〜小６時間：平日　15:00〜21:30／土・日曜日　11:10〜18:10指導形態：１対２の個別指導　１回７０分料金：入園金・・・無料　　　諸経費・・・6,300円（３ヶ月ごと）　　　　月謝・・・8,400円（週１回）　　　　　　　　　15,750円（週２回）■　西葛西校オリジナルメルマガ創刊！　桐杏学園西葛西校では、この三月からオリジナルのメルマガを配信しております。　週一回、受験情報やお子様の日々の学習方法、お得な豆知識や頭の体操など、お役立ち情報満載でお送りいたします。プレゼントもあるかも･･･？　ご購読方法はa0001240912@mobile.mag2.comに空メールをお送りいただくか、検索エンジンで「西葛西校情報誌」とご検索いただき、登録画面からご登録いただくかとなります。登録は無料です。</description>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 18:01:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク中の西葛西校の予定</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-25787/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-25787/</guid>
      <description>　桐杏学園では、５月３日（火）〜５日（木）までの期間、受験生を対象に「連休特講」（於　西日暮里校）を開催いたします。その為、西葛西校は２日（月）〜５日（木）までの間を休校とさせていただきます。　なお、この期間における授業に関しましては振替という形とさせていただきます。学園生の方には、別紙にて振替のご案内をお送りさせていただいております。　ご不明の点に関しましては、03-3680-2685（西葛西校　齊藤）までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 20:09:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読解教室のご案内</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-24828/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-24828/</guid>
      <description>　現在西葛西校においては、小学３〜６年生を対象に「読解教室」を行なっております。　「文章題は難しくない！！」をコンセプトに、精読及び答え方のテクニックを中心にじっくりと取り組んでいきます。　■「読み解き方」　「精読」―文章のどの部分が重要なのか。それを見抜く力をみにつけるためには、じっくりと読むことが大切です。重要な部分を読み落とさないための線の引き方、キーワードの見つけ方などを身につけます。■「答え方のテクニック」　「せっかく内容はつかんだのに文末表現が間違っていた」「『抜き出せ』と『まとめよ』の違いがわからない」など、国語の文章題を解く際に陥りがちな穴を徹底分析。問題タイプごとのパターンを把握していきます。　最大６人までの少人数グループ制（グループコース）及び、１：１または１：２の個別指導の２つの指導形態をご用意いたしております。　詳細につきましては03-3680-2685（校長：齊藤）までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 13:44:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度を迎えました</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-24302/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-24302/</guid>
      <description>　いよいよ四月となり、新年度を迎えることとなりました。ここ一週間は、未だ厳しい寒さが襲うことはあるものの、さすがに暖かな日が多くなってきました。　２０１１年となってから三ヶ月、この間の時間の流れが非常に速いものに感じられます。正月特訓や受験日当日の生徒の応援といった出来事がつい昨日のことのように思われます。　この三ヶ月で最大の出来事といえばやはり東北地方太平洋沖地震でしょう。多くの方が被害に遭われ、未だに復興のめどすら立っていない状況です。ニュースなどでも、数多くの子供達の命が奪われ、また家族を失うという報道がされています。　そのような状況の中では、残念ながら子供達の学習環境の再構築はかなり後回しにされてしまうでしょう。　幸いなことに、各地の自治体が被災した子供達の受け入れを表明しており、四月以降それらの自治体内の学校で学習を続けることが可能になりました。しかし、これとてそれらの地域に知り合いがいる場合が大半であり、そうでない子供達は被災地を離れることは難しいでしょう。　被害の甚大さを考えると学校や塾での学習の前になされるべきことが数多くあるでしょうが、何とか早く子供達の学習環境が回復されてほしいと願っています。それとともに、普通に勉強できるという環境がいかに素晴らしいことであるかを再認識した次第です。被災地の子供達は勉強したくてもできないのですから･･･。　</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 18:26:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四月度以降についてのお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-23683/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-23683/</guid>
      <description>　桐杏学園西葛西校では、今まで毎週火曜日をお休みとさせていただいておりましたが、四月度以降（四月七日より）毎週火曜日も授業を行うこととなりました。　詳細に関しましては０３−３６８０−２６８５までお問い合わせください。　今後ますます便利になります西葛西校をどうか宜しくお願い致します。　さて、三月は別れの時期です。西葛西校でも小学校・中学・高校卒業その他の理由で何名かの生徒とお別れという形となってしまいます。毎年のことながら寂しいことです。　出会いあれば必ず別れありとはよく言われることですが、特に個別指導の学習塾では、講師と個々の生徒同士、あるいは生徒同士との関係が深くなることが多いので、なおさらです。　しかし、西葛西校を卒園した人たちがさらに羽ばたき、立派な結果を出してくれるのが楽しみでもあります。卒園した生徒達がたまに「元気にやっています」と校舎を訪れてくれたりすると、感慨もひとしおです。　四月度には新しい生徒達もやってきます。新たな気持ちで新年度を迎えていきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 15:38:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震に関するご報告及び春期講習のご案内</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-23494/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-23494/</guid>
      <description>　三月十一日に発生いたしました東北地方太平洋沖地震により被災された皆様に、心よりお見舞い申しあげると同時に、皆様のご無事と一日でも早い復旧を心からお祈りしております。　西葛西校におきましては、幸いなことに人的被害は生じませんでしたが、今後とも余震及びそれに伴う停電・断水などで日常生活に大きな影響が及ぶ可能性があります。桐杏学園では、生徒の安全を最優先とした上で、できる限り平常通りの授業を行っていきたいと考えておりますので、ご了承いただければと思います。　西葛西校では、二十二日（火曜日）より春期講習が行われます。今までの総復習をしたい、あるいは新しい学年になるにあたって先取りで学習したい、さらには苦手な科目を徹底的に補強したいなど、様々なご要望にきめ細かく対応させていただきます。まずは03-3680-2685（齊藤）までご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 17:13:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臨時休校のお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-23136/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-23136/</guid>
      <description>　西葛西校は、三月十一日（金）に発生いたしました東北地方太平洋沖地震の影響により、十四日（月）から十六日（水）まで臨時休校とさせていただきます（全ての校舎で同様の取り扱いとなります）。　なお、この点に関しましてご不明な点がございましたら、０３−５８１５−４９１３（本部）までご連絡いただきますようお願い申し上げます。　その他の情報につきましては、http://www.tokyogakuen.co.jp/もご参照下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 12:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐杏学園西葛西校オリジナルメルマガ創刊！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-22790/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-22790/</guid>
      <description>　桐杏学園西葛西校では、この三月からオリジナルのメルマガを配信しております。　週一回、受験情報やお子様の日々の学習方法、お得な豆知識や頭の体操など、お役立ち情報満載でお送りいたします。プレゼントもあるかも･･･？　ご購読方法はa0001240912@mobile.mag2.comに空メールをお送りいただくか、検索エンジンで「西葛西校情報誌」とご検索いただき、登録画面からご登録いただくかとなります。登録は無料です。　ご不明な点は、03-3680-2685（齊藤）までお問い合わせ下さい。　まだ始めたばかりの企画なので、至らないところも多いかとは思いますが、是非温かく見守っていただければと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 19:41:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新教務主任着任のご報告及び読解教室開講のご案内</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-22600/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-22600/</guid>
      <description>　西葛西校では、三月一日付で、前任の都筑真樹（つづきまき）に換わり、小林大介（こばやしだいすけ）が新教務主任として着任いたしました。　今後とも西葛西校を宜しくお願い申し上げます。　さて、本校では三月五日より、「読解教室」を開講いたします。　国語の文章題が苦手、あるいは中学受験を目指す小学生の方を対象としたコースです。　「読み解き方」や「答え方のテクニック」といった文章読解の基礎からじっくりと取り組んでいきます。　お子様の国語の成績がなかなか伸びないとお悩みのお父様・お母様に是非ご検討いただければ、と思います。■対象：小３〜小６■時間　○グループコース　毎週土曜日15:00〜16:10（70分授業）　○個別コース（基本・上級）平日（火曜日を除く）15:00〜21:30　　　　　　　　　　　　　　　　　　土曜・日曜　　　　　　　　　　11:10〜18:10（90分授業）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　■指導形態　○グループコース　少人数グループ制（６人まで）　○個別コース（基本・上級）　１：２の個別指導　　※上級コースは個別指導のみになります。　詳しくは03-3680-2685までご連絡下さい。　</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 20:44:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こころの教育</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-22015/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-22015/</guid>
      <description>　学校の中には、いわゆる仏教系やミッション系など、宗教と関係の深いものがあります。そのような学校では大抵の場合、カリキュラムの中に「仏教」や「聖書」といった、宗教教育の時間を設けています。もっとも、その学校に通っている生徒が全員その宗教の信者というわけではなく、授業の内容も、教義・思想だけではなく、その宗教に関する歴史や人物についてなど幅広いものとなっています。仏教であれば日本史・東洋史、キリスト教であれば西洋史と深い関連があるので、歴史の学習の一貫であるととらえることも可能でしょう。　さて、当校にもそのような学校に通っている生徒がいるのですが、そのうちの一人が「学校の（宗教の）授業で使ったプリントが面白い」というので、見せてもらいました。　自分自身は宗教にはあまり詳しくないので、内容を詳細に説明することは出来ませんが、「人の目を気にしすぎるから自分を見失う、言葉で無理に表そうとするからわけがわからなくなる、自分を見つめろ」といったような内容でした。　「宗教」と聞くと、どうしても怪しげな新興宗教を想像してしまい、何とはなしにうさんくさいものだと感じてしまう方もいるかもしれませんが、その資料には「確かに（資料に書いてある）その通りだ」と思わせる点も数多くありました（なお、私自身は一応仏教徒とは言えるのですが、日常生活でそのことを意識することなどまずなく、いわゆる『無宗教』に近いです。なのでこの記事において特定の宗教を宣伝する意図は全くないと予めお断りいたします）。　　世の中がなんとなくぎすぎすしていて、教育界においても様々な問題が生じている現今ですが、週に１時間くらいは、上記のような「こころの教育」といったものをする余裕が欲しいものです。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 19:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試は終わりではありません</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-21584/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-21584/</guid>
      <description>　中学受験はほぼ終了し、高校・大学受験シーズン真っ只中の現在ですが、皆さんの調子はいかがでしょうか。　中学受験で見事栄冠を手にされた方、残念ながら実力を出し切れなかった方、様々かと思われます。我々も、生徒が見事合格すれば一緒になって大喜びし、残念ながら結果を出せなければ「次があるさ」と親身になって慰める日々です。　これから高校受験・大学受験を迎えられる皆さまの頭上に栄冠が輝くことを願って止みません。　　ところで、中学受験における失敗は後になってよい結果を導くことも多いのです。　一つ目の理由は、子ども自身が受験を失敗したことに対して奮起をすることで、高校受験に向けてモチベーションをあげることができる、というものです。　二つ目の理由は、自分の学力レベルよりも下の学校に入学した場合、学校の成績も上位をキープ出来る可能性が高く、そのことで高校の推薦に有利になる、あるいは子ども自身のモチベーションアップに繋がるというものです。　そもそも中学受験で人生が決まってしまうという例は少ないと思われます。大学受験であれば、今後の人生に対する影響もある程度は大きくなってしまうでしょうが（それでも大学在学中に積極的な就職活動や資格取得を行うことで挽回できるでしょうが）、中学受験ならば後々いくらでも修正がききます。　実際、中学受験に失敗した後当塾に入園し猛勉強を重ねた結果、見事に上位の高校に入った子ども達もいます。彼らは現在も非常な勢いで勉強を続けているため、大学はさらに上を目指すことが出来ると期待しています。　ただし、中学受験に失敗した子どもの場合、高校受験に対しても失敗するかもしれないという恐怖感を抱いている場合もあるので、そのフォローは必要になるでしょう。　いずれにせよ、子ども達は精一杯実力を出し切ったのですから、是非「頑張ったね」と褒めていただければと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 17:42:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-21219/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-21219/</guid>
      <description>　４月より、いよいよ新学年での学習がスタートします。何事も最初が肝心、新学期が始まる前に他の人達と差をつけ、有利な状態で新学期を迎えましょう！　私達と一緒に、勉強の楽しさを感じてみませんか？【対象】小学１年生〜高校３年生・浪人生【期間】３月２２日（火）〜４月６日（水）【時間】９時３０分〜１１時　１１時１０分〜１２時４０分　１３時２０分〜１４時５０分  １５時〜１６時３０分　　　　１６時４０分〜１８時１０分　１８時２０分〜１９時５０分※生徒さんの都合に合わせて、自由な日時を選択することが可能です。この春休みにスタートダッシュをかけたい方、今までの復習をしたい方、どのようなご要望にも対応いたします。【このような方にお勧め】●新しい学年での学習内容を先取りしたい！●前学年の学習内容を復習したい！●春休みを機会に学習の習慣を身につけたい！●マンツーマンでわからないところを徹底的に説明して欲しい詳しくは、西葛西校校長の齋藤までご連絡下さい。：03-3680-2685</description>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2011 20:24:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップの秘訣！？</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-20400/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-20400/</guid>
      <description>　いよいよ入試本番です。受験生の皆さんにとっては肉体的にも精神的にもかなりつらい時期かと思います。　そのような受験生の心理的な負担を軽くすることができそうなニュースを見つけました。試験前「間違えそうだ」と書くと…成績アップ！http://dailynews.yahoo.co.jp/fc/science/brain_research/?1295076325　詳しくは本文を参照していただきたいのですが、「試験直前に不安な気持ちを紙に書いた人はテストで成績が上がる」というものです。　「自分の不満や不安を紙に書いた人は、それをしない人と比べて健康上良い影響が出る」という研究結果もあるそうなので、心の中に不満や不安を溜め込んでおくより、紙に書くなどして「外へ出し」てしまう方が、全体としてプラス方面に働くのかもしれません。　試験場で直前まで参考書に目を通したり、静かに精神統一を図るのもよいでしょうが、自分の不安を紙に書いてみるのも一つの手かもしれません。ただし、周囲の人から「こいつ何しているんだろう」と思われるかもしれませんが･･･。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 13:58:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時事問題も要チェック！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-19578/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-19578/</guid>
      <description>　世の中はクリスマス一色、街中にはクリスマスツリーやリースがあちこちで見られます。多くの学校は今日（２４日）が終業式だったかと思います。　そして、我々学習塾業界の人間にとっては、冬期講習の時期でもあります。当校舎でも２１日から講習を実施していますが、明日以降はさらに生徒達の話し声で賑わいそうです（もちろん授業中は真剣です！）。　さて、受験生の皆さんにとっては最後の追い込みの時期となる冬期講習。ちゃんと学習予定は立てているでしょうか？特に中学・高校入試や推薦入試においては時事問題が出題される可能性が高いので、その対策も必須です。　そこで、個人的に考えた「出題されそうな時事問題ネタベスト５」を発表したいと思います。５位　上海万博開催される今年は中国関係のネタが出題される可能性が高いと思われます。万博以外にも劉暁波氏のノーベル平和賞受賞や、北朝鮮絡みで話題は豊富です。４位　メキシコ湾で原油流出位置を問う問題や、環境問題と絡めての出題が予想されます。３位　鳩山首相が退陣し、菅氏が後任に現総理大臣の名前を書かせたり、国会のシステムをたずねる問題は定番です。２位　小惑星探索機「はやぶさ」帰還地学分野は時事ネタの宝庫、毎年何かしらの形で出題されています。１位　ノーベル化学賞に鈴木・根岸両氏受賞者の名前はもちろん、「クロスカップリング」というキーワードも重要です。時事問題はテレビニュースや新聞に触れることが一番です。「新聞など読まない、ニュースも見ない！」という人も、この機会に触れてみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 17:41:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読解力向上</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-19173/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-19173/</guid>
      <description>　８日付の読売新聞に「日本の１５歳　読解力改善」という記事が掲載されました。ＯＥＣＤ（経済協力開発機構）が世界６５ヶ国・地域の１５歳男女を対象に、「読解力」「科学的応用力」「数学的応用力」などを調査したというものです。　日本は「読解力」では８位となり、２００６年度（１５位）よりは改善したものの、「数学的応用力」は９位（前回１０位）、「科学的応用力は５位（同６位）と横ばいの結果となったそうです。　ちなみに、三項目で全て１位を獲得したのが上海。記事によると、「激烈な受験戦争が反映されたのでは」と書かれています。　読解力は全ての学問の基本となるものです。数学（算数）、理科、社会、英語といった科目は、しっかりとした日本語の基礎が出来ていてこそ成績を伸ばすことができるのではないでしょうか。　なぜかというと、どの科目であろうとも、その問題の意味するところが理解できなければ絶対に解けないからです。　科学的応用力や数学的応用力も、基本的な読解力を身につけ論理的な考え方が出来るようになって、初めて可能になると考えられます。　読解力を向上させるためには、やはり読書をすることが一番です。学校によっては朝の時間を利用して「読書タイム」を設定しているところもありますが、非常に良い事だと思います。　ただ、読書の習慣を身につけること自体は、早ければ早いほど容易であると思われます。お父さんやお母さんが子どもと一緒に本を読んであげ、「なぜなのかな？」「これからどうなるのかな？」といったように問い掛けをしてあげることは、子どもの脳の発育にも非常によいとされています。　また、周囲に本がたくさんある環境では、子どもが自然にその本を手にし、結果的に読書好きになるということもあるでしょう（実際私がそうでした）。　子どもが読書の習慣を身につけるためには、まず大人がそのようになる環境を設定してあげることが大切なのかもしれません。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 13:46:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英単語</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-17359/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-17359/</guid>
      <description>　現在、改めて高校生向けの英単語帳で単語の覚えなおしをしています。　私は中学・高校時代、単語帳で単語や熟語を覚えるのが苦痛で仕方ありませんでした。学校から渡された単語帳がただ単語と意味を羅列したものであり、それを機械的に覚えていくことが辛かったからです。逆に、教科書などの文章中に出てくる言葉は比較的スムーズに覚えることが出来ました（もっとも、テストが終わってしまうと忘れてしまうのですが･･･）。　現在使用している単語帳は、１００単語前後の短い文章が最初に載っていて、その文章で使われていた単語を覚えていくというものです。単語自体も入試などで使われるものを優先的に載せているので、覚えがいがあります。　塾講師という立場でありながら、改めてこのような学習をしなおさなければならない自分に情けなくなってしまいますが、改めて学習しなおすとまた新鮮な気持ちになれるのも事実ではあります。　勉強というものは不思議なもので、自分が生徒（学生）だった時代は嫌で嫌で仕方がないものですが、いざ卒業すると、改めて一から学習したくなってしまうものです。　現在学校での勉強を嫌々している皆さんも、卒業したらもしかして「もっと勉強しておけばよかった」「もう一度勉強しなおしたい」と思うようになるかもしれません。後で悔やむことのないように、今のうちにしっかりと勉強することを心の底から願っています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 17:26:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-16932/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-16932/</guid>
      <description>　受験生にとってはそろそろ追い込みの時期となってきました。高校・大学受験では推薦試験やＡＯ試験といったものがあるので、机に向かってひたすら勉強！という形を採らずに済む生徒も増えてきましたが、中学受験では基本的に一般試験（学力考査）のみで合否が判断されるため、受験生はひたすら問題集を解き続ける、ということになります。　さて、この時期になると志望校の入試過去問題集（過去問）を解くようになります。現在当校舎に在籍している小学六年生のＥ君も、毎日のように校舎にやってきては過去問を解き続けています。　この過去問、何のために解くかというと、志望校の出題傾向をつかむ入試問題というものに慣れる総合問題として解いて、苦手分野を改めてあぶりだすといったような働きがあると考えられます。　Ｅ君は現時点で本命・滑り止めを含め５〜６校の受験を考えているため、過去問をこなすだけでも大変です。　しかし、だからといって一度解いた問題の点数で一喜一憂してそれで終わり、ということではいけません。　過去問に限らず、問題集というものは二度三度と解き直しをしてこそ効果が出てくるものです。また「一度目には合っていた問題が二度目に間違っていた」などという場合には、その問題を完璧にマスターしたとはいえないのです。　どうしても時間が足りない場合には、間違えた問題だけを復習することになるでしょうが、可能であれば（間違えた問題だけではなく）一度解いた問題をもう一度最初から解いてみてください。その際、解いた時間を計っておくと、自分が一度目に比べどれくらい早く解けたか、ということを比較でき、モチベーションアップにつながります。　現時点での苦労が必ず数ヵ月後の本番で報われるはずです。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 20:43:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>○○の秋</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-15857/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-15857/</guid>
      <description>　９月も後半となり、大分涼しくなってきました。秋といえば運動の秋、読書の秋、芸術の秋･･･などと様々なことを行うのに適した季節とされています。　学習塾としては「勉強の秋」をアピールしたいところではありますが、このようなさわやかな秋には、気分転換の意味もこめて、新たに運動を始めたり、本を読んだり、絵を描いたりすることもよいかもしれませんね。　かく言う私自身は最近運動不足で太り気味なので、今年の秋は「運動の秋」にしたいと考えています･･･。　さて、最近芸能人による麻薬事件が数多く報道されています。テレビでも芸能人が逮捕されるシーンが頻繁に流され、見た人も多いと思います。　その芸能人は５０歳代なのですが、昔の元気な姿とはうってかわって、頭髪もうすくなり、ガリガリにやせてしまったその姿は、まるで７０歳代の老人のようでした。　当然のことながら、「なぜ何度も逮捕されているのに麻薬をやめることができないのか？」という疑問がわいてくると思います。　麻薬には多くの種類があるのですが、いずれも「依存性」があるとされています。「依存性」とは、一度使ったら気持ちよくなってしまったので、もっと使いたい！と感じる気持ちのことです。　この依存性、麻薬の種類にもよるのですが、脳自体が「麻薬がないと耐えられない」と認識することによって起こるとされています。人間が空腹をがまんできない、のどのかわきをがまんできない、便意をがまんできない、といった生理的・基本的な欲求がありますが、それと同じくらいの強烈な欲求を麻薬は引き起こすそうです。　もちろん日本にも麻薬依存から抜け出すための更生施設はあるのですが、基本的に自己負担で国からの補助が無いため、利用するのをためらってしまうことも多いそうです。　もちろんこの記事を見ている皆さんは麻薬などに手を出すことは絶対に無いでしょうが、今や大学生が気軽に麻薬を手に入れたり、栽培したりするような時代です。　麻薬の恐ろしさについて皆さんも是非調べてみてください。そして、麻薬を入手・使用することなどが絶対無いようにしてください。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 15:05:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想文</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-15235/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-15235/</guid>
      <description>　夏休みが終わりました。皆さんはこの夏休みをどのように過ごしましたか？一部の地域では、８月下旬から二学期が始まっているので、そろそろ夏休み気分も抜けてきたころかもしれません。　さて、夏休みの宿題はちゃんと終わりましたか？夏休みの宿題の代表格といえば読書感想文と自由研究。西葛西校においてもこれらの宿題を手伝って欲しい、という生徒さんが数多くいました。　自由研究はそれほど問題は無いのですが、問題は読書感想文。私も小学生の頃は苦手でしたが、やはり皆どのように書いたらよいのかかなり悩んでいるようでした。　個人的な意見としては、読書感想文はあくまで「感想」を書くものなのですから、生徒さん自身の自由な発想をそのまま発露してもらうのが一番よい（そのような文章を書くことで、文を書くことの楽しさを認識してもらえるので）のですが、あまり自由に書かせてしまうと、学校の先生が顔を真っ赤にして怒るような代物が出来てしまうので、その辺りの兼ね合いを考える必要が出てきます。　「読書感想文」という枠にはめてしまうとなかなか上手に書くことは出来ないようですが、「思いついたことをとりあえず挙げてみてごらん」と話を振ると、想像以上に色々な考えがぽんぽん出てきて、驚かされます。　子ども達の想像力というものはとても自由なものだと感嘆させられる日々です。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 17:14:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの学習</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-13900/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-13900/</guid>
      <description>　いよいよ待ちに待った夏休みが始まりました。ただ、喜んでばかりはいられません。受験生にとっては遅れを取り戻す残り少ない機会だからです。　受験生の方々であれば、おそらくこの夏休みは塾の夏期講習を受講されると思います（時間の都合等で受講できない方もいらっしゃるでしょうが）。場合によっては一日十時間近くも缶詰状態で勉強を続けることもあるかもしれません。その時間をいかに有効活用するかで、勝負は決まってきます。　特に夏休み明けの模試等では、夏休み中にしっかりと頑張れた受験生とそうでない受験生の差がストレートに出てくるものです。　そうはいっても、塾でへとへとになるまで勉強し、さらに家で何時間も勉強するのは体力的にも非常につらいでしょう。なので、夏休みの学習（特に自宅学習）は、ポイントを絞って効率よく行う必要があります。　まず基本的に予習は必要ありません。なぜなら、夏期講習というものは今まで学習した内容の総復習を行うものだからです。ただし、内容を完璧に忘れてしまったという場合には、授業１０分前にテキストを読むといった事をする必要はあるでしょう。　また、夏期講習は問題演習が中心となると思われるので、自宅でその復習を行うことになるのですが、あまりに難しい問題は復習する必要はありません。実際の入試問題や模試でも、９割以上の受験生が解けないであろういわゆる「捨て問題」をまぎれこませてあるからです。　ただし、基本問題や標準問題レベルで間違っていた場合には、必ず次回の授業までに疑問点を整理して（自宅で完璧に理解することが理想なのですが）、先生に質問し解決しておく必要性があります。　最後に、あまり夜遅くまで根をつめて勉強するよりも、早起きをして朝の１〜２時間集中して勉強することです（５月２２日のお知らせもご参照下さい）。早寝早起きの習慣をつけることは、本番へ向けての大切な予行演習にもなります（入試は朝早い時間に行われるため）。　受験生の皆さん、夏休みは大きな山場です。きっと苦しいと思いますが、それは皆同じです。皆さんの頑張りはきっと報われます！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2010 11:48:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の心得（６月度）</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-11598/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-11598/</guid>
      <description>　受験生の皆様、受験勉強の進み具合はいかがでしょうか？「順調だ！」という人はあまりいないのではないでしょうか？それはある意味当たり前なのです。私が中学受験生の時もそうでした。この時期に「順調だ」という人がいたら、もう１〜２ランク上の学校を目指すべきなのです。　特にこの時期は中間試験や運動会など、様々な行事が重なり、なかなか落ち着いて勉強することもできないかと思われます。実際私が担当している受験生のＥ君（小６）も、運動会の練習が連日行われ、塾に来る頃にはへとへと、休み時間には机に突っ伏して居眠り…といった状態になっています。　しかし、このような忙しい時期を乗り越えた６月〜７月前半は受験生にとっては一つの山場となります。　というのも、その時期までに入試で出題される内容の学習が一通り終わってしまうからです（特に小学生）。７月後半になると夏期講習が始まり、今までの総復習が行われるのですが、その際、今までの学習内容で忘れてしまっている部分が多いと、非常に苦労することになります。　比較的余裕のある６月〜７月前半で少しでも今までの遅れを取り戻しておけば、余裕を持って夏期講習に臨めるというわけです。　というわけで、この６月からの１ヶ月半は、今まで以上に過去の弱点部分の補強を行いましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 19:25:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期からまもなく２ヶ月</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-11167/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-11167/</guid>
      <description>　まもなく新学期が始まって２ヶ月になります。１年生の皆さんはようやく学校の雰囲気に慣れ、それ以外の学年の皆さんも新しい勉強内容に戸惑いながらも一生懸命頑張っているかと思います。　さて、大半の中学生・高校生の皆さんがこの時期頭を悩ませることといえば、やはり「中間試験」でしょう。特に中学一年生の皆さんにとっては、テストが数日にわたって集中的に行われるという経験がほとんどなく、勉強量が非常に多くなりとても苦しんでいるかもしれません。　「試験勉強」と聞くと「徹夜して詰め込み」という状況を思い浮かべる方もいるかもしれませんが、真夜中に無理やり詰め込むのは正直あまりお勧めは出来ません（とりあえず明日のテストをどんな形であれ乗り切る、というのであればやむを得ないかもしれませんが･･･）　それよりも、朝少し早めに起きて勉強したほうが効率が上がると言われています。一説によると、真夜中の勉強に比べ朝の勉強は３倍も効果が上がるとか･･･。　もちろん、普段からの予習復習が一番大切なのは言うまでもありません。普段から少しずつ試験対策を進めておけば、徹夜をしたり無理に早起きする必要はないわけですから。ちなみに、私は試験２〜３週間くらい前から試験勉強を始めていました。ご参考あれ。　</description>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 14:10:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ新学期ですね！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-8944/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-8944/</guid>
      <description>３月も終盤になりました。４月からは、新学年に新しい学校に･･･、期待に胸を膨らましている方も多いと思います。話は変わりますが、先日、「第一印象」の大切さについてのＴＶ番組を見ました。それによると、人間の第一印象は最低1.5ヶ月は残るそうです。皆さんは、これから新しいクラスや学校で、新しい人達との出会いが待っています。良い人間関係を形成するためにも、第一印象を大切にして欲しいと思います。また、第一印象というのは、人に対してだけではなく、勉強に対しても同じ様に残るそうです。一つ上の学年に上がるということは、それだけ勉強も難しくなります。新しい単元に対する「第一印象」が悪くなって、その科目自体が嫌いになってしまうのは良くあることです。そうならない為にはどうすれば良いか？答えはカンタン！学校で教わる前に、予習しておけば良いのです。そうすれば、学校の授業を受けた時によく分かるので、その単元に対する「第一印象」は良くなります。では予習の仕方はどうすれば良いのか？それは、「学年」「単元」によって全く異なりますので、個別にアドバイスしていければ･･･と考えています。普段通塾しているor通塾していないに関わらず、個別カウンセリングは随時行っておりますので、勉強の仕方等で不安がある方は、是非ご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 11:26:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真の実力が問われる時代がやってきた</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7984/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7984/</guid>
      <description>入試も残すところ、都立入試と一部の私立・国公立入試を残すのみとなりました。これから受験の方は、最後まで気を抜かずに頑張って下さい。ここから先は、来年以降受験生となる方へ･･･。今年から埼玉県立高校では、面接・調査書のみの推薦入試を廃止しました。また、今後そのような入試形態になる地域も増えている様です。つまり、学校の成績よりも、学力を重視する学校が増えることが予想されます。ということは、学校の勉強も大切ですが、入学試験でより多く得点を取るための学力も必要になります。ですから、試験前の勉強はもちろんですが、普段からコンスタントに勉強して、弱点を克服し、得意分野をより得意にすることが必要です。これから受験生になる皆さん！まず何から学習するべきか解っていますか？中２の復習が必要な科目もあれば、中３の内容を先取りした方がいい科目もあると思います。桐杏学園では、無料でカウンセリングを行っています。その中で、現在の学力を判定し、今後の学習計画を立てていきます。ご希望の方は、電話・メールにてご連絡下さい。桐杏学園西葛西校０３−３６８０−２６８５gq.nishikasai@tokyogakuen.co.jp</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 21:17:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試本番の時期ですね</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7556/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7556/</guid>
      <description>２月も５日になりました。中学入試もある程度終了し、これからは、高校入試・大学入試が本番を迎えます。とは言っても、既に入試が終わった方もいますし、逆に２月後半〜３月が入試本番の方もいます。この時期は、他の方と試験日程が異なる方が要注意です。下記に対処法も含めて記しておきますので、当てはまる方は参考にして下さい。既に受験が終了している受験生合格おめでとうございます！よかったですね！ですが、早くに合格を決めた方はこの時期が要注意です。実は、試験日程が遅い時期にある人ほど、より試験勉強をする時期が長いので、学力がついているのです。ですからこの時期は、得意科目は、高校の内容の先取り学習を、苦手科目は、中学の内容の復習をしていきましょう！滑り止めの学校のみ合格している受験生とりあえず、合格おめでとうございます！ですが、このパターンの方が最も要注意です。合格していることが、安心感となりすぎてしまって、「本命に合格しなくても、行く学校あるからいいかな･･･」と思ってしまい、気が緩みがちです。ですからこの時期は、合格したことは一旦忘れて、本命目指して頑張っていきましょう。そのためには、毎日のノルマを計画して、それをこなしていくと頑張りやすいと思います。試験日程が２月末〜３月の受験生２月も後半になると、入試のほとんどが終了してしまうので、自習室や図書館も空席が目立ち、閑散としてきます。今までは周りの受験生の頑張る姿を見て頑張っていた方も、周りがいなくなったことで、やる気が無くなったり、逆にあせって頑張り過ぎる受験生もいます。ですが、この時期に大切なことは「体調管理と総まとめ」です。ですから、やりすぎたり、やらなすぎたりしないで、今まで通りに学習することを心がけましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 17:51:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験の準備をしましょう！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7348/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7348/</guid>
      <description>受験生のみなさん！中学入試・高校入試・大学入試ともに、本番が近づいてきましたね。試験の準備はできていますか？「試験の準備って何？」という方もいらっしゃると思うので、今回は、「試験に向けて何の準備をすべきか？」について書いておきます。当日の学校へ行く道を調べておく　→当たり前のことですが、やっていない人が多いですよ。　　「どこで何線に乗り換えるか」「駅は何口に降りるか」　　等、調べておきましょう。当日の時間配分を考える　→前回も書きましたが、過去問を解いてみて、　　「特に、長文・古文・現代文に何分時間をかけるか」　　は決めておきましょう。苦手な範囲を学習しておく　→問題集の目次を見て、苦手そうな項目を探して、　　そこを勉強する。どうしても覚えられないものを紙に書いておく　→そして、普段から見るようにする。　　試験当日も、休み時間に見ておく。まだまだ、準備すべきことはあると思いますが、最低限、この位はやっておきましょうね！それでは、試験頑張ってください！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 20:17:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問の使い方</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7156/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-7156/</guid>
      <description>センター試験も終わり、いよいよ入試本番を迎えている受験生も多いと思います。この時期の勉強法としては、いままでの総復習と過去問を解く事が大切になってきます。そこで、過去問の取り組み方ですが、「問題を解く、答え合わせをする、点数を出す、解説を読む」というのが、多くの受験生の学習方法です。ただ、これでは一つ足りないことがあるんですよ。それは、「作戦を立てる！」ということです。たいていの学校が、毎年同じような出題形式になっています。（長文は何問でる、計算問題は何問出る、並び替えが出るetc.）そこで、数年の問題を解くことで、「どの問題に何分かけるか、どの問題から解くか」等の試験当日の作戦を立てておきましょう。また、過去問で出来なかった問題は、必ず似たような問題を解いておきましょうね。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 17:09:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ただ勉強していませんか？</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-6960/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-6960/</guid>
      <description>変なタイトルを付けてしまったけど、今回は、前々から気になることを書いていきます。特に、理科・社会を勉強している時によく見る光景です。「問題を解く→解らないから教科書・ノートで調べる→答え合わせをする(調べたんだから当然できている)→調べた問題でも平気で○をつける→繰り返し勉強しない」これでは、覚えた問題がどれで、覚えていない問題がどれか解らないし、繰り返さないので、調べたものも忘れてしまいます。そこで、調べた問題や間違えた問題は、必ず赤で答えを書く赤で答えを書いた問題は、絶対にもう一度解くというクセを付けていきましょう。要領よく勉強するというのは、できる問題・できない問題を分けるできない問題だけを何回もやり直すことが基本です。よく、できる問題ばかり解き直す人がいますが、決して要領良い勉強とは言えません。「覚えるために勉強する」「理解するために勉強する」ことを意識して勉強していきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 17:46:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年あけましておめでとうございます！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-6796/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-6796/</guid>
      <description>新年あけましておめでとうございます！受験生の皆さんにとりましては、入試まであと少しだと思います。特に１月は、模擬試験も定期試験も無いので、学力が上がったかどうか解りにくいものです。よくあることですが、模試での判定が良くなかった学校に合格したり、模試での判定は良かった学校に不合格になったり･･･、それは１月にどれだけ頑張ったかが大きく左右しているのです。ですから、１月の頑張り次第では、大逆転が可能なのです。最後まで、気を抜くことなく、最後まで走り抜きましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 14:24:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスイブになりました。</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-6393/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-6393/</guid>
      <description>久しぶりの更新です。12/24になりました。街は、クリスマス一色ですね。先程、東京ドームの近くを歩きましたが、カップルやグループでワイワイガヤガヤしていました。受験生の皆さんは、来年こそはそんなクリスマスイブを迎える事が出来るように、あと数ヶ月、必死で勉強して下さい！話は変わりますが、12月は５つの校舎で授業をしてきました。中学受験・高校受験・大学受験・内部進学と様々な生徒を教えてきました。今年も思ったことですが、「この分野が苦手だから勉強したい！」と言ってくる受験生と、「この分野が得意だから勉強したい！」と言ってくる受験生に分かれます。得意な分野をたくさん勉強したい気持ちは分かりますが、最後の追い込みの時期です。苦手な分野をピックアップして、一つでも多く克服できる様に頑張っていきましょう！私たちも応援しています。また、受験直前を迎えて、何を学習すべきか分からない方は、ご連絡頂ければ、ご相談に応じますよ！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 13:34:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>繰り返すということ</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-5548/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-5548/</guid>
      <description>今回は、「繰り返す」がテーマです。みなさんの、今までの学習を振り返りながら読んで下さい。よく見かける学習方法です。「問題集を解いた⇒答え合わせをした」これでは、出来なかった問題が出来る様にはなりませんよね。では、この学習方法はどうでしょうか？「問題集を解いた⇒　答え合わせをした⇒　間違えた問題は解説を読んで理解した」これでは、せっかく解説を読んで理解した問題も、時が経てば忘れてしまいますよ。それでは、どうすれば良いのでしょうか？「問題集を解く⇒　答え合わせをする⇒　間違えた問題は解説を読んで理解し印を付けておく⇒　数日後に印を付けた問題だけもう一度解き直す」こうすれば、間違えた問題を何度も解くことができますので、定着しやすいですよ。当たり前のことを書いてしまいましたが、やっている様で、結構やっていない人が多いですよ。ぜひ、実行してみて下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 15:44:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計画を立てて勉強しよう！</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-5305/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-5305/</guid>
      <description>もうすぐ12月になりますね。特に高校生はこれから定期試験という方もいる様ですが、テスト勉強は進んでいますか？また、受験生のみなさんは、合格目指して頑張っていますか？さて、「思うように勉強がはかどらない」という方もいるとは思いますが、みなさんは、計画を立てて勉強をしていますか？週ごとでも、月ごとでも構いませんが、まずは、「何曜日は何時〜何時までは絶対に勉強する」というのを決めて、勉強していきましょう。そうすることによって、一定の勉強時間が確保できますよ。そして次には、「いつ何をどこまで勉強するのか」を決めていきましょう。例えば、「月曜の8時〜10時は英語の問題集を5ページ以上解く」と言う感じで。一旦、計画を作ってしまえば、あとはそれに乗って勉強するだけなので効率的です。「今日は何を勉強しようかな？」とあれこれ考えていると、結構時間がかかるものですよ。計画の立て方が解らない方は、お気軽に尋ねて下さい。一緒に考えましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 14:32:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近思うこと</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-5089/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-5089/</guid>
      <description>初めまして！１１月から、毎週木曜・金曜に西葛西に来ています佐々木です！本日で中学校の期末試験が終わりましたが、中３生は、授業が無い日も自習室に来て勉強していました。私は、学生時代から塾の自習室が大好きでした。それは、自習室で勉強していると、やる気がなくなって「今日はもう勉強するのやめようかなあ」と思っても、周りの人達が頑張っている姿を見ると、「もう少し頑張ってみようかなあ」と思い直し、勉強を再開することも沢山ありました。もし、この世に自習室が無かったとしたら、大学に行けなかったと思いますし、塾の先生にもなれなかったと思います。つまり、自習室は私にとって、「元気とやる気を与えてくれる魔法の部屋」なのです。これは、授業においても同じことが言えると思います。疲れていたり、集中力が切れてしまったときに、周りの人達の頑張る姿を見て、目に見えないパワーが沸いてくる！そんな姿が、塾の最も良い点であると思います。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 14:14:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月度の目標</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-2811/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-2811/</guid>
      <description>はじめまして。桐杏学園西葛西校　校長の齋藤秀雄です。いよいよ夏休みが終わり、新学期が始まりました。毎月恒例の「今月の目標」も、受験を具体的に意識した内容が増えてきました。例：今月の模試で市川合格率５０％以上！（Ｇ・Ｓ君）先月の目標の達成率は、全員分の集計は終わっていませんが、６〜７０％になりそうです。先月は少し難しい目標を立てすぎた生徒もいたようでした。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 15:36:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室について</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-2332/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-2332/</guid>
      <description>はじめまして。桐杏学園西葛西校　校長の齋藤です。８月度より小学校低学年向けに、「作文教室」が開講致しました。私が直接担当する講座で、早い段階からお問い合わせをいただいた為、前倒しで７月前半から授業を開始しておりました。以前塾用の教材カタログを見ていた際、「文作はかせ」というテキストに惚れこみ、その日のうちに開講を思い立った当教室オリジナルの講座です。一般的な国語の授業とは違い、「発想力」を徹底的に鍛える内容となっています。問題例）、□ん□ん□ん　　□にひらがなを入れ、単語を完成させましょう。、夏に関する単語を、思いつく限り挙げましょう。、あなたのお友達の宇宙人を紹介しましょう。　　（似顔絵、特別な能力なども一緒に書きましょう）授業を受けた生徒も、教えている私も、お互いに楽しくなる内容でした。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2009 14:17:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の目標</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-2331/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/blog-2331/</guid>
      <description>はじめまして。桐杏学園西葛西校　校長の齋藤秀雄と申します。桐杏学園西葛西校では、毎月「今月の目標」を各生徒に考えてもらい、教室内に掲示しています。また、前月の目標も同時に掲示することで、それぞれのモチベーションアップを目指しています。７月の目標　例）Ｈ・Ｍ君　中３期末テストで全教科平均８０点以上・・・合格！Ｏ・Ｔさん　小２九九を全て出来るようにする・・・合格！（でも７×４が苦手）Ｊ・Ｓ君　中１別に通っている集団塾のテストで、英語の点数を２０点アップさせる・・・合格！最後のＪ・Ｓ君の伸びはとても素晴らしいもので、１ヶ月間に偏差値にして１８アップしました。入園間もない生徒ですが、苦手科目を克服することが出来、教えていた私も非常に嬉しく思いました。現在の目標達成率は約７０％。８月は、夏期講習後のテストや模試の結果で良い点数を取ることを目標とする生徒が多くいます。皆が自分で学習目標を考え、主体的に勉強に取り組むよう始めた「今月の目標」の掲示ですが、思った以上の成果に満足しています。また来月も報告させて頂きます。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2009 13:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート教室（無学年制学習）　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-759/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-759/</guid>
      <description>特長は”無学年制進度別進級式”。いつでもどの学年からでもお子さまに合わせて始められます。「少し戻って、弱点を克服したい」「今よりも先に進みたい」など自分を高めたいお子さまに最適です。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 15:45:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JOYコース（個別受験指導）　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-804/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-804/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 17:59:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート　読解教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5868/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5868/</guid>
      <description>■国語文章題を得意分野にしましょう！　文章題を得意にするための読み解き方・答え方のテクニックの徹底習得するコースです。国語の文章題で重要なのは「どの部分が重要なのか」をしっかり見抜くための精読、及び問題に対する正しい答え方のテクニックです。　読解教室では、国語文章題の文章傾向・出題傾向を徹底分析することにより、子どもの文章題に対する苦手意識を無くす→文章題を得意・大好きにすることを目指しています。　普段の学校の学習で文章題が苦手という方から、受験に向けて文章題の特訓をしたいという方まで幅広く対応いたしております。対象：小３〜小６時間：グループコース　土曜日　15:00〜16:10      個別コース（基本・上級）　平日　15:00〜21:30　　　　　　　　　　　　　　　　土・日曜日　11:10〜18:10指導形態：グループコース　最大６人までの少人数グループ制　１回７０分　　　　　個別コース（基本・上級）　１：１または１：２の個別指導　１回９０分料金：入園金・・・無料　　　諸経費・・・6300円（３ヶ月ごと）　　　　月謝・・・グループコース　9450円　　　　　　　　　個別コース（基本）　15750円　　　　　　　　　個別コース（上級）　18900円</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 11:44:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　４科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5968/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5968/</guid>
      <description>■受験生のための定番コースです　学園生全員が志望校に『合格』できるように、確実な学力をつけていきます。そのために、各教科とも時にはハイレベルな授業を行い、思考力・応用力を育てる事を重視していきます。　また、各種講習や合宿等のイベントでさらに学力を伸ばしていただくために、これらのイベントには全てご参加していただく形になります。ご参加が無理な場合には、別途振替授業を行います。対象：小４〜小６（高学年向けです）時間：９０分×週４回指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：４・５年生　１：２　56,700円　　１：１　98,700円　　　６年生　　　１：２　73,500円　　１：１　136,500円※いずれの場合にも、別途　諸経費21,000円（６ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 12:10:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中高一貫対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5970/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5970/</guid>
      <description>■私立の中高一貫校に通学されている方向けのコースです　私立中高一貫校は、一般の公立中学校とはカリキュラムが異なり、授業進度もかなり速くなります。中学３年生の時点で高校２年生の内容を学習するということも少なくありません。そのため、これらのカリキュラムに対応した授業を進めていきます。テスト対策・苦手科目の克服など、学校の授業のフォローを中心に行なっていくコースです。対象：中１〜中３授業時間：９０分×週１〜３回指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：中１・中２週１回　１対２　15,750円　　１対１　26,250円週２回　１対２　29,400円　　１対１　50,400円週３回　１対２　43,050円　　１対１　74,550円　　　　　　中３週１回　１対２　18,900円　　１対１　32,550円週２回　１対２　35,700円　　１対１　63,000円週３回　１対２　52,500円　　１対１　93,450円※いずれの場合も、別途　諸経費21,000円（６ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 12:38:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　単科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5969/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5969/</guid>
      <description>■苦手科目の特訓・他塾の補習にぴったり！　算数・国語・理科・社会の受験４科目のうちのいずれか１科目を選択して受講することができるコースです。桐杏学園以外の学習塾にも通われている方のコースです。１科目単位で、他塾で完全には習得する事ができない内容を主に復習していきます。対象：小４〜小６（高学年向けです）授業時間：９０分×週１〜３回指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：小４・小５週１回　１対２　15,750円　　１対１　26,250円週２回　１対２　29,400円　　１対１　50,400円週３回　１対２　43,050円　　１対１　74,550円　　　小６週１回　１対２　19,950円　　１対１　35,700円週２回　１対２　37,800円　　１対１　69,300円週３回　１対２　55,650円　　１対２　102,900円※いずれの場合も、別途　諸経費21,000円（６ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 12:50:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験準備コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5967/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5967/</guid>
      <description>■受験対策は早いうちから！　中学受験をされる（またはお考えの）方向けのコースです。低学年のうちから発想力や推理力を養い、柔軟な思考回路を身につけていくことを目指します。学校での学習内容の復習に加え、受験に必要な発展的内容も学習していきます。対象：小１〜小３（低学年向けです）時間：９０分×週１〜３回指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：週１回　１対２　15,750円　　１対１　26,250円　　　週２回　１対２　29,400円　　１対１　50,400円　　　週３回　１対２　43,050円　　１対１　74,550円※いずれの場合も、別途　諸経費21,000円（６ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 12:51:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高・私立高推薦受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5971/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5971/</guid>
      <description>■都立・私立の推薦試験対策専門コース　都立高校及び私立高校の推薦試験を受験される方のためのコースです。学校の課題や定期テスト対策を中心に行い、内申点のアップを目指します。また、面接対策なども行なっていきます。志望校や受験予定によっては、内申対策だけでなく一般受験への対策も同時に行ないます。対象：中１〜中３授業時間：９０分×週１〜３回指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：中１・中２週１回　１対２　15,750円　　１対１　26,250円週２回　１対２　29,400円　　１対１　50,400円週３回　１対２　43,050円　　１対１　74,550円　　　　　　中３週１回　１対２　18,900円　　１対１　32,550円週２回　１対２　35,700円　　１対１　63,000円週３回　１対２　52,500円　　１対１　93,450円※いずれの場合も、別途　諸経費21,000円（６ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 12:59:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高一般受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5972/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5972/</guid>
      <description>■私立高合格のための専用コース　私立高校を第一志望として受験される方向けのコースです。志望校の過去問や弱点補強のプリント等、幅広い教材と的確な指導で受験対策をすすめていきます。一般入試に備えるべく、中学校で学習しないような高度な内容の学習も行います。対象：中１〜中３授業時間：９０分×週１〜３回指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：中１・中２週１回　１対２　15,750円　　１対１　26,250円週２回　１対２　29,400円　　１対１　50,400円週３回　１対２　43,050円　　１対１　74,550円　　　　　　中３週１回　１対２　18,900円　　１対１　32,550円週２回　１対２　35,700円　　１対１　63,000円週３回　１対２　52,500円　　１対１　93,450円※いずれの場合も、別途　諸経費21,000円（６ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 13:04:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＡＯ・推薦対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5973/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5973/</guid>
      <description>■合格枠の３割以上をしめるとされるＡＯ・推薦入試対策のコース！　大学入試には学力試験を経る一般入試と、面接等を中心に行なうＡＯ．推薦入試があり、後者の割合は年々増えています。一説によると、大学全合格者数の３割以上がＡＯ・推薦入試によるものだとされています。このコースは、徹底的な自己分析や面接対策、過去問等の分析を通してＡＯ・推薦入試に向けて万全の対策をしていきます。また、入試直前の短期間学習（２ヶ月程度）も受け付けております。対象：高１〜高３授業時間：９０分×週１〜３回指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：高１・高２週１回　１対２　18,900円　　１対１　32,550円週２回　１対２　35,700円　　１対１　63,000円週３回　１対２　52,500円　　１対１　93,450円　　　　高３週１回　１対２　19,950円　　１対１　35,700円週２回　１対２　37,800円　　１対１　69,300円週３回　１対２　55,650円　　１対２　102,900円※いずれの場合も、別途　諸経費21,000円（６ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 13:13:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート　進学教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5966/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-5966/</guid>
      <description>■手厚いフォローには定評があります　学校の成績を向上させるためのコースです。公立小学校・小中高一貫校に通われている生徒で、特に『弱点強化・弱点分野』を補強します。また、学校からの宿題・課題・提出物のフォローも行なっております。対象：小１〜小６時間：平日　15:00〜21:30　　　土・日曜日　11:10〜18:10　　　１２０分（週１回）もしくは７０分（週２回）指導形態：１対１または１対２の個別指導料金：週１回コース（１２０分×１回）　　　１対１　26,250円　　　１対２　15,750円　　　週２回コース（７０分×２回）　　　１対１　26,250円　　　１対２　15,750円※いずれの場合も別途　諸経費6,300円（３ヶ月ごと）がかかります。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 17:14:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導　:開始:終了　自由にお選びいただけます。</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-756/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-756/</guid>
      <description>■一人ひとりの個性を伸ばす！桐杏学園個別指導システムは、従来の家庭教師システムのように、教師に生徒の指導をまかせるのではなく、指導マネージャーが、指導カリキュラムの作成・見直しを行い、さらに毎回の教師の指導内容を検討し、教師と打ち合わせをすることにより、生徒への最適な学習プログラムの作成と指導を行っています。また、「学習の記録」に毎回の指導での生徒の様子・指導内容・進捗を記録し、ご家庭に報告しています。指導マネージャーは、常にご家庭とご連絡を取らせていただき、ご家庭の望まれる指導を心がけております。このように個別指導システムは、指導マネージャーが常に生徒への指導内容・進捗の管理を行うことによって、多くの皆様より信頼を得ているシステムです。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 19:04:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート　作文教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-1802/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-1802/</guid>
      <description>■大好評！作文を書くことが楽しみになります！　作文教室は、作文を書くことに苦手意識お持ちの方にぴったりのコースです。「読書感想文って何を書いたらいいのかわからない！」「自分の考えを書くような問題はいつも飛ばしてしまう」といったお悩みをお持ちの方は多いようです。作文教室ではそのようなお悩みを解決するため、楽しい教材を使用しながら授業をすすめていきます。対象：小１〜小６時間：平日　15:00〜21:30　　　土・日曜日　11:10〜18:10指導形態：１対２の個別指導　　　　　１回７０分料金：入園金・・・無料　　　諸経費・・・6300円（３ヶ月ごと）　　　　月謝・・・8400円（週１回）　　　　　　　　　15750円（週２回）特色：パズル感覚の「ことば集め」　　　　　　　　　↓　　　キーワード文作成の「短文」　　　　　　　　　↓　　　　　　　長い「作文」この流れで学習することで、長い作文への拒否感が生まれません。また、問題の半分以上は自由連想形式のため、豊かな発想力、表現力を身につけることが出来ます。例）ことば集めＱ、「春」に関する言葉を思いつくだけ書いてみましょう。Ａ、さくら、入学式、ゴールデンウィーク・・・例）短文作成Ｑ、「犬」と「ネコ」のうち、どちらか好きな方を選び、「なぜな　　ら」という言葉を使ってその理由を書きましょう。Ａ、ぼくはネコが好きです。なぜならあまえるときにとてもかわい　　い声を出すからです。例）作文Ｑ、テキストに書いてある「昔話」を読み、自分なりの「昔話」を　　書いてみよう。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 19:07:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在宅学習　:開始:終了　ご自由にお選びいただけます。</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-757/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-757/</guid>
      <description>■個別指導システムをご家庭へ！個別指導は桐杏学園各校で行っていますが、「校舎まで行くのが大変！」「指導が夜なので送り迎えが大変！」などの保護者の声がありました。多くの皆様の「ぜひ、家庭でも個別指導ができないですか」というご要望から誕生したのが、個別指導在宅学習サービスです。個別指導システムの「指導マネージャーが指導を管理する」という最大の利点をそのまま生かしたサービスです。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 19:11:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特別個別授業　:開始:終了　ご自由にお選びいただけます。</title>
      <link>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-758/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-nishikasai.com/course-detail-758/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強の決定版特別個別指導は合格を意識したプロ講師によるマンツーマンレッスン（個別指導コース）です。特別個別指導は志望校に合わせた問題作成や生徒に合わせた勉強方で苦手科目の克服や得意科目を伸ばします。第一志望校合格保障制付きコースの「特別個別指導」を軸に受験最後の3か月の「直前必勝特別個別指導」や予備校の講座がなくなる1月下旬からの「最終チェック講座」や2月〜7月期間の「特別個別指導（前期）」等様々なコースを用意しております。また、桐杏学園では生徒に合った授業をモットーとしておりますので、コースにあてはまらないケースでも最適な勉強方を提供します。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 19:13:17 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
