<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>心水塾 朝日町の教室のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/</link>
    <copyright>心水塾朝日町教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>新ホームページを開設致しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/blog-3631/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/blog-3631/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 14:55:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２１年度合格おめでとう！！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/blog-3478/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/blog-3478/</guid>
      <description>≪心水塾で頑張った生徒の皆さんの合格体験記を掲載します。≫■前橋高校合格私の前橋高校合格は、心水塾のきめ細かな指導あってこそのものだと思います。私は小学６年生から通っていますが、その前はテストでも思うような結果が出せませんでした。しかし、先生方の熱心な指導や、皆がひたむきに努力する雰囲気により、好成績を収めることができ、今回の合格に到ることができました。本当に有難うございました。　　　●朝日町教室●　群大附属中（Ａ．Ｏ君） </description>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 18:45:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本当に実力のつく人は…</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/blog-3477/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/blog-3477/</guid>
      <description>「あいつ頭いいから！！」「おれは頭悪いし、覚えてもすぐに忘れちゃうし…」こんな言葉をよく耳にすることがあります。「君は、間違っている！！そうじゃないんだ！！！」はっきりとそう言い返したい。では、『本当に実力のつく人』になるにはどうしたらいいのでしょう。　まず、大切なのは『習慣』です。最も簡単で効率の良い方法は、「今日やってきた学校の授業内容は、今日のうちに見直してしまう」ということです。内容は、今日学校で授業のあった５教科（国・数・英・社・理）の習った範囲のノート（学校で写してきたもの）・教科書を今日のうちに見直す、というもの。やり直しではなく、見直しなので、１教科５〜６分程度で終わるはずです。（この時に明日やる内容に少し目を通しておけば、なお良い）これなら、５教科全てが揃っている曜日でもたった２５分から３０分でいいわけです。「えっ、これだけでいいの？」と思うでしょう。但し、これを毎日（月曜〜金曜まで塾のある日も）続けることに意味があるのです。この方法は、効果絶大！ぜひ今からやってみて下さい。短時間で最大の効果を得るためには、この毎日の集中力が必要になってきます。テスト前に、いわゆる一夜漬け勉強をしている人は『本当に実力がついた人』とは言えないのです。　次に『土・日の有効活用』です。土・日（休日）については、学年・部活動によってかなり大きく違ってきます。中学１・２年生は、１週間のうちにやり残した勉強や、学校から出された宿題、また苦手教科の補強の内容になります。中学３年生は、１、２年生の復習の内容になってくるでしょう。また部活動をやっている、やっていないで大きく時間のとれ方が変わってくるので、基本的に「この時間にこれだけ勉強をやりなさい」ということはいえません。つまり、自分で１日のスケジュールのどこかに、その時間を組み込んでいくのです。休みの日をダラダラ過ごさず、有効に使える人こそ『本当に実力のつく人』への近道ではないでしょうか。　具体的にいうと、中学１年生は前学期のよく理解できていないと思われる内容を、教科書の目次の中から探し出し「やり直しまとめノート」（１冊でよい）にその単元を１〜２個、自分の力でまとめてみる。中学２年生は、前学年、または前学期の弱点内容。中学１・２年生とも、それがまとめ終わったら、自分の字に誤字・脱字がないかをチェックして完成！最後に国語の教科書（中学２年生は1年生の時のものでもよい）を出し、単元を１つ音読（これが大事！！）して終了！！これが中学１、２年生の休日の学習方法です。　次に中学３年生です。夏休み前までは、前に書いた中学１、２年生のやり方とほぼ同様で大丈夫。夏休み以降は、入試問題集、他県の過去問などを徐々に取り入れ、自分の実力を測っていくのが良いでしょう。あとは、学校での実力テスト、塾での模擬テストのやり直しを絶対に忘れないようにすること。模擬テストは「結果３割・復習７割」と考えて下さい。（あくまでも模擬テストは、自分の苦手単元を見つけるもの） 特に中学３年生（受験生）は目安として、土・日８時間！そして、平日に１日休息日を入れると効率がさらに良くなります。そして最後は「眠気との戦い」です。自分に負けずに頑張るしかない！　どうでしたか？『本当に実力のつく人』は、『日々の努力をする人』、『休みを無駄にしない人』ということが分かったと思います。日頃の中学校での授業を（塾での授業も）、「その場で覚えてしまおう」という意気込みで集中して受けることは当たり前。それプラス、上で示した２つのポイントを守ることは、学習の体内時計を作り、毎日の充実した規則正しい生活を送ることにもつながります。最後に、「学習記憶の保持（忘却）曲線」を参考資料として載せておきます。このグラフを見ると、まさに一目瞭然！！せっかく苦労して覚えた事柄が、たった１日で、なんと約７５％（４分の３）も記憶から消えてしまうのです。さあ、もうじっとしていられなくなってきたはずです。明日から、いや今日から始めてみましょう。　「継続は力なり」「努力による結果は、ウソをつかない」という言葉があるように、毎日の努力の積み重ねが記憶を確かなものとし、非常に大きな自分の力となって成功につながることを忘れないで下さい。心水塾では、これらを守り、成績を驚異的にアップしている人がたくさんいます。あなたもぜひ、心水塾で「本当の実力」をつけてみませんか？ </description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 20:12:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小3キャプテンシップコース　17:00開始19:00終了　応相談</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2295/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2295/</guid>
      <description>小３は、今後の高学年の学習を準備する学年です。学習する楽しさ・面白さを知ることが学習意欲となり、学力アップにつながります。自ら学ぶ習慣を身につけて、本物の学習能力を養っていきます。 </description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:43:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小4キャプテンシップコース　17:00開始19:00終了　応相談</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2296/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2296/</guid>
      <description>小４は、学力発展段階において極めて重要な学年です。基本的で重要な事項にしぼってじっくり時間をかけて指導します。さらに、自ら学ぶ力、本物の学習能力を養っていくよう指導します。 </description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小5キャプテンシップコース　17:00開始19:00終了　応相談</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2297/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2297/</guid>
      <description>算数では、中学数学に備え、計算力・思考力を養います。国語では語彙の時間と文章読解・作文の時間を分け、総合的な国語力を養います。英語はフォニックスに基づく発音ルールから始めますので、初めて塾に通う方でも、安心して学習を進めることが出来ます。 </description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:51:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小5中学受験準備コース　17:00開始19:20終了　応相談</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2298/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2298/</guid>
      <description>後に控える中学受験を意識して、算数・国語の総合的な学習と英語の能力アップを図っていきます。また、近年の教育改革の中で重視される思考力・表現力を養い、様々な形態の問題に対応できるよう指導していきます。中学受験はしないけれど応用力は身につけたいという方もこちらのコースがお勧めです。 </description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:55:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小6キャプテンシップコース　17:00開始19:00終了　応相談</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2299/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2299/</guid>
      <description>小学生のうちからきちんとした学習をし、最終的には高校入試を目標とする方のためのコースです。英語を初めて習う方のために、アルファベットの基本、フォニックスに基づく発音などをしっかり行います。もちろん、英語を学んだことがある方でもしっかり学習できます。 </description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:56:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小6中央中等・四ツ葉学園受験コース　17:00開始19:20終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2301/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2301/</guid>
      <description>中央中や四ツ葉中などの中高一貫校を受験される方のコースです。１学期の間は適性検査の基礎となる算数・国語の能力アップ、および中学入学後を意識した英語の指導を行います。その後の適性検査対策では、読解・記述の能力と思考・分析の能力を磨いていき、実践力を身につけていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 12:37:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小6付属中学受験コース　17:00開始19:20終了　応相談</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2300/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsui-asahi/course-detail-2300/</guid>
      <description>群大附属中学の受験を目指し、算数・国語・英語の総合的な学習を図るためのコースです。長年のノウハウの蓄積と継続した合格実績がある心水塾伝統のコースです。群大附属中学へ進学予定の附属小学校の方や、中学受験はしないけれど応用力は身につけたいという方もこちらのコースがお勧めです。 </description>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 12:37:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
