<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導スクールＩＥ　白井校のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/shiroi/</link>
    <copyright>個別指導　スクールIE白井校</copyright>
    <description>白井市白井駅近くにある学習塾・進学塾・個別指導塾の『スクールIE　白井校』のホームページです。白井市で塾をお探しの方はこちら！</description>
    <item>
      <title>中学生コース　16:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shiroi/course-detail-356/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiroi/course-detail-356/</guid>
      <description>教室には、南山中・白井中・小室中・桜台中・私立中の生徒が、よく教室を利用しています。中学生はまず、学校の中間・期末テストで点数を稼ぎ、通知表を良くしていく必要があります。その上で、しっかりと志望校に合わせて、入試対策を実施し実力を養成しています。IEの授業では、基礎の弱い子は基礎を、力のついた子は難問に挑戦し、一人ひとりの生徒に合わせ９０分しっかり勉強します。【高校合格実績】（公立高校）船橋、東葛飾、薬園台、船橋東、成田国際、小金、幕張総合、鎌ケ谷、柏南、松戸国際、国分、津田沼、船橋啓明、松戸六実、印旛明誠、柏陵、船橋芝山、松戸、我孫子、市立船橋、市立柏、市立松戸、船橋二和、鎌ケ谷西、白井、船橋北、沼南、沼南高柳、清水等（私立高校）市川・昭和学院秀英、専大松戸、芝浦工大柏、日大習志野、麗澤、成田、日出学園、国府台女子、八千代松陰、流通経済柏、日大一、千葉日大一、千葉英和、和洋国府台女子、東洋大牛久、土浦日大、千葉商科大、二松学舎柏、日体柏、秀明八千代、東京学館船橋等</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 20:16:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　16:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shiroi/course-detail-357/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiroi/course-detail-357/</guid>
      <description>南山小・池の上小・小室小・白井第一小等の生徒が、よく教室を利用しています。　公立中に進学する生徒にとって大事なのは、小学校での積み残しをなくしたうえで、中学に進むことです。しっかり基礎固めを行ったうえで、数学・英語を進めています。また私立中志望の生徒の場合、学力・志望校に合わせて指導内容や教材を決めます。私立入試は早めの準備が大切です。入試をご検討の方は、早めにご相談ください。【私立中学進学実績】芝浦工大柏・麗澤(ＡＥ）・安田学園・国府台女子・成田・日出学園・八千代松陰・中村・二松学舎柏(特進）・光栄ヴェリタス等</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 20:15:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　16:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shiroi/course-detail-358/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiroi/course-detail-358/</guid>
      <description>県立では、印旛明誠・松戸六実・国分・幕張総合・白井高校等、私立では専大松戸・千葉英和・八千代松陰等の生徒等が、よく教室を利用しています。高校生の学習は大く2つに分かれます。学校の評定を意識した学習と受験を意識した学習です。評定を上げるには、学校の定期テストで高得点をあげることです。学校の教科書や問題集を踏まえて授業を行うので、効率的に点数を塵し、多くの生徒が指定校推薦・総合選抜入試で大学に合格しています。また一般入試を考えた場合、大事なのは早期の英検2級の取得です。教室では高2までに英検2級の取得を目標に進めています。現状、高2までに2級を合格した生徒が、現役でGMARCHレベルの大学に合格しています。IEの授業では本人の希望を基に授業を組み立て、限りある時間を最大限に活用しています。部活との両立もでるので、スケジュールなどを気軽に相談して下さい。【大学進学実績及び出身高校】早稲田(幕張総合）、東京理科大(専大松戸・鎌ケ谷)、上智(明治学院）、明治(船橋東)、学習院(学習院女子)、防衛大(幕張総合）、東邦(八千代松陰)、共立女子(八千代松陰)、日大(白井・松戸国際・国分)、東洋(印旛明誠)、独協(柏南）、帝京平成(松戸六実）、千葉工大(白井)、麗澤(千葉商大附)、和洋女子大(白井)、立正(印旛明誠）、千葉商科大(白井・東京学館船橋）等</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 20:13:37 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
