<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>経済産業大臣認可　全国学習塾共同組合加盟塾　ピッタリ指導で親切・丁寧</title>
    <link>http://kusano.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール草野教室</copyright>
    <description>「親切で丁寧な学習指導は地域一番」千葉県千葉市稲毛区の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール 草野教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>高校合格おめでとう！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-58423/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-58423/</guid>
      <description>塾生の皆さん合格おめでとう！大変だったけど、良く頑張りました！＜公立高校合格＞　幕張総合高校・千葉北高校・犢橋高校・四街道高校・京葉工業高校・千葉商業高校・市立習志野高校＜私立高校合格＞千葉敬愛高校・敬愛学園高校・千葉経済大付属高校・日出学園高校・植草学園大附属高校・桜林高校高校に入っても分からない所が出来たら聞きに来てください。学校生活をエンジョイして下さい！自分を信じて、立派な大人になって下さい。草野教室ではもう次の年に向けて、今も中２生が勉強しています。一段とパワーアップしてサポートして行きますよ。＊＊＊思い出＊＊＊１年生から通ってくれた生徒さんです：☆一緒に定期試験対策をしながら、学校ワークを夜遅くまで頑張った☆はじめて数学で平均点より高い点数を取った☆成績が伸び悩み受験がとても心配だった、☆でも最後は私立も公立も合格した！☆今は高校に向けて元気に塾に通っている・・・高校生活が楽しみだね！　　塾長は涙もろいので合格を聞いて思わず涙しましたよ。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 20:00:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100%の力を出して下さい</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-57063/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-57063/</guid>
      <description>明日はいよいよ前期入試ですね、１００％の力を出して来て下さい。終わったら、塾にココアを飲みに寄ってください。緊張なんかしなくていいよ、平常心で自分の力を出し切って来て下さい。自分に自信を持って、自分を信じて・・・頑張って下さい！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 00:06:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>落ち着いて重要項目の復習を！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-56899/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-56899/</guid>
      <description>皆さんいよいよ前期入試が近づいてきましたね。もうひと踏ん張りです！☆今の時期は欲張らず、落ちついて、重要な公式・語句や頻出単語等のチェックをしよう。忘れそうになっている記憶を正確にチェックしておくとよい。量より質です。☆忘れ物リストの確認、過去に受けた模試で分かっていたのにミスした部分、問題集で良く間違った問題等をチェックして丁寧に解いておく、ミスを減らすことが大事です。☆この時期に来てもどうしても分からない難問は思い切って捨てる。☆焦るのが一番悪い、絶対に焦るな、最後まで落ち着いて、少しでも学力アップを目指せ。☆ケアレスミス対策・緊張＆あがり防止対策も再確認しておこう。試験では普段通り、１００％の実力を出し切って来れば良い。春はもうすぐ、君のそばに来ているよ、落ち着いて、焦らないでね！！！</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 00:11:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験中にあがった時の対処方法</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-55584/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-55584/</guid>
      <description>皆さんこんにちは試験勉強は順調に進んでますか？本日も当塾は冬期講習で、塾生は集中して勉強を続けています。試験に行って急に緊張したり、解らない問題が出てきて、あがっちゃって、頭が真っ白！・・・そんな時の対処方法について。「筋弛緩法」で解消しましょう。５秒くらい、首や肩・腕のあたりに力を入れる。その後にお腹に手を置きながら、力をぬいてゆっくりと10秒くらいかけて息を吐く。上記を２回くらい繰り返す＊＊＊＊＊＊＊明日はＶ模擬ですね。試験で100％の力を発揮するためにも、模擬試験は必ず受けましょう。そろそろ、過去問にも慣れて行きましょう。アウトプットの練習も大切です。体調に気をつけて、少しでも高い点を取れるように、あともう少しです。頑張りましょう！流した汗は嘘つかない。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 15:14:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みの勉強法</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-55023/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-55023/</guid>
      <description>皆さんおはようございます。いよいよ冬休み、当塾でも冬期講習が始まっています。この時期の高校入試に向けた勉強法です。規則正しく！つまり朝早起きして、勉強開始：午前中２教科をじっくり、午後は３教科を効率よく、夕方も９時位までは勉強をする。・・・じっくり時間をかけて勉強のリズムを作ること。勉強方法としては代表的な問題を解いて答えと解説を確認するようにします。テキストを読むだけの勉強は頭に入りにくいので、必ず問題を解きながら頭を整理・理解して次に進めます。・一問一問に集中して間違った時は何が理由で間違ったかを確認して頭を整理していく。・但し５分位考えて全然解らない問題は回答・解説を見てポイント整理、それでも解らない時は塾や先生・お父さん等に聞いて解き方を理解する。全科目の全範囲を制覇する。リスニングや聞き取り・小テストも行うこと。（比較的薄めの問題集が良いと思います）暗記すべきは整理して覚える、問題の解き方や法則を理解しながら進めていく。：理解して覚えた事は忘れにくい。冬期が終わったら、この問題集を最低２回は繰り返して、知識の定着を図る必要があります。そのため、冬期は短いですが、その後の受験最終期に勢いを付けて突入する為に非常に重要な時期です、必ず各分野問題集を制覇しましょう。昨年の塾生もこの時期の頑張りでその後の伸びが違いました。体調に気をつけて、歯を食いしばって頑張りましょう！春はもうすぐ君の前にやってくるぞ！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2012 10:28:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ冬期講習が近いぞ！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-53624/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-53624/</guid>
      <description>さあ、今年も冬期講習が近くなって来ました。昨年もここから一気にレベルアップした生徒も多くいましたよ、是非申し込んで下さい。（定員になり次第締め切ります）今年もガンガン勉強しましょう、ここからが勝負です！以下は当熟のやり方です、皆さんの試験対策に参考にして下さい。ポイント　もう既に始まっています。冬期講習の前に薄めの復習用テキストを全科目制覇しましょう。申し込みと同時に配りますので、必ず終わらせて講習に臨むように。ポイント　期間中は小テストをガンガンやります、基本が出来なくて応用が解けるはずが有りません、アウトプットの練習も兼ねてリスニングや聞き取り問題も小テスト方式でガンガンやります。ポイント　過去問はまだ早い、とにかく基礎と応用の良問を数多くこなし、合わせて理解します、過去問はその後でいいです、全国の過去問の中で良問は小テストで勉強しますので自然に過去問には慣れて来ます。この時期は皆勉強します、普通に勉強していたら、成績は下がりますので皆に負けないように！苦しくなったら自習室を利用して下さい。皆頑張ってますから。もう少しです、歯を食いしばってでも、石にかじりついてでも、志望校に入ろうね、君の踏ん張りにかかっています、流した汗は裏切らない！塾を思いっきり利用してくださいね</description>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 23:17:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服！高校受験の必勝勉強法その4</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-50741/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-50741/</guid>
      <description>お疲れ様！！大変だけど頑張れよ、たった半年の辛抱だ今日は数学の２回目☆図形の中で特定の距離を求めるような問題相似を使う三平方の定理を使ういずれも、３年生で習う範囲です。＜ここでポイント＞・平方根を習ったら早いうちに学校を気にせず、直角三角形の三平方の定理を覚えよう。・相似は合同の友達、合同条件と相似条件を整理して覚えよう、また覚えた知識を活用して問題に慣れよう。（これ大事）証明問題のときは難しいけど距離問題の時は相似を証明しなくても感覚で使えるので基礎さえ覚えていれば使えます。元々、ここの出題は応用の範囲なので、公式を知っているだけでは点になりません。上記のどちらを使うかを判別して無理やり解くのがポイントです。その為には公式の使い方に慣れておくこと。ただし、問題はそんなにひねっていないので、基礎を押さえておけば点が取れますよ。結構出題されますよ、三平方の定理は平方根を習ったらすぐ覚えよ！！流した汗は嘘つかない・我慢しても継続は力なり！！あせらず、一歩づつ前へ、一緒に進もう！！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 23:25:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験勉強　苦しい時こそ　アドバイス</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-50693/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-50693/</guid>
      <description>受験生の皆さん、こんばんは毎日お疲れ様！勉強はきついよな、苦しい時こそ考えてみてね、得点はいきなりアップはしない分野を細かく分けて、落ち着いて分かる範囲を増やしていこう⇒局地戦に持ち込む、その為には、全体地図を作り、今週マスターする範囲を絞ること。今は点数アップにならなくても、必ず得点アップに繋がって来ます。いきなり！！　保証します。志望校を決めろ、目標を持て絶対に行くつもりで志望校の偏差値と合格点を見ること⇒歯を食いしばってでも石に噛り付いてでも頑張れしたたかに得点アップ作戦を練る物には効率というものがある、がむしゃらに頑張りながらも、多少したたかに頭を使って無理なく覚えるこつや、整理の工夫をしよう少しの時間をうまく使え１０分でも計算が出来るし、単語・年号・漢字・公式など覚えることが出来る⇒集中が大事興味を持って問題に挑戦クイズか推理物を解くように問題に挑戦してごらん、気が付くとあっという間に時間が経っているよ。⇒このパターンになればしめたもの。繰り返しが大切人間の脳は忘れるもの、ポイントは繰り返し繰り返して脳にインプットすること！　また、繰り返すと最初は１時間かかった単元が２０分で終わるよ君が今一番大切だと塾長が思う事は、受験勉強を通し、頑張ること・逃げないこと・一生懸命を覚えること・そして自分に自信を持つこと・・・社会人になった時に「良かったな」って分かるときがくる、結果よりプロセスが大事です。ただし、プロセスに結果が付いてくる。流した汗は嘘つかない・継続は力なり次回は、ケアレスミス対策とあがり対策です。またね！！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服！高校受験の必勝勉強法その3</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-50591/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-50591/</guid>
      <description>皆さん、頑張ってますか？大変だけど、みんな乗り越えて行く道だから、負けるなよ！悩める受験生に向けて、実際に当塾で効果の有った苦手科目の攻略方について教えちゃいます。参考にしてね！＜数学の関数問題の攻略＞１次関数関数は「ｙ＝ax+b」の形だね、これはｘとyの方程式の解の集合なんだつまりｙとｘに数値を入れると常に式が成り立つｘとｙの集まり。だからｙ＝ax+bとｙ＝cx+dの交点は両方の方程式が成り立つ時、詰まりは連立方程式の解を求めるのと同じこのように式で計算する場合がるまた、グラフから求める場合があるよｙ＝ax+b　　はグラフ（座標）上では傾きaでｙ切片がｂ・・・ここ重要！！とにかく、傾きと切片からｙ＝ax+bのグラフの書き方を覚えよう、ここは慣れるまで何度でも書くこと、そうすると、ｙ＝ax+bとｙ＝cx+dの交点はグラフを読むだけで答えが出ます。逆に交点と一方の式の一部ともう一方の式の一部が分かる・・・という様な場合にグラフから求めた方が簡単な場合がある。この出題パターンは沢山有ります、まずは問題の条件から傾きと切片を上手にグラフに入れ込んで解くと、計算の様にケアレスミスが無くなるぞ。グラフに慣れると理科の問題も解ける様になります。ホント！！流した汗は嘘つかない今日は遅いから続きはまた書きますねご質問等は塾の方へ電話でお願いします！メールで直接ご相談の方は（システム不調のため）直接natoken38ezweb.ne.jpで受けますよ僕たちは君の味方です、一緒に頑張ろう</description>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 23:53:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服！高校受験の必勝勉強法その2</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-50203/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-50203/</guid>
      <description>皆さん、頑張ってますか？大変だけど、みんな乗り越えて行く道だから、負けるなよ！悩める受験生に向けて、実際に当塾で効果の有った苦手科目の攻略方について教えちゃいます。参考にしてね！２回目は理科と社会です。その前に・・・国・数・英は少しづつでも毎日進めるようにね、基本問題を中心に進めておこう、なぜなら勉強した分程、中々点数が上がらないからね、でも勉強した分実力は付いています。ポイントは基本！自分を信じて我慢して続けよう。少しづつ伸びます。保証します＊＊＊さて、理科と社会はポイントゲッターですよ、なぜなら少しの勉強で効果が出ます。１．理科ポイントは単元毎に暗記よりも理解をすること。単元ごとにある程度は深く理解して単元ごとに固めていこう。☆解説が多く分かり易い（自分が読み易いのが一番：お勧めは図で分かる理科シリーズです）テキストと出る順みたいな問題集を用意して、出題頻度の高い分野から問題集を解いて下さい。問題が出来れば要点チェックを、出来なければ理解するまで別の分かり易いテキストの方で考え方を勉強、その後は問題が解ける様になっている事を問題集で確認しよう。頻出以外の分野は最後は捨ててもいいくらいの気持ちでいいよ、出来る分野を増やして行こう、暗記はすぐ忘れるから、原理を覚えるようにしよう。２．社会まずは、本屋さんで「自分で見て解説が読み易いすーっと入るテキストを準備しよう」、問題を解きながら基本の語句を覚えよう、そしてその他事項を繋がりを持ちながら見ていこう、そしてそのテキストを繰り返し暗記するまで覚えこむ。単元ごとに、深めに繋がりを見ながら覚えこむ。興味が有る項目はどんどん深めて行こう！　　興味を持てば必勝だ！同じような物が出てきた時に何が同じでどこが違うかとかを整理しながら覚えていこう。社会と理科は単元毎に有る深さまで理解すると必ず点に繋がります、有る程度の深みまでを勉強しないと、最初の語句しか取れませ、分野を絞り理解して、その分野を増やして行こう、それがポイント！、注意点は、自分なりに完璧と思っていても、必ず忘れるので、定期的に繰り返して定着させいくこと、最終段階はポイントチェックで忘れ防止を☆好きな分野から少しづつ勉強時間を増やしていこうみんな苦しい、マンガやテレビ・スマホは高校に入ってから思う存分やればいい、今は我慢してあと半年頑張ってください。自分の将来やお父さんお母さんの為に・・・絶対負けるな！進学が決まって、学生服を着て塾に挨拶に来てくれた日、おめでとうの涙が（ちょっと恥ずかしいけど）・・・嬉しいな・・・流した汗は嘘つかない次はまた、中島先生と相談しながらどんどん伝授しますよ！ご質問やリクエストは塾の方へ電話でお願いします！メールで直接ご相談の方は（システム不調のため）直接natoken38ezweb.ne.jpで受けますよ僕たちは君の味方でコーチです安心してついてきてね</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 23:33:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校生活で大切なこと</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-50103/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-50103/</guid>
      <description>学校生活で大切なことは『定期試験の点数を少しずつあげていくこと』『学校の授業中の学習姿勢、参加姿勢を見直すこと』です。みなさんもご存知の通り、公立においては一般推薦、そして私立推薦入試では調査書の内申点が重要になってきます。そして最も重要なのはもちろん２学期(後期)の成績です。どうすれば２→３にあげられるのか、３→４にするには何が足りないのか、塾の先生と一緒に考えてみましょう。塾での勉強や自習だけでなく、学校での授業もそのまま受験勉強につながります。今一度自分自身をしっかり見つめ、決して後悔することのないように精一杯頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 09:18:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服！高校受験の必勝勉強法その１</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-50044/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-50044/</guid>
      <description>皆さん、頑張ってますか？悩める受験生に向けて、実際に当塾で効果の有った苦手科目の攻略方について教えちゃいます。参考にしてね！今からでも十分間に合うぞ！１．英語be動詞・不規則動詞の活用表を暗記すべし。英語は単語を知らないとどうにもこうにもなりません。でも、単に単語帳で覚えることの出来る子はそれなりに出来る子です。そこで！まずは、動詞を覚えましょう。goやtake等々です、そしてついでに、現在形・過去形・過去分詞形を徹底して覚えましょう。文書中の動詞が分かるだけで、少しずつ文書が読める様になります。（去年：夏の模試で１６点の子が本番で６０点以上取ったぞ！）☆コツは動詞活用表をブランクにして小テストで満点取るまで続けるべし！２．数学正負の数、文字と式、分数と小数（小学校の範囲ですが）、式の展開、因数分解等々の計算問題をみっちりやるべし！千葉の過去問を見てごらん、それだけを全部取れると何点くらいになる？（夏の模試で全く点が取れなくて泣きそうだった子が一次でケアレスミスしながらも志望校に合格したぞ）☆これもコツは小テストで普通レベルの計算問題を何度も行い確実に取れるまで行うこと、１日２０分で出来るよ。分数と小数や割合で間違う人は、基礎の分数・少数を今のうちに我慢して克服しておこう。まずは、この２つを試してごらん、１週間で効果が出るよ！また次もお楽しみに！一生で一番勉強する気で頑張れ、流した汗は嘘をつかない！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 23:52:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習お疲れ様でした</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-49425/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-49425/</guid>
      <description>夏期講習お疲れ様でした。今年は小テストとリスニングを付加しました、特に夏中に覚える必要の項目を中心に繰り返し行いましたね。さあ、これからが勝負所ですよ、昨年もここから伸びる子、そうでない子の差がつきました。キーワードは「目標を持つ」そして「理解」と「繰り返し」です、もりもり勉強しましょう。今年から自習室にサポートを付けます、詳しくは副教室長まで。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 08:10:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力が伸びる子の共通点３</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-43570/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-43570/</guid>
      <description>少々間が開いてしまい申し訳ありません。共通点その３です。自習室を良く利用する。又は家で勉強する。＊＊＊もちろんですが、塾の勉強だけでは不足です。宿題を行なっても不足します。＊＊＊とにかく、どんどん自習をしましょう。一人で勉強の習慣が無い方は特に最初のうちは自習室を頻繁に使いましょう。宿題以外の部分も進めましょう。塾で勉強して出来るようになった問題も、復習や問題演習を繰り返さないと、２〜３ヵ月で忘れてしまい、元に戻ってしまいます。復習を繰り返しましょう。＊＊＊特に３年生は夏までに最低でも２年生の復習を一通り済ませることが大切です。必用な年号、単語等も夏までに覚えておきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 21:18:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少しずつ確実に</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-41742/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-41742/</guid>
      <description>卒業式も無事に終わり、いよいよ春休みに入ろうとしています。普通ならば学校もなく楽しい期間かもしれませんが、新しく中学校三年生となる方たちは『受験』について真剣に考えていかなければならない時期でもあります。受験は期間の決まった山登りの様なもので、早くからスタートをきっておけばそれだけ高い山に登ることが出来ます。ところが、歩き出すのが遅れたり、自分の力がわからず高すぎる山を選んでしまうと、最終的にそれは自分に降りかかってきます。現時点で焦る必要はないので、自分に出来ることから確実に進めていきましょう。何をしたらよいかわからない人もいると思います。そういう時は私たちに気軽に質問しに来てください。それぞれが進みやすい道を一緒に考えて行きましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 21:31:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力の伸びる子の共通点２</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-41675/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-41675/</guid>
      <description>シリーズで行きますよ。その２：「目標を持っている」佐倉○高校に前期で合格！と塾のホワイトボードにいつも書いて頑張っていた生徒がいました。勉強のスタートが遅かったせいもあり、夏期で１００時間の勉強に耐えたにもかかわらず、最初のV模擬では散々の状態・・・、しかし、冬期のころからメキメキ学力を伸ばし、前期ではケアレスミスをかなりして心配でしたが合格しました。受験の追い込みでは、千葉県必勝シリーズのテキストを３日位で全部を終わらせていました。お母さんも大喜びで挨拶に来ていただきました。一番効いたのは本人のやる気とはっきりした目標だと思います。塾側も応援し易いです。（自己採点でケアレスミスが２０点近く有ったのには内心ハラハラでしたが、・・・良かったです。）うっすらでも、ぼんやりでも良いですから、早いうちに目標を持ちましょう、最後は色々考えながらも、絶対に行きたい学校を作りましょう。目標を持っている人は強いです。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 22:14:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業おめでとう、遅れたけど合格おめでとう！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-41571/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-41571/</guid>
      <description>中３生のみなさま卒業おめでとう。高校合格おめでとう！当塾では後期入試の生徒のことを考え、合格掲示をしていませんでした。この前、塾に掲示しましたので、見に着てね。おめでとう。よく頑張った！ただし、ここがスタートラインだよ、じっくりと目標をみつけ、少しづつでいいから、でも少しでも前に向かって将来の夢の実現に向けて励んでいこう！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 10:28:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあはじめよう！（学力の伸びる子の共通点）</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-41570/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-41570/</guid>
      <description>こんにちはさあ、勉強をはじめましょう。まずは、学力の伸びる子の共通点を知り真似てみましょう。今日はポイント１です時間に遅れないようにする。夏期講習は集団で２５日、１００時間＋個別授業をやりました、その中で毎日５分まえにはきちっと着席していた生徒がいました。　夏期の集団と個別授業を前向きに進め、休み後の模擬試験の最初は伸び悩みました・・・・が、秋からグングン伸びて、かなり抜き楽々志望校合格を果たしました。まずは「やるぞの心構え」は時間に現れます。逆に言うと遅れないで５分前に来ることで、「やるぞの心構え」が自然に着いて着ます。勝利の女神は頑張る子の見方ですよ。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 10:04:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験終わったね、お疲れ様です、良くやった。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-40973/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-40973/</guid>
      <description>中三生の皆様入試お疲れさまでした。終わったね、長かったな。良く頑張ったね。目標を持って、精一杯頑張る事はとてもいい事です。きっと、必ず君の為になる、必ず、いつか分かる。いつでも、自習室に来てください。元気な顔を見せてくださいね。実は塾長も結構疲れました、土日も無かったもんな。塾長も来年の受験を目指して今日からスタートです。頑張って充実した高校生活をスタートさせて下さい。立派な社会人になって欲しいです。草野から日本を変えよう！</description>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 17:04:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校後期入試頑張りましょう！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-40857/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-40857/</guid>
      <description>明日はいよいよ、公立の後期入試ですね。今まで頑張ってきた自分を信じ、自分の力を１００％発揮するように、落ち着いて一問一問解いていきましょう。神様はいつでも努力してきた者の味方です！頑張ろう！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 20:40:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉県　公立高校前期試験お疲れ様でした。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-40175/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-40175/</guid>
      <description>受験生の皆さん公立高校前期試験お疲れ様でした。良く頑張ったね！うちの塾生はすぐに自己採点をしてくれませんのでなんとも言えませんが、まずは「良く頑張った！」という事について自分を褒めてあげましょう。結果は２１日ですが、後期の事も考えてもう少し気を抜かずに頑張りましょう。後期入試まで１４日です。明日からもう一分張り頑張ろう！　　　　　　　　　　　塾　長</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 20:46:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケアレスミス対策の特効薬</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-39686/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-39686/</guid>
      <description>ケアレスミス対策の特効薬を特別に教えます！参考にして頂き、１２０％の実力を発揮してください！模擬テスト解き直し時に自分のケアレスミスの傾向を掴むこと。日々の問題を解くときに、問題をよく読む、注意深く解く練習・問題を解いた後にチョット見直すことを繰り返し、ケアレスミスの卵を減らすこと。⇒特にが重要です。終わったもので反省するよりも日頃からの注意力を向上させてケアレスミスの卵を減らしケアレスミスを撲滅させましょう。これは今からでも間に合いますよ、即実行して下さい！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 19:43:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ前期入試が近づきました。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-39685/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-39685/</guid>
      <description>いいいよ前期入試が近づきましたね。本日も教室開放に参加して、学習して頂きありがとうございます。２２５日前からカウントして来た受験カレンダーもとうとう９日前になりました。ここからは、最終調整期間です、自分の力を１２０％発揮出来る様にコントロールして行きましょう。夏期講習１００時間超、冬期講習１６日間では小テストの連発、土曜日は７時間（多い生徒は１０時間超）に耐えて頑張って来たんだから、自信を持って・自分を信じて・「私ならやれる！！」残された日々を大切に使い、本番に向かって調整しましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 19:45:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校入試頑張って！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-38699/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-38699/</guid>
      <description>いよいよ明日は私立高校の入試ですね。いままで頑張って勉強してきた自分を信じて自分の力を１００％発揮して来て下さいね。今日は早く寝ましょう。ぐっすり眠れなくても眼をつぶっているだけで、疲労は取れますよ。安心して休みましょう。　　　　塾長</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 21:10:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講座につきまして</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-36831/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-36831/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今期の冬期講座につきましては、既塾生を優先させて頂きます。申し訳御座いませんが、教室の広さの関係です。ご了承下さい。尚、冬期講座受講をご希望される方は塾へお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 21:22:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと８７日です</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-35893/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-35893/</guid>
      <description>受験生の皆様千葉前期入試まであと８６日となりましたね。今が一番きつく・不安な時と思いますが自分を信じて頑張りましょう。あせらず、一つ一つ確実に着実に理解して進めましょうね。＊＊＊先々週から受験対策を含め、土曜は毎週教室開放しています。こちらも、出来ることは何でも協力するつもりです。君の将来の為だ、絶対投げ出すな。歯をクイシバッテでも、石にかじりついてでも頑張れ！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 20:33:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月21日休講のお知らせ</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-32837/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-32837/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。明日、９月２１日は台風１５号接近の為、休講と致します。別途、振替授業を調整させて頂きます。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 21:04:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬試験について</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-32526/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-32526/</guid>
      <description>模擬試験受験心得試験では日頃の学力を得点にする必要があります。模試でまず自分の力を出し切る練習を⇒本番で落着いて実力を発揮するための練習です。１．本番のつもりで臨め：全力を発揮する練習である：自分なりのパターンを作る　前日の準備：直前暗記チェック等をしっかり行う　寝る時間・食事等を普通通りに調子をあわす。　文房具等の準備もしっかり行う。　あがり易い人は自分なりのあがり対策も打ってみる２．自分の今の力を出し切り、一点でも多くもぎ取ってくる：自分なりのミス防止作戦を立てて臨む　３大ミスを無くす（これも練習です）⇒　問題の読み間違い、計算ミス、時間配分ミス　　（ミス防止作戦の例）☆	全体をザーット見て大まかな時間配分を決めて出来る問題から始める全然わからない問題ばかりの場合、頭を真っ白にせずあせらず冷静に対処☆	あまりに複雑な問題、ちょっと考えてもわかりそうに無い問題は後回しただし、苦手分野の大問でも最初の小問は答えられる場合がある☆	長文の場合はまず問いを見て聞かれていることを意識し問題文にアンダーライン等を引きながら読むと分かりやすい。☆	計算過程を残し、計算ミスを後で最終チェックする、出来るだけ簡単な形で計算で行う但し、計算過程を書くのには時間をかけすぎない☆	終了５〜１０分前になったら、出来ない問題を捨てて、出来る問題の検算をして確実に取る☆	こと・もの・から等、問題の聞いている形に忠実に答える。☆	よく解らない選択問題は消去法で正解の確率をあげる。☆	当日、ど忘れした場合、あせらず、歌やゴロ合わせ、少し時間をおいて記憶を戻す☆	最後の１分・１秒まで確認せよ１点にこだわれ。（１点の中に何十人という人がいる）☆	ミスゼロはあり得ません、減らすには落ち着いて確認するのが一番いいです　名前の書き忘れ・受験番号の間違い・回答欄のズレは論外：１回のミスで負けが決まる。早めに必ず確認せよ⇒試験の鉄則：大きなミスから防止すること⇒心が落着く　必ずＨＢの鉛筆を用意せよ：君のシャーペンは試験当日に故障する可能性があるようすい答案は模試ではＯＫでも当日はＮＯの場合もある　丸文字・雑な文字等は採点してくれない場合がある。丁寧に書く３．解き直し：テストから帰ったら、問題を覚えているうちに解き直しをせよ、模試では間違えと弱点を教えてくれる、テストの点数を気にするより間違った問題を解けるようにするのが、一番大切４．結果について：点数について考え悩むより、弱点が見つかったら一問でも多く解いて理解度を増やし、ケアレスミスが有ったら本番で無くすように、テストで自分の実力を出し切る！常に前へ進みましょう：春は近い！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 18:35:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問を勉強するタイミング</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-31358/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-31358/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、夏の学習頑張ってますか？受験生は最低７時間勉強ですよー！＜過去問の学習ﾀｲﾐﾝｸﾞについて（高校受験）＞あくまで、当塾の場合ですが、１２月からとしています。まず基本の習得を優先過去問は出題の傾向を見ることが主目的過去問の中の良問を中心に全国を練成（基本がかなり進んでいる場合）早めに軽く解いてみて感触をつかんでおくのはいいと思います。会場の模擬試験は必ず受けましょう。（当日のあがり防止）</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 15:55:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の勉強法</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-30395/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-30395/</guid>
      <description>皆さんこんにちは今回は夏の勉強法について少し紹介＜ポイント＞決めた問題集を最後までやりきる。中１・中２生であれば１教科でもいいです。とにかく相性の良い問題集をやりきりましょう。理科か社会を集中して勉強最初は好きな科目でいいです。夏休み後のテストで必ず結果が出せます。そうするとやる気が出てきて、つられてその他の科目も上がって来ます。勉強時間・進め方中３生は最低７時間以上です。設定根拠は新学力アップの方程式を参照下さい。同じ時間帯に継続して進める様にしましょう。中１・中２生ならば多少不規則でもかまいません。一番のポイント勉強に集中・継続して夏休み明けのテストで結果を出すこと、結果が出るとやる気が出て、良いサイクルに乗る事が大切です。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 21:12:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生夏期特別講座やってます</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-30394/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-30394/</guid>
      <description>皆様暑い中お疲れ様です。中３向け夏期特別講座も１週間が過ぎました。多いに勉強して頂いております。頑張れ！　１００時間塾長も講師も気合を入れて頑張ります。今年の夏を制して受験を制しよう！来週も頑張るぞ！！※本講座は塾生のみで定員になりました。申し訳ありません。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 20:59:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新！学力アップの方程式</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-28731/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-28731/</guid>
      <description>こんにちは、塾長が思う学力アップの方程式です。ズバリ！（参考にして下さい。）学力アップ＝やり方×やる気×時間＾２ここで、やり方（効率）は暗記の方法・良い問題集を何度も解く等の勉強の効率です。ノートのとり方と確認や覚えるだけでなく実際の問題に慣れる等の勉強のやり方です。自分なりに工夫してみましょう。やる気（集中力）は今その勉強に対する気力・やる気・忍耐力です。せっかく勉強していても集中力ゼロでは”ダメ”ということです。時間は勉強の時間です。２回かけてあるのが特徴で、時間を多くかけるとかけた分以上に学力がアップします。特に重要な部分です。つまり、人の２倍の時間をかけると学力アップは３倍位の効果があるという意味です。頑張って勉強しましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 18:48:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間試験対策講座</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-28142/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-28142/</guid>
      <description>塾生の皆様１１日は５時間もの長い間、草野中試験対策講座受講お疲れ様でした。自立学習形式での対策講座も定番になりつつあります。今回は皆の要望で理科も入れました。長時間勉強の訓練にもなりましたね。よく頑張りました。是非、得点アップを目指して下さい。＊＊来週は山王中の対策講座の予定です＊＊</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 21:08:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速脳速読・速解力講座新規開講のお知らせ</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-26785/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-26785/</guid>
      <description>皆さん、ご無沙汰しております。長い間、お知らせのアップが出来なくてすみません。さて！速脳・速読・速解力講座を新規に開講致しました。これからの学力アップの強い武器になると思います。是非、体験下さい。＊＊＊■偏差値とスピードは比例する！読むスピードが速い生徒群ほど、偏差値が高くなっていることが認められています。例えば、読書速度が2倍になれば、1時間で1回しか読めなかった文章が繰り返して2回も読めるようになるわけです■記憶力・理解力・向上力アップ！速度が早ければ、同じ時間で蓄積できる知識量も多くなります！■続けることで伸びる！自分の中に身に付くには最低でも1年はトレーニングを行う必要があります！確かな速読力・より速い読書スピードを継続して自分のものにしよう！それでは、また！</description>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 21:05:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停電による休講と振替授業について</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-23506/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-23506/</guid>
      <description>塾生及び保護者の皆様へ　「計画停電による休講と振り替え授業について」 　＜教室からのお詫びとお願い＞いつもお世話になっております。地震発生以来、計画停電の影響で度々休講が発生し誠に申し訳ありません。当塾では生徒さまの安全を第一に考え、信号機等が点灯しない状況等での通塾は危険と考え、停電が確実に無い日にのみ授業を行なうことに致しました。先週は２日のみの開講となり、直前の休講でご迷惑をおかけ致しました。お詫び致します。今後もしばらくの間は同様の状況になると思われます。その場合、度々休講とする可能性があります、誠に申し訳ありませんお許し下さい。皆様が判断に困らない様に概ね以下の判断基準で運用いたします。＊＊当日休講の判断基準＊＊当日の授時間帯業（概ね５時〜９時）に停電（第一グループ）が計画されている場合は休講とします。余震を含み大きな地震（震度４以上）が発生した場合には休講と致します。その他、不測の事態並びに台風接近等で通塾他に心配な場合は休講と致します。◇休講の場合は原則事前に連絡致します。連絡が取れない場合はご了承下さい。判断に迷う場合は塾又は塾長携帯へお問い合わせ下さい。◇尚、当日、お休みになられても塾の休開講が不明、地震が心配等の理由を問わず振替授業又は返金をさせて頂く予定ですので、その点はご安心下さい。◇至急連絡用の携帯メールアドレス又は携帯電話番号等教えて頂くとありがたいです。開講出来る日は出来るだけ多くの方を振り替え授業を行い学習を継続できるようにいたします。（⇒個別に連絡・調整させて頂きます）被災地の方々には心からお見舞い申し上げます。停電他にも皆で協力していきましょう。皆で協力し、日本が一日でも早く復興するように、一人ひとりがしっかり考え、行動し、頑張って行きましょう。 　頑張れ日本！！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                             以　上</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 07:23:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日の授業は停電の影響で休講します。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-23115/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-23115/</guid>
      <description>本日の授業は地震による停電の影響で全時間休講します。別途、振り替えを調整させて頂きます。東北関東大震災に遭われた方、誠に心痛くお見舞い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 09:12:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日の授業は地震の為中止します。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-22993/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-22993/</guid>
      <description>本日の授業は地震のため中止致します。振り替えは別途致します。失礼致します。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 16:55:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期入試お疲れ様でした。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-22565/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-22565/</guid>
      <description>受験生の皆さん後期試験お疲れ様でした。そして全工程終了ですね、気持ち良く勉強を忘れてゆっくり休んで下さい。この頑張りは必ずや、君たちの将来の為になります。塾長が保証します。「流した汗は嘘つかない！！」お疲れ様！！！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 21:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-22181/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-22181/</guid>
      <description>うれしいお知らせです。S.Hさん　千葉女子高校前期合格おめでとう！頑張った甲斐が有ったね！「流した汗は嘘つかない」ですね。塾長もホットしました。少しゆっくり休んで下さい。塾長も今日は早く帰って、ビールで祝杯します。ところで、草野中の生徒さんは期末試験どうだったかな？今回は皆、天然水を飲みながら自習室で遅くまで頑張っていたので、こちらも期待してまーす！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 21:57:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>至急！！　本日の試験対策講座は中止します。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-21574/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-21574/</guid>
      <description>塾生のみなさん本日の試験対策講座は大雪のため、中止致します。通常の講座（個別）も中止とし、後日振り替え致します。　　　　　　　　　　＊＊＊草野教室　塾長　＊＊＊＊</description>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 12:23:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中学生向け先取り講座のお知らせ</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-20824/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-20824/</guid>
      <description>＜小学６年生の皆様へ＞中学校への準備又は小学校の復習で新中学生を対象に中学準備講座を行います。詳細はお問い合わせ下さい。（２月〜）専用のテキストを使用してスムーズに中学校の勉強に入れる事を目的にしております。（英・数）早期申し込みの方にはテキスト代をサービスいたします。この機会に是非どうぞ。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 21:27:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験の鉄則</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-20209/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-20209/</guid>
      <description>いよいよ、試験シーズン開始ですね。当塾からも中学受験の為に冬期講習から通われた方もいらっしゃいます。当塾の方針である「決して見捨てない・あきらめない・ベストを尽くして」教えたつもりです。大いに頑張って、全力を出し切って来て頂きたいです。＜試験の鉄則＞〜参考にどうぞ。今の自分の力を出し切ること。最後まで決してあきらめないこと。・・・月並みですが、これに尽きます。ケアレスミスを無くして時間の限り１点でも多く点数をもぎ取るのです。但し、その為には試験中は以下の様な作戦を自分なりに立ててみて下さい。＜試験中のポイント＞問題全体をざっと見て、大問毎の大まかな時間配分を決め出来そうな問題・時間のかからない問題から優先順位決めて始めることある時間が来たら、自分で出来ている問題を必ず検算すること国語・英語他の長文の問題は問いをまず見て、大雑把に問いを理解し、本文に関連しそうなところに線等引きながら読み進めること。最後に残った時間で解らなかった問題の部分点を１点でも多くもぎ取ること。最後は終了時間を決めて（５分前程度）全部を必ず見直すこと但し簡単そうですが、慣れないとうまく実践出来ません。模擬試験で何度も試して完全に身に着けましょう。＜学習計画のポイント＞悔いの無いように、最後まであきらめないで、学習計画をしっかり立ててがんがん勉強して下さい。効率良くアウトプットの練習をする。自分に合った問題集を繰りかえして穴を無くす。全然解らない分野が頻出でなければ、基礎だけ覚えて応用は捨てる。あせらない・・・けれど・・・効率重視で時間を大切にする。今の君の踏ん張りで将来が決まるつもりで！大いに頑張れ！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:41:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本を読もう！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-19517/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-19517/</guid>
      <description>こんにちは、塾長です。いよいよ冬休みですね。冬休みは色々な事が出来ます。思い切って、色々なことにチャレンジしてみよう！その中で、本を読むとか、問題集１冊をやりきるとかもいいですよ。最近読んだおすすめ本を紹介します。「習慣を変えると頭が良くなる」・・・東大生が中学生の勉強法について書いた本です。自立学習につながる考え方が豊富に含まれています。是非読んでみてください。☆本を読むことは国語の得点アップの秘訣と良く言われています！塾生の皆さんは自習室に揃えて有りますので読みましょう。それでは、充実した冬休みを送ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:23:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストお疲れ様でした。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-18349/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-18349/</guid>
      <description>塾生の皆さん、中間テストお疲れ様でした。草野・山王・緑ヶ丘中それぞれ大変でしたね。みんな良く頑張りました。来週、テストの結果を教えてください。今回、特にお試しからの授業回数が少ない生徒さんについては準備不足もあったかと思います。土曜学習会や自習室での学習等の時間も総動員したけれども、準備不足でしたね。塾長も正直なところくやしいです。是非、今回をバネにして、次回はじっくり準備し、納得いく様に頑張りましょう。今から頑張って勉強していこうね。頑張って勉強すれば必ず伸びます。間違いありません。自信を持って！「流した汗は嘘つかない！」大宰府天満宮です（先日お参りして来ました）大宰府天満宮の参道の元宿場の庭の石碑です。幕末の頃、薩摩藩や長州藩が使っていた宿だそうです。（今はお土産屋さんでしたが）歴史の深さを感じました。また、柿の葉の紅葉がとっても綺麗でした。お疲れ様、ゆっくり休んで、来週会いましょう！　　　　　　　　　　　　　　　　　＊＊草野教室　塾長より＊＊　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 07:21:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策講座のお知らせ</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-17904/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-17904/</guid>
      <description>塾生並びにお試し授業受講生の皆さまへ＊＊＊「定期（中間）テスト対策講座」のお知らせ＊＊＊日時：11月13日（土曜日）　14時〜17時30分科目：英語・数学対象：中１・中２生塾生・お試し生は是非参加して下さい。（事前に塾へ連絡下さい）参加料：無料＊＊＊塾のﾎﾜｲﾄﾎﾞｰﾄﾞにも書いて有りますが、お知らせでした。＊＊＊</description>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 19:07:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策の上手な進め方</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-17903/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-17903/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは、中間テストが近づいて来ましたね。今回は「定期テスト対策の上手な進め方」です。参考にして下さい。☆学校の定期テストの範囲が出てからでは遅いので、定期テストの範囲発表の前までに学校ワークを方付けよう。☆定期テストの範囲表をしっかり確認しよう。出題範囲と学習のポイント（学習の要点・重点）と教科書を使って、細かく確認しましょう。（復習のつもりで）出題範囲の全部について、範囲とポイントを確認したら、抜けの無いように以下のことを計画立てて行います。☆数学：教科書とノートを見ながら、教科書の練習問題を解き、出来ることを確認しよう、出来ない問題は解きなおそう。とにかく、練習問題を繰り返し行いましょう。（最低３回）☆英語：単語は全部暗記（書いて覚える）、教科書も全部暗記するつもりで何度も訳しながら本文を読み・書くこと、暗記するつもりで、何度も書いて覚えよう。☆国語：漢字は書いて覚える。ノートを見ながら授業で話の有ったポイントを思い出しながら本文を読みこむ。☆社会・理科：教科書と教科書ワークの練習問題を繰り返し行う。基本は教科書・ノート（板書）・先生からもらったプリントの範囲を良く確認して、全範囲を繰り返し演習しましょう。＜ワンポイント　アドバイス＞☆学校のプリントや先生が言ったことはテストには良く出ますので、しっかり確認しましょう。☆教科書の出題の全範囲を確認して、どうしても解けない問題、問題を5分考えても分からない場合は解説を見て、それでも分からない問題は、友だちや学校の先生、塾に質問しよう。☆繰り返し練習すること、教科書丸ごと暗記する位のつもりで行ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:37:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生対象「自立学習特講」開講のお知らせ</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-17475/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-17475/</guid>
      <description>塾生のみなさん、こんにちは。草野教室限定！「自立学習特講」を開講致します。この講座は早期に自立学習できるよう、また、学習習慣の定着を目差して開講するものです。是非ご参加ください。＜講座の特徴＞☆効果的な勉強の方法が分かります。（但し　草野教室　流です）☆ノートの上手な作り方が分かります。☆当塾の個別指導で使用している“必勝教材”を使用して徹底演習を行い、基礎学力の確実な定着・向上を図ります。（個別指導ではありません。あらかじめご了解ください）さあ、定期試験前に君の自立学習力を向上させよう！詳しくはパンフレットを渡しておりますので、ご確認ください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2010 22:30:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のやり方について</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-17369/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-17369/</guid>
      <description>今日は勉強のやり方についてです。よく、「勉強のやり方が分かりません！」って聞きます。草野教室の塾長の意見ですが、勉強のやり方ってみんな色々なので正解は無いと思います。ポイントは興味を持って勉強量をある程度以上こなす・・・というイメージだと思います。ただし、その中にも「ツボ」や「コツ」のようなものが有ります。少しだけ紹介します。＜ズバリ勉強のやり方＞基本なしには、応用は無理基本からはじめよ、基本を徹底的にこなせ基本には暗記が多い・・・数をこなし暗記せよ掛け算・割り算・文字の式・漢字・単語・・・易しい問題を繰り返し行い、手に覚えさせるのが一番良い流した汗はうそ付かない！少し我慢して、勉強を続けよ！＜学力アップのツボとコツ＞学力＝やる気×勉強の質×勉強の量　と言われています。⇒やる気：志望校を決め目標として、気合いを入れる（毎回）⇒勉強の質：自分に有った（解説が良く解る）基本問題を繰り返し行う⇒勉強の量：ある程度の量をやらないと結果は出ない。我慢して、勉強を続けよ！結果はかならず出る。⇒上の式は掛け算だぞ！最低ライン：１×１×１＝１最高ライン：１０×１０×１０＝１０００比べるとなんと１０００倍！にもなります。さあ、君も頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:13:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一志望へ合格する為のタイムスケジュール</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-16931/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-16931/</guid>
      <description>千葉県の公立高校の試験は３月ですが、第一志望校を最終的に決めるのは１月です。という事は、君は１２月中に模擬試験等で結果を出さなければ、志望校を下げなければならなくなる、つまり１２月に結果を出す必要が有るという事です。なので、最終は試験当日までに仕上げれば良いですが、志望校のランクを下げない為には１２月中の模擬試験で結果が必須です。なので、今から最終の志望校決定の直前の模試までに出来ることは全てやる覚悟で進めて下さい。人間覚悟を決めたら出来るものです。そして、学習時間の平日と休みの目標を決めて実績を計りながら、自分に合った良いテキストを使い勉強の質をキープしながら、とにかく量をこなすことです。また、この時期には期末試験対策も並行して行います。期末の内容は入試にも出ますし、内申点アップの最後の機会です。ポイントは学校の勉強はその場でしっかり覚えてしまうことです。受験生の皆さん、是非、第一志望校合格を目差して最後まで負けずに頑張ってください！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:24:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わかるから出来るへの学力向上サイクル</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-16888/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-16888/</guid>
      <description>こんにちは、今日はわかると出来るの学力向上のサイクルについてお話します。皆さん「わかる」と「出来る」の違いわかりますか？例えば、おいしい料理の作り方・・・本やテレビを見て頭でわかってもうまく作れませんよね、野球のバッティングなども同じです。「わかる」は理解する・頭でわかるで、出来るは実際に出来る・体も付いてくる・・・という感じで、「体得」とも言います。学校の授業もその時はわかった気持ちになって、なんとか「同じような問題も出来る（つもり）」のですが、１週間経つと「あれ？あれ？」出来ない・・・！！（さあ大変）これは、授業の記憶（わかる部分）もあいまいなってしまい、結果、もちろん出来る部分もあやふやになってしまうせいです。従って、一番重要なのは、学校や塾から帰って出来るだけ早く頭で覚えているうちに、似たような問題を沢山解いて、体＝手に覚えさせてしまうことです。そうすることで、理解も深まり、学習効果が上がります。☆家で是非、復習で問題を解いて下さいね！☆同様にテスト前は教科書を読むだけでなく、問題を解いて覚えましょう。（インプットからアウトプットの練習へ）</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:25:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試本番で絶望しないための必勝授業</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-16662/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-16662/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。草野教室では河原塾の河原先生の「本番で絶望しないための必勝授業」を映像授業として勉強できるように揃えました。高校受験本番で１点でも多く得点するための、ノウハウ・裏技が満載です。是非、自習に活用ください。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 21:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>得点力アップの秘密兵器！＜忘れ物リストを作ろう＞</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-16426/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-16426/</guid>
      <description>テストで８０点を取ったら…とっても嬉しいですね！でも、次は１００点を目指したいですね。また本番の試験で１点でも多く点を取りたいです。その強い味方が！「忘れ物リスト」です。忘れ物リストは当塾オリジナルでありませんが、有名な茨城の河原塾の河原先生に教えてもらいました。例えば、先ほどのテストで間違った２０点分を次は間違わない様に、リストにして何度も、見て覚えるのです。もう少しで解けたのに間違ったとか、あの公式を知っていれば解けたとか、もう少しで出来そうな問題のキーポイントを忘れないように、忘れ物リストにして、試験当日にきっちり思い出すのです。これをするだけで、得点力は倍増します！失点を減らすことで、最終的には１００点になるのです。入試に必須と思いますので、是非、参考にして下さい。流した汗は裏切らない！　１５の秋、悔い無き様に大いに頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:05:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜ノートの上手なとり方＞</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-16239/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-16239/</guid>
      <description>学校の絶対評価では、日常の学習態度をしっかりすることが大変重要です。したがって、定期テストの点数だけでなく、ノートの提出・宿題の提出はとても重要になってきます。そこで今回は「ノートの上手なとり方」について整理してみました。参考にして下さい。文字は大きく・丁寧に・濃く…あとでもう一度見る気になるように、丁寧に・大きく・はっきり書こう。分数は２行で書く、丸文字やギャル文字は試験で採点されない場合があるので厳禁です。注意しよう。文字間と行間…詰め過ぎず、空け過ぎず、そのポイントは見やすいこと。また、板書以外に先生の話や強調したところはドンドン空きスペースに書き込もう（良く試験に出るぞ！）その為にも、最初は多少スペースに余裕を持って。途中式は必ず書く、間違った時は赤ペンで修正…「どこを何で間違ったか？」がすぐ解るようにしましょう、同じ間違いをしないためです。色使いなど…あまりに懲り過ぎると時間も多くかかり、先生の話を聴かずにノート作りに専念…などとならない様に、２色位の色で効率的にノートを作ろう。☆ノートは全体に余裕を持って、先生の話や重要と思う所を後で書き込めるように☆先生が黒板に書いている時はノートを取る、話している時は先生の話を良く聞こう☆ノートは授業用の他に、解き直し用や暗記用に分けて活用してみようさあ、頑張って！見やすいノートを作りに挑戦してみよう！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:02:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臨時休講のお知らせ・お詫び</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-15960/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-15960/</guid>
      <description>９月２３日〜２６日の間、臨時休講と致します。誠に申し訳有りません。（親に不幸が有った為）＊＊＊情熱と親切の個別指導：草野教室塾長＊＊＊</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 20:26:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お試しキャンペーン実施中です！</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-15866/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-15866/</guid>
      <description>草野教室では、新規開校に伴い、体験授業の他に「お試しキャンペーン」を実施中です。月４回の授業を受けて通常料金のなんと３分の１で受講出来ます。「体験だけだと、どうも不安…」という方にはお勧めです。是非ご検討下さい。　　　＊＊＊「情熱・親切の個別指導：草野教室」＊＊＊</description>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 20:33:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日は説明会に出席頂きありがとうございました。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-15862/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-15862/</guid>
      <description>本日は新規開校の入塾説明会に参加頂きありがとうございました。一人ひとりの可能性を最大に引き出す、情熱/親切個別指導を目指して参ります。これからも宜しくお願い申し上げます。草野教室の個別指導室と自習室の写真を添付致します。　　学習の習慣を付けて頂くため、自習室は開校中はいつでも利用出来ます。又、パソコンを準備してありますので当塾の家庭学習ツール「ウェブテスト」も体験出来ます。草野教室で皆様が講師と共に一生懸命頑張って、一人でも多く学力アップや自信力アップ・前向き思考アップを果たして頂ければと思います。　　　　＊＊＊「情熱と親切の個別指導：草野教室」＊＊＊</description>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 20:34:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月１９日に入塾説明会を行います。</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-15357/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-15357/</guid>
      <description>はじめまして、塾長の名取と申します。宜しくお願い申し上げます。９月１９日に新規開校の入塾説明会を行います。是非、ご出席下さい。１回目：午後２時より２回目：午後４時より地域の子供達の為に、社会の為に頑張って参る所存です。宜しくお願い申し上げます。感動創出・親切/丁寧・情熱指導草野教室　塾長</description>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 20:40:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>草野教室のホームページが出来ました</title>
      <link>http://kusano.waseiku.com/blog-15325/</link>
      <guid>http://kusano.waseiku.com/blog-15325/</guid>
      <description>このたび、草野教室のホームページを開設いたしました。今後、こちらでも情報を発信してまいりたいと思います。ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 13:53:52 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
