<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導型学習塾　MIEC【みーく】</title>
    <link>http://miec.biz/</link>
    <copyright>MIEC [みーく]</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>平成１８年度公立高校合格者の声</title>
      <link>http://miec.biz/blog-1748/</link>
      <guid>http://miec.biz/blog-1748/</guid>
      <description>ＭＩＥＣ全員第一志望合格おめでとうございます！！室蘭栄高校（普）・・・ ５ 名合格Ｏ・Ｙ君　勉強嫌いの自分がここまで伸びたのは、厳しくて優しいＭＩＥＣのおかげです。Ｔ・Ｔ君　ＭＩＥＣでの勉強は毎日とても楽しく、勉強以外の大切なことも教えられました。Ｔ・Ｙさん　ＭＩＥＣ入塾後、成績がグングン伸び、志望高校を変えても受験当日は自信満々でした！Ｎ・Ｓ君　ＭＩＥＣは明らかに他塾と違うが、これほど合理的で勉強し易い塾であるのは間違いなし。Ｙ・Ｍさん　勉強の才能の有無に関わらず、「あきらめない！」という気持ちを引き出してくれる塾です。伊達緑丘高校・・・ ９ 名合格Ａ・Ｍさん　頑張るだけ頑張ったら成績が伸びる！という事を身をもって体験しました。達成感で一杯です。Ａ・Ｓ君　ぼくはこの塾に入って、以前の約１０倍近く勉強するようになり、成績もかなり上がりました。Ｏ・Ｓ君　ぼくはＭＩＥＣで本当の意味の「努力」がわかったように思います。僕にとても合った塾でした。Ｋ・Ｍさん　ＭＩＥＣでは、わからない所を徹底的に理解するまで質問できました。ありがとうございました！とても合った塾でした。Ｓ・Ｙさん　勉強面のみならず、精神面でも鍛えられた気がします。意外と塾が楽しかったので寂しいです。Ｔ・Ｙさん　内申点もテストの点数も驚くほど上がり、受験本番では自己ベストでした！ＭＩＥＣに感謝・感謝。Ｔ・Ｓさん　他中学校の友人もでき、私が悩んでいる時に一緒になって悩んでくれる先生がいました。Ｎ・Ｉさん　人間は、強い気持ちで目標をもてば、どんな事でも頑張れるものだと実感しました。Ｈ・Ｙ君　最初、塾に通うのは乗り気ではありませんでしたが、結局、「辛い」より「楽しい」が勝りました。伊達高校・・・ ２ 名合格Ｈ・Ｅさん　勉強嫌いだった私が、ＭＩＥＣの先生や友達に囲まれて少しずつ勉強が好きになっていきました。Ｗ・Ｓ君　ＭＩＥＣでは勉強の他にも大切なことを色々教えてくれました。本当にありがとうございました。虻田高校・・・ １ 名合格Ｈ・Ｙさん　「勉強」というものに初めて向かい合った私に、わかりやすく丁寧に教えてくれた塾でした。苫小牧西高校・・・ １ 名合格Ｋ・Ｋ君　本当に勉強が嫌いな僕でしたが、ＭＩＥＣでは「勉強なんか辛くない」と感じられました。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 15:27:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成１９年度公立高校合格者の声</title>
      <link>http://miec.biz/blog-1747/</link>
      <guid>http://miec.biz/blog-1747/</guid>
      <description>ＭＩＥＣ全員第一志望合格おめでとうございます！！室蘭栄高校（理）・・・ ３ 名合格Ｉ・Ｋ君　ＭＩＥＣに入るきっかけは両親の薦めでしたが、入塾後は価値観が変わり、自分から自然と勉強に向き合うようになりました。Ｓ・Ｔさん　中三での毎日の塾通いは辛い時もありましたが、勉強法を身につけることができ、頑張った分結果に現れた喜びもありました。Ｈ・Ｙ君　やればできる・やらなければできないという当然のこと、そしてできるようにするための本当の頑張りとは何かを知りました。室蘭栄高校（普）・・・１１名合格Ａ・Ｄ君　最初はＭＩＥＣのやり方に戸惑いましたが、勉強を教わってゆくうちに「これは自分のためになる！」と確信しました。Ｉ・Ｓさん　小５からのＭＩＥＣで、たくさん学んだこと、笑ったこと、泣いたこと・・・そして一番長くＭＩＥＣの生徒だったことは私の誇りです。Ｏ・Ｓさん　どんな質問でも分かり易く理解するまで教えてもらい、栄高校を受験できる程の成績向上をありがとうございました。Ｋ・Ｋ君　最初は本当に成績が上がるのか不安でしたが、個別指導で分かり易く教えてもらい、成績はどんどん上がりました！Ｋ・Ｔさん　一生懸命な先生達のお陰で成績が伸びると同時に、他の中学校の友達もでき、ＭＩＥＣで勉強する毎日が私は楽しかったです。Ｋ・Ｄ君　集中した一時間と集中できなかった一時間は全く別物であること、そして最後のふんばりが一番大切であることを学びました。Ｋ・Ｒ君　全く勉強をしていなかった自分がＭＩＥＣ入塾以来徐々に勉強するようになり、「ホンモノ努力」がいかに大事かを知りました。Ｓ・Ａさん　あきらめずに継続すれば目標は必ず達成できる・・・ということを、私はＭＩＥＣで経験しました。厳しく優しいＭＩＥＣが大好きです。Ｔ・Ｒ君　中２からのＭＩＥＣでしたが、それまで苦手教科だった英語が得意教科に変わりました。努力で成績が上がる事は真実です。Ｔ・Ａさん　中２の冬に他塾からＭＩＥＣに移り、今では本当に良かったと思います。あの時の決意がなければ今の私は無いと思います。Ｍ・Ｔ君　入塾数日後、「志望高校が無いなら栄を狙え！」と小野先生に言われました。ＭＩＥＣは僕の人生を大きく変えたのでした。室蘭清水丘高校・・・ ３名合格Ｇ・Ｙさん　ＭＩＥＣで出逢った先生や友達と一緒に最後まで頑張れたことは私の自信です。　高校でもこの自信を胸に頑張ります！Ｋ・Ｙさん　ＭＩＥＣでは、やった分だけ結果に出る勉強というものがスキになりました。受験本番では緊張することなく自己ベストでした！Ｔ・Ｔ君　イヤだった勉強でしたが、ＭＩＥＣに入るとやる気がみなぎってくるのが凄かったです。勉強だけではなく一般常識も学びました。伊達緑丘高校・・・７名合格Ｋ・Ｍさん　ＭＩＥＣでの勉強は、これまでのどの時間よりも充実して内容の濃いものでした。人間腐らなければ何でもできる・・・実感しました。Ｋ・Ｍ君　三年間ＭＩＥＣに通いたくさんの事を学びましたが、一番は「努力することで自分を大きく変えることが出来る」という事です！Ｔ・Ｍさん　社会が大の苦手の私に、ＭＩＥＣの先生は最後の最後まで必死になって教えてくれました。ＭＩＥＣで本当に良かったです。Ｄ・Ｓ君　勉強は面倒なものと思っていましたが、先生方が一生懸命で、ＭＩＥＣでは楽しく勉強できました。そして成績も上がりました。Ｍ・Ｔ君　勉強といえばテスト前のみでしたが、ＭＩＥＣに入ってからは徐々に勉強量が増え、テストの点数がすごく上がりました。Ｍ・Ｈさん　ＭＩＥＣでは苦手分野を補うように特によく教えてもらえたので、私の苦手教科の英語と社会がよく分かるようになりました。伊達高校・・・ ５名合格Ｉ・Ｔ君　このＭＩＥＣという名の学び舎で、勉強は重要なものであり、それは未来を切り開くカギであるという事を教えてくれました。Ｉ・Ｒさん　私は勉強がキライでしたが、ＭＩＥＣの先生が丁寧に教えてくれたお陰で、最後の高校入試本番では自己ベストが取れました！Ｕ・Ａさん　ＭＩＥＣは、厳しく、厳しく、優しく、厳しく教えてくれました。ここに感謝の意を示します。誠にありがとうございました。Ｈ・Ｋ君　苦手な数学がＭＩＥＣでいつしか得意教科になっていた。　努力するっていうことはこんなにも凄いことなんだなぁと実感した。苫小牧高専・・・ １名合格Ｋ・Ａさん　受験日の異なる高専受験は私一人だったにもかかわらず、ＭＩＥＣの個別指導で十分に対応してくれたことを感謝しています。登別明日・・・ ２名合格Ｍ・Ａさん　二年間ＭＩＥＣに通ったお陰で内申点が上がり、志望校に推薦で合格することができしまた。本当に感謝の気持ちで一杯です。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 15:28:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２０年度公立高校合格者の声</title>
      <link>http://miec.biz/blog-1744/</link>
      <guid>http://miec.biz/blog-1744/</guid>
      <description>ＭＩＥＣ全員第一志望合格おめでとうございます！！札幌北高校・・・ １ 名合格Ｕ・Ｎさん　毎日勉強でしたが、ＭＩＥＣで勉強の楽しさを知ることができました。そして何より、ＭＩＥＣには温かさがありました。室蘭栄高校（理）・・・ ４ 名合格Ｋ・Ｍさん　ＭＩＥＣの勉強法は私にピッタリ合っていて、少しずつですが確実に結果に出たことがとても嬉しかったです。Ｓ・Ｋ君　中二の三学期に入会して、自分の成績がまさか栄理数科レベルまで上がるとは思いませんでした。本当に感謝 しています。Ｍ・Ｔさん　バレエの都合に合わせて教えてくれたＭＩＥＣに感謝です・・・私はＭＩＥＣの先生やＭＩＥＣの雰囲気が大好きでした！Ｙ・Ｈ君　ＭＩＥＣでは勉強だけでなく、どんなに大変な目標であってもそこに向かって一生懸命になることの大切さを学びました。室蘭栄高校（普）・・・６名合格Ｋ・Ｈ君　僕はＭＩＥＣに入る前と後で、自分自身が大きく変わったことを実感しています。学力・忍耐力アップ、その他色々・・・。Ｋ・Ｍさん　私たちの少しの変化にも気づき支えていてくれた先生方、高い目標をもち努力してきた仲間、本当に幸せな出会いでした。Ｈ・Ｓさん　小３からのＭＩＥＣ。栄高校など私には関係ないと思っていましたが、いつの間にか栄を狙っていた私でした。Ｍ・Ｙさん　私たちのことを思って叱ってくれる、そんな塾に居ることができたこと、そこで勉強できたことを有難く感じています。Ｍ・Ｍさん　私はＭＩＥＣで勉強の楽しさを知り、そして勉強以外の多くのことを学ぶことができました。ありがとうございました。Ｙ・Ｙ君　部活を辞めてからの半年間だけの塾通いでしたが、内申点も学力点も上がったのでＭＩＥＣを選んで良かったです！伊達緑丘高校・・・７名合格Ａ・Ｍさん　基礎学力に自信がなく不安でしたが、入塾後、周りの人たちにもビックリされるほど点数も順位もが上がりました！Ａ・Ｓ君　僕はＭＩＥＣで生活全般について色々なことを教わりました。そしてその一部として成績向上にもつながりました。Ｓ・Ｋ君　ＭＩＥＣ入塾後のテストですぐに自己ベストを大きく更新しました。努力には必ず結果がついてくることを知りました。Ｎ・Ｙさん　ＭＩＥＣは本当に良い所です！　高校入試で自己ベストを取れた自信と、ＭＩＥＣの先生方のことは一生忘れません。Ｈ・Ｔさん　勉強が嫌いだった私にＭＩＥＣの先生たちは一生懸命に教えてくれ、勉強が好きになりました。ありがとうございます。Ｙ・Ｓ君　あきらめたら全ては無になる事を学びました。もしＭＩＥＣ以外の勉強方法で受験をしていたらと考えると怖くなります。伊達高校・・・ ３名合格Ａ・Ｓ君　ＭＩＥＣでは勉強を学びましたが、その勉強が将来の自分にどうつながっていくのかも教わった気がします。Ｍ・Ａさん　部活と塾の両立が大変な時期もありましたが、ＭＩＥＣの先生方と一緒に勉強するのが楽しいと思えるようになりました。Ｙ・Ｙ君　勉強や社会のマナーなど、時には厳しく、時には優しく教えてくれたＭＩＥＣの先生方、二年と四ヶ月、本当にお世話になりました。室蘭東翔高校・・・ １名合格Ｙ・Ｒ君　ヤル気があればいくらでも勉強でき、やった分は必ず点数につながることをＭＩＥＣで僕は体験した。小野Ｔに会えて良かった。室蘭工業高校・・・ １名合格Ｋ・Ｙ君　ＭＩＥＣに入る前は勉強などほとんどしなかった僕が、通い出してから自然と勉強に取り組んでいました。ＭＩＥＣで良かったです。苫小牧高専・・・ １名合格Ｈ・Ａ君　ＭＩＥＣの勉強は大変でしたが、勉強すればするほど自分の力となり返ってくるのが実感でき、とてもやりがいがありました。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 15:28:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２１年度までの進学実績（大学）</title>
      <link>http://miec.biz/blog-1742/</link>
      <guid>http://miec.biz/blog-1742/</guid>
      <description>≪平成１５年度から２１年度までの進学実績（大学）≫国公立大学合格者数が、私立大学合格者を上回っています！！＜＝画像をクリックすると、拡大表示されます。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 14:28:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「厳しいけど、絶対に成績があがるよ」</title>
      <link>http://miec.biz/blog-1681/</link>
      <guid>http://miec.biz/blog-1681/</guid>
      <description>瀬野さん入会のきっかけは 友人の強い勧めがあったからです。---　「 厳しいけど、絶対に成績があがるよ」　---半信半疑でしたが 何件か他の塾に通わせても成績がさっぱりという困った状態でしたのでとりあえず体験だけでもという軽い気持ちでの入会でした。続けて通ってみようと思った点は 成績が飛躍的に向上した事と個別指導・低料金という点です。その子その子にあった決め細やかな指導・宿題というのも魅力です。また 月に何度通っても 月謝は増える事はなく 我が家の子供たちはテスト時期になると毎日みーくに通いっぱなしになります。それから 塾長の小野先生のきめ細やかで厳しく温かい指導、勉強以外の事でも相談にのってくださる所も心から安心して子供を任せられる点です。実は私は友達にみーくを勧めた事はありません。それは みんなの成績があがると 我が家の子供たちのライバルが増えすぎて こわいからです(笑)今回 ここに声を寄せたのは 子供たちの人生を大きく変えてくれたみーくと小野先生への恩返しの気持ちからです。 これからもどうぞよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 14:13:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２１年度公立高校合格者の声</title>
      <link>http://miec.biz/blog-1680/</link>
      <guid>http://miec.biz/blog-1680/</guid>
      <description>ＭＩＥＣ全員第一志望合格おめでとうございます！！札幌南高校・・・ １名合格Ｏ・Ｋ君　この志望高校突破には相当の努力が必要でした。その努力の方法を教えてくれたのがＭＩＥＣでした。感謝しています。室蘭栄高校（理）・・・ ２名合格Ｔ・Ｅさん　中一からのＭＩＥＣで、長時間の勉強も全然辛くなくなりました。ＭＩＥＣで本当に良かったと思っています。Ｎ・Ｍさん　ＭＩＥＣに入ってからの自分が今までで一番頑張ることができました。なんだか新しい自分に出会えた感じでした。室蘭栄高校（普）・・・７名合格Ｉ・Ｓさん　勉強は好きではなかったけれど、ＭＩＥＣに来ると自然と「勉強しなければ・・・」という気持ちになれました。Ｋ・Ｎ君　ＭＩＥＣでは勉強よりも大切なことを教えてもらった気がします。それはきっと今後の人生に役立つと思います。Ｔ・Ｔ君　中一からのＭＩＥＣで徐々に成績が伸び、第一志望高校に推薦で合格できました。熱心に教えてくれた先生に感謝してます。Ｈ・Ｍさん　私はＭＩＥＣでたくさんの時間を過ごし、たくさんのことを学びました。高校ではそれを活かして行きたいです。Ｈ・Ａさん　私は三年間ＭＩＥＣに通い続けて、どんどん成績を上げることができました。本当にありがとうございました。Ｈ・Ｒさん　個別指導で自分のペースで勉強でき、何度も質問でき、自習や追加授業ができるＭＩＥＣで受験勉強ができ良かったです。Ｗ・Ｋさん　ＭＩＥＣに来て本当に良かったです。受験勉強を最後まで続けられたのもＭＩＥＣのお陰でした。有難うございました。室蘭清水ヶ丘・・・３名合格Ｋ・Ｒさん　たくさんの友達ができ、成績も上がりました。辛くても諦めない心があれば必ず自分の将来につながることを学びました。Ｋ・Ｙ君　ＭＩＥＣで「努力すれば必ず結果がついてくる」ということを、英語の教科学年順位一位を二度とったことで確信しました。Ｔ・Ｙさん　小野先生には学習面だけではなく、色々なことでお世話になりました。本当にありがとございました。伊達緑ヶ丘・・・ ８名合格Ｋ・Ｓ君　ＭＩＥＣの厳しさの中で勉強して、本当に自分が強くなった気がします。勉強の大切さも学びました。高校でも頑張ります。Ｓ・Ｔ君　ＭＩＥＣでの勉強はすごかったです。最初は驚きましたが、最後は楽しくできました。志望高校に受かったら最高です！Ｓ・Ｓ君　夏期講習会からのＭＩＥＣで、内申ランクが１つ上がりました！　わかるまで質問できる…これがＭＩＥＣの良い所です。Ｓ・Ｔさん　中二の春にＭＩＥＣに入りましたが、少しずつ成績が上がって嬉しかったです。最後まで続けられて良かったです。Ｓ・Ｈさん　勉強の仕方がわからないまま日々を過ごしていましたが、ＭＩＥＣに入ってから勉強する時間の貴重さを知りました。Ｈ・Ｎさん　ＭＩＥＣで初めて知った事が多く自然と点数も順位も上がり入試では自己ベスト！　先生方手作りのお守り感動でした！Ｈ・Ｙさん　辛くて泣いた事もありましたが頑張り続けました。その時「ヤル気」をくれたのは塾の先生でした。お守りは私の宝物です。Ｙ・Ｋ君　ＭＩＥＣの先生方三年間お世話になりました。ＭＩＥＣで学んだことは将来きっと役立つと思います。有難うございます。伊達高校・・・ ３名合格Ｏ・Ｒさん　辛いことがたくさんあって辞めよう思った事もあましたが、先生方のお陰で最後まで続けられました。有難うございました。Ｔ・Ｈ君　ＭＩＥＣは学校のやり方と違っていて驚きましたが、中一の成績と比べると随分良くなりました。ＭＩＥＣでよかったです。登別明日高校・・・ １名合格Ｔ・Ｙさん　中一からのＭＩＥＣで徐々に成績が伸び、第一志望高校に推薦で合格できました。熱心に教えてくれた先生に感謝してます。室蘭工業高校・・・ １名合格Ｉ・Ｋさん　ＭＩＥＣは「厳しい」と評判ですが、本当に成績を上げたい人は絶対にＭＩＥＣに入ると良いと思います。苫小牧高専・・・ １名合格Ｇ・Ｓ君　特に自分の志望高校が見つかると頑張れた。先生達もわかるまで教えてくれた。ＭＩＥＣで学んだことは自信となった。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 15:28:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２１年度までの進学実績（中学・高校）</title>
      <link>http://miec.biz/blog-1346/</link>
      <guid>http://miec.biz/blog-1346/</guid>
      <description>≪平成１５年度から２１年度までの進学実績（中学・高校）≫札幌北（Ｈ２０）、札幌南（Ｈ２１）２年連続輩出！！第一志望校全員合格！！＜＝画像をクリックすると、拡大表示されます。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 14:27:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>資格取得のＬＥＣ　9:00開始21:20終了　月〜土</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1474/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1474/</guid>
      <description>法科大学院、司法試験、司法書士、弁理士、公務員、行政書士公認会計士、税理士、日商簿記、ファイナンシャル・プランナー、中小企業診断士、社会保険労務士宅地建物取引主任者、不動産鑑定士、マンション管理士、通関士、土地家屋調査士資格の総合スクール−ＬＥＣ東京リーガルマインド</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 14:40:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プライベート個別指導【小学生】　9:00開始21:20終了　月曜から土曜</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1532/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1532/</guid>
      <description>　ＭＩＥＣのプライベート個別指導では、講師対生徒が、１対１　または　１対２のどちらかを選択いただき授業を行います。（漢検・英検・パソコン・英会話については１対１のみ）１対２の場合でも、仕切りをつけ、両者別々の個人指導となります。さらに授業を行う場所は、ＭＩＥＣの個室　または生徒さんのご自宅　のどちらかを選択いただけます。後者は要するに家庭教師ということですね。しかし、ＭＩＥＣが派遣する講師は一般的な大手の家庭教師派遣会社と異なり、派遣前に学習塾ＭＩＥＣのグループ個別指導の実践を通して指導方法を習得しております。　従いまして、指導内容や教材はすべてＭＩＥＣの指導内容に準拠していますし、毎回の授業をＭＩＥＣ塾長へ報告する義務を課しており、指導内容の計画・改善などはＭＩＥＣ本体に委ねられるシステムとなっております。　ところが、ＭＩＥＣ講師の時間の都合やスキル不足から、講師派遣が不可能な場合もございます。この場合は、ＭＩＥＣ講師の空きをお待ちいただくか、可能な限り一般の講師さんをご紹介致します。この講師仲介の場合、仲介手数料10000円となりますが、その後、時間・指導内容を含めた契約は講師さんと直接のお話し合いでお決めください。★講師仲介の場合は、当ホームページにございます一切の内容は適用いたしませんのでご注意ください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 14:43:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パソコン教室　13:00開始21:20終了　水・金[13:30〜21:20]土[13:30〜19:20]</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1472/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1472/</guid>
      <description>ＭＩＥＣ独自のグループ個別指導（講師１人　対　生徒５人前後）に加え、より「個人の指導」に的を絞ったプライベート個別指導（１対１）という新しいサービスを導入いたしました。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 14:55:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プライベート個別指導とは　9:00開始21:20終了　月〜土</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1667/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1667/</guid>
      <description>ＭＩＥＣのプライベート個別指導では、講師対生徒が、１人対１人　または　１人対２人　のどちらかを選択いただき授業を行います。（漢検・英検・パソコン・英会話については１対１のみ）１対２の場合でも、仕切りをつけ、両者別々の個人指導になります。さらに、授業を行う場所は、ＭＩＥＣの個室　または生徒さんのご自宅　のどちらかを選択いただけます。後者は要するに、家庭教師ということですね。しかし、ＭＩＥＣが派遣する講師は一般的な大手の家庭教師派遣会社とは異なり、派遣前に学習塾ＭＩＥＣのグループ個別指導の実践を通して指導方法を修得しております。従いまして、指導内容や教材はすべてＭＩＥＣの指導内容に準拠していますし、毎回の授業をＭＩＥＣ塾長へ報告する義務を課しており、指導内容の計画・改善などはＭＩＥＣ本体に委ねられるシステムとなっております。　ところが、ＭＩＥＣ講師の時間の都合やスキル不足から、講師派遣が不可能な場合もございます。この場合は、ＭＩＥＣ講師の空きをお待ちいただくか、可能な限り一般の講師さんをご紹介致します。この講師仲介の場合、仲介手数料10000円となりますが、その後、時間・指導内容を含めた契約は講師さんと直接のお話し合いでお決めください。★講師仲介の場合は、当パンフレットにございます一切の内容は適用いたしませんのでご注意ください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 18:50:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プライベート個別指導【中学生】　9:00開始21:20終了　月〜土</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1607/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1607/</guid>
      <description>　ＭＩＥＣのプライベート個別指導では、講師対生徒が、１対１　または　１対２のどちらかを選択いただき授業を行います。（漢検・英検・パソコン・英会話については１対１のみ）１対２の場合でも、仕切りをつけ、両者別々の個人指導となります。さらに授業を行う場所は、ＭＩＥＣの個室　または生徒さんのご自宅　のどちらかを選択いただけます。後者は要するに家庭教師ということですね。しかし、ＭＩＥＣが派遣する講師は一般的な大手の家庭教師派遣会社と異なり、派遣前に学習塾ＭＩＥＣのグループ個別指導の実践を通して指導方法を習得しております。　従いまして、指導内容や教材はすべてＭＩＥＣの指導内容に準拠していますし、毎回の授業をＭＩＥＣ塾長へ報告する義務を課しており、指導内容の計画・改善などはＭＩＥＣ本体に委ねられるシステムとなっております。　ところが、ＭＩＥＣ講師の時間の都合やスキル不足から、講師派遣が不可能な場合もございます。この場合は、ＭＩＥＣ講師の空きをお待ちいただくか、可能な限り一般の講師さんをご紹介致します。この講師仲介の場合、仲介手数料10000円となりますが、その後、時間・指導内容を含めた契約は講師さんと直接のお話し合いでお決めください。★講師仲介の場合は、当ホームページにございます一切の内容は適用いたしませんのでご注意ください。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 10:53:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プライベート個別指導【高志会】　:開始:終了　</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1608/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1608/</guid>
      <description>　義務教育から離れ、自分の人生にとって学問が大事と感じる・・・その高い志を持った生徒の集まりと考え、小・中学生コースと一線を画するために「高志会」という別名を敢えてつけております。　ＭＩＥＣのプライベート個別指導では、講師対生徒が、１対１　または　１対２のどちらかを選択いただき授業を行います。（漢検・英検・パソコン・英会話については１対１のみ）１対２の場合でも、仕切りをつけ、両者別々の個人指導となります。さらに授業を行う場所は、ＭＩＥＣの個室　または生徒さんのご自宅　のどちらかを選択いただけます。後者は要するに家庭教師ということですね。しかし、ＭＩＥＣが派遣する講師は一般的な大手の家庭教師派遣会社と異なり、派遣前に学習塾ＭＩＥＣのグループ個別指導の実践を通して指導方法を習得しております。　従いまして、指導内容や教材はすべてＭＩＥＣの指導内容に準拠していますし、毎回の授業をＭＩＥＣ塾長へ報告する義務を課しており、指導内容の計画・改善などはＭＩＥＣ本体に委ねられるシステムとなっております。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 11:35:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グループ個別指導【小学生】　15:00開始19:20終了　月・水・金・土（土曜日は13:30〜17:20）</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1549/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1549/</guid>
      <description>脳の柔軟な小学生だからこそ基礎をしっかりと！MIECでの指導方法：無学年式のグループ個別指導◆講師１人につき、生徒数名(最大５名程度)を個別に指導いたします！◆黒板を使った一斉授業は一切ありません！◆一人一人の生徒さんの個性や学力に合わせた親身指導を常に心がけております！</description>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 14:14:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MIEC　自習室のご案内　9:00開始21:20終了　月〜土</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1561/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1561/</guid>
      <description>　ＭＩＥＣ【みーく】は平成４年に伊達市で生まれ育ちました。地域密着型の塾として個別指導にこだわりつづけ、皆様にご愛好いただきながら今年（平成２１年）で１７年目を迎えます。１６年間、良きところを残しつつ新しい工夫を積み重ねて参りました。　この度、ＭＩＥＣが提供する集中空間「自習室」を、広く皆様にご利用いただけるようご紹介させていただくことにしました。ＭＩＥＣ「自習室」の特長をご確認いただき、皆様の学習活動にお役立ちできることを願っております。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 19:28:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グループ個別指導【中学生】　17:00開始21:20終了　月〜土（土曜日は15:30〜19:20）</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1471/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1471/</guid>
      <description>中学生コースでは、全員に５教科を選択していただきますが、生徒ひとりひとりの得意・不得意に合わせてバランスを考えた指導になります。つまり、例えば「数学と理科が苦手で、英語と社会が得意という生徒さんの授業では、英語と社会の指導時間を減らして、数学と理科の指導を増やすといった具合になります。ですから、「１教科だけ・２教科だけ習いたい」というお声にもある程度お応えできるしくみとなっております。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 14:47:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グループ個別指導とは　15:00開始21:20終了　月〜土</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1693/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1693/</guid>
      <description>ＭＩＥＣのグループ個別指導では、講師対生徒が、一人対５人以下（小学生）、１人対８人前後（中高生）を基本形としております。これにより・・・◎料金は一斉授業の大手塾並か、それ以下です。◎生徒一人一人をパーテーションや個室に押し込めることはせず、風通しの良い一般の教室で他の生徒と一緒に個別指導の授業が進むので、刺激や競争力がほどよく漂います。◎ある生徒が学校で得たテスト情報などを他生徒と共有し、タイムリーで的を射たテスト対策を柔軟にこなすことができます。◎講師が一人の生徒につきっきりではないので、必然的に生徒自身の努力が要求され自学力につながります。◎授業中の質問は「美徳」という価値観をいきわたらせて積極的に質問させる反面、安易に解法や答えを教えることをせず、適切なヒントを段階的に与えることで生徒の脳をできる限り使わせます。　１対１の家庭教師でも結果が出ない理由は、先生と生徒の馴れ合いや、優しく教えすぎるところにあると思います。「どうして一人の先生が８人も個別指導できるのですか？」とか「授業中に先生がついていない生徒はどうして勉強できるんですか？」という質問をよく受けます。一言でお答えするなら「厳しい指導」だからです。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 16:27:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高志会ＳＥコース　9:00開始21:20終了　月〜土</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1489/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1489/</guid>
      <description>　義務教育から離れ、自分の人生にとって学問が大事と感じる・・・その高い志を持った生徒の集まりと考え、小・中学生コースと一線を画するために「高志会」という別名を敢えてつけております。　指導内容は、「高校授業補習」と「大学受験対策」です。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2009 15:43:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高志会QCコース　17:00開始21:20終了　月・水・金・土</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1473/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1473/</guid>
      <description>　義務教育から離れ、自分の人生にとって学問が大事と感じる・・・その高い志を持った生徒の集まりと考え、小・中学生コースと一線を画するために「高志会」という別名を敢えてつけております。　指導内容は、「高校授業補習」と「大学受験対策」です。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2009 15:43:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定ＣＢＴ　11:00開始17:00終了　土曜日</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1530/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1530/</guid>
      <description>漢検ＣＢＴとは、コンピューター・ベースド・テスティングの略で、コンピューターを使って日本漢字能力検定を受検するシステムです。７級〜２級までの漢字検定の受験が可能です。８〜１０級と準１級・１級は公開会場か団体受験のみとなります。合格をすると従来の漢検と同じ資格を得ることが出来ます。ＭＩＥＣでは、漢検ＣＢＴの準会場として登録しており、お一人様から受験が可能です。検定日は、毎週土曜日時間は、１時限　１１：００〜１２：００　　　　２時限　１３：３０〜１４：３０　　　　３時限　１６：００〜１７：００検定料は、２級　………　3,500円　　　　　　　　　　準２級〜７級　1,800円漢検ＣＢＴについては、財団法人日本漢字検定協会のホームページもご覧ください。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2009 15:50:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ビジネス能力認定　サーティファイ　:開始:終了　</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1785/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1785/</guid>
      <description>サーティファイは「日本情報処理教育普及協会」「日本ソフトウェア教育協会」「マルチメディアクリエイター教育普及協会」「Web利用・技術検定協会」「日本ホテル実務教育協会」の５協会が統合してできたビジネス能力の認定試験を行う会社で、７分野２２種別全54級種の認定試験を行っています。ＭＩＥＣはサーティファイの『随時試験』を実施しております。試験日を任意に設定できます。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 18:16:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２００９　小学生冬期講習会　9:00開始12:20終了　下記日程表をご覧ください。</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1612/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1612/</guid>
      <description>〜ＭＩＥＣを体験する絶好のチャンスです！！〜ＭＩＥＣならではの‥　グループ個別指導です。冬期講習会でも、すべていつもの個別指導です。　全レベル主義です。個別指導ですので、お子様の現在の学力を問いません。　国・算・理・社・英の５教科から選択できます。苦手科目の教科を！　個別にカリキュラムを作成します。教材や時間帯の計画を個別に立てます。　日程が選択できます。日程表の中からご都合の良い日時を選んでください。　各種テストと組み合わせ。各種公開模擬テストという目標をもって学習できます。★各種テストの詳細については下記をご覧ください。★冬期講習は受けずに、テストのみの御利用も大歓迎です！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 16:37:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２００９　中学生冬期講習会　9:00開始19:30終了　下記日程表をご覧ください。</title>
      <link>http://miec.biz/course-detail-1609/</link>
      <guid>http://miec.biz/course-detail-1609/</guid>
      <description>〜ＭＩＥＣを体験する絶好のチャンスです！！〜ＭＩＥＣならではの‥　個別指導です。　　冬期講習会においても、いつものＭＩＥＣの授業のようにグループ個別指導です。　　※中３の一部に一斉授業も取り入れます。　全レベル主義です。　　生徒さんの現在の成績は一切問いません！今どのような成績であっても、そこから一歩でも前に進むための指導をすべての生徒の必要に応じて提供します。　国・数・社・理・英の５教科から選択できます。　　全教科を選択して総合的な学力向上をはかることも、苦手教科のみの選択で、弱点克服を集中的に行うこともできます。　日程が選択できます。　　下記コース表をご覧下さい。中１中２は７日間コースか１２日コースのいずれかを選択できます。　　※中３は高校受験対策の高い密度となるため１６日間コースのみです。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 20:20:01 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
