<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>S.E.I.　西千葉校</title>
    <link>http://sei-westchiba.com/</link>
    <copyright>S.E.I.西千葉校</copyright>
    <description>千葉市稲毛区の学習塾・進学塾。シモン教育研究所・S.E.I.西千葉校。基礎力の養成から難関校対策へ。１クラス１０名前後の少人数制で志望校合格を目指します。</description>
    <item>
      <title>しあさっては、もう、2010年。</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-6592/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-6592/</guid>
      <description>タイトルを見て、ドキッとした方は何人いるでしょうか？（笑）いよいよ2010年は目の前までやってきました。年賀状の準備や、お飾りを飾るなど、段々と家の中がお正月めいてきているのではないでしょうか？先日、大きな魚屋さんの前を通ったら、おせち用の数の子や、新巻鮭などがたくさん売っていて、それを買うお客さんも多く見受けられました。駅前の通りで、お飾りを売る屋台が出ているのも見かけました。ところで。皆さんは、年賀状は手書きですか？それともパソコンですか？私は、以前はパソコンを使って年賀状を作っていたのですが、６，７年前からずっと手書きです。楽なのは全部パソコンでやってしまうことなんですよね。でも、年賀状を出す相手1人1人を考えて、その人にあった年賀状を作る。この作業がとても楽しいです。「世界に一枚だけの、その人だけの」年賀状が作れると、自分自身まで嬉しくなってしまったり。また、宛名面の相手の名前を書くときって、とても緊張しませんか？間違えず、バランス良く、丁寧に。こんなことを考えながら書くので、自然と気持ちがこもって来るんですよね。年に一度の年賀状な上に、これでしか連絡を取らない相手などもいます。せっかくですから、時間の許す限り、素敵な年賀状を作りたいですね。+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*+*++*+*+*+*+*+*+*+*+*2010年が目の前ということは、いよいよ受験の日が間近に迫ってきている、ということ。勉強が足りなく感じたり、今になってわからないところが出てきたりと、自然と心が急かされてしまう時期でもあります。でも、慌てすぎるのも良くないです。これまでやってきた学習を信じて、ほんのり焦りつつも、どっしりと構えて学習を続けて行って下さい！ところで、皆さんは、ご両親や知り合いの方から、お守りをもらいましたか？お守りは、周囲の方たちの気持ちがこもっていて、受験生にとって、とても励みになりますよね。もちろん、それだけでも十分なのですが、私は、それプラス、確実なお守りとして、これまで自分が解いてきた問題集や、使っていた参考書を加えることをお勧めします。受験勉強をするときにずっと使っていたシャーペンとかでも良いです。ぐちゃぐちゃになってしまったプリントの束でも良いと思います。なんでも良いので、「自分が勉強してきた証拠」となるものを、お守りにして、可能であれば受験会場まで持って行って下さい。とても心強いお守りになります。また、自信にもつながります。私には、4月から受験直前まで使い続けて、敢えて丁寧に扱わなかった参考書があります。世界史の参考書だったのですが、足りない箇所や問題演習で間違えたところなど、その参考書にまとめて書くようにして、中の余白がなくなる位書き込みをしました。しかも可能な限り持ち歩いて、使い込んだ感じをわざと作りました。（持ち歩くことで、時間が空いた時にさっと中を見ることもできるのですが）その参考書は今でも大事に持っています。自分が勉強した証拠ですので、受験の時一番のお守りとなりました。受験は、何よりも自分の実力が勝負です。合格できるかどうかは、運も左右しますが、それは不確実な面もあって。きちんと勉強してきたことだけが、確実な合格に結び付くと思います。自分のこれまでの努力を証明してくれるものを励みに、残りの日々を頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2009 20:37:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みが始まりましたね</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-6375/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-6375/</guid>
      <description>もう冬休みが始まった学校も少なくないのではないでしょうか？そうでない学校も、今週いっぱいでお休みに入る所がほとんどだと思います。冬休みは、クリスマスにお正月とイベントがいっぱい。春休みの方が日数自体は短いのですが、イベントがある分、春休み以上にあっという間に終わってしまうように感じられます。その分、特に受験生の皆さんは、きちんと計画を立て、それを実行することが大事だと思います。でも、計画って、意外と達成できませんよね。やるぞ！と思って計画を立てても何故か終わらない･･････。そういう場合、自分の実力以上の目標を立てていませんか？あまりにも壮大な計画を立ててしまうと、達成できないことが逆にストレスになってしまうので、ほどほどの計画が重要になります。（だからといって、量を下げすぎると、怠けの原因になってしまいます）精神的にきついことが多い時期だからこそ、意識して、心にゆとりを持つことも大事なのかもしれません。つらいなーきついなーと思ったら、一息ついて、温かいココアや紅茶を飲んだり、以前の日記にも書きましたが、甘いものを一粒食べると良いでしょう。あと一息です。実力をつけることに加え、気分をほどよく保ちつつ、最後まで乗り切りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2009 20:57:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと一歩！</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-6064/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-6064/</guid>
      <description>もう12月も半ば。2009年も残すところあと2週間あまりとなりました。みなさん、1月に立てた目標は達成できましたか？私は、達成できたような、できなかったような…って感じがします。むしろ、1月に立てた目標を忘れてしまいました(^^;忘れてしまえるくらい、毎日一生懸命だったのかな？（だといいな）私は初詣で、必ずおみくじを引くんですが、ここ2、3年毎年「大凶」もしくは「凶」を引いていました。元旦のおみくじは、一般的には「大吉」や「吉」が多く、「凶」や「大凶」が少ないそうです。（一年の始まりに大凶って結構へこみますよね…）また、お寺だと凶が出やすいんですが、私の場合、神社でも大凶や凶を引いてしまったんです。2009年も然り。。。あまりにもひどいので、今年の元旦は、3箇所で引きました（それでも凶なのは変わらず）今がどん底なんだよね！あとは上がるのみ！！そう考えて一生懸命過ごしていたら、夏ころからでしょうか。吉を引くようになりました！正直言えば、ここ2、3年の実生活の運は「凶」でした。でも、春先から少しずつ運が上向いてくるのを感じました。今も大変なことはありますが、一生懸命やっていればきっと「大吉」になれるはず。そう思います。特に受験生の皆さんは、今が一番苦しい時期なんじゃないかな、と思います。でも、今一生懸命やっていれば、春にはうれしいこと、楽しいことがきっと待っているはず。あと一歩。あともう少しのふんばり。皆さんが頑張っている様子、私たちはしっかり見ています。残りの日々、後で後悔しないようにやっていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2009 19:52:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>笑って泣いて怒って</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-5450/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-5450/</guid>
      <description>みなさん、表情は豊かな方でしょうか？楽しいときは思いっきり笑ったり、おこったときは眉を顰めたり。表情は、他人に自分の気持ちを伝えてくれます。この表情、とても不思議なもので、どの国の人も、どの民族の人も、ほぼ同じ表情をするそうです。そして、普段接することのない民族の人の表情を見ても、大体正しくその表情を分類することが出来るそうです。表情は、言葉によらない、非言語的コミュニケーションの一種で、自分の気持ちを相手に伝えることができるツールの一つです。国が違っても通じるツールであることは先に述べたとおりですから、とても重要なものであることがわかります。また、この表情を上手く使える人は、対人関係をスムーズに進めやすいそうです。元々は、ヒトがチンパンジーだった時代。チンパンジーは言葉をしゃべりませんから、表情で自分の気持ちを他人に伝えたそうです。例えば、威嚇の表情を相手にされた場合は逃げて、無用の衝突を避けることができます。今の笑顔は、チンパンジーにとっては「愛想笑い」の部分が強かったようで、「私はあなたに敵意を持っていませんよ」ということを伝えたそう。どの人も、祖先はチンパンジーですから、国を越えても同じ表情をしますし、チンパンジーにとっての表情の作用を考えると、表情を上手く使うことで対人関係をスムーズに進めることができる理由もわかります。もちろん、感情をあまり表情に出してはいけない場面というものもありますから、常に表情豊かに、とはいきません。ですが、そのようなことが許される場では、表情をころころ変えることも、必要なのかもしれません。表情は主に6つありますが、私は特に、「笑顔」が一番面白い表情だと思っています。例えば、「笑顔」の人が“楽しい・嬉しい”という感情を抱いていることはもちろんですが、その笑顔を見た人も、楽しかったり嬉しかったり、という気持が生まれてきます。また、笑顔の人の顔の方が、記憶に残りやすい、ということも言われています。他人に良い感情を生じさせる「笑顔」ですから、これは常に心がけていたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 20:59:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ある日の西千葉校</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-5259/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-5259/</guid>
      <description>約一カ月ぶりのブログです！ハロウィンについて書いていたと思ったら、もうすぐクリスマスですよ！！(^_^;)クリスマスと言えば、冬休み！冬休みの学習の計画は立てましたか？？S.E.I.西千葉校では、ただ今冬期講習の受講受付中です。トップページのリンク、もしくは、講習イベント情報からご覧ください。短い冬休みだからこそ、効率的な学習をしましょうね！さてさて。クリスマスまであと一カ月ということで、西千葉校にはこんな素敵なものが用意されました。今日、校舎を入った瞬間、思わず「可愛い！」と叫んじゃいました＾＾なんとこちら、我がS.E.I.西千葉校で授業を教えている先生の手作りなんだそう！すごい！の一言です！！クリスマスまで、あとちょうど一カ月。せっかくのイベント。楽しみたいですね！さてさて。今日のS.E.I.西千葉校の一コマ↓先日の全国統一小学生テストの見直し授業が行われました。できたところとできなかったところを見直して、できなかった部分は補習します。受験した皆さんはきちんと見直ししましたか？できなかった問題をそのままにしていませんか？？必ず見直し・解きなおしをすること。それだけで、実力の付き方が全然違いますよ！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 21:01:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一小学生テストまであと一週間</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-4202/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-4202/</guid>
      <description>　みなさん！四谷大塚主催、全国統一小学生テストまで、ついにあと一週間！もうお申込みはすみましたか？？ウェブからの申し込みは、今月いっぱいが締切りなので、受験を考えている方、忘れないように気をつけてくださいね。　テストまであと一週間ということで、前回の小学生テストの後にこのブログで、マークシートを使った解答のコツをお伝えしたのですが、覚えていますか？全国統一小学生テストでは、小学校3年生〜5年生はマークシートで解答をしていかなければなりません。ここで、マークシートを使った解答のコツを、おさらいしてみましょう。*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・マークには鉛筆を使おう試験用の消しゴムを選ぼう　後回しの問題を忘れない自分の解答は、必ず問題用紙に記入しよう*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・*・みなさん、覚えていましたか？？はテストを有利に進めるためのコツ。は、自分の実力を高めるために必要なことです。　マークシートにうまく解答するには、場数を踏むことが必要だと思います。そういった意味でも、今回の全国統一小学生テストは、小学生のみなさんにとって、大事な経験になると思います。〜のコツを忘れずに。テストを受験されるみなさん。いつも以上の実力を出せるよう頑張りましょう！　</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 20:30:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィン！</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-3997/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-3997/</guid>
      <description>先日、とあるお店でこんなにかわいい飾りを見つけてしまいました！10月31日はハロウィンですね！ハロウィンのモチーフはお化けや魔女なのに、なんでこんなに可愛くなるんでしょうね。しかも、ハロウィンの基本色ってオレンジと紫。冷静に考えると、相当派手な配色ですよ！派手なのに、その派手さが、ポップな印象を与えてくれて、わくわくします。昔はハロウィンなんて日本で楽しむことはなかったのですが、ここ3，4年で急に浸透してきたように感じます。楽しいイベントが増えることはいいことですよね！一方ですたれつつある日本古来のイベント。お月見とか実施する地域、今はどのくらいあるのでしょう？古くからあるイベントを楽しみつつ。新たなイベントを受け入れて。楽しいことが増えるのは、いいけれど、昔からのイベントも楽しんでいきたいですね！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2009 21:16:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚主催・全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-3813/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-3813/</guid>
      <description>トップページからもお知らせしている通り、四谷大塚主催・全国統一小学生テストが来月3日に実施されます。皆さんはもう、申込しましたか？？　10月に入り、テレビCMも既にご覧のことかと思います。CMで謳われている通り、このテストのすごい所は、「全国の小学生が受験する」こと。だから、全国の小学生の中での、自分の成績がわかる！！普段は点数だけを見て、「点数が良かった」「悪かった」で自分の実力を判断しがちですが、例え95点を取っていても、周りも95点では、単純に「よかった」とは言えないですよね？ですが今回のテストは、自身の点数が全国の小学生の中でどの位置にあるのかがわかるので、本当の実力を知ることが出来るはずです。　中学受験を考えている人も、自分の実力を知りたい人も。　今回のテストの経験は将来の糧になるはずです。まだまだ受験申込受付中ですので、お気軽にお問い合わせください＾＾6月のテストに引き続き。。。西千葉駅エリアで、小学2年生が受験できて、保護者会を実施して、対策授業も行って。見直し勉強会までついてくる！S.E.I.西千葉校だけですよ（こそり）</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2009 17:59:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強に疲れたら</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-3591/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-3591/</guid>
      <description>受験本番に向けて、皆さん勉強を頑張っていることと思います。勉強をしていると、何だか甘いものを食べたくなりませんか？？脳が消費する栄養素はブドウ糖のみ、とのこと。このブドウ糖が足りなくなると、頭がぼーっとしたり、集中力がなくなったりと、脳が正常に働くなってしまうそうです。脳が働かない…受験勉強をする今、絶対に防ぎたい状態ですね。…ということは。勉強のお供には、甘いものが一番！私は受験生のとき、Hershey&apos;sのキスチョコ（ホワイトチョコにチョコクッキーが砕いて入っている物）が好きで、通塾する時には必ず持っていってました。そのせいか、受験勉強を頑張る＝Hershey&apos;sのキスチョコという感じになり、次第にお守り代わりになっていました。もちろん受験本番にも持って行きましたよ＾＾休み時間に1粒2粒食べて糖分を補給していました。受験生にとって、脳の疲れを取ってくれる甘い食べ物。でもそれだけではなく、甘いものを食べていると無条件に幸せな感じになりませんか？？＾＾ケーキとか食べるとふわふわ〜っとしてしまいますよね（^^；最近は、女の子の憧れの職業にパティシエ（女性だとパティシエールと呼ぶそうです）が挙がるそう。人を幸せに出来るものを作れるってすごく素敵な職業ですよね。甘くて幸せ。綺麗で夢のよう。とりとめのない感じになりましたが^^；ブドウ糖が勉強を助けてくれて、綺麗な見た目や甘い味で癒してくれる。今日は頑張ったな〜と思ったら、ちょっと一休みして、甘いものを一口、口にしてみては？</description>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2009 20:55:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2000円札が出てきた！</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-3407/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-3407/</guid>
      <description>先日、銀行のATMから2000円札が出てきました。皆さん、2000円札って見たことありますか？？西暦2000年に開催された、沖縄サミットを記念して、故小渕恵三元総理大臣時代に発行されたお札です。ですが、なかなか使いにくいこともあって、現在ではあまり流通していないのが現状です。たまにお店のお釣りなどで受け取ることがある位でしょうか？…なので、ATMから出てきたときは、かなりびっくりしました＾＾；しかも2枚も出てきたんです！たまたま私の前に2000円札をATMに入れた人がいたんだと思いますが、一瞬どきっとしますよ（笑）印刷は、表面が沖縄の守礼門、裏面が紫式部と源氏物語の一シーンです。建物が表面に印刷されることは珍しいそうで、5000円札や10000円札などとはちょっと違った雰囲気です。相当レアなお札であることは間違いないので、もし手元に2000円札が来たときは、よく観察して、他のお札と見比べて見てください。そう、このお札、偽造防止の技術がたくさん採用されていて、ちょっとハイテクなお札だったりします。2000年の時の技術ですから、それよりあとに発行された、現在の5000円札などは、さらにハイテクなんでしょうね。よくみると、不思議に感じるつくりの部分がたくさんあるので、「どれが偽造防止に役立つんだろう？」なんて考えてみるのも楽しいかもしれませんね。答えは日本銀行のHPに書いてあるので、おうちの人と見てみましょう！お札といっても、紙一枚です。その中に、あれほど多くの特殊なつくりを盛り込むことが出来る技術に、驚くのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 20:31:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誤信念課題　（とりとめのない文章になってしまいましたが・・・</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-3049/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-3049/</guid>
      <description>突然ですが問題です。　あるお家にサリーとアンがいます。今、この部屋にはサリーだけがいます。サリーは、おもちゃを青い箱に隠して部屋の外に出て行ってしまいました。すると、入れ替わりでアンが部屋の中に入ってきました。アンは、サリーの隠したおもちゃを見つけて青い箱から赤い箱に移してしまいました。そこにサリーが、部屋に戻ってきました。サリーはおもちゃで遊ぼうと、部屋の中を探しますが、さて、サリーはまず、どこを探すでしょう？＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊　この答えは、「青い箱の中」となりますが、皆さんの答えはどうでしたか？この質問に答えるためには、サリーの考えを読まなければなりません。そのため、シンプルな問題ながら、実は難しい問題で、一般に、3歳位までは、自分の見たまま（＝おもちゃが赤い箱の中に入っている）から、「赤い箱」と答えるそうです。これは、自分が持っている知識（おもちゃが赤い箱の中に入っている）と、他人の持っている知識（おもちゃは青い箱に隠したので、今も青い箱の中に入っている）が違うことを理解出来ることが、答えるために必要になってきます。この問題は、サリーとアン課題、や、第一次誤信念課題と呼ばれています。“第一次”とつくからには、もちろん“第二次”もあるわけで…。第二次誤信念課題は次のような問題です。　ジョンとメアリーは公園にいます。公園にはアイスクリーム屋さんがいて、ジョンはアイスを食べたいな、と思いました。ところがジョンは、お金を忘れてきてしまいました。アイス屋さんに聞くと、昼以降も公園で売っているそうです。ジョンはお金を取りに家に戻りました。ジョンが家に戻ったあと、アイス屋さんは「駅前でアイスを売ろう」と思い立ち、つぶやきました。メアリーはそのつぶやきを聞きました。そこでメアリーはジョンにそのことを伝えようと、ジョンの家に向かいました。　その頃、駅前に移動中のアイス屋さんに、運よくジョンは会うことが出来ました。ジョンは「どこに行くの？」と聞き、アイス屋さんは「駅前に行くところ」と答えました。　一方のメアリーはジョンの家につき、ジョンのお母さんに「ジョンはいますか？」と尋ねました。するとお母さんは「アイスを買いに行ったわよ」と答えました。　さて、メアリーは、ジョンがアイスを買うためにどこへ行ったと思っているでしょう？＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊　この問題は、先ほどのもと比べて少し長く、ややっこしく感じますが、答えは「公園」となります。　これらの問題は、特に子どもの発達について語る場面でよく出てきますので、ご存じの方もいるのではないでしょうか。この問題に答える能力は、大体幼稚園に通う時期に発達していくといわれています。誤信念課題とそれに関係する「心の理論」と呼ばれるヒトの心の働きについて、様々な研究者が研究を行い、様々な結果が提出されています。現在では、とある問題を解くカギともなっています。　ですが、このような能力をヒトは、どのようにして得ていくのでしょうか。自然と生まれてくる能力なのか、何かきっかけがあるのか。普通に子どもと接していると、突然この課題に答えられるようになっていて、そこに至る過程はわからないまま。今は、その過程も説明されているのでしょうか。　他人の知識と自分の知識は違う。普段はあまり意識することなく、理解しているこの働き。（たまにそのことを忘れて、他人も自分と同じように思っている、と信じて行動に移ってしまうこともあるのですが。。。）ヒトには不思議がいっぱいです。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 21:05:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の声、秋だけの宝物</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2920/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2920/</guid>
      <description>　夜や朝方は、めっきり寒くなってきましたね。もう9月。夏はいき、秋がやってきました。学校も夏休みが終わり、久し振りの学校で、少し疲れなどが溜まってきている時期ではないでしょうか？あまり無理をせず、夜はきっちり休みましょう。　私は毎年、秋を風で感じます。日差しは夏でも、風は、秋。ひんやりとした風が、その季節で初めて吹いたとき、はっとさせられます。　一年の中で一番季節の入れ替わりを感じられるのが夏から秋へ変わる時ではないでしょうか。冬から春になるときも、ぽかぽかした日差しで感じることは出来るのですが、「ぽかぽかした春」と「寒い冬」があまり明確ではないように思います。「寒い冬」の中にたまに「ぽかぽかした春」があり、その回数が増えていって春になるような。秋から冬になるときは、一度秋の風が吹いたら、もう朝晩はずっと秋の空気になって、季節がぱっと変わります。　この季節はもう一つ、夕方の西陽が大好きです。西側の窓から差し込む夕陽は、一年で一番、強く輝きます。輝き方が他の時期の夕陽とは全く違うので、是非見てほしいと思います。この夕陽は、9月の第1週か2週だけ。来週になると、もう夕日の輝きは、弱くなっていってしまうはず。　虫の鳴き声もきれいな季節。虫の鳴き声を聞きながら、だんだんと暗くなっていく空を眺めるのも、大好きな時間です。　自分の好きな季節、今まではっきりと「この季節！」というものはなかったのですが、この日記を書いてて、「初秋だ」ということに気づきました（^ ^;）　夏が終わる物寂しさに、ひんやりした風、輝く夕陽、虫の声。もっと続いてほしいな、と思ってしまうのです。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2009 20:08:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>晴れていない日の金閣寺</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2796/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2796/</guid>
      <description>先日、京都へ行ってきました。観光が目的ではなかったので、色々な場所は回れなかったのですが、金閣寺など、有名な場所を数か所見てきました。　金閣寺は、晴れた日、太陽に照らされているところを見るのが一番らしいのですが、今回は、残念ながら曇り。以前金閣寺に行った時は、大雪でした。やはり晴れた金閣寺を見たかったので、その時はとても残念だった記憶があります。ですが、雪の中金閣寺に向かう最中、タクシーの運転手さんは私に言いました。「雪の金閣寺はめったに見られないし、雪の中の金閣寺もとても素敵だよ。それを狙ってくる人もいるくらいだから」実際に見た、雪景色の金閣寺。びっくりするくらいきれいでした。まっ白な中に金色がちらりと見える雰囲気は、どちらかというと銀閣寺の雰囲気に近かったです。金色はあまり主張せず、おくゆかしさが感じられました。金閣寺の堂々とした雰囲気を楽しむのであれば少し物足りないかもしれませんが、日本古来の地味さ、主張しすぎない雰囲気を楽しむのであれば、雪の金閣寺は、最高でした。　「この状態が一番」という中で見ることが出来れば、それはもちろん良いのですが、そうでない状態で見るのも、また違った観点から「一番」だったりします。可能であれば、色々な状態でものを見て、色々な感じ方が出来ると良いですね。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 19:46:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食料自給率が上がりました！</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2487/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2487/</guid>
      <description>日本の食料自給率が上がったそうです。カロリーベースの食料自給率で、1％上昇し、41％となりました。いくら上昇したとはいえ、とても低い数値です。先進国の中では最低水準である、とさえ言われています。この41％という数字から、もし、外国からの輸入がストップしてしまった場合、今の食生活を続けられるのは10人中4人だけ、と考えられます。残り6人は、どうなってしまうのでしょうか？今は海外から輸入出来ているので、私たちが飢餓に苦しむことはめったにありません。ですが、輸入先の国で生産量が低下してしまった場合は、どうなってしまうのでしょう。自分がおなかを空かせている時に、他人に食糧を分け与える余裕はありますか？自給率が上昇したことは、良いことです。ですが、その数値は決して喜べるものではありません。自分たちが生きるために不可欠な食糧。もっと真剣に考えなければならないのかもしれません。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 20:43:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ものづくり教室４</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2403/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2403/</guid>
      <description>コイルをセットしました！さあ、回るかな？？出来あがったモーターを塾長に見せます。うまく回らない原因や、どうすればもっと早く回るのか、アドバイスをもらいます。さらに微調整を続けます。。。これに時間がかかります。何度も何度も微調整をして。。。完成！！これに、一定の長さの糸をコイルを回して巻きつけていきます。糸がすべて巻きつくまでの時間を、全員で競いました。それぞれがタイムを計りましたが、タイムに満足出来ず・・・。出来あがった後も微調整を続けました。どうすれば速く回るか、どうすれば長く回るか。生徒と先生は一生懸命考えます！この試行錯誤が実験の醍醐味ですよね！ものづくり教室第1回終了です！！！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 17:17:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ものづくり教室３</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2396/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2396/</guid>
      <description>コップに電極代わりのアルミホイルを貼っています。一枚を貼るのは簡単です。もう一枚を貼るには工夫が必要です。さぁ、わかるかな？？今度は磁石をつけます。コップの中は小さいので、意外と難しいんです。工夫中･･････。電池の＋と−は正反対の位置についていますよね？…ということは……！？出来ました！！上手に出来ていますね〜＾＾これで7〜8割は完成です。さあ、ラストスパートだ！！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 14:56:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ものづくり教室２</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2394/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2394/</guid>
      <description>針金を丸い筒の周りに巻いて、コイルをつくっています。針金は細いし、筒はすべるし…で皆苦戦しています。さあ、何回巻いたら早く回るでしょう？？本日のものづくり教室のテーマは、「磁石を使ってモーターを作る」。出来あがったモーターの速さを皆で競います。ちなみに、今日のブログはリアルタイム更新です！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 13:57:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ものづくり教室が始まりました!</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2393/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2393/</guid>
      <description>第一回ものづくり教室が始まりました！みんなわくわく。何が出来るかな？？まずは、「See-be」を使って説明です。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 13:29:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ペルセウス座流星群</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2380/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2380/</guid>
      <description>　8月になりました！夏休み3分の1が過ぎましたね。皆さん、宿題は順調ですか？出来るだけ宿題はお盆前には終わらせておきたい！どうですか？終わりそうですか？？ちょっと遊びすぎた、って人も、今から始めれば十分間に合うはずです。宿題の進み方を見直して、しっかり余裕を持って終わらせましょう！　そういえば、先月、こちらのブログで皆既日食のお話をしましたが、今の時期、夜には「ペルセウス座流星群」が見られます。　流星群とは、空のある場所から出る流れ星のことを言います。ペルセウス座流星群、ということは、ペルセウス座のあたりから流れてくるのでしょうね。有名な流星群にはほかに、1月頃に見られる「しぶんぎ流星群」、12月頃に見られる「ふたご座流星群」があります。これら三つをまとめて、三代流星群と言うそうです。　流星群は、流れる数にばらつきがあるとは言え、ある期間、続けて見られるものですから、雲のない夜を狙って、是非観察したいものですね。今年は、8月13日の2時半頃に数が最も増えるとか。ちょっと起きているには辛い時間ですが、夏休みですし、夜更かしして流星群観察も良いかもしれません。　流星群の時期は、じっと観察していると、本当にたくさんの流れ星が見られます。この機会に、お願い事３回に挑戦してみませんか？…お願い事３回唱えるのって、結構難しいです。相当必死にならないと出来ません。でも、それだけ必死に、自分の願い事に向かって行ったら、きっと叶うんでしょうね。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2009 18:41:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テディベアのお話</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2242/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2242/</guid>
      <description>　今日はテディベア（Teddy bear）のお話をしようかな、と思います。テディベアとは、クマのぬいぐるみのこと。持っている方も多いのではないでしょうか。テディベアって、ふわふわでやわらかく、触っているときはもちろん、見た目もかわいいので、見ているだけで癒されます。なぜテディベアは、こんなにも優しさを感じさせるのでしょうか。その理由は、見た目などだけでなく、テディベアの誕生にもあるようです。　テディベアが生まれたのは1902年。場所はドイツとアメリカで、どちらも同じ年です。ドイツにある“シュタイフ”というぬいぐるみメーカーは、テディベアで有名な会社ですが、ドイツのテディベアの発祥はこの会社です。シュタイフ社を起こした女性は、身体が不自由でありながら、訓練などで、その不自由を克服し、会社を設立しました。最初はテディベア以外のおもちゃを作っていましたが、1902年に、クマのぬいぐるみが考案され、それが現在のテディベアとなったそうです。テディベアは、その機能や素材などが画期的なぬいぐるみで、製作費用や手間がとてもかかるため、最初、彼女は生産をためらいました。ですが、「子どもたちにこそ最高のものを」という信念からテディベア生産を決断した、ということです。　もう一方のアメリカですが、こちらも、生まれたのは1902年です。こちらのテディベアの始まりは、なんと、アメリカ合衆国第26代大統領セオドア・ルーズベルト。ルーズベルト大統領と言えば、日露戦争での、日本とロシアの調停で有名ですが、なぜそのような大統領が、テディベアとつながるのでしょうか？　　1902年のある日、ルーズベルト大統領は熊狩りに出かけました。ですが、一頭も捕まえることができず、大統領の面目を気にしたお付きの人が、一匹のクマを差し出し、とどめをさすよう頼んだそうです。それに対してルーズベルト大統領は「スポーツマンシップに反する」と拒否しました。このルーズベルト大統領の公平な精神は美談として新聞に掲載されました。このお話にちなみ作られたのが、とあるクマのぬいぐるみ。そのぬいぐるみは、ルーズベルト大統領の愛称(テディ)から、「テディベア」と名付けられました。ルーズベルト大統領自身、自分の名前が由来となった、テディベアを気に入り、ホワイトハウスにも飾ったと言われています。また、シュタイフ社のくまのぬいぐるみも、ルーズベルト大統領に贈られたそうです。現在では、ルーズベルト大統領の誕生日(10月27日)は、テディベアの日となっています。　この2つのテディベアにまつわるお話、何だか温かく、優しさが感じられませんか。テディベアは、今も、子どもたちへの贈り物とされることが多いですが、この優しいお話を聞くと、今も愛される理由がわかるような気がします。また、実際の熊は、獰猛で怖い動物の印象が強いと思うのですが、親子の絆は他の動物に比べて、とても強いそうです。そのようなところも、温かくてやさしい、テディベアの印象にぴったりですよね。　アメリカでは、このテディベア、災害などで被災した子どもたちを勇気づけるために、贈られることもあるそう。テディベアは辛い状況にある子どもたちを励ましてくれるのです。ただのおもちゃではない、テディベア。これからも愛され続けることでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 19:59:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏！！</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2143/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2143/</guid>
      <description>　先週この日記でお話した皆既日食。残念ながら太陽は雲に隠されてしまいました。私自身楽しみにしていたので、朝、雨が降っていたのは残念でした。でも、旅行・帰省などで晴れた地域にいて観察出来た人はいたかな？テレビなどの中継を見た方もいるのかな？私も、せめてテレビで見たかったのですが、残念ながらそちらでも見ることが出来なかったので、皆さん、是非是非感想を聞かせて下さい！　　さて、ついに夏休みに入りましたね！成績表はどうでしたか？頑張った成果が表れてうれしい人、これからもっと頑張ろうと思う人など、それぞれだと思います。成績表を見返して、夏休みの勉強計画を立て、それぞれの目標に向け、充実した夏休みにしましょう(^▽^)ﾉｼ　S.E.I.西千葉校も、明後日から、夏期講習が始まります！対象は小学3年生から中学3年生まで。主な内容は、1学期の復習です。夏休み前に学んだことを、もう一度集中してやり直すことで、知識を定着させ、夏休み以降の勉強の基礎固めが出来ます。また、特に受験学年では、秋以降の入試問題演習がスムーズに進むように指導を行っていきます。自宅学習だけでは不安な人、せっかくの機会ですから、塾の夏期講習を利用するのも一つの手だと思います。まだまだ夏休みは始まったばかり。まだまだ夏期講習、間に合います！自分の勉強計画を見直して、今、どのように学習を進めていくべきか、改めて考えてみましょう。　それから、既にお知らせしているように、8月6日と20日に、「ものづくり教室」が開催されます。6日のテーマは「磁石と電流で何ができる？」20日のテーマは「地震なんて怖くない！」どんな教室になるのか、楽しみですね！夏期講習・ものづくり教室ともに、詳細はS.E.I.西千葉校窓口までどうぞ！！　　……と、勉強のことばかり書きましたが、せっかくの夏休み。遊びも充実させてこその、夏休みですよ！　夏と言えば、海、かき氷、そしてお祭り！！千葉市周辺は、大きなお祭りが多いですね。今週末は、茂原の七夕祭り。千葉市内ですと、もうすぐ花火大会がありますし、来月には、千葉神社のお祭りもあります。皆さんは遊びに行きますか？遊びに行くだけでなく、地区のお祭りでお神輿をかついだり、お囃子をしたり、お祭りに参加する人もいるかもしれません。　でも何でお祭りって、楽しいんでしょうね。皆さんは、お祭りのお囃子、聞いているとわくわくしてきませんか？……私は、ブログに書いているだけで、わくわくしてきちゃっています(^_^；)今年は、最低1箇所は、お祭りに行きたいな、と計画中です。そう、お囃子の音色は、地区によって微妙に違っているので、何箇所か遊びに行くことがあったら、聴き比べてみるのも楽しいです。　最近の日本列島は、熱帯化していて、夏は暑くて辛いだけ、という感じがありますが、夏だからこそ、の遊びは満喫したいですね＾＾</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 19:04:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皆既日食！</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-2029/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-2029/</guid>
      <description>　来週22日（水）、日食が起きます！　今回は、一部の地域になりますが、日本で「皆既日食」が見られるチャンス。鹿児島の沖合、屋久島・悪石島・奄美大島の一部が皆既日食帯に入るとのことです。　そもそも日食とは何でしょう？簡単に言うと、太陽→月→地球の順に一直線上に並ぶことによって、太陽が月に隠されてしまう現象のことを言います。このとき、太陽・月・地球が一直線上に並び、太陽が月に完全に隠される場合を皆既日食といいます。一直線上に並んだとしても、太陽が月に完全に隠されず、月の影の周囲に細い光環状に見える場合もあって、その時は「金環日食」と呼びます。今回は、太陽が月に完全に隠される皆既日食ですね。　でも残念なことに、皆既日食が見られるのは、先に述べたように「皆既日食帯」に入った地域のみ。千葉県では太陽が部分的に隠れる「部分日食」となります。　日食の観察にはタイミングも大事。一日中日食が起きるわけではなく、地球の公転や月の軌道などなど様々な条件が組み合わさって見られるものなので、日食が観察される時間帯というものがあります。もちろんこれは、どこで観察するかによっても変わります。国立天文台のHPで計算をしてみると、千葉市稲毛区で一番欠けるのは、11:13だそうです。また、部分日食ではなく皆既日食を見たい！と思った方は、テレビの中継やインターネットの配信などもあるはずなので、そちらを探して、利用することも手かもしれません。　前回、日本で皆既日食が観察されたのは1963年。今回のチャンスがとても大きいことがわかるでしょう。せっかくの夏休み期間中。是非是非観察したいものですね！あとは雲で太陽と月が隠れてしまわないことを祈るのみ…！！国立天文台のホームページ：http://www.nao.ac.jp/phenomena/20090722/↑こちらに、日食についての詳しい説明や、日本各地の日食予報などが見られます。また観察のときにやってはいけないことなども説明されているので、観察を考えている人はきちんと読んでおきましょう。おうちの方と一緒に読んで、勉強して、せっかくのチャンス、楽しもう(＾▽＾)／　皆さんがどんな観察をしたか、感想が楽しみです！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 20:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お知らせ＆お勧めの本</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-1884/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-1884/</guid>
      <description>　今回の日記、まずはお知らせからです！8月6日（木）、20日（木）に、夏休み特別体験授業“ものづくり教室”を実施します！S.E.I.西千葉校初めての、この体験授業。かなり興味深い授業となる予定です。　8月6日（木）のテーマは「磁石と電流で何ができる？」です。対象は小学校5年生から6年生。一体何ができるのか、とてもわくわくしますね！　8月20日（木）のテーマは「地震なんて怖くない！」です。対象は小学校4年生から5年生。『地震、雷、火事、親父』怖いもの４つの中の一つ、地震。それが怖くないってどういうこと？？皆さんわかりますか？ただ今、参加受付中。詳細はTOPページのバナーからどうぞ。　今回は、おすすめの本をご紹介！俵万智 著　「サラダ記念日」（河出書房新社）。ベストセラーとなった、短歌集です。なぜこの本を紹介するかと言うと、実は俵万智さんの短歌は教科書に頻出であるから。また、なかなか難しく感じる短歌ですが、こちらは比較的読みやすいです。短歌の勉強！と固くなって臨まなくとも、リラックスしながら読めて、尚且つ勉強になるかも…。私が好きな俵万智さんの句は、“万智ちゃんを 先生と呼ぶ子らがいて 神奈川県立橋本高校”です。どこが好きか、と言うと、私たちから見ると、学校の先生は先生でしかありえないのですが、そんな先生でも一端学校を出れば、一人の女性なんだ…ということを実感させられる句だから。これは、学校の先生だけに限らず、どの人にも共通して言えることではないでしょうか。　皆さんは、学校にいるときの自分と、家で家族といるときの自分、ちょっと違うと思いませんか？それは、自分だけではなくて、いつも一緒にいるお友だちや、きょうだいなども同じなのかもしれません。そう考えると、何だか不思議な感じがしますし、親しみもわいてきます。　私たちは日々、いろいろな人と接しているのですが、そこで見える部分というのは、その人の一部。そしてどんな人でも、私たちの見えない部分を持っていて、そこでいろいろ感じている。それを忘れないでいたいな、と感じさせられました。　もしかしたら、これ、いじめの問題にも関わってくるんじゃないかな〜としみじみと思ってみたりもするのです。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 20:26:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七夕がもうすぐです</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-1770/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-1770/</guid>
      <description>　こんにちは！今日から7月。ついに2009年も後半に入りました。皆さん、1月に立てた目標を今、見返してみましょう。今年はどんな年にしたかったか、何を頑張ろうとしていたか。目標達成に足りない部分があったら、残りの半年で少しでも近づけるように、頑張っていきましょう！　さてさて。7月と言えば何を思い出しますか？やはり、目前に迫った夏休みですか？学校によっては、期末テスト真っ最中かもしれませんね。それよりも、7月には、とある伝統行事があります。7月7日、七夕がもうすぐです！　皆さん、七夕がどのような日かご存知ですか？七夕と言えば、笹の葉に短冊を吊るして、そこにお願い事を書く日ですね。もしくは、彦星と織姫が一年に一度出会う日。元々、7月7日は、中国や日本、朝鮮半島といった文化圏で、伝統的な年中行事を行う、季節の節目となる日（節句）の中の一日でした。節句には五節句というものがあり、これは1月7日（人日）、3月3日（上巳）、5月5日（端午）、7月7日（七夕）、9月9日（重陽）の5日のことを言います。節句と言ってもピンと来ないかもしれませんが、5月5日の『端午の“節句”』など、今でも使う言葉ですよね。ところで、この五節句、それぞれに風習があります。皆さんは全て知っているでしょうか？調べてみましょう！　さて、元々は旧暦で行われていた七夕。現在でも旧暦で行う地域、グレゴリオ暦（今使われている日にち）で行う地域がありますが、グレゴリオ暦で行う七夕は梅雨の真っ最中なので、雨が降ってしまうことが少なくありません。今年は無事晴れるでしょうか。　この、七夕に雨が降る、という何でもないようなこと。でも実は、これには様々な言い伝えが残っています。七夕に降る雨は、“織姫と彦星が流す涙”と言ったり、“織姫と彦星が近づくことで、天の川が押されてあふれ出したもの”と言ったりします。雨が降ればもちろん天の川が見えません。それでも、ただそれを嘆くのではなく、昔の人は、物語として意味付けをしていたのですね。また、『たなばたさま』という歌に出てくる五色の短冊の色（緑・紅・黄・白・黒）は、実は、中国の五行説にあてはめた色です。短冊の色まで、きちんと意味付けを行って決めていたことがうかがえます。　現代の私たちの多くが、ただ何となく楽しんでいる七夕という行事ですが、実はとっても奥が深いのですね。　上に上げた言い伝え以外にも、七夕にはさまざまな言い伝えがあります。またそれは、地域によって異なっているようです。皆さんが住んでいる地域は、七夕について、どのようなお話が残っているでしょうか。図書館などで調べてみるのも楽しそうですね。　　今年はただ、七夕を過ごすのではなく、その背景にどのような物語があるのか、昔の人は何を思って七夕を過ごしていたのか、考えながら過ごしてみましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 19:52:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>色彩から見る日本史</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-1467/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-1467/</guid>
      <description>　突然ですが，皆さんは何色が好きですか？朝，洋服に着替える時，どの色とどの色を合わせようか，考えることはありますか？今は6月。1月に着ていた洋服の色と，今着ている夏服の色，少し違っているのではないでしょうか。　日本は，色彩がとても豊かな国です。多くの人が，『あおみどり色』と聞いて，『あおみどり色』を頭に思い浮かべることが出来ると思いますが，文化圏によっては，『あおみどり色』を『みどり』や『あお』にまとめてしまう所もあるそうです。では，その文化圏には『あおみどり色』が存在しないのかと言えば，そうではありませんね。絵の具で色を混ぜて行けば，無限に色を作ることができます。その中に必ず『あおみどり色』は存在しているはずです。では何が違うのでしょうか。これは，日本の文化は，色の少しの違いにも敏感で，それぞれに違った名前をつけてきた，という所だと思います。　そういった意味で，日本には，“色彩が豊か”な文化があります。　先ほど，1月に着ていた洋服と，今着ている洋服の色について質問しましたが，おそらく，１月に着ていた洋服は濃い色，今着ている洋服は，明るい色や薄い色なのではないでしょうか。四季に合わせて洋服の色を変える風習は古くから存在していました。　たとえば，平安時代に『襲の色目（重ねの色目）』という文化があります。　この『襲の色目』とは，平安時代，衣を何枚か重ねて着るときの，衣の色の並べ方を言います。これは，四季の草花や自然に見られる色2色を合わせます。そして色の組み合わせにも名称がつけられています。この組み合わせの仕方は，やはり四季の自然に合った名称で，四季それぞれで決まった組み合わせが存在します（俳句の季語みたいですね）。　たとえば，夏の組み合わせには，【牡丹（表‐薄蘇芳・裏‐白 または 表‐白・裏‐紅梅）】【花菖蒲（表‐白・裏‐萌黄）】　などがあります。　今ではほとんど使われない色名ですので，どんな合わせ方なのか，ピンとは来ない方も多いはず。それでも，色名の美しさは感じられるのではないでしょうか。　平安時代の貴族たちは，四季折々の自然を感じながら，それを，自分が身につける着物でも，表現しようとしたのですね。色で遊ぶ優雅さ，平安時代の雰囲気を，当時の色彩を辿っていくことで，現代でも感じることが出来ます。　平安時代以降も，室町時代以降の優れた水墨画を代表とする黒色の文化，江戸時代の奢侈禁止令から始まる地味色の文化など，歴史的な出来事に関係しながら，日本の色彩文化は今に続いています。戦いや，著名な人物などから日本史を学ぶだけでなく，色彩などといった文化から，日本史を知っていくのも，とても楽しいのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 20:51:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マークシートあれこれ</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-1335/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-1335/</guid>
      <description>　雨の日が増えただけでなく、蒸し暑さも感じるようになりました。6月が始まって一週間あまり。2009年も半分が過ぎようとしています。……つまり、受験本番まであと半年あまりということで。　日曜日に、全国統一小学生テストが実施されました。今回の対象範囲は小学校3年生から5年生ということで、受験を間近に控えた小学生たちではありません。それでも、試験に対する、ひいては受験に対する真剣さは、私たちスタッフにも自然と伝わってきました。　今回の試験はマークシート形式の試験でした。もちろん多くの小学生たちにとって、マークシートは未経験でしょう。ですが、中学校に入学した後、種々の検定試験に代表されるように、マークシートを使用した試験は増えていきます。多くの人が通過する、大学入試センター試験は、マークシート形式の試験の代表でしょう。　このマークシート形式の試験、解答には様々なコツが必要となってきます。素早く、適切な濃さできれいに塗りつぶし、マークミスなどをしないようにしなければいけません。初めてマークシートに出会ったときに戸惑った記憶や、マークミスで悔しい思いをした経験など、多くの方がお持ちではないかと思います。　模試は、自身の成績を把握し、成績を上げることだけが目的ではありません。試験特有の解答法を身につけたり、場数を踏んで雰囲気になれたりすることも大変重要です。　そういった意味でも、今回受験をした小学生たちにとって、大きな経験となったのではないでしょうか。今回、受験を見送られた方、そういった意味からも次回以降の受験をお待ちしております。＊マークシート解答のコツ＊マークには鉛筆を使おうマークが濃くでき、シャープペンシルに比べ消しゴムで消しやすいです。シャープペンシルでは、筆跡が残りやすく、きれいに消すことが難しいです。もちろん鉛筆は、濃すぎず、薄すぎず＝柔らかすぎず、硬すぎず。自分の筆圧と相談して選びましょう。鉛筆は鋭く削りすぎない　あまり鋭く削ると、先端の一点に力がかかりすぎて、必要以上に濃くなったり、シャープペンシル同様きれいに消しにくくなったりします。また、芯の部分が削れ、粉が出やすく、マークシートを汚してしまう原因にも。加えて、芯が適度に丸い→線の幅が太い→塗りつぶす時間短縮、にもつながります。試験用の消しゴムを選ぼう　消しゴムにはよく消えるものとそうでないものがあります。消し方が甘いと、マークシートを機械で読み取る時に、間違って読み取られてしまうことがあります。せっかく解答はあっているのに間違いになるのは嫌ですよね。普段は可愛いものなど見た目重視でも、試験には厳選した消しゴムを使いましょう（これは鉛筆も同じ）意外と消しゴムの機能は盲点です。後回しの問題を忘れない　マークミスの原因で多いのが、「後回しの問題の解答欄に間違えてマークをしてしまうこと」。これをしてしまうと、多くの場合、一問のミスだけでなく、それ以降全ての問題の解答がミスになってしまうことも。後回しにした問題の次の問題の解答時には細心の注意を払って解答すること。また、余裕があれば、大問単位でマークの確認をすると良いでしょう自分のした解答は、必ず問題用紙に記入する　模試の受験後大事なのは自己採点と問題の解き直し。自己採点時に自分の解答がわからないと困るのはもちろんですが、解き直し時に間違えた問題が、模試の時にも間違えた・わからなかった問題（理解しきれていない問題）なのか、模試ではできたのに解き直しではできなかった、又は模試でできず解き直しでできた問題なのか、を見極めるためには大変重要です。こういった分析を毎回続けることで、自分の能力を固めていくことができるのです。　よく言われるマークシート形式試験でのポイントは以上です。これ以外にもポイントはありますし、人によって様々。こういったコツは場数を踏んで身につけていきましょう！　ところで、私自身が、マークシートの試験で役に立ったな、と思っている物に、マークシート用の鉛筆削りがあります（今も販売されているのでしょうか？）通常の鉛筆削りでは、削りすぎてしまうところ、この鉛筆削りを使うと、マークをするのに適度な鋭さに削ることができ、一分一秒を争うような試験時間中に鉛筆を削る時、とても役に立ちました（鉛筆削り持ち込み可の試験とそうでない試験があるのでご注意を）。このように、どんな道具を使えば自分にとってやりやすくなるか、それを早くみつけられると、試験も楽ですね！　長くなりましたが、マークシート形式の試験を受ける際、参考にしてみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 19:50:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要注目!! 新設クラスのお知らせ</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-1207/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-1207/</guid>
      <description>　最近ぱっとしない天気が続いています。天気が悪いと，気分もどんどん滅入ってしまいますが，皆さん，学習へのモチベーションは，しっかり保っていますか？？今回の日記更新は，S.E.I.西千葉校の大ニュースのお知らせです。テスト生コース　小3生クラス中学受験科　小3生クラス千葉大学教育学部附属小学校コース　小3生・小4生クラスが新設されました！！　早く学習のスタートをきりたい，という皆様の声にお応えすべく，これまでよりも低学年の，新たなクラスを設置しました。受験勉強は早く始めれば始めるほど，一歩先の勉強を行える上，受験間近になった時，勉強の足りなさにあわてないで済むのではないでしょうか。　　新設クラスですので，今なら皆同じスタートを切ることができます。カリキュラムの最初から始めて，『合格』というゴールに向かえるチャンス！！　梅雨で，外で遊ぶことができない今，その分，学習に時間を回してみては？　新設クラスについての詳細は，窓口までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 19:14:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-1120/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-1120/</guid>
      <description>こんにちは！だんだんと雨の日も増えてきて、梅雨の時期が近づいていることを実感します。　さて、梅雨といえば、6月。6月といえば、「全国統一小学生テスト」です！　「全国統一小学生テスト」は、全国の四谷大塚と、その提携塾で実施される、大規模な全国模試。塾生以外の外部生も参加可能ですので、受験者数も大変多くなります。したがって、全受験生から導き出される結果は、より、“今の日本の小学生の学力”に近くなることが予想されます。そんなテストで、現在の自分の実力をはかってみましょう。　また、今回のテスト、当日のテストだけでなく、テスト前に対策授業・当日の保護者会・テスト後の見直し勉強指導も実施（希望者）。そしてなんと、受験料は無料！　中学受験を目指して頑張っている皆さんは、普段の模試の一つとして。中学受験を迷っている・始めたばかりの皆さんは、受験勉強の足がかりとして。是非この機会に受験してみませんか？　受験対象学年は小学3・4・5年生。お申込みは、S.E.I.西千葉校窓口もしくは四谷大塚HPにて、承っております。…ところで。「全国統一小学生テスト」を受験するだけなら、どの会場に申し込んでもいい、とお考えですか？実は、西千葉駅付近で実施するのは、当校だけです（5月27日現在）。加えて当校では、見直し勉強指導なども全て実施。特に、西千葉地区に住まれている方には、当校での受験をお勧めいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 27 May 2009 20:21:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策、していますか？</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-1024/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-1024/</guid>
      <description>　長いGWも終わり，気がつけば，ほとんどの中学校で中間テストを意識しだす時期なのではないでしょうか。　GWは楽しいもの。上手にリフレッシュすることができれば，ますます充実した毎日を過ごすことが出来るでしょう。ですが，GWにはひとつの落とし穴があります。4月から緊張しつつ生活を続けてきた中にある1週間近くのお休み。場合によっては，突然緊張から解き放たれることで，気を抜きすぎてしまうことがあります。すると，GWが終わっても学校のある生活へと向ける活力が生まれず，その後の勉強がおろそかになり，それがそのまま中間テストへと向かってしまうことがあります。そういった場合の結果は……。　S.E.I.西千葉校では，そのような失敗を招かない，そして，通常以上の力をつけるために，中間テストはもちろん，期末テスト対策も行っております。高校受験を控えた中学生にとって，「定期テスト→内申点」は大変重要なもの。万全の対策を行い，満足の行く結果をつかみ取りましょう！！　定期テストは，自分の実力と勉強スタイルを見直す絶好のタイミング。間近に迫る中間テストを通して，4月からの自分を見直してみませんか？</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 20:52:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2008年度　高校入試　合格実績</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-510/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-510/</guid>
      <description>昨年度（2008年度）の合格実績です！生徒の皆さんが残したこの実績が、私たちの誇りです。【私立】・渋谷幕張高（特待）　２名・東邦大付属東邦高　６名・昭和秀英高　２名・市川高　５名・日大習志野高　６名【公立】・県立千葉高　２名　（特色化　２名）・県立千葉東高　５名　（特色化　４名）・県立船橋高　４名　（特色化　４名）・県立薬園台高　１名　（特色化　１名）・県立佐倉高　１名　（特色化　１名）他多数合格！</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 20:04:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2008年度　中学入試　合格実績</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-509/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-509/</guid>
      <description>昨年度（2008年度）の中学受験合格実績です。【都内他】・早稲田中　２名　　二年連続二名合格！・立教池袋中　１名・芝中　１名・共立女子中　１名・土佐塾中　２名【県内】・東邦大東邦中　４名・市川中　２名・昭和秀英中　１名・芝浦工大柏中　１名・専修大松戸中　１名・千葉大附属中　１名他多数合格！</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 20:06:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009年度　高校入試　合格速報！</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-508/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-508/</guid>
      <description>2009年度（今年度）の合格実績です。みんな、おめでとう！！【難関国立高校】・筑波大付属高　３名【難関県立高校】・千葉高　３名・千葉東高　５名・船橋高　３名・薬園台高　２名・佐倉高　６名・船橋東高　５名・八千代高　８名【難関私立高校】〜都内私立高校〜・慶応女子高　１名・早大高等学院　２名・青山学院高　１名〜県内私立高校〜・渋谷幕張高　２名・東邦大東邦高　１１名・市川校　４名・昭和秀英高　１０名・日大習志野高　２３名・成田高　３名</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 20:07:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試報告会【無料】</title>
      <link>http://sei-westchiba.com/blog-506/</link>
      <guid>http://sei-westchiba.com/blog-506/</guid>
      <description>新入会保護者対象（新中１〜新中３生）◆2009年　私立高校入試について◆2009年　特色化選抜入試について◆高校入試　受験学習とその１年間※S.E.I.西千葉校の高校入試対策についての内容も予定しております。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2009 16:02:09 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
