<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【秀優キッズ・秀優ゼミ・秀優高等学院】〜朝霞市学習塾・進学塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/syuyu/</link>
    <copyright>秀優</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>ホームページができました</title>
      <link>http://jukutown.com/syuyu/blog-20964/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syuyu/blog-20964/</guid>
      <description>教室のホームページが新しくなりました！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2011 20:46:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校への最短距離を一緒に考えます。</title>
      <link>http://jukutown.com/syuyu/blog-20959/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syuyu/blog-20959/</guid>
      <description>R.S君　合格手記浜松医科大学　医学部皆さん、こんにちは、R.Sです。少し照れくさいのですが合格の秘訣（？）を話します。そもそも僕が医学の道を目指そうと思ったのは、自分の父が開業医だったからです。子供の頃から、病気やけがでつらい思いをしている患者さんたちが、治療を受けて笑顔で帰っていくのを見ていて、 人の役に立つ仕事の素晴らしさにずっと憧れていました。そして気が付いた時には、 父の後を継いで医者になるんだと自然に思うようになっていました。 そのために本格的に勉強しようと思い、塾に通い始めました。僕の中学・高校は6年間一貫教育の進学校だったので、授業のペースは非常に速く、ついていくのが大変でした。 しかし、塾で学校の予復習をきちっとやっていたことが、段々と成果につながっていきました。 そうなると相乗効果でどんどん勉強に対する意欲も出てきて、実力がついてくるのが自分でも実感できました。以前は難しくてわからなかった問題が、自分で解けるようになったときの喜びは、何にも変えがたいものでした。そうは言っても、受験勉強自体はやはり大変なものでした。模試の成績が思うように伸びなかった時は、 本当に泣きたくなりました。でも、そんな時も先生方に励ましてもらったり、 「絶対、合格するんだ！」という気持ちを捨てなかったことが、この結果に結びついたのだと思います。これからも医師になるという目標に向かって、もっともっとがんばっていくつもりです。皆さんも自分の目標を見失わずに、秀優の先生たちを信じて、がんばって下さい。 必ず、願いは通じるものです。先生方、本当にありがとうございました！  </description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 16:14:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イベントもたくさん行ってます！</title>
      <link>http://jukutown.com/syuyu/blog-20957/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syuyu/blog-20957/</guid>
      <description>【高校行事見学】※特に重要な行事です※中学1・2年生の頃から行ってみたい学校への見学訪問を行う。学校説明会に参加し教育方針や通学のこと進学のことなどの説明を聞く。体育祭・文化祭の日程に合わせて見学訪問することもできます。秀優には塾生のみに公開している各学校のマル秘特別資料があります。 【夏期合宿】【面接リハーサル】【祝賀ボーリング大会】</description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 16:26:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期オリエンテーション（例・中３）</title>
      <link>http://jukutown.com/syuyu/blog-20955/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syuyu/blog-20955/</guid>
      <description>【式次第】1.ご挨拶「将来を考えた進路選択」（長期的視野）2.２００９年度合格結果3.最新入試の傾向と対策（驚異的な飛躍の秘密）4.入塾から合格までの経緯■内申が急上昇■偏差値が急上昇5.第一志望校合格の秘訣■目的意識を持つこと⇒志望校の早期決定（かなえたい夢、就きたい職業、入学したい大学など）■授業に欠席・遅刻をしない・提出物を必ず出す■塾の行事に参加する■高校見学や説明会に参加し、情報を入手する6.合格するために注意してほしいこと■北辰テストの未受験・・・・・・・・・高校側に数値を伝えられない■コンピューターテストの欠席・・・・・高校側に数値を伝えられない■学校の欠席が多い・・・・・・・・・・特に私立高校が敬遠する■定期対策授業の欠席・・・・・・・・・内申UPが望めない　　これさえなければ第一志望合格間違いなし！（塾推薦もあり）【配布物】1.合格者一覧2.入試動向3.ランク表（一般入試・推薦基準一覧）4.教育関連資料（志望校の選び方）5.2009−2010　秀優カレンダー・学年クラス別年間スケジュール6.年間配布物一覧7.英検講座案内8.料金表</description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 20:26:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
