<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>まなぼうや　〜土岐市の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/manabouya/</link>
    <copyright>まなぼうや</copyright>
    <description>土岐市の学習塾『まなぼうや』のホームページです。自立活動型学習で、自分で考え、自分で行動できる「生きる力」を育てます！</description>
    <item>
      <title>入塾をご検討の方へ</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-151655/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-151655/</guid>
      <description>塾生募集中対象学年は小４〜中３当教室の在塾生のご兄弟姉妹に限り小１〜小３も入塾可能です。「まなぼうや」には肥田中・泉中・土岐津中の生徒さんが中心に在籍しており、どの曜日のどの時間帯に通塾しても同様の指導が受けられます。クラブや習い事が重なって、決められた曜日に通塾しにくい生徒さんもいちどご相談ください。当教室は個別指導と動画解説のハイブリッド授業の学習塾で、中学生の時間帯は講師２名体制で指導しております。当教室からは多治見北高校・多治見高校・恵那高校・瑞浪高校・土岐商業高校・多治見工業高校に多く進学しており、幅広い進学実績を誇っております。また、他塾からの編入生徒さんも大変多く、進学や進路に関するご相談も多数受けております。塾長は市内小学校に勤務しており、日本語や算数の学習支援を10年以上しております。また、塾講師としての指導歴は30年におよび、多くの生徒を第一希望へ導いております。また、教え子の何人かは市内で教員として活躍しております。保護者様から安心・信頼を得られる指導を心がけており、テストや成績についての良い点、気になった点を、テストごとにご家庭に報告しております。途中入塾でもスムーズに合流できるよう指導しておりますのでご安心ください。少しでも興味を持っていただいた方は、「お問い合わせ」より資料をご請求ください。ご検討のほど、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 15:59:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023　謹賀新年</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-150933/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-150933/</guid>
      <description>2023年元日は、伊勢神宮に参拝に行きました。伊勢神宮は何度も参拝に行ったことはあるのですが、今までは自分の望みを祈願していました。しかし、伊勢神宮の正宮では、お願い事をするのではなく、日々の感謝を申し上げるのが正しい、ということを聞いて今回は、日ごろの感謝をお伝えしました。とはいえ、多くの受験生を抱えている教室の代表者としての参拝なので、受験生の合格祈願もしたいところ。学問の神様的な神社に参拝したいので、伊勢周辺に天神さんはないか調べたところ、知人から松阪にある神社を薦められました。その名も「本居宣長ノ宮」小学校の歴史でも登場するあの本居宣長が祀られた神社です。そもそも本居宣長という人は、三重県の松阪市が出身とのこと。何十年にもわたり「源氏物語」や「古事記」を研究し、国学を大成させただけでなく、医者としても活躍し、それはそれは頭の良い人物でした。亡くなってからも松阪市内のお寺に葬られていましたが、大正時代に学問の神様として「本居神社」が造られ、現在は「本居宣長ノ宮」と改称されたとのことです。天神様は菅原道真が眠る福岡県の太宰府天満宮が本拠地で全国にも1万以上あると言われています。しかし、本居宣長を祀っている神社は、この松阪の「本居宣長ノ宮」しかありません。本居宣長が眠る神社での直接の参拝は、功徳・ご利益のありがたみが勝ることと思います。中３受験生全員の第一志望合格を心をこめてしてまいりました。まもなく入試がはじまります。私も全員の合格を願っています。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 07:30:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/19(祝月）休校</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-149575/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-149575/</guid>
      <description>暴風警報が発令されました。9/19(祝月)の授業は休校となります。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 15:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みに入りました</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-148840/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-148840/</guid>
      <description>夏休みに入りました。多少、セミの鳴き声も聞こえますが、まだまだ梅雨かと思うような天気が続いていて、しっかりと晴れませんね。当教室も7/25(月)から夏期講習がスタートします。塾外生も小学生を中心に何人かお申込みをいただきましたので、なかなかの人数の講習会になりそうです。さて、私事ではございますが、、、我が家にはゴールデンレトリバーというオス犬１頭がおりまして、もうすぐ６歳になるのですが、体重が31キロ。ちょっとじゃれあっても、私の腕に必ず傷跡ができます(笑)この犬種は暑いのが苦手なので、家を留守にする際も、夏場はエアコンをかけっぱなしです。散歩後は滝のようなよだれをふかないといけません。１時間ごとに掃除機をかけないとフローリングに毛が舞います。食事の量も多いですし、&amp;#128169;もどっかりとします。「ワン」という声もドスがきいています。ペットOKというところでも、ここまで大きいと断られます。旅行先も大型犬を受け入れてくれるところ、と限られます。シャンプーに連れて行くと１万円以上かかります。しかし、定期的にシャンプーに行かないと、なかなかのにおいを体から発します。こんな大変なことだらけの犬種ですが、、、走る姿は躍動感があります！寝姿はかわいいです！そして、私が仕事から帰宅すると、しっぽを猛烈にふりながら歓迎してくれます！私の癒しです。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 21:31:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当教室の空席状況</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-148493/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-148493/</guid>
      <description>現在、小５・小６・中１の生徒さんの募集をしております。空席のある曜日と時間は、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 15:31:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひさびさのブログ</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-145535/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-145535/</guid>
      <description>大変長い間、ブログを書いておりませんでした。3月に投稿して以来の久々の投稿となります。「新型コロナの第６波への備え」について書かれてある記事が新聞やネットでも増えてきましたが、いったい第何波まで数え続ける気でしょうか。コロナ禍での授業は、消毒作業など手間もかかりましたが、どこの小中学校でも一度は休校になるぐらい、珍しい病気ではなくなってきましたので、一時期ほどの危機感は薄れてきました。とはいっても油断は禁物ですので、引き続き、感染防止対策をしながらの授業を続けてまいります。さて、今年も残り少なくなってきました。ということは受験が近づいてきたということです。昨年の東濃地区の公立高校は、定員割れが多く発生しましたが、今年度はどうでしょうか。なかなか予想をするのは難しいですが、コロナも少し落ち着きを見せてきましたので、昨年とは異なる倍率になるかもしれません。公立の定員では多治見北高校が40名も増えましたので、志望者も増えることが予想されます。まもなく岐阜県教育委員会より、現段階でも志望者が発表されますので、その発表を待ちたいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 13:13:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾希望の方へ</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-145533/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-145533/</guid>
      <description>2021年11月現在小中学生とも、ごく一部のみしか空席がございません。入塾希望の生徒さんは、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 12:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度を迎えて</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-141385/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-141385/</guid>
      <description>令和３年度を迎えました。当教室では３月より新学年としてスタートしております。当教室は開校時は折込チラシ、地域情報誌などで生徒募集をしておりましたが、座席数が大変少ない学習塾ですので、多くの生徒を受け入れることができません。したがって今年度はチラシや情報誌にも生徒募集の掲載をしておりません。現在は会員様のご紹介による入塾が多く、まもなく各曜日、満席につき中学生の募集を締め切ります。「いつも満席で入塾できない」と思われてしまいますが、小学部は空席がありますので、確実な入塾をご希望の方は、小学生の間に入塾していただくことをお薦めしております。少ない座席数での指導、というのは当教室の特長ですので今後も増席の予定はございません。ご了承くださいませ。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 21:36:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストで点が取れない理由</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-138665/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-138665/</guid>
      <description>各中学校の期末テストの結果が、だいたい出そろいました。きちんとした得点が取れている生徒、点数が取れていない生徒について、今回のテスト結果をもとに分析しました。まず、何度もお伝えしていることですが、中学校のテストの７割は暗記して得点します。つまり、覚えない生徒は点が取れないというテストです。最近は、思考力を問う問題なども出題されますが、依然として、テストは数学を除いて暗記を中心とした構成です。では、本題です。「テストで点数が全然取れません」「テスト勉強はしているのですが、勉強の仕方がわからないようで」というご質問を多くのご家庭からいただきます。これらの質問への、シンプルな答えは、「覚えてないのに、テスト勉強したつもりになっているから」です。この答えにすべてが凝縮されています。お子さまの家庭学習の様子をご覧になっていますか？さすがに、中３ぐらいになると、勉強の様子を見るなんてことはしないでしょうが、中１・中２の生徒さんであれば、しっかり勉強しているかどうかは、なんとなく察知できるかと思います。もし、察知できないようであれば、お子さんをもっとよく観察してみてください。家庭学習の様子を見て、「今回はきちんとテスト勉強しているなあ」と思われたでしょうか？　もしそう思われたのに、得点が悪い場合はきちんと覚えきっていない、表面的な学習をしている　ということになります。その弊害は自学ノートです。自学ノートに、何かの教材の書写をしていませんか？　英単語を10回も20回も書いていませんか？ノートのページ数をこなしているだけで、何も頭に入っていない状態です。これは勉強ではなく、ノートの書写作業をしているだけです。pen という英単語を10回も書く必要はありますか？　見た瞬間に覚えなくてはいけない単語です。そんな単語を10回も書くことに何の意味があるのでしょうか？　そしてそれは勉強でしょうか？反対に interesting や　beautiful は、10回書いただけで覚えられるでしょうか？　であれば20回？30回？　何回書けばいいですか？10回書くのを、何日も続けてみてはどうですか。昨日10回書いて、翌日もう書けるようになっていれば、もうその日は10回書く必要はありません。まさに、これが「勉強」なんです。単語によって、練習する回数を工夫したり、書けるようになったか自分でテストしてみたり、暗記に飽きたら、教科を変えてみたり、こういう工夫が伴った学習のことを「勉強」と言うのです。「勉強のやり方がわからない」という場合は、おそらくこういう工夫をしていないと思います。そしてもうひとつ、覚えきっていないのに、なぜテスト勉強を終了するのでしょうか？　22時までやる、とか　ノートを〇ページまでやる　などという目標設定をしているから、覚えてないのにテスト勉強を終了してしまうのです。覚えるまで勉強をやるのです。さすがに0時過ぎまでやるのはやりすぎですが、覚えれないなら翌日もやるのです。そして次の日も、次の日も。そこまで努力しても点数が取れないなら懇談をいたしますのでご相談ください。何かほかに原因があります。学習塾は病院と同じ、塾講師は医師と同じです。医師は患者を診察し、お薬を出します。年齢や性別、持病や病歴などを考慮し、最適な薬を出します。用法用量を守って、きちんと服薬すれば治るのに、薬を飲み忘れた、ちょっとよくなったから薬を飲まなくなった、など、医師の指示通りにしない患者は、症状が改善されないどころか、場合によっては悪化します。塾では、学年、学力、性別、通知表内申などを考慮し、最適な指導と学習指示を行います。指示通り学習すれば、点数が伸びるのに、宿題を適当にやったり、やるべき暗記をしない生徒は、点数が伸びるどころか、場合によっては悪化します。「ピアノを習わせてるのに、全然うまくならない」と言われたとピアノ講師が嘆いていたり、「有名なコーチにお願いしたのに、全然よくならない」と言われたとスポーツコーチが嘆いていたり、という話を聞きます。ピアノ講師も、スポーツコーチも、もちろん学習塾も、自分の持っている知識や技能を真剣に伝え指導しています。ですが、ご本人さんがその通り動いてくれなくては効果は出ません。勉強でもスポーツでも習い事でもすべて同じです。ただし、「暗記」ということに関しては、どうしても覚えられない、苦手だ、できない、という声も多いので、どこまで覚えさせるかの目標設定をする必要はあります。それは、将来、どの高校へ進学させたいのかに応じて、また、現在の学力に応じて、指導量と内容は変わります。瑞浪高校に進学する生徒、多治見北に進学する生徒、土岐商業に進学する生徒、それぞれ、必要になってくる点数や内申は異なりますので、どの程度まで暗記ができていればいいのか、というのは、ひとりひとり異なります。最後に、うちの子だけがなんで・・・と決して思わないでください。得点に関しては多くの保護者の方が、みなさん同じように悩まれています。定期テストの平均点に関しても、最近は50点を下回ることもよくありますので、ご本人さんが取ってきた得点だけで、すぐ判断しないようにしてください。必ず平均点との差を見てください。参考までに、当教室に通塾いただいているある中学校の今回の期末テストの平均点をご紹介いたします。英語40点、数学23点、理科25点、社会54点、国語46点これはもう一度言いますが、平均点です。平均点が23点なんです。得点が40点ならよい成績だということです。このようなこともありますので、テストの点数に一喜一憂するのではなく、高校への進学も含めて、総合的に対策をしていくべきですのでお子さまの様子は、なるべく頻繁にお伝えするよう心掛けておりますし、ご家庭の様子もいろいろお知らせいただけると、指導に生かせることもございます。当教室は、LINEを連絡帳代わりに使用しております。お子さまの様子を、ご家庭と塾で共有して、最適な指導になるよう今後も引き続き努めてまいりますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 13:16:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通常授業再開</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-136735/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-136735/</guid>
      <description>６月４日(木)より通常授業を再開しますが、自習席は撤去しましたので自習はできません。また、教室内が密にならないようにするため、授業前に早めに来たり、授業後に残っていくということもできません。トイレは使用不可にはしませんが、原則、家ですませてきましょう。教室入室時にスリッパへ履き替えていましたが、靴のままの入室に変更しました（ただし土足は禁止です）新ルールでの学習にご協力ください。</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 14:09:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウィルス対策</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-135667/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-135667/</guid>
      <description>4/2(木)、4/3(金)を臨時休校とします。4/6(月)〜につきましては、決定次第、お知らせします。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 18:53:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校合格発表</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-135374/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-135374/</guid>
      <description>本日は岐阜県公立高校合格発表日　でした。当教室の生徒は全員、合格することができました。今年度の中３生・２３名の進学先＜公立高校＞恵那高校　　　　１名土岐商業高校　　８名土岐紅陵高校　　１名多治見工業高校　２名瑞浪高校　　　　１名恵那南高校　　　１名　＜私立高校＞多治見西高校　　２名中京高校　　　　７名　今年度は特に土岐商を受験する生徒が大変多く、厳しい受験となりましたが、全員が合格することができました。みなさん　合格おめでとうございます楽しい高校生活が待っていますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 15:05:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校休校中の当教室の授業3/22追記</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-135327/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-135327/</guid>
      <description>新型コロナウィルスですが、岐阜県は感染者の多い愛知県に隣接していながら、感染者数も少なく推移してきましたが、とうとう土岐市のお隣、可児市で感染者が確認されました。土岐市教育委員会としては、土岐市内で感染者が確認されたら、卒業式や入学式などすべての式典は中止するとしておりますので、なんとか感染者が出ないことを願っておりますが、「まなぼうや」も感染のリスクはゼロではありません。生徒の分散は今のところ上手にできておりますので、現在は、教室内の人数は多くても７人が最高となっております。また、マスクの着用、手指の消毒を徹底しており、ウイルスを抑制するおしぼりの配布、生徒の入れ替えごとに机の除菌をしております。さらに、暖かくなってきましたので、授業中は教室の扉を開放したまま授業を行ったりもしております。とはいえ、土岐市で感染者が出た場合は「まなぼうや」も休校せざるを得ないと思います。その場合、どのように生徒たちの学習をサポートするのか考えなくてはいけません。今のところ、土岐市は４月より通常通りの学校再開を予定しており、その準備をしておりますが、感染者が出た可児市がどのような対応をするのかを見守りたいと思います。学校休校中も「まなぼうや」は、感染防止に十分気を付けながら開校してきました。中３は全員公立高校に合格することができましたのも、生徒のみなさん、ご家族の方々が、感染防止にご協力いただいたからだと思います。３月の開校は多くの生徒さん、保護者の方々に喜んでいただけました。教室を開けてよかったと思っています。しかし、まだまだ終息の気配はないだけに、この先も引き続き、気を付けなければならず、正直、コロナ疲れがでてきております。高校合格の報告も、もっと晴れ晴れとした気持ちにさせてあげたかったのが残念です。みなさんも、引き続きコロナ対策に頑張りましょう。そして、負けずに毎日を乗り切りましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 22:30:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立高校最終倍率</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-135088/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-135088/</guid>
      <description>3/3 岐阜県立高校最終倍率確定多治見北高校　　　　   定員240  志願者265多治見高校　　　　　　 定員200　志願者202多治見工業デザイン　　 定員40　 志願者32多治見工業電子機械　　 定員40   志願者36多治見工業セラミック　 定員40　 志願者17多治見工業電気システム 定員40   志願者36瑞浪高校普通　　　　　 定員70   志願者75瑞浪高校生活福祉　　　 定員70   志願者62土岐紅陵　　　　　　　 定員105  志願者92土岐商業ビジネス　　　 定員140  志願者161土岐商業ビジネス情報　 定員40   志願者39恵那高校普通　　　　　 定員120  志願者87恵那高校理数　　　　　 定員80　 志願者113恵那南高校　　　　　　 定員60   志願者48恵那高校理数科は、33人オーバーですが、普通科に転科合格できますので、恵那高校の実質倍率は1.00倍です。上記高校の中では、土岐商業ビジネスが、最大の倍率1.15倍で、多治見北高校の倍率1.10倍を上回っています。あとは　人事を尽くして天命を待つ　　</description>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 10:32:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3/9からの当教室の授業</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-134927/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-134927/</guid>
      <description>３月9日より混雑時間帯の分散化のため、14:30〜、15:35〜という２つの時間帯を増やしまして、送迎可能な方はなるべく午後の時間帯で受講できるようにしました。また、座席は混雑していない時間帯は、ひとつおきに座っていただくようにしております。また30分に１回、南北両側の扉を全開し、空気の入れ替えをします。教室を出る際に「VPおしぼり」というのをお渡しいたします。このおしぼりは、ウイルスの活動を99.99%以上抑制する特許取得のおしぼりです。またアルコールを使用していませんので、肌が弱い方でも安心してお使いいただけます。教室内では空気清浄機をフル稼働し、生徒の入れ替わりごとに除菌スプレーなどで最大限の対策をしておりますが、今後の状況次第では、休校することも検討しております。通塾ルール○マスクを必ず着用し、通塾前には手洗いをしてきてください。○塾から帰宅後はすぐに手洗い、うがいを念入りに行ってください。○通塾は往復とも送迎でお願いします。以下の場合は通塾を自粛し、お休みください。○マスクがない場合（当教室の在庫も尽きました）○少しでも体調が悪い場合、熱っぽい場合、咳が出る場合○商業施設、飲食店、図書館などの公共施設に出入りした場合原則として、ご自宅で過ごしている生徒さんで、保護者の方が送迎していただける場合のみ　通塾可能とさせていただきます。お休みする場合必ず連絡を入れてください。連絡があった場合のみ１時間につき１枚の振替チケットを後日お渡しいたします。このチケットは有効期限をなしとし、流行が収まってからの振替授業、もしくは夏期講習や検定試験、冬期講習などにもお使いいただけるようにします。なお、３月の授業すべてを欠席する場合は、３月の指導料はご返金いたします。（教材費は必要です）このルールは、3/13 現在のもので、状況によって日々変更します。変更の際は、またご連絡いたします。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 13:27:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月からの土曜日の開校について</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-134871/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-134871/</guid>
      <description>まなぼうやは、「土日は家庭学習に取り組む日」としておりますので、本来開校はありませんが、中３の受験生の指導のために、１１月から２月にかけては、毎週土曜日も教室開放をしてまいりました。同時に中１、中２の生徒さんの欠席振替も土曜日に実施してきました。３月からは入試対策が終了しますので、土曜は開校いたしません。体調不良などの欠席振替は、平日の21:00〜の５時間目しか空席がありません。もしくは17:45〜の２時間目も可能です。３時間目・４時間目は全曜日満席ですので、振替授業は不可です。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 15:22:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校推薦入試合格発表</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-134549/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-134549/</guid>
      <description>2月4日に、私立高校推薦入試合格発表がありました。当教室からは７名受験し、全員合格となりました！！（ただし、ひとりは本人からの報告はなし・・・）推薦入試は、基本的には全員合格すると思っていましたので、それほど心配はしていませんでしたが、やはりそうはいっても結果が出るまでは気になるものです。毎年のことですが、今年も１名、結果報告をしてくれない生徒が・・・毎年、１名か２名ぐらい、こういう生徒がいるのですが、苦しい勉強をともにしてきて、最高の結果が出たのですから、きちんと報告をしてほしいですよね。忘れていたという可能性が高いのですが、忘れてしまわれる存在だったのかと思うと寂しい限りです。保護者の方とご挨拶に来てくださった方もいらっしゃいます。直接「おめでとうございます」と声をかけることができました。うれしそうな表情に、私も心が和みました。また、本人さんがひとりで報告に来てくれた子もいました。メッセージつきのプレゼントまでいただいてしまいました。本当にうれしそうで、体から喜びがあふれていました。来週は、私立一般入試の結果が出ます。そして、３月には公立高校の入試および発表です。塾生全員が、第一希望に合格できますように・・・</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 16:25:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試　2020年1月現在の倍率</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-134331/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-134331/</guid>
      <description>2020年1月現在の　公立高校志願者多治見北　　　　　　　定員240  志願者270多治見　　定員200  志願者196多治見工業　セラミック　定員40   志願者16多治見工業　デザイン　　定員40   志願者30多治見工業　電子機械　　定員40　 志願者36多治見工業　電気システム定員40   志願者36恵那　理数定員80  志願者108恵那　普通定員120  志願者113瑞浪　普通定員70   志願者69瑞浪　生活福祉定員70   志願者59土岐商業　ビジネス定員140   志願者164土岐商業  ビジネス情報定員35   志願者35土岐紅陵定員105   志願者88恵那南定員60   志願者44土岐商業の倍率は、恵那理数の次に高く、東濃で2番目に高い倍率で、多治見北の倍率より高くなっています。土岐商業志願者は、猛烈に勉強しないと大変危険です！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 10:03:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通常非公開の名古屋城東南隅櫓</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-134091/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-134091/</guid>
      <description>私の卒業した高校は、名古屋城から東に800メートルほどの位置にあり、図書館からは正面に名古屋城が見られるため、学生時代は飽きるほど見ていた名古屋城。今は天守閣には登れないものの、本丸御殿が復元されたり、当時とはずいぶん風景が変わりました。さて、今回は通常は非公開になっている東南隅櫓を見学しに訪れました。普段は中に入れない櫓なので、なんとか時間を作って公開時間終了間際になんとか間に合いました。櫓の本来の目的は見張り台ですが、内部は小さなお城の中のようでした。木曽の木材を使っているとのことで、重要文化財に指定されています。久々に名古屋城を見ましたが、やはり形といい色味といい大変かっこいいお城だと思います。毎日、名古屋城を見れていた高校時代は、特に何とも思わなかったのですがね・・・</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 21:17:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2020年3月からの指導について</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-134089/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-134089/</guid>
      <description>在塾生の方は、2020年3月より新学年としてスタートします。曜日や時間変更にご協力いただいた方、どうもありがとうございました。３月からの変更点についてご連絡いたします。昨年10月に消費税が上がった影響から、教材費のみ変更となります。各学年とも、教材費が月額100円値上がります。ご了承くださいませ。なお、指導料は据え置きますので変更はございません。次に家庭学習用の動画解説教材をあまりご利用いただいていない状況から、教材を変更させていただきます。新たな家庭用教材は、スマホかタブレットで、暗記を中心に学習するアプリです。生徒さんがスマホを持っている場合は、生徒さんのスマホに、持っていない場合は保護者様のスマホに、アプリをダウンロードして学習していただきます。こちらの新しい教材は、暗記に特化したもので、日ごろ、覚えるのが苦手という生徒さんが多いことから、新しく導入しました。覚えるという作業は、ご家庭でこのアプリを使って覚えていただくという流れになります。２月から３月を試用期間として実際に試しながらご利用いただきます。なお、このアプリの費用は、教材費に含まれますので、新たな費用は必要ありません。以上が、新年度の変更点でございます。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 13:49:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2020年　年始のご挨拶</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-133963/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-133963/</guid>
      <description>2020年を迎え　新年のご挨拶をさせていただきます昨年中は、大変お世話になりました。今年も、どうぞよろしくお願いいたします。まもなく、当教室「まなぼうや」は開校２周年を迎えます。みなさまのご支援がありまして、たくさんの生徒さんに通塾いただいております。感謝申し上げます。学習塾という施設ではありますが、本当は学習塾っぽくない施設にしたいと考えています。しかしながら、大変せまい教室で授業を行っておりますので、なかなか窮屈で居心地が悪いときもあるかと思います。なるべく生徒のみなさんが、塾に来るのをいやがらなような快適な空間づくりを工夫していきたいと思っております。今年は、厳しくもマイルドな指導を心がけますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:30:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年ごとの指導</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-133785/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-133785/</guid>
      <description>小学校高学年と中学１年生の指導は大変難しい。。。ただ教えるだけでなく、勉強の楽しさも感じさせなくてはいけない。毎回、同じ授業では「飽きた」と言われてしまう。中学生も２年生になると、中学生らしくなってくるので、楽しさよりも得点を取ること、内容がわかること、に重きを置く。中３の受験生になると、自分の進学希望先に合格できる力が求められるので、楽しさだの理解力だの言ってられなくなる。小６〜中１ぐらいの指導がやはりいちばん難しい。覚えが遅い子にどう覚えさせるか、どうやってやる気を出させるか、指導力以上の力量が求められる。自分はやはり、中３〜高校生の指導者にいちばん向いている気がする。小学校の支援事業を請け負っているのも、小学生対応を学ぶ勉強の場と考えている。小学生とは仲良くなりすぎても指導に支障が出るし、距離を置きすぎると、質問しづらい先生の雰囲気が出てしまう。微妙で絶妙な匙加減が必要。そして、特に女子生徒への対応は、いまどきの時代なので、大変気を遣う。私の場合は特に「しかる指導」が下手なので、教室内が重い空気になってしまう。子ども相手の仕事は本当に奥が深い。おじさんは常にアップデートしていかないと、今どきの子どもたちへの指導はできない。。。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 19:28:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストを終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131962/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131962/</guid>
      <description>肥田中、泉中、西陵中の期末テストが終了し、生徒の皆さんには結果を記入してもらっている最中です。では、今回のテスト対策を通じでの所感を述べます。テスト数日前にもかかわらず、学校のワークが全くやっていない生徒翌日がテストだと言うのに、遊びに出かける生徒相変わらず自学ノートに書写をして、勉強したと勘違いしている生徒塾でしか勉強をやらない生徒覚えなければならないのに、覚えずにテスト勉強を終えている生徒まだまだテストに対する意識が低い生徒がずいぶんいました。ちょっとがっかりです。当教室「まなぼうや」は、開校時より自立学習（自主的に勉強する）を目標としています。ひとりひとりのテスト勉強のスケジュールを私が立てるのは、当教室の、そして、私の指導方針と異なります。自分で計画が立てられない、立てた通りに勉強が実行できない、覚えなくてはいけないことが覚えられない。「そのままで大人になっていくの？」　　仕事をするようになって、どこかの企業に入って、「これ、今週末までに仕上げておいて」とか言われたときに「いや、ちょっと無理です」なんて言うのですか？「次回までのこの英単語全部暗記！」と私に言われ、「えー、無理！」という生徒も、「はい、わかりました」と言う生徒になってほしい。「まなぼうや」は勉強だけを教えているのではなく、むしろきちんと働くことができる大人にしていきたいのです。「無理、わからん」という生徒は、はじめから覚える気がない、と判断されても仕方ありません。であれば、今後は宿題も出しません。宿題を出しても無理なんですから。本人が断言したわけですから。今日も、テストの点数を記入する際に、悪い点数にもかかわらず、「めっちゃ悪かった、最悪」などと笑顔の生徒がいるんだろうな。お願いです。家でも勉強してください。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 15:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダーリン　うち　ダムだっちゃ</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131665/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131665/</guid>
      <description>先日、台風１０号が西日本に上陸した際は、ここ土岐市も夜中から翌朝にかけて、なかなかの風と雨になりました。洪水警報発令の防災無線に起こされた私は、早朝から、まなぼうや近くの土岐川の様子を見に行きました。なかなかの水量でしたが、大雨のピークを超えていたので、これ以上になることはないな、と安心しました。そして大雨が降ったら、私が向かう先は・・・そうです　ダム　です！まなぼうやから車で走ること30分　八百津の丸山ダムに到着です。５つのゲートすべて開放されています。かっこいいですね。もう少し近づいてみましょう。まさにダムの役割を発揮している最中ですね。丸山ダムは５つのゲートがありますが、５つとも開放するときは、なかなかの大雨の時しかありません。そして最後に・・・朝5:50の撮影でしたが、眠気がふっとびました！ダムはこうでなくっちゃ！！</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 12:01:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みの鉄道旅行</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131631/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131631/</guid>
      <description>台風が来る前に　大好きな鉄道旅行に出かけました。毎日暑かったので、群馬県から新潟県、そして長野県と比較的涼しそうな県をまわったのですが、どこも全然涼しくなく・・・今回は基本的には新幹線を使わない青春１８きっぷの旅まず訪れたのが新潟県越後湯沢　冬は豪雪地でスキー場で有名温泉も湧いており、駅のホームにもお湯が引かれています。越後湯沢からは、新潟県糸魚川市へ移動ここは数年前、糸魚川大火災があったエリア日本海はちょっと白波が立つ程度　でも海風が生ぬるく涼しくない糸魚川から１両編成のローカル線ディーゼルカーで長野県南小谷駅へ　ここも本当に長野県？ってぐらい暑かったこの後、松本まで南下し、松本から中央線で帰宅しました。今回はひたすら鉄道に乗る旅だったので、生徒のみなさんにお配りするお土産はありません。ごめんなさい。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 20:49:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飛騨高山の新スポット</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131556/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131556/</guid>
      <description>高山は何度も訪れていますが、ちょっとおもしろいところを見つけたので、記事にしてみました。https://www.travel.co.jp/guide/article/39863/</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 08:28:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>週末の癒し</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131450/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131450/</guid>
      <description>夏期講習第一週が終了しました。昭和54年の物件ですので、断熱効果も何もなく、教室内が非常に暑い状態でした。エアコンは18℃下限にして風量マックス、さらにハイパワーボタンを押し、業務用扇風機１台稼働、暑い座席用に冷風扇２台稼働、空気清浄機とスポットクーラーも導入したのに教室内の気温が30度ちょうど。生徒たちからは、暑いという言葉は出ませんでしたが、私は暑くてしょうがない。来年度はパワーの大きいエアコンに取り換えですね。本日８/３(土)は、臨時に午前中に教室開放しましたが、お二人しかいらっしゃらなったので、12時に閉講しました。8/10(土)も、午前中教室開放しますので、お席をお取りになりたい方はぜひ！人も少なく超おすすめです。夕方になりましたので、自分へのご褒美に生ビールと冷奴と天津飯。私、天津飯が大好きです。餡と米のバランス、乗せる玉子などのこだわりもあります。本日の天津飯は、私の嫌いな甘酢ではなかったものの、塩でも醤油でもない微妙な餡でした。でも嫌いではありません。米はかためのツンツン。これは餡に合います。大人になっても、ごほうびがないと働けませんよね。私は、中華料理では天津飯が何よりも好きなんです。チャーハンでもなく、餃子でもなく　天津飯です。かに玉でもありません。天津飯です。来週の週末もおいしい天津飯のために頑張って仕事をします。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 18:19:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サガミの晦日そば</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131384/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131384/</guid>
      <description>夏期講習中は、途中に食事が全くできないため昼ご飯をたらふく食べておこうと、土岐のサガミにて晦日そばを注文※晦日そば・・・毎月最終日のみのざるそば食べ放題のメニューまずは、最初に天ぷらの盛り合わせと、ざるそば３枚が到着１枚の量は160〜180グラムとのことで、ゆでるのに時間がかかるだろうから、2枚目を食べ終わったところで、追加3枚オーダー。次のざるそばの到着を待つ間、あつあつの天ぷらを食べてると、ちょっとすでに満腹感が・・・次の３枚が到着するも、わーい、という気持ちにはなれず・・・４枚目、５枚目はなんとかクリア。６枚目が正直、きつかった・・・なんとか６枚食べきりましたが、成人男性は７〜８枚、多いと１０枚ぐらい食べるそうです。私は、そばが大好きなんですが、同じものをひたすら食べるのは苦手ということがわかりました。カレーも大好きなんだけど、カレー食べ放題もやめとういたほうがよさそうです。さあ、今日も暑い中、２２時まで頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 13:09:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習開始</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131292/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131292/</guid>
      <description>今年度の夏期講習は、外部生の募集はしておりませんでしたので、「らせる」やチラシでの宣伝も一切しませんでしたが、塾生様や学校の先生からのご紹介で、５名ほど新たに受講生が増えました。教室の大きさが限られていますので、座席数を増やすことはできませんが、講師を増やすことで指導力低下を防いでまいります。また、９月より３時間目以降の時間帯は、基本的に講師２人での指導となります。塾長以外の講師も小学校の支援員、学童保育職員が担当いたします。当塾が他塾と異なるのは、指導者がすべて学校関係者である点、授業が60分である点、小３〜中３まで指導料が同じである点、などですが、なるべく費用をかけずに成績を上げる方法を提案する点もあるかと思います。夏期講習も強制しませんし、講習の回数も費用もご自身でお決めいただいておりますが、夏期講習費用を無料にしたり、半額にすることはしません。飲食店が無料で食事を提供することなどあり得ませんよね。学習塾も同じです。夏期講習だけ無料で、とか、半額で指導するなんてことは普通ではあり得ないことです。しかし、無料提供や半額提供をするということは、必ずカラクリがあるのです。大きなチラシを入れたり、テレビＣＭを流す費用はいったいどこから出ているのか・・・それがカラクリです。「まなぼうや」は座席数が限られているので、どちらかというと会員制の学習塾と言えると思いますし、私はそうしたいと思ってきました。誰でも入れる学習塾ではなく、通っていただいている生徒さんを大事に育てる、ことをいちばんに考える塾です。ですから、残念ではありますが、中学生の募集は停止しました。（前から終了宣言はしてたのですが・・・本当にもう無理です）そして、塾生のみなさん、９月からも費用はかかります・・・すみません・・・</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 10:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現在の募集学年</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-131291/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-131291/</guid>
      <description>現在、中学生は募集を停止しております。現在の募集は、小５・小６のみです。ただし、空席のある曜日と時間はごくわずかです。小５・小６の生徒さんで入塾をご希望の方は、お電話にて空席曜日をお問い合わせください。なお、資料請求をされる方は、メールアドレスをご記入ください。お電話での勧誘および説明は行いませんのでご了承ください。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 10:06:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脱・成績を上げる塾　宣言</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-130786/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-130786/</guid>
      <description>各中学の定期テストの結果が出ました。今回は、西陵中が理科なし、泉中が英数なしのテストでした。各中学とも、今後は定期テストのあり方に変化が出ると思います。当教室「まなぼうや」は、今まで「成績を上げる塾」という宣伝はしてきていませんが、開校から多くの生徒さんが入塾いただき、自分のペースで、コツコツと学習をしていただいています。多治見北高校に合格できる力が付きますし、公立高校になんとか合格させたい、という願いにも応えることができています。しかし、反対に成績が伸びない、志望校に届かない生徒もいます。ご家庭で保護者の方が見て、お子さまのテスト勉強に取り組む姿勢が真剣で、しっかり勉強していると感じた場合は、テストで点が伸びなかった責任は、塾にあります。いっぽう、家でも全然テスト勉強やっている様子がなく、もしくはやっていても、集中が足りなかったり、スマホをかまいながら、音楽を聴きながら勉強をしている場合は、点数が伸びない責任は塾にはありません。また、成績が伸びない、と塾を変えるのも無意味です。お子さんの勉強への取り組みを変えるのが先で、指導者や指導方法の問題ではないからです。「まなぼうや」に入ると成績が上がるよ、という口コミは大変ありがたいですが、成績を上げてくれるよ　という口コミは困惑してしまいます。学習塾ですので、成績が上がるような指導はもちろんしています。しかし、学校で授業を受けるのもテストを受けるのも、最後に高校入試を受けるのも生徒本人です。成績が上がったのであれば、95% はお子さんの努力です。塾のおかげではありません。もし、塾のおかげだと思っていただけるなら、成績が上がるような勉強に導いたことへの、評価をいただけたのだと思います。ですから、点数が伸びたら、お子さんを大いにほめてください。よくできたら評価、サボってれば注意・指導、そしてどちらの場合も最後は励まし。次の期末テストのために、今からでもできることを始めましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 15:42:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前勉強会の様子</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-130562/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-130562/</guid>
      <description>泉中・肥田中のテスト前勉強会を行いました。時間帯によっては満席となり、多くの生徒たちがテスト勉強をしています。点数に結びつくような勉強をしているか、常にチェックしています。ノートにまとめたり、写したりする作業のような勉強はやらせていません。積極的に勉強会に参加してくれてうれしい限りですが、点数に結びついてこそ、きちんと勉強したことになります。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:12:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の定期テストの変化</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-130409/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-130409/</guid>
      <description>中学校の定期テストに今年度から変化が出ています。特徴的なのは泉中。テスト範囲が出ているのは理社国のみ。英語と数学はテストがありません。通常の授業で行われている単元テストを評価に使うのだということですが、生徒もきちんとわかっていない模様です。西陵中は理科だけテストがありません。これも何故かわかりません。土岐津中は、他の中学よりテストの日程が大幅に違っていて７月に行うということです。肥田中だけが従来通り、５教科のテストをいつもの時期に実施です。通常の授業もきちんと受けさせる上では、定期テストのみを重視するのではなく、単元テストなどの評価の比重を大きくすることはいい方向ではあると思いますし、教員の働き方改革にも多少、つながってくるのかと思います。やはり、定期テストは教員も生徒も大きな負担となりますので、定期テストだけで成績を評価するのではなく、通常授業もきちんと評価の対象にすることは、学校の授業をまじめに受けさせる面でいいと思います。（授業中に寝るような生徒は当然、評価が悪くなります）学習塾は、定期テストで点数を取らせることが最大の使命のようになっていましたが、この流れになるならば、中学３年間を通じて、自立学習を指導できるいいチャンスだと思っています。当教室の目標は、自立学習を通じて「ひとりで生きていける大人」に育てることです。自分で考え自分で行動する「自主自立」そして「自主自律」を目標に指導していますので、テストの点数に一喜一憂することなく、高校進学から自立した大人になってもらうような指導を心がけています。今後の中学校の定期テストの動向は注視してまいります。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 11:16:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の入塾について</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-130041/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-130041/</guid>
      <description>当教室「まなぼうや」は座席数が１０席足らずの小さな学習塾ですので、すぐに定員になってしまいます。なるべく多くの生徒さんを受け入れたいとは思っておりますが、小学生の生徒さんがすでに多い状態ですので、中学生になってからの入塾というのは、座席数も大変少なくなっております。令和元年５月現在、小６の生徒さんがすでに１０名在籍しており、曜日をやりくりして何とか対応している状態です。現在の小６の学年が、来春になり中１となる段階では、おそらく入塾受け入れはできない状態が予想されます。「まなぼうや」への入塾をご検討の方は、小学生の間にご入塾をご検討いただけると幸いです。また、今後も、人数の関係上、中学生の入塾はできなくなる可能性もございますので、当教室にご興味のございます方は、お早めにお問い合わせくださいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 11:18:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWのお出かけ</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-129787/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-129787/</guid>
      <description>ゴールデンウィークに西日本一周をしました。まず最初の訪問地は広島。原爆ドームを見学し、その後厳島神社へ。山口の錦帯橋を見て、いよいよ九州へ。長崎では稲佐山からの夜景に感動。島原から天草に渡り、そして一気に鹿児島へ。天候にあまり恵まれず、砂蒸し風呂もできず、開聞岳もかすかに見えただけでした。宮崎、大分と北上し、そのまま陸路で帰るのがさすがにしんどいのでフェリーにて四国へ渡り、四万十川の沈下橋を渡って瀬戸大橋経由で帰ってきました。全走行距離3400km  運転大好きな私ですが、さすがに疲れ果てました。九州のいろんな小学校の近くも通りましたが、岐阜県からこんなに離れたこの小学校でも同じように、毎日子どもたちに教えているのかと思うと、自分もしっかり頑張らなくてはと思いました。同時に日本は、全国で統一された教育がなされているんだと実感しました。よくもわるくも、これこそまさに日本の教育なんですね。守るべきところは守り、改善すべきは改善したほうがいいと思うのですが、子どもたちを指導するという仕事は、難しく、そして大変奥の深い仕事です。今回の旅行はそんなことにも気づかされた旅でした。</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 23:02:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欠席振替について</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-129360/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-129360/</guid>
      <description>今年度は、３時間目から５時間目の授業がどの曜日も満席ですので、欠席の振替につきましては、ご希望通りのお時間ではお取りできないこともございます。また、振替授業は、通常授業で通われている生徒の授業が優先されますので、お待たせするお時間も多くなることをご了承ください。本来の時間で通塾している生徒さんの指導時間を少し借りて振替授業を設定しますので、その点もご理解いただけるとありがたいです。なお、振替は原則、病欠のみとさせていただきます。ご家庭の都合、クラブ活動などでの振替希望はご遠慮いただきますよう、お願いいたします。振替日が設定できない場合は、追加受講券を代わりにお渡しいたしますので、夏期講習や各種検定受験などにお使いください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:34:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭学習のチェックについて</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-129239/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-129239/</guid>
      <description>新年度の授業が本格的に始まってまいりました。当教室の中学部は今年度から、基本的に宿題を出していくことにしました。週１回、もしくは週２回通塾しているだけで、家では学校の宿題程度しか勉強しない、という保護者の方々からのお声を多く頂戴し、また、宿題を出してもらえないですか、というご要望もたくさんありましたので、宿題を毎回出す、ということにしました。しかし、宿題は、家で適当にやってきてもらっては全く意味がありませんので、きちんと宿題がやってあるかの確認は、そのプリントや教材がやってあるかだけでなく、「頭にきちんと入っているか」、まで点検し、その内容で宿題をやったかどうかの評価をしたいと思っています。学校からも宿題が出されているでしょうから、あまり負担にならないような量で、と考えていますが、通常授業内で不十分な理解だったと判断した場合は、量も多少多くなります。このように家庭学習にまで介入することは、本来の自立学習とは異なるのですが、家で全く勉強をしない、というお悩みをたくさん頂戴し、そうも言ってられないと思うようになりました。「まなぼうや」は小さな塾ですので、軌道修正もすぐにできます。少しでもいいと思ったら、指導法も変えるなど、ひとりひとりの生徒にふさわしい指導に日々、変えていきますので、今後ともさまざまなお悩みやご要望をお寄せください。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 22:32:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-128932/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-128932/</guid>
      <description>いよいよ４月　新年度です私は４月からも引き続き、肥田小に勤務いたしますが「まなぼうや」の業務に支障が出ないよう、昨年度より日数を減らした勤務となります。新しい講師の方々にもお手伝いいただきながら、きめ細かい指導を心がけてまいります。また、卒塾生が引き続き当教室新設の高校部を継続されることとなりました。高校部は初年度ですので、いろいろ手探りではありますが、高校生の疑問点やわからないところをきちんと解決できるような内容にしたいと考えています。ある程度、きちんとしたものが確立できれば、高校生の外部生の募集もスタートする予定です。講師に関しましては、新しくお手伝いいただける方が増えましたが、勤務できない曜日や時間がそれぞれございます。お知り合いの方やご家族の中で、塾の先生（指導のお手伝い）にご興味がある方がいらっしゃいましたら、お知らせください。特に、将来、教員志望の学生さんなどがいらっしゃいましたら、指導研修も含めてフォローさせていただけるかと思います。当教室は、スタッフが全員公立学校の職員および関係者ですので、児童や生徒との接し方に関しては自信があります。また、単に点数だけで評価するのではなく、その子その子の性格や傾向なども考慮し、個別にカリキュラムを作っております。○学校と連携を取りながら指導をすること○「まなぼうや」にしかできないことを究めること○お子さまも保護者様も満足できることこれを目標に新年度も頑張ります。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 11:56:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度講師紹介</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-128931/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-128931/</guid>
      <description>2019年4月より、新たに指導のお手伝いをいただく先生方を紹介いたします。玉樹先生　 　(2018年度まで肥田小勤務）長谷川先生　（肥田小現職員）三浦先生  　（池田小放課後教室職員）以上、３名の先生にお手伝いいただくことになりました。曜日や時間は不定期です。混雑曜日、混雑時間帯にお手伝いに来ていただきます。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 11:10:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格おめでとう</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-128636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-128636/</guid>
      <description>2018年3月に開校した「まなぼうや」の第一期生の結果が出ました。まず、私立では中京高校に１名が進学することに決まりました。そして公立では、多治見北が２名、多治見が１名、瑞浪が１名土岐商業が２名と　大変すばらしい結果をおさめてくれました。特に土岐商業は倍率が地域でいちばん高いので、心配していましたが無事に合格を勝ち取ってくれました。講師としてはこれでひとつ仕事が終わったと胸をなでおろす時ですが４月からはもう新年度がスタートし、新中３は総勢１９名をかかえる大所帯なので、ひとりひとりの進路を決定していくのは大変な作業になるでしょう。しかし「まなぼうや」では、自分で学習できる生徒に育てていく事、を目標に掲げていますので、希望の高校に進学させるだけでなく、自ら進んで学習できる生徒になるための指導もしてまいります。これこそがまさに当教室の腕の見せ所だと思っています。みなさんのご期待に応えるために、新年度も頑張ります。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 11:56:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一期生　進学先</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-128635/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-128635/</guid>
      <description>第一期生（中３生）の進学先が決まりました。当教室在籍生徒７名多治見北高校　２名多治見高校　１名瑞浪高校　１名土岐商業高校　２名中京学院大学付属中京高校　１名以上です。どの生徒も第一希望に合格できました。倍率の高い土岐商業や、最難関の多治見北にも合格できたので、とてもよい結果が残せたと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 11:44:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校部開設</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-127730/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-127730/</guid>
      <description>2019年4月より　高校部を開設いたします。ご家庭でLINEを使って学習する新感覚スタイルの指導です。通塾不要なので忙しい生徒さんも対応可能。LINEで送られてくる動画解説で、理解も進みます。詳細は当教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 14:48:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導時間の変更</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-127729/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-127729/</guid>
      <description>４月より指導時間が変更となります。１時間目　16:40〜17:40２時間目　17:45〜18:45３時間目　18:50〜19:50４時間目　19:55〜20:55５時間目　21:00〜22:00 現在より、10分遅れてのスタートとなります。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 14:46:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019年の目標</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-126930/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-126930/</guid>
      <description>新年あけましておめでとうございます。2019年がスタートしました。3月には開校１周年を迎えますが、今年度は高校部を開講予定です。とはいいましても、通塾型の高校部ではなく、わからないときだけ、困ったときだけ利用するという高校部の塾になる予定です。高校部の塾は、どこも学費が大変高く設定してありますが、「まなぼうや」の高校部は、テスト前や疑問質問が出た時だけに気軽に（都合よく）利用でき、費用も大きく抑えた高校部を作る予定です。外部生を募集するかどうかは検討中ですが、まずは現在の中３生の塾生で高校部も継続しようという方を優先しようと考えています。その後、空きがあれば外部生も受け入れる予定です。当教室の目標は自立学習です。高校生からは基本的には自分で学習し、困ったときだけ塾を利用するという形にできれば、自立した学習ができ、自分で生きぬく力も養えると考えています。2019年は、自立学習をさらに多くの生徒に広めていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 19:01:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定　テスト前勉強会</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-126066/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-126066/</guid>
      <description>肥田中の中３の生徒たちは、中間テスト前日のためテスト前勉強会に参加し、熱心に勉強しています。同時に、漢字検定の生徒は、検定試験に取り組んでいます。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規受付休止中</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-125473/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-125473/</guid>
      <description>現在、中学生は満席につき募集を停止しております。小学生は曜日によっては空席がございます。詳しくはお問い合わせくださいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:46:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅行雑誌の取材記事</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-124627/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-124627/</guid>
      <description>７月末、四国に台風が上陸するというのに、雑誌の編集長の判断は「強行します！」とのことで、台風が来る前に大急ぎで現地を訪問して撮影した雑誌「J-Bstyle」の記事が完成しました。おじさんがひとりで旅をするという企画で訪れたのは徳島県。重伝建（重要伝統的建造物群保存地区）の歴史ある町並みや風景を、ぶらりと散策するというものです。私が読者モデルとなって旅をしておりますが、ここに掲載されている写真以外にも、ずいぶんな数の写真を撮りました。いろんなポーズも要求され、調子に乗って自分からポージングをし、カメラマンさんに「いいですねえ、それ、いただきます！」なんて、おだてられながらの撮影でした。雨と風が強くなる前に撤収し、記事にある宿に入ったのですが、翌日から夏期講習をひかえていた私は、カメラマンさんと編集者を残し、ひとりで帰路へ。つまり、私はなんと、宿泊しておりません！写真にあるおいしそうな夕食はカメラマンさんと編集者さんが召し上がったそうです（涙）しかし、私の判断は正解で、夜には瀬戸大橋も明石海峡大橋も台風で通行止めとなり、カメラマンさんと編集者さんが四国を出れたのは夕方だったそうです。そんな裏事情がある記事ですので、よろしければご一読ください。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 12:07:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習修了</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-124097/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-124097/</guid>
      <description>７月３０日より４週間にわたって実施しました夏期講習ですが、いよいよ本日で終了となりました。限られた座席数での授業ですので、時間変更などが生じましたがご協力いただきましてありがとうございます。多少の改善を入れながら、今後も、みなさまのスケジュールに沿った講習会を実施してまいります。なお、中学生は夏休みが終了するとすぐに期末テストがあるので、夏期講習後半は主にテスト対策授業となりました。次の講習会は、１２月からの冬期講習となります。そのころは、今のこの残暑がなつかしく思える頃ではないかと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 12:07:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中津川市立苗木中への出張指導</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-123284/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-123284/</guid>
      <description>7月23日から25日の３日間にかけて中津川市立苗木中学校に行ってまいりました。訪問の目的は、中学生への学習指導と、指導をされている教員の方々へのアドバイス　です。肥田小学校では５年以上勤務しておりますが、公立中学校での指導は初めてでした。といいましても、当教室で中学生を多く指導しておりますので、やりにくいことはありませんでしたし、苗木中の生徒さんは初対面の私に対しても、積極的に挙手をし、質問をしてくれました。静かに学習するときは、静かに学習するというメリハリの利いた勉強会でした。私は、現在は、肥田小と「まなぼうや」のどちらにも勤務し、学校と塾が連携して、地域の子どもたちを支えていくことを目標に指導しておりますが、今回の苗木中への訪問によって、公教育と民間教育がお互い協力しながら、子どもたちの学力を支えていくことがとても大事だと再確認できました。塾が学校の教え方を否定したり、学校が塾の先生を困らせるようなテストを作ったりするのではなく、お互いを支えあっていける関係を築いていけるのを理想としています。依頼があればどこの学校でもいきますし、私の持っているノウハウもどんどん教えたいと思っています。まずは、ここ肥田の地域からスタートです！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 11:43:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読体験会報告</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-122650/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-122650/</guid>
      <description>７月１日（日）に開催しました速読体験会のご報告です。速読協会から講師をお招きし、午前と午後の部、２回に分けて説明会および速読のトレーニング体験をしていただきました。実際に、トレーニングをわずか１５分するだけでも、効果があることを実感していただけたと思います。中体連と重なり、中学生が参加できなかったようなので、中学生に関しましては、個別で体験していただけるよう設定いたします。速読の受講は追加受講券で受けられますので、指導料は不要です。７月に入り、追加受講券も１１枚￥10000で販売しておりますので、そちらもどうぞご利用ください。速読につきましての詳細は個別にご相談させていただきますので、塾生の方は、ご連絡くださいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 16:13:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダムマニア</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-122507/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-122507/</guid>
      <description>ダムが大好きな私は、息子とよくダムの見学に行くのですが、６月２４日（日）は愛知岐阜県境にある矢作ダムが放水をするというので、肥田小学校の授業参観のお仕事が終わってから、大至急撮影に行きました。矢作ダムはダムの堤体がカーブしているアーチ式と言われるタイプ。今回はひとつのゲートを開放し、豪快に水を放水しておりました。やはりダムは放水中がいちばんかっこいい！！（ご理解いただけないかもしれません）矢作ダムは土岐市から、陶、明智、串原を通っていきますと１時間ほどで到着。串原はささゆりの湯という温泉施設もあり、私も好きでよく行きます。イベント会場では、ジビエ料理の販売もあり、うずらの串焼きを買ってきました。うちの子どもはその姿にひいてましたが。夏はダムのイベントが多いので、楽しみな時期になってきました！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 10:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肥田小修学旅行引率</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-121913/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-121913/</guid>
      <description>５月３１日、６月１日と肥田小の修学旅行に引率者として一部参加をしました。「まなぼうや」の授業もありますので宿泊はしませんでしたが、一部児童のサポーターとして奈良と京都を日帰りで訪れてきました。塾生の保護者様には、今回の引率の件で振替授業をお願いした方もいらっしゃいます。ご迷惑をおかけしました。また、ご協力ありがとうございました。初日の奈良はときおり土砂降りとなる天気で、児童のみんなも雨の記憶しか残らないかも・・・と思ってしまいました。２日目の京都はうってかわって暑いくらいの晴天。でも、みんな、初日に比べると元気がなさそうでしたね。それにしても、みんな鹿が大好きなんですね。奈良公園ではひたすら鹿にせんべいをあげてましたね。京都の写真はほとんどなく、鹿の写真ばかりです・・・さて、６月４日からの週は、中学生がテスト週間に入ります。９日と１０日の土日は２４時間勉強会も開きます。みなさん、がんばって勉強しましょう！！！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 17:19:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク訪問地２</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-121307/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-121307/</guid>
      <description>土岐市肥田浅野「まなぼうや」塾長ブログゴールデンウィーク訪問地　その２　　ということで能登半島をまわったあとは　金沢　に行きました。あいにくの雨でしたが、逆に、ほかの観光客が少なかった分しっとりした金沢を見ることができました。長町というところにある武家屋敷は、バックにビルが写ってしまうところが残念でしたが、趣のある石畳の風景が印象的でした。主計町というところにある茶屋街は、ひがし茶屋街よりも訪れる人は少な目でした。１棟貸切の宿などもあるようです。子連れで泊まるよりは、夫婦やカップルでゆっくりと泊まるという感じでしょうか。仕事を引退したら泊まろうかと思います。雨の金沢、なかなか趣があってよかったです。今度は夜の金沢の風景も見てみたいと思いました。</description>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 14:26:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなの速読　開講</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-121256/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-121256/</guid>
      <description>「まなぼうや」では、「みんなの速読」コースを常設しております。これからの時代は、「詰め込み式の学力だけではダメ」ということが、新聞やテレビなどでよく言われていますが、具体的に思考力や読解力をどうやって身につけたらいいのかわかりませんよね。速読力を身に付けると読解力が高まり、自然と思考力が発達する、との考えから開設したのが「みんなの速読」コースです。実際に、最近の子どもたちも読書量は圧倒的に少なく、youtubeなどの映像ばかり見ています。映像から入る知識ももちろんありますが、やはり活字から入る知識はとても重要です。活字に触れる機会がない、読書をなかなかしない、という生徒さん！「みんなの速読」講座でトレーニングをし、速読力を鍛え、本に触れる時間を少しでも増やしてみませんか。「みんなの速読」の開講曜日や時間は、ご相談に応じます。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 13:39:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク訪問地</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-121225/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-121225/</guid>
      <description>土岐市肥田浅野「まなぼうや」塾長ブログゴールデンウィークにいくつか訪れた場所についてご紹介いたします。まずは石川県の能登半島。七尾駅と穴水駅を結んでいる「のと鉄道」には、観光列車の「のと里山里海号」があります。車内は高級感漂い、輪島塗の漆器などがショーケースに展示されていたりと、なかなか趣のある車両です。能登の田園風景や海岸線をのんびりと１時間かけて走る列車は、のどかな時間が流れていました。風景がいいところでは列車は停車してくれます。また沿線で畑仕事をしているおばあちゃんが手を止め、この列車に手を振ってくれたのがとても印象的でした。今回は、土岐市を夜中に出てひたすら国道を走り能登半島まで出かけましたが、東海環状道と東海北陸道と能越自動車道を乗り継げば、石川県七尾市まではダイレクトに到着できます。なかなか遠い能登半島ですが、もし、お出かけの際は、「のと鉄道」への乗車も旅の思い出になりますよ。</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 15:15:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師増員</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-121054/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-121054/</guid>
      <description>土岐市肥田浅野「まなぼうや」では、現在、多くのお問い合わせをいただいており、入塾される生徒さんも増えてまいりましたが、中学生の生徒さんが特に多くなってきたため、５月より、人数の多い時間帯に講師をもうひとり増やして授業を行います。私一人で見られる生徒さんは、１時間当たり８人が限度ですので、９人以上になった場合は、講師を増員します。増員される講師は２名で、どちらも女性講師です。教員免許を取得した講師と、取得に向けて勉強をしている講師です。話しかけやすい講師ですので、気軽に質問してください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 10:32:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾ご希望の方へ（指導曜日について）</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-121001/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-121001/</guid>
      <description>３月１０日に開校した「まなぼうや」は、みなさまにご支持をいただき、曜日によっては受け入れできないほど、ご入塾をいただいております。８席限定という形で指導を行う理由は、講師ひとりが責任をもって指導できるのが１時間あたり８名だからです。ただ、入塾したいと思っている生徒さんに、満席だからとお断りするのも申し訳ないので、講師を１名追加増員し、１０名まで受け入れる態勢を整えたいと思っています。現在、各曜日の３時間目、および水曜と金曜の４時間目は満席となっております。中学生でご入塾をご希望の方は、月・火・木の４〜５時間目での受講に限っての募集となりました。ご迷惑とご不便をおかけしますが、よろしくお願いいたします。なお、１〜２時間目の小学生の時間帯に関しましては、各曜日とも十分にお席がございます。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 22:05:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お電話でのお問い合わせについて</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-120848/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-120848/</guid>
      <description>入塾をご検討されている方、教室見学をお申し込みになりたい方、体験授業をご希望の方など、お電話でのお問い合わせを多くいただいております。ただし授業中にはお電話に出ることができないときがございます。特に夕方１８時半から２１時にかけましては、生徒の人数も多くお電話に出られないことが多くなります。申し訳ございませんがご了承くださいませ。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 18:21:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピアノ親子連弾</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-120554/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-120554/</guid>
      <description>土岐市肥田浅野にあります学習塾「まなぼうや」は、土岐市内泉地区にありますピアノ教室「リジョイスピアノ教室」と姉妹提携をしております。こちらのピアノ教室の先生は、以前、肥田小学校で支援員として勤務されており、音楽の教員免許もお持ちです。私の娘にも指導してくださっており、３月のピアノ発表会では恥ずかしながら、娘とともに連弾で参加いたしました。ピアノ教室のホームページにあります、ブログにも掲載されております。お時間がありますときに読んでいただければと思います。「まなぼうや」と「リジョイスピアノ教室」を今後ともよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 15:34:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美濃市と関市にて</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-120466/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-120466/</guid>
      <description>日曜日に子どもを連れて、美濃市と関市に出かけました。娘が紙漉きをやってみたい、刀を作る様子を見てみたいというので、まずは美濃市に行き、紙すき体験をしました。娘は和紙ではがきを作り、息子は美濃判という大きさの和紙を作りました。教えてくれる先生もやさしく、難しいところは手伝ってくれるのでわりと上手に和紙が完成しました。作った和紙は持ち帰ることができるので、よい記念になりました。つづいて、出かけたのが美濃市のとなりの関市。ここでは毎月第一日曜に、刀づくりの様子を見せてくれます。トンチンカンという音が響き渡る、刀の鍛錬の様子です。場所は刃物会館近くに関鍛冶伝承館。外国人の姿もちらほらあり、日本刀に興味を持っている人も多く訪れているようでした。和紙と日本刀　　日本の伝統的なものに触れるいい機会となりました。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 17:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休みに入りましたね</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-120066/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-120066/</guid>
      <description>岐阜県土岐市肥田にあります学習塾「まなぼうや」です。小中学校とも春休みに入りました。私は肥田小学校の卒業式と離任式に参加いたしましたが、卒業式はとても感動しました。涙腺の弱い私は涙をこらえるのに必死になりましたが、素直にハンカチを出して涙をふけばよかったと思います。心のこもった合唱、大きくはきはきとした呼びかけ、肥田小の卒業式は過去に何度も出席していますが、特に今年は関わった生徒も多かったので印象に残る卒業式でした。そして昨日は、離任式。肥田小を去られる先生方が発表されると、体育館にどよめきと悲鳴が響く恒例の式です。号泣する生徒も出て、今回も悲しいお別れになりました。私は、平成３０年度も肥田小にて継続して勤務することとなり、外国人の支援を中心に指導することとなりました。早いものでこれでもう６年目となり、先生方の中においてもかなり古い職員となってきました。４月からも地域の子どもたちを、公教育と民間教育の両方で支えていければと思っています。どうぞよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:17:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久々の休日</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119890/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119890/</guid>
      <description>今年の１月から「まなぼうや」の開校準備に忙しくしており、まったく休日のない３か月でしたが、３月１８日（日）は久々の休日を取ることができました。ずっと息子を遊びに連れて行ってやれなかったので、今回は三重県の鳥羽まで日帰り旅行に行ってきました。JRの「青空フリーパス」を使っての旅なので、近鉄特急は使わず、JRの快速「みえ」を使いました。鳥羽駅についたらまずは海産物を食べよう、ということで鳥羽駅からすぐのところにある「鳥羽マルシェ」に移動。ここでは殻付きのカキが１個１００円で売っていて、焼き代の５０円を払うと、海の見えるテラス席で食べることができました。天気も良く、眺めも良く、味も良く、最高でした。その後、船に乗ったり、近鉄特急「しまかぜ」を見たりと充実した１日を過ごすことができましたが、久々に出かけたせいか帰ってきたらどっと疲れが出ました。こちらのブログでは岐阜県土岐市肥田にあります学習塾「まなぼうや」に関する情報だけでなく、おすすめの行楽地、レジャースポットなどもお伝えしていきます。よかったお時間のあるときにご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:31:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>姉妹校　ピアノ教室もよろしく</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119775/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119775/</guid>
      <description>岐阜県土岐市肥田にあります学習塾「まなぼうや」は、土岐市内のREJOICEピアノ教室と姉妹提携を結んでおります。REJOICEピアノ教室の木村先生は、中学・高校の音楽の教員免許をお持ちで、土岐市内の小学校で支援員として勤務していたこともあります。マンツーマンでのレッスンで、優しく教えてくれますよ。詳細は当ホームページの　REJOICEはコチラから♪　をクリック♪</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 14:53:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月１０日開校しました</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119694/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119694/</guid>
      <description>土岐市肥田浅野にあります個人指導学習塾「まなぼうや」は３月１０日（土）に正式開校いたしました。プレオープンの期間に２０名の方々に教室見学や体験授業を受けていただき、その全員が入塾の手続きを取っていただきました。わずか８席しか設けていないのは、長年の私の指導経験上、責任を持って指導できる人数が１時間あたり８名だからです。そのため、すでに金曜日の３時間目は満席、金曜日の４時間目も残席１となっております。３月１０日の開校日には、教員の方々が多数お祝いにかけつけてくれました。中津川市神坂小の校長先生、中津川市苗木中の校長先生、土岐市肥田小学校の先生方、ありがとうございました。空気清浄機、大切に使わせていただきます。特に冬場の乾燥防止やインフルエンザなどの対策に大変有効です。お花もとてもうれしいです。教室の明るさが増した気がします。そして、教室に入ると漂ってくる甘い香りが生徒にも好評です。「まなぼうや」ではまだまだ、新規生徒さんを募集しています。教室見学をしていただくと、当塾の特長がいちばんわかっていただけると思います。もちろん資料請求をされた方には、資料をご送付しておりますが、当塾自慢の教室環境と設備をぜひ一度ご覧いただいてのご検討をよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 16:57:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正式開校いたしました</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119693/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119693/</guid>
      <description>岐阜県土岐市肥田にあります学習塾「まなぼうや」は３月１０日正式開校いたしました。おかげさまで２０名の生徒さんでスタートすることができました。地域の生徒さんの学力向上はもちろんのこと、将来、大人になるために必要なことも学んでもらえるような指導を心掛けていきます。末永いおつきあいをお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 16:27:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日、３月１０日　正式開校</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119579/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119579/</guid>
      <description>土岐市肥田浅野にあります自立活動型個別学習塾「まなぼうや」は、平成３０年３月１０日に正式開校いたします。３月１日より実際に授業は開始されておりますが、開校日というのは３月１０日（大安）とさせていただいております。３月に入ってからも「らせる」や新聞折り込みチラシなどで「まなぼうや」のオープンの告知をしてまいりました。おかげさまで２０名ほどの生徒さんに実際に、「まなぼうや」に来ていただき体験授業を受けていただきました。体験授業を受けていただいた方は、１００％入塾いただいておりますことから、気に入っていただけているのではないかな、という実感を得ております。ただ、学習塾ですので成績の向上を第一目標とする必要があります。入塾前よりちょっとでも勉強の習慣がつけばまずは大成功です。テストの点数に一喜一憂することなく、高校入試という長期的な目標に向けて、一歩一歩確実に積み上げていく努力が必要です。「まなぼうや」は他塾からの転塾も歓迎します。伸び悩んでいる原因を追究し、塾と家庭内で演習する時間を多く取れるような対策を考えたいと思います。成績向上は演習量に比例します。点数を伸ばしている生徒は必ずそれなりの勉強時間を取っています。「まなぼうや」はそのお手伝いをする学習施設です。最終的には自分で学習する生徒さんになってほしいと思っていますので、塾に頼りすぎる勉強にならないように鍛え上げていきます。曜日によっては満席の時間も出てきております。ご興味がございます方は、お早めにお問い合わせくださいませ。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 15:56:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ開校いたします</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119374/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119374/</guid>
      <description>２月が終わりました。プレオープン期間中に体験していただいた方は、すべてご入塾の意思をいただき、３月もしくは４月から正式に塾生として「まなぼうや」に通っていただくことになりました。大変うれしく思うと同時に、責任もって指導しなくては、というぴりりとした気持ちにもなりました。さて、２月があわただしく過ぎていきました。いよいよ３月です。「まなぼうや」は３月１０日が正式オープンですが、実際の授業は３月１日から開始されます。生徒のみなさんが、楽しんで通ってもらえるようにさまざまな工夫をします。そして学力もきちんとつけてもらいます。金曜日の３時間目のように、すでに満席の時間帯も出てきました。欠席の振替授業や、追加受講券での授業は、ホームページ上の空席状況でご確認できるようにただいま準備を整えております。もう少しお待ちください。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 19:16:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレオープンイベントを終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119326/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119326/</guid>
      <description>まもなく２月が終わり、「まなぼうや」のプレオープンイベントも終了いたします。今回は３週にわたり、体験授業・教室見学・教育相談などを予約制で開催いたしました。全部で１８組の生徒さんに体験していただき、小中学生に関しましては体験後に全員が入塾いただけました。そしてなんと！金曜日の３時間目にいたってはすでに満席となりました。プレオープン期間中に満席になってしまう時間帯が出たのはびっくりです。みなさん、金曜日に通塾したいのは、やはり翌日、休みだからでしょうか。３月からいよいよ「まなぼうや」が開校します。正式オープンは３月１０日ですが、３月１日から本格的に指導をスタートしていきます。空席状況は、このホームページでも掲載していきますので参考にしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 20:44:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>満席曜日が出ました</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119260/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119260/</guid>
      <description>３月１０日開校の「まなぼうや」の、プレオープンイベントはあと２月２５日（日）を残すのみとなりました。期間中、多くの生徒さんに教室見学や体験授業を受けていただき、１０名を超える生徒さんに入塾をお決めいただきました。大変ありがたいことです。そして、まだプレオープン中にもかかわらず、満席の時間帯が出ました。金曜日の３時間目は満席のため、現在、授業をお取りいただくことができません。金曜日に関しては４時間目も残席２となっておりますので、他の習い事等がない方は、金曜日以外の選択もご検討くださいませ。「まなぼうや」はわずか１０席の小さな学習塾です。曜日によってはすぐに満席になってしまいます。３月に正式開校してからは、さらなる教室見学や体験授業も行われます。また、３月号「らせる」にも掲載され、３月１日には、肥田・泉・土岐津地区には生徒募集のチラシも入ります。その他の満席曜日も出る可能性がございますので、「まなぼうや」に少しでも興味がございます方は、お早めにお問い合わせくださいませ。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 16:23:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレオープン第２週終了</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-119105/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-119105/</guid>
      <description>まなぼうやプレオープンイベントの第２週が終了いたしました。まだプレオープン期間中にもかかわらず、１０名を超える生徒さんの入塾申し込みをいただいております。ありがとうございます。プレオープンイベントは２月２４日（土）、２月２５日（日）を残すのみとなりました。まだまだ体験授業や教室見学のご予約は承っております。今週は肥田中学校だけでなく泉中学校の生徒さんからの問い合わせや体験の申し込みがございました。ひとりでも多くの生徒さんに、教室を見ていただきたいと思っております。土岐市、瑞浪市の地区の皆様には３月号の「らせる」にも広告を載せますので、ぜひごらんください。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 18:26:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生第一号</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-118974/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-118974/</guid>
      <description>２月１０日、１１日とプレオープンイベントを行い、何組かの生徒さんに体験授業を受けていただきました。体験授業の際には、その場で入塾するかどうかを決めるのではなく、家に帰ってご家族で相談していただいて、がんばってみようと思ったらご連絡ください、とお伝えしています。塾や英会話学校などの一部は、すぐにでもはじめないと大変なことになります、などとかなり煽ったりするのですが、本来、入塾するかどうかは、しっかり家族で話し合って決めるものだと思っていますので、後日入塾のお電話を入れていただいております。ただ、なかには体験授業ですぐに気に入っていただいて、その場で入塾の手続きを取っていただく方もいらっしゃいます。今回は、体験していただいたのちに入塾のお電話をいただき、「まなぼうや」の塾生第一号が誕生いたしました。プレオープンイベントは、２月の土日すべてで行います。１７（土）午前中は満席となりました。１８（日）は１０時〜、１５時〜はご予約でいっぱいです。２４（土）は、朝１０時〜はご予約でいっぱいです。２５（日）はまだ余裕がございます。いずれも２月１４日現在の状況ですので、詳細はお電話にてご確認ください。土岐市に塾は大手もふくめてたくさんありますが、学校と連携して指導できる塾は「まなぼうや」しかございません。肥田地区以外の小中学校の生徒さんも、ぜひ「まなぼうや」の授業を体験していただきたいです。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 14:59:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレオープン初日</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-118893/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-118893/</guid>
      <description>本日２月１０日は、プレオープン初日でした。午前中は晴れていましたが、午後からは雨模様となり、明日の日曜日も天気が悪いかもしれません。さて、一昨日の２月８日（木）に中日新聞、朝日新聞に折り込みチラシを入れました。（泉・土岐津・肥田学区と駄知の一部地域）この２日間はお問い合わせのお電話は特にありませんでしたが、本日は何件か体験授業のご予約をいただきました。この先、２月の土日はすべてプレオープンとして教室開放、体験授業、教育相談を承っておりますが、日によってはすでにご予約が入っている時間帯もございます。最終土日の２月２４日、２５日は比較的空いておりますので、後半の日程もご検討くださいませ。土岐市肥田浅野にある学習塾ではありますが、地域的には土岐津や泉エリアも大変近くですので、泉小・中学校、土岐津小・中学校の方のご予約もお待ちしております。もちろん、泉西、下石、妻木、濃南、駄知の各小中学校の生徒さんも大歓迎。送迎の面でご負担になりますが多治見市や瑞浪市の生徒さんも喜んでご指導いたします。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 16:53:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まもなくプレオープン</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-118803/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-118803/</guid>
      <description>自立活動型個別学習塾「まなぼうや」は２月１０日（土）から、毎週土日をプレオープン期間とし、教室見学や無料体験、進学相談、教育相談などを行います。タブレットを使った実際の教材を試すこともできますし、中学生であればテスト対策授業も同時に実施します。お席に限りがありますので、ご予約の上、おこしください。「まなぼうや」は、土岐市肥田浅野朝日町にある学習塾ですが、泉小、泉中、土岐津小、土岐津中の生徒さんもぜひおこしください。もちろん、泉西、下石、妻木、濃南、明世、瑞陵、瑞浪の各小中学校の生徒さんも大歓迎です。どの方面からのアクセスにもよい場所にあります。とても明るくきれいな教室をぜひ見に来てください。ちなみに、土岐市小中学校でALTとして勤務しているスワン先生も「まなぼうや」の塾生になりました。日本語の勉強をするために毎週通塾します。何曜日に来るのでしょう。。。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 21:12:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして　</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-118561/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-118561/</guid>
      <description>みなさま　はじめまして私、自立活動型個別指導塾「まなぼうや」の代表市原公思　と申します。私は愛知県と岐阜県を中心に、塾講師として２４年勤務してまいりましたが、今から５年前に縁があって土岐市の肥田小学校に勤務する機会をいただきました。仕事としましては外国人生徒に対する日本語指導の支援ですが、各学年の算数の学習支援のお手伝いをすることもあり、塾講師でありながら公教育の現場も見てまいりました。これからは、学校と塾が敵対関係にあるのではなく、地域の子どもたちを協働で指導していく必要があると考え、このたび土岐市肥田浅野に、自立活動型個別学習塾「まなぼうや」を開校する運びとなりました。この「まなぼうや」という学習塾は、私自身が通ってみたい塾、私の子どもたちを通わせたい塾にしようと思い開校いたしました。また、タブレットを使った最新の教材と、静かできれいな空間で子どもたちに楽しく快適に学んでもらえる教室といたしました。最近よく耳にする「アクティブラーニング」に対応した授業を行い、生徒が自主的に学習していけるように促していく指導法を取り入れています。最終的には、保護者の方が何も言わなくても家庭学習ができるようになることが目標です。対象学年は年長〜中３までです。小学生は中学につながる内容はもちろんのこと、AI（人工知能）に負けない大人に成長してもらうために、思考力や表現力を高めていく指導をします。また、麗澤瑞浪、多治見西などの私立中学の受験の対策コースもございます。私立中学受験を希望の方は、小５からスタートすると効果的です。中学生につきましては、高校合格が最終目標であります。多治見北高校や恵那高校などの進学校はもちろん、瑞浪高校、土岐商業高校、土岐紅陵高校、多治見工業高校などどの高校への進学にも対応できます。このホームページの「卒業生からのメッセージ」をお読みいただき、私の教え子たちの声をぜひご覧ください。私の教え子の中には、教員として各地で活躍している者も多く、ほかにも、視能訓練士、理学療法士、飛行機整備士、市役所職員などの仕事に就いている者もおります。その子の性格や学力レベルに合わせた進路指導を心掛け、保護者の意向と本人の希望などをすり合わせ、最適な進路に導いていくことを心がけております。土岐市の学習塾といえば「まなぼうや」と言っていただけるよう生徒の学力アップと高校合格に全力を尽くします。どうぞよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 20:26:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験・教室見学・教育相談　開催</title>
      <link>http://jukutown.com/manabouya/blog-118421/</link>
      <guid>http://jukutown.com/manabouya/blog-118421/</guid>
      <description>２／１０（土）、２／１１（日）、２／１７（土）、２／１８（日）、２／２４（土）、２／２５（日）午前１０時より午後５時まで教室見学、無料体験、教育相談を開催します。上記の中でご希望の日時をご予約ください。お友だちやご兄弟などとのご参加も大歓迎。ご参加いただいた方には特典をご用意しております。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 12:10:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
