<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>「こども経営会議」 開催案内</title>
    <link>http://jukutown.com/kodomo/</link>
    <copyright>こども経営会議</copyright>
    <description>乗、お子様に家業を継がせたい経営者の思い。こどものころに何を思い、何を考えれば、人の気持ちを大切にでる経営者になるのでしょうか。</description>
    <item>
      <title>こども経営会議　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kodomo/course-detail-3010/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodomo/course-detail-3010/</guid>
      <description>乗、強い経営者になれる、自立でる、「こども経営会議」とは？お父さん、お母さん、子供の頃にもっと勉強しておけばと思ったことは、ありませんか？やり残した勉強は、算数ですか？国語ですか？もっと社会に出たとに役立つものではなかったですか？過去には幸せになるための方程式が存在しました。良い高校に入って、一流大学に進学する、そして大企業に入り、定年までその会社で勤め上げる。約束された乗を手に入れることがでると。しかし、会社の倒産が相次ぎ、一部上場会社ですら例外でなくなり、はたまた40歳を超えてからのリストラ…幸せとは何なのか。何をすれば良いのか。幸せのための選択肢は無限にあるはずです。こどもに学んで欲しいことは、「生ごく尊さ」を知り、お金を稼ぐための「自己表現が何度も繰り返しでる人」になることです。そのためには、こどもの頃から、相手の心情を知り、立場を考える力を身に付ける必要があります。倒産を経験し、100億企業を２度作り上げ、その間に120もの会社を生み出したナニワノ再建屋、桂幹人が企業再生においても400戦397勝の実績をのこせているのも、桂メソッドの根幹「人の心情から、マーケットは生まれる」にある。それは、子供の頃に身に付けたと言います。子供に、無限の選択肢があることを知り、思いの実現のために何度でも繰り返し挑戦でる人間に育てる。その先に幸せがあることを教えることが、今の閉塞した社会を作った大人の責務であると考えます。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 01:01:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講座内容のご紹介　14:00開始16:30終了　第２・第４土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodomo/course-detail-3011/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodomo/course-detail-3011/</guid>
      <description>第一回　世の中の仕組み・社長になり、会社を作る・経済を考える（農業）第二回　世の中の仕組み・すべては人の心情　経済を考える（分業）第三回　身の回りのモノはどうやって生まれたか経済を考える（交易）第四回　身の回りのモノはどうやって生まれたかこども経営志塾認定テスト５級第五回　着地点の決め方経済を考える（お金）第六回　事業フレームの作り方・仕組みを考える経済を考える（市場）第七回　仕組みの作り方経済を考える（契約）第八回　夏期合宿・座禅・生ごく尊さ・何が大切かこども経営志塾認定テスト４級第九回　「マーケットの確定」の仕方経済を考える（見えない手）第十回　「マーケットの確定」の仕方経済を考える（銀行）第十一回　マーケットへ絶叫・チラシの作り方経済を考える（国家）第十二回　マーケットへ絶叫・チラシの作り方こども経営志塾認定テスト３級半年間、共に一生懸命考え、行動する授業を行いますす。　失敗してもへこたれず、何度も挑戦でる。そんな強いお子様を育てたいと思います。半年間の授業の先に、どんな姿に成長したお子様がいるか私もまだ想像でません。しかし、その姿は必ず私たちの想像を超えるものだと思っています。塾長　梅田充茂</description>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 16:19:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>監修・桂幹人のご紹介　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kodomo/course-detail-3012/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodomo/course-detail-3012/</guid>
      <description>【監修】桂経営ソリューションズ株式会社代表取締役会長　桂 幹人＜プロフィール＞20代で事業を全国展開し、上場寸前で黒字倒産。元手50万円から再起し、帰代行、人材事業へと年商120億円の日本アシストを育てた。その間100を越える事業を立ち上げ、その後「中小企業の社長を応援したい」との思いから事業コンサルティングを開始。平成17年にはNHK「にんげんドュメント」で「社長道場」が評価され、その講師活動が全国に紹介された。長年に亘り「日系ベンチャー」に連載許が特集され、著書に、「儲からんのはアンタのせいや」を始め、ビジネス書として異例のロングセラーが多数。現在、「桂義塾」を立ち上げ、全国の経営者に事業心理と本物の事業構築の手法を伝えるべく奔走している。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 03:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
