<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【アルバート進学ゼミ】　〜相模原市南区相模大野の学習塾〜</title>
    <link>http://albert-shingaku.com/</link>
    <copyright>アルバート進学ゼミ</copyright>
    <description>神奈川県相模原市南区相模大野の学習塾・進学塾・少人数指導の『アルバート進学ゼミ』のホームページになります。</description>
    <item>
      <title>大学受験科コース　10:00開始22:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/course-detail-3762/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/course-detail-3762/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;アルバート進学ゼミは　　　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;目標に向かって頑張る人&lt;/font color=&quot;red&quot;&gt;　　　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;頑張っているけど結果に満足できない人&lt;/font color=&quot;red&quot;&gt;を応援します。&lt;/font size=&quot;3&quot;&gt;学校の授業を本当に理解・実践できていれば定期試験で困ることはありません。そして大学入試もその延長線上にあります。しかし、&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;　　　　　授業の受け方　　予習・復習の方法　　　　　覚えること・考えることの区別　　　　　言葉の理解　　暗記事項の定着　　　　　実践力　　四則演算の速度・精度　　&lt;/font size=&quot;2&quot;&gt;この中の何かが足りないことで遅れが生じ、時間とともに分からないことが増えていきます。今まで通りの学習法では同じ失敗を繰り返すだけです。私達はその原因を見つけ、取り返すことをめざします！&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;アルバート進学ゼミでは、&lt;/font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;講義は必要最低限とし、演習に多くの時間を割きます。&lt;/font color=&quot;red&quot;&gt;　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;その中で弱点を発見し、もう一度基本レベルからやり直します。&lt;/font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;/font size=&quot;2&quot;&gt;今の自分の実力をしっかりと把握し、これからの課題を決定します。時に優しく、時に厳しく。そしてすぐに解決しないことはじっくりと、&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;font color=&quot;darkgreen&quot;&gt;私達は入試当日まで実力を伸ばし続けることに全力を尽くします!&lt;/font color=&quot;darkgreen&quot;&gt;&lt;/font size=&quot;2&quot;&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 14:39:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学部進学コース　10:00開始21:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/course-detail-5655/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/course-detail-5655/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;2023年度 医学部進学コース 受講生(卒生５名限定) 2月募集開始&lt;/font size=&quot;4&quot;&gt;医学部受験というと『特別』な受験勉強が『必要不可欠』だと考える受験生が多いと思いますが、何も『特別な』ことばかりが重要な訳ではありません。実際は教科書レベルの学習 ＋α で十分に入試は突破できるのです。具体的には、一学期に教科書レベルの学習を徹底、夏期講習では教科書レベルと入試のギャップを埋め、二学期から ＋α の学習を始めます。（この ＋α はアルバート進学ゼミのオリジナル学習法です。）冬期講習で各教科の総整理を行い、入試へ挑みます。受講料案内　　総額　645,000　円（消費税込み）※通常(１学期・２学期・直前)の講義の他に演習講座を含む受講料。さらに、夏期講習(医学系演習講座のみ)およびテキスト代を含みます。※理由の如何にかかわらず受講料の返金ができない場合があります。合格実績　　北里大学　　東京医科大学　　東海大学（特待生）　　東海大学（センター試験利用）　　産業医科大学　　帝京大学　　岩手医科大学</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 13:30:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校１・２年生科＆中学生科コース　16:00開始21:00終了　火曜日，木曜日，金曜日</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/course-detail-3764/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/course-detail-3764/</guid>
      <description>〜生徒の個性によって、伸ばす方法は変わります。〜通常の授業スタイルでは、各学校の進度差や生徒の学力差などに柔軟に対応できず無駄ができます。そこで、１クラス4〜5名程度のクラス編成で、｢１対多数｣の授業形態ではなく、｢１対１｣を中心とした&lt;b&gt;&lt;font Color=&quot;darkbrown&quot;&gt;個別指導&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;を行います。各学校のカリキュラムや生徒一人ひとりの実力や要望に合わせ、学習方針を決定し、必要な事柄から学習することで、一歩一歩確実にレベルアップをはかります。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:47:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オープンクラス単科受講受付開始！</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/diary-detail-147384/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/diary-detail-147384/</guid>
      <description>例年、大好評の&lt;a href=&quot;http://albert-shingaku.com/campaign-detail-2547//&quot;&gt;オープンクラス&lt;/a&gt;の単科受講の受付を開始します。たくさん演習をしたい生徒さん、第一志望合格のために、大いに活用していこう。詳しくは、お問い合わせを！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 12:09:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急事態宣言解除</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/diary-detail-142080/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/diary-detail-142080/</guid>
      <description>&lt;font color=red&gt;10/1(金)に緊急事態宣言が解除&lt;/font color&gt; されましたが、今後も感染拡大防止対策を行っていきます。詳しくは新型コロナウイルス対策をご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 13:50:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウイルス対策教室</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/diary-detail-138202/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/diary-detail-138202/</guid>
      <description>生徒の皆さんには・体温測定で平熱であることの確認、体調不良の時は休む。・来塾時には必ず手洗い(またはアルコール消毒)を行い、マスクの着用　をお願いしています。・教室内では分散して着席、常に換気を行うため、冬には服装など の防寒対策　のご協力のお願いをしています。教室内はパーティションを使って区分け分散着席換気扇や窓開けなどで常に換気換気扇や窓開けなどで常に換気使用後の机や椅子、ドアノブなどは常にアルコール消毒</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 12:46:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウイルス対策入口</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/diary-detail-138191/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/diary-detail-138191/</guid>
      <description>生徒の皆さんには・体温測定で平熱であることの確認、体調不良の時は休む。・来塾時には必ず手洗い(またはアルコール消毒)を行い、マスクの着用　をお願いしています。・教室内では分散して着席、常に換気を行うため、冬には服装など の防寒対策　のご協力のお願いをしています。入り口では扉は全開様々なアルコールハンドジェルを用意プラズマクラスターイオンによるウィルス除去窓開け･扇風機などを用いた空気の循環</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 12:44:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記</title>
      <link>http://albert-shingaku.com/diary-detail-110624/</link>
      <guid>http://albert-shingaku.com/diary-detail-110624/</guid>
      <description>☆T．A君(麻溝台高校)日本社会事業大学社会福祉学部進学アルバート進学ゼミは、生徒一人ひとりの学力・希望大学に合わせた指導を常に意識しながら、個別指導に近い少人数教育に力を注いでいます。授業の予習・復習をきちんと行い、課されたプリントを解く。私は塾で配られた課題以外はほとんど手をつけませんでした。日々の課題をこなすことが最も大切だと思ったからです。特に英単語・英熟語は回を重ねれば重ねるほど力がついてくるので、あきらめず根気よくこなしていくことが必要です。一年間一生懸命に勉強して自分の希望大学に入学できることを願っています。☆Y．Y君(上鶴間高校)法政大学理工学部進学神奈川大学工学部合格私は大学受験を成功させる一番大切なことは、自分で予定を立てることだと思います。「いつまでに何々を終わらせる」といった計画を立て、それを目標に日々頑張るのです。もし終わらせることができなかったら、その反省点を次回に生かすといった感じで一年間勉強していました。お勧めは、１学期中に単元別に基礎の土台作りを完成させる。この土台がしっかりとしていないと、いくら難問を解こうとしたところで解けないからここが大切です。夏期講習中はレベルアップを、そして２学期以降は様々な問題を演習し、直前期には入試問題をひたすら解きまくる。これで志望大学に合格！！です。予定の立て方や分からないことは何でも、アルバートの先生に相談すれば、必ず快く、かつ一人ひとり真剣に考えてくれます。アルバートで勉強すれば、学力はどんどん伸びます。受験生の皆さん、しっかりと勉強して下さい。☆R．M(弥栄西(現在弥栄)高校)昭和大学薬学部進学麻布大学環境保健学部、法政大学理工学部、北里大学医療衛生学部など合格この塾で何より良いことは、授業をしてくれる先生が生徒一人ひとりの志望校を知っていることだと思う。先生との距離も近いので、この時期に何が必要なのか、何に重点をおいて勉強するのかなど普段からアドバイスしてくれる。一学期はすべての教科において、とにかく嫌気がさすほど基礎と苦手分野の克服に徹するべきだと思う。この基礎がしっかりとしていれば、解ける問題は無限に広がるけれど、一か所でも抜けていると解ける問題が激減するから…。先がどうなるかわからなくて不安になるかもしれません。でも、目の前にあるものを一つ一つ一生懸命にやれば、必ず自分の力となってふと気づいたら道は開けています。受け取るだけの授業ではなく、自分のやり方を高め、理解する授業を受けたいなら、アルバート進学ゼミに勝る塾はないと思う。☆M．Y君(大和高校)神奈川大学工学部進学東海大学工学部合格これから受験生になる後輩にアドバイスを３つ。１つ目は、早いうちに大学のオープンキャンパスに行くことを勧めます。志望校はもちろんそれ以外も見ておくといいと思います。大学に行ってみると勉強しなきゃ的は意欲もわいてくると思います。２つ目に、すべてに共通することですが、公式は公式だけは本当に暗記して下さい。特に物理は出題された問題をいかに公式に当てはめて考えられるかがポイントです。「公式を忘れて問題が解けない」なんて言っていると大変なことになります。あと&lt;a href=&quot;http://albert-shingaku.com/campaign-detail-2547//&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;maroon&quot;&gt;オープンクラス&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;には休まずに出席すること。これも大切です。３つ目は、家族や親戚に高学歴の人が多いと、何となく自分もレベルの高い大学に合格できる気がしているかもしれないけど、やっぱ勉強しなくては無理です(笑)。受験は長いようで短いです。諦めずに頑張って下さい。受験を勝って終わりにしたいならば、みんなは勉強する人でしょ？☆Y．S君(東京都市大学付属高校)首都大学都市教養学部進学明治大学理工学部、東京都市大学工学部合格この塾の良かった点の１つは少人数制という点です。１コマの授業に受講する生徒が２〜５人程度なので、分からない所はその場で解決でき、理解度が高まりました。また、授業が予習中心だったので、特に数学では１つの問題に生徒一人ひとりの解法を考察することができたこともとても役に立ったと思います。もう一つは演習がとても多かった点です。授業の後半や土曜日の&lt;a href=&quot;http://albert-shingaku.com/campaign-detail-2547//&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;maroon&quot;&gt;オープンクラス&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;で数学・英語や物理を鍛えられたことで、より実践的な力が身についたと思います。それが本番の試験に似た問題で出題されることもあり、“ラッキー”と思うことができました。これらの２つの点でこのアルバート進学ゼミは良かったと僕は思いました。☆K．W君(東京農大一高校)北里大学理学部進学成蹊大学理工学部合格アルバート進学ゼミの良かった点は、やはり先生方との距離の近さだと思います。勉強で分からなかったところなどもすぐに教えてもらうことができました。僕がアルバートで教わったことは勉強だけではありません。高校３年の２学期頃まで僕は「やりたいこと」と「やらなければならないこと」の間で迷っていました。「なぜ大学に行かなければならないのか」なんてことも考えていました。そんな時もアルバートの先生方は相談にのってくれて大学受験という道の正しい歩き方を教えてくれました。そして自分はただ受験から逃げようとしていただけだったということに気づきました。あの時の先生の言葉は今も心に残っています。勉強のアドバイスとしては、数学は忘れやすい公式などは常に頭の中で確認すると良いと思います。英語は単語＆熟語を毎日やることが大切。また、化学は教科書や図説をよく読むことが大切だと思います。アルバートの先生方が言ったことに従って勉強していけば大丈夫です！そして受験を終えた後に思うはずです。「アルバートで勉強することができて良かった！」と。頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 11:01:05 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
