<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【　ウインスター　WinStar　拓進館　播磨町駅前校 】 共に歩み、共に学ぶ</title>
    <link>http://harima.gakushikai55.com/</link>
    <copyright>ＷｉｎＳtar ウィン・スター 拓進館播磨町駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>中３生　通常授業　（９月から）　19:00開始21:50終了　</title>
      <link>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6534/</link>
      <guid>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6534/</guid>
      <description>中学３年生のみなさんどこの塾よりも厳しい！しかし、私たちは絶対に諦めたりはしない。必ず成績を上げ合格に導ます！「何をどうやれば成績が上がるのかよく分からない…]　勉強が苦手だと思っている中学生に共通する悩みです。特に中３生の場合は、これまで習ったすべての範囲を勉強しなければなりません。拓進館は、何をどうやって勉強すればいいかにこだわって授業をします。わかりやすい授業は当たり前、私たちは成績を上げる授業をします！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 13:00:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２生　通常授業　（１月から）　19:00開始21:50終了　</title>
      <link>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6535/</link>
      <guid>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6535/</guid>
      <description>中学２年生のみなさんへ中２の内容が入試に１番でる！！成績が上がらないのなら環愚変えてみよう！　受験生となる中３生になるのも、あと数か月です。受験科目の中でも特に積み重ねが必要な英語と数学の２科目は、この時期からしっかり勉強しておかなければ受験に太刀打ちでません。　ここからは、受験生になるんだという高い意識面の向上が必要です。ＷｉｎＳｔａｒ拓進館では、熱い授業でやる気を出させ、意識を高めています。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 12:59:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１生　通常授業　（１月から）　19:00開始21:50終了　</title>
      <link>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6536/</link>
      <guid>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6536/</guid>
      <description>中学１年生のみなさんへ定期テストは思うような点数がとれましたか？「勉強しなさい！」と言われているようでは成績は上がらない。中学校１年生の学習方法で、１番大切なことは「基礎をコツコツ積み上げられる」ことがでるかどうかです。教科書内容を徹底指導し、定期テスト対策を万全にしています。　勉強内容はもちろんのこと、家庭学習の習慣化まで、お任せください！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 11:32:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【自立学習新個別】サクセスワン　:開始:終了　</title>
      <link>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6538/</link>
      <guid>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6538/</guid>
      <description>自立させ、自ら学ぶ力を育てます！小１〜小６対象　新個別指導『サクセスワン』〜【自立学習支援】目標設定・計画・実行・反省〜サクセスワンで力を入れている２つのこと私たちが長年生徒たちを細かく観察している経験から成績が上がる子とそうでない子では、はっりとした違いがあることが分かりました。それを分析したうえで２つのことに力を入れています。１つ目に「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を意識させること。これらがちんとでるようになると生徒の成績は飛躍的に甚ます。サクセスワンでは「学習計画表」を毎回授業開始時、終了時に各自に書かせています。これらには「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を身につけるためのルーティンが詰め込まれています。学習計画表は、担当教師のコメントを添えて毎月保護者様に送付致します。２つ目に「目標設定能力」です。目標を設定することは人生においてとても大切なことです。例えば、突然ボールを渡され「投げなさい」と言われると「えっ！」と戸惑う人も多いと思います。しかし「あの壁に向かって投げなさい」と言われれば、戸惑うこともなく投げる人がほとんどです。この違いは「カベ」という「目標」があるかないかです。勉強も目標を設定し、それに向けて計画的に努力していくと達成度は格段に良くなります。また、私たちは「整理整頓・挨拶・しつけ」も大切だと考えています。挨拶がしっかりでること、机の上が整理されていること、姿勢よく勉強に取り組めることなど・・・直接勉強と関係のないことのようですが、成績が甚ている生徒は「整理整頓・挨拶・しつけ」がしっかりとでています。学習塾がやるべことではないかもしれませんが、とても大切なことだと考えております。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 14:23:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【公立中学進学へ基礎力養成小５・小６】　:開始:終了　</title>
      <link>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6537/</link>
      <guid>http://harima.gakushikai55.com/course-detail-6537/</guid>
      <description>基礎力養成講座〜算数・国語・英語〜・小５は、算数・国語から選択でます。・小６は、算数・国語・英語から選択でます。「なんでこうなるのだろう」の「なぜ」を大切にしています。公立中学校に進学する小学生対象の講座です！　現在、小学校のテストは非常に簡単なものが多いため、点数や成績に差がつにくく、自分のお子さんの成績がどの位置にいるのかが分かりにくくなっているのではないでしょうか。　ウインスターの基礎力養成講座の授業では、学校レベルの基本的な内容をしっかり行い、その上で応用レベルまで力をつけさせています。　他のお子さんに大な差をつけた状態で中学に入学でることをお約束いたします。【算数】【国語】すべての教科の土台となる「読解力」を養成します。読解力はすぐにつくものではありません。だからこそ、小学生のうちにしっかりトレーニングをする必要があるのです。強固な国語力を身につけ、すべての教科の学力UPを図りましょう！【英語】小６の夏休みからスタートするこの講座のコンセプトは、「小６のうちに中１の英語を先取りしよう！」というものです。でも安心してください。夏はアルファベットからスタートします。ここから始めて、中学に入学するとには中１終了程度の英語力がついています！中学で英語を得意教科にしたい人、待ってます！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 14:21:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
