<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ワン・ツー・ワン学習法は「楽しんでいるうちに無理なく塵す」画期的な個別指導法</title>
    <link>http://jukutown.com/1to1honbu/</link>
    <copyright>ワン・ツー・ワン個別学院千種駅前本部校</copyright>
    <description>千種区今池の個別指導学習塾『ワン・ツー・ワン個別学院　千種駅前本部校』では、ひとりひとりにあった学習法で成績を着実に塵しています。</description>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/1to1honbu/course-detail-10552/</link>
      <guid>http://jukutown.com/1to1honbu/course-detail-10552/</guid>
      <description>1977年創業以来、多くの生徒さんの劇的な成績アップを実践してました。その実践と実績をもとに誕生したのが、ワンツーワン学習法でです。1日150分の堀な学習量「授業」→「復習」→「確認」で、その日のうちに学習の定着を図ります。自己分析学習法【自立型学習法】　ワン・ツー・ワン独自のアイテムを使った学習法で、一生涯使える学習法です。脳科学に基づく反復学習　輝のメカニズムに基づく適切なタイミングでの反復学習なので、効果的です。予習形式で学習（国語のみ復習形式）　学校よりも2週間ほど進んだ内容を学習し、学校での授業が分かりやすくなります。自分の理解度に合わせたカリュラム　得意科目は先取り学習、苦手科目は後戻り学習で適切なカリュラムで学習。毎日の授業では学校よりも早く進み予習を行います。そうすることで学校の授業がよくわかるようになり、勉強が楽しくなります。また、テスト2週間前にはテスト範囲までの学習を終了し、テスト対策をしっかりと行います。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 14:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児・小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/1to1honbu/course-detail-10551/</link>
      <guid>http://jukutown.com/1to1honbu/course-detail-10551/</guid>
      <description>◇KIDS TALK(英)・のびのびじゃんぷ(算国)◇幼児・小学生低学年◇KIDS TALK(英)・ジュニアコース(算国)◇小学高学年中学生に向けて勉強の習慣づけをしよう！小学生のみなさんに中学入学までの間にぜひ身につけてほしい習慣があります。それは、毎日机に向かって勉強する習慣。中学校に入ると勉強量が一気に多くなります。また、1年間に5回定期テストがあります。その時に必要なことは「机に向かって勉強でること」です。塾に通って学習する習慣を身につけましょう。英語は、小学校でも外国人の先生と話したりする時間があります。しかし、英語を読んだり書いたりする時間はあまりありません。「聞く・話す・読む・書く」をバランス良く、早くから始めていくことが英語の学習には必要です。「KIDS TALK」は「聞く・話す・読む・書く」がバランスよく学習でます。また、検定試験もあるので、自分の英語力を確認することがでます。小学校の算数の延長線上に中学校の数学があります。小学校で学習する内容を理解していなくて、中学校の数学で苦労している生徒さんを見かけます。小学校からしっかりと算数を繰り返し学習して、苦手なところをなくしていましょう。国語は学校の教科書を読んだり、漢字をしっかりと覚えることが大切です。繰り返し学習することで、国語力が身についてます。また、漢字を覚える練習をして「覚える習慣」を身に着けることで、他の教科でも覚える習慣が役立ちます。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 14:36:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/1to1honbu/course-detail-10555/</link>
      <guid>http://jukutown.com/1to1honbu/course-detail-10555/</guid>
      <description>最新の映像授業『ベリタスアカデミー』で、大学受験に対応します！『ベリタスアカデミー』は、余予備校講師の授業をいつでもどこでも好なだけ受けることがでます。ベリタスアカデミーのここがポイント！最高級の授業で効率化　講師はいずれも大手予備校で講師経験を積んだ「教えるプロ」＋授業に最適化したテストを講師自ら作成電子ホワイトボードで授業の短縮3倍の効率化　電子ホワイトボードで無駄な板書時間を排除＋写すべりは予めテストに宮されているので、板書は最低限細分化された動画ファイルで効率化　ポイント内容を5分〜20分の動画で細分化＋分かる所は飛ばし、分からない所を選んで視聴2倍速プレイヤーで効率化　2倍速再生で、１/2の学習時間（1.5倍速も可能）ネット配信で7倍の効率化　予備校は週1回、ベリタスは毎日受講が可能月謝定額制で効率化　1教科毎月定額制なので受講すればするほどお得スマートデバイスで効率化　ほぼ全てのモバイルに対応。いつでもどこでも視聴可能iosアプリで究極の効率化　英単語・英文法の動画解説付や題集アプリ（別途購入）高校生のみならず、高卒生や社会人の方々も時間を履に使って大学受験の準備がでます。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 20:55:42 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
