<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>桐杏学園市川校 小中高部 【市進教育グループ】</title>
    <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/</link>
    <copyright>桐杏学園 小中高部市川校</copyright>
    <description>桐杏学園市川校小中高部。千葉県市川市の学習塾、個別指導塾。受験対策・定期テスト対策など、指導経験豊富な講師陣が全力でサポート。体験授業・入塾相談はお気軽に。</description>
    <item>
      <title>新年あけまして、おめでとうございます</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-38049/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-38049/</guid>
      <description>　　２０１２年(平成２４年)の授業が始まりました♪　本年も、よろしくお願いいたします。　ホームページをご覧の皆様にとって、本年が幸多からん年となりますよう、心中よりお祈り申し上げます。桐杏学園市川校 校長 堀</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 13:03:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１１年も終わりです</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-37862/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-37862/</guid>
      <description>　２０１１年も、いよいよ年の瀬です。本年も多くの方々にお世話になりました。厚く御礼いたします。ありがとうございました。　来年、２０１２年が、皆様にとって幸多からん年でありますよう、お祈り申し上げます。市進教育グループ桐杏学園市川校(小中高部) 教職員一同</description>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 14:05:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>編入試験！見事、合格！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-37072/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-37072/</guid>
      <description>　聖心女子学院初等科の編入試験に、当校の生徒が無事に合格いたしました♪　実質倍率５倍の中、見事、合格です♪頑張りました！！！おめでとう〜！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 16:40:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１１年ぶりの受験作戦</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36863/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36863/</guid>
      <description>東京工科大学医療保健学部看護学科 合格(高３女子) 　私は、小学校、中学校、高校と一貫校に通っていたため、｢受験｣という緊張感を味わったのは、１１年ぶりでした。よって、最初は何をどうしたら良いのか全く分かりませんでした。　しかし、面接の練習をしていただいた時に、何も言えずに困ってしまった私に対し、先生方は一緒になって考えてくださり、アドバイスをくださりました。そのお陰で、本番でも、落ち着いて受け答えをすることができました。　私の受験は、指定校推薦をとれたこともあり、面接試験のみの入試でした。面接は、グループ面接であったため、他の受験生の答えや、考え方を知ることができ、同じ受験生として、日頃から何か一つでも取り組み続けることをもつことの大切さを認識しました。それを実践できている人は、面接の際にも、自信をもって答えられている感じがし、試験を受けながら、少し自省した自分に気がつきました。　今回、大学受験をして、何とか合格することができましたが、心の面でサポートをしてくれた家族、校内選考が通った時や大学に合格した時に、自分のことのように喜んでくれた友達、そして、本番直前まで面接練習し、ご指導くださった先生方に感謝の気持ちでいっぱいです。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 19:33:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格速報！(12/５ 現在)</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36795/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36795/</guid>
      <description>【大学受験】学習院女子大学成蹊大学聖徳大学千葉工業大学東海大学東京工科大学日本大学立正大学【専門学校受験】日本リハビリテーション学校【中学受験】秀明中学校昭和学院中学校八千代松陰中学校※五十音順表記まだまだ、受験は続きます！！頑張れ！受験生♪</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 00:08:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わたしの受験</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36667/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36667/</guid>
      <description>聖徳大学児童学部児童学科 合格(高３女子) 　私は、今までに中学校・高校受験をしたことがなかったので、不安でした。まして私は、あまり勉強が得意というわけではなかったので、一般入試ではなく、AO入試・推薦入試での受験を考え始めました。　志望する大学の入試制度を調べ、推薦の評点平均を見ながら、自分の評定平均だと厳しいと感じ、AO入試一本で勝負することにしました。　志望校のAO入試では、エントリーシートが、とても重要だったので、堀校長をはじめ、塾の先生方に何度も見ていただき、相談にものっていただき、何とか完成することができました。入試が面談だけだったので、逆にそれだけとなると不安でした。だから、堀校長に何度も面接の練習をしていただき、先生に、｢緊張するのは当たり前。ちょっと言葉がとちったって、合否に関わりはありません。大事なことは、自分の言葉で話すこと。学校や塾の先生に手直ししてもらった言葉を丸暗記するのではなく、自分が話しやすい言葉に換えて話して良いのだよ。｣と、アドバイスしてもらい、やって良かったと思いました。そして、合格につながったわけです。　受験を通して、どれほど毎日の積み重ねが大切なのか実感し、これからも何か一つでも継続していきたいです。今まで、ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 13:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近隣私立中学校　推薦入試　終了</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36578/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-36578/</guid>
      <description>　本日、当校周辺の国府台女子学院 中等部日出学園中学校昭和学院中学校和洋国府台女子中学校の推薦入試が行われました。当校教職員も、手分けして、朝から入試応援に行って参りました。　入試終了後、電話や、報告のために校舎へ来てくれた受験生の全員が、ホッとした表情と、｢先生！できたよ！！！｣と、嬉しそうな声で知らせてくれたことだけで、幸せな気分になれます。さぁ、明日、明後日が合格発表です！全員に桜が咲くことを祈るばかりです！！みんな、お疲れ様でした♪</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 21:09:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>門前の小僧、習わぬ経をよむ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-35711/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-35711/</guid>
      <description>　学ぶということは、「まねぶ」つまり、まねをすることから始まるという話を、以前しました。　何かを始める上で、きっかけや、続けていく時に、その置かれている環境というのは、非常に大きな要素になってきます。まねをするにしても、まねをする相手にもよるということです。門前の小僧、習わぬ経をよむというのは、習慣化できる環境の大切さを意図した言葉です。当校の教職員一同が常に念頭に置いていることは、環境が人を育てるということ。生徒一人ひとりが、各々の目標を成就するために、より良い学習環境の整備と、分かりやすい授業を心がけています。　特に当校は、日々の授業も当然のことながら、それ以外の時間の勉強に対する取り組みも、しっかりチェックしています！自習に来なさいと最近は、あまり言わなくても、自主的に通う子が大半になりました。学校や学年に関わらず、勉強している人が多い環境というのは、人を変える力があります！皆、目標実現に向けて、頑張って欲しいです♪</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 16:43:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間だけいない！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34993/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34993/</guid>
      <description>　先日の２学期の中間考査で、１学期に比べ、成績が芳しくなかった高１の男の子。　１学期の期末考査は、毎日学校帰りに塾に顔を出し、遅くまで頑張っていた成果がでて、成績は格段に上がりました！しかし、…今回は、・学校生活にも慣れてきたためか・前回が良かったから油断したのか・部活がハードになってきたためかは、今イチ本人に自覚はありませんが、自習スペースで勉強していたわりには、あまり良くなかった！何となく、私には原因は見えていますが…。　大事なことは、この結果を受けて、どうするか。くさるか、何くそっと思って頑張れるか…この子の今後を占う分岐点であると言っても過言ではありません。　私の仕事は、より良い学習環境を提供することと、少し進む方向性が危うくなっている子の羅針盤を変えてあげる作業をすることだと思っています。小６から、ずっと通ってくれている彼！私が、当校に配属されて初めて入園した子でもあります。末永く、見守りたいと考えます。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 23:40:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ランチパックとテスト対策</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34074/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34074/</guid>
      <description>　定期テストまで一週間をきった生徒の多い当校。　この時期になると、校舎目の前のヤマザキ本社に付設しているスーパーヤマザキのランチパックを購入し、かじりながら勉強している生徒が多いです。　終業後、校舎内に２つあるゴミ箱を覗くと、ランチパックの袋が大量に入っています。笑　中・高生にとっては、お小遣いやおやつ代としてもらっているお金のやりくりで、彼らなりには必死な模様です。経済的で良いと思います。私は、ランチパックも良いですが、仕事の後、講師とラーメンを食べに行くのが楽しみな日々です。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 20:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強したつもりでも、できない時は、これに注意</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34029/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34029/</guid>
      <description>　｢あんなに勉強したのに、全然できなかったぁ。｣という言葉を、生徒から聞くことがあります。まず、二つ考えられます。先生の解説を聞いて、その時は理解します。そして、分かった気になって、解説後、自分で問題を解き直したり、繰り返し類似問題を取り組むことを怠った。ワンパターン形式の問題を繰り返し取り組んだだけであったため、角度を変えた問題形式に対応できなかった。　とは、生徒の様子をみていると、よくあることです。それでは、いけません！！！　例を出します。(以下が例題です)You have been in Ichikawa.上記の肯定文を疑問文に直す問題では、Have you been in Ichikawa? となります。現在完了の文章では、haveを用いた表現のため、これを問題集などで繰り返し解き続けた後に、You have a pen.を疑問文にする問題にあたった時、平気でＨave you a pen?と書く生徒がいます。(正解は、Do you have a pen?ですよね)　また、どの問題集も、基本的には勉強がしやすいように単元ごとにまとまっているため、同じ内容を、同じような形式で繰り返し取り組むことが多く、内容を理解した子にとっては、もはや途中から頭を使わず、機械的に問題を解いている子が多いのも現実ではないでしょうか。やはり、それでは、いけません！！！　定期テスト前の今の時期、うちの子ども達は、今頃、必死に机にかじりついて勉強していることと思います……。その際に気をつけることは、・一度理解したと思ったら、必ず確認する！確認の仕方は、いろんなバリエーションの問題にトライしてみること！これは大事なことです。最低でも、問題集は変えて取り組んでみましょう！塾には、問題集も様々あり、バリエーションの違う問題も豊富です。どんどんコピーして、対策にあてましょう。・教科をバランスよく、複数日に分けて勉強し、そのパターンを繰り返す。すると、前にやったことを理解しているかの確認になるのと、少し時間を空けての反復理解は、定着にもつながります！　英語だけでなく、他教科においても、同様の傾向が見受けられます。とにかく、有効に時間をつかって、計画的に取り組みましょう！！頑張ろう！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 00:07:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当校の中学生、高校生へ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34027/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34027/</guid>
      <description>　当校に通う中学生、高校生で、まだテスト対策日程を決めていない生徒が若干います。すみやかに、テスト前の勉強の日程を、先生と決めましょう！　また、テスト対策授業の時間割は、通常は授業がない日時の子も多いです。自分の授業日程を、しっかり確認して、家庭学習も、そこできちんと質問できるように、塾の授業を効果的に活用できるように勉強のスケジュールをたてましょう。　多くの子が、あと１週間！前日にテンパらないように、計画的に！頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 23:10:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１４年間の私と桐杏学園</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34026/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-34026/</guid>
      <description>日本大学生産工学部土木工学科 合格(高３男子) 　私は、年中のときから桐杏学園に通い、１４年間で３回の受験を経験しました。　まず、小学校、中学校とそれぞれ受験を経験し、中高一貫校のため高校受験はしませんでしたが、今回、大学受験をむかえました。今までの受験とは異なり、今回は自分の意志で行きたい学校を選んだので、受験に対して自分なりに思い入れが強かったです。　７月まで、部活に邁進していたため、日本大学を受験すると決定したのが遅く、高校で文系を選択していましたが、行きたい学部が理系だったので、その後約３ヶ月間、毎日のように学園に通い、一から数学を勉強し、時には終電ギリギリまで勉強した日もありました。それを毎日のように、堀校長や、多くの講師に手伝っていただき、不安なく入試の日を迎えることができました。感謝します。　結果は、合格という形で堀校長に報告することができ、堀校長は、自分のことのように喜んでくれました。　この桐杏学園での１４年間で、泣いた事や、怒った事も数多くありました。おおげさではなく、ここには書ききれないくらいです。しかし、その分だけ、嬉しい事や楽しい事もたくさんありました。こんな私でも、堀校長をはじめ、たくさんの講師の先生が熱心に教えてくれて、勉強でも人間的にも、とても成長したと感じる１４年間でした。　ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 22:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校のお知らせ(９／２１)</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-32891/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-32891/</guid>
      <description>　本日、９／２１(水)は、関東地方に台風１５号最接近のため、休校とさせていただきます。　通園生におかれましては、先程、メール・電話にて連絡をした通り、今日一日は、学校が休校ないし、午前放課であったとはいえ、外には出ず、家にいましょう。　雨・風が強くなり、当校も先程、一時的に停電になりました。どなた様も、身の安全を確保され、お気を付けください。校長　堀</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 15:52:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月度のお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-31650/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-31650/</guid>
      <description>９度の授業日程と、お知らせです。【授業日程】☆９/１(木)〜平常授業☆１３：２０〜１４：５０(土曜のみ)　１５：００〜１６：３０　１６：４０〜１８：１０　１８：２０〜１９：５０　２０：００〜２１：３０(平日のみ)☆９/２５(日) ９月度・日曜特訓☆１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０１６：４０〜１８：１０【休校日程】４(日)・１１(日)・１８(日)よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 10:16:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セミが鳴く中で…リスタート！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-31488/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-31488/</guid>
      <description>　当校は、今週から、生徒も職員も秋の準備に入っています。　生徒の準備とは、もちろん勉強！・前期末考査・夏休み明け宿題確認テスト・首都圏模試(中学受験)・Ｖ模擬(高校受験)・三大予備校模試など、生徒によって目標はバラバラですが、目標に向かって、頭をシフトしていきます！　校舎といたしましても『秋期生』の募集受付を開始いたしました。ご好評のコースの中には、定員が決まっていると思われている保護者の方も多いと、通園生の保護者様から伺うことが多々あります。現時点で、そのような定員を設けてはおりませんので、お気軽にお問い合わせください。　“学問の秋”と言われて久しいですが、秋は子ども達にとって再スタートの季節！夏まで頑張った子も、頑張れなかった子も、新たな気持ちで臨める良い機会です！環境が人を育てると信じ、私は校舎運営にあたってきました。この秋、桐杏学園で、一人でも多くのお子様とご縁があることを楽しみにしております。頑張りましょう♪校長　堀</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 16:12:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-31022/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-31022/</guid>
      <description>　こんにちは！桐杏学園市川校です。８月１２日(金)〜８月２１日(日)の期間は、お盆休みのため、休校とさせていただきます。　夏期講習の再開は、８月２２日(月)９：００〜となります。ご迷惑をお掛けいたしますが、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 17:17:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度、第一号の合格者！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-30624/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-30624/</guid>
      <description>　Ｈ２３年度の先陣をきって、先日受験に臨んだ小６の男の子。秀明中学校、合格！！　頑張りました！！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 17:13:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日、先陣をきって！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-30437/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-30437/</guid>
      <description>　明日、当校の先陣をきって、中学入試に臨む小６の男の子。　小３から通っている彼とは、いろんなことがありました。一喜一憂した丸三年です。ただ、成長しました！立派です。　　先程、最後の面接練習をし、送り出しました。初めは苦戦した面接練習でしたが、きちんと自分の思いを話せるようになりました。頑張りましたよ♪　当校の現在勤務している教職員から、以前勤務していただいていた先生、面接指導を行ってくださった桐杏学園理事長先生など、この３年で、彼が学園で関わった全ての先生方からの応援メッセージを帰り際に渡すと、泣いて喜んでくれました。教員冥利につきます。合格して、もう一度、泣いて欲しいと願います！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 14:25:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川校在籍の受験生へ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-29968/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-29968/</guid>
      <description>　受験生にとっては、大事な夏！受験の天王山です！！学校がないからといって、遅寝遅起きになっていませんか？受験生にとっては、時間があるようでないのが、夏休みです。規則正しい生活を心がけ、学習のリズムを構築しましょう！　受験は、精神的にも、肉体的にも、あなたを大きく成長させてくれる場でもあります。学校がなく、親御さんがお仕事にいかれている昼間は、自由な時間ではありません。いかに、自らを律することができるか、我慢ができるか、目標実現に向けて強い気持ちをもてるか…誰もが勉強するのが当たり前の受験で、最後に勝敗を決めるのは、強い思いです。この夏は、とにかくがむしゃらに勉強！勉強する意味だとか、勉強してどうなるのかとか、ゴチャゴチャ考えている暇はないです！ようは、やるか、やらないかです。　山は登らなければ、てっぺんから、どんな景色が一望できるか分かりません。ひたすら登り続ける厳しい登山ですから、登っている最中に、いろいろ考えることはあるでしょう。でも、なぜ登るのか？それは、単純に景色を見たいことと、想像している景色がどんなものであるかを確認してみたい気持ちがあるからだと思います。苦しい思いをして、目標を達成したことのある人は強い！！きみたちが半年後に見る景色はどんなものになるのか。それは、きみたち次第、夏次第です。誰のためでもない、自分のために、必死に取り組みましょう！！応援します！！自習に来なさい。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 10:17:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたの友達も頑張っています♪</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-28603/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-28603/</guid>
      <description>【高校生】暁星県立市川工業県立市川東県立市川昴県立船橋東国府台女子学院国立筑波大付属品川エトワール女子昭和第一成立学園千葉経済大付属千葉商科大付属安田学園【中学生】市立市川一中市立市川二中市立市川八中市立大洲中国府台女子学院昭和学院獨協日出学園立教新座【小学生】市立市川小市立大洲小市立真間小市立宮田小区立小岩小国府台女子学院昭和学院千葉日本大日出学園※五十音順(１２／７ 現在)</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 19:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏(７月・８月)のお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-28600/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-28600/</guid>
      <description>夏(７月・８月)の授業日程と、お知らせです。【授業日程】☆７/１(金)〜７/１６(土) 平常授業☆１３：２０〜１４：５０(土曜のみ)　１５：００〜１６：３０　１６：４０〜１８：１０　１８：２０〜１９：５０　２０：００〜２１：３０(平日のみ)ただし、☆７/４(月)〜７/６(水)☆１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０１６：４０〜１８：１０１８：２０〜１９：５０２０：００〜２１：３０当校に通われている市内の私立校の多くが、４日(月)〜７日(木)に期末考査が行われるため、午前中のテスト終了後、自宅に戻らなくても、お昼を食べてから、そのまま１３時に通塾し、授業 or 自習に臨めます！当校の該当する子ども達の習慣になっております。☆７/１８(月)〜８/２７(土) 夏期講習☆　９：２０〜１０：５０　１１：００〜１２：３０１３：３０〜１５：００１５：１０〜１６：４０１６：５０〜１８：２０※夏期講習の詳細は、トップページの『夏期講習』を、ご覧下さい。【休校日程】７/３(日)・１２(日)・１７(日)・２４(日)・３１(日)よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 17:17:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先を思う力は武器となる</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-27216/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-27216/</guid>
      <description>　本日で、３学期制の多くの中学校、高等学校の中間考査が終了します。　高１の男の子。初めて、９つもの科目数をテストしました。毎日、本当に毎日、夜遅くまで自習で残り、頑張っていましたよ♪　小６の秋から通ってくれている彼ですが、市川校の居心地が良いのか、中３受験生の頃はもちろんのこと、高校生になってからも、部活の後に、昼の弁当の残りを食べながら、ここで自習してから帰ります。　今年も大学受験生が多い当校において、先輩達の様子を見ながら、将来の進路のことを何となく話してくれます。自分なりにやりたいことが、少しでてきたようです。先を思う力は、武器となる部活との両立を、応援します！！</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 01:08:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月度のお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-25719/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-25719/</guid>
      <description>５月度の授業日程と、お知らせです。【授業日程】☆５/６(金)〜平常授業☆１３：２０〜１４：５０(土曜のみ)　１５：００〜１６：３０　１６：４０〜１８：１０　１８：２０〜１９：５０　２０：００〜２１：３０(平日のみ)☆５/２９(日) ５月度・日曜特訓☆１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０１６：４０〜１８：１０【休校日程】５/１(日)〜５(木)・８(日)・１５(日)・２２(日)よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:00:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休明けのテスト対策日程について</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-25632/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-25632/</guid>
      <description>　お世話になっております。　今週で４月が終わり、今週末から、大型連休に入られるご家庭も多いかと存じます。　市川校では、毎回恒例ではありますが、中学生・高校生のお子様の定期テスト対策の日程を、今週中に段取り、塾がお休みの連休中の学習スケジュールも、お子様と相談し、決めさせていただきたいと考えております。　連休が終わった５月６日(金)になりますと、多くのお子様が、テスト１〜２週間前という現実を突きつけられます。当校としましても、６日からテスト期間いっぱいまで、全力で対策にあたらせていただきますが、お子様にとって、・苦手な科目・何とかなると油断し、あまり勉強していない科目は、連休中に時間をつくって勉強して欲しいと考えております。つきましては、勉強に必要なテキスト・プリント類を今週中にご用意し、宿題としてお渡ししていきます。　また、連休明けのテスト対策日程を、振替授業や、その週だけの曜日・時間変更などを含み、行ってまいります。日程が決まり次第、随時、電話・メール・手紙・ファックス等でお知らせいたします。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 15:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月度・日曜特訓を終えて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-25630/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-25630/</guid>
      <description>　昨日、今年度最初の『日曜特訓』を、無事に執り行うことができました。　毎年、当校の多くの受験生が参加される日曜特訓！毎年、大学受験生の参加が多いですが、今年は、中学・高校受験生も、負けじとご参加くださいました。　日常の授業とは異なり、受験生のみの参加授業ですので、授業中は、少しピリッとした雰囲気が漂い、休憩中は、軽食をとりながら、学年関係なく、講師の先生方も入り交じって、コミュニケーションの輪が広がっているなど、桐杏学園ならではの雰囲気♪皆、一丸となって、同士として、これから本格的に始まっていく受験戦争に勝ち抜く！と、確認した特訓でした。　なお、５月２９日(日)・６月２６日(日)の両日も、夏前の日曜特訓を予定しております。詳細は、校舎受付け堀まで、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 14:47:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月度のお知らせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-24280/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-24280/</guid>
      <description>４月度の授業日程と、お知らせです。【授業日程】☆４/１(金)〜４/７(木)春期講習☆　９：２０〜１０：５０　１１：００〜１２：３０１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０☆４/１１(月)〜平常授業☆１３：２０〜１４：５０(土曜のみ)　１５：００〜１６：３０　１６：４０〜１８：１０　１８：２０〜１９：５０　２０：００〜２１：３０(平日のみ)☆４/２４(日) ４月度・日曜特訓☆１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０１６：４０〜１８：１０【休校日程】４/８(金)・９(土)・１０(日)・１７(日)よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 12:26:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度にあたって</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-24277/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-24277/</guid>
      <description>　陽春の候、ますますご健勝のこととお喜び申し上げます。　桐杏学園市川校では、新年度が始まった本日より、進級・進学されたお子様対象に、『新年度・ご入園キャンペーン』を行わせていただきます。　この春から進学され、新たな環境でスタートされるお子様や、進級され、気持ちを新たに再スタートにチャレンジされるお子様を歓迎いたします♪　なお、キャンペーンにつきましては、校舎受付にて、ご説明させていただきます。お電話、ご来園、メール等で、お気軽にお問い合わせください。体験授業も受け付けております！！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 12:10:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐杏学園の災害対応方針</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-23502/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-23502/</guid>
      <description>　東北地方太平洋沖地震、ならびに長野県北部の地震により被災された皆さまに、心よりお見舞い申し上げると同時に、皆様のご無事と一日でも早い再興を心からお祈りしています。　さて、最初の震災より時々刻々被害の状況が明らかになり、災害支援の動きも内外含め次第に活発化しています。　こうした状況の中、桐杏学園としましては、我々学習塾の使命を模索してきました。学園の力と現状で大切なことを客観的に整理し、まずは子どもの未来を支援すること、それが我々にできる最大の仕事と考えます。出来る限り学習環境を開き、いつでも子どもたちを受け入れる態勢を保つことで、子どもたちの学習を止めずに済むことができます。子どもたちにとって大切なのは、日々学ぶことを継続し、未来への土台を築き上げていくこと。その点においてサポートできるのは教職関係者をおいて他にありません。　今、日本は大きな難局に相対しています。国民・企業、それぞれが出来ることを着実にこなしていくことが、我が国のこれからを救うのに最も必要なことではないでしょうか。　こうした理念の下、本学園は３月１７日（木）より全校舎開講し、通常授業を開始しております。各校舎とも施設内の安全面を再構成し、非常時における避難路の確保等、有事の際にも万全の態勢づくりをしておりますのでどうかご安心ください。　以上、本対応におきまして、ご父兄並びにお子様には、ご理解及びご支援いただければ幸い至極でございます。今後ともどうか宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 21:12:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習予定表のご変更のお願い</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-23501/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-23501/</guid>
      <description>　いつもお世話になっております。　計画停電により、市川校の所属する第２グループも、本格的に停電が実施され始めました。ただ、計画停電が、その日の電力事情によって、実際には実施されない日があることも事実です。生徒・保護者の皆様におかれましては、３月初旬にご提出いただいた受講予定表と、停電との兼ね合いから、通塾日程に支障をきたしているかと思います。　そこで、市川校では、来週３月２１日(月)から４月７日(木)の春期講習の残り期間、全ての日を開校し、実際に停電が行われた場合でも、授業に支障がない昼間の時間に、時間割を変更させていただき、お子様の授業を行わせていただきたいと考えております。【開校日程】３月２１日(月)〜４月７日(木)【開講時間】　９：２０〜１０：５０１１：００〜１２：３０１３：２０〜１４：５０１５：００〜１６：３０　つきましては、大変お手数をお掛け致しますが、訂正受講予定表に、新たにスケジュールをご検討いただき、堀まで、ご提出ないし、電話・メール連絡をいただきたく、お願い申し上げます。　なお、校舎での授業が可能とはいえ、停電時において、お子様の外出を控えるとご判断された場合は、堀の携帯までご連絡をいただければ、別日に振替授業を行わせていただきます。　ご希望にそうように、全力で調整させていただきます。お手数ですが、よろしくお願いいたします。堀</description>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 20:59:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川校在籍の生徒・保護者様へ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-23043/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-23043/</guid>
      <description>　昨日の地震の影響で、市川では、度重なり、余震が続いております。お子様の安全面を考慮し、本日、休校とさせていただきます。　なお、電話がつながりにくくなっておりますので、連絡等は、校長の携帯へメールくださりますよう、お願いいたします。テスト期間の生徒諸君は、家で、しっかり勉強しましょう。校長　堀</description>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2011 13:04:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東風吹かば</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-22550/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-22550/</guid>
      <description>東風(こち)吹かば においおこせよ 梅の花あるじなしとて 春な忘れそ太宰府に左遷された菅原道真公の有名な和歌ですが、じゅんさい池の梅も、今日の気候で満開になるのではないでしょうか。朝方、ランニング中に撮ったものです。　通園生のみなさん。テスト期間です！学年末を、しっかり制しましょう！！テストが終われば、もう春です♪</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 14:20:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｋ先生の誕生日</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-22298/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-22298/</guid>
      <description>　今日は、明日はＫ先生の○回目の誕生日！今日いる生徒達と、お祝いをしました♪　高校生をはじめ、丁寧な指導で定評のあるＫ先生。今後とも、市川校の生徒のために、頑張ってくれると思います。おめでとう！！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 23:14:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>僕と先生の１２００日戦争</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-21848/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-21848/</guid>
      <description>昭和第一高校 合格(中３男子) 　僕が桐杏学園に入園したのは、小６の秋でした。校長先生が市川校に来て、最初の入園生だったようです。ある意味すごい！　小６のときは、真面目にやるつもりでいましたが、中学に入学してから、毎日の部活が忙しく、塾の授業中は、疲れて寝てしまうことが多く、毎回、先生に叱られていました。　そんな僕でしたが、中２の定期テストのとき、今までにないくらい悲惨な点数をとり、とうとう母親に、｢ちゃんとやらないなら、塾行かせないよ！先生にも悪いでしょ！｣と怒られ、退塾されそうになりましたが、先生と話して、辞めないで、しっかり頑張ることに決めました。　中３になり、先生に、｢これから毎日自習に来い！｣と言われたので、部活の後、毎日通塾しましたが、今まで一度も本気で勉強したことがなかったので、何をして良いか分からず、いつも塾にいるだけで、時間だけが過ぎていきました。　本気で勉強をし始めたのは、中３の９月くらいからで、毎日のように先生から出された課題をやっていくうちに、苦手だった数学が得意科目になり、とても嬉しかったです。　でも、範囲の広い模試では、偏差値が４０くらいしかとれず、先生に夜も残れと言われ、毎日、夜１１時まで残って勉強しました。　僕にとって、一番大変だったのが、学校決めです。学校では、みんなが同じような私立高校を紹介され、本当に自分に合った高校なのか悩む日が続きました。先生に相談したとき、４月から通うことになった高校を紹介してもらい、学校説明会にも先生が付き合ってくれて、この高校に決めようと思いました。　僕は、一般クラスに合格できたけど、高校に進学したら、このまま頑張って、高２に上がるときにある校内テストで、特進へ編入できるように勉強したいです。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:33:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立高校入試(前期) 迫る！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-21610/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-21610/</guid>
      <description>　来週１５日(火)・１６日(水)に、いよいよ県立高校前期入試が行われます！！　当校にも、この日のために、一年前から少人数受験授業や、個別授業で頑張ってきた子ども達がいます！みんな、本当に頑張ってきました。いろいろあった激動の日々でした…。努力は人を、裏切らない健闘を祈る！！！！！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 13:48:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謹賀新年</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-19926/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-19926/</guid>
      <description>　明けまして、おめでとうございます。　桐杏学園市川校は、今月、御陰様で、開校２５周年を迎えることができました。昭和６２年の開校以来、地域の皆様方のご支援のもと、たくさんのお子様をお預かりさせていただいております。　お子様を取り巻く社会や教育システムが変化している中で、一人ひとりのお子様に適した受験・内申指導を、引き続き行っていく所存です。　今後とも、桐杏学園市川校を、よろしくお願い申し上げます。桐杏学園 市川校</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 16:11:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年も大変お世話になりました</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-19757/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-19757/</guid>
      <description>　本日、平成２２年の最終開校日でした。本年も、多くの生徒さん、保護者様との出会いがあり、受験生をはじめ、様々なことが校舎でありました。校舎において、充実した日々をおくらせていただいたと、私、個人としては感じております。　市川校には、年長から高校３年まで、公立生も私立生も、幅広く通っていただいています。全然知り合ったことがないお子様同士が、自習や授業で通ってくれている日々の生活の中で、自然とお互いが刺激になる存在になり、校舎全体が、活気に満ちているのが当校最大の特徴であります。面倒見宣言とうたわせていただいて丸三年！私どもの想いは、確実に、着実に、子ども達、保護者の方をはじめ、地域の皆様に広がりを見せていると自負しております。　今年の冬は、厳冬と言われています。お身体をご自愛され、また元気よく、明るい気持ちで、来たる年、校舎にてお待ちしております！！本年も、お世話になりました。桐杏学園 市川校校長　堀</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:00:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ポッキーの日</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-18039/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-18039/</guid>
      <description>　今日、１１月１１日は、ポッキーの日…だそうです。子ども達が、右習えで、皆、ポッキーを買って来て、休憩時間に食べていました♪(笑)今日一日で、相当売り上げたのではないでしょうか。　１１月も半ばになり、暖かい日と寒い日…交互にくる感じで、体調を崩しやすい日々です。私も喉をやられました。これからの時期、倒れるわけにはいきません。気合いで治すのみです！　受験生の皆さん、毎日のうがいと、寝る前、朝起きたときのコップ一杯の水を飲むことを忘れずに！！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2010 21:18:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日はＶ模擬！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17842/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17842/</guid>
      <description>　明日は、今月のＶ模擬が行われます！！今回は、『県立そっくり模擬』ですので、子ども達の気合いも違います！…こちらが、そういう風に、もってきた部分もありますが(笑)♪　本日、先月の業者模試(校舎受験)の結果が返ってきました。思った通りだった子、想像以上に、できが良かった子。いろいろですが、少なからず、モチベーションアップで、明日に臨めるハズです！！｢８時１０分、集合でしょ！？早いしっ！｣と言いながらも、少しずつ受験が近づいている今日(こんにち)、模試一つとっても、子ども達の‘やる気’は、本物になってきています！　私は、今くらいの時期が一番好きです♪もちろん、合格の嬉しい報告を受ける時は、感無量ですが、その日が近づくにつれ、一抹の寂しさというか、感慨深い面もあります。　この仕事をさせていただいて、一番嬉しく、楽しい瞬間は、子供の“目”が変わってきた時だと感じます。今が、その時！！…入試に向けて、当校は全力です！！！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2010 19:54:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワンプッシュ！？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17771/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17771/</guid>
      <description>　今日は、学校の三者面談があり、早い下校だったため、１５時過ぎに自習に来た中３の男の子。　私が、ちょっと出先から校舎に戻ると、校舎入り口の階段のところから、香水の香り…。校舎に入っても、続きます。｢お前、何かつけてる！？｣｢ブルガリつけてます！｣…つけすぎです　笑。ワンプッシュと言っていましたが、そんな比ではないでしょう。最近、つけ始めた香水の模様で、加減が分からないのだと思います(笑)♪最初は、皆、そんなものでしょう♪　今月末に中学最後の定期テストがあります！志望の併願校の内申点に少し足りないですが、次のテストがラストチャンス！！毎日、気合いを入れて頑張っています！思春期の男の子らしく、何事も、真っ直ぐ、全力で頑張ってほしいですね！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 22:15:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１１月になりました！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17642/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17642/</guid>
      <description>　１１月です。受験生にとっては、いよいよ追い込みの時期です。　県立高校入試(前期)まで１０６日となった今日、中３の高校受験生達に、日々の自学の強化と、効率良い授業のために、毎日取り組むことの時間工程を作成させました。下の写真は、その中の例です。自習は、全ての受験生が毎日通うのが、数年前からの我が校の特長です♪しかし、ただ時間だけやっても意味がない！塾に通うことで安心だけしていては意味がない！…という観点から、子ども達の意識付けも兼ねて書かせています！　残り数ヶ月！ラストスパートだ！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:00:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どうだっ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17366/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17366/</guid>
      <description>　遅刻癖が抜けず、いろんなものに対して、イライラしている日が続いていた中３の男の子。　先週の土曜、授業の合間に外に連れ出し、気分転換に散歩しながら、いろんなことを話しました。　今日、２０時からの授業がある彼。１９時５０分、｢先生！来たぜ！１０分前！俺、偉くね！？｣と、満面の笑顔、ハイテンションで入って来ました♪　私が大いに褒めてあげると、まだ足りなかったのか、同じ中学の一つ下の後輩をつかまえて、｢おい！俺、１０分前に来たんだぞ！やばくね！？｣と、誇らしげに後輩にもアピールしていましたが、その後輩は、いつも遅刻せず、早めに通園しています(笑)。でも、中３の彼にとっては、大きな進歩です。時間はかかれども、何だかんだで子ども達は素直です。大人より、よく人を見ていますしね。あとは、この習慣・勉強への姿勢を継続させるように持っていくのは、我々教員の仕事です！！入試まで残り数ヶ月！学問に、遅いことはない！一緒に頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 20:26:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休みの使い方は！？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17059/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-17059/</guid>
      <description>　定期テストまっただ中の子、明日からテストが始まる子…。当校の中高生にとって、今週は一つの山場です！　日曜日一日時間があると言って、大事な勉強を全て日曜にまわし、結局全部やりきれない子。一日かけて、計画的に頑張れる子。いろいろですが、今日は、大事な一日になっているハズです♪　私もテスト期間は、子ども達が毎日授業・自習に数多く通ってくれるので、テストモードで毎日過ごします。気持ちは、同じ気持ちで戦っています♪頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 19:49:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>見事！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16979/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16979/</guid>
      <description>　学校の夏休みの作品が表彰された小２の男の子。　本日、返却された絵を持って、私に見せてくれました♪見事！！立派な絵だと思いませんか！？自分が小学生の頃であったら、もっとマンガチックな絵しか描けなかった気がします。大胆で、表現力豊かな絵ですね。立派だと思います♪　勉強も、一生懸命に頑張っている彼！今後も、いろんなことにチャレンジして欲しいと思います！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 21:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>舞姫をもとめて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16817/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16817/</guid>
      <description>　国語の定期考査で、森鴎外の『舞姫』が出題される高２の女の子。　私も学生時代以来、久しぶりに読んでみようと、書店にもとめてみました。…残念ながら、今日は手に入りませんでしたが、私の記憶する限り、教科書の中では、指折りの長い教材単元であったと思います。複数科目のテスト勉強をする高校生にとって、現代文で手こずるわけにはいきません。早めの対策を心がけている彼女は妥当です。｢森鴎外って、はっきりしない男だね。｣一理ありますね。皆さんも、『舞姫』をご覧下さい。同じような思いにかられる瞬間があると思いますよ。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 17:49:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先生は、しつこいぞ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16774/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16774/</guid>
      <description>　秋から入園された中学生の男の子。　あまり勉強を前向きにする子ではないので、今まで、何度も様々な経緯で、いろんな塾に通ったことがあるようです。　先日も、約束の自習時間である１８時２０分に姿を見せなかったので、携帯に電話したら、具合が悪いお母様に連絡をとったところ、とっくに家を出たとのこと。さぁ、根比べの始まりです！電話、メール、そして本人がよく遊んでいそうなところに出向いて探しました。私にとっては、わりと日常茶飯事のことです。…根負けしたのか、バツが悪そうに塾へ来て、３０分ばかり話し、本人と、ある約束をしました。｢俺は、しつこいからな！覚悟しとけ｣約束の中身は述べませんが、今のところ、ちゃんと守っています。少しずつ、うちの子に染まっていってくれれば良いと考えます。当校は、あきらめの悪い教職員しかおりません。子ども達の目標実現のために、進路のために、全力で付き合っていきます！！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 21:26:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国府台女子学院  第２期考査対策</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16763/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16763/</guid>
      <description>　国府台女子学院の第２期考査が迫っています。通われているお子様は、テスト勉強は順調にすすんでいますか！？　当校では、歴代の先輩達から定期考査の問題と解答のコピーを預かり、毎回のテスト対策に過去問として活用しています。非常に効果があり、多くのお子様にご好評をいただいております。また、校長をはじめ、国府台女子学院について熟知している講師もあり、日々、お子様方の授業にあたらせていただいております。ぜひ一度、この機会に体験ください。試験日程【中学部】（１年）１０月２０日（水）：数・社会・国読書１０月２１日（木）：英語・理科生物１０月２２日（金）：数・国（２年）１０月２０日（水）：数・社会・国読書１０月２１日（木）：国・数１０月２２日（金）：英語・理科生物（３年）１０月２０日（水）：国・社会・理科生物１０月２１日（木）：数・国１０月２２日（金）：英語・数【高等部】学年、お子様によって、時間割が異なります。☆自習も積極的に活用ください！何をして良いか分からない場合は、課題呈示をいたします☆</description>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 21:43:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大義名分は‘朝７時’</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16660/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16660/</guid>
      <description>　明日、先日の大洲中の鶴翔祭に続いて、市川二中では、‘須和田祭’が催されます。当校に通っている二中生の面々も、今日は足早に帰宅します。｢明日、須和田祭で、７時集合だから、今日は２０時になったら帰ります。｣授業がなくても、いつも２１時半まで自習している中２の男の子。｢何で、今日は帰るんだ！？まだ２０時じゃん！！｣と私に言われるのを見越してか、早々に明日の７時集合を大義名分にし、帰宅しました♪…別に、明日が行事があるなら叱りませんけどね　笑　大きな年間行事も大詰めです！楽しんでもらいたいですね♪</description>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 20:34:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どうしよ、どうしよう！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16450/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16450/</guid>
      <description>　火曜日に大事な定期テストを控えている中３の男の子。　家では勉強できないからと、昨日も２３時過ぎまで自習し、中学生がウロウロしている時間でないので、家まで送って行きました。｢先生！明日の午後、ちょっと塾を開けてもらえませんか！？先生が疲れていなきゃでいいんだけど、家じゃ勉強できない…。あ〜テストどうしよ！やばいっ、やばいっ！！｣と、テンバッていましたが、今回は、テスト対策を本人なりに頑張っていたと思います。今日も、頑張っていましたよ♪｢あと２回！大事な内申点のかかるテスト！死にものぐるいで頑張れ！｣と常日頃、子ども達には話しています。“頑張んなきゃ”という思いが芽生え、真剣になってきたからこそ、試験日が近づくに連れて、不安になっているようです。受験生らしくなってきました♪それだけ、真剣に現状認識できるようになってきたという彼らの成長でもあります！一点でも多く、得点できるように、気合いの２日間ですね！</description>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2010 18:01:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校長面接</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16422/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16422/</guid>
      <description>　学校で校長先生の面接がある中３の男の子。・長所、短所・中学校生活での一番の思い出・得意科目、不得意科目・趣味、特技・高校生活で頑張ること・将来の夢などを、面接の前に、本人がまとめていく模様で、今日、頭をかかえながら考えていました。｢先生！俺の長所と短所って何！？｣長所と短所は表裏一体と言います。“好きなことは、とことん取り組むが、時々、こだわりが強すぎて周りが見えなくなる。”とまとめてみました。長所と短所は、紙一重ですね♪　根は、とても素直な中学生の男の子っぽい子です。面接では、ありのままの彼で望んで欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2010 22:45:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試近づく！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16228/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16228/</guid>
      <description>　大学推薦入試を来月に控えている高３の女の子。　毎日、様々なテーマを変えて、小論文練習に励んでいます。毎日、毎日、数を書いているだけあり、文章は、かなり良くなってきましたよ♪｢一文は短く！｣｢“です・ます”調はダメ！｣などと、提出する度に、私にダメだしを食らっていました。頑張ったと思います。　本番が近づくに連れ、少しずつ緊張し出した彼女。いよいよです！努力は裏切らない健闘を祈る！！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 17:12:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この秋から！学習習慣を変えよう！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16088/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16088/</guid>
      <description>　過ごしやすい今日は、秋晴れ！気持ちが良い今日は、外で大いに遊びたくなります♪来週は、もう１０月です。長かった夏も、ようやく終わり、一年のまとめが近づいています。　桐杏学園市川校では、テスト前だけ学校が長期休みに入ったときだけがっつり勉強するという子ども達の学習習慣の見直しをはかりたく、日頃から、子ども達に自習(自学)の重要性を呼びかけ、多くの子ども達が実践してくれています！！落ち着いた秋は、勉強するには最適な季節です♪受験生にとっては、大事な時期でもあります。　テストや長期休みに勉強することは当たり前です！それ以外の日常で、いかにコツコツと勉強していけるかが“鍵”になります！この秋から、自分の勉強を見直してみませんか！？</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 16:17:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有言実行！テスト結果</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16053/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-16053/</guid>
      <description>　期末考査の結果が返却された中３の女の子。　試験前に、私と約束した目標点を大きく上回る得点連発で、五教科平均も約９０点！頑張りました！！まさに、有言実行ですね♪　大事な内申点のかかる今学期の定期考査！受験生全員に、目標点を書いてもらい、目標が低い場合には、返却して書き直させました。初めから、逃げ道をつくってはいけない！日頃から子ども達に話しています。たった４ヶ月です！それくらい頑張れないで、いつ頑張れるのか…。　子供は、ちゃんと向き合って話せば、分かる生きものです。我々、大人より物分かりが良いですし、素直！これからテストの子も、後に続いて欲しいです♪</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 20:57:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学最後の行事</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15996/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15996/</guid>
      <description>　明後日、２５日(土)に、市立大洲中学校では、鶴翔祭が行われます。　当校の大洲中の生徒も、｢先生！鶴翔祭の準備超だるい！全然、勉強できないし！｣と、いつからそんなに勉強熱心になったのかはともかく(笑)、愚痴を言いながらも、中学最後の学校行事に向けて、日々、いそしんでいます。　２週間後に、大事な定期テストも控えている彼ら！この時期にきて、勉強に少しずつ力が入り始め、少しずつ焦っています。　何でもそうですが、当事者になり、真剣に取り組み始めて、初めて気がつくことがあります。取り組み始め、自らの現状や取り巻く現実を知ると、大概でかいことは言わなくなります。それでいいのです。目標は高く！そして、着実にそれに向かって、計画的に取り組む！大事なことです。この子達が桜を咲かす来春まで、全力で支えます！！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 15:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの誓い☆</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15635/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15635/</guid>
      <description>　今回の定期テストに最後の勝負をかける中３の面々。　必ず、何点とる！！　必ずアベレージを上げる！という強い願いの下、子ども達に、今回のテストの目標点、いや、実現しなければいけない点数を記入してもらいました！原本は校舎で保管し、そのコピーを保護者の方のご協力のもと、家のトイレに掲示していただきます。毎日、目に入るところ、自分以外の家族も目にすることで、強い意識をもって、勉強して欲しい！そう思います！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:01:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋もみんな受けてますよ♪</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15554/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15554/</guid>
      <description>　桐杏学園の学力診断テストを毎月受験している小学生の面々。　テストだけ受験することも可能ですので、今日は、地元のお友達と一緒に、受験しに来てくれた小２の男の子。みんな元気いっぱいに、でも、真剣に取り組んでいました。　３人で同時に受験したので、ちょっと競い合いの心が生まれながらも、良い意味で、切磋琢磨していました♪ちょっとしたゲーム感覚があるように見受けられます。　当校では、今月１８日(土)・２５日(土)にも、テストを実施します！また、受験生対象の『志望校判定テスト』も受け付けておりますので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2010 16:28:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが近づく中で…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15482/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15482/</guid>
      <description>　定期テストが来週・再来週に迫っている市川市立中学生の面々。　中３生にとっては、大事なラスト２回のテストのうちの１回です！気合いが入らない方が、変です！！｢俺、今回がやばかったら、志望校変えなきゃ！担任にも言われた〜。｣と、今まで、あまり進学先に関して無関心だった子までが、自分の来年の居場所について、真剣に考え始めました。若干、追い込まれた感が、本人の中にあるのだと思います。　危機感をもって、ことに望むことは良いことだと思います。しかし、その上で、気力充分に、｢やるぞ！｣と思える子と、｢どうせやっても…｣と、半ばあきらめてします子とでは、結果にかなりの差がでてしまします！うちの子ども達は、まだまだ甘い子もいますが、必ず、｢やるぞ！｣という思いに達してくれる子達であると確信しています！！頑張ろう！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 17:59:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の目標〜2010・秋〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15471/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15471/</guid>
      <description>　実りの秋☆学問の秋！残暑厳しいですが、この秋も、市川校では、生徒一人ひとりの目標達成のため、計画的に取り組んでいきます！！　子ども達に、目標を宣言してもらいました！！例えば…・日本史偏差値＋15以上！計画的に【高３　女子】→11月の推薦入試を目指す子。日本史が大好きで、志望も文化史研究できる大学を目指しています♪若干、勉強する科目に偏りのある子ですが、推薦入試で、得意な日本史の論述と面接のみが試験科目となっているため、長所を生かせるだけに、頑張って欲しいと思います！！　(校長より)・英語を伸ばす！千葉国体を成功させる！！【高２　女子】→部活塾で忙しい夏の間、時間を見つけては、オープンキャンパスに行っていた彼女。実際に大学を見て、思うところあったのか、少し気合いが入った様子！ダンス部に所属する彼女は、千葉国体でそのパフォーマンスを披露するようで、部活も気合いが入っています！上手く時間を使って、有意義な秋にしましょう♪　(校長より)・理系か文系を決め、バイトも決め、部活めっちゃ頑張る！【高１　女子】→高校生活をエンジョイしてますね(笑)ただ、いつも彼女には言っていますが、楽しく生活するためには、為すべきことを、きちんと取り組めるかが重要です！中学の貯金で受けられた一学期のテストとは異なり、勉強も徐々に難しくなっていきます。全ては、ここから！頑張りましょう♪　(校長より)・毎日自習に来て、英語を伸ばす！絶対に！【中３　男子】→一昨年、そして、去年の受験生の姿を一種の憧れをもって、ずっと見ていた子です。先輩達にならって、毎日自習に来ています。自分なりの席も用意して、勉強しています♪英語が苦手な彼ですが、原因は一つ！先日、二時間以上かけて話しました。期待しましょう！！　(校長より)・定期テストを頑張る！風邪をひかない【中２　男子】→体調を壊すことの多い彼。学校で、その日あったことを全部もって、体中にそれが表現された状態で、通園してきます。日によって、テンションに並があり過ぎる子です。なかなか一つのことに集中して取り組むことが苦手ですが、夏に剣道の大会で、一勝できたことが、大きな自信になっているように見受けられます。頑張れ！！　(校長より)・部活と勉強の両立！【中１　女子】→お姉ちゃんと仲良く通ってくれている女の子。姉妹とはいっても、お姉ちゃんとはタイプが異なり、活発です！部活と勉強の両立を目標にしていますが、今のところ、順調です♪この調子！！　(校長より)・受験まで、突っ走る！【小６　男子】→突っ走りましょう！そのためのバックアップは、何でもします！やるのみ！！　(校長より)・全教科がんばって勉強！人に迷惑をかけない！【小５　男子】→夏休み中の勉強合宿にも参加した男の子。とにかく元気です♪人に迷惑をかけない！大事なことですね。小３の夏から、彼を知っていますが、少しずつ、心も体も成長しています。やんちゃ加減も変わりましたよ！心から、頑張ってもらいたい子です！！　(校長より)・お兄ちゃんに負けない！【小４　女子】→高２のお兄ちゃんと通ってくれている女の子。野球が好きな子で、お兄ちゃんと遊ぶときは、いつもキャッチボール！本人曰く、お兄ちゃんより、速い球を投げられるようです(笑)その負けん気で、勉強も頑張って欲しいです！　(校長より)・オール５をとれるように、がんばる【小３　女子】→高い目標のようですが、音楽以外は、いつもオール５の頑張りやさんです♪このまま、今のまま、大きくなってもらいたい子です！　(校長より)・つかれていても、勉強はがんばる【小２　男子】→『エリート教室』を取り組みながら、どんどん先取りで進んでいく子。学校で学級委員になった彼は、先日、学級委員の証であるワッペンを胸につけて通塾してくれました。このくらいのお子様にとっては、賞をもらったり、何か人と違う面で頑張れることが、何より嬉しく思えるものです！やさしく、素直なお子様です。私も大好きな子です。無理をせず、頑張り過ぎず、コンスタントに勉強して行ってもらいたいです！・しゅくだいをがんばる【小１　男子】→元気いっぱい！THE小学一年生という感じのお子さんです。英語も今から頑張る彼！いまは、机に向かう習慣を、少しずつ作っていきましょう！！　みんなが自分の目標をもって過ごしたい！全員の目標成就を、最大限サポートしていきます！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まずは楽しく♪ＡＢＣ…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15387/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15387/</guid>
      <description>　エリート教室と、英語の授業を併設して受講していただいている小１・小２の男の子。　非常に仲が良く、授業中も元気いっぱい！？ですが、私が近づくと、真剣に集中して取り組んでいる格好をします(笑)。かわいいですね！　小学校で、英語の授業を受けている小２の男の子は、英語の時間になると弟のような小１の男の子に、ちょっと得意顔！｢僕もうこれ習ってるし！｣と、ちょっとお兄さんの面を出します。男の子ですから、ちょっと負けず嫌いなところがあって、丁度良いですが、仲良くやってくれればと思います。　市川校では、英語を受講されている小学生のお子様には、必ず国語も受講していただいております。語学ですから、まずは国語力も強化しないと、理解につながりません。お互い切磋琢磨して、頑張っていって欲しいですね♪</description>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 16:19:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今が見直すとき！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15345/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15345/</guid>
      <description>　Ｖ模擬(８月)の結果が届いた中３の男の子。　勉強の取り組み方を根本から変えようと、個別授業に加え、少人数受験授業にも参加することに決めました。　今までは、夏期講習こそは勉強しましたが、塾の授業以外では、宿題以外、家で勉強していませんでした。今回のＶ模擬の結果が出るまで、敢えて我慢して、様子をみていた面があります。しかし、もう我慢の限界です。｢自習に来ないなら、とにかく授業に来い！そして、その後、一時間でもいいから残って、その日の復習をして帰りなさい！｣ちゃんと守ってくれるか。これからが彼と、我々の根比べ…真価が問われます。　当校の他の受験生は、平日は毎日１８時！土曜は１５時に、遅くても自習に来ます。彼ら、彼女らと私との約束です。｢約束したからには守る！守れない約束は、最初からするな！｣と、常日頃から、子ども達に話しています。受験勉強を通して、精神的にも変化の見られる子ってのは、結果もそれだけ残しています！これからが大事なとき！！頑張ろう♪</description>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 19:29:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まっても</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15146/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15146/</guid>
      <description>　夏休みから、開校日は、毎日朝から晩まで校舎で勉強していた中３の男の子。　当校の受験生らしくなってきたなぁ…。と感じていたところ、新学期開始の本日も、始業式が終わってから、すぐに私の携帯に電話をくれ、｢先生！今日、勉強しに行きたいんですけど、何時から校舎開いてますか？｣と、気合い充分でした！　人が変わるってのは、なかなか容易なことではありません。毎年思いますが、自習に来る彼らは、知らず知らずのうちに、自分自身を追い込み、言い訳のできない環境に自分を置くということを、行っているのかもしれません。　いきなり勉強が楽しくなるなんてことはありません。でも、分かるようになると、できるようになると、勉強って、そんなに苦ではなくなってくるものです。｢ここに来て勉強しないと、俺、絶対に遊んじゃうし。｣と、よく子ども達から聞きます。　受験まで、半年を切りました！来春に桜を咲かせてあげたい！！強く思います！！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 19:20:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋のご入園キャンペーン</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15144/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-15144/</guid>
      <description>　桐杏学園市川校では、『秋のご入園キャンペーン』を実施します。【実施期間】９／１(水)〜９／１８(土)・きちんと週一回でも通塾し、勉強の習慣をつけたい方・成績が今イチ伸び悩んでいるので、何か切っ掛けをつかみたい方・模試の判定が良くなく、志望校合格に向けて、お考えの方・不得意科目だけ強くしたい！・他塾に通っているが、成績が伸びない　　　　　 …etc　広告類、又は、ＨＰをご覧になって、お問い合わせくださった方には、入園金を割引きさせていただきます。お問い合わせの折に、一言お声がけください。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 18:58:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト！テスト！テスト！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14965/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14965/</guid>
      <description>　夏期講習最後の日。　小６・中３の受験生は、必修で、その他希望者はということで、小２・小５・中２の子ども達が、模試でした。　中３の子は、毎月受けている志望校判定模試！この夏の成果が試されるとき…いつも以上に！？気合いが入っている子もいました♪　校舎は、生徒数のわりには、少し手狭な空間なので、ただでさえ暑い今夏において、校舎内は、いつも暑かった、いや、熱かったです！　今年は夏が長く、秋が短く、厳冬になる模様です。残暑厳しいですが、落ち着いた秋を、実りある秋を過ごせるように、計画的に何事も取り組んで行きましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2010 16:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自由研究の追い込み</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14851/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14851/</guid>
      <description>　本校の小学生軍団。　みんな、夏休みの終わりにあたって、自由研究の追い込みです。　小２の男の子は、北海道旅行で先年、噴火した有珠山に行ったようで、それをもとに、火山の模型や、調べ学習の成果をまとめていました。立派な作品になっていました♪保護者の方のご苦労を推察しながらも、本人の頑張りに、感動です♪　江戸川区、葛飾区のお子さんは、学校が明日から始まるところも多いと思います。市川地域は、９月１日の始業式まで、まだ猶予があります！２０１０夏の締めくくりを、きちんと飾れるように、もう一踏ん張りです！！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 21:05:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一文に動詞は一つ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14773/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14773/</guid>
      <description>　英語が苦手な子ども達が多い。毎年、そう感じます。　英作や、適語補充を取り組ませてみると、平気で、動詞が続いたり、一文の中に、be動詞と一般動詞が含まれている解答が目立ちます。｢動詞は動作を示すから動詞！｣と教えると、be動詞を動詞だと考えない子がいます。｢進行形はbe動詞＋〜ing、受動態はbe動詞＋過去分詞、現在完了はhave(has)＋過去分詞！｣などと教えると、動詞が続くと考え、混乱する子がいます。　学校の授業では、次々に様々な文法を習うので、各個捉えることはできても、根底にある基本的な構文がおざなりになっている場合が多いです。　勉強全般がそうですが、特に英語は、自力で正確に解答できるようになるまで、やや時間がかかります。どんな問題が出題されても、きちんと問題の意図を理解して取り組めるようになるには、努力抜きには、ありえません。　今日、中３の受験クラス授業で、担当講師とともに、あえて長文を一文一文、生徒各人を指名しながら、丁寧に進めました。『動詞ってなんだ？』『これが接続詞だ！』『ここにでてる形って、一学期に習った文法だよ！』など、英語のおもしろさ、理解のステップを取り組みました。あきらめんな！！受験生！</description>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2010 19:44:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目の前の敵を倒せ！〜高校受験生へ〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14746/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14746/</guid>
      <description>【市川一中】　９／２８(火) ・ ９／２９(水) … 期末考査１１／２４(水)・１１／２５(木) … 中間考査【市川二中】　９／２１(火) ・ ９／２２(水) … 期末考査１１／２６(金 … 中間考査【 大洲中 】１０／　５(火) … 中間考査１１／１７(水)・１１／１８(木) … 期末考査【市川八中】　９／１７(金) … 期末考査１１／１１(木)・１１／１２(金) … 中間考査→１１月末〜１２月にかけて、最後の三者面談があります。志望校の受験切符を手に入れるためにも、残り２回の定期考査は、何としても頑張り抜かねばなりません！！【県立高校前期入試】２／１５(火)・２／１６(水)　最後の最後まで、桐杏学園は、受験生一人ひとりを全力でサポートします！頑張りましょう♪</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 20:48:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この差はでかい！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14744/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14744/</guid>
      <description>　盆明け最初の開講日♪　久しぶりに生徒や、講師の顔を見て、ちょっと嬉しくなりました。たった９日しか経っていないですけどね…笑。　連休前に呈示した『お盆の宿題』！受験生には、鬼のように出しました！ちゃんとやって来た子が多く、嬉しくもあり、ホットした感じもします。…もちろん、お約束のように、必ずやって来ない子も…。　たかが宿題ですが、されど宿題！やって来た子と、途中で挫折した子…その差はでかい！本人達が考えている以上に、この量の宿題を、きちんと期間中に約束通り、取り組めた子と、そうしなかった子の差は、大きいです。宿題として呈示した内容が身につくということは大事なことですが、それ以上に、受験生として、この課題を乗り越えたか、乗り越えなかったかは、今後、何かしらの差をうむでしょう！　今日、宿題を提出した子の前で、大いに取り組んできた子を褒めました。｢やってきてない奴は、知らん！｣とまで、あえて強く言いました。いつものことですが、何かしら感じ取ってくれたらと思います。　全員が、来春に笑顔でいられるように、再始動です！！頑張ろう！受験生！！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 19:15:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>江戸川花火大会が過ぎ…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14439/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14439/</guid>
      <description>　先日、７日(土)の土曜日に催された江戸川花火大会！例年同様、１００万人以上の見物客が集まり、駅近の当校の前の道にも、授業が終わりに迫ったころから、人の群れが、すごかったです。　子ども達も、この日ばかりはと、授業を入れない子が多く、入れたとしても、午前中から、午後の早い時間帯にかけて通塾するだけで、足早に家路につきました。　この花火が終わると、いよいよお盆です。出かける子、家で過ごす子、桐杏学園の合宿に参加する子…いろいろですが、夏休みも折り返しです！きそく正しい生活を！宿題を、夏の終わりに残さないようにしましょうね！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆の宿題</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14321/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14321/</guid>
      <description>　市川校では、長期休み前に、受験生を中心に校舎作成の宿題を必ず呈示します。写真にアップしてあるのは、中３受験生の宿題。５教科全てが一週間分あり、毎日のノルマも示しています。　９日間、当校はお盆休みにさせていただきますので、９日分を呈示しようかと考えていましたが、｢学校の宿題も、たくさんあって、全然やれてない…。｣という、子ども達の悲痛までの声を聞き(笑)、２日間は、学校の宿題をきちんと取り組むという約束のもと、７日分を呈示しました。　解答を渡していないので、盆明けの丸付けは膨大な量になりますが、子ども達が、頑張って取り組んで来てくれるならば、喜んで丸付けをします♪頑張れ、受験生！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:03:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科目別クラス分けの効果</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14318/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14318/</guid>
      <description>　中３少人数受験クラスの授業は、７月模試の結果から、科目別にクラス分けを行っています。さっそく前向きな意味でも、若干後ろ向きな意味を含んでも、良い効果が出始めています♪　前向きな意味においては、お互いが刺激になるので、ちょっとした危機感をもって取り組み始めた子がいること。ちょっと後向きな意味においては、クラス分けを行う前に決めていた友達との遊びの予定が、クラスが落ちることにより、授業時間が変わり、遊ぶ時間も変更を余儀なくなり、｢先生！この日は、遊びの予定を入れてたんですよ〜。だから、厳しいかも！｣…そんなことは、知りません。ちゃんと宿題を取り組み、ある程度、その子なりに目標とする得点を模試でたたき出したら、予定を変更する羽目にはならなかったのだから！　受験生にとっては大事な夏です！すぐに緊張感をもてと言っても、無理な話ですが、意識を変えない限り、結果は生まれない！子ども達には、そのことを強く自覚する機会になって欲しいと思います！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 18:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何かを書けとは言ったけど…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14282/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-14282/</guid>
      <description>　７月の志望校判定テストを受験した中学生の面々。　｢授業と違って、テストなんだから、分からなくても、何でも良いから解答欄を埋めろ！｣と、テスト前に言いました。　テストが返ってきてみると、『人は肺で呼吸するが、魚は、どこで呼吸しますか？』→口確かに、何かを書けとは言いましたが、問題文に‘肺’と明記してあれば、それに対比されるものが解答になると、私なら考えます。正直というか、純粋というか。よい子なんですけどね(笑)。　夏休みは、まだ続きます。それなりに、忙しい日々を過ごしている子が多いですが、体調管理に気を配り、８月のテストで、頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2010 16:38:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績が、おもしろいように♪</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13984/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13984/</guid>
      <description>　私立中３年の女の子。　今日、通知表を持参してくれました。成績が、おもしろいように上がったので、本人は終始ニコニコ♪｢こんなに良い成績とれたの初めて！！｣と、ご機嫌でした。　暑い中、松戸からバスに乗って通ってくれている子です。普段は、学校帰りに寄れば良いですが、夏休みは学校がありません。汗だくになって通ってくれる姿を見ると、嬉しくなります。　夏は、あっという間に終わるでしょう！油断せず、時間のあるときに、少しでも前進する努力を、引き続き行ってもらいたいですね♪</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 12:52:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天才○○くん！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13947/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13947/</guid>
      <description>　エリート教室を取り組む小２の男の子。　８月に旅行が重なっているため、その分だけ今月中に勉強を！…っということで、毎日通っています♪　授業中に、丸つけをしていると、正解が続くと、｢今日は、天才○○くん！｣と、自分の名前を挙げて、天才だと喜んでいます♪一方で、間違えが続くと、｢あぁ〜、今日は、ダメな○○くん…。｣と、落ち込みます。愛嬌のある、かわいい男の子です(笑)。　暑すぎる夏。体温の高い低学年の子にとって、水分補給は欠かせません。毎日、大きな水筒を持参して、授業を受けています。良い夏になりますように！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:11:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コンクールにかける想い</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13907/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13907/</guid>
      <description>　吹奏楽部所属の中３の男の子。　来月５日(木)に行われる千葉県吹奏楽コンクール予選目指して、毎日、朝９時から夜７時までの練習が続いています。　私立生の子ですが、緊張感をもたせるために、中３の少人数授業に公立生に混じりながら、通塾している彼ですが、１８時２０分からの主要３教科の授業に間に合うように、練習を途中で抜けて通ってくれています！　部活の顧問の先生は厳しい方で、その日の演奏の状態では、部活時間を平気で延長するようで、その中で、毎日のように部活を早抜けしてくるのは、本人曰く至難の業の模様です。｢塾には通いたい！｣と言ってくれる彼のために、遅刻した分だけ、フォローの授業を行います。　来月１２日(木)にコンクール本選を控えている彼。私も１２日は、会場まで足を運ぼうと思います♪頑張れ！！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2010 19:30:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ふるさとまつり</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13904/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13904/</guid>
      <description>　本日12：00〜21：00まで、市川駅南口からほど近い「ゆうゆうロード商店街」でふるさとまつりが開催されています♪　御輿、ブラスバンド演奏、わんこそば競争など様々な催しも実施されます！Shapoo(駅ビル)を出たすぐの十字路から、ゆうゆうロード沿い、約400メートルが車両通行止めとなり、暑い中、沿道を埋め尽くす露天の数々！！うちの生徒達も、昨日から、小・中学生中心に、まつりを楽しみにしていました♪今頃、行っているのではないかな！？♪子供に暑さは、関係ないですね！(笑)　まつりに関係なく、塾に自習に来る高校生と、大学の試験期間中の当校の卒業生。塾は休校ですが、勉強したい子には、なるべく校舎を開けて付き合います。各々の夏の目標実現に向けて、頑張って欲しいです♪</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:04:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これぞ○○クオリティー</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13837/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13837/</guid>
      <description>　学校の夏の課題を持ち込んで取り組んでいる高１の男の子。　毎講習に呈示される課題が難解で、自力困難と踏んで、いつも塾に持ってきます。｢あぁ、確かに高１にしては、複雑な問題が多いね。｣と、見せられた問題を見て応じると、｢そうなんですよ！これぞ○○クオリティー！おかしいでしょ、この問題！｣と、自分の学校の問題レベルの高さを、誇らしげに語っていました。自分の学校のことを、何だかんだで、好きなのでしょう♪早く課題を終わらせようね！！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 19:07:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強に切り替え！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13794/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13794/</guid>
      <description>　先日の千葉県中学校陸上通信大会の１００メートル７位で、残念ながら、あと一歩、６位入賞に入れなかった中３の男の子。　翌日から、授業があっても、なくても、毎日自習に通い、今まで部活一色だった生活を取り戻すために、中１・中２の復習に、いそしんでいます♪　私が三年前の秋に市川校へ配属された時の第一号の入園生です。何とか、志望する高校に入学して欲しいと強く願います！！まだ、夏は始まったばかり！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 17:20:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かわいい同級会♪</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13761/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13761/</guid>
      <description>　幼児教室から持ち上がりで、継続的に通園してくれている小２の子ども達。　普段から通ってくれている男の子二人に加え、この夏は、女の子も加わりました。今日は、偶然ですが、３人が同じ時間に授業があり、休憩時間に、楽しそうに話していました。同じ受験を乗り越えた仲間というのは、いいものですね。学校の友達とは、また違った縁ですね。　３人ともに、明るく、素直な良いお子さんです♪授業中も真剣で、同じ時間帯に勉強していた高学年の男の子は、｢僕なんかより、ずっとしっかりしている…。｣と、言っていました。…実は、この小６の男の子も、自分の目標に向かって頑張れている、しっかり者なんですよ♪　夏休みは始まったばかり！勉強も遊びも充実した夏にしましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2010 17:29:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通知表、悲喜こもごも…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13725/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13725/</guid>
      <description>　通知表を回収している今日この頃…。グンと成績が伸びた子がいれば、教科間によって、全学年学期末に比べ、上下している子もいます。｢先生！通知表！…欠席ないでしょ！遅刻もしてないよ！運動会の応援団頑張ったよ！…｣と、私がゆっくり通知を見る隙を与えてくれないくらい、畳みかけるように、成績以外のことをアピールしてくる小５の男の子。分かりやすいですね(笑)。　この夏に頑張れる子は、実りの秋を迎えられます！それを信じて、頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 21:27:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題たっぷりの夏休み</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13681/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13681/</guid>
      <description>　私立の小学生が数多く通う本校では、学校さんによって違いがありますが、宿題の多いところは、本当に多いです。　｢もらった日から毎日やってるよ！！算数なんて、もう終わりそうだよ♪｣と、小４の女の子。｢明後日から、ハワイに行くから、その前に、ハワイに行っている日数分を終わらせないと！｣と、小５の男の子。みんな、それぞれです。夏は始まったばかり…けれど、時間は、あっという間です。早めに終わらせちゃいましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 14:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地球儀と、にらめっこ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13608/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13608/</guid>
      <description>　毎日、自習に通う中２の男の子。　学校の夏休みの宿題が呈示されたようで、夏休み前の今から、少しずつ取り組んでいます。｢先生！この地球儀借りてもいいですか？｣と、校長席の横にある地球儀に興味をもったようです。　３０分後…自習中の彼を見てみると、まだ地球儀を眺めていました。｢地球儀おもしろいか？｣と問うと、｢ワールドカップに出ていた国の場所とか、大きさとかを見て、思っていたのと違うのが多くて、おもしろい！！｣と、楽しそうに話していました♪　地球儀同様に、地図帳も楽しいですよ！私は小さい頃、たまに寝っ転がりながら、地図帳を見る子でした。ちょっとでも聞いたことのある地名を見つけたり、地名どうしの関連性など、興味は深まるばかりでした！　地球儀に夢中の彼にとって、夏休みの宿題は、今日はあまり進みませんでしたが、彼にとって、大事な経験であったと思います♪</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 20:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間はつくるもの</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13607/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13607/</guid>
      <description>・宿題をやって来ない子・遅刻が続く子は、大抵同じようなことを言います。｢部活が忙しくて、時間がないんだよ。｣｢学校の宿題もあるし…。｣と、いろいろな言い分があるようですが、・宿題をきちんと取り組んでくる子・遅刻せずに、ちゃんと通園して来る子も、同じような状況の中で、きちんと頑張っているんです♪　一事が万事ではないですが、例えば、週一回通園で宿題を呈示されている場合、一週間ずっと休みなく忙しいなんてことはないと思います。一日でいいから、何かの時間を削って、宿題を取り組む時間にするとか、毎日１０分でいいから、ちょっとずつ宿題を取り組むなど、工夫すれば、時間はできます。気のもちようです。時間はつくるもの</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:32:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨明け宣言！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13589/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13589/</guid>
      <description>　今日もひたすら暑いですね。想像よりも、汗が出ないくらい暑い…いよいよ夏本番です♪　市川は、江戸川からの風や、南口のアイリンク市川のツインタワーの影響か、駅前は比較的、風の強い街です。外を歩いていて、ちょっとした風は、暑さを和らげる気休めになります。…喫茶店に立ち寄る人、自動販売機を見つけては、水分補給している人、真っ黒に日焼けした学生…夏休みは、もうそこです！！　夏の勉強の予定が決まっていない方は、市川校の夏期特別授業へ！お気軽に、お問い合わせください！！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 17:07:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鍵は家の中…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13455/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13455/</guid>
      <description>　家の鍵を持たずに、朝、登校した中３の男の子。　部活が終わり、家に向かうと、鍵を持っていないことに気づき…親御さんは、今日は２２時近くにならないと帰宅しないため、塾へ避難して来ました。｢せっかく来たのだから、勉強していけよ。｣というと、｢今日は、勉強しに来たわけじゃないから！｣と、彼なりの大義を語っていましたが…。　もうすぐ、中学最後の部活の大会が迫っています！陸上部の彼は、大会ごとにタイムを縮めてきました♪頭の中は、今は陸上一色です！陸上一筋ってロゴのはいったＴシャツを着ているくらいですからね(笑)♪悔いのない戦いをしてもらいたいです！！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 20:46:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選ばれし者〜手製のノート〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13354/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13354/</guid>
      <description>　本校は、自習がシステム化しており、何も言わずとも、多くの生徒が自習に来ます。別に、こちらから来いと言った記憶は少なく、本当に自主的に通ってくれています。　その中でも、私が、本気でスイッチの入ったと判断した子に対して、写真にあるような手製のノートを渡します。これは、裏紙をＢ５の大きさに切り、パンチで穴を空けて、紐で結った簡単なものです。子供によっては、計算用紙にする子もいれば、漢字や英単語、社会科の用語などを記憶する際に、繰り返し何度も書く紙として使ってくれています。　紙に紐を通し、紐で結っている時、何とも言えない気持ちになります。頑張れ！！応援することしかできませんが、できることは、何でもしたいと強く思います！！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 20:31:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿までには…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13348/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13348/</guid>
      <description>　夏休みに学園本部の夏期合宿に参加する小５の男の子。　机に向かうことが苦手で、私の目を盗んでは、何かを企んでいる日々が続いています。　もっているポテンシャルは高い子ですが、やんちゃ盛りの男の子です。格好つけたり、やんちゃしたい気持ちも十分分かります。ただ、塾は勉強する場所！やることは、きちんとやらねばなりません！！始業一時間半前に通塾し、｢自習する！｣ということだったので、校長席の真ん前に座らせて、勉強させました。神妙に取り組んでいました(笑)かわいいものです♪　３泊４日の勉強合宿の前に、私がいなくても、机に向かえる習慣をつくりたいと心がけます。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 20:50:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選挙と、子供ですらもつ疑問</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13277/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13277/</guid>
      <description>　明日、現代社会のテストがある高２の女の子。　今度の日曜に迫った参議院議員選挙の投開票にちなんで、テスト範囲に選挙制度が盛り込まれるようです。｢何で、あんなに有名人が立候補するの！？｣と、素朴な質問。選挙制度の解説を加えると…。｢何か誰でもいいんだね。有名人が立候補すれば、票が集まるってことでしょ！？｣子供の疑問というのは、時にナタのように、こちらが敢えて言いにくいことでも、ぶった切るエネルギーがあります♪明日のテスト、頑張って欲しいです！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 18:28:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後輩の特権</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13185/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13185/</guid>
      <description>　私立高校に通う高１の女の子。　一つ上に、同じ高校へ通う男の子が本校にはいるので、今回の期末考査前に、その子の去年の試験問題を拝借して対策を練っていた模様。　私立の学校では、毎年、同じような問題が出題されることが多く、本校では、それを把握した学校別コースも開講しております。彼女の場合、私が用意しなくても、高２の男の子と仲良くなり、自分で先輩から借りていました♪うちの校舎ならではの関係です。｢今日の国語のテストで、去年と全く同じ問題が、けっこうでたよ！｣と、嬉しそうに話してくれた彼女。明日が試験最終日！ガンバレ！！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 19:29:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢方の心</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13146/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13146/</guid>
      <description>　東洋には、昔から“漢方”という医療があります。日本でも、江戸時代に蘭学が学ばれるようになるまでは、中国から伝来した漢方が専ら医療の中心であり、西洋医学のような身体にメスを入れる医術とは異なった形で、日本人の身体を守ってきました。　テスト対策の今の時期、決められたテスト範囲の中で、とにかく一点でも多く得点できるように、優先順位をもって問題を取り組み、英語などに至っても、今までの文法の積み重ねがない子にも、それらを度外視して、範囲の文法を力づくで教え、とにかく得点できるようにします。西洋医学でいう‘診断’を、子供達一人ひとりにし、我々主導の対策を練ります。　しかし、受験勉強や、模試の勉強、読解力・記述力などの経験と蓄積が重要になってくる勉強に関しては、診断ではなく、身体を内面から強くし、自らの体力をつけていく“漢方”の精神が大切です♪子ども達に・前向きに・自主的に机に向かわせる意識を芽生えさせ、それを習慣化させる！教師の一番デカイ仕事であると考えています。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2010 16:58:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本で最後のテスト！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13117/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13117/</guid>
      <description>　今月末から、お父様の転勤で、インドへ転校してしまう中２の女の子。　小５の冬に入園し、頑張って、志望校の渋谷教育学園渋谷中へ入学し、今までずっと学園で頑張ってきました！！今回の期末考査が、最後のテスト対策だと思うと、今までのことを振り返ります。明るい、元気な子です♪インドへ行っても、彼女なら、目標に向かってできると思います！本校で学んだことを胸に、活躍を祈ります！！</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 19:46:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏のご予定は、お決まりですか？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13040/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13040/</guid>
      <description>　７月になりました！暑くなってきましたね。梅雨が明けていないだけに、湿度も高く、余計に暑く感じますね。もうすぐ夏本番です！！　夏の予定は決まりましたか！？市川校の夏期講習が、いよいよ始まります。受験生も、そうでないお子様も、学校が一ヶ月以上お休みになる夏休みは、学力を大きく伸ばすチャンス！！・時間の使い方・勉強の取り組み方をはじめ、本校は、きめ細かい指導で定評があります。ぜひ一度、ご来園いただき、体験していただければと、自信を以て、ご案内いたします。【夏期講習期間】７月１９日(月)〜８月２７日(金)※上記期間の開校日(詳細は、ＴＯＰページの“夏期講習”をご覧下さい)</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 21:17:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少しずつ、着実に</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13039/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-13039/</guid>
      <description>　高校受験を目指す中３の男の子。　遅刻常習犯でしたが、理由は、何だかんだで、直前に宿題を取り組んでいての遅刻…。｢宿題をやってきたからといって、遅刻しているし、尚かつ、もっと宿題は早めに取り組むもの！｣と、担当講師と一緒に、毎回叱っていた成果！？か、遅刻も減り、宿題もやって来るようになってきています。少しずつですが、着実に、彼に変化が見られる！嬉しいですね♪</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 20:58:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の砦</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12987/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12987/</guid>
      <description>　野球部で頑張っている高２の男の子。　週１回通塾予定ですが、いつも休みなく部活の練習が長引き、来れない状況が続いており、毎回、テスト一週間前に振り替えて、部活帰りの２１時半過ぎに通塾し、２４時近くまで授業を受けて帰ります。　勉強をしたくても、本当にする時間がないくらいに、がっつり部活が組まれていますが、今日も、｢遅れて、すいません！！｣と、汗だくで塾へ駆け込んでくる彼を見て、応援したくなります♪彼にとっては、ここが、最後の砦なのだと思います。テストまで、頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 22:00:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>僕も忘れないで</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12948/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12948/</guid>
      <description>　中学受験をする小６の男の子。　中・高生が定期テスト対策でバタバタしている中で、私を初め、各先生方も、この期間は対策に熱心にならざるをえなかったのを感じ取ったのでしょう。｢先生、最近忙しそうだけど、明日、僕の話を聞いてね！｣と、帰り際に、校長席で中・高生を一人ひとりつかまえて、テスト対策の日程を決めている私のところに来て言いました。ハっとしました…その場で、中・高生を待たせて、話を聞きました。ダメですね…。今日は、ちょっとした変化に気がつきませんでした。子供に気を使わせているようではダメです！最近、とても熱心に勉強している彼！彼自身、学力的にも、意欲的にも停滞期がありましたが、最近は、乗り始めていた時期！本来は、一番大事にしなければいけない時期でした。…今日は、反省の多い一日でした。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 19:25:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一週間前</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12896/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12896/</guid>
      <description>　テスト一週間前…。　個別授業の生徒達の試験日程も確定し、部活が休みになった今週は、エンジン全快で、対策をしていきます！！　塾の授業の入れ方で、テスト勉強の方向性や、進度が左右される子が多いので、苦手な科目ほど、なるべく早くから対策し、試験前日の授業までに、宿題や課題を呈示することにより、子ども達の家庭学習を管理します。　苦手な科目を後回しにする子がいれば、苦手だからこそ、前向きに一番早く取りかかる子もいます。自分で考えて勉強できることは理想ですが、子ども達にテスト対策計画を任せっぱなしにすると、とんでもない結果で答案が返ってくるなんてことは、よくあります。中・高生一人ひとりの勉強の進み具合を、細かくチェックしながら、より良い結果を導き出せるように、とことん面倒をみます♪</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 18:51:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>占拠！？モード</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12817/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12817/</guid>
      <description>　参議院議員選挙が公示されて最初の週末…。校舎のある市川駅北口前のロータリーでは、入れ替わり立ち替わり、様々な政党の選挙カーが、演説を繰り返しています。　校舎も、この週末から本格的なテスト対策に入り、校舎は子ども達によって、ほぼ“占拠”状態…。毎度のことですが、ここを越えると、梅雨明けって感じが、毎年強くします♪いよいよ夏ですね！！　市川校では、来週２８日(月)〜３日(土)の一週間、座席に若干の空きがまだあります。先着順ですので、お早めにお申し込みください。頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 19:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夜更かしは続く…！？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12765/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12765/</guid>
      <description>　今朝方の『日本×デンマーク』！観た方は、少なくないと思います。私も、ずっと起きて見ていました。今日は寝ていません…笑。　うちの子ども達も、講師も、小学生の低学年を除いて、ほとんどの子が起きて、応援していた模様です。・通園の様子・授業中の様子…如実です。眠いんでしょう(笑)。｢試合開始まで、何やってたの？まさか勉強？さすがじゃん！｣と、子ども達をかまうと、分かります。大抵の子は、勉強していませんね。めでたく決勝トーナメントに進出したため、まだまだ夢の続きがありますが、夜更かしも程ほどにしましょうね♪(自戒を込めて)</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 18:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵐の前の…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12583/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12583/</guid>
      <description>　来週の月曜日に、期末テスト一週間前をむかえるお子さんが多い本校。　一週間前と言えば、一斉に部活動が停止になるので、校舎内の人口密度が、一段と増します。毎回のことですが、今回も先手をうって、こちらから子ども達のテスト対策授業のスケジューリングを、一人ひとりの・テスト日程(何日目に何の科目があるか)→それによって、前日には、必ず翌日の科目を授業する！・勉強の進み具合い・中間テストで赤点をとった科目ではないか・自分でできる単元か、単元でないかなどを念頭に調整に入ります。　校舎的には、嵐の前の…という雰囲気ですが、私の中では、子ども達全員の授業の入れ方や、希望を一つひとつ整理していく今週が山場です！！　ただ塾に通っても意味はありません。いかに結果を導き出せるかがポイントです！子供が一点でも多く得点できるための授業であり、塾の使い方であって欲しいという思いの上で、子ども達と授業を組んでいきます♪　全ては、子ども達のために！！市川校の“熱い”夏が、今年もやってきます！！頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 21:15:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学期末テスト対策　受付中！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12564/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12564/</guid>
      <description>　市川校では、差し迫った学期末テストの対策講座を実施します！新学年の皆さんは、最初の通知表が出されるこの夏！中間テスト以上に、期末テストの得点が大きく反映されます。　５月の連休明けの後、修学旅行や体育祭などを挟み、授業時間が比較的少なくなったこの時期でしたので、学習単元は、それ程多くないかも分かりませんが、そういう時に限って、今までの復習などが範囲に加わり、テスト範囲が広くなるってことは、よくあることです。　本校では、学校別対策や、教科別対策など、お子様一人ひとりに、一点でも多く得点してもらえるように、対策を練ります♪ぜひ一度、お気軽にご体験ください！！【開講期間】６月２１日(月)〜７月９日(金)※詳細は、ＴＯＰページの『期末テスト対策授業』を、ご覧下さい</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 14:45:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年一番の真夏日</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12414/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12414/</guid>
      <description>　今日は、暑かったですねぇ〜。昨日も暑かったですが、湿気が多かった分、今日の体感温度は、厳しいものでした。　市川を歩いていて、街も夏向けの商品が並び、公園では、半袖・半ズボンで水浴びする小さい子の姿が目立ちます。夏が好きな私にとっては、良い季節になりました。それにしても、暑かった…。　昨年の母の日に、母に贈ったバラの花が、今年も実家の庭で花咲いたようです。何をするにも良い季節！家の中が暑かったら、どんどん塾に勉強しに来ましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 20:52:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毎日来る楽しみ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12413/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12413/</guid>
      <description>　４月の入園以来、週１回の水曜の授業日以外も、一日も欠かさず毎日自習に来ている中２の男の子。　毎日１８時過ぎに来て、帰るのは２０時４５分きっかり！入園の段階で、お母様と私との間で、毎日自習に来させると話し合い、それがずっと履行されていますが、当初、本人はあまり積極的ではありませんでした。｢お母さんに、８時４５分になったら帰って来るように言われたので、帰ります。｣これが毎日続いたとき、私が彼に言いました。｢毎日々々、８時４５分きっかりに勉強が終わるのはおかしい！勉強していて調子の良いときは、どんどん進むし、調子の悪いときもある。いつも機械のように同じ時間に片付け始められる取り組みって、先生には分からない！時間だけやればいいってものじゃないぞ！自分なりに、今日、何をやろうか、しっかり考えて勉強しなさい！せっかく毎日、机に向かっているのだから！｣毎日、お互い顔を突きつけているわけなので、厳しいことも言いますし、乗せたい時は、とことん褒めます。叱る時は、がっつり叱りますが、見かけによらず、意外とへこたれない子です。逆に、毎日気に掛けて、かまってくれる先生が多いので、時折、ニコーっと満面の笑みを浮かべることもあります。嬉しいのだと思います。　今取り組んでいることは、決して難しいものではないですが、自分のペースで、コツコツ積み上げていっているこの子の姿を見ていると、応援したくなります！ガンバレ！！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 20:37:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨入り宣言</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12221/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12221/</guid>
      <description>　関東地方は、今日、梅雨入りした模様です。平年よりも６日遅く、昨年よりも１１日遅い梅雨入りだそうです。　６月は祝日がなく、学校行事も少ない、落ち着いた月ですが、梅雨のこの時期、ジメジメ感と、ちょっとした暑さから冷房のON・OFFの切り替えが難しく、体調を壊す人も多いと思います。　また、この時期は傘が必需品ですが、満員電車に乗った際に、隣りに立つ人の濡れた傘がズボンに触れるとき…正直、不快ですよね。嫌な時期です。　中学生、高校生は、来月の頭から期末考査の人が多いと思います。体調管理に気をつけて、計画的に勉強していきましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 15:40:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好きこそものの上手なれ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12191/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12191/</guid>
      <description>　一昨年度の卒業生で、日大の建築学科に進学した子。大学生になってからは、講師として、学園で勤務してもらっています。もともと人懐っこい子ですので、子ども達からも慕われ、授業もメリハリがあり、子ども達を引っ張ってくれています。この‘子供を引っ張れる’先生というのは、貴重です。私が自信をもって、ご紹介できる先生です。　大学の課題が多く、いつも忙しそうな彼ですが、一つひとつの課題の取り組みや、大学生としての本分をしっかり理解し、とにかく一生懸命です！昨年度の大学受験生も、彼から見て、聞いて学ぶことが多かったように感じます。好きこそものの上手なれ　　目標に向かって、夢中に頑張れるってのは、それだけで才能です！私は、年々、自分が学生時代であったころから離れていきますが、本校には、社会人講師の他に、今現在、各々の目標に向かって、頑張っている学生講師がいます。建築家、先生、薬剤師…夢は様々ですが、目標に向かう懸命な姿は、うちの生徒にとって、何よりの‘生きる教科書’です。子ども達の目標実現に向けて、本校は全力であたります！！　</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 17:56:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何よりも嬉しい</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12112/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12112/</guid>
      <description>　昨日、私事ですが私の誕生日でした。…今日、どこから知ったのか、小２の男の子に誕生日カードをもらいました♪　私も手紙を書くのが好きで、いろんな人に、様々な場面で手紙を書きますが、なかなかもらう経験が多くはないので、とても嬉しかったです。年甲斐もなく、興奮しました。ありがとう！！　昨年、入園したときは、机が高く、座布団を二枚重ねた上に座って勉強していた子ですが、ちょっと大きくなったのと、少し男の子としての自我が出始めたことがかみ合い、今では座布団を敷かずに勉強しています。これからも、頑張って欲しいと思います！！ありがとう♪</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2010 16:58:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>i i ロードに新たな商業施設オープン♪</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12041/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12041/</guid>
      <description>　本日、｢iiロード(市川駅北口駅前｣沿いに、新しく商業施設がオープンしました。薬局、カラオケ、居酒屋、コンビニ、ファミレス…詳しく見ていないですが、ざっと見てこんな感じです。帰宅途中の子ども達が気軽に足を運べそうなビルです。特に、国府台女子学院の生徒さんで、市川駅を利用しているお子さんにとっては、毎日必ず通る通学路ですね。　市川駅前も、この２、３年で特に南口ですが、北口も変化しています。様々な変化の中で、人の流れも変わる場合もありますが、桐杏学園市川校は、地域のみなさんをはじめ、地域の学校に通われている子ども達にも愛される塾でありたいと考えます。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:05:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>のりしろ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12019/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-12019/</guid>
      <description>　一本５のテープを使って、２５の長いテープを作るとき、ただ並べるとテープが５本で２５になります。１ののりしろを設けて、しっかりのり付けすると、６本のテープが必要になります。(のりしろが５カ所になり、１×５カ所＝５。テープ６本で５×６＝３０だから、３０−５＝２５)　は、見た目は美しいですが、風が吹いたらテープはバラバラになります。は、どうでしょう。見た目は、のりしろの部分にテープが２枚部分的に重なり、見た目が悪いかもしれませんが、のり付けされているので、バラバラにならず、安定しています。また、とは同じ２５であるにも関わらず、当然のことながら使用しているテープの数は、の方が一枚多いことになります。　子ども達に話します。同じ時間を過ごすのに、なぜ差ができるのか。…もちろん、人によって得手・不得手がありますし、今風に言うならば、それを個性と言ってしまうのかもしれません。　しかし、きちんと‘のりしろ’を作って、きちんと積み重ねをしていく経験値は、何よりも代え難い！表面的に５枚のテープを取り繕うのと、一枚余計になってしまうけど、計画的にコツコツ積み上げていくことの密度の差は、いずれ何かしらの差を生むでしょう。それが目の前のテストなのか、受験合格なのか、就職してからなのかは分かりませんが、きちんと考えて動く！やりっ放しの勉強、行動、思考形態に陥らない。そのための毎月、季節ごとの目標設定と、反省です！　市川校は、とにかく子ども達と話をします。言い合いになることも、生徒によっては日常茶飯事ですが、せっかく縁あって出会った子ども達です。桐杏学園で、少しでも実りある時間を過ごしてもらいたいと考えます。　　</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:06:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お姉ちゃん、頑張りなよ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11917/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11917/</guid>
      <description>　姉妹で通う高１と小５の女の子。　今日、お姉ちゃんの中間考査の総合結果が返ってきました。私が、一言も二言も言いたくなる結果でした…。お姉ちゃんと、結果について話していると、横に座る妹が、｢お姉ちゃん、普段勉強しないんだから、テストの時くらい頑張ったら。｣仲の良い姉妹です。お互い切磋琢磨で、頑張って欲しいです！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 18:18:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の目標〜2010・夏〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11916/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11916/</guid>
      <description>　夏で変える！夏で変わる！この夏も、市川校では、生徒一人ひとりの目標達成のため、計画的に取り組んでいきます！！　子ども達に、目標を宣言してもらいました！！例えば…・夏で偏差値３上げる！【高３　男子】→フットサルと受験勉強の両立で頑張っている子！ここにきて、偏差値が上がっています！！ある程度上がってしまった偏差値から、もう一伸び上がるには、少しもがき苦しむ時期があります。本人もそれを自覚しているのか、堅実な目標です。‘欲’をもって、天王山の夏を、駆け抜けてもらいたいです♪　(校長より)・学習のリズムを確立する！数学の問題を解きまくる！【高２　女子】→塾の使い方は、いろいろです。勉強していくと、自分に必要なこと、不必要なこと、適した習慣などを確認できるようになります。部活も忙しい彼女ですが、限られた時間の中で、優先順位をもって、バランスよく、時間を消化してもらいたいです！　(校長より)・自分のすべきことを確実にする【高１　男子】→自分のペースで、しっかり勉強できています。ただ、より高みを目指すならば、もう本格的に勉強し始めても良いですね。今まで、日々の積み重ねで学力貯金をしてきた彼ですが、もっとできるハズ！自分を見つめ直してみましょう！　(校長より)・入試に向けて、１年の復習から、やり直す！【中３　男子】→部活も最後の夏が迫っています！引退した後、すぐに切り替えられる人もいれば、そうでない人もいます。どっちになるかな！？全く机に向かう習慣のない人が、急に机に向かうのは無理があります。部活も忙しいだろうけど、少しずつ、机に向かう時間を増やしていこう！　(校長より)・漢検３級合格！数量＆図形を頑張る！【中２　女子】→自分の得手・不得手を、しっかり把握している子です。小学生のころから算数(数学)に苦手意識がありました。ただ、最近は頑張っていますよ♪同じ頑張るでも、レベルの違う意識で、目指す目標も高くなっています！良い感じですね。　(校長より)・その日に習ったことは、その日に復習する【中１　女子】→大事な心がけですね。実践できているから、素晴らしい！！部活もダンス部に入って、生き生きしています！夏を楽しみましょう！！　(校長より)・絶対、中学合格！そのために、苦手をなくす【小６　男子】→６年生になってから、意識が変わり、具体的に動ける子になってきました。良い傾向です。努力は人を裏切らない！！ガンバレ！　(校長より)・毎日、勉強を２時間以上する！【小５　男子】→もう受験生！そういうつもりで勉強しよう！この夏から、しっかりとしたリズムをつくっていきましょう。遊びと勉強のバランスが大事だよ♪空手もガンバレ！　(校長より)・宿題を早く終わらせて、遊ぶ【小４　女子】→夏休みは、机の上の勉強以外でも、いろんな経験ができる時間があります。塾で、しっかり勉強！それ以外は、外で元気に遊びましょう！真っ黒に日焼けした子は、子供らしくて良いですね！　(校長より)・テストで８０点だいをとらない【小３　女子】→いつも学校のテストで９０点、１００点を連発しています！８０点だいを目指すではなく、８０点なんてとらない！…昔、言ってみたかったセリフです(笑)　この調子で頑張れ♪　(校長より)・夏に３年生の漢字を終わらせる【小２　男子】→『エリート教室』を取り組みながら、どんどん先取りで進んでいく子。この夏には、３年生の漢字を覚えてしまいたい野望があります。生き生きと勉強している彼を見ると、ついつい笑顔になってしまう。そんなお子様です。頑張ろうね♪　みんなが自分の目標をもって過ごしたい！全員の目標成就を、最大限サポートしていきます！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:06:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選べる立場であれ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11749/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11749/</guid>
      <description>　都立高校に進学志望の中３の男の子。　学校での授業態度が良くなってきていると、先日、学校での保護者面談で言われたようで、塾で、欠席、遅刻が減ってきたことと比例しています。少し、変わりつつあるのかという感じです。　ただ、相変わらずの宿題忘れ…。今日は、とことん本人と話し合いました。　遊ぶのが大好きな思春期の男の子。それはそれでいいんです。大いに遊べば良い。大人の言うことを全部聞いている方が心配です。が…目指すものがあるならば、そこに行きたいならば、行く努力をしよう！今は中学生！昼間は学校に行き、夜は遊んでいるか、通塾する。自分にとっての‘居場所’はあります。来年はどうでしょう。何もしなければ、居場所は確保されません。家族がいて、家もあります。でも、そういう物理的な居場所が云々ではないですよね。どうせ行くなら、選んで行ける！選べる立場であれ！子ども達には、強く意識してもらいたいです。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 19:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八つ橋と模試</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11640/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11640/</guid>
      <description>　修学旅行から帰ってくる生徒が多く、いろんな学校の生徒から、お土産をいただきます。ありがたいことです。今日は、八つ橋でした。　シナモンを好んで食べない私は、学生時代、あまり八つ橋を好みませんでしたが、この仕事について以降、毎年必ずいただくので、最近は、おいしくいただいております。　修学旅行から帰って来たばかりの彼らの中には、すぐに切り替えて部活の大会に向けて頑張っている子もいます。ただ、彼ら中３は、５月模試の実施期間に旅行に行っていたため、今週中に模試を受けなければいけません。「先生〜。八つ橋上げたんだから、模試なしでいい！？」と、本気で言っているふとどき者もおりますが、現実を受け止めて、頑張ってもらいたいです。…八つ橋ありがとう！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 20:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み プレ授業　受付開始♪</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11632/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11632/</guid>
      <description>体験してから、夏に戦おう！！　市川校では、この夏も“熱い”特別授業を開講します。受験生のみならず、受験学年でないお子様も、長い夏休みは、気力、体力、そして、学力を備えるには打って付けの時期です！学校がお休みの時だからこそ、周囲の友達と差をつけるチャンス！キミの頑張りが、そのまま力になる！！勉強って、力がつき始めると、おもしろいものなんです！　そこで、市川校では、実際に桐杏学園の夏の特別授業を体験してもらいたいと思い、６月の３週間、“夏のプレ授業”を実施します。【６月７日(月)〜２６日(土)】「塾なんて、どこも変わらない」「個別はどこも同じようなものよ」と、お考えのお子様、保護者様は、ぜひ一度ご体験ください。一回とは言わず、何回か通っていただければ、本校の良さを実感していただけると思います。　受付は開始していますので、お気軽にご相談ください。※詳細は、トップページ「今月のご案内」を、ご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 18:08:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語をやりたくない</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11601/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11601/</guid>
      <description>　国語嫌いの小５の女の子。　週１回の授業で、算数と国語を４５分ずつに分けて取り組んでいますが、どうも国語の時間になると、テンションが目に見えて下がります。先に始めた算数の時間が終わりに近づくと、「そう言えば、学校の授業で新しいところに入って、何となく難しそうだから、そこをやりたい！」と、国語の時間を削ろうと必死に抵抗しています。分かりやすいですね。　国語力は、学問のベースです！！苦手でも、つまらなくても、嫌いにならず、頑張って進めていくというのも、時に必要なことです。やらなければ、今の嫌いなまま…可能性は広がりませんからね！頑張ろう♪</description>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 20:42:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>口癖は「わかんない」</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11533/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11533/</guid>
      <description>　エリート教室を取り組んでいる小２の男の子。　先月、膝の手術をしたので、膝に包帯を巻き痛々しく見えますが、週に２回リハビリに通い、塾も週２回通ってくれています。　塾の授業中に、少し講師の先生を困らせている場面が見受けられる今日この頃…。塾に慣れたのか、難しい問題になると、ちょっと抵抗している面があります。かわいい程度ですが(笑)。　厳しい小学校受験を乗り切り、頑張ってきた子です。市川校幼児教室出身の彼ですが、本校に在籍している幼児教室出身のお子さんは、本当にしっかりされています。ちょっとくらい、わがまま言っても良しとしましょう！テキストも順調に進んでいますし、今後とも頑張って欲しいです♪</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 18:40:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遠足に行って</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11495/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11495/</guid>
      <description>　学校の遠足に行ってきた小５と小３の姉妹。　お姉ちゃんは、葛西臨海公園に行き、妹は、市川大野にあるアスレチック施設へ行ったようです。感想は悲喜こもごも…。妹は楽しかったようです！　二人とも、いつも仲良く通塾しています。姉妹ですが、問題を両隣で授業を受ける時は、お互いの問題の解き具合いを、ちょっと意識しながら取り組んでいます。良い刺激になっているのかもしれませんね。今後も、仲良く、桐杏学園を楽しんでもらいたいです♪</description>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 20:16:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クラスが上がっちゃったから</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11424/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11424/</guid>
      <description>　中間テストの結果が返却された高１の男の子。　小学校から高校まで一貫校の私立に通う彼ですが、中だるみすることなく、毎回の定期テストは、全力であたっています。今回も、良い結果でした。「去年の成績が良すぎて、数学のレベル別クラスで上のクラスになっちゃったから、テストが、より難しくなった！内申稼ぐには、下に戻りたい〜。」と、返却されたテストを一つひとつ、私に見せながらぼやいていました。幸せな悩みだと思います。　彼だけでなく、本校の生徒の中には、レベル別クラスで上に上がって、かえって損を感じている子が多く、こちらも複雑な心境です。でも、よりレベルの高いところで、もっと勝負して欲しい！頑張って欲しい！負けるな！！…というところですかね♪頑張れ！</description>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 18:57:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦のために</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11380/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11380/</guid>
      <description>　推薦入試で、さっさと大学合格を決めたい高３の女の子。　学校の指定校枠に、自分が行きたい大学・学科があり、今まで以上に気合いを入れて、内申点に直結する定期テストの対策を頑張っています！「先生！古典も日本史も、過去最高だと思う！！」と、今日のテストの手応えを感じていた様子。コツコツと、高校１年生の時から、毎回テスト２週間前には、毎日塾へ自習に通い、コンスタントに得点してきた彼女。高校３年の学校生活を頑張ってきた彼女にこそ、推薦という制度は、ふさわしいものであると実感します。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 20:01:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サッカーの後</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11314/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11314/</guid>
      <description>　先日のＷ杯サッカーの壮行試合『日本×韓国』を観戦して来た高３の男の子。　暑かった今日、学校で体育祭があり、連日のハードスケジュールと、日本の不甲斐ない敗戦のショックからか、今日はずっと、テンションが低かったです。　サッカーが大好きな彼は、週に一度、受験勉強の合間に、夜、地元の仲間とフットサルをしています。彼にとって、サッカーは、必要不可欠のものなんでしょう。特に、ただでさえ机に向かう時間の多い高校３年生です。週に一度でも、ボールに触れたいという気持ちは、分からなくもありません。体調管理に気をつけ、‘天王山’の夏をむかえる前に、しっかりと気力・体力を充実させましょう！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 20:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ツメは伸びるが、ツメがあまい！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11261/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11261/</guid>
      <description>　ツメを切らずに、ずっと伸ばし続けている高２の男の子。　何度、ツメを切れと言ったか分かりません。手のひらをかざすと、何とか星人のようなツメ…意味が分かりません。　小学生の頃から通ってくれている子ですが、本当にマイペースな子で、私自信も、彼のペースになってしまうことが多いです。いい子なのですが、不思議な子です。中３の夏期講習で、毎日のように通塾していた時などは、お昼休みに、教室で一人でジャグリングをしているくらいですから…笑。　そんな彼も、高校２年生！大学受験に向けて、本格的に始動する時期です。なかなかエンジンがかかりません。…ツメは伸びるが、ツメはあまい…シャレを言っている場合ではないですが、もうそろそろ、動いてもいい時期ですね！頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Mon, 24 May 2010 20:15:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>とりあえず喜んだ後は…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11141/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11141/</guid>
      <description>　今日、４月度の志望校判定模試の結果を返された中３の男の子。　私としては、納得いく結果ではなかったのですが、本人の目指す志望校が、すでに本人の学力レベルでは達しているところなので、得点と判定が反比例していました。　得点と内容を見ずに、判定のみを見て、喜んでいた彼…。まだ春ですから、今後の過ごし方で何とでも転がります。もう得意げ…。もちろん、判定が良かったのだから、まずは喜ぶこと自体は良いのですが…微妙な心境です。　とりあえず喜んだ後は、どこが間違っていて、どうすべきか対策を練る！これが模試の意義でもあります！５月の模試は明日！頑張ってもらいたいです！！</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 20:59:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験をします</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11067/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11067/</guid>
      <description>　定期テスト期間に入った高２の男の子。　先日から、将来に向けて、大学に進学するのか、専門学校へ行くのか、就職するのか、きちんと自分で目指す方向性を出すように話していました。　工業高校に通っているので、手に職をつける専門学校に通う子や、高校にある推薦枠や紹介で、地元就職する子が大半のようです。いろいろ話しました。「大学に行きます！」と話してくれたのは、今日…。私が結論を急がせたのは、大学を目指すならば、今の学力では全然足りないという現状と、これから進路が変わったとしても、大学受験の準備をしていれば、後の選択肢は移行可能だからです。何にもしないで、ただ時間だけが経ち、来年の今頃に受験を意識しても、それは後の祭り…。今気づけた彼は、ギリギリセーフです！！　一度決めたからには、頑張ってもらいたい！そのためのバックアップは、いくらでもします！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 18:00:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ちょっとした変化と、大きな変化</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11005/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-11005/</guid>
      <description>　テストを明日に控える中２の男の子。　この一ヶ月あまり、通塾しても元気がなく、授業での宿題忘れも多く、ちょっと心配していました。定期テストが迫った先週から、いろんな意味で心配だった私は、テスト前だけでもと、自分が授業を担当することにし、今日まで２、３度授業をしました。別人になりました。昨日、今日に至っては、授業以外でも積極的に自習に残り、両日ともに５、６時間は塾で勉強していたと思います。　子供達は、ちょっとしたことで良くも悪くも変化します。今回は、私が授業をしたことにより、それが契機でスイッチが入りましたが、他の講師、または、学校の友達の影響で、大きく変わることも多々あります。個別指導ですから、お子様の“ちょっとした変化”、‘言葉に出さない思い’を、しっかり汲み取ってあげる！大切なことだし、大事にしたいことだと考えます。市川校の良さだと自負しています。　おもしろいようにスイッチの入った彼は、今回、過去最高の得点をたたき出してくれると信じています。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 19 May 2010 20:51:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コンパスと三角定規</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10973/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10973/</guid>
      <description>　テスト対策にいそしむ中１の男の子。　今回のテスト範囲に平面図形が含まれており、様々な作図問題も出題される模様で、一生懸命練習しております。　小学生の時とは異なり、コンパスと定規を駆使して問題に当たれる楽しさを実感しているようで、いつも以上に元気な声が、授業中のボックスから聞こえてきます。　テストや授業時に忘れるとまずいからと言い、学校に道具一式を置いている彼ですが、塾に来れば何でもそろってます。すっかり頼りにしてますね。彼にとって、良いのか悪いのか…。自分で使う道具は、自分で持ち歩く！塾にあるから良いとかいう問題ではないという姿勢で接します。　甘えと、頼るのは微妙に違います。頑張ってもらいたいです！</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 18:57:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート教室の申し子</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10924/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10924/</guid>
      <description>　小１から『エリート教室』を取り組んでいる小３の女の子。　中学受験を目指しているわけではないのですが、実力をつけることを目的に、ずっと頑張って取り組んできました！３年生になりたてですが、もう４年生に相当するテキストに進んでいます。頑張っていますよ♪　今日、久しぶりに授業を受け持ちましたが、相変わらず順調です。毎回の授業報告書で認識していた以上です♪この調子ですね！！</description>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 19:50:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語が伸びた！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10859/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10859/</guid>
      <description>　５月度の学力診断テストを受験した小５の男の子。　算数の得意な子で、どちらかというと、国語が苦手。本人も、最近になり少しずつ意識し始めたのか、テスト前に、「今日は国語頑張ります！」と、わざわざ私のところに来て、宣言していきました。　偏差値等は一日では分かりませんが、解答と照らし合わせたところ、今回は、高得点をたたき出していました。一ヶ月間、よく頑張ったもんね♪この調子で、来月のテストも頑張ってもらいたいです！</description>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 21:10:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週は、ニュージーランド！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10793/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10793/</guid>
      <description>　明日で中間テストの終わる高２の男の子。　テスト一週間前から部活がなかったので、毎日、私が出勤すると、校舎入り口前の階段のところに腰掛けて、ＰＳＰをやりながら、私が来るのを待っていました。　自習をしながら、時折、気分転換に外をブラブラしに外出したり、私と世間話をしたりと、勉強をしながらも、上手く時間を使えています。本校は、このように、自分のペースで、まるで自分の家のように、塾を使っている子供達が多いです。　テストが終わると、来週から修学旅行でニュージーランドに行く彼。「先生！飛行機に動物って乗せられるの？」と聞かれたので、手続きはいるけど大丈夫と答えると、「じゃあ、コアラの赤ちゃん買って来ようかな！」今日一日、もうちょっと頑張って、修学旅行を楽しんで来てもらいたいです！！</description>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 18:42:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の目標〜2010・春〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10709/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10709/</guid>
      <description>　この春も、市川校では、生徒一人ひとりに目標を宣言してもらっています！！例えば…【勉強の目標】編・二度と赤点を取らない！(私立中３年 女子)・６月で、偏差値６０へ(高３ 男子)・国語を頑張る！(中１ 男子)・◎を増やす！(小２ 男子)・とにかく英語！ひたすら英語！(高２ 男子)【勉強以外で頑張ること】編・剣道の初段の試験に合格する(中２ 男子)・整理整頓をする(小５ 女子)・やせる！！(高２ 女子)・嘘をつかない！(小５ 男子)・早起きする(小６ 女子)　子供達に文章や目標を書かせると、その子の性格や個性がモロにでます。おもしろいものです！各々の目標に向かって、頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:06:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>のんびりも、ほどほどに！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10684/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10684/</guid>
      <description>　中２の少人数授業に参加する子達。　中だるみの２年生と言われますが、今日は、それを絵に描いたようでした。最近、部活が忙しくなってきているのも要因として挙げられるとは思いますが、それにしてもいけません！　私は、どっちつかず、だらしのないのが嫌いです。やるならやる！やらないならやめろ！集団ならなおさらですね。環境は、人を作ります。今日は、かなりお灸をすえました。　明日も授業があります。彼らが、どう感じ取ってくれたか…期待過剰にならず、楽しみにしようと思います。頑張れ！市川っ子！！</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 21:22:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>単語のスペシャリストに！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10635/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10635/</guid>
      <description>　毎回、始業前に英単語テストを行っている高３の男の子。　私が作成した英単語テストは、１回のテストで、３００個ずつ単語を覚えさせてテストするので、わりとタイトなものです。ただ、ここ２年間の受験生は、必ず取り組んでいます。「単語さえ覚えれば、めっちゃ長文読める気がする！長文なんて、単語次第でしょ！」と語る彼ですが、最近は、意欲的に勉強できています。彼には私との約束があります！６月の模試で、芳しくない成績をとったら、夏休みは周囲の子の２倍、塾で勉強すると！お母様も大賛成の企画ですが、今の彼次第…さぁ、どうなるか。彼の楽しみです♪頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 11 May 2010 22:08:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策をしましょう！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10575/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10575/</guid>
      <description>　今年度最初の定期テストが迫っています！　早いところでは、今週の木曜日からテストの学校もあります。来週、再来週にテストを控えているお子さんも、うかうかしていられませんよ！テスト対策をしましょう！！　市川校では、突然お電話いただいたお子様、保護者様に対しても、テスト範囲から優先順位をもって、対策のアドバイスをいたします。いきなり授業は…。という方は、どうぞ様子をご覧におこしください！</description>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 16:31:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷどうでしたか？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10504/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10504/</guid>
      <description>　まだ連休が続いているご家庭もあるかと思いますが、一様に大型連休も終わり、木曜日から市川も、日常の風景になっております。　子供達も様々で、部活を毎日頑張り、暑かった連休でしたから、真っ黒に日焼けした子もいます。休み明けの定期考査に向けて、勉学にいそしんだ子、海外へ遊びに行った子…など、みんな充実した日々を送ったようです。　私も、教え子からお土産をいただきました。お酒のつまみにピッタリです！　手作りの箸置きも、ペン置きに活用させていただきます(笑)。　これから梅雨明けをむかえる７月まで、祝日もなく、また日常が待ってますが、・定期テストのある子・模試のある子・各種検定試験を受ける子など、自分の短期目標を、一つひとつクリアしていきましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辞書をひこう！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10502/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10502/</guid>
      <description>　国語の授業があった小５の女の子。　『同音異義語』、『類義語・対義語』、『慣用句』など、ＧＷ中の宿題で呈示してあったところ！空欄がいっぱいありました…。　辞書をひく習慣が、あまり小学生の間にない…よく思います。隣りに先生がいれば、近くに親御さんがいれば…近くの大人に何でも聞いてしまう。質問することは良いことですが、辞書を使いましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 17:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人の話を利く</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10495/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10495/</guid>
      <description>　『利く』という言葉は、味や香りの良し悪しを、舌や鼻で感じ取ることを意味します。　学校や塾、その他のコミュニティの中で、子供達は、いろんな方々と接する機会があります。そして、様々な話を聞く場面があるかと思います。・興味のある話・直近の自分にとって必要な話などは、注意深く聞き取ろうとするのが性ですが、どんな場面であれ、いろんな方と関わる機会があるならば、とりあえずちゃんと聴いてみるという姿勢は大切なことです。　例え、その話が・全然興味がない・つまらない・建設的でないと感じたとしても、それはそれで、学習する場でもあります。自分にとって、・不必要・苦痛・無駄な時間と思える瞬間ほど、教訓として、次につながる時があります。　人の話を利くというのは、相手の話や、自分との会話の中で、感じ取るものは意外にあるということ。それを活かして、次のステップにつなげる！どうせ過ごす時間なら、何かしら得るものがあった方が良いですよね！？遊んでいても、勉強していても、人の話を利いてみてください！！　</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:31:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験勉強か、中間テスト勉強か</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10213/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10213/</guid>
      <description>　連休明けに、中間テストを控えている高２の男の子。　将来的な話も含め、先日面談して以来、意識が少しずつ変わり、前向きに勉強しています。「連休の振替授業を中間の前に入れたいのですが、もう高２だし、テスト対策に使わず、受験勉強に充てた方がいいですか？」たいていの生徒は、テスト前にはテスト対策をしたがります。ただ、彼は、テスト勉強は自分でやって分からないところだけ聞くようにして、後は受験に向けて授業を頑張ると言うのです。成長しました！！来年に向けて、スタートダッシュです！！</description>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 20:31:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝日でも</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10163/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10163/</guid>
      <description>　祝日でも、本校は勉強を頑張る子供達でいっぱいです。模試を受ける子、振替授業に来る個別の子、少人数授業の子供達、自習に来た子…ただでさえ暑い日なのに、校舎内は一層熱いです！！　ＧＷが始まっていますが、市川校は、明日まで開校しております。出かける人も、そうでない人も、せっかくの休みです！有効に時間を使いましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 17:21:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１対２になって</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10113/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10113/</guid>
      <description>　志望校合格を目指す小６の男の子。　中学受験をしようと思い立ったのが遅かったため、急に増えた勉強時間に困惑していた彼でしたが、今は、本当に楽しそうで充実しています。１対１のマンツーマンで、週１回、馴染みの先生に教わっていた去年までと比べて、この春からは１対２にし、週回数も増やし頑張っています。「１対２の方が、他の人の勉強しているのも見れて、楽しいし、僕にはあってる！」と言ってる彼。マンツーマンの時には、担当の先生に対する依存度が高すぎ、勉強面においてもよくないと考え、こちらから打診して１対２にした経緯があります。上手くいって、良かったと思います。今後も良い刺激になれば…！　　小学生とは言え、自分で決めた道！最後まで頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2010 15:34:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剣道部の部長になって</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10082/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10082/</guid>
      <description>　学校の課外活動で、剣道部に所属する小５の男の子。　先日、剣道部の部長に選ばれたようで、毎回見せてくれる日記にも、嬉しそうに書いてありました。　小学生らしく、時にやんちゃで、元気な子ですが、部長になってからの最初の練習で、下級生の面打ち相手をかってでるなど、彼の中に、ちょっとした上級生としての‘意識’と‘責任’が芽生え始めているのかもしれません。男の子ですから、女の子の前もそうですが、後輩の前では、ちょっと格好つけたいと感じるのは普通のことで、彼にとって、良い意味での刺激になればと思います。　剣道だけでなく、勉強面でも、引き続き頑張ってもらいたいです！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 19:46:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花粉症との戦い</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10036/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-10036/</guid>
      <description>　花粉症が続いている高２の男の子。　マスク姿が板につき、年がら年中、マスクをしている気がします。　１８０センチを越える彼は、座っていても、離れた校長席から頭一つ抜けて見えます。授業中、頻繁に私のところにあるティッシュを取りに来ては、勢いよく鼻をかんでいきます。地鳴りのような音です(笑)。　連休が明けたら、中間考査が迫っている彼ですが、一年時の成績がかなり良かったため、油断しています。花粉症と戦いながら、早めの対策が大事ですね！！頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 21:05:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月度・日曜特訓を終えて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9996/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9996/</guid>
      <description>　本日、市川校では、４月度・日曜特訓が行われました。受験生一人ひとりが、自分の目標設定をし、充実した年度初めを過ごしたと思います。　日曜特訓は、５月、６月と続きます。夏までに、基礎学力をしっかり身に付け、夏にガッツリ勉強できる勉強体力を培いましょう！！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 17:54:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>満面の笑み</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9992/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9992/</guid>
      <description>　４月度の志望校判定模試を受験した受験生の面々。その中でも、苦手だった数学に自信満々の男の子。　数学の解答を集めた際に、自信満々に私の方を見て笑っていたので、「できたか？」と尋ねると、「数学で、こんなに解けた感じがしたのは、初めてかも！」と嬉しそうに答えていました。　３月から、個別から少人数に移った子なのですが、少人数授業が始まって以来、遅刻が減り、宿題も比較的きちんと取り組んで来るようになりました。ねらい通り！です。　毎月実施する模試ですが、この子のように、毎月の励みにしてもらえればと考えます！！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 14:00:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坊主にするには</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9959/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9959/</guid>
      <description>　中学受験に合格し、今月から中学生として私立中学へ通う中１の男の子。　今月は、部活動の体験入部の時期で、かねてから興味のあった野球部とハンドボール部へ、毎日交互に体験入部しているようです。本当に楽しそうです。　私が学生時代に野球をやっていたので、野球部に入って欲しいのが、私の本音…「野球部に入るなら、髪切らなきゃダメだろ！？長いって！」と言うと、「正式入部がゴールデンウィーク明けだから、その時ギリギリに髪切るんだよ！そうすれば、一番短い状態で、入部できるでしょ！」と、こだわりがある様子。授業をしていても、ただ単に解答を教わるのではなく、自分の解答が違っていたとしても、どこが違うのか、他の子以上に食いついてくる子ですので、彼らしさが反映した返事でした(笑)。　良いプレーヤーは、勉強面も頑張れる子が多いというイメージが私にはあります。文武両道で、頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 16:06:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>円周の長さって</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9921/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9921/</guid>
      <description>　小４の妹と通園してくれている高２の男の子。　部活で腰を痛めて、今はリハビリ中です。先程、電話があり、「先生！円周の長さって、どうやって求めるんでしたっけ？」どうやら、妹の宿題を家でみてあげている様子。普段から仲の良い兄妹です(^＿^)！が、円周の長さくらい出そうよ！お兄ちゃん！難しいことし過ぎで、忘れちゃったんでしょう。…頑張ろうね！！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 18:48:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休が明けたら、テストです！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9907/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9907/</guid>
      <description>　春休みが終わり、新年度を迎え、やっと生活のリズムが整い始めたと思いきや、ＧＷ連休が迫っています。　今年は、円高の影響で、海外旅行をされる方が多いとの予想でしたが、アイスランドの火山噴火の影響で、旅行を控える方も多いようです。連休を家で過ごす受験生は、桐杏学園本部で行われる『連休特訓』に参加しませんか？単日参加も可能です。　さて、連休が終わると、３学期制の学校では、定期テストが控えています。本校でも、試験日を逆算して対策に入り始めました！多くの学校の中で、先駈け的なのは、国府台女子学院英語科の５月１３(木)、１４日(金)の中間テスト！連休明けの一週間後です！あっという間ですね。他の学校も、２０日(木)から２８日(金)くらいの期間に行われるところが多いです。今から、しっかりとした心づもりでいましょう！　桐杏学園市川校では、『定期テスト対策講座』を開講しております。詳細は、ホームページトップに掲載しておりますので、ご覧下さい。お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 14:58:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厚情必ずしも人情にあらず　薄情忘るることなかれ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9878/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9878/</guid>
      <description>　受験生が主にそうですが、目標に向かって、ひたむきに努力し続けることは、第三者的に見れば、格好良く見えますが、‘自分との戦い’、‘孤独な戦い’でもあります。そんな時、情を多くかけてくれる人は、この上なく有り難い存在であると感じることもあります。　しかし、いろんな人が様々なアドバイスをくれる中で、最後に決定権を行使するのは、自分です。勉強のやり方一つとっても、進路についての考え方一つとっても、人によって考えが異なっているのは当たり前で、聞き手の側は、その中から自分にとって最良のものをチョイスする受け皿のみを用意しておけば良いのです。　自分と相手との関係性にもよりますが、周囲の人はいろんなことを言ってきます。耳障りの良いことを言ってくれる人がいれば、きついことばかりを叱咤してくれる人もいます。一つひとつのアドバイスを、同じように聞き入れていては、頭がパンクします。何でも教えてくれる！何でもしてくれる！優しい言葉をかけてくれる！などの厚情が、子供達の成長にとって必ずしもプラスになるとは限りません。自分で考えろ！自分のことは、自分でしろ！など、突き放す場面や、厳しいことを言う場面が、時に子供達の成長につながります。　甘やかせていると、子供は考えない子になります。多少厳しいことを言い、子供とぶつかることにより、手段・形はどうであれ、自分のことを振り返る場面を提供し、考える子に成長してもらいたいと思います。　薄情とは、長い目でみたら、厚情の裏返しであるという想いで、市川校は、子供達と接しています。厚情(こうじょう)必ずしも人情にあらず　薄情忘るることなかれ</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:08:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弓道をやって</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9874/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9874/</guid>
      <description>　高校に入学して、弓道部に入部した高１の女の子。　弓道をやりたくて、弓道部のある高校を探して、受験した子ですので、待ちに待った高校生活です！さぞ楽しいんでしょう！４月に入って、欠席が続き、今日が始めての通塾です(笑)。　活発に何でも取り組んで行きたいと、前向きな彼女ですが、７月には、オーストラリアでホームステイをするようです。今から、苦手な英語を、ちょっとでも頑張らないといけないですね。振替授業が溜まっています！頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 19:41:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も元気に！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9831/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9831/</guid>
      <description>　エリート教室をずっと取り組んでいる小２の男の子。　２年生になって、今まで以上に、元気に頑張っています！　小学生、とくに低学年のお子様は、楽しいことがあると、異常なテンションになることがあります。うれしさ楽しさを、抑えきれないのでしょう。元々、９０分間、集中して頑張れる子ですが、２年生になって、より充実した授業をおくっています。他の高校生のお兄さん、お姉さんよりも集中力があるんじゃないかな！笑伸び伸びと、これからも楽しんで勉強してもらいたいです！！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 16:53:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もやります！日曜特訓(４月度)</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9829/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9829/</guid>
      <description>　２５日（日）に市川校では４月度・日曜特訓を開催します。　　春期講習明けから、各々が目標を設定し、一ヶ月間、目標達成に向けて頑張って来ました。明後日の特訓で、その成果を確認し、来月につながる課題を浮き彫りにします。　同日、中３受験生は、４月度の志望校判定模試も行います。受験に向けて、いよいよスタートです！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 16:47:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１＋１は、１以下にならない</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9641/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9641/</guid>
      <description>　子供達を見ていて、・自分のリズムで通塾でき、しっかり塾を使えている子・とりあえず塾に通えば、安心(勉強した気になる)子・勉強したくないけど、とりあえず塾には行くと思っている子に分かれます。　せっかく塾に通っているのだから、もっと使えるだけ、塾を使えば良いのにと感じることがあります。正直、もったいない！！と思うこと多しです。　塾の使い方は、お子様によって違って良い。それが個別指導塾です。ただ、学校の宿題を授業中にひたすらやろうとしたり、宿題をやってこない子や、遅刻してくる子をみると、いちいち言いたくなります。もったいない！！と。　宿題の意味は何だと思いますか？家庭学習の意味は？それは、その日にやったことは、その日のうちに自分で確認しないと、なかなか頭に残らないというのが、第一にあります。　学校や塾の授業中に、理解したことっていうのは、先生方も理解できるように工夫して説明をしているハズなので、分かって当たり前なんです。大事なことは、その後、もう一度自分で取り組んだときに、先生方と同じように問題を解けるかということです！だから、記憶が若いうちに、もう一度自分で解いてみる！それが解けたとき、それは必ずキミの力となります！定着するということは、そういうことです！！　また、その日に取り組んだことを、その日に確認しないと、次回授業冒頭で、再び前時に取り組んだ内容を繰り返し取り組むことになります。毎週の授業間が、きれいに連結するのではなく、毎回数十分、もしくは授業まるまるを、ノリシロのように使わなければいけなくなり、その分だけ、人と差ができます。同じ時間を過ごしているハズなのに…もったいないと思いませんか！？　私が子供達に指導する中で、一番大事にして欲しいのが、時間の使い方です。うまく使えば、遊ぶ時間も、寝る時間も、十分できるんです。メリハリが大事ですね！塾をもっと使いましょう！塾の先生方を、利用しちゃいましょう！　世の中、１＋１が２にならないこともありますが、１＋１は、１以下にならないのも事実です。だったら、一人でやるより、使えるものは使えるだけ使っちゃいましょう！１＋１を２にも、３にもできる！桐杏学園の個別指導は、子供が主役です！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:08:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いっぱいやったね</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9636/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9636/</guid>
      <description>　来週２０日(火)に、中等部に上がるための内部テストの１回目の試験がある小５の男の子。　中学受験を検討している彼ですが、中等部に上がるためのテストも、今の時点では大事です。　４年生の復習から出題される今回のテストの中には、彼の苦手な『概数』と『円と球』があります。テストが近いこともあり、久しぶりに私が彼の授業をしました。週３回、彼の自習の相手はしますが、授業となると久しぶり！隣同士の机で、授業を始めると、「先生の授業久しぶり！！」と、一様に喜んでくれるのを、かわいく思います。　今日は、プリントもテキストも、いっぱい解きました！頑張りましたよ！２０日は、落ち着いて、頑張ってきてもらいたいです！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 20:51:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休み明けテストを終えて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9596/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9596/</guid>
      <description>　春休みの宿題テストを終えた高１の男の子。　毎回の定期テストも同様ですが、私立校独特の問題が多く、難易度も高いです。今回は、苦手な英語が平均点に止まりました。頑張ったと思います。　他教科は、学年でも上の方なのですが、英語だけ苦手な彼…。英語は、文・理関係なく、ずっとついてまわる科目！今回のように、少しずつですが、レベルアップを目指して、頑張って欲しいです。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 18:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストができた！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9569/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9569/</guid>
      <description>　昨年まで、１学期は、中間テストがなかった学校に通う高２の女の子。　クラス替えをし、仲の良い友達とも別れてしまい、いつも元気な子なのですが、今日は、どんよりとしていました。「先生。最近、気疲れする〜。」と、明るく、誰とでも仲良くなれる彼女だけに、いろいろ気を使っている部分があるようです。塾に来て安心したのか、疲れが一気にでた様子。「そういや、今年から５月に中間テストができたよ。もう勉強しなきゃ！」と、ちょっと仮眠をとったら、切り替えていました。こういう前向きなところが、彼女の優れたところだと思います。頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 19:43:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実るほど、頭を垂れる稲穂かな</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9568/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9568/</guid>
      <description>　私の故郷・新潟では、５月の連休時に風の強い日が数日続きます。不思議なことに、毎年５月の頭です。それを反映してか、‘風祭り’という祭りも、その時期にあります。祭りが終わる頃、いよいよ田植えの時期を迎えます。　『米』という字は、『八十八』という漢数字を組み合わせた字であり、米作りには、八十八の行程が必要であると言われています。それだけ苦労して作られた飯を残すものなら、幼いころは、よく親父に殴られました。良い教訓です。実るほど、頭(こうべ)を垂れる稲穂かな　稲穂は、米粒が実れば実るほど、頭をもたれていきます。人にも当てはまると思います。私も普段忘れがちですが…自分の今ある環境や、縁あって出会った周囲の人たちに感謝することは、大切です。一人で成長したわけではないのだから。　　子供達の中には、「好きで勉強しているわけじゃない！」「学校なんて無くなればいい！」「宿題出されてもやらない！」などと、ダダをこねる甘ちゃんがいます。・誰が勉強するのか・誰のためなのか・学校も塾もタダではない・じゃあ何するの？ということを少し考えましょう。また、勉強して、ちょっと成績が上がると油断してしまう子！もっとどん欲になろう。　気がつける人と気がつけない人！その差はでかいっ！！気がついたら、すぐに行動！！桐杏学園は、応援できます！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 19:29:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>負けるまで</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9508/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9508/</guid>
      <description>　甲子園目指して、日々、夜遅くまで部活のある高２の男の子。　雨が降った今日は、部活が休みの月曜日。今日は遅刻せずに来れるかと、来るのを楽しみにしていたのですが、始業前に電話があり、古典の居残り補習があるとのこと…。　部活を頑張っている彼を見ると、応援したくなりますし、部活を一生懸命やって欲しいとも感じます。途中でやめて欲しくはない！ただ、勉強もしろ！というのが、本音です。　様々な諸大会が近づくと、振替授業の多くなる彼を見ていて、心のどこかで、早く負けて勉強に専念してもらいたいと思ってしまう自分自身に気づきます。よくないことかもしれませんが、勉強も、ちゃんとやって欲しいと強く願います。　大学受験まで、時間を上手くつくって頑張っていこう！！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 19:16:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無形の力</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9408/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9408/</guid>
      <description>　先日、野村克也・楽天名誉監督の著書を読んだ中に、“無形の力”という言葉があった。　野村さんは、幼い頃、ウサギを飼っていた。父親を戦争で亡くし極貧生活だったため、ウサギを育て、売ってお金にしていたそうだ。毎日の日課は、ひたすらにウサギのエサとなる草を刈りに山へ入ること。毎日の繰り返しの中で、簡単にウサギを採れる日もあれば、採れない日もある。野村さんは、ウサギの習性を観察するようになった。　ウサギを追いかける過程で、草を食べるウサギの姿をじっとみつめる。野村さんが、当時のことを振り返って言うには、ウサギにも好きな草と嫌いな草があり、彼の見立てでは、三つ葉のクローバーを好んで食べていたそうだ。彼は、三つ葉のクローバーを探し、採ったウサギを大きく育て、お金に換えていたと言う。観察力・分析力・判断力　彼の著作や、発言の根幹にあるのはこの三つだろう。幼い頃から培った力だ。　昨年、創設以来、Ｂクラスだった楽天を、２位に押し上げた彼の手腕は、前評判通り！弱小戦力でも勝てる！格好良いし、痛快だ！！　　私も含め、人は無い物ねだりをし、隣の芝は青く見える。子供達も同様で、自分の現状や、足元を見ずに、他人と比較し、一喜一憂を繰り返す。気にしないと言えば嘘になるが、まずは、今ある環境や生活リズムの中で、やるだけやる！それが大事なことだと思います。一度は腰を据えて何かを頑張った経験がないと、何をやっても上手くいかない気がします。　勉強している中で、あるいは、これから勉強しよう！と感じているならば、・自分の好きな教科、単元・周りの友達の勉強の仕方・先生方からのアドバイス・自分の生活リズム・自分の性格など、ちょっと自分で考えてみよう！子供である時代の特権は、勉強することに、いくらでも時間を掛けられること！勉強して、怒る親御さんはいませんよね！誰にでも時間は同じだけあります。使い方次第です！どうせやらなきゃいけないことなら、楽しんでやれるように、考えて取り組みましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2010 18:17:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての制服</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9374/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9374/</guid>
      <description>　中学受験で見事に桜を咲かせ、今日が入学式だった新中１の女の子。　先程、お母様と一緒に制服姿で来園してくれました。　たった二ヶ月会っていなかっただけなのですが、制服を着るだけで、中学生らしく見えます。こうやって、どんどん成長していくんですね。　部活の他に、茶道や琴の課外授業も積極的に受講するとのこと。勉強も頑張って欲しいですね！！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 17:03:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数を好きになって欲しい！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9287/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9287/</guid>
      <description>　今日から、中学受験を目指す小５の子達の中から、一部の生徒に声をかけ、算数の少人数授業を始めました！　声をかけた生徒に関しては、少し個別指導に慣れきってしまい、ちょっとここで刺激を与えてみようというのが“ねらい”です。　本日、１６時４０分からの授業では、その“ねらい”通り、同級生の子を少し意識しながら、ハキハキと授業参加している子ばかりでした。個別の時には、最近見られなかった顔つきです。　他教科は、個別指導でじっくり取り組んでいる彼らですが、算数はこのまま少人数授業で、しばらくは頑張ってもらいましょう！！　お子様の様子に合わせて、臨機応変に対応する！それが桐杏学園です！！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2010 21:21:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>離任式</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9100/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9100/</guid>
      <description>　今日は、多くの学校で離任式が行われたようです。　多くの生徒が遅刻して来ました(笑)。今日だけは、良しとしましょう。それだけ、離任される先生に思い入れがあったことと思います。　明日から、いよいよ４月！新年度です！学年が一つ、進級します！この春に卒園して行った高校３年生達は、いよいよ大学生や社会人かぁと思うと、一様に感慨無量です。気持ちを新たに、各々の目標に向かって、チャレンジしていきましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 19:15:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川新名所〜夜景が綺麗です〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9070/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9070/</guid>
      <description>　市川駅南口に昨年完成したマンション！駅に直接連結しており、市川校にも徒歩３分くらいのところです。　先日、テレビ番組で、世代別のお勧め夜景スポットという特集があり、１０代のお勧め第１位に、マンション最上階から見渡す夜景が選ばれていました！　単純な私は、先程、休憩時間に講師と一緒に早速行って来ました。夜景ではないですが、眺めは良かったですよ〜！遠くは富士山、東京タワーや、六本木ヒルズ、東京湾や、江戸川の中流域まで、よく見渡せます！朝９時から、夜１０時まで空いているようなので、ぜひ、足を運んでみてください。うちの生徒も、自習の間の気分転換として使いそうです。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密かにライバル視</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9065/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9065/</guid>
      <description>　個別授業で受験対策を行っている新中３の男の子。　少人数授業の生徒達が、毎回の授業前後に、私のところに来て、各教科の確認テストを取り組んでいる様子を見てか、自分もテストだけはやりたいと、最近意欲的になってきました。　テストの結果は、順に壁に貼ってあります。グループ生と同様に掲示していくと、いつの間にか、グループ生よりも、テストをクリアしていくペースが早く、今やトップに躍り出ました！　比較的、おとなしいお子さんですが、節々に、他の生徒には負けたくないという負けん気が伝わってきます！いいですねぇ〜。頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 11:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベクトルを使わず</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9034/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-9034/</guid>
      <description>　先取り学習で、物理を勉強している新高２の女の子。　高２から受験科目にする予定の物理を勉強するのですが、この春休みに、先取りで勉強しています！　物理は、力学を一番最初に習います。ただ、数Ｂもまだ取り組んでいないため、解法に必要なベクトルを知らず、本人も少し戸惑いを覚える中…「ベクトルを使わず、根本的に教えていきます！」との講師の心強い一言！元々質問の多い生徒なので、先生も、いつも以上に真剣です！！良い関係を早く構築し、２年後の受験まで、講師と生徒の両輪で、頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 15:31:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験終わったぜ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8982/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8982/</guid>
      <description>県立市川東高校 合格(中３女子)            　私が受験を意識し始めたのは、中３の夏休みくらいだったと思う。学校の最初の進路希望調査のときだ。　ただ、意識し始めたと言っても、どんな高校があるのかと気になり始めた程度で、周囲の受験生のように、高い目的意識があったわけではないけれど、その後の夏休みは、ひたすら塾に通って、先生に言われた通りに勉強した。　夏休みが終わって、勉強疲れのせいか、少し燃え尽き症候群になりつつあり、秋はまったり…今イチ本気にはなれていない自分を感じていた。その後も、しばらくは、本気になれなかった気がする。　１２月になり、東高の過去問演習を始めたとき、私の中で、少し意識が変わってきた。せっぱ詰まった感じはなかったけれど、特色化と一般入試の過去問を両方見比べたときに、いかに特色化で受かった方が楽かが明確になり、そこから何とか特色化で合格できるように勉強し始めた。　科目間の得点のバラツキは大きくはないけど、私は、英語が大嫌いで、最後まで英語なんてなくなれば良いのにという思いは残り…。今後の課題かな。　倍率の高い特色化入試では、残念ながら落ちてしまった私ですが、一般入試に切り替えて、主要三教科に比べて、勉強していなかった理科と社会を、入試本番までの２週間、毎日のように塾へ通い、家では、１，２年の総復習をするなど、今までの私では考えられないくらい頑張ったと思う。せつなかったのは、一般の直前に、学校の学年末テストがあったこと。本気できついと思ったし、学校の先生に八つ当たりしたこともある。　一般入試本番、勉強のし過ぎで朝から眠くて、英語の長文は地獄そのものだったし、面接は、うまくいったような気がするけど、正直自信はなかった。　合格発表の日。併願校に行く覚悟をしていた私にとって、合格は青天の霹靂だった。嬉しかった。努力が報われたと感じた。今振り返れば、特色化で受かっちゃうよりも、ちゃんと自分の実力で、しっかり合格をつかみ取ったと感じられた受験だった。家族や、先生には、とても感謝しています。高校に行っても、桐杏学園に通い、私らしくいきたいと思います。ありがとうございました。　</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:31:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校判定業者模試受験者 受付中！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8945/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8945/</guid>
      <description>　市川校では、本年度も毎月最終週に、『志望校判定業者模試』を実施いたします。　高校受験生は、今年度から県立高校入試が変わり、・日々の学習状況(現状学力)の確認・内申点(学校の成績)・志望校の偏差値と、自分との差などを、特色化入試が行われていた２１年度までよりも、ずっと意識しなければいけません。特に、公立中学校では、志望校判定模試がないという現状がある中で、お子様が実力を確認する機会は、これしかない！Ｖ模擬(会場模試)と併用して、毎月受験してみてください！励みになりますよ！！【実施時期】　４月度 …  ４月２４日(土)〜４月３０日(金)　５月度 …  ５月２４日(月)〜５月２９日(土)　６月度 …　６月２８日(月)〜７月　３日(土)　７月度 …　７月２６日(月)〜７月３１日(土)　８月度 …　８月２３日(月)〜８月２７日(金)　９月度 …　９月２７日(月)〜１０月２日(土)１０月度 …１０月２５日(月)〜１０月３０日(土)１１月度 …１１月２４日(水)〜１１月３０日(火)１２月度 …１２月２５日(土)〜１２月２９日(水)　１月度 …  １月１１日(火)〜１月１５日(土)※上記の期間から、お好きな時間帯で受験できます。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 11:53:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難しい宿題</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8943/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8943/</guid>
      <description>　春休みの宿題に悪戦苦闘の子供達。　新学年に移行する春休みは、夏・冬の長期休暇に比べて、宿題量も少なく、学校によっては全くないところもあります。ただ、私立生も多く通う本校では、難問の宿題を塾へ持ち込んで取り組んでいる子もいます。　暁星の男の子。いつも長期休暇になると出題される数学の宿題がなかなかのものです。暁星は、独特の問題形式で出題されるものが多く、講師陣もやりがいがあります。　国府台女子学院の新中１の女の子。１月の中学入試問題を、小学部から中学部へ上がる生徒さん全員に、春休みの宿題として呈示されています。中学受験の勉強をしてきたお子様ならともかく、内部生には、未習単元が多く、難しいものとなっています。頑張って取り組んでいますよ！　もうすぐ、４月！新学期が迫っていますね！！</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 11:24:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう住んでます！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8921/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8921/</guid>
      <description>　朝から夕方まで、毎日のように一日中、塾にいる新小５の男の子。　中学受験を目指す彼は、講習の折は、毎日午前中に授業を入れ、お弁当を塾で食べて、自習し、夕方にもう一度授業を入れること、一日中塾にいます。もう住んでるようなものです！笑　市川校は、そういう生徒が多く、受験生になれば、ほぼ全員がそんな感じです。家族よりも、友達よりも、私と過ごす時間の方が、かわいそうに、圧倒的に多いハズです。笑　今日は、３月度の学力診断テストを受験していた彼ですが、今回から４科目受験をし、ヒィーヒィー言ってます。今後も、長い付き合いになりそうです！！　</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2010 16:28:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の芽吹き</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8912/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8912/</guid>
      <description>　　一昨日、市川市の街路樹で見つけたサクラの花です。春を感じる季節…と言いたいところ、今日、明日と冬日のようです...。体調管理に気をつけましょう！　</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>競い合いの効果</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8719/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8719/</guid>
      <description>　少人数授業が始まって３週間の中３の子供達。　個別指導授業のときに遅刻していた子が、一切遅刻せずに通塾するようになりました。　教科ごとの１０分テストも同様ですが、他の人を少し意識することが多くなる過程の中で、良い意味で、お互いが刺激し合って良いハーモニーが生まれています。素晴らしいことです！　お互いを高めあう関係というのは、かけがえのないもの！このまま受験まで、突っ走って行こう！！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 20:25:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の特別授業　来週15日(月)開始！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8622/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8622/</guid>
      <description>　中高生は、学年末テストが終わり、小学生は、多くの学校で短縮日課に入ります。日中は、暖かくなってきましたが、市川は風が強い日が多く、夕方はコートなしでは厳しいですね。　市川校では、来週１５日(月)より、春の特別授業を開始します！　３月３週目の来週は、毎日13:20〜21:30まで90分×５コマの時間割を開講し、再来週２３日(火)からの３月４週目は、毎日11:00〜19:50までの90分×５コマの時間割を開講しております。この期間内で、・お好きな時間帯・お好きな科目・ご希望の先生で勉強できます。詳細は、市川校(047-322-6363)まで、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2010 21:13:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが終わった今だから</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8552/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8552/</guid>
      <description>　学年末テストが終わった高２の女の子。　多くの生徒が、テスト終了の週の授業をテスト前に振替えて対策とする中、塾の授業ばかりに頼らず、自分で勉強する時間もしっかり設けて、分からないところだけを塾で聞くと、今回からテスト勉強の仕方を改めました。よって、テストが終わったばかりの今日も塾の授業があったわけで…。「２年から、理系コースだから、本格的に数学勉強しないと！」と、この春から先取りで、どんどん数学を進めていきます。確かに、高２の間に、数まで一通り触れておけば、高３になってからは、ひたすら問題量を解くことに専念できます。　学校によっては、カリキュラムの都合上、高３の秋口にならないと、数・数Ｃが修了しない学校もあります。一昨年の受験生で、そういう子がおり、塾主体の受験勉強で、非常によく頑張っていたのを昨日のように思い出します。だからこそ、この子には、もっと余裕をもって受験勉強をして欲しいと感じます。主役交代の春！今年は、どんな年になるのやら…！！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 21:06:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フワフワしてます</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8523/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8523/</guid>
      <description>　　受験が終わり、卒業式も終わり、何か今、フワフワした気持ちの中３・高３の子。　今日、偶然ですが、二人とも塾に顔を出してくれました。　中３の女子生徒は、高校に入学後も継続して本校に通ってくれますが、週２回の授業日以外でも、よく塾に顔をだします。入試まで、毎日通った本校です。合格後、急に通う日数が減ったことにまだ慣れず、おしゃべりしに来ます。かわいいです。　高３の男の子も同様で、今が一番楽しい時なのに、塾に顔をだしてくれました。中３の子同様です。こちらもまた、かわいいです。　みんな、自分の手で、自らの“居場所”を掴んだのです！！自信をもって欲しい！そして、ここでの経験を今後に生かして欲しい！そう強く思います！　</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 21:11:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一人じゃなかった受験</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8517/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8517/</guid>
      <description>文教大学人間科学部心理学科 合格(高３男子)   私が桐杏学園に入ったのは、高３になった４月でした。入園当初は、中学レベルの英語もまともにできない学力で、それまで部活ばかりで勉強の習慣が全くない、とてもひどい状態でした。　塾に入ってから少しずつ勉強する習慣が身についていき、さらに先生方の熱意に刺激され、塾や家での自習だけでなく、学校の授業の間の休みや、お昼休みに勉強したり、夏まで続けた部活の合宿に勉強道具を持って行くなど、多くの時間を勉強に使うようになりました。　しかし、部活を引退してからも全力で勉強することができず、本気で勉強を始めたと言えるのは、夏以降でした。　それ以降は、日に日に迫ってくるセンター試験のタイムリミットに少しずつ焦りを感じ、いつの間にか勉強にだけ集中できるようになりました。　センター試験や私立一般入試をむかえ、結果は全敗。最後の結果を見たときに、熱心に教えてくださった先生方や、いつも支えてくれた母に申し訳なく思いました。　しかし、一次で失敗した大学の二次募集を見つけ、母に頼み込み、それを受けさせてもらいました。それから二週間、二次募集に合格するために、必死に頑張りました。そして、見事にサクラを咲かせることができました。　塾に入ってから一年間、熱心にご指導下さった先生方、共に入試を乗り越えた高３の仲間、そして何よりいつも応援してくれた母に感謝をして、大学生になりたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:29:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算力テスト</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8472/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8472/</guid>
      <description>　市川校では、先週スタートした中２・中３の少人数授業を中心に、通園されてる中学生に、計算力テストを義務づけています。　１０分間で解答できる短いテストですが、少人数授業生は、毎回８割合格をクリアしていかないと、壁に掲示されている進度表に合格マークがつかず、ちょっとした競い合う心を、かきたてます！本日が最初の計算力テスト実施でしたが、授業日に関係なく、進級式になっているので、人よりどんどん進めたいと意欲を見せている男の子もいました。この調子です！！　個別指導のお子様も、英単語や漢字テスト同様に、個別にテストを受験していただいても構いません。とにかく、お子様の着実な基礎学力アップを、本校は重視しております！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:17:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天は乗り越えられる試練しか与えない</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8462/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8462/</guid>
      <description>　子供達に、いろんな事を語りかける中で、なかなか通じないことも時にはあります。人間はロボットではないのですから、上手くいかないこともあります。理解しあえないこともあります。　何事もスムーズな時があれば、その時が良すぎたために、少し調子が悪くなると、ひどく悪くなったようにも感じます。しかし、どういう形であれ、物事は必ず前に進むのです。　しかし、積み重ねのある人と、積み重ねのない人では、同じように前に進んだとしても、それは同じ結果にはならない。“何を思い”、“何を考え”、“どう形にしてきたか”これが、積み重ねです。　ちょっとしたことで、目の前のことから逃げ、投げ出してしまう子がいます。大人からすると、何でそんなことでと思ってしまいますが、子供にとっては、大きいことなのかもしれません。大人も、そういう時期を乗り越えて、今に至っているはずです。子供達によく言います。「お前なら乗り越えられると信じている。お前で良かった。」　昔の人は、「おてんと様が見てらぁ〜」と、よくおっしゃいます。おてんと様が見ているならば、天は乗り越えられる試練しか与えないと、私も信じます。　腐るのは簡単！でも、グチグチ考えるより、動いた方が、何かをつかめると、先生は考えます！！桐杏学園市川校は、そういう現場です。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:09:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>one・two・three・four…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8416/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8416/</guid>
      <description>　新中１の男の子。　中学受験が終了し、今度はいよいよ中学生の勉強です。進学先の中学校から、入学までの宿題が提示されていますが、もう目途がたちました。宿題は、早めに終わらせる！その心がけは、大切なことです！！　英語の授業で、次回単語テストとして数字の１〜１２までを覚えてくる課題を出された本日、一所懸命唱えていました。「one two three…。言えるけど、書けないんだよ。」と言いながら、楽しそうに授業を受けていました。中学生になっても、頑張って欲しいですね。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 16:30:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電卓を駆使して</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8336/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8336/</guid>
      <description>　工業数学で電卓を活用している高２の男の子達。　学年末試験が迫る中で、今日もテスト対策にいそしんでいます！学校の数学の授業では、関数電卓を用いて、様々な問題にあたっているため、自分の力でゼロから計算することがご無沙汰…「将来、大学受験を考えているなら、電卓を使わなくても計算できるように、根本的な解法も、しっかりやりなさい。」と、私に言われ、渋々計算していますが、時折、電卓に頼る場面も多いです。確かに、電卓を使わないと複雑な計算も、あるっちゃ〜ありますが…。今は、目の前の定期テストですね。頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 19:28:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少し緊張のスタート！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8274/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8274/</guid>
      <description>　今日から３月です！本校では、新中２・中３生の少人数授業がスタートしました！　今日は、中３の数学の授業！６名の生徒のうち、学校が一緒の生徒が２人だけのメンバーなので、何となくお互いを意識したスタート！教える我々教職員の方も、始まるっ！！という強い実感をもって教壇に立ちます。これから一年間、頑張っていきましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 20:43:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生４度目の受験</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8159/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8159/</guid>
      <description>千葉経済大学附属高校／東京学館浦安高校  合格(中３女子)  私が高校受験をしようと決めたのは、中学３年の夏でした。幼稚園受験から始まり、小学校、中学校と受験した私にとって、高校受験は４度目の受験になりました。　私が通っていた学校は、中高一貫校だったので、初めは受験しようなんて考えていませんでした。勉強が、どちらかと言えば嫌いな私にとって、中高一貫の環境の中で勉強することは、当然のことのようになく、いつも友達と遊んで過ごしていました。前々から今の学校を出たいと思っていましたが、そこまで深く考えてはおらず、決断したのが受験半年前という時期になってしまいました。　今まであまり勉強していなかった私は、中だるみした中学２年生の範囲を丸々理解しておらず、入塾した中３の夏休みの時点では、“どこが分からないかさえ、分からない”という状態で、できなくなったところまで戻って、受験勉強を開始しました。　通っている学校では、中３の段階で、高校単元に入っており、塾で学ぶ高校受験対策と、学校で学ぶ高校範囲の勉強とのギャップの中で、ますます勉強が分からなくなっていきました。こんな状態で、受験なんてできるのかと不安で、「まずは、人並みに出来るようになりたい！！」と言っていたら、先生に、「あなたが思っている程、あなたは出来ないわけではないよ。」と言っていただき、とても励みになりました。　冬休みは毎日塾へ通い、朝から晩まで塾で勉強させてもらいました。私は、英語と数学が本当に苦手で、模試などでも比較的得点できている国語をあまり取り組まず、英数の２科目に授業を絞り、必死に取り組んできました。そして、その過程で、今後、自分がやりたい事も見つかり、希望に合う志望校も見つけられました。　時に、受験することをやめたくなったり、学校での悩み事で勉強に集中できなくなる事もありましたが、家族や桐杏学園の先生方、友人達に励まされ、頑張ることができました。あんなに嫌いだった勉強だったのに、桐杏学園で受験勉強をしてきた半年間は、とても楽しく、大袈裟かもしれないけれど、この時間は、中学生活の中で、とても濃い時間だったと感じます。桐杏学園で出会えた先生方、先輩、後輩に心から感謝します。ありがとうございました。そして、これからも宜しくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:24:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あがく！あきらめない！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8127/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8127/</guid>
      <description>　明日、市川市内の多くの公立中学校では、学年末考査が行われます。中３生が、県立一般入試で学校を空ける２日間にあてた日程です。　「証明が分からない！先生！もう一回教えて！！これぜってぇ〜配点でかいから！」と、中２の男の子。不得意な数学ですが、それに輪を掛けたかのように図形の証明に戸惑っています。今日は、夜遅くまで居残りですね。頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 17:43:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月スタート！県立高校入試対策少人数授業</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8106/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8106/</guid>
      <description>　Ｈ２２年度から、県立高校入試が変わります！　全員が希望する学校に合格できるように、確実な力をつける少人数受験クラスの開講です！各教科ともに、思考力・応用力を育てることを重視しています。月一回の実力テストで、定着度の確認と、志望校判定ができます。　ライバルやお友達と競いあい、高めあう中で本物の学力を身につけてください。※詳細は、 『受験【少人数授業】コース』をご覧いただくか、校舎受付(堀)まで、お問い合わせください。いよいよ来週スタートです！まだ、定員に若干の余裕があります！　 </description>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2010 19:27:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必ず戻って来る！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8105/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-8105/</guid>
      <description>　一年前に中学受験を経験し、その後、一度塾をやめた中１の男の子。　先日、スーパーマーケットで、お母様と偶然会った際に、桐杏学園に戻りたいと、おっしゃっていました。復帰です！先程、本人と久しぶりに会いましたが、大きくなっていました。成長期の男の子は、短期間に本当に大きく成長します。実感します。　来週から３月です！来週スタートの少人数クラス授業に滑り込みセーフ！この一年で、心身、頭脳ともに、どれだけ成長したか楽しみです！　本校は、通園生の継続率や復帰率が高く、時間をかけて、じっくりお子様の面倒をみさせていただいております。子供達の目標実現のために、新年度も全力です！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2010 19:22:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>終わってみて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7986/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7986/</guid>
      <description>武蔵大学(経)／大東文化大学(経)  合格(高３男子)　私は、中学３年のときから桐杏学園に通っていました。　ただ、本気で勉強しようと気持ちを切り替えたのは、高校３年の夏からでした。この時には、まだ受験校についても考えていなかったけれど、自分よりも早い時期から受験勉強を始めていた人達に追いつこうと、必死になって勉強しました。　そして、秋口から、本格的にセンター試験の対策に入り、先生からも指摘されていましたが、私立一般入試よりも、センター利用入試の方が、自分には向いていると考えていたので、センター重視で勉強しました。　　センター試験の本番では、弱点である暗記科目の政治経済が足を引っ張り、思うように得点が伸びませんでした。正直、センターは失敗だったかもしれません。ただ、このセンター試験の失敗のお陰で、自分の現状を再認識し、一般入試に向けて切り替えて勉強することができました。「社会は直前まで伸びる！！あきらめんな！」という先生の言葉を信じて頑張りました。　　８月から２月半ばまでの約６ヶ月半の間、ほぼ毎日、桐杏学園に通って、辛い時も、苛立っている時も、共に時間を過ごしたのは、同じ受験生の仲間や、先生方でした。この仲間と先生方がいなかったら、勉強なんて、絶対途中で投げ出していたと思います。志望校に合格できたこと以上に、ここでみんなと頑張れたことを誇りに思います。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:25:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>僕の受験</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7917/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7917/</guid>
      <description>獨協中学校／獨協埼玉中学校／足立学園中学校／昭和学院中学校 合格(小６男子) ぼくは、初め、塾に行くことがあまり好きではありませんでした。それは、勉強よりもゲームをしたり、外で遊びたかったからです。　小学５年生の冬に、塾で面談したときに、校長先生からいろんな中学校を自分の目でみることをすすめられ、お母さんと一緒に、いくつかの中学校を見に行きました。　中学校へ行ってみると、僕がイメージしていたものと違った学校もあり、見に行って正解だったと思いました。行きたい学校が決まった僕は、合格するために、たくさん勉強しなければいけないと気づきました。　毎回、塾の授業中や、自習、家での勉強のなかで、分からないものがあると、自分なりにつくった『まとめノート』に言葉をまとめ、いつも肌身離さずもっていました。そして、分からないことを塾の先生にどんどん質問するというやり方で、４月から１月までの１０ヶ月間、必死に勉強しました。団体授業では、分からないことを聞きにくいですが、桐杏学園で個別授業を受けていたので、分からないことをすぐに聞けて、とても良かったです。　いよいよ入試の日、ぼくは自分の席を間違えないようにすることばかり考えていました。なぜそんなことを考えていたのかは、僕にもわかりませんが、多分、間違えて席に座っていたら、かっこう悪いなって、心の中で思っていたからだと思います。あとで先生に話したら、「試験は、大丈夫だったな。」と、笑われました。でも、その通り合格できて良かったです。　学校を見に行ってから、たった１０ヶ月で、偏差値が２０上がり、行きたい学校に合格することができました。桐杏学園に通って良かったと思うし、これからも頑張りたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:26:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>得意科目をもつ大切さ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7914/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7914/</guid>
      <description>東洋大学(経済)／東洋大学(経営)／武蔵野大学(経)／大東文化大学(経)／亜細亜大学(経)／二松学舎大学(経)  合格(高３男子) 　私は、大学受験を通して、大きく成長することができました。大学受験生として、桐杏学園で過ごした一年間は、充実した時間であったと思います。　家だと集中して勉強できなかった私は、毎日のように塾に通おうと考えていましたが、正直なところ、７月くらいまでは、受験勉強が面倒くさく、塾に通ってはいたものの、勉強に身が入らず、何となく授業を受けて帰るといった感じでした。　しかし、自分と同じ大学受験生の友達ができたことと、校長先生をはじめ、授業時間以外でも親身になって教えてくれる先生方がいる環境が好きになり、いつしか塾は、私にとって、居心地の良い、集中して勉強できる場所になりました。　受験科目の中では日本史が一番好きだったので、日本史を得意科目にしたいと考えていました。でも、全統模試や過去問を解いた結果を見ると、なかなか６０点台を抜け出せず、校長先生からも、「得意科目というなら、８割５分は最低でも取らないと、得意とは言えないな。」と言われ、自分の考えの甘さを思い知りました。　加えて、主要科目である英語は小さい頃から苦手で、国語の点数もあまり良いものではありませんでした。これではいけないと思い、１１月の終わり頃からは必死に勉強し、苦手なところを、積極的に先生に質問するようにしました。特に日本史は、本番で９割以上を取れるように、かなりの問題数をこなし、江戸の将軍や内閣総理大臣の名前を覚えて、歴史の事実を丸暗記するのではなく、流れで理解するように教わりました。最終的には、センター試験の過去問で、８割５分以上を安定して得点できるようになり、日本史を得意科目と呼べるようになりました。実際の入試でも、センターでは９割近く取れ、私大入試においても、確実に８割以上得点できた手応えを感じました。　私は、日本史という得意科目をもてたことが、大学合格の重要な要素であったと思っています。安定して良い点数をたたき出せるものがあると、モチベーション的にも非常に良いと思うので、何かしら自分の得意科目をもてるように勉強することを勧めます。　最後に、受験勉強は、厳しいものです。しかし、いつでも、どんな時でも、親身になって教えてくれたり、相談にのってくれる先生方、同じ志をもっている友達がいたからこそ、この一年を乗り越えることができたと思います。辛いことを乗り越えた先にあるものは、必ず自分にとってプラスになると感じます。今まで、本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:27:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記を書きながら</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7877/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7877/</guid>
      <description>　大学合格をいくつか決め、あとは第一志望校の結果を待つ高３の男の子。　通い続けた市川校に、受験が終わっても顔をだしています。「暇なら、合格体験記書いて！」と、何気なく頼んだのですが、一生懸命、空いている席で書いてくれています。「作文とか苦手だからなぁ〜。」と言いながらも、こだわって書いています。合格を決めた今、彼にとっても、私にとっても、満ち足りた良い時間です。体験記は、近々アップいたします！！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 19:22:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>見つけたよ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7698/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7698/</guid>
      <description>　帰国子女の１７歳の女の子。　帰国編入試験の結果が今日分かりました！見事、合格です！！　この数日、本当に頑張っていました！アメリカで習った学習内容は、国語以外は、同学年の日本の子供達よりも進んでいるのに、問題の問われ方、解答の仕方など、日本独特のテスト形式に困惑していました。　中国にご両親の実家がある彼女。旧正月のため、明日から今月いっぱいは、中国へ帰国します！！「また、３月に来ます！」と、元気な声！日本での居場所を見つけましたね！頑張りました！！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2010 16:57:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の特色化入試</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7531/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7531/</guid>
      <description>　明日、県立高校入試をむかえる中３の子供達！　本年度で、特色化入試が終わり、来年度から新しい入試制度に変更されます。今の中３生が、最後の特色化入試です。　６０分間で、英・数・国の３科目を一気に取り組む特色化入試では、３科目とも、学校ごとに難易度は違うとはいえ、基本的な問題が多く、受験生にとっては良心的な入試制度でした。　来年度から、県立高校間で統廃合する高校もあり、例年以上に、受験者が集中している学校もあります。うちの子の中にも、高倍率の高校を受験する子がいます！　今日は、入試前最後の授業であったので、基本事項の確認と、後は気休め的なものに終始しました。とにかく笑顔で校舎から送り出したかったというのが本音です！…試験ですから、緊張は誰でもしますが、上を向いて、試験会場に向かって欲しいと思います！！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2010 20:36:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生時代の集大成！サクラ咲く！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7502/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7502/</guid>
      <description>　幼児教室から、ずっと桐杏学園に通ってくれている小６の男の子。今日、サクラが咲きました！！　かねてから目指していた第一志望校に、見事、合格しました！！おめでとう！！　本人は、今日も滑り止め校の受験に行っています。午前中、昨日の試験結果がネット公開され、お母様から喜びの連絡が携帯にありました！何度経験しても良いものです！いや〜嬉しい限りです。　１日に受験した折は、残念ながら不合格でしたが、２日に再度受験で、見事サクラが咲きました。頑張りましたよ！　中学生になっても、週２回で通い続けてくれる市川校が大好きな子です！今後とも、いろんなことを伝えていければと思います。努力は裏切らない！！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 15:26:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正しく古いものは、常に新しい</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7431/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7431/</guid>
      <description>　子供達と接していて、いつも感じるのが、より簡単な手段や方法を求めすぎな面があるということです。　人は、誰だって楽に、容易に物事を進めたいと考えますが、こなさなきゃならないこと、外せない大事なことってのは必ずあります。　学生時代に部活でよく、ウサギ跳びで校舎の階段や、坂道を上りました。現在、トレーニングとしては、ウサギ跳びは効果がないと、スポーツ学会で言われています。このように、やり方一つをとってみれば改良の余地はありますが、“勉強する！！”という行為に、変わりはありません。「こんなことしなくても、もっと楽に勉強できないの？」「勉強してどうするの？」という言葉は、子供はそう言う者だと思いこんでしまうくらい聞き慣れた言葉ですが、やらなきゃいけないことは目の前にあり、それをこなしていく時間も限られている。そういう現実に、早く気づかせることができるかが、我々教員の最たる仕事であると考えます。　おもしろいもので、上記のようなコメントをしていた子も、学力がつき始めると、そんなことを言わなくなります。勉強の重要性と、意味というものを、実感し始めるからです。この実感を経験できない子は、私は不幸だと思います。だからこそ、いろんな角度から、手を変え品を買え、子供達にアプローチします。勉強して欲しいから！正しく古いものは、常に新しい　時代が変わっても、入試のルールが変わろうとも、根底にあるしなきゃいけないことは何一つ変わっていないと思います。新しい学年が迫っています。新受験生の皆さん！スタートダッシュが肝心ですよ！！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 14:10:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ！明日がメインディッシュ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7420/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7420/</guid>
      <description>　明日が中学受験の本命校入試の小６生達！　今日は、最後の確認授業でした。前日なので、和やかな雰囲気の中、とにかくリラックスをモットーに、他の受験生も含めて、無事に送り出しました。いよいよですね。ホントいよいよです！！</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2010 16:20:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後のスーパーハーモニー！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7383/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7383/</guid>
      <description>　昨年の２月から、スーパーハーモニーを受講していた小６の男の子。２月１日の本命校入試を前に、スーパーハーモニーでは、最後の授業でした。　スーパーハーモニーとは、学園本部から、その子の授業のために来る合格請負人の先生が行う特別コース！一年間、よく頑張りました！　滑り止め校には合格を出している彼！あとは２月の都内校の入試です！！頑張れ！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2010 19:03:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あの子にして、あの師あり。あの師にして、あの子あり。</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7377/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7377/</guid>
      <description>　昔の教え子である大学生。今は大学のテスト期間です。もう今週で、そろそろ落ち着くようです。　大学４年と１年の教え子は、二人揃いも揃って、年間単位取得のため、レポートの中身の精査を、私に頼んできました。「お前なぁ！」と言いながらも、頼られる分には悪い気はしません。仕事が終わった後に、家でチェックしました。人が良いのか、バカなのか(笑)…これは、性分です。　　教え子の数だけ自分も成長すると、毎年この時期に感じます。毎年、同じような繰り返しの中で、子供達一人ひとりを、知らず知らず無意識のうちにパターン分けしている自分に気づきます。“あいつは、あぁいう子だな。”“昔いた〜に似てるなぁ。”など、本当に自分は目の前の子のことを、きちんと見れているのかと考えてしまうこともあります。人格はそれぞれです。似ている人がいても、同じではないわけです。　この時期に来ると、受験に合格し、卒業していく子もいます。もの思いにふける瞬間がある中で、子供達一人ひとりに様々な言葉を投げかけながら、実は自分自身、子供達から学ぶことの方が多いと感じます。あの子にして、あの師あり。あの師にして、あの子あり。他人様に胸を張れるくらい私は立派ではありませんが、子供達の目標実現のために、少しでも拠り所になれる存在でありたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2010 13:22:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コース判定テスト！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7350/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7350/</guid>
      <description>　明日から二日間、コース判定テストがある国府台女子学院の子供達！　「先生！何とかヌス完璧だよ！」と、何のことかと思えば、世界史の古代ヨーロッパ、とりわけローマ・ギリシャに登場する人物達のことだ。〜ヌスと、名前の語尾がくる人物が非常に多い。　一年間分のテスト範囲からまとめて出題されるコース判定テストは、非常に厳しいもの。皆、自分の進路に合ったコースへ進めるように、このテストにかける思いは強いです。　生徒が取っ替え引っ替え質問にくるのは、本校では日常の風景ですが、テスト前は顕著です。皆、希望のコースに入れるように、あとは祈るばかりです！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 20:41:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俺たちは強い！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7349/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7349/</guid>
      <description>　毎日、授業と自習に通う子ども達と一緒にいて、私自身、妙に気持ちが高揚した日、受験生の一部に、「お前らの今ある気持ちの全部を、一言で表せ！でっかい字でＢ４の紙に書け！」と、岡本太郎のような言い回しで、子供達に迫った結果が、今、校舎に掲示されています。　応援したいという強い気持ちと、試験が迫ってくる緊張感の中で、子供達は、よく付き合ってくれました(笑)。　学年の隔てがなく、校舎全体で前に進んでいる雰囲気がある本校ならではのものだと、私は自負しています。俺たちは強い！　頑張れ！受験生！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:18:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運根鈍</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7337/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7337/</guid>
      <description>　江戸幕府開幕の祖である初代将軍、徳川家康が残した言葉である。運根鈍(うんこんどん)人が生きていくために必要なものとして、運(幸運)根(根気)鈍(鈍いくらいの粘り強さ)の三つを挙げている。　家康という人は、幼少のころに父親を亡くし、織田と今川の巨大勢力の狭間で、小さな松平家を守るために、人質生活を余儀なくされた。　有名な桶狭間合戦で、今川軍の先方として活躍するが、大将・今川義元が討ち取られると、居城の岡崎へ撤退し、後に織田信長と同盟を結ぶ。　しかし、同盟と言っても形だけで、実態は松平家は、織田の戦に度々駆り出され、何度も信長の窮地を救ってきた。その過程で、戦国最恐と言われた武田軍との三方原合戦の完敗など、自らも窮地に立つことが多かった。　信長が本能寺で自害し、秀吉の時代になっても、家康の我慢は続き、秀吉が亡くなると、やっと主役に躍り出るチャンスが到来する。関ヶ原合戦である。‘鳴かぬなら 鳴くまで待とう ホトトギス’家康の性格を示す歌である。　昨今、多様な情報化社会の中で、子ども達はあらゆるジャンルの情報を、簡単に入手できるようになっている。ゆとり教育と呼ばれて久しく、変に頭でっかちな子が多い感があるが、子供とちゃんと向き合った時、今の子供も、昔の子供もなく、十代は十代であるとも感じる。しいて挙げるならば、家康のような“運根鈍”の精神は、少し薄いのかもしれないが…。　受験生は、もう後一歩のところにいると思います。最後まで、最後まで、粘り強く、根気をもって、貫いて欲しいと感じます！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:19:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イクヤマイマイ　オヤイカサカサ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7222/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7222/</guid>
      <description>　センターも終わり、いよいよ明日から、本校の大学受験生の私大一般入試が始まります！明日は、先陣をきって、経済学部志望の男の子が、滑り止め校に挑戦します！　「イクヤマイマイ　オヤイカサカサ…」日本史を受験科目にもつ子ですが、先程、歴代内閣総理大臣の順番を私の前で確認しました。イクヤマイマイとは、伊藤博文・黒田清隆などの歴代総理の頭文字をとったもので、呪文のように暗唱します。近現代史が多く出題される傾向にある昨今、歴代総理の名前を順に覚え、その過程で歴史の事実を“流れ”で確認していく。私が、今までずっと続けてきた教え方です。「今年の先陣をきって、行ってきます！」と、自信たっぷりな表情でいる彼を、校舎全体で拍手で見送りました。頑張れ！！　</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 19:33:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国府台女子学院中等部入学試験！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7147/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7147/</guid>
      <description>　本日、国府台女子学院中等部の入試が行われています。入試応援に行って参りました。　小学生から高校生まで、多くの国府台女子のお子様をお預かりしている本校ですが、今日の入試のため、小学生は８時以降でないと登校してはダメ。高校生は、高等部の校舎が入試会場となるためお休み。高校生は、来週に迫ったコース判定テストの対策授業のために、朝から本校に通って勉強しています。　千葉県の学校の入試が始まっています！体調管理に気をつけて、自分の全部を出し切ってください！！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 11:04:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川中学入学試験！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7119/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7119/</guid>
      <description>　本日、市川中学の第一回入試が幕張メッセ国際展示場で行われました。　毎年、数多くの受験生が志願する入試です。今日の総武線はいつもと異なり、千葉方面行きが朝から混雑しておりました。　今日から、入試が始まったお子様もいるかと思います。体調管理に気をつけて、自分の全部を出し切ってください！！</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 14:13:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日がいよいよ関ヶ原！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7002/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-7002/</guid>
      <description>　明日、大学入試センター試験に臨む高校３年生達！　いよいよ、天下分け目の関ヶ原！！今日は、出陣式の意味合いを込めて、全員に私が直接最後の授業をしました。言葉は何もないというのが正直なところ…。立派に戦って来て欲しいです！　くいなきがんばり！！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 15:36:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本での居場所</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6963/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6963/</guid>
      <description>　明日、帰国子女の編入試験に臨む１７歳の女の子。　先日入園され、毎日、国語と面接の練習に通っています。とても勉強熱心なお子様です。　先程、試験前の最終面接練習をしていた折、あまりにも事前に作成した答えを丸暗記することに頼りすぎ、言葉が詰まってしまうと、頭が真っ白に…。「予想される質問事項の答えを準備することは大切なこと。一度文字におこすと、言いたいことを整理することができる。ただ、それを丸暗記しようとすると、忘れたら終わりだよ。言葉がでなくなる。だから、文字におこしたものを一言一句話すのではなく、だいたいのベースとして抑えておく程度にしよう。」一生懸命に、一つひとつの日本語の意味を確認しながら、頑張っておこした言葉です。面接の折、必死に自分の思いを伝えようとしている姿を見て、面接官の方は感じ取ってくれるでしょう。この子の誠実さと、真剣な想いを！！日本での最初の“居場所”です。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 20:50:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドキドキの入試応援</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6893/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6893/</guid>
      <description>　本日、最初の中学入試に臨んだ小６の男の子。　激励のため、朝７時半に、受験校の最寄りの駅で待ち合わせをしました。　電車が信号トラブルの影響で若干遅れたため、約束の時間ギリギリに駅に着いた私ですが、私を待つことにより、生徒が試験会場へ遅刻しては大変と思っていたところ、受験生のお母様から電話があり、「先生！今、バス停に並んでいるのですが、もうバスが見えたので、このバスで向かいます。その前に、本人と代わりますね。」何とか、一目顔を見て激励したい私は、携帯片手に走りました。だいぶ交通の皆々様にぶつかりながらの走行を、この場をかりて謝ります。…今日は必死でした。　バスに乗り込む直前に何とか間に合いました。生徒は落ち着いていましたよ。こちらの方が、いろいろ心配してしまいます。教師の性ですね。　結果を待ちます！！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 14:32:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>己を信じ、我を超えよ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6839/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6839/</guid>
      <description>　積み上げてきたものが多くとも、結果一つがでるまでは、自信は抽象的なものに過ぎないのかもしれません。　入試本番が近づくにつれ、どんどん自信のなくなっていく子。勉強すればするほど、弱気になっていく子。いろいろです。　逆もいます。なぜか自信満々な子。勉強量と自信が反比例している子。これもまた、いろいろです。己を信じ、我を超えよ信ずるは、自らが積み上げたもの。勉強しながらも、どんどん不安になる子は、勉強しているからこその悩みだと思います。勉強に、やりきったという感覚はないと考えます。つきつめればつきつめるほど、際限なくやれることは増えていきます。何を以て良しとするかが、受験であり、出題傾向や範囲に沿って勉強するということは、そういうことを指すのです。決して、今勉強し続けていること自体は、悪いことではありません。あなたが不安になる気持ちも、痛いくらいに分かります。一歩引いて、自分の勉強を振り返ってみましょう。ずいぶん頑張ってきたハズですよ。もう少し、自分を信じてみましょう！！自分の頑張りを、自信をもって振り返ってみましょう！！受験は自分との戦い！最後は気持ちで負けてはダメ！想いの強い者が、栄光をつかむのです！　</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2010 10:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川校の全てをもって</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6838/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6838/</guid>
      <description>　本日１月１０日から、市川校の中学受験組の入試もスタートしました。高校受験組も、来週、私立高校の入試を迎え、大学受験組もセンター試験を控えています。いよいよ受験シーズン到来です！！　昨日、受験生が全員揃った校舎で、我々教職員が受験生一人ひとりに書いたメッセージカードを渡しました。「お前なんて書いてあった！？見せて！！」「〜先生のコメントおかしくない？笑」などとお互い見せあいっこしながらも、嬉しそうに受け取ってくれました。この仕事をしていて、嬉しくなる瞬間の一つです。子供は、本当にかわいいです。　皆、試験会場という戦場に行けば一人ですが、校舎に帰れば先生がいる！自分は一人で戦っているわけではない！そういう気持ちを、本校の子供達は強くもって、入試を勝ち抜いてくれることでしょう！！ＧＯ　ＦＯＲ　ＩＴ！！(結果を出せ)</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:19:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センタープレテスト</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6837/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6837/</guid>
      <description>　大学入試１週間前の今日、センタープレテストを行っています。　センター本番と同じ日程で進めるプレテスト！今年の受験生は、例年同様に、いやトータルで考えれば例年以上に頑張って来ました。その成果が問われるセンター試験を想定したテストなだけに、皆一様に緊張感をもって取り組んでいます。　冬はこれからが本番ですが、市川市は今日が成人式！校舎１階の美容室は、朝早くから女性客でごった返しています。受験生がポツリと言いました。「再来年、俺も無事に成人式を迎えられているのかなぁ。」今までやってきたことを自信に！頑張れ、受験生！！</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2010 09:42:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何にも咲かない寒い日は、下へ下へと根を伸ばせ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6754/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6754/</guid>
      <description>　花には種類があります。いつも光があたり続ける環境で育つとは限りません。光があたらない環境にある花は、その環境に適応するように育ちます。　人も同じですね。いつも光があたる場面にいられるわけではありません。スポットライトがあたる瞬間は、長い人生の中で、ごくわずかなのかもしれません。　子ども達は、塾で日々勉強する過程で、いろんな肥やしを得ています。先生から、先輩から、ライバル達から…いろんな出会いの中で、様々なものを吸収しています。早く育つ花もあれば、ゆっくりマイペースに育つ花もあります。それは、それで良いのです。　花に水をあげ過ぎると育ちません。花に水を全く与えないのも枯れてしまいます。ただ、強い花になるためには、多少の厳しさを味わい、知り、練習し、そして学ぶことの繰り返しの中で、いつ咲くか分からない花びらを思い浮かべながら、日々を生きています。　箱根駅伝を見ていて、最初の走者が出遅れた大学も、２日目を通して見れば、それなりの順位まで追い上げてゴールテープをきっています。 “地力”なんでしょう。その差は、やはり日々の積み重ねだと感じます。　運がつきまくっている時があれば、逆に、何をしても上手くいかず、悪いことが重なる時もあります。上り坂あれば、下り坂もあります。　しかし、地力をつけていけば、いかなる状況も打破できる“自信”と“説得力”をもてます。これは、強いと思います。何にも咲かない寒い日は、下へ下へと根を伸ばせ子ども達に、根っこの安定した人になって欲しいと強く思います。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:23:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年もよろしくお願いいたします</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6724/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6724/</guid>
      <description>　旧年中は、多くの皆様方にお世話になりました。本年もよろしくお願いいたします。桐杏学園市川校　教職員一同</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:19:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今の全てが、今の自分</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6552/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6552/</guid>
      <description> 子ども達は、日々生活する中で、いろんなことを感じ、学び、その過程で、喜怒哀楽を様々な場面に投げ出しながら成長しています。　時に、現実、現状を把握したがらない、認めたくない子供もいます。大きなことを言うだけ言って、行動がともなっていない子もいます。子供だからと、一言で終わらせることは簡単なこと。一言であきらめることは、楽なことです。　「俺はこんなもんじゃない！」と言う言葉を子供から聞きます。子供の可能性は、広くあります。まだまだ伸び盛りの子ども達を見ていると、本当にそう感じます。ただ、「俺はこんなもんじゃない」には、根拠と積み重ねが必要です。平たく言えば“日常活動”ですね。日々、やるべきことをやっていないと、必ず結果は導きだされません。そういうことも踏まえ、　今の全てが、今の自分だからこそ、何をしなければいけないか。何から始めなければいけないか。常に考えなければいけません。考えて、小さいことでもいいから始めてみる！やってみる！！失敗したっていいじゃん！！また、考えれば！やれよ…と、うちの子ども達にはよく話します。　2009年が終わろうとしています。今年もいろいろありました。来年も、全ての子ども達にとって、良き年であるように！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:20:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どっちでもいいや</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6551/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6551/</guid>
      <description>　中学受験用のコースで勉強されている小４の女の子。　「勉強たのしい！！」と言いながら、楽しそうに勉強する彼女に、「受験まで、あと２年だけど、受験どうする？」と尋ねると、「受験するか分からないよ！」と、いつもマイペース！「受験コースどうする！？」と問うと、「どっちでもいいや！今の勉強楽しいよ！」何もないです。前向きに、楽しんで勉強してくれる！！今は、それで十分です！！来年も頑張れ！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 14:00:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仮面ライダー</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6449/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6449/</guid>
      <description>　仮面ライダー好きの小学生の男の子。　毎日のように冬期講習の授業があり、日々頑張っていますが、今日はこれから久しぶりの映画だそうで、それも大好きな仮面ライダー！　カードやシール、下敷きなど、今はたくさんグッズがあるんですね。売り出す方も、購入する方も、すごいエネルギーだと感心します。「先生！変身見て〜！…変身っ！！」と、休み時間に、いつも変身してくれる彼。授業中も変身して、一生懸命取り組んで欲しいものです！！頑張ろう！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 10:55:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>友達の見よう見まねで</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6420/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6420/</guid>
      <description>　幼児のころから、学園に通っていただいている小５の男の子。　大人しいお子様ですが、元気の良い同世代の男の子が増えてきたこともあり、少しずつ自分を出せるようになってきました。　この夏に入園された小４の男の子は、入園当初から、私に毎日のように叱られっぱなし！その子と仲良くなったこともあり、その子と同じように、私に対して、以前よりも積極的に絡んでくるようになりました。良いことであり、嬉しいことです。　　市川校では、良い意味で学年の垣根がなく、お子様一人ひとりが刺激し合える環境、雰囲気があります。体育会系の縦割りな面も踏まえながら、子ども達は、少しずつ大人になっています。学問もその上で、お互いに向上していって欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 11:31:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスイブの通知表</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6392/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6392/</guid>
      <description>　１２月に入り、短縮授業が多くなった小学校を除いて、今日で終業式という学校が多い１２月２４日、クリスマスイブ！　誰もが優しい気持ちになれる、そんな日に、「通知表は！？見せなさい！」と、子ども達に迫るのは、塾の先生だけでしょうか(笑)。　街は彩り、街路樹につけられたイルミネーションは、その街のセンスを伺わせます。市川駅前は、わりと綺麗に装飾されています。　先週の日曜日、新宿のマルイに買い物に行った折、予備校帰りであろう男子高校生三人が、指輪を選んでいました。彼女へのクリスマスプレゼントですね。「親に借金した！」「お年玉前借りした！」などと掛け合いながら、楽しそうでした。戦士の休息です。　クリスマスが過ぎると、いよいよ年末年始！そして、センター試験や、小学生は１月校の入試が始まります！！チキンの後は、餅食って、体を温かくして、気合い入れて行きましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 11:30:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良くて当たり前の</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6341/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6341/</guid>
      <description>　センター試験を間近に控えた高３の男の子。　日本史が得意科目で、最近は過去問の得点が毎回９０点を超えています。「英語と国語は人並みだから、稼げるもので稼がないと…。」と、言いながらも嬉しそう！　私は、お子様の性格等も考慮してですが、まだできる！まだやれる！と強く感じる子には、やたらめったに褒めません。その子には、もっと高みを目指して欲しい！期待があります！　昨日、久しぶりに私が日本史の授業をした折、９０分間で、解説も含め３年分のセンター本試験を解きました。全て９０点以上！！私も嬉しくなり、珍しく褒めたところ、彼も本当に嬉しそう！「いや〜、先生に褒められると嬉しいっすね〜。」と、まんざらでもない様子。「日本史が得意科目であるのは事実なんですが、それだけに、この科目で転けるわけにはいかないし、普段の学校のテストとかでも、学校の先生や、周囲からは、日本史が良くて当たり前みたいに思われてるし、計算できる科目であることはあるけど、それはそれで、めっちゃプレッシャーだよ。」と、まったりと語っていました。私も気持ちが分かる面はあります。常に結果を出し続けるってのも、それなりのプレッシャーがありますよね。だけど、それを良く捉え、むしろ心地よく感じ、着実にレベルアップしていって欲しいと思います。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 15:56:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早めにやる！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6295/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6295/</guid>
      <description>　コース判定テストを来月末に控えている国府台女子学院の高等部１年生達。　定期テストに対する意識や、コース判定テストにかける意欲というものが、他の学校の生徒さんよりも相対的に高く、前もっての対策が急がれます。　学校の雰囲気というものは、子ども達がつくるのか、はたまた子ども達がその雰囲気に染まるのか…一概に言うことはできませんが、ここの生徒さんは、出された課題に対して、とても熱心に勉強されます。「これを明日までにやって来よう！」と、こちらが呈示した課題は確実にこなしてきます。真面目で、素直な子が多いです。　ただ、自分から、これをやりたい、あれをやりたいという自主性をもった勉強というものの主張が、少し足りないかなとも感じる面があります。　高校生の勉強は、復習も大切ですが、予習も極めて重要です。英語や国語などは、私の経験から言えば、予習前提に授業が進められていた気がします。全ての学校がそうでないかもしれませんが、予習であらかじめ文章を読んでおけば、授業中の先生の解説は、より分かりやすく、とらえやすいものになることは間違えありません。また、勉強していくと、知識が身につきます。すると、自分に足りないことや、やった方がよいものなどが見えてきて、‘考えて’勉強できるようになります。何でもそうですが、努力や思慮の足りない人ほど、口だけは一丁前ということが多い気がします。自分で考えて勉強できるようになったとき、それは本物です！頑張れ！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2009 14:08:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>為すべきは人にあり  成るべきは天にあり</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6234/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6234/</guid>
      <description>為すべきは人にあり  成るべきは天にあり　江戸時代の蘭学者・杉田玄白の言葉だ。玄白と言えば、『解体新書』で有名だが、本来は、前野良沢との共同出版と理解するほが適切だろう。　　この時期、追い込みの時期…もうやんや言っている場合ではなく、限られた時間の中で、なるべく多くの問題に触れ、弱点を徹底的に潰していく！強みはそのまま落とさず維持する！やれることは、まだまだたくさんあります！！　「為(な）す」とは、やるだけやること！「成(な)る」とは、目標が成就すること。“人事を尽くして天命を待つ”という言葉もあるが、同じようなものだ。「目の前にやるべきことがあるならば、黙ってやれ！やりたくないなら、やるな！時間の無駄！別のことに時間を使う方が良い！」と、悲観的な上に、極めて甘えん坊で依存度の高い子には、時折厳しく叱咤します！もう‘やる’、‘やらない’の時期ではないですよね。受験の正念場です！しっかり！受験生！！</description>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2009 16:04:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やんちゃ盛り</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6208/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6208/</guid>
      <description>　やんちゃ盛りの小４の男の子。　先日、学校の校長先生に呼び出しをくらったようです。塾でも、元気いっぱいの子です。　机に向かうまで時間のかかる子ですが、いざ問題を解けば、飲み込みが良く、応用できる理解力もあり、とてもポテンシャルの高い子です。　校長である私が、ちょっと席を外すと、やんちゃぶりを発揮！私が校舎に戻って来ると、借りてきた猫のように真面目な振る舞いで、甘えてきます。やばいっ！！という意識が働くのでしょう。授業中も、時折、校長席の私の方をチラ見しながら、何かを企んでいる様子…見て見ぬ振りをしながらも、要所要所でメリハリをつけて指導しています。　こういう元気な子は、ただ闇雲に頭ごなしに叱っても上手くいきません。叱り方にも流儀があります。　大人と子供が口論になった折、一番溝が生じるのが論点のズレです。子供は子供なりの考えで、大人にものを言います。受けて立つ大人は、子供の言っていることの矛盾点を、どうやって上手く伝えようかと議論しているうちに、自らに対する子供の態度や、ものの言い方などを指摘し始めます。すると、議論はかみ合わなくなります。「年上に向かって・親に向かって・先生に向かって…何だその口の利き方は！！？」と言いたくなる場面多しです。絶対に注意しなければいけませんが、最初からそこまで気の配れる子ならば、そもそも口論になっていないかも分かりません。　派手に口論するときは、気の済むまでした方が良いと、最近つくづく思います。親だから・年上だから・先生だから…ということを理解させるよりは、信頼関係を築きあげたとき、自然と子供の方から敬意の姿勢がうかがえるようになることを見る方が早いのかも分かりません。全てのお子さんがそうとは言いませんが、子供には子供の考え方や見方があります。もちろん、おかしいと思ったら、大人はどんどん指摘しなければいけませんが、いつも指摘する側にありつづけるという姿勢よりも、子供から信頼を得る関係をつくる方が、私は大切だと考えます。　叱らない・叱れない大人が多いと言われていますが、叱らなくて良いわけではありません。子供に迎合せず、どんどんおかしいことはおかしいと、子供に伝えるべきです。その上で、許せる心・認める度量を、我々大人はもたなければいけないのかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 17:20:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大切なもの</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6122/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6122/</guid>
      <description>警視庁(就職)／新潟県警察 合格内定(高３男子)　「警察官になろう」　そう決めたのは部活を引退した７月下旬だった。それまでは、部活以外には全く興味がなく、夢もなかったため、新たな目標を見つけられたことが嬉しかった。　“とりあえず行ける大学に行く。とりあえず就職しとく。”という考え方ができなかった自分は、周囲とギャップがあったのか、相談する相手もいなく考え込む日々が続いた。そんな時、東京で仕事をしてる先生から連絡がきた。　先生とは、先生が桐杏学園の先生になる前からの付き合いで、自分が中学生のころにお世話になった。先生が東京の塾に行ってからも、時折連絡をくれ、自分のことを気にかけてくれていた。「１ヶ月こっちに来るか?」この一言で決心がついた。後々先生は、無理矢理連れてきたとかなんとか言ってたが、そんなことはない。正直すごいうれしかった。　東京には姉がいたが、夏休み１ヶ月、東京にこもり、桐杏学園に通い、必死で勉強した。　15科目＋数的処理やら判断処理、適性検査から面接、論文、体力検査、身体検査など、とても短期間でやれるものではない。今だから言えるが、本当によくやったと思う。こんなに頑張った自分はなかったと思うし、そう思えることに驚いた。　勉強以外でもそうだ。全く違う環境、色んな出会い、その中で入り交じる人の色々な考え方、東京で過ごした１ヶ月間で起こった全ての出来事が今の自分にとって、とてつもない財産になったと思うし、かけがえのないものになったことは間違いない。　試験がすべて終わるまで実に約５ヶ月間。思い返すときりがないが、行き詰まったときにいつも思い出す言葉がある。『志の固き人は幸いなるかな　　汝は苦しむ　然れども長くは苦しまず　また、誤って苦しまず』　先生からもらった。この言葉は一生自分についてまわるだろうし、助けられる言葉でもある。生きている以上、死ぬまで目標に向かって努力するからだ。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:22:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修身斉家治国平天下</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6080/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6080/</guid>
      <description>修身斉家治国平天下(しゅうしん・せいか・ちこく・へいてんか)　古代中国の秦王朝末期。絶大な権力を誇った始皇帝が亡くなると、各地で反乱が生じた。　反乱の先駈けとなった「陳勝・呉広の乱」で唱えられたのが、上記の文言だ。修身斉家治国平天下『身を修め、家を斉(ととの)え、国を治めた者が、天下を平定する』　ことを為すには、知識や経験が必要であり、それらを得るには、良き心持ちが必要であると思います。　この文言が唱えられた際の天下とは、中原(黄河流域の中国中心部)を制することであるが、今の世に置き換え、自分の身に置いて考えてみれば、当てはまること多しではないでしょうか。　何ごとも人！心一つだと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:20:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと少し！　もう少し！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6076/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-6076/</guid>
      <description>　来月１２日の獨協埼玉中学の受験から、いよいよ入試が始まる小６の男の子。　本日、お母様が受験校の願書をお持ちになり、記入欄に漏れがないか、私と一緒に確認されました。「先生！いよいよですね。何だかんだで、もう一月をきったんですねぇ。」と、願書に必要事項をご記入されたことにより、急に現実味を帯びたご様子でした。　一方のお子様の方も、志望校一直線で、遮二無二頑張っています！！本当に変わった！成長したお子様の一人です！「先生！学校が冬休みに入ったら、朝一番の授業と、お昼の後の授業と、一番最後の授業を毎日入れて！！間は、休憩したり、自習したりするよ！自分でやらなきゃいけないことも、いっぱいあるんだから！」と、積極的に、はりきって、学習計画を立てています！　あと少し！　もう少し！　追い込みです！！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2009 21:22:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そんな時期ですね</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5683/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5683/</guid>
      <description>　今年もクリスマスシーズンがやってきました。　写真は、校舎から撮影したものです。ヤマザキの前に位置するビルの２階にある本校ですが、１階のpinup girl(美容室)さんが、毎年ビル入り口にクリスマスツリーを出し、雰囲気を彩ってくれています。　寒くなってきました！インフルエンザも流行しています。温かい格好をして、勉学にいそしみましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:21:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>御陰様</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5682/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5682/</guid>
      <description>　日本には、古くから“お陰様”という言葉がある。　平安期には、陰陽五行説という考え方も中国から伝わってきた。その上で、陰陽道もある。安倍晴明と聞けば、何か聞いたことがあると思う方も多いのではないでしょうか。　私は、大学時代に歴史学を専攻していた折、高校まで学校で習った歴史は、ほぼ勝者の原理、明るめに出た歴史であると、つくづく感じました。　部活の大会では、勝者もいれば敗者もいる。試験に受かる者あれば、落ちる者もいる。古くは、戦で勝つ者おれば、負けて首をとられる者もいる。当たり前です。　しかし、日本人が本来大事にしてきた陰と陽の両面を、時折我々は忘れがちであり、どうしても日の当たるものばかりを注視してしまう傾向にあります。　バブルがはじけ、景気が悪くなって以来、日本社会には、『敗者の論理』や、『中流階級』といった言葉が踊るようになりました。楽天の野村克也名誉監督が、クローズアップされるのも、彼の選手生活時代、長嶋はヒマワリ、俺は月見草と自称していたことや、監督時代に、弱くても勝てる！野球は勝った方が強いのモットーのもと、弱小戦力で、巨大戦力のチームに勝利していく功名さが、大衆の心を捉えました。私も強い者が勝つというより、弱い者が、きちんとした段取りとプロセスで勝つ方に心惹かれます。　このように、この国には“陰”を重んじる文化があり、“陰”という言葉に‘御’という敬称までつけ“お陰様”と使っている。　私は、よく受験生に言います。「受験生は、多少わがままでも良い。周囲が勉強に専念できる環境をつくってくれるならば、素直に甘えても良い。ただし、それが当たり前だと思ってはいけない。受験するのは、自分のため。誰のためでもない。誰もが一度は経験することだから、周囲の人は、いろんな形でサポートしてくれるだろう。常に念頭に置かなければいけないことは、“御陰様”ということ！陰でサポートしてくれる家族、先輩、友人、学校の先生に対し、ありがたいという気持ちを忘れてはいけない。」　と、夢中になっている今だからこそ、人としての大事なものを忘れてはいけないと強く思います。　受験生の子ども達は、いろんな数字を意識し、時に目標とし、時に残酷な数値として、数字と戦っています。良い結果がでた時は、気が大きくなることもあるでしょう。ただ、そこで慢心せず、どん欲に、謙虚に、やるべきことをこなしていく。それが、一番大切なことだと思います。受験本番まで、あとわずか！！最後の追い込みです！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:21:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5664/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5664/</guid>
      <description>　本日、御父兄の許可を得て、大学受験生達と、湯島天神にお参りに行って来ました。テンションをあげるためです！夜の湯島の境内は、独特な雰囲気に包まれ、少し肌寒いのもかって、一段と受験本番が近づいていることを実感いたしました。　子ども達一人ひとりも、自分の財布から硬貨を出し、「せーの！」のかけ声のもと、一斉に賽銭をし、お参りして来ました。志固き人は幸いなるかな　汝は苦しむ　然れども　長くは苦しまずまた　誤って苦しまず　『志』　　武士の心、覚悟は腹でする。武士道の概念は、時代により解釈が異なりますが、侍の覚悟は、今の世も見習うべきことがあると感じます。　長い受験勉強の中で、目に見えない敵と戦っている感覚に陥る時、自分が今やっていることが正しいのかと疑心暗鬼になる時…。子ども達に繰り返し言います。　受験は厳しいものです。ただ、一度自分で決めたこと！最後までやり抜く！誰のためでもない！自分のためです！！　今見ているベクトルが間違っていなければ、今苦しいと感じることも一時です。次につながる建設的な苦しみは、必ずキミの力になっています。受験までわずかです！体調管理に気をつけて、最後まで走り抜きましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:21:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誰がために鐘は鳴る</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5612/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5612/</guid>
      <description>　『誰(た)がために鐘は鳴る』…ヘミングウェーのスペイン内戦下を舞台にした小説のタイトルだ。　今年の夏、夏期講習期間に公務員試験の勉強をするために、市川校へ毎日通っていた高３の男の子。彼が目指すのは警察官！一般教養の他に、学校では習わない、見慣れない形式の問題の数々を、黙々とこなしていました。　警視庁と新潟県警の両方を受験し、ともに最終試験までたどり着き、今は結果を待っている状況です。　彼が、中学生のころからの付き合いですが、警察官になることを進路決定する過程において、それなりの時間を有しました。周囲の子が、次々と受験や専門学校、地元就職を決めていく中で、“とりあえず”受験したり、就職することは、何か違うと、懸命に自分の道を考えていました。根が真面目なんだと思います。　彼だけが特別でなく、誰もが進路に迷う時期はあります。ただ、子供によって、環境も違えば、経験したこと、出会った人々、その上での心の成熟度も違います。　私がいつも気をつけていることがあります。子供に答えを教えすぎないことです。我々大人は、子ども達より先に、いろんなことを学び、経験し、失敗も数多く体験しています。それだけに、いろんなことを子ども達に言い過ぎる傾向にあるかもしれません。しかし、時に、それは、同じ失敗をして欲しくないという思いやりであるようで、一所懸命に背伸びしようとしている子供の芽を摘んでしまうことになるのかもしれません。　子ども達は、大人にいろんなアピールをします。態度であり、言動であり…「何でそんなことをするんだ！？」と思うようなことを子供がしているとき、要注意！くみとってあげることがあるハズです！　警察官を目指す彼は、最終試験から結果発表までの２ヶ月間こそ、大事な時間だと言います。その期間に、何を思い、どう過ごすか…もちろん、試験はもう終わっているのですが、心持ち一つですよね。大切なことだと、私も思います。　勝負は水物！しかし、誰がために鐘は鳴る！気持ち、思いの強い者にこそ、道は拓かれると思います。‘縁’はたぐり寄せるもの！合格の報告を待ちます！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:22:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ模試も最後です！お申し込み受付中！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5555/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5555/</guid>
      <description>　中学受験生の『首都圏模試』、高校受験生の『V模擬』も、最終回が迫っています。　首都圏模試は、明後日６日(日)が最終回となり、受験生はいよいよ本番モード！もう入試が始まっているお子様もいらっしゃると思います。健闘を祈ります！！　V模擬は、県立が残り２回！私立は今月の２０日(日)がラストです！まだ申し込まれていらっしゃらない方は、まだ間に合いますので、お問い合わせください。受験後、結果が送付され次第、解説授業を無料でい１回やらせていただきます。　受験モード全開の１２月！桐杏学園は、最後まで受験生を応援します！！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 17:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大きくなったね</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5543/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5543/</guid>
      <description>　昨年度、中学受験をした中１の男の子。　合格後、学校生活に慣れるまでということで、お休みしていましたが、先日、復帰しました。「先生。うちの子、テストがよくなくって…。でも、自分から、部活のない日は、毎日桐杏学園に通いたいって言い出して！」　本校まで、電車で数駅のところに住んでいる子なのですが、困ったときに、すぐに本校のことを真っ先に思い浮かべ、戻って来てくれるというのは、教える立場の人間からすると、非常に嬉しいことです。教師冥利につきます。　中学では、剣道部に入った彼。もともと比較的小さな子だったので、問い合わせの電話の折に部活の話を聞いた際、「お前、小さいのに、剣道やって、頭叩かれてたら、ますます背なんて伸びないんじゃないのか？笑」と、かまっていたのですが、手続きにお母様と来られたときは、背も大きくなり、雰囲気も中学生の男の子っぽくなっていました。…当たり前ですね。　子ども達の成長を日々感じながら、幸せな毎日です。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 13:38:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>笑顔の表彰</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5517/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5517/</guid>
      <description>　夏休みの図工の課題で、コンクールで賞をとった小５の女の子。今日、教室に入るなり、私に嬉しそうに賞状を見せてくれました。　普段から、マイペースな子ですが、芯が強く、授業中も、しっかり理解するまで、粘り強く学習しています。　少しずつ、お子様の個性が出始める時期です。今のまま、スクスクと成長していって欲しいです！！頑張りました！</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 19:35:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立千葉中学　適性検査　迫る！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5478/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5478/</guid>
      <description>　県立千葉中学の入学試験である適性検査が来週１２日(土)に、いよいよ迫ってきました！　他の私立中学入試とは異なり、与えられた資料を読み取り、解決策を表現する問題など、少し特殊な傾向の問題で出題されます。　市川校では、入試目前のお子様の最後の確認の場として、毎年の傾向を踏まえた直前対策を行っております。　入試目前で、○自信をつけたい○知識確認したい○本番を想定した問題を解きたいなどのお子様は、お気軽にお問い合わせください！(047-322-6363)</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 17:18:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬限定！各種対策コース　本日開始(12/１)！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5451/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5451/</guid>
      <description>　本日より、受験生は冬のコース別特別授業が始まりました。　各人がカリキュラムに沿って授業参加し、個別に弱点を克服し、自信をつけ、年明けの入試直前対策に向けて、最後の総まとめです！！　非受験学年のお子様も、１４日(月)から冬のコース別特別授業が始まります。○来学期の学年末に向けて○来年度に向けて受験学年でないとはいえ、今から特定の科目に苦手意識をもつことは、好ましくありません。一年でも、一ヶ月でも早く、意識をもって勉強を始めることが重要です！お気軽に、ご相談ください！！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 21:30:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人は過去を変えられないが、過去の意味は変えられる</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5435/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5435/</guid>
      <description>　多くの受験生が、‘今’、必死に入試に向けて勉強しています。本校の生徒も同様です。　ある受験生の男の子が言いました。「あぁ、もっと早くから勉強していれば良かった。やれたこといっぱいあるじゃん！時間足んねぇ〜…。」それに対し、本校で育ち、現在講師をしている私の教え子が応えました。「気づいただけ、気づけただけいいじゃん！何もしてなかったら、それすら知らないで、味わえないで終わってたんだよ。俺も、高２の秋まで全然勉強しなかったけど、先生に出会って、そっから毎日のように自習来て…。マジで勉強したよ。まだ、時間あんじゃん！俺もそうだったから気持ち分かるけど、今何するかの方が大事じゃない？」　教育は、伝えるもの、気づかせるもの、感じとるもの。　自学に勝るものはなし！ただ、我々の仕事は、気づかせる、やる気にさせる…そんな積み重ねだと感じます。　過去を後悔しているその子にとって‘今’できることは、きちんと結果を出して、過去の意味を変えることです。　人は過去を変えられないが、過去の意味は変えられる最後まで、子ども達を見守り続けます！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:22:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>始まりました…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5409/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5409/</guid>
      <description>　明日から、市川校では、受験生が冬期特別授業になります。　来週に期末テストを控えている学校が多く、テスト対策生もどんどん授業を入れ始めており、校舎は一際活気に満ちています。　普段勉強熱心でないお子様でも、テスト前だけは必死になり、教職員一同、一点でも多く、成績アップを果たせるように、授業準備をしっかりとし、手ぐすね引いて、子ども達の来園を待っています！笑「これはテストに絶対出るぞ！必ず抑えておこう！」「これできなきゃ、次の問題なんて解けない！これが分かるまで、繰り返し、しつこくやるぞ〜！」など、各講師が、子ども達の反応や学習状況を見極めながら進めております。ぜひ一度、お気軽に本校をお訪ねください。ここには、熱があります！！</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 19:07:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の日曜特訓</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5386/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5386/</guid>
      <description>　本日、今年度の日曜特訓が終了いたしました。　４月・５月・６月・９月・１０月・１１月の最終日曜日を使い、その月の目標到達度の確認と、翌月に向けて新たにスタートをきる重要な特訓でした。　他の講習や通常授業とは異なり、受験生しかいない環境で、緊張感をもってお互い切磋琢磨する雰囲気は、一人ひとりにかなり刺激になっていました。　　高校受験まで今日で６７日と迫った中３の女の子がいます。　昨年の入園当初は、勉強する意義や、学校へ通う意味など、勉学以外での面で、抽象的な概念を強く抱いた子でした。根は素直な利発な子だと感じていた私は、様々な角度からアプローチを繰り返し、日々接する中で、少しずつ、その子と信頼関係を築けたのだと思います。変わりましたよ。とっても前向きに物事を考えられる子になりました。ちょっとした自信と、前に踏み出す勇気をもてたのだと思います。　来週１２月１日(火)より、受験生は冬期特別授業に入ります。カリキュラムに沿って、子ども達の目標まで、突っ走る！熱い冬が、またきます！！</description>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 17:33:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暖房のいらない校舎</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5258/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5258/</guid>
      <description>　連日、受験生全員が自習に通う本校ですが、定期テスト前２週間に迫った生徒も多く、通常授業に加え、テスト対策授業を追加で受講するお子様が多いです。　この時期ですから、暖房を入れる必要に迫られますが、子ども達の熱気と、校舎の活気に、正直暑いくらいの暖房いらずです。　ただ単に授業を受ければ良いわけではなく、その後の自主勉強や、授業に臨む前に、基礎的なおさらいをした上で授業に来る。子供達の成績アップのために、塾を最大限活用してもらうために、様々なケアーを、本校は行っております。　向上する場、目標を共有できる環境とは、何とも言えない独特の雰囲気があります。嬉しくなるような幸せな空気感です。子ども達の目標実現のために！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 19:50:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分が一番学びとったこと</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5179/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5179/</guid>
      <description>聖徳大学児童学部児童学科幼稚園教員養成コース 合格(高３女子) 　自分は推薦でこの大学受験を終えました。その中で一番学び、感じ取ったことは、高校一年時の頑張りや、その後の努力がいかに大切であるかという事でした。　今振り返ると、自分がいかに一年時の一日一日の空いた時間を無駄に過ごしていたか痛感します。もっと勉強に対し熱心に力を注いでいれば、もっと評定を気にしていれば、と思うばかりです。ですが、一番点を取りやすい一年時に点を取れなかったからといって、推薦を諦める必要は、まったくもって皆無だと自分は思います。なぜなら自分自身、その実証であるからだと断言できるからです。　確かに、一年時に自分は取れていなかった為、ここから点を取るには土台が固まっておらず、一からの再出発という苦しい身でした。ですが、ここ桐杏学園の先生方という強い味方がいたので、挫ける事なく頑張ることができ、推薦を取れるまでに到達出来たのだと確信しています。　桐杏学園市川校では、自習室を開放するだけでなく、授業の合間に、先生方が様子を見に来て下さり、その場で勉強している内容にアドバイスをしてくれました。また、分からない事があれば、その場で理解するまで教えて下さるなど、本当に親身かつ熱心に、生徒に接してくれる場だと感じました。そして、普段から塾内の雰囲気が明るいので、色々な相談をしやすい場でもありました。　この環境に身を置いた状態で、自分は、二年時の序盤に進路を固めました。そこからどの大学に進学するかを決めた時、自分の高校にその大学の指定校推薦枠があることを知りました。そして、ここでやっと、自分の評定点を気にし始めました。その時の自分の評定平均では、行けるかどうかギリギリのラインで、このままだと推薦枠を獲得することが出来ないかもしれない事を知りました。しかし、自分はどうしてもこの推薦枠を獲得したいと思っていたので、そこからは、授業中だけ勉強するだけでなく、出来るだけ予習をし、塾に自習に来るように心がけました。　生徒会の役員であった自分にとって、生徒会行事が忙しくなる時期に、勉強との両立は大変でしたが、予習・復習をする習慣がある程度身につくようになると、授業内容がしっかりと理解できたので、楽しく勉強することが出来ました。その結果、成績が上がり、評定平均も上がったので、取りたかった推薦枠を獲得することができました。　二年時に、もし評定点を気にすることがなければ、今頃、自分は、あの時より更に苦しい状況下に身を置いていたに違いありません。推薦を獲得するには、一年時からの頑張りが重要であるのは最もであり、真実です。しかし、二年時からの努力でも少なからずカバー出来る。これもまた、真実なのです。決して遅くはないと思います。それが自分が一番感じたことで、自分が実証したとも思います。お世話になった先生方、ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ほんまもん</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5073/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5073/</guid>
      <description>　昨日、２週間に一度の英語クラス分けテストに臨んだ高３の男の子。　前回は上位クラスに入ったため、若干余裕のある雰囲気で臨んだテストで最下位に…。今週の土曜の授業からはクラス落ちです。　夜中。もう１時をまわっていました。私の携帯が鳴り、出ると彼でした。「先生に指摘されたように、前回のテストでできなかった会話文と並べ替え問題を重点的に取り組んだ成果もあり、それはパーフェクトだったのは、嬉しかった。先生いつも、やればできるって言ってくれるけど、本当だと思った。だけど、クラス落ちたのは、正直へこんだ。久々なんだけど…こんな悔しいの。」と、あまり感情を表に出さない子なのですが、珍しく語調強めに、自分の点数の低さに、悔しがっていました。私は、正直なところ、それが嬉しく、ほんまもんになったなと、表向き、電話の向こうで情けない言葉を連呼している彼に強いことを言っていながら、‘良しっ！’と内心感じていました。　もともとポテンシャルの高い子です。気の弱さ、エンジンのかかりくさは天下一品だった子でしたが、これで、残りの日々を充実させてくれると信じています。　センターまで５７日！詰めの細かい勉強で、最後まで頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 13:44:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>話せば分かる</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5032/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-5032/</guid>
      <description>　近く、学期末テストのある中２の男の子。　近頃、勉強に対する意欲が薄く、眉毛も薄くなり、髪の毛が逆立ち始め、いつも以上に、様子を注視していました。　本日、18時20分からの授業で、通園して来たのが19時過ぎ…。携帯に何度か電話したところ出ず、40分遅刻でやって来ました。「チっす！マジ疲れたし。先生！今日、数学じゃなくて国語やって！」と、入室早々に畳みかけるように話す彼。若干、遅刻した気まずさのようなものを彼から感じましたが、「その前に、何か言うことあるんじゃないの！？」と問うと、気がついた顔をし、「遅れて、すいません。」　根は、素直な良い子なんですが…。　その後、授業中に平家物語の暗唱をしたいと言い出したので、「家でやりなさい！先生いらないだろ！どうせ塾に行くなら、覚えなきゃいけない平家物語を塾でやれば、一石二鳥とでも思ったんだろ！？それじゃぁ、塾で勉強する意味ないだろ！一人でできるじゃん！もっと、考えて勉強しなさい！塾を上手く活用しなさい！」と、来てから怒られっぱなしの彼でしたが、納得したのか、授業では数学を取り組み、終業後、私のところに来て、いくらか暗唱して帰りました。　彼のように、年ごろの少し元気のあるお子様は、一概には言えませんが、理不尽なことや、筋の通らないこと以外は、きちんと話せば理解してくれます。子供ですから、筋の通らない言動や行動をとることもありますが、きちんと大人を見ています。私は、日々変化する子ども達と接する喜びを感じながら、彼らの目標実現のために、今後もいそしむつもりです！頑張れ！市川っ子！！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 20:38:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丸くとも一かどあれや人心 あまりまろきは 転びやすきぞ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4987/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4987/</guid>
      <description>　丸くとも 一かどあれや 人心  あまりまろきは 転びやすきぞ　幕末の英雄、坂本龍馬の遺した言葉だ。　　心が尖っていると、いろいろ誤解を生じる。冷たい印象を与えるかもしれない。しかし、尖ったところがなく、真ん丸な心持ちであると、意外と打たれ弱い人になるのかもしれない。　坂道でボールを転がしたとき、丸いボールは転がり落ちるだけだが、一カ所でも角張ったとろこがあるボールならば、ただ転がり落ちるわけではない。人に置き換えれば、慎重に考えながら進むということだろう。いろんな経験を積んで、人は“柔軟さ”や“落としどころ”といった“人としてのバランス”を身に付けていく。　　子ども達を見てみる。勉強し始めのころ、「○○大学に入れなければ、意味ないっしょ！楽勝！！」と、現状から見ると、かなりハードルの高い学校名を平気で連呼する子。もちろん、目標を高くもつことは大切なことだ。でも、勉強を本格的に始め、知識が身につき、様々な情報を得ていくと、言動が変わってくる。「先生！○○大学に行くためには、俺に何が必要かなぁ。他にも、俺にあった学校があるかな。あきらめないけど、ちゃんと受かるには、どうしたらいいかなぁ。」と、具体的に、逆算的に物事を捉えられるようになっている。　“知らない”ということは、とても怖いこと！子ども達がもっている鋭いまでの‘純粋な思い’は、今後も大切にして欲しいですが、“知る”ことの楽しさ、喜びを、より多く経験して欲しいと強く願います。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:19:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフル対策</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4912/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4912/</guid>
      <description>　市川校では、新型インフルが騒がれ始めた初夏から、継続的にインフル対策を行っております。　　校舎受付には、『消毒用アルコールジェル』を置き、入室した子ども達にジェルを擦り込ませています。少しアルコールのプーンとした臭いが残るので、「何これ！？臭っ！！」と、少し怪訝な顔をする子もいますが、市川地域全体に、９月ころからインフルが蔓延していた経緯もあり、素直に消毒してくれます。　また、トイレには、手洗い洗剤として、『イソジン手洗い用』をセットし、消毒変わりに使ってもらい、今までタオルを用意していたのですが、みんな同じタオルを使用するのもどうかと思い、使い捨てのキッチンタオルを用意しました。今まで、手を洗ってからタオルで手を拭かず、ズボンで拭いたり、手をブラブラさせて自然乾燥！？していた小学生の男の子も、キッチンタオルを用意してから、きちんと手を拭くようになりました。変わったものが置いてあるという感覚なのかもしれませんね。でも、手を拭く習慣が身につけば良いと思います。　新型だけでなく、季節性のインフルも広がり始める時期です。体調管理に気をつけて、予防に努めましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:22:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センターへの道</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4870/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4870/</guid>
      <description>　センター試験まで６２日の今日も、大学受験生の勉強は続いています。　本校の生徒の特長は、とにかく塾に来て勉強するということ！彼らなりのリズムがここにはある。昨年度から続いている良い伝統であり、日曜日でも時間の許す限り、校舎を開放して子ども達の面倒をみることが、私の受験シーズンの週末の日課です。　毎日顔をつきあわせているわけですから、言いたくないことの一つも言いたくなるのがサガですが、本当の勝負の時期を前に、子ども達のモチベーション維持も大切なことです！　桐杏学園は、最後までお子様の目標実現を応援します！！</description>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2009 13:18:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英単語テスト</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4840/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4840/</guid>
      <description>　市川校では、中学生と高校生に、毎回の授業時に英単語テストを義務づけています。　中学生には、『TARGET1800(旺文社)』を配布し、毎回２５問ずつテストし、８割に相当する２０問以上正答しないと、次のテストに進めない仕組みになっています。　高校生には、『TARGET1900(旺文社)』を配布し、１・２年生は、毎回３０問ずつテストし、２４問以上の正答で合格としています。　また、受験学年である高３生は、毎回３００問ずつテストをし、９５％に相当する２８５問正答で合格とし、次の範囲に進めますが、３００問正答するまで、いつでもテストを受けられる体制を整えています。「受験生なのだから、８割合格で満足なんてしないよな！？１５問も書けなくて合格して喜んでいてはダメだ！今日出会った単語は、極端なことを言えば、本番まで一度も見ることなく、本番でいきなり再会することだってある。だからこそ、出会った単語は、出会った時に覚える！！これが、受験するってこと！どん欲になれ！」と、本校の子ども達には、繰り返し言っています。子ども達も、やったらやった分だけ、すぐに結果の出る単語テストを、真剣に取り組んでくれています。基礎学力の充実が、ステップアップの源です！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヤマザキプラザ市川 新装開店！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4810/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4810/</guid>
      <description>　　先日、市川校の目の前にあるヤマザキプラザ市川が、新装開店いたしました。写真は、校舎から見えるヤマザキの様子です。スーパーマーケットの食料品フロアだったのが、焼きたてパンを販売するフロアと、喫茶店のように、味わうコーナーもあります。　山崎製パンは、市川が創業の地だと伺っております。桐杏学園も同様に、市川の地で、地域の皆様に愛される学習塾でありたいと考えます。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:23:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“情報力”と“想像力・創造力”</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4808/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4808/</guid>
      <description>　情報化社会と言われて久しい今日。受験一つとっても、新しい情報が錯綜している。　多様な情報網の中で、大事なことは情報を受け取る側の“想像力”と、“創造力”である。　話は遡り、１５８２年、本能寺の変が生じ、明智光秀により織田信長は自害に追い込まれた。当時、織田家は総帥である信長を中心に天下布武(武力により天下統一を果たさんとす)の大義を掲げ、平たく言えばいくつかの軍団を組織し、日本の各方面にまたがり侵攻していた。北陸方面軍(柴田勝家)、関東方面軍(滝川一益)、四国方面軍(織田信雄・丹羽長秀)、中国方面軍(羽柴秀吉)…など、一つひとつの軍団が、並の戦国大名級の力を誇っていた。そこに入ってきた情報が、本能寺である。　各方面の軍団が一様に動揺し、いくつかのことを考えたに違いない。・なぜ明智光秀が…・抗戦中の敵に情報が伝わる前に、いかに首尾良く撤退できるか・信長の弔い合戦混迷する中で、真っ先に動いたのが秀吉だった。交戦中の毛利家と講和し、十日後には、明智光秀を山崎合戦で打ち破り、歴史の中心に躍り出た。当時の十日は、今では十時間くらいの感覚と言っても過言ではないと思う。まさに秀吉は、柴田などに比べ、想像力と、その上での創造力があったのだと思う。　本能寺の変には諸説あるが、同じ情報でも受け手によって、受け止め方や理解の仕方、その先の行動というものは大きく異なる。乾いた土地に落ちた種は枯れるが、肥沃な土地に落ちた種からは多くの実りがあるです。　受験生の皆さん！今、真剣に勉強している過程で、学校の先生、塾の先生、先輩、ご家族の方など、様々な方が良かれと思って、キミ達にいろんなことを言ってくれると思います。大事なことは、そんなアドバイスの中で、自分に合ったものだけチョイスして、上手く自分のものに創造できたら、素晴らしい戦力になるハズです！　入試が迫っています。優先順位をつけて、効率良く時間を使いましょう！！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:23:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道喜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4619/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4619/</guid>
      <description>『基礎英文問題精講(旺文社)　中原道喜 著』　入試では、適語補充、並べ替え、イラスト問題、そして長文読解など、多用な問題形式が問われます。その中でも、全体の得点における長文読解のウェートは大きいです。　特に、センター試験では、問題のレベルは基礎的ですが、８０分という限られた時間の中で、問題を満遍なく解き終えるかが鍵になります。センターは時間との勝負です！！　このテキストは、一つひとつの問題が短く、様々な大学の過去問から抜粋された問題が掲載されているので、問題レベルも申し分なく、時間を意識して取り組む速読練習には、最適です。　私の教え子の多くも、毎年このテキストを取り組んで、読解力を飛躍的に伸ばしています！私と生徒の間では、著者に失礼ながら、「道喜！」とテキストのことを呼び、すっかりお馴染みになっています。お勧めです！　昨年度の受験生が、毎朝の通学電車の中で速読し、学校に着いたら、それを文字におこし、夕方通塾して私にノートを提出し、私が添削していたものの一部です。　何となく訳せることと、きちんと訳せることの差は大きい！内容選択の問題等で、きちんと訳せていないと、間違えることが多いです。小さな誤読が、大きな失点につながります。長文は積み重ね、訓練が大切です！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:24:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なおく、あかるく、むつまじく</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4540/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4540/</guid>
      <description>なおく、あかるく、むつまじく　日出学園のお子様には、聞き慣れた言葉だと思います。日出の校是です。　今週から、２０１０年の年間目標を、子ども達一人ひとりに渡して書いてもらっています。一年前に書いてもらった２００９年の目標を、本日剥がしました。壁一面に掲示してあった目標を、一枚一枚丁寧に剥がしながら、子供達一人ひとりの目標を読み返しました。　私からみて、目標達成のできた子、もうちょっとだった子など、子ども達の顔を思い浮かべながら、２０１０年の目標には、何て書くのだろうかと、今から楽しみです。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 19:56:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力診断</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4188/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4188/</guid>
      <description>　桐杏学園では、毎月無料で、学力診断テストを受けることができます。今月も、多くのお子様が受験しました。　ある中２の男の子は、毎回の定期テストでは満足いく得点をたたき出しているのに、今回初めて診断テストを受けて、自分が考えているよりも悪かった結果に、少し動揺していました。　範囲の決まった定期テストとは異なり、現在の学校進度までの復習を兼ねた学力診断テストは、お子様の備わった現状学力を、正確に導きだします。　もちろん、定期テストで高得点を取れることは素晴らしいこと！日々の努力の結果です！ただ、一年後に受験をむかえる彼にとって、テスト前だけでなく、持続的な学力を培うことは、大切であり、必要なことです。「思ったよりできてなくて、何か中間の結果が台無しな感じ！俺、勉強しなきゃやばくない？」と、素直な子です。こういう子は、必ず伸びます！！頑張ろう！！　</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 14:14:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の変化</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4133/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-4133/</guid>
      <description>　本日、１０月度日曜特訓が行われ、受験生が、今月の目標の確認と、来月、そして、入試に向けて、心新たにしたところです。　毎週土曜日の２０時から９０分間行っている大学受験生の英語集団授業を、本日も特訓の合間に振替え授業という形で行いました。　今月から、クラス分けテストを２週間に一度行っており、受験生は結果に一喜一憂！上位クラスに入るつもりでいた男の子が、思ったより得点が伸びず、この２週間は下位クラスに…。何とも言えない表情をしていた彼ですが、帰り際、「先生！今度のテスト、絶対１位とって、先生のクラスにいくから！何か競うと燃えてきた！」　自分との戦いの中で、お子様のニーズと現状に合わせて進む個別指導とは異なり、グループ授業の良さが全面に出たリアクションをしてくれた彼！してやったりです！！　お子様を成績で比較することはいたしません。ただ、お子様のタイプによって、様子によって、いろんな授業形態に臨機応変に変え、とにかく成績が向上することに重きを置き、子ども達の成長を見つめていきます！市川校は、お子様一人ひとりの個性を活かした教育現場でありたいと考えます。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 17:40:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ただ今、テスト対策中</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3994/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3994/</guid>
      <description>　中学生・高校生は、定期テスト期間に入っています。市川校では、先々週から、本格的にテスト対策に訪れるお子様が増え、校舎は毎日戦場です。　「先生！今回の数Ｂ、８９点！！やばくない！？笑」と、若干早めにテストが始まった生徒が、答案を見せに寄ってくれると、今校舎で自習や授業に勤しんでいる子にとっては、良い意味で刺激となり、相乗効果を生んでいます！！みんな、頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2009 17:22:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが近づく中で</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3738/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3738/</guid>
      <description>　自習生が本格的に多くなり始めるテスト２週間前。市川校では、毎度恒例の景色が見れます。　もともと、家ではなく、塾に来て自主勉強をする生徒が多いのが、本校の特長でもありますが、テスト前は格別です！　個別指導のブースは、テスト対策授業をとったお子様で満たされ、校長席周辺や、自習スペースは、テスト勉強と受験勉強にいそしむお子様で溢れています。｢今日は、席空いてますか？｣｢テスト対策授業に入れますか？｣と、校舎に来て挨拶より前に、子ども達の方が、座席が空いているか心配している。それだけ、校舎内は、活気に満ちています！！　市川校では、『定期テスト対策講座』を開講しております。とにかく一点でも多く得点できるように、ありったけのフォローを、しつこく、どん欲な指導が好評です。ぜひ一度、ご体験ください。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 13:48:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦がダメでも…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3494/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3494/</guid>
      <description>　指定校推薦をねらった高３の男の子。　学校内の公募条件に、自分が該当していたことから、突然公募してみると言い出した彼。私の中では、一般入試で目指すとしていた大学とは異なる学校だったので、当初から反対していましたが、早く決まりたいということから提出した小論文！…結果は、ダメでした。　推薦は、棚からぼた餅です！それに向けて、前々から努力してきたなら良いですが、何となく受けただけでは受かりません！！切り替えが大事！！昨日面談した際の彼の様子には、後悔の念はありませんでした。　センター入試まで１０４日！！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 21:35:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>してみせて、言ってきかせて、させてみる</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3472/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3472/</guid>
      <description>　してみせて、言ってきかせて、させてみる。褒めてやらねば、人は動かじ　６０余年前、連合艦隊総司令官の山本五十六の残した言葉である。　市川校では、子供達の学力向上のために、あらゆる指導面でのケアを行っております。メリハリのある指導はもちろんのこと、多感な子供さんをお預かりする以上、責任をもって、お子様一人ひとりの目標実現まで、叱ること、そして、それ以上に褒めることを大切にしています。　これから、受験生は大切な時期を迎えます。小５・中２・高２生のお子様も、来年の受験に向けて、意識改革しなければいけない時期です。体験授業から始まる“ご縁”を大切に、今後とも地域に根付いた学習塾でありたいと考えております。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 21:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜特訓(９月度)</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3311/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-3311/</guid>
      <description>　市川校恒例の日曜特訓！夏休みの講習を挟んでいたので、６月以来でした。　今回は、お子様の参加も一段と増え、取り組む内容も、本番の試験を意識した内容を、一人ひとりの生徒が希望し、私と一緒にカリキュラムを相談して取り組みました。　来月、再来月の残り２回ですが、１２月からの冬期講習、１月からの直前講習と、入試に向けて、桐杏学園は本気モードです！！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 21:34:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Show the flag</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2952/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2952/</guid>
      <description>“立場を、はっきりさせろ”。という英慣用句だが、数年前、その慣用句を掛詞のように使ったのが、ブッシュ合衆国前政権である。「日の丸をみせてくれ」と直訳する意味は、父ブッシュが臨んだ湾岸戦争時に、日本は多額の資金を事実上、米国に援助したが、日本人一人として、イラクの土を踏まなかったことに対する皮肉と、期待の念を込めてのものだろう。言い換えれば、米国と共に戦うという日本の立場をはっきりさせてくれということだから、日の丸をみせてくれとするのがわかりやすい。　今日は、９月１１日。今から８年前の2001年９月１１日。　東京は、前日からの集中豪雨により、水浸しだった。　当時、二子玉川に住んでいた私は、折からの雨により多摩川に洪水警報が出ていたことを理由に、吉祥寺にある友人の家に避難がてら、泊まりにいった。　そして、その日の夜、友人と話していたとき、つけっぱなしのテレビに臨時ニュースが入り、ワールドトレードセンターへの飛行機事故を知った。…事故だと思っていた。　ニュースを伝えるアンカーの方の後に広がる無惨な景色の向こうで、もう一機、機体の姿を目にしたのは、その数分後。ツインタワーのもう一棟に、機体は突っ込んでいった。目の前の光景に唖然とする私達同様、現場の情報を整理しようと必死なアンカーも、若干動揺していた。映画のようだった。　ついこの間のことのように感じることも、振り返ると、あっという間に時間は経っているもの。同時多発テロと称されるこの事件も、今や教科書に載っています。　有限な時間の中で、自分は何をしたいのか、どうありたいのかという、いわば Flag を、あなたは持っていますか？言えますか？…何をしたいのか、よく分からない。それは、普段から‘考える’訓練を怠っているからだと、先生は思います。きちんと目標をもって、それに向かって逆算して行動する！桐杏学園は、そのためのサポートを全力でやれます！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:24:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迷子の果てに</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2812/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2812/</guid>
      <description>　小２でエリート教室を受講している女の子。　今日は、塾がないにも関わらず、お爺ちゃんが塾へお見えになり、｢うちのチビおりませんか？いなくなっちゃたんですが、ここに来てるかと思いまして…。｣私も背筋が寒くなりました。　お爺ちゃんと、１時間、駅前を中心に探したところ、私の携帯に迷子の子のお姉ちゃんから電話があり、｢お爺ちゃん知りませんか？｣姉妹そろって、今日は英会話教室の日だったらしく、家に帰って来たようです。　家族には、きちんと連絡してから出かけましょう！！挨拶や、コミュニケーションは、勉強よりも大切なことだと思いますよ。それにしても、無事で良かった(＾＾)</description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 17:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験することを強く意識して</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2792/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2792/</guid>
      <description>　９月です！　市川校では、受験生に緊張感をもって、前向きに、計画的に勉強してもらうため、校舎全体で、受験モードの雰囲気作りを行っています。　自習は、毎日、こちらが言わなくてもほとんどの生徒が自習に来ます。少しずつ取り組む姿勢が変わり、何より“目”が変わりました！子ども達のちょっとした変化を感じ取る術は、たくさんありますが、目は特に顕著です。　　高３生は、昨年度から夏が終わると、個別授業の他に、週１回の英語の集団授業を義務づけています。これは、目標を同じとするライバル達と、刺激し合いながら勉強する環境を作りたいことと、夏まで取り組んできた英文法を、あらためて根本的に洗い直すねらいがあります。　英語の文法は、適語補充、間違え探し、並び替えなど、様々な問題をいろんなテキストで数多く取り組むことが、定着の上で大切ですが、類似問題を解く過程で、何となく解けてしまっている感が否めない時があります。それでは、模試や入試本番で得点することはできません。もう一皮剥けるためには、理屈を以て、根本的な理解が必要です。昨年度も、夏までの積み重ねと、秋からの集団授業で、急激に成績アップを成したお子様がいます。　市川校では、受験生全員が、目標をもって、しっかり勉強しています。来春の入試に向けて、全力です！！！　</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 15:50:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から９月！学校スタート！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2769/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2769/</guid>
      <description>　多くの学校が、本日より新学期、または、前期の残りをスタートさせました。長い夏休み呆けのお子様も多いですが、何より、昨日の台風の中で、宿題の追い上げに焦っていた子供達もたくさんいました。あなたは、どうですか？提出物は、期限を守って、きちんと提出しましょう！！　夏休みの宿題テスト対策や、前期の期末考査対策で自習に来る子ども達がチラホラ顔を出し始めました。受験生は、基本的には毎日自習に来てくれていますが、そうでない子ども達も、テスト前は当たり前のように塾で勉強すると思っているのが、本校の良さでもあります。次の目標に向かって、頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 16:16:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学問の秋の約束</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2754/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2754/</guid>
      <description>『学問の秋2009』　　子ども達が、私と、この秋にやり遂げること、達成することを約束します。一人ひとりが真剣に考え、校舎の壁一面に貼っていきます。　高３の男の子“合格”…警察官になりたい彼は、９月に二都県の警察官採用試験があります。８月から、毎日塾に通い、公務員試験の勉強をしていました。一般教養から、適性検査まで、幅広い試験ですが、彼ならやってくれるはずです！頑張れ！！　高２の女の子“奮い立てよ！意欲！！”…市川校の先輩達の様子を見て、そろそろ受験勉強を始めないといけないと実感している彼女！思いは強いですが、なかなか日々の生活の中に、まとまった学習の時間を取り入れることができずに、私といつも口論になります。この目標は、自分に対しての戒めの意味が表れているのではないでしょうか！やればできる子なんです。頑張れ！！　小５の女の子“算数を速く解けるようにする”…来年、中学受験の彼女。確実に、納得がゆくまでじっくり問題にあたる彼女にとって、算数は難敵です。時間との戦い！毎日の計算練習が、何よりの糧となるでしょう。頑張れ！！　小１の男の子“ちゃんといろんなことをやる”…この夏休みも、毎日のように、一生懸命通っていた彼。手前味噌ですが、塾に通ってくるのが、楽しくて仕方ないように見えます。市川校所蔵の絵本を、少しずつ読んでいく約束を、夏の終わりにしました。図書カードを持って、嬉しそうに本を借りていく彼を、かわいく、頼もしくも見える今日この頃です。などなど、全員が形だけの目標ではなく、“約束”ですから、真剣に捉え、書いてくれました。しっかり頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:25:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習を終えて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2705/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2705/</guid>
      <description>　本日、８月２８日(金)を以て、市川校の夏期講習が終わります。　７月１日から始まった本校の夏期講習ですが、受験生は受験生らしく、非受験学年の子も、この夏で一回り大きくなった気がします。　市川校では、８月３１日(月)から、９月度の通常授業を開始いたします。“学問の秋”における時間の使い方は、非常に大切になってきます！落ち着いた秋だからこそ、自分をあらためて見つめる良い機会です。夏頑張った受験生も、‘実るほど、頭(こうべ)を垂れる、稲穂かな’です。慢心せず、どん欲に勉強していきましょう！そのためのサポートは、自信をもって任せてください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　桐杏学園市川校　校長　堀</description>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 09:30:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祭りのあと</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2329/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2329/</guid>
      <description>　昨日、市川地域の夏の風物詩である江戸川の花火大会が行われました。今朝、南口ロータリーの汚れようが、全てを物語っています。　曇り空が広がる中、開催を心配した旨が、子ども達の間に垣間見えましたが、無事に開催されて良かったです。それにしても、日頃閑静な住宅街の市川において、あの人の群れには、虚脱感を抱いたのは、私だけではないかも分かりません。　花火を見に行った受験生が、一夜の夢でなく、半年後に満開の花火をあげられるように、我々は線香花火の如く、じっくりもちこたえながらバックアップしていきたいです！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:25:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林間学校にキャンプ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2228/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2228/</guid>
      <description>　明日から３泊４日の林間学校に行く小４の男の子。　ご家庭の方針で、夏休みは勉強だけでなく、いろんな経験をさせたいと、富士登山や小笠原でのキャンプもあるようです。一昨日の日曜には、ポケモンスタンプラリーで、都内を行き来しているところを、ちょうど電車の中で見かけました。ピカチューのサンバイザーをかぶり、真っ黒、汗だくになっていましたが、保護者の方の方がお疲れの様子でした。ご苦労様です。　私立小学校のお子さんなので、宿題が多く、忙しい８月の前に終わらそうと、講習に入り毎日のように通い、今日、朝一の授業で終わりました！！頑張りました！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 11:18:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハリーポッターと桐杏学園</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2074/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-2074/</guid>
      <description>　本日公開のハリーポッターの最新作！子ども達が夏休みに入ったのに合わせた公開で、うちに通っている子ども達の多くも、本八幡にあるコルトンプラザの映画館に行きたがっている子が多いです。　｢先生！？今日…。｣　｢先生！今日、何の日か知ってる？｣など、電話が何件か続きました。｢ハリーポッターで休むのは、ダメ！｣と、先手を打ってダメだし！！Rookiesの再来です。次は、８月１の江戸川の花火大会の日が怪しい…。笑</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2009 16:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理系にしようかな！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1991/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1991/</guid>
      <description>　期末テストの結果が返却された高１の女の子。　テストの結果は、数学、化学が学年１位！テスト返却の際に、先生から真っ先に名前を呼ばれ、クラス全員の前で、今回頑張ったことを褒められたようです。　理系にしようか、文系に進もうか、来年の選択科目を秋に決める前に、今から悩んでいます。頑張ったら、頑張ったで、良い意味で、また悩みがありますね。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 18:15:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信をもって！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1968/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1968/</guid>
      <description>　国府台女子学院の高等部１年の子。　市川校には、数多くの国府台女子のお子様に通っていただいております。本日も、お友達の紹介でお一人来園されました。　定期テストの過去問対策から、小学部では国府台ならではの宿題の指導など、幅広く対応させていただいてます。　国府台女子、昭和学院、日出学園など、市川地域の私立学校のことなら、桐杏学園市川校にお任せください！！自信をもって、お子様をお預かりいたします！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 19:41:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習開始！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1960/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1960/</guid>
      <description>　本日より桐杏学園市川校では、一ヶ月半に渡る“夏期講習”を開始いたします！　受験生にとっては、勝負の秋以降につなげるための天王山の夏！中１・高１のお子様は、新学校へ進まれて、新しいカリキュラムの下、少し出遅れた子は、この夏に徹底的に復習し、先取りしたい子は、どんどん力をつけられるチャンスです！　また、中２・高２のお子様は、来年の受験に向けスタートきる切っ掛けに！私立中学のお子様は、内申対策に！…などなど、勉強しなくて良いお子様は一人のおりません！ぜひ一度、市川校の授業を体験してみて下さい！勉強の価値観、先生という存在が大きく変わるハズです！！お待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 19:34:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1941/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1941/</guid>
      <description>　私立小学校に通う３年生の女の子。　宿題の多い学校なので、今から夏休みの宿題を心配しています。｢夏休み遊びたいから、今から宿題くれれば、もうやれるのに…。終業式の日まで、もらえないんだって！｣と、低学年ながら、昨年度も一生懸命に暑い中塾へ通い、宿題の分からないところを先生に質問していた姿を思い出します。今年も、暑い夏が迫っています！！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2009 17:39:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芸術鑑賞の後</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1919/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1919/</guid>
      <description>　学校行事である芸術鑑賞教室で、オペラを鑑賞してきた高１の男の子。　グッタリでした。授業中に寝ると、私に叱られるので、必死に起きて物理の授業を受けているのですが、校長席から見える横顔は、完全に睡魔との戦いです。現象を学ぶ物理では、今日の彼にとっては、なおさら眠気をそそるものだったのかもしれません。頑張りました！！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 19:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意識の差</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1902/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1902/</guid>
      <description>　明日で期末テストが終わる子ども達。今日は、最後の追い込みです。　｢明日、現代文と、保健しかないから勉強する気にならないんだよね！何か今日のテストで、燃え尽きちゃった感がある。｣と言ってる高２の男の子。私の予想では、この子は試験後、｢現代文とか、ノー勉で受けたわりには、いいっしょ！先生！ノー勉だよ！見て！この点数！！すごくない！？｣と言いながら、答案を見せてくれるような気がします(笑)。勉強せずに、その得点ならば、すればもっと良いわけです。いつも子供達に話すことですが、ものは考えようです。意識の差ですね。今時の高校生らしい、とても良い子ではあるのですが…。意識が変われば、もっと違うものを感じ取れるのに！来年に向けて、これからが本番です！！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 19:54:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指定席を求めて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1880/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1880/</guid>
      <description>　大学受験の男の子。　先日、中学生のころから頑張ってきた剣道部の活動が終了しました。｢今日から毎日自主に来るは！先生の隣り使っていいよね！○○先生もう使わないでしょ！？｣と、私の左後ろにある席に座って勉強を開始！この席は、昨年度の大学受験生の中で、ある男の子が、ずっと占領して勉強していた席。その子は、無事に志望校に合格し、今では講師として働いてくれています。在籍生の中では、あの席は彼の席というイメージが定着しているのでしょう。｢お前も、あいつみたいに、イメージができるくらい居座って、勉強しなきゃな。｣歴史は繰り返します。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2009 19:17:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑い中</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1854/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1854/</guid>
      <description>　テスト期間に入った学校が多い中、市川校に通う子ども達も、今が正念場です！　11時に校舎に来ると、入り口前に列をなして待つ子ども達の群れ。｢どうしたの！？今日、もうテスト終わったの？…だったら、先生に電話しなさいよ。｣｢今日、一時間しかテストなかったから、１０時半に終わった。電話しようかと思ったんだけど、先生も毎日だし、疲れてると思って待ってた。｣と、暑い中、校舎が開くのを待っていたようです。　授業がなくても、家で勉強が集中してできないという子供が本校には多く、ほとんどの生徒が、テスト前は自習に来ます。冷房が効かないくらい、校舎内は活気に満ちています。　今週いっぱいで、ほぼテストは終了です。みんな頑張れ！</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 15:10:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート教室で夏を！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1838/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1838/</guid>
      <description>　エリート教室を取り組んでいる小１の男の子。　順調にテキストは進み、２年生の単元まで入っています。　エリート教室は、無理なく、お子様のリズムに合わせて進められますので、お子様にとっても取り組みやすいテキストです。また、進級テストも行っており、“やりっ放し”の勉強にならず、定着度を確認しながら進みます。　夏期講習期間では、通常のテキストとは別に、『夏期講習用・エリート教室』を取り組みますので、短期集中的にエリート教室のカリキュラムを体験でき、また、今までの復習にもなります。ぜひご体験ください！！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 20:17:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳も筋トレしないと</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1816/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1816/</guid>
      <description>　テスト直前の高１野球部の子。｢先生！あの子、野球ばっかりの生活で、全然勉強しないんですよ。それなのに、毎晩寝る前に、自分でプロテイン作って飲むことだけは、忘れずに続けてます。勉強も同じようにしてくれると、いいんですけどね。｣と、お母さん。高校生になったばかりの彼にとっては、夢の甲子園出場に向けて、野球の方が大事なのでしょう。　ただ、身体だけでなく、“脳みその筋トレ”も、思春期のこの時期には、大切なことです！！　先週から、毎日部活が終わって２２時に塾に来て、２３時半まで勉強していくと、私は彼と約束しました。ちゃんと守ってます！今日は、朝の８時から塾に来て、夜まで勉強して行くそうです。高校球児らしく、約束は守る子です！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 12:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世の無駄遣い</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1796/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1796/</guid>
      <description>　今日は、東京都議選の公示日です。以前から騒がれていた選挙がやってきました。　大学受験で政治経済を活用する男の子。政治分野、経済分野の内容において、現在テレビで報道されている内容が目白押し！興味を持って、新聞・テレビの報道をチェックしているようです。｢最高の経費削減は、議員減らせばいんじゃない！？あいつら何言っても、何にも伝わってこねぇよ。｣…歯切れの良い、高校生ならではの全く直球ど真ん中の意見です！！正論だと思います。こういう子が、将来大人になったときの日本が、楽しみな今日この頃です。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2009 13:21:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通史は終わった</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1782/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1782/</guid>
      <description>　市川校の大学受験生達。　春の段階で約束していた、日本史・世界史の通史を６月末までに終わらせる！全員が、約束通り、とにかく一度、通史を終わらせました。　歴史は“流れ”と、“時代認識”などの要点をつかむという能力を一番必要としています。細かな用語に最初からこだわりすぎると、結局全体像が見えず、木を見て森を見ず現象が起こります。　一度、通史を学んだからといって、すぐに覚えるわけではないですが、早いうちに、受験勉強の｢ボリューム｣と、その教科の全体像が見えることにより、そこから何をしなければいけないかということが見えてきます。　受験勉強は、やればやるほど、その難しさや、自分に欠けているものが分かってきます。何でもそうですが、先ずは前に出ることが大切です。　受験生の皆さん！夏までは、がむしゃらに勉強しましょう！！その上で、優先順位をもって取り組む秋からにつなげるために、今は目の前のことに、一所懸命に！！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 20:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プールの水を呑んで</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1767/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1767/</guid>
      <description>　今日から、学校でプール開きの小４の女の子。　今年中学受験生のお兄ちゃんが、スーパーハーモニーを受講する毎週水曜日に、一緒になって通園しています。｢スーパーって何！？何がスーパーなの？私もスーパーがいい！！｣と、最近本人も中学受験に向けて“頑張る”という意識が芽生え始め、楽しそうに勉強しています。｢今日、プールでいっぱい水呑んじゃった…。おいしくなかったぁ。｣と、泳ぎの苦手な彼女は、半分溺れながらも、苦手な水泳を頑張ったようです。何事にも、負けん気を以て、一生懸命な彼女が、２年後に見る桜は何色か。今から楽しみです！！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 16:30:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先生は何でも知ってる！？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1752/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1752/</guid>
      <description>　高校１年生の男の子。　テスト対策で、現代社会をやっているとき、試験範囲に、市川市に在住している高校生の数や、外国人の方の数を問う問題がありました。｢先生！数知ってるでしょ！？教えて！｣もちろん、知っているハズがありません。｢先生、地理分からないの？先生にも、分からないことあるんだぁ。これ、分かったら、凄くね？｣純粋な彼。かわいいです(笑)。頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 18:21:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ！うちの子ども達 ２</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1724/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1724/</guid>
      <description>　　テスト対策期間です！！　市川校では、恒例の光景です。５段ある下駄箱に入りきれない靴の山！校舎内は、活気に満ちています！！　テスト前に関わらず、授業日以外でも通ってくる子ども達など、子供が勉強していない時間がない本校！！面倒見の良さを保証いたします！うちの子供達を見に来てください！！みんないい顔してますよ！！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 18:21:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英文がスラスラ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1709/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1709/</guid>
      <description>　高校受験生の女の子。　本日の日曜特訓で、苦手だった英語が、あまりに進歩していることに、自ら驚いていました！｢単語を見ると、意味がスラスラ出てきて、英文に対する意識が変わったかも！｣と、喜びを越えて、驚きに！毎日の積み重ねが大切ですね。真面目にやっていれば、結果は自ずとついてきます！！</description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 12:17:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期日曜特訓の総括</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1708/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1708/</guid>
      <description>　４月から３ヶ月間にわたって、受験生対象の日曜特訓を開催してきました。　受験生にとっては、毎月冒頭の目標と、現状定着度の確認を、科目ごとのエキスパートの先生方と、１：１の完全マンツーマンで取り組み、皆さん、充実した時間を過ごせていました。　桐杏学園市川校では、夏休み明けの秋以降も、毎月最終日曜日に『日曜特訓』を開催していきます。勝負の冬に向けて、一緒に頑張りましょう！！詳細は、８月にアップいたします。ご確認ください。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 12:13:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工業数学</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1689/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1689/</guid>
      <description>　工業高校に通う高１の男の子。　高校生になって、学校の成績が鰻登りで、今までにない頑張り！！｢先生！俺！こんなに良い点数とったことないし！８０点だよ！やばくない！？｣と、大騒ぎ。中学生のころから通ってくれている子なので、こんなに成績にどん欲なまでに執着する彼を、嬉しく見守る私です。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2009 17:28:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶり！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1673/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1673/</guid>
      <description>　昨年度、受験が終了し、忙しい部活に入部したため、一度退園した中１の男の子。　本日、テスト一週間前ということもあり、部活が休みだったため、久しぶりに顔を見せに来てくれました。　テニス部に所属し、真っ黒に日焼けしたその顔は、どことなく精悍な顔つきにも見えました。｢先生！全っ然勉強してないから、教えて！｣｢何もやってないのか？毎日３０分でもいいから、少しずつやれって言ったろ！？｣｢朝練あるし、夜は帰ると１０時だし、もうクタクタ…。学校の先生も授業下手だし！何言ってるか分からん！｣｢人のせいにするな！授業聞く気もあまりないんだろ！？｣と、つい最近まで小学生だったのに、すっかり言うことは中学生の男の子。会っていなかった分、少し違和感がありました(笑)。　市川校には、テスト前だけ、テスト対策講座を取り組むというお子様が、毎回何人もいます。まだ体験されていない方も、ぜひ一度ご活用ください。得点アップを、お約束いたします！！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 13:50:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我流！？○○流</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1654/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1654/</guid>
      <description>　小学校１年生の男の子。　今日は、学校の特別活動で“茶の湯”を選択し、お茶をたててから通園して来ました。｢何流なの？｣と、母がお茶をたてているため、小さい頃に少し茶の湯をかじったことのある私が、少し意地の悪い質問。｢何流！？僕がお茶をたてるんだよ！僕のオリジナル！！先生にも今度呑ませてあげるね！｣と、応えてくれました(笑)。何事も、楽しんでやっているのは良いこと！現代の千利休として、型にはまらず、すくすくと育って欲しいです。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 17:54:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>変化する市川</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1652/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1652/</guid>
      <description>　市川駅南口では、数年前から始まった駅前再開発が進み、駅に直接連結しているマンションのツインタワーもほぼ完成！１階には、スーパーや、飲食店、バーなど、モダンな雰囲気が漂っています。　そんな中、工事の途中で発見されたんでしょう。一昨日の午前中に、不発弾騒動がありました。ちょうど、南口から遊遊ロードの耳鼻科の帰りだった私は、警察官に駅への侵入を止められ、シャポー内を通って、北口徒歩１分の市川校へ向かいました。　戦時中、墨田区、江東区、江戸川区、葛飾区などの東京東部地域と、市川地域は、空襲が多かったと聞いていましたが、まさか不発弾が発見されるとは…。急に歴史が身近に感じられます。　これからが楽しみな市川駅前です。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:26:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予備校の問題</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1628/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1628/</guid>
      <description>　予備校の問題集を持参してきた高１の女の子。　将来、医者になることを目標とし、中学生のころから頑張っています。　週２回の通園とは別に、予備校に数学と小論文を学びに通う忙しい彼女。予備校で取り組んだ分からないところを、本校で復習しています。将来に向けて、目を輝かせながら夢を語る彼女を、微笑ましく見守っていきたいです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 20:56:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界史と日本史って</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1602/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1602/</guid>
      <description>　テスト対策に通う高校生軍団！　高校生も数多く通ってくれている本校で、この時期はとりわけ、難しい言葉が飛び交う授業が展開されています。中でも、高校の教育課程で必修科目の世界史と、選択必修である日本史を履修している子は、大変！｢何で、こんな昔のことばかりやんの！？意味あんの？｣と、まだ歴史のおもしろみを知らず、残念なコメント。｢世界史はカタカナ長いし、日本史は細かくて嫌だ！｣と、悲鳴にも聞こえるぼやきが、あちこちで…笑　世界史は、国と国との横の関係が重要！日本史は、古代は天皇に沿って、中世は将軍に、近代は内閣総理大臣に沿って、流れを意識することが大切です！！どの科目もそうですが、興味を持ち始めたり、得点という形になり始めると、勉強する意義や、目的など考えず、黙々と目の前のことをやるものです。最初は、苦しく、つまらないかもしれませんが、ちょっと頑張りましょう！！必ず心持ちが変わりますよ！！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 19:17:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学の説明会に行って</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1574/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1574/</guid>
      <description>　国立大附属の聾学校へ通っている高１の男の子。　英語や国語などの語学に苦手意識があり、入園前は嫌煙していた教科だったようですが、塾に通い出してから、少しずつ成績がアップして行き、今では、好きな科目の一つです。｢今日、大学の説明会に行って来たよ！受験科目に数学を使わないらしいんだけど、具体的に他にどんな科目を使うか、分からないみたい。また、説明会に行った時に、聞いてみる！！｣と、筆談で、私に教えてくれました。彼との授業は、教える側の私にとっても、とても楽しい時間で、真剣に、楽しそうに勉強している彼を見ると、こちらも嬉しくなります。　将来は、ロボットを作る研究者になりたいとのこと。今から強い夢をもって、頑張って行きます！！</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 18:56:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月度・日曜特訓やります！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1570/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1570/</guid>
      <description>　２８日（日）13:20〜、市川校では日曜特訓を開催します。　　６月もいよいよ終わりです。夏がもうすぐです！受験生の皆さん！！毎日の家庭学習はいかがですか？　｢部活終わったら、何か力抜けた…。｣｢まだ部活あるし！｣｢夏からガンバりゃいいや！｣と言っていると、危険ですよ。　　もちろん、夏から挽回はできます！！ただ、どこかで、アクセルを踏む機会があればいいと思いませんか？　キミらしくいられるために、早めに動きましょう！！　特訓をご見学されたい方は、お気軽に市川校までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 17:52:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年貢の納め時！？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1543/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1543/</guid>
      <description>　私立中学へ通う中１の男の子。　テストが近いことを、私にひた隠しにしています(笑)。｢もうテスト近いだろ？今回の目標は？家で勉強始めたか？｣尋ねると、｢今回、テストないっぽいよ。多分…。｣と言って、誤魔化しています。　本日、その子が通う学校の一つ上の女の子が、テスト対策コースを受講希望で来園されました。しっかりテストはあります！嘘は、つけないように、世の中なっているんですね(笑)。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 15:27:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵐の前の</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1525/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1525/</guid>
      <description>　期末テストが迫っています。　毎学期の期末前、市川校は、ほぼ戦場に等しいくらい活気に満ちています。　テスト対策コースを受講し勉強する子、テスト最終日に授業に当たっている子は、テスト前に振り替えて対策授業をする子、自習に来る子…などなど、“一点でも多くとるために！！”をスローガンに、頑張っています。これから７月の頭まで、一気に突っ走ります！そして、その後は夏期講習です！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 21:13:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策！今度こそ！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1499/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1499/</guid>
      <description>　期末テストに向けて、試験勉強を開始した中１の女の子。　通常授業に加え、市川校のテスト対策コースを受講し、今日から勉強をスタートしました。｢先生！この間の弁論大会で、３位だったんだよ！悔しくて…。もっと頑張らなきゃ！！｣と、帰国生が参加する弁論大会で、１００人中３位という好成績にも関わらず悔しがっていました。負けず嫌いな彼女。テストもこの調子で、頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 21:01:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語も頑張る！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1466/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1466/</guid>
      <description>　エリート教室を取り組んでいる小１の男の子。　算数が大好きで、国語が大嫌い！いつも算数ばかりしたがります。　そんな彼が、今日、国語の進級テストで８６点！！見事合格！｢僕、国語も頑張る！！｣と、調子が出てきました。頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 20:33:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ボーズにして</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1453/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1453/</guid>
      <description>　大学受験生の男の子。　今日突然、３ミリのボーズ頭で塾に来ました。｢先生！気合い入れてきた！！今日から頑張るは｣と、受験に向けて、ダラダラとした毎日を送り、いまいちエンジンがかからなかった自分自身に、気合いを入れる意味を込めて、まずは形から入ったようです。驚きました。何せ、暇さえあれば髪の毛をいじり、鏡の前に立って、自分自身の身なりを確かめる…そんな年ごろの子だったので、ボーズにするなんて想定外！！彼の中では、自分を戻れない状況に追い込んだつもりなんでしょう。頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 21:03:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特別コース！頑張ろう！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1421/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1421/</guid>
      <description>　部活が忙しい高１の男の子。　休みがなく、月曜日だけ、かろうじて２０時には通園できます。積み重ねが大事な高校の勉強では、テスト前だけ、ちょこちょこっと勉強しても、効果はあがりにくいです。｢今日から、週２コマ分を、２０時から２３時まで、続けて頑張ろう！！先生が付き合う！｣　泥んこになって、必死に部活をするように、勉強もグチャグチャになるくらい頑張って欲しいです！！　勉強をしてもらえるなら、どんな特別にも対応します！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 18:58:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から受験生！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1374/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1374/</guid>
      <description>　今日から再来年度の入試に向けて受験勉強を始めた小４の男の子。　何にでも興味があり、社会も理科も、算数も…彼独特の視点から、いつもおもしろい質問を受けます。｢そんなにいろんなことに興味があるなら、中学受験の勉強してみる？｣という一言がきっかけで始まった受験勉強。２年後が楽しみなお子様です。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 19:47:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末に向けて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1354/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1354/</guid>
      <description>　中間考査結果、本人の中で納得いく結果が出なかった高１の男の子。　今日は、学校に泊まり込みで土曜の英検対策に向けて頑張っていますが、本人の意識は期末考査に向いています。｢期末が悪ければ、部活を辞めなきゃいけないかも…。｣と、大好きな部活と天秤にかかっている今、焦りがみえます。ただ、動機は何であれ、机に向かうということは大事なこと！頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2009 20:49:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>それでも我々は、馬に水を呑ませる</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1339/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1339/</guid>
      <description>　本日、誕生日を迎え、どこから漏れたのか、生徒達が知っており、祝っていただきました。おそらく、教え子で、現在講師をしてもらっている先生から伝わったものだと思います。嬉しいものです。　『馬を水辺に連れて行くことはできても、水を呑ませることはできない』という言葉がありますが、私は、馬が水を呑むのを確認するまで、馬の面倒をみたいと、常に思っています。　確かに、我々がいくら子ども達を引っ張っていっても、本人に意識が芽生えない限り、ことを為すのは難しいです。手をかけ過ぎることも、本当の意味での子どものためにはならないかも分かりません。　しかし、我々の使命は、生徒の目標達成まで付き合うことだと考えます。それなくして、馬は水を呑まないとも思います。桐杏学園市川校は、教職員一同、“生徒にとって何が最善か”ということを、常に意識しながら教務にあたっております。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 20:44:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俺すげぇかも！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1338/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1338/</guid>
      <description>　公立中学に通う中２の男の子。　３月の入園以来、中１の復習から、少しずつ勉強しています。　中学の最初から勉強しているだけに、積み重ねがないと厳しい英語と数学は、定期テストで得点するのは、現時点では、なかなか難しいです。　しかし、理科と社会は、単元が決まっており、つながりがそこまで必要ない分、高得点もねらえます。今まで、３０点以上の点数をとったことのない子ですが、今回は理科のテスト範囲である『電流』を、私とじっくり取り組み、手応えありです！！｢やべっ！！俺、天才かも！こんなに問題解けたことないし！先生！今回いけるかも！｣と、大喜びで、先程帰って行きました。初めて頑張っただけに、結果を出させてあげたいです。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 20:30:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麻生？鳩山？</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1327/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1327/</guid>
      <description>　中学受験を控えている小６の男の子。　本日、社会の時間に『日本の政治』を教えました。　ニュースをよく見る子なので、解説中にでてくる用語の一つひとつに反応しながら、興味深く聞いていました。｢今度の入試には、絶対に裁判員制度が出るよね！｣｢そうだね！去年も出題されている学校があったけど、今年は、政治で大きな変化があるよね？何か分かる？｣｢麻生太郎！？鳩山兄？｣と、しっかりと時事ネタを把握しています。｢衆議院議員の任期が９月１０日できれるから、年内に絶対に総選挙があるんだ。だから、さっきやったドント式とか、公職選挙法とか、一連の仕組みがねらわれてもおかしくないな！｣　勉強は、楽しくなくちゃいけませんね(＾＾)！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 20:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気合いが足りない！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1296/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1296/</guid>
      <description>　毎日、自習に来る大学受験生の面々。　先日の情報講演会以来、約束通り、全員毎日通塾しています。　ただ、彼らの様子をみていると、毎日勉強をし、授業もきちんと来ていますが、何か足りないと、ずっと感じていました。一人ひとりを呼び出し、面談をした今日、私の考え、想いが伝わったのか、少し目つきや雰囲気が変わったような気がします。｢時間だけやっても仕方ない！敵は全国にいる！もっと必死であっていい！！｣と、繰り返し話しています。夏に頑張れるために、今から頑張って欲しいです！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2009 18:39:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道の道とすべきは、常の道にあらず</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1267/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1267/</guid>
      <description>　人は、経験をつんだり、時間を掛けて物事を成し遂げた後は、こだわりをもつものです。それは、決して悪いことではなく、プライドをもって、ことに当たることは、大切なことだと思います。　しかし、受験勉強や、日々の学習、部活の練習など、いくら頑張っても、なかなか結果の出ないことは世の中多いです。そういう時は、“道の道とすべきは、常の道にあらず”という言葉を思い出してみてください。見ているベクトルが間違っていなくても、やり方や手段が、ちょっとズレていると、結果が出ないことがあります。　勉強方法は、無限にあります。けれど、その時、その時の自らの現状と実力に見合っていない方法で勉強しても、上手くいきません。柔軟に、いろんな人のアドバイスを聞き、その中で必要な部分だけ、自分の肥やしにする受け皿を持ちましょう！！　　桐杏学園は、キミの“今”から一緒にスタートします！！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 15:53:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳トレパンを食べて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1266/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1266/</guid>
      <description>　中学１年生の男の子。　中間テストの結果が芳しくなく、来週再テストがあります。｢勉強ちゃんとしてるか？｣と、昨晩、彼に電話すると、｢先生！大丈夫！脳トレパン食ってっから！！｣　現在、コンビニなどで売り出している木村拓哉主演のTBSドラマ『Mr.BRAIN』とヤマザキパンがコラボしたパンを頬張って、勉強していた模様です。すがる想いなのか、純粋にパンを食べれば頭が良くなると信じ込んでいるのか……彼のみぞ知るです(笑)。頑張れ！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 15:53:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての帰宅</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1250/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1250/</guid>
      <description>　市川校から、少し離れたところから通っていただいている小４の男の子。　２年後の中学受験で、全寮制の学校に進学することを目指しています。｢何で全寮制の学校がいいの？｣と聞けば、家を離れて、友達や上級生とかと生活することも良いと考えているようです。｢お母さんと離れるのは寂しいけど、少しずつ練習しなきゃ！｣と、今日は初めて、お迎えなしでバスで帰る日！バスで３０分、その後徒歩で１５分。時間は１９時半をまわり、小学生には遅い時間ですが、チャレンジすると言って帰って行きました。　心配性の私は、本人の携帯に塾の番号を登録させ、｢何かあったら電話しなさい。家に着いたら塾に電話しなさい。｣と、言い聞かせて出しました。　その後、ちゃんと電話が掛かってきました。少しずつ、成長していく姿がたくましいです！！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 15:53:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お姉ちゃんの目</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1228/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1228/</guid>
      <description>　テスト対策に通う私立高校１年の女の子と、私立中学２年生の男の子の姉弟。　１５時からの１：２の授業で、同時に同じ先生の授業を受けました。　弟の解説を先生がされている時、お姉ちゃんが弟の様子を注視！｢そんなのも分からないの！？もう嫌だぁ。笑｣と弟をたしなめる場面も…。仲の良い兄弟で、お互い切磋琢磨しています。頑張れ！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 15:53:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先んずれば人を制し、後るれば人に制せられる</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1204/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1204/</guid>
      <description>　古代中国、司馬遷が著した『史記』の中に記されている言葉で、　“物事に先駆ければ人を制することができ、人に遅れたならば人に支配されることになる。”と言う意味です。　私の経験談でもありますが、｢勉強してる？｣と尋ねて、｢めっちゃ勉強してるよ！｣と答えるひとは、多くないと思います。だから、その言葉に甘んじていると、後々、結果として何かが示される時期になると、裏切られた気分になるかもしれません。｢みんなもやってない！｣｢みんなもそう思っている！｣というフレーズを、よく子ども達から聞きます。｢みんなって何ですか？｣　仮に、その通りだとして、それで一緒になって何もしなくてキミはいいんですか？何になるの？…考えてみましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 15:52:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績うなぎのぼり！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1203/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1203/</guid>
      <description>　２月から立て続けにスペシャルハーモニーを受講している小６の男の子。　算数と国語を週２回、スペシャルハーモニーで受講されています。　もともと、国語が嫌いだったのですが、先生との相性も良く、楽しそうに勉強しています。何が変わったって、質問が変わりました！ある程度の理解がないとできないような質問が増え、充実した授業を繰り広げています。　子どもが勉強面で、楽しそうに授業参加している様子を見ると、目尻が垂れるのは、決して私だけではないと思います。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 16:43:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英会話まで…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1192/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1192/</guid>
      <description>　英会話教室と併塾している高１の女の子。　火曜日は、市川校近辺の英会話教室に通っており、部活が終わり、英会話の授業がある２０時直前まで、市川校で自習しています。　この間の中間テストで、本人が想定していたよりも英語の結果が悪く、危機感をもって頑張っています。どん欲な頑張りやさんです。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2009 19:00:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居場所</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1180/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1180/</guid>
      <description>　私は、よく子ども達に自分の“居場所”という話をします。　当たり前のように生活する毎日の中で、目の前にあることが普通過ぎて、自分の今ある環境に甘んじていることが多いです。｢何で勉強しなければいけないの？｣｢因数分解できたって、将来役に立たねぇじゃん！｣｢私、日本に籠もってるから、英語話す必要ないし！｣と、子ども達は、単純に現実逃避をしたがります。私もそういう時期がありました。ただ、目の前にあることすら頑張れない人間が、他のことで頑張れるかと言えば、それは違う気がします。　現実や、今ある現状から逃げることは、決してプラスにはなりませんし、自分の居場所を、どんどん狭めていることに気がついていないことが多いです。・全然勉強しないで、いつもテストの結果がおもわしくない。・部活をさぼってばかりいる。・友達なんかいらないと言って、頑なになる。…などなど。自分の居場所は、自分で作っていくもの！自分が目指す居場所があるなら、それに向けて努力すること！今ある環境で精一杯、やれることをやること！そういう積み重ねが大切です！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 20:39:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１００点続々！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1179/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1179/</guid>
      <description>　高１の私立高校に通う男の子。高３の県立高校に通う男の子。　数日前の高１の男の子に続いて、本日も２人、定期テストで１００点を取った生徒が、校舎に報告に来ました！！　私が記憶する中で、こんなに立て続けに１００点の答案を見たことはないです！感覚が麻痺してきたのか、３人目になると、普通な感じで受け止めている自分がいることに気がつきました。　“努力は裏切らない”というのが、本校のスローガンの一つですが、みんな噛みしめて頑張っています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 20:25:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての模試</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1170/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1170/</guid>
      <description>　本日、日曜特訓を受講している受験生達とは別に、自習室で、人生初めての模試を受けた中２の男の子。　｢やべ〜、全然分からない…。やっぱ、中間とは違うね。｣と、範囲が特定されずに、今の実力を計る模試を初めて受けた感想は、完敗だったようです。　｢毎月受けるんだよな？続けることが大切だぞ！｣と告げると、｢もちろん！へこんだけど、何かやる気になったし！！｣次回の模試が楽しみです。</description>
      <pubDate>Sun, 31 May 2009 15:57:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月度・日曜特訓を終えて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1169/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1169/</guid>
      <description>　本日、５月度日曜特訓を開催いたしました。　受験生全員が、今月の目標をしっかり守り、充実した一ヶ月を送っていました。　ある小６受験生の男の子…。模試でいつも偏差値が低い国語と社会を先月と今月、重点的に取り組んできましたが、昨日の模試でも、はっきりと目に見える結果となって表れています。頑張りました。　全員が、全員、次の目標に向けて頑張っている！市川校は、常に動いている塾です！！　次回は、６月２８日(日)です！！</description>
      <pubDate>Sun, 31 May 2009 15:53:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rookiesの前に</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1160/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1160/</guid>
      <description>　私立高校２年の男子生徒。　本日公開の映画『Rookies』を見たいが為に、塾を休もうとしていましたが、正直な彼は、私に電話した欠席連絡の際に、それを全て話し、｢休む！？ダメ！授業受けてから映画に行きなさい！｣と、私に叱られ、素直に塾に来て勉強してから、ガールフレンドの待つ錦糸町へ、授業が終わると同時に走って向かいました。素直というか、何と言うか…(笑)。かわいらしいです。</description>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 17:54:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私にも頑張り賞を…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1145/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1145/</guid>
      <description>　姉妹で通ってくれている小４と小２の女の子。　お姉ちゃんが、ハーモニーを週２回通い、妹がエリート教室で週２回通ってくれています。　今日、妹さんの授業が、エリート教室の国語の進級テストにあたりました。　桐杏学園のエリート教室では、進級テストに合格すると、賞状をお渡ししています。前々から、合格する度に賞状をもらっている妹を、うらやましがっていたお姉ちゃん。｢いつも○○ちゃんだけずるい〜。私も賞状欲しい〜。｣と言っています。　妹さんは、今日のテストも合格し、先程、賞状を渡しました。横目に見ているお姉ちゃんにも、校長特製の賞状を配布！『いつも○○ちゃんの面倒をみている頑張り賞』　賞状を渡すと、喜ぶお姉ちゃんの横で、｢私もそっち欲しい！｣と泣き出す妹さん。私も賞状が欲しいです(笑)。</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 19:11:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今度こそ！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1130/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1130/</guid>
      <description>　２期制の私立中学へ通っている中２の男の子。　市川校では、多くの学校が定期テストを終えていますが、彼は来週が前期の中間テストになります。　英語と数学の主要科目で、なかなか思うような点数が取れない彼。今回は、気合いの入れようが違います。｢中２になったんだから、今回はちゃんと頑張るよ！！見てて！｣　今日からテスト対策に臨みます！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 28 May 2009 18:18:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月の約束</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1128/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1128/</guid>
      <description>　『６月の約束』　　子ども達が、私と６月頑張ること、達成することを約束します。一人ひとりが真剣に考え、校舎の壁一面に貼っていきます。　高２の男の子遅刻しない中間テストで赤点を取らない規則正しい生活をする偏差値を上げる学校の授業中に寝ない　小１の男の子走ること宿題をやるゲームを楽しくやる　高１の男の子毎日、英単語を２０個覚える遠投で９２フィートを越える遅刻しない(学校、塾)　中２の男の子塾のテストで偏差値５０を越える大会で100メートルで入賞する！200メートルで２６秒をきる期末テスト、全教科頑張るなどなど、全員が形だけの目標ではなく、“約束”ですから、真剣に捉え、書いてくれました。しっかり頑張って欲しいです！！　また、市川校では、定期テストの結果を必ず把握し、子ども一人ひとりと次のテストに向けて対策を練ります。やりっぱなしのないように、全員をサポートしていきます！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:26:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５０冊いったよ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1118/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1118/</guid>
      <description>　読書好きな小４の女の子。　授業のある日は、塾に早く来て、市川校所蔵の絵本１００冊や、『学習マンガ日本の歴史』を、片っ端から読んでいます。　校長席の横にある本棚の前で、床に座って、黙々と読んでいます。｢○○ちゃん！地べたに座らないで、椅子に座って呼んだら？｣と問いかけても、一回の問いかけでは気がつきません。そのくらい、本の世界に入り込んで読んでいます。　本日、５０冊の本を読み終わりました。嬉しそうに、図書カードを見せてくれた笑顔が、忘れられない一日でした。</description>
      <pubDate>Wed, 27 May 2009 18:47:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やってみようかな！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1105/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1105/</guid>
      <description>　中学受験を志し始めた小５の男の子。　｢先生！○○中学に行くことは、僕でも大丈夫！？｣突然のことに、少し驚きましたが、この半年くらい、去年の冬期講習くらいから、勉強が楽しくなってきたようで、学校の通信簿もグイグイ上がってきていました。　｢いいよ！！お前がやる気なら、応援するよ！その代わり、やるならちゃんとやるんだよ。それだけ約束しよ！｣｢分かった！｣週回数を増やし、来週から６月末の模試に向けて、勉強し始めます。行きたい学校が決まっていて、しかも自分で決めた学校！こういう子は、強いです！！頑張れ！</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 20:42:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴジラを生んだ精神</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1095/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1095/</guid>
      <description>　心が変われば行動が変わる　行動が変われば習慣が変わる　習慣が変われば人格が変わる　人格が変われば運命が変わる　ゴジラこと、アメリカメジャーリーグ・ヤンキースの松井秀喜選手の母校・星陵高校(石川県)野球部の部訓です。　高校３年の夏。鳴り物入りで夏の甲子園に登場した松井。相手は強豪・明徳義塾(高知県)！松井の真価が問われるゲームでした。　しかし、試合が始まると、彼は一度もバットを振らせてはもらえず、５打席連続フォアボール。松井は、甲子園のバッターボックスに立ちながら、戦わせてはもらえなかったのです。　観客席からは、高校野球には珍しいブーイングが飛び交い、解説者も動揺を隠しきれない状況の中、松井は、じっとピッチャーを目で捉えながら、淡々と一塁ベースに向かう。彼の気持ちを考えるに余りありますが、彼は後に、｢悔しさはあるが、フォアボールでも、チームに貢献できる。｣と、終始チームプレーを重んじた言葉を残しました。そして、その後の彼の活躍は、ご存じの通りです。　勉強をする気にならない。　何をやっても上手くいかない。　やっても楽しくない。など、いろんな想いで、机に向かっている子ども達は多いと思います。ただ、マイナスのことばかり考えずに、自らを良い方向にもっていく、楽になるまで我慢して自分をプロデュースしていく。そういう気持ち、心構えが大切ではないでしょうか。先生は、そう思います。誰のために、勉強するのですか？答えは知っているハズです。キミの答えの助けになれる！そんな塾であり続けたいです！！</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 13:18:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月度・日曜特訓やります！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1094/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1094/</guid>
      <description>　３１日（日）13:20〜、市川校では日曜特訓を開催します。　　新年度が始まり、二ヶ月が経ちました。最初の定期テストを終えたお子様も多いと思います。結果はどうだったですか？　受験生にとっては、大事な夏休みまで、あと僅かです！｢夏から始めればいいや！｣｢まだ部活忙しいし！｣と言っていると、危険ですよ。切り替えが難しいのが現状です！今のうちから、しっかりとした学習のリズムを作っておくことが大切です！そう、全ては夏を乗り切るための準備です！“夏までに何をやったかが、合格への鍵です！”　キミらしくいられるために、早めに動きましょう！！　特訓をご見学されたい方は、お気軽に市川校までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 12:58:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１００点とった！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1088/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1088/</guid>
      <description>　今年、私立高校へ進学した高１の男の子。　昨年は、受験生として、グループ授業に参加し、同級生達と切磋琢磨していました。　英語が苦手な子で、英語の時間になると、急におとなしくなる子でした。ただ、彼のすごい所は、毎回の授業冒頭に行う英単語テストで、不合格になったことがなかったことです。英語が嫌いな分、単語だけでも頑張りたいと、毎回しっかり勉強して来ました。　本日、そんな彼が高校最初の中間テストの結果を持ってきました。“１００点！！”私は、目を疑いました。｢すごいじゃん！！どうしたん！！やるじゃん！｣と、授業中であるにも関わらず大騒ぎの私を前に、｢まっ、実力っしょ！！｣と、はにかみながら、平静を装う彼。おもいっきり、頭をなでてやりました。　結果の出る喜びを知ってもらえただけでも、彼にとって何よりの財産だと思います。頑張りました！！</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 21:55:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学情報説明会終わる！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1065/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1065/</guid>
      <description>　大学情報説明会！大学受験生が１０名集まり、みっちり１時間、受験勉強の心構えと、受験システムの確認を行いました。　全員、真剣な面持ちで、やる気に満ちていました。まずは、約束の６月！社会の通史に一通り目を通すことと、英語、古文の決まったテキストを終わらせること！　今日からの彼らは、楽しみな奴らです！！</description>
      <pubDate>Sat, 23 May 2009 15:29:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学情報説明会　開催(5/23　14：00〜)</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1054/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1054/</guid>
      <description>　桐杏学園市川校では、明日(23日)14時から、受験生を対象とした『大学入試情報説明会』を開催いたします。　AO入試や、自己推薦入試、また、私立大学のセンター利用入試など、大学進学への窓口が広がりをみせる中、自らの志望大学、志望学科への進学手段を早い段階から“知る”ということが大切です。　今回は、市川校在籍生徒の奮起を促す意味もあり、在籍生徒と、その友人に限ったお知らせですが、今後とも、定期的に開催していく所存です。更新情報をご覧いただくか、市川校まで、お問い合わせください。　なお、通常の説明会とは異なり、お子様の勉強方法の確認や、今後の学習習慣などに関し、具体的にアドバイスさせていただきます。お気軽に、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 19:08:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦をとるために！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1053/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1053/</guid>
      <description>　学校推薦で、姉妹校の中学校進学を目指す私立小学校６年生の男の子。　来週の月曜日に、６年生全員が受験する校内模試の結果次第で、推薦メンバーに選ばれるかどうかが決まります。　模試の範囲は知らされてはいないですが、５年生までの復習を、ここ数週間、みっちり取り組んできた彼！算数の割合と速さに苦手意識が強く、今日も真剣に算数を取り組んでいます。頑張れ！</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 18:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>筆者の意図を…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1036/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1036/</guid>
      <description>　本日、定期テスト２日目の高１の男の子。　｢先生！現文ちょー難しかったし！意味分かんねぇ〜。筆者の意図を書きなさいとかばっかだし！全然書けなかったし。｣｢筆者の意図が分からなかったら、どんな文章かつかめていないってことだろ！？現代文は、読めばできるとか言って、全然勉強していかなかったんだろ！？やらなきゃダメだって言ったろ！？｣｢もう全然分かんないから、俺は筆者じゃないから分かりません！って書いたし！ある意味正解っしょ！？｣真顔で、一生懸命語っている彼が可愛かったです。愛おしくもありました。(笑)　テストはもう少し続きます。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 21 May 2009 19:05:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての校外模試に向けて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1029/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1029/</guid>
      <description>　今年中学受験を控えている小６の男の子。　初めての校外模試を控え、喜び半分、不安半分といった様子です。　｢先生！校外模試って、いっぱい受験しに来るの？どんな人が来るの？それで悪かったら、どうなるの？｣と、初めてづくしのことに、少し動揺していますが、同世代のライバル達と触れる校外模試は、彼にとって、良い意味で刺激になり、良いことだと考えます。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 20:30:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国府台女子のテスト対策</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1014/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-1014/</guid>
      <description>　国府台女子学院のテスト対策！本校が自信をもって行います！今年、高校１年生になった子ども達がいます。昨年、本コースを開講したところ、この学年だけで９名の子が通園されています。　テスト対策の時期になると、科目によっては、個別授業からグループ授業へ切り替え、効率良く勉強できるシステムをとっています。　今回の１期中間考査は、日本史と世界史がテスト科目としてないので、英語のリーディングと古典をグループで勉強しています。　市川校でもっている情報と、子ども達一人ひとりが、学校の先生方から入手した情報を基に、傾向と対策を練り、一点でも多く得点できるように学習しています。周りの友達が勉強している姿が、何よりの刺激となって、良い効果を生んでいます。　今回は、２日間の短いテスト期間ですが、高校最初の定期テストを、満足いく結果で終わらせてもらいたいと強く感じます。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 20:37:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生らしく</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-994/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-994/</guid>
      <description>　２月の高校入試合格後、部活がいそがしくなるという理由で、一度塾を退園された２人の高１の女の子。　高校最初のテストを今週末に控え、部活が休みの今日、テスト対策に来ました。久しぶりに会った彼女たちは、すっかり高校生の顔つきになっており、たくましくもありました。｢毎日部活で、全然勉強してないよ。朝練もあるし、授業中に寝ちゃうんだよね…。先生！数学と英語、全然っ分かんないから！やばいし！｣と、発言は相変わらずな感がありますが、テスト前に頼ってくれることは、教師冥利に尽きます。この３日間が勝負です！</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 20:40:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストまで一週間をきりました！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-976/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-976/</guid>
      <description>　市川校へ通う多くのお子様が、テストまで一週間をきりました！　二期制の私立校や、市川二中を除き、新年度最初のテストで一点でも多く取れるように、頑張っています。　HPをご覧のお子様の中で、テスト勉強を進める過程で、分からないことがあるお子様は、まだ間に合います！市川校で、得点できる勉強法で、キミの成績アップをお約束いたします。　『テスト前だけ、分からないところを教えてほしい。』というお子様は、本校の定期テスト対策講座を、ご利用ください。</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 15:46:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>単元テストで満点取った！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-975/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-975/</guid>
      <description>　私立小学校に通う３年生の女の子。　定期的に行われる単元テストで、初めて満点を取りました。｢先生〜。｣と言いながら、そっとポケットから折りたたんだ満点のテスト。引っ込み思案な子ですが、勇気を振り絞って自分から見せてくれました。｢すごいじゃない！！頑張ったねぇ〜！｣と、担当講師と一緒に褒めると、真っ赤な顔で喜んでいました。頑張ったね。</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 15:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ！うちの子ども達！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-968/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-968/</guid>
      <description>　中高生の定期テストが近づいています！！　毎回、このころになると、恒例の景色が見れます。写真は、下駄箱に入りきれない靴が、入り口に散乱している様子です。｢席空いてますかぁ〜？｣と言って、みんな入って来る。早い者勝ちで、席はどんどん埋まっていきます。校舎内は、戦場です。　テスト直前に焦り出す子ども達。　　分からないところだらけで、校長席に群がる子ども達。　席が空くまで、床に座って暗記物を広げる子ども達。　ヒートアップしていく授業。活気があって、全員が生き生きしている。これぞ、我が校舎を反映している光景です。　一人で悩みながら勉強しているキミ！桐杏学園市川校の扉を叩いてみてください。キミと同じ悩みを抱えている同世代の子ども達が、たくさんいます！！我々は、キミの夢を全力で応援します！！</description>
      <pubDate>Fri, 15 May 2009 20:51:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読解力をつけるために</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-952/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-952/</guid>
      <description>　国語に苦手意識の強い高１の女の子。　先日、三者面談を行い、週２回、英語と数学で通っている授業以外に、国語の文章読解のプリントを解きに塾へ通うと約束しました。　そして、今日が約束のその日…。きちんと塾に来て、説明文と小説を１題ずつ解きました。解説の折、｢こんなに、いろんなことを意識して文章を読んだことなかった。｣と、目を丸くして驚きながらも、嬉しそうでした。　勉強が嫌いという子どもの多くは、食わず嫌いと同じく、きちんと勉強の段取りを踏まずに嫌がっている子が多いです。一歩、勇気をもって踏み出すことができたら、勉強の楽しさが分かるのにと、いつも思います。いつまでも、子ども達の背中をそっと押せる存在であり続けたいと考えます。</description>
      <pubDate>Thu, 14 May 2009 18:31:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川大橋を渡る！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-942/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-942/</guid>
      <description>　小岩から週２回、市川大橋を自転車で渡って来る中２の男の子。　雨の日も、風の日も、遅刻一つせず、いつも自転車で通って来ます。　そんな彼が、今日の授業に遅刻して来ました。｢どうした！？遅刻するなんて珍しいなぁ。遅れるなら、連絡しなさい。心配するだろ！｣と尋ねると、｢橋渡ったところで、警察に止められて、しつこくチャリの番号とかチェックされて遅れた。俺のだって言ってるのに、信じてくんねぇんだもん！頭くるよなぁ！！｣物騒な世の中になったのか、自転車泥棒が多発しているようで、声のかけやすい学生が、しょっちゅう止められているのを見かけます。｢先生！遅刻した分、俺の相手してよ！俺のせいじゃないんだもん！せっかく、今回のテスト頑張ろうと思って早く出たのに、テンション下がったし！！｣　ちょっとしたことで、感情に起伏を生じる多感な時期ですが、私は、こういう真っ直ぐな子が大好きです。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 18:48:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩に憧れて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-923/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-923/</guid>
      <description>　高校２年生の男の子。　この春に市川校を卒園した中学時代の先輩に憧れ、市川校に春期講習から入園しました。　先輩は、自分の夢である一級建築士になるために、建築学科に進学しましたが、彼はまだ、将来の夢や進学先を決めかねています。｢来週の日曜に、学校で模試があるんだけど、俺、どこの大学って書けばいいかな！？先輩は最初から決まっていたの？｣　春に入園した際は、私の体験授業時に、｢将来の夢は、社長！最低MARCHはいきたいね！｣と、アバウトこの上ない雰囲気で、『これは、しごきがいがあるな。どこから変えていこうか。』と、考えていた私ですが、一ヶ月が経ち、週２回通塾する過程で、本人の意識が変わってきたように感じます。将来が楽しみな子です！！みっちり鍛えます！</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 21:21:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大事なことは、できなくたって、そこに立つこと</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-921/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-921/</guid>
      <description>　これから受験シーズンが終わる来年の３月まで、私がずっと多用する言葉だと思います。　この春に卒業した子ども達にも、事あるごとに話してきました。　昨年度の子の場合、高校２年生の秋口から、受験を意識し始め、受験勉強に入りました。それまで、全く机に向かう習慣がなかった彼らにとって、毎日のように通園し、夜遅くまで勉強して帰る。学校の行き帰りの電車の中では、単語帳や、私が配布した英語長文を時間を計って読む。学校の昼休みも、友達と一緒に勉強する。…そんな生活を続けた彼らの中で、ある日突然、こんな想いが爆発しました。｢俺は、こんなに頑張ってる！ありえないし！先生だって、一番知ってるでしょ！？俺が今まで勉強なんてしてなかったの！？こんだけやってるのに、模試じゃ点数に反映されてないし、もうやってらんねぇよ！｣と、なかなか目に見える得点に反映されていなかった模試の結果が返ってくる度に、毎回、私と彼らの衝突は繰り返されました。｢いいか！今やっていることは、３ヶ月先に、ようやく目に見える力となって表れてくる！お前らは、今までなかった基礎学力をつけるために、毎日コツコツ頑張ってるんだろ？先ずは、がっつりそれをやることだ！！その上で、得点できる勉強に入る！試験慣れ、問題慣れ、いろんなバリエーションの問題に触れることにより、身についた知識の確認と、その知識の引き出し方を知っていくことが重要だ！今はまだ、準備運動！！｣｢もう嫌だ…。｣｢厳しいことを言うが、お前らは、今まで勉強してこなかった。スタートは中学生の復習から！この短期間に、目指す大学に合格するために、人の何倍も勉強しなければいけない！そんなこと覚悟の上だろ！？他の子は、中学なり、高校なりで、勉強しても直ぐには結果が出ないという苦しみを味わってきてるんだ。今、お前らが経験していることは、誰もが通る道なんだぞ！何も特別なことじゃない！！…だが、大事なことは、できなくたって、そこに立つこと！！逃げない！だって誰が大学行くの？お前らだろ？目の前にあることを一つひとつクリアしていく！その積み重ねなんだよ！｣感情を素直に表して、真剣に話し合う！子どもが納得するまで、付き合います。私と一番やり合った子は、見事、志望する大学に合格しました！“うざいくらいが、丁度良い”。これが、うちの校舎の特長でもあります。　夏が迫っています。頭と心の準備運動を、頑張りましょう！！　</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 16:09:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語科に進んで</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-905/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-905/</guid>
      <description>　今年、英語科に進んだ高校１年の女の子。　小学生のころから英会話教室へ通い続け、中学３年の春から、市川校で文法をみっちり取り組んでいます。｢先生！今回、英語科は中間テストないんだけど、その分、期末に出題される範囲が多いんだよね。英文解釈の授業や、コミュニケーションの授業とか、英語漬けの毎日で、こんなに楽しくていいのかって感じだよ！｣と、笑顔で勉強について語る彼女。今まで、彼女の口から前向きな勉強の話を聞いたことがなかった私は、いかに今の授業が充実しているかを実感しています。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 17:40:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鉄道少年の最初のテスト！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-892/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-892/</guid>
      <description>　今年、中学に進学した男の子。　もともと大学附属の私立小学校へ通っていましたが、進級する中学校に鉄道部がなく、鉄道部のある同じ系列の附属中学へ進学しました。今までの学校よりも、電車で３０分余計に通学時間が増えましたが、大好きな電車に乗っている時間が増えたことは、本人にとって無情の喜びのようです。　そんな彼も、今月末に初めての定期考査が控えています。｢定期テストの目標書いて！｣と、習慣化された市川校の日常風景。｢ついに僕も書くんだぁ。何書こうかな。｣と、楽しげに悩むこと２０分…書いた目標は、“初めての定期テストですし、はんいもせまいようなので、いい点数をとれるように、がんばりたいです！”真面目で素直な良い子です。計画をきちんと立てて、まずは大事な最初のテストを、頑張って欲しいです！！</description>
      <pubDate>Sat, 09 May 2009 19:53:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザを予防しましょう！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-889/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-889/</guid>
      <description>　新型インフルエンザで、国内感染者が出ました。なかなか実感がわかないかもしれませんが、予防するに超したことはありません。予防をしっかりしましょう！！　手洗いは石けんを用いて、ツメと皮膚(ひふ)の間、指の間、手首まで洗う！！　　うがいは、口内をゆすいでから、のどでうがいをしましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート教室開始！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-882/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-882/</guid>
      <description>　今日から『エリート教室』を始めた小学１年生の男の子がいます。　習い事を多くしている彼は、週２回通うことが難しく、週１回１２０分の授業を受講し、今日から始めました。　小学１年生にとって、１２０分間という授業時間は、正直なところ厳しい面があります。今日も、途中、睡魔に襲われていました。ただ、１００分ずつ算数・国語の２科目に分け、途中休憩を入れながら頑張りました。　私たち市川校の教職員が、指導面において徹底していることは、学年関係なく、授業冒頭に先生と約束した目標単元、目標ページまでは、何が何でも頑張ってやること！お子様によって異なりますが、お子様の現状や性格、ご家庭の方針などを鑑み、目標設定をいたします。必ずします！それは、淡々と授業が進むことを避けるため確かな学力を身に付けるため子ども達と目的を共有するため子どもに考えて勉強して欲しいため…などなど、いろんな意義があります。本日初授業の彼も、きちんと目標までやり遂げました。小１ですから、少しゲーム感覚的に｢あと、何ページ！残りこれくらい！｣などと、生徒と語りながら進めることも、ある部分良いと思います。大学の授業より長い１２０分！将来が楽しみなお子様です！！</description>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 21:31:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小さな感動の灯火</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-867/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-867/</guid>
      <description>　今日、小さな感動が続きました。　今日は、２５人の生徒が授業があり、８人自習にきましたが、授業のある生徒全員が５分前には塾に来て、勉強する態勢に入っていました。　もちろん、これは当たり前のことなのかもしれません。しかし、子どもによっては、時間の守れない子や、宿題をやってこない子など、いろいろです。『連休明けだから、塾忘れてるかなぁ。』と、勝手に予想し、私の方で電話する準備に入っていましたが、良い意味で皆予想を裏切ってくれました。｢先生！久しぶり！ちゃんと来たよ！｣｢連休長すぎだし！早く来ちゃったし！！｣全員が、着実に成長しています。個別指導塾は、毎日小さな感動の積み重ねです。大げさかもしれませんが、毎日がスペシャルです！通いたい塾であり続けたい！あらためて思います。</description>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 21:13:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校内ブーム</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-860/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-860/</guid>
      <description>　大型連休が終わりました。　今年は、高速道路の土日・休日一律１，０００円の効果もあり、行楽地は、どこもかしこも混んでいました。お疲れの御父兄も多くいらっしゃると拝察いたします。　私も、連休のうちの何日かを利用して、実家に帰省していました。地元が、大河ドラマ『天地人』の舞台であるためか、全国各地から様々なナンバープレートの車が集まり、普段人が入っていない店にまで人が溢れていました。　今、若い子を中心に“戦国ブーム”が起こっています。校舎内で、私が『天地人』を喧伝しているのも加わって、子ども達が歴史を身近なこととして捉え、話題にしてくれています。私もそれに乗って、ご当地キティを購入してきました。子どもの反応が楽しみです。　勉強のきっかけは、何でも良いと思います。何もかも、勉強につなげて考えてしまうのは、私の職業病かもしれませんが(笑)。　しかし、特に社会は興味をもたないと、なかなかやる気にはなれません。これが、一過性のブームに終わらず、より盛り上がりをみせてくれることを願っています。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:27:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休の宿題終わった！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-822/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-822/</guid>
      <description>　ゴールデンウィークに入り、世間では、長い方では、１６連休なんて方もいらっしゃるようです。天気が良い日が続き、良かったですね。　市川校では、連休に出かけたり、部活三昧の子ども達が、今週一週間、連休の課題を終わらせるために、励んでいました。｢先生！連休だからって宿題鬼のように出されたんだけど、部活の合宿行くから、全然休みないし、かえって普段よりきついよ〜！休みなんていらないんだけど…。｣と、嘆きながらも、自習スペースで頑張る子ども達が多いです。ただ、こういう風に、無茶でも机に向かう時間を作るってことは、子ども達にとっても、先を考えれば良いことだと考えます。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 16:00:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本史ノート制作</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-808/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-808/</guid>
      <description>　大学受験で、受験科目に日本史を使う高３生。　校長の歴史好きが反映してか、受験生の大半が日本史か世界史を受験科目に選択し、勉強し始めています。｢これが、先生が大学受験の時に使った日本史と世界史のノートだ。｣と、ノートを見せた時の子ども達の反応が忘れられません。｢マジでこれ全部自分で作ったの！？やばくない！？…俺らもこれくらいやらなきゃ！！先生、手伝って！｣　日本史の通史をノートにまとめ上げるのは、時間がかかり、こだわり出すとキリがありません。時間だけ掛かるこの勉強方法は、受験勉強の仕方として、適切かどうか、今でも考える面が多いです。　しかし、一つひとつの用語に執着し過ぎたり、ただ単に暗記した言葉は、使えないことが多いのも事実です。そして何より、“このノートさえあれば、受験会場に他のものを持っていく必要なし！”“これだけ自分はやったんだ！”という自信！“歴史を流れでつかむことにより、大局的に問題にあたれる。”　子ども達が、小さな目標を一つひとつクリアしていき、その積み重ねが、受験生としての気構えや自信を生み出す原動力になる。今、彼らは、ノート制作を始めたばかりですが、これが完成に近づいたころ、彼らが見る景色は、今とは異なっていると思います。頑張れ！！</description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 16:51:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川で一位を目指す！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-782/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-782/</guid>
      <description>　連休が迫ってきましたが、部活動に取り組んでいる生徒にとっては、連休返上で部活にいそしむ子が多いです。　中学２年生の陸上部所属の男の子がいます。　小さい頃は、野球少年だった彼ですが、べーランこと、ベースランニングで鍛えた脚力を活かし、中学進学後は、陸上競技の短距離選手として、活躍しています。　部活の練習が毎日遅くまであり、いつも塾がある週２日は、ショルダーバックを左肩からさげ、右手に制汗スプレーを握りしめ、校舎に走り込んで来ます。｢先生！間に合ったっしょ！マジ急いで来たんだから！エラいっしょ！！｣と、息をきらせながらの通園です。入室するなり、スプレーを体にかけまくる彼…年ごろの男の子ですから、仕方ないですね。　数学が好きな子で、数学の成績は学校でも１、２番！｢タイム縮めるために、毎日計算してるよ！｣と、いったいどんな計算をしているか定かではないですが(笑)、何事も一生懸命な彼を、私は尊敬します。｢市川で一番になってやる！先生、応援来てね！｣１００メートルだけでなく、勉強でも一番目指して頑張れる！そんな子です！！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 14:48:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期考査の目標</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-774/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-774/</guid>
      <description>　市川校では、連休明けの定期考査に向けて、今からテスト日程を逆算し、子ども達一人ひとりに目標を立てさせ、計画的な勉強の態勢を整えています！“一点でも多く！”“苦手科目を克服する！”“得意科目は安心せず、もっとどん欲に高得点をねらう！”中高生全員が、勉強することが当たり前であると思える。それが、目標決定に表れています！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:27:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学が楽しくなってきた！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-772/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-772/</guid>
      <description>　医学部志望の女子高生がいます。まだ一年生ですが、この春から予備校にも通い始め、その講義で分からないところを、市川校で補習、復習しています。　医学部志望者向けのコースを受講しているようで、数学も難解なものが多いですが、市川校での週２回の授業時に、必ずテキストを持参し、質問しまくりで勉強しています。｢こうやって解いた方が分かりやすいね！｣｢先生に習った解き方、予備校でも習ったよ！｣｢分からない所だらけだから、質問いっぱいたまってるんだ！時間もったいないから、早く授業しよ！｣など、分からないことが“分かる喜び”を、今、実感してくれています。　お子様一人ひとりに合った塾の活用法があって良い！市川校は、柔軟に対応させていただきます！！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 17:54:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月度・日曜特訓を終えて</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-768/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-768/</guid>
      <description>　　今年度最初の受験生向けの特訓である４月度・日曜特訓が、本日終了しました。受験生全員が、月の初めにたてた目標クリアのために、一生懸命勉強していました。　完全１：１の個別指導ですので、分からないことを直ぐに先生に質問でき、子でも達にも好評でした。少しずつ、受験生としての自覚が出てくることが、こちらとしても嬉しく、楽しみな子ばかりです！　　次回の日曜特訓は、５月３１日(日)です！！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2009 14:59:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特訓頑張った！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-765/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-765/</guid>
      <description>　４月度日曜特訓を頑張った、中受・高受・大受の受験生の子どもたち！　中受の男の子は、志望校の入試科目で、国語の難易度が高いことから、苦手な国語の論説文を、みっちり特訓しました。｢国語を３コマもやるのは、嫌だよ〜。｣と、最初のうちは言っていた彼ですが、特訓終了後には、｢やって良かった！！長い文でも、今日は嫌じゃなかったよ！｣と、充実した顔を見せてくれました。来月の特訓に向けて、今日の成果を生かして欲しいです！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2009 14:44:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国連職員への道</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-755/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-755/</guid>
      <description>　今年、中学受験で、都内の上位校へ進学された女の子がいます。　小学校５年生の夏までアメリカで育ち、秋に来日後、市川校に入園され、入試に向けて頑張っていました。　帰国子女のお子様の多くが苦しむ国語が苦手で、簡単な漢字練習から始め、少しずつ熟語や慣用句などのボキャブラリーを増やしていきました。頑張りやの彼女は、毎日学校帰りに塾に通い、最低２時間、コツコツと自習していました。　中学最初の定期テストを連休明けに控えた今、彼女のテスト対策勉強はスタートしています。将来の夢が国連の職員になることと語る彼女は、テスト勉強の合間に、校舎所蔵の『世界遺産』や『現代社会』のテキストなどを開いて、私に夢を語ってくれます。何事も積極的に取り組む一生懸命な彼女を、今後も見守り続けたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 15:42:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月度・日曜特訓やります！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-743/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-743/</guid>
      <description>　明後日、２６日（日）に市川校では日曜特訓を開催します。　　春期講習明けから、各々が目標を設定し、一ヶ月間、目標達成に向けて頑張って来ました。明後日の特訓で、その成果を確認し、来月につながる課題を浮き彫りにします。　　その日分からなかったことは、その日のうちに！その月の目標を立てたら、その目標は必ず月内に終わらせる！　特訓をご見学されたい方は、お気軽に市川校までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 19:13:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究者になりたい！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-739/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-739/</guid>
      <description>　｢先生！俺、将来研究者になって、ロボットの制作に関わりたい！｣　先日、高校へ進学したばかりの男子生徒です。　彼の学校では、高校３年生にならないと化学を授業で履修することができないカリキュラムのようで、将来的に、大学受験に化学を受験科目として使いたい彼は、今から参考書片手に、先取り学習をしていきます。｢化学を勉強するのに、どんなテキストがいいですか？自習しやすいテキストがいいんだけど…。先生が良いってものを買って来るから教えて！｣と、今から積極的に勉強する気まんまんです！将来の夢に向かって、小さなつぼみが、今育とうとしています。頑張れ！　</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 15:50:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小人閑居して、不善をなす</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-726/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-726/</guid>
      <description>　中国の“四書”と呼ばれる『論語』・『孟子』・『中庸』・『大学』の中の『大学』に書かれている言葉です。　訳：（凡人は、仕事がなく暇でいると、ろくなことをしない。だから、時を惜しんで働け。）　学生にとって、勉強することは仕事です。もちろん、勉強とは、机上のものに限らず、部活や友人関係など、ありとあらゆるものが自分の肥やしになります。今という、多くの勉強に専念できる時だからこそ、時間を惜しんで、目の前のことから逃げずに、励んで欲しいと思います！桐杏学園は、頑張るキミを応援します！！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 14:21:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算チャンピオン！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-725/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-725/</guid>
      <description>　私立小学校に通う小学４年生の男の子がいます。　学校で定期的に催される計算力テストで、いつも数点足りずに不合格！本人の中では、少し算数嫌いな面が表れ始めていました。　理数系科目を嫌うお子様が多い中で、小学生の段階から苦手意識を持ってしまうことは、子どもにとって、決してプラスではありません。私は、ある作戦を考えました。　｢毎日、先生が作った計算プリントを、時間を計って解いてみよう！もちろん、正答率が高くないとダメだぞ！｣と、私が提案すると、｢遊ぶ時間ないじゃん！面倒くさいよ！毎日やるのぉ〜！｣と、抵抗してきました。｢毎日やらなきゃ、意味がない！遊ぶ時間なんてあるじゃない！たった５分だよ！…そうか、お前は５分以内になんて解けないか！？そうか、分かった。｣｢やるよ！やってやるよ！５分でいいんでしょ！？楽勝だよ！｣良い意味で、負けず嫌いな性格な面を逆手にとり、少し突き放したのが功を制し、生徒は毎日、５分間計算テストをやることになりました。　最初にやった時は、８分掛かっていたテストも、今では４分半で解けるスピードと、計算力がついています。計算は、　　　“習うより慣れろ！”です。学校の計算テストで満点を取れるようになった彼は、今では算数が大好きな子に様変わり！今後が楽しみな生徒です。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 14:00:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遺伝子は脈々と…</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-710/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-710/</guid>
      <description>　昨日、この春に大学へ進学した卒業生が校舎に顔を見せに来てくれました。大学の履修単位や、新しくできた友達の話など、一様に大学生活を楽しんでいるように見受けられ、嬉しい限りです！　そこへ、今年の大学受験生達が、いつものように、続々と自習に現れ、鉢合わせた卒業生と、受験勉強や、大学生活のことなど、リアルタイムの会話が飛び交い、受験生にとっては何よりの刺激になったかと思います。｢今は苦しいかもしれない！でも、今やらなきゃ、絶対後で後悔するぞ！｣｢まだそのテキストやってるの！？遅いって！間に合わねぇぞ！自覚ある！！？｣と、まるでその光景は、どこかで見た光景…。一年前に私が彼らに、毎日のように口を酸っぱくして言い続けたこと。歴史は、繰り返すと言いますが、生徒から次の生徒へ、そうやって着実に遺伝子は繋がっていく。市川校は、今後とも、そういう教育現場であり続けたいと考えております。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 13:55:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ！高校球児！！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-694/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-694/</guid>
      <description>　今年、高校に入学した男子生徒がいます。彼は、小さなころから大の阪神タイガースファンで、中学時代は野球部に所属し、彼の生活には、常に野球があります。　中高一貫校に通う彼ですが、高校生になると部活動が一層激しさを増し、休みも不定期になってきます。毎日ドロまみれになって、一生懸命練習に励む中、毎週月曜の部活後に、必ず塾に顔を出し、眠い目をこすりながら９０分間、勉強して行きます。　夢の甲子園に向けて、そして大学進学へ向けて、２つの大きな目標をもって、これからも頑張ってくれると信じています！頑張れ！！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2009 15:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>変わらないでいるためには、変わらなければならない</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-686/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-686/</guid>
      <description>　人が変わろうとするには、かなりのエネルギーが必要です。日頃から身についた習慣を変えることは難しいと思います。　成績を上げるためには、勉強に適した生活習慣や、モチベーションを築きあげることが必要です。｢今の成績を維持したい！｣｢勉強が楽しくなってきた！｣｢成績を上げたい！｣｢部活と両立したい！｣これらの想いを実現させるためには、“絶対に成し遂げる！”という変わらない強い意志と、“今日よりも明日！一歩でも成長する！”という変わり続ける前向きな姿勢が大事になってきます。　来春の合格に向けて、一緒に頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 17:55:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手科目の得点大幅アップ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-685/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-685/</guid>
      <description>　２月より、スペシャルハーモニー(完全個別指導)を受講されている小６受験生のお子様がいます。　算数に苦手意識が強いお子様で、去年から始めた模試での算数の得点は、なかなか伸び悩んでいました。そこで２月より始めたスペシャルハーモニーで、プロ講師による完全マンツーマンによる指導のもと、できる喜びを感じ始めてくれたようで、算数の取り組みが変わってきました。　３月の模試の結果が戻ってきた本日。算数の得点は倍増し、彼自身、やればできるということを実感してくれたと思います。まだまだ伸びる！そんな可能性をひめたお子様です！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 17:16:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題が終わるまで、頑張る！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-669/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-669/</guid>
      <description>　エリート教室を受講されている私立小学校２年生の女の子。授業では、力をつけるために、『エリート教室』のテキストを一生懸命取り組み、去年の夏以来、進級テストで一発合格しなかった時がないです。　そのお子さんは、週２回、通園された時は、授業の後、学校の宿題が終わるまで、４年生のお姉ちゃんと一緒に、市川校の空いている席を使って自習していきます。宿題の多い学校に通われているため、毎日大変そうですが、塾でやりきらないと帰りたくないという強い意志をもって、頑張っています！昨日も、15時に通園されてから18時半まで、ずっと塾で勉強していました。　迎えに来られるおじいちゃんと、手をつないで帰られる姿が印象的な女の子です！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2009 15:16:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>約束守って、終わらせた！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-657/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-657/</guid>
      <description>　２月に、Ｈ20年度の受験が終わった頃、Ｈ21年度の大学受験生全員と、ある約束をした。　『４月の学校が始まるまでに、英語の文法テキスト二冊を絶対に終わらせる！』　Ｈ20年度の受験生の頑張りを近くで見ていた新高３生の面々は、私の言葉を信じて、春期講習をフルに使って、テキストをきちんとやり遂げた。　大学受験において、文理を問わず、英語は必修科目となっている。生徒達にとって、英語に自信を持たせることは、今後の受験勉強を考えた上で必要不可欠のことだ。彼らは、私との約束通り、きちんと課題をクリアした。終わった時のそれぞれの顔は、受験生の顔つきになっていた。　受験合格に向けて、市川校は、とことん彼らを応援します！</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 15:57:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペシャルハーモニー(完全個別指導) ◆受付中◆</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-609/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-609/</guid>
      <description>　学習塾の使命は、“子どもの目標実現”にあります！　完全個別指導のスペシャルハーモニーでは、志望校の出題傾向に合わせた徹底指導を、受験のプロである専任講師が行います！　毎年、ほとんどのお子様を第一志望校に合格させている講師陣が、きめ細かな指導で、お子様を合格へと導きます。　また、志望校が定かでないお子様にも、やる気、受験生としての自覚を育ませる上で、大変好評です。　完全個別指導だからこそできる、きめ細かなカリキュラムで、確実に実力がつきます！ぜひ一度、ご体験ください。　詳細は、校舎までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2009 14:01:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜特訓やります！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-591/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-591/</guid>
      <description>　　市川校では、入試の天王山である夏休み前に、毎月最終日曜日を利用した『日曜特訓』を行います。  この特訓は、生徒一人ひとりに合わせた個別カリキュラムの下、長期目標である志望校合格とは別に、短期目標を毎月立案し、月の終わりに、お子様の習熟度を確認します。　毎月の目標を明確に設定することで、学習理解度の確認や、段階を踏んだ学習のリズムができ、成績アップへとつながります。【中学受験生】　算数は特殊算、速さ、割合など、つまずきやすい単元中心に復習します。国語は、記述力強化を目標に、説明文読解などに挑戦します。受験の要となる両科目の学習体力を徹底的につけ、夏以降の飛躍のエネルギーにしましょう！！【高校受験生】　県立高校志望のお子様も、私立高校専願のお子様も、英語と数学は必須科目です。３年生の秋以降に学ぶ単元は、３年の春までに学ぶ内容の応用が中心です。内申点も重視される高校入試において、日々の学習の積み重ねが、合格へと導いてくれます。【大学受験生】　　文系、理系問わず重要な科目である英語！夏から長文対策を始めるためにも、基本的な文法の知識を、夏前に抑えておくことが急務です！！誰もが苦戦する仮定法、分詞構文、特殊構文を中心に、根本から理解できる対策を行っていきます！！受験生は必修です！※完全１：１ですので、じっくり学べます！！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 18:43:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度スタート！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-578/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-578/</guid>
      <description>　　こんにちは！桐杏学園市川校です。　市川周辺の皆様に支えられて、本年度で校舎開校２２年目を迎えました。　県立千葉中をはじめ、公立中高一貫校を受験されるお子様が増え、大学受験では、AO入試受験者の増加など、時代の移り変わりと社会変化の中で、お子様の進学スタイルも刻々と変化しております。　桐杏学園では、そういった変化する社会にいち早く対応するため、学園独自のカリキュラムの下、『エリート教室』を復活させ、多くのお子様が、小学校低学年の段階から学習のリズム構築と、しっかりとした学力養成にいそしんでいます。“やってみなければ分からない！やらなければ、もっと分からない！！”という強い信念をもって、今後ともお子様一人ひとりの目標実現のために、取り組んでいく所存です。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 15:29:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人間は負けたら終わりなのではない！やめたら終わりなのだ！</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-552/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-552/</guid>
      <description>　アメリカ合衆国第３７代大統領、リチャード・ニクソンが、1968年の大統領就任の際に、発言したものです。　1960年の大統領選挙で、民主党のジョン・Ｆ・ケネディ−に敗れたニクソンは、続く62年のカリフォルニア州知事選挙に出馬も、惨敗し、政治生命の危機に陥っていました。　しかし、彼はあきらめず、68年の大統領選挙に再出馬し、当時のジョンソン大統領を大差で破り、合衆国３７代目の大統領の座に就くことができたのです。大統領に就任したときの彼の喜びは、想像を絶するものだったと思います。　日常生活の中で、なかなか結果がでないことや、自信がないことは、誰しも抱えている悩みです。ただ、大切なことはニクソンのように、自分が納得するまで、目標に向かってあきらめないことです。勉強や友人関係で迷ったとき、学園の先生方に遠慮なく相談してください。我々は、あなたの目標実現のために、できる限りの応援をします！積極的に自習にきましょう！！待ってますよ！                       </description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:28:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009年度　頑張るキミ達へ</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-492/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-492/</guid>
      <description>2009年度　頑張るキミ達へ　　　　　　　　〜先生の好きな言葉〜くよくよしない”　　　　　　　　　〜池田 先生〜“今日できる事を明日に延ばすな”　　　　　　　　　〜石井 先生〜“日進月歩”　　　　　　　　  〜大河原 先生〜“継続は力なり”　　　　　　　　  〜木下 先生〜“愚直にしたたかに”　　　　　　　　　〜熊谷 先生〜“停滞は死滅なり”                  〜小林 先生〜“勉強に近道なし” 　　　　　　　 　〜酒井 先生〜“絶対あきらめない”　　　　　　　　　〜鹿倉 先生〜“明日やろうはバカやろう”　　　　　　　　　〜?田 先生〜“今日よりも明日、明日よりも明後日” 　　　　　　　 　〜田中 先生〜“好きこそものの上手なれ”　　　　　　　　　〜高宮 先生〜“人事を尽くして天命を待つ”　　　　　　　　　〜鶴田 先生〜“努力は人を裏切らない”　　　　　　　　　〜吉原 先生〜“大事なことは、できなくたって、そこに立つこと”　　　　　　　　　　　〜 堀  校長〜桐杏学園市川校は、頑張るキミを応援します！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:28:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐杏学園での一年</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-486/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-486/</guid>
      <description>千葉経済大学附属高校 合格(中３男子)　　この一年間は、とても充実した一年間だと思いました。　受験勉強を本格的に始めたのは夏休みからでした。それまでは、部活ばっかりに集中していて塾の宿題もやらず、学校の成績は下の方でした。　そんな自分を桐杏学園の先生方は、とても細かく指導してくれました。そのおかげで、期末テストでは前回より合計点が１００点上がりました。　それから毎日、学園の先生方から教わった勉強方法を実行して、模試でもギリギリの成績だった千葉経済大附属高校を推薦で受験でき、合格することができました。また、グループ授業では、友達と楽しく、内容の濃い勉強ができて良かったです。　桐杏学園では、学校では学べない色々なものを学べました。自分は、この桐杏学園を選んで、とても充実した一年間をおくることができたと思いました。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:18:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力は裏切らない</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-485/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-485/</guid>
      <description>日本大学理工学部建築学科 合格(高３男子) 　私はこの１年で、“努力は裏切らない”ということを実感しました。　本格的に受験に向けて勉強を始めた高２の冬まで、正直なところ、何となく塾へ通い、義務的に授業を受ける日々が続きました。　しかし、高２の冬期講習が始まるころ、先生が校舎内に、私専用の自習スペースを設けてくれ、『毎日自習に通う』と約束しました。そろそろ勉強しなければいけないと思っていた私ですが、それまで、真剣に勉強した経験がなかったため、具体的に何から始めれば良いか分からず、気づいたら遊びに行ってしまう毎日だったので、先生がつくってくれた環境が、とても嬉しかったです。　それから１年。毎日学校帰りに塾へ通い、夜１１時過ぎまで勉強しました。家で勉強する習慣がどうしても身につかなかった私にとって、先生が隣りにいてくれる環境で、集中して勉強できたことは、貴重でした。　中学のころから英語が苦手で、学校の英語の授業は、基本的に寝ているのが当たり前でした。偏差値は、４０代にすら達したことがなかったです。「英語は積み重ねの教科だ。最初は苦しい。だけど、必ず成績は上がる。とにかく、文法から徹底的にやるぞ。」と、先生が毎日のように言うので、それを信じて、ひたすら文法を取り組みました。その過程で、根本的な理屈から理解しないと納得できない私は、よく先生とケンカしました。「何でこうなるのかが、全然分からない。」「何度同じことを言わせる。いいか、もう１度言うから、しっかり聞いてろ。」このやり取りが日常茶飯事でしたが、先生が本気で教えてくれるので、私も負けずに頑張りました。　最終的に、私の偏差値は２０近く上がり、志望する大学の合格を、見事勝ち取ることができました。合格発表の日、先生は僕の前で泣いていました。嬉しかったです。　この塾には、本気で生徒のことを考えてくれる先生がいます。私は、受験勉強だけでなく、多くのことを学びました。努力は、絶対裏切らないとマジで思いました。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:17:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格者の声〜偏差値２０アップで、桜咲く〜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-415/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/blog-415/</guid>
      <description>「努力は裏切らない！！」　今年一年。市川校のキャッチフレーズでした。多くの生徒が、目標に向かって、一生懸命頑張り、そのほとんどが、第一志望校への切符をてにしました。 　上の写真は、本年度大学受験を経験し、見事志望校に合格した生徒のノートです。これで、一教科、半年分のノートの束です。この束が、彼の自習スペースにいくつも積み重なっていました。「先生！このノート見て！やばくない！？」と、嬉しそうに語りながら勉強する彼の姿を、私は誇りに思います。　“努力は裏切らない！！”と信じ、毎日自習に通い、懸命に勉強した成果が、合格の切符をつかみ取れた原動力となったのです。　時間は有限(限りがある)です。やらなきゃいけないことは、たくさんあります。自分が今やるべきことを考え、計画的に勉強しましょう！！　市川校は、頑張るキミを応援します！いよいよキミの出番です！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:29:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日出学園・昭和学院専科コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-1695/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-1695/</guid>
      <description>　桐杏学園では、内申対策、受験対策指導長年の実績を踏まえ、『日出学園専科コース』・『昭和学院専科コース』を開講し、指導の一層の充実を図ります。　小学生は、宿題のチェックと、エリート教室を活用したカリキュラムを組み、学力強化を行います。中学受験に向けて、低学年からスタートをきりたいお子様には最適です。　また、中学生、高校生は、お子様一人ひとりの学力状況に合わせて、今までの蓄積により集めた定期考査の過去問から、定期考査対策や、受験指導を行っていきます。ぜひ一度、体験授業にお越しください。※定期考査前には、テストで出題されそうなところを重点的に取り組む、テスト対策を行います。</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 19:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国府台女子専科コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-550/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-550/</guid>
      <description>　桐杏学園市川校には、国府台女子学院の小学校１年生から高校３年生まで、全学年の生徒さんが、現在通っています。　ＪＲ市川駅周辺に校舎開校以来２５年、毎年多くの生徒さんに通っていただき、内申対策、受験対策指導を行ってまいりました。市川校では、長年の実績を踏まえ、『国府台女子専科コース』を開講し、指導の一層の充実を図ります。　小学生は、国府台女子ならではの宿題のチェックと、それに対応した学習カリキュラムを組み、学力強化を行います。また、中学生、高校生は、お子様一人ひとりの学力状況に合わせて、今までの蓄積により集めた定期考査の過去問から、定期考査対策や、受験指導を行っていきます。　国府台女子の生徒さんを長年指導してきた専属講師もおります。ぜひ一度、体験授業にお越しください。※小１〜小３のお子様で、宿題指導の他に、『エリート教室』活用希望のお子様は、ご相談ください。※定期考査前には、テストで出題されそうなところを重点的に取り組む、テスト対策を行います。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 14:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校合格コース　:開始:終了　ご相談の上、決定いたします</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4697/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4697/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強の決定版志望校合格コースは、合格を意識したプロ講師によるマンツーマンレッスン（個別指導コース）です。　志望校に合わせた問題作成や生徒に合わせた勉強方で苦手科目の克服や得意科目を伸ばします。志望校に合格させることを必達事項としているコースですので、プロ講師による完全特別個別指導とさせていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 13:52:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校合格コース　:開始:終了　ご相談の上、決定いたします</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-509/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-509/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強の決定版志望校合格コースは、合格を意識したプロ講師によるマンツーマンレッスン（個別指導コース）です。　志望校に合わせた問題作成や生徒に合わせた勉強方で苦手科目の克服や得意科目を伸ばします。志望校に合格させることを必達事項としているコースですので、プロ講師による完全特別個別指導とさせていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 13:53:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-647/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-647/</guid>
      <description>　桐杏学園市川校では、定期テストの成績アップを目指すために、『定期テスト対策コース』を開講します。　このコースは、学校の教科書・サブテキストに対応したプリント教材を使いながら、お子様の分からないところに的を絞って学習します。　各生徒のレベルに合わせた個別質問・指導が行われますので、分からない問題は何度でも繰り返し、納得がいくまで勉強できます。　また、校舎近辺の学校である　　・市川一中　　・市川二中　　・市川八中　　・小岩三中　　・大洲中　　・国府台女子学院　　・昭和学院　　・日出学園　　・和洋国府台女子　　・暁星などの学校は、歴代卒園生が残した豊富な過去問(定期テスト)がありますので、テスト対策もバッチリです！！　定期テスト対策コースに参加して、内申点を現在より１ポイントでも上げられるように、頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 13:54:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6396/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6396/</guid>
      <description>　年明けの一般入試よりも早く行われる推薦入試(第一志望入試)！・一般入試では手が届かないが、推薦入試なら…・中学受験を考え始めたのが遅かったが間に合うかな…？・年を越さずに合格を決めたい・行きたい学校が絞れているなどのお子様は、志望の学校に推薦入試がある場合は、受験を勧めます。　学校によって、対策をしなければならない学習単元が異なりますので、受験を決めたその日から、早めに動くことが大切です！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 14:33:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立千葉中受験対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-552/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-552/</guid>
      <description>　公立中高一貫校の人気が高まり、毎年、県立千葉中学入試では、中学入試では異例の倍率となっております。　桐杏学園では、入試に出題が想定される記述式問題の対策を、別コースの『作文教室』の教材を折り込みながら、お子様の発想や思考を上手に言葉にできるように、繰り返し取り組みます。記述は、書く→添削→自分で書き直すの繰り返しが大切です。・いきなり書けない・どうしたら良いか分からないなどと、ご憂慮される保護者様も多いかと存じますが、突然、記述問題を取り組むことはございません。文系的知識や、理系的思考を必要とする上での記述形式ですので、まずは、基礎的な教養を身に付けることから始め、記述も短めの文から、少しずつ字数を増やしていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 14:57:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私国立中学受験コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-2284/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-2284/</guid>
      <description>■実践力を養います！基礎学力から発展レベルまで、お子様の目標校に合わせたカリキュラムを導入しています！　小４から本格的に４科を総合的にスタートし、小５では、きめ細かな錬成問題を進める過程で、確かな学力を身に付けます。　受験学年の小６では、夏までに全単元を網羅し、首都圏模試や、校舎で受験ができる業者模試などを通じて、お子様の修得していない単元を浮きぼりにしていきます。　授業以外の自習時間の管理も行っており、お子様一人ひとりが、確実に力をつけていけるように、個別対応いたします。　夏が過ぎると、過去問の傾向をふまえ、単元ごとに頻度を明示して、優先順位をもって学習していきます。合格させるカリキュラムで、お子様をバックアップしていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少人数【県立高校第一志望】コース　　:開始:終了　学年・科目により異なります</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-553/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-553/</guid>
      <description>  全員が希望する学校に合格できるように、確実な力をつける受験クラス。各教科ともに、思考力・応用力を育てることを重視しています。月一回の実力テストで、定着度の確認と、志望校判定ができます。　また、少人数授業とは言っても、お子様によって得意・不得意の科目は異なっているので、科目によっては、クラス分けを行い、お子様の‘確実’な学力アップをはかります！個別とはひと味違った、ちょっと競い合って勉強ができ、尚かつ少人数なので質問もしやすい♪県立高校第一志望のお子様を歓迎いたします！！　ライバルやお友達と競いあい、高めあう中で本物の学力を身につけてください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:48:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別【高校受験】コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4702/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4702/</guid>
      <description>■実践力を養います！基礎学力から発展レベルまで、お子様の目標校に合わせたカリキュラムを導入しています！　県立高校無償化が始まって、より一層、県立高校の受験熱が高まっている中、校舎近辺の県立高校では統廃合がすすみ、人気が集中する学校にも変化が生じています。志望校の選択が、今まで以上に重要になってきます。　個別【高校受験】コースでは、１２月の学校の最終三者面談直前の定期テストまでは、通常授業において、学校進度を意識した授業構成です。そえは、内申点が重要だからです！　また、期別講習や、その他の特訓時においては、中学３年間の復習を入試の頻出傾向に合わせてすすめていきます。お子様によって、得意・不得意科目は異なっていますが、まずは主要科目であり、得点に結びつくまで少し時間がかかる英語と数学を、徹底的に確認していきましょう！　受験生は、原則、授業日以外でも自習に通うことが大切です。校舎の自習スペースを活用し、きめ細かな学習に努めましょう！　</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:49:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＡＯ入試 ・ 推薦入試対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4701/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4701/</guid>
      <description>■入試の傾向をふまえた指導に定評があります！日頃から、高校生には、受験勉強が本格的に始まる高２以前の入学時から、毎回の定期テスト対策を重視しています。近年の傾向として、ＡＯ入試一つとっても、様々な試験を課す大学が多く、自分に合った入試を行っている大学を選んで受験されるお子様もいます。一般入試だけでなく、チャンスが一度より二度、三度とあった方が、心理的にも、受験生にとっては良いものであると考えます。　大学受験を意識し出してから、ＡＯ入試を活用しようと入試内容を調べるお子様が多いですが、調べ始めた段階で、内申点が不足していたり、基礎科目が未習であったりと、直前であせって準備する生徒さんが目立ちます。　保護者様が学生時分のころ、大学の推薦入試というのは、高校三年間努力した子の特権であったと思いますが、昨今のＡＯ入試は、選抜方法によっては、自分にも突然チャンスがやってくる可能性が非常に高くなっています。　そこで、桐杏学園では、高校入学時から、毎回の定期テスト対策に力を入れ、とにかく日常的に内申点を稼ぐ習慣を、生徒達に呼びかけています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 17:43:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私大入試対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4703/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4703/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強！個別で勝つ受験！　私立大学受験生においても、高校でセンター試験受験が、ほぼ必修であったり、センター利用入試制度を活用するお子様が多いことから、まずはセンター試験に向けて、全科目、基礎的な内容から、お子様の進捗状況、理解度に合わせてカリキュラムを作成していきます。■“センター試験対策は、私立にもつながる”　センター試験は“時間との勝負”です！出題レベルは、あくまでも学校の授業レベル！難しくはありません。高得点をとるために必要なのは、テクニックです。　特に、英語は、グラフや絵を見て解く長文と、最終問題は、比較的長い長文が待っています。８０分間で解くには、日頃から読み込みを行う必要があり、問題を解く順番にも工夫しなければなりません。　市川校では、文法をとことん繰り返し演習し、毎日、短めの文章を宿題に呈示し、受験生に日本語訳をさせています。また、英単語テストも定期的に行い、受験生の勉強を管理します。　このように、全ての科目において、まずはセンター試験を念頭に置きながら、その後の私立一般入試に向けて、逆算したカリキュラムの下、生徒さんの学力アップをはかります。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 18:43:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験準備コース【年長〜小３】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-510/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-510/</guid>
      <description> 特殊算や線分図の利用など、中学受験での必須事項を、年長〜小学３年生用にフィットさせた桐杏学園オリジナルテキストを使用します。　特長は”進度別進級式”。いつでもどの学年からでもお子さまに合わせて始められます。「少し戻って、弱点を克服したい」「今よりも先に進みたい」など自分を高めたいお子さまに最適です。低学年の内から柔らかい発想力や推理力を養い、小４から始まる『中学受験コース』につなげることができます。　単元ごとに、単元修了証を、お子様にお渡しします。毎回の勉強の励みになっているお子様も多いです。楽しみながら、少し先取り学習をできる！勉強の習慣を築く、良いきっかけにしましょう♪</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:14:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算・国コース【小１〜小３】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4696/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4696/</guid>
      <description>■算数は、学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。■物語文に強くなる！読んだら、書いてみよう！　自分の考えを言葉にして記述できないお子様が増えています。また、文章を読み進めても、問題文に相当する解答を選べないお子様も多いです。　本を読む習慣、書く習慣というのは、早期に身に付けたものが多いと思われます。低学年の時期に、しっかりと身に付けなければいけない力です。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:16:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校準拠・中学準備コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-507/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-507/</guid>
      <description>■学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。着実に、内申点を上げることを目的とします。　一貫校のお子様や、日々の学習を定着させたいお子様にピッタリです！[小学生のお子様]　学校進度に合わせながら、学習習慣を身に付けます。漢字や計算などの基礎学力の充実をはじめ、学校の宿題の分からないところを見直すなど、細かなケアをいたします。　市立小学校や、私立小学校の一部で、単元が修了するごとに、カラーテストを取り組んでいる小学校が多いと思います。お子様の多くは、カラーテストの表面は良くできるが、裏面の応用問題や、創意工夫問題になると、急にできなくなるという方がいらっしゃるかと思います。市川校では、せっかく通塾していただくならば、その裏面まで、よくできるようになるために、準拠の範囲で、少し難しめの問題にもチャレンジしてもらいます。　小学校を卒業後、近くの公立中学校に進学するお子様も、私立一貫校の中学に進級されるお子様も、中学の勉強は、基礎学力＋αの応用力が問われるものが多いです。小学生の今時分から、多くの問題に触れ、勉強の体力をつけていきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:27:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導【基本】コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4699/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4699/</guid>
      <description> 　　　  　 全教科対応  ■一人ひとりの個性・長所に合わせ学力を伸ばす！　桐杏学園個別指導システムは、お子様の性格・能力・学習意欲に合わせて授業を行っております。自分の出来る所から出来る分だけ学習を進めていくのが特徴です。そのため偏差値３０代後半から７５以上のお子様までこのコースに在籍してます。　また、毎回の授業においては、『授業報告書』を書き、お子様の学習状況、様子など、細かく記し、次の授業につなげます。このように個別指導システムは、校長・講師が連携し常に生徒への指導内容・進歩の管理を行い、多くの皆様より信頼を得ているシステムです。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:32:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校準拠・高校準備コース【中学生】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4700/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4700/</guid>
      <description>■学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。着実に、内申点を上げることを目的とします。　一貫校のお子様や、日々の学習を定着させたいお子様にピッタリです！[中学生のお子様]　学校進度に合わせながら、学習習慣を身に付けます。私立校生がほとんどの当コースですが、学校の宿題の分からないところや、高校の先取り学習など、定期テスト以外の期間でも、通園を通して、勉強のリズムと、知識の定着をはかります。　また、定期テスト前や、実力テストや宿題テスト前などには、通常通われている授業に加えて、『テスト対策授業』を受講することができます。お子様のテスト日程に合わせてスケジュールをくむことができ、授業日以外でも自習に来れるので、自分で解く時間　と　分からないところを教わる時間を明確にでき、効率良く学習できます。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 17:29:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校準拠内申対策【高校生】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4698/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4698/</guid>
      <description>■学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。着実に、内申点を上げることを目的とします。　一貫校のお子様や、日々の学習を定着させたいお子様にピッタリです！[高校生のお子様]　　学校進度に合わせながら、学習習慣を身に付けます。高校生にとって一般受験されるお子様も、そうでないお子様も、学校の定期テストで得点することは、日々の学習の定着度確認の良い機会です。例え、一般受験を目指される場合でも、主要科目の充実をはかれば、あらためて受験勉強を行う際にも、手助けになります。　学校の宿題の分からないところや、基礎から応用まで、お子様に合わせたカリキュラムをくんでおります。　また、定期テスト前や、実力テストや宿題テスト前などには、通常通われている授業に加えて、『テスト対策授業』を受講することができます。お子様のテスト日程に合わせてスケジュールをくむことができ、授業日以外でも自習に来れるので、自分で解く時間　と　分からないところを教わる時間を明確にでき、効率良く学習できます。　内申点を現在より１ポイントでも上げられるように、頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 17:38:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6397/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6397/</guid>
      <description>『作文教室』とは…１.国語力の底上げ単に文章を「書く」だけでなく、資料や例文を「読む」作業が多く含まれています。読みを通じて理解力を、書きを通じて表現力を、それぞれを関連させながら国語力そのものを総合的に高めていきます。２.想像したものを創造するチカラ勉強のベースにあるものは、国語力です。想像したものを、言葉に創造する力は、学力の根幹です。また、言葉をつなぐ力は、読解力にもつながります。３.コミュニケーション力を養う人の話を聞いて理解する力や、自分の考えをまとめて分かりやすく表現する力や、自分の知っていることを、知らない人に伝える力…作文で得られる力は、人や社会と上手に関わっていくための非常に重要な能力となります。※カリキュラムの詳細は、校舎受付まで、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 18:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
