<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導・少人数指導専門学習塾　学研CAIスクール　港中央校</title>
    <link>http://minatokujuku.com/</link>
    <copyright>学研CAIスクール</copyright>
    <description>港区田町・三田で個別指導・学習塾をお探しの方はお気軽にお問い合わせください。芝･芝浦・赤羽・港南小、三田・御成門・港南中多数在籍！面倒見地域No１です！</description>
    <item>
      <title>中高一貫校生内申アップコース　17:00開始20:00終了　月〜土</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-11081/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-11081/</guid>
      <description>私立中学・高校生に特化したコースです。学校で取り扱う教材・プリントの補習、試験前は過去問を試用した対策を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 23:09:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール高校受験コース　:開始:終了　水曜日・木曜日・金曜日・土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6045/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6045/</guid>
      <description>アドバンスクラスは、都立上位校（小山台・駒場・竹早・三田高校など）、自校問題作成校（日比谷・戸山・青山・新宿高校など）・私立上位校をめざすためのコースです。スタンダードクラスは、都立中位・私立中堅校を受験する生徒のためのクラスです。各コースを担当する講師は、大手予備校での指導歴・合格実績ともに堀な専任講師です。少人数制（各クラス定員１０名）のため、一人一人の学習状況をしっかり把握し、め細かい指導を行います。やみくもに受験カリュラムを進めるのではなく、理解・定着を重視した学習を行っています。また、定期試験前には、学校の範囲や過去問指導などの試験対策や土曜・日曜には定期試験勉強会を行い、内申点の獲得も狙います。高校受験スタンダードコース授業料1教科　14000円（税別）／月　2教科　24000円（税別）／月　3教科　36000円（税別）／月3教科受講者は、2学期以降は、理社の授業が入ります。　高校受験アドバンスコース授業料英語　 　　14000円（税別）／月　国語　　　 14000円（税別）／月数学　　　 16000円（税別）／月英国2教科　24000円（税別）／月　英数2教科　26000円（税別）／月国数2教科　26000円（税別）／月3教科　　　40000円（税別）／月　3教科受講者は、2学期以降は理社の授業が入ります。教室維持費・教材費1教科1000円／月　2教科2000円／月　5教科セット3000円／月模擬試験費用模試費用が別途かかります。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 16:34:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール中学生部門　17:00開始21:50終了　クラス編成を参照して下さい。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1931/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1931/</guid>
      <description>★ベテラン講師の下で、切磋琢磨する環喬成績を塵します。予備校や大手進学塾での指導経験堀な講師陣が担当するクラスです。わかりやすい授業で、高校受験を見据えた本当の学力をしっかりつけています。ただ、高校受験は内申点が大く作用する受験でもあります。学研ゼミナールでは、学校を無視して、カリュラムをただ進めるのではなく、まずは定期試験で高得点が狙えるように、定期試験対策も２週間前からしっかりと行います。指導は厳しいですが、志を同じくした仲間とともに、時に競い合い、時に助け合いながら、成長していましょう。※真の実力をつけるために、出された課題は必ずやってくることを　守ってください。※一斉授業ですので、毎回の授業の復習をちんと行うことが前提　になります。★充実した定期試験対策高校受験において、中学校の成績である内申点は非常に大切です。当スクールでは、定期試験対策として、２〜３週間前から、週末の土曜日・日曜日に定期試験対策勉強会を無料で行っています。普段、受講していない理科・社会・国語などの教科も、学校毎の過去問傾向を分析し、生徒のレベル・試験範囲に合わせたプリント・テストを学習してもらうことで、総合的な成績の向上を目指します。勉強会と同時に、数学や、理科の計算問題、文法など、どうしても苦手な項目は、単発での個別指導を受講することも可能です。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 16:37:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生個別指導コース　15:00開始19:50終了　月〜金曜日の間で好な曜日を選択</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-3735/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-3735/</guid>
      <description>最大１対２の個別指導を行います。私立・国立小学校に通っていて、オリジナルなカリュラム、教科書の補習や、内部進学用に成績向上を目指す生徒に最適です。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 21:52:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生個別指導コース　17:00開始21:20終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2440/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2440/</guid>
      <description>講師１対生徒２・講師１対生徒１の個別指導です。港区立中学校生徒多数在籍中です！★生徒をやる気にさせる個別指導個別指導で、気をつけなければならないことは、「理解したつもり」になってしまうことです。理解したことを、ちんとでるようにすることが大切です。学研CAIスクールでは、「理解」だけではなく、問題演習による「定着」を重視した学習指導を行っています。「わかった！」で終わらせず、「でた！」、そして、最終的には、「常にでる」状態を目指します。また、生徒一人一人のレベルに合わせた教材を選定しています。ただ、勉強内容を教えるだけではなく、生徒一人一人の状況・目標に細かく配慮した勉強方法の指導を行い、確実に成績を上げることで、生徒のやる気・自主的に勉強しようという気持ちを引ばします。★充実した定期試験対策高校受験において、中学校の成績である内申点は非常に大切です。当スクールでは、定期試験対策として、２〜３週間前から、週末の土曜日・日曜日に定期試験対策勉強会を無料で行っています。普段、受講していない理科・社会・国語などの教科も、学校毎の過去問傾向を分析し、生徒のレベル・試験範囲に合わせたプリント・テストを学習してもらうことで、総合的な成績の向上を目指します。勉強会と同時に、数学や、理科の計算問題、文法など、どうしても苦手な項目は、単発での個別指導を受講することも可能です。また、理科や社会が苦手で、授業内容を復習したい場合は、学研が開発したデジタル教材「イルカ」システムを使用します。「イルカ」はCGを駆使した非常にわかりやすい内容が、コンパクトにまとまっており、試験前に苦手科目を効率的に短時間で、復習することがでます。「イルカシステム」は、定期試験前は、いくらでも使うことがでます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 21:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書くらぶ　15:00開始19:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-5474/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-5474/</guid>
      <description>中学受験でも高校受験でも、学力の基本は国語力です！読書を通じて、国語力を高めていくコースです。当塾の「読書くらぶ」では「速聴読」を使用して、子どもたちに本と親しみ、多様な読書経験を積むことで、「読解力」「語彙力」を初めとする「読書力」を育成するコースです。「速聴読」は、フォトリーディングや速読のように、大人向けのただ早く情報を手に入れるだけの読み方ではなく、読書の出発点である「読み聞かせ」を発展させたものです。読書が苦手な子どもは、黙読に慣れておらず、本の世界に集中することがでません。また、読んでいても、知らない言葉が出てくると、そこで止まってしまいます。その言葉がわからなくても、読み進めていけば、面白く、ワクワクする世界が待っているのにも関わらずです。「読書くらぶ」では、速聴読ソフトとプロのナレーターが録音した朗読音声を使います。その子にあった少し早いスピードで朗読音声を聞くことで、多少わからない言葉が出てても読み進めることがでます。また声についていくことに集中することで、本の世界に没頭でます。まるで自転車の補助輪のように、読書を手助けしています。また、もともと本好だけれども、児童書から少し大人向けの作品に進みたいという生徒には、グレードに合わせた読書に挑戦し、よりレベルの高い読書に導いています。「読書くらぶ」が育てる５つの「国語力」★読書速度…中学入試・高校入試国語に対応でる「読書スピード」を鍛え上げます。★語彙力…読書を通じて、ことばの力を育てます。★読書習慣…ワクワクしながら読書に親しむ「読書大好っ子」を育てます。★感青名作を通じて、褒な感栓育み、思考の世界を慌ます。★表現力…自分の力で考え、思ったことを表現する力を育てます。◎一人一台のパソコンで、朗読音声を聞ながら、名作を読み進めます。◎朗読音声のスピードは、自分に合う速度に変換でます。まずは自分にあったスピード（０．５倍〜８倍）から始めて、徐々に速度を上げることで、読書スピードを早めています。◎学年相当のグレード別に分類された「課題図書」から、適した本を提案します。「読書くらぶ」のシステム「読書くらぶ」では、低学年向けのファンタスティックで子どもの想像力を引ばす名作から、中学受験で出題頻度の高い人気作品まで、２００タイトルにおよぶ書籍とその朗読音声を用意しています。その、朗読音声を聞ながら、本を読み進めています。朗読音声は、自分にあったスピードに変えることがであ０.５倍から４倍まで、速度を上げていくことが可能です。音声が、文字を追いかける視線をひっぱってくれるので、読み聞かせや音読の効果があり、読書への集中力も高まります。中学受験では、1分間におよそ、８００字の読書スピードが要求されます。このスピードはおよそ３倍速です。「読書くらぶ」では、小４終了までには、ほとんどの生徒がこの速度で本を読めるようになります。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 20:39:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　16:00開始21:10終了　</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1032/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1032/</guid>
      <description>★勉強に追われる受験ではなく、目標をもって、本当の学力をつける受験をしませんか。生徒3名〜4名で個別指導を行います。また、個別指導による中学受験も可能です。その場合は、志望校等をお聞して、相談させていただます。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 17:36:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生ハイレベルコース　16:00開始19:00終了　月〜金曜日選択（ただし一斉指導の教科は固定曜日になります）</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-3733/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-3733/</guid>
      <description>小学校の学習内容では物題ない生徒（成績が８割以上よくでる）を対象とした先取り・発展コースです。小学校の内容を先取りして終わらせていあ６年後半から英語を含む中学校内容を学習します。港区立中学に進学し、都立高校上位校（最低小山台以上）や私立上位校・国立高校を目指す生徒のためのコースです。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 17:19:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール小学生英語　17:00開始18:30終了　月曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-9305/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-9305/</guid>
      <description>★中学入学後、英語を成績の武器にしよう！現在の中学校では、英文法をあまり詳細に学習しない場合が多いです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 21:02:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生個別指導コース　16:00開始21:10終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6163/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6163/</guid>
      <description>生徒1人1人の目標に合わせた個別指導近年、大学受験の方法は多様化しています。今までのセンター試験・２次試験対策から、学校の勉強をがんばって行うことで、指定校推薦を取得する方法や、AO入試や公募推薦などを利用する方法などです。学研CAIスクールでは、生徒生徒１人１人の目標を一緒に話し合い、しっかり定めることで、それに最適な勉強・指導を行っています。</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 17:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ジュニアコース（低学年基礎学力向上）　15:00開始16:20終了　月曜日・木曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6668/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6668/</guid>
      <description>地頭力をたえよう！低学年のうちに、しっかりとした勉強の土台を創っておくことは、中学受験・高校受験にとって、必須です。また低学年から、自律した勉強の習慣をつけることは、一生の財産になります。学研ジュニアコースは、勉強の基礎体力である計算力とスピード、文章題を読み解くために必要な数や数学についての概念、漢字、文法などを、低学年のうちに、しっかりと身につけてもらうためのコースです。教材は無学年式の教材を使用するため、本人の学習能力に合わせて、勉強でます。進度が早い生徒は、学年を越えて、どんどん勉強していくことが可能です。また、教材毎に進級の目安のテストがありますので、わからないまま進んでしまうことはありません。また学習状況に余裕のある生徒は、図形パズルや論理エンジンなど、より発展的な学習内容に取り組んでいます。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 19:07:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生α個別指導コース　16:00開始21:30終了　月〜土曜日の好な時間が選択でます。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2013/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2013/</guid>
      <description>　当校だけのオリジナル、学研の双方向個別学習システム「IRCA（イルカ）」を使用した個別指導です。「IRCA」の特徴である、理解度を確認しながらカリュラムを進めていく双方向学習により、生徒の自主栓引ばし、かつ問題演習も含めた長時間学習が可能になりました。　得意な項目は基礎は確認程度で済まし、問題演習で、より高いレベルを目指す。また、苦手な項目は基礎問題の問題演習から行い、理解を深めるなどの自分のペースに合わせた学習が可能です。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 13:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　学研ジーニアスコース（小学５・６年）　:開始:終了　</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1031/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1031/</guid>
      <description>確かな授業力のある講師による少人数指導！★専任講師による「理解」を重視した授業です。★大手塾のようなカリュラムの消化重視ではなく、重要事項の定着を重視したオリジナルプログラムで授業を進めます。★授業で理解しても、一人で解けて、初めて定着したと言えます。当塾では、個別演習の時間を多くとり、しっかり定着させます。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 17:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール小学生国語力養成コース　16:00開始19:20終了　火曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1708/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1708/</guid>
      <description>国語力は全ての源。だから中学受験の裕に限らず、今の内に身につけよう！中学受験をしなくても、公立中学から高校受験、また大学受験をする場合でも、国語力はとても重要な力です。国語力養成コースは、ただ問題演習を繰り返すだけではなく、語彙力・・・中学受験で頻出することわざや慣用句のみならず、説明文や小説を読み解くために必要な和語や言い回しをしっかりと身につけます。論理力・・・大学受験現代文の雄、出口先生の監修した論理トレーニング用の教材「論理エンジン」を使用し、国語に限らない論理力の習得を目指します。客力・・・文章の要約を行う事で、文章の概略を見抜く力を身につけ、かつ客力を鍛えます。以上の３つの力を、選任講師の指導の下、オリジナルカリュラムに沿って、しっかりと身につけています。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:43:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生α個別指導コース　16:00開始21:00終了　月〜土曜日の好な時間が選択でます。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1703/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1703/</guid>
      <description>公立中学から高校受験を目指す生徒用のコースです。内容の理解を重視した学習と段階的な演習問題の繰り返しにより、まず学校の勉強の定着を図り、小学生から高校受験を見据えた学習を行います。指導方法は当校だけのオリジナル、学研の双方向学習システム「IRCA（イルカ）」を使用した個別指導です。「IRCA」の特徴である、理解度を確認しながらカリュラムを進めていく双方向学習により、生徒の自主栓引ばし、かつ問題演習も含めた長時間学習が可能になりました。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:39:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校英文法講座　18:00開始20:30終了　土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6162/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6162/</guid>
      <description>高校1年生を対象にした英文法講座です。講師は、大手予備校の英語主任を歴任した英語のプロフェッショナル。理論的で、わかりやすい講義と、しっかり定着まで追う指導には定評があります。高校1年から、体系的に英文法を身につけて、大学受験に備えたい生徒にぴったりです。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 22:47:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験プレコース（小学３・４年）　16:00開始19:00終了　月〜金曜日の間で好な曜日を選択</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-3734/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-3734/</guid>
      <description>乗、私立中学・公立中高一貫校受験を検討している生徒を対象にしたコースです。SAPIXや日能研などの大手塾の小学３・４年コースはカリュラム進度が速く、はじめて中学受験の学習をする生徒では、一部しかついていくことがでません。多くの生徒が、学校との進度の差に戸惑い、消化不良のまま、進んでいってしまう場合がほとんどです。当塾では、生徒のレベルに合わせ、当該学年の先取りから始め、理解と定着を重視した無理がないカリュラムで、中学受験に耐えうる思考力・客力・読解力を鍛えています。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2011 18:19:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学英語スタートダッシュ講座　17:00開始19:00終了　金曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2204/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2204/</guid>
      <description>小学６年生を対象にした中学英語先取りコースです。最初はアルファベットの書?や読み方、単語の練習から始めるので、英語を学習するのが初めてという方でも安心して受講でます。英語とは違う文法構造を持つ日本人にとって、英文法という背骨があってこそ、真の英語が身につます。しかし、最近の公立中学では、担当の先生によっては、英文法の演習をあまり行わない場合があり、理論がわからず、ただ感覚だけで問題を解いてしまう生徒が増えています。私立高校ではまだまだ文法問題が多く出題されます。都立高校の英語の試験では、現状はあまり文法問題は出題されず、中文・長文問題が多いのですが、英文法を理解していない生徒は長文を読解することがでません。国語力が優れている生徒は単語がわかれば感覚で解いてしまうこともありますが、高校進学後、文章内容の難度が上がると、撃沈してしまいます。このコースでは体系的に英文法を学習していくことにより、公立上位校・難関私立校受験、また乗の大学受験を目指すだけの学力を身につけることを目標とします。受講料：９０００円/月受講料※中学入学後は中１英文法本科コースに移行することがでます。但し、授業に対する姿勢、課題状況の消化から、他コースまたは個別指導へのコース変更をお願いする場合もあります。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2010 01:06:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英文法特訓コース　:開始:終了　随時</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2191/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2191/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 19:57:37 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
