<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>BE個別指導学習塾は、学力と人間力を同時に養成します！</title>
    <link>http://be-kobetsu.com/</link>
    <copyright>ＢＥ個別指導学習塾東田宮校</copyright>
    <description>大阪市枚方市東田宮の学習塾・進学塾・個別指導塾【BE個別指導学習塾】のホームページになります。枚方市で塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>理科実験教室　14:00開始:終了　毎月第３土曜日</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-5333/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-5333/</guid>
      <description>実験って楽しいが、子供の創造力と思考力を育みます！身の周りの不思議な現象を解明して、科学への興味を深めます。うまく結果を出すにはどうしたらよいのか？自分で考える習慣が子供の自主栓育み、「予想」→「実験・観察」→「考察」という手順を踏むことで思考力と客力を養います。1人に1つずつ実験ットを準備し、1人1人が主役になることで、やる気倍増です！また高学年の実験ットには、関連する中学入試問題が添付されていますので、実験を知識として定着させることを可能にします。文部科学省学習指導要領に準拠した、楽しい実験の数々をお楽しみください！★１実験当り、１０名が定員です。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 17:26:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習障害対応コース　:開始:終了　月〜土曜日</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-5397/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-5397/</guid>
      <description>学習障害といっても、状態は子供さんによって様々ですね。子供さんのペースを大事にして、一歩一歩進みたいものです。ＢＥ個別指導学習塾では、生徒１人に先生１人の完全個別の特栓生かして、個々の子供さんに適した授業を行います。まず親御さんとの話し合いに充分時間をとらせて頂ます。どんな授業をどんなペースでどのように進めていくか、じっくり話し合い、短期（３ヶ月位）のゴールと長期（１年位）のゴールを設定します。その過程での子供さんの様子は、毎回ＦＡＸでレポートをご家庭にお送りします。子供さんと、親御さんと、塾と三者が力を合わせて一歩一歩確実に進めていましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 14:14:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読トレーニング教室　17:00開始18:20終了　木曜日</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-5334/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-5334/</guid>
      <description>読むスピードを１０倍ＵＰ！速読トレーニングは、学習に受験に仕事に、必ず役立ちます！速読トレーニングで培えるのは、読むスピードだけではありません。速読のトレーニングは脳を活製するための集中力の訓練でもあるのです。集中力の訓練により今まで眠っていた脳の力が存分に発揮でるようになるのです。活製された脳は回転がシャープになり、輝力も飛躍的に向上するので、読んだ内容の理解力も今までとは全く変わります。全ての教科の土台として受講されることを、強くお薦めします。Ｑ．速読トレーニングって何？Ａ．速読トレーニングは、元から脳に備わっている『瞬時に多量　　の情報を収集する力』と『瞬時に情報を処理する力』を顕在　　化させる訓練です。Ｑ．速読トレーニングを受けたらどうなるの？Ａ．文章を速く読めるので、試験に圧倒的に利です。　　　大学入試センター試験の国語の問題で、１８，０００字前後　　　使われている試験を例に挙げると、日本人の平均読書速　　　度(分速４００字程度）では、問題を読むだけで４５分も　　　かかってしまいます。速読トレーニングで鍛えられた脳は　　　１分間に４０００字は読めるので、同じ問題を４〜５分で　　　読んでしまう計算になるのです。　　　　文章問題の意図を的確に読み取る力がつます。　　　速読を習得するにはそれなりの読書を積み重ねています　　　ので、活字に慣れてしまうのがまず理解力のつくベースに　　　なり、短時間に読む訓練が内容をコンパクトに理解する力　　　を醸成します。　　短時間に高い効率の学習が可能になります。　　　速読トレーニングは、短い時間を単位として、様々なトレ　　　ーニングをしますので、知らず知らずのうちに集中力が養　　　われます。またそうして培われた集中力が速読力には不可　　　欠になっています。この力は、子供があらゆる教科を効率　　　的に学習することを可能にする強い味方になるのです。　　直感力/想像力/音感/色彩感覚/発想力等が磨かれます。　　　速読トレーニングは、右脳が司る領域の「イメージ・空間・　　　リズム・全体像を掴む力」等を鍛えます。当然言葉の領域　　　を司る左脳も同時に刺激しますので、左右の脳をバランス　　　良く使うことになりますが、通常左脳に偏りがちな子供た　　　ちの学習環極大く右脳が関ってくることになります。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 17:02:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学英語専門コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-5332/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-5332/</guid>
      <description>ＢＥ個別は英語に圧倒的な強さを持っています。もし学校で英語に不安があったり、受験の英語試験に自信がないのなら、ぜひこのコースを受講してください。確実に結果を出します！★先生1人が生徒１人を、マンツーマンで丁寧に指導します！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 13:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-2509/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-2509/</guid>
      <description>（財）日本英語検定協会が主催する英語検定（英検）は高校受験・大学受験・就職試験で活かせる資格です。英検は「読む・書く・聴く・話す」の４技能で総合英語力を判定する試験です。当コースではイディオム、文法、読解力、リスニング、スピーングをバランス良く学習し、英検合格を目指します。その学習過程で英語の総合力が養われます。英検各級の合格を目指すのはもちろんですが、その学習過程で中学〜高校レベルの英語を身に付けることがでるのも当コースの魅力です。一逮く中学・高校での英語をマスターしたい方にもお奨めのコースです。（参考・・・英検級と実力レベル）５級＝中学初級レベル　４級＝中学中級レベル　３級＝中学卒業レベル準２級＝高校中級レベル　　２級＝高校卒業レベル★小学生でも３級位まで充分合格可能です。★先生1人が生徒１人を、マンツーマンで丁寧に指導します！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 13:29:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＴＯＥＩＣ対策コース　:開始:終了　月〜土曜日</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-4433/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-4433/</guid>
      <description>TOEICは、英語によるコミュニケーション能力を幅康評価する世界共通のテストです。現在、世界約９０カ国で実施されており、企業では自己啓発や英語研修の効果測定、新入社員の英語能力測定などといった目的の他、海外出張や駐在の基準、昇進・昇格の要件としても利用されています。大学では英語課程の単位認定の要件としても認められるなどその用途はさまざまです。★TOEIC Brideは初級学習者向けに基礎的な英語のコミュニケーション能力を評価するための世界共通テストです。★先生1人が生徒１人を、マンツーマンで丁寧に指導します！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 18:15:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-2506/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-2506/</guid>
      <description>生徒１人を先生１人が丁寧に教えるマンツーマン指導で、基本から応用力の育成まで、個々のニーズに合わせて授業を行います。時間内なら何教科でも選べるのもＢＥ個別の特色です。徹底的に生徒さん個人のニーズに応えます。マンツーマンで指導する個別指導塾ってどんなところ？勉強ってどんな風にするの？宿題の仕方は？家での勉強方法は？様々な疑問に答えながら勉強って楽しい！を実感でる満泰100％のコースです。★先生1人が生徒１人を、マンツーマンで丁寧に指導します！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 18:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　月〜土曜</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/course-detail-2507/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/course-detail-2507/</guid>
      <description>中学生に必要な基礎学力の完全理解！学校の教科書に準拠したテストを使用し、単元ごとに徹底した見直しを図り苦手科目を克服します。学校の授業進度に合わせて進むので学校の定期テスト対策にも最適です。基礎力定着〜応用力育成まで！高校入試を視野に入れる段階にある生徒さんは、各教科ともしっかりと基礎固めを行い、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策を図っています。定期テスト対策にも力を入れ内申点ＵＰを目指します。ハイレベルコース！実践力の錬成に最適！レベルの高い私立高校等では単元ごとの完全理解と、更なる応用力が要求されます。成績上位者にマッチしたテストを使用し、さらに成績ＵＰをねらえる本物の実力をつけています。★先生1人が生徒１人を、マンツーマンで丁寧に指導します！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 18:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
