<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【ヒット進学ゼミ-大蓮校】のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/</link>
    <copyright>ヒット進学ゼミ　大蓮校</copyright>
    <description>こちらは大阪府東大阪市大蓮のそろばん塾「京大個別会　SOROBAN塾ピコ　大蓮校」のホームページです。</description>
    <item>
      <title>個別指導コース　16:00開始22:00終了　各自設定</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10770/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10770/</guid>
      <description>まず教える側（講師）又は塾はその子の弱点は発見でる。しかし集団指導であるがゆえ、その子ひとりの為の指導は困難である。また、テストや宿題そして指導時間数も集団指導の場合は同じである。本来どこかにつまずがあって甚悩んでいる子は、それを解決するための指導が必要になる。そのためには、テストや指導方法や宿題の量もおのずから違ってて当然である。だから１人１人の学力を塵すには個別指導しかないのである。ヒット進学ゼミ大蓮校では「○○高校に○人合格」より「１人１人の塾生の学力と偏差値をどれだけ塵せるか」を理念とした指導をしています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 20:36:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語の読解問題専門コース　:開始:終了　個別対応</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10776/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10776/</guid>
      <description>☆国語の成績が甚ない、☆国語さえでるようになれば、☆国語は勉強の仕方が分からない等、国語で悩んでいる人が多いようです。それは、ルールを知らないからではないでしょうか？国語の読解問題は、ちゃんと正解を出すためのルールがあるのです。算数の＋という究は、究の右と左を合計するというルールです。そのルールを理解して初めて解けるようになりますよね？国語も同じなのです。ちゃんとルールが存在しているのです。そのルールを一度習えば、あとは練習を積んで、ルールを覚え込んでいけば、面白いように点数が取れるようになります。国語がでるようになるためには、そのルールを知っているということが前提になります。国語をでる科目にしたいという人は、目からうろこの国語の解?のルールをまず知ってほしいと思います。国語の読解問題では、最初はマンツーマンで指導します。 指導の手順は、まず、文章を読むだけしてもらいます。 その後、１問１問付っ切りで設問文を読み、その中の ヒントに注目します。 ヒントを得た上で、読解問題を解くルールを指導します。 ・この問題の場合は、こう考える 　という話はしません。 ・この問題では、このルールを適用する 　と指導します。 何題か解くと読解のルールが一通り出そろいます。 すると、今度は、また１問１問について、どのルールを持って来れば正解が出るのかを試してみます。これを更に何題か解き進めると、ルールが身についてます。 そうすると、手放しでも、ドンドン正解が取れるようになってます。 ＋　という究は、左側の数字と右側の数字の合計を出すというルールですね。それと同じことです。 読解にもちゃんとルールがあるのです。それを身につければ読解で点数が取れない、ということは無くなります。 ヒット進学ゼミでは、公立上位高希望者や私立中学受験生を対象にした国語を塵したい人のための国語専門コースを開校しました。国語に悩む皆さん、まずは体験授業からどうぞ。☆対象：主に小学５年生〜中学３年生（他塾通塾生も可）☆内容：国語（説明文、随筆文、小説文）の読解　　　　問題を解くのに必要なルールを指導します☆形式：個別指導形式☆時間：土曜日（月に４回or2回　１回２時間）　　　　受講開始日、時間帯は、相談の上決定します。☆費用：月に4回　19,000円月に2回　10,000円（いずれも教材費含む・消費税別途）</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 20:36:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストで高得点をとりたいいるあなたへ　:開始:終了　土曜日又は日曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10778/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10778/</guid>
      <description>「秘密の」テスト対策勉強会！「中学校の定期テストの勉強の仕方がわからない！」「どんな問題がでるか不安だ･･･」　こう思っている人。テスト対策勉強会に参加しましょう。そしてしっかり準備して満体いく結果を出しましょう。この「秘密」のテスト対策勉強会に参加すると…。●定期テストの点数が上がり内申点がアップする。●どこの問題が出るのかがわかる。（過去問演習）●テスト勉強が効率的にでる。などのメリットがあります。＜日　　　時＞　　　中１　５月２１日（土）又は２２日（日）の予定　　　　 PM 9:00〜AM10:00の間で３時間を各自設定中２　５月２１日（土）又は２２日（日）の予定　　　　 PM 9:00〜AM10:00の間で４時間を各自設定中３　５月１３日（土）又は１４日（日）の予定　　　　 PM 9:00〜AM10:00の間で４時間を各自設定※野球やサッカーで指定の時間帯に来れない生徒は振替し　ます。※テスト対策授業は(５月・７月・１０月・１２月・３月) 　の５回実施いたします。　　　中１　合計１５時間　→受講料　１５，０００円中２　合計２０時間　→受講料　１９，０００円中３　合計１５時間　→受講料　１９，０００円　※自立学習セットコースは＋５０００円　必要事項を申込書に京し、事務所まで費用を添えてお申し込みください。→締め切りは５月１２日（土）まで（注）原則として塾生は必ず受講して下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 20:36:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６年間を通して大学受験まで面倒を見る塾　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10779/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10779/</guid>
      <description>学習塾をやっていると、思い出に残る生徒たちとの出会いがあります。素晴らしい進学実績を残したあなた。塾の空気を変えてくれたあなた。　口コミを一生懸命してくれたあなた。日本一の塾だと言ってくれたあなた・・。実はこれから私があなたにお話しすることは、保護者や本人が知らずにいて、我々プロだけが知っている「真実」なのです。（取り扱いに注意して下さいね）　例えば、偏差値６０と言われている高校があったとします。合格者の偏差値分布は「６５〜６０」の辺りに集中しているはずです。それなのに３年後はそこから偏差値７０の学生と偏差値３０台まで落ち込む学生とに分かれています。その分岐点はいつ始まるのでしょう･･･そう、その通り。高一の一学期なのです。（先生が本音で言っています・・。）　誰もが志望校に合格して浮かれています。「少しはノンビリしたい」という気持ちも分かります。でも最初の数ヶ月で付いた格差？は容易に経験でないことを我々は経験上、痛いほど知っています。　しかし保護者や、あなたは知りません。言葉は阿阿ですが、素人ですから。そして、始末に阿のは、たとえ最初のテスト（一学期、又は前期中間テスト）で阿点や低い順位を取った時でも「タカをくくっている生徒」が多いことです。「最初は勉強が題なくて失敗したけれど俺はやればでる」･･･そんな油断をしています。　それはそうでしょう。彼・彼女等は中学生時代、成績優秀者であり続けてました。自分の学力に過信しても仕方がないでしょう。「少し勉強すれば、すぐに追いつけるさ！」そんな思いのままでいます。ところが･･･ご存知のように、高校の授業は中学時代とは比較にならないくらい高度で高速に進みます。あれよあれよと言う間に「理解不能」に陥ります。数学・理科・古典等（高校一年の一学期で子どもがついていけなくなるベスト３）は一度「理解不能」になってしまうと、取り返しが困難です。それを知っていて、見て見ぬふりをするのは、私を信頼して通ってくれた「大切なあなた」を見放すことになります！！責任ある塾人として、高校合格で長年面倒を見てたあなたが、高校一年生の最初に墜落？していくのを私は平気で見逃すことがでないのです。可能ならば一生涯のメンターになりたいと思っているのです。高校生になるあなたへの重要ポイントとは！！１、受験の本当の本番は大学入試であること。２、その戦いはすでに始まっているどころかたいていの場合、    最初で優劣が決まってしまうこと。３、ところが大半の高校生は「新しい世界」に浮かれスタトダシュで失敗していること。４、ヒットは子供たちの乗に責任ある立場として送り出すあな たを、そんな遇に置くわけにはいかないこと。５、よってヒット進学ゼミでは高校合格で卒塾ではなく、あなたのスムーズな旅立ちを見届けるまで責任を持って面倒を見ることをお約束します。　このように、私は責任ある塾人として、高校合格で大好なあなたを見放すことはでないのです！そこで、でるだけ安価に、手軽に、高校生の為の専用の自習室も使え、質問も自由自在にでる双方向授業を考えた私は、あなたのために国公立・余私立大学受験を目指す高校部を立ち上げることにしたのです。塾革命を起こしました。なんとを高校生のために高校生専用教室として改造したのです！２０１０年２月に完成！「あなたが、高校生になっても勉強でる、最強の高校部をつくる」ことを可能にしたのです。</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 20:35:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６年間を通して大学受験まで面倒を見る　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10780/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10780/</guid>
      <description>学習塾をやっていると、思い出に残る生徒たちとの出会いがあります。素晴らしい進学実績を残したあなた。塾の空気を変えてくれたあなた。　口コミを一生懸命してくれたあなた。日本一の塾だと言ってくれたあなた・・。実はこれから私があなたにお話しすることは、保護者や本人が知らずにいて、我々プロだけが知っている「真実」なのです。（取り扱いに注意して下さいね）　例えば、偏差値６０と言われている高校があったとします。合格者の偏差値分布は「６５〜６０」の辺りに集中しているはずです。それなのに３年後はそこから偏差値７０の学生と偏差値３０台まで落ち込む学生とに分かれています。その分岐点はいつ始まるのでしょう･･･そう、その通り。高一の一学期なのです。（先生が本音で言っています・・。）　誰もが志望校に合格して浮かれています。「少しはノンビリしたい」という気持ちも分かります。でも最初の数ヶ月で付いた格差？は容易に経験でないことを我々は経験上、痛いほど知っています。　しかし保護者や、あなたは知りません。言葉は阿阿ですが、素人ですから。そして、始末に阿のは、たとえ最初のテスト（一学期、又は前期中間テスト）で阿点や低い順位を取った時でも「タカをくくっている生徒」が多いことです。「最初は勉強が題なくて失敗したけれど俺はやればでる」･･･そんな油断をしています。　それはそうでしょう。彼・彼女等は中学生時代、成績優秀者であり続けてました。自分の学力に過信しても仕方がないでしょう。「少し勉強すれば、すぐに追いつけるさ！」そんな思いのままでいます。ところが･･･ご存知のように、高校の授業は中学時代とは比較にならないくらい高度で高速に進みます。あれよあれよと言う間に「理解不能」に陥ります。数学・理科・古典等（高校一年の一学期で子どもがついていけなくなるベスト３）は一度「理解不能」になってしまうと、取り返しが困難です。それを知っていて、見て見ぬふりをするのは、私を信頼して通ってくれた「大切なあなた」を見放すことになります！！責任ある塾人として、高校合格で長年面倒を見てたあなたが、高校一年生の最初に墜落？していくのを私は平気で見逃すことがでないのです。　可能ならば一生涯のメンターになりたいと思っているのです。高校生になるあなたへの重要ポイントとは！！１、受験の本当の本番は大学入試であること。２、その戦いはすでに始まっているどころかたいていの場合、最初で優劣が決　　まってしまうこと。３、ところが大半の高校生は「新しい世界」に浮かれスタートダッシュで失敗　　していること。４、ヒットは子供たちの乗に責任ある立場として送り出すあなたを、そん　　な遇に置くわけにはいかないこと。５、よってヒット進学ゼミでは高校合格で卒塾ではなく、あなたのスムーズ　　な旅立ちを見届けるまで責任を持って面倒を見ることをお約束します。　このように、私は責任ある塾人として、高校合格で大好なあなたを見放すことはでないのです！そこで、でるだけ安価に、手軽に、高校生の為の専用の自習室も使え、質問も自由自在にでる双方向授業を考えた私は、あなたのために国公立・余私立大学受験を目指す高校部を立ち上げることにしたのです。塾革命を起こしました。なんとヒットの前の家を高校生のために高校生専用教室として改造したのです！２０１０年２月に完成！「あなたが、高校生になっても勉強でる、最強の高校部をつくる」ことを可能にしたのです。</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 20:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミングコース　15:00開始18:30終了　大蓮校（月曜〜金曜）永和校（月曜と土曜）</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10777/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-10777/</guid>
      <description>日本では中学校の技術科目にて「プログラムよる計測・制御」が必修化され、成長戦略（２０１６年）では「プログラミング教育を小中学校で必修科目にする」と明言しています。そこでヒットでは小学生低学年からビジュアルプログラミング言語「Scratch」を使ってプログラミング学習を行います。現在通学可能なコースは、初心者向けのプログラミングに始まり文字ベースのコーディング「HTML・CSS」のコースもあります。１ヶ月に１コマ６０分を２回の受講ペースで約１年で受講が終了する予定です。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 20:49:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珠算・暗算コース　15:00開始18:30終了　月曜日・水曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-1014/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-1014/</guid>
      <description>ヒットの「ソロバン塾ピコ」ではそろばんだけではなく、漢字・フラッシュ暗算も指導しています！なんといっても学力の基礎は国語では漢字の読み書あ算数では計算と思考力です。お母様の願いは「小学生のうちに確実に漢字と計算力をつけておいてほしい・・。」ではないでしょうか？ソロバンで集中力・忍耐力・輝力を養い、漢字や計算力を完璧に身につける指導が「ソロバン塾ピコ」です。☆ヒットの「ソロバン塾ピコ」では珠算検定・暗算検定試験同様に、日本漢字能力検定試験にもチャレンジしています！☆ヒットの「ソロバン塾ピコ」では日本フラッシュ暗算協会の指導と検定も実施しています。☆ヒットの「安心コールシステム」はタイムカード機能に加え、お子様の塾の入退出時刻がリアルタイムに保護者携帯電話やパソコンにメール配信されます。帰宅時間の目安にもなり、保護者の皆様に安心をお届けします。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 21:27:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ソロバン塾ピコ　規約　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-9347/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-9347/</guid>
      <description>　　　京大個別会　ＳＯＲＯＢＡＮ塾ピコ　規約１回６０分授業です。都合のよい時間帯に来てください同じ日に２コマ受けることもでます。欠席の連絡は、可能な限り連絡してください。。授業回数は月8回を原則に、授業日カレンダーでお伝えいたします。学習塾の都合上、どうしても部屋が借りられない日があります。その場合は、日の変更または休校となりますので、ご了承ください。検定については、４級までは教室内で受けていただます。３級以上は、外部会場で受けていただます。授業料５，０００円は、前月の最終授業日までに、授業料袋に入れて、お支払いください。領収証は、授業料袋に押印いたします。級が上がるごとに、教材費７５０円をお支払いください。教材費の中には、本代、資料代、その他が含まれています。７５０円を超える場合は、別途請求いたします。プリントは、授業および宿題に使用します。プリント代金6ヶ月分１，６００円は、半年ごとにお支払いいただます。午後２時３０分の時点で、暴風警報が出ている場合は、安全上その日の授業はすべて休みになります。振替授業はありません。月８回の授業回数の振替授業は必ずその月の間に消化してください。月を繰り越しての振替はいたしておりません。漢字能力検定料は別途徴収させて頂ます。フラッシュ暗算指導を申し込まれる方は別途１５００円必要です。※すべて８％税込価格で表示しています。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 20:29:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安心コールシステム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-9349/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-9349/</guid>
      <description>そろばん塾ピコでは入退出メールの遅延や未送信のないように、塾ナビポイントカードシステムを導入しています。●塾ナビポイントシステムの特徴は？　学力向上　ポイントを与えることが、塾通いを楽しみにさせ、学習の励みになり、より学習に集中させることで学力の向上を目指します。たまったポイントは賞品と交換でます。ポイント例・受講ポイント(自動ポイント）	・各講習参加ポイント・皆勤賞	・塾内テスト優秀者・進級ポイント	・他いろいろあります。登下校時刻(出欠席)確認　当日の登校・下校時刻はもちろん、過去の出欠席の確認がでます。登下校時刻メール送信　生徒カードを装置で処理させると、指定されたメールアドレスに登校時、下校時の時間と塾からのメッセージが配信されます。メールと合わせて、お客様IDとパスワード（後日、発行させていただます）により、携帯電話やパソコンのWebページでもご確認いただけます。（ポイント数と過去の登校履歴）●ご提供頂くメールアドレスの取扱について平成１７年４月１日から、個人情報保護法が施行されています。本校は個人情報保護法 の主旨にのっとり、個人情報を適切に管理し、本人の承諾 を得ないで、第三者に個人情報を提供いたしませんのでご安心下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 20:28:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フラッシュ暗算コース　15:00開始18:30終了　月曜日・水曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-1011/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hit-shingaku-zemi/course-detail-1011/</guid>
      <description>１．フラッシュ暗算とはフラッシュ暗算とは、パソコンの画面にフラッシュ式で出題される数字の問題を、珠算式暗算を使って計算するものです。最近ではテレビなどマスコミ関係にも多く紹介されるようになり、一般の方にも知られるようになりました。一般的にはランダムに数字が出題され、それをただ計算するもののように思われていますが、本当のフラッシュ暗算は、20年以上の研究を重ね、そのデータを元にどのような問題が頭にイメージしやすいかを難易度別に分け出題させることがであ練習者の暗算力を育てることがでるものです。つまりフラッシュ暗算とは、初心者から上級者までの全ての練習者においての暗算力を上達させることのでる画期的なプログラムなのです。◆珠算式暗算とは…？珠算式暗算は、そろばんの珠をイメージ化して、頭の中に浮かべます。そして、　　それを実際のそろばんと同じように動かして計算をするのです。この珠をイメージする場所は、右脳の後頭部のところにつくられます。この場所は、子供の時にしかつくることがでませんが、１度でると、その場所は生涯にわたって存在していつでも使うことがでるのです。 　筆算式暗算は「左脳」、珠算式暗算は「右脳」を使います。今までの大脳生理学では、すべての計算は左脳で行われていると考えられていました。しかし、日本医科大学の品川教授の発見により、珠算式の暗算だけが右脳で計算していることがわかり、世界中の研究者を驚かせました。下図では、筆算式の計算が、左脳を使っているのに対して、 珠算式の暗算は右脳を使っているのが良くわかります。珠算式の暗算は、青い部分が一箇所で白い部分が多いのは、　　集中している状態を表しています。この珠算式暗算法を会得するためには、まずソロバンのおけいこをすることが前提となります。学校で習う筆算式暗算法の癖をなくして珠算式の脳に切り替える必要があるのです。ピコでは、珠算検定６級に合格した時点で、「珠算式の脳への切り替え準備がでた」とみなして、本格的に暗算検定への取り組みを行っています。そして、珠算２級〜３級とともに、暗算２級〜３級の取得を目標としています。こうやって珠算式の脳をつくっていくわけですが、珠算検定６級合格を待つことなく、より早く・より深く・よりスムーズに珠算式の脳をつくっていくプログラムが、ピコが採用している『日本フラッシュ暗算検定協会』のフラッシュ暗算プログラムなのです。２．日本フラッシュ暗算検定協会のフラッシュ暗算プログラム巷には、何十万円もするフラッシュ暗算のパソコンソフトもあれば、無料のソフトもあり、中にはゲームもあります。しかし、フラッシュ暗算検定に則した練習ソフトが一番効果的で、効率的です。ピコ本部も、フラッシュ暗算検定について研究を重ねていましたが、なかなか良い検定に出会えませんでした。古くからある全珠連や日珠連もフラッシュ暗算には取り組んでいますが、どうしても古い体質があるようで、フラッシュ暗算検定に関して、いま一つ浸透していません。全珠連のフラッシュ暗算検定は、１問１問の問題量が少なく、正確に能力を測定でるのか？？？という疑問を感じていました。日珠連のフラッシュ暗算検定は、１０級〜１０段までの２０段階しかない…ということで、物題ないなぁ…と思っていました。そんな時、ピコ本部は『日本フラッシュ暗算検定協会』の検定に出会ったのです。この協会の検定は、２０級〜１０段までの３０の階段があります。そして、小さいお子さんでも簡単に取り組むことがでるように、繰り上げ無しの段階からスタートし、１０級になると計算しやすい繰り上げの問題に入り、３級から難しくなる…というように、非常にスムーズな学習がでる検定内容になっています。なおかつ、１問ずつの問題量も多く、より正確な測定がでるようプログラミングされています。私は「これだ！」と思いました。そして、ピコ本部は「日本フラッシュ暗算検定協会」と提携し、　　　本格的にフラッシュ暗算検定試験がでる体制が出来上がりました。３．ピコの取り組みフラッシュ暗算とは、珠算式暗算法をより早く、より深く、よりスムーズに身につけるためのプログラムです。パソコンを使って練習します。◆世界中で珠算式暗算法だけが右脳（の後頭部）を使って計算しています。その右脳（の後頭部）の大切な場所は子供の時にしかつくることがでません。◆珠算式の脳をつくるためには、小さい時から、ソロバンのおけいこをすると良いです。◆ソロバンのおけいこをすると、指を動かしながら、ソロバンの珠をイメージするようになってます。これは筆算式の脳から珠算式の脳へのチェンジ、あるいは　珠算式の脳の開発に役立ちます。◆ソロバンのおけいこは、でるだけ基本に忠実にした方が効果的です。階段を踏み外さないように、入門編を終えて、検定編に入ったら、まず珠算６級の壁を乗り越えることです。◆珠算６級の壁を越えたら、珠算式の脳の使い方が、ある程度分かった（ソロバンの珠がイメージでる）と言えます。◆珠算６級の壁を越えたら、本格的に珠算式暗算の検定に取り組み、暗算２〜３級を目指します。◆このように、ソロバンや暗算のおけいこを通じて珠算式の脳を開発する過程で、フラッシュ暗算というプログラムが使えます。◆珠算６級の壁を越えるまで待たなくても、少しずつ珠算式の脳の開発をするプログラム…それがフラッシュ暗算プログラムなのです。ソロバン・暗算のおけいこと並行しながら、フラッシュ暗算に取り組むと、より早くより深く・よりスムーズに、珠算式の脳の開発がでます。◆ですから、通常のソロバン・暗算のおけいこ＋αとして教室でフラッシュ暗算の練習に取り組むことをおすすめします。◆フラッシュ暗算だけをやっていても、目が疲れたり、頭が痛くなったりします。＋αは個人差がありますが、だいたい１回　１０分から１５分程度です。フラッシュ暗算はプログラムの製がその成果を大く左右します。精密につくられたフラッシュ暗算検定に基づいたソフトを使って練習することが望ましいです。◆「日本フラッシュ暗算検定協会」のフラッシュ暗算検定は２０級から１０段まで３０の階段が設けられており、問題量も多くて正確な測定がでますし、スムーズな学習が可能です。◆ピコは「日本フラッシュ暗算検定協会」と提携しましたので、教室の中で公式な検定を受けることがでます。また、練習用ソフトは検定内容に則したものなので安心でます。◆ピコのフラッシュ暗算練習は、珠算６級の壁を待つ必要はありません。ソロバンの入門編の途中から、（２桁のみとり算に入るころから）練習に入ってＯＫです。最初は繰り上がりがありませんので、十分にでると思います。フラッシュ暗算検定は、１０問の試験になります。教室のパソコンを使っての試験になります。７０％の正答で合格になります。受験後、すぐに合否が確定します。合格者には賞状と認定カードが発行されます。◆フラッシュ暗算検定は、級や段によってレベルが徐々に上がっていますが、珠算や暗算の検定とは全く違う面があります。それは、級や段が上がった途端に０点になってしまう可能征あるのです。６級が　１００点でも、５級が０点…など。それだけ、瞬時に右脳で計算することはスゴイ技術なのです。ご興味のある方は、各教室の担当の先生に、フラッシュ暗算コ―スについて尋ねてみて下さい。通常のおけいこ＋α（１０分〜１５分）教室のパソコンで練習するコースとなります。十分に練習し、自分に合った級からフラッシュ暗算検定を受験することをおすすめします。フラッシュ暗算検定に取り組むと、そろばん学習や暗算学習がよりスムーズになり、珠算式の脳をつくりやすくなります。ぜひお取り組み下さい。今後とも、そろばん塾ピコをよろしくお願い致します。　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 15:51:25 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
