<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導の明光義塾【竹の塚教室】</title>
    <link>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/</link>
    <copyright>明光義塾竹の塚教室</copyright>
    <description>足立区竹の塚の個別指導専門の学習塾【明光義塾・竹の塚教室】。東武伊勢崎線竹ノ塚駅より徒歩３分。創造力豊かで、自立心に富んだ人材を育成します。体験授業受付中。</description>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/blog-6753/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/blog-6753/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。素晴らしい１年にしましょう。その為には、習慣を変えること、マイルールを徹底すること。この２つが大切だと思っています。●中学2年生については、２月末までにこれまでの内容を完璧にする必要があります。なぜなら来年の３月からは３年生の予習を行うためです。前期の中間テストから内申点に関わるので、ここで一気に点数アップを図ります。春の時点で1・2年生の内容が定着していないと、3年生の範囲だけ　予習をしても理解するのは難しいです。どうしても復習をしなければなりません。よって春までの期間にこれまでの内容をパーフェクトにし、万全の体制で新学年を迎えましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 16:22:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実験教室＆メンタルアドバイス</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/blog-3130/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/blog-3130/</guid>
      <description>　理科の実験教室「アイス作り」を行いました。一回目は小学生対象でしたが、「氷とアイス、どっちが冷たい？」「900ｃｃを一瞬で計る方法は？」など、頭を使いながら作りました。変化が見え始めると、生徒達は目を輝かせ、最高の笑顔を見せてくれました。対象学年を毎回変えて、9月中は毎週行います。受験生のメンタル面でのアドバイスです。まずは自分の「最低目標」と「最高目標」を決めます。「最低目標」は毎日自分が必ず行うことにします。「毎日単語を10個覚える」などです。「最高目標」はもちろん「志望校の合格」です。不安になっても、「最低目標」だけは絶対にやりきる。これが自信になり、不安をかき消してくれます。目標に向かう際に大切なのは、「今何をしているか」です。（仁科）</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 18:26:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思いを実現するために</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/blog-2426/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/blog-2426/</guid>
      <description>「いま頑張れないヤツは一生頑張れない」「だからお前は落ちるんだ、やれ」という本の著者で吉野敬介氏という方がいます。この方は偏差値３０から大学受験の勉強をはじめ、４ヶ月で大学に合格。その後史上最年少最高得点で代々木ゼミナールの講師採用試験に合格した方です。「望んだ結果を手にする為には、踏ん張らなければならない時がある」と仰っています。私もその通りだと思います。合格したい、成績を上げたい、そのためには時間と努力を注ぎ込んで、その結果望みを叶え、自信をも手にする。思うだけでは何事も叶いません。そのことを体感するために、受験生は一日何コマも夏期講習を頑張っています。可愛い生徒達には勉強でも自信を持たせてあげたいのです。（仁科）</description>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 20:25:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来教育　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/course-detail-1630/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/course-detail-1630/</guid>
      <description>真の進路指導を実践していきます。明光義塾の進路指導は、単に成績にもとづいて志望校を選ぶことではありません。生徒一人ひとりが「何をしたいのか」「何に適しているのか」をしっかり考える機会をつくり、将来を見据えた上で進路を決められるよう、早い時期から段階を踏んで一緒に考えます。この取り組みを「未来教育」と呼んでいます。明光義塾は、生徒に夢と目標を持たせ、意欲を引き出すことによって成績向上と自立心養成を図ります。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 13:08:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の教え方　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/course-detail-1629/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/course-detail-1629/</guid>
      <description>自立学習が身につく指導を行います。明光義塾の「勉強の教え方」は、生徒が自ら学ぶ力を育てることを目的としています。授業では、生徒に対して必要以上に教え込むことはせず、生徒が自分で考え、自分で調べ、答えを導き出せるよう、「勉強の仕方」を教えます。この明光義塾ならではの指導方法により、生徒は家庭学習においても、一人で勉強を進めることができ、成績が向上するようになります。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 13:08:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の仕方　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/course-detail-1628/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-takenotsuka/course-detail-1628/</guid>
      <description>自立学習のための、勉強の仕方が身につきます。成績を向上させる最もよい方法は、正しい「勉強の仕方」で主体的に学習を進めることです。明光義塾は「勉強の仕方を教える塾」として、ノートに書き方や家庭学習の習慣といった勉強の仕方の基本から、教科別の勉強の仕方や定期テスト対策の仕方などを指導します。正しく実践できているか確認を行いながら授業を進めますので、確実に正しい勉強の仕方は身につき、自立学習ができるようになります。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 13:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
