<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導・少人数指導専門学習塾　学研CAIスクール　港中央校</title>
    <link>http://minatokujuku.com/</link>
    <copyright>学研CAIスクール</copyright>
    <description>港区田町・三田で個別指導・学習塾をお探しの方はお気軽にお問い合わせください。芝･芝浦・赤羽・港南小、三田・御成門・港南中多数在籍！面倒見地域No１です！</description>
    <item>
      <title>中高一貫校生内申アップコース　17:00開始20:00終了　月〜土</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-11081/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-11081/</guid>
      <description>私立中学・高校生に特化したコースです。学校で取り扱う教材・プリントの補習、試験前は過去問を試用した対策を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 23:09:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール高校受験コース　:開始:終了　水曜日・木曜日・金曜日・土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6045/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6045/</guid>
      <description>アドバンスクラスは、都立上位校（小山台・駒場・竹早・三田高校など）、自校問題作成校（日比谷・戸山・青山・新宿高校など）・私立上位校をめざすためのコースです。スタンダードクラスは、都立中位・私立中堅校を受験する生徒のためのクラスです。各コースを担当する講師は、大手予備校での指導歴・合格実績ともに豊富な専任講師です。少人数制（各クラス定員１０名）のため、一人一人の学習状況をしっかり把握し、きめ細かい指導を行います。やみくもに受験カリキュラムを進めるのではなく、理解・定着を重視した学習を行っています。また、定期試験前には、学校の範囲や過去問指導などの試験対策や土曜・日曜には定期試験勉強会を行い、内申点の獲得も狙います。高校受験スタンダードコース授業料1教科　14000円（税別）／月　2教科　24000円（税別）／月　3教科　36000円（税別）／月3教科受講者は、2学期以降は、理社の授業が入ります。　高校受験アドバンスコース授業料英語　 　　14000円（税別）／月　国語　　　 14000円（税別）／月数学　　　 16000円（税別）／月英国2教科　24000円（税別）／月　英数2教科　26000円（税別）／月国数2教科　26000円（税別）／月3教科　　　40000円（税別）／月　3教科受講者は、2学期以降は理社の授業が入ります。教室維持費・教材費1教科1000円／月　2教科2000円／月　5教科セット3000円／月模擬試験費用模試費用が別途かかります。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 16:34:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール中学生部門　17:00開始21:50終了　クラス編成を参照して下さい。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1931/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1931/</guid>
      <description>★ベテラン講師の下で、切磋琢磨する環境が成績を伸ばします。予備校や大手進学塾での指導経験豊富な講師陣が担当するクラスです。わかりやすい授業で、高校受験を見据えた本当の学力をしっかりつけていきます。ただ、高校受験は内申点が大きく作用する受験でもあります。学研ゼミナールでは、学校を無視して、カリキュラムをただ進めるのではなく、まずは定期試験で高得点が狙えるように、定期試験対策も２週間前からしっかりと行います。指導は厳しいですが、志を同じくした仲間とともに、時に競い合い、時に助け合いながら、成長していきましょう。※真の実力をつけるために、出された課題は必ずやってくることを　守ってください。※一斉授業ですので、毎回の授業の復習をきちんと行うことが前提　になります。★充実した定期試験対策高校受験において、中学校の成績である内申点は非常に大切です。当スクールでは、定期試験対策として、２〜３週間前から、週末の土曜日・日曜日に定期試験対策勉強会を無料で行っています。普段、受講していない理科・社会・国語などの教科も、学校毎の過去問傾向を分析し、生徒のレベル・試験範囲に合わせたプリント・テキストを学習してもらうことで、総合的な成績の向上を目指します。勉強会と同時に、数学や、理科の計算問題、文法など、どうしても苦手な項目は、単発での個別指導を受講することも可能です。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 16:37:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生個別指導コース　15:00開始19:50終了　月〜金曜日の間で好きな曜日を選択</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-3735/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-3735/</guid>
      <description>最大１対２の個別指導を行います。私立・国立小学校に通っていて、オリジナルなカリキュラム、教科書の補習や、内部進学用に成績向上を目指す生徒に最適です。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 21:52:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生個別指導コース　17:00開始21:20終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2440/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2440/</guid>
      <description>講師１対生徒２・講師１対生徒１の個別指導です。港区立中学校生徒多数在籍中です！★生徒をやる気にさせる個別指導個別指導で、気をつけなければならないことは、「理解したつもり」になってしまうことです。理解したことを、きちんとできるようにすることが大切です。学研CAIスクールでは、「理解」だけではなく、問題演習による「定着」を重視した学習指導を行っています。「わかった！」で終わらせず、「できた！」、そして、最終的には、「常にできる」状態を目指します。また、生徒一人一人のレベルに合わせた教材を選定しています。ただ、勉強内容を教えるだけではなく、生徒一人一人の状況・目標に細かく配慮した勉強方法の指導を行い、確実に成績を上げることで、生徒のやる気・自主的に勉強しようという気持ちを引き出します。★充実した定期試験対策高校受験において、中学校の成績である内申点は非常に大切です。当スクールでは、定期試験対策として、２〜３週間前から、週末の土曜日・日曜日に定期試験対策勉強会を無料で行っています。普段、受講していない理科・社会・国語などの教科も、学校毎の過去問傾向を分析し、生徒のレベル・試験範囲に合わせたプリント・テキストを学習してもらうことで、総合的な成績の向上を目指します。勉強会と同時に、数学や、理科の計算問題、文法など、どうしても苦手な項目は、単発での個別指導を受講することも可能です。また、理科や社会が苦手で、授業内容を復習したい場合は、学研が開発したデジタル教材「イルカ」システムを使用します。「イルカ」はCGを駆使した非常にわかりやすい内容が、コンパクトにまとまっており、試験前に苦手科目を効率的に短時間で、復習することができます。「イルカシステム」は、定期試験前は、いくらでも使うことができます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 21:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書くらぶ　15:00開始19:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-5474/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-5474/</guid>
      <description>中学受験でも高校受験でも、学力の基本は国語力です！読書を通じて、国語力を高めていくコースです。当塾の「読書くらぶ」では「速聴読」を使用して、子どもたちに本と親しみ、多様な読書経験を積むことで、「読解力」「語彙力」を初めとする「読書力」を育成するコースです。「速聴読」は、フォトリーディングや速読のように、大人向けのただ早く情報を手に入れるだけの読み方ではなく、読書の出発点である「読み聞かせ」を発展させたものです。読書が苦手な子どもは、黙読に慣れておらず、本の世界に集中することができません。また、読んでいても、知らない言葉が出てくると、そこで止まってしまいます。その言葉がわからなくても、読み進めていけば、面白く、ワクワクする世界が待っているのにも関わらずです。「読書くらぶ」では、速聴読ソフトとプロのナレーターが録音した朗読音声を使います。その子にあった少し早いスピードで朗読音声を聞くことで、多少わからない言葉が出てきても読み進めることができます。また声についていくことに集中することで、本の世界に没頭できます。まるで自転車の補助輪のように、読書を手助けしていきます。また、もともと本好きだけれども、児童書から少し大人向けの作品に進みたいという生徒には、グレードに合わせた読書に挑戦し、よりレベルの高い読書に導いていきます。「読書くらぶ」が育てる５つの「国語力」★読書速度…中学入試・高校入試国語に対応できる「読書スピード」を鍛え上げます。★語彙力…読書を通じて、ことばの力を育てます。★読書習慣…ワクワクしながら読書に親しむ「読書大好きっ子」を育てます。★感性…名作を通じて、豊かな感性を育み、思考の世界を広げます。★表現力…自分の力で考え、思ったことを表現する力を育てます。◎一人一台のパソコンで、朗読音声を聞きながら、名作を読み進めます。◎朗読音声のスピードは、自分に合う速度に変換できます。まずは自分にあったスピード（０．５倍〜８倍）から始めて、徐々に速度を上げることで、読書スピードを早めていきます。◎学年相当のグレード別に分類された「課題図書」から、適した本を提案します。「読書くらぶ」のシステム「読書くらぶ」では、低学年向けのファンタスティックで子どもの想像力を引き出す名作から、中学受験で出題頻度の高い人気作品まで、２００タイトルにおよぶ書籍とその朗読音声を用意しています。その、朗読音声を聞きながら、本を読み進めていきます。朗読音声は、自分にあったスピードに変えることができ、０.５倍から４倍まで、速度を上げていくことが可能です。音声が、文字を追いかける視線をひっぱってくれるので、読み聞かせや音読の効果があり、読書への集中力も高まります。中学受験では、1分間におよそ、８００字の読書スピードが要求されます。このスピードはおよそ３倍速です。「読書くらぶ」では、小４終了までには、ほとんどの生徒がこの速度で本を読めるようになります。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 20:39:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　16:00開始21:10終了　</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1032/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1032/</guid>
      <description>★勉強に追われる受験ではなく、目標をもって、本当の学力をつける受験をしませんか。生徒3名〜4名で個別指導を行います。また、個別指導による中学受験も可能です。その場合は、志望校等をお聞きして、相談させていただきます。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 17:36:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生ハイレベルコース　16:00開始19:00終了　月〜金曜日選択（ただし一斉指導の教科は固定曜日になります）</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-3733/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-3733/</guid>
      <description>小学校の学習内容では物足りない生徒（成績が８割以上よくできる）を対象とした先取り・発展コースです。小学校の内容を先取りして終わらせていき、６年後半から英語を含む中学校内容を学習します。港区立中学に進学し、都立高校上位校（最低小山台以上）や私立上位校・国立高校を目指す生徒のためのコースです。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 17:19:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール小学生英語　17:00開始18:30終了　月曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-9305/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-9305/</guid>
      <description>★中学入学後、英語を成績の武器にしよう！現在の中学校では、英文法をあまり詳細に学習しない場合が多いです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 21:02:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生個別指導コース　16:00開始21:10終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6163/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6163/</guid>
      <description>生徒1人1人の目標に合わせた個別指導近年、大学受験の方法は多様化しています。今までのセンター試験・２次試験対策から、学校の勉強をがんばって行うことで、指定校推薦を取得する方法や、AO入試や公募推薦などを利用する方法などです。学研CAIスクールでは、生徒生徒１人１人の目標を一緒に話し合い、しっかり定めることで、それに最適な勉強・指導を行っていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 17:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ジュニアコース（低学年基礎学力向上）　15:00開始16:20終了　月曜日・木曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6668/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6668/</guid>
      <description>地頭力をきたえよう！低学年のうちに、しっかりとした勉強の土台を創っておくことは、中学受験・高校受験にとって、必須です。また低学年から、自律した勉強の習慣をつけることは、一生の財産になります。学研ジュニアコースは、勉強の基礎体力である計算力とスピード、文章題を読み解くために必要な数や数学についての概念、漢字、文法などを、低学年のうちに、しっかりと身につけてもらうためのコースです。教材は無学年式の教材を使用するため、本人の学習能力に合わせて、勉強できます。進度が早い生徒は、学年を越えて、どんどん勉強していくことが可能です。また、教材毎に進級の目安のテストがありますので、わからないまま進んでしまうことはありません。また学習状況に余裕のある生徒は、図形パズルや論理エンジンなど、より発展的な学習内容に取り組んでいきます。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 19:07:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生α個別指導コース　16:00開始21:30終了　月〜土曜日の好きな時間が選択できます。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2013/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2013/</guid>
      <description>　当校だけのオリジナル、学研の双方向個別学習システム「IRCA（イルカ）」を使用した個別指導です。「IRCA」の特徴である、理解度を確認しながらカリキュラムを進めていく双方向学習により、生徒の自主性を引き出し、かつ問題演習も含めた長時間学習が可能になりました。　得意な項目は基礎は確認程度で済まし、問題演習で、より高いレベルを目指す。また、苦手な項目は基礎問題の問題演習から行い、理解を深めるなどの自分のペースに合わせた学習が可能です。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 13:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　学研ジーニアスコース（小学５・６年）　:開始:終了　</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1031/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1031/</guid>
      <description>確かな授業力のある講師による少人数指導！★専任講師による「理解」を重視した授業です。★大手塾のようなカリキュラムの消化重視ではなく、重要事項の定着を重視したオリジナルプログラムで授業を進めます。★授業で理解しても、一人で解けて、初めて定着したと言えます。当塾では、個別演習の時間を多くとり、しっかり定着させます。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 17:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研ゼミナール小学生国語力養成コース　16:00開始19:20終了　火曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1708/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1708/</guid>
      <description>国語力は全ての源。だから中学受験の有無に限らず、今の内に身につけよう！中学受験をしなくても、公立中学から高校受験、また大学受験をする場合でも、国語力はとても重要な力です。国語力養成コースは、ただ問題演習を繰り返すだけではなく、語彙力・・・中学受験で頻出することわざや慣用句のみならず、説明文や小説を読み解くために必要な和語や言い回しをしっかりと身につけます。論理力・・・大学受験現代文の雄、出口先生の監修した論理トレーニング用の教材「論理エンジン」を使用し、国語に限らない論理力の習得を目指します。記述力・・・文章の要約を行う事で、文章の概略を見抜く力を身につけ、かつ記述力を鍛えます。以上の３つの力を、選任講師の指導の下、オリジナルカリキュラムに沿って、しっかりと身につけていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:43:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生α個別指導コース　16:00開始21:00終了　月〜土曜日の好きな時間が選択できます。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-1703/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-1703/</guid>
      <description>公立中学から高校受験を目指す生徒用のコースです。内容の理解を重視した学習と段階的な演習問題の繰り返しにより、まず学校の勉強の定着を図り、小学生から高校受験を見据えた学習を行います。指導方法は当校だけのオリジナル、学研の双方向学習システム「IRCA（イルカ）」を使用した個別指導です。「IRCA」の特徴である、理解度を確認しながらカリキュラムを進めていく双方向学習により、生徒の自主性を引き出し、かつ問題演習も含めた長時間学習が可能になりました。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:39:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校英文法講座　18:00開始20:30終了　土曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-6162/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-6162/</guid>
      <description>高校1年生を対象にした英文法講座です。講師は、大手予備校の英語主任を歴任した英語のプロフェッショナル。理論的で、わかりやすい講義と、しっかり定着まで追う指導には定評があります。高校1年から、体系的に英文法を身につけて、大学受験に備えたい生徒にぴったりです。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 22:47:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験プレコース（小学３・４年）　16:00開始19:00終了　月〜金曜日の間で好きな曜日を選択</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-3734/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-3734/</guid>
      <description>将来、私立中学・公立中高一貫校受験を検討している生徒を対象にしたコースです。SAPIXや日能研などの大手塾の小学３・４年コースはカリキュラム進度が速く、はじめて中学受験の学習をする生徒では、一部しかついていくことができません。多くの生徒が、学校との進度の差に戸惑い、消化不良のまま、進んでいってしまう場合がほとんどです。当塾では、生徒のレベルに合わせ、当該学年の先取りから始め、理解と定着を重視した無理がないカリキュラムで、中学受験に耐えうる思考力・記述力・読解力を鍛えていきます。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2011 18:19:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学英語スタートダッシュ講座　17:00開始19:00終了　金曜日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2204/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2204/</guid>
      <description>小学６年生を対象にした中学英語先取りコースです。最初はアルファベットの書き方や読み方、単語の練習から始めるので、英語を学習するのが初めてという方でも安心して受講できます。英語とは違う文法構造を持つ日本人にとって、英文法という背骨があってこそ、真の英語が身につきます。しかし、最近の公立中学では、担当の先生によっては、英文法の演習をあまり行わない場合があり、理論がわからず、ただ感覚だけで問題を解いてしまう生徒が増えています。私立高校ではまだまだ文法問題が多く出題されます。都立高校の英語の試験では、現状はあまり文法問題は出題されず、中文・長文問題が多いのですが、英文法を理解していない生徒は長文を読解することができません。国語力が優れている生徒は単語がわかれば感覚で解いてしまうこともありますが、高校進学後、文章内容の難度が上がると、撃沈してしまいます。このコースでは体系的に英文法を学習していくことにより、公立上位校・難関私立校受験、また将来の大学受験を目指すだけの学力を身につけることを目標とします。受講料：９０００円/月受講料※中学入学後は中１英文法本科コースに移行することができます。但し、授業に対する姿勢、課題状況の消化から、他コースまたは個別指導へのコース変更をお願いする場合もあります。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2010 01:06:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英文法特訓コース　:開始:終了　随時</title>
      <link>http://minatokujuku.com/course-detail-2191/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/course-detail-2191/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 19:57:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017年度高校受験合格者体験記5</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-112872/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-112872/</guid>
      <description>三田中学　Mさん私は、この塾には行って、受験勉強をしたことによって、大きく成長できたと思います。人生で、一番勉強したこの1年間が今思えば、とても楽しく最高の思い出になりました。数学が苦手で、全然点数が取れなかった私が点数を取れるようになったのは、先生達がたくさん勉強を教えてくれたからです。数学だけではなく、全ての教科で点数を上げることができたのはクラス担当の先生方はじめ、塾の先生のおかげです。ありがとうございました!！この1年間、受験クラスの11人で、受験を乗り越えられて、本当に良かったです。受験勉強は辛いこともたくさんあったけれど、クラスの民がいたから、頑張りきれたし、第一志望に合格することができたと思います。受験を通して、両親や、塾、多くの人に支えられていたことに、今、本当に感謝しています。3年間、この塾で良かったです！今までありがとうございました！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017年度高校受験合格者体験記4</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-112870/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-112870/</guid>
      <description>御成門中学　花木　来輝君　　都立高等専門学校品川キャンパス合格僕は、入塾した当初は、勉強に対する意識が低く、学力の程度も低かった。好きな教科や得意な教科はなく指示を受けるまでは、全く勉強しないというくらい勉強が好きではありませんでした。ですが、この塾の先生達に出会い、僕の勉強に対する意識は、がらっと変わりました。授業では、明るい雰囲気の中、丁寧に徹底的に教えてくださるので、そこでの勉強に対する嫌悪感は一切なく、楽しく、黙々と勉強に励むことができました。そのおかげもあり、僕は自発的に勉強をする姿勢が身につきました。3学年になり、勉強をする時間が顕著に増えました。勉強の内容は、非常に過酷でしたが、勉強することは、そこまで苦しくありませんでした。なぜなら、塾に行けば、良い仲間に会うことができ、すばらしい先生からの講義を受けることができたからです。勉強ばかりで、勉強が嫌いになるかと思いきや、勉強をすればするほど、勉強への興味が深まるという、珍しいケースに立ち会いました。それは、このすばらしい塾が演出しました（原文ママ）。この塾に入ると、100％肯定的に意識が変わります。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 23:26:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017年度高校受験合格者体験記3</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-112869/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-112869/</guid>
      <description>三田中学　出戸　雪菜さん　　都立目黒高校合格私は、塾に入る前は、あまり勉強が好きではありませんでした。しかし、この塾に入り、たくさんのクラスの仲間ができ、楽しく授業を受けていったことで、勉強が好きになり、学校の成績も、とても上がりました。受験直前期には、授業以外の時間も、良く自習しに来ていました。友人達と一緒に勉強に励むことで、自分も集中してがんばれました。私は、社会が苦手だったので、社会が得意な友人に問題を出してもらったりしました。1月以降の受験直前期は、あまり新しいことはせずに、今まで勉強してきたことを復習した方が良いと思います。私も、1回解いた過去問や、塾のプリントをもう一度解いていたりしました。志望校に合格したときは、とてもうれしかったです。本当にありがとうございました！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 23:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017年度高校受験合格者体験記2</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-112868/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-112868/</guid>
      <description>高松中学　藤山　優香さん　都立小松川高校合格私は、志望校の内申基準に対して、換算内申で10個も足りておらず、厳しい状況でした。そんな中、志望校を下げることを強制せず、最後まで私のやりたいようにやらせてくださった塾の先生方や両親にとても感謝しています。また、最終的に倍率を考慮して、志望校を変えたあとも、最後までしっかりと支えてもらい、換算内申で10以上高い、自分のレベル以上の学校に合格することができました。受験勉強で、「やれ！」と言われて、その通りにできれば苦労しません。「やらなければいけない」と思ってもなかなかやる気が起きなかったり、何をやっていいかわからなかったりで、みんな苦しんでいるんだと思います。でも、塾では、先生達が支えてくれて、クラスの仲間達といっしょにがんばることができました。受験勉強をしている間は、無我夢中で、わからなかったけれど、終わったあと、「やっててよかった！」と心の底から思えました。これからは、高校で、大学受験向けてがんばっていきたいです！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 23:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017年度高校受験合格者体験記１</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-112866/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-112866/</guid>
      <description>港南中学　佐藤　鈴之助　都立両国高校推薦合格私にとって、学研CAIスクール港中央校は、初めての塾であり、唯一の塾でした。そのため、入塾した当初は、慣れないことも多く、1人で困っていました。そんな時、先生や同じクラスの友人に助けてもらい、無事塾になれることができました。また、塾では、主に苦手な科目の授業を受けていたので、授業を受ける前は、どこがわかっていないかもわからない状態でした。しかし、授業を受けることで、何がわかっていないかに気づくことができ、また、わかるようになるまで、何度質問しても、いつも丁寧に答えてくださったおかげで、多くのことがわかるようになりました。　また、教科のことだけでなく、推薦試験についても、いつも相談に乗ってくださり、安心して、受験に望むことができたおかげで、無事第一志望校に合格することができました。本当にありがとうございました！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 22:41:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017年度高校受験合格者</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-109642/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-109642/</guid>
      <description>２０１７年度高校受験合格校です。　おめでとうございます！都立高校両国高校（推薦）、小松川高校、目黒高校、雪谷高校、広尾高校（推薦）　芦花高校（推薦）、東京都立産業技術高等専門学校、他私立高校足立学園（特待）、安田学園、日大桜丘、東京成徳大学付属（特進S）　他今年も3月2日の都立高校受験合格発表をもって、2017年度の高校受験が終了しました！今年も、都立トップ校に推薦で合格した生徒、また内申が基準より10低いところから合格した生徒など、皆、それぞれの目標を達成できました。都立高校入試は、英国数3教科は標準レベル、やはり理科社会の傾向が少し変わり、前年度に引き続き、しっかりした知識を持っているかどうかが問われる内容になっています。理科であれば、示準化石という言葉を知っているだけではなく、その年代の基準となる化石の例を、きちんと複数答えられるかどうか、社会であれば、世界の気候帯と気候の特徴を、きちんと答えられるかどうか、などですね。知識は、有無を言わさずに覚えてもらう事も大事ですが、原因と結果を結びつけながら、覚えていくと、より幅広く対応できるようになります。まずは、丁寧に、かつしっかりした勉強をすることが大事です。今までの合格校です。皆それぞれの目標に向けてがんばりました。★都立高校実績戸山高校、青山高校、新宿高校、両国高校、小山台高校、駒場高校、北園高校、三田高校、小松川高校、上野高校、目黒高校、雪谷高校、田園調布高校、大崎高校、工芸高校、桜町高校、芝商業高校、墨田川高校、竹早高校、つばさ総合高校、晴海総合高校、文京高校、三鷹高校、美原高校、雪谷高校　他★私立高校実績青山学院高等部、郁文館高校、江戸川学園女子高校（類）、本郷高校、國學院久我山高校、國學院高校、駒込高校、桜ヶ丘高校、順天高校、正則高校、青稜高校、専修大付属高校、多摩大目黒高校、中央大学付属高校、中央大付属杉並高校、桐蔭学園高校、東海大付属高輪台高校、東京高校、東京工業大付属高校、東京都市大学付属等々力高校、東洋高校、日大桜ヶ丘高校、日大第三高校、日大鶴ヶ丘高校、広尾学園類、法政第二高校、法政女子高校、安田学園高校、立正高校　他</description>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 21:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2016年度高校受験合格者</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-100172/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-100172/</guid>
      <description>２０１６年度高校受験合格校です。　おめでとうございます！都立高校戸山高校、小山台高校、北園高校、墨田川高校、田園調布高校　他私立高校錦城高校、國學院久我山高校、明治学院高校、青稜高校、駒込学園高校アドバンスAコース、東海大附属高輪台高校　他高校受験雑感です。今年の都立受験は、国語がかなり易化（「雲」の書き取りはちょっと）、数学は標準レベル、英語は、英問英答の記述がなくなったことで、少し易化しました。3教科中、2教科が易化だったので、3教科では、あまり差がつかなかったかもしれません。差がつきやすかったのは、やはり残り2教科です。社会は、去年が点数がとりやすい内容だったので、想定内の難化でしたが、理科は、なかなかきつかったですね。内容自体は、3年生で学習する内容が多く、確かに、すごい難問というわけではありませんでしたが、問題内容がつかみにくく、選択肢にも、一部ひっかかりやすい選択が用意されているなど、理科があまり得意ではない生徒にとっては、かなり取りにくい問題だったと思います。知識がしっかり現象として理解できている生徒は、得点できるけれども、知識があいまいなままの生徒はなかなか取れない。得点できる生徒とできない生徒の差が、くっきり分かれる内容でした。社会の難化は、ふだん80点〜90点取れている生徒が引っかかって、70点台というレベルですが、理科は、取れない生徒は大きく崩れて、40点〜50点くらいになってしまい、中間位の得点があまりない印象です。当教室でも、上位校受験者は、理科も社会も80点〜90点代の得点でしたが、中堅校受験者で、理科が苦手な生徒は、過去問や模試よりもくずれてしまった場合が見受けられました。難易度は、多少修正されるかもしれませんが、今後も、理社でのこの傾向は続くと思われます。今後の理科社会の学習に必要なことは、知識を、「なんとなく」知っているレベルではなく、しっかりと理解すること、また現象自体を理解することで、どんな切り口で問われても、判断できるようにすることです。そのためには、早めに、丁寧な学習をしていくことですね。今までの合格校です。皆それぞれの目標に向けてがんばりました。★都立高校実績戸山高校、青山高校、新宿高校、小山台高校、駒場高校、北園高校、三田高校、上野高校、目黒高校、雪谷高校、田園調布高校、大崎高校、工芸高校、桜町高校、芝商業高校、墨田川高校、竹早高校、つばさ総合高校、晴海総合高校、文京高校、三鷹高校、美原高校、雪谷高校　他★私立高校実績青山学院高等部、郁文館高校、江戸川学園女子高校（類）、本郷高校、國學院久我山高校、國學院高校、駒込高校、桜ヶ丘高校、順天高校、正則高校、青稜高校、専修大付属高校、多摩大目黒高校、中央大学付属高校、中央大付属杉並高校、桐蔭学園高校、東海大付属高輪台高校、東京高校、東京工業大付属高校、東京都市大学付属等々力高校、東洋高校、日大桜ヶ丘高校、日大第三高校、日大鶴ヶ丘高校、広尾学園類、法政第二高校、法政女子高校、立正高校　他</description>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 21:10:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1年国語授業スタート！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-99111/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-99111/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の少人数指導・個別指導専門学習塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。本日から、中学1年生対象の国語集団指導がスタートしました！近年の都立高校の受験問題は、共通問題でも、文章の理解力がかなり必要になってきています（特に理科・社会！）。また、グループ作成校を受験するためには、そこに、さらに高度な論理的思考力も必要とされます。それらを、中学1年生の時から鍛える授業です。ただ、文章内容の解釈をするだけの授業ではなく、知的好奇心を満たしながら、いかに論理的に思考していくかを、楽しく、かつ厳しく、そして自由に学んでいきます。ご興味がある方は、随時体験授業も受け付けております。お気軽にご連絡ください。授業スケジュール毎週土曜日　午後5時〜午後6時20分</description>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 18:15:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばる気持ち。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-90616/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-90616/</guid>
      <description>こんにちは。東京都港区田町の学習塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。来週、月曜日から三田中学、高松中学、港南中学は定期試験なので、最後の追い込み、真っ最中です。今日も、午後2時から、数学の授業の補講、自主演習、英語授業、高校受験数学アドバンスとびっしり対策が続きます。午後2時から参加している中学3年の生徒が、午後10時を過ぎても、がんばっています。「家に帰ると寝てしまいそうなので、まだ残っていいですか。」もちろんいいです！私たちにできるのは、生徒ががんばる気持ちを出したときに、しっかりと手をさしのべることです。いくらでも助けますよ〜。あと少し。一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:01:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立中学定期試験対策内申アップゼミ</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-90386/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-90386/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の個別指導進学塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。今日は、港区立中学生対象の定期試験対策内申アップゼミを開催しました。午前９時から午後９時２０分まで、全コマ参加だと、昼休みを除いて、全１２時間の勉強です。高校受験生は、全時間参加。すごいです！この時期は、部活動の大会があり、週末はなかなか時間が取れません。そんな中、部活の大会が終わってから、参加する猛者達。中学１年生も、そんな先輩達に負けないように、がんばっています。辞書をフル装備して、勉強中です！この時期は、学校行事も多く、天候も不順で、体調がすぐれませんが、目的意識を持ち、計画をしっかり立てれば、必ず良い成績が取れます。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 19:50:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業に参加する意義。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-90038/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-90038/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の個別指導進学塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。三田中学・高松中学の3年生は、今日、修学旅行から帰ってきました。ちょうど本日は、中学3年アドバンスクラスの英語授業の日。何人来るかな〜、と思っていたら、何と、クラス授業も、個別指導の生徒も、ほぼ全員参加！感心しました(^^)この時期は、中学校は行事が盛りだくさんです。運動会に、3年生は修学旅行、2年生は職業体験、1年生は移動教室。ただ、私見ですが、行事があっても、その日の授業にきちんと出席する生徒は、成績が上がるスピードが早かったり、志望校にしっかり合格している事が多いと思います。当塾の授業内容は濃密なので、授業に休まずに出る事は、もちろんアドバンテージになりますが、「授業があるのだから、多少疲れていても、出るのは当たり前」という姿勢を持っていることが、差が付く、より強い原因ではないかと思います。疲れてしまって、体調が悪いなど、きちんと理由がある場合も多いので、出席を強制しているわけではありません。しかし、特に力みもなく、粛々と授業に参加する生徒は、勉強以外の「心」が、しっかりできている場合が多いですね。ただ、全ての中学生が、強い「心」を持っているわけではありません。そのような生徒の「心」を、授業と勉強を通じて、少しでも強くなる手助けをしていくこと、それこそが、当塾の役割だと思っています。楽しく、真摯に、勉強に向き合ってもらう。そして、人も、自分自身も、幸せにできる人間になってもらうことが、最終の目的です。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:55:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期考査直前テストゼミ</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-88794/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-88794/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の個別指導塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。今日は、港区立中学の定期考査対策、直前テストゼミを開催しました。午前9時から午後6時30分まで、実施。その後は希望者を対象に、午後8時まで補講を行いました。今回、三田中学の3年生は社会の試験範囲が非常に広いです。鎌倉から江戸時代後半までなので、武士政権のほぼ全部ですね。暗記項目が多いのは厳しいですが、時代の流れをつかみ、因果関係を明確していけば、かなり覚えやすくなるはずです。高校受験に向けての予行演習だと思って、しっかりがんばっていきましょう。高松中学は明日から、御成門中学・港南中学は13日から、そして、三田中学は14日からです。生徒と共に、エンジンをかけていきます！</description>
      <pubDate>Sun, 10 May 2015 19:50:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験で良い点を取るには（１）</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-88497/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-88497/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の進学塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です！今日は「みどりの日」で祝日のため、午前中から、定期試験対策ゼミ「課題やっちゃうデー」を開催しています。高校受験生達。静かな緊張感があります。中学1年生も、初めての試験に向けて、がんばっています。社会や理科でわからないところは、映像教材で、効率よく学習。定期考査で点数が取れない生徒の共通点として、スケジュール管理が甘く、試験勉強を始めるのが遅いことがあります。試験勉強を始めるのが遅いとどうなるでしょうか。試験前の貴重な勉強時間に、学校課題の処理に追われることになります。区立中学では、日常学習としての課題はほとんど出されません。次の授業までに、ここまで問題集を解いてくるというような指示は、あまり出されないのです。ただし、それは日常的な学習をしなくていいということではなく、自分で学習を管理しなさい、自分で問題集を少しずつ進めておきなさいよ、という学校側からの暗黙の指示があるのです。そのため、試験10日前くらいに配布される試験範囲表を確認すると、数学の問題集で50ページ、英語は40ページとノート作成などなど、大量の提出物が指示される事になります。それから勉強を始めると、提出課題の処理に追われ、青息吐息で、やっと終わらせて、そのまま試験に突入することになります。そうすると、たいていは悲惨な結果になってしまいます。では、どうすればいいのか。それは、またお話ししたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 20:59:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鴎友学園女子中学高等学校に行ってきました。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-88279/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-88279/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の個別指導専門塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。先日、鴎友学園女子中学高等学校を訪問してきました。鴎友学園は、桜陰、女子学園、豊島岡女子に続く女子校として、近年、とみに医大・医学部への進学が増えています。場所は、小田急線経堂駅から歩いて8分か、東急世田谷線宮の坂駅からであれば、4分ほどです。私は、いつも宮の坂駅から歩きます。世田谷八幡宮などの寺社が多い住宅地で、緑が多い気持ちいい道です。校長先生始め、各教科の先生方のお話しを聞いてきました。最近思うことは、鴎友学園だけではないのですが、私立上位校は、明らかに大学入試改革を視野に入れて受験問題を作っているということです。今文部科学省が進めている大学入試改革では、大学入学時に、単なる知識の詰め込みとしてのペーパーテストではなく、集団討論や小論文、またプレゼンテーションなどを通じて、論理的思考力や問題解決能力が評価されるようになります。私立中高一貫校では、そのために、入学時の試験時に、ただ正解すれば良いだけではなく、問題解決の過程を見る、または記述を多めにし、概念をしっかりと理解しているかを問うことが多くなっています。これからは、ただ受験のためのカリキュラムを消化して、「できる」ようになるだけでは、上位校合格は難しくなっていくと思います。自分の頭で考え、それを実感として理解する力がこれからは必要になっていきますね。階段下からのステンドグラスが日に映えてきれいでした。元教え子の顔も見ることができて、楽しい一日でした。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 11:54:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験生の合格体験記です。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-87841/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-87841/</guid>
      <description>私立本郷高校と都立小山台高校に合格した高校受験生の合格体験記です。塾講師冥利に尽きます。ここより本文僕は中学2年生の夏から、学研CAIスクール港中央校に通い始めました。僕は英語がとても苦手で、中学1年の2学期の期末テストでは16点という点数をとるくらいでした。中学2年になり、高校受験を意識し始めてから、少し不安になり、この塾に通い始めました。この塾の先生は、全員親切で、いつでもわからないところをわかりやすく教えてくれました。また帰る時間がすぎても、僕がわかるまで、ずっとつきあってくれました。夏期講習や冬期講習などでは、苦手なところを、徹底的に潰し、受験の時の穴にならないようにしてくれました。そのかいがあって、僕は学校のテストや模試では、苦手な英語だけではなく、全ての点数が上がり、偏差値も毎回65以上いくようになりました。そして僕は私立の挑戦校にも、第一志望の都立高校にも、受験した全ての高校に合格することができました。そして、3年の期末テストでも英語が95点という点数をとることができました。僕は、この塾に来て、本当にいい塾に通うことができ、よかったと思っています。この塾がなかったら、今の自分はありません。ここは僕にとって、最高の場所になりました。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 16:47:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習は、芽吹きます！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-87401/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-87401/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。港区田町の個別指導塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。3月26日から始まった春期講習も、もう3日目。生徒達も皆がんばっています。中学受験生は午前から午後まで、演習を中心に、しっかりと手を動かしています。高校受験生達は、2クラスに分かれて、午後いっぱい学習中です。高校受験アドバンスクラスは数学です。3年生の先取り学習を進めながら、受験生としての数学的視点（規則性・数の性質など）を養っていきます。高校受験スタンダードクラスは、理科と社会の復習です。近年の都立高校の合否は、理科と社会が要になることが多くなってきました。早い段階から、基本事項の確認を行うことで、受験体力を培います。みんな、まだまだですが（笑）春は、生徒達にとって先取り学習が肝要になる時期です。つぼみが開花に向かってふくらんでいくように、受験生たちも、まだ、すぐ目に見える効果がなくても、いざ1学期に向けて芽吹けるように、カリキュラムを組んでいます。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:28:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015年度高校合格者</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-86671/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-86671/</guid>
      <description>２０１５年度高校受験合格校です。　おめでとうございます！都立高校小山台高校、目黒高校、雪谷高校、田園調布高校、つばさ総合高校、大崎高校、美原高校　他私立高校本郷高校、國學院高校、東京都市大附属等々力高校、順天高校特進選抜コース、駒込学園高校アドバンスAコース、二松学舎大附属高校特進選抜コース、錦城学園高校、三田国際高校　他高校受験雑感です。今年の都立受験は、受験情報などでは、易化したと評価されている場合が多いようです。確かに、一部高校でマークシートが導入され、社会などでは、今まで並べ替えをしなければいけなかった問題が選択制になるなど、解きやすくなったのは確かです。しかし数学の大問２の聞き方、また理科社会の問題の切り口などは、決して難しくはないものの、出題者の意図をきちんとくみ取り、検討する必要がある問題が多く、なかなか解きにくい問題も仕掛けられていたと思います。中堅校から下位校では、そのような問題が解けなくても、それ以外できちんと得点すれば、合格圏内に入りますが、共通問題を使用する上位校（小山台高校、駒場高校など）では、平均８割以上取得が１つの目安になりますので、上記のような問題で、題意をとらえ損なったり、問題の前提がずれてしまい、ミスしてしまう問題があると、合否の分かれ目になったでしょう。都立高校側からの、あいまいな内容把握ではなく、しっかりとした学習をしなさいという意図が読み取れました。そのために、模擬の判定が乱れたのが今年の特徴ではないでしょうか。当塾でも、志望校E判定だった生徒が大逆転で、合格しました。その反面、当塾の生徒ではないですが、S判定でも落ちてしまった生徒も、割と多くいたようです。都立高校も原点回帰。やはり、最後の最後までひるむことなく、やりとげた生徒に結果が出る試験になってきたと思います。今までの合格校です。皆それぞれの目標に向けてがんばりました。★都立高校実績戸山高校、青山高校、新宿高校、小山台高校、駒場高校、北園高校、三田高校、上野高校、目黒高校、雪谷高校、田園調布高校、大崎高校、工芸高校、桜町高校、芝商業高校、墨田川高校、竹早高校、つばさ総合高校、晴海総合高校、文京高校、三鷹高校、美原高校、雪谷高校　他★私立高校実績青山学院高等部、郁文館高校、江戸川学園女子高校（類）、本郷高校、國學院久我山高校、國學院高校、駒込高校、桜ヶ丘高校、順天高校、正則高校、青稜高校、専修大付属高校、多摩大目黒高校、中央大学付属高校、中央大付属杉並高校、桐蔭学園高校、東海大付属高輪台高校、東京高校、東京工業大付属高校、東京都市大学付属等々力高校、東洋高校、日大桜ヶ丘高校、日大第三高校、日大鶴ヶ丘高校、広尾学園類、法政第二高校、法政女子高校、立正高校　他</description>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 19:37:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の基本は国語力</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-86336/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-86336/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の学習塾、学研CAIスクール港中央校校長の我妻です。試験勉強や受験勉強を指導していると、勉強の基本にあるのは国語力だということを改めて痛感します。同じように勉強をしているのに、成績が伸びる生徒と成績があまり伸びない生徒がいます。これは、「何が重要か、何が重要でないか」がわからないからです。国語力が足りない生徒は、文章が読めないわけではありません。文意を取ることはだいたいできます。ただ、「どこがあまり重要でなくて、ここが重要だ」というポイントが判別できないのです。この原因は何でしょうか。基本的なものとしては、「主語・述語の関係がつかめていない」「文の接続関係がわかっていない」などありますが、大きい理由としては、「具体」と「抽象」の変換がしなれていないことが考えられます。たとえば社会の教科書の文章はわかりやすいように、具体的に書かれています。それを全部そらんじるのは無理ですね。だから、結局、重要なことは何なのだ、ということをそこから抽出しなければいけません。その作業が、「まとめる」ということです。このまとめる力がないと、学校の授業もなかなか理解することができなくなってしまいます。先生の話を聞いて、何が重要なのか、結局先生は何を言いたいのかを理解していかないと、ただ聞いている、雑談は面白かった、そして何も残らなかった、で終わってしまうわけです。このまとめる力は、訓練することで、身につきます。何が言いたいのかを集中して、聞いたり、読んだりすること、そしてまとめる訓練をしっかりしていきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 22:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校合格速報！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-85873/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-85873/</guid>
      <description>続々と、私立高校受験者からの合格の知らせが届いています！私立本郷高校　偏差値６７私立順天高校特進選抜　偏差値６７私立國學院高校　偏差値６２を初めとして、皆それぞれの目標に向けて、がんばってくれました。これらの私立を抑えとして、さらに都立高校に挑戦する生徒もいます。あと少し、がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 23:16:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験生合格報告！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-85385/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-85385/</guid>
      <description>こんばんは。港区の個別指導塾、学研CAIスクール港中央校の校長の我妻です。本日、中学受験第1日目ですが、夕方から、早速、生徒の合格の報告が届き始めました。電話口で、感極まったお父様、お母様の声、そして受験生の、少し涙が混じった喜びの声を聞いていると、塾講師冥利に尽きます。合格という結果は、もちろんうれしいのですが、11歳、12歳の男の子、女の子が、自分が決めた目標に向けて、がんばり抜いた経験こそが、生徒達にとって、本当の「受験の神様からのプレゼント」だと思います。まずは、おめでとうございます！</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 19:16:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験生最終週</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-85227/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-85227/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の個別指導塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。今週は、中学受験生の授業の最終週です。過去問対策も終わっているので、あとは、各自、独自の志望校向けの問題演習と、苦手分野の克服、暗記分野の総復習を行っています。問題に真剣に取り組む生徒達の精悍な表情。受験勉強を始めたときとは、段違いです。もちろん、志望校合格が、塾としての第一責務ですが、彼らの姿を見ていると、その成長こそが、受験の神様からの一番のプレゼントとも思えてきます。あと少し。青空に伸ばした手で、合格をつかみとれるよう、全力を出してもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 23:08:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験前哨戦合格結果！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-84954/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-84954/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の個別指導塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。今年の中学受験生の前哨戦、千葉の中学入試の一部結果が出ました！全員合格！結果は、専修大松戸　偏差値５９日出学園　偏差値４７東海大浦安　偏差値４４（偏差値は、いずれも首都圏模試）でした！生徒達は、それぞれがんばってくれました。今度は、いよいよ2月1日からの入試本番になります。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 22:36:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田国際中学高等学校を訪問しました（２）</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-84711/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-84711/</guid>
      <description>前回の続きです。来年度より、戸板女子学園中学高等学校が、共学化し、「三田国際中学高等学校」に生まれ変わります。前回にも書いたように、ただ授業を受けるだけではなく、native講師との活発なコミュニケーションを通して、活きた英語を学び、これからのグローバル化社会に対応する人材の育成を目指します。ただ、英語を話せるだけで、真のグローバル化社会に対応した人材と言えるのかという反論もあると思います。言葉を話せるだけではなく、自分の考えをしっかりと発信できることこそが、これからの人材にとって必要なのだと。以前、教育関係者の勉強会で、京都大学総長である山極寿一教授が参加された対談がありました。その折も、テーマは「グローバル化に対応できる人材を生む教育」でしたが、対談も一段落し、質疑応答に入った折、日本人にありがちなことですが、ほとんど質問が出ませんでした。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 22:33:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習最終日</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-84454/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-84454/</guid>
      <description>冬期講習準備と冬期講習の授業で、日記が更新できませんでした。申し訳ありません。12月23日から続いてきた冬期講習も、今日がいよいよ最終日です。今年も、高校受験生・中学受験生は、朝9時から夜7時半まで、「集団授業」と「個別指導」、そして「個別演習」を組み合わせた講習をフルに受講してくれました。冬期から受験までは、受験生の心と力が一番かみ合う時期です。この時期から、グンと力を伸ばす生徒も、必ず毎年何人かいます。ただ、受験直前期に力が伸びるのは、今までの積み重ねがあってこそです。春から夏、そして秋にかけて、「学習」という太陽を浴びて、「復習・演習」という肥料を吸い上げたからこそ、今、つぼみをふくらませ、「合格」という花を咲かせる準備ができるのです。来年の受験生である、小学5年生、中学2年生も、冬期は、今までの復習を進めています。来年、花を咲かせるために、今から、しっかりと準備をしています。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 17:32:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田国際中学高等学校を訪問しました（１）</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-83649/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-83649/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町の進学塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。今日は、先日、訪問した私立学校について、書かせていただきます。少し前になりますが、私立三田国際中学高等学校を訪問してきました。こちらの学校は、世田谷区用賀にあり、戸板女子中学高等学校が平成27年度から共学化し、誕生する学校です。教育方針を大きく変えて、「21世紀の人材を育成する新しい学校」として、リスタートすることになります。新校名の「三田国際」の「三田」は、もともとの学校の所在地が港区三田にあったため、建学の初心に返る事を意味しています。そして「国際」は、これからの時代の変化に見合った、国際的に活躍できる人材を育成する意志を表しています。過去の精神を受け継ぎ、未来に向けて、グローバルな人材を育成する意気込みをよく表している校名です。来年から、中学受験では、本科（普通科）コースとインターナショナルコース、高校受験では、本科コース、スーパーイングリッシュコース、スーパーサイエンスコースが設置されます。インターナショナルや、スーパーイングリッシュコースだけではなく、全コースにおいてネイティブスピーカーが積極的に授業に関わり、英文法だけではない読む・書く・聞く・話すの4技能をしっかり鍛えていきます。また、ただ英語を使用するだけではなく、本科を含む全てのコースにおいて、ただ受け身で授業を聞くのではなく、生徒達自身も自分の意見をきちんとまとめ、発表する技能の習得を目標とします。先ほど、「グローバル化」という言葉が出てきました。最近では、あらゆるところで聞く言葉です。では、「グローバル化」に適した人材とはどのような人でしょうか。英語を自由自在に使いこなせる人でしょうか？私は、「グローバル化」に適した人材とは、自分自身の意見を、どのような場所でも、気後れなく、しっかりと発信できる人だと思います。そのために必要な能力、問題発見能力、そして、それをきちんと相手に伝え、やりとりや議論ができるコミュニケーション能力やディベート能力、そして全ての基礎となる一般教養をしっかりと身につけることが、「グローバル化」に適した人材を育成することだと思います。そのための教育を、こちらの学校は推進していく予定です。（次回に続く）</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 20:23:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立御成門中学の英語授業</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-83179/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-83179/</guid>
      <description>今日は、港区立御成門中学のテスト初日です。明日は、英語と美術・技術家庭の実技２教科です。生徒達は、午後３時から来校して、実技の勉強をして、その後、英語の学校対策の授業を受けています。御成門中学３年の英語の最終確認。文法と自由英作文の対策をしています。実質、中学最後の試験。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 22:57:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の神様の贈り物</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-82954/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-82954/</guid>
      <description>いよいよ明日から、港区立の三田中学、港南中学、高松中学の期末考査開始になります。中学１・２年生は、早い時間から教室に集まり、明日の教科の最終確認を行っています。今までのテスト対策ゼミや家庭学習で行ってきた勉強で、ミスした問題を中心に、知識・解法の落としはないかを確認していきます。定期テストでも、受験でも、この最後の最後の確認で目にした問題や知識事項がふしぎと出題されたりするんですよね。「受験の神様の贈り物」とも呼ばれています（私だけかもしれませんが）。ただ、しっかりと勉強をやりきって、かつ最後まで気を抜かずに復習をするような生徒には、当然のギフトなのかもしれません。「ギフト」には「贈り物」という以外に「才能」という意味もあります。やるべき時に、誘惑に打ち克ち、努力を継続できることは、ある意味「才能」です。「才能」を活かした生徒には、それ相応の「贈り物」がある、というのは、いささかうがちすぎかもしれませんが。この努力できる才能は、遺伝ではなく、後天的なものです。そして、生徒達の勉強する意志とも強く関連していきます。では、それを引き出すには、どうすればいいのか。それは、また後日書かせていただきます。高校受験生は、明日、英語の試験がある三田中学は、長文の予想問題を中心に、最後の文法事項の確認を行っていきます。このテストが終われば、いよいよ高校受験のラストスパートが始まります。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 22:24:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思考停止時間に気をつけよう。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-82692/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-82692/</guid>
      <description>当塾では、週末や通常授業時の空席を使用して、定期試験対策ゼミを行っています。そのときに、生徒達に、いつも気をつけるように言っていることは、「思考停止時間を作らないようにしよう」ということです。生徒達にとっての「試験対策」は、まず学校のワークを解くことです。もちろん、これは正しいです。定期試験が、学校の授業の範囲から出題される以上、指定されて学校ワークや授業のノート･プリントの見直しをしっかりと行うことが、まず前提となります。それに、最近の公立中学の成績の考査は、提出物の期限や課題内容が、そのまま響くので、まず学校ワーク類を仕上げていくことは大事ですね。ただ、そのときに、気をつけなければならないのは、勉強中の「思考停止時間」です。★数学や理科の計算問題を、解き方が全く頭に浮かばないのに、3分以上考えている。★理科の公式や知識事項を覚えていないのに、とりあえず問題を解いている（そしてまちがっている）。このような時間は、一見勉強をしているように見えても、実際は、頭が動いていない時間になります。もちろん、数学の問題を、時間をかけて考え抜くことも、時には必要です。ただ、それは、受験レベルの勉強の時の話で、学校の定期試験対策レベルの問題で、それほど考えると言うことは、基本問題の解法が身についていないことを意味しています。ただ、じっと問題を見ている状態ならば、さっさと解答を見て、解き方の理解と解き直しに時間を使った方が有用です。理科の計算問題は、まず公式の理解と暗記、そして基本演習を行ってから、ワークに入らないと、結局同じところを間違えて、終わりになってしまいます。「勉強はしているのだけれど、点数に結びつかない」という人は、勉強中に思考停止時間がないかどうか、再度チェックしてみてください。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 23:04:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の可能性は無限でも、○○は限界がある</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-82457/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-82457/</guid>
      <description>こんにちは。港区の学習塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。表題の件ですが、生徒達は無限の可能性を持っています。成績が良くない生徒達は、よく「苦手だ」「できない」と言う言葉を口にします。そういうときは、私は「本当に全力で、決められた勉強量をやって、それでもできないのですか」と、生徒に問いかけます。そうすると、ほとんどの生徒は、やっていない、と答えます。つまり、「できない」という言葉は「やっていない」だけなんですね。だから、私たち大人は、ほーら、やっていないのが悪い、もっと勉強しろ！という結論にすぐ飛びついてしまうのですが、実は生徒達が「やらない」ことにも理由があります。まぁ、部活の大会が迫っていて練習が大変だった、友人関係がこじれて勉強に身が入らなかったなどもよく聞きますが、それは単発的な理由です。そのような単発的な理由以外に、勉強をしないもっと大きな理由があります。〈続く〉</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 16:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立三田中学・港南中学・高松中学期末考査準備開始！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-82243/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-82243/</guid>
      <description>港区立中学（三田中学、港南中学、高松中学）は、いよいよ来週から、2学期期末考査2週間前です。生徒達は、今週は、まず試験範囲の先取りを進め、来週から復習演習に入ります。期末考査は実技4教科も含めて9教科の勉強をすることになります。事前に、きちんと準備をして学習をしていかないと、勉強の取りこぼしが出てしまいます。そして、以前にも書いたように、理解ばかりに気を取られると定着がおろそかになってしまいます。ただ漫然と教科書を読んだり、ノートをまとめるだけではなく、何が重要なのかを意識して、理解を進めましょう。そして、大切なのは演習です。学校の授業でも、塾の指導でも言われた重要事項を、それでも忘れてしまうもの。演習を繰り返して、本当に覚えているか、理解しているかを常に確認していきましょう。最近入塾した三田中学の2年生。塾に入る前に学校で学習した項目を先生と一緒に確認して、問題がなかったので、早速先取り予習に入ります。今回の期末考査、今までと違う試験にしましょう。がんばるぞー。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 14:50:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立三田中学2年生は校外学習でもがんばっています！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-82563/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-82563/</guid>
      <description>今日は、三田中学2年生は鎌倉へ校外学習でした。疲れているけれど、塾の自習時間に来て、ワーク完成に向けて、がんばっています！がんばる気持ちはあるけれど、自宅ではついつい甘えが出てしまう。テレビもあるし、まんがもあるし、そして何よりスマホがある。人間はだれしも、誘惑に弱いものです。ただ、試験前にその誘惑に負けるか、それとも打ち克って、少しでも先に進むかで、結果は変わってきます。誘惑に克つためには、まず目的意識を持つこと、そして、その目的意識を、同じ気持ちを持つ仲間と共有することが一番です。1人では、甘えが出てしまうけれども、ライバルであり、仲間である人間がそばにいれば、がんばれる。励まし合える。「学びの場」というのは、ただ知識を教えるだけではなく、そういう空間を提供することだと思います。みんな、がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 14:49:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>応用問題が解けないときは</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-82010/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-82010/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の子供のやる気を引き出す学研CAIスクール港中央校の我妻です。先週、御成門中学の中間考査が終わり、区立中学の中間考査は一段落しました。ただ、11月の第3週・第4週から、期末考査が始まるので、油断はできません。期末前は、部活動の大会等の予定が入りやすいので、勉強のスケジュールを管理することが大事ですね。さて、試験が返却されて、生徒と一緒にテストの分析をしていると、数学の点数が70点台の生徒がよくいう言葉があります。「応用問題ができなかった」たしかに、港区の中学校の数学は、学校のワークレベルの問題だけではなく、応用問題・発展問題が出題される割合が高いです。ただ、そう言っている生徒が、本当に応用問題や発展問題だけができなかったのかというと、違うんですね。そういう生徒の答案を見ると、応用問題だけではなく、基本問題も何問かミスしてしまっている場合が多いのです。本人は、これは「ケアレスミスで、やり方はわかっていた」と言います。では、なぜ、間違えてしまうのか？多くの場合は、その原因は、丁寧さに欠けることによります。解法の過程で、抜かしてはいけない式を省略してしまう、かっこを付けないなど、丁寧に処理することができていないから、ミスをしてしまうんですね。応用問題は、一見難しそうに見えますが、学校の試験レベルの問題や都立高校の一般問題では、基本問題が積み重なっている場合が多いのです。つまり、基本問題がA→Bとワンステップなのに、応用問題は、A→B→Cと階層になっているのです。丁寧さが足りないと、いくつか処理をする過程でミスが生じ、正答できません。試験で90点以上を目指す場合は、やはり別の視点からの見方と演習が必要となってきますが、80点を目指す場合は、基本問題レベルを100パーセント解ける丁寧さと演習量が必要となるのです。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 23:47:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正しい方法で、勉強をしましょう。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-81276/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-81276/</guid>
      <description>こんにちは。港区・三田の個別指導専門学習塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。早いもので、今年も3ヶ月となりました。年が明けると、いよいよ受験本番。1人でも多くの受験生が、志望校に合格できるように、今年度もますますがんばっていきます。現在、港区立港南中学と御成門中学の中間考査の試験対策中です。当塾では、学校の定期考査の2週間前から、無料で5教科の試験対策を実施しています。その試験対策で、入塾したばかりの生徒や中学1年生の中で、気になる勉強をしている生徒がいました。その生徒たちは、答え合わせをほとんどせず、ひたすらワークの問題を何ページも解き、丸付けだけして、「やった」と言う顔をしています。定期試験対策にかかわらず、勉強で一番大切なことは、「できる問題」と「できない問題」をわけることです。授業や教科書の学習で理解をした後、問題演習をするのは、自分がどこができて、どこができないかを明確にするためです。そして、できていない（暗記していない、理解していない、まだ演習が不足しているなど）部分を、再度学習して、できるようにしていく。これが勉強の基本的な流れです。この流れを理解しないまま、ただ問題を解いたり、ノートまとめをしても、あまり意味がありません。学校の提出物を、答え合わせもせずに、ひたすら数十ページ解き、まとめて答え合わせをして、間違えたところの見直しもしない、というような勉強方法は、ただの作業ですので、勉強をしたことにはなりません。理解したあと、演習を繰り返し、自分の弱点を見つけ、本番までに､その弱点を克服していく。それが勉強の基本です。当塾では、定期試験対策中に、正しい学習方法を教えて、生徒本人が自分で見つけた弱点を、しっかりとフォローして、克服していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 02:57:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015年度都立マークシート導入校が決定しました</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-81801/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-81801/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の個別指導専門の学習塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。10月1日に、2015年度の都立高校受験でのマークシート導入校が、東京都教育委委員会より、発表になりました。下記全20校です。三田高等学校本所高等学校東高等学校深川高等学校小山台高等学校駒場高等学校雪谷高等学校桜町高等学校芦花高等学校豊多摩高等学校文京高等学校北園高等学校石神井高等学校小松川高等学校府中高等学校昭和高等学校調布南高等学校狛江高等学校東大和高等学校久留米西高等学校当塾の通学範囲かつ今までの生徒たちの進学実績を考えると、都立三田高校、都立小山台高校、都立駒場高校、都立文京高校、都立雪谷高校、都立北園高校などが今年度の受験に特に影響があります。今回のマークシート導入は、近年多発する都立高校での採点ミスを防ぐことが一番大きい理由です。そのため、マークシート化するのは、各教科の選択問題のみで、記述問題や、数学はそのままの形式で残されます。ただ、社会の年代を並べかえる問題や、英語の並べかえ問題は、今回の変更に合わせて、選択式になるか、出題形式が変更になる予定です。それ以外の問題傾向は大きな変更はないようですが、あと受験まで、半年を切った段階での発表は、受験生たちに、少なからず負担をかけます。早めの準備を心掛けたほうがいいでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 02:37:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1年生は2学期からの勉強に気をつけましょう。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-81554/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-81554/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町･三田の個別指導専門学習塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。昨日は、台風の影響で、幼児・低学年コースはお休みになりました。今日は台風一過で、秋らしいお天気でしたね。三田中学、高松中学、港南中学の生徒は、先日の2学期中間考査の答案が返却されてきています。90点・80点を超す生徒、また自分の最高点を更新した生徒など、報告が続々入ってきています。その中で、毎年の事ながら、2学期に入り、1年生の学年平均点が下がりました。1学期は、数学も計算、英語もアルファベット、また文法事項の量も少ないので、平均点は高めです。しかし、2学期になると平均点ががくっと下がる中学校が多くなります。数学は今までの計算の総まとめである方程式に入り、難しくなります。また計算だけではなく、方程式の文章題に入ってくるので、ますますややこしくなります。英語もbe動詞だけではなく、一般動詞が入ってくることで、混乱する生徒が多くなってきます。1年生の計算や、英語の基礎文法がおろそかなまま、学習が進んでしまうと、今後の授業の理解が厳しくなってきてしまいます。気をつけましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:07:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は三田中学の中間考査です。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-81039/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-81039/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の個別指導専門塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。明日はいよいよ三田中学の中間考査です。また、今週から、港区立・品川区立の中間考査が次々と始まります。今日は祝日のため、午前中から定期試験対策を行っています。三田中学生は、試験前日なので、希望者のみ。高松中学・三田中学・港南中学は、午前中からしっかり勉強をしています。2学期は、部活の大会など、学校行事が増えるため、生徒にとって、忙しい時期です。限られた時間を、きちんと計画をたてて、有意義に使い、成績をあげていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 15:14:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田中学・高松中学・港南中学の定期試験対策中</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-80638/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-80638/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の個別指導専門塾の学研CAIスクール港中央校の我妻です。今日から、港区立三田中学、高松中学、品川区立中学の2学期中間試験対策ゼミが始まりました。港区立の中学の定期試験は、公立中学としては、応用問題の割合が高く、学校ワークの反復練習だけでは、なかなか80点以上の点数がとれません（教科にもよりますが）。そのため、標準〜応用問題の対策が必要になるのですが、その対策の前には、やはり基本の定着が必要です。基本の定着があってこそ、応用問題のテクニックが活きてきます。また、標準･応用問題が取れたとしても、基本問題の計算ミスで、点数を落としてしまっては、結局4以上の成績には届かないのです。基本を定着させるには、時間がかかります。当塾では、ふだん授業を受けていない教科も含めて、試験2週間前から、基本事項の定着、そして、その生徒の目標に合わせて、応用問題・発展問題の対策をしていきます。さあ、まずは基本（教科書内容）の定着だ！がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 13:40:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の役割とは</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-80394/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-80394/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の個別指導専門塾の学研CAIスクール港中央校の我妻です。昨日から、塾でも2学期の通常授業が始まりました。受験生達は、夏期特訓講座で、朝から長時間の学習をしていたため、ふだんの授業時間が短く感じられるようです。「あれ、もう終わり？」という声も聞かれました。当塾は個別指導なので、様々な状況・目標を持った生徒達がいます。学年トップの生徒もいれば、勉強が苦手で、塾に入るまで、なかなか手につかなかった生徒もいます。そんな生徒達も、夏期特訓で、それぞれの目標に向かって、しっかり努力をしてくれました。その甲斐もあり、8月の模擬試験で、生徒達の偏差値が５〜１０上がっています。まだ、各教科でばらつきがあるので、定着していないところを上げていくことが今後の課題になっていきますが、それぞれの努力が､結果として出てくれて、とてもうれしいです(^^)学力を上げるには、まずしっかりと目標を決めること。そして、その目標に向けて、生徒1人1人の状況に合わせて、たとえ基礎からでも、一歩一歩定着させていくことが大事です。ただ、そのための過程を、あきらめずに進むことが、子供達にとっては、難しい場合があります。そのようなときに、子供達1人1人を励ましてあげること、甘やかすのではなく、時に叱咤しながら、生徒と本気で向き合うこと、それが塾の役割なのだと思っています。まずは目標まで、半年。さらにがんばっていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 20:27:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力向上の鍵は基本の反復学習です。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-80151/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-80151/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の個別指導専門塾の学研CAIスクール港中央校の我妻です。8月もそろそろ終わりに近づき、少し涼しくなってきましたね。当塾の夏期講習もいよいよ最後の週になりました。中学1年生の英語授業では、この夏に学習した内容、be動詞と一般動詞（doesを含む）の疑問文・否定文の作り方、そして代名詞の格変化を何回も何回も演習しています。生徒達が「もうできるよ」と言うまで、そして問題にすぐ反射的に答えられるまで演習をすることで、しっかり定着できるのです。英語に限らず、勉強全てに言えることですが、学力をつけるためには、ある程度の量を学習することが必要です。試験で、なかなか点数をとれない生徒は、学習量が足らない場合が多いのです。「わかった」で満足してしまい、結局、学校のワークやプリントを1回やっただけで終わってしまう。勉強（教科書を読んだり、ノートをまとめたり）に時間がかかりすぎてしまい、問題を解く時間が少ない。上記のような学習をしていると、なかなか内申4以上（80点以上が目安）の成績にいきません。まずは、学校の問題集やワークの演習を「できる」まで、反復して学習すること、をしないといけません。それができて、初めて、各中学や担当の先生に合わせた定期試験対策ができるのです。当塾では、ふだんの授業から、生徒1人1人に合わせたペースで、演習を繰り返し行うことで、基礎を定着させ、試験前の定期試験対策で、学校別の対策を行っています。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 19:32:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低学年から集中力をつけるには</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-79956/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-79956/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の進学塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。夏期講習も後半に入りました。お盆休みを過ごして、リフレッシュした生徒達は、気持ちを切り替えて、勉強に励んでいます。そして、中学受験生や高校受験生に混じって、小学校低学年クラスの子供達も一生懸命勉強しています。当塾では、幼稚園生や小学校低学年（１・２年）の生徒は、ふだん６０分の授業を行っています。ただ夏期講習中は、いつもより長めの９０分の授業にしています。幼稚園生や小学校１年生では、９０分の授業は長いと思われるかもしれません。しかし、勉強も筋力トレーニングと一緒で、ある程度の負荷をかけることで、集中力が鍛えられるのです。計算ドリルや文章題、文法の勉強、そして図形パズルと、学習内容を変えていけば、十分集中できます。そして、９０分の勉強の後には、読書くらぶで、速読と言葉の勉強まで行います。この経験があると２学期以降の授業でも、勉強に対する集中力がついてくるのです。もともと子供達は、勉強することをいやがりません。ただ、強制されたり、勉強をしている途中で、注意されたり、怒られたりすることで、勉強がいやになってしまうのです。まずできることをほめてあげること。そしてがんばる機会を上げてあげることが、学力を伸ばす基本なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 18:54:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験理科特別授業！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-79799/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-79799/</guid>
      <description>こんにちは。港区田町・三田の学習塾、学研CAIスクール港中央校の我妻です。今日は、お盆休み中ですが、高校受験生を対象に、毎年恒例の理科の特別授業を開講しています。講師は、当塾の理数系のプロ講師、Mr.Kに担当してもらっています。中学受験御三家から国公立大学受験まで、理数系なら何でもござれのスーパー講師ですが、その本職は理科なのです。理科は、数学と違って「現象」を扱う教科ですので、映像や実際のものを使って、しっかりと理解してもらいます。「光」を理解してもらうために水で凸レンズを作ったり（笑）ただうわべだけの知識ではなく、「現象」、何が起きているのか、をしっかりと理解することで、どんな問題が出されても、ぶれずに正解にたどり着くことができるのです。がんばりましょう♪</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 12:27:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>復習が大事です。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-79577/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-79577/</guid>
      <description>夏期講習も12日を過ぎ、中盤に入りました。受験生たちは、朝9時から、自習をはじめ、その後、午後1時から午後6時まで、授業と演習を行っています。朝9時からの自習は希望者のみとしていますが、ほぼ全員が参加しています。この自習時間にやってもらっているのは、前日の授業の復習です。授業中に演習をしていますが、1日経って、もう一度自分自身で問題が解けるかどうか、また知識を定着しているかのチェックをすることは、とても大切です。翌日の午前中、一番頭が働くときに復習をすることで、本当の学力が身に付きます。そして、復習の時にできなかった問題は、その日の授業時に講師に質問をして、完璧にしていきます。夏はとにかく基本のやり方を身につけるときです。授業をしっかり受けて、かつ復習をしっかり行うことが学力上昇の決め手です。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 22:52:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強力の基本は読解力</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-79369/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-79369/</guid>
      <description>子供たちの学習の様子を見ていると、同じ授業を受けて、同じ量の勉強をしていても、その成果がすぐ出る子と、すぐには成果が表れない子がいます。(続く)</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 23:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏ですね。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-78894/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-78894/</guid>
      <description>日中は30度を超え、いよいよ夏らしい季節になってきましたね。教室も、スリッパを夏仕様に変えました。この時期は、ソックスをはかずに来る生徒も多いので、竹底にしてみました。さらさらした足触りで、好評です。柄がランダムのものを購入したので、いろいろなデザインがあるのも楽しいです。小学生の女の子は、どれを履くかで友達とキャッキャッと相談しています。来週からは、いよいよ夏期講習。今年は暑いらしいですが、受験生を中心にしっかりと実力をつける夏にします！がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 23:17:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験生におすすめ！10分問答、10分復習</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-78605/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-78605/</guid>
      <description>個別指導でも、集団指導でも、学習にとって重要なのは予習よりも復習です。以前のブログにも書きましたが、ここでいう復習は宿題をやることではありません。復習は、授業や個別指導で理解した内容を、同じ問題でもいいので、自分でもう一度、解き直しをしてみることです。授業中に学習したやり方を、もう一度自分で再現できるか、を確認すること、それが復習の本質です。これをできるだけ、早い時間に行うと、授業内容の定着度が、ぐんと増します。逆に、復習を行わないと、よっぽど基本的な内容でない限り、次回の授業で、かなりの部分を忘れてしまう可能性が高くなります。それだけ学習にとって、重要な復習ですが、中学受験生の場合、授業がかなり遅くなることと、また、睡眠時間を確保することを考えると、当日中に復習の時間を多くとることは難しいですね。そこでおすすめなのが、「１０分問答、１０分復習」です。塾の授業を終えて、帰宅したら、すぐにお父さんとお母さんに、その日の授業で学習したことを１０分くらい話してみましょう。そして、その後、算数や理科の１分野など演習が必要なものは例題だけでもいいので、解き直しをしてみるのです。国語や社会は話すだけでもかまいません。これを当日中に行うだけで、記憶の定着度はかなりアップします。またお父さんやお母さんにとっては、生徒がどれだけ授業を理解しているかをチェックすることもできます。そして、週末の時間が取れるときに、本格的な復習や、宿題をすればいいのです。実際、当塾の保護者の方に、これをやってもらうと、学習のの定着率がかなり上がります。おすすめです。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 23:03:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先んずれば、人を制す！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-78310/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-78310/</guid>
      <description>明日で、港区立三田中学、港区立港南中学が試験最終日。今回の期末考査は、品川区立中学や、御成門中学が開始が早かったので、ほぼ3週間にわたる試験対策特訓が今日で終わります。最終日に向けて、がんばる港南中学生達。一足早く終わった生徒達からは5教科400点超え、9教科800点超えの報告も入っています。生徒達も明日が終われば、ほっと一息ですが、高校受験生はすぐ１・２年の復習に入ります。1学期から少し始めていた高校受験の準備ですが、7月から本格的に学習を開始します。夏期講習からは、ライバル達も復習を本格的に始めます。それと同じ時期に始めたのでは、差が付きません。夏期講習が始まる前に、自分たちそれぞれの弱点に合わせた復習を一足先に始めることで、ライバルに先んじることができるのです。がんばりましょう！学研CAIスクール港中央校夏期講習です。期間：7月23日〜8月28日時間：9時〜11時30分　11時40分〜12時10分　13時〜14時30分　14時40分〜16時10分　16時20分〜17時50分お問い合わせは、０３−３４５４−５２２２かHPよりお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 21:37:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さらなる高みをめざして</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-78024/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-78024/</guid>
      <description>去年、当塾から高校受験をした高校生が試験勉強に来ています。都立青山高校に入学したH君。1学期中間試験では、成績の上位層に入っていますが、さらに上を目指して、数学の勉強をしたいとのこと。H君は、中学校では常にトップ５に入っていた生徒ですが、都立青山高校で、自分と同レベルまたは、さらに上の生徒達に囲まれることで、闘争心に火がついたようです。高校受験生も、最近は安定志向が高まってきていて、安全校を選択する生徒が増えてきています。経済的なことも当然あると思いますが、生徒達自身が、「高校に入って、あまり無理をしたくない」「失敗したくない」という気持ちを持つことが多くなっている気がします。余力を持って、高校に進学して、推薦をうまく使って大学に進学するのも、進路としては当然ありです。ただ、上に行かなければ見えない景色もあるのは確かですし、もしその道筋が、「省エネ」であるならば、いつか反動が来る恐れもあります。中学受験や高校受験は失敗しても、まだ取り返しが付く受験です。全力を出し切って受験をすれば、たとえ結果は出なくても、必ず次のステップにつながります。力のある生徒は、「見切る」ことなく、ぜひ思い切り挑戦をしてもらいたいと思っています。塾は、生徒が「跳ぶ」手助けはいくらでもできます。ただ、跳ぶか跳ばないかの決断と覚悟は生徒自身しかできないのです。当塾では、その決断を少しでも後押しするために、熱血の個別指導と切磋琢磨の集団指導で、生徒達の学力上昇にはげんでいます。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 23:18:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田中学・高松中学男子学年1位・2位！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-77061/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-77061/</guid>
      <description>1学期中間テストで快挙です！当塾の中学2年生が、三田中学と高松中学で、それぞれ男子学年1位・2位を取りました！高松中学は、全体的に平均点が低かったですが、見事431点、416点を獲得しました。特に数学は、2人とも90点台（学年平均61点）をたたき出しました。三田中学の2人も、472点、454点と450点超えでした。おめでとうございます！またすぐ期末です。勝って兜の緒を締めよ気を引き締めて、がんばりましょう(^^)/</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 18:53:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高松中学英語トップ！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-77025/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-77025/</guid>
      <description>各中学とも1学期中間試験が終わり、テストの返却もほぼ終わった頃だと思います。当塾でも、生徒達が、どんどん結果を報告してくれてきています。そして、中学生の生徒達の約半数が、5教科で、400点を超えました！また、400点を超えないまでも、新しく入塾した生徒が、5教科で100点アップ、1教科で20点アップして、自己最高得点を取っています。特に、高松中学の2年生達は、5教科でも400点を超えましたが、平均点が低かった英語（平均46点）で、平均＋40点の86点以上を取ってきてくれました！90点取得者がいないそうなので、学年で、トップクラスに入る成績です。高松中学は全体的に問題が難しく、1年の時は苦戦しましたが、やっと努力が実ってくれました。おめでとう！もう1ヶ月後には、期末テストですこの勢いのまま、がんばってくれればと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 20:32:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田中学・港南中学・高松中学試験対策</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-76530/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-76530/</guid>
      <description>今日は、日曜日を利用して、三田中学・港南中学・高松中学の定期試験対策勉強会を開催しています。朝9時から夕方まで、教室を開放して、勉強をしています。学校のワーク類は、当然終わっているので、試験範囲のチェックテストや、暗記事項の総仕上げをしています。テストをして、間違えたところや、理解したつもりになっていたところは、再度講師と一緒に学習です。中学1年生にとっては、初めての定期考査。試験範囲の読み方から、学校ワークの勉強の仕方まで、手取り足取り指導していく必要があります。月曜日は港南中学、火曜日は三田中学の定期考査です。高得点ゲットを目指して、がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 18 May 2014 19:13:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>御成門中学定期試験対策終了！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-76420/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-76420/</guid>
      <description>本日、御成門中学の定期試験対策が終了しました。試験終了日なので、ご両親の許可があれば、休んでもOK！と言っておいたのですが、ほとんどの生徒が時間通り授業に参加しました。今回のテストで、1教科30点上がった生徒もいれば、3年生から入った生徒は3年の学習分は取れたものの、１・２年の復習で手こずり、思ったよりも点数が取れなかった生徒もいます。ただ、皆あきらめないで、次の期末に向けての勉強を始めています。当塾に入るまでは、勉強嫌いだった生徒が、真剣に居残って自主勉強を進めています。「やればできること」を知った子供達は、強いのです。次は、三田中学・港南中学、そして高松と品川区立中学の中間試験です。気持ちを新たにがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 21:57:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習学習中！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-74479/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-74479/</guid>
      <description>だんだんあたたかくなり、季節も春めいてきました。卒業式・終業式も終わり、いよいよ新学年への希望も大きくなる時期だと思います。春は先取りの季節！植物がやっと訪れた春に成長するために、水を吸い、日光から栄養を作り出すように、子供達も、新しい学年に向けて、積極的にとても意欲的になっています。それに応えて、新学年の勉強をしっかりと進めておくのに、とてもいい時期です。学研CAIスクール港中央校でも、みな、それぞれ新学年に向けて、どんどん勉強を進めています。新高校受験生の英語今までの復習も行いながら、受験に向けて、スタートしています！中学受験生の個別指導中学受験の勉強は難しいですが、個別で演習を繰り返すことで、しっかり定着していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 17:40:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「読書くらぶ」で本をたくさん読みましょう！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-74052/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-74052/</guid>
      <description>読書くらぶコースを受講している小学3年生の生徒。2月から始めて、3月14日までに読んだ本は14冊！1ヶ月約7冊のペースです。ただ読み飛ばすのではなく、本の中に出てくる難しい言葉や表現の勉強をしながら、読み進めています。中学受験や高校受験、そして大学受験でも、国語に限らず、各教科で受験問題の長文化が進んでいます。その文章を早く、正確に読み取るためには、文章を早く読む能力、そして、如何に多くのことばを知っているか、が必要になります。「読書くらぶ」は、多読によることばの習得、そして速読聴による無理がない速読能力の養成を行っています。でも、一番なのは、本を読むことが楽しい！という気持ちを、少しでも生徒がもってくれること、が一番ですね。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 22:26:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中１英語講座</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-73564/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-73564/</guid>
      <description>今日は、新中学1年生（現小学6年生）を対象に、中学英語準備講座を開講しています。英語は、中学に入学してから、好き嫌いが大きく分かれる教科です。最初はアルファベットの学習や会話の練習なので、生徒は簡単だと思ってしまうのですが、be動詞の使い方、一般動詞との使い分けなど、2学期から、いわゆる文法事項が入ってくると、急に混乱しだしてしまいます。区立中学校の英語授業は、昔と違い、英文法の説明や演習を授業中ではあまり行わず、会話・文章読解中心の「習うより慣れろ」式の授業が多くなっています。英語のルールをよく理解しないまま、勉強が進んでしまうと、英語そのものがわからず、嫌いになってしまいます。英語準備講座では、アルファベットの書き方から、英単語の読み・書き、そしてbe動詞の使い方までを、3月中に指導することで、英語になれ、学校の授業がわかりやすくなるようにしていきます。塾生ではない新中学1年生も受講可能です。よろしければ、ご検討ください。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 22:11:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年度高校受験合格者</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-73437/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-73437/</guid>
      <description>２０１４年度高校受験合格校です。　おめでとうございます！都立高校：青山高校、三田高校、目黒高校、雪谷高校、晴海総合高校、工芸高校（インテリア）、農芸高校（動物科）他私立高校：國學院久我山、明治学院、日大鶴ヶ丘、順天高校、駒込学園高校、朋優学園高校、他高校受験雑感です。今年の都立受験は上位校の倍率上昇の余波が、中堅上位校まで広がった年でした。都立トップ高、都立上位校の高倍率は、もう2倍近くで高止まりになっています。その余波で都立広尾高校を始め、都立雪谷女子、都立田園調布男子などもだんだん倍率が高くなってきています。教科別の難度では、英数が比較的スタンダードになってきているのに対し、国語・社会・理科の難度が上がっています。社会・理科は内容の難しさもありますが、資料や問題の文章をしっかり読みとって、文意をしっかりつかまないと、何を答えていいかがわからなくなってしまいます。また3教科とも、長文化が進んでいるため、読書スピード、そして文章を読み取るための教科外の一般教養も必要になってきました。今までの合格校です。皆それぞれの目標に向けてがんばりました。青山高校、上野高校、大崎高校、北園高校、小石川高校、駒場高校、小山台高校、工芸高校、桜町高校、芝商業高校、新宿高校、墨田川高校、竹早高校、つばさ総合高校、戸山高校、晴海総合高校、文京高校、三田高校、三鷹高校、美原高校、目黒高校、雪谷高校　他（五十音順）青山学院高等部、郁文館高校、江戸川学園女子高校（類）、國學院久我山高校、駒込高校、桜ヶ丘高校、順天高校、正則高校、青稜高校、専修大付属高校、多摩大目黒高校、中央大学付属高校、中央大付属杉並高校、桐蔭学園高校、東海大付属高輪台高校、東京高校、東京工業大付属高校、東京都市大学付属等々力高校、東洋高校、日大桜ヶ丘高校、日大第三高校、日大鶴ヶ丘高校、広尾学園類、法政第二高校、法政女子高校、立正高校　他</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 17:46:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験生の推薦合格でました！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-72311/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-72311/</guid>
      <description>1月31日に都立高校の推薦合格者が発表になり、高校受験の推薦合格者が決まりました！今年の当塾の高校受験、推薦合格校は、都立三田高校、都立目黒高校、都立園芸高校動物科、私立早稲田実業高校、私立明治学院高校、私立正則高校、私立立正大学付属高校などです。都立三田高校、早稲田実業に推薦で合格した生徒は、小学生から学研CAIスクールでがんばってくれた生徒達です。あとは、中学受験、そして私立･都立高校受験が待っています。今まで、がんばってきたことをしっかりと糧にして、最後のスパートをかけていきましょう。がんばります！</description>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 19:27:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末試験対策勉強会</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-73232/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-73232/</guid>
      <description>日曜日は、午前中から午後まで、中学1年・2年対象の学年末試験対策勉強会を開催しています。今までの学習で、わからないところ、苦手なところを演習して、講師と一緒に解決していきます。学習時間は、皆真剣ですが、楽しくなければ成績は伸びません。目標に向けて、楽しく、そして真摯に勉強しましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 18:49:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験直前特訓講座と定期試験対策講座</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-72933/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-72933/</guid>
      <description>今日は、高校受験直前特訓講座と学年末試験対策勉強会をW開催しています。高校受験に向けて、ラストスパートをかける中学3年生。都立高校予想問題を解いて、解説、再演習を繰り返します。負けずに中学1年生も学校ワークやオリジナルプリントを仕上げていきます。ついでに高校生も試験勉強です。化学がんばれ！皆それぞれの目標に向けて、がんばって欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 13:33:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験生最後の授業</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-73199/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-73199/</guid>
      <description>今日は、午前中から高校受験生の最後の授業をしています。都立高校の試験は、いよいよ来週月曜日。明日は教室に来ても来なくてもいいと言ってあるので、実質的には今日が最終授業になります。前半は、都立中堅校志望者のクラス授業、午後からは都立上位校、自校作成校志望者のクラス授業です。私立高校受験者、都立高校推薦合格組が抜けて、人数は少なくなりましたが、最後までよく頑張ってくれたと思います。やるべき事は全てやりました。あとは、試験会場で全力を出し切れる事を祈るだけです。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 12:45:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習雑感</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-37764/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-37764/</guid>
      <description>冬は、「受験生」の季節だ。中学受験生も、高校受験生も、大学受験生も、いよいよ本番が近づき、集中力が最高潮に達する。当然、焦りもあるが、その焦りをエネルギーに変えて、一気に学力が高まるときだ。冬期講習は、そんな受験生にとって、まとめて勉強の時間を確保することができる最後の機会だ。過去問対策によってあぶり出された弱点を補強し、時間配分を体にたたき込む。自分にとって、取るべき問題・捨ててよい問題を把握し、時間を効率的に使い、ベストな結果を出すために、実戦と練習を繰り返す。当塾でも、中学受験生は、午前9時30分〜午後4時まで、高校受験生は、午前9時30分〜午後6時まで（延長あり）、静かに炎を燃やしている。淡々とハードルをクリアしていくもの。なかなか問題が解けず泣いてしまうもの。その姿勢は、参加者様々だが、みな、初めての受験に向けて、真摯かつ、ひたむきな態度で立ち向かっていることは変わらない。受験は、結果ももちろん大事だが、その過程で得るものも大きい。長時間の勉強に耐える力、集中を保持する精神力、そしてプレッシャーに打ち勝つ自制心。真摯な学習を通して、生徒達はそれらを身につけていく。そこまでしても、すべての受験生が「結果」を手に入れられるわけではない。しかし、高みに向かって伸ばされた手は、必ず「成長」という糧をつかむだろう。受験生には、冬の青空がよく似合う。凛然とした寒気の中、雲一つない青空に向かって、手を伸ばそう。その先にあるものをつかみ取るために。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 22:41:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪だけど熱い-高校受験特訓講座</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-72631/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-72631/</guid>
      <description>今日は大雪のため、小学生と中学生は休講です。本日予定していた高校受験特訓講座も、生徒の安全を考えて、休講にするつもりでした。しかし、生徒と保護者の方からの「ぜひやってください！」という熱いお言葉をいただき、開催しています。私立高校上位校も倍率が高いですが、年々都立高校の一般試験の倍率も上がっています。トップ校や進学重点校だけではなく、その余波が、中堅上位校や中堅校にまで、ここ２〜３年及んでいます。今年の当塾の生徒達の志望校も、自校問題作成校を始め、高倍率です。ですが、ここまでがんばってきたからには、最後までやりきるしかない！と生徒達は、粛々と、時に楽しみながら、努力しています。外は雪が降り、とても寒いですが、教室の中は熱気がこもっています。あともう少し。走り抜けよう！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2014 18:04:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜受験生特訓</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-72025/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-72025/</guid>
      <description>今日と明日は、都立高校推薦試験の試験日。当塾からも何人も受験しています。都立の推薦は高倍率で、調査書が大きい比率を占めますが、それだけで決まるものではなく、判定が難しい試験です。特に去年からは、集団討論が導入され、合格の傾向が少し変わった気がします。もちろん合格するに越したことはないのですが、あまりに、それに依存してしまうと落ちたときのショックが大きいので、私は塾生には、いつも「まあ、宝くじだから」と言うようにしています。当然、中学の成績、内申書に比例して合格率は上がっていきますが、２ランク落として、まず大丈夫だろうという生徒でも駄目だったり、成績が相応くらいで、普通はまず駄目だという生徒が受かってしまったりとなかなか難しいですね。今までのイレギュラーな合格者を見ると、やはり、その都立高校が今、求める生徒（いわゆる公表されている生徒の理想像ではなく）が、受かっているような気はします。今年も、三田高校の小論文が難しかったとか、大崎高校の課題が事前情報と全然違ったとか、色々あるようですが、まずは気にせず、一般試験合格に向けて、粛々と勉強してもらいたいと思っています。というわけで、今日も中学受験生･高校受験向けに勉強会を開催しています。中学受験生は当然ですが、都立推薦をかけなかった生徒達、そして午後からは、推薦試験を終えた生徒も合流して、勉強中であります。中学受験生はあと1週間、都立高校受験生はあと1ヶ月。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 21:49:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験上級クラス数学特訓</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-71798/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-71798/</guid>
      <description>今日の高校受験上級クラスは、問題演習の後、都立隅田川の数学の過去問に挑戦している。結果は、全員70点〜80点、得点できた。実際の隅田川の数学の合格ライン（実際は総合得点だがら、あくまで目安だが）は55点と見ているので、全員、それに乗ったことになる。ただ、今回の過去問演習の目的は点数ではない。問題をいかに解いていくかの確認にある。都立隅田川は最近、偏差値的に伸び悩んでいるが、よく考えられた良問を出題する高校だ。難問･奇問は少なく、レベル的にはそれほど難しくないが、自校作成校対策の基礎から標準レベルを確認できる問題が多い。今回の結果でも、答えは合っていても、解説を通じて、そのプロセスが正しいかどうかを生徒達にはチェックしてもらう。今まで学習したことをきちんと身につけられているか。解法の過程で、無駄な道筋はないか。とるべき問題をきちんと取れているかどうか。その過程をしっかりと見直すことが、この時期は大切だ。都立共通問題でも、自校作成問題でも、また私立トップ高でも、合格に必要なのは、まず、それぞれのレベルの基礎基本をしっかりと身につけることだ。今回の隅田川も、都立共通問題だけではなく、その後の都立新宿、都立青山、都立戸山などを受験する基礎固めになる。都立高校入試まで、あと1ヶ月。がんばろう。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 22:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立小山台高校にお邪魔してきました。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-69516/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-69516/</guid>
      <description>今日は、都立小山台高校にお邪魔して、色々お話を伺ってきました。小山台高校は、都立全体の中で、都立日比谷・西などのトップ校、戸山・八王子東などのトップ2番手校に次ぐ位置づけの学校です。いわゆる都立共通問題を受験に使用する都立高校群のなかでは、最上位に位置しています。伝統を感じさせる風格ある校舎の中で、校長先生、また進路指導担当の先生とお話ししてきました。大学入試特に国公立大学入試に向けた様々な教務指導、また勉強以外の部活動や学校行事、またキャリアガイダンス教育を通じた全人教育への取組など、有意義なお話が聞けました。その後、授業見学もさせていただいたのですが、生徒達の真摯かつ楽しく授業を受ける姿勢や生徒と先生の風通しの良さが印象的でした。景気の影響もあり、都立復権が叫ばれて久しいですが、都立トップ校・上位校では、「古き良き都立の伝統」を残しつつ、国公立大学入試を初めとする大学入試に向けての積極的な取組が着々と進められていることを、改めて実感できた日でした。正門から校舎を望んで。伝統のシンボル、「八角塔」。残念ながら、卒業生・現塾生には会えませんでしたが、彼らからよく聞く学校生活が偲べました。学研CAIスクール港中央校では、都立高校トップ校・上位校合格に向けて、学校の成績アップ、そして入試本番へ向けての学力向上に塾生共々励んでいます。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 20:47:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期期末結果がでました。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-70339/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-70339/</guid>
      <description>こんにちは。学研CAIスクール港中央校の校長の我妻です。１１月末に港区立中学の期末試験が終わりました。２学期期末試験は、試験範囲も広く、教科数も増えます。中間試験に比べ、点数を落としてしまう生徒も多い試験です。そんな中で、港中央校の生徒達の多くは、高得点を勝ち取ってくれました。各教科８０点台・９０点台、また５教科・９教科の平均８０点・９０点の生徒が数多くいます。三田中学３年英語　９５点　三田中学３年数学　９３点三田中学３年国語　９４点　三田中学１年英語　９６点三田中学１年英語　９８点　三田中学１年数学　９８点三田中学１年数学　９２点　三田中学１年英語　８８点三田中学２年数学　８８点　三田中学２年数学　８７点　御成門中学２年理科　９２点高松中学３年英語　９０点　御成門中学３年数学　９２点港南中学２年英語　８６点　港南中学２年数学　９２点港南中学１年英語　８５点　港南中学１年国語　９３点その他多くの生徒が、８０点、９０点台を得点しています。５教科・９教科の総合得点でも三田中学３年　５教科４７１点三田中学３年　５教科４５８点御成門中学３年　５教科４４０点三田中学１年　５教科　４７０点三田中学１年　９教科　８３１点港南中学２年　９教科　７６５点など、がんばった結果が次々と出ています。みんな、おつかれさま〜。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 21:00:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田中学・高松中学定期試験対策12時間</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-69581/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-69581/</guid>
      <description>来週から、いよいよ港区立三田中学と高松中学、港南中学、朝日中学の定期試験が始まります。今日は、最後の総仕上げで、今までの復習授業・理科社会の暗記項目の総チェックを行いました。午前9時〜午後8時まで、希望者は居残って、さらに10時まで勉強中です。１・2年生にとっては、今年最後の、そして高校受験生にとっては、実質中学最後の定期考査になります。がんばって、志望校合格につながる結果を残しましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 17:27:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>御成門中学・港南中学定期試験対策12時間</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-69765/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-69765/</guid>
      <description>今週の週末は、港区立御成門中学と港南中学、青山中学の定期試験対策勉強会です。午前9時から午後9時まで、12時間の試験対策の勉強会。長時間の勉強ですが、生徒達はだれずに、みながんばって勉強します。港南中学は、来週月曜日で試験は終了。最終日の科目である社会・国語（文系日ですね）を中心に、実技科目の技術家庭科の暗記も含めて学習中。御成門中学は、月曜日から試験開始なので、今までの授業で行った内容の復習とチェックを行います。特に御成門中学の3年生は、数学の直前定期試験対策授業を行い、試験範囲である相似と円周角の頻出問題を復習しています。図形は目を養うことが大事です。解くための手がかりとなるパターン図形が自然と浮かび上がるくらいに、演習をやりこまないといけません。すでに授業中に充分な量の問題を解いていますが、最後の仕上げをこなします。三田中学･高松中学に引き続いての今年最後の試験。そして中学3年にとっては、中学時代最後の試験です。全力を出して、高校受験につながる結果が出てくれれば、と思います。がんばろう！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 17:26:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期中間試験結果</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-68120/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-68120/</guid>
      <description>三田中学・高松中学・港南中学・朝日中学の試験結果が出ました。今回の受験者数30人中、400点越えは15人でした。その他にも、夏期講習から入会し、今回のテストで、5教科の点数が８０点伸びた生徒、今まで70点台だった社会を100点にした生徒など、1人1人の目標を続々達成しています。ただ、目標はテスト受験者全員の450点越えです！今は、御成門中学の試験対策真っ最中。生徒達の目標をかなえるために、生徒達を全力でサポートします！がんばるゾー！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 22:34:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験対策中です。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-67441/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-67441/</guid>
      <description>ちまたは、三連休ですが、教室は港区立中学（三田・高松・港南・青山etc.）の試験対策です。明日は、三田中学の試験一日目、教科は理科・社会です。先週の試験対策で、ポイントは全て話してあるので、今日は、最後の総チェックと、学校の授業内容に齟齬がないかの確認です。社会は、内容理解と同時に、どれだけ演習を行ったかが点数を決める教科です。目と耳を使って、しっかりと知識を定着させましょう。高得点を狙うには、記述問題対策も必要ですが。理科は、暗記と演習のバランスが必要な教科です。光の作図や、力の分野は、算数と同じく、練習が必要な箇所ですね。そこを暗記のみで乗り切ろうとすると、あまり得点は伸びません。生徒達は、学校ワークと塾オリジナルプリントを使って、バリバリ勉強中です。さぁ、あともう少し、がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 14:05:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立中学定期試験対策と試験の勉強法</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-67410/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-67410/</guid>
      <description>先週、今週は、三田中学・高松中学・御成門中学・港南中学・朝日中学・青山中学の定期試験対策中で、土曜日・日曜日、そして祝日は定期試験です。夏休みが終わったと思ったら、すぐに中間試験。範囲は狭いですが、その分、問題の難度が上がったり、前学期の復習が多く含まれたりと、油断はできません。また、中には、いつ、そんなに進んだの!?､という中学校もありますからね。学校進度の確認は欠かせないわけです。塾では、希望者が、普段の受講教科以外の教科、理科や社会を、毎日試験勉強をしています。ただ、中学1年生や、この夏から塾に入ったばかりの生徒を見ていると、勉強のやり方で、気にかかることがあります。１つは、社会や理科の勉強で、まだ学習内容が十分頭に入っていないのに、とにかく問題を解きたがること、もしくは解いていることです。特に男子生徒によく見られる傾向です。もちろん、問題演習は大切です。ただ、それは学習内容をきちんと理解できているか、もしくは覚えるべきことをしっかり覚えているかの確認としてなんですね。内容をよく理解しないまま、解いて、ただと丸付けをするだけでは、勉強とは言えません。とくに、記号選択問題で、ただ正しい記号を書き写すだけでは、まるで「書き方の時間」になってしまいます。２つめは、逆に、理解やまとめにばかり時間をかけるため、演習の時間がなくなり、自分の理解度を正確に把握していない生徒です。こちらは、女子生徒に多い気がします。いろいろな色を使って、きれいにノートを作る生徒がいますが、私の経験上、ノートに使われる色の多さと、成績は反比例する場合が多いですね。先ほどの勉強の仕方が、「書き方の時間」なら、こちらは「図工の時間」になってしまいます。私見ですが、中学の定期試験の学習の場合、それほどノートまとめをする必要はないと思います。「ゆとり教育」が終わり、教科書も、ずいぶん頼もしくなりました。教科書に必要な知識は全部まとまっているので、勉強としては、まず教科書をしっかり読むことから始めれば十分だと思います。ただ、担当の先生が、オリジナルなことを教えていくタイプの先生ならば、要注意。教科書内容と、学校の授業ノートの読み合わせをする必要があります。書くことで、知識を定着させていくタイプの生徒もいますので、書くことはいいのですが、文字の色は原則、黒と赤の２色にしぼり、教科書を写すのではなく、自分の言葉でシンプルにまとめていく方法がいいでしょう。ノートまとめをする時間があるならば、教科書を複数回読んで、その後に問題演習、しっかり答え合わせをして、理解度のチェック。これを繰り返せば、しっかり点数を取れるはずです。あとは集中力と、忍耐強くやるべきことをやる力を徐々に鍛えていくことでしょうか。学習・演習にかたよらず、インプットとアウトプットをバランスよく行うこと。簡単なことだが、それが成績向上の秘訣だと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 22:04:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習高校受験生理科特訓</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-65793/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-65793/</guid>
      <description>今日も猛暑が続きますが、教室の熱気もそれに負けません。今日は、高校受験生対象の理科特訓を行っています。都立高校で頻出される項目を、演習と解説を繰り返しながら、定着してもらっていきます。理科は、半分は暗記科目ですが、やはり根本の理解が伴わないと、暗記もスムーズには進みません。この夏の間に、土台をしっかり作り上げて、秋から冬の勉強につなげていきたいと思います。がんばろう！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:36:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田中学１・2年生数学学年トップ！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-64295/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-64295/</guid>
      <description>1学期期末考査の結果が、各中学とも、出そろいました。その中で、今回、港区立三田中学の1年生・2年生の、当塾の生徒が、Wで、数学の学園トップを取りました！いや〜、よかったです。おめでとう！その他の生徒も、5教科400点超や、9教科800点超の生徒、また30点以上点数を上げて、自己最高点を出した生徒など、うれしい報告が続いています。この勢いで、夏期講習もがんばり、2学期も高得点を狙いましょう。がんばるぞー。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 23:13:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「解の公式」は…</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-63851/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-63851/</guid>
      <description>土曜日は、高校受験数学上級クラスの授業があります。このクラスは、都立三田高校レベルを目指す生徒のためのクラスです。今年の中学3年生対象の数学一斉指導クラスは、この上級クラスとハイレベルクラス（都立の戸山・青山など自校作成校対策）の2クラスが開講しています。上級クラスは、学校の進度より、少し先取りで授業を進めているため、試験明けの今日は二次方程式の計算のまとめです。その中で、教えた「解の公式」。ちょっと扱いに気をつけなくてはならない項目です。平方根や因数分解の利用など、いろいろな計算方法をやった後に、実はどんな二次方程式でも解ける万能の公式！という、インパクトのある登場をするために、生徒達は、ついつい何でもこれで解けばいいんでしょと思い込みがちです。ただ、「解の公式」は計算処理が重く、また約分の処理などに手こずるため、制限時間内で解こうとすると、時間がかかり、計算ミスも多くなってしまいます。そのために、きちんと様々な解法の特徴をつかみ、演習を積むことで、問題毎に、どの解法を使うべきなのかをきちんと判断する能力を身につける必要があります。二次方程式は、2学期の2次関数、また高校数学につながる基礎ツールです。高校受験だけではなく、高校進学後も見据えて、指導を行っていきます。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 20:27:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立中学期末考査対策勉強会</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-63543/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-63543/</guid>
      <description>今週の土日は、先週に引き続き、港区立中学の期末考査対策勉強会を実施しています。今回の試験は、各中学とも日程がぴったり合っているので、教室は満席です。私の席も連日生徒に取られました(^_^;)1学期期末は運動会や、3年生の修学旅行、1年生の移動教室、そしてなぜか試験日程と重なる部活の大会など、行事が目白押しで、時間的にも、体力的にもきつい試験です。特に、最後の部活の大会で責任が重い3年生や、初めての9教科の試験に挑戦する1年生は大変です。みんなが大変なこの時期、乗り越えられれば、大きな力になります。学研CAIスクール港中央校では、ふだん授業を行っている英語や数学・国語だけではなく、理科・社会や実技の勉強も、生徒と一緒にチェックして進めていきます。小さい塾ですが、三田中学や各中学で学年トップクラスの点数を取る生徒が多いのは、そのためです。期末がんばろう！</description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 11:19:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「わかる」→「できる」→「楽しい」</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-63456/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-63456/</guid>
      <description>本日も、港区立中学の期末考査に向けて、定期試験対策中。通常授業の生徒は、もう一度試験範囲の見直しとチェック、そして弱点の穴埋め。自主演習に来ている生徒は、学校ワークや、塾オリジナルの試験対策プリントを何回も解き直していく。そんな中、英語の個別指導を受けている中２のM君。講師と、教科書の音読と書写和訳を､真剣に何回もこなしている。この春、入会した当初は、英語が全然できず、一般動詞とbe動詞の区別もつかない、疑問文・否定文って何？という状態で、毎回英語の試験は1桁。前回のテストで、2桁にアップしたが、やはり英語の苦手意識が強く、授業も消極的だったのが、今日は、非常に意欲的に受講している。「がんばっているね。どうしたの？」と問いかけると、「英語がだんだんわかってきたら、楽しくなってきた。もっと点数を上げたいから…」そうかー。入塾してから、2年生の英語と併行して、1年生英語のポイントを繰り返し、学習してきた効果が出始めたのか、と納得。M君は、苦手な英語にもかかわらず、私や講師の言うとおりに、基本的なテキストを何回も繰り返していた。それが定着しだしたのだろう。書写和訳の練習の後の問題集の演習を見ても、正答率が格段に上がっている。講師の説明を受ければ「わかる」ことはできる。ただ、それを「できる」に変えるには、ポイントを押さえて、繰り返し演習をすることが必要になる。そして、「できる」ようになると勉強することが「楽しく」なってくる。そうだよね。できないことを無理矢理やらされても苦痛なだけ、楽しくないよね。まずは、「できる」ようにすること。そして、「楽しい」と思ってもらうこと。そうすれば、自然と自分1人でも勉強できるようになる。それが塾の役割で、それが、さらに学校の試験という結果に示されれば、実は生徒の人生を変えることもできる。正直、まだ生徒全員を、そこまで導ききれてはいない。だけれども、決してあきらめずに進んでいこう。生徒に励まされた日でした。試験まで、あと少し。右肩上がりで、がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 19:04:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験数学ハイレベルクラス</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-63017/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-63017/</guid>
      <description>毎週火曜日は、高校受験数学ハイレベルクラスの授業を開講中。今日は、復習として、平方根の概念と四則計算の演習をびっしり行ったあと、二次方程式の概念まで進んだ。後、2週間で、1学期期末考査。今回の期末考査は、どの区立中学も平方根の処理が中心になる。平方根の概念は、中学生にはかなり理解しづらいものなので、しっかり理解できているかどうかのチェックを繰り返す。また、計算スピードの早さも、今回の試験の点数の分かれ目（80点台なのか、90点台をとれるのか）なので、時間と量の圧をかけて、びっしりやってもらう。計算問題は筋力トレーニングと一緒。適正な負荷をかけて、量をこなすことが肝要だ。その後は、入試レベルの図形問題に挑戦。しっかり時間をかけて考えてもらい、解説。学校の試験も大切だが、ハイレベルクラスは、今から受験問題になれて、実戦力をつけてもらうことも重要視している。そのあと、自主居残りで、今回の指導の類題を10時30分まで、演習。理解することも大事だが、一番大事なのは、自分自身のやり方でかまわないから、やるべきことをしっかりとやることだ。日々是精進。がんばろう。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 23:09:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生の勉強は大切です。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-61910/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-61910/</guid>
      <description>土曜日に続き、本日も、港区立中学定期試験対策テストゼミ開催中です。高校受験生、中学２年生はもちろんですが、中学１年生が、とても集中しています。勉強する姿勢ができているんですね。この前まで小学生だったにも関わらず、試験前の長時間の対策にもついて来られているし、きちんと解説を聞くというスキルが身についている。そんな生徒が多いのです。これはとても大切なことです。小学校から中学校に進学するときに、勉強の仕方が大きく変わります。宿題のやり方、学校での勉強の関わり方、また試験対策の方法など…。それに対応できないと、学校の最初の勉強でつまづいてしまいます。中学１年生だから、そんなに勉強は大変ではないだろう、２年・３年になってがんばればいいや、という風に思っている生徒がいます。しかし、実は中学１年生の勉強は、とても大切なのです。数学では、正負の数から文字式の扱い、方程式までの基礎計算の処理をしっかりマスターしなければ、今後の数学の勉強で、計算処理の正確さ・スピードに大きな差が出てしまいます。また、英語でも単語への慣れ、また１学期後半から２学期にかけて勉強するbe動詞と一般動詞の違いを理解し、取り扱いをよく演習しておかないと、それ以降の文法事項は理解していても、基本的なケアレスミスで失点することが多くなってしまいます。数学・英語とも、勉強の内容自体は確かに、それほど難しくはないのですが、これから勉強することの根幹、ツールになるものが多いので、ここでつまずいてしまうと、これからの学習がとても大変になってしまうのです。理科社会は、それぞれの学習項目に関連性が少ないので、比較的後からでも追いつける教科です。ただ、学校の授業をきちんと聞くこと、そしてそれをある程度定着させておくこと、そして定期試験前に一定の対策勉強を行うことなどの習慣と、それをこなすことができる勉強力（読み書きのスピード・正しい試験勉強のやり方・勉強への耐性など）をつけておかないと、いざ高校受験というときに間に合いません。勉強はマラソンのようなもの。とりあえずのゴールは高校受験です。志望校が一緒なら走る距離は一緒なのです。出遅れれば、人より速いスピードで走らなければ、追いつくことはできません。逆に人より速いスピードで走っていれば、余裕を持ってゴールをすることができるのです。上記のようなことを、私は毎年、新中学生に話しています。今年の中学１年生は、特に素直で、私の話を、しっかりと理解してがんばってくれています。勉強を通じて、彼らの目標達成に向けて、講師陣もがんばりたいと思います。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 21:29:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1年生の英語力を見分ける方法ー中学1年生の英語の山場</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-62655/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-62655/</guid>
      <description>中学1年生の英語クラスは、be動詞の学習が終わり、いよいよ一般動詞に入ります。be動詞は、I am〜、You are〜、He is〜など、主語と各be動詞の関連づけ、また疑問文、否定文、英文応答などが、ほぼ自由に扱えるようになりました。次回から、一般動詞の解説に入ります。一年生英語の山場の1つは、このbe動詞と一般動詞の区別がしっかりとついて、完璧に使いこなせるようになることです。2年生から入塾してくる生徒の中で、元々成績がいい生徒でも、このあたりが怪しい生徒は結構います。もともとbe動詞に慣れたところで、新しい使い方が出てくるので、ややこしいところではあります。ただ、最近の公立中学は、昔ほど文法重視の授業ではなくなってきているので、あまり学校で演習を繰り返していないこともあるかもしれません。ここで、2つの動詞の違いをしっかりと理解し、使いこなせるように演習を繰り返して、定着をさせることが、英語が得意科目になる第1歩です。あと1ヶ月位、夏休みに入る前に、be動詞と一般動詞の文の疑問文と否定文をそれぞれ書かせて、もしきちんと書けなかったら、英語嫌いの黄信号です。気をつけてください。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 22:33:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立三田中学定期試験対策数学補講inGW</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-61081/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-61081/</guid>
      <description>GW前半、やっと初夏らしくいい天気に恵まれて、行楽日和です。が、三田中学生は、朝から数学補講中です。港区立の三田中学は、GW明け、7日・8日から1学期中間試験なのです。そこで、GW中も定期試験対策を実施することになりました。学習範囲が狭いため、前学年の復習内容が多い試験になりそうです。特に3年数学は、１・２年内容のどこが出てもおかしくありません。そのため、数学の補講を行い、いままでの三田数学の傾向から出題されそうな分野の復習を行いました。午後からは、理科社会の演習です。確かに、GWで、いい天気で、世の中はみな遊びに行っていますが…、遊びに行きたい気持ちを押さえて、まずは中間試験、受験という目標に向かって、勉強する生徒達はすばらしいと思います。がんばろー！</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 21:54:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立三田中学定期試験対策補講inGW</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-61273/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-61273/</guid>
      <description>昨日・今日は、三田中学の定期試験対策勉強会を実施中。昨日は理科社会、今日は英語数学国語の勉強会です。港区立中学の中で、三田中学だけは、中間考査が早く、GW明けすぐ、5月7日から始まります。この時期は、野球やサッカーのクラブチームの試合も多く、生徒達は、多忙なスケジュールを縫いながら、しっかり勉強をしています。三田中学のH君は、サッカーの試合のため、3時までしかいられないため、2時間しっかり集中してから試合に向かいました。試合も、試験も高得点が取れればかっこいいですが、いつも学年TOPクラスの成績を取る彼のこと、がんばってくれると思います。試験勉強は闇雲に量をこなすだけではなく、集中力に裏付けされた質の高い勉強をすることが大事です。かっこいいね。残りの生徒は、学校ワークの弱点補強、また過去の問題傾向を考慮した対策プリントなどを、講師と一緒に粛々と進めています。この試験が終われば、体育祭、3年の修学旅行と学校行事が盛りだくさん。特に高校受験生は、学校の試験や行事と併行して、受験勉強も進めていく必要があります。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 21:53:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立中学中間考査対策勉強会</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-61574/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-61574/</guid>
      <description>本日は、御成門中学・六本木中学・高松中学・港南中学・青山中学の中間考査対策勉強会を実施しています。昨日の雨模様とは一転、本日は快晴。窓を開け放って、勉強中です。御成門中学と青山中学の3年生は、定期試験前に、修学旅行が入ってしまうので、事前にしっかり勉強することが大事です。普段の授業で、内容はわかっていても、まずはしっかりと手を動かすこと。そうすれば、「わかったつもり」になっていたところや、計算スピードの不足、英語の表現の憶えきれていない箇所などが浮き彫りになってきます。まずは、そういう箇所を自分でしっかり把握し、また復習していくことで、しっかりした実力が身についていきます。1学期前半、テストも、学校行事も多い時期です。流されずに、がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 13:36:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013年度高校受験合格者</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-57984/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-57984/</guid>
      <description>２０１３年度高校受験合格校です。　おめでとうございます！高校受験雑感です。都立高校も、進学に力を入れている上位校は高倍率で競争が激しくなっています。問題も、理社の思考力や記述力重視の傾向が強くなり、また英数国は問題の配列が解きやすくなった分、きっちりと取るべき問題は落とせない試験になってきました。当塾の高校受験上位クラスは全員平均80点越えを今年も達成し、厳しい戦いの中、第1志望校を勝ち取っています。都立高校：小山台高校、三田高校、北園高校、雪谷高校、上野高校、美原　高校他私立高校：江戸川女子高校（類）、広尾学園高校、青稜高校、順天高校特選、順天高校特進、高輪高校、中央大学付属高校、日大鶴ヶ丘高校特進、桜丘高校特待、駒込高校、他今までの合格校です。皆それぞれの目標に向けてがんばりました。青山高校、上野高校、大崎高校、北園高校、小石川高校、駒場高校、小山台高校、工芸高校、桜町高校、芝商業高校、新宿高校、墨田川高校、竹早高校、つばさ総合高校、戸山高校、晴海総合高校、文京高校、三田高校、三鷹高校、美原高校、目黒高校、雪谷高校　他（五十音順）青山学院高等部、郁文館高校、江戸川学園女子高校（類）、國學院久我山高校、駒込高校、桜ヶ丘高校、順天高校、正則高校、青稜高校、専修大付属高校、多摩大目黒高校、中央大学付属高校、中央大付属杉並高校、桐蔭学園高校、東海大付属高輪台高校、東京高校、東京工業大付属高校、東京都市大学付属等々力高校、東洋高校、日大桜ヶ丘高校、日大第三高校、日大鶴ヶ丘高校、広尾学園類、法政第二高校、法政女子高校、立正高校　他</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 22:28:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立受験とテストゼミin三田・御成門・高松・港南・六本木</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-57723/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-57723/</guid>
      <description>今日は、先週に引き続き、港区立中学、三田中学・御成門中学・高松中学・港南中学・朝日中学・六本木中学の定期試験対策テストゼミを朝から実施しています。昨日は都立高校の入試日でした。試験当日だったにも関わらず、当日、授業があると思って何人かの生徒が来てくれたのには驚きました。真面目すぎますよね！かくいう私は、学生時代、そこまで真面目ではなかったので、彼らの熱心さには感心することしきりです。まぁ、そこまで真摯に授業を受けてくれることは、塾講師にとってうれしいことでもあります。試験の感想を聞くと、みなそれぞれ「手応えがあった！」と答えてくれました。数学と理科は、対策でやった問題がドンピシャにはまってくれたようです。やった！ただ本格的に受験勉強を始めた1年前に比べて、生徒達の成長を感じるのは、なんとなくの全体感想ではなく、各教科毎の各分野毎にしっかり感想が言えるようになったことですね。「数学大問２の証明が少し傾向が変わったので、もしかしたらまちがえたかもしれない。くやしい！」とか、「関数はばっちりでした」「社会の記述は難しかったなー」など、自分の勉強を客観視できているからこその感想でしょう。くやしがれるのも、それだけ今までの勉強に自信がついたからだと思います。本当にお疲れ様でした。当日教室に来なかった生徒からも、電話やメールで続々と報告が入ってきました。あとは合格発表を待つのみです。それまでは、ゆっくり休んで、更なる鋭気を養って欲しいと思います。今日のテストゼミは、さすがに都立高校受験生は来ていません。そのかわり、新高校受験生である中学2年生と最近勉強の仕方が様になってきた中学1年生が、がんばっています。明日が試験初日なので、今までの学習の総復習と予想プリントを使って最終調整中です。まずは初日の勢いをつけるためにがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 15:35:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校最終授業と試験対策ー連鎖反応ー</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-57610/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-57610/</guid>
      <description>いよいよ今週土曜日が都立高校受験。今日は、都立高校受験生の最終授業日。すでに授業は終了しているので、最後の調整と教科に関係ない質問大会を行った。みな、過去問や予想問題をやり込んできているので、最終的に気になるマニアックな質問が飛び交う。自分の苦手項目をもう一度、確認する生徒もいる。その横では、定期試験対策に励む１・2年生。高校受験生の緊張感が、彼らにもしっかり伝わって、勉強に取り組む姿勢が、いつにもまして真剣だ。この緊張感が、来年の高校受験につながっていく。がんばろう。高みをめざそう。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 23:04:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年度中学受験合格者</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-57496/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-57496/</guid>
      <description>今年度中学受験合格校です。おめでとうございます！みんな、本当にがんばりました！私立中高一貫校東京都市大附属等々力（特選）、獨協、日大豊山、郁文館（特奨）、和洋九段女子、東京女子学園都立中高一貫校両国、桜修館今までの中学受験の合格者です。皆、それぞれの目標に向けてがんばりました。跡見女子、郁文館、かえつ有明、学芸大付属竹早、共立女子、慶応中等部、駒込、香蘭、光塩女子、実践女子学園、品川女子学院中等部、芝浦工大附属、女子美大付属、青稜、世田谷学園、高輪、玉川聖学院、戸板女子、東海大附属浦安、東海大付属高輪台、東京家政大付属、東京女子学園、那須高原海城、日工大付属駒場、日大豊山、日大豊山女子、広尾学園、普連土学園、文教大付属、文教女子大付属、三輪田学園、目黒星美、山脇学園、和洋九段、和洋国府台　都立両国、都立桜修館　他（五十音順）</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 21:23:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力することー冬期特訓終了ー</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-55418/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-55418/</guid>
      <description>12月26日〜1月7日までの受験生冬期特訓が終了した。中学受験生・高校受験生・大学受験生が毎日、午前7時30分〜午後6時まで、それぞれの目標に向けて、しっかりがんばってくれた。午前中の過去問演習から始まって、午後からは解法確認、弱点部分の学習と補強演習を行う。この時期に大事なことは点数ではなく、とにかくしっかり努力することだ。なかなか点数が取れないと、不安になり、つい勉強「量」に頼ってしまいがちだが、ただ手を動かすだけでは、勉強にならない。自分の頭で考え、時には教科書や参考書を調べながらでも、問題に対して粘ることが大切だ。今年の受験生達も、長時間、よくがんばってくれた。あと1ヶ月、少ないと思えば少ないが、「努力」をする生徒には十分な時間でもある。生徒共に走り抜けよう。がんばろう。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 20:23:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホワイトボード増設！</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-53988/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-53988/</guid>
      <description>先日、教室内のホワイトボードを増設しました。正面と横の2面で、より立体的な授業が可能になりました！英語や、高校生の理系数学は式も膨大になります。面が増えたことで、一気に式を書くことができます。いよいよセンター試験です。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 20:43:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期期末試験対策3日目for御成門中学・港南中学</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-53509/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-53509/</guid>
      <description>今日はお近くの慶應義塾大学の学園祭で、休日には珍しく、教室の周りに人が多いです。教室の窓から見ていると、大学生らしい集団や、中には小学生がご両親と一緒に向かう姿も見られます。中学受験で、慶応付属を志望しているのでしょうか。うちの生徒達も今日は学園祭の見学に行っているはずです。お互いライバルながら、がんばって欲しいです。ただ、周囲のざわめきにかかわらず、御成門中学と港南中の生徒は、定期試験対策で、朝から勉強中です。港南中学はあと1日、主要教科は理科だけなので、苦手項目の復習・演習をしたら、あとはひたすら実技の暗記・演習です。御成門中学は、いよいよ明日から試験。緊張しながら、今までやってきた内容の確認を行います。特に中学3年生は、これが実質最後の試験。緊張感が違います。せっかくの三連休に試験対策、少しかわいそうな気もしますが、見方を変えれば、じっくり勉強する時間がとれるので、ラッキー♪とも言えます。もし、成績が悪ければ、中学1年・2年にも冬期大特訓がまっています。年末をゆっくり過ごすためにも、がんばって欲しいですね。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 16:45:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期期末試験対策for三田中学・高松中学</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-52781/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-52781/</guid>
      <description>いよいよ2学期期末試験が近づいてきました。中学１・２年にとっては、2学期の成績を決める大切な試験。また高校受験生にとっては、内申を上げるための最後のチャンス。いずれにしても、とても大事な試験です。11月は文化の日・勤労感謝の日と祝日が多い月ですが、そんなことはいってられない時期です。今日も朝から三田中学・高松中学を対象に試験対策勉強会「テストゼミ」開催中です。今日は英検の2次試験日程と重なるので、2次面接を終えた中学生達が、午後から遅れて参加です。「面接官の話し方がわかりやすくてよかった〜」「最後の質問がわからなかった〜」と色々感想ありますが、すぐに皆にまじって、テスト勉強です。検定に、テスト勉強に、がんばる生徒達。こちらも気合いが入ります。がんばろ〜。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 10:02:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期期末試験対策for御成門中学・港南中学</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-53390/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-53390/</guid>
      <description>いよいよ期末試験対策も大詰め。三田中学と高松中学、朝日中学の定期試験が昨日で終了したため、今日からの三連休は、御成門と港南中学の対策になります。御成門中学は標準的な問題が多めなので、計算ミスや覚え落としがあると、言い点数を取ることが難しくなります。学校のワークやプリントをしっかり学習する、丁寧なテスト勉強を心がけます。港南中学は、最近問題が難しくなりました。暗記科目は油断せず、ただのことばの暗記ではなく、内容や流れをしっかりと理解してもらう勉強をしていきます。あと少しで本番、がんまりましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 10:02:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三田中学定期試験対策勉強会</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-50460/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-50460/</guid>
      <description>本日は、三田中学対象の定期試験対策勉強会です。いよいよ来週は中間試験本番なので、それを目指して、最後の調整と暗記演習を行っています。最近、入塾した中学2年のO君も、入塾当時からは、考えられない集中力で、長時間・大量の勉強をこなせるようになりました。まずは勉強に対する様々な力、勉強力を鍛えることが、高校入試ひいては大学入試につながっていくのです。あと少し、がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2012 18:41:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定着こそ大事</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-49427/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-49427/</guid>
      <description>今日は、朝から、三田中学・御成門中学・高松中学、各中学の休み明けテストに向けて、対策テスト中です。特に、三田中学は５教科の試験があるので、対策も大変ですね。ただ、その分、２学期の成績に強く反映されるので、とにかく、がんばってもらいます。昨日、合格できなかった生徒は、再テスト合格に向けて、午前９時から勉強中です。理解だけでは、成績は上がりません。定着をしてこそ、成績は上がります。定着に必要なのは、地味な演習。しかし、それを繰り返すことによって、学力は上がっていきます。また、それらの演習を繰り返すことは、学習スピードのアップや記憶力の強化などの勉強力の鍛錬につながっていきます。夏期講習前には、暗記が苦手で、なかなかテストに合格できなかった中学３年の女子生徒も、夏期講習の勉強で、かなり勉強力がつきました。彼女は昨日の対策テストで早々と合格し、帰って行きました。まずは勉強をすること。それは、様々な変化を生み、生徒達の姿勢を変えていきます。今まで解けなかった問題が解ける。時間がかかっていた勉強が、早くできるようになる。その変化こそが、生徒達のやる気を引き出し、万事に前向きな、積極的な姿勢を生み出します。そのためには、塾にとって、「ここまででいいだろう」という妥協は許されません。生徒達が弱音を吐こうが、泣き言を言おうが、合格できるまで、演習と定着を徹底的に繰り返します。中学３年は、高校受験まで、あと半年弱。長く、そして短い期間です。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 19:32:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了、そして夏休み明けテスト対策</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-49228/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-49228/</guid>
      <description>2012年の夏期講習が今日終了しました。小６、中３、高3は、28日間、毎日授業・毎日受験に向けてのテストでしたが、よくやりきってくれました。夏期講習が始まる前は、まだまだ自信なさげだった生徒達の顔も、頼もしい受験生としての顔に変わりました。「先生、俺、できるようになったよ」「厳しかったけれど、夏期講習に参加して、よかった」という声がうれしいです。受験生以外の学年も、毎回の小テスト・宿題で、1学期の弱点補強・2学期の先取りと、それぞれの課題を乗り越えることができました。そして、夏期講習の終盤は、何と言っても、夏休みの宿題の総仕上げと、夏休み明けテストの対策です。休み明けだからといって、一安心している場合ではありません。2学期に向けて、スタートダッシュを決めるために、さらにエンジンをかけていきます。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 10:52:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習高校受験生W授業中</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-48125/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-48125/</guid>
      <description>夏期講習真っ盛り。高校受験生は、毎日、自習時間も含めて、1日8時間勉強をしているが、今日は、都立上位校クラスと標準クラスに分かれて、交互に英語と数学のW授業中。英語は、長文読解の実戦的な読解方法を行う。上位校クラスは、私立高校の入試長文を題材に、読解を進めていく。単語･熟語と少し難しいが、頭をフル回転させて、皆ついてきてくれた。標準クラスは、9月以降の模擬試験の過去問を題材に、１・2年の文法の復習を絡めながら、やはり読解を進めていく。両クラスとも、１・２年にきっちり文法を身につけてきた生徒は、読むスピードも、理解も早い。3年生からの入学組は、まだまだてこずっっているが、よくがんばってくれている。この夏が、今までの復習をする最後のチャンス。3年入学組は、勉強だけではなく、勉強する姿勢、集中力・忍耐力・ノートの使い方なども、しっかり身につけて欲しい。目指せ、8月模試で偏差値10アップ！がんばろう。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 19:46:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験直前対策勉強会</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-46034/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-46034/</guid>
      <description>来週から始まる期末試験に向けて、この週末は対策勉強会を行っている。今日は、午後2時から午後10時30分まで勉強会。この週末、部活の試合が重なった3年生達も、夕方から参加して、試験対策のプリントや、実技教科のまとめを行っている。明日は、午前9時から。試験前最後の、長時間勉強の時間が取れる機会だ。がんばろう！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 21:13:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>御成門中学体育祭終了</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-45672/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-45672/</guid>
      <description>今日は、御成門中学の体育祭だった。雨になるかと心配だったが、いい天気で、何よりだった。その体育祭が終わった生徒達が、夕方から、定期試験対策勉強会に、続々参加してきている。他にも、部活が終わった生徒や、移動教室帰りの1年生も加わった。疲れているだろうに、特に気負わず、愚痴も言わず、着々と勉強をする生徒達を見ていると、精神力の大事さを思い知る。「疲れた」や「めんどうくさい」を言わず、「やるべきことやる」ことができる力を持っている生徒は、現在の学力がどうであれ、十分伸びる力を秘めている。修学旅行や、部活の試合、移動教室など、行事が多く、予定がきつい、この時期こそ、精神力を持っている生徒が成績を伸ばすだろう。彼らに期待に応えるように、塾も精一杯がんばろう。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2012 19:15:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験対策中。</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-45670/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-45670/</guid>
      <description>今週と来週の週末は、期末試験に向けて、定期試験対策勉強会のグレードアップゼミを午前10時〜午後7時まで開催中。今週の土・日は、部活の試合・御成門中学の体育祭・三田中学1年の移動教室と、スケジュールが厳しいが、生徒達は皆がんばって参加してくれている。午前中は、中学2年の男子生徒が、試合前に一勉強。平常心だね。試合でもきっといい結果が出ると思います。がんばって。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2012 15:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立三田中学　N・Hさん　田園調布高校推薦合格</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-30334/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-30334/</guid>
      <description>保護者の方から、御礼の言葉をいただきました。ありがとうございます。何よりの励みです。おかげさまで、第1志望校に合格できました。全く勉強に意欲的でなかった娘に努力と向上心を教えていただきありがとうございました。3年の2学期の期末テストでは、苦手な国語で学年トップを取ることもでき、自信をもって、高校に進学できます。我妻先生の塾に入って本当によかったです。今後も何かありましたらよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 18:24:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立高松中学　O・Kくん　三田高校合格</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-41610/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-41610/</guid>
      <description>保護者の方から、御礼の言葉をいただきました。ありがとうございます。何よりの励みです。我妻塾長様一年間本当にありがとうございました。全然出来なかった英語をここまで指導していただき、英語が好きになったと言っています。入試本番では98点を取ることができました。数学も受験では自分の思うようには出来なかったようですが、最後には、数学が得意科目になりました。何とお礼を言ってよいかわかりませんが、本人が、やればできるという自信にもなったことは大変有難い事です。これをきっかけに高校でも頑張ってもらいたいと思います。こちらの塾にお世話になって本当に良かったと思っております。本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 18:23:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港区立御成門中学　T・Sくん　小山台高校合格</title>
      <link>http://minatokujuku.com/diary-detail-42407/</link>
      <guid>http://minatokujuku.com/diary-detail-42407/</guid>
      <description>保護者の方から、お言葉をいただきました。何よりの励みです。---------------------------------------------------------我妻先生高校受験、大変お世話になりました。熱心なご指導をいただき、ありがとうございました。おかげさまで、第一志望校である都立小山台高校に合格できました。お蔭様で充実した中学生活を終え、今は高校への期待を胸に日々を楽しんでいます。少し遊び過ぎではありますが。   先生方のいつも変わらぬご指導とご配慮に支えられ、難しい年頃で部活に遊びにと忙しいながらも、落ち着いて勉強に取り組む環境を作って頂きました。卒業式の後、担任の先生から『Tは伸びたね』と声をかけて頂き改めてそれを実感しました。 今回、都立が高倍率で不安が増す中、志望校を諦めかけ変更しようとした時も、信頼する先生とのお話の中で、失敗を恐れない気持ちが湧いたようです。挑戦して駄目ならまだ先があるじゃないかと･･･。この先判断に迷った時、この時のことを思い出し、彼の勇気に繋がれば良いなと思っております。また新学期以降、お世話になりますが、学力面、精神面共に強力にバックアップして頂いた先生方に心より御礼申し上げます。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 18:22:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
