<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>できると楽しい.com　小中高生・社会人のための「総合学習塾」</title>
    <link>http://dekirutotanoshii.com/</link>
    <copyright>PFアカデミー目黒校</copyright>
    <description>中学受験に打ち勝つ受験勉強法・受験対策法を伝授する中学受験塾・中学受験塾。中学受験偏差値・私立中学情報が満載。高校受験・大学受験もお任せ＼(^O^)／</description>
    <item>
      <title>アメリカ体験記vol.3</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-7311/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-7311/</guid>
      <description>いまどきアメリカ事情〜アッ！！と驚く子供のランチ事情〜アメリカの小学校のランチは基本的にカフェテリアと呼ばれる食堂で子供達が各自思い思いに好きな食べ物を注文する。日本のお母さんも驚きのそのメニューを覗いてみると・・・ピザ、ハンバーガー、フライドポテト、ホットドック・・・とジャンクフードのオンパレード。親心としては子供のうちは逆にあまり食べて欲しくないものがずらっと並ぶのだ。もちろん子供達は大好物のメニューをお腹いっぱい食べて大満足だ。ところが、このままでは子供の肥満率は年々増加するばかりと、ここ数年で学校給食が少しずつ改善され始めた。まずはスナックの定番ポテトチップスの代わりに、一口サイズの人参を支給。アメリカではスナックとして小指サイズの生の人参がよく食べられているのだ。よくよく考えると、小学校のランチタイムにポテトチップスが登場するのもおかしな話ではあるが・・。また自動販売機で販売されているコーラやスプライトなどの炭酸飲料なども学校によっては廃止された。ところで、アメリカでも子供の肥満率が高いと言われているある州の小学校ではこのほど先生達が何とかこの状況を改善せねばと秘策を練ったらしい。その結果、たどり着いた結論が「コーラやスプライトの炭酸飲料はNG.その代わりに牛乳にしましょう。でも、子供達は普通の牛乳はあまり好まないから、チョコレートミルクにしましょう！」・・・・？？？？聞いているこちらも吹き出しそうなアイディアが持ち上がったとか。チョコレートミルクにすることで結局カロリーが増加しているが・・・。と突っ込むと「It is no problem」と何だか明るく返されそうだが（アメリカ人、常に前向きですから！）。ここでアメリカ定番のお弁当をリサーチ。ある日、お弁当事情を探りに幼稚園に潜入してみると・・。ランチタイムに子供達がバックから取り出した食事は、シリアル、生の人参やブロッコリー、マカロニ＆チーズ（チーズを絡めたマカロニで子供達の大好物）と、シンプルというかちょっと淋しさすら感じる食事内容。一番豪華なお弁当だとサンドイッチぐらいだろうか。そんな場所で一際目を引くのが日本人の子供達のお弁当。栄養配分はもちろんのことその彩も美しく、子供達が見ただけで喜ぶような心のこもったお弁当はあるアメリカ人のママからすると「信じられないわ！」と驚きの色を隠せないそうだ。アメリカと日本の子供達のお弁当をまじまじと眺めると、そこから文化の違いはもとより食育の必要性等など、感じることは様々でとても複雑な心境になる。と同時に、日本の食文化の素晴らしさをしみじみと実感するのだ。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 11:35:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>図解・考える姿勢が身につく受験算数（１）</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-6927/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-6927/</guid>
      <description>　さて今回から、＜図解・考える姿勢が身につく受験算数シリーズ＞をお伝えしてゆきます。　受験算数では、いわゆる「うまい解き方」でないと、「それはダメ」って教えられることがあります。　もちろん、早く解けることは大事なんですが、丸暗記しても、こども自身が使えるようにはなりません。　難しい問題でも、図にすることができれば、原理なり視点を抽象化して他の問題に応用することができます。　このシリーズでは、四谷大塚の四科のまとめを素材に、いかに原理・原則を貫いてゆくかを、実証ゆきます。これをもとにすれば、中学への算数（東京出版）にも取り組むことができます。　初回は、多くの受験生が苦手とする「速さと比」です。　「速さと比」は、「〜が〜ならば逆比になる」式の暗記をしている人が多いものです。しかし、暗記に頼ると、忘れたらアウトですね。　そこで、速さ・距離・時間のうち同じものを探す、つまり１対１になるものを探せばよいのです。　それでは、&lt;A href=&quot;http://kyoiku.info/hayasatohi.pdf&quot; target=_blank&gt;コチラ&lt;/A&gt;の問題をダウンロードしてやってみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 18:40:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アメリカ体験記　vol.2</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-6921/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-6921/</guid>
      <description>いまどきアメリカ事情〜一年で最もポテトチップスとビールが売れる日〜スポーツ観戦はアメリカ人が大好きな娯楽のひとつ。野球、バスケット、ホッケーなどはアメリカが世界に誇るスポーツの数々だ。中でもカレッジからプロリーグまでアメリカ人のハートを鷲掴みにするスポーツがアメリカンフットボール。そのアメフトの頂上決戦とも呼ばれているのが、毎年2月に開催されるスーパーボールだ。アメリカ人にとっては待ちに待ってました！の一大イベント。この日はテレビにかじりつくこと必須。そんなビックイベントの日に、とあるスーパーマーケットに行くと・・・。いるわ、いるわ、いわゆる“スーパーボール観戦準備隊”。大きなカートにいっぱい詰まれたビール、コーラ、ポテトチップスにポップコーン。いつのまにかお菓子コーナーは商品品薄の状態。こんな日はママだってあまり手の込んだ料理は作らない。つまみには野菜スティック（ちなみに定番野菜は人参・ブロッコリー・セロリ・カリフラワー。全て生で食べちゃいます）やピザ、チーズなどもあわせてスーパーで調達。そんな感じで山盛りになったカートを必死で押していく人々を見ていると、あ〜今日って一大イベントの日なんだなぁと思ったりするのだ。ところでこのスーパーボールのテレビ中継中に放映されるCMは一年で一番料金が高いことはご存知だろうか。この日この瞬間のテレビ視聴率は他局を抜いてだんとつトップだけにCM放映料金も高くなるのだ。そこで企業もいつになく力を入れてインパクトのあるCMを作ろうと躍起。視聴者を引き付けるインパクトあるCMになると、翌朝のトップニュースで話題になるというのが毎年のお決まりの流れ。アナウンサー達が「私はあのCMが一番好きだったわ」なんてみんなで言い合っているのを見ると、日本の朝のトップニュースでこんな話題は持ち上がらないだろうなぁとしみじみ文化の違いを感じる。さて、統計としてこの日にビールやチップスが一番売れるかどうかは定かではないが、当日レジにいたおじさんがそんなことを言っていたので、彼の言葉を信じることにします･･･。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 12:35:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アメリカ体験記　vol.1</title>
      <link>http://dekirutotanoshii.com/blog-6904/</link>
      <guid>http://dekirutotanoshii.com/blog-6904/</guid>
      <description>いまどきアメリカ事情〜アメリカ人のワークアウトとフィットネスクラブ〜昨年大ブームを巻き起こしたビリーズブートキャンプ。日本でもDVDが爆発的に売れ、一躍有名になった指揮官ビリー隊長は日本人女性と結婚し、日本に在住しているとか。アメリカ人はとにかくワークアウト（work out＝エクササイズ）が大好き。仕事前に仕事帰りに、フィットネスクラブに通うことが日々の日課になっている人が多い。ところで現地のフィットネスクラブ、よくよく観察してみると「え？！」と驚くシステムやサービスが満載。大手のクラブは２４時間営業が当たり前。チャイルドケアシステムが整備され、ママ達も思う存分運動ができる。ある日のスタジオクラスでは子供が乗っているベビーカーを押したママ達が続々とスタジオにやって来た。しかもママ達はみんなお腹の大きな妊婦さん。音楽に合わせて、ベビーカーを押しながら走り出すママ達。結構ハードな運動量（汗）。子供も妊婦さんも一緒に楽しく（激しく？）運動できるレッスン。そもそも何台ものベビーカーが走り回ることができるぐらい広いスタジオはさすがアメリカならでは。ところで、１年を通してフィットネスクラブが一番混む時期はいつだかご存知だろうか？実はアメリカ人は年の初めに一年の目標を立てるのが大好き。その多くの人が「今年こそダイエット！」だそうで、元旦からジムは大勢の人で賑わうとか。ところが、アメリカは秋から大きなイベントが目白押し。11月の祝日サンクスギビングデーにはターキー＆あま〜いパンプキンパイ、12月のクリスマスにはローストハム、スペアリブ、クリスマスケーキetc.･･･年始のダイエット目標はどこへやら、遊びに夢中になりジムに通う時間も減少、代わりに体重は増加という悲しい結果に・・。それでも前向きなアメリカ人。翌年の元旦また「今年こそダイエット！」と気持ち新たにジム通いをスタートさせるのでした･･･。　　　</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 12:11:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
