<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ビーカム個別指導学院　東加古川教室</title>
    <link>http://jukutown.com/become/</link>
    <copyright>ビーカム個別指導学院東加古川校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>桜咲く 〜合格発表〜 </title>
      <link>http://jukutown.com/become/blog-908/</link>
      <guid>http://jukutown.com/become/blog-908/</guid>
      <description>寒くなったり、暖かくなったり忙しい毎日。 出かけるときに困る季節になりました。 この度、平成２１年度の公立高校、大学の合否が出揃いました。 うれし涙、悔しい想いをそれぞれ胸に新しい学校に向かうことになります。 中でも、今年目についたことは友人関係の合否報告です。 推薦・特色入試から起こっていたことなのですが「友達が落ちた」そう言って泣き出す子もいます。 自分は受かっても喜んでいない人がいます。 私が見に行った高校の合格発表でもそんな光景がありました。 「みんな受かってた！」と、叫びながら輪になって泣いている女子グループもありました。 今の中学生の友人関係はかなり親密です。 まるで自分のことのように友人の結果を受け止めている心の優しい子供達がいます。 昨今、キレる子供、無機質、犯罪の低年齢化が社会不安になっていますが、反対に友人想いの子供達もたくさんいます。 しばらくは涙していた友達もクラスの送別会や新しい学校の準備でだんだんと落ち着きを取り戻し、元気になる姿の影には友達の温かい励まし、言葉かけがあります。 親や教師の言葉よりも同じくらいがんばった友の存在は大きく、きっと運命共同体のような意識があるのでしょう。 パソコンや携帯電話の普及で人間関係やコミュニケーション能力が弱くなっている、と言われて久しいですが全く逆の現象が起きています。 塾の生徒間では他の中学の子ともいつの間にか友達になっているようで「○○ちゃん受かった？」と聞いてくる子もいます。 「うん、受かったよ」と、言うと飛び上がって喜び「よかった！」と騒いでいます。 本当に自分のことのように・・・。 塾に勤めていると夜働くので年々、友人が減っていく私達にはうらやましい限りです。 中学３年生、高校３年生の方々へ みんな、卒業おめでとう これからは新しい進路に向けて歩き出します。 そこには一人ひとりに素敵な未来が待っています。 たくさんのことを学び、人と出会い、友達をこれからも大切にしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 21:18:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任天堂　Nintendo　から学ぶ</title>
      <link>http://jukutown.com/become/blog-907/</link>
      <guid>http://jukutown.com/become/blog-907/</guid>
      <description>最近、新聞で任天堂の売り上げが取り上げられています。 国内の会社の中でも、すごい利益（もうけ）を上げているそうです。 塾生のみなさんも任天堂のゲーム機を持っている人もたくさんいると思います。 この任天堂という会社は京都の小さな花札（今で言うカードゲームみたいなものです。） を作る会社でした。 さらに日本で初めてトランプを作ったことでも有名です。 それが今や「世界の任天堂」になったのです。 新しいゲームソフトや機械をどんどん作り続け、成長してきました。 さて、会社の名前が世界中に知れ渡り、超一流企業になった任天堂ですが、 今から約５年前、４代目の社長を決めるときがやってきました。 任天堂は代々家族で会社を経営してきたので、 回りのみんなは息子が次の社長になると思っていました。 しかし、選ばれたのは家族ではなく「星のカービィ」を作った会社の 凄腕のゲームプログラマーでした。世界中から驚きの声が上がりました。 会社の中の人もびっくりしたほどの大抜擢でした。 「えっ？あいつが！」という感じです。 あれから今も社長は変わっていません。 新しい社長の名前は岩田聡さんと言います。 DSのソフトはバンバン売れて、今はWiiの販売に力を入れています。 この不景気に売り上げが上がっているすごい会社になっています。 人が人を選ぶとき、その人の本当の力を信じて全てを任せた結果、 きっと能力以上の力を発揮するのでしょう。 また、日本の小さな花札屋が世界に誇る企業になったこともすばらしいと思います。 まさに「成長」に限界はないことを私たちは学びました。 岩田さんはこう言っています。 「立場は社長でも心はゲーマー」だと。 最初は下手でも経験を積んで難しい場面もクリアーしていくゲーマーでありたい、 という意味だと思います。 "なんだかすごい人だな・・・"と、Nintendo DSで漢字検定をしている私は感心してしまいました。 「相手を信じて全てを任す」受験直前の保護者の方には、 生徒さんにそんな気持ちを持っていただきたいと思います。 生徒の成長に限界はありませんから。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 19:35:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初詣 </title>
      <link>http://jukutown.com/become/blog-906/</link>
      <guid>http://jukutown.com/become/blog-906/</guid>
      <description>お正月はみなさんどのように過ごされましたか？ 初詣はどこに行かれたのでしょうか？ 私は今年、初めて生田神社に行きました。 生田神社は兵庫県で1番初詣参拝者が多く、縁結びで有名な神社です。 カップルでお参りし、白と赤の「えんむすびお守り」を購入すれば結ばれるといわれていて、 陣内智則と藤原紀香が挙式を挙げたことで有名になりました。 そこに無謀にも私は行ってしまいました。さあ、大変です。 電車も三宮駅からも、たいした事はなかったのですが、生田神社に入る道になったとたん、 どこからともなく警備員と人の山。 東急ハンズなんて看板だけしか見えない有様。 「なんなんこれ！」と思いつつ、もうどうにもなりません。 意思とは関係なくずるずると進みます。 側道には屋台がたくさんあって、カラフルな食べ物や楽しそうなくじ引きが並んでいますが、 「お賽銭を投げて、参拝してから買い物をしよう」と、 みんな思っているらしく、人の流れは、とどまることはありませんでした。 そこで止まろうものなら邪魔者以外の何者でもありません。 ずるずると流れは神社へと進みます。 どうにか参拝は出来ましたが、階段の上から振り返ると後ろにはフランス革命を思わせる人の山。 当時のフランスもこんな感じだったのかな、とぼんやり思いました。 さて、その後、人の流れは好きな方向へと四方八方に散っていきました。 行きたいところには行けず、ただ多い方の人の流れに押されて、 私は気がつくと屋台の裏手にいました。 流れに任せて歩いた結果、最後はそのまま神社を出ることになりました。 ・・・初詣も考えものですね。 一年の最初に神社に参拝、それはそれでいいことだと思いますが、 ・・・あの人の多さにはびっくりです。 今年は新型インフルエンザの流行に国をあげての大騒ぎ。 対策も自治団体ごとに案を出しています。 もし、学校以外でもあんなにたくさんの人が集まることがあれば、一気に広まるでしょう。 （うがい、手洗いは初詣から帰ったらすぐにしました。） 塾では大学・高校入試本番！　　私達も病気なんて、していられません！ 体調管理の中で人ごみに行かない、これも大切だと思いました。（教室長記） もうひとがんばりの２００９年、今年もよろしくお願いいたします。 </description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 19:34:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
