<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>教室情報</title>
    <link>http://www.141book.jp/</link>
    <copyright>石井進学塾</copyright>
    <description>松阪市の学習塾【石井進学塾】は、小学生・中学生・高校生を対象に、『最高の学習環境を提供し、最良の学習方法で指導する』の理念のもと、勉強をナビゲートしています。</description>
    <item>
      <title>夏期講習受付中です</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-101434/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-101434/</guid>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.141book.jp/cl_img/img_list/382/20678.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;夏期講習日程&lt;/a&gt;日程はこちらをご覧ください&lt;a href=&quot;http://www.141book.jp/cl_img/img_list/382/20679.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;夏期講習案内&lt;/a&gt;詳しい講座案内です</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 14:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイベストプロに紹介されました</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-100383/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-100383/</guid>
      <description>マイベストプロ三重に紹介されました。ページの下の方に載っております。　http://mbp-mie.com/search/area:24:24001/</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:40:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スーパーキッズプロジェクト</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-100362/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-100362/</guid>
      <description>このコースは日本の教育システムを変えると思っています。是非無料体験に来てください。ＳＫＰのＨＰ</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 17:45:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学の合格の報告が続々と入ってきます</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-97728/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-97728/</guid>
      <description>今唯一また合格がなかった塾生の南山大学合格がわかりました。彼は今週難関の名市大を受験します。頑張ってほしいです。今年は6名の一般入試生がいましたが、三重大、立命館、南山、龍谷、三重短となかなかの成績だったと思います。彼らは二年生終了の時の偏差値は五十くらいだったのでけっこう成績上がったのではないでしょうか。かなり大学の一般入試に自信が持てるようになってきました</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 16:03:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップ者続出</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-90494/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-90494/</guid>
      <description>今回の中間テストの塾生の頑張りはすごかったです。短期間（入塾１−３ヶ月）で英語か数学が１５点以上アップした生徒の割合が９０％以上います。中には５０点アップ１名、４０点アップ２名。１５点アップが普通に思えてきました（＾＾；）</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 14:06:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑誌の取材を受けました</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-86948/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-86948/</guid>
      <description>雑誌の取材を昨年末に受けました。塾の理念をよくまとめていただいたので是非お読みください&lt;a href=&quot;http://www.141book.jp/cl_img/img_list/382/14813.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;カンパニータンク１&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 21:52:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石井進学塾の特長（動画）</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-86343/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-86343/</guid>
      <description>石井進学塾の特長を映像で紹介させていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 23:05:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月に高校生専門塾をオープンします</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-85457/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-85457/</guid>
      <description>http://141high.jimdo.com/こちらをご覧ください。詳細は随時更新します。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 15:41:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の箱根駅伝から学んだこと</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-85076/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-85076/</guid>
      <description>私は毎年正月には１０時間箱根駅伝以上を見る駅伝マニアです。１月３日に駅伝が終わったら１年が終わったような気分になります（＾＾；）。今年もドラマがありましたね。今年に駅伝で気づいたことが２つあるのですがそのうちの１つを紹介させていただきます。優勝した青山学院大学についてです。予想では駒沢大学の圧勝で青山は２−３位争いというダークホース的な位置づけでしたが終わってみれば完勝。もし駒沢の５区の選手が普通に走ったとしても楽勝だったでしょう。なぜこのような結果になったのか。私は８区の選手が走り終えた時、チームメイトに言った言葉に凝縮されていると感じました。その言葉とは「やべぇー。めっちゃ楽しかった。」箱根のタスキ渡しといえば、タスキを渡した後、倒れこみチームメイトに抱えられて控室に行くシーンが思い浮かびますが、走り終えた青山学院の選手は「楽しかった」を連発。これには衝撃を受けました。試合の前の監督さんたちのインタビューで、青山学院大学の監督は 「とにかく ワクワクして 楽しんで 走ろう！」って選手に伝えたそうです。他の監督からは「何を 甘いことを 言っているのだ！ワクワクして楽しんでなんて 箱根は そんな 甘いものじゃない」なんて思われたそうですが、そう思われても 仕方ありません。そして優勝インタビュー第一声が「ワクワク大作戦、成功しました！」です。選手たちには、とにかく箱根駅伝で走れる幸せを噛み締めて、楽しむことを指示していたそうです。どうしても本番が近づいてくると緊張するので、大会を「ワクワク大作戦」と名付けて、盛り上げていたわけです。選手たちも、「とにかく楽しかった」とか、「この場に立てる幸せを感じながら走りました」と口々に言っていました。後で映像を見て感じただけなので、そういう場面を編集していたのかもしれませんが、ほとんどの選手が笑顔で走っていたことがとても印象的でした。これは受験おいてもいえるのかもしれません。当塾は私のキャラのせいか受験時に悲壮感を持った生徒は過去非常に少ないのですが、「受験を楽しむ」というような心境にさせるにはまだ至っていないような気がします。青山学院の選手・監督さんから今後の指導のヒントをいただいたことに感謝したいです。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 14:33:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-78297/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-78297/</guid>
      <description>あまりの好成績にこちらがびっくりしました。中１は高得点者続出中部中中１男子４名の平均点は４６１点そのほか西中女子と久保女子の平均は４５３点すごいです。中２中３は成績アップ者続出前回より１４６点アップ者を筆頭に五科目で１００点前後のアップ者多数。科目別でも数学が一桁の点数から５０点近くになった生徒をはじめ２倍、３倍に得点がアップした生徒も複数います。普段なら目立つ１５点アップ者がかすんでしまうほどでした</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 15:50:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしい報告</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-73320/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-73320/</guid>
      <description>今日小４から９年間通塾してくれた生徒から「第一志望合格しました」と連絡がありました。リセ教育という言葉がありますが私が目指すのはこれではないかと思っています。一人の生徒を長期間見ること。学校の先生は基本的に毎年担当が変わるし長く見れてその生徒のことを理解しているのは案外個人塾の先生ではないかと思ったからです。そろばん塾では幼児や小１から来る生徒もけっこういるので１２年間見ることも可能です。生徒・保護者のよき理解者でありたいものです</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 20:32:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人事を尽くして天命を待つ</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-63511/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-63511/</guid>
      <description>「人事は尽くしましたので、後は天命を待ちたいと思います」これは、２月に金沢大学の二次試験を受験した塾生のS君に「試験の出来はどうでしたか？」と、私がメールで尋ねた時の彼の回答です。この回答を見て私はとても嬉しくなりました。金沢大学に合格するために必要な勉強は一生懸命したという自分の中での思いがあったからこそ出てくる言葉です。このS君（三重高６年制）ですが、塾に入った高校１年生の時は学年１３０人中１００番くらいだったと思います。高校２年生になってから急に成績が伸び始めました。その時から始めたベリタスがよかったのか、私の指導がよかったのか？は不明ですが、とにかく偏差値５０あるかないかだったのが３年生には偏差値が６５くらいになり、金沢大学もA判定がつきはじめました。しかしセンター試験を失敗…金沢大学はC判定（合格確率５０％くらい）でした。三重大学なら確実に合格できましたが、彼は初志貫徹で金沢を受験しました。結果は…不合格でした。彼は合格していた私学の立命館に進学します。進路の報告に塾に来た時の彼の表情は晴れ晴れとしていたことを覚えています。そして今、彼は充実した大学生活を送っています。まるで金沢大学より立命館の方が彼にとってはよかったような感じです。ここで私が言いたいことは、行った高校や大学でその人の人生が大きく変わることはないということです。しかし、行きたい大学や高校に合格するため一生懸命がんばった人と、ただなんとなくだらだらやっていた人ではその後の人生は大きく変わると思います。S君も第一志望には合格できませんでしたが、進学した大学で大学生活を楽しんでします。きっと神様ががんばったご褒美をくれたのでしょう。受験生諸君、いずれ受験生になる諸君。志望校を目指して彼のように悔いのない勉強してください。そして受験が終わった時、「人事は尽くした。後は天命を待ちたい」と、S君と同じ言葉が自然に出てくれば、あなたはかなり成長できています。今年の夏期講習は、あなたが「本気で勉強したなぁ」と言える環境と課題を用意しています。覚悟と期待をして受講してください。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 10:53:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん塾ピコのHP開設しました</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-60403/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-60403/</guid>
      <description>メニューのそろばん塾ピコをクリックしてご覧ください</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 10:26:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>褒める教育</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-57721/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-57721/</guid>
      <description>私の教え方は、 夢と希望を持たせることです。 「勝てるよ、世界一になれるよ、 お前なら絶対出来る！」と 毎日誠心誠意言い聞かせると、 心が通じて人間の脳は、 「なるほどな！」となるわけです。 ＜小出義男、マラソン監督＞ 高橋尚子さんを育てたことで有名な小出監督の言葉です。非常に共感できるところが多いので少しアレンジしてご紹介させていただきます。人間の行動のほとんどは 「無意識」に支配されているといわれています。 歩くときに、 右足の後に今度は左足を前に運んで・・・ などと考えている人はいないでしょう。 自転車に乗るときも、 左に倒れそうになったので重心を右に移して・・・ などと考えている者はいないでしょう。 考えるまでもなく、 瞬間的に「無意識」に対処し行動をとっているはずです。 とにかく人間の運動や記憶のメカニズムは 「無意識」に大きく依存しています。 そうであれば、 いつもネガティブな言葉を浴びて育った子どもは 「無意識」的に、いつもネガティブな行動をとるようになる可能性が高いです。 いつもポジティブな言葉を浴びて育った子どもは 「無意識」的に、いつもポジティブな行動をとるようになる可能性が高いです。 それゆえ、大人（親や教師など）の存在は大きいと思います。 親の一番の役割は「勉強しなさい」と言うことではない。 教師の一番の役割は宿題忘れの子を廊下に立たせることではない。 運動部コーチの一番の役割は体罰を加えることではない。 「君ならきっと・・・になれるよ」 「君なら絶対に成功するよ」 「君の未来はチャンスに溢れているよ」と、 子どもの「無意識」の領域に 誠心誠意、夢と希望を与えて 自信を持たせてあげることではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 13:19:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立入試</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-56930/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-56930/</guid>
      <description>今年はは三重高校を１５名程度受験しましたが専願受験者は当然ですが併願受験者も全員合格。冬期講習時の対策講座では絶望的と思われた生徒も合格してました。特訓の成果が出てうれしいです</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 16:38:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力している人はブレイクする</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-56428/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-56428/</guid>
      <description>努力と成果は必ずしも比例しません。例えば毎日１００Mを1０本走れば記録が毎日０．０１秒伸びることはありません。頑張っても頑張っても記録が伸びないというつらい日々を過ごしているある日突然記録が伸び始めます。その地点をブレイクポイントと言います。このブレイクポイントは努力を続けているものには必ず訪れるのですが、残念なことに「いつ訪れるか」は誰にもわかりません。そのため多くの人がブレイクポイントを迎える手前であきらめてしまいます。諦めた人には永遠にブレイクポイントはやってきません。学力も同じです。勉強というつらい作業を諦めずに続けた者だけがブレイクし志望校に合格していくのです。過去の塾生で何人もこのような生徒を見てきました。舞台「放浪記」はなんと２０００回を超える偉業を達成され、国民栄誉賞も受賞し、先日亡くなられた森光子さん。その森さんが舞台の主役を務めたのは４１歳の時でした。４１歳で女優としてのブレイクポイントを迎えられた遅咲きの大女優です。そのきっかけは脚本家の菊田氏がタクシーを待つ間の３分間、舞台を覗いた時に目に留まったそうです。これを偶然、運がよかっただけと片付けるのは間違いです。不断の努力を続けている者にしか「幸運の矢」は刺さらないのです。諦めず努力をする人に必ずブレイクポイントは訪れます。私は学習指導のプロとして子供たちができる限り早くブレイクポイントを迎えらえるように指導していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 20:32:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娘のハイハイから学んだこと</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-53828/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-53828/</guid>
      <description>私には今１歳半の娘がいます。昨年ハイハイを始めたことに思ったことをシェアさせていただきます。寝ていただけの頃からハイハイをしだすと眼離しならないから大変ですが見ていて面白いしいろいろ気づかされました。特に興味の対象を見つけた時の一心不乱にその目的物に向かう姿は感動ものです。障害物もなんのそのという感じです。 時には親を乗り越えて行こうともします。人間は年齢を重ねるにつれ臆病になったり、なにか言い訳を自分で作り何も行動しなくなってしまう傾向があるように思います。成績が上がらない生徒の典型的な口癖は「○○があるから勉強（宿題）ができません」。どうすればできるようになるかということを考えないでどうすればやらなくてもいいか、またできない理由や言い訳を探すことを考えます。まずどうすれば成績が上がるのか、志望校に合格できるのかという思考をしましょう。 誰しも赤ちゃんの頃は一心不乱に目的に向かっていたはずです。この姿こそ人間本来の姿ではないかという気がしました。 それと先月の話の追加的な感じになりますが、親も子供が赤ちゃんの頃は子供が何をやっても喜んだ（褒めた）ものです。しかし年齢が上がるにつれできないことに目が行き、ほめたり、共に喜ぶことが減っていきます。子供を成長させるためにほめたり、共に喜ぶことを増やすことをお勧めします。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 12:34:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ほめることの大切さ</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-52061/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-52061/</guid>
      <description>子供がテストで８０点を取りました。本人にとっては久々の高得点です。家に帰って、お母さんに真っ先に見せにきます。「お母さん、今日テスト返ってきたよ。」この時、多くのお母さん方の反応は真っ先に間違えた問題に目をやります。そして言います。「ここ、計算ミスしているじゃないの。」「漢字さえ書けていたら○だったのに。」せっかく良い点を取って誉めてもらえると思っていたのに、こう言われた子供の気持ちはどうでしょう。よかったら家族の皆さんで実験をしてみてください。簡単なジェスチャーゲームです。例えば、「テーブルの上のコップに水をさす」という正解をあらかじめ決めておいて、正解を知らない子供にその行為をさせるのです。その際、正解と違った行動に出たら家族みんなで怒った顔をして「ブー」と言います。テレビに近づいたら「ブー」。冷蔵庫を開けようとしたら「ブー」。そのうち子供はいやになってゲームをあきらめてしまうかもしれません。次に、同じゲームで、正解に近づいたら笑顔で拍手をします。テーブルに近づいたら「パチパチパチ」。水差しを持ったら「パチパチパチ」。今度は、そんなに時間をかけずに正解に到達するはずです。そして、その時の子供の表情に注目して下さい。「ブー」のときは子供の顔も無表情で、「パチパチパチ」のときは子供も笑顔になっているはずです。どちらのゲームを子供が好み、もう一度やりたいと意欲を見せるか、言うまでもありません。人は誰でも誉められたいと思っています。子供ならなおさらです。子供がテストを見せたら、まず正解している個所を誉めてあげてください。「こんな難しい問題、よくできたね。」「以前まちがえた漢字が今回は書けたね。」その上で間違えた問題について指摘すれば、子供は「もっとがんばろう」と思うのです。こうした親の対応一つで、子供の学習意欲は大きく育ちます。また逆に、学習意欲の芽を摘んでしまうこともあるのです。ぜひ誉める教育を心がけてください。誉める教育は、けなす教育の１００倍効果がある子供のテストは正解から見ること。誉めた後でのアドバイスは効果がある</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 20:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甲子園を引き寄せた松阪高校野球部の感謝力</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-51059/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-51059/</guid>
      <description>我が母校松阪高校が甲子園に初出場しました。野球好きの私は松阪高校在学時から生きているうちに一度は母校が甲子園に行って欲しいと思っていました。しかし毎年２回勝てば健闘した方の松阪高校が甲子園に行くことはさすがに無理だろうとは思っていましたが、今年その夢が実現しました。今年はチャンスだと思い予選の６試合中４試合を現地観戦。甲子園にも応援に行きました。私は大の中日ファンですが県予選決勝戦の緊張感は昨年の日本シリーズの第７戦よりもはるかに大きかったです。優勝が決まった瞬間は胸ポケットに入れていた携帯が飛び出すほどの大ジャンプで「やったー」と叫んでいました。さて実力や練習環境などでは他の強豪校には劣ると思われた松阪高校がなぜ優勝できたのか。私は「感謝力」の大きさではないかと思っています。決勝戦の試合後 監督のインタビュー中で 「子どもたちには 感謝をテーマに 野球を教えてきました!! 親に感謝！ 地域の皆さんに感謝！ 他の先生方に感謝！ すべてに 感謝します」っというようなことを言われていました。また夜の特番でキャプテンは母校のグランドで「このグランドのおかげで甲子園に行けました。グランドに礼」と部員全員で一礼する姿を見ました。野球部の専用グランドではなくけっして環境がよいとは言えません。それでも感謝です。 高校野球といえば県予選の決勝、準決勝とかになると実力伯仲でどっちに転んでもいいような試合ばかりです。そこで大切なことは 普段からの心の使い方ではないでしょうか。最後になったら メンタル、心の使い方だと思っています。この「心の持ち方、使い方」は受験おいてもかなり重要です。受験の世界は１点が合否を決めることもよくあります。また入試の時に、記号問題において迷った場合「カン」で答えることもあると思われます。その時に「感謝の心」を常に持ち、普段からやるべきことをしっかり行っていれば、何か見えない力が助けてくれて、カンで書いた答えをきっと正解へと導いてくれます。おそらく松阪高校の松葉監督はこのことを普段から野球部員に教えていたのでしょう。私も松葉監督を見習って塾生（特に受験生）にはメンタル面をこれまで以上に指導していきたいと思っています。大きな感動をくれた松阪高校野球部に感謝！！！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 16:42:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾をやっていてうれしい一言</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-36824/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-36824/</guid>
      <description>１１月末で推薦やAOが合格した高３生が何名か卒塾していきました。保護者の方に「先生ところに入れて本当によかった」と数名の方に言って頂きとてもうれしかったです。これからも一人でも多くの方にこのように言われるように思っていただけるように頑張っていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 18:28:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん塾開講します</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-34426/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-34426/</guid>
      <description>２０１１年１１月より松阪校に併設する形でそろばん塾を開講させていただきます。京大個別会を運営するピコのシステムを採用し運営していきます。以下ピコの概念です。中学・高校受験準備としてのソロバン・・・全国のピコ教室（６０教室）の中で、首都圏や名古屋・京都・大阪を中心に、中学・高校受験　準備のためにソロバンを習う　生徒の入学が急増しています。『年長から小学校３年生の　終わりまでの４年間で、珠算と　暗算の２級〜３級を目指す！』という生徒さんです。私立の難関中学はもとより　中堅中学、そして公立の中高一貫校の受験や適性検査の受験勉強が始まる４年生までに、準備段階として『ソロバン』を選択する　親御さんが非常に多くなってきました。有段者を目指すのではなく、受験準備としてのソロバンですね。ピコの本部がある京大個別会に登録している京都大学生たち（１２０名）の約半数がソロバン出身ですが、彼らも珠算・暗算２級〜３級の取得者ばかりです。　ソロバンで右脳を鍛え、ＩＱを　高めながら、早く珠算・暗算の　２級〜３級を取得し、早く受験勉強に切り替えていくことが、ソロバン活用のコツだと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 17:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-28186/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-28186/</guid>
      <description>７割くらい結果が判明しました。全員予定通りの点数とは行きませんでしたが８割くらいの生徒はまずまずだったと思います。今年に入った生徒で数学の点数が２０点以上アップした生徒は７割くらいいます。中には倍以上の点数になった生徒も数名いました。数学は石井式の指導をすれば短期間でアップさせることが容易です。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 15:41:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>話すことが苦手になっていませんか？</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-21494/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-21494/</guid>
      <description>先日、新聞を読んでいたら、一日にメールの回数が多い中学生ほど自分の家族や学校に不満を持つ傾向が強いという記事が載っていました。メールは確かに便利なものです。相手のその時の状況に関係なく自分の伝えたいことを送信することができます。でも、本当にそれで相手を思いやりながら相手に自分の気持ちを伝えることができるのでしょうか？言葉はとても奥深いものです。メールの「がんばれ！」と君が相手のことを心から心配し励ましたい時に、思わず君の口から出た「がんばれ！」は全く違います。会話は言葉のキャッチボールです。一方的に言葉を送り続けることは言葉の暴力にさえなります。話すことが苦手になったら、それだけでとても寂しい日々になってしまいます。家族に友達に先生に自分のの声で話しかけてみてほしいものです。メールでは伝わらないことがたくさんあることに必ず気がつくはずです。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 20:14:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タイガーマスクと政治</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-20334/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-20334/</guid>
      <description>タイガーマスク運動？が世間の癒しとなっています。 しかしこの報道を見て私は児童施設が全国でこんなにあったのか と思いました。 当然かもしれませんが塾生に施設の子供はいません。 これを見ると塾に通える子供はなんと恵まれていいるのだろう と思います。 そして施設の園長さんは一様に資金不足を嘆いていました。 どうでもよい独立法人にお金を使うならこういう施設にお金を 回してあげてほしい。 さらにどうでもよい独立法人の役員に２０００万も払うなら その給与を施設で働く人に回してほしい。 民主党になり税金の使い方が変わるのを期待したがよけいに 悪くなりつつあります。 なんとかならないんでしょうか・・・</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 17:32:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>間違えて一歩、そしてまた一歩</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-19979/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-19979/</guid>
      <description>日々の学習で大切なことは、問題を間違えてはいけないということではなく、何度も同じ問題を繰り返し間違えてはいけないということです。間違えることは恥ずかしいことでもよくないことでもありません。間違えることによって確認ができ修正や補充を経て、私たちは進歩・向上していけるのです。これは学習に限らず長い人生でも同じです。２０１１年の始まりです。塾生諸君には多くの間違いの中から多くの収穫を得て夢と希望に満ちた生活を送って欲しいと切に願います</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 17:54:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-2425/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-2425/</guid>
      <description>＜　経歴　＞セントヨゼフ中・高　卒業南山大学　外国学部英米科卒業中高英語一級教諭普通免許所有元高校英語教諭〜〜〜　講師よりメッセージ　〜〜〜継続は力なり石井進学塾英語担当の東　洋子（旧姓　石井洋子　）です。早いもので英語を教え始めてから２０年以上になります。大学を卒業後高校教諭としてスタートしましたが結婚退職して自宅にて家庭教師をしていました。下の子供が中学に入った頃ここの塾長で実弟からの誘いで英語を担当し始めました。２人の子供（上が娘、下が息子）の母としても子供を通して色々学んできました。その経験も塾生を教えるにあたり生かしています。教師として又子供を持つ親として生徒を見て、精神面での助けや生徒の個性や能力にあわせて無理なく指導しています。英語を好きになるように生徒の気持ちを導いていきます。私たちはいつも親身になり指導する努力をしています。ぜひ見学にお越しください。中高をはじめとして、小学生向き英語は中学への勉強や会話に繋げていきます。またセントヨゼフ生の英語講座もあります。高校大学の進路アドバイスやプロデュース、英検合格への指導も行っています。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 20:17:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長紹介</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-1629/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-1629/</guid>
      <description>石井　宏明昭和４１年７月１６日生まれ　（　ＡＢ型　）＜　経歴　＞三重県松阪高校卒業慶応義塾大学卒現石井進学塾　塾長石井書店専務取締役〜〜〜　講師よりメッセージ　〜〜〜私があなたの勉強をナビゲートします。効率のよい勉強のさせ方には自信があります。勉強のやり方がわからないというだけで成績が上がらないのはもったいないと思います。当塾に入塾して数ヶ月で成績の上がる生徒を見ると、なぜこの生徒はいまで成績が伸び悩んでいたのだろうと思うこともあります。勉強のやり方がわかればそしてその生徒に応じた正しい指導がされれば成績は簡単に上がります。塾に入ってくれた生徒にはこの効率のよい勉強方法を伝授し、成績を上げていきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 17:28:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石井進学塾の役割とは　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-2039/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-2039/</guid>
      <description>石井進学塾は、進学塾として、補習塾として、また救済塾としての役割があります。■進学塾として　　〜志望（希望）大学に合格してもらう〜■補習塾として　　〜学校の成績を上げる〜■救済塾として　　〜私はできないというトラウマを解消する〜</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 17:53:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石井進学塾１０の特徴　―他塾とはここが違う！！―　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-2038/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-2038/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 18:02:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像授業ベリタスとは　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-4905/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-4905/</guid>
      <description>こちらの冊子をごらんください。B君はなぜどん底（偏差値４０）から名古屋大学に合格したのか）</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 17:11:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんな生徒にぴったりです　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-6687/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-6687/</guid>
      <description>石井進学塾はこんな生徒にぴったりですhttp://www.mctv.ne.jp/~ishii-j/pittari.pdf</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 10:53:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年度指導方針　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-3760/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-3760/</guid>
      <description>〜２０１４年度指導方針〜塾生・保護者の皆様へ勉強の“質”と“量”を最大化させることで成績を飛躍的にアップさせよう！学習の“量”と“質”と最大化させることで成績はぐんぐん上がり、その努力が志望校合格への架け橋となります。勉強の“量”とは、一般的には勉強時問のことです。勉強の“質”とは、ひと言でいえば「勉強のやり方」です。無駄な勉強を極力はぶいて、集中しながら効率のよい勉強をすること。これが勉強の“質”です。成績は、「たし算」ではなくて「かけ算」で大きくなっていきます。例えば、“量”がゼロだと、いくら“質”を高めても　量　０　×　質　１０＝成績　０　成績はゼロ。つまり成績は上がりません。当たり前ですが（笑）一方、いくら勉強量を増やしても、勉強のやり方が悪いと、　量　１０×質　０＝成績　０こちらは一概に０とは言いませんが、思うように成績は上がりません。そこで標準の学習時間に勉強のやり方を学んでいない場合を量　５　質　５とすると　量　５　×　質　５＝成績　２５となり２５の効果になりますところが学習時間が同じでも学習の質を２倍にすると　量　５　×　質　１０＝成績　５０となり、２倍成績が上がりやすくなります。さらに勉強の量を２倍の１０にすると　　量　１０×質　１０＝成績　１００となり普通の生徒の４倍成績が上がりやすくなるのです。勉強のやり方を学ぶだけで、学習効率は２倍。さらに、勉強時間を増やすことで４倍以上の実カアップが期待できます。よって塾生のみんなにはできるかぎり、勉強の“質”と“量”を、それぞれまんべんなく高めてほしいと考えています。質（勉強のやり方）は塾の方で指導させていただきます。中３受験生や高校生には科目によってはまともに勉強すれば５時間くらいかかる勉強を１時間くらいで終わる方法を伝授します。量とは一般的には勉強時間のことを指すかもしれませんがただ勉強をした時間ではありません。だらだらやる２時間より集中している１時間の方が間違いなく学習効果はあります。よって“量”は学習時間ではなく“学習の量”で考えてほしいと思います。もっと言えば、東大生などに聞くとどのくらいの時間勉強したかということはあまり意識していないそうです。彼らはその勉強した時間の中で「何ができるようになったか」を重視しています。そしてそれを記録している人が多いと聞きます。 この「記録をつける」ということは、２０１４年度もっと塾としてしっかりやっていきたいと考えています。小学生は・チェックテストの記録・宿題はしてきたかの記録中学生は上記２つに加えて・日々の家庭学習の記録さらに高校生（中でも一般で大学受験をする予定の生徒）と中３生で進学校を狙う生徒は教材の進捗チェックをしていきます。そして、２０１４年度も「塾生の成績を上げることが塾の最大のサービス」すべてはこの理念のもとに塾運営をさせていただきます。成績を上げるために実施すること◎誰もが集中して学習できる学習環境を提供現在当塾ではほとんどの時間帯で集中して学習ができています。周りの生徒たちが黙々と集中して勉強している環境があるからこそ、誰もが集中して勉強できるのです。当塾は長年の指導の中、そうした伝統を築いてきました。「集中して学習すること」これは成績アップには欠かせない要素だと思うので、これからもこの状態は維持していきます。　　もし、塾の雰囲気を乱す生徒に対しては厳しく注意します。それでも改善されないようなら残念ですが退会していただくこともありますのでご了承ください。◎	効率のよい勉強法をしっかり伝授するこれまで中学生には「定期テスト指南」などの勉強法のマニュアルを渡していましたが、しっかり理解できているかあやしい生徒もいるので、４月か５月のどちらかの休日にでも時間をとって講義形式で勉強法の指導をしたいと考えています。やり方さえわかれば後はその通り実践して結果を出すだけです。◎	個別対応で最適な学習課題の提供生徒には個性があります。同じ事を言っても効果がある生徒とない生徒がいます。また、同じ問題をやらせても結果の出る生徒と出ない生徒がいます。生徒をしっかり観察し、その生徒に対してどのような課題を与え、どのようにアプローチすれば最も効果があるかを考え最適な指導をしていきます。　それでは以下に学年別の２０１３年度の実績と２０１４年度の方針を書かせていただきます。小 学 生&amp;#61550;	算数２０１３年度の算数は学校の授業を予習を中心に指導を行いました。宿題を真面目にやってくる生徒も多く、その結果テストの点がよくなったという生徒も多数現れ喜んでおります。１００点のテストを塾に持ってくる生徒も何人かいました。小学校の算数指導が最も結果が出せたのではないかと考えています。２０１４年度も「学校のテストで満点を取る」ということを念頭において指導をしていきたいと考えています。フォレスタを使った算数は宿題をきちっとやってさえくれれば確実の成績がアップし算数が好きになるということに年々確信が持てるようになりました。前学年の学習内容の理解が不十分な生徒は「フォレスタステップ」という教材を使い理解させることで、できるだけ早く現在習っているところに追いつかせていくつもりです。また、小学生は「バランスよく学習能力を身につける」ということも必要です。例年使用している「文章題」「育脳トライアル」は今後も授業時間の中に取り入れていきます。このパターンで学習することに慣れて来た生徒は何をどの順番で進めるかというのを覚え込んでいるので、講師の指示を待たなくても教材を進めることができるようになっていきます。これは意外に大事なことです。自分で勉強する課題の組み立て方をこの時期に覚えておくと、中学・高校でかなり役立ちます。　　&amp;#61550;	国語「読解はかせ」又は「ホープ」という教材を使い、読解力の養成を行っています。これらは学年に関係なく、今の実力のレベルに合ったところからスタートできるので、無理なく自然に読解力が身につきます。また国語も学校のテストで満点をとるというコンセプトで学校準拠ワークもやってもらうつもりです。なお、学習時間に余裕のある生徒にはデジソク（読書）を推奨しています。※	私立中学受験について希望する生徒はお申し出ください。特別に学習プランを立て対応させていただきます。■　英語 ＜中学に入って英語の授業で困らないようにするための小学生レッスン！！＞ SST方式（sound shower training）と現在使われている中学用英語教科書を平行して指導しています。中学英語や会話への土台をつくり国際人を目指しましょう。高学年になったら、中学英語の基礎を作る英語を学びましょう。大事なことはまず、聞き取りができ、次に読めて、最後に書くことです。文法を覚える前に中学1年の教科書を使ってまずこの3段階のレッスンをしていきます。できると英語が好きになります。英語が好きになると世界が見え視野がひろがります。 　指導者石井進学塾総合英語担当　東洋子（南山大学英米学科卒） 中 学 生当塾はこれまでと同様に定期テストの成績を上げることに集中します。そして、今年度も学校のテストに出そうな問題集を使用し授業を進めます。その教材とは	フォレスタ　この教材は製作会社が全国から定期テストの問題を集めテスト問題を研究し、テストに出そうな問題だけを集めて編集されたテキストです。当塾でも昨年度何校かのテスト問題と照らし合わせて見ましたが恐ろしいくらいにヒットしています。今年度もこの教材を中心に授業を進めます。数学において２０１１年度からこの教材で指導し始めたところ、多数の生徒がかなり成績アップしました。その生徒たちに共通することは宿題となった問題をしっかりやってくることです。勉強の習慣がついたり、学習方法が理解できれば必ず成績アップするということを改めて実感させられました。	定期テスト対策問題これは例年のように定期テストの範囲が発表されたら印刷して塾生にやってもらいます。範囲外の問題はないので定期テストの予行演習としては最適です。	学校のワークここからそのまま出る場合も多いです。それがわかっているのに学校のワークの勉強がおろそかになっている生徒が少なからずいるように思います。今年度は学校ワークが定期テスト１週間前には終わっているようにしつこく指導します。そしてテスト前１週間で英語、理科、社会はワークを何度もコピーを利用してやってもらいます。１１月の後期中間テストでは塾や家で試験範囲のところを何回もやらせた結果、３０点―＞９６点の６６点アップや１７点―＞６７点の５０点アップなど前回より２０点以上した塾生が多数でて驚かされました。現中１・２生は２月の期末テストもこのワーク対策をしっかりやってもらいます。	英語の教科書英語の定期テストの点数を上げるために最も必要なことは教科書の本文をしっかり暗記することです。少なくとも新出単語・熟語、教科書本文の訳はできていないといけません。その上で本文の英作ができるようになれば完璧です。フォレスタにはテストによく出る単語、熟語、イディオムが巻末に載っているので最低限これだけは覚えてもらいます。ただし、成績や目的に応じて別の問題集を渡す場合もあります。２０１４年度はこれまで以上にしっかり学習したかの帳票類を充実させ、使っている問題集、ワーク・教科書を完璧にすることを徹底していきます。また、受験生に対しては最適な学習プログラムを早めに提案していきます。実力テスト対策として、家庭学習がきちんとできる生徒には使用教材の提案を、あまり家庭学習ができない生徒には塾での学習時間を増やすことを積極的に提案します。中途半端な時間で中途半端な結果しか出ないことは本人のためになりません。なお、細かい内容や個別の提案は、学年末面談や来月の案内にてさせていただきたいと考えています。高 校 生　まずは以下のことをよくご理解ください。２０１３年度の指導方針と重複するところもありますが大切なことなのでご一読ください。&amp;#61656;	高校入学直後に待ち受ける落とし穴意外に気付いていない方が多いと思いますが、実は高校１年生（特に１学期）は最も成績の差が激しく出ます。中３生の通塾率は８０％くらいとも聞きます。しかし高１で塾に通う生徒は２０％程度ではないでしょうか。人が勉強しないときに勉強すると当然相対的に成績はアップします。また、高校は中学と違い学力が同じくらいの生徒が集まります。中３時にクラスの成績３０番の生徒が数ヶ月で５番以内になることは極めて困難ですが、高校入学時の成績がクラスで３０番でも１学期の成績で５番以内に入ることは容易です。なぜなら中学で考えると３０番を２５番くらいに上げるようなものだからです。逆に成績が近いということは５番くらいで入ってもすぐ３０番くらいに急降下する可能性もあるということです。今まで真ん中以下の成績しか取ったとこのない生徒が、高校で成績が上位になるとがぜんやる気になります。逆に、これまで優秀な成績だった生徒がいきなり底辺に落ちると一気に自信喪失します。一般的に偏差値の高いと言われている高校で下位に沈んでいるより、入学した高校で上位にいる方が就職においても、大学の指定校推薦においてもはるかに有利です。ですから高校１年の１学期はとても大事なのです。高校は落ちこぼれた生徒には不親切な学校が多いということです。フォローがないため、ますます授業はわからなくなり、最悪退学に至ります。このことからも「とりあえず続けて、塾が必要ないと思ったら卒塾すればよい」私はこう考えます。 推薦入試について　大学入試には２つの方法があります。１つは競争試験によって、入試の成績で合否が決まるもの。そしてもう１つは推薦で入学が決まってしまうもの。実際のところ、推薦入試は『もう一つの入試』と呼ばれています。国立大学の80％、私立大学にいたっては95％程度の大学が推薦入試を実施しています。今年度の現役高校生の、５割が推薦入試を受験しています。２０１３年度の当塾のＡＯや推薦入試を受けた生徒は全員志望校に合格しました。三重高校の生徒は全員無難に中京大学と皇学館大学（教育）に合格していきました。他の学校の生徒も希望通りの進路に進みました。何度も強調させていただきますが、推薦で希望した大学に進学するためには学校の成績をよくすることが不可欠です。　しかし、学校の授業内容に合わせてくれる塾・予備校はほとんどありません。高等学校では、中学と違い、学校によって教科書も違えば、学習順序もまったく違ってしまうのです。現在高校生を扱っている、ほとんどの塾・予備校では独自にカリキュラムを作り、生徒に学習させています。あなたが、もしそのような予備校に通うこととなると、学校の授業と塾・予備校の授業とが、一致しないで、二重の勉強を強いられることになっています。　では石井進学塾がどのようにして学校の成績を上げるための学習をさせているかをご紹介させていただきます。英語　学校の成績を上げるための指導は教科書を中心に行います。各高校によって教科書は毎年変わり同じ学校でも学年によって違いますが、そのすべてに対応しています。それは教科書に応じて個人の力に合わせ指導している結果、実力以上の成績が取れるため推薦に有利になっていくからです。英語はまず教科書をすみからすみまでやらせます。文法の教科書とリーダーの教科書がありますが、文法は教科書の問題を徹底理解させ、リーダーのほうは私が模範の訳文を作り生徒が自分で訳したあとに回答してもらっています。それによって内容をより理解できるようになり、定期テストでいい結果が出ると本人はますますやる気がでてますます上がっていきます。そうなると自分で勉強の仕方が飲み込めて言わなくても勉強していくようになります。英語が苦手な生徒さんもそれなりにやり方がわかると自主的に勉強しだします。わかってきたらもっと興味を持ってきます。そのようにして、自力では入れないくらいの中堅大学に合格させてあげることができます。入試に勝つには先手と情報と合う勉強法を見つけることです。そのための集中した指導は怠っていません。 学校推薦に漏れた場合はAO入試、自己推薦や一般推薦の道があります。 これは長年この塾が手がけていますので成果は期待できると思っています。 またセンター試験をうけたり国立を狙う生徒さんはセンター試験のときに最大限の実力がでるようにセンターの問題を徹底的に模擬練習いたします。国立2次試験で英語がある生徒さんにはセンターのマークシート方式とはまた別に筆記の2次に対応できる、読解問題や最高レベルの英作文を解ける指導をしていきます。いずれも順序だてて計画に沿ってやっています。数学　定期テストで得点する最も有効な勉強法は学校で使用している問題集を徹底的に理解することです。しかし、すべての問題を完全に理解することは困難です。そこで塾の方でその生徒の力量にあった問題をセレクトして学習してもらいます。幸い当塾はほとんどの学校で使用されている数研出版の問題集のデータベースを所有しております。このデータベースの中から問題をセレクトし、学習してもらうことで得点アップを狙います。テスト問題をよく分析してみると三重高校６年制、松阪高校や宇治山田高校といったいわゆる進学校でも私がセレクトした基本問題・標準問題ができていれば最低平均点は取れるということがわかってきました。数学のテストが赤点（３０点以下）で入会した生徒も赤点からは脱出しました。中には点数が５倍になったり平均点近くまで取れるようになった生徒もいます。下手に難しい問題をやらずにこれだけはできてほしいという問題を完全理解することが点数アップへの近道です。２０１３年度の実績からも高校の数学が最も成績の上げやすい科目だと私は思います。一般大学入試について大学入試の合否の半分はメンタル（マインド）で決まると思っています。受験勉強をするにあたり、「なぜ自分は受験するのか」「何のために志望校に合格するのか」を明確にしておくことです。志望理由が「なんとなく」とか「近いから」とか「東京に行きたいから」とかいうあいまいな理由ではとうてい苦しい受験勉強を続けることはできません。受験に成功したいのなら「なぜ受験をするのか」ということをよく考えてください。そうすることで自分自身の目的意識も高まり、勉強に対するモチベーションが変わってきます。次に大事なのはセルフイメージの向上です。仮に今の偏差値が５０だったとしても自分は偏差値６０はいけると思うことです。そうすると偏差値が５５に上がったとしてもまだまだと考え、偏差値６０を目指します。もし５０くらいが限界と思っていたらその偏差値の居心地が本人にとっていいのでそこから上がろうと努力はしません。セルフイメージを上げることによって求める現実が変わり、行動も変わり、現実も変わっていくのです。“偏差値や世間の常識に惑わされず志望大学に合格する”　偏差値はある程度の目安にはなりますが世間で言われるほど重要な指標ではありません。志望校に合格するために最も必要な指標は“志望校の受験科目と合格最低点”です。ですから、偏差値にとらわれず自分の進みたい大学を選ぶこと。また最も自分の得意科目や特性に合った大学を要領よく選ぶことが大事です。高等学校の進路指導では、偏差値だけを見て大学を勧める場合もあると聞きます。また、大手予備校では登録講座数を増やしたいがために偏差値を利用するという話も聞きます。まともに受講したら年間１００万円以上の費用はかかるでしょう。大学受験を効率よく、高校受験程度の費用で志望校に合格するにはこれしかないと思っています。１　志望校を決める２　その大学・学部の受験科目と合格最低点を知る３　現状の自分の学力を分析し、合格最低点に届くまでの課題を見つける４　その課題を克服するために、自分のレベルに合った参考書・問題集を選ぶ５　選んだ参考書問題集を完璧になるまで繰り返し学習する６  完璧になったらレベルアップした次の参考書・問題集を選び繰り返し学習する７  合格最低点をクリアする実力をつけるそして、志望校を合格するための強力なアイテムの１つとなるのが「ベリタス」です。これをやりこなし偏差値５０前後だった英語の偏差値が６５になった生徒や３か月やっただけで合格はかなり微妙だった三重大学に合格した生徒もいました。定期的に利用した生徒や短期間でもかなりたくさんの講座をこなした生徒の成績は確実に伸びています。この「ベリタス」はインターネット配信で元大手予備校の講師のすばらしい授業が受けられます。インターネット配信ですからインターネットが常設してあれば家庭でも受講が可能です。また受講料も塾生には１科目につき月謝に基本月額４０００円の追加でその教科のすべての講座が見放題となるため現大手衛星予備校（東進や代ゼミ）に比べて１講座当たりの単価は格段に安く（おそらく５分の１以下の費用で）利用できます。ベリタスを利用して塾生を現状の成績より２ランク上の大学に合格させられるかと思うと今から楽しみです。２０１４年度も高１・高２生はほぼ全員「学校の成績を上げる指導」を、高３生は推薦入試を目指す生徒には「学校の成績を上げる指導」、一般で大学を受験する生徒にはベリタスを中心とした「大学受験に合格する指導」を行っていきます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 14:59:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生カリキュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-1766/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-1766/</guid>
      <description>算数・国語は教科書の完全理解を第一目的に指導を行っていきます。 低学年と文章問題が苦手な高学年の生徒には、計算力はもちろん、文章題を解く力も自然に身に付く練習帳を使用して指導していきます。 英語コース　英語はSSTメソッドを使い指導していきます。希望者はお問い合わせください。■単科（週１回）コース１科目（通常は算数）に絞って学習します。●60分コース月謝・・・5,500円●90分コース月謝・・・7,500円■ノーマル（週２回）コース２科目（算数と国語）を学習するか、算数を２回学習することで算数の成績を飛躍的にアップさせます。●60分コース月謝・・・10,500円●90分コース月謝・・・14,500円■ＳＳＴ（小学児童英語）火曜4：30〜6：30の間で50分★　Listeningnative speakerの音を聞き単語や文章を覚えていきます。繰り返し聞くうちに自然に音が出せるようになります。教材とＣＤを渡します。★　Writing and Reading音に慣れたらアルファベットを練習して耳で聞いた音を書ける練習に移ります。小学生用の教科書を使って練習します。教科書は１年〜６年までありますが６年生からは中一の教科書に入ります。児童英検で成果を試します。●月４回／50分授業・・・6,000円■児童英語詳細</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 23:16:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の声　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-8181/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-8181/</guid>
      <description>中部中学校卒業　松阪高校　普通学科合格石井進学塾はとても静かで勉強にとても集中できます。先生方はわからないところを細かく丁寧に教えてくださり、私の苦手分野のプリントを渡してくれたりと熱心に指導してくれました。そのおかげで実力テストの成績はどんどん上がり、定期テストでは高得点をとれるようになりました。冬休みには長時間の受験対策講座があり、最初のうちは正直つらかったけどこの対策講座のおかげで自分の弱点や理解できないところがわかりました。そしてなにより、長時間勉強することが苦にならなくなりました。この塾ではメリハリをつけることの大切さや、何回も繰り返してやることの大切さを学びました。そのおかげで第一志望の高校に合格することができました。今年受験の人はがんばってください。自分の上限を自分で決め付けてしまわないでください。自分のがんばり次第で成績やテストの点はのびますよ。中部中学校卒業　三重高校この塾で良かったことは過去問がたくさんできて、先生がその解説をしてくれるところです。どういう問題がよく出題されるかを知れたので良かったです。中部中学校卒業　相可高校　普通学科合格私は英語はほぼ苦手だったし、数学も関数や証明などの難しい問題は苦手でした。でも塾に通いだしてから数学では苦手だった関数も得意になり、関数の部分は点数がとれるようになりました。英語では覚えている単語が増えて日本語に訳する問題などがだんだんできてくるようになりました。そのほかにも英作文や長文などの問題を何度も解くうちに感覚がつかめてきて少ししか間違わなくなってきました。そして、テストの前には国語、理科、社会のプリントももらえるのでテスト勉強にとても役立ちました。できなかった問題ができるようになるととても達成感がありました。久保中学校　皇學館高校　進学学科合格僕が思うこの塾の良いところは1対1の授業だからわかりやすくて、わからない場所は先生に聞けて自然に頭に入っていくところが良い点だと思いました。テスト期間などでは自習室で自習ができて家で勉強しない自分には一番勉強できてそれが定期テストや実力テスト、入試などの点数アップにつながったんだと思います。多気中学校卒業　相可高校　普通学科合格僕はこの塾に入って成績がかなりＵＰしました。テスト前は特別に授業をしてくれたりしてテストの点数が大幅にＵＰしました。先生方もわからない所をわかるまで教えてくれました。僕はこの塾に入って良かったです。勉強のことなら石井が最大。12年保障。ウソだと思うなら一度来てください。久保中学校卒業　松阪工業高校　機械学科合格塾に入るまではわからない場所をそのままにするなどしていて酷い結果になったりしました。しかし、塾に入学してからは、わからない場所を教えてもらい、苦手な所がわかりました。自分はそのおかげで合格しました。東部中学校卒業　相可高校　生産経済学科合格受験前の冬期講習で作文講座が自分に自信をつけれるとてもいい講座です。私もこの講座に参加して自分に自信をつけることができました。それにこの塾の先生方はとても親切で丁寧に教えてくれます。私はここの塾に入れてよかったと思っています。中部中学校卒業　津東高校　普通学科合格この塾では、少人数で授業を行っていて自分のペースで進められるので苦手なところは時間をかけて考えることができ、先生も理解できるまで教えてくれるのでわからないところをなくすことができました。この塾では自習室などもあり、集中して勉強できるし、受験前やテスト前には力を入れて教えていただけるので自信をもって受験することができました。久保中学校卒業　飯南高校　総合学科合格私はこの塾に入ってから苦手だった計算が出来るようになりました。学校のテストでも1、2年に比べたら点数がとれるようになり、成績も上がりました。2年生で出来なかった連立方程式も解けるようになりました。久保中学校卒業　相可高校　環境創造学科合格僕は石井進学塾に入塾してとても良かったと思います。前に入っていた塾では成績が上がりませんでした。だけど石井進学塾に入塾し、自分にあった学習をしてテストの点も上がり成績も上がりました。この塾に入ってとても良かったです。中部中学校卒業　松阪工業　自動車学科合格合格に役立ったところは入試前の作文練習です。本番の時は、何回も作文練習したので緊張せず落ち着いて書けました。また、作文練習の時に先生が丁寧に教えてくれたのでよかったです。西中学校　久居農林高校　生物生産学科合格自分のレベルに合わせて丁寧に一つ一つ教えていただけたのでよかったです。また、わからない所でも時間をかけてでもゆっくりとわかりやすく教えてくれたのでテストでも成果が出ました。そして、テスト日が近づいた時には、私自身が習っている教科以外も教えてくださったのでとても役立ちました。前期では面接と作文がありました。私は作文があまり得意ではなかったので作文講習を受けました。作文講習では書き方から文のつなぎ方、終わり方まで詳しく教えてくれたので本番でもスラスラ書く事が出来ました。また、何文字から何文字の間で、何分で何題かが当たっていたので練習にいっておいて良かったなと思いました。高校でも石井塾で学んだ事を生かしたいと思います。西中学校卒業　松阪商業高校　情報ビジネス学科合格自分のペースで進むことができたし、わからない問題があった時にとても熱心に教えてくださいました。苦手なところや間違えたところがあるとプリントをくれてわかるまでやらせてくれるので苦手がなくなりました。前期選抜の自己推薦書で私が先生に見せた時にこうしたほうがいいよとかアドバイスをしてくれて見事第一志望に合格することができました。塾を選ぶなら石井進学塾がオススメですよ。中部中学校卒業　三重高校進学学科合格個人でワークなどをしてわかならい所があったら個人で聞いてすごくわかりやすいのがとても良かったです。テスト前などは毎日塾でテスト勉強をできて、プリントなどをもらってすごく役立ちました。中部中学校卒業　松阪商業高校　情報ビジネス学科合格私は中学1年生の夏休み前に入塾しました。個別指導なので、先生が一人一人に丁寧に教えてくれました。テスト前には毎回家でするためのプリントも用意していただいて勉強の仕方も身に付いていきました。夏期講習や冬期講習、テスト前の自習室の貸し出しなどをしてもらえる事は、家でなかなか勉強をしない私にとってはありがたい事でした。地道に積み重ねていって、少しずつ成績も上がっていきました。入試前には作文や面接の練習もしていただいたおかげで、無事に志望校に合格する事ができました。嬉しかったです。今までお世話になった先生方ありがとうございました</description>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 14:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生カリキュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-1767/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-1767/</guid>
      <description>■単科コース（週１回）受講してもらう１科目を徹底的に学習し、その科目の成績を上げます。●月謝・・・10,500円■ノーマルコース（週２回）通常は２科目（標準は英語・数学）を学習します。中間・期末テスト前は主要５科目の他３教科のテスト対策プリントを渡し、５科目の成績アップを支援していきます。●月謝・・・18,500円■おまかせコース（週３回）通常は英語・数学・理科（国語）の学習を週１回づつ学習します。中間・期末テスト前は補習が必要な生徒は通塾回数や学習指導時間を増やします（無料）。また社会（理科）の指導も行い、５科目すべての成績がアップするようにプロデュースします。コース名のとおり、当塾に成績の管理のすべてをおまかせいただくコースです。●月謝・・・25,500円■ＶＩＰコース（週４回）おまかせコースの内容に加え、中３生で受験指導も行う生徒、通学回数増で飛躍的に成績アップを目的とする生徒に週４回塾に来てもらうコースです。●月謝・・・31,000円※１回の指導時間は90分です。　月謝割り増しで１２０分にすることもできます。※学習日と学習時間は入塾時の面談にて決定します。※私立中学生の受講希望者は高校生扱いの月謝になります。</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:37:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生カリキュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-1768/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-1768/</guid>
      <description>推薦での大学合格に抜群の実績があります。⇒推薦で大学合格をするには学校の成績を上げることが一番の近道です。学校の成績を上げるには自分が通っている高校の教科書・問題集がわかるようにするのが最も成績アップの近道です。近年、大学入試の約３０％（短大は５０％）近くが学校推薦によるものとなってきております。大学は推薦で入るほうが実力以上のところに入ることができ、大変有利です。このことからも、指定校制の推薦枠に入るために内申点や校内順位をあげることが重要になります。石井進学塾では、通塾してもらう生徒の学校で使用している教材にて指導を行い、学校の成績を上げることを第一目的として親身に指導します。■受講科目：英語・数学のみ・週１回・・・12,500円・週２回・・・20,500円■受講科目：２科目以上・週２回・・・21,500円・週３回・・・29,000円※１回の指導時間は90分です。学習日と学習時間は入塾時の面談にて決定します。</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:38:22 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
