<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>あさかぜ学習塾の教室ご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/asakaze/</link>
    <copyright>あさかぜ学習塾</copyright>
    <description>こちらは神奈川県横浜市南区の学習塾・進学塾【あさかぜ学習塾】のホームページです。横浜市営地下鉄ブルーライン・吉野町駅より徒歩５分。</description>
    <item>
      <title>個別指導の弱点とは</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-87350/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-87350/</guid>
      <description>塾業界の人間からすると、「できる子は集団指導で伸ばす」が常識です。しかし、できない子は個別指導でゆっくりやる方がいいだろうと言われてきました。個別指導では、先生（ほとんどが大学生）と馴れ合いになったり、生徒のわがままをつい許してしまうため、ペースがゆっくりにならざるおえない。さらには、簡単な問題はゆっくり教えるが、難しい問題は先生の解説中心で終わらせる例が多いと聞く。考えている時間も料金に加算されるので、生徒の中にはすべて先生に教えてもらおうとする依存心が強くなる。学校の宿題さえやってもらうケースも多い。　最後に、個別指導で育った子は受験のプレッシャーに弱く、倍率の立つ公立高校まで持たず、私立高校の推薦入試で進学するケースが多いと聞く。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 00:14:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年（平成27）も高校受験は全員合格</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-87349/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-87349/</guid>
      <description>平成27年度の高校受験では、公立高校は全員無事に合格できました。市立金沢高校や市立桜丘高校は、100〜150人以上の不合格者を出した高校でも合格できたことはうれしい限りです。　ちなみに、K中学校では、市立桜丘高校に6人受験して1人しか合格できなかったとのことです。市立金沢高校は7人受験して4人合格したとのこと。H中学校では、市立戸塚高校は4人受験して2人合格できたそうです。結構落とした塾もあるのだなあと感じました。もちろん、他には県立湘南台高校　 /県立横浜立野高校　/県立金沢総合高も合格です。　高校受験における学習の取り組ませ方がわかってきたように思います。巷は個別指導塾が勢いを増してきていますが、高額なため、科目数を限定し無制限に勉強ができない。直前学習ともなると10万円近い講習料が取られる、教える先生は受験に素人の学生講師であることを考え合わせると少集団指導が優れていると言えます。テレビ映像を使った授業では、生徒からすると眠たくて仕方がないそうだ。緊張感があり、適度の競争心を刺激されながらおこなわれる高校入試を知り尽くしたベテランのライブ授業こそ、切羽詰まった追い込み期に役立つものはないと確信した次第だ。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 23:58:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成26年度　公立高校入試を振り返って</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-74081/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-74081/</guid>
      <description>平成26年度神奈川県公立高校の入試もほぼ終わった。当塾の生徒は、みな第一志望校に合格した。思えば、昨年度の入試から、入試問題の難化が続いている。入試改革の初年度は、英語・社会・国語が難化した。今年度は、残りの理科・数学が難化した。特に、理科の難化ぶりは激しい。各大手学習塾の予想では、どの教科も平均得点を下げたが、理科は20点は平均点が下がったようだ。私はかねねがね塾生に言うことがある。公立高校の入試に際しては、「理科は捨てた」とか「社会はもう駄目だ」とか言って科目を捨てるな…と。翌年、どの科目が易しくなって、どの科目が難しくなるかは分からないからだ。あまり「ヤマをはる」ようなことをすると、痛い目に遭うと。今年度の入試がこれに当たった。点が取れる数学や理科に力を入れて合格点を予測していた受験生にとっては、得点できるはずの科目で得点できなかったことで、アセリが生じたことだろう。なんとか、得点しにくい英語や社会であきらめずに記述問題や計算問題にすがったから合格点に達したのだ。入試では、難問を解けるようにすることよりも、ケアレスミスを減らす努力が大切だと…。特に。中堅校を第一志望にしている生徒は、肝に銘じるべし。もうj一つアドバイス。英語・数学では、同じ高校を目指す生徒の得点差は小さい。むしろ、理科や社会で合否が分かれているのが現状だ。それなのに、普段は英語や数学だけ塾通いして、理科・社会に力を入れていないと、中3になって追いつくのにえらい苦労することになる。よく個別指導で英語・数学だけやっていて、中3から理科・社会を勉強し出したという生徒が入塾してくるが、大変な努力が必要だと覚悟しよう。個別指導が高校実績をのせない理由にこれがある。また、内申点を稼いで、推薦で私立高校に進学するならいいが…。当塾生はほとんど公立高校を受験するので、5科目指導をとっている。公立高校合格には5科目指導が必要だからだ。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:49:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ　高校入試まで2ヵ月</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-70485/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-70485/</guid>
      <description>いよいよ高校入試まで2ヵ月と迫ってきました。中3生は、高校へ送る内申点も決定し、学校の「三者面談」で受験校も決まりました。これからは、入試問題が解けるための学習が大切です。帰宅後の夕食前にも1科目は学習したい。では、この時期に取り組む学習は何か？それは、1も2もなく「公立高校の過去の入試問題を解く」ことです。もちろん、新しい入試制度となり、入試問題も50点満点から100点満点」になり、記述問題が増えたので、過去問題を解くことがすべてではありませんが、敵を知り己の実力を知ることは大切です。　書店で入試対策問題集を買ってきて、1ページ目から順次解き進めている様では入試に間に合いません。今まで受けた模擬試験や過去問を解いた実感をたよりに、自分のできない単元から順次塗りつぶすように取り組んでいくことです。その手助けとして塾の冬期講習や直前対策授業があるのです。もちろん、すでに中3教科書は終わっているので、1月からの授業も高校入試対策となります。　面接練習も、塾で行います。学校では、1〜2回程度で終わりますが、塾では、納得のいくまで時期をおいて何回でも行っていくことになります。　中3生は、初めての受験なので、不安とあせりがあり、受験勉強がうまく進まない時もあります。そんな時こそ経験豊富な塾の先生のアドバイスや指示が気持ちの安定とやる気を復活させてくれます。年末年始で慌ただしい中、塾の中は受験勉強一色です。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 23:04:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期-授業スタートキャンペーン</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-68335/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-68335/</guid>
      <description>10月中旬から、いよいよ後期の授業が始まりました。前期の成績はいかがでしたか。当塾では、後期スタートキャンペーンを設けております。学校の授業が今一歩伸びない。今通っている塾では伸びない。高校受験は大丈夫だろうか。お子さんがそうお思いの方なら、是非問う塾の無料体験授業（1ヵ月）の受講をお勧めします。お子さんの学習への姿勢もかわるでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 22:20:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[９歳の壁]</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-59275/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-59275/</guid>
      <description> 「９歳の壁」という言葉をご存知でしょうか。塾業界ではある程度常識となっている話です。　小学校低学年の頃は、学校の授業も順調で、学校のテストでも満点を取っていたお子さんが、小学校高学年（たまに中学１年生）になると、伸び悩んでしまい、学校の授業が「分からない」と言い出します。　小学校では、１つの単元が終わるごとに「単元テスト」が実施されて理解度を見るのですが、次の単元に入ると、前の単元の定着度を問われることなくどんどん先に進みます。これは、文章題や図形問題に限らず、分数・小数計算でも同様です。  それも一因かもしれませんが、一番の原因は小学校低学年時に「反射式計算プリント」を使った学習の洗礼を受けすぎたことでしょう. 「反射式プリント」とは、計算を速くする、いわゆる高速計算を強いるプリントを使った学習で、中には小学生なのに中学校の数学の計算まで進んでいるケースもありますが、彼らが理解しているのは、公式に当てはめれば答えが出る式の理解で、その単元の理解ではない場合が多いのですが、親御さんからすると、うちの子は勉強がよくできると勘違いされているケースもあります。　そのような高速計算ばかり追い求めていると、「考えながら解く」という大事な習慣が奪われてしまう可能性があります。　その結果、文章題だろうが図形問題だろうが、速く解くことが優先されるあまり、文章題でも「考えながら解く」というステップを忘れて、ただ目の前にある数字を加減乗除して答えらしきものを出して誤魔化してしまいます。　「速く解く」ということは「何も考えないで解く」ということとイコールでもあるからです。なぜなら、速く解くように強いられた脳は、考えることをやめるからです。　　そうやって学校の勉強とは速く解くことだと誤解されてお子さんの脳は、暗記力と計算力だけで点数が取れていた低学年時はよいのですが、高学年になると、「落ちこぼれ」を作り出すことになるのです。　　計算で速く解く必要があるのは、かけ算九九と２桁の数の繰り上がり・繰り下がり計算だけです。あとは、絵や線分・図を通して理解を深めながらじっくり解く習慣を身につけていくことが、高学年以降「落ちこぼれ」を作らない秘訣です。　小学校低学年のうちに、問題文を図で表したり、絵で考えたりしながら理解を深める学習が大切です。小学校４年生ぐらいになると、算数がより抽象化してくると、それまでに考える学習になじみのなかったお子さんほどつまづき出します。まして、小学校５年生にもなると、文章題（割合）や図形問題が増えてくると、お手上げとなってしまうお子さんもいます。　速く計算できればよいのは、かけ算九九と２けたの繰り上がり・繰り下がり計算だけです。　　</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 23:08:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＰＩＳＡ型学力観こそ未来の子どもに必要な資質</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-58286/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-58286/</guid>
      <description>横浜市立南高等学校が、付属中学校を開設し公立中高一校に生まれ変わったのを契機に、当塾でもその対策コースを設定しました。お陰様で合格者を出すまでとなりました。　これを通して、これからの子供たちの教育はどうあるべきか考えることができました。　それは、ＰＩＳＡ型学力観に基づいた教育ではないかと思うこのごろです。バブル経済がはじけた頃から学校現場では、先行き不透明な現代社会において、今まで体験したことのない難題が次々と身の回りに起きる時代に日本も突入したとの認識に立ったのです。今までのように学校が用意した問題をそつなく賢く解く能力よりも、今ある手持ちの知識や方法を駆使して、今までに見たこともない問題を解決する能力こそが必要ではないのかという議論されてきました。　いわゆる、官僚型の秀才ではなく、アップル社の故ジョブｽﾞ氏のような独創的な人材の育成こそが、次世代のリーダーにふさわしいとの結論が出されたのです。ここで言うリーダーとは、人の上に立って支持する立場の人間ではなく、皆と汗水流しながらも、強い信念と責任感を持って、みんなに行くべき方向を指し示す人と考えてもらうとわかりやすいでしょう。「嵐の中でも旗を振り続ける人」と言い換えることもできます。　そいう人材の育成のための入学試験では、中学受験のような膨大な知識やテクニックを習得したお子さんより、生きる知恵＝地頭（じあたま）を持ったお子さんを預かって養成しようとの試みが、公立中高一貫校なのだと…。　この考えは、何も公立中高一貫校を目指すお子さんだけに求められる能力ではなく、広く普通のお子さんにも求められる能力だと考えています。当塾で、理科実験や子ども新聞作りや時事ニュースの解説や調べ学習などの取り組みをすることを通じて、自分で考え、自分で解決する能力を養うことは、これからの日本社会にとって不可欠な能力のように思っています。　昨今の公立高校の入試問題も、生徒のそういう能力を見ようとしているように思えます。新しく追加した問題は、知識というよりも、資料を分析してそこから言える事を記述する問題が多く、まさに、ＰＩＳＡ型学力観の恩恵であろうと思われます。また、旧学区のトップ高校が実施している「特色検査」こそ、科目横断型の総合的な解決能力を見ようとする試みのように思えます。　そいうことを感じながら、公立中高一貫校の適性検査対策に取り組んでいる今日この頃です。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 02:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２５年度　高校合格者</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-58285/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-58285/</guid>
      <description>平成２５年度　高校合格者速報県立横浜平沼高校　　　　私立日大藤沢高校横浜市立金沢高校　　　　私立横浜創英高校　県立横浜立野高校　　　　私立横浜創学館高校県立舞岡高校　　　　　　私立白鳳女子高校県立永谷高校　　　　５科目指導だから出せる実績です。　また、少数集団指導のよい点は、　お子様同士の適度な競争心が、お子様の学習意欲を刺激する点　他のお子様の解放や学習法に接することで、自分の学習状況を　　　チェックできる点　先生と生徒の馴れ合いやビデオ映像の眠たさもなく、適度な　　緊張が維持できる点　全教科指導により、入試対策まで確実にサポートできる点　　どの科目に何を配分するかお子様の得意不得意を見極めて　　合格得点に見合ったアドバイスができることも自慢です。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 03:06:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２５年度　横浜市立南高付属中学校　合格</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-57178/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-57178/</guid>
      <description>平成２５年度　横浜市立南高等学校付属中学校に当塾に小４生から入塾していたT.A君（横浜市立太田小学校）が合格しました。　彼は小５までの公中検模試（公立中高一貫校受験者が受ける模擬試験）では偏差値５６でしたが、小６の秋の模試では徐々に実戦力をつけて、偏差値７０まで取ることもありました。徐々に調子をつけてきましたが、入試１週間前にインフルエンザにかかり、ほとんど学習が進まない状態でした。　公立中高一貫校受験のメリットは、お弁当持ちで長時間受験塾に拘束されないことです。彼の場合は、週３日の２時間程度の塾通いと、夏講・冬講でしっかり学習したことで、成果が出ました。私立中学受験のための長時間学習を経ていないので、彼の場合、　横浜市立南高等学校付属中学校に入学後も、いわゆる燃え尽き症候群になることはないでしょう。伸びしろのある地頭のよい中学生としてがんばってくれることと思います。　</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 01:48:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の授業を事件に！</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-742/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-742/</guid>
      <description>「さあ、これから１分あげるから、これを覚えよ。１分経ったらテストするぞ。」と言うと、生徒は必死になって覚えます。１分後、すぐにテストをせずに、１〜２分ほどダラダラと「実は、先生は若い頃、大阪に住んでいたんだなぁ・・・」などと、テストとは関係のない話をすると、「先生のくだらない話をしていると、忘れちゃうよぉ〜」と叫びつつも、覚えたことを必死でキープしようとする子もいます。これも、”思い出す”訓練を与えているのですよﾂ！　実はこのとき、不思議なことに、子供たちは必死で覚えたことに加えて、テスト前に私が話したことも記憶してしまうという現象がみられます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 19:07:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教科書重視の学習　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1033/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1033/</guid>
      <description>教科書重視の授業をしているため、塾で学習した内容が、そのまま学校の授業に役立ちます。基礎力を鍛えることが成績アップの”鍵”です。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:32:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別プリントの併用　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1034/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1034/</guid>
      <description>　お子様の理解には個人差があります。そのため、ひとり一人の弱点に合わせて個別プリントを併用して指導します。　もちろん、次の授業では「復習テスト」を実施し、理解の定着を図ります。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:35:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1035/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1035/</guid>
      <description>学校の中間/期末テスト２週間前より、「対策学習」を実施しています。ここでは、５科目全体の指導をしています。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:37:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業外補習の実施　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1036/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1036/</guid>
      <description>「定期テスト対策」以外にも、必要な生徒に対しては「補習」を実施します。ただし、お子様の負担を考慮します。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:39:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試情報の配布　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1037/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1037/</guid>
      <description>　【タイムリーな神奈川県の受験情報】「公/私立高校の体育祭・文化祭日程一覧」「公/私立高校の内申点の目安一覧表」「神奈川県内私立高校の推薦入試情報」「中学校の進路相談の受け方」「内申点アップの秘けつ」「入試直前の心構え/面接の受け方」</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:43:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご家庭への連絡　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1038/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1038/</guid>
      <description>毎月初旬に「保護者と塾のハンドブック」にて、前月に学習した内容や学習状況、弱点の克服の様子などについて、ご家庭にご報告しています。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:45:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒管理の徹底　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1039/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1039/</guid>
      <description>お子様の出席状況・学習状況や弱点単元についてはもちろん、授業中の様子や今後指導すべき学習項目など、お子様ごとにファイルされ、学力向上や進路指導に役立てています。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:47:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通塾保険　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1042/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1042/</guid>
      <description>お子様の通塾途中や、塾の中での突発的なケガに対応した保険です。入塾と同時にこの保険が適用されます。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 21:54:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■生徒規則　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1044/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1044/</guid>
      <description>１．無断で欠席しないこと。２．他の生徒に迷惑をかけないこと。３．生徒らしい身なりで通塾すること。４．授業中は携帯電話の使用禁止。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:01:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■各種手続き　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1045/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1045/</guid>
      <description>・入塾方法：入会に際しての試験はありません。本人が意欲を持　　　　　　　ち、まじめに通塾することを条件とします。（１か月　　　　　　の無料体験授業期間があります。）・休塾：病気、入院等で１か月程度の期間にわたり通塾が困難な場　　　　合には、「休塾」ができます。これにより、該当する月の　　　　授業料等は免除致します。　　　　休塾できる期間は、原則として、３ヶ月間とさせていただ　　　　きます。・退塾：引っ越し等で通塾が困難になった際には、「退塾」となり　　　　ます。　　　　翌月分からの授業料一斉が不要となります。　　　　なお、中学３年生は、高校入試終了の２月末日までが在籍　　　　期間ですから、この際には「退塾」のご連絡は不要です。　　　　＊高校生（個別指導）ご希望の方は、「再申し込み」して　　　　　ください。（入塾金は不要）</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■通塾保険　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1046/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1046/</guid>
      <description>あさかぜ学習塾の塾生は全員「塾総合保険」に加入しています。塾の管理下における授業・行事、または、通塾途中で事故に遭い、治療に受けた場合に適用される保険です。なお、お子様が通塾途中で事故にあった際には、お申し出ください。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■欠席時の連絡　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1047/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1047/</guid>
      <description>欠席の際には、電話でご連絡下さい。無断で欠席した場合には、こちらから確認の電話をさせていただくこともあります。修学旅行・学校行事などで、事前に欠席することがわかっている場合には、あらかじめご連絡ください。必要がある時は、「補習」を組みます。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:06:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■成績調査へのご協力　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1048/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1048/</guid>
      <description>・中間/期末テスト終了時や各学期末には、「成績調査」　を行ないます。「得点記入表」を渡しますから、正確に　記入して提出ください。この調査は、お子様の塾での今　後の学習に役立てる資料となります。（お子様の情報は「秘密厳守」のもとで保管されます。）・同時に、「中間/期末テスト問題」の収集にご協力をお　願い致します。　問題そのものは、コピー後、即日返却致します。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:07:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■休塾日　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1049/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1049/</guid>
      <description>（１）次の期間は、「あさかぜ学習塾」はお休みとなります。＜２００９年度＞・ 5月 3日（日）〜 5月 6日（水）・・・創立休暇期間・ 8月12日（水）〜 8月18日（火）・・・夏期休暇期間・12月31日（木）〜 1月 3日（日）・・・正月休暇期間＊なお、休暇期間に変更がある場合には、事前にお知らせ致しま　　す。（２）日曜日は原則としてお休みです。　　　事務・受付もお休みですのでご注意ください。　　（ただし、夏・冬期講習期間中や、テスト対策補講等を日曜日　　　に行う場合もあります。）（３）小学生・・・祝祭日は、原則としてお休みです。　　　ただし、その月の授業日が祝日と二度以上重なる場合には、　　「代替え授業」を実施致します。（４）こちらの都合により授業ができなかった場合には、他日「代　　　替え授業」を実施致します。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■自転車通塾をされる生徒へ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1050/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1050/</guid>
      <description>（１）自転車通塾に際しては、付近の住民や通行人の迷惑にならな　　　いよう、所定の場所にきれいに駐輪してください。（２）駐輪中はカギをしっかりとかけてください。　　（当塾では、自転車の紛失等についての責任は負いかねま　　　　す。）</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:11:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■ご父母の方のお車での送迎　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1051/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1051/</guid>
      <description>当塾前の道路での待ち合わせはご遠慮下さい。少し離れた場所で、時間も少しずらして待ち合わせしていただくよう、お子様と事前に打ち合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:12:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■授業料等の納入について　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1052/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1052/</guid>
      <description>・翌月分の授業料等の納入については、前月下旬に「授業料納入袋（月謝袋）」を生徒に渡しますので、当月10日ごろまでに当塾に納入ください。・その際に、今月のお子様の学習状況を記録した「保護者と塾とのハンドブック」を同時にお渡しします。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 22:15:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４年生コース　16:00開始18:10終了　火曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1054/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1054/</guid>
      <description>【学習習慣をつけ、学ぶ楽しさを知ろう】●学習指導のねらい　学校の成績を上げるとともに、小学校高学年からの本格的な学習に備える器（うつわ）を作っていくことを目標にしていきます。　もちろん、”学ぶ楽しさ”も大切です。　小学校中学年までは、子供にあった学習のリズムやテンポ、スピードがあります。子どもの脈拍は大人のテンポよりも速く、このリズムを無視して「説明指導型」の授業や、リズムのない学習をしていたのでは集中した学習はできません。目・耳・口・手を使った「繰り返し作業型」の授業が効率的です。＜算数＞　基本を重視し、学校の進度よりも少し先を学習していきます。ただし、理解できない単元については、それぞれのお子様に合わせた弱点克服プリントを使って、わかるまで指導します。　計算力はこの学年で身につけておくべき最重要テーマです。授業でもこの点は重視して指導します。　その上で、小学生高学年で必要な基礎力については十分に指導していきます。＜国語＞　教科書の音読を大切にしていきます。しかりと音読のできるお子様なら、学校のテストの大半が理解できるはずです。　その上で、読解のための解法テクニックを指導していきます。　また、「漢字・語句の知識」の習得は読解とともにとても重要です。毎回「漢字テスト」を通じて、ムリなく語句の知識が習得できるようにします。　単元によっては、楽しい「作文指導」も行います。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 19:31:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５年生コース　16:00開始18:40終了　火曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1056/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1056/</guid>
      <description>【学習習慣を作り、公立中進学を見据えた学習指導】●学習指導のねらい　中学に向けての「基礎」を徹底して学習していきます。これは、学校の成績を上げると共に、中学生になっても通用する学力を身につけることを指しています。　また、授業での聞く姿勢や家庭学習の習慣づけ等、学校で補うことのできない部分も併せて指導していきます。対話形式の授業を通じて、ひとり一人が授業に参加しているという実感をもって学習できるように配慮します。＜算数＞　それぞれのお子様に合わせた弱点克服プリントを併用して、理解できていない単元については、理解できるまで指導していきます。単元によっては、教科書の内容をより深く扱うこともあります。また、毎回の授業では「計算練習」を取り入れて基礎的な練習もチェックしていきます。　算数は、日々の学習の”積み重ね”が大切な教科です。小学高学年では、割り算・小数・分数の計算や「割合」でつまづいていては政界にたどりつくことはできません。また、計算のみが得意なお子さんも、小５の教科書から増加する文章題や図形問題など「考える」問題には対応できていないのが現状です。＜国語＞　作文や記述式問題を多く取り入れ、解答への道筋を色々と考えることで国語力を身につけていきます。できれば、読書にも開眼してもらえるように指導していきたいと思います。　それと同時に、小テスト等を利用して「漢字・語句」の練習も行い、国語辞典の扱えるお子様になってもらいます。　国語はすべての教科の基礎です。相手の考えや気持ちを理解して、自分の考えをまとめるという作業１つをとっても練習が必要です。　また、英語嫌いの底流には「国語ぎらい」が大きな要因になっています。言葉や文章に対する練習が不十分で、知識が貧弱なところに英語をもってきても、中１初期の簡単な英文は理解できても、その後でつまずくのは当然のことです。また、理科や社会が思わしくない場合、国語力に原因があるケースもあります。　中学になると他の教科の学習が忙しく、国語に力を入れることはなかなかできません。小学校時代に、是非鍛えておきたい科目です。＜理科＞　「ゆとり教育」の大転換期から重要視されている科目です。小５・６は、物事を理論的に考える頭脳が育つ時期と一致することから、扱う単元も多く、急に難しくなる科目です。また、中学理科につながる学習が求められるようになりました。　理科には、生物・地学・科学・物理の四分野があり、生物・地学では「観察と暗記」、化学・物理では「実験と計算」がポイントとなります。どちらにしても、身の回りの出来事に興味・関心を持ちつつ、「なぜ？」という疑問を有効に活用して答えをさがす学習が理科です。　特に、理科に苦手意識を持っているお子様は、観察・実験への態度や計算問題への取り組みに顕著に現れてきます。逆に、これらの取り組み方を小学生のうちに身に付けていることが、中学に進学した後に大きな実力となることは間違いありません。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 23:42:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６年生コース　16:00開始18:40終了　月曜日・木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1057/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1057/</guid>
      <description>【公立中学で上位を目指す学習指導】●学習指導のねらい　学校の成績を上げると共に、公立中学に進学してからもクラスで上位の成績が取れるように実力を養成します。そのため、算数/国語の学習の質を下げずに英会話を養成していきます。また、小６生の１月〜３月には中学校の教科書を使って「書く授業」もスタートします。　　最近、勉強そのものが嫌いな子供が増加する傾向にあります。この原因は、「ゆとり教育」で学習する時間が激減したことで、計算力や思考力を十分養う場面が小学校の授業から消えつつあることが原因です。そこに小学校高学年時になって学習内容が抽象的になるため、理解不足が一気に発生しているようです。　そのことが、中学に進学した後にも尾を引いているケースが目立ちます。　小６から入塾した生徒には、この点を特に重視し、中学に進んでから困ることのない基礎力をまず身につけていきます。＜算数＞　それぞれのお子様に合わせた弱点克服プリントを併用して、理解できていない単元については、理解できるまで指導していきます。単元によっては、教科書の内容をより深く扱うこともあります。また、毎回の授業では「計算練習」を取り入れて基礎的な練習もチェックしていきます。　算数は、日々の学習の”積み重ね”が大切な教科です。小学高学年では、割り算・小数・分数の計算や「割合」でつまづいていては政界にたどりつくことはできません。また、計算のみが得意なお子さんも、小５の教科書から増加する文章題や図形問題など「考える」問題には対応できていないのが現状です。＜国語＞　作文や記述式問題を多く取り入れ、解答への道筋を色々と考えることで国語力を身につけていきます。できれば、読書にも開眼してもらえるように指導していきたいと思います。　それと同時に、小テスト等を利用して「漢字・語句」の練習も行い、国語辞典の扱えるお子様になってもらいます。　国語はすべての教科の基礎です。相手の考えや気持ちを理解して、自分の考えをまとめるという作業１つをとっても練習が必要です。　また、英語嫌いの底流には「国語ぎらい」が大きな要因になっています。言葉や文章に対する練習が不十分で、知識が貧弱なところに英語をもってきても、中１初期の簡単な英文は理解できても、その後でつまずくのは当然のことです。また、理科や社会が思わしくない場合、国語力に原因があるケースもあります。　中学になると他の教科の学習が忙しく、国語に力を入れることはなかなかできません。小学校時代に、是非鍛えておきたい科目です。＜理科＞　「ゆとり教育」の大転換期から重要視されている科目です。小５・６は、物事を理論的に考える頭脳が育つ時期と一致することから、扱う単元も多く、急に難しくなる科目です。また、中学理科につながる学習が求められるようになりました。　理科には、生物・地学・科学・物理の四分野があり、生物・地学では「観察と暗記」、化学・物理では「実験と計算」がポイントとなります。どちらにしても、身の回りの出来事に興味・関心を持ちつつ、「なぜ？」という疑問を有効に活用して答えをさがす学習が理科です。　特に、理科に苦手意識を持っているお子様は、観察・実験への態度や計算問題への取り組みに顕著に現れてきます。逆に、これらの取り組み方を小学生のうちに身に付けていることが、中学に進学した後に大きな実力となることは間違いありません。＜英語＞　中学で本格化する英語。横浜市では、小１から小６まで約週１回の割合で取り組んできた科目だけに、中学に進む前に、アルファベットや基本的な会話英語について、テキスト「英語ノート」をマスターできる様に準備しておくことが必要です。そのため、小６の夏休み以降の授業で、総復習のための英語練習が必要となってきます。小６の２月以降は、中学の「先取り学習（英・数）」に入るので、それまでにはこの総復習を終えます。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 23:42:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立中高一貫校受験コース　16:00開始18:40終了　月・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-3529/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-3529/</guid>
      <description>このコースは、横浜市立南高校が平成24年度より「公立中高一貫教育校」に生まれ変わるのに併せて設置されたものです。しかし、横浜国立大学付属中学や中堅私立中学を併願することを念頭にし、特珠算もカリキュラムに入れています。しかし、難関私立中学校受験は全く考慮されていません.また、どのお子様も受け入れるわけではありません。基礎力があり、文章を読んだり書いたりすることに、前向きなお子様を対象にしています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 23:47:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小１年生〜小３年生コース　16:00開始17:10終了　火曜日〜金曜日のうち１日</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1053/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1053/</guid>
      <description>【学校の授業がより楽しくなるために】●学習指導のねらい　学校の授業がよく分かるとともに、小学４年生からの本格的な学習に備えた器（うつわ）作りを目標に、”学ぶ楽しさ・気づきの喜び”を大切にしていきます。　小学１〜３年生では、子どもにあった学習のリズム、テンポ、スピードが必要です。子どもの脈拍は大人よりも速く、このリズムを無視して説明指導型の授業やリズムのない学習をしていたのでは、集中した学習はできません。五感（目・耳・口・手）を使った「繰り返し体験型」の授業が効果的です。＜算数＞　おはじきやカード、色板などを使いながら、数の基本、繰り上がりや繰り下がり計算、図形の特徴や性質をしっかり理解しながらパターン練習していきます。「指」をたよりに計算するクセをやめ、頭の中で計算できるようにもしていきます。　その学習が、「かけ算九九」やそれに続く「わり算」、「文章題」へとつながっていきます。学校の進度より少し先を学習しながら、理解できていない単元については、時期を選んで反復して指導していきます。＜国語＞　子供は、本来声を出して読みたがるものです。精一杯声を張り上げて「読む」ことが自己表現の一つだからです。しっかり音読を繰り返すことで、文章内容が「わかる」段階に達します。ここまでくると、学校のテストの大半が解けてしまいます。　その上で、文章中に何が書いてあったかを「語る（表現する）」ｌことで国語学習は完結します。ここでは、感想を口頭で述べたり、言葉としてノートに書いたり、読解問題（テキスト）を解く作業を通して定着します。　また、この学年のお子様は語彙がまだ少なく、言葉として自分の気持ちを十分に話すことができず、ジェスチャーなどに頼って表現しています。ですから、ひらがな、カタカナ、漢字を含めた「語彙」の数を増やしていくことも、大切な学習となります。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 01:05:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３県立高校入試模試　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1041/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1041/</guid>
      <description>お子様の「場慣れ」と進路指導の資料や学習状況の理解を客観的に判断するために、「高校入試会場模試」（費用は別途）を受けていきます。平成13年度の高校入試改革から、学力検査のない前期選抜が廃止されて、学力検査（原則５科目）＋面接検査（＋特色検査）が受験者全員に課されるようになりました。さらに、記述問題・応用問題が追加されて１００点満点となっています。　かつての「ゆとり教育」時代に受験生であった兄や姉のときの受験をイメージしているご父兄では困ります。兄や姉の時代の入試体験は、今の受験生にとっては「百害あって利益なし」とでも言えます。役に立たないばかりか、現状認識を誤らせる結果を招きます。気をつけてください。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 22:30:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立中高一貫校受験コース　16:00開始18:40終了　火・水・土</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-5682/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-5682/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 22:33:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別学習相談　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1040/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1040/</guid>
      <description>春と秋の年２回「個別学習相談」を行なっています。お子様の塾での学習状況や、塾への要望などを伺う機会でもあります。中３生の場合には、進路指導についての相談も行います。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 23:32:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１年生コース　19:00開始21:20終了　火曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1059/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1059/</guid>
      <description>【日々の学習の強化と内申アップ対策】「学習習慣」を身につけよう・・・　小学校時代は、復習などせず”素質”のみで勝負してもあまり困らなかった生徒も、中学の勉強ではそうはいきません。　テストは３か月に１度行われるため、テスト範囲が広く、学習習慣のない生徒が短期間で対応するには限界があります。　また、テスト前しか机に向かわなくなる困った習慣がついてしまうと、学年が上がるに連れて勉強についていけなくなってしまいます。塾での学習は・・・　学校より少し先を学習します。これにより、学校の授業に積極的意に参加できるようになります。その上で、分からない問題や単元については「わかる」まで徹底指導します。　いくら先生の熱心な解説を聞いても、”わかった気に”なるだけでは成績は上がりません。自ら問題を解き、自分の頭で”汗をかきながら解く経験”が不足しているからです。塾では、演習形式ですぐに質問に答えられるように生徒とのコミュニケーションを重視しています。中間・期末テスト対策は・・・　中間・期末テストの２週間前から”先取り学習”を一時止め、中間・期末テストに焦点を合わせた指導をします。中間/期末テスト前には、土/日にも補講を実施。（英/数/国/理/社）はじめて当塾に来られたお子さんは、塾生の熱心な姿に驚かれるケースもあります。中には、家では勉強できないからと、塾で自主的に学習しているお子さんもいるほどです。　＜英語＞　中１で最も重視すべき教科です。　英単語をはじめ、教科書について何度も音読して、音読しただけで英文が理解できるように繰り返し指導していきます。ゆとり教育から学力重視に変わり、教科書内容も増えています。また、かつては、前期の中間テストは、アルファベットさえ書ければ９０点台が続出していましたが、現在の前期ー中間テストは難しくなり、油断すると６０点もいかないお子さんが続出します。そんな中で、当塾生は学年末テストまで９０点以上を確保している生徒が多い。＜数学＞　自分で問題を解く時間を多く取り入れて、従来ある塾の一斉解説を減らし、それぞれのお子様のかかえている弱点を、基礎から反復して克服しています。導入授業の後は、お子さんが問題を自力で解く時間を確保し、「わかったつもり」を徹底的に鍛えて、「できる」状態にまでもっていきます。＜国語＞　国語力は短時間では成果が出にくい科目です。　小学校とはちがい、扱う題材も漢字や語句の量も格段とグレードアップしています。中１のスタートから正しい読解法が習得できるように練習していきます。理科・社会　　理科はスモールステップで理解できるように指導。小テストや問題の演習量も確保して、理解を確実にしていきます。社会は、暗記する用語が多いので、授業内でできるだけ定着させるように、確認小テストを活用してその場で暗記させるように指導しています。　理科・社会はその学年での学習が不十分だと、中３の秋以降に大変苦労します。公立高校入試では、中１から３割、中２から４割も出題されるため、中１･２年次に理科･社会に力を入れていなかったお子さんは、中３の秋から冬に大変な努力が必要となります。　個別指導で英・数しか取ってこなかったお子さんが中３時から入塾されると、中間/期末テスト前だけしか学習していないとか、テスト前にビデオで学習しただけとかで、定着されている知識や理解がかなり乏しいことに驚かされます。　公立高校入試では、英数も理社も同じ１００点満点で合否判定されます。同じ高校を目指すお子さんの英数国はそれほど得点は違わないのに、理社の取り組みの差は大きく、合否を分けることが多い点に気づきましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２年生コース　19:00開始21:20終了　月曜日・木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1060/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1060/</guid>
      <description>【高校入試のサクセスストーリーのために】●なかだるみ学年の学習ポイント　学校生活にも慣れ、部活では中心的な役割を担うようになり、後輩のできる中２生は「なかだるみ」の学年です。高校入試もまだ先のことで、ピンときません。ところが、「学力重視」に変わり、中２での学習の重要度が増してきました。この時期に受験の基礎ができるといっても過言ではありません。中３の学習はその土台の上に成り立っているだけだともいえます。　ですから、この学年では以下の点に留意しましょう。&amp;#65533;塾を休まない&amp;#65533;中間/期末テスト対策は２週間前から始める&amp;#65533;家庭学習の時間（１．５時間）を作る努力をする&amp;#65533;塾配布の宿題プリントはしっかりこなそう。高校入試の約６割は、中２範囲から出題　学校での学習内容は、中２からとても濃いものとなっています。中だるみを続けていると、いつの間にか高校入試の約６割の学習成果を失うことにもなりかねません。　ですから、本人の「やる気」を鼓舞しながら学習を進めていくことが必要となります。家ではぜんぜん学習しないお子さんも、塾ではしっかり学習に取り組んでいます。そのことが、中間･期末テストや高校入試に大きく発揮してきます。　たまに、本人が「やる気」になってから入塾しますという親御さんがおられますが、本人がやる気になったころには手遅れであることは確かです。高校入試の問題は、そんなに甘くはありません。内申対策は・・・　中間・期末テストの結果と授業態度・提出物の有無により成績がつきます。この成績（内申点；中２-後期と中３-２学期の９教科）によって、将来の高校進学の第一段階が決まってしまいます。　ですから、中間・期末テスト対策は、そのことを踏まえて指導します。（英/数/国/理/社）学校の授業より、少し先取りした授業＜英語＞　中２では、教科書の内容を十分理解すると共に、高校入試で頻出の「重要英文法」を効率よく学習しながら、ポイントを絞った学習をしていきます。＜数学＞　方程式・関数・角度・合同（証明）等高校入試に直結する内容が集中しています。わかったつもりをなくすために、お子さんが問題を解く時間を多く取り入れて、弱点を克服していきます。中２から入塾した生徒の場合は、弱点や習得状況に個人差が大きくあります。個別プリントを併用して指導していきます。＊中間/期末テスト前には、土日を利用して無料補講を実施。＜理科・社会＞　理科社会は、よき指導者のもとで取り組むと、効率よく学習が進みます。苦手となってしまった科目を自分で取り組むのは、とても億劫なものです。また、得意科目ばかり目がいき、不得意となってしまった科目はないがしろとなるケースが多いのも気になります。中間・期末テストでは、一番得点の上げやすい科目でもあります。理科・社会が得点アップしたことをきっかけに、英数まで得点が上がってくるお子さんの例を何度も見てきました。そういう意味では、他の科目の引き金となる科目であるともいえます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:13:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３年生コース　19:00開始21:20終了　月曜日・水曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1065/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1065/</guid>
      <description>【高校入試を目指した合理的な学習】神奈川県の高校入試は・・・・神奈川県では、中２・後期と中３・２学期の成績（３〜４割）　と、本番の入試（学力検査＋面接検査；６〜７割）によって合否が決まります。※　ただし、上位高校は「特色検査」も実施。・入試問題では、中１・２範囲からの出題も多く、特に理科・社会はその７割を占めます。・これに対して、私立高校では、「落とす試験」を実施しているた　め、公立高校の入試問題よりも難しくなっています。　ですから、５〜６割程度得点できれば合格します。高校入試に適切に対応！　英・数の２科目については、私立高校にも対応できる実力を養います。また、理・社については、中間/期末テスト対策と公立高校にターゲットを絞って指導します。[前期]　教科書に沿って少し先取りしながら学習を進めていきます。特に、英・数の弱点克服に力を入れます。　後期の成績は、前期の成績が大きく影響するので手が抜けません。部活にかこつけて塾を休まないようにして下さい。[夏期講習]　夏休みは、入試の”天王山”です。学校の行事から解放されて、思う存分受験勉強に打ち込めます。　この時期、塾では、中１〜中３-夏までの弱点を徹底的に克服していきます。また、後半は前期ー期末テスト対策に入ります。[後期]　教科書内容の学習の他に、受験理科・社会を習得していきます。ここでは、公立高校の頻出単元を中心に典型的な入試問題にも取り組みます。また、１１月に実施される「横浜市診断テスト」も志望校決定の重要な資料にされるので、油断ができません。[冬期講習]　「各科目１０〜２０点アップ」を目標に置きながら、県立高校の入試問題が解けるように入試重要単元を中心に取り組みます。自宅学習でも、理/社の取り組みを強化するため、一問一答問題集も配布します。この冬期講習は、自分で学習する１ヶ月分の学習効果が期待できます。[入試直前]　総合演習と、入試問題を細分化した入試克服プログラムで、合格力を身につけていきます。　１月後半からは、入試予想問題を使って模試形式の演習を実施し、時間配分や試験での諸注意を織りまぜながら、実戦的な学習を進めていきます。面接検査の練習も同時進行します。全教科指導なので、お子さんの弱点がわかるのと、どの科目をあと何点伸ばすかという見極めができるので、合格点突破に優れています。　秋の模試ではとうてい合格圏に届いていなかったお子さんも、この時期の粘りによって、合格点まで引き上げることができます。　</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:16:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立中高一貫校受験コース　16:00開始18:40終了　火・木</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1043/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-1043/</guid>
      <description>+αは熱血先生の”やる気”の授業です！！！</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の指導　19:00開始22:30終了　水曜日・土曜日の週2回</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-9244/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/course-detail-9244/</guid>
      <description>高校の定期テストで得点できない生徒や、5段階評価で4以上常にとれないお子様が予備校通いしても意味がありません。その予備校の「お客さん」で終わるだけです。何より、学校の勉強もわからなくなってしまいます。その挙げ句に、「私は文系だから数学と理科は赤点になららい程度で十分だ」とか、「僕は理系志望だから、社会や国語はどうでもいい」となってしまいます。　これでは、はじめから大学合格は無理でしょう。高校の学習内容が負担に思うことこそが「負け」です。もう一つ言うと、今では募集定員の半分の推薦入試も捨てたことになります。まずは、普段の学習習慣を維持しながら、学校の学習内容の完全理解を目指しましょう。その先に、大学入試があります。入試科目を絞るのは高校3年生になってからで十分です。　それよりも、大学主催のオープンキャンパスや学校説明会に参加して、自分が何学部何学科をやりたいのか明確にすることの方が大切です。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 17:15:19 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
