<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>家庭教師アップとは</title>
    <link>http://jukutown.com/katekyo-up/</link>
    <copyright>家庭教師アップ東京都内　[小金井・国分寺・小平・府中ほか]</copyright>
    <description>家庭教師アップは、大手にはないきめ細やかさと１人１人の生徒に合ったオーダーメイド授業を行っています。</description>
    <item>
      <title>定期テスト内申点UPコース　:開始:終了　月〜日曜（選択可）</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-386/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-386/</guid>
      <description>中間・期末テストといった定期テスト対策コースです。内申点UPに向けて学習していきます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2009 01:22:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験「四谷大塚,日能研,SAPIX,早稲アカ、他」コース　:開始:終了　月〜日曜（選択可）</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-384/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-384/</guid>
      <description>生徒の通われている塾に対応した学習を行っていきます。対象塾：四谷大塚、日能研、SAPIX、早稲田アカデミー、栄光ゼミナール、市進学院、ENAほか</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2009 14:20:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験ホームスタディコース　:開始:終了　月〜日曜（選択可）</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-385/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-385/</guid>
      <description>中学受験の一般コースです。過去問や学校資料から分析し、生徒の志望校に合わせた学習を行っていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:32:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　苦手克服コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-206/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-206/</guid>
      <description>苦手科目が足を引っ張ってしまって偏差値を下げてしまっている方、集団塾では恥ずかしくて先生に質問しづらい方におすすめです。アップなら1対1なのでわからないことは丁寧に、わかるまでとことん教えます。もちろん、四谷大塚や日能研などの塾の教材の復習にも対応しています。塾から宿題が出されるけど解けなくて困っている方、わからないまま授業だけがどんどん進んでいる状況を改善したい方のためのコースです。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:03:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　2教科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-207/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-207/</guid>
      <description>算数や理科といった理系科目は、暗記だけで解答できるものではありません。ポイントは公式を覚えるだけでなく、図や表を自分で書きながら、よく考え解いていくことです。そのプロセスを１つ１つマスターしていくことこそが成長のカギです。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:02:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　2教科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-184/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-184/</guid>
      <description>学校の宿題だけでは、どうしても読解力や計算能力は身につかないものです。小学生2教科コースは中学入学時に余裕をもったスタートがきれるよう、基礎学力をしっかりと築きます。国語文章の読解力こそが、中学高校と進学するにつれて多くの学生が悩まされる一番の分野です。小学生のうちから読解のトレーニングを毎回積み重ねることで、土台を作り上げます。また漢字も1度習っただけでは忘れてしまうので、毎回宿題や授業で反復練習しています。算数中学になって数学の成績が伸びない子の主な原因って、何だか知っていますか？小学校で習った分数や小数などの計算があやふやだったために、中学生になって新しい分野を習っても、小学生の計算部分で時間をとられたりミスをしてしまって、テストで計算ミスが多いことです。また算数の文章読解に普段から慣れていないと、文章読解＝苦手という意識を知らず知らずのうちに作ってしまうのも怖いところです。アップは計算のポイントをおさえつつ、文章読解もできるように１つ１つ取り組んでいきます。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:02:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　3教科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-205/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-205/</guid>
      <description>最近は公立の小学校でも英語が必須教科になるほど、英語は重視されてきています。小さいうちからやっておくことで、英語に親しみやすさを感じ、のちのちまで英語が得意教科になることを目指します。また主要教科の算数と国語もセットですので、安心です。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:02:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立小学生コース　:開始:終了　月〜日曜（選択可）</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-383/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-383/</guid>
      <description>小学校の教科書に準拠した教材を使って授業を行っていきます。苦手になりがちな読解力や計算力、漢字力などの、個々の対策もとっているため、安心してご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 15:41:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文系パック　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-222/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-222/</guid>
      <description>文系の大学受験で必要な３科目に対応している文系パックです。社会はまったく勉強されてない方でも、１から対応します。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 09:42:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理系パック　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-223/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-223/</guid>
      <description>理系の大学受験を考えている方を対象としています。理科をほとんど学んでない方や、授業を聞いていても点数が思うように伸びない方にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 09:41:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フルスペック　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-224/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-224/</guid>
      <description>中間期末テストの対策、学校の補習、内部受験や推薦などに対応しています。大学は内部進学で行けるけれど、まだ他大学の受験も考えている方や、公立高ではあっても何からはじめていいかわからない方などにもおすすめです。オーダーメイドなので、生徒さんがどんな状況であっても、アップなら１から対応していけます。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 09:37:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-241/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-241/</guid>
      <description>塾には通っているけど、どうしてもある教科だけが伸び悩んでいる、他の教科の足を引っ張ってしまっていて困っている、という方に多くご利用頂いています。苦手教科がある方はもう一度、どうしてその教科が伸びないのか考えてみてください。間違った勉強の仕方や、つまらないミスをしている可能性大です。アップでは生徒1人では気付かない、そうした問題点を一緒に探り解決策を図っていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 09:14:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学・英語コース　90分×2又は120分×2　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-242/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-242/</guid>
      <description>中学生の基本コースです。わからないところや間違えたところは、本人がわかるまで丁寧に授業を行っていきます。また、テストで出題されそうな重要な問題やポイントがあれば、その都度チェックしていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 17:31:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3教科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-243/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-243/</guid>
      <description>3教科に対応しています。１，２年の頃からきちんと主要科目を抑えておけば、高校受験になった際にあたふたして困ることもありません。国語の文章読解や漢字が苦手な方にもおすすめです。丁寧にわかりやすく指導していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 17:25:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４教科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-244/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-244/</guid>
      <description>中間期末になると、数学や英語は普段から塾で勉強しているから大丈夫だけど、理科や社会をどうやって勉強すればいいのかわからなくて困ってしまう、という生徒も多いのが現状です。4教科コースは、そういったお悩み解決のために作ったコースで、お客様からご好評頂いています。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 17:22:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3教科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-221/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-221/</guid>
      <description>主要科目３教科に対応しています。受験のほか学校の補習などにも活用できます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 12:58:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学・英語コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-220/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-220/</guid>
      <description>文系か理系かまだ定かではないけど、主要科目だけは勉強しておきたい、または理科社会は自分で学べるという方におすすめです。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 12:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手克服　1教科コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-219/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/course-detail-219/</guid>
      <description>どうしても苦手教科を克服したい。他の科目の足を引っ張ってしまっていて、困っているという方におすすめです。生徒の状況に合わせて、わからないところを基礎から教えます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 12:49:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テスト好成績の秋田県の『秘密』</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-229/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-229/</guid>
      <description>　少人数学級、地域に学校開放・・　好成績の秋田県秋田の学力は2年連続トップクラス。小学校の国語、算数ともに正答率が2年連続でトップ。中学校も国語Aで1位、残りの3分野も3位以内であり、さらに8分野すべてで全国平均との差が昨年より広がる結果となっている。いったい、学力が高い要因はどこにあるのか？秋田をはじめ、福井や富山などの好成績をおさめる都道府県の教育方法や特徴を調べると、やはりそれなりの理由がわかってくる。【好成績をおさめる都道府県の特徴】□教師の授業研究や研修会が盛んであること。富山では教科研究などを行う教師の任意団体が、小中学校とも100パーセント近い組織率を誇り、授業や教材研究に取り組んでいる。秋田も大半の教師が教科ごとに開かれる研修会に参加している。□少人数学級で、習熟度別や弱点別にクラス分けをしている学校が目につく。□誰でも自由に学校訪問できる秋田では保護者や地域住民が自由に学校訪問できるような「みんなの登校日」を実施し、昨年は県民の4分の1にあたる人々が訪れている。さらに文部科学省の調査結果として、以下のようなことがわかる□「補習をよく行っている」と回答した学校の割合が、３県とも小学校の国語と算数、中学校の数学で全国平均を大きく上回っている。□「宿題をよく出した」と回答した学校の割合が3県とも、おおむね「よく出した」と答えた学校の割合が全国平均を上回っている。学力向上の秘訣は、いかに子供が進んで学ぼうとする意欲をもたせるかであるといわれている。子供の勉強の意欲を高めるために、私たちがやるべき、学ぶべきことは沢山あるようだ。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 12:36:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海外名門大学の人気、加速中！？</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-227/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-227/</guid>
      <description>「海外の名門大学に行かせたい」そんな考えをもった親が増えてきている。テストの点数ばかりに追われ知識の詰め込み型の日本の勉強に比べて、海外の学校ならではの良さがあるという。【海外名門大のメリット】◇講義を一方的に聴くだけでなく、教授と議論したりできる◇さまざまな国の友人と出会い会話する機会があることで、広い視野に立てる◇世界レベルで活躍できる可能性が高まる海外への進学熱は、子供より親にこそ顕著に表れる。できるだけスムーズに海外の有名大学へ。そう考える親たちの間で、欧米の全寮制学校に中学の段階から入れるケースが増えている。欧米の大学に進むには年間300万円かかるといわれているが、全寮制学校は500万円ほどと、さらに費用がかさむ。一般家庭では費用を賄うのに相当苦労する額ではあるが、おおむね高学歴をもち大学院から留学してMBAを取ったような親からの需要が多い。スイスなどではさらに、小学生からの留学も可能な全寮制学校もあるほどである。ちなみに世界の大学ランキングは以下のとおり。　1　ハーバード大（アメリカ）　2　エール大（アメリカ）　3　ケンブリッジ大（イギリス）　4　オックスフォード大（イギリス）　5　カルフォルニア工科大（アメリカ）　　東京大学は19位、京都大学は25位にランクイン　　英「タイムズ」紙別冊高等教育版による</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 12:06:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学習指導要領改訂の早わかりポイント</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-251/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-251/</guid>
      <description>2011年から学習指導要領が変わるというのは聞いたことがあるけど、実際どこが変わるの？という方も多いはず。新学習指導要領のポイントは、大きく分けて2点。「授業時間数の増加」と「学習内容の追加」です。授業時間の増加□主要科目の授業時間が約1割増える□「総合的な学習の時間」が削減される例）小学生：6年間で278時間増加　　中学生：3年間で105時間増加特に算数（数学）と理科の授業時間が増えていくようです。学習内容の追加□前回の改訂で削減された学習内容が復活□学習内容の低学年への移行数学、算数において中1　図形の移動　------------------復活する内容　　　球の表面積-------------------高学年から移行　　　比例式-----------------------新規の内容小6　縮図と拡大図------------------高学年から移行　　　角柱・円柱の体積-------------高学年から移行小5　立方体の体積------------------高学年から移行　　　ひし形・台形の面積-----------復活する内容小4　小数100分の1の位の計算--------復活する内容　　　直方体と立方体---------------高学年から移行小3　小数/分数---------------------高学年から移行</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 15:58:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考えられない高得点が取れるようになりました</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-209/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-209/</guid>
      <description>    井上様　小学4年　三鷹市　アーチ橋の仕組み　９０点　わたしのクラブ活動　１００点　ぞろぞろ　　　　　９５点　保護者様　　　↑保護者さまからの手書き文章はこちらをクリック幹大が先生にご指導をしていただいてから１０か月がたとうとしています。お陰様で苦手だった国語のテストで、今までは考えられない高得点が取れるようになりました。本当にありがとうございました。幹大は先生と勉強する日をとても楽しみにしています。それは集中して頑張った時のご褒美にトランプやかるたをしていただけるからだそうです。先生のめり張りのあるご指導が、勉強に対するヤル気を起こさせているように思います。これからも変わらぬご指導をどうぞよろしくお願いいたします。　生徒さん　　↑生徒さんの手書きの文章はこちらをクリック二学期から９５点や１００点がとれるようになりました。一学期は７０点や５０点だったけど二学期は、すごくせい長したと思います。　　アップより：ご感想を書いていただきありがとうございました。こんなに成長してくれるなんて、私も自分のことのようにうれしいです。算数はもともと得意なので、あとは漢字や長文読解などに重点を置き、実力を少しずつアップしていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 10:30:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学で初めてクラス2位に</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-149/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-149/</guid>
      <description>豊泉様　中学２年　所沢市　1学期期末　　　2学期中間　　　　44点　　　→　70点↑手書き文章はこちらをクリック「合同条件」とかをおぼえるのに大変でした。一番苦労したのが証明でした。でも、図形の練習をいっぱいしてたから、その分点数がたくさんとれました。2位をとったのが初めてなので、とてもうれしかったです。期末もがんばります。家庭教師をやってよかったことは、中間や期末の時、英語、数学以外の科目も教えてくれることです。その分、点数が取れてすごくいいです。 アップより：コメントありがとうございます。以前までは、数学が1番の苦手教科だと言っていたのにここまで取れるようになって、努力した甲斐がありましたね。保護者の方からも「最近やる気を出してくれるようになって、今度はクラス１位をとりたい！と勉強に意欲的になってくれるようになってきました。」と言って頂きました。この調子で頑張っていきましょう。英語も伸ばしていきたいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 10:50:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今までの塾とアップの差別化「その１」</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-151/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-151/</guid>
      <description>アップと今までの塾の違いアップは根本から塾のあり方を見直していくことに力を注いでいます。【従来の塾・家庭教師センターの場合】　塾長が保護者や生徒に促すことは□成績を上げるには勉強させることが大事なので、どんどん塾に来て、授業回数や授業時間を増やすことを促す。□夏休みや冬休みがどれだけ勉強するかが重要さをアピールし、講習もできるだけ多く受講するように、間接的に示唆する。　　　　　　　↓授業回数が増えた分、生徒の成績アップにつながる場合ももちろんあるが、お客様に負担が多く塾の収益アップに貢献している面が強い。【アップの場合】□生徒自身が「勉強＝やらなければならない」という考えから、「沢山勉強して優秀な大学に入ること＝将来の自分にとってメリットがあることに気付いてもらうようにする。□普段の授業から、講師には大学の楽しさや将来の夢を語るように指導することで、一緒に生徒の夢も膨らます。□いつもより結果が良かったときは、講師と一緒に喜びや嬉しさを共有し、皆からほめられることで、一層勉強してみようという考えを促す。□結果が出なかったときは、講師と一緒になって、次回向上するには、何を変えたらいいのか、勉強時間なのか勉強方法なのか、一緒になって考え変えていく。生徒の学力向上の一番の薬は、生徒のやる気を育てることです。親や教師が見ていないときであっても勉強できる子そんな子が、本当に伸びていく子だと思いませんか？とは、言ってもじゃあ具体的にどうしたらいいの？という方が多いはず。次のコラムでは具体的にアップの生徒の例を出して、アップの指導方法を説明していきます。今までの塾とアップの差別化「その２」をご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 11:24:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２教科合わせて偏差値１１アップ</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-150/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-150/</guid>
      <description>小学５年男子　中学受験生　　小金井市　　　　栄光ゼミナールアタックテスト　　　　　第５回　　→　　第６回「算数」　　５５　　　　　　６１「理科」　　４６　　　　　　５１（この生徒さんは、アップでは算数と理科のみの受講。数値は偏差値です。）　保護者様↑保護者さまからの手書き文章はこちらをクリック1年前に進学塾に入り、中学受験の勉強を始めました。塾では、週ごとに新しい単元に進み、内容も難しいものが多いので、理解できないまま次へ進むことで精神的な負担が大きくなってしまいました。そこで、以前目にした「家庭教師アップ」のチラシを手に取り連絡してみることに。始めは子供の反応が気になりましたが、来てくださった先生はとても真面目で解説もわかりやすく、授業を受けたあとの子供の顔は明るくなりアップに登録することに決めました。子供の性格を理解した上で、勉強方法などをアドバイスして下さるので、今では、親子でとても信頼しています。わからない所を一つずつ克服することで、少しずつ自信とやる気が出てきたようです。　生徒さん↑生徒さんからの手書きの文章はこちらをクリックわからない問題があっても、細かいところまで説明してくれるからわかりやすい。もっと成績が伸びる気がする。アップからコメントありがとうございます。まだ志望校の私立中に合否が決まっていないということから、大事をとって今回はお名前を伏せさせて頂くということでお互いの了解のもと掲載させていただきました。ぜひ、第一志望に合格して、そのときはお名前つきでコメントいただけるのを楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 12:09:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熱心なご指導に大変満足しています。</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-148/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-148/</guid>
      <description>鉄羅様　小学５年　府中市保護者様↑保護者さまからの手書き文章はこちらをクリック藤原先生にお世話になって約1年になります。娘は小5で算数が苦手。補習的な学習のフォローをお願いしていますが、熱心なご指導にとても満足しています。塾も考えましたが、送り迎えや夜遅くなってしまう生活スタイルを避けたい・・等々の理由から家庭教師を選びました。マンツーマンで見て頂くことは、結果的にもコスト的にも十分なメリットがあると実感しています。生徒さん↑生徒さんの手書きの文章はこちらをクリックわからない時にすぐアドバイスをくれるので、とっても助かるし教え方もウマイ！学校よりも1対1で教えてくれるから話しやすいです。べんきょう以外にも色々とおしえてくれるので、とっても楽しいです。アップより：コメントありがとうございます。鉄羅さんは、毎回宿題をきちんとやってくれていてテストでも点数が高いですよね。あとは、ケアレスミスや計算ミスに気をつける習慣づけや文章問題にもどんどん取り組んでレベルアップしていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 11:17:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京都による学習塾等受講料の貸付</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-147/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-147/</guid>
      <description>チャレンジ支援貸付事業学習塾等受講料・大学受験料の貸付　[東京都]東京都では、「生活安定化総合対策事業」の一環として、一定所得以下の世帯の子供たちへの支援を目的に、チャレンジ支援貸付事業を行っています。中学3年生、高校3年生のお子さんをお持ちの一定所得以下の世帯に学習塾等受講料の貸付けを行います。[学習塾等受講料貸付金]□中学3年生＝15万円□高校3年生＝20万円＊いずれも子供1人に対して1回限り[大学受験料貸付金]10万5千円＊3万3千円×3校まで、子供1人あたりに対して1回限り対象次の要件をすべて満たす方□世帯の生計中心者の方□単身世帯は課税所得が年間50万以下、扶養者がある世帯は生計中心者の課税所得が年額60万円以下の方□預貯金等資産の保有額が600万円以下の方□土地、建物を所有していない方□都内在住1年以上の方□生計保護を受けていない方その他□貸付けの際、連帯保証人を1人のほか、貸付け要件があります。□高校、大学等に入学すると、貸付金の償還免除規定があります。問合せ先東京都福祉保健局生活支援課03-5320-4072</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 15:20:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2週間前までのテスト勉強のコツ</title>
      <link>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-136/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katekyo-up/diary-detail-136/</guid>
      <description>もうすぐ期末テストも近くなって、そろそろ勉強にも取り組まないと・・と思っているお子さんも多いはず。でも、テスト範囲も広いし、まず何から手をつけていいのかわからない・・どうやって勉強したらいいのかもよくわからない・・・「勉強のコツ」は、そんなお困りの方のための方に必見のコーナーです。さて、本題の「テスト勉強のコツ」に戻りましょう。テストが近いといっても、ほとんどの学校はまだ2週間前を切っていないですよね。2週間前までにやっていて損がないことって、何でしょう？国語？社会？理科？答えは、数学のような忘れにくい科目をやっておくことです。この時期に、社会や理科といった暗記科目をやることは、もちろん悪いことではありませんが、せっかく覚えても忘れてしまう可能性が高いのです。人間って、1度聞いたことや耳にしたことでも次の日には80パーセント忘れてしまっているという統計があるのをご存知ですか？忘れるからこそ繰り返し何度も復習するのは大切ですが、その反復学習は2週間を切ったときにしたほうが、一層効果的なのです。そして2週間を切ったころに暗記科目を勉強する時間に費やせるよう、いまのうちから数学の問題を沢山こなしておきましょう。数学以外にも、まだまだ余裕があってできるなら、国語や英語もやっておくと、とても効果的です。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 15:20:16 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
