<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Ｇメソクラブ国語塾</title>
    <link>http://jukutown.com/gmeth/</link>
    <copyright>Gメソクラブ国語塾橋賀台教室</copyright>
    <description>Ｇメソッド学習法で国語を徹底的に指導することにより、５教科の総合的な学力を伸ばします。千葉県成田市橋賀台の国語塾（学習塾）。</description>
    <item>
      <title>明治学院大学英文学科に進学したＳさんから</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-148000/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-148000/</guid>
      <description>　【お母さまの声】高校受験の時から国語の成績の低さを心配していたのですが、5教科の進学塾で学習していたので、国語塾に行く、時間と余裕がないとその時は、断念しました。高校になって、東進や河合と比べ、Ｇメソ国語塾を選びました。理由は、先生の知識、経験、指導法を総合的に勘案し、１体１に近い学習スタイル、家に近いこと等です。子供の「分かる、できるようになってる」と自信のある表情に、私も主人も通塾し、先生に指導頂き、本当に良かったと思っております。　【Ｓさんの声】国語が苦手で、どうやって克服するのか分からなくて、とても不安だったけど、      Ｇメソでお世話になって、何度も問題をといて、先生に教えてもらっているうちに、自信がついて、本番では落ち着いて受験できました。受験ではたくさん不安があるなかで、土日に自習や、１〜２月は毎日行くことができて、頼もしかったです。本当にありがとうございました。大学でもがんばります。</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 11:36:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３Fさん、クラス1位・学年2位に！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-147889/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-147889/</guid>
      <description>私立の付属中に通うFさんは、中２の3学期期末考査において、総合成績がクラス1位、学年2位になりました。おめでとうございます。Ｆさんは、中学1年の最初から入塾している塾生ですが、少しずつ着実に努力を重ねてここまで成績を伸ばしました。中２、4月の学力推移調査では、国語に関してはすでに校内1位を達成していますが、他の教科についても今後の頑張りに期待しています。今回は、Fさんに幾つかの質問をしてみました。　【質問】今回、ここまで成績を伸ばせた秘訣はなんですか？　「短時間でも毎日勉強していたことだと思います。」　【質問】国語を勉強することが、他の教科の学習に役立っていますか？　「国語を学ぶことで、問題文の意味や意図をきちんと理解することができているのではないかと思います。」　【質問】今後の抱負を聞かせてください。「今後も上位を保っていけるように頑張りたいと思います。」</description>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 13:23:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高２Ａさん、中２Ｆさん、全校第１位達成！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-144957/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-144957/</guid>
      <description>Ａさんは、印旛郡栄町在住の高2。ベネッセのスタディサポート第2回において、初の学年1位（国英コース）校内偏差値78.4を達成しました。おめでとう。ちなみに、国語：学年2位（偏差値76.0）、英語：学年５位（校内偏差値70.9）でした。国語の学力到達度の推移を見ると、1年2回：Ｂ２（国公立、中堅私大挑戦レベル）→2年1回：Ｂ１（同左）→2年2回：Ａ１（国公立、中堅私大合格レベル）と着実に力を付けています。また、学習習慣の到達度を見ると、国語は1年2回：Ｃ１（学習習慣要完全レベル）→2年1回：Ｂ１（学習習慣標準レベル）→2年2回：S３（自律学習定着レベル）との判定です。Ｆさんは、成田市在住の中学2年生。ベネッセの学力推移調査2年生第1回において、学年国語第1位（校内偏差値７１．３）を初めて達成しました。全国順位は567位／59283（全国偏差値６９．９）でした。国語の学力到達度の推移をみると、1年４月：Ｓ３→1年9月：Ｓ１→2年4月：Ｓ１と継続的に頑張っています。おめでとう。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 08:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一希望の高校に合格したＴ君の場合</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-141067/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-141067/</guid>
      <description>茨城県の中高一貫校に合格したＴ君は、向上心のある、明るくて素直な努力家です。今は、内部進学生に後れをとらないように、特に、映像授業と教材を使って、高校数学の予習学習に力を入れて学習中です。【Ｔ君の声】読解を手伝ってもらった状態で一文、自力で一文みたいなスタイルだから、自力で取り組む時に、頭が準備された状態で取り組むことができる。古文の内容が理解しやすくなった。高校を見据えた指導であることなどが良いところだ。中学入試でダメだった学校に高校入試で受かることができ、本当に良かった。【保護者の声】息子から中学受験をしたいといわれた時、小６になる頃、ネットで知りました。入塾したのは、体験授業が印象的で、国語だけをしっかり教えてくれると思ったからです。息子はいつも楽しく通っており、読解の精度とスピードが上がったと喜んでいました。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 14:06:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｈさん、実力考査で5教科総合全校第1位に</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-139607/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-139607/</guid>
      <description>【Ｈさんの声】私はＧメソ国語塾に入って国語が楽しく感じるようになりました。なぜなら文章の内容の分かりづらいところも、Ｇメソ読解法を使って効率よく文章の内容を読み取ることができるからです。学年で1位をとれたのも国語の点数が先生のご指導のおかげで上がったからだと思います。これからも、この塾で頑張って第一志望の高校に合格したいです。【保護者の声】中学生になってから「国語の勉強の仕方が分からない」→「国語の成績が上がらない」→「そもそも好きじゃない」という状態が続いていました。しかし、塾に通い始めてから、国語に対しての苦手意識がなくなり、それが成績にも反映されるようになってきました。先生の親身で丁寧なご指導、何より国語に対する熱心な姿勢が本人の意識に強く影響していると感じます。中３の9月からの入塾で、受験対策としては遅いほうだと思いますが、今後ともよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 16:58:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先生になりたいＭさんの場合</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-135737/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-135737/</guid>
      <description>Ｍさんは、成田市外から長時間かけて通っている塾生。中３第２回定期テストで初の５教科全校第１位を達成、中３第３回実力テストで初の５教科全校第１位を達成。千葉大教育学部志望で、只今、大学入試新テストに向けて勉強をスタートさせています。【保護者の声】中２の夏に国語がとても苦手になってしまったので、ネットで探し入塾しました。入塾後、国語に苦手意識がなくなり、安心感がわきました。５教科で国語の偏差値が一番高いことが多くなりました。【本人の声】私はあまり国語の成績がうまく上がらず、悩んでいた中、Ｇメソ国語塾を見つけて通い、さまざまなサポートがあったおかげで第一志望の千葉東高校に合格することができました。国語の成績があのままだったら、合格は不可能だったと思います。本当にお世話になりました。良さは、「国語」だけにみっちり打ち込める、教室の環境が良く集中できる、基礎からしっかり学べるところ。遠いことが難点。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 18:52:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将来は、医者になりたいＩさんの場合</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-135504/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-135504/</guid>
      <description>Ｉさんは、成田市内に住む頑張り屋の小学６年生。今は、中学入学準備講座として、映像授業（学びエイドマスター）を活用して、英語学習も予習勉強を開始しています。【保護者の声】中学受験直前の、１２月１日、友人から先生のことを聞いて入塾しました。先生が親しみやすく、丁寧で、苦手な国語もできるようになる気がしました。入塾してからは、国語の解き方、問題の意図がわかるようになってきました。ほとんど読書をすることがなかった子が、本に興味をもつようになりました。【本人の声】良いところは、先生の説明が分かりやすい、ほめてくれる、やさしいところ。悪いところは、やさしすぎること、ないです。国語の過去問は、江戸取も東邦も成田も、Ｇメソクラブに行っていなかった時と比べ、点数が上がったし、そのおかげで合格できたと思います。本当に岩元先生には感謝しているし、入塾してよかったと思います。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 14:37:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一志望の高校に合格できてよかった！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-129544/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-129544/</guid>
      <description>　Ｎさんは、中３の初めに入塾し、佐原から通ってくれている塾生です。【保護者の声】選んだ決め手は、市川高校で教鞭をとられていた塾長の指導が受けられることと、「すべての教科に通ずる国語力」というフレーズ。数学や理科の応用問題、文章問題が苦手でしたので、文章の読解力を身に付けさせたいと思いました。中２、３年次の国語の教科担任の授業がわかりにくく、大好きだった国語のやる気が減衰していたように思いましたが、岩元先生のご指導により、再び楽しく学ぶことが出来るようになり、実力テストで学年１位をとることもできました。他教科が思いの外伸び悩み、後期の合格となりましたが、第一希望に合格できてよかったです。【本人の声】自分のペースですすめられたし、過去問演習をたくさんこなせたし、平日の授業に行けなくても土日の時間を融通していただけるのは助かった。後期になってしまいましたが、第一志望の高校に合格できてよかったです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:53:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｍさん、中２通知表オール５達成！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-129102/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-129102/</guid>
      <description>　Ｍさんは、八街から通ってくれている塾生です。中１では、主要５教科以外の４教科だけが４の判定でしたが、今回は通知表の全教科が５を達成しました。見事です。おめでとう。実力テストの国語の成績が振るわないというので入塾したＭさんですが、中１の学年実力テストの国語は全校１４位で、５教科の中では最低順位でした。ところが今回、中２の学年実力テストの国語は全校１位で、５教科の中では最高順位となりました。Ｇメソ読解法を素直に駆使してくれているし、わからないところは、どんどん聞いてくれる生徒さんなので、将来楽しみな存在です。今後とも、全力でサポートしていきます。Ｍさん談：国語塾に通ってみて……基本的な読解方法から教えてくれたので、「ただ文章を読んで答える」ではなく、しっかりチェックをしながら読めるようになりました。これからも「国語が得意科目です」といえるぐらいの実力になれるように精一杯がんばります。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 16:29:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格できてとても嬉しいです！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-128951/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-128951/</guid>
      <description>　Ｋさんは、中３の初めに入塾し、酒々井から通ってくれている塾生です。【保護者の声】国語の成績が悪く、この先生なら成績を上げてくれそうなので入塾を決めました。先生が親身になって相談に乗って下さり、親切丁寧に教えて下さるので子供も安心して学べたようです。受験近くになると、時間を長くして下さったのは本当にありがたかったです。家からちょっと離れているため、送迎が大変だと思うこともありましたが、それも気にならないくらい価値のある塾だと思います。先生にはとにかく感謝の気持ちで一杯です。本当にありがとうございました。【本人の声】よいところを３つ上げると、先生が優しい、成績が上がる、授業がわかりやすい、です。絶対に合格できないと思っていた高校に受かることができてとても嬉しいです。受験前に先生がわからないことを丁寧に教えて下さり、過去問を沢山解かせてくれたおかげだと思っています。本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 13:03:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手科目が、得意科目になりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-128794/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-128794/</guid>
      <description>Ａ君は、小５から通う塾生で、根気強く真摯に勉強してきたので、第一志望の成田高校、選抜クラスに合格しました。【保護者の声】苦手だった国語の成績が上がり、その他の教科も少しずつ上がりました。先生との相性もよく、授業も静かで集中できたといっていたので、良かったと思います。【本人の声】入塾当初は、国語がものすごく苦手で文章の内容がよく理解できず、テストの得点もひどかったですが、少しずつ文章の内容を深く理解で来るようになっていき、苦手科目でしたが、得意科目になりました。入試では、国語が武器になり、他教科はよくなかったけど、国語の力でカバーできたと思っています。最終的に良い形で高校が決まったのでとてもうれしく満足しています。　〈Ｇメソのよいところ〉いつのまにか国語のテストで高得点をとれるようになっていた。短い時間で多くのことを学べて、とても効率がよかった。先生が熱心に指導してくれる。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 12:19:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｙ君、第一志望の中学に合格</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-127473/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-127473/</guid>
      <description>　小４の１月から通っているＹ君は、茨城県の私立中学に合格が決まり、４月から待望の寮生活がはじまります。今年、唯一の中学受験をした塾生でしたから、喜びも一入です。受験前、彼の学級では第一志望合格率は２０％で、彼の合格は周りを驚かせたそうです。【保護者の声】読解力が不足していると思えたので、ここなら文章の読解力を身に付けることができるかなと思って入塾しました。小人数で学習でき、先生から個別具体的に指導してもらえたので、文章読解力を高めることができました。国語力が高まり、算数の文章問題を解く能力も高まりました。【本人の声】国語の力が高まり、長文も解けるようになりました。先生がしっかりと教えてくれるし、小人数で落ち着いて勉強できました。国語以外の算数、理科、社会の問題もすらすらできるようになってとてもうれしくて、どんどん勉強がはかどり、第一志望に合格できました。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 12:41:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３人が、新たに、初の１番を達成！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-125009/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-125009/</guid>
      <description>【高２Ｍさん】一学期の期末テストで、クラス総合第１位達成。Ｍさんは、小４夏に入塾以来８年間通っている成田市在住で、近郊の私立高校に通う塾生。今回が、初のクラス総合第１位達成です。おめでとう、がんばったね。【中３Ｎさん】第３回実力テスト国語、学年１位達成。Ｎさんは、中３の５月に入塾し、佐原市に住む塾生。中２最後の実力テスト国語は、学年３８位でしたが、今回が、初の学年１位達成です。夏期講習の公立高校過去問対策講座でも、４８点から８０点をとれるようになり、実力上昇中。すごいね、おめでとう。【中２Ｍさん】９月の定期考査で学年総合第１位達成。Ｍさんは、中２の７月に入塾し、八街市に住む塾生。いままでは学年総合５位が最高でしたが、今回が、初の学年総合第１位達成です。直近の実力考査では、国語偏差値５０でまだまだですが、国語の実力養成に熱心に取り組み中です。おめでとう、いつも謙虚なあなたはすばらしい。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 12:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ａ君、直近の定期考査で学年４位に躍進！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-122666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-122666/</guid>
      <description>　Ａ君は、市内の公立中学の３年生。長年の目標であった学年順位１０位以内になるという目標をやっと達成です。５教科総合順位が学年４位（４７２点）に辿り着きました。Ａ君は、小５からＧメソ国語塾に通う明るくまじめな頑張り屋の生徒です。中学入学時は、５教科総合順位が学年４８位（４１５点）でしたが、運動部と勉強の両立を図りながら、学校での勉強以外には、Ｇメソ国語塾と進研ゼミの中学講座による家庭学習でこつこつとがんばり続けてきていたので、嬉しいかぎりです。部活動が忙しい中でも、試験勉強を大切に思いながら取り組んできての快挙です。試験の前日にしっかり睡眠を取ったのが成功の要因だったと語ってくれました。実力テストは只今学年２９位なので、こちらも学年１０位以内を目指しつつ、志望校受験に向けての実力養成に今後も全力でサポートしていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 12:16:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｙ君、国語偏差値４０．８から６９．７に！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-122370/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-122370/</guid>
      <description>　Ｙ君は、茨城県の私立中学に通う中３。ベネッセの学力推移調査で、国語の校内偏差値が４０．８（中２の１１月）から、６９．７（中３の４月、学年４位）へと急伸しました。同時に数学、英語もともに偏差値４０台から、５３、５６へと順調に向上させることができました。Ｙ君からは「ようやく国語がここまできた、これで国語が足を引っ張らなくなった。やったぞ！」と感想を述べてくれました。また、お母様からも「短期間で、まさかこんなに成績があがるとは思わなかったので、驚いています。ありがとうございました。」との声をいただき、本当にうれしい思いです。Ｙ君は、遠距離通学のため通塾の時間を確保するのがむずかしいのですが、遅い時間帯や日曜日の時間を使って頑張って通ってきてくれています。将来は国立の医学部志望のＹ君の夢の実現に向けて、今後も全面的にサポートしていきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 10:24:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ａさん、実力診断テストで全国３６位／70,893達成</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-120639/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-120639/</guid>
      <description> Ａさんは、県内の私立高校の通信制に在籍する高校２年生。今回、ベネッセの高１生１月の「実力診断テスト」で、国数英総合で全国順位３６位／70,893、全国偏差値８５．８を達成しました。もちろん在籍校では、全日制・通信制の全校生徒の中で総合第１位（校内偏差値８６．４）です。Ｇメソクラブ国語塾には、「通信制コース」塾生として、毎日（月〜土）朝から夕方まで通い、「通信制授業」「大学受験対策の映像授業」「塾長授業」を活用しながら、自由に自律的に全教科の学習をしています。国立大学の理系志望のＡさんの夢の実現に向けて、今後もサポートしていきます。Ａさんのために準備した「通信制コース」ですが、様々な理由で、全日制の高校に通えない、通いたくないけれど、一生懸命に勉強はしたいなあと思っている高校生のために設けた昼間の時間帯のコースです。興味をお持ちの方はお気軽にご相談ください。もちろん高校卒業資格を取得することができます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 10:40:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像教材「学びエイドマスター」を導入！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-118123/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-118123/</guid>
      <description>　定期考査対策にも、大学受験にも対応できる充実した映像授業です。昨年９月からモニター利用中のＡさん（高１、国立理系志望）談。　「学びエイドマスター」は、めっちゃ素晴らしいです。なんといっても、日本トップクラスの鉄人講義が非常に分かりやすいので、楽しくて学習意欲が高まりました。つまずいたら、中学範囲にもどって徹底的にやり直せます。次に、１つの講義が短く（５分程度）凝縮されているので、集中できるし、復習もピンポイントで見直しできます。最後に、便利な機能がたくさんあります。受講した講義を記録してくれるので、あとで振り返った時に達成感があります。他にも、参考書との連動機能も付いています。例えば、数学のチャート式シリーズでわからないところがあったら、目次から、その講義へと瞬時に画面が移り変わり視聴できます。「学びエイドマスター」なら、短時間で効率よく勉強できるので、独学でも上位大学へ行ける予感がします。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:38:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｈ君、本番入試で、国語偏差値８０を実現！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-112129/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-112129/</guid>
      <description>國學院大学文学部が第一志望のＨくんは、その本番入試で国語偏差値８０を記録。高３、4月の進研模試では国語偏差値４６でしたが、1年間で飛躍的に成績を伸ばしました。【保護者の声】高３に進級する直前、大学受験を前に現代文の勉強の仕方がわからず、又、時間的にも切羽詰っていた為、無理を言って入塾させていただきました。第一印象は、よさそうな塾だなあとは思いましたが、現代文で、正直、そんなにも成績が上がるものなのだろうかと感じたのも事実です。しかし、入塾して数カ月で現代文の読解力が飛躍的に伸び、初めて現代文を解く楽しさを知ったと子供も大変喜んでおりました。【本人の声】高３の4月から入塾してすぐに成績が上がり、入試に向けて自信が付きました。第一志望の國學院入試では、国語は自己ベストを更新できたのですが、英語が悪すぎたので残念な結果になってしまいました。短い間でしたが、とても助かりました</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 17:24:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｊさん談：大学生になっても通い〜ます…。</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-109112/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-109112/</guid>
      <description>【保護者の声】国語が嫌いで、読解力に不安があったので、高２からお世話になりました。学校生活にコンプレックスを感じていたのですが、何かの折にＧメソで習ったことが出て、その話になった時「なぜそんなことを知ってるのか？」と言われ、本当に嬉しかったらしい。こういうことが数回あった。ただなんとなく「国文科」と考えていただけだけど、大学で何を学ぶのか？何を専攻するのか？具体的に考えたり、現場をよくご存じの先生にいろいろ相談することが出来たのは、本当に助かりました。小論文の指導で、学校ではここまでやってくださらなかっただろうなと思うほど熱心に指導してくださった。入塾時には、学校で「絶対無理！」と言われていたのに、古文の点を飛躍的に伸ばし、小論文で自信を付け、合格できたのは、何より大手塾には望めない個人のスキルに合わせた丁寧なご指導あっての結果だと思います。お蔭様で、二松学舎大学に合格が決まりました。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 13:32:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｍさん、只今小中６年間、通塾記録更新中</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-109066/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-109066/</guid>
      <description>【保護者の声】小学３、４年の頃、成績が芳しくなく、丁度その頃、国語に特化した塾があると友人から聞き、どこかにあったら通わせたいと思っていた所、すぐ近くにＧメソ塾ができると知り、これは運命だと思いました。国語に特化した塾であること、先生の人柄、家から近いことが、入塾を決めた理由です。小３で担任を受け持っていただいた先生に、小６でも担任を受け持っていただいたのですが、成績がとても上がったのを見て、大変驚いていました。長文の読み解き方も随分と慣れて、国語の成績は安定しています。通わせてとても良かったと思います。【Ｍさんの声】小３までは成績が悪かったのが、Ｇメソに通い始めて点数が上がった。文章を読むのが楽しくなって、集中力もついた。Ｇメソのよいところは、文章の意味を理解できるようになるし、文章を読むスピードが速くなる。それに先生が優しくて、授業がわかりやすいけれど、Ｇメソ記号を憶えるのは大変かな。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:10:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｔ君、急成長で合格、４０点から９７点へ！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-101150/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-101150/</guid>
      <description>大手の学習塾に小５から中３まで通っていたＴ君は、国語の長文読解が苦手で、受験前に成績が伸び悩んでいたので、国語の力が付きそうだと思い、中３の秋に入塾してきました。公立高校入試過去問題演習に入って、最初は４０点、４８点といった点数しか取れませんでしたが、直前期には最高９７点、平均的に８０点以上取れるまで驚きの急成長を見せてくれました。【保護者の声】遅くに入塾したのに急激に点数を伸ばしてもらい、お蔭様で合格することができました。本当にありがとうございます。【Ｔ君の声】この塾に入るまでは点数がのびなやんでいたけど、効率のいい、ていねいな指導で、わずか２カ月の間で点数をぐんとのばすことができました。すごくうれしい気持ちでいっぱいです。Ｇメソのよいところは、ていねいに指導してくれるわからないところをそのままにしない授業がわかりやすいところです。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 12:18:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>280点／400で合格できました</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-99583/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-99583/</guid>
      <description>【成田高校付属中学に合格したＭさんの声】　前は、国語は足を引っ張る嫌いな科目でした。しかし、塾に通い出したら、国語はぐいぐい伸び、偏差値も上がってきて最後の模試では６０をだすことができました。それに、国語だけでなく、その他の教科も伸びました。そして入試でも（自己採点で）280／400点という高得点を出して合格できました。この得点は、各教科バランスよく取ることができたからです。Ｇメソクラブ国語塾に通っていなかったら、多分ぎりぎりの得点だったので、通ってよかったなと思います。国語塾のよいところは、小人数なので一人一人にあたって、分からないところを、ていねいにわかるまで教えてくれるところです。それにいつも先生が笑顔でおこらないところかな。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 16:15:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無事に第一志望の中学に受かりました</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-99362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-99362/</guid>
      <description>　【成田高校付属中学に合格したＭさんの保護者の声】　小６になって、どうしても国語の模試や過去問の成績があがらなかったので、成田中の塾、家庭教師、調べられるところはすべて調べて問い合わせてみました。国語だけの塾というのは、ＴＶなどを見て興味があったので、どんな勉強をしているのか話を聴いてみようと思い行ってみました。体験授業を受けた時のわかりやすさ。先生のお人柄。そしてなにより子供がＧメソクラブ国語塾を気に入ったので入塾を決めました。入塾する前は、読んだことのある文章ならば点数は良く、知らない文章や興味のわかない文などだと点が悪くなったりとまったく安定しませんでした。しかし、入塾して2カ月くらいしてから、どんな国語の問題をといても点数が安定するようになりました。無事に第一志望の中学に受かることができて感謝の気持ちでいっぱいです</description>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 12:11:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１Ｈさん、定期テストで学年３位！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-94318/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-94318/</guid>
      <description>Ｈさんは、成田市外から車で３０分ほどかけて毎週通ってくれている明るくまじめな中学１年生。入塾後３か月を過ぎた１０月のある日、満面の笑みで教室に現れたＨさんに、「定期テストはどうだった？」と尋ねると、「国語は９７点でした！」との返事。「すごいね！　がんばったね！」全教科共に９０点以上を達成し、総計４６８点／５００点、学年３位とのこと。本人も結果に満足しているとのことであったが、こうして成績が伸びましたと報告してもらうことが先生としてもなによりうれしいことです。これからも学ぶことに喜びや楽しさを感じながら能力を磨いていってくれることを期待しています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 10:12:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｙ君、偏差値７０を超える！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-87906/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-87906/</guid>
      <description>　高校生になっても塾生として学び続けるＹ君から届いた喜びの声です。【入塾前の第一印象は？】　広いスペースでとてもゆったりと勉強することができると思いました。また、先生の授業がとてもわかりやすいと感じました。【通わせたご感想は？】　中３の５月から通わせて頂いております。最初はとまどいもあったように思いますが、先生の授業にどんどん引き込まれて、ほとんど休むことなく受験まで頑張ることができました。お蔭様で成田高校と佐倉高校に合格することができて本当に感謝しています。【Ｙ君の喜びの声】　この塾に通ってから、国語のおもしろさがわかり、文章を読む力が身についたと思います。通っているうちに段々と成果が出始め、テストで偏差値７０超えを出すこともできました。本番でもこの塾で学んだことは生かせました。学校の授業では学べないことも学べるので、とても国語の力を伸ばせると思います。Ｇメソクラブ国語塾はとてもいい塾です。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 13:01:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｏさん、センター試験で812／900点！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-87663/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-87663/</guid>
      <description>「真摯に、謙虚に勉強する」という言葉を残して巣立って行ったＯさんの今後の活躍を期待しています。志望校合格おめでとう。【保護者の声】娘は「学校＆参考書＆Ｇメソ国語塾」のみで高校３年間を過ごしました。入塾後は親が不思議に思うぐらい全教科のバランスが良くなりました。最終的に金沢大学の医学部に合格できたので本当に嬉しいです。岩元先生に感謝しております！【Ｏさんの声】　理系にとってセンター国語は悩みの種です。しかし、私は高１のとき、岩元先生に出会って国語が得意科目に変わりました。先生の授業はフィーリングではなく理屈で答えを出します。また対面授業なので、わからないところを質問できるし、相談もしやすいです。そのため国語の点数が安定しました。もし先生に出会えなかったら、センターで812/900点もとれなかったと思います。辛いときもありましたが、いつも笑顔で背中を押して下さった先生に感謝しています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 13:55:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「すごく楽しくていい塾でした」</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-74945/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-74945/</guid>
      <description>Ｎちゃん（小５）は、お父さんの仕事の都合で成田市内の小学校から東京に転校していきました。小４の１１月から３月までの４か月間の短い在籍でしたが、メッセージを残してくれました。Ｎちゃん：「分かりやすく教えてくれ、先生が優しく、授業が楽しかった。すごく楽しくていい塾なので、もっと人数が増えるのを期待しています。」お母様：「４年になり、周りのお友達が通い始めたので塾を探している時に、Ｕさんから聞いて知りました。第一印象は丁寧に教えて下さる先生だと思いました。学校の授業時間より長いので、９０分勉強できるのかと思っていましたが、毎回行くのを楽しみにして、宿題も帰ってきたらすぐしていたので、子どもにあっていたと思います。ちょっと難しいかと思うドリルも解けていたので、短い期間でしたが力も付いたと思います。ありがとうございました。」Nちゃんは、入塾前の四谷大塚の国語偏差値は50.5でしたが、実力上昇中でした。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 12:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衛医大入試、授業でやった古文が出た！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-69593/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-69593/</guid>
      <description>　高３のＫさんが、１１／２（土）・３（日）に防衛医科大学の入試を受験しました。試験終了後、報告にやってきた彼女が、「先生、記述の古文が授業でやった十訓抄が出ました。おかげで、短時間で全部解答することができました。ラッキーでした。」とのこと。今回、十訓抄の「祭主三位輔親の侍」が出題されたようだが、これは中３用の教材で扱っている作品で、過去に灘高の入試問題として出題された作品である。古文は初見であるか、既読であるかによって掛かる時間や読解の精度は大きく影響するので、誠に幸運でした。昨年の千葉県公立高校入試の古文も中３教材でやった作品がそのままずばり出題されていたので、2年続いての幸運ということになりました。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 12:37:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｋさん、センター過去問に挑戦し、２００点満点！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-66029/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-66029/</guid>
      <description>　高３生対象の「本気で満点を取るための」センター試験夏期対策講座の最終日、夏期講習の成果を確認するために、センター試験過去問（2010年）を解いてもらいました。　本来、８０分の試験時間ですが、７０分で終了。採点してみると２００点満点。ノーミスのパーフェクト。そこで連続して2009年の過去問も解いてもらうことにしました。　すると、こちらも７０分で終了、２００点満点のパーフェクト。 Ｋさんの集中力と根気は見事。 　Ｋさんは、高１冬のセンター試験対策講座、高２冬のセンター試験対策講座を受講し、今回が３回目になるセンター試験対策講座でした。　国立大医学部合格のために、センター試験本番で９割超の得点をめざしているので、ここまで順調な仕上がりです。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 12:18:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｈちゃん　定期考査で９４点、学年第２位に！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-64245/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-64245/</guid>
      <description>　Ｈちゃんは、八千代市の高校に通う１年生。小１〜小５をアメリカで暮らしていたために、国語が苦手だということで、高１の４月に入塾。以来、小６の受験生向け教材から国語の勉強をやりなおしています。 ５月の中間考査は、６０点で平均以下の成績でしたが、７月の期末考査は９４点で、学年第２位へと急成長。自分でも７０点くらいかなと思っていたら、９４点でびっくりしたと言っています。クラスの友だちからは、どうしたの？何が起こったのと驚かれたそうです。応用問題も満点でした。 最高点は９６点だったので、次回の目標は学年トップ。そして、模試でも結果が出せるようにすること。高校生でも、小６の内容をしっかり勉強することで力を付けられることをまた一人、実証してくれました。明るく熱心な頑張り屋のＨちゃんの今後の成長に期待しています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 12:21:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｏ君、４教科総合偏差値３３ＵＰ！</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-63567/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-63567/</guid>
      <description>　Ｏ君は、成田市内に住む小６。県内の私立中学の受験を考えているので、他塾とＧメソに掛け持ちで通っています。　他塾の６年生コースがスタートした２月のテストは、４教科偏差値が３２でしたが、直近の５月のテストでは偏差値が６５に上昇。　只今、2253名中123位。国語偏差値も最低は26から最高が59へ。これから始まる夏休みの頑張りで、更なる成長をめざしています。　志望校合格をめざして、がんばれＯ君。 　塾生の「５教科の力をのばす国語の底力」を養成しています。　只今、夏期講習受講生募集中（各学年２名）。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 13:50:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語偏差値２０ＵＰ！　Ｙちゃんの話</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-63311/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-63311/</guid>
      <description>ある日のこと。中３のＹちゃんのお母様から、「先生、夏期講習の詳細日程はどうなりますか？中３初の模試で国語の成績が急上昇しましたよ」とのお電話。後日、Ｙちゃんから成績表を見せてもらうと、６月の進研Ｖもぎで国語得点が９０点、偏差値６７。 中２の実力テストは５４点、偏差値４７程度でなかなか成果を出せずにいましたが、やっと結果が出てきました。志望校合格をめざしてがんばれＹちゃん。 しばらく、「教室からのお知らせ」を更新せずにすいません。この間いろいろなことがありましたが、一部を速報いたします。 中１年のＭちゃん、定期考査で学年総合１位達成。中１年のＨちゃん、ベネッセ模試で全校総合１位達成。小５、Ｏ君、全国小中学生学力カップ千葉県第４位。小３、Ｍちゃん、四谷大塚某準拠塾模試、全国１位達成。高２、Ｋちゃん、進研センター対策模試、県内第２位。高３、Ｋさん、全統マーク模試、全校１位。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 12:39:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習募集開始</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-45415/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-45415/</guid>
      <description>全ての教科の土台となる国語力は伸ばせていますか？何とかしたいと感じていらっしゃる方は、ぜひ夏期講習を受講してみてください。 只今、夏期講習生の申し込みを開始しております。受講希望の方は、お電話にてお問い合わせください。 中３、小６は２時間×７日間、計１４時間の実力養成講座です。その他の学年（小４〜高２）は、２時間×５日、計１０時間の実力養成講座です。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 13:22:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先生、合格しました！　Ｈちゃんの話</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-39412/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-39412/</guid>
      <description>　1／21、専松中に合格との連絡がお母様から入る。過去問をやって国語は９割を超えて得点できていたので、先生のお蔭で力がついて合格できたとのうれしいお知らせ。翌日、第一志望の麗澤中に合格しましたとＨちゃんからの連絡。おめでとう。Ｈちゃんは、成田市内の小学校の６年生で、今年のＧメソ教室唯一の受験生。６年生の４月２０日入塾。４年生の夏休みから他塾に１年半通い、四谷大塚の教材で学んだけれど、国語ができるようにならないのでＧメソ教室に通うようになりました。３年で英検２級をとったほど英語力はすばらしいのに、伸びない国語に悩んでいました。首都圏模試の偏差値は７月に５２となり、１２月には５８とゆっくり上昇。偏差値６０越えはできませんでしたが、直前期には過去問９割越えの得点ができるところまで伸びてくれました。ちなみに１２月の首都圏模試４科総合偏差値は６４で、第一志望の麗澤中は志望者１５４名中第２位。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 12:27:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来誕生第２号　Ｒちゃんの話</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-38334/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-38334/</guid>
      <description>　Ｒちゃんは、成田市内の小学校に通う２年生。Ｇメソには、親友のＭちゃんに誘われて９月１５日に入塾。読書が大好きな明るくて素直な女の子。Ｇメソは小４〜中３対象だが、特別に設定した小３コース（四進ジュニア小３教材使用）で週一回６０分、毎週授業を受けている。ＭちゃんもＲちゃんも活発で好奇心旺盛な頑張り屋さんなので、６０分があっというまに過ぎる。Ｇメソのやり方はとってもわかりやすいと好評。ありがとう。　１１月３日に行われた四谷大塚全国統一小学生テストでは、初めてのチャレンジにもかかわらず、偏差値71.5。全国順位は19004名中557位。千葉県順位は1381名中39位。すごい。よく頑張りました。漢字と物語文は100％の正答率。おまけに算数の文章題も100％の正答率。将来は渋幕に合格できたらいいなとのコメント。　ちなみに親友のＭちゃんも、53.3（６月）から60.1（１１月）に得点を伸ばしました。二人とも授業中は優劣がつけがたいので、今後が楽しみです。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 12:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来誕生　第１号　Ｋさんの話</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-31736/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-31736/</guid>
      <description>Ｋさんは成田市内のある高校の１年生。将来の夢は医者になること。中３〜小４の教材を見て、小４コースから勉強したいとのこと。苦手な国語を、一から勉強しなおすつもりらしい。週に１回のＧメソ読解の授業を受け、土曜日の学び場でも２時間自主的に勉強した。５月２２日の入塾からほぼ２カ月で、４年生の教材を全て終了。７月２８日に東進のセンター試験高校生レベル模試があった。自己採点してみると、１６０点、なんと８割もとれた。今まで、模試の国語でこんな成績は一度も取ったことがない。自分でもびっくりしてにすぐに電話をもらった。私も本当にうれしかった。返却された成績表を見せてもらうと、１６０点。偏差値６５．９。今まで偏差値５０だった偏差値が６５．９。全国で２５４位。よーし、がんばるぞって気持ちになってくれた。次回の目標は１８０点。がんばれ、Ｋちゃん！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 12:27:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先生、お渡ししたいものが……</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-29893/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-29893/</guid>
      <description>ちょっと先生、お渡ししたいものがあります。今から教室の方へ行っていいですか？なんだろうと思って、電話を受けました。Ｔちゃんに何かあったのかなと心配していると、「先生、これ見てください。うちの子が１００点を取ってきました。２枚とも１００点でした。いままで読解力がなくて、こんなことなかったからうれしくて飛んできました。」とのこと。 私もうれしくなって、思わずＴちゃんすごい。自分で言ってくればいいのに、恥ずかしがり屋さんですね。４月２５日に入塾したＴちゃんのお母様から、７月１６日に届いたうれしいお知らせ。 ４月の学力調査では、平均点の半分しか得点できていないのでなんとかしてくださいと言われていた私としては、ほっと一安心。小学校の先生からも、最近、算数もよく理解できるようになってきましたとのお話もあったそうです。 只今、夏期講習生、９月入塾生、同時募集中。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 14:06:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習申込開始</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-28029/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-28029/</guid>
      <description>すべての教科の基本となる国語力は順調に伸びていますか？何とかしたいとお思いの方は、ぜひ夏期講習を受講してみてください。 只今、夏期講習の申し込みを開始しております。また、併せて６月生の募集も行っています。 塾生以外の受講希望の方は、お電話にて問い合わせをしてください。 中３・小６は２時間×７日、計１４時間の実力養成講座です。その他の学年は、２時間×５日、計１０時間の実力養成講座です。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 15:00:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました</title>
      <link>http://jukutown.com/gmeth/blog-26953/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gmeth/blog-26953/</guid>
      <description>このたび、Ｇメソクラブ国語塾のホームページを開設いたしました。今後、随時お知らせなどを掲載していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 19:12:58 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
