<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>コスモゼミナール</title>
    <link>http://jukutown.com/cosmo/</link>
    <copyright>コスモゼミナール</copyright>
    <description>熊谷市赤城町にある、小学生・中学生専門の学習塾・進学塾です。公立中学・高校でトップを目指す塾です。 受験・テスト対策など、プロ講師が親切丁寧に指導しています。</description>
    <item>
      <title>勉強のワンポイント</title>
      <link>http://jukutown.com/cosmo/blog-677/</link>
      <guid>http://jukutown.com/cosmo/blog-677/</guid>
      <description>今日正午過ぎ、テレビの画面にニュース速報が・・・そして、報道特別番組が始まる。北朝鮮がミサイル？を発射したのだ・・・誤報だった。防衛関係者もさぞかしピリピリしていることだろう。マスコミは誤報の責任の話までしていたが、そういうこと（ミス)もあるって。もっと大きな心で見ていようよ。勉強のワンポイント『わかった』・・・しかし、テストになると『できない』これは、問題演習の量の不足によります。そして、『わかった』は『わかったつもり』なのです。『わかった』つもりでテストに受けても多くの場合、良い結果が出ないのです。自分でテストをしてみて、『できる』かどうか試さなければ、いつまで経っても『わかった』つもりのままということです。【『わかる』を『できる』に変える勉強法】・テストを受ける前に必ず自分でセルフテストをする・普段から時間を計って勉強する習慣をつける・人に説明するつもりで勉強する明日は、今シーズンの目標としてきた「ハーフマラソン」21kmです。緊張しています。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 13:51:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さすが晴れ男！！</title>
      <link>http://jukutown.com/cosmo/blog-676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/cosmo/blog-676/</guid>
      <description>金曜日までの天気予報では、今日の天気は「曇りのち雨」だった。しかし、晴れた。さすが晴れ男だ。　(v^ー°) ヤッタネが、北西の風がかなり強かった。本当に力のあるランナーは向かい風だろうが、登坂だろうが関係ないようだけれど、私のような力のない市民ランナーにとっては、風があるか否かは結構重要なポイントなのだ。7:00　行田鉄剣マラソン会場（古代蓮の里公園）へ到着。会場にはスポーツショップや特産品の出店などで結構にぎわっている。レースそのものも楽しいが、こういうお祭りのような雰囲気もまた楽しい。スポーツショップのコーナーでは、店頭で買うよりも２，３割安い値段で売られていたりする。サイズさせ合えば結構ラッキーなのである。続々とランナーや家族たちが押し寄せてくる。あっという間に広い会場が埋め尽くされる。9:30分スタートの号砲が響く。さあ、未知なるハーフマラソンへの挑戦のスタート。21kmのレースを走るってどんなだろう。途中でくたばって歩いてしまうのか。足の筋肉中のグリコーゲンが枯れるのが先か、ゴールするのが先か。途中でトイレに行きたくなったらどうしようか。色々な不安を抱えてのスタート。最初の1.5kmほどはランナー同士がぶつかりながら走るほどの混雑状態。地元の「おはやし」が太鼓を響かせ、ランナーを景気づける。用水路に沿って、菜の花がきれいに咲き誇っていて、向かい風の厳しさを幾分かやわらげてくれた。菜の花の次はほぼ満開の桜が迎えてくれた。8割も、9割も満開も正直わからない。けれど、桜の花びらがかぜに乗ってひらひらと舞うトンネルの中を一瞬の風になって走り抜けるのは気持ちがよかった。途中、ゲストランナーの弘山晴美さんと併走した。 彼女はいたって余裕の走り。こちらは結構マジなんですけど。鉄剣マラソンはストレートのコースが少なく、数百メートル走っては右折、左折の連続で、集中力が途切れることが多かった。特に、ラスト４kmあたりでは、スタート地点のタワーが割と近くに見え、「あそこがゴールか、あそこまでならがんばれるぞ！」と思ったのもつかの間、タワーとは逆のほうへとコースは設定されている。どんどんタワーが小さくなっていく。こういう時って、一気にやる気がうせちゃいます。しかも、思いっきり向かい風・・・向かい風がこんなにも憎かったことってありましたでしょうか？ラスト２ｋｍの地点に親子マラソンで知り合った永田さんがわざわざ応援に来てくれていた。「ラスト2km、90分切れるぞー」の声に、はっと我に返った。それからは、本当に20km走ったの？といわれそうなくらいスピードを上げることができた。自分でも信じられないほど力が残っていた。200mほど前に、今朝挨拶を交わした、石川眼科の院長先生が走っている。（関東一円の市民ランナーの間では有名な存在、石川眼科）ぐんぐん近づいているのがわかる。もしや、院長に勝てるかも・・・けど、ここで勝ったら、駅伝チームに入れてもらえないかも・・・どうしよう・・・結局、石川眼科の院長には10m遅れでゴールをした。初めてのハーフマラソンにしては、上出来だよと、みんなに褒められた。この歳になっても褒められたり、認められたりするのはやっぱりうれしい。子供たちもうんとほめよう！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 14:17:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久々の雨</title>
      <link>http://jukutown.com/cosmo/blog-675/</link>
      <guid>http://jukutown.com/cosmo/blog-675/</guid>
      <description>今日は久々の雨ですね。ここ10日間はいい天気に恵まれ、初夏のような気候だったので、植物にも動物にも色々な意味でちょうどよかったのかもしれません。ついこの間入塾した小学4年のNちゃん、いつもニコニコしてテキストに取り組んでいます。指導している私のほうもニコニコしてきちゃいます。楽しみながら学習することは、やる気を持続させるのにとても大切な要素です。楽しくないときは、ペンを噛（か）んで勉強してみましょう。ペンを噛んだ顔って、ちょど楽しそうな顔になるでしょう。そうすると脳は、楽しんでやっているってだまされちゃうんですよ。脳って、結構簡単にだまされるらしいですよ。（のう玉の本より）</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 14:16:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yさん</title>
      <link>http://jukutown.com/cosmo/blog-680/</link>
      <guid>http://jukutown.com/cosmo/blog-680/</guid>
      <description>良いところはたくさんあります。普通の塾にはないバスの送迎や、バスの送迎を含めても月謝などが安いところです。親にとっても、とてもうれしいことです。他にも、好きな時間に自習ができることです。テスト前、家にいても勉強に集中できない私にとってはとてもうれしい事でした。テスト勉強に来た時は、先生方もより良い点数がとれるようにと、とても協力してくれます。コスモの先生方はとてもやさしく、とてもフレンドリーな感じで接してくれるし、ちょっと人見知りなわたしでも、とても接しやすかったです。他にも嬉しいことがたくさんありました。資格もとれ、ポイントを貯めて景品と交換できるということなど、とても魅力ある塾だと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 14:16:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tくん</title>
      <link>http://jukutown.com/cosmo/blog-679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/cosmo/blog-679/</guid>
      <description>7時間耐久があってとても便利だった。予習ができ、わかりやすく解説してくれた。授業の速さはちょうどよく、楽にノートにまとめられた。補習は無料なので助かった。教室の広さは大手塾には負けるけど、先生方の指導と熱意は負けていないと思う。先生方へ約二年間、教えてくださりありがとうございました。無事本庄東高校に合格しました。これも先生方の熱い指導のおかげだと思います。高校に入学しても勉強をがんばります。どうかお体を大事にして、「日本一の塾」を目指してください。それではまたどこかでお会いしましょう。さようなら。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 14:16:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S.Kさん</title>
      <link>http://jukutown.com/cosmo/blog-678/</link>
      <guid>http://jukutown.com/cosmo/blog-678/</guid>
      <description>偏差値が伸び悩んだときなど、悩み事を相談したら、真剣に解決法を考えてくれ、解決することができた。定期テスト前になると、日曜日の休みを返上して7時間耐久勉強会をやってくれた。7時間耐久勉強会に来たら、わからなかったものが分かるようになった。私は理科・社会がすごく苦手で、テスト前は毎日、学校が終わってからすぐに塾に行ったり、土日に行ったりした。そうしたら、自分でもできるようになっているのがわかって、テストでも良い点をとることができた。高校受験も、みんなが第一志望校に合格できるようにと熱心に教えてくれた。自習に来ても、なるべく静かで集中できる教室に入れてくれた。面接の練習のときは、つかえても「大丈夫だよ。」と言ってくれたので、緊張が少しほぐれた。役立つアドバイスもたくさんしてくれた。先生方の熱い指導のおかげで、合格できるか心配だった第一志望校にも合格することができた。この塾に出会えて本当によかったです。もっとはやく通っていればよかったと思います。本当に、本当に。本当にいろいろとありがとうございました。群馬大学の医学部に行けるように頑張るので、応援よろしくお願いします。約2年半、お世話になりました。 </description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 14:15:38 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
