<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>リアル 松葉町教室</title>
    <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/</link>
    <copyright>リアル松葉町教室</copyright>
    <description>柏市松葉町の学習塾『リアル 松葉町教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>算数コース　:開始:終了　クラス編成を参照</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9181/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9181/</guid>
      <description>● カリュラムの進行は学校の授業に合わせますが、公式や答えの求め方を覚えるのではなく、「なぜ？」にこだわり考えることに重点を置いた導入・演習を行います。● 少人数集団授業を学年別に週１回（60〜75）、演習（算数道場）1回以上設定。（「演習授業」＝「算数道場」は希望により週３回まで、追加料金不要にて回数を増やせます。→講義と合わせて週４日の指導。）● 中学生からの数学も視野に入れて指導を行います。● 毎回の授業時に、ひとり一人の状況に応じた宿題を出します。● 普段からの学習指示や会話とは別に、月1回程度お子様ひとり一人と面談を実施します。● お子様の様子を、電話やメールにてご家庭にお伝えします。また、必要に応じて保護者様との面談も設定します。● 平日毎日、自習スペースをご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:38:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数道場　:開始:終了　月・木・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9182/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9182/</guid>
      <description>● 2学年ずつを1コマ（60分）とし、週3回（月・木・金）設定あり。● 算数コース受講生は原則週1回は受講。希望により週３回まで追加料金不要にて回数を増やせます。● 算数コースの進度に合わせて、類題演習により徹底的に鍛えます。算数以外の科目や、学校の宿題・通信教育教材のフォローなども可能です。● 算数道場のみの受講も可能ですが、原則導入の指導は行いませんので、算数コースとの併用をお勧めします。● 算数道場のみを単独で受講される場合は、週1回・週2回以上の2通り（いずれも曜日固定）から選べます。● 平日毎日、自習スペースがご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:36:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　19:00開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9184/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9184/</guid>
      <description>【日々の授業】学校の進度に合わせ、予習になるようなペースで進めていくことにより、学校の授業が余裕をもって受けられ、理解が深まります。・新しい単元の導入部分を理解させます。・例題により導入の理解を確認します。・問題演習により定着させ、応用・発展へとつなげます。・授業前（19：00〜19：30）、授業後（22：00まで）を、質問対応の時間としています。また、授業後残っての自習・宿題・「リアル」以外の勉強も可能です。【自習コーナー】・上鋸業前後の時間以外でも、「自習コーナー」が平日毎日ご利用いただけます。【家庭学習】毎回課題（宿題）を与え、実施させることにより、家庭学習の習慣をつけます。・毎回の授業時に次回までの課題（宿題）を出します。・次回授業の初めに、課題（宿題）をチェックします（状況により、ご家庭と相談のうえ授業後に残ってやらせることもあります）。【定期試験対策】定期試験前には、対策補講を実施します。・土曜日・日曜日などに、通常授業とは別枠にて設定します。・通常授業受講生は無料にて受講でます。・普段受講している科目は勿論、他の科目も対応します。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:35:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイスピード学習法　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9520/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9520/</guid>
      <description>ハイスピード学習法とは？速読と輝術を活用した全く新しい学習法です。一般的に「頭が良い」とは「輝力が良い」ことを意味することが多いと思います。そしてこの輝力は「才能」であると思い込み、才能がなければ勉強しても無駄であると思われていました。実はこれは間違いです。今まで「才能」であると信じられてた「輝力」ですが、鍛える事によって向上させることがでるのです。新日本速読研究会会長で社会文化功労賞を受賞し、速読開発の元祖と言われる川村明宏先生は、輝について下砧ように定義しています。『輝』　＝　『インパクト』　×　『回数』したがって『インパクト』と『回数』を増やすことがでれば『輝』をより強くすることがでます。そして速読トレーニングでは、脳を徹底的に鍛える事によってこれらを増大化させることがでるのです。その結果、速読力・速杵・計算力といった基礎能力が増大するのです。テストの成績を向上させるためには、輝力や基礎能力を高め、高速での繰り返し学習を可能にすることがとても履なのです。・今まで才能と思われていた能力は鍛えられる！・「輝」　＝　「インパクト」　×　「回数」・「インパクト」と「回数」を増大させることが可能な学習法！・眼を鍛える事により、脳の処理能力（速度）が向上し、その結果として基礎能力（読み、書あ計算）がアップ！・輝力を高め、学習スピードを上げるための速読！速読による「回数」の圧倒的な増加が、学習全般に大なアドバンテージをもたらします。「速読の学校」の保谷校長、「ハイスピード学習法・代表インストラクター」の中山代表など、強力な講師の先生方からWebによる指導が受けられます。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:33:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイスピード学習法　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9519/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9519/</guid>
      <description>速読と輝術を応用した全く新しい学習法。今まで「才能」と思われていた「能力」を鍛えます。眼を鍛え、脳の処理速度をアップさせます。速読の元祖である川村明宏先生（任天堂DS「右脳を鍛える」シリーズで余）によると、【「輝」＝「インパクトの強さ」×「回数」】。速読による「回数」の圧倒的な増加が、学習全般に大なアドバンテージをもたらします。「速読の学校」の保谷校長、「札幌脳トレ塾・札幌速読塾」の中山代表など、強力な講師の先生方からWebによる指導が受けられます。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 18:27:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋授業　:開始:終了　週1回土曜日に設定</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9183/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/course-detail-9183/</guid>
      <description>● 能力開発的な要素を含み、興味関心を高めつつ、家庭学習の習慣化を目指します。● 各学年6名までとします。● お子様のペースに合わせた宿題を出します。● 算数・国語・理科・社会・英語から選ぶ（複数科目も可）ことがでます。内容は原則こちらに任せて頂ますが、希望があれば相談のうえご要望をお受けすることもでます。● 上喫外、学校の宿題へのアドバイスや質問などにも対応します。● じっくりと説明が必要な場合、別枠を設定して対応（追加料金不要）します。● 平日毎日、自習スペースがご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 16:40:47 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
