<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>緑が丘教室　〜中郡二宮町の個別指導学習塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/</link>
    <copyright>緑が丘教室</copyright>
    <description>中郡二宮町の個別指導学習塾【緑が丘教室】のホームページです。</description>
    <item>
      <title>卒塾生が学習に来てくれました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-152718/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-152718/</guid>
      <description>当教室では、eトレ（e-tr.jp）を導入しており、教科書準拠教材での学習に補完すべく、予習復習及び演習量の確保に活用しております。小学1年生から高校3年生までの全主要科目に対応した25万ページ120万題の問題データベースから1枚10分程度で解けるプリントを生徒のニーズに応じて出力できるシステムです。今回、テスト前に因数分解の問題を練習したいと高校1年生の卒塾生が来てくれました(^^) たくさん練習して、因数分解が得意になってくれれば嬉しいです。</description>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:29:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「国語が苦手な中学生の皆さんへ」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-152185/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-152185/</guid>
      <description>「4月に入り、春休み気分も抜けて新年度の準備に余念がないところでしょうか。それぞれ、進学、進級おめでとうございます。さて、タイトルの『国語』についてですが、当教室では、国語の教材は、ガウディアの小学生向け（無学年制）を使用し、国文法から、説明文の読解はもちろんのこと、古文、漢文についても基礎から自学自習で学べます。中学校の定期テスト対策としては、教科書準拠のワークを用います。今回の受験生でガウディア国語で入試直前まで学んでいた中学生は、蓋を開けてみると、入試での得点が5教科で最高でした。過去にも、何度もこの状況を経験しています。国語が苦手だけど、どうしたらいいんだろうと思っている方は、ぜひご連絡ください。」</description>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 10:51:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「来年度の生徒募集中です！」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-151805/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-151805/</guid>
      <description>「今年度、受験生の皆さんすべて志望校に合格致しました。皆さん、合格おめでとうございます。明後日、中学校の卒業式を晴れやかな気持ちで迎えられることと思います。また、当教室これまで中学3年生の受験指導も行って参りましたが、来年度以降は、中学2年生までの対応とさせて頂きます。個々の学力の状況に応じて、丁寧に指導して参ります。宜しくご承知おきください。なお中3対応塾や受験指導につきましては、ご相談頂ければ、お勧めのところをお伝え致します。」</description>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 01:39:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【夏休みの学習】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-148959/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-148959/</guid>
      <description>夏休みに入った、と思ったらもうあと数日で8月に突入です。神奈川県公立高校入試まで、あと201日となっています。『継続は力なり』と言われるように、コツコツと毎日の学習を積み重ねることがまずは大事。さらに、これまでできなかったことをできるようにしていけば、自ずと力はついてきます。今年度は、Monoxerを導入し、書くだけでなく、アプリ活用で記憶分野をフォローできるようになりましたから、隙間時間も上手に使ってもらいたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:26:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「新年度スタート」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-147356/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-147356/</guid>
      <description>昨年度は、受験指導を始めて以来初めて、中学3年生がいない年度でした。今年度は、中学3年生　4名、中学2年生　2名、中学1年生2名でスタートです。従いまして、中学生部門は満席となっています。卒塾生の皆さんには、eトレ学習は夏休みなら対応できると思います。いつも言っていることですが、通塾して学習する時間だけでは、到底成績向上は望めません。家庭学習をいかに継続することができるかが鍵です。学習を継続できるような後押しをして参ります。2022年度もよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:08:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【アウトプットが大事】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-145885/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-145885/</guid>
      <description>【2学期がまもなく終わろうとしています。期末テストが終わって、比較的ゆったり時間が過ぎていくこの時期、今年度の復習に取り掛かっています。英語も数学も、習ったことをこの年度内にしっかり習熟して次の学年へ進みたいですね。特に、中学2年生は、いよいよ学年末テストが内申点としてカウントされますし、そのテスト範囲はこれまで習ったところ、と広範囲になることは確実です。テスト範囲表をもらってからテスト対策学習を始めていたらとても間に合いません。ずーっと前に習ったところはもう復習を始めましょう。教室内での学習でも、単元ごとの確認テストを実施中です。お家では、そのテストの間違ったところの振り返りを必ずやりましょう。再テストは少し時間を空けてやりますよ&amp;#12316;</description>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 09:52:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みにむけて</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-143247/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-143247/</guid>
      <description>期末テストが終わり、順次返却されています。期待通りの結果だったり、思うように点数が伸びなかったりしたことと思いますが、大事なことは受けた後きちんと間違い直しをすることです。テストを受けただけでは現状の確認だけに留まってしまいますね。8月末に模擬テストを受験してもらいますが、次なる目標はそこに定めて、今回のテストの振り返りも活かして夏休みの学習を計画的に進めたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 16:31:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストはないけれど、、</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-142628/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-142628/</guid>
      <description>ゴールデンウィークも過ぎ、早くも梅雨入りの気配。近隣の中学校2つは、体育祭を控えているせいか？中間テストがなくいきなり6月末に期末テスト、しかも9教科実施予定です。中学1年生の皆さんにとっては大き過ぎる衝撃になろうことは容易に想像できます。その衝撃を少しでも和らげるには、こまめな理解度チェックで、客観的に自分の有り様を確認することです。中学2年生の皆さんにとっては、昨年の1学期分がぽっかりと抜けている可能性もあります。演習問題でこまめな確認必須ですね。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 15:39:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急事態宣言下の対応と受験対策の取り組みについて</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-140462/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-140462/</guid>
      <description>緊急事態宣言が再び発令されましたが、当教室の運営は、これまで通り感染予防策を講じつつ、対面での指導を行います。また状況に変化がありましたら、グループLINEに逐次ご連絡致します。中3生は、冬期講習会が終了して、より学習することで不安も増しているかもしれません。しかし、この時期、不安が無い方がおかしいぐらいですので、その不安を持ちながら目の前のできないことをできるようにしていく事を積み重ねましょう。kanagawaVでの5回の直前特訓で最後の仕上げをしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 13:42:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【冬期講習会】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-140157/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-140157/</guid>
      <description>中学3年生の冬期講習会真っ只中です。年末5日間、年始3日間計8日間（今回は、プラス2日モードの申込者0でした。）朝3時間.夜3時間の通塾と、午後の自宅学習で得点力アップを図ります。演習することで、つまづきポイントを炙り出し、修正、類題で定着チェックという流れをコツコツと積み重ねています。まずは、1/9 の最終模試に向けてどこまで引き上げられるか&amp;#8265;&amp;#65038; 自分との闘いです。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 18:50:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サービスとホスピタリティ</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-138350/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-138350/</guid>
      <description>　都麦出版の社長ブログに、『サービスとホスピタリティ』という内容の記事があった。この中に、ホスピタリティの根本は、【よく相手の人を観察すること】と【『人の喜び　我が喜び』の精神】にあると思います、とあった。先日、まさに観察していたからこそホスピタリティに繋がる対応ができたかな、ということがあった。生徒が、それまで解いていた問題集を私に丸つけを託すことなくカバンにしまおうとしていたので、「やったところまで、丸つけするよ(^^)」と声を掛けると、「学校の先生に習ったようにやってみたんですけど、うまくいかないので家で確認してきます。」と答えるので、「んん？どういうことかな？見せてみて。」と問題集を見ると、その先生が言う通りに、という二次方程式の途中式に誤りがあった。なぜ誤りなのかを説明し、本人を納得させ、学校の先生が間違って教えたわけでもなく本人が勘違いしていただけだと思うよ、と先生への信頼も損なわないように声掛けをして、帰した。問題集をそっとしまうところを見逃さなくてよかった、という一件だった。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:48:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短い夏休み</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-137892/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-137892/</guid>
      <description>8月1日から16日（小田原は23日）まで、小中学校の夏休みです。梅雨明けも遅れたので、文字通り短いものになりそうです。小学校では、授業の進度が速くて、その単元を充分に理解できているかどうか怪しいところなので、この夏休みで確認しましょう。中学生の皆さんは、それぞれ模試に向けて、1学期のテストの反省を活かして準備をしていきましょう。暑さ対策も取りながら、集中して取り組める環境も整えてくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 12:39:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神奈川県公立高校入試の試験範囲</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-137317/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-137317/</guid>
      <description>『http://www.pref.kanagawa.jp/documents/24739/hanni-chugaku.pdf』各教科の試験範囲が発表されました。これで、モヤモヤがなくなりましたね。逃げの姿勢ではなく、そうきたか！ヨッシャァ、とギアを上げて参りましょう。中学校では、7月にテストがあるところと、8月にあるところと様々ですが、そろそろ年度始めに学んだ事から順に演習することで理解度をチェックしていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 12:40:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校再開</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-136811/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-136811/</guid>
      <description>3月の投稿以降、滞っておりました。中学生部門は、マンツーマンでの指導、幼少学生部門は、ガウディアの指針に従い、1週間毎の宿題のお受け渡しをしておりました。が、その間、オンライン指導もできるようにスキルアップでき、ついでに動画の作成などにも首を突っ込んでしまいました。動画作成には、Macパソコン標準仕様のkeynoteを使うのですが、何せ操作に慣れておらず、あっという間に数時間経ってステイホームの時期だからこそ取り組めたことでした。学校が再開されますが、中学校のテスト日程、範囲など不透明な部分が気になっています。在籍生、保護者さまからの情報をしっかりとキャッチしていかなくちゃ。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 14:34:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試結果など</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-135050/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-135050/</guid>
      <description>当教室の在籍中3生、見事志望校に合格致しました！（1名は昨年9月まで在籍）進学校は、秦野高校、二宮高校です。世間がコロナウィルスの蔓延で鬱々としている中の朗報はホントに嬉しいものでした。なお、当教室では、新中1生、新中2生共に若干名入会受付中です。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:19:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと、9日。あと、14日。</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-134595/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-134595/</guid>
      <description>神奈川県公立高校入試まで、2/5現在であと9日となりました。そして、中学2年生の皆さんも学年末テストが間近に迫っています。受験生の皆さんは、まずは体調管理に気をつけて、あやふやな箇所を一つでも減らし得点源を増やす努力を続けて走り抜けましょう。中学2年生の皆さん、テスト範囲表が配られる前でも準備は始めていいんですよ。「もう少し早めに準備すればよかった。」というお決まりの反省はしないように、もう動き始めましょう&amp;#10083;&amp;#65039;</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 14:50:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>それぞれの課題</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-133822/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-133822/</guid>
      <description>中学3年生は、入試へのカウントダウンがあと59日となっています。一日一日がとても大切ですね。インフルエンザがはやる時期でもありますので、まずは栄養と睡眠はしっかり摂ることが重要です。栄養に関してのフォローは保護者様にお願いするとして、感謝の気持ちを伝えてくださいね。中学2年生は、年内のテストが終わってホッとしているかもしれませんが、年明けに控えている学年末テストに向けての準備はもう始めなければいけません。問題演習をすることで、現状での理解度を客観的に見ることが肝心です。模試12月号の結果を元に、復習すべき内容を把握し、学校の授業が進まない冬休みに計画的に学習に取り組みましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 18:22:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>それぞれの目標</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-132348/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-132348/</guid>
      <description>今日は、中3は全県模試受験。中2はテスト前の人もいれば、もう終わっている人もいますね。中3は入試まであと138日（19週とちょっと）というカウントダウンのさなかですが、あまり先を見ても焦るばかりですので、一つ一つのテストの振り返りを丁寧にやることで、できることを一つでも多く増やす！ことを意識してほしいですね。今日の模試の振り返りが学校の定期テスト対策にもなってくるはずです。中2の皆さんは、テストが終わった人はまずその振り返り、さらに弱点補強をして実力アップを図りましょう！ 小学生は、最近特に落ち着いてそれぞれの課題に取り組む姿勢が素晴らしいので何も言うことはありません。今の調子で、日々の学習習慣を崩すことなく大事な大事な土台作りに頑張ってくださいね&amp;#9835;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:25:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの課題</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-131008/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-131008/</guid>
      <description>夏休み前の、保護者面談終了致しました。お子様の学習の進捗状況や、お家での様子などお話ししたり伺ったりして、それぞれの立場で、見えない部分が見えたり、意外な発見があったりと大変有意義な時間を共有できました。ありがとうございました。お子様たちも、夏休みの個々の課題をはっきりさせて、教室では黙々と教材に取り組んでいます。月並みな言葉になりますが、日々の積み重ねが大きな実を結ぶよ、という展望を示し、褒めるポイントを逃さないよう個々の向上の後押しをしてまいります。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 17:35:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「学習の記憶の定着」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-129969/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-129969/</guid>
      <description>当教室では、この春中学2年生が5名入ってきました。例年、夏休みから、とか、内申点に加算される2学期期末（3学期制において）の直前などに入ってくることが多いので、早めで良かったなと思うのですが、蓋を開けてみると、やはり中学1年時の内容がほとんど定着していません。2年の始めからの内容を学習したところで、土台ができていないと積み重なっていかないので、結局1年の最初から、或いはわからなくなったところまで遡っての復習から始めました。その定着の度合いも様々ですが、「塾に来ない日」にきちんと課題に取り組めるかどうかが大きな鍵を握ります。部活の忙しさを理由に、楽な方へ流れてしまってはやはり定着しません。中学2年生になってから苦労しないよう、中学1年生の皆さん、どうか1年で学ぶ内容をこまめに覚えていってくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「令和2年度 公立高校入試」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-129847/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-129847/</guid>
      <description>令和2年度の公立高校入試の学力検査日が、2020年2月14日と決まり、カウントダウンは始まっていて あと279日です。そんな中、「カナガク」にて合格可能性80%の基準値（内申点、偏差値、学力検査など）が発表されています。https://kanagaku.com/archives/27068 中学3年生の皆さんだけでなく、中学1.2年生の皆さんも自分が行きたいと思っている高校、或いは近隣のあの高校はどれくらいの基準値なのかなと感心を持ってみてください。【お知らせ】現在、月曜と木曜に空席があり新中1に限り2名募集中です。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 12:18:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ゴールデンウィークは復習のゴールデンタイム。逃すな！！」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-129432/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-129432/</guid>
      <description>「新年度がスタートしました。新中2.3年生には模擬テストを受験してもらいました。受験前に復習の時間を設けましたが、これまでの学習内容がどれだけ定着していたでしょうか。今回の模試で、まだまだ土台がしっかりしていないことが実感できた事でしょう。危機感を持ってください。1年生の内容で特に英文法の理解が急務です！ゴールデンウィークは1学期でまとまった時間が取れる唯一のタイミングですから、ここを逃さず復習あるのみです。中3の皆さんは、入試（2/14と仮定して）まで、300日を切りました。つづく、、」</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 12:42:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ご報告」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-128369/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-128369/</guid>
      <description>他府県では、まだこれからのところもありますが、神奈川県では高校入試は終わり、当教室の受験生たちもそれぞれ挑みました。おそらく初めての試練であろう入試に向けて、これまで準備してきたことをどれくらい発揮できたでしょうか。内申点、学力検査、面接といろんな角度からの評価での結果をそれぞれが真摯に受け止め、また新たなスタートラインに立って歩んでいってください。そしてその一方で、既に新しい仲間が学習を始めています。学年末テストが終わってから即復習スタート。この時期は、復習の絶好のチャンスです！！ 現学年までの内容を大きく捉えた復習をして、模擬テストに臨みましょう。卒塾生の進学先はこちら。小田原東茅ヶ崎二宮平塚学園平塚農業</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:43:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「いよいよ迫る入試」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-127630/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-127630/</guid>
      <description>1月29日、神奈川県公立高校入試、願書提出2日目時点での志願者数及び倍率が発表されました。さらに気持ちが引き締まったことでしょう。残された日々、一点でも多く取れるように、学習を積み重ねることが肝心です。今こそ、自分がこの高校に入らないで誰が入るのだ！という強い気持ちを持って、、。中学1.2年生の皆さんは今習っているところまでの総復習、更には発展問題への取り組みをする時期です。学年末テストに向けて早めの準備をしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:26:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「2019年明けました」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-126980/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-126980/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願い致します。今年の元号が何になるのか気になるところですね。受験生のみなさんにとっては、いよいよ迫ってきた受験日。でも、今日この日を充実させる、ということに集中して積み重ねていくしかありません。少しでも前進できますように。また、ほかの学年の皆さんは現学年のまとめの時期です。積み残しの無いようにして進級したいですね。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:26:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-126777/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-126777/</guid>
      <description>2学期が終わり、中3生はいよいよ冬期講習会スタートです！見えない同志たちも同じようにそれぞれの目標に向かって懸命に頑張っていることを想像しながら、自分ができることを着実に積み重ねていきましょう。　ほかの学年の人たちも、これまでの復習を冬休み中にしておけば学年末テストの直前に焦ることもありません。まずは、問題を解いてみる。そこから始まりますね。　中3生の最後の模試は1月6日。それぞれの教科の補強ポイントを見極め得点アップを図りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 22:16:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あと80日」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-126256/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-126256/</guid>
      <description>公立高校入試まであと80日となりました。中学3年生のみなさんは、三者面談で、確定した成績（内申点）を言い渡されているところかと思います。内申的に志望校合格に余裕がある人は慢心することなく、またちょっと厳しいと言われている人は、自分こそが合格するんだ、という気概を持って不安を解消するべく日々の学習を積み重ねていきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アウトプットの大切さ</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-125285/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-125285/</guid>
      <description>中3の10月号模試を実施しました。当人たちは、どのように感じたでしょうか。さすがに、やらなきゃまずい、と思ってくれているでしょう。はい、まだまだペンを走らせる量が少ないということが露呈した結果です。ワークの丸付けをしたあと、間違えた英文全文の音読筆写数学では、類題のプリント、などの課題をきちんと仕上げていたでしょうか。中学1、2年生がこのところ好調なのは、やはりそういうところがきちんとできているからこそなのです。入試まで、あと122日(10月15日現在)そして、11月号模試まであと34日家庭学習の重要性を今一度肝に銘じ、小目標である次の模試に向けて日々積み重ねていってもらいたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 12:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-124310/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-124310/</guid>
      <description>あっという間に夏休みが終わりました。まだ通常モードに身体が慣れていないせいか、ダルそうにしている生徒もちらほら。学校での様子をそれぞれ尋ねてみると、口々にテストがあった、と言います。学校の先生も、夏休み中の学習の様子をテストでチェックしたいのですよね。塾で締めくくりの模試をやるように。模試や、学校での確認テストの間違い直しを入念に行うことで、また課題を見つけ前進しましょう。その際、答えだけを書いてもあとで見たときに何も分からなくなってしまいますので、問題はもちろん、重要事項なども自分なりにまとめて書き添えるようにして、つまりは印象をなるべく強く残せるように工夫することが肝心ですね。できなかったものを次はできるようするために、苦手箇所に触れる時間を増やしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:10:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夏の学習の締めくくり」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-124021/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-124021/</guid>
      <description>「今日から中学生は模擬テスト週間です。まずは、中3から。これまでの学習量に比例した結果が出ると思われます。私の感触では、結果に焦る人がほとんどではないかと思います。残念ながら、例年に比べて学習量は明らかに少ない。 やるべき課題は与えていますが、何より本人たちが本気になってくれなければその消化量は増やせません。 今日、模擬テストを受験して、ヤバッ(＞人＜;)と、発奮してくれることを切に期待しているところです。小学生の皆さんは、夏休みに復習できた自信を胸に2学期が気持ちよくスタートできますように。」</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:36:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夏期講習真っ最中」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-123419/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-123419/</guid>
      <description>「学校がお休みの今、復習するには絶好のチャンス！とばかりに生徒の皆さんは復習に取り組んでいます。出来ない問題をできるようにする事で少しずつ前進できますよね！特別学習受講者は、練ゼミノートでさらに弱点補強しているところです。夏休みを7月、8月前半、8月後半と大きく3期に分けたうちの最初の第1期。計画通りに学習を進められていますか？目標を「見える化」するため、教室のホワイトボードには2つのカウントダウンが、書かれています。１つは、公立高校入試日まで あと 200日（7月29日現在）、もう１つは模試まであと29日！志望校判定のある模試ですから、5教科まんべんなく復習する必要がありますよ。中3生には、5教科合本の夏期テキストを使ってもらっているので、理社についてはまずそれで基本をチェックしてもらいたいものてす。（進めてくれているかな〜？）</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:24:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「テストが終わったら、、」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-122519/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-122519/</guid>
      <description>「各中学校での定期テストが終わりました。明日月曜日から、続々と結果が報告されるでしょう。まずは、しっかりテスト直しをすることが肝心。テスト直しが終わったら、次なる目標である模試に向けて復習スタートですね。これまでの範囲のところでやり残しているワークなども夏休みに入る前にやり終えておきましょう。神奈川県公立高校入試まであと、235日（今日は6月24日）８月号模試まであと、54日東京オリンピック開会式まであと、761日</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 12:07:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策eトレ　フル稼働中！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-122372/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-122372/</guid>
      <description>3学期制の中学校では、来週1学期期末テストを控えています。理科・社会をeトレで学習しています。一度やっただけでは、定着したとはいえないので、プリントを再活用するようにと言っていますが、さて実行できているでしょうか。数学でも、計算手順を理解したら、あとはスピードも意識しつつ正確に解いていけるようにトレーニングが必要ですね。「ケアレスミス」という表現がありますが、&amp;#38530;山先生も「ケアレスミスは実力不足です。ケアレスではありません。そのミスの部分の問題を集め、さっとできるまで繰り返すことです。このさっとできるまで、というのが重要です。」と仰っています。Eトレで、さっとできるようになるまでトレーニング！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:42:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「eトレフル回転」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-121603/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-121603/</guid>
      <description>日曜日の午前中、中1から高2まで、各学年の生徒が1人ずつ揃いました（笑）高校生は、卒塾生ですが、定期テスト前に勉強したいとメールがありeトレ学習。高1生は、古典の文法、高2生は数 Aと数Bさらに生物。高2生は卒塾してからは、こちらからお母様にメールしたことはあっても本人からこちらにということは一度もなかったのですが、今回本人からうちで勉強したいとお母様に言い出したそうで、お母様がびっくりされたとのこと。こんな風にまた思い出してもらえて、お役に立てるのは本当に嬉しいことです。こういう時のために、eトレも高校まで入れているのですから。そして、また成果が出ればなおさらです。さて、結果はいかに？？テストが終わったら報告してもらいましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 12:07:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ちゃんと読むこと」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-121444/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-121444/</guid>
      <description>このところ、気になることがあります。書かれていることをちゃんと読んでいる、読めている生徒が少なくなっているのではないか、ということ。これは、何が起因するのでしょう？ 参考書や問題集で、枠で囲んであったり、太字で書かれていたりする、見るからに重要と思われる箇所を読まずに（或いは読んだつもりで）問題に取り掛かる生徒が少なくないのです。問題を解く前に書いてあることを何故読まないのか、理解に苦しみます。さらに、単語を並べ替えて英文を作る際、単語を写し間違えることも頻繁です。よく見よう、と集中を促すだけで解決するのでしょうか。対策をあれこれ試行錯誤する日々です。</description>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 17:34:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【全員合格!!】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-119364/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-119364/</guid>
      <description>昨日、神奈川県公立高校入試の合格発表が行われました。当教室の中3生、全員合格致しました。最後まで体調をキープして受験に臨んだ生徒たち、よく頑張りました!!手応えが思わしくなく、ダメかもしれない、、と一様に思ったようです。気持ちを切り替え、公立でも私立でもいいや、と思い直して発表日までの日々を過ごした生徒もいました。でも！見事に合格！いや〜、本当におめでとうございます!!</description>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 17:36:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【ラストスパート】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-118420/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-118420/</guid>
      <description>1月第3週は、全日本卓球選手権の審判を務めさせていただきました。土曜日の審判は、延160名を超える審判団の中から選ばれるのですが、初めて選んでいただき、伸び盛りの伊藤美誠、早田ひなペアの女子ダブルス決勝の副審をつとめました。無事責務を全うし、気持ちを切り替えいよいよ公立高校入試までのラストスパートに取り掛かります。また今週は各教材会社の教材展示会が目白押し。例年通りの教材の他、いろいろ見てきました。帰宅すると、入試前最後の模試の結果が。冬期講習会の締めくくりとして受験してもらった最終模試。全員志望校の推定合格率90%get！ 手応え充分&amp;#8252;&amp;#65038; このまま気を緩めず、体調管理をしっかりして走り抜けて欲しいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:13:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【冬期講習会と特別学習】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-117654/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-117654/</guid>
      <description>中3の冬期講習会と、中1.2の特別学習実施中！中3 は神奈川県の入試問題に準拠した『県トレ』で午前は英語、数学、国語を学習。日中は、家或いは図書館などで午前の復習及び、理科、社会の県トレを各自で学習。更に、夜来塾して、eトレにて反復演習という1日の流れを繰り返します。中1.2年生は、それぞれの学年の復習ですが数学に、関しては関数に絞ってやります。体調管理も、受験勉強を効率的に進めるための重要なファクターです。その部分は、保護者様のフォローが欠かせませんので、どうぞよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:36:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「テスト対策」</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-116298/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-116298/</guid>
      <description>昨日からの連休は、中3にとっては、正念場。休んでなんかいられません。昨日は、模擬テスト、今日明日は、eトレで理科、社会を黙々と演習しています。外の小春日和が、ちょっと恨めしい、かな。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 10:52:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試までのカウントダウン</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-115545/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-115545/</guid>
      <description>9月があっという間に過ぎました。学校の定期テストが終わり、ホッと一息つくのもつかの間、中3は、10月9日には模擬テストが控えています。ホワイトボードには、公立高校入試まで あと何日というカウントダウンに加えて、模試まであと何日、というのも書いています。本日は10月5日なので、入試まであと132日、模試まであと4日。小刻みなゴールを設定し、そこに向けて頑張り、復習する、ということを繰り返し実力UPを図りましょう&amp;#8252;&amp;#65038;</description>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:01:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【夏休み残り2週間】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-114167/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-114167/</guid>
      <description>夏らしくない天候が続いていますが、勉強するには好都合な環境かもしれませんね。夏休みは、復習の絶好のチャンス！お盆休み明けの2週間で、まだまだできることはあるはず。月末の模擬テストに向けて、理科、社会の対策を！今ここでやらなかったらどうなるか？と想像力を働かせ、自分に喝を入れよう！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 10:56:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語の重要性</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-112913/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-112913/</guid>
      <description>私が常日頃感じていることを、塾用教材を出版されている某社の担当者も実感されています。国語への対応、是非ガウディア教材で！ 以下抜粋です。【さて、私共は展示会参加も一通り終わり、少しほっとしているところです。展示会では、子どもたちの語彙力や国語力の低下、また、2020年からの教育改革の影響で、『読解はかせ』や『ことばの達人』などの国語教材に注目が集まりました。国語は、なかなかその指導の効果が表れにくいものです。また、テストの点数も、すぐに上がるものではありません。しかし、全教科の基となる重要な科目です。その点を重視して、小学生のうちから国語力強化に力を入れ、大きな実績を上げている塾さんもおられます。国語指導は、今後の重要テーマになるように思います。】</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 13:25:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サクラサク！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-109923/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-109923/</guid>
      <description>平成28年度の中学3年生は、お陰様で7名（うち1名 eトレ生）全員志望校に合格致しました。厚木北、大船（2）、茅ヶ崎西浜、秦野、藤沢清流 、横浜創英本当に皆よく頑張りました。おめでとうございます！ 発表日まで不安な日々を過ごしたことでしょうが、見事合格を勝ち取り、好天に恵まれた日に卒業式も終え、今はもうその先を見据えて動き出していることでしょう。これからも変わらず応援していきます。当教室も、また次を見据えて動き始めます。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 19:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生徒募集中</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-108806/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-108806/</guid>
      <description>本日2月10日は、神奈川県近郊の主な私立高校の入試日です。当教室の生徒たちも皆頑張っているところです。そして、15日にはいよいよ公立高校入試！ そんな状況ですが、中1.2年生の生徒たち、特に2年生は、学年末テストを控えており、復讐に余念のないところです。 当教室では、来年度中学1.2年生になられる生徒さんを若干名募集中です。近年、難しくなってきている入試に太刀打ちするには、国語力の強化こそが実は重要なのですが、当教室では、無学年制でわかるところから取り組める『ガウディア』の教材で学習していただけ、国語力アップ、ひいては他教科の成績向上につなげることが可能です。ただいまガウディアはキャンペーン期間中ですので、この機会に是非お試しくださいませ。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:12:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【公立高校入試情報】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-108120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-108120/</guid>
      <description>神奈川県公立高校入試で、合格発表日に学力検査等の得点と教科別採点結果が受け取れることになるそうです。これまで、自分の回答を問題用紙にメモしてそれで自己採点してもらってそれで大まかな得点を予想していたのですが、これで確実な自分の結果が早めにわかるようになります。情報収集するこちら側にとっても朗報です。これまでは得点だけの開示でしたが、やっぱり、どこで間違えたのか？を明らかにしてそこを正せるようにすることは大事ですよね。余談ですが、卓球の審判の資格試験では、合否しかわからないので、同じように結果を開示してもらいたいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 22:10:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-107370/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-107370/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます。2017年は、穏やかに明けました。2日から、中3の冬期講習会後半がスタートしており、1月9日の最終模試で成果を発揮し、志望校合格可能性を少しでも上げるべく皆頑張っています。まだまだ通過点、入試本番当日最高のパフォーマンスを発揮するべく一日一日を大切に過ごして欲しいと思います。本年もどうぞよろしくお願い致します。全体の通常学習は、10日より始まります。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 12:11:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試まで100日をきりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-105640/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-105640/</guid>
      <description>地元の各中学校では、内申点が確定する期末テストが明日、明後日には終わります。終わったら、もうあとは入試当日に向けて、日々やるべきことを淡々とやっていく。その積み重ねで、実力アップを図るのみです。数学では授業の進度に構わず、まずは全ての単元の習得に努めましょう。学校で習うことを待っていては、入試で必ず出題される図形分野や、証明問題は、演習量不足になってしまいます。英語も文法をできるだけ早く終わらせること。そうしないと、こちらも長文読解の演習に取りかかれません。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 12:13:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【模擬テスト】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-103192/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-103192/</guid>
      <description> 昨日29日に、夏休みの学習の集大成として中3に模擬テストを実施しました。次の連立方程式をご覧ください。 x/3 + y/6 = 5・・・・x/6 + y/3  = 4・・・・この連立方程式を解け、という問題なら カンタンカンタン！となるでしょう。実は、この式はその中3向けの模擬テストの、次の文章題から立式したものです。「Aさんの家からBさんの家までの道は1通りで、この道の途中には交番があり、Aさんの家から交番までは上り坂、交番からBさんの家までは下り坂であり、これら2つの坂の斜面の傾きの角度は等しい。 また、Aさんはこの道の坂を上るときは時速3kmで歩き、この道の坂を下るときは時速6kmで歩く。 ある日、Aさんがこの道を通って自宅とBさんの家までを往復したところ、行きは5時間、帰りは4時間かかった。 このとき、Aさんの家から交番までの道のりと、交番からBさんの家までの道のりを求めなさい。 ただし、Aさんの家から交番までの道のりを x km、交番からBさんの家までの道のりを y kmとして方程式をつくり、答えを導くまでの途中経過も書きなさい。」いかがでしょうか？ この文章を数式化すれば、前述の簡単な連立方程式を作ることができ、おそらく簡単に解けるはずです。しかし、このように文章題となると、とたんに怖気づいてしまう人も少なくないのです。ここで、言いたいのは、このような文章に接した時も慌てずに、文章を読み取る力や、必要に応じて図を書き条件を視覚化する力が大事ということです。 とりもなおさず、これは「国語力」。小学生のうちから全ての教科の土台となる、国語をおろそかにせず学んでほしい。その思いから、当教室では小学生部門のガウディア教室を併設しています。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 12:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>(復習、復習また復習)</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-101722/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-101722/</guid>
      <description>期末テストが終わり、ホッと一息つきたいところでしょうが受験生の皆さんは、復習にシフトチェンジ！当教室での今年の使用教材は、「夏の特訓講座〜入試準備への3STEP〜(英・数・理・社・国 合本)」です。これをどんどん進めていき、補うべき個所が見つかったらEトレで補強していきます。もちろん、中1・2生の皆さんもこれまでのテスト結果等を反省しそれぞれの課題に取り組み、夏休みにはしっかりと成果をあげられるようにしなければいけません。個々の力に応じた夏期テキストに取り組んでもらい、1学期内容の定着を図りましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 16:52:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試日程がようやく発表されました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-101002/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-101002/</guid>
      <description>学力検査:2017年2月15日面接、特色検査:2月16.17日合格発表: 2月28日これで目標がはっきり定まり、カウントダウンも始まります。その日に向けての学習はもうスタートさせていますよね、受験生の皆さん！まだ漠然としか捉えられない人は、高校見学や、合同の説明会などに出向いて、いろいろ情報を集めて行きたい高校を見つけましょう。モチベーションもグッと上がるはずです。中1.2年生の皆さんは、今習っていることをしっかり頭に入れていく、その積み重ねが大切です。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 12:05:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成28年度スタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-98948/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-98948/</guid>
      <description>平成28年度が始まりました。4月4日〜8日までは、模擬テスト週間として、前学年までの学習内容の理解度チェックを行います。新学年に進級する前に、これまでの学習内容で理解不足の個所をあぶり出します。当たり前のことですが、学年が上がるにつれて、覚えなければいけないことも増えていきます。理解不足の箇所は、早め早めの手当てで対応することが肝心です。授業が軌道に乗ってきたら、各自前学年での反省を踏まえて、毎回の定期テストに対する「準備」をおろそかにすることなく取り組んで欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 12:43:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【新年度生　２名募集！】</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-98142/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-98142/</guid>
      <description>新年度生　２名募集！　（新中１または中２）学習日、月木コース、火金コースそれぞれ残席１名。（学習日は、月・金或いは火・木希望でしたら応相談）まずはご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 14:43:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全員合格！！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-97926/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-97926/</guid>
      <description>本日2月29日は、神奈川県公立高校入試の合格発表日でした。今年はちょっと覚悟していたのですが、なんとか全員、合格を勝ち取ってくれました&amp;#12316;ホッとしました。そして、同時進行で、学年末テストが終わった中2のみんなへ、4月の模試に向けて準備をするよう発破をかけているところです。ともあれ、中3のみなさん、合格おめでとうございます。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 20:43:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ公立高校入試！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-97409/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-97409/</guid>
      <description>更新が、ずいぶん久しぶりです。この間、中学3年生の冬期講習会を実施したり小学生の生徒募集のサンプリングをしたりしていました。小学生部門は、ガウディア二宮緑が丘教室として指導しております。中学生の方は、来年度は現在お問い合わせ頂いている方で満席になりそうですが小学生の方は余裕がございます。是非、ガウディアのホームページもご覧いただき、小学生からのご入会をご検討ください。さて、この文章が更新されるのは、ちょうど神奈川県公立高校入試日です。受験生たちが持てる力を出し切れるよう祈るのみです。今回はどんな問題が出題されるでしょうか。やっぱりこうきたか〜となるか、ええ〜〜っ？と驚かされるのか水曜日の朝刊を楽しみにしたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 19:58:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幸先よいスタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-96313/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-96313/</guid>
      <description>　新年あけましておめでとうございます。本年もどうぞよろしくお願い致します。　２０１６年は例年より少し早め、本日２日より中３の冬期講習会後半がスタートです。今朝、新年最初の学習を始める前に、昨日初詣で引いたおみくじの話をしました。なんと「大吉」だったのです！おみくじには、願望・待人・失物・旅行・商売・学問・相場・争事・恋愛・転居・出産・病気・縁談について書かれていますが、私が一番気になっているのが「願望」。しかし、神様に私の願いがわかるわけもなくただ自分の良いように解釈しているだけなのですが、ここは何事もプラス思考という事で、「叶い難い様ですが半ばより案外安く叶う」の言葉に、これは全員合格を暗示してくれているよ！と中３生を鼓舞して新年の学習をスタートしました。先生単純だなぁと思われてもいい。あまり不安になり過ぎず、合格するんだ！という強い気持ちで学習に取り組むことは大事だと思うのです。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 12:07:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オラフサンタになりました(*^^*)</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-96084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-96084/</guid>
      <description>画像はガウディア二宮緑が丘教室のページでご覧頂けますが、今週は2回に分けてオラフサンタに扮し、ささやかながらクリスマスプレゼントを贈りました。小学生のクラスでは、被った状態で待ち構え、どんな表情を見せてくれるかをこちらも楽しませてもらいました。中学生たちも、普段は黙々とペンを走らせているのですが、この姿を見せた時はさすがに頬が緩んでいて、作戦成功(o^^o)そして、今日から中学3年生の冬期講習会スタートです！年内は30日まで、年明けは2日から7日まで。ギュギュっと頑張ってもらいます。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 14:08:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まず、日本語として理解することから。</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-95487/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-95487/</guid>
      <description>中学校の2学期期末テストが終わりました。中学2年生の数学の問題で次のような問題が出題されました。まずは、お読みください。『ある中学校の保健室で耳鼻科検診が行われました。午後1時の開始時に10人の列ができていました。最初医師が1人のため、列の人数は増えていき、開始5分後の列の人数は15人でした。開始50分後に2人目の医師が来てから人数は減り始め、午後2時10分に列の人数はなくなり、これで生徒全員の検診は終わりました。医師2人とも全て1分間にx人診察を行い、また保健室にはどの時間も1分間あたりy人の生徒が来るものとして次の問いに答えなさい。』まず、数学の問題という以前に、日本語として理解するのも難しい文章であることにお気づきでしょう。数学だけでなく、このようにどの教科も問題文は日本語で書かれています。その文章を理解することなしに問題を解くことは出来ません。文章を読み取る力『読解力』さらには国語力がまず必要である、ということがお分かり頂けるでしょう。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 00:50:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しい知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-95190/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-95190/</guid>
      <description>卒塾生から嬉しい知らせが届きました！「無事、大学合格しました！」高校生になってからも、時々eトレのプリントをやりに来ていたEさん。志望する高校に合格してからも、地道にコツコツと学習を続けてきていました。そんな彼女だからこそ、指定校推薦を受けての合格。今年の受験生たちも後に続け〜！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 12:51:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期特別学習・中学１年生若干名募集！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-94850/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-94850/</guid>
      <description>12月25〜30日、1月2〜7日の期間中　・の時間帯にて（＊）eトレ学習外部生を若干名受け入れます。学習したい時に学習したい教科（主要5教科）を学習できます。もちろん、小学算数の復習も！まずは、お問い合わせ下さい。尚、塾生優先につき、満席になりましたらお受け入れ出来ない事もございますのでご承知置き願います。午前9時〜12時　午後７時20分〜10時20分（＊）eトレ　パソコンより拠出するプリント学習　当教室では１枚900円（11枚綴りで9000円）(外部生) １チケットで１時間学習可能。eトレ詳細は、eトレホームページhttp://e-tr.jp/をご参照願います。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 17:19:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失敗を成功につなげよう！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-94779/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-94779/</guid>
      <description>エジソンの名言に次のようなものがあるそうです。「それは失敗じゃなくてその方法ではうまくいかないことがわかったから成功なんだよ。どんな失敗も新たな一歩となるからだ。」当教室では、数学の時間の冒頭で、『計算の名人』という教材を用い、小問5問を解き、自分で丸つけをし、提出をしてから各自の学習に取り組むようになっています。  その5問は、復習問題で単元はランダムになっており、入試問題の問1.問2に対応出来る瞬発力の養成とともに、そこで見つけたほころびは、適宜解説をした後、eトレプリントの課題を課すなどして、弱点補強にも役立てています。  誰もが間違えようと思って間違えるわけではないですが、同じような間違い方をすることがしばしばあります。  そんな時は、その自分の間違い方のクセを覚えておいて同じような問題が出てきた時には気をつけようね、と声掛けをしています。エジソンのプラス思考を見習い失敗を成功に繋げて欲しいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 16:28:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お陰様で今年度は定員に達しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-93361/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-93361/</guid>
      <description>先日、中学２年生の２名の保護者様から体験希望のご連絡を頂き、２度の無料体験ののちご入会が決まり今年度の定員に達しました。現在　中１：１名、中２：８名、中３：３名です。冬休み、春休み等には外部生の学習も受け付けます。またお知らせ致しますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 16:01:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月の模試結果が戻りました</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-93210/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-93210/</guid>
      <description>模試の結果が戻ってきました。順次三者面談を実施していきます。保護者の皆様、よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 11:12:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コミュニティカウンセラー養成講座</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-92643/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-92643/</guid>
      <description>先日、田中純　先生のもと、コミュニティカウンセラー養成講座を受講してきました。ストレスマネジメントとは・・・　（１）「ストレスを扱う手段、すなわち人々が緊張・疲労・不安に　　対処できるようにデザインされた身体的・心理的テクニック」　　（エンカルタ百科事典　原文英語　田中純 氏（※）訳）　（２）「ストレスとの上手な付き合い方を考え、適切な対処法をしていくこ　　　と」（厚生労働省）ストレスによってもたらされるダメージを最小限にしつつ、ひとりひとりの生き甲斐や目標の達成に向けて生活していけるようにしよう、というものです。2日間で16時間。学んだことを皆様に還元できるようにして参ります。コミュニティカウンセラー・ネットワークhttp://ccnj.info/corporation_idea.php</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 12:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> ガウディア効果がじわじわと効いてきています。</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-91636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-91636/</guid>
      <description>夏休みに入り、じっくりと学習に取り組める時期が来ました。中学2年生には、自作の「連立方程式の文章題徹底マスター」の冊子に取り組んでもらっています。その中で、今まで文章題が苦手だった女子が文章題1ページ5問全問正解でした。彼女は、ガウディア国語も選択しているので日々自学自習でガウディアプリントの文章を読み、文法事項の問題に取り組んでいる成果がここにきて表れたものと確信しています。本人も自信になったようでいい笑顔でした。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 12:24:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習・中学１年生若干名募集！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-90403/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-90403/</guid>
      <description>『夏休み中に、これまでの復習をしっかりして自信を深めて２学期に臨もう！』当教室では、中学１年生を３名まで募集いたします。まずは、体験学習にお越し頂き、苦手な単元など、ヒアリング。その後eトレにて学習していただいてから、使用テキストを決定致します。夏期講習での使用教材は、必修新演習or 標準新演習　夏期テキスト＋eトレ　です。1教科につき、８時間で、10,000円（税込み・教材費込み）下記の日程より、都合のいい日・時間帯をお選び頂けます。まずはお電話ください。◎午前・夜ともに受け入れ可能7月27〜30日、8月3,4,6,7,18,20,21 日△午前のみ　　　8月5,10,11,12,17,19,24,26,27日▲夜のみ　　　8月25日＜学習可能時間帯＞午前：am10:00〜11:00 am11:00〜12:00夜　：pm7:20〜8:20   pm8:20〜9：20</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 14:29:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬テスト週間</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-87709/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-87709/</guid>
      <description>２０１５年度始まりましたね。いきなりですが、当教室の新年度は模擬テスト週間で始まります！前学年までの復習号で自分の「現在地」を客観視し、そこからの向上を図ります。まだ、新学年での授業が本格化しないうちに復習をするのです。もちろん、予習もしたいところですが、まずは足場を固めないと。。。通常、模試の結果が手元に戻るまでには２週間ほど間が空くのでその間に、問題を解いたときの「ん〜〜、ここ何だっけ？(&gt;_&lt;)」というモヤモヤした感情はどんどん薄れていってしまいます。鉄は熱いうちに打て！とあるように当教室では出来る限り早く採点をして間違い直しをしてもらいます。昨日は、中学２年生は、英語・数学・社会を実施しましたが英語・数学の答案をコピーしたものを採点し返却しました。（その日に結果がわかるのは嫌でしょうが。）次回間違い直しをして持ってくるように伝えてあります。新学期早々ザブッと水を掛けられた感じでしょうか。緊張感を持って、授業に臨んでいることを期待したいです。そして、今日は中３とあともう一人の中２生。中３は、志望校判定も出来る号です。まだまだ、スタートラインですのであのときは、こんな判定だったんだなあと懐かしく振り返る事になるでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【幼児・小学生対象】　春のキャンペーン実施中！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-87068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-87068/</guid>
      <description>ガウディア二宮緑が丘教室では、春のキャンペーンを実施しています。詳しくは、ホームページ左側のバナーからご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 17:11:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中学１年生　若干名募集</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-87067/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-87067/</guid>
      <description>緑が丘教室では、新年度生を募集します。新中学１年生は、若干名の募集となりますので、お早めにお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 16:59:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も、志望校に全員合格しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-86775/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinai-ninomiya-kobetsu/blog-86775/</guid>
      <description>今年の受験生も、全員が志望校に合格しました！大磯（１名）、小田原ビジネス総合（１）、西湘（２）、鶴嶺（２）、秦野総合（１）緑が丘教室は、これまでの在籍生の志望校合格率がなんと１００％！今年度も、みんなの頑張りによって達成することができました！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 13:58:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
