<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>〜安心・安全質問しやすいアットホームな塾屋/ハーベスト〜</title>
    <link>http://jukuya.com/</link>
    <copyright>柏/白井学習教室グループ塾屋ハピネス</copyright>
    <description>勉強が苦手でお困りの生徒様を成長させるのが得意な塾です。千葉学習塾協同組合授業力優秀賞/優良賞ダブル受賞。教職/保育士資格を有するベテランが丁寧に指導。</description>
    <item>
      <title>集中力UP！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-103992/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-103992/</guid>
      <description>中間テストが近くなり、進んで勉強に取り組んでいると思います&amp;#9999;&amp;#65039;そこで、集中力をUP、維持するための豆知識を紹介します！&amp;#127851;チョコレートで集中力UP&amp;#127851; 脳が集中力を維持するためには１時間に5gのブドウ糖を消費する必要があり、エネルギー源の補給が大切です。 そこで調べた結果、チョコレートが勉強中に一番最適なお菓子であることが分かりました。&amp;#9200;勉強するタイミング&amp;#9200; 食後に頭がボーッとした経験があると思います。 食べたものを消化しようと全身の血液が胃に向かってしまうので食後の１時間は集中しにくい身体になっています。 そこで入浴→食事→勉強ではなく食事→入浴→勉強などに変えることで時間を有効活用しながら集中力のある勉強がしやすくなります。是非中間テストのためにも試してみてはいかがでしょうか&amp;#128522;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 21:43:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>便利な英語の表現</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-102877/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-102877/</guid>
      <description>おはようございます！暑い日が続いていますが、みなさんお元気ですか？？今回は少し便利な英語の表現をご紹介します。私たちが英語で断るときに何気なく使っている”No, thank you.”、実はこの表現はとてもきつい言い方なのです！例えば友達がお菓子を持ってきてくれたけど食べたくないという時に”No, thank you.” を使ってしまうと「いらない」とすごく冷たく言われたような気がするそうです。こういった場合に使える便利な表現は”Thank you but 〜.”です！but の後ろには理由をつけてあげましょう。例えば”Thank you but I&apos;m not hungry.(ありがとう、でも今お腹が空いていないんだ。）”とすごく柔らかい表現になります(o^^o)今後、英語でお話する時などにぜひ使ってみてください！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 13:37:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏バテ予防に効く野菜</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-101915/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-101915/</guid>
      <description>みなさん、こんばんは！本日も日記を読んでいただき誠にありがとうございます。さて、ここ数日一気に気温も上がりとても暑い日々が続いております。そこで夏バテ予防に効く野菜を調べてみました。夏は体温を調節しようと大量の汗をかきます。汗には身体の老廃物を排出する働きがありますがそれと同時に必要なミネラルなども流れ出てしまうため食事で補うことが大切です。&amp;#127803;夏バテ予防おすすめ野菜&amp;#127803;１、きゅうり       きゅうりにはカリウムやカルシウムなどのミネラルが       豊富に含まれており、体内の熱を取る効果もあります。２、トマト       夏野菜の代表格であるトマトにはミネラルやビタミン、       リコピンが豊富に含まれています。３、かぼちゃ       夏に旬を迎えるかぼちゃは栄養価の高い食材です。       特に抗酸化作用に優れたビタミン類と免疫力を上げる       βカロテンが多く含まれています。       保温の効果があるので、暑さ対策といよりは       エアコンなどの冷えが原因の夏バテによく効きます。今年の夏も元気に楽しくお過ごしください&amp;#128051;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 20:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-101493/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-101493/</guid>
      <description>みなさんこんばんは&amp;#8252;本日も日記を読んで戴きまして誠にありがとうございます。期末テストの結果が戻ってきましたが、当塾の生徒の結果は概ね良好でした♪特に女子生徒の伸び率は目を見張るものがあり、中には学年２位！！になった方がいらっしゃいます。丁寧でしっかり書く解法が女子生徒さんにはマッチするのでしょう。当塾の指導方法は塾長が作り上げた完全オリジナルです。目から鱗の分かりやすい授業は多くの生徒さんの学力を向上させています。他塾、家庭教師の指導を受けているけど、伸び悩んでいる皆さん。１度、当塾の無料体験授業を受けてみませんか♪無料体験は住所、電話番号、メールアドレス等の用紙記入は一切ありません。電話一本で気軽に体験できますので、ぜひ御参加下さいませ。無限の可能性と潜在能力をお持ちの生徒様とお会いできる事を楽しみにしております。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 20:29:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業力優秀賞受賞</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-101457/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-101457/</guid>
      <description>みなさんこんにちは&amp;#8252;いつも日記を読んで戴きまして誠にありがとうございます。さて、６月２６日(日)に行われた、千葉学習塾協同組合が主催する模擬授業大会にて当塾の渡辺講師が優秀賞を受賞致しました。中３英語　現在完了の授業をしましたが、多くの好評を戴きました。とにかく授業が分かりやすい、と評判の渡辺講師が今夏の夏期講習も情熱MAXで皆様の指導をさせていただきます。御興味のある生徒様、保護者様はお気軽にお電話を下さいませ。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 18:30:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ストレス解消法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-101274/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-101274/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！まだ六月ですが、暑い日々が続いていますね。体調を崩さないようにお気をつけください。今日は、ちょっとしたストレス解消法を紹介したいと思います！自分の中で何がストレスになっているのかを確認することです。具体的に何をすればいいかというと、まず紙に自分がストレスに感じていることを全部書いてみます。書いたものは見ても見なくても、どちらでもいいです。書き終わったらその書いた紙を気が済むまで破いてください！そうすると頭の中で整理できてとてもしっきりしますよ♪</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 21:37:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の宿題</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-99933/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-99933/</guid>
      <description>皆さんこんにちは♪中間テストが近付いてきましたが、勉強は順調に進んでいるでしょうか。塾屋ハーベストでは学校の宿題を無料で指導するサービスをおこなっております。英語、数学、国語、理科、社会はもちろん書道、絵画、音楽、体育の宿題まで生徒様がお困りであるならば、可能なかぎり何でも指導致します。経験豊富なスタッフが生徒様のお役にたてるように頑張りますので遠慮なくご相談くださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:29:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の学力を向上させるには２</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-99731/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-99731/</guid>
      <description>皆さんこんにちは♪塾屋グループ渡辺です。今日はとてもお天気が良く気持ちの良い日ですがものすごく強い風が吹いております。身に付けている物が飛ばされないように注意してくださいね♪さて、生徒の学力を向上させるには２ですが、ずばり&amp;#8252;勉強が苦手な生徒様は高確率で字が薄く小さい…という特徴があります。生徒様なりの美学があって、そのようにしているのだと思われますが、見直しをした時に、何が書いてあるかわからない…という方が多いようです。大きく、意識して筆圧を強くして字を書いてみて下さい♪たったそれだけですが、不思議と自信がわいてきて、ノートを書くことが少しだけ楽しくなります。どうぞお試しあれ☆ミ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 17:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期も元気に指導</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-99618/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-99618/</guid>
      <description>皆様こんにちは&amp;#8252;暖かく過ごしやすい季節となりましたが、いかがお過ごしでしょうか。当塾は４月より新たにハーベスト個別指導学院が開校して、グループ学習の生徒様、個別指導の生徒様も元気いっぱいに勉強しております。初めて塾に参加される方も、他塾から移籍された方も当塾の授業をとてもわかりやすい&amp;#8252;勉強を初めて面白いと思った♪などたくさんの好評価を戴いております。現在、無料体験と資料請求を受付中です。無料体験は用紙に住所や電話番号を記入することなく受講する事ができます。お気軽に御電話くださいませ☆ミ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 13:54:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強が好きになれない人へ</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-94825/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-94825/</guid>
      <description>勉強が面白いと思うにはどうしたらいいか‥まず勉強を植物に置き換えてその花を咲かせるというイメージをしてみると良いと言います。植物は種をまき、水をやり、世話をしていくと時期がくれば花が咲きます。勉強もそれと同じで自分が面白いと思えるものが種です。それを見つけて それについて調べたり、考えたりすることが水やり それを続けていくことでどんどん面白くなって、そのことがいつの間にか大好きになっているというのです。それには 勉強の内容がつまらないからなんて言わないで自分で面白いことを探さなくてはいけません。誰かが面白いことを教えてくれるのを待っているのではなくて、自分で動いて探してみる。これが勉強を楽しむためにする最初の一歩になるようです。まずは自分が育ててみたいという種を見つけてみてください。    </description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 19:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標設定をしよう！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-94153/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-94153/</guid>
      <description>みなさん中間テストの結果はどうでしたか？思った通りの結果は得られましたでしょうか。現時点で自分はまだ行きたい学校がはっきり決まっていないという方   なるべく早く具体的に志望校を決めましょう。目標設定はとても大切なことです。目標を設定してそれを達成するために３ヵ月後  一年後にこうなっていたらいいなと理想の状態を設定します。そして理想と現状とのギャップを埋めるためには今後どのような方法で進んでいったらいいだろうと考えるのです。そうすることで今やるべきことが見えてきます。今のやり方でOKなのか 目標達成は難しいのかを考え  もし後者で有ればやり方を変えなくてはいけません。このような考え方で今やるべきことが明確になりゴール(目標)を目指して走ることができるようになります。やみくもに勉強するのではなく目標設定をしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 20:45:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強効率を上げる食事の取り方</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-93960/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-93960/</guid>
      <description>勉強の大敵の一つは意外にも食事です。その理由は食後一時間程度は集中できない状態になります。脳にめぐる血液が不足するため眠くなったり頭がボーッとするからです。食後に勉強効率を下げないための注意３つを紹介します。1 .  食べ過ぎない 一度に大量の食べ物を胃に詰め込まないことさらによく噛んで食べる！2.   食後すぐに勉強をしない状況を作る例えば入浴してから食事をして勉強という順番にするのではなく、食事をして入浴 そして勉強のように食事の直後に勉強の活動を入れないようにする。3.  野菜とご飯を中心に食事をする胃に負担をかけない1と2は今までにも聞いたこともあると思いますが3はマニアックな対策です。その理由は消化しづらい物を食べると、長い間消化作業が必要となります。それによって体のエネルギーが消耗して眠くなるなどして勉強効率が下がるということになります。食事の取り方を見直して勉強に集中できる時間を少しずつ捻出して 長期的な視野で見ながら目的を行動に変えて頑張ってみてください！</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 21:08:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト勉強頑張ってますか？！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-93510/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-93510/</guid>
      <description>テスト勉強をする上で やる事がたくさんありすぎて何からしていいのわからなくなることってないですか？そんな時 頭の中にあるやらなくてはいけないことをとりあえず全部書き出すという作業をしてみてください。そうすることでやらなくてはいけないことの総量がはっきりします。その次に その中で思い立った事をまずやってみてください。思い立ったことは取りかかりやすいし  そうしていくことで知らないうちに全体の作業量が減っているという嬉しいことがおきます。それを少しずつ続けていくことで 継続するということが楽になるようなのです。そして思い立ったことをした時 その時間と量を記録してください。それを続けていくことでその記録をもとに現実的に予定が立てれるようになり  やるかやらないかの選別ができ何をしていいのかわからないレベルから はっきりゴールが見えるようになり頭の中の整理がつくということのようです。やることがいっぱいで何から手をつけていいかわからないと悩んだとき試してみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 21:08:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英会話教室｢WISH ｣開校!!</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-92651/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-92651/</guid>
      <description>保護者様、生徒様本日もホームページを御覧になって戴き誠にありがとうございます。この度、姉妹校英会話教室｢WISH ｣が開校致しました。講師は元全日空国際線キャビンアテンダント武藤幸子先生です。明るくとても親切な先生で、丁寧な指導には定評があります♪アットホームですが本格的な英会話が学べると大好評です。受験指導経験も豊富ですので、学校の授業がわかるようになった！というお声もたくさん戴いております。無料体験授業を実施しておりますので、御希望される保護者様、生徒様はぜひ御連絡くださいませ。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 15:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>たった二分間の復習で</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-90706/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-90706/</guid>
      <description>たった２分と思われる時間ですが、その時間を使って行う復習ですごい効果が現れると言うのです！その２分とは授業開始前の１分と終了後の１分です。その復習法は 開始前の１分間で前回やった授業内容を見直して脳に「これをやったんだ」と思い出させる。終了後の１分間で今日やったことを振り返り「これとこれをやったんだ」ということを脳に改めてインプットさせる。１分間で復習できるということはすなわち 授業をしっかりと聴けていたということの証明です。もしも１分間では復習できないということであればそれは授業をきちんと聴けていなかったということです。ほんの少しの時間での復習の繰り返しが記憶の定着度を高 め成績が上がるということのようです。わずか２分間で変われるならやらない手はないですよね！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 19:10:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳の回転を早くする習慣を身に付けよう</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-89676/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-89676/</guid>
      <description>計算が遅い 暗記が苦手  同じミスを繰り返す このような悩みのある人 脳を鍛えて悩みを克服しませんか。それには頭の回転を早くするためにいくつかの習慣を身に付けるといいようです。まずは基本的なことから 。睡眠をしっかりとろう。脳にもしっかり休息(睡眠)を与えないと頭の回転は鈍くなります。次に初めての事をたくさんしよう！普段使っていない脳を使うことで脳に刺激を与え 自分でも意識していないうちに脳が鍛えられます。最後に人とのコミュニケーションを増やそう！活字によるコミュニケーションではなく、対面での言葉のコミュニケーションをたくさんとることを心がけよう。人と話すという事はその情報を伝える作業です。会話をしている時は相手に何を伝えたいか常に考えている事になるので 結果脳を鍛えていることに繋がります。他にもいくつかおすすめする習慣がありますが、まずは実践しやすいことから始めてみるといいでしょう。これらを習慣づけることで自覚できるほどの脳の働きの違いが出ると思います。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 22:46:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五月病 解消法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-88468/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-88468/</guid>
      <description>新学期が始まり1ヶ月が経とうとしています。GWが開ける頃 なんとなく気持ちがだるかったりやる気がでないなぁなんて経験ありませんか？こんな身体の症状を五月病という言葉で表すことがあります。そんな症状にたけのこに含まれているチロシンという成分が注目されているのをご存知ですか！？チロシンは神経伝達物質の原料となるものです。その成分の特徴は脳の集中力を高めてくれるという効果があるようです。それによってやる気もわいてくるということらしいのです。食事だけで五月病を解決できるというわけではありませんが、新しい学年になり慣れないこともまだまだ多い毎日  精神的なストレスを解消したり、規則正しい生活習慣をつけたりする上で なんか調子がでないなぁと言うとき たけのこを食べてみてはいかがでしょうか。やる気がでることで 勉強に部活動に新しい変化がみられるはずですよ！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 21:52:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の学力を向上させるには１</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-88091/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-88091/</guid>
      <description>こんにちは♪今日も菜種梅雨が降っております。急激な天候の変化でずぶ濡れになって帰宅される方もいらっしゃることと思いますが、どうか身体の冷えにはご注意くださいませ。さて、本日は勉強でお困りの生徒様に勉強に対する自信を取り戻させる為の始めの一歩は何をしたらよいのか？について書かせて戴きます。ずばり机に向かう姿勢に気を付けるとよいでしょう。ノートを書くとき鉛筆を持つ手は机上にあってももう片方の手は膝の上、もしくはだらりと下がっていることが多く見られます。両手が机上にあることで、体のバランスがよくなり集中力が向上します。ご家庭でも気が付きましたらアドバイスをされてみて下さいませ。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 16:47:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期スタート</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-87758/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-87758/</guid>
      <description>こんにちは！今日は各地で入学式が行われ、期待に胸をふくらませている子どもたちを多く見かけました。中には新しい学年度の授業についていけるか心配な生徒様、保護者様もいらっしゃることでしょう。気持ちをポジティブにもって、一生懸命勉強やクラブ活動に励めばきっと楽しくなります。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 18:11:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生と食事</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-83176/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-83176/</guid>
      <description>受験勉強をはかどらせるために食事を軽く考えてはいけません。食事はエネルギー補給だけでなく精神的にリラックス効果もあります。今 夜型の生活で受験勉強を続けているなら早めに朝型の生活に変えて朝食をしっかり食べるようにしましょう。朝食を食べることによって試験で全力を出すための手助けをしてくれます。集中力を高めたり脳にエネルギーを与えて記憶や情報伝達能力を高めます。今まで積み上げてきたことを最大限に発揮させるためにも今の食生活を見直して見ることをおすすめします！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 20:30:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集中力がきれたとき</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-77691/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-77691/</guid>
      <description>勉強をしていて、集中がとぎれたり、疲れたりするときがあります。そういうときは「あと少しだけ」やってみてください。心理学には「ピーク エンドの法則」もいうものがあり、人間にとってピーク（絶頂）とエンド（最後）の瞬間が一番強く記憶に残るという法則です。最後にあと少しだけやったんだ！前向きに終えたんだ！という気持ちになっていればその問題に関してはとても強く「いい記憶」が残ります。これによって次回からその問題を始める時も、すがすがしい気持ちで再開することができます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 22:25:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記方</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-77140/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-77140/</guid>
      <description>勉強はまず、暗記が大切です。具体的にどうすればうまく暗記できるかというと、「すっごく強引なゴロ合わせ」をするとよく覚えられます。そのゴロ合わせは自分にだけしかわからない様な低レベルなもののほうが覚えやすいです。あ、こんな覚え方いいかも、とういう遊びを作ることが大切です。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 21:52:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信のつく勉強</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-76985/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-76985/</guid>
      <description>必死で勉強しなきゃいけないテスト期間中に、勉強をいつしていますか？ほとんどの人が夜でしょう。しかし、朝早起きして勉強をやるということをチャレンジして見てください。なぜなら、クラスのみんなより早起きして先に活動しているという優越感と自信を持つことができるからです。自信をもつことはエネルギーになります。最終的に勝負を分けるのはやった量もですが、自信も大きくかかわっているのです。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 22:21:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気のおこしかた</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-76716/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-76716/</guid>
      <description>勉強のやる気はどうやって起こるのか。その動機はなんでもおっけーです。例えば、好きな子ができて、その子は自分より頭のいい人と仲良く喋っています。すると、その頭のいい人をいつの間にかライバル視してしまいますね。そこで自分も頑張る！というのでも十分です。人にとってもっとも大切なのは、自分自信の心がどう動いたか、ということ。人は、こうしなくちゃ、というものほあるものの、こうしたい、というものはなかなかありません。自分の中に湧き上がる本当に素直な気持ちを持たなければ、人間はうまく動くことができないものなのです。</description>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 22:49:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しんで勉強しよう</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-76583/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-76583/</guid>
      <description>孔子の言葉にこんなものがあります。「これを知る者はこれを好む者に如かずこれを好む者はこれを楽しむ者に如かず」あることについてどんなに知っている人でも、それを好きな人にはかなわない。それをどんなに好きな人でも、楽しんでいる人にはかなわない。という意味です。勉強で考えても、どんなに必死でやっても、楽しんで勉強してる人にはかなわないです。勉強を楽しみながら進んでやる子供は少ないかもしれませんが、少しでも楽しく思える工夫が必要ですね！</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 22:32:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ギャンブル勉強法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-76422/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-76422/</guid>
      <description>人間は理由付けがあって初めて動くものです。例えば、学校から帰ってきたら楽しいテレビ番組がやっていて、ついつい見入ってしまうとします。テスト前だから勉強しなきゃとは思うものの、なかなか行動に移りません。そういうときは、ギャンブルのように、自分の中で賭けをしてみるのです。例えば、パッと時計を見て、秒針が奇数が偶数かで賭けてみます。偶数だったら賭けに勝ち、などと決め、勝ったらあと少しテレビがみれる。負けたら今すぐに勉強にとりかかる。このようにすればすっぱりと諦めがつき、勉強にもとりかかれるでしょう。</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 22:25:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リフレッシュ方法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-76296/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-76296/</guid>
      <description>テスト期間に入りました。新学期初のテストなので気合をいれたいですね。そこで、勉強に疲れた時のリフレッシュ方法を紹介したいと思います。・１時間ごとに勉強科目を変える。その際、できれば暗記科目が連続しないようにする。・１時間（実際は５０分~５５分）ごとに休憩を５分くらい入れる。休憩は最大でも１０分以内とする。科目の内容によっては３０分に一回がよい場合もあるでしょう。個人差があります。・５分の休憩では、同じ姿勢を取り続けて血行の悪くなった体をほぐすための運動をする。具体的には、肩や首、指などの運動、ラジオ体操や軽いストレッチ体操、家の中のぶらぶら歩き、ダンス、家の周りの散歩等。・鼻歌を歌う、家族と話をするなど、声を出すのも気分転換に効果がある。・好きな音楽を１曲（５分以内）だけ聴く。・水分を補給したり、甘いお菓子を少しだけ食べる。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:07:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リフレッシュ方法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-76293/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-76293/</guid>
      <description>テスト期間に入りました。新学期初のテストなので気合をいれたいですね。そこで、勉強に疲れた時のリフレッシュ方法を紹介したいと思います。・１時間ごとに勉強科目を変える。その際、できれば暗記科目が連続しないようにする。・１時間（実際は５０分~５５分）ごとに休憩を５分くらい入れる。休憩は最大でも１０分以内とする。科目の内容によっては３０分に一回がよい場合もあるでしょう。個人差があります。・５分の休憩では、同じ姿勢を取り続けて血行の悪くなった体をほぐすための運動をする。具体的には、肩や首、指などの運動、ラジオ体操や軽いストレッチ体操、家の中のぶらぶら歩き、ダンス、家の周りの散歩等。・鼻歌を歌う、家族と話をするなど、声を出すのも気分転換に効果がある。・好きな音楽を１曲（５分以内）だけ聴く。・水分を補給したり、甘いお菓子を少しだけ食べる。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 22:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストに向けて</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-76156/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-76156/</guid>
      <description>いよいよ中間テストの範囲が配られる時期となりました。提出用のワークをやる際に、ワークを範囲まで終わらせることに必死になりすぎ、理解できていないということがないよう、今から余裕をもって取り組みましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 21:49:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW の過ごし方2</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-75962/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-75962/</guid>
      <description>前回、ゴールデンウイークにテストの勉強をできるといいですね、とお話しましたが、具体的に、問題集は３回くらいしないと身に付きませんから、今のうちに１回目に取り組んでおきましょう。すでに学校で習い終えた単元については、１回目に取り組めますよね。それで、「解けた問題」と「解けなかった問題」を明確に分けておきましょう。２回目以降は、「解けなかった問題」だけに、集中的に取り組んで下さいね。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 22:00:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWの過ごし方</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-75848/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-75848/</guid>
      <description>もうゴールデンウイークですね。部活で忙しい生徒さんも多いとおもいますが、この休みに、新学期からの勉強の復習を是非しましょう！ゴールデンウイークがおわると、すぐに中間テストがあります。テスト期間に慌てて勉強するのではなく、余裕をもってできるといいですね！&amp;#65533;</description>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 21:47:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のコツ</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-75698/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-75698/</guid>
      <description>前回に続き、暗記や勉強のコツを載せたいと思います。まず何かを覚えるときには関連付けることが大切です。その利点は、覚えやすくなるというよりも、「思い出しやすくなること」にあります。歴史だったら出来事の因果関係であったり、英単語や古文単語であれば類語や語源が同じ語だったり。自分なりに思い出しやすいものと関連付けて、工夫を凝らしてみましょう。次に人に教えて理解力をアップさせましょう。「人に教えるには三倍理解していないといけない」とか言いますが、憶えたことを他の人に教えることで、本当に自分が憶えているのかがわかります。人に教えようとすると、わかりやすく工夫して説明することで、記憶も定着します。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 21:54:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記の仕方</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-75531/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-75531/</guid>
      <description>やはり、スタートは大事ですね。新しい学年になって、より勉強のスタートをよくきれるように、暗記の仕方を紹介します。まず、声に出して暗記すること。次に短時間で繰り返すこと。後は食べ物にも注意するといいですね。鶏卵大豆納豆イワシなど食べて、記憶力アップしましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 21:57:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-75259/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-75259/</guid>
      <description>いよいよ新学期が始まりました！新しいクラスとなった学年もあると思いますが、どんなスタートをきりましたか？2年生は後輩の立場から先輩の立場となり、3年生は受験生となりました。自分の目標を決めて一年間頑張れるようにして下さい！</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 22:00:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-75258/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-75258/</guid>
      <description>いよいよ新学期が始まりました！新しいクラスとなった学年もあると思いますが、どんなスタートをきりましたか？2年生は後輩の立場から先輩の立場となり、3年生は受験生となりました。自分の目標を決めて一年間頑張れるようにして下さい！</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 22:00:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休みの過ごし方</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-74586/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-74586/</guid>
      <description>中学生に共通していえるのが春休みの過ごし方です。冬休みや夏休みは学年によって勉強法は異なりますが、春休みに限ってはどの学年も同じです。では、中学生の春休みをどう過ごせばいいのでしょうか。それは春休み明けのことを考える必要があります。遊ぶだけの休みであれば、きっと４月からの勉強にはついていけないでしょう。ついていくためには、やはりそれまでに学習した内容を復習する必要があるのです。新中学１年生であれば小学校５年生と６年生の総復習をしておきましょう。新中学２年生と新中学３年生は、全学年の総復習をしておきます。ここで気を付けたいのは、春休みの課題を終わらせることが勉強だと思わないで欲しいのです。春休みにやっておきたい課題は学校が指定するものです。それはテストに向けた勉強と言ってもいいでしょう。しかし、ここで言いたいのは、４月以降にスムーズに勉強に入れるための”復習”が必要なのです。課題とは別に、自分の弱点を見つめなおし、春休みにできる復習をしていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 21:09:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年に向けて</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-74545/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-74545/</guid>
      <description>新学年になって、やる気満々の子もいれば、　量が増えてやる気が半減してしまう子もいます。 　大事なのは、”これはやりなさい”と言われたことは必ずやる、　そして、”やったほうがいいよ”と言われたことも、出来ればやってみる、という　当たり前のことです。　宿題をやってこなかったり、忘れてきたフリをしたり、というのは　こどもたちにありがちなことですが、　”少しずつ”の遅れが、一回や二回で済めばよいのですが、　ずるずるたまると、ちゃんとやっている子との差は意外に早い段階でついてきます。　もちろん、体調が悪かったとか忙しくてやる暇がなかった、という場合は、　また時間のあるときにまとめてこなせばよいのですが、　”やらなくても平気”な状態が慢性化すると　周りからどんどん離されていってしまうので、新学年から気合を入れてがんばっていきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 21:41:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験を終えて</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-73902/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-73902/</guid>
      <description>前期後期とも試験が無事に終了し、束の間の休息‥‥ともいかず 今度は新しい学年に入れ替わる準備に入っています。引き続き通われる生徒さん、そしてこれから入塾して来られる生徒さん一人一人の、ニーズに合った授業をしてあげるにはどうしたらいいかを、毎年この時期は考えさせられます。スタッフ一同これからも頑張っていきたいと思います。受験を終えた生徒さん。本当にお疲れさまでした。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 18:05:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊張を和らげる方法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-73403/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-73403/</guid>
      <description>ついに明日は後期試験です。2度目の試験となりますが、前期と違いチャンスはこの一回にかかっているということで、とても緊張すると思います。そこで、緊張を少しでも和らげる方法を紹介します。まず、自分はやれる！と言い聞かせることです。これは一種の暗示で、世間一般でよく使われてる方法なので、その概念が定着してるということで思い込みに着手した解決法です。自分はやれる！と思うことによって緊張しなくなる又は緩和される。そういった暗示によるものですが、緊張は負の意識の問題であるためこの方法は有効となります。他に、深呼吸をして、なにも考えない。手のひらなどに神経を集中させる。などがあります。これは緊張してるという意識をそらす方法です。試験がんばってください！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 21:58:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期入試が近づきました</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-73280/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-73280/</guid>
      <description>後期の入試が近づいてきました。生徒さんが今までの努力を発揮し、合格できることを祈ってます！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 22:02:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期入試結果</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-73144/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-73144/</guid>
      <description>前期の入試の結果がでました。受かった方、おめでとうございます！残念な結果だった方も、後期に向け、一緒にがんばっていきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 22:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>効率のいい暗記法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-73009/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-73009/</guid>
      <description>要領良く暗記するためには「覚える」という作業ではなく「忘れない」作業というように考え方を変えましょう。 絶対やるべきでない単語の覚え方があります。 単語を覚える際に一日30個ずつくらい毎日新しい単語を覚えていこうとする人がいますが、この方法はやめた方がいいです。 理由は、何日か経てば始めのほうに覚えた単語はほとんど忘れているから。 このやり方より、毎日同じ200個の単語を一週間続ける方がよいです。 曖昧でもいいので毎日同じ単語を復習すれば、３日後、４日後あたりでかなり覚えられるようになります。 また、何度も復習するので「忘れにくい」記憶がつくれます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 21:21:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期入試を終えて</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-72843/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-72843/</guid>
      <description>今日は公立高校の前期の入試でした。三年生は精一杯試験を受けてこれたようです。緊張や不安を抱えているため、気が楽な人はいいなぁと口にする生徒がいました。私も中学生のころ、全く同じ事を思ったのを覚えています。大人はテストがなくていいな、などと考えていました。しかし、人は年齢や仕事によって頑張るものが違います。なので学生は勉強を精一杯頑張って、大人になったとき、あのとき頑張ってよかったと思える人生にしてほしいですね。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 22:31:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験直前の過ごし方</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-72704/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-72704/</guid>
      <description>よく、「試験の直前に勉強してもたいして効果は変わらない」とをいう人がいます。しかし、それは今までほとんど勉強したことのない人に当てはまります。しっかり勉強してきた人にとっては、受験直前の勉強も十分に役に立ちます。 勉強の内容は、直近の過去問を解くようにしましょう。体を試験の時間と問題に合うように調整することができます。できれば、本番と同じ時間帯で問題を解いていきます。 苦手科目を前日などに勉強してしまうと不安が高まりかえって逆効果です。 さすがに前日には、無理に頭に詰め込むような方法ではいけません。もっとも重要だと思える部分だけを軽く見直して、あとはリラックスしておきましょう。 また、いうまでもなく体調管理には気をつけなければなりません。試験日に早く起きれるように、前日の夜は早めに就寝しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 22:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ストレッサー</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-70568/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-70568/</guid>
      <description>ストレッサーに対してストレス反応が大きく出るか小さくてすむか、これから説明する要素が中心になってることがわかります。たとえば「模擬試験の成績がすごくわるかった」というストレッサーがあったとします。それに対して、自分はダメだ。絶対に受験は不合格だ。と落ち込む人もいれば、今回は悪かったけどこれで弱点がわかってよかった。と、前向きにとらえるひともいます。このようにストレッサーに対する個々の認識の仕方は人によってさまざまです。これを、認知的評価といいますが、この評価がネガティブな場合はストレス反応が強くなります。逆に前向きに評価できれば、ストレス反応は軽減されます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 22:32:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳の集中力と休憩</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-70342/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-70342/</guid>
      <description>脳はどんなに調子がよくても、長時間にわたって使い続けると機能は低下してきます。そこで、脳は集中力をわざと落として情報処理のシステムを守ろうとします。もちろん、脳が疲れた結果、集中力が落ちるという側面もありますが、脳が積極的に集中力を落としているという側面があることも見逃してはいけません。ですから、自分の脳が持つ許容範囲を超えて勉強し続けることは、長い目で見れば成績の向上につながりません。場合によっては鬱病や適応障害を発病し、受験勉強どころじゃなくなってしまいます。受験生が確実に合格をつかみとるには、適切な休憩をとらなければなりません。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 21:53:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快感を得るようにすれば集中力を高められる</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-70201/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-70201/</guid>
      <description>残念なことに、勉強をしていると常に快感を覚える、という人は、そう多くはありません。むしろ苦しみに耐えながら勉強している人の方が多数派でしょう。そこで、「気持ちいい！」という感覚で頭の中をいっぱいにする習慣を意図的に実践することが必要なのです。下のリストに沿って快感を得るようにすれば、集中力を高められます○知識が記憶できて、気持ちいい！○問題が解けて、気持ちいい！○教科書のページがすすんで、気持ちいい！○合格に一歩近づいて、気持ちいい！○ライバルよりも勉強がすすんで、気持ちいい！○小目標が達成できて、気持ちいい！○自分の意志で頑張れたことが、気持ちいい！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 22:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>効率の上がる音楽</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-69849/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-69849/</guid>
      <description>勉強をする時に、「音楽をかけたほうが集中できる」という人が少なくありません。ただ、どんな音楽でもいい、というわけではありません。短時間で思い切り集中したいという時には、音楽はないほうが有利です。反対に、長時間にわたって一定の集中力を維持したい、という時にBGMはあったほうがよいです。○排除すべき音&amp;#8226;勉強とは無関係な人の声（テレビ、ラジオ、人の話し声）&amp;#8226;ボーカルの入った音楽&amp;#8226;大好きな音楽、嫌いな音楽&amp;#8226;脳の許容範囲を超えた騒音○積極的に耳に入れたい音&amp;#8226;波の音、風の音、鳥のさえずりなどの自然音&amp;#8226;モーツァルトやバッハなどのクラシック音楽&amp;#8226;やる気が出たり、気分が落ち着くBGM好きな曲は休憩時間に聴くようにして、ストレス発散のために利用してください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 21:50:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休憩のとりかた</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-69619/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-69619/</guid>
      <description>受験生が陥りやすい誤った習慣○2時間以上、休みなしに勉強してる○長時間、勉強し続けたほうが、合格に近づくと考えている○疲れたと感じたときだけ、休憩をとることにしている○疲れても気合で乗り越えられると思っている○休憩をとるのが不定期で、その場の気分で決めている○休憩時間には、じっとしているのが一番だとおもっている○休憩時間は、気分にまかせて適当に時間を過ごしている適当な休憩のタイミングには個人差があります。しかし、2時間以上休憩なしに勉強すると、明らかに疲労が大きくなります。本人が気づかないだけで、勉強の効率は確実に低下。脳は自らの疲労度に対して鈍感なため、疲労感だけに頼ってはいけません。計画的に、先んじて休憩をとりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 22:31:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪予防1</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-69218/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-69218/</guid>
      <description>この時期、風邪予防が大切です。風邪の予防法をご紹介します。ひとつは手洗い。風邪のウイルスの感染経路は実は半分以上は手からなのです。外出先から帰ったら必ず手を洗う。それだけでかなりの予防効果があります。あとはうがいです。これは最近おもしろい実験結果が発表されて話題になりました。というのは、うがい薬をつかうより、水道水のうがいの方が予防効果があるというのです。うがい薬はウイルスを殺菌してくれると同時に、ウイルスの侵入を防ぐ、善玉の常在菌までもころしてしまい、逆にウイルスに感染しやすい環境を作ってしまいます。それに比べ水道水には少量の残留塩素が入っているため適度な殺菌効果があり常在菌は殺さずにウイルスだけを殺してくれるのです。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 22:40:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>効果的な昼寝2</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-68970/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-68970/</guid>
      <description>昼寝を20分ほどすると良いとお話しましたが、昼寝の前にコーヒーをがぶ飲みすると良いです。カフェインが眠気を覚ますのに効果的なのはご存知でしょう。これは、摂取してから小腸で吸収され血液と一緒に全身をぐるぐるとまわって、脳を覚醒させるまで、約20分から30分ほどかかるのです。昼寝の前に飲むとちょうどいい目覚ましがわりになるのです。寝つきが悪くて20分では寝れないという人は、無理にねようとしなくて大丈夫です。ただ目を閉じているだけでも効果は十分にあります。本人は眠った感覚がなくても20分後には脳がかなりすっきりした感覚を取り戻せているはずです。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 22:05:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>効果的な昼寝</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-68861/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-68861/</guid>
      <description>夜、十分に睡眠をとれば疲労もリセットされ脳は勉強に集中できるようになります。しかし、それが丸１日続くかというと残念ながらそうではありません。受験勉強の効率をあげるにはどこかの時点で脳を再び活性化させる必要があります。その為に効果的なのが昼寝です。ただ、なんでもかんでも寝ればいいというものではないのです。やり方を間違えると昼寝は逆効果になってしまいます。昼寝は20分以内で30分以上寝ないことがポイントです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 22:14:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心臓呼吸法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-68703/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-68703/</guid>
      <description>この心臓呼吸法を実践することによって、脳は不安を感じにくくなり、ストレスレベルも低下！１、まず「腹式呼吸」を覚えようベットに仰向けになる↓へその少し下あたりに両手を当てながら呼吸する↓お腹が上がったり下がったりするのが感じられれば腹式呼吸ができている証拠２、いよいよ心臓呼吸法10秒かけて息を吐く↓5秒かけて自然に肺に空気が入ってくるようにする↓呼吸数は１分間に4回にへる！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 22:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吸法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-68457/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-68457/</guid>
      <description>集中力を高めるには呼吸も重要です。脳に負担がかかってしまう勉強という作業を長時間にわたって効率よく行うには、息を吐く時間を長く保つことが必要です。「呼吸の仕方」１、口をすぼめて息を吐く。鼻から息を出さない。２、息を吸うのは、鼻から吸う。３、無理に息をすおうとしない。息を吐ききると空気は自然に肺にはいっていく。４、10秒かけて息を吐ききり、5秒間で息を吸うのが目安。５、嫌な気分やネガティブな発想を息とともに吐き出すようなイメージをもつ。「実践するタイミング」○疲れを感じたとき○イライラしてきたとき○効率が落ちてきたとき○長時間、続けて勉強しているとき</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 21:58:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歩行法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-68083/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-68083/</guid>
      <description>勉強中に立ち上がればそれだけで脳の機能が高まります。さらに歩けば、この効果がいっそう高まります。「いつどこで実行するか」○勉強中できるだけ頻繁に立ち上がる○歩きながら、記憶したり、考えをまとめたりする○休憩時間はじっとしないで、できるだけ歩き回る○勉強中、眠くなってきたら立ち上がり歩き回る○勉強中、イライラしてきたら立ち上がり歩き回る○問題が解けない、内容が理解できないなど、勉強が行き詰まったら歩き回る「脳をより刺激するコツ」○１回当たりの時間は短くていいのでできるだけ頻繁に起立や歩行をしたほうがよい○休憩時間以外は、起立も歩行中も頭を休めない○立ち上がるだけでなく音読も合わせて行うと脳への刺激効果がより高まる</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 22:21:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>音読法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-67892/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-67892/</guid>
      <description>「音読のタイミング」○準備運動として学習前の5分間程度、音読を行う。○集中力が落ちてきたときに、脳へ刺激を与えるため、5分間程度、音読を行う。○苦手科目や嫌いな科目の勉強をするときは、集中力が落ちやすいので、ときおり音読を行う。「効果的な音読方法」○大きな声ではっきり発音する○背筋を伸ばし、顔をできるだけ上げて音読する○喉ではなく腹の底から声をだす○できるだけ心地よい気分で音読する○意味を考えながら読む○やや早いスピードで読む</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 21:48:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気をだすために</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-67768/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-67768/</guid>
      <description>「やる気がでない」と悩んでいる生徒さんはいませんか？受験生が勉強へのモチベーションを下げてしまう最大の要因は、精神的ストレスにあります。長時間、勉強を続けること自体が大きなストレス源になるうえ、本試験が近づいてくると不合格になるのではないかという恐怖がストレスをさらに助長します。実はストレスは適度であればやる気を高める作用があります。ストレスを受けたときは、自分に振りかかった危機を乗り越えるために、無理にでも脳を活性化させようとするからです。やる気をだすには決してストレスを全てなくせばいいというものではないのです。中には、やる気がでないこと自体に精神的ストレスをかかえている受験生もいます。また、親や教師が「やる気をだせ！」と励ますたびに、さらに脳を追い詰めることになります。そうすると脳はいっそうやる気がでにくくなるという悪循環に陥ってしまいます。この悪循環を断ち切るためには、ストレスのコントロール能力を高めて、脳がもともともっているやる気の底辺を取り戻すことが必要です。やる気がでないのはたるんでいるからではありません。ストレスが脳に悪さをしているだけなのです。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 22:03:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しんで記憶する</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-67613/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-67613/</guid>
      <description>「記憶は…楽しいぞ！」このように叫んでから暗記に取りかかることをお勧めします。楽しい気分でとりかかるだけで、A10神経が刺激を受けやすくなり、記憶の効率が格段に高まるからです。ひたすらまじめに勉強しているのに、成績が上がらない…。こんな悩みを抱える受験生は少なくありませんが、この原因の１つにストレスがあります。ストレスがたまると、コルチゾールというホルモンがたまります。このコルチゾールが、脳の記憶を司る海馬にダメージをあたえてしまいます。ですからストレスがたまると記憶力が猛烈に低下してしまうわけです。暗い表情で必死に勉強ばかりしている受験生は、ストレスでコルチゾールが高くなっています。そうすると記憶力が悪くなって、成績が下がり、さらにストレスを感じる…という悪循環に陥ってしまうのです。そうならないためには、とにかく楽しみながら暗記する、ということが大切です。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 22:12:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選別記憶力</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-67324/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-67324/</guid>
      <description>脳の基礎的な記憶能力は低いのに、受験に必要な知識はしっかり覚えている…。合格をつかみとる人にこうした傾向があります。このタイプの受験生が、ほぼ例外なく実践していることがあります。それは、「受験で問われる頻度が低いことは、びた一文覚えない！」という強い意志を持っていることです。受験生は記憶容量が無限だとは決して考えてはいけません。受験を目指す人にとつて決定的に有限なものがあるからです。それは勉強時間です。試験の当日までに記憶できる知識の量は限られている、ということを前提にしたうえで受験で問われる確率が低い知識は覚えないという方針の徹底が必要です。受験生はみんな、「どうやって覚えるか」ばかり考えますが、「覚えないようにする」努力もまた同じくらい大切だといえます。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 22:18:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リラックス方法</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-67016/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-67016/</guid>
      <description>９月に入りました。夏休み明けから体育祭があった学校も多く、疲れている生徒さんも多くいると思いますまた、学校が始まり生活のリズムが変わり、疲れも出てくると思いますそこで体の疲れをとる方法をご紹介します。体をリラックスさせるにはぬるめの湯が効果的です。長めにつかって、入浴後は早めに眠りましょう。また、睡眠のとり方にも注意が必要です。「疲れたから睡眠をとる」というのは、正しい疲労回復方です。けれど、週末の寝溜めには注意をしましょう。体内時計は朝の起床時間を起点として動いているので、普通より３時間遅く起きると、就寝時間も３時間遅くなります。その結果、日曜日の夜になかなか眠れず、結局月曜日から睡眠不足という経験があるとおもいます。週末の寝坊は１時間程にして、足りない分は30分程度の昼寝で補いましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 22:05:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-66405/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-66405/</guid>
      <description>夏期講習がもうすぐおわります。皆さん部活などで忙しい中、暑さに負けず、勉強をとてもよくがんばりましたね！夏休み明けの授業の予習、宿題、検定の勉強を中心に熱心に取り組めていました。特に検定は、漢字 数学 英語どれももっていると受験にとても有利になるので、夏休み明けにもある検定を進んで受け、どんどん上の級を目指してください！</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 11:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期に向けて</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-66392/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-66392/</guid>
      <description>夏休みも残りわずかとなりました。学校が始まると中間、期末試験に向け新しい勉強がスタートします。夏休み明けといいますとやはり気持ちの入れ替えが難しいですね。そこで、少しでも効率よく勉強ができるよう、記憶力、集中力の高まる食べ物をご紹介したいと思います。DHA…集中力、記憶力を高めるマグロ ブリ イワシ サバ サンマビタミンB1…集中力、記憶力を高める玄米 レバー 牛乳 納豆 バナナテオブロシン…記憶力、思考力を高めるチョコレート ココア亜鉛…記憶力を高めるうなぎ もも肉 レバー 大豆 カシューナッツ残暑厳しいですが乗り切り、新学期を迎えましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 20:46:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏バテ予防</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-65004/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-65004/</guid>
      <description>みなさん、夏休みがスタートしましたがどうお過ごしですか？部活や勉強で忙しい中夏らしく海に行ったり花火をしたりしたいですね。そんな中、気をつけて頂きたいのが夏バテです。本日は一年で最も暑いと言われる大暑です。毎日食べるものから夏バテ予防をしましょう。夏バテに効果的なビタミンB郡を含む食材を挙げてみます。豚肉、レバー、うなぎ、かつお、まぐろ、いわし、さば、たらこ、にんにく、かぼちゃ、トマト、納豆、牛乳、卵水分もこまめにとるようにし、楽しい夏休みにしましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 18:48:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾屋ハピネスは生徒の力の引きだし量がちがう☆パート2</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-58053/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-58053/</guid>
      <description>苦手な教科にこだわるより、得意な教科を伸ばしていくことに重点を置きます。苦手な科目を苦しみながら勉強しても、４０点、５０点をとるのが精一杯。それなら好きな科目を勉強して７０点、８０点を取って自信をつけることが、子供の成長にとっては大切です。不思議なもので、長所を伸ばすと苦手なものも少しずつ理解できるようになります。子どもには無限の可能性があるということです。塾生の中には上位校に合格する生徒もたくさんおります。その生徒達は皆、国７０英７０数７０理７０社７０…合格３５０点と言う得点の方法ではなく、国５０英５０数８０理８０社９０のような長所を伸ばす得点の取り方で合格します。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 16:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾屋ハピネスは生徒の力の引きだし量がちがう☆パート１</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-57722/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-57722/</guid>
      <description>当塾では、「勉強する前に、先ず姿勢から！！」を言い続けております。出入りの挨拶はきちんと出来ているかペンケースの中にすぐ使用できる文具がきちんとそろっているか両手を机の上に出してノートをとっているか等基本姿勢から指導しています。これこそ勉強をする原点であると信じています。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 16:17:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾屋ハピネスは授業力がちがう☆</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-57676/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-57676/</guid>
      <description>当塾は、県認可千葉学習塾協同組合の認定塾です。その組合から授業力優秀賞、授業力優良賞を受賞しました。私達は既存のマニュアルを使用して授業をいたしません。２０年以上の研究と実践から得た経験とデータを基に勉強が苦手な生徒でもわかる！勉強が苦手な生徒でも理解できる！とてもわかりやすく、点数が取れるオリジナルの指導方法、技術論を開発しております。学校の授業が楽しくなった☆手を挙げる回数が増えた☆と多くの生徒様から喜びの声を頂戴しています。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 11:22:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾屋ハピネスは講師がちがう☆</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-57376/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-57376/</guid>
      <description>塾屋ハピネスはキャリア２０年以上の塾長を筆頭に、元ANA国際線キャビンアテンダント、大手英会話スクール講師、元高校教員、専門学校教員等経験豊富なスタッフが中心となり授業を行います。独自の講師育成システムにより気遣い、心配りがしっかり出来る講師が生徒様を指導させていただきます。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 12:53:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試スタート</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-55475/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-55475/</guid>
      <description>今週から本格的に入試がスタートしました。受験生の皆さんには全力を尽くして挑んでほしいと思います。数学が苦手な生徒さん。千葉県立の入試は他県と比較して、難易度は高いです。先ずは１の６問、計算を完璧に解くこと。２は角度、確率、式の値等、自分で解けると思った分野を解くこと。３以降は穴埋め、関数なら１問目　みたいに得点出来そうな問題に手を出すこと。コツコツ得点すると、あっという間に平均点以上の点数が取れるはずです。森全体を眺めて途方にくれず、目の前の１本、１本の木をしっかり見て勉強して下さい。美味しい果物をたくさん発見できますよ♪</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 00:30:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習の予定</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-53991/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-53991/</guid>
      <description>今朝は雨上がりのためたいへん冷え込みましたね。もう霜柱が立っているのには本当に驚きました。子供達が霜柱を踏んだ跡もきっちりと残っていました(*^^*)１２月に入り寒さも本格的になる中、街はクリスマス仕様のイルミネーションがとてもきれいになってきました。塾の近くは住宅街ですので、あちらこちらの家でイルミネーションが見られます。柏の駅前よりも豪華かもしれません*笑塾もクリスマス仕様にするかいつも悩みますが、冬期講習が始まるとあっというまに過ぎてしまうため、いつも飾らず終いです。今年も例年通り冬期講習を行いますが、例年に比べてとても力が入っているため、生徒には大変かと思いますが、３年生は朝の９時から行います。受験に向けて最後のひと踏ん張りですので、志望校に合格できるように、教員共々総力を挙げてバックアップしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 21:55:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面接対策</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-53370/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-53370/</guid>
      <description>もう紅葉した葉も落ちてきてしまいましたね。今日は掃除の方がとても大変そうにしていたのを目にしました。でも、山と積もった落ち葉を見ると、ぜひ焼き芋をしてみたくなります。今の時代ではなかなか難しそうですね(*^^*)今日はテストが終わった生徒とのんびりと予習を進めました。テスト明けはみんな本当にうれしそうで、寒い中とても元気にしています。授業の休憩時間にはみんな息抜きに外へ空気を吸いに行きます。室内で勉強も大切ですが、たまには外へ出て星を眺めるのもいいですね。しかし３年生にはいよいよ最後の詰め時。今日は面接対策を行いました。模試を受けたり高校へ行ったりと忙しい毎日ですが最後まで気を引き締めて一緒に頑張っていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2012 21:35:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト終了</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-53058/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-53058/</guid>
      <description>突然ですが１７日の夜中〜１８日の明け方にかけて、しし座流星群が観測できます。流星群のピークは、１８日の午前４時〜５時にかけてです。もしお時間のある人はぜひ頑張って早起きをして、しし座流星群を観察してみてくださいね。そんな今日は大津中ではテスト最終日でした。みんなよく頑張ってくれました。テストに合わせて提出のあるワークも、みんな頑張って終わらせていたのでぜひ提出してほしいです。塾では学校の宿題や、提出物をきちんと出すことを大切にしていますので、塾にきた生徒には一番に宿題がないかを確認しています。生徒のみなさんには、提出物の大切さを学んでほしいです。夜は寒いですが、部屋を暖めて待っていますので今日も後数時間、頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 18:53:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の予想問題プリントは大事！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-52986/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-52986/</guid>
      <description>今日は一段と冷え込みましたね。この秋一番の寒さだったそうです。生徒には休憩時間に外へ空気を吸いに行かせていますが、今日はさすがに寒かったようで、生徒も早く帰ってきました(＞＜)テスト対策も最後の追い込みに入り、一人ひとりわからないところを聞いて回り、今は暗記を徹底しています。国語の漢字や、社会、理科などの暗記科目は最後の追い込みで暗記を行います。学校で配られる予想問題は特に重要で生徒に持ってきてもらって印刷し、全員覚えてもらっています。今日も後数時間、頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 20:33:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト目前！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-52938/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-52938/</guid>
      <description>お久しぶりの更新です。秋も深まりあっという間に寒くなってしまいました。私の周りでは風邪がはやっていますが、みなさん体調は大丈夫でしょうか？生徒にも風邪には十分気を付けるよう伝えています。文化祭も終わりひと段落かと思いきや、すぐさま次はテストがやってきます。切り替えがなかなかできない中、慌ただしくも塾ではテスト対策を行っています。２学期も終盤になり、内容がより一層難しくなる中、わからないところひとつひとつを丁寧に、生徒が理解できるよう教えています。次のテストで点が１点でも上がるよう、順位が１位でも上がるよう、我々も力を入れて指導しています。たいへんですが、私達の塾のわんちゃんに癒されながらみなさん一緒に頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 18:46:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎は繰り返し復習！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-46974/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-46974/</guid>
      <description>今日もとても暑かったですね；急に日差しも強くなり、個人的に日焼け対策が大変です。その反面、子供たちは真っ黒に焼けて、とても元気を感じます。無事テストを終え、通常授業に戻り、また予習を進めていますが、２学期からは難しい内容が増え、生徒もなかなかついてこれないようで、復習を交えながらの授業が行われています。１年生の内容ですが、忘れている生徒が多いので、きっちり基礎を固めて二学期に入りたいと思うので、生徒も大変かと思いますが、復習は本当に何度も繰り返し行います。今日は１・２・３年生合同で、英吾の基礎、名詞の前にa,anどちらがつくのかを復習しました。例を交え、生徒が本当に理解するまで繰り返し行ったので、きちんと基礎を作ることができたのではないかと思います。夏休みも引き続き、復習を交えた授業をして、生徒の学力アップと図りたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 21:19:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試にむけて</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-46690/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-46690/</guid>
      <description>今日は一段と暑かったですね；生徒もみな半袖でした。しかし中には鼻水をすすっている子もいたので、みなさん体調管理には注意を払ってくださいね。中学３年生の子は、そろそろ希望の高校を提出する時期です。夏休みの間には高校見学に行く子もいますが、まだまだ悩んでいる子もたくさんいます。自分に合った高校が見つかるよう、塾でも相談に乗っているので、お気軽にご相談ください（*^^*）そして生徒が無事合格できるように、夏休みには力を入れて基礎の勉強に取り組んでいきます。また、今の塾生の３年生の中には、英検を控えている子が多くいます。２次対策もバッチリしたので、みんなが合格できるように、先生一同応援しています！夏休みには漢字検定、数学検定の対策も行い、検定もたくさん取れ、高校入試対策も万全です！みんなの入試まで全力でサポートしていくので、一緒に頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 22:38:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みも目前！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-46618/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-46618/</guid>
      <description>昨日九州などでは激しい豪雨が降る中、今日の関東は暑かったですね…；；黒い服は光を吸収してしまうことを実感した一日でした。塾では期末テストが終わり、一段落したところです。まだ結果が返ってきていない中学校が多いですが、テストを終え、みんな夏休みを控えてわくわくしている様子がうかがえます（^^*)当塾では夏休みに特別夏期講習を実施します。１学期の復習や２学期の予習に加え、漢字検定や数学検定などの検定対策にも力を入れています。生徒も目標がある方が断然やる気も起きるようで、毎回楽しく授業を行っています。また、中学３年生は受験を控え、基礎学力を向上させる機会として、復習を中心に行っています。夏期講習のみ参加も受け付けますので、お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 21:43:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の合間にはアメ！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-43332/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-43332/</guid>
      <description>今日もざんねんながら雨でしたね。昨日一昨日ととても暖かかったので、すっかり春らしくなったと思っていましたが…雨は梅雨までお預けでいいと感じる今日この頃です。塾の方では雨も関係ありませんが、生徒も雨ではやる気が出ないのか、少しテンションが低めです。そんな時にはこの塾の目玉でもある【アメ】をみんなに配ります。脳の疲れを取り、エネルギーを補給するアメは勉強の合間に生徒に配り、食べながら問題に取り組んでもらいます。疲れを取ることもさることながら、アメを配ると生徒のみなさんも喜んでくれるので、勉強のやる気向上にもつながります(*^^*)勉強の合間には糖分、チョコやアメなどお勧めです。先週の日記で紹介したなぞなぞはわかりましたか？答えは「トランプ」でした。今週は少しトリビアに似た、豆知識のようなものを紹介！決して役には立ちませんが…「？」の形は、猫のしっぽの形からきたそうですよ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 19:41:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-43060/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-43060/</guid>
      <description>今日は一日天気が悪く少し寒かったですね。先週お花見をした桜は今やすっかり葉桜となってしまいました。新学期も始まり、まだ慣れずに落ち着かない頃だとは思いますが、塾屋では順調なスタートを切りました。１学期の予習をどんどん進め、みんな学校の授業に余裕を持って臨めているようです。１学期は内容が比較的簡単で、テストでは一番点を取りやすいのではないかと思うので、是非頑張ってもらいたいです。最後にこの前知り合いとやったなぞなぞの一つを紹介しようと思います(*・ｗ・*)「一枚ではきれないのにたくさんだときれる紙はなんでしょう？」答えは、修学旅行などの夜、みんなでやるあの定番の遊びだよ♪</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 21:21:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>式はたてに短く</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-41487/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-41487/</guid>
      <description>計算が苦手だな、理由は分からないけどいつも計算ミスをしてしまう…そのような生徒様は多いのではないでしょうか。正確かつ迅速に計算を行う方法はいくつかありますが、その中の一つを伝授します。その方法とは、「計算式は縦に短く書く！」というものです。計算が苦手な生徒は不思議と式を横に長く書いています。しかし一般的に人間の脳は横に見ながら考える事は不得意だそうです。計算式は縦に短く書いてみてください。計算ミスがみるみる減っていきますよ♪</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 00:04:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-41326/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-41326/</guid>
      <description>中３受験生の皆さん、入試お疲れ様！そして合格おめでとう！！塾屋の生徒は概ね、前期試験で第一志望に合格することができました。しかし数名は後期試験で再チャレンジ。心配だったのは最後の最後まで流山おおたかｏｒ我孫子で迷っていたＡさん。学校の先生の制止を振り切り、後悔したくないから、と我孫子受験を決行。結果は…３３０点を獲得して見事に合格！！やったあ♪最後まであきらめず、地道によく頑張ったね。先生たちはとても嬉しいよ。地道にコツコツ学習が塾屋の真骨頂です。今年も粘り強く生徒のみんなと学習します。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 23:18:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字!`・ω・´)ﾉ</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-35534/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-35534/</guid>
      <description>11月に入り、だいぶ寒くなってきました^^;;手先がかじかんでうまく指が動かせないようなことが多くなりました;ω;`大げさですかね?(笑)今日はテスト対策で漢字の暗記をやりました。みんなすごく集中してやってて自分も見習わないといけない!というような気持になったくらいですｗそれに暗記するのがみなさん早い!・ω・´丸付け大変でしたｗｗ今日もお疲れさまでした!明日も頑張りましょう´∀`)ﾉｼ</description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 22:27:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食欲の秋で…</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-34338/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-34338/</guid>
      <description>日が短くなってきましたね。今日は夕日がきれいでした。おとといまでは暖かかったのですが、昨日今日はまた急に寒くなりましたね…私の周りでは風邪が増えてきてしまいました。みなさん予防をきちんとしましょう。私は夏バテから一転食欲の秋となってしまいました。秋はおいしい食べ物が多くて困ります*笑塾ではみんなに飴などを配り、食べながら授業をしていますが、生徒がおかしをくれるので、太ってしまいますね＞＜こんな感じにいつも楽しく授業をしています☆+。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 22:22:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワーク提出</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-34083/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-34083/</guid>
      <description>今日は夜から突然の雨でびっくりしました。昼間は暖かくいい天気だったのに、先ほど急に勢いよく雨が降ってきて、今は止んでいるようです。まだ中間を控えている子もいますが、テストに伴うワーク提出を、この塾では重要視しています。ワークが家ではできないという子は、ふつうの日でもぜひ塾にきてください。補修はいつでも受け付けています。ワークは必ず終わらせて、丸付けまでして提出しましょうね（＾ｍ＾）</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 22:24:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MILOチョコ(*^U^*)</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-33958/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-33958/</guid>
      <description>今日は久しぶりの集団授業でした！テスト期間が大津中と風中とで異なるので、テスト期間はそれぞれの中学に合わせたテスト対策を行っているので、集団での授業は久しぶりです。中２は元気があっていつも明るく楽しいです。今日は生徒と一緒にMILOチョコを食べました。珍しいと思って勢いで買ってしまいましたが、意外とおいしく生徒にも好評でした☆+。どこかで見かけたら、みなさんもぜひ買って食べてみてください♪</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 22:23:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の長夜</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-33717/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-33717/</guid>
      <description>今日はおとといと打って変わってすがすがしい秋晴れでしたね！月も星もよく見えます☆もうオリオン座が見えますよー秋の長夜で夜更かししがちなこの時期ですが、子供たちにはぜひ星を見てほしいです(*^^*)</description>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 21:58:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋雨ですかね</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-33595/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-33595/</guid>
      <description>今日は久しぶりに激しい雨が降りましたね。秋雨前線でしょうか？傘をさして自転車に乗っていたのにびしょびしょです…ぐぐっと急に寒くなりましたが、温度変化で体調を崩さぬよう気をつけてください。塾は下駄箱があるのに靴を入れない子が大半で、今日の子たちは靴が濡れたまま帰ってましたね*笑ぜひ下駄箱を有効活用してください。さて、中学ではぞくぞくと中間テストが終わり、これから文化祭に向けた練習があるみたいですね。みんな頑張ってください☆+。それでは中間テストが残っている子たちは頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 22:19:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだまだ暑いです＾＾；</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-32532/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-32532/</guid>
      <description>９月に入ってからも暑い日が続いています(-ω-;;水分補給をしっかりとし、熱中症には気をつけましょう!(・ω・´)さてさて、体育祭どうだったでしょうか?楽しめましたか?私は大津ヶ丘中学校に体育祭を見に行きました!体育祭をやるのも楽しいですけど見るのも楽しいですね!特にリレーを見るのが好きです^^皆さん暑い日差しの中、お疲れさまでした!(´∀`)定期テストが近いですね!(∵`一日一日の勉強をしっかりとして気を抜かず頑張っていきましょう!ヽ(。・∀・。)ﾉそれでは、失礼します^ω^)ﾉｼ</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 20:33:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨ですね</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-27501/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-27501/</guid>
      <description>お久ぶりです。早いもので、もう６月となりました。今年は１カ月も早い梅雨入りとなりましたね。６月にしとしとと降る雨…梅雨らしい梅雨ですね。気温も下がり、すごしやすい日々となりましたが、毎日続く雨にはすこし気落ちしていしまいますね。早く暖かい日差しが見たいです。中学では中間テストが次々と終わり、今はのんびりとした授業をしています。かと思えば、またすぐに期末テストに入ろうとしています。１学期は一番点数が取れるとみんな期待して頑張っています。中間が終わった子たちの結果の上々で、いいスタートを切れたのではないかと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 18:46:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう４月も終わり…</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-25857/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-25857/</guid>
      <description>お久しぶりです。このあたりでは大分余震も大分減りました。不安も抜けて生活できるようになってきたでしょうか？新学期は慌ただしいもので、もう５月に入ろうとしています。ゴールデンウィークも目前ですね。生徒はみな遊ぶ予定があり楽しそうですが、塾屋では他の日に代講を行う予定です。ゴールデンウィークが過ぎれば、みな５月病でしょうか？昨日大津中の２年生が林間学校の話を楽しそうに話していました。もうそんな時期ですね。しかし大切な一学期の中間テストもありますので、気を引き締めていきたいと思います。生徒には酷かもしれませんが、大切なテスト。今回もテスト対策の補講を取り入れつつ、準備をしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 18:18:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期スタート</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-24673/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-24673/</guid>
      <description>鳥の鳴く声が聞こえ、春の陽気が暖かくなってきました。もうすっかり春ですね。桜も満開に近くなり、あちこちに花が咲くようになってきました。タンポポは周囲の草の高さに比例して大きくなります。高い草が茂っている場所ではそれに合わせて大きく、野原では背丈が低く育ちます。ぜひ今度見てみてください。今日から中学校が始まりました。風早中、大津中ともに今日が入学式です。新学年に上がった子たちも、クラス替えなどがあったので新たな環境に緊張しているかもしれませんね。新しい友達作りとともに、心機一転勉強も頑張ってほしいです。塾屋も今日から新学期です。春季講習で新学年の予習は行ったので、今日はその確認などをしながら、１学期のテストに備えたいと思います。基礎が重要となる１学期に、しっかりと力をつけたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 18:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習最終日</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-24238/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-24238/</guid>
      <description>明日から４月になります。先日起きた大地震の影響で、春休みの部活動がなくなってしまう子などもいましたが、大津中も風早中も通常通り学校が始まる予定です。今年は小６が多かったので、新中１の人数も多く、にぎやかになりそうな雰囲気です。毎年配布するチラシも今年は大幅に変更し、このホームページのURLものせてあります。どんな子が来るかとても楽しみにしています。春期講習も今日で終了です。次回から通常授業となります。初回は４月７日（水）です。またみんなに元気に会えることを楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 16:48:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お久しぶりです</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-23897/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-23897/</guid>
      <description>立て続く余震に不安を隠せないと思いますが、みなさん大丈夫ですか？塾屋は棚の物が落ちてしまいましたが、怪我人も出ずに、みな無事でした。改装をしていなかったら蛍光灯が落ちていたのではないかと考えると、改装して本当に良かったと思います。余震や計画停電などにより、春季講習の予定が崩れてしまいましたが、今日もみんなと元気に授業を行っています。子どもたちの方が地震などに不安を見せず、心強いばかりです。学校も地震で大変だったでしょうが、無事終了式も終わり、生徒は今春休みです。新学期が何事もなく始まるか疑問ですが、塾屋では春休みの間に、次の学年の予習を行い、新学期に向けて予習を行っています。みんながこれからも元気に過ごせることを願っています。そして被災地が一日も早く復旧されますよう心からお祈り申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 16:44:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春ですね</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-22893/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-22893/</guid>
      <description>日差しも暖かくなり、春の陽気を迎えました。個人的には花粉がつらい時期ですが、春は好きです。生徒のみなさんもテストを終え、塾にもやっと春が来たように感じます。テストの成績に伸び悩む子もいますが、みな平均点が上がったようで、本当によかったです。特に中学３年生は無事受験が終わり、ほっとしています。今年の中３は、１年生のときから通ってくれている生徒が多かったので、卒業していく姿に名残惜しさを感じてしまします。けど、みなそれぞれの学校で新しい日々を立派にすごしてくれると思うので、頑張ってほしいです。新学期には我々も心機一転頑張っていきたいと思いますので、今後ともよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 17:40:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英会話　ウィッシュ　☆☆☆</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-21114/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-21114/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt; 英会話　ウィッシュ　☆☆☆&lt;/Font&gt;&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt; 〜　願いを叶える英会話　を目指しています　〜&lt;/Font&gt;◎キッズレッスン◎いよいよ小学校で英語の授業が導入されます。しかし、学校だけでは英語が話せるようになるのは難しいのが現状です。これからの子供たちには英語が必須な時代がやってきます。早くスタートするほど、リスニング力が身につきます。たくさん英語を聞いて、話す機会を増やしておきましょう。英語が好きになるよう、経験豊かな講師が優しく丁寧に教えます。開校日：第２金曜日　（祝日などの都合上変更あり、月1回）時間：クラス１＝小１〜小４　　　5：45〜6：45　（60分）　　　クラス２＝小５・６　　　　6：45〜7：45　（60分）月謝：2,000円（税込み）入会金：スプリングキャンペーンにつきただ今無料！！テキスト：はじめての英会話  &lt;Font Size&quot;3&quot;&gt;レッスン内容&lt;/Font&gt;★クラス１　　〜楽しみながら英語を学ぼう！〜　　・歌で英語特有のリズムや抑揚を学ぶ　　・ゲームで楽しく単語を覚える　　・テキストでシーン毎に基本会話を覚える　　・絵本の読み聞かせでリスニングを鍛える★クラス２　　〜中学英語の準備をしよう！〜　　・フォニックスで体系的な発音を学ぶ　　・身近な単語を覚える　　・テキストでシーン毎に基本会話を覚える　　・ライティング（アルファベットから中学教科書基本文の書き取り）　　・リスニングクイズで文法も覚える（疑問文の作り方・答え方）1．スケジュール第２金曜日→祝日など都合により変更有　（月１回）◎クラス１＝小１〜小４　　　５：４５〜６：４５（60分）◎クラス２＝小５・６　　　　６：４５〜７：４５（60分）２．テキストはじめての英会話　[制作　ジオス教材開発研究室]  →生徒購入　　その他、副教材はコピーにて対応　　出席カード３．プログラム【クラス１】	4/8&amp;#12846;　あいさつGreetingうたSong新出単語New wordsテキスト　Unit1　Listen→Repeat→Roll playゲームGame読み聞かせBookあいさつFarewell	5/13&amp;#12846; 毎回〜の流れは同じ。テキストのUnitを一つずつ進める。Unit２	6/10&amp;#12846;Unit3	7/8&amp;#12846;	Unit4	8/5&amp;#12846;※第一	Unit5	9/9&amp;#12846;	Unit610/14&amp;#12846;	Unit7 発表会準備（復習）	11/11&amp;#12846;  Unit8発表会準備（復習）　【クラス２】4/8&amp;#12846;　あいさつGreetingフォニックスPhonics新出単語New wordsテキスト　Unit1・2・3  Listen→Repeat→Roll play中学準備（アルファベット）クイズListening  quizあいさつFarewell5/13&amp;#12846; 毎回〜の流れは同じ。テキストのUnitを一つずつ進める。教科書の基本文を一つずつ覚える。 Unit4中学準備（教科書基本文）6/10&amp;#12846; Unit57/8&amp;#12846; Unit68/5&amp;#12846;※第一Unit79/9&amp;#12846; Unit810/14&amp;#12846;Unit9発表会準備（復習）11/11&amp;#12846; Unit10発表会準備（復習）１２月（日程は未定、時間は120分）クラス1＋2合同　クリスマスパーティー内容：クラス発表、ゲーム、歌・おやつでパーティー　　　→レッスンの成果を発表して意見交換</description>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2011 21:40:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾屋学習教室の詳しい内容</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-21112/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-21112/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt; 【生徒の潜在能力を引き出す指導】&lt;/Font&gt;学力は様々な内的要因、外的要因により形成されています。当塾では現実を見据えつつ、生徒たちの無限の可能性を信じて指導いたします。十人十色という言葉がございますが、私たちは生徒一人ひとりの能力、価値観に対応して授業を行う、地域密着型の小規模校です。説明がわかりやすいと評判の授業を提供。　勉強が苦手な生徒さんも理解できます。性格が穏やかで素直な生徒さんだけを募集。　安心、安全、学習に集中できる環境を作ります。塾屋独自の成績を伸ばす勉強方法を伝授アットホームで気軽に質問できる雰囲気テスト対策で行う特訓授業の充実&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt; 【料金】&lt;/Font&gt;全て税込み。テスト代等不明確な料金は頂きません。				&lt;中３&gt;授業料(月額)…23,000円教材費/維持費(年１回のみ)…19,000円指導教科…英・数・国・理・社授業時間/週…300分＋特別授業&lt;中２&gt;授業料(月額)…17,000円教材費/維持費(年１回のみ)…17,000円 指導教科…英・数・国 授業時間/週…240分＋特別授業&lt;中１&gt;授業料(月額)…17,000円教材費/維持費(年１回のみ)…17,000円 指導教科…英・数・国 授業時間/週…240分＋特別授業&lt;小学生&gt;授業料(月額)…8,000円教材費/維持費(年１回のみ)…8,000円 指導教科…算・国・英 授業時間/週…120分＋特別授業8,000円  ・入会金10,000円（チラシを持参の方は無料）・教材費・維持費は１学年につき年１回のみ・特別授業、延長授業、補習授業、各種検定対策はすべて無料。　価値観をご理解いただける生徒様のみ入会可能です。・他塾（個別・家庭教師等）からの移籍者には特典有。&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt; 【授業クラス】&lt;/Font&gt;個別クラス・集団クラス・skypeによるレッスンなどもあります。無料体験授業を随時実施しております。当方からの電話勧誘は一切行いませんので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2011 20:29:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人はなぜ勉強するのか→御礼</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-21061/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-21061/</guid>
      <description>先日書いた日記が大反響で、驚いております。記事を読んでくださった皆様、ほんとうにありがとうございます。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 17:15:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人はなぜ勉強するのか？</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-20881/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-20881/</guid>
      <description>江田との出会いが私に確信させました。【人はなぜ勉強するのか？】 〜人は気付いて努力できる〜ある年の春、授業が終わり帰宅しようとしていたところ、「こんばんは！」と大きな声で若者が訪問してきました。若者の名前は江田君。２２歳になった塾の卒業生です。「おお、どうしたんだ？」と驚く私に、彼は「無事に就職ができて、大阪に行くことになったから一杯飲もうと思ってきました」とほほえみました。彼のことは決して忘れません。中学生の時、ひきずられるようにやってきた彼。彼は当時、地域でも有名なヤンチャ坊主。当時勉強など出来ませんし、やる気も全くありません。そんな彼を私は放任し続けました。やる気になったら俺に言ってくれ、と。彼とは１対１の個別指導。本来学習するべき時間でしたが、半年以上私と江田は遊び続けました。ファミレスやゲームセンターに行ったり、夜釣りをしたり、花火をしたり。当時の私も若かったんですね。今考えると、なんて無茶で非常識な事をしていたんだろうと、振り返ることがあります。今では良い思い出です。入塾から７ヶ月目、彼から相談したいと連絡がありました。いつもとは違う真面目な表情。思いつめた彼はこう言いました。「先生！俺に勉強を教えて下さい！」詳しく話を聞くと、当時の彼の家は家庭環境がとても複雑でした。家を出て一人暮らしがしたいけど、学費と生活費を同時に出せるほどのお金はない。でも家を出たいから、なにか方法はないか？というものでした。私は言いました。「勉強しろよ！」「私立の高校には特待生制度というものがあって、それに合格すれば学費はかからないから一人暮らしができるぞ！」そこから私と彼の二人三脚で学習ロードがスタートしました。今まで全く勉強しなかった彼は何も理解できていません。もう中３になろうとしていた時期でしたが、数学は正負の加法減法から。私が日本一わかりやすいと自負している加法減法の授業はここから生まれました。今までさんざん遊んだこともあり、自分の空いている時間はすべて勉強に使おう！と腹をくくりました。毎日、夜23:00に塾に来て、帰宅は朝4:00。そんな学習生活が続きました。一生懸命努力しました。しかし、世の中はそんなに甘くありません。いくら努力しても点数は３０点止まり。努力しても結果が出ない苦しさをものすごく味わいました。ここで、進路変更！それまで５教科行ってきた学習を、彼が好きな数学一本に絞ることにしました。毎日５時間、ひたすら数学だけをやり続けることにしたのです。ある日、私のポケットベルに嬉しいメッセージがきました。『数学の章末テストで１００点とれました！！』子供に自信がつくと、恐ろしいくらいの力を発揮するものだと、まざまざと感じました。この日を境に少しずつ成績は上昇、最終的にトップクラスにまで到達することができたのです。その後、彼は祖父母が住む、難関私立高校に入学、無事一人暮らしをする事ができました。高校では寮長、応援団長、生徒会長となり、充実した日々を送り、理系大学に進学。見事、航空会社の内定を取ることができました。酔った彼は言いました。　「俺は勉強してよかった！」「もし俺が勉強していなかったら、地元でなんとなく働いて、仕事が終わったら連れと飲んで、風呂入って寝る。そんな生活を繰り返したかもしれない。俺は勉強して良かった！偏差値の高い高校や大学に入学できたこと、一流企業に就職できたこと、そんなのはちっぽけなこと。勉強したからこそ会えた人がたくさんいた。いろんなところに行けて、いろんな経験ができた。だから勉強はよかった!」と何度も繰り返しました。この日、大人になった彼と飲んだ事は一生忘れません。そして確信しました。だから勉強するんだ、と！人は変わることができないと思います。自分は自分。他の誰になることはできない。しかし、人は気付いて努力することができる！自分は変われないけど、環境は変えることができます。私はそう強く思うのです。この理念は確固たる私の教育理念であります。動けば何かが起こる！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 21:57:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験スタート</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-20268/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-20268/</guid>
      <description>いよいよ私立の受験が始まりました。雪の心配はないみたいなので安心しています。しかし余裕を持って学校に行って下さいね。みんななら今までの成果を発揮できると信じています。年が明けて早いものでもう２週間が経ちました。生徒はまだお正月気分が抜けていないかもしれませんが、塾では学年末テストに向けての最後の授業をしています。みんながいい結果を残せるように一緒に頑張っていきましょう。吉場</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 22:15:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月の授業スタート</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-19986/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-19986/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。今年も塾屋を宜しくお願いします。学校では風邪がはやっているようですね。ノロウイルスやインフルエンザにかからないように、予防をしっかりしましょう。冬休みももう終わり、３学期が始まります。大津中や風中など、生徒の冬休みはまだ１日ありますが、塾の授業はスタートしました。学年最後の学期なので、何かと思うところもあるのでしょうか？毎日の学校でたくさん楽しいことをして、思い出を作ってください。３年生は私立の受験が始まります。第一志望の子はもちろん、公立を目指している子も、本番に向けた前段階として、頑張ってもらいたいです。毎日寒いですが、暖かくして風邪をひかないようにしてください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 22:13:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-19888/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-19888/</guid>
      <description>今日で冬期講習も終了しました。年末年始と、生徒もあまり休みなく来てもらいましたが、お疲れさまでした。受験生はいよいよ大詰めとなってきました。みんなが第一志望の高校に合格できるように、最後の締めをしていきます。一緒に頑張っていきましょう。大津中、風早中ともに７日から学校が始まりますが、塾の通常授業に開始は５日からとなります。間違えないようにしてください。吉場</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 21:57:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改装しました！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-19523/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-19523/</guid>
      <description>ずいぶんと前から計画し、夏休みから少しずつ準備してきましたが、ようやく教室が改装されました！新しい教室はブラウンのフローリングに、白い壁紙、埋め込み式の電気と、トイレまで新しくして、とても綺麗になりました。机や椅子、棚などは以前から少しずつ変えていたのですが、新しい教室の雰囲気や見た目とも合っているので、本当によかったと思います。今度から靴を脱いで教室に上がるので、生徒もはじめは戸惑っていました。しかし綺麗な教室に喜んでくれているようでとても嬉しいです。このあと靴箱を用意する予定です。２学期も終わり、冬休みに入ろうとしています。受験も間近に迫り、より緊迫した環境となっていきますが学習環境の改善を図るために行われた今回の改装工事によって、生徒の学力向上につながっていくように、新規一転し、今後更なる努力に努めたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 21:24:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-18518/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-18518/</guid>
      <description>先月から元CAの中根講師が二次対策を頑張ってくれました。　　みんな合格していると嬉しいです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 17:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大掃除</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-18421/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-18421/</guid>
      <description>今日は１２月中旬の改装工事に向けて大掃除をしました。内部だけではなく玄関も変え、今度から靴を脱いで教室に入ってもらうようになるため、玄関周辺も片付けました。しかしこの塾はなぜか物が多いです*笑いこれでもだいぶ片付けたつもりでしたが、後から後から物が出てきます。物を捨てるのには勇気がいりますね。どこかで利用できるかもしれないと思うと難しいです。思い出もたくさんありますが、古すぎていつの写真だか思い出せないような物もありますね。片付けもこれで４回目くらいですが、さすがに慣れてきたので今ではなんでもゴミ袋に入れています*笑いすっきりすると気持ちがいいですね。綺麗に改装された塾が、今から楽しみです。吉場</description>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 19:22:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒いですね！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-18252/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-18252/</guid>
      <description>風邪などひいていませんか？今日の最高気温は１２℃だったそうです。急に初冬の寒さになりました。雨も降っていたので、より風が寒く感じられましたね。手洗いうがいをしっかりして、風邪の対策もしましょう。特に中３は受験を控えているので、体調には十分気をつけてください。体調管理を自分でできるようになることも大切です。中３は無事期末テストを終え、後は受験勉強に力を注ぐのみですね。他の学年は、期末テストがもう１週間後に迫ってきています。最後の最後まで頑張ってください。塾屋ではいつでも補習を行っています。ぜひ来てくださいね。吉場</description>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 18:42:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策特訓</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-18152/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-18152/</guid>
      <description>１０月１５日から始めている期末対策特訓がちょうど一カ月になります。今日は寒いし、風邪引きも多いけどみんな頑張れ！お菓子たくさん用意して待ってます。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 17:16:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はテスト対策です！</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17864/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17864/</guid>
      <description>期末テスト対策真っ最中です。塾屋は特別授業、補習、延長、検定対策がすべてフリーです。無償授業は皆様への心ばかりの感謝の気持ち。生徒も先生も休日返上、手弁当で頑張ってます！</description>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 15:35:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追記</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17203/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17203/</guid>
      <description>また、これまでチラシ配布で塾を宣伝していた際に使用していた、生徒の感想を、このホームページにも記載しました。今後は卒業年度をのせ、更新していきたいと思うので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 09:21:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストを終え</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17202/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17202/</guid>
      <description>近頃急に寒くなってきましたね。今日は雨が降っています。生徒の風邪が心配です。風早中は前月末、大津中は今月１４日に無事中間テストを終え、御今は通常授業を行っています。昨日の授業では、こんな寒い中でも元気な中１の生徒に圧倒されてしまいました。勉強ができるようになるためには体力、忍耐強さも重要です。まだこの塾に来て間もない中１にも、テスト期間でいっそうこれらの力がついたのではないかと思います。まだまだ成績の伸びる中１には、ぜひ頑張ってもらいたいです。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 09:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（１０）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17187/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17187/</guid>
      <description>自分はこの塾に入るまで驚くほど低い点数を取っていました。ところがこの塾に入ったら、本当に見る見るうちに点数が上がっていき、塾に入る前にくらべて定期テストの五教科の点数が１６０点も上げる事が出来ました。その成果が出た理由は、この塾の先生がとても熱心で本気になって分からない問題を教えてくれて、学校のワークなどを活用して、より定期テストでいい点数が取れるように努力してくれたからです。それに受験が近づくにつれて一年生の時からの基礎をみっちりやってくれて、なおかつ過去問をいっぱいやってくれました。入試前には先生と相談をして、携帯電話を禁止したり、気合いを入れるため、受験の心得を文章にして何枚も部屋に貼りました。そのおかげで、自分は二年生の時に「頭が良くなったら我孫子高校に行きたい」という思いを実現させる事が出来ました。それはこの塾に入ったから出来た事だと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 22:02:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（９）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17186/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17186/</guid>
      <description>私がこの塾に入る前、成績の中に“２”が２，３コありました。しかし、この塾に入ってから２が３に上がり、苦手だった数学が今までから４に上がりました！さらにビックリだったのが、今まで３だった国語と社会が５に上がったことです。最初は勉強をするのが大変で、結果も出ませんでしたが、諦めずにコツコツ勉強のコツがつかめ少しずつ楽しくなっていきました。テストでも合計２００点ちょっとだった私が大きく変わり、第一希望に決めていた高校に合格することができました。この塾に入っていなければ、こんなに成長することはできなかったと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 22:02:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（８）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17183/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17183/</guid>
      <description>自分が前に通っていた塾では、授業が本当に無駄に厳しく、何かとすぐに怒られていました。塾も勉強も大嫌いになった時に、この塾に入っている友達からこの塾のことを聞き、前の塾よりはるかに良いと思い、この塾に入りました。そしたら前の無駄に厳しい嫌な塾との違いにビックリしました。先生はとても優しく、生徒と同じ目線でしっかりと分かるまで教えてくれるので、塾が嫌ではなくなりました。何回か通い続けていくうちに先生のおもしろさなどにも気付き、とても塾が楽しくなりました。勉強の質も良く、無駄に多くはやらないので、しっかりと自分の勉強の時間もとれ、最後の期末テストでは平均点がとても上がる中で、３０番近くも順位が上がり、通知表も国語・数学・理科が“５”になり、みちがえる程良くなりました。そして八千代松陰高校に合格することができました。これは全てこの塾のおかげだと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:41:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（７）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17182/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17182/</guid>
      <description>私は中学校の授業についていけず、定期テストでも成績が上がらず、困った時に入会しました。理解のおそかった私にでも、簡単にそして楽に考えて問題を解くことができました。数学が苦手でどうすればいいかわからなかった私が、人に聞かずに問題を解き、そして、学校の授業を楽しく受けることができるようになりました。この塾は、どんな人でも理解しやすい方法で教えて下さる先生方がたくさんいます。「私なんか…もうだめだ。」と思って授業についていけなくなったのに復活することができたのです。私は、比較的好きだった英語の学習に力を入れ、３年生のときには、英語検定３級を取ることができました。この塾で努力した結果、志望校にも合格することができました。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:41:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（６）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17181/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17181/</guid>
      <description>この塾はあまり勉強が得意じゃない人は、行くべきだと思います。問題が分からない人をそのままにしないで解けるまで教えてくれます。なので、しっかりと実力をつけることができます。また、点数だけでなく、内申も上げるような勉強なども行ってくれます。家で勉強のやり方が分からない人も先生がしっかりとアドバイスしてくれるので、とても効率が上がります。僕はこの塾に張ってから苦手だった教科もほとんど３から５に上げることができました。テストの点数も５教科は８０点台と９０点台だけになりました。その結果、倍率が高かった柏の葉高校にさくっと合格することができました。とても嬉しいです。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:40:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（５）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17180/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17180/</guid>
      <description>この学習塾に入る前は、勉強がすごく嫌いだったし、全然できなかったけど、入ってからは、少しずつだけどできるようになった。特に社会・理科・数学は、かなりできるようになったと思う。前までは、あゆみにアヒル（２）ばっかりだったけど今は、３と４になれた。しかも、中間や期末テストの点数もかなりあがった。社会は３０点とか４０点とかだったけど今は８０点以上の点数もとれるようになった。数学も４０点とかから最高で９０点以上、理科も７０点以上になれた。なんかすごく単純かもしれないけど、良い点数をとれば、やる気もでるし、勉強も楽しいと思えるようになると思う。だから私はこの学習塾い入って良かったと思う。それは勉強が好きになったし、前より勉強ができるようになったから…。いろいろと教えてくれた先生方にすごく感謝しています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:39:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（４）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17179/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17179/</guid>
      <description>私はこの塾に入ってよかったと思っています。塾に入る前は、勉強も全然やらないし、やり方とかもあんまりわからなくて、テスト前とかもほぼノー勉でした。でも塾屋に入って、テスト前も勉強するようになって、点数も上がるようになりました。数学の計算も苦手だったけど、テストの計算問題が楽になりました。塾屋は他の塾とは違って、授業中にお菓子を食べてもいいし、飲み物を飲んでもいいので、お腹がすいて、集中できなくなる事がなくて、最高だと思います。先生もおもしろいし、わからないところとかわかりやすく説明してくれて、意味がわからないまま次へ進む事がなく、いい塾だと思います。入試の勉強の時、過去問が難しすぎて１人じゃできない問題を解いて解説を教えてくれたり、塾がない日に学校帰りに塾に来てもいいって言ってくださって、受験勉強を教えてくださいました。私が塾屋に入っていなかったら、高校受験はボロ02だったと思います。塾屋が苦手なところを苦手じゃなくしてくてれて、成績も上がる事ができました。行きたい高校に行けるのは、塾屋のおかげです。感謝しています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:37:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（３）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17178/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17178/</guid>
      <description>私は中学３年生の夏休みまでは若い家庭教師に教わっていました。しかし成績がのびずに悩んでいました。そして夏休み明けの１０月頃にこの塾に入りました。そうしたら、塾に入って１週間後の中間テストでの順位がグンッ↑↑ってのびて３０位くらい上がったので、自分でも信じられない！！ってかんじですごく嬉しかったです。テスト前の対策もバッチリしてくれて、テスト範囲のプリントなどをたくさんやれるので、先生が作ってくれた勉強をしておけば、テストで８０点とか普通に取れました。何枚もプリントをやっていけば要点だけおさえられて結果がついてきてとてもよかったです！！そして合格発表までの一週間はとても長く不安でした。倍率が高かったので、周りの人たちはみんな「危ない」と言っていましたが、先生とは毎回お菓子を食べながら、たくさんお話をして、ゲームのことも教えてくれました。リラックスできて楽しかったです。塾の先生だけは「絶対大丈夫！」と言ってくれたので、とても励みになりました。そして第一志望だった高校を特色化で合格できて、ほんとうに嬉しかったです。この塾は面接や作文、自己表現の練習もしてくれたので、自信を持って受検することができました。私は個別クラスでしたが、自分のペースで苦手な所はとくに時間をかけてやることができ、苦手な数学を克服することができました！</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:36:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（２）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17176/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17176/</guid>
      <description>私は中学３年生の春からこの塾に入って、個別クラスを週２回入れました。ここに来るまでは他の塾の集団クラスに在籍していたのですが、集団の授業と比較してみると、個別は自分のやりたい所を自分のペースでリラックスして勉強できるからとても良いと思います。また、苦手な所をじっくりと１対１で教えてくれるから、帰る時には完全に理解できるようになっていました。定期テストの時や、受験の時も、しっかりとサポートしてくれてとても力強いです。そして中３で英検準２級を合格したのです。更に奇跡が起きました。冬に受けた英語検定２級！！個別の時間に単語や熟語を覚えまくり、問題も解きまくって、先生と一緒に頑張った結果…みごと合格することができました。最後は中学生の私が大学受験と同じ勉強をしたので頭がパンパンになりましたが、血のにじむような努力をした結果桜が咲きました。全てと捨てて一生懸命努力すると、必ず報われるのですね。個別の授業は、くわしく、自分のペースで学習することができ、とてもよかったです。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:35:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感想（１）</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-17175/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-17175/</guid>
      <description>僕は中２の時まで塾には行っていなかったのですが、数学が難しくなってきたので、中２の秋からこの塾に入りました。学校の授業で教わるよりもわかりやすい解きかたがたくさんあって、通知表も４以上を保つことができました。テスト前になると、塾の日以外でも補習の時間をとってくれるので、テスト勉強も先生に見てもらいながらやることができました。先生はおもしろい人ですが、勉強に対してはとてもまじめに取り組んでくれました。そんな先生のおかげで僕は第一志望の我孫子高校に特色化選抜試験で合格することができました。授業中はお菓子を食べたり、お茶を飲みながら勉強でき、とても自由な雰囲気があります。塾屋で勉強をしたからこそ、僕はうまくいったのだと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:34:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人は変われない</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-15859/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-15859/</guid>
      <description>人は宿命を背負い人生を送ります。　自分はありのままの自分でしかない。つまり変わることはできません。しかし、気付くことができます。気付いて努力することができます。人生って素晴らしいですね。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 17:22:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チョコレート　その１</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-15824/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-15824/</guid>
      <description>チョコレートを食べましょう！カカオに含まれるテオブロミンという成分にはリラックス作用があり、ゆっくりと脳を刺激するのでメンタルが安定します。ちなみに、講師藤村はベイクが好きです。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2010 19:12:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大掃除</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-14973/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-14973/</guid>
      <description>+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+今日は大掃除をしました。３０日には塾に新しい棚ができます。冬には改装の予定もあります。学習環境がきれいだとやる気もでますよね。みなさんは自分の勉強する環境をきれいに保っていますか？+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+</description>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2010 17:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-14960/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-14960/</guid>
      <description>+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+今日で夏期講習も終わりです。中学３年生の生徒と受験校の話をしました。みんなで真剣に考えて、相談にのりました。受験形式の変更がどう影響するのか気になります。みんなの行きたい高校に無事合格出来ればと思います。みんながんばれ！+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+</description>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2010 13:58:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月25日</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-14868/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-14868/</guid>
      <description>+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+夏休みも終盤となり、夏期講習も残り数日となりました。夏休みは今までの復習を行う絶好の機会として、基礎に力を入れた授業を行ってきました。昨日の中３の授業では、特に理科に重点を置き、理科の強化日として中１から今までの範囲を総復習をしました。夏期講習中に少しずつ復習をしてきた成果が出たのか、暗記テストは思った以上にスムーズに終わり、驚くばかりです。また、夏期講習から今テレビで話題の速読を始めました。時速150kmの球を売ってしまう小学３年生の女の子は速読をやっているそうです。速読は読むスピードが上がるだけではなく、暗記や計算にも効果があると言われています。この夏で、みんなの基礎学力が上がればと思い、残り数日の夏期講習を有意義な講習にしたいと思います。+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+.+</description>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 15:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設致しました</title>
      <link>http://jukuya.com/blog-14173/</link>
      <guid>http://jukuya.com/blog-14173/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 14:09:29 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
