<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>中学受験専門　個別指導のアクセスアカデミー</title>
    <link>http://jukutown.com/access-ac/</link>
    <copyright>アクセスアカデミー日吉校舎</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>SAPIX生　指導コース　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-732/</link>
      <guid>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-732/</guid>
      <description>SAPIXは､難関校受験向けの塾です。   アルファクラスなど上位クラスのみ力のある講師を使い､あとのクラスはアルバイトの大学生の時間講師を使っているケースが多いようです。また上位クラスの子と同じハイレベルの問題を提供されるだけで、詳しい解説付のテストがありません。   学校でいうと、教科書に当たるものがなく問題集のみひたすら解かされている状態です。   そのため、パターン学習を強いられており､基礎を教えてくれる講座が用意されていません。さらに自宅学習する際にも解説が詳しくなく､ついていけない子にとっては､非常に厳しい塾であり、成績の高い子は多いですが、成績の甚率は低い塾と言えるでしょう。    そのためSAPIX生には､詳しいテストがないため、自習が非常にやりにくいです。   解説の詳しい教科書的なバイブル的テストなどを用意し､やり残したテーマの基本原理を指導しなければ､ほとんど甚ず､お客様状態となってしまいます。ただ問題自体は良くでた良問が多いため､出る講座と出ない講座を見極め､時間を作り､基礎を詳しく指導した後に､塾のテストの問題をやらせると効果を上げることがでます。   その具体的対策としては  解説が詳しいテストを用意し､基礎を徹底指導した後にSAPIXの教材を解くのが履です。  テスト対策はもちろん､やり残したテーマの再学習・弱点分野の対策をし、上位クラスを目指す。  塾と並行してお子様にとって最も効率的で成績が上がる学習方法を提案させていただます。 </description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 14:19:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日能研生　指導コース　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-733/</link>
      <guid>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-733/</guid>
      <description>日能研の場合､カリュラムについていけない子は､オプション講座を勧められますが､ほとんど効果がないのが現状です。   理由は明らかで､小学校で例えると･･･    教科書で丁寧に基本を学ぶからこそ、その後  問題集などを使って自然にレベルアップしていく訳です。   このように、教科書的なバイブル的教材で基本を学びその後→、問題演習をしないと成績は上がらないのです。   しかし、日能研の「本科テスト」も「オプション講座」も2の問題演習教材ですから、やり残した根本原理の考え方を習得しないまま（を経ず）､の問題演習だけをやってみても成績は上がらないのです。九九をマスターしていないのに割り算をやるようなものです。親御さんのほとんどが、この成績が上がる論理をご存知ないのが残念です。    重要なのは､いかに根本原理を理解するかなのです。   ※ 例えば､差集め算でしたら､解法も重要ですが､その前に差集め算の考え方・構造を知らなければ差集め算と発見でません。発見でなければ解法を知っていても､その解法を使えません。そのため､差集め算の意味や構造など基本的な根本原理を習得すべなのです。   ただ解決策はあります。   上砧をやることです。   毎週カリテがあるため､とりあえず一度１週間に力を入れその週の成績を目で見える形で上げさえすれば学習意欲を増すことができ､順調に塵すことが可能です。その具体的対策としては   カリテ対策を徹底し､とりあえず、1回目で見える形で点数を上げるのが最も日能研生には履。一度80点とった子は、次に80点を下回ると悔しさが生じるものです。自信を付けることが大切。  問題演習の前に、上砧の教科書的バイブルで、やり残したテーマの根本原則を再学習・弱点分野の対策をして、上位クラスを目指す。  上砧、を共にやればより効率的に学習でると思います。塾の補習などお子様にとって､最も効率的で成績が上がる学習方法を発見し、実践いたします。 </description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 14:18:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚生　指導コース　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-731/</link>
      <guid>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-731/</guid>
      <description>四谷大塚の場合､予習シリーズがあるため､他の塾よりは､自宅学習がやり易い。   塾で学習した内容を確実に復習すれば､塾だけで甚ると考えられます。逆にいえば他の塾と比べて、効果が出る指導・教材がそろっているにもかかわらず､甚ない場合は､学習習慣がついていない可能征高い。その学習習慣をつけることは、指導者にとって最も難しいことと言えます。   ただ､四谷生は他の塾生よりも時間的余裕があり､また毎週日曜テストがあるため､その成績を上げさえすれば学習意欲を増すことができ､順調に塵すことが可能です。他の塾より対策がはかりやすく､基礎の徹底指導､学習管理をしっかりすれば､Aコース（偏差値40台）からBコース（50台）を経て、Cコース（60台）へ上がる生徒が最も出やすいのが四谷大塚です。   成績の甚率は最も高い塾です。   その具体的対策としては  日曜テスト対策を徹底し､目で見える形で点数を上げるのが最も四谷生には履。  学習習慣をつけるよう､計画・宿題管理など的確にし学習意欲が増すあらゆる工夫をする必要がある。  日曜テスト対策はもちろん､やり残したテーマの再学習・弱点分野の対策をし上位クラスを目指す。  塾の予習・復習などお子様にとって､最も効率的で成績が上がる学習方法を提案させていただます。 </description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 14:18:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早稲田ｱｶﾃﾞﾐｰ生　指導コース　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-5357/</link>
      <guid>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-5357/</guid>
      <description>・熱血指導で余な進学塾です。テストの量やオプション講座などやることが山積みなので、志望校が偏差値55くらいまでの生徒には勉強するテストや問題の選別が非常に難しいとされています。また5年生からＳＳクラスが設置され難関校を目指すにはこのクラスに入ることが重要になるので、その対策もしっかり行う必要があります。その具体的対策としては１．合不合テスト対策とそのフォロー、アタック対策。２．学習習慣をつけるよう､宿題管理など的確にして、学習意欲が増す工夫をする。３．必要に応じて早めに過去問対策を行う。 </description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 14:12:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>栄光ゼミナール生　指導コース　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-5358/</link>
      <guid>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-5358/</guid>
      <description>5年生から「受験クラス」と「四谷クラス」にわかれ四谷クラスでは、合不合判定テストを受講することになります。この模試は校内模試の「アタック」とは問題量、レベルともだいぶ違うので苦しむ生徒が多数でてます。そのためこれらの対策を充分にすることが必要になります。また新演習テストは問題のレベルが幅康取られていますので、志望校によってはやらなくていいところが多数出てます。その選別も課題になります。その具体的対策としては１．合不合テスト対策とそのフォロー、アタック対策。２．学習習慣をつけるよう､宿題管理など的確にして、学習意欲が増す工夫をする。３．必要に応じて早めに過去問対策を行う。 </description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 14:11:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その他の塾生　指導コース　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-730/</link>
      <guid>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-730/</guid>
      <description> 臨海セミナー、市進、啓明舎、等あらゆる塾の指導方針､内容､テストを徹底分析し塾に対応した指導を行います。    やり残したテーマの再学習・弱点分野の対策をし上位クラスを目指す。    塾の予習・復習などお子様にとって､最も効率的で成績が上がる学習方法を提案させていただます。    家庭学習者には､効果的に成績が上がるよう､計画立案・学習管理をし､確実にお子様に合わせたプロの指導をします。 </description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 14:10:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>標準カリュラム　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-707/</link>
      <guid>http://jukutown.com/access-ac/course-detail-707/</guid>
      <description>使用教材    新演習（栄光ゼミナールや早稲田アカデミーでも使っている教材）（授業用）      四谷大塚予習シリーズ演習問題集（宿題用）      四谷大塚予習シリーズ計算と一行問題集（毎日の家庭学習用）      四谷大塚予習シリーズ漢字の学習（毎日の家庭学習用）      四谷大塚予習シリーズことばの練習帳（毎日の家庭学習用）      新演習確認テスト（確認テスト用）      その他の教材（メモリーチェック・学研丸まる要点ノート（暗仇習用）、過去問・銀本（入試問題演習用）、難関用テスト（応用力強化用）、四科のまとめ（総復習用）など）   授業内容  例題での解法の説明、重要ポイントや入試頻出ポイントの指摘、短時間で簡単に解ける裏技やテクニックの伝授、類題や基本問題での解法の理解などを行います。  宿題内容  漢字・語句・計算の毎日の家庭学習による基礎学力の充実と授業時に解説した問題の反復学習や類似問題練習による授業内容の完全定着を図るとともに、確認テストで判明した苦手項目の対策学習を行います。  確認テスト  前回の授業内容に対応した確認テストを毎回徹底して行い、生徒一人一人の学習理解度や得意分野・苦手分野・定着でていない項目などの把握と分析を行うことにより、効果的な対策学習カリュラムの作成が可能となります。  志望校判定テスト・会場テスト  授業時間とは別に、希望者に対しては毎月の志望校判定テスト（塾内で受験可能）や年数回の会場テスト（外部会場で受験）を行い、志望校合格の可能栓判断する材料とします。 </description>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2009 16:06:45 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
