<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>竜泉進学セミナー</title>
    <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/</link>
    <copyright>学研CAIスクール竜泉進学セミナー</copyright>
    <description>台東区三ノ輪駅から徒歩7分、入谷、千束、浅草の個別指導塾竜泉進学セミナー。「わからない」を「わかる」へ、「わかる」を「できる」へ。公立中高一貫校入試対応</description>
    <item>
      <title>GW</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-26131/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-26131/</guid>
      <description>こんにちは、講師の山本です。生徒の皆さんはGWを楽しんでおられますか？？私は上野動物園に行ってきました！今話題のパンダですが、ピーク時には待ち時間が２時間以上になるみたいですね私は閉園間際に並んで20分待ちくらいだったのですが、リーリー＆シンシン可愛かったです上野動物園にはコウモリも展示されていますよねコウモリは狂犬病や出血熱の自然宿主として注目されています。果物を食べるフルーツバットはすごく可愛い顔なのでおすすめですよ上野動物園は都内の小中学生は無料ということで、とっても羨ましいです気分転換のお出かけにピッタリですねではでは皆さん良い連休を</description>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 19:22:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップのひ・け・つ！！</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-25372/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-25372/</guid>
      <description>講師の新田です。いろいろな生徒さんからされる質問の１つに、成績を伸ばすにはどうしたらいいか？というのがあります。私はいつも「一度まちがえた問題を二度とまちがわない」ことだと答えるようにしています。そのためにはちゃんと復習、というのですが、それだけでは漠然としていて、なんとなくやっていても次また似たような間違いをしがちです。じゃあどうしたらいいか？そこでよくおすすめすめるのが、まちがえた問題が、どうやったらできたのか、そのエッセンスをひとことで標語にしてまとめておく（ふせんにかいて問題集にはっておくでも、ルーズリーフにまとめておくでも）これをしておくと、次ちょっと似ているんだけどちがうような問題がでたときにも、そのエッセンスから考えて応用できたりします。ただ解説をよんだだけでは、そのときはわかるんだけど、また次自分で問題をといたときにはまたわからないっていう感じになってしまいます。どの部分でひっかかったのか、どの公式をここで使えばよかったのか、自分がひっかかった部分をまとめておくと、それだけテスト直前にみなおせばいいのでおすすめです☆</description>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 17:04:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めまして。</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-13980/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-13980/</guid>
      <description>初めまして。昨年の夏頃から講師をしています、東京大学文学部４年の前田です。就職活動を終え、悠々自適に過ごせるのかと思いきや、卒業論文の関係で日々学校へ行き、忙しくしています…。あまり頻繁には登場しませんが宜しくお願いします☆同じ大学の超美人講師（ご本人と面識はありませんが。笑）山本先生に続き、大学の勉強＝卒業論文のテーマをご紹介します。僕の専攻は心理学なのですが、その中で、「量刑判断」というものを扱っています。そもそも「量刑判断」って何？という話なのですが、簡単に言うと罪を犯した人（犯人）に対し、刑罰を科す際の判断です。例えば、この事件の犯人には執行猶予をつけるとか、あの事件の犯人は死刑にする、というものですね。一見当たり前のようですが、この判断には「犯した罪の重大さ」というものが判断にかなりの影響を与えると言われています。人を殺した犯人には死刑を科し、万引きをした犯人には罰金といった具合です。そこで僕の研究では、「犯した罪の重大さ」の影響は非常に大きく、自分で制御できない（潜在的に考えてしまう）のではないか、という問いを実験的に確かめようとしてるのです。　　　　　　　　　かなり簡略に書きましたが、裁判員制度も始まり、かなりホットな分野なのとてもやりがいを感じています。面白いです。もし興味があれば直接聞いて下さいねー。では、勉強もしつつ、夏休みを楽しんで下さい！では</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 15:26:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NTT DOCOMO R&amp;D </title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-13192/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-13192/</guid>
      <description>先日、NTTドコモの研究開発センターに見学に行ってきました。展示ホール「WHARF」の見学を中心に、主に携帯電話の技術を聞くことが出来ました。 現在の携帯電話の通信方式は、第3世代と呼ばれているもので、FOMAなどの名称がつけられています。movaをはじめとした第2世代の方式に比べ、より高速な通信が可能になっています。また、一基地局がカバーできるユーザー数が増えています。 そして、更なる高速通信の実現のために、第4世代に向けての研究開発が行われています。実は、その第4世代に向けた取り組みとして今秋からLTE(Long Term Evolution)という技術が実用化されるそうです。より高速な通信速度と低遅延なシステムになっていて、それに対応した携帯電話も発売されます。 ドコモだけでなくauやSoftBankもLTEが数年後に使えるようになります。携帯電話を買うときや、買い換えるときにはこういった部分も気にして見てくださいね。 </description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 21:27:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大美人講師の山本です★</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-13041/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-13041/</guid>
      <description>初めまして、講師の山本です。今回は私が大学で勉強している内容についてお話しようと思います。　私は東京大学農学部の５年生で、獣医学を専攻しています。研究テーマは病気の動物と関わる分野とはちょっと離れており、とある出血熱ウイルスの診断系の確立を目指しています。このウイルスは野生動物から人に感染して重篤な出血熱を引き起こしますが、これまでは海外でのみ発生が報告されています。しかし、もし海外に行ってこのウイルスに感染したかもしれない、という人が国内に現れたりした場合、適切な治療を行うためにはそのウイルスに感染しているかどうかを診断する手段が必要です。ウイルスに感染すると、そのウイルスの成分に対する抗体が身体の中で作られます。そこで私は、目的のウイルスに対する抗体があるかどうかの診断法を開発するべく、あれこれと実験をしています。ただし、こんな危険なウイルスをそのまま扱えるはずもないので、私が使っているのはそのウイルスの構成成分とそっくりな蛋白質です。なので、私がうっかり実験中に恐ろしいウイルスに感染して、生徒さんにまで感染が･･･(― ―;)な〜んてことは、絶対にないので安心して下さいね。　私にとって獣医は小学生のときから憧れていた職業で、迷った時期もありますがやっぱり町の獣医さんになろうと考えている今日この頃です。生物に興味がある方や獣医学分野への進学を考えておられる方、ぜひ一緒に獣医を目指しませんか？竜泉教室では昨年の秋頃から講師をさせて頂いております。どうぞよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 21:14:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海出身です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-12667/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-12667/</guid>
      <description>はじめまして、馮（ヒョウ）と申します。現在、東京理科大学3年生で理学部の応用物理学科を専攻しています。ここでは今、毎週のテーマに沿って、予習―実験―レポート―という形で勉強しています。具体的な内容は、半導体や圧力センサーの特性（iphoneのような本体を回転する事によって、画面も回転する）などの課題研究をしています。今後は、革新的な新物質の開発や機能材料の創造などの研究を行いたいと思います。現代人にとって、新材料の開発とその応用は単に利便性の追求からだけではなく、持続可能な社会を実現するためにもとても重要です。物理に少しでも興味を持っているならば、ぜひぜひやってみてください。大学にいくという事は、まだまだ人生のはじめであると思います。大学の分野が幅広くて、なかなか道を決められない時は自分の興味に基づいて分野を決めてみてください。興味は、人生を歩き続ける上で、大変重要な力となります。自分の興味に素直に従い、楽しく毎日を過ごしましょう。よろしくお願いします</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 21:29:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カメルーン戦を見て</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-12455/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-12455/</guid>
      <description>講師の新田です。今週はサッカー日本代表の歴史的勝利に日本中が沸きましたね。私もまさかカメルーンに勝てるとは思っていませんでした。あれだけの大舞台、しかも格上の相手という試合で、選手も監督もおそらくものすごくプレッシャーがあったと思うのですが、最後まで集中力を切らさずにがんばってくれたと思います。ふと、受験勉強も同じなのかなと思いました。入試本番では、ものすごく緊張しますし、もしかしたら模試の判定では合格可能性がものすごく低かった第一志望校かもしれません。そういう中で１００％の力を発揮するにはどうしたらよいのでしょうか。私は、カメルーン戦の日本代表から学べることは次の２つがあるのではないかと思いました。１つは、最後まで絶対にあきらめないこと。サッカーに多少詳しい人なら、冷静に考えて日本が勝つ可能性はものすごく低いというのは誰にでもわかっていたことで、それは選手も監督も同じだったと思います。しかし、ワールドカップ前の親善試合で韓国戦で負けたあと、ただ落ちこむのではなく、冷静に課題を分析して、本番までにそれを修正するための練習をする、ということができたのだと思います。ですから、これから受験生の皆さんは夏休みに模試などを受けて、志望校判定などでもしかすると厳しい評価がかえってくるかもしれませんが、そこでがっかりするのではなく、気持ちを切り替えて、しっかり自分の弱点を分析して、それを補うトレーニングをしてほしいと思います。入試本番まで実力は伸びます。最後の最後まであきらめないことは毎年の受験生をみていてすごく大切なことだと思います。もう１つは、日ごろの地道な基礎の積み重ねです。代表戦の試合前の練習などを見ていても、びっくりするくらい基礎的なボールタッチやパスやトラップなど、どんな小学校・中学校のサッカー部やチームでもやっているような練習と同じ練習をやっていることに気がつきます。確かに戦術やセットプレーなどの練習のほうが楽しいですが、それをきちっとこなすためには、当たり前のパスや当たり前のトラップがきっちりできていないといけません。いくらプロだからといって、基本を絶対におろそかにしてはいけないというのは、どこの世界でも同じだと思いました。勉強も同じで、たしかに基本的な計算練習や、英単語を１つ１つ覚えるといった地道な勉強は、ときにはつまらないし、頭が良い人ほどあきてしまってすぐに応用的な問題に挑戦したがることがあります。しかし、基本があってこその、応用問題です。ともすれば「ハイレベル」「難問」のような問題集ばかりを買ってしまいそうになりますが、少なくとも夏の段階までは、まずはしっかりと基本の理解と記憶を徹底してほしいと思います。明日はオランダ戦ですね。皆で応援しましょう☆</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 21:05:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当教室のホープ、新田講師を紹介します！</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-12126/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-12126/</guid>
      <description>はじめまして。講師の新田と申します。ただ今東京大学法科大学院既修コース１年で、弁護士を目指し日々忙しい毎日をすごしています。学部は慶應義塾大学法学部の出身で、学部の頃から竜泉教室で講師をしておりますので、講師歴は５年目になります。法科大学院では、毎日大量の予習範囲が指定され、授業ではつぎつぎに学生が指名されてあらかじめ予習してきた問題に答えていく、というスタイルです(ソクラテス・メソッドというらしいです)。毎日たくさんの法律論文や判決文を読んだり、自分の考えを文章にしたりしますので、基礎的な漢字や文章の読み書きなどの能力はとても大事だと実感しています。(主に小学生の皆さんが取り組んでいる速読教材は自分も今から挑戦してみたいくらいです(笑))日々の教室での指導でも、すべての科目に共通して、そのような「基礎」を大切にしております。現在は主に毎週金曜日に指導しています。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 17:32:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今、速読が注目されています！</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-11977/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-11977/</guid>
      <description>明日、”ズームイン・スーパー”でも速読が取り上げられるようです。当教室でも「読み聞かせ読書コース」で体験できます。朗読ＣＤを使った独自のプログラムです。やはり、全ての教科の基礎は国語なのかも知れません。このコースの速読訓練で読書スピードがあがると、国語力はもちろんの事他の教科の成績も比例して上がって来ます。右脳に刺激が加わり脳が活性化されるのでしょう。集中力もつきますので、一石二鳥と言いうよりも一石三鳥にも四鳥にもなりそうです。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 20:23:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大人気、仲本講師の登場です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-11924/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-11924/</guid>
      <description>はじめまして。竜セミで講師をしている仲本といいます。今日は、大学で学んでいることを紹介しようと思います。僕は東京理科大学4年生で工学部の電気工学を専攻しています。と、言っても何をやっているかイメージがつきにくいと思うので、具体的に説明すると、電力の発電や供給、ロボットの開発、半導体の材料、コンピュータなどの情報関連、携帯電話などの通信など幅広い分野をカバーしています。僕はその中でも、通信分野の研究をしていて、携帯電話の通信方式の研究をしています。詳細は、難しくなるので話しませんが、普段使っている携帯電話がより良いものになるようにということで研究を進めています。現在の情報化社会には欠かせない分野を扱うのが電気工学で、最近話題になっているスマートグリッドも電気工学の分野です。電気に少しでも興味があれば、やっていけるので、数学や理科が苦手だから諦める必要は全くありません。いま高校生の人は、大学に行くと決めてもどの分野に進むのか、なかなか決められない人もいると思いますが、まずは興味のある分野から調べてみましょう。自分が興味のある分野はどこの学部、学科で学べるのかを調べることが進路決定への第一歩です。ではでは</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 17:32:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浅草・三社祭</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-10738/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-10738/</guid>
      <description>本日、本社神輿神霊入れの儀が行われ、いよいよ明日から三社祭が始まります。一年間この日を楽しみにしていた人もたくさんいると思います。しかし、、中間試験の１週間前に突入している人はいませんか？試験直前の人・特に受験生は今年だけは勉強に集中しよう。この後、湯島や鳥越のお祭りも控えているぞ！試験後のお祭りに参加するようスケジュール調整、よろしく！</description>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 22:46:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜の栞</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-9006/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-9006/</guid>
      <description>卒業式も無事終了し、新たな学校へと進学する子供たちは期待に胸を膨らませている事でしょう。でも、ちょっぴり不安もつきものです。そんな不安を少しでも軽減する為にも中学や高校から出た宿題・大学から出た課題などにはしっかり取り組んでおきましょう。そして、わからない事や不安な事は何でも先生に相談して下さいね。内容によってはお父さんやお母さんには内緒にしておきます。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2010 15:28:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も全員第一志望校に見事合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-8722/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-8722/</guid>
      <description>今年の都立高校の受験は本当に厳しいものでした。毎年のように倍率の記録を更新しています。そんな中、当教室の生徒は皆良くがんばってくれたと思います。見事全員第一志望校に合格です！おめでとう。これから又、新たなスタートがやってきます。君たちに素晴らしい出会いが訪れるように応援しています。　でも、あまり春休みにのんびりし過ぎると学習面は出遅れるぞ〜〜！！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 21:57:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験も無事終了でダウン！？</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-7876/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-7876/</guid>
      <description>今年も中学受験は感動のうちに無事終了し、皆第一志望校へ合格する事が出来ました。これは、本人のがんばりももちろんですが、ご家庭のお母さんやお父さんの協力も欠かせない事だったと思います。本当にありがとうございました。先生はホッとしたせいか不覚にもバレンタインデーの日にダウンしてしまいました。おなかの調子が悪くなる風邪のようです。みんなも気をつけてくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 17:14:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ママ鉄も大歓迎</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-7092/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-7092/</guid>
      <description>当教室は日暮里や鶯谷の陸橋から程近く、よくママ鉄を見かけます。幼児期にいろいろな場所に出かけて、たくさんの景色や電車を見る事は子供にとってもとても刺激的なこと。きっと学習にも興味深くじっくりと取り組める生徒へと成長すること間違いなし！　　不況のせいか、子供の数は減っても小学受験生や中学受験生の数は減っていません。そんな中、小鉄たちは有望株ではないでしょうか？オンリーワンのきらめきを育む当教室のキッズカレッジでは小鉄を応援いたしま〜す（^0^)/　</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 16:46:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年は二の酉</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-4819/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-4819/</guid>
      <description>昨日は酉の市でしたね。遅くまではしゃぎすぎて見回りの先生に怒られたりしていませんか？先生も熊手を買ってお参りに行き、大好きなベビーカステラを食べましたよ。今年は二の酉ですが、２日目は自粛しましょう。期末テストの直前ですから！！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:32:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型で中間テストが延期！？</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-3846/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-3846/</guid>
      <description>ここに来て又新型インフルエンザが猛威を振るっているようですね。台東区立上野中学や千代田区立神田一ツ橋中学も中間テストの日程を変更して実施しました。雨で試合が延期になった野球選手のようになかなか生徒も落ち着きませんよね。中学３年生にとっては進学に関わる大事な試験です。どんな状況でも日頃のがんばりがきっと成果として現れるはず。落ち着いて目の前の課題に取り組みましょう。そして、これから試験の柏葉中・浅草中・私立･国立中のみんなは悔いの無いようにがんばろ〜う！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 22:26:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学級閉鎖</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-2923/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-2923/</guid>
      <description>台東区立浅草中・御徒町台東中など区内での学級閉鎖が目立つようになっています。又、塾生の通う国立の竹早中学・都立墨田川高校・私立京華高校でも閉鎖のクラスが出ているようです。入室の際は入り口の消毒ゲルでよく手指を消毒してから入室し手下さいね。誰だ〜顔まで消毒しちゃってる生徒は！？机の上にもウイルス除去に利くというクレベリンゲルが置いてありますが、家庭でも手洗いうがいを怠らず実践するようにしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2009 21:57:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おかえり〜！！</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-2907/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-2907/</guid>
      <description>台東区内の公立中学の子供たちがぞくぞくと修学旅行から帰ってきました。楽しい思い出を沢山作ったかな？さあ、これからは、受験に向かってまっしぐらだぞ。わき目もふらずに突き進もう！　上野中のＫさん・Ｔ君・Ｓさん、柏葉中のＳさん、みんなお土産ありがとう。やさしいね♪</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 22:24:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>H1N1 パンデミック</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-2743/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-2743/</guid>
      <description>秋以降に流行が懸念されていた新型インフルエンザですが、早くも新学期を前に都内でも学校閉鎖や学級閉鎖が相次いでいます。予防はやはり、手洗いうがい！日頃から皆さんも特に注意をして実行するようにしましょう。新学期が始まると感染の危険が高まります。でも、必要以上に神経質にななる必要はありません。なるべく早く通学のリズムを取り戻し、規則正しい生活を送るようにしましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2009 16:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ期末テストです！</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-1560/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/blog-1560/</guid>
      <description>柏葉中・駒形中は今週から・・。その他の中学も順次期末テストに突入です。準備は整いましたか？中学３年生には受験につながる大切なテストです。みんな、気を引き締めてがんばろ〜！！</description>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 15:15:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生への準備コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-1707/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-1707/</guid>
      <description>今の小学１年生は、ほとんどの生徒が入学した時点でひらがなが書けて、簡単な計算ができる状態で入学して来ます。保育園などに預けていて不安な方、柔軟な思考力を養い、ワンランク上を目指したいたい方など、どんなご要望にもお応えできるコースです。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 16:39:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学受験コース　「キッズカレッジ」　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-990/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-990/</guid>
      <description>お受験準備コースです。筑波大付属小学校、お茶の水などの国立小に合格実績あり！!まずは、お子様に学ぶことの楽しさを感じて頂けるように、遊びの中から学びを取り入れ、自然に知識が吸収できる指導を行っています。幼児の時期はまだまだ集中力が持続できません。しかし、興味を持ったことに関しては、どのお子様も大人が驚くほどの集中力をもって取り組みます。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2009 18:09:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立受験コース　16:00開始21:00終了　月〜金</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2027/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2027/</guid>
      <description>現在の都立高校はほとんどが５教科受験。内申も関係しますが、試験当日の出来具合が明暗を分けます。当校では、長年の経験により、個々のレベルに応じた都立高校を的確に判断し、合格につなげます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 14:24:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立受験コース　16:00開始21:00終了　月〜金</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2028/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2028/</guid>
      <description>私立高校の受験教科である英語･数学･国語に特化し、志望校合格を目指します。併願推薦が認められなくなった昨今、あなたにピッタリの私立高校を見つけます。一人一人の将来を大切にし、じっくりと親身になって受験指導を行っています。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 14:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学内申アップ　16:00開始20:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2029/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2029/</guid>
      <description>せっかく合格した念願の私立中学！でも、成績が・・・・。そんな方のための個別学習コースです。私立の中学ではオリジナルの教科書を使い、公立よりレベルの高い授業内容なので、追いついていくだけでも大変です。そこで、それぞれの教科書に併せてしっかりサポート。内申アップを図り、無理なく付属高校へ導きます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 14:42:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中学内申アップ　16:00開始21:00終了　月〜金</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2030/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2030/</guid>
      <description>中学１・２年生にとって最も重要な定期テストの成績を上げるため、テスト10日前から5教科対策授業を行っています。個々のレベルに合わせて基礎からしっかり身につけさせます。現在の高校入試は中学1･2年の成績も問われています。早くから対策し、学年上位自己ベストを目指して一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 14:50:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竜セミの個別学習　16:00開始21:00終了　月〜金　土は午前中のみ</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2022/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2022/</guid>
      <description>10人に10通りの指導をモットーに個々のレベルに合わせて基礎からしっかり身につけさせます。今の学習に不安のある子は学年をさかのぼった戻り学習を。余裕のある子は先取り学習を。どんな要望にもお答えできます。特に新指導要領で不安な時期です。移行措置にも無理なく対応させます。 </description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 15:05:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験コース　16:00開始18:30終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2031/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2031/</guid>
      <description>一人ひとりのレベルに合わせて無理なく志望校を目指します。大手受験塾があわない方、好きな習い事と両立したい方には最適のコースです。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 15:30:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校対策コース　16:00開始21:00終了　月〜土　　（土は午前のみ）</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2032/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2032/</guid>
      <description>白鴎･両国などの公立中高一貫校へのチャレンジコースです。４教科を総合的に学習し、問題解決能力を養います。又、読解力や作文などの文章表現能力など中高一貫校で出題される内容に特化した対策授業を行います。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 15:40:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竜セミの高校個別　16:00開始21:00終了　月〜土　　（土は午前のみ）</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2033/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2033/</guid>
      <description>個々のレベルや目的に合わせて専任講師と大学生が個別に学習をサポートします。補習目的の生徒がほとんどですが、最終目標は大学受験だと考えています。勉強の他にも志望校や将来の目標など、女性塾長が親身になって相談に応じます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 16:03:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>素質を引き出す脳教育　16:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2034/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ryuusen-juku/course-detail-2034/</guid>
      <description>全ての教科の基礎は国語力だといっても過言ではありません。そこで当教室では読解力を高める為、朗読音声の読み聞かせを行っています。これは、音声速度を８倍速まで調整可能で、右脳開発にも効果的です。入学試験の長文を３回も読み直す事が出来たと、受験生にも大好評です。集中力もつき、本好きのお子さんになります。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 16:18:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
