<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>グリップ横浜荏田校　〜都筑区荏田の少数精鋭《完全》個別指導学習塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/gripeda/</link>
    <copyright>グリップ横浜荏田校</copyright>
    <description>都筑区荏田南の学習塾【グリップ横浜荏田校】の指導方法は、21世紀国際標準の《完全個別☆自律学習》です。「必要な科目」を「最適な水準」で「都合よい時間」に！</description>
    <item>
      <title>なぜ時間割自由なのか</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-60311/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-60311/</guid>
      <description>一般の学習塾では生徒管理のため学年・科目ごとに細かく時間割を決めています。グリップ横浜荏田校では中３まで勉強と運動・趣味を出来る限り両立するよう推奨し、生徒が自分で部活動や習い事などと塾へ通う時間をバランス良く配分できるよう時間割は一切指定していません。小学生に対しても、スケジュール管理を親任せにせず自分がいつ何をしなければいけないか常に頭の中に入れて行動するよう指導しています。実際、グリップの生徒はその日何を勉強するか道々考えながら通塾するようになります。これが将来仕事に優先順位を付けて段取り良くテキパキこなす訓練になるのです。塾で勉強を切り上げるタイミングも、生徒がその日の体調や勉強の区切りなどを考えながら自主裁量で判断します。何よりも、その日取り組むと決めた量を早く終わらせれば早く帰れるので、集中して効率的に「学習」を進めるようになります。集団一斉塾のように、ボーっと座っていても時間が来れば自動的に「授業」が終わるようなことはありません。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 12:27:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>充実した中学生活を送るために</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-60181/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-60181/</guid>
      <description>新学期が始まりました。新中学生には勉強と運動を両立させて悔いの無い3年間を過ごしてもらいたいものです。グリップでは、塾の勉強よりも学校の宿題を最優先で片付けるよう指導し、部活動には積極的に参加することを奨励しています。標準的な中学生であれば、グリップで英数2科目で合計週5時間学習すると「塾で予習⇒学校で復習」の理想的なペースで進められます。ただし、部活動で疲れた後に2時間ずつ週3日（計週6時間）塾へ来るよりも、毎日1時間だけ集中して週5日勉強するほうが効率的です。実際、グリップの中学生はほとんど毎日下校途中に教室へ立ち寄ります。学校の宿題だけ片付けて帰る場合もあります。そうすることにより、学校⇒部活⇒塾⇒帰宅してもう少し勉強⇒早寝早起き、という規則正しい生活サイクルを確立することができます。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 12:24:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休み　無料体験学習講座</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-58677/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-58677/</guid>
      <description>３月２５日（月）〜４月６日（土）毎朝８時〜昼１２時新小学４年生〜中学３年生対象春休みは、一年間の勉強を総復習して新学期に備える大切な期間です。自分の弱点・苦手を克服して、万全の準備態勢で進級しましょう！＜新小６対象＞・６年算数予習講座（円の面積、文字と式）＜新中１対象＞・中学英語導入講座（アルファベットの書き方から）・中学数学準備講座（分数、割合、計算のきまり）＜新中２対象＞・中１英語復習講座（動詞、三人称単数形、現在進行形、過去形、命令文）・中２数学準備講座（正負の数、文字と式復習）　など他多数上記は開設講座の一例です。生徒一人ひとりの希望に応じた内容の講座を開設します。全て無料で受講できます。お申込みは電話またはメールでお気軽に。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 13:50:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験も基礎固めから</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-58380/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-58380/</guid>
      <description>中学受験専門の大手進学塾では、サラリーマンが残業して帰る時間帯まで勉強していることも珍しくありません。しかし、基礎学力を修得しないうちに受験対策の応用問題に取り組んで大量の未消化宿題が積み上がり成績も思うように伸びず、その結果、お弁当を作り送迎している保護者までも心身ともに疲弊してしまった例がたくさんあります。グリップ横浜荏田校では生徒の理解度にかかわらず時間が来れば自動的に終了する集団均一型の授業はありません。生徒は各自の学力とペースに応じて、算数⇒漢字⇒理科などと次から次へ相当量のプリントに取り組みます。このため、１回に長くても２時間以上集中力を維持することは難しく、何時間も居残って学習することはありません。この短時間集中学習で国語算数理科社会いずれも小６までの教科書レベルの基本事項を一通り履修してから、受験レベルの応用問題に取り組みます。その結果、意欲的に取り組んで小５までに６年分を終わらせ十分な受験対策ができる生徒がいる一方で、中には受験間近まで基礎レベルの学習で汲々とする生徒もいます。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 21:11:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試と内申点</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-57186/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-57186/</guid>
      <description>神奈川県でも公立高校の入学試験が今週の金曜日に実施されます。今年から面接が全校で導入されるなど制度が大きく変更されましたが、中2・中3の内申点が全評価の３〜５割を占めることに変わりはありません。定期試験の点数ばかりに目が行きがちですが、実は９教科全てにおいて評価の４分の１（国語は５分の１）は授業中の態度や宿題・提出物の状況を反映する「興味・関心・態度」に対する評点です。この項目が評価Cだと、試験の結果が良くて他３項目が全てA評価でも全体では「３」の評価しか得ることはできません。グリップ横浜荏田校の中学生は部活動が終わると塾へ直行してきますが、まず学校の宿題を片付けてから塾の課題に取り組むよう指導しています。学習面で成果を上げて試験の点数が良くても、授業態度・宿題提出状況が良くなければ内申点は上がりません。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 17:40:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>段取り力を育む自立指導</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-56724/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-56724/</guid>
      <description>グリップ横浜荏田校では、入会時に学力を客観的に分析し、何をすべきかを生徒・保護者と話し合い、生徒の得意・不得意に応じて受講科目と開始レベルを決めて3〜6ヶ月先の目標を立てます。課題を特定し学習ペースを決める、これが段取り力を育むグリップ式自立指導の第一ステップです。また、当塾には旧来の学習塾のような学年ごとに曜日と科目の決まった時間割はありません。生徒は、部活動や習い事等と上手く両立できるようスケジュール調整しながら塾へ行く日時を毎月自分で決めます。この「月間学習計画表」を作成する作業が段取り力を養う自立指導の第二ステップです。さらに、学校の授業の進行状況と自分の学力を照らして、塾で学習する科目と時間配分を毎回生徒が自分で判断します（算数30分⇒漢字30分⇒速読30分、等）。そのため塾へ来る道すがら「今日は何をどれだけ勉強しようかな」と自発的に考えるようになります。これが自立指導の第三ステップです。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 22:31:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仕事力とは何か</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-56593/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-56593/</guid>
      <description>生きていくためには働いてお金を稼ぐ必要があり、教育の目的は社会に出て仕事をする能力を養うことです。しかし、学歴≠仕事力です。日本でどんなに偏差値の高い学校を卒業したところで、21世紀の国際社会ではそれだけで高評価を受けることはありません。TKWなど日本で一流と言われる大学を卒業しても、自分では何も考えず教師や親に言われるがまま勉強してきた人は、試験の点数は良くても上司の指示やマニュアルがないと何も出来ない社会人になってしまいます。逆に大学を出ていなくても立派に仕事をしている人もたくさんいます。仕事力を構成する要素の最も重要な能力の一つが「段取り力」です。仕事が出来る人は、課題を列挙⇒優先順位を設定⇒課題ごとに所要時間を計算⇒時間配分を決定、の順番で着実に処理します。このような論理的思考力と主体的行動力は、受け身でお勉強だけしていても身に付きません。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 20:11:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験は目的ではありません</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-56339/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-56339/</guid>
      <description>今週から私立中学の入試が本格的に始まります。当塾でも「ウチの子にも中学を受験させたいのですが、どこが良いでしょうか？」というご相談をよく受けます。そもそも私立中学受験には大きく２つの理由があります。１つは、いじめや校内暴力など地元の公立中学に通わせたくない消極的理由があるケースで、この場合には通学の負担が少ない近隣校をお勧めします。２つ目は、特色ある教育内容や著名な先生など、高い授業料を払っても毎日通いたくなる積極的な理由です。この場合は御両親や生徒本人の考えに敢えて他人が口を挟む必要はありません。教育の目的は子供を経済的に自立させることで、私立中学は目的達成のための手段の一つに過ぎないはずです。多くの保護者が私立中学受験を目的化して考えていますが、「周りが受けるからウチも」という理念なき受験は子供を不幸にするだけです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 12:38:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾業界の常識に挑戦！</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-55685/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-55685/</guid>
      <description>外食するときには自分の都合の良い時間にレストランへ行き、自分が食べたい料理を食べられる適量だけ注文するのに、学習塾では塾が決めた時間割に合わせて通い、塾が指定した均一テキストを使って同学年の生徒は皆同じ内容を勉強させられる。。。この学習塾業界だけに通用する「常識」に何の疑問も持たずに従ってはいけません。自分の将来を左右する教育は他人任せにせず、自分の希望や都合を最優先させるべきです。グリップ横浜荏田校は、生徒の学力や学習ペース、目標等に合わせて一人ひとりオンリーワンの完全個別カリキュラムを実現しています。年齢別クラス編成のない「無学年」方式で、不得意科目・苦手分野を集中的に復習する後戻り補習から難関校受験対策の応用問題先取り学習まで対応します。 しかも、「時間割自由」ですので、中学3年まで習い事や部活動との文武両立が十分可能です。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 12:42:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読訓練の集中力向上効果</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-55440/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-55440/</guid>
      <description>グリップの教室では、生徒が単元要点の動画解説を自発的に視聴して一人ひとり別々の課題に取り組むため、じっと座っていれば勝手に授業が進んでいく受動型集団塾とは桁違いの集中力が必要です。そこで速読訓練により集中力や読解力を鍛えています。速読訓練では、表示速度が徐々に上がっていく画面上の文章を目で追っていくと、例えば毎分500字だった読書速度が訓練後には600字に増えていたりします。1回30分の訓練を重ねていくと、早ければ数ヶ月〜一年で一文字一文字のなぞり読みから単語⇒文章⇒文節をひと塊で捉えて瞬間的にページ全体の内容が理解できるようになります。ウチの子は集中力がないので速読訓練を。。。というご相談をよく受けますが、そもそも生徒が集中していようがいまいが無関係に授業が進んでいくような学習環境から脱しないかぎり、どんなに集中力や読解力、記憶力を高めたところで宝の持ち腐れです。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 13:19:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語は全科目の基礎です</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-54877/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-54877/</guid>
      <description>12月12日の新聞各紙に「国際学力調査で小４理科算数最高点」という記事が掲載されていました。理工系学生の就職率やノーベル賞受賞などの影響もあり、最近は理数系科目重視の風潮が強いですが、個人的には文科系（特に国語）の学力低下を懸念しています。例えば、「太郎さんの時計は1時間に10秒進んでしまいます。正午の時報に合わせて時計を直しました。午後6時には何時何分を指しているでしょうか。」という小学校高学年向け算数の問題で、答えは暗算でも「6時1分」であることがわかりますが、「進む＝くるう」「正午＝12時」「時報＝毎正時の合図」を意味することを知らずに解けない生徒がいました。神奈川県では今年度から高校入試制度が変更され全科目で記述問題が増えます。グリップ横浜荏田校の小学生標準コースでは、同じ漢字をただ何十回も書かせるのではなく実際にどんな文脈で使われるのか理解できるよう文章丸ごと書き取りをさせたり、正しい日本語を習得できるよう国語読解問題文の暗唱を宿題としています。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 12:19:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾大学生アルバイト講師の功罪</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-54523/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-54523/</guid>
      <description>先日、某教材会社主催の学習塾向け経営セミナーに参加しました。その中で成功例として紹介された首都圏で複数のマンツーマン個別指導教室を運営している経営者の話に思わず首を傾げてしまいました。試験やゼミ、サークル活動などとスケジュールが重なって大学生講師が塾のバイトをドタキャンするのは日常茶飯事なので、常に100名以上の学生をプールして授業に穴が開かないよう人繰りすることが教室運営の鍵だと堂々と主張しているのです。マンツーマン指導塾ではコストの安い学生を使って人件費を抑えることが必要かもしれません。しかし、生徒にとって講師が毎回コロコロ変わることが良いのか、そもそも一般社会常識に乏しい学生に教育を担わせることに問題はないのか、非常に違和感があります。グリップ横浜荏田校では社会人経験のない学生を講師として採用することはありません。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 13:41:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供は褒めるとやる気になる</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-54209/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-54209/</guid>
      <description>11月中旬の新聞各紙に、「褒めると伸びることが科学的に証明された」という記事が掲載されていました。私自身も普段から保護者面談などで「演技でも何でも良いので、とにかく子供を褒めてあげてください」とお願いしています。グリップ横浜荏田校に、何をするにも「ムリ！」とか「あきらめてる」が口癖の自己否定感の強い小学高学年の男子生徒がいます。その彼が先日、照れ臭そうに「今日、算数のテストで百点取った。クラスで二人だけ。」とボソッと教えてくれました。直ぐに「大げさなくらいに思いっきり褒めてあげてください」と母親へメールしました。「塾へ行かないと怒られる」とか「いくら勉強しても認めてくれない」と子供たちは親への不満を訴えてきますが、自発的な勉強意欲がなければ塾通いも効果半減です。イソップ寓話「北風と太陽」のように、叱るより褒める方が子供はやる気になります。母親の褒め言葉一つで（タダです！）塾の授業料何ヶ月分もの効果があるはずです。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 19:51:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾のコンプライアンス</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-53745/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-53745/</guid>
      <description>グリップを開校する前は銀行で法人営業の仕事をしていましたので、いろいろな業種の企業と幅広くお付き合いがありましたが、旧態依然とした学習塾業界ではコンプライアンス意識の全く欠如したことが普通にまかり通っていることがよくあり驚きます。例えば、堂々と生徒の個人名を出した「○×高校合格！」という広告は明らかに個人情報保護法に違反しています。また「○×高校△名合格！」という宣伝にしても、一人の生徒が複数合格した場合は当然のように重複した数を実績としていますし、その一方で不合格者数は公表されませんので、二重の意味で誤解を招く危険性のある情報開示法です。本来、誰がどの学校に合格しようと自分の成績とは全く関係ありません。グリップはコンプライアンス云々以前の教育方針として集団塾のように他の生徒と競わせて順位付けなどしませんし、ましてや個人が特定される情報を公表することもありません。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 16:10:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部活と勉強は両立可能です</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-53534/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-53534/</guid>
      <description>朝日新聞の教育欄で連載されている「いま子どもたちは」に、《部活動は学習の妨げにならない》という興味深い記事が掲載されていました。調査によれば、部活動をしている生徒としていない生徒の間に学習時間の明確な差異は見られないとのことです。グリップでも、成績が下がったからと親に部活動を無期限停止されて入会してきた中学生がいます。しかし塾のない日は学校から帰って家で勉強するわけでもなく、夕方ひと寝入りでもした日には夜眠れず朝寝坊し、授業中眠くなるという悪循環に陥っています。グリップでは、文武両立の充実した中学生活を送ってもらうため、中学生には部活動に参加することを強く推奨しています。実際、グリップの生徒は塾の時間割を所属クラブのスケジュールに合わせて毎月調整します。試合や大会があっても塾の時間を振り替えることができるので、中３で引退するまで部活動を一回も休むことなく続けられます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 12:38:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11/23(金) オリジナル年賀状作成教室を開催</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-53185/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-53185/</guid>
      <description>昨年開催し大変ご好評をいただきました「オリジナル年賀状作成教室」を今年も11月23日(金)勤労感謝の日の朝10時45分から開催致します。色々なイラストを参考にして来年の干支「巳」をデザインしたオリジナルの年賀状を作ります。参加希望生徒は以下2点を持参してください。色鉛筆またはクレヨンなど色を塗るもの（画用紙はグリップで用意します）官製年賀葉書希望枚数×50円の実費（印刷費用はグリップが負担します）なお、当日は祝日のため通常授業は朝8時〜10時半としますので、金曜に授業のある生徒はその時間帯に合わせて教室へ来てください。そのまま年賀状講座に居残る場合には終了時間はお昼前後になる予定です。印刷の出来上がった年賀状は12月初旬にお届けします。参加希望者は早めにご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 12:35:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒例の「直朝」やります！</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-52819/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-52819/</guid>
      <description>来週実施される荏田南中学の後期中間テストに合わせて、中間・期末試験の当日朝に毎回実施している「試験直前朝講座」（直朝）を今回も開催します。21(水)は数学、22(木)は英語の予想問題を配布しますので、荏田南中生は朝7時15分に教室へ集合してください。なお、会員以外の一般生徒も無料で参加可能ですので、ご希望の方は事前にご連絡ください。社会の時事問題対策として9〜11月の時事問題集も差し上げます。試験当日はいつもより少し早起きして、頭がフル回転している状態で試験に臨みましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 13:10:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みの無料イベント　学力診断＋10時間集中特訓</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-52504/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-52504/</guid>
      <description>お申し込みはお早めに！無料学力診断　12月22日(土)午前8時30分〜　小学4年〜中学2年生対象小学生は国語・算数、中学生は主要５教科、各４５分のテストです。４月からの学習内容を振り返る絶好の機会です。無料10時間集中特訓　12月23日(日)午前8時〜夕方6時　小学6年〜中学2年生対象小学6年生は算数、中学生は英語または数学どちらか希望する科目を、一日中徹底的に勉強します。4月の進級・進学を前に一年間の勉強を総復習する絶好の機会です。当日はお弁当を用意！前日の無料学力診断を受けて、不得意分野を集中的に学習すればより効果的です。冬期講習　12月24日(月)〜1月5日(土)まで日曜を除く毎朝8時〜昼12時　小学3年〜中学2年生対象一年間の学習を振り返る絶好の機会です。特に小学6年生は小学算数を総復習することを強くお勧めします。中学数学は小学算数の基礎がないと歯が立ちません。穴をしっかり埋めて中学入学に備えましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 12:21:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人はなぜ勉強するのか</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-51462/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-51462/</guid>
      <description>人はみな生きています。生きるためには食べる必要があり、食べるためには働いてお金を稼いで、食べ物を買わなければなりません。とは言っても、知力も体力も劣る子供でもできる仕事など世の中にほとんどありません。だから子供のうちは仕事をする代わりに一生懸命勉強して、大人になって社会で賢く生きていくための知恵と技術を磨くのです。世の中には非常にたくさんの種類の仕事がありますが、どんな仕事でも多かれ少なかれ頭と体を使います。ただ仕事によって頭と体を使う比率が違うのです。体力は特に何もしなくとも年齢とともに自然と付いていきますが、知力は勉強して頭を鍛えなければ大きくは向上しません。だから、子供のうちに頭を鍛えていない（勉強していない）人は知力を多く必要とする仕事よりも、体力さえあればできる仕事に向いているのです。ただ大人になっても何の技術も知識も持っていない人ができる仕事は限られています。逆に、子供のうちにたくさん勉強して知識や技術を身に付けておけば、社会に出たときに職業の選択肢が増えて自分の好きな職業につける可能性が高まります。また、将来何の仕事をして良いのか分からなくても、勉強を続けているうちに興味や関心の湧く分野が一つや二つは必ず出てきます。自分の好きなことや関心あるものを最初の仕事にできると、社会人のスタートとしては非常に幸運です。よく「自分には食うことしか能が無い」なんて言ってる若者がいますが、「食」に関する仕事はいくらでもあります。例えば、お菓子製造工場で働くのも良いし、レストランの料理人やウェイター・ウェイトレスだって立派な仕事です。また海外から食品を輸入する商社や美味しいレストランを紹介するウェブサイトの運営なんか現代的で面白いですね。さらに視野を広げれば、農業や漁業だって食に深く関係があります。学校できちんと勉強しておけば職業の選択肢は広がりますし、趣味やスポーツも一生懸命やっていれば、いつどんな形で役に立つかわかりません。ですから、将来自分の好きな仕事をして幸せに生活したいのであれば、子供のうちに一生懸命勉強して知識や技術を蓄えておくことが重要です。ただ誤解してはいけない点は、学校の成績を上げて志望校に合格することは目的ではなく、これから長い人生をより幸せに生きるための通過点にすぎないことです。いわんや、（一流）大学に入って（一流）企業に就職することを自己目的化することは本末転倒で非常におかしな話です。△△大学・高校へ入るために勉強するのではなく、○○の仕事をするための勉強をするには△△大学・高校へ行くのがベストだ、という考え方が本来あるべき姿です。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 12:11:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10・11月は中学内申点アップ指導月間！</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-51417/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-51417/</guid>
      <description>前期成績表のコピーを持ってグリップへお越しください。中学１,２年生を対象に、科目ごとに評価を上げる方法をピンポイントでアドバイスします。あわせて、現時点での高校合格可能性を診断します。電話またはメールでお気軽にお申し込みください。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 12:57:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長ごあいさつ</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/blog-50295/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/blog-50295/</guid>
      <description>【教室長：小松健司プロフィール】アメリカの大学にて国際政治を専攻。1986年に卒業後、日米欧の大手金融機関で国際金融業務に長年従事し、アジア、アメリカ、ヨーロッパを歴訪。中国駐在からの帰国を機に2011年グリップ横浜荏田校を開校。英検１級。誰もが平等だった「古き良き昭和」から多様性の「21世紀グローバル競争社会」へと時代が大きく変化しています。バブル経済が崩壊して一億総中流と言われた日本も格差社会となり、政治は自民党一党支配から多党連立へ、国際社会も米ソ二極の東西冷戦時代から日本やEUに加えて新興国が台頭する多極的な世界へと変化しました。またITの進歩により、テレビ・新聞・固定電話からネット・PC・スマホへと、個人の生活様式も極めて多様化しています。 現代は塾へ通う目的も、苦手を克服するため、好きな科目を高いレベルで勉強するためなど、人それぞれ千差万別です。学校の勉強だけで全員が満足できれば理想的ですが、年齢だけを基準に各学年に振り分けられ、同学年の生徒は個々の学力や目的にかかわらず同じ内容の講義を聴くという現在の集団教育制度では、生徒一人ひとりの要望に応えることはできません。 社会構造の激変にもかかわらず、日本の公教育は昭和の高度経済成長を支えたサラリーマンを量産する集団一斉講義スタイルから進歩していません。しかし先進国でGDP比教育費が最低の日本で文部科学省の改革を待っていては手遅れになります。学習塾だけでも個別指導を選んで、時代にマッチした教育を受けてください。昭和時代には珍しかった個別指導塾ですが、今では全国5万教室の半分近くになり、今後さらに増える勢いです。 ただし、個別指導は講師が横に座って何から何まで教え込み、生徒はただ言われたことに頷くだけで鉛筆を持つ手は動かない依存性の強いマンツーマン指導になりがちです。たとえ地元の難関高校から一流大学を卒業して大手企業に就職できても、マニュアルや上司の指示が無いと一人では何もできない大人になっては、日本国内は勿論のこと、日本の学歴や肩書など一切通用しない国際社会で勝ち残ることなど到底できません。個別指導塾でもマンツーマンではなく生徒が自主的に学習し、主体性や自立心が育まれる環境が整えられていることが肝心です。 グリップ横浜荏田校は「世界中どこへ行っても誰に頼らずとも自力で生活し、社会に貢献できる大人の基礎を作る」を教育理念とし、アメリカの大学で学び、海外駐在を含め日米欧の大手銀行で20年以上国際金融業務に携わった教室長が、生徒一人ひとりの学力や目標に徹底的に合わせた完全オーダーメイド個別カリキュラムで主体性を鍛える自律学習を実践しています。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 12:45:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7392/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7392/</guid>
      <description>定期試験対策もバッチリ！英語・数学は学校の授業を予習するペースで進み、理解不足があればその都度必要に応じて小学レベルにまでも戻って復習します。国語・理科・社会も中学校別の試験範囲に合わせて定期試験対策を実施します。定期試験当日は「朝直」と称して希望する生徒には朝７時過ぎから無料で予想問題を出題しています。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 14:43:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学基礎充実コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7462/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7462/</guid>
      <description>まずは学校の授業に追いつくことを目的に、理解の遅れた分野は必要であれば小学生レベルまでも戻って集中的に復習します。理解の穴が埋まれば「標準コース」へ移って通常の学校予習ペースで学習を進めます。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 14:44:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜６年生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7390/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7390/</guid>
      <description>一人ひとりの希望に応じて科目を選択し、それぞれ学力に適した水準で学習を進めます。学習時間も各自の都合や集中力により適宜調整します。■ 計算＋図形ドリル⇒算数（教科書準拠）⇒国語読解演習（物語＋説明文）⇒漢字練習（筆順＋語句用法）または速読訓練■</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 14:44:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース（小４以上）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7391/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7391/</guid>
      <description>週3回1時間半の集中学習で、まず教科書準拠の教材を使って速やかに小６レベルまでの基礎学力を習得し、その後志望校に応じた受験用の応用問題に集中的に取り組みます。オプションで理科・社会も選択可能です。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 14:44:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海外留学コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7463/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7463/</guid>
      <description>グリップ標準の自律学習の総仕上げとして、海外生活を通じて自立心を養います。安心の海外提携大学をご紹介します！詳細は左側「ISC横浜留学センター」のロゴをクリックしてください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 13:57:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読訓練コース　:開始:終了　週１回２０〜３０分</title>
      <link>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7393/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gripeda/course-detail-7393/</guid>
      <description>日本速脳速読協会のトレーニングを導入しています。 大人向けに週１回30分1,000円のコースもあります。詳細は左側の「速読訓練」をクリックしてください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 13:57:37 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
