<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　大森教室</title>
    <link>http://oomori.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール大森教室</copyright>
    <description>大田区大森北の学習塾・進学塾・個別指導塾の『早稲田育英ゼミナール（ワセイク）大森教室』のホームページです。中学受験対策・漢字検定・作文などに力を入れています。</description>
    <item>
      <title>漢検対策特別企画</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-87504/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-87504/</guid>
      <description>平成27年度　第1回漢字検定合格を目指して！！漢検対策特別企画6／13（土）　漢字検定　受験生対象★塾生無料★　　　　　　　　※検定申込締め切り日は4月8日（水）厳守　　　　日程　 4月・・・9日　16日　23日　30日　　　　　　   5月・・・14日　21日　28日　　　　　　　 6月・・・4日　11日　　　いずれも木曜日               時間　  　　午後5時〜7時まで　　　　　　　 ※この日時が都合悪い生徒は申し出て下さい　注意事項　 ・申込書に必要事項を記入して申し込みください。　　　　　　　　・1日の勉強は1時間以上〜2時間以内を予定しています。　　　　　　　　・漢検受験申込した塾生はこの授業を無料で受けられます。　　　　　　　　・個人で学習する教材については、漢検協会出版「分野別問題集」　をおすすめします。※塾生は毎日4時から自主学習ブースを無料活用できます。但し休講日を除く。　　　　　　　　　　　　　　　早稲田育英ゼミナール　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　大森教室</description>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:19:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室行事日程表</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-87503/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-87503/</guid>
      <description>教室からのお知らせ　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　早稲田育英ゼミナール　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　大森教室　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　＜教室行事日程表＞　　◎4月平常授業　　　　　３月30日（月）〜 4月24日（金）　　　・第1回漢字検定　　申込〆切日　　4月8日（水）厳守　　　検定日6月13日（土）　　　・漢字検定対策特別企画勉強会　　　　　※大森教室で漢字検定の受験申し込みをした塾生は受講無料。　　　　※勉強会日程は別途お知らせします。　準備の都合上、登録申込をして下さい。　　　・第1回コンピューターテスト（学力判定模試）　　　　　4月25日（土）午後2時〜　小・中学生全員　午後1時50分集合　　◎5月平常授業　　　　　4月27日（火）〜 5月29日（金）　　　　※ゴールデンウィーク特別休講日　　　　　　5月2日（土）〜 5月10日（日）　　◎6月平常授業　　　　　6月1日（月）〜 6月26日（金）　　　・漢字検定　　6月13日（土）午後4時開始予定　　　　・親子面談　　詳細は後日ご案内します。　　◎その他　　　・学校行事年間予定表をコピーさせてください。　　　・学校行事の都合によって予定変更する事がありますのでご注意下さい</description>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:07:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検対策特別企画</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-80142/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-80142/</guid>
      <description>平成26度　第2回漢字検定合格を目指して！！≪漢検対策特別企画≫11／15漢字検定受験生対象　★塾生無料★※検定申込締切日は9月24日（水）厳守〈日程〉 9月・・・29日10月・・・6日　20日　27日11月・・・3日　10日　いずれも月曜日〈時間〉午後5時〜7時まで【注意事項】・申込書に必要事項を記入して申し込みください。・１日の勉強は１時間以上〜２時間以内を予定しています。・漢検受験申込した塾生はこの授業を無料で受けられます。・個人で学習する教材については、漢検協会出版「分野別問題集」をおすすめします。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 18:44:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検対策勉強会</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-75029/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-75029/</guid>
      <description>平成26度　第1回漢字検定合格を目指して！！≪漢検対策特別企画≫6／7漢字検定受験生対象　★塾生無料★〈日程〉4月14日・21日5月12日・19日・26日6月2日　　　　　いずれも月曜日〈時間〉午後5時〜※塾生のうち漢検受験生は無料で学習指導を受けられます。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 16:25:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成26年度年間予定</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-73269/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-73269/</guid>
      <description>平成26年度年間の主な教室行事予定◎4月平常授業	　　　4月1日(火)〜4月28日(月)◎5月平常授業	　　　5月5日(月)〜5月30日(金)●ＧＷ特別休講日	　　　4月29日(火)〜5月4日(日)●第一回コンピューターテスト(模試)　　　4月26日(土)又は4月27日(日)　･･･小・中学生全員●第一回漢字検定	　　　6月7日(土)･･･申込み制　〆切日4月18日(金)◎6月平常授業	　　　6月2日〜6月27日(金)●親子面談日	　　　6月2日〜6月20日まで(全生徒保護者)◎7月平常授業	　　　6月30日(月)〜7月25日(金)●夏期講習(前期)	　　　7月21日(月)〜8月8日(金)　･･･全員必須●夏期特別休講日	　　　8月9日(土)〜8月17日(日)●夏期講習(後期)	　　　8月18日(月)〜8月29日(金)◎8月平常授業	　　　7月28日(月)〜8月29日(金)●第二回コンピューターテスト(模試)　　　8月30日(土)又は8月31日(日)　･･･小・中学生全員◎9月平常授業	　　　9月1日(月)〜9月26日(金)●第三回コンピューターテスト（模試）　　　9月27日(土)又は9月28日(日)　･･･受験生のみ●秋季特別休講日・スタッフ研修につき　　　9月29日(月)〜10月3日(金)◎10月平常授業	　　　10月6日(月)〜10月31日(金)●第四回コンピューターテスト(模試)　　　11月1日(土)又は11月2日(日)　･･･小・中学生全員●第二回漢字検定	　　　11月15日(土)※申込み制　〆切日9月24日(水)●受験対策・苦手克服土曜集中ゼミ　　　9月又は10月開講予定　･･･受験生は全員必須	※日程等は8月お知らせ予定◎11月平常授業	　　　11月3日(月) 〜11月28日(金)●志望校相談・親子面談　11月10日(月)〜11月21日◎12月平常授業	　　　12月1日(月)〜12月26日(金)●第五回コンピューターテスト(模試)　　　11月29日(土)又は11月30日(日)　･･･受験生のみ●冬期講習(前期)	　　　12月22日(月)〜12月27日(土)　･･･全員必須●年末年始休講日	　　　12月28日(日)〜1月4日(日)●冬期講習(後期)	　　　1月5日(月)〜1月9日(金)◎1月平常授業	　　　1月5日(月)〜1月30日(金)●第六回コンピューターテスト(模試)　　　1月10日(土)又は1月11日(日)　･･･受験生除く全生徒●第三回漢字検定	　　　1月31日(土)※申込み制	　〆切日12月18日(金)◎2月平常授業	　　　2月2日(月)〜2月27日(金)◎3月平常授業	　　　3月2日(月)〜3月27日(金)●春期講習　　　　　　　3月23日(月)〜※注1)日曜日･･･原則休み　注2)祝祭日･･･原則休み　授業は振り替えます。　注3)学校行事等により変更する事があります。　注4)高校生シニアテストは別途お知らせします。		</description>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 19:54:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2月・3月の教室行事予定</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-72787/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-72787/</guid>
      <description>★塾生以外の生徒も歓迎★　無料！！！　◎期末試験対策特別授業　　　2月24日（月）　午後5時〜8時予定　　　指導科目：中学校　国・数・英・理・社　　　（注意）期末試験範囲の教材・資料を持参すること。　　　※要電話予約（平日の午後4〜8時にお電話下さい）　◎親子面談日　※塾生全員実施します。　　　3月１日（土）午後2時〜8時予定　　　当日都合が悪い場合3月3日（月）〜7日（金）午後3時〜★塾生以外の小・中学生対象★　◎学力診断テストWING（無料）　3月8日（土）午後2時〜　　　電話申込み制（平日の午後4〜8時にお電話下さい）★塾生以外の生徒も受け付け中★　◎学習相談日　3月15日（土）午後2時〜　　　・新学年を迎える準備・受験相談・「内申点を上げるポイント」など　　　・WINGテスト受験生＆塾生も親子で参加可。　　　※電話でお申込みください。（平日の午後4〜8時）</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:14:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験落伍者の条件</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-67272/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-67272/</guid>
      <description>受験落伍者の条件最近驚異の速度で進化・普及しているパソコン・携帯スマホ・電子辞書など、大変便利な映像機器を駆使した勉強がもてはやされていますが、基礎学力を身につけようとする小・中学生の学習には害になっても益にはなりません。映像などからの知識や情報は、目から入った情報が頭の後頭部にある脳の後頭葉で認識しますが、そのままでは学習・計画・思考・創造・情動などの重要な働きをする前頭葉に情報が届きません。人間だけにあって他の動物などにはない脳の司令塔とも言われる前頭葉に届けられる情報は、海馬で一時的に短期保存されて情報処理され、側頭葉などに送られて長期に記憶されます。映像などからの情報・知識は、そのままでは海馬に届かず一時保存も情報処理もされませんから長期保存されません。したがって、目から入った情報は後頭葉で認識されますが、その時だけで終わってしまい記憶されませんから、受験の答案用紙にアウトプット（答え）しようとしてもほとんどが答えられません。受験勉強には、これらの映像機器は役に立たず、不要です。電子辞書などを見て、勉強したつもりでいるようでは、落伍者になる可能性は大です。勉強は、基本的に机の前で座って一人でやる作業ですが、単に本を読むだけや電子辞書の画面を確認するなど、視覚だけの勉強ではすぐに睡魔に襲われます。まして勉強する机のそばにベッドがあったら最悪の環境で、睡魔の誘惑に勝つには余程強い精神力が必要です。机とベッドがセットになっている家具を時々見かけますが、勉強環境としては最悪です。勉強をする前にこれらの悪い生活環境を整える必要があります。そのうえで受験は---まず自分が目標にした学校への進学を諦めた者が当然落伍者になります。自ら駄目だと諦めた者のほとんどに「怠け虫」がいっぱい寄生していて、言い訳する理由を探すのが大変得意です。目標レベルを諦め下げるのは簡単ですが、それを維持したり、上げるのは至難です。次に、少しのことで体調が悪くなったり、健康を損ねる者が落伍者になります。次に、要領の悪い的外れな勉強をしていて、運も悪い者が落伍者になります。脇目もふらずに勉強やっている割に効果が上らない費用対効果が悪い者です。真面目に努力している者が高く評価される風潮がともすればありがちです。真面目に努力することは良いことですが、結果がすべてを決める受験では、真面目に努力しても合格しなければ負け組みです。それを肝に命ずるべきです。そして、これらを克服したなかで、得点力がない者が落伍者になります。これらの諸条件は、それだけ一つの条件が影響しているわけではなく、微妙な関係でそれぞれが絡み合っているうえに、別の人格を持ったもう一人の自分がいて、甘い声でさりげなく「そんなに勉強しないで遊ぼうよ！」とささやき、悪魔の誘惑をしてきます。本来、人間の脳は怠けるのが得意で、楽をしたがるのが大好きだということを肝に命ずるべきです生徒の皆さんが、受験落伍者にならないことを願っています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責　壽　　諒）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 　2013年　　9月18日</description>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 21:24:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>資格検定（漢検）</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-66959/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-66959/</guid>
      <description>もどかしい内申点問題を補足してくれるのが各種の資格検定です。近年は一般社会人向けに歴史検定や日本語検定などもあって検定ブームのようですが、漢字検定（漢検）・英語検定（英検）・数学検定（数検）は小・中・高校生の三大検定と言われています。大森教室では、漢字検定の「認定準会場」の指定を受けていて、漢検２級まで受験できます。私が国文科を出たこともあって、なんとか漢字が苦手な生徒をなくそうとしています。その一環として、中学卒業までに２級合格を目標に、大森教室で漢検を受験する塾生徒に特別授業枠を設定して、漢検対策授業を何回受講しても無料とし、数多くの合格実績を上げています。これまでの２級合格者の最年少は小学５年生でした。２級合格レベルは高校卒業レベルの内容で、すべての常用漢字（2136字）を理解して文章中で適切に使える能力が必要です。ご存知とは思いますが、漢検合格者はその合格レベルによって、高校入試の内申点に優遇される特典があり、例えば、３級以上の合格証提出者には内申点が加算されます。高校入試では漢検取得者を「評価する」高校は1,357校、大学・短大は464校1,067学部・学科（2013年協会発表）になります。高校・大学によって準２級以上が必要です。漢検は、漢字能力を測定する技能検定ですが、単に漢字を「読む」「書く」の知識量だけでなく、意味を理解して文章中で適切に漢字を使いこなす能力も定着します。あくまでも「内申書」の対策は日々の授業態度などルールをきちんとすることが第一ですが、内申書の補足として、これらの各種検定をがんばって取得するのも良いのではないでしょうか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　2013年9月11日　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　文責（壽　　　諒）</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 18:25:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>評価点「２」を取らない条件</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-66627/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-66627/</guid>
      <description>●高校の一般入試選抜では、多くの中学生が進学する普通科の合否判定の３０〜４０％に必ず影響があるのが内申書です。（成績表の５段階評価点です）●推薦入試選抜には、学力テストはありません。内申書・面接・作文または小論文と、学校によっては実技で合否判定します。内申点が占める比重はどの高校でも、ほぼ５０％以上で合否判定されて、最も重要です。定期試験を中心に学力テストでそこそこの得点を取っても、内申点がグダグダでは合格はおぼつきません。私立高校は、都立高校以上に各高校が求める生徒に個性の違いが求められます。私立学校の建学の精神が受け継がれているからで、特に注意が必要です。都立高校と言えども高校によって、生徒の能力・個性に違いを求めて、各項目別の配点にも違いがあって、どの都立高校も同じではありません。詳細は、毎年秋に東京都教育委員会が発行する「進学資料」（420円）を確認してください。＜内申書の問題点とその対策＞教室に相談に来る生徒や保護者の相談内容で、一番やっかいで対策が難しい問題が、この内申書対策です。●入試本番の学力テストで高得点を取ることばかりに目が行きがちになっていると思うほど、意外なほどに内申書の対策を軽視している傾向が一部の生徒や保護者に見られます。単に、学力テストの得点を上げたら解決できる、と考え違いをしているような保護者もいますが、そのあたりの考え違いを見抜く資料が内申書や面接などに秘められています。就学中は生活全体への気配りが必要で、その緊張が脳を活性化させます。苦手分野を克服して学力を上げて、定期テストで高得点を取っても内申点が上らず評価「3」や「2」がつけられる現実があります。●相談に来る初対面の生徒や保護者の多くは、苦手科目の内容について抽象的に話しても、評価点に「2」があるとは具体的にはなかなか言ってくれません。多分本人も保護者も「2はまずい！なんとかしなければ…」の自覚があって初対面では、言いづらく、また学力不足と勘違いしているところもあるようで、このくい違いが一番やっかいな問題点です。入試書類に添付する内申書に一つでも「２」があったら、学力テストの結果にかかわらず合格は遠くなるのを覚悟する必要があるほどに、実は本気でまずい状況で、それほど重要な内申書なのです。本人も保護者も肝心な本質を見ないでいる状況が不思議でなりませんが、現在の相対評価での「2」は、学力以外にも問題があるとの評価を含んでいる意味があります。問題の本質を見て、それを適切に解決することが評価点「２」を取らない条件です。成績表内の「観点別学習状況」の評価によって、定期テストなどで平均点以上の得点があっても、「2」がつく可能性があります。仮に、テストで80点前後を取れば「4」がもらえそうですが、「観点別学習状況」の内容によっては「3」がつき、ひどいと「2」の可能性さえ考えなくてはなりません。そんな予想外の低い評価点がどうしてつくのか？その答えは、2つの大きな問題点が考えられます。●1つ目の問題点は、宿題などの提出物の出来栄えと遅れで、その時に先生への言いわけなどを含めた態度が大きな原因と考えていいでしょう。態度が悪いのは、自業自得で言いわけできず、自分で責任を取るしかありませんが、本人には悪い自覚がない場合がほとんどで、あきれるほど始末が悪い。特に遅れは各教科の「観点別学習状況」の最初の項目「関心・意欲・態度」に直結して評価されます。それを言い訳したら「口答え」したとされて、つまり先生に反抗して反省していないと判断され、素直に謝っていないから本人は悪かったと思っていないと見られます。最悪の評価を覚悟するしかありません。ほとんどの中学校で各教科のワークを、定期テストなどのテスト日に提出しなければなりません。通常テストの1週間前〜10日前にテスト範囲などと一緒に発表されて、あわててワークに手をつける生徒が多く、テスト勉強もしなければならない状況で、問題ある生徒はここですでに問題が発生します。毎日の復習など自主学習をして気配りをしている生徒は、処置も早く怠りもありません。提出物はきちんと完成させて、すべて残らず、〆切日を守って提出しなければなりません。いい加減な気持ちで完成度も低く、〆切日も守らなければ評価は当然下がります。おまけに字が汚く読みづらいことに加えて、言い訳したら最悪の評価は当り前で、どんなにテストの得点が８０点前後あっても、「関心・意欲・態度」の評価は、良くて「B」あるいは「C」がつきます。各教科の最初の項目に「B」または「C」がついたならば、他の3〜4項目ある「観点別学習状況」の評価に「A」があって、テスト結果が良かったとしても内申点は「3」止まりで「2」の可能性が大です。逆に完成度も高く、字も読み易く、きちんと〆切日も守って提出したら、最初の項目に「A」がついて、学力テストで失敗して平均点以下であっても「2」はつかないで、悪くて「3」｡平均点前後ならば「4」がつくこともあります。生徒も保護者も、この成績表の内容が意味している現実を気がついていないのか、甘く見ているようです。原因は、すべて本人のルールを無視した自己中心的な考えで、自覚不足と言い訳にあります。ルールを守らず甘く見ているようでは、大人になって社会に出てから通用できません。●2つ目の問題点は授業中に出される先生からの「予告メッセージ」を聞いていても覚えていない、注意不足で脳が活性化していないゆえに緊張がなく気配りが出来ない残念な生徒です。通常の授業中に「ここは大事だぞ」「ここが出るよ」又は「ここを出すよ」など言葉は違っても、先生からのありがたいテストの「予告メッセージ」が時々あります。この「予告メッセージ」問題が正解出来ないと、授業中にいくら静かでも、授業を聞いていなかったことになり「関心・意欲・態度」の評価が低くなります。同じ80点を取ったとしても「予告メッセージ」問題が正解ならば「A」で内申点は「5」もありますが、正解していなければ「B」。空欄や間違った程度がひどいと「C」で、80点でも「3」止まりがいいところ。「提出物」と「予告メッセージ」問題は同質で、内申点「2」がつくか重要な分岐点になります。口をすっぱくして、しつこく本人に注意・指導しているのですが、私達がどんなに質の良い対策指導をほどこしても、生徒自身がきちんと自覚して真面目にやってくれなければどうやっても解決にはなりません。これらの状況を十分にわかっていてやっている強か者もいて、反抗期だからで片付けられない、行く末が案じられる、やっかいで何とももどかしい課題です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　25年 9月4日</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 19:24:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成25年度年間予定</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-63170/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-63170/</guid>
      <description>主な教室行事予定◎4月平常授業　 　　　4月1日(月)〜4月26日(金)◎5月平常授業　 　　　5月6日(月)〜5月31日(金)●ＧＷ特別休講日 　　　4月27日(日)〜5月6日(月)●第一回コンピューターテスト(模試) 　　　5月12日(日)･･･小・中学生全員●第一回漢字検定 　　　6月1日(土)･･･申込み制　〆切日4月16日(火)◎6月平常授業 　　　6月3日(月)〜6月28日(金)●親子面談日 　　　6月1日〜6月末日まで(全生徒保護者)◎7月平常授業 　　　7月1日(月)〜7月26日(金)●夏期講習(前期) 　　　7月22日(日)〜8月10日(土)･･･全員必須です●夏期特別休講日 　　　8月11日(日)〜8月18日(日)●夏期講習(後期) 　　　8月19日(月)〜8月31日(金)◎8月平常授業 　　　7月29日(月)〜8月30日(金)●第二回コンピューターテスト(模試) 　　　8月31日(土)又は9月1日(日)･･･小･中学生全員◎9月平常授業 　　　9月2日(月)〜9月27日(金)●第三回コンピューターテスト(模試) 　　　9月28日(土)〜9月29日（日）●秋季特別休講日・スタッフ研修につき 9月30日（月）〜10月4日（金）◎10月平常授業 　　　10月7日(月)〜11月1日(金)●第四回コンピューターテスト(模試) 　　　11月2日(土)･･･中学･高校受験生全員　※予備日11月3日(日)●第二回漢字検定 　　　11月9日(土)･･･申込み制 〆切日9月24日(火)●受験対策土曜集中ゼミ 　　　9月又は10月開講予定･･･中学受験生・高校受験生全員必須　　　※日程等は詳細は8月お知らせ予定◎11月平常授業 　　　11月4日(月) 〜11月29日(金)●志望校相談・親子面談 　　　11月1日(火)〜11月末まで　◎12月平常授業 　　　12月2日(月)〜12月27日(金)●第五回コンピューターテスト(模試) 　　　11月30日(土)又は12月1日(日)･･･中学･高校受験生全員必須●冬期講習(前半) 　　　12月20日(金)〜12月28日(金)･･･全員必須です●年末年始休講日 　　　12月29日(日)〜1月4日(土)●冬期講習(後半) 　　　1月6日(月)〜1月9日(木)◎1月平常授業 　　　1月6日(月)〜1月31日(金)●第六回コンピューターテスト(模試) 　　　1月11日（土）又は　12日（日）　※受験生除く全生徒　●第三回漢字検定 　　　2月8日(土)･･･申込み制 　　　〆切日12月18日(水)◎2月平常授業 　　　2月3日(月)〜2月28日(金)◎3月平常授業 　　　3月3日(月)〜3月28日(金)●春期講習　　　　　　　　　　　　　　　　　 3月24日（月）〜※注1)日曜日･･･原則休み　注2)祝祭日･･･原則休み、授業は振替えます。　　　　　　　　　　　　　注3)学校行事等により変更する事があります　注4)高校生シニアテストは別途お知らせします </description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 16:26:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強に興味を持って</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-60858/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-60858/</guid>
      <description>中学生の時に生徒として大森教室に通っていて、大学生になった４月から講師として戻ってきました、原田萌です。最初から全ての教科に興味を持つことは難しいでしょうが、何か一つでも関心を持ったり、面白いと思えることがあるのは学ぶ上でとても大事な要素で、それが理解出来た時の達成感がさらに頭を刺激して、心の栄養となって勉強が楽しくなれば素晴らしいと思います。苦手や嫌いな教科など、人生で必要ないと思える知識でも途中で止めずに学んでみることが大切で、そうすることで自分の世界や将来への選択肢が自然に広がります。それには---生徒の成績を上げ、まず勉強への興味を持たせる事が大事だと私は考えています。大学受験が私立大文系の私は、高校の必修科目、数学・生物・化学などは受験科目ではありませんでしたが、知識は文理を超えて繋っていると考えています。例えば、英文で理系の内容が出ないとは限りませんし、将来数学の知識が必要になる可能性を否定できません。勉強する時は大変であっても、後々役立つことがたくさんあって、やっていて良かったと今でも思います。学生時代は自分の好き嫌いだけで学習するのではなく、あらゆる可能性を広くする為にも好き嫌いに関係なく全力で取り組むことが必要で、それが自分のキャパを広げることに繋がるのではないでしょうか。生徒一人ひとりの学力と性格に合せて、勉強に興味を持ってそれぞれの目標に向って結果が少しずつ出せるような指導を心掛けたいと考えています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                     原田　萌　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                  H25.   4. 24</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 18:30:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近思ったこと</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-60083/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-60083/</guid>
      <description>講師の使命は、成績アップの一言に尽きると思います。ミッションは三つ！１．生徒の性格と週間スケジュールの把握２．効率の良い宿題と授業３．確認テスト多くの宿題を出してもやらない生徒が大半なので、効率的にやる必要があるのかなと思います。まず授業で弱点チェック、必須問題と弱点を抜粋して宿題、次回確認…これの繰り返しで、いかに一人ではできないことを授業でやるか。しかし講師がいくら頑張ってもだめで、一番大事なのが本人のやる気、これさえあれば多くの宿題も可能になり成績アップにつながります。ではどうしたらそのやる気スイッチが押されるのでしょうか。私は過去に占いを勉強したことがあります。根拠がないのに何故こんなに流行るのか、自分なりの答えを出したかったからです。有名な先生の講義を聞くなどして、結局占いは「大いなる想像。時には遊び、時には人生相談。」という結論に達しました。実際に古代から占いが人々を助けてきたことは事実で、その歴史には尊重すべきものがあると感じました。これらのことにたどり着けたことは小さな感動でした。これも私にとっては一つの勉強で、そのきっかけは、ある人に伝えたいという強い思いがあったからです。そもそも人間には勉強欲があります。それは、英語や数学だけでなく仕事や恋愛、人間関係などもそうです。例えば恋人の気持ちがわからずあれこれ悩むのは、正解を求めて学習するのと同じです。そしてこの感情は、実はとても物質的なものに裏付けされています。それこそ脳内ホルモン、私は今この脳科学を勉強中です。きっかけは出産後にバセドー病を患い過呼吸になったことから、身体と心の関係を知る過程でこのホルモンのことをもっと知りたいと思いました。とても興味深いですよね。だって仕事への意欲も恋愛感情も、私が占いに夢中になったのも、そして勉強のやる気も、実はこのホルモンのなせる業なのですから。このホルモンをどうやったら出せるか、そのきっかけはやはり生徒さんが自分で作るしかありません。でも塾での会話などから少しでも何かを感じてもらえたらと思っています。ふとしたことがきっかけで疑問を持ちそれが解けたときの喜び、勉強に意欲が湧き成績が上がるときの喜び…それらを知ってほしい人がまだまだいます。そんな思いでたくさんの生徒さんと接し、なんと今年講師業８年目に突入しました!!　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　H25.   4. 10　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　小杉幸代</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 21:30:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「指導の難しさ」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-59263/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-59263/</guid>
      <description>講師の声「指導の難しさ」早稲田育英ゼミナール大森教室で勤務して1ヶ月が過ぎようとしていますが、指導の難しさを日々、痛感しています。自分では当たり前のことでも、生徒にとっても当たり前ではない事が多々あります。なぜこんな当り前の事が分らないのだろうかと思ってしまう時もあります。しかし、当り前のことが分らなかった時期は自分にもあったと、ある時気づきました。その時は、先生に質問してもまったく理解できず、ずいぶん時間が経過してから分かったことが多かったです。今、思うと、あの先生はなぜ遠回りな説明をしたのだろうと思いますが、今の自分もたいして変わらないと気付きました。生徒のことをちゃんと考えてあげていない事が原因にあると思います。これぐらいは分かるだろうといった考えがあると前記のような事が起きてしまいます。分かるだろうと言う考えではなく、もしかしたら分からないかもしれないという考えに変えていかなくてはいけないと思いました。生徒に理解させるためには・・・一人一人接し方を変えていかなければならないことを、常に頭に入れて今後も指導していきたいと思います。２５年３月２５日小川俊樹</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 21:34:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小川俊樹　〜新任講師自己紹介〜</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-58760/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-58760/</guid>
      <description>小川俊樹君　自己紹介今年の三月から早稲田育英ゼミナール大森校の講師をさせていただくことになりました小川俊樹です。大学で情報科学を専攻しています。情報科学というと分からない人もいるかもしれませんが、コンピュータのことを中心に幅広く勉強しています。講師の仕事には不安もありますが、分かりやすい授業を目指しています。 僕が中学生の時は、塾などには通っておらず、勉強も得意なほうではではありませんでした。テスト前には勉強をしていましたが、今まで勉強する習慣がついていなかったので効率の悪い勉強をしており、テストなどの成績も良いとはいえませんでした。勉強してもテストの結果があまり良くないので、ますます勉強をする意欲を失うという悪循環になっていました。 僕がその悪循環から逃げ出せたのは高校二年の時です。僕が通っていた高校の担任はとても熱心な方で教え方も上手でした。テスト一週間前くらいには、授業でやった内容の中でも重要な問題を事前に教えてくれました。（重要な問題の量はかなり多かったのですが…）そのおかげで、テスト前になって勉強をしていても、今までの非効率な勉強とは違うことが実感できました。テストの点数もそこそこの点数を取れるようになりました。 その時点で、僕が今まで勉強をしてこなかったのはどの程度勉強をすると、どの程度その結果がついてくるのかが、分からなかったためだと気づきました。テスト前に重要な問題を事前に教えてくれることにより、自分のやるべきことがはっきりしたので勉強に対する抵抗はなくなっていったのだと思います。個別塾も上記のような同じ事が言えるのではないかと思います。個別塾は生徒一人ひとりに向き合えるので、その生徒のやるべきことがはっきりすると思います。僕の得意科目は数学と理科です。どちらも中学生のころは苦手科目でしたが、少しずつ理解をしていって得意科目になりました。自分の過去の経験を考えて、できるだけ分かりやすく一生懸命に勉強を教えていきたいと思いますので、よろしくお願いします。小川俊樹２５年３月１５日</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 18:52:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント107・・・魅力的な束の間(つかnoま)</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-58253/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-58253/</guid>
      <description>学力をつけるヒント107・・・魅力的な束の間(つかのま)弥生３月は別離(わかれ)の季節・・・桜と一緒にやってくる新しい出逢いへの序曲(プロローグ)です。受験勉強の重圧から解放された反動で、毎日４〜５時間、あるいはそれ以上自宅勉強していた習慣も幻影(まぼろし)だったかのように過ぎ去って、今ではすっかり怠け虫がたくさん住みついて空虚な時間だけが過ぎていませんか。少子化の影響もあって・・・みんな顔見知りで変化に乏しく、免疫がつきにくい小規模な学校の生徒は、長い間一緒にいた安心できる仲間とバラバラになる淋しさと不安も手伝って、どうしてもいつもの遊びが優先になりがちです。なかでも小学生から中学生に、中学生から高校生になる卒業年次生は、単に学年が進むだけでなく、学習内容や通学経路・学校環境などの生活面で大きく変化する時期です。新しい環境への期待はあっても心の不安が増幅して、誰もが現実逃避(とうひ)しがちになります。卒業から入学までの２〜３週間は・・・勉強や部活動なども含めた校則(こうそく)にも拘束(こうそく)されずに、好奇心を満足させる絶好の機会(チャンス)です。お金がなくても、好奇心と自由になる時間がたっぷりあるこの時期に、寝袋とテントを持った自転車の旅、時刻表を頼りに鈍行(ローカル)電車や路線バスを乗り継ぐ旅、ヒッチハイクも含めて興味ある目的地を訪ねる企画と実行をぜひ提案します。企画から実行まで自分で手作りする旅は、この上なく楽しいものです。もちろん私も経験者で・・・この時求められるのは、綿密な企画と万全な準備、肉体と精神の健康維持と行動する勇気、保護者を説得して理解と協力が得られる信頼も必要です。１人で実行するよりも、仲の良い友人３〜４人と一緒ならば心強く、さらに楽しみは増します。いつでも出来る遊びで、いたづらに無駄な時間を費やすよりも、普段でき憎い企画内容を実行して、机上の学習では得られない、言葉や文字では表現しきれない程数多くの、有意義な社会体験学習が可能です。卒業から入学までの春休みは、好奇心を満足させる魅力的な束の間(つか　ま)です。（文責：壽　　　諒）２５年３月６日</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 18:23:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント106・・・「体罰は全員が敗者」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-57650/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-57650/</guid>
      <description>学力をつけるヒント106・・・「体罰は全員が敗者」表彰台の真ん中に立っても・・・両脇の２人よりも小さな、背丈１５２ｃｍのあどけない笑顔が愛くるしく輝かしい。２月１７日スキージャンプ女子Ｗ(ワールドカップ)杯個人第１４戦で、８勝目の勝利をあげて、今季の個人総合優勝を果した高梨紗羅選手の朗報がスロベニアから入ってきました。ジャンプＷ杯個人総合優勝は男女を通じて日本人初の快挙で、これまでの最年少優勝記録ジャンプ男子トニ・ニエミネン（フィンランド）の１６歳９ヶ月を抜いて、１６歳４ヶ月の最年少優勝記録を樹立。女子ジャンプは、来年２月のソチ五輪(オリンピック)で始めて正式種目になる、いちやく日本国民期待の星に躍り出ました。前週にはアイスホッケー女子日本代表チームが・・・ソチ五輪予選を突破して日本代表出場第１号を決めた明るいニュースもありましたが、バスケ部顧問の体罰を苦にした当時高校２年の主将が自殺、柔道女子日本代表監督の暴力問題、レスリングの五輪競技からの除外危機・・・など、日本のスポーツ界の現状は、２つの朗報を素直に喜べない残念な問題が続発しています。なかでも体罰問題は深刻で・・・体罰が嫌でも学校の部活動以外に競技(スポーツ)を続けられるような受け皿がほとんどない、学校教育の延長にある青少年スポーツのあり方や、在学中の短期間で結果を求められる指導者に重圧がかかるところにも問題があります。手っ取り早く結果を出せる体罰指導で運動能力の高い生徒を強制して、「勝たせてやる」方式の指導者の驕(おご)りが半(なか)ば容認されて、指導を受ける側の生徒への敬意が欠落して、時には人格まで否定するような「黙ってついてこい」方式の指導がまかり通ってきたからです。ヨーロッパのスポーツ先進国では、ほとんどが学校教育ではなく、プロを頂点にした地域に根ざしたスポーツクラブ組織が青少年スポーツの主流の場です。体罰による暴力指導は・・・即効性があって良い結果が生まれることもあるが、恐怖に支配された中ではその場は収まっても自尊心が低く、自分の頭で考えて工夫できる生徒などは生まれるはずがありません。新しい発想や発見なども期待できず、やがて社会人になってからの実生活にどの程度役に立つか、はなはだ疑問です。小学生になれば、子供なりの考えや理屈を並べて反論してくる事もあります。それも理解できないで、言うとおりにやらないからと言って感情的になったり、体罰や恐怖でしかコントロールできないようでは、指導者としての未熟さを自ら証明しているようなものです。厳しい指導者がいる時にはおとなしくしていても、いなくなれば騒ぎ出す、その程度の効果です。文部科学省のデータでは・・・全国の公立小中高校などで、児童生徒への体罰などの暴力で懲戒(ちょうかい)や訓告などの処分を受けた教職員は、過去１０年間ほぼ毎年４００人を超して横ばいが続いています。暴力的指導を受けた人の７割近い人が「精神的に強くなった」と肯定していて、それを耐えたからこそ良い成績が残せたと思い込みしているところに暴力連鎖が生まれる要因があって、体罰指導を受けた経験者が体罰を容認している不思議な悪循環があります。暴力と自殺の関連を認定して・・・桜宮高校バスケ部顧問は懲戒免職処分に、体罰問題で２年前に処分となった同高校バレーボール顧問が、再び昨年１１月に体罰をやったとして停職６ヶ月の懲戒処分に、学校長は監督責任を問われて更迭処分。１８日にバレーボール女子日本代表元監督の柳本氏が、市教育委員会の辞令を受けて改革に向けてスタートしました。柔道女子選手の暴力・体罰問題では監督などが辞任しましたが、第３者委員会の初会合が１９日に開かれ、改革へ向けて動き始めたばかりです。体罰や暴力を受けた生徒や選手は気の毒な犠牲者ですが、殴った指導者も管理者などの家族関係者も惨(みじ)めな敗者でしかありません。どんなスポーツ競技でも勝者は１人で、勝者以外は負けた全員が敗者ですが、単なる負けは修正して勝者になれる資格と可能性を残しています。決して惨めな敗者にならないよう配慮する心が関係者全員に必要です。どんなスポーツでも始めたときは・・・何よりも興味を持って大好きだからやってきたはずで、死に至る限界まで我慢してやらなければならないのでしょうか。そこまで我慢して精神的に強くなったと思っているのは錯覚で、それが体罰を生む温床となって、悪い伝統の根を残してしまいます。体罰をしない指導のノウハウを持っている指導者はたくさんいますから、それを学んで共有する事も出来ます。心は熱くても、頭は常に冷静でなければすべてが敗者です。（文責：壽　　　諒）２５年２月２２日</description>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 17:15:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント105・・・「指導と体罰」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-57317/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-57317/</guid>
      <description>学力をつけるヒント105・・・「指導と体罰」スポーツは本来楽しいものです。「一人は全員のために、全員は一人のために・・・」ラグビーでは世界共通の合い言葉で、試合終了のホイッスルは「ノーサイド」と言って、勝者と敗者がなくなる瞬間で、それまで戦った相手の健闘を称(たた)えて互を尊敬し、勝利以上に大切なことを教えてくれます。潔(いさぎよ)い一連の姿勢が、見る側にも感動と勇気と元気(エネルギー)を与えてくれて清々(すがすが)しい気分になります。昨年１２月に・・・大阪市立桜宮高校２年の男子生徒が自殺した事件をご存知でしょう。所属するバスケットボール部顧問に３０〜４０発殴(なぐ)られて、頬(ほお)が腫(は)れ唇が切れたと辛く苦しいその心の内を母親に打ち明けて、翌日自ら絶命した事件です。２０年近く同高校のバスケ部顧問を続けて勝利の実績を挙げて、保身しかない歴代校長の「見て見ぬふり」と、形骸化(けいがいか)した教育委員会の現場が見えない体質を作り出したところに原因があります。殴る以外に指導方法を持たない驕(おご)りと、絶対に反論も反撃もしてこない状況を理解した上での体罰は卑怯(ひきょう)で、勝利を大儀(たいぎ)とした問答(もんどう)無用(むよう)の勝利至上主義指導が、２１世紀になった現在でもまかり通っている悲しい事件で、勝利以上に大切なものがあるのを知るべきです。体罰を擁護(ようご)するかのような教育委員会の会見にも憤(いきどお)りを感じます。自殺者こそありませんが・・・五輪(オリンピック)や世界選手権の代表になるようなトップレベルの柔道女子選手１５人が、日本代表の指導者から暴力を受けていたとして、柔道連盟内部での改善が望めないと判断し、柔道連盟の上部組織・ＪＯＣに訴えて、女子代表監督とコーチが最近辞任。１５人がＪＯＣ（日本オリンピック委員会）に訴え出たのは昨年秋で、大騒ぎになるまでの連盟幹部も「見て見ぬふり」があって、ここにも旧態(きゅうたい)依然(いぜん)とした古い体質があり、五輪東京大会招致(しょうち)運動にも悪影響の可能性がありそうです。体罰指導方法は・・・指導者としてなんの才能も工夫も要(い)らず、安あがりで効率が良く、しかも不味(まず)いプレー・間違ったプレー・失敗などに罰を与える「神」になったような偉い気分になれて、優越感も満喫(まんきつ)できます。熱心さゆえの愛情の表れだとして、体罰を「愛のムチ」に言い換えて正当化する意見もありますが、殴(なぐ)ったり蹴ったりする寸前は、頭に血が昇って感情のコントロールができない状態がほとんどです。大人の分別ある行為ではなく、幼稚で愚かな暴力犯罪です。一方的な独(ひと)りよがりの安っぽい愛情論の押しつけで、目の前の勝利しか見えていないようでは、スポーツは野蛮(やばん)な行為と評価されて、スポーツ嫌いな人を増やすだけです。スポーツや勉強が上達する過程の・・・肝心な土壇場(どたんば)で、普段の能力以上の力やひらめきが発揮できる「何か」を身につけるには、時として、辛く苦しい状況を我慢しなければならないこともありますが、それと体罰はまったく別次元の行為です。個性と能力を的確に分析して、目の前の勝利よりも個々の将来を見据(みす)えて、知恵を絞って工夫して、互いに楽しみながらスポーツ（勉強）するには、指導される本人に、その内容が理解できるように説得して、合意できるまでの能力も指導者に求められます。つまり、いかなる状況でも・・・冷静な心の目で見て、楽しくスポーツを科学する熱い能力が指導者に求められます。（文責：壽　　　諒）２５年２月１５日</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 20:12:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント104・・・「国歌　君が代の誇り」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-56942/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-56942/</guid>
      <description>学力をつけるヒント104・・・「国歌　君が代の誇り」世界最大規模のスポーツの祭典は・・・オリンピック大会と単独競技のＦＩＦＡサッカーワールドカップ大会で、これらの祭典を頂点にして各種世界大会の試合前や表彰式では、国歌が演奏され国旗掲揚が厳粛に行われます。ヨーロッパの近代化と共に生まれた国歌は・・・オランダの独立戦争中（１５６８〜１５７２）に書かれた国民を結集するための「ウィルヘム」が最古で、１８世紀〜１９世紀のナショナリズムの台頭とともに各国の関心が高くなり、独立国家を象徴する歌として、現在では世界中のほとんどの国が採用しています。（１５８１年ネーデルランド連邦共和国独立宣言・ネーデルランド＝オランダ）多くの国の国歌は・・・マーチ（行進曲）か賛美歌スタイルをとっていて、平均的演奏時間は１分程。法律で規定されたものだけではなく、その国の歴史的経緯や国家の政治体制なども含意(がんい)されて国民の共通認識になっています。その成立背景から、国歌斉唱の時には直立不動で胸に手を当てて忠誠を誓う国も多く見受けられます。・イギリス国歌「Good Save the Queen　神よ　女王陛下を守りたまえ」作曲の起源については決定的な証拠は見つかってなく諸説があり、１７４５年頃トマス・アーン編曲で国歌として定着されたとする説が有力。・フランス国歌は最初から国歌として作られたのではなく、１７８９年の「ラ・マルセイエーズ」が歌いつがれたもので、「武器を取るのだ　我が市民よ　隊列を整えよ　進め　進め　敵の不浄な血で耕地を染めあげよ♪」・アメリカ国歌「星条旗」は、１８１４年に弁護士フランシスコ・スコット・キーによって歌詞が書かれ、ジョン・スタッフォード・スミスが１７８０年に作曲した「天国のアナクレオンへ」のメロディーに合わせてアレンジされ歌われるようになりました。「弾丸降る　戦の庭に　頭上高く　ひるがえる　堂々たる星条旗よ♪」・隣国　中国の国歌「義勇軍行進曲」国歌の歴史は古く清時代でアヘン戦争（１８４０年）日清戦争（１８９４年）などの不幸な背景があって１９１１年に正式に国歌として成立。「いざ立ち上がれ　奴隷を望まぬ人々よ　我らの血と肉をもって　我等の新しき長城を築かん♪」・日本の国歌「君が代」は・・・９０５年古今和歌集　巻七　賀歌（祝歌）巻頭歌。題しらず、読人しらずが出典。七巻の賀歌２２首中最初の４首は読み人知らずで年代も古く事情も不明。元々は万葉集の挽歌（葬送歌）。古今和歌集を編纂した紀貫之が個人的創作として本歌にしたとされています。古今和歌集では「我が君は・・・」で始まり、「君が代」の原型は、鎌倉時代初期の「和漢(わかん)朗詠集(ろうえいしゅう)」で、写本によっては「千代にや、千代に」と反復した説も・・・。平安時代の「君」の解釈は、愛しい大切な人や高貴な人を指しているとするのが一般的で、天皇であるとは限りません。・幕末開国した当時、外交儀礼上軍楽隊が演奏する国歌が欠かせないものとなり、薩摩藩軍楽隊長大山巌がイギリス軍楽隊長フェントンの進言によって１８６９年（明治２）古歌の中から選んだとの説が有力。吹奏楽は西洋の音楽で明治の日本ではなじみがなく、１８８０（明治１３）年に宮内省雅楽課によって雅楽風の曲に改められ歌われてきました。・慣習だった「君が代」を日本の国歌に、日の丸を国旗にするべきだという意見が公然になったのは昭和３９年（１９６４）の東京五輪を迎える頃で、１９７４（昭和４９）年内閣府の世論調査で７６．６％が国歌にふさわしいと回答。・１９９９（平成１１年）小渕内閣が政府案を国会に提出し、国旗及び国歌に関する法律が正式決定。第一条国旗は日章旗。第二条国歌は君が代として、日本国の公式行事や学校の入学式・卒業式などで国歌を演奏し斉唱を義務付ける手続きが実施されました。・横浜市中央区の妙(みょう)香寺(こうじ)に君が代の記念碑があります。（ＪＲ石川町駅下車）・第二次世界大戦以前は旧・大日本帝国憲法により、天皇が国家元首とした天皇中心の国体体制で、軍部優先の軍国主義の時代。それが結果的に不幸な戦禍を招いたとして、君が代を歌い日章旗(にっしょうき)を崇める事は、愛国心を悪戯(いたずら)に煽り(あおり)再び軍国主義を発展させると短絡的な発想をする人や日教組など、一部に反発する悲しい人々がいます。・「君が代は　千代に八千代に　さざれ石の巌ほとなりて　苔のむすまで♪」君は天皇なのか？貴い人で天皇以外を指すのか？君は神を原語とする解釈もあります。さざれ石は小さな石の意で、小さな石が大きな岩になる意の内容は非科学的とする批判もありますが、地質学的には一般的な現象であって、石灰質岩などにより他の岩石破砕物を固結する例や、堆積岩や水成岩などの砂岩や礫(れき)岩などは砂の粒子が大きな岩体に固結する仕組みは存在します。・もともとは年賀のためにあった長寿を祝う歌で・・・江戸時代には、「岩ほとなりて・・・」の岩＝男性器、ほと＝女性器、成りて＝性交と解釈され、性を含意した子孫繁栄のおめでたい歌として、小唄、長唄、祭礼歌、盆踊り・・・等々に変形され、広く庶民に愛唱されたといいます。・現在の日本の平和憲法では・・・「天皇は日本国の象徴であり、日本国民統合の象徴である」とされています。象徴とは、目に見えない具体的な形のないものを表す意味で、我が国の末永い繁栄と平和を祈念した象徴が君と解釈するのが、ほどよい解釈ではないでしょうか。・君が代は・・・前述の世界の近代化をリードしてきた各国の、血生臭い内容の歌詞と国歌誕生の歴史的背景が大きく違います。千年を越す日本文化の代表的な和歌から平和な外交儀礼上必要で誕生した君が代で、平和を願う日本国民の象徴国歌としてふさわしく、日本の古代文化の歴史と奥深さと国歌誕生の経緯を認識して、戦争を背景に生まれた国歌ではないことを誇りに思いませんか。（文責：壽　　　諒）２５年２月８日※ナショナリズム　国家・民族の統一・独立・発展を推進する事を強調する思想または運動を指す。※読み人知らず　作者を明らかに示しにくい身分の低い庶民などの場合。　※含意　ふくまれた意味※アナクレオン　前６世紀の恋と酒を歌ったギリシャの詩人。※万葉集　現存する最古の歌集２０巻　４世紀ごろから８世紀後半までの約450年間に詠まれた歌約　　　　　4500首。短歌が全体の９割以上を占める。　　　　　奈良時代の終わり頃大伴家持(おおとものやかもち)が編纂したとされ、宮廷を讃美した歌よりも、恋愛の苦しみや家　　　　　族との絆・親しい人の死を悼む内容が多い。※古今和歌集　平安時代から室町時代までの、２１の勅撰和歌集すべての基本となる歌集全２０巻約１１　　　　　　　００首。醍醐天皇の勅令によって紀友則(きのとものり)、紀貫之(きのつらゆき)、凡(おおし)河内躬(こうちの)恒(みつね)、壬生忠岑(みぶのただみね)の４人が撰者。※和漢朗詠集　１０１３年頃成立。藤原公任(きんとう)撰。朗詠に適した漢詩文秀句５８８首、和歌２１６種を２　　　　　　　巻に収めた。中国唐の詩人白(はく)居(きょ)易(い)、本邦詩人菅原道真(みちざね)・菅原文(ふみ)時(とき)、和歌紀貫之などの作品　　　　　　　が主。武家学問の基本図書で、後の文学への影響が大。漢詩や和歌に曲節をつけて歌うこ　　　　　　　とを朗詠という。※大山巌（１８４２〜１９１６年没）　旧薩摩藩士。陸軍大将。元帥。晩年は内大臣。※日教組　１９４７年ＧＨＱの指導で日本弱体化目的の組織として設立された、小・中学校の教職員によ　　　　　る労働組合の連合体で、反日教育のご本尊的な存在。ほとんどの組合員は民主党（旧社会党）　　　　　・社民党・共産党支持。高校・大学の教職員は全日本高等学校教職員組合など別の組織に所属　　　　　している。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 16:59:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント103・・・「志望校合格へ　入試直前対策」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-56589/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-56589/</guid>
      <description>学力をつけるヒント103・・・「志望校合格へ　入試直前対策」入試本番前のこの時期・・ほぼ計画通りに学習が進み、内申点や模擬試験などでよい結果を得られた生徒でも、「合格は楽勝！」と言い切れる生徒はほとんどいないはずです。受験生の誰もがどこかに少なからず「不安」を感じているはずで、入試日が近づくにつれて焦りや不安がつのり、いつもと同じように眠っているつもりでも眠りは浅く、どことなく目覚めが悪く、頭がボーっとしてスッキリしないこともあります。普段ならばなんでもない事が気になり、しまいには自分の周囲の人達の仕草まで気になるほど神経質にイライラするようになるのが、入試本番１ヶ月前ころからです。昔「受験戦争」と言った時代もあって、その後にも、追い込まれた受験生が思わぬ悲劇を起こした例が幾度もあります。そこで精神的に追い込まれて不健全にならないように、志望校合格への入試直前対策ポイントを紹介します。・マイペース学習の徹底まわりの同級生に刺激されて新しい参考書や問題集に手をつけたり、難問に挑戦していらぬ時間を無駄に使わない事が大切で、ライバルの同級生に、自分のペースを惑(まど)わされないようにしましょう。使いなれた参考書や問題集を中心に、あくまで自分のペースを乱さないことを心掛けるべきです。あれもこれも欲張って新しいことに手を出したり、急に勉強時間を増やしても、かえって調子を崩して逆効果になります。マイペース学習が第一で、この時期からは基礎知識の見直しと復習を徹底することです。これまでにやった過去問や模擬試験などのやり直しを中心に、計算ミス、単語のつづり、漢字の読み書き、文章題の読み間違いなどの単純ミスをなくすよう心掛けて、くりかえし学習をするべきです。苦手意識を持っている科目は・・・基礎知識をきちんと理解していない場合が多く、一読しただけだと難問そうな応用問題も冷静に熟(じゅく)読すると基礎知識の組み合わせだったり、かならずヒントがあるものです。・早寝早起きして・・・夜型から朝方勉強に切り換えて、良質な睡眠確保を心掛けましょう。私達人間の脳が活発に働き始めるのは、睡眠から目覚めて３時間前後でピークになります。ほとんどの入試は９時開始で、脳の働きがベストになるように朝６時前の起床を心掛けて前夜の就寝時刻を設定。３〜４週前から習慣づけして良質な睡眠時間を確保し、ベストコンディションで入試本番を迎えるようにしましょう。不規則な生活時間による睡眠不足は体力や免疫力の低下を招き、きまってこの時期流行する風邪やインフルエンザにかかりやすくなります。免疫力を下げないような身体の保温と、室内の温度を６０〜８０％に維持してウイルス対策をし、外出時にマスク着用やうがい・手洗なども必要不可欠です。・睡眠同様に大切なのが食事で・・・いつもと同じ時間に食べなれた同じような食事内容を心掛け、普段食べなれない物を食べて消化不良にならないように注意が必要です。お母さんの愛情スパイスたっぷりな心尽(こころづ)くしの手作り料理を腹八分目(はちぶんめ)食べて、入試に臨めたならば、心豊かに満たされた生徒の結果は合格間違いないでしょう。「料理の心得がない者は、心貧しい者・・・」と言ったのは戦国一のグルメ大名・伊達政宗で、お母さんの手作り料理が合格への必要条件の一つで、店屋物や外食などは避けるべきです。高校入試問題は・・・中学校までに学習した基礎知識を正しく理解しているかを確認する目的で作成されています。満点を取る事が目標ではなく、ミスを最小限にして合格点を取るのが第一目標ですから、腹八分目の結果で十分です。（ちなみに中学・大学入試も同様です）（文責：壽　　　諒）２５年２月１日※伊達(だて)政宗(まさむね)（１５６７〜１６３７年没）戦国〜江戸初期の「奥州王」と呼ばれた大名。奥州・米沢城伊達家１６代当主・輝宗を父に、山形城主最上義盛の娘・義姫を母に生まれる。幼名梵天(ぼんてん)丸(まる)。１７歳で伊達家１７代当主となり、２２歳で奥州南部をほぼ平定。３３歳で千代(せんだい)を仙台に改めて１６０２年３５歳の時仙台城完成。６２万石城主となる。４歳の頃天然痘の後遺症により右目を失明し隻眼(せきがん)となり「独眼(どくがん)竜(りゅう)」の代名詞がついてまわる。大名が手紙を出す場合・・・祐筆(ゆうひつ)という文書担当の家臣が代筆するのが当り前の当時、筆まめな政宗自ら書いた手紙が確認されているだけで３０００通以上。毎日の食事の献立も自ら考え手配して家臣だけでなく、２代将軍秀忠を藩邸に招いた時も、自ら接待したと言うほどグルメだったと言います。整理整頓や清潔さ身だしなみにも、やかましくダンディな政宗の軍装は「伊達者」の語源にもなっています。１９３６年５月２４日６９歳で客死。（旅先で死ぬこと）</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 18:59:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ならぬことはならぬものです〜戊辰(ぼしん)戦争と雑学〜」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-56258/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-56258/</guid>
      <description>学力をつけるヒント102・・・「ならぬことはならぬものです〜戊辰(ぼしん)戦争と雑学〜」・慶応３（１８６７）年１０月徳川幕府第１５代将軍徳川(とくがわ)慶喜(よしのぶ)が政権を朝廷に返上した。勢力を温存したまま新政府で実権をにぎろうとして大政奉還した慶喜と旧幕臣だったが、受理した朝廷と薩長連合を中心とする倒幕派は、王政(おうせい)復古(ふっこ)の大号令を発して幕府政治の廃止と、天皇中心の政治体制にもどすことを１２月宣言。しかも旧徳川幕府の領地返上や慶喜以下の旧幕臣を新政権に加えない事を命じたため、約２６０年続いた江戸幕府が滅び、鎌倉幕府成立から約７００年続いた武家政治が終結。・この処置に不満を持った旧幕府側の諸藩や旧幕臣らが反発して、１８６８年１月に京都の鳥羽(とば)・伏見(ふしみ)での戦いが戊辰戦争の始まり。・３月１３〜１４日に西郷隆盛と勝海舟の会談。江戸城無血開城と慶喜の水戸謹慎(きんしん)などで合意したが、この処分に反発した旧幕藩３１藩が奥羽(おうう)越(えつ)列藩(れっぱん)同盟を４月に組織して抵抗。・無血開城直後の５月旧幕府一橋家の家臣を中心に彰(しょう)義隊(ぎたい)を結成。上野寛永寺にこもり挙兵したが、大村益次郎率いる新政府軍に敗北。５月〜７月越後長岡城の戦い、８〜９月会津若松城の戦いへと続く。・幕府側に付いた東北諸藩の中で、もっとも激しく官軍に抵抗したのが会津藩で、藩主松平容保は京都守護職のとき公武合体に尽力。鳥羽伏見の戦後慶喜に従って江戸に帰東し、謹慎して若松城に戻る。会津藩は公称２８万石、実質６７万石。会津藩若松城の攻防は８月２３日〜９月２２日まで１ヶ月籠城抵抗したが降伏。・藩主容(かた)保(もり)の処刑は免れたが、会津を追(おわ)れて青森県下北半島に約１万７千人と移住。実質２万石ほどの斗(と)南(なみ)藩として苛酷な再スタート。（斗南は下北半島の別称）容保は鳥取の因幡(いなば)藩に幽閉(ゆうへい)され、その後の廃藩置県で斗南藩は青森県に編入。・容保の後継者で藩知事の松平容(から)大(はる)は東京に召還(しょうかん)され、新政府の見せしめ政策で藩士は放り出され、食うに困って売春やニセ金作りをする者も出て、飢(うえ)をしのぐため毛虫のようになんでも食べるので下北の方言で「ゲタカ」、あるいは豆ばかり食べるので「鳩ざむらい」と蔑(さげす)まれた生活をしたと言う。・７月１７日　江戸は東京と改称されて、江戸城は東京城と改められる。・９月　一世(いっせい)一元(いちげん)の制発令。慶応４年は明治元年と改元。９月２０日明治天皇は京都を出発して東京城に入り遷都、１０月東京城は皇居となって東京が日本の首都になる。・この頃、風月堂でパンを焼き始め、持ち運びが簡単なことから薩摩藩は携行食とした。・旧幕府海軍副総裁榎本武揚(えのもとたけあき)は軍艦を率いて江戸から箱館に迷走し、元新撰組の土方歳三らと合流して箱館と五稜郭(ごりょうかく)を占拠。「蝦夷(えぞ)島(とう)共和国」樹立を宣言したが、翌１８６９年春五稜郭の戦いで新政府軍の攻撃を受けて降伏。戊辰戦争が終結して、天皇政権が名実共に最高権力となり日本全国を統一。・この１８６８年福沢諭吉は私塾学舎を芝に移して慶応義塾と改称（現・慶應義塾大学）・これより先の１８６３年　英国ロンドンでは、地下鉄が開通してＳＬが走り、現在チューブの愛称で親しまれているメトロに発展した。・ＮＨＫ大河ドラマ「八重の桜」（２０１３年１月６日第一話放送、主役は綾瀬(あやせ)はるか）戊辰戦争における会津藩を舞台背景に、会津藩砲術師範山本権八の長女八重の物語。藩校日新館教授川崎尚之助と結婚したが若松城籠城(ろうじょう)戦前に離婚。７連発スペンサー銃を持って砲隊を指揮して官軍と戦い、敗北したが女であるのがばれて放免。生きのびて京都にいた兄を頼りに「親英学級及女(しんえいがっきゅうおよびにょ)紅場(こうば)」女学校（のちの府立第一高女）の設立に協力。女学校教育充実を目ざし舎監に就任。キリスト教に興味を持ち１８７６年に洗礼を受けて新島襄と結婚。内助の功を発揮した。・実在の八重は、夫をジョーと呼び捨てにして夫よりも先に車に乗るなど、男尊(だんそん)女卑(じょひ)の明治時代ではあり得ない行動で西洋のレディファースト感覚を実践し、日本の武士道の誇りと道徳心に頑固にこだわり、周囲とたえず問題を起こして世間では悪妻・烈婦(れっぷ)と評価。しかも醜女(しこめ)で、同志社に学んだ徳富(とくとみ)蘇峰(そほう)は「鵺(ぬえ)」といったと言います。・夫の新島襄は「彼女は見た目は美しくありません。ただ、生き方がハンサムなのです。私にはそれで十分です」とアメリカのハーディ夫人への手紙に書いていて、そんな八重をやさしく諌(いさ)めながら見守り夫婦仲は良かったと言う。・新島襄は上州安中藩板倉家藩士。神田の江戸屋敷で生まれて２１才で渡米キリスト教徒になる。明治８（１８７５）年同志社英学校設立。同志社専門学校を経て大正９年同志社大学となる。キリスト教主義、自由主義、国際主義を教育理念に１２学部、学生数２万５千人超の現在にいたる。・昭和６０（１９８５）年テレ朝のドラマ「女のたたかい　会津そして京都」も山本八重がモデルで、主役栗原小巻は当時を代表する美人女優。やはり実在の人物と、容姿は似ていないようです。（文責：壽　　　諒）２５年１月２５日※鵺　　　　頭は猿、胴は狸、手足は虎、尾は蛇に似た想像上の怪獣。　　　　　　正体不明の人物などをさして言う。※徳富蘇峰（１８６３〜１９５７）評論家。「国民之友」「国民新聞」発行。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2013 17:27:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ならぬことはならぬものです　〜什の掟〜」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-55867/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-55867/</guid>
      <description>学力をつけるヒント101・・・「ならぬことはならぬものです　〜什(じゅう)の掟(おきて)〜」年末年始の休みには・・・毎年決まって冬のスポーツ観戦に現地に行くのが恒例行事でした。木枯(こが)らしが冷たく吹き抜ける中で、高校サッカーや大学ラグビー・箱根駅伝などをスポーツ好きな仲間と一緒に、それぞれがお目当ての選手やチームを熱く応援しながら、スポーツ談義に花を咲かせて新年が始まりました。３０年近く続いた年末年始の恒例行事も今年はままならず、テレビ観戦に様変わり。それというのも、師走中旬に流行のノロウイルスに感染して、不覚ながら５日間の入院生活を余儀(よぎ)なく強(し)いられ、退院前日までボリュームも味気もない重湯(おもゆ)のようなお粥(かゆ)と点滴治療で体力と免疫力が低下して、「年末年始には人ごみに外出しないように・・・」と、主治医からのお達しがあって、やむをえず連日自宅にこもって終日テレビざんまい！！　そして、時々読書！おかげ様でというか・・・まさに怪我(けが)の功名(こうみょう)で、テレビドラマをほとんど見なかった私が、やたらと長い７時間ドラマ、テレ東の新春ワイド時代劇“白(びゃっ)虎隊(こたい)〜敗れざる者たち〜”と、ＮＨＫ大河ドラマ「八重の桜」第一話を、新鮮な感覚で観賞できました。私はドラマの出来栄え等を論じるつもりは毛頭ありませんが、どちらのドラマも脚本や制作等の視点は違っていても、舞台背景は幕末動乱期の戊辰(ぼしん)戦争の会津藩で、日本が近代国家へ方向転換しようとしていた時代の会津藩士と家族の生き様が描(えが)かれています。豊かで便利になった近代的文化生活と引き換えに、今の日本人が置き忘れてしまった、日本人特有の大切な生き方を思い出させてくれた気がしてなりません。（戊辰戦争はあらためます）テレ東は会津藩家老の西郷頼母(たのも)が・・・ＮＨＫはのちに新島襄(にいじまじょう)の妻となる山本八重が主役で、ドラマの根底に共通しているのは、会津藩の幼児教育を象徴する「什の掟」を締めくくる「ならぬことはならぬものです」で、つまり会津気質で武士道精神の教えを頑固なに貫く生き様。一つ、年長者の言うことに背いてはなりませぬ。一つ、年長者にはお辞儀をしなければなりませぬ。一つ、虚言を言うことはなりませぬ。一つ、卑怯な振舞をしてはなりませぬ。一つ、弱い者をいぢめてはなりませぬ。一つ、戸外で物を食べてはなりませぬ。一つ、戸外で婦人と言葉を交へてはなりませぬ。これらの７カ条最後の締めくくりが、「ならぬことはならぬものです」・・・。会津藩城下町は現在の会津若松市で・・・屋敷を構える上士(じょうし)は約８００戸、その子供は６〜９歳で「什(じゅう)」の組織に振り分けられて、その掟＝誓いの７カ条を守ったと言います。会津藩　什の掟は・・・大人達から言われてつくったものではなく、子供達が自らつくり「会津藩士の子はこうあるべきだ」と約束を誓ったものだと言います。町内を辺という単位に分けて、さらにそれを細分した１０人前後の遊び仲間の組のことで、年長者が什長（リーダー）となって、背いた者がいれば子供らしい制裁をして毎日反省会をしたといいます。近年ほとんど見ることがなくなった頑固おやじそのもののような７カ条で、判断力がまだ未熟な子供達には簡単明白で分りやすく、７番目をのぞいて、２１世紀の現代でも立派に活用できると思いませんか。藤原正彦・お茶の水大学名誉教授は・・・２００５年出版のベストセラー著書「国家の品格」の中で「ならぬことはならぬものです」を、『これが最も重要です。すべてを論理で説明しようとすることは出来ない。（略）本当に重要な事は、親や先生が幼いうちから押しつけないといけません。（略）論理ですべてを貫くというのは欧米の思想です。論理で説明できない部分をしっかり教える、というのが日本の国柄で、（略）高い道徳の源泉があった』と、会津の教えの必要性を説いています。私が子供の頃には、これと同じような掟が我家にもあり、祖父の意見が絶対でした。ナポレオンに勝利したウエリントン将軍が・・・「規律と訓練でしか、人間は変えられない」と言った言葉を思い出します。今度の年末年始の休みは・・・毎年恒例のスポーツ観戦はテレビでしたが、やむなく見たテレビドラマからの「温故知新(おんこちしん)」によって、新鮮な心地良い気持ちで新年を迎えられました。（文責：壽　　　諒）２５年１月１８日※怪我(けが)の功名(こうみょう)・・・しくじった（失敗）ことが、後になってかえって良い結果になってあらわれること。出展は吾吟(ごぎん)我集(がしゅう)　１６４９年頃石田未得著　古今和歌集をもじった狂歌集。※温故(おんこ)知新・・・古い物事を学び究(きわ)めることにより、新しい知識や真の道理を知ること。※上士(じょうし)・・・広辞苑によると、　　　　　　古代中国の官名。士の三階級の上位。士のうちの賢者　〔仏〕菩薩。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 16:56:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント100・・・「巳歳の雑学」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-55461/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-55461/</guid>
      <description>学力をつけるヒント100・・・「巳歳の雑学」あけましておめでとうございます。今年の干支は・・・子(ね)から始まる十二支(し)第六番目の巳(み)歳(どし)。言わゆる蛇(へび)で古代から縁起良いとされています。蛇に、まつわる言い伝えは・・・古代インドの河川を神格化した川の流れに起因した水神(すいじん)で、神のお使いの龍が化身(けしん)した蛇とされ、日本に入って弁財天信仰と龍神(りゅうじん)信仰が習合調和し、蛇は弁財天の化身として崇(あが)められました。弦楽器・琵琶(びわ)を携(たずさ)えた弁財天は音楽を司(つかさど)る神で、喜(き)祥天(しょうてん)と共にインドで最も尊崇(そんすう)された女神。日本では七福神の一神として信仰されていますが、古くは腐った縄に似ている姿から朽(くち)縄(なわ)の異名があり、小動物や鳥の卵などをのみ込む不吉なものとして嫌われて、別称は長虫。古来から安芸(あき)の厳(いつく)島(しま)神社、大和の天の川神社、近江(おうみ)の竹生(ちくぶ)島(じま)神社、相模(さがみ)の江の島神社、陸前(りくぜん)の金華山神社を五大弁財天と称されます。厳島・江の島・竹生島を三大弁財天神社。青大将は家の守り神、白蛇は神のお使いで金運上昇にご利益があるとして祀(まつ)られ、中でも鎌倉銭洗い弁財天は、首都圏での金運に有名な人気スポットです。大森近隣では、品川区双葉４丁目の上(かみ)神明(しんめい)天(てん)祖(そ)神社も弁財天で、蛇神様が崇められて信仰されています。干支(えと)は、本来兄弟(えと)の意で・・・陽をあらわす兄(え)、陰をあらわす弟(と)をつけて訓(よ)んだもので、甲(こう)・乙(おつ)・丙(へい)・丁(てい)・戊(ぼ)・己(き)・庚(こう)・辛(しん)・壬(じん)・癸(き)の十干(じゅっかん)と、子（ね）・丑(うし)・寅(とら)・卯(う)・辰(たつ)・巳(み)・午(うま)・未(み)・申(さる)・酉(とり)・戌(いぬ)・亥(い)の十二支を組み合わせて６０組とし、６０年で１周して６１番目は最初の甲子(きのえね)に戻り、数え年６１歳を還暦として長寿を祝います。平成２５年本年は、癸巳(みずのとみ)歳(とし)。余談ですが・・・全国高校野球の聖地・甲子園球場は、１９２４年に完成した我が国最大の多目的球場で、この年が十干(かん)十二支(し)の最初の組み合わせになる甲子(きのえね)年(とし)、６０年に１度の縁起の良い年であることから甲子園大運動場と命名され、現在プロ野球阪神タイガースのホームグラウンド、大学アメフト日本一決定戦・甲子園ボールの会場としても有名です。他に干支は・・・昼夜を十二に分けて、真夜０時を子(ね)の刻九ツ、そこから前後２時間毎に一時(いっとき)と順に数えて午前１０時を巳(み)の刻四ツになり、その半分を１時間として午前１１時を四ツ半、真昼１２時を午(うま)の刻で、再び昼九ツと呼びます。夜明け６時を日の出明け六ツ、日暮れ６時を日没暮れ六ツ、午前１０時を中心に前後２時間（９時〜１１時）を巳の刻とする説と、午前１０時から後を巳の刻とする説があります。方位方角としても用いられ・・・北から東へ時計回りに１２等分して十二支を配置し、北は子(ね)、東は卯(う)、南は午(うま)、西は酉(とり)、巳(み)は南南東、辰巳(たつみ)の方角は南東。陰陽道(おんようどう)では、丑寅(うしとら)の東北を鬼門、未申(ひつじさる)の南西を裏鬼門と称し、江戸時代に幕府の中心とした千代田城（現・皇居）東北の鬼門に上野・寛永寺を、南西の裏鬼門に芝・増上寺を配して、徳川家の菩提所と定めて江戸の護(まも)りとしました。巳に似た漢字に己や已があって、まぎらわしく間違えやすく混乱していませんか。中学校時代の私の恩師の教えは・・・已　すでなかば、己　おのれは下につきにけれ、巳　みはみなつきて、已(い)・己(き)・巳(し)と読む・・・と覚えさせられました。また巳シ・ミ（汚れしみ）はみんなつくとも覚えました。已　すでには中止ややめた過去の意で、それより下の已下＝以下や、已然(いぜん)は終わった判断・限定の意。已矣やんぬるかなと読み、もうだめだと言う絶望の意。己　おのれは自分のこと。すなわち自己(じこ)・利己(りこ)の意。克己(こっき)はおのれにかつ、私欲に打ち勝つの意。また十干の第６位でつちのとと読み五行で土に配します。巳は・・・へびが曲がりくねって尾をたれている形から、象形文字に分類されています。子やはらみご・胎児の形から、象形文字に分類した説もあります。（文責：壽　　　諒）２５年１月９日</description>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 16:00:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント99・・・「高校入試は要領」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-54949/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-54949/</guid>
      <description>学力をつけるヒント99・・・「高校入試は要領」2学期が終わる１２月・・・昨春の３・１１や原発事故の影響と長引くデフレ不況があっても、師走の街角にはいつも通りにイルミネーションとユーミンや達郎のＸ’マスソングが流れて賑(にぎ)わい、気も漫(そぞ)ろな中で入試本番が近づいて来ました。春先からすでに計画通りに勉強を積み上げ、準備万端な生徒もいれば、夏頃まではまだまだ時間があるからと言って油断をして、今になってそのツケがまわって来て、気持ちばかり焦って落ち着いた勉強ができない生徒も沢山いるはずです。後者の中には、第一志望校「要再検討」の模試判定が出て、墓穴(ぼけつ)を掘った現実を巻き返すか。それとも志望校を諦(あきら)めて変更するかの判断を迫(せま)られている生徒もいるでしょう。どっちにしても受験本番まで残りが約２ヶ月になって、本番に向けた不安な気持ちが芽生えてくるのがこの時期です。過去には・・・この時期から本格的な受験勉強を開始して、予想以上に学力をアップさせて合格を勝ち取った先輩達も沢山います。反面予想外に学力が伸びずに、巻き返しが叶(かな)わず残念だった生徒もいます。予想通り伸びた生徒と伸びなかった生徒の差は、集中と効率がキーポイントで、我武者羅(がむしゃら)に勉強をしても学力アップはしませんが、工夫次第で十分遅れを取り戻せます。解りやすく言いかえれば、「要領」が良いか悪いかの差が、合格への重要な分岐点です。「要領が良い」というと「狡賢(ずるがしこ)い」悪いイメージがありますが、「物事の最も大切な要点・やり方のこつ」が要領の意味です。少ない時間と労力で最大の効果を得ようと集中して効率よく勉強する賢い方法で、決して狡(ずる)く悪賢(わるがしこ)い方法ではありません。・私立高校入試問題は・・・各高校の個性が強く反映されていて、選抜方法や問題形式もさまざまです。学校によって大きく違いがあるのが特徴で、多くの過去問をきちんとやって分析して出題傾向を把握して、その傾向にそって要領よく勉強する方法が合格への近道です。・公立高校入試問題は・・・学力上位の一部人気難関校は、自校作成問題にそれぞれ独自の傾向がありますから難易度の差はあっても私立高校同様に注意が必要です。現在自校作成問題で入試を実施する都立高校は、日比谷高校など１６校で、これ以外の都立高校は共通問題です。中学校までに学習した基礎知識が正しく理解されているかどうかを確認するのが目的で、５教科で出題範囲はちょっと広くなりますが、応用問題も含めて普段の授業をしっかり受講して、教科書内容が理解できたならば合格点が取れます。マニアックな凝(こ)った知識よりも、基礎知識が重要です。・多くの生徒に見られる勉強方法の間違いは・・・校内の定期試験や「Ｖもぎ」など、その時々の得点や成績順位・偏差値などと、志望校の合否判定等に一喜一憂してしまいがちなことです。肝心な問題の傾向や自分の学力を冷静に分析して見極めをせずに、終わった問題だからとそのままに放ったらかしにして、ひどい生徒はゴミ箱にポイか、悪い結果の証拠隠滅？にシュレッダーします。これでは学力アップに結びつきません。ミスした問題をやり直して、早めにその対策を実行する事が学力アップへの第一歩で、これらの過去問は、自分の学力を分析してアップさせる貴重な資料です。つまり、過去の間違えた問題や学習ノートを、直ぐ取り出して復習出来る状態が学力アップにつながります。出来なかった問題から学ぶことこそ、学力向上への第一歩です。・入試本番まで残り２ヶ月になったこの時期は・・・一度経験した過去問の傾向を分析して、「敵（問題）を知り己を知る」ことが重要で、まだこの時期になっても知識を覚えようとしてインプットトレーニング（入力学習）しているようでは大幅な手遅れ状態です。この時期までにひと通りの基礎知識をしっかり覚えて、得意分野の風化防止と弱点対策のために、より多くの過去問を中心に問題を解くアウトプットトレーニング（出力学習）が重要です。・入試で確実に点数を稼ぐコツは・・・ケアレスミスをなくして、計算問題や漢字の読み書き・本文からの書き抜き等の解き易い基本問題を絶対落とさないことで、問題に対する時間配分も重要な要素になり、スピード良くそれを見極める能力養成も生命線です。出来る問題から解くのが大鉄則で、出題順から解く必要はありません。・通常の入試時間は１教科５０分ですが・・・５０分が全問を正確に答える時間として長いか短いか、緊張した試験会場の環境と普段勉強している日常環境では大きな違いがあって、体感する時間の流れに差があり、それをどう克服するか、常(つね)日頃から時計無しで１問２〜３分程で答えられるように体得する訓練が必要です。緊張の中での時間経過は思ったより速(はや)く、手がつけられない問題や見直(みなお)しできない場合が良くあり、時間に正確なスピードある効率よい訓練が精神的な余裕を生み、良い結果を呼びます。・人間は感情の動物なので・・・やり残しや弱点が見つかると、十分時間があるときには気にならない些細(ささい)なことまで気になりだして、残り時間が少なくなるこのころから大きく不安を煽(あお)り、どうしても弱点を強化したくなります。するとどうしても他の分野まで影響が出て、得意分野まで風化(ふうか)する悪影響になり、しかも弱点は「簡単に出来ない」問題が多く、勉強への意欲が起こりにくく全体の効率悪化になります。得意分野の問題をより多く解いて風化させないようにしながら、時々苦手分野の問題を解決する事が弱点克服には効果的と、過去の経験から提言します。弱点対策に多くの時間を使うのは愚(おろ)かな無駄で、得点を稼(かせ)げる得意分野を風化させないことを最優先するべきです。ちょっと考えても解けそうも無い苦手問題は、限りある試験時間ではほとんど解けませんから、潔(いさぎよ)く諦(あきら)めて切り換えるのが肝要です。・２ヶ月前頃から最も大切なのは・・・毎日の生活リズムの調整と、風邪・インフルエンザ対策などを含めた体調管理です。ほとんどの入試開始時間は９時で、その時間に覚醒度のピークが可能になるように毎日の生活を調整するのがこの時期からです。入試日直前になってからでは、どうやっても体は対応できません。毎日同じ時間帯に覚醒度のピークが可能になるようにバイオリズムを調整していると、脳が自然とその時間帯に活性しやすくなります。日常生活のリズムの中で、全体を冷静に見て自分を見失わないように早めに体調管理をしながら、得意と苦手をバランス良く勉強するのがイチバンです。適度に食べて、良く眠り、軽い運動や散歩などで気分転換してリフレッシュしながら、万全を期して試験に臨むことが基本で、特別なことをしようとすると失敗しますから辞めましょう。読み・書き・そろばんの・・・知識の基本が理解できない生徒には、難解な文章読解や方程式が理解できるわけがありません。高校入試は特別難しい問題ではなく基礎知識の確認ですから、日常生活の基本の中に入試があると考えて、要領良く臨むことが合格への近道です。（文責：壽　　　諒）２４年１２月２６日※自校作成問題で学力検査する都立高校（全日制）日比谷　戸山　青山　西　八王子東　立川　国立　新宿　墨田川　国分寺　白鴎　両国富士　大泉　武蔵・・・主要三科目。　　国際は英語のみ。　他の科目は共通問題。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 17:56:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント98・・・「年末のならわし」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-53566/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-53566/</guid>
      <description>学力をつけるヒント98・・・「年末のならわし」１２月も年末が近づくにつれて、日々気が漫(そぞ)ろになります。大晦日(おおみそか)と元旦のあいだは・・・いつもの日々と同じ時の流れの連続にすぎないのだが、何とも言いようのない深い溝(みぞ)のような，例えようのないモノがそこにある気がしてなりません。それは観念(かんねん)に過ぎない日本人の国民性で、宿命と受け留めるしかないのでしょう・・・。子供の頃から時の流れをさほど気にすることもなく、今も優柔不断(ゆうじゅうふだん)に時を費やしているが、１２月になるとなぜか妙(みょう)に心を入れ替えて、あらゆる身の回りの関係や事柄(ことがら)に区切りをつけて清算しようとする気が起こるのもこの時期の特徴です。ふだんは悠然(ゆうぜん)と歩く師匠(ししょう)や僧侶(そうりょ)でさえも走り回るほど忙しい１２月で、平安時代末期１１４４年から約３０年かかって橘忠兼が著した辞書「色葉字類抄(いろはじるいしょう)」に、１２月の別名「師走(しわす)」の記述が初めてあります。師走のほかに、晩冬(ばんとう)、春待(はるまち)月(つき)、弟(おと)月(ずき)、暮(くれ)古月(こずき)、限りの月、極月(ごくげつ)・・・など数多い異称がありますが、暮(くれ)古月(こずき)に対して陰暦正月を暮(くれ)新月(しずき)と言います。近年欧米文化の影響と・・・文明の近代化によって簡略化されたとは言っても、年末恒例行事や新年を迎える準備は脈々と受け継(つ)がれて、古来(こらい)から日本人はそこに節目(ふしめ)を見出して生きる姿勢とけじめを重ねていて、日本独自の文化を形成してます。文化的近代生活や社会活動などには、必ず不必要なゴミやホコリなどがつきもので、友情、恋愛、夫婦(ふうふ)、近所付き合い、仕事の付き合い等にも、良くない出会いや仲違(なかたが)いも含めた付き合いがあって、いろんな貸し借りなどにも区切りをつけ、溜(た)まった雑多(ざった)な資料を整理して不用物をみんな片付けて身辺をきれいに清算します。ゴミやホコリをそのままにしたら、美しさ・神聖さ・純粋さなどが失われ、汚(よご)れが蔓延(まんえん)し伝染して、やがてそれは滅びにつながります。このような日本人の年末の祓い清めの区切りは、新年元旦にやってくる「年(とし)神様(かみさま)」をお迎えするための祓(はら)い清(きよ)めです。新年元旦にお迎えする年神様は・・・時代や地域・地方によって様々に考えられて、五穀(ごこく)豊穣(ほうじょう)の田畑の神、山や海などの神、ご先祖様の霊魂(みたま)などです。門松(かどまつ)、注連縄(しめなわ)、鏡餅(かがみもち)・・・等々は年神様をお迎えするための飾りで、その年の無病(むびょう)息災(そくさい)に感謝して、煤払(すすはら)いして清めたのちに新年の無病(むびょう)息災(そくさい)と良い運気を授(さず)かれるよう願いながら大晦日(おおみそか)までにリセットされます。餅、お神酒(おみき)、山海の珍味(ちんみ)などの供物(そなえもの)は格別重要で、なかでも稲(いね)の霊力(れいりょく)がぎゅっとつまって固める餅つきが大切です。１２月２６日〜２８日の早朝暗いうちから本家(ほんけ)の庭先で、一族全員総出(そうで)の餅つきが私の子供の頃の庶民の慣(なら)わしで、２９日につく餅は「苦もち」に通じるといわれ、３１日の「一夜(いちや)限りもち」と同様に忌(い)み嫌(きら)われました。松飾(まつかざ)りや鏡餅などを飾りつける日も、２８日に飾り付けると「八は末広(すえひろ)がり」に通じて縁起が良いとされていて、我が家では新年のカレンダーも一緒に、今でもこの日に飾ります。当時の我が家は・・・典型的な田舎の木造２階建てで、どの部屋も和室で障子(しょうじ)があって、２９日は家中の「障子の張り替え日」でした。外した障子を庭に集めて、この日だけは堂々と破れていないところに「ズボッ！」と手を入れて障子破りが出来て最高に快感な日でした。うどん粉を水で溶(と)かした自家製糊(のり)を木枠(きわく)だけになった障子の「のりしろ」に刷毛(はけ)で塗(ぬ)り、切り揃えた障子用和紙を下から上に向って順番に張って、最後は水を霧吹きして均一に仕上げます。年末の寒風(かんぷう)と乾燥した空気で、程(ほど)なくピンと張られた障子が出来あがり、すぐに出来栄(できば)えが見てとれて、褒(ほ)められて特別な小遣(こづか)いがもらえる楽しい一日でした。３０日はやり残しがないかを確認して・・・お正月用のおせち料理の素材の買出しをして、下ごしらえをします。３１日大晦日の昼前には、近所にあるご先祖様のお墓を掃除して、正月の準備が整った報告とお迎えのお参りに行きます。午後からはおせち料理の仕上げと、自家製の年越し蕎麦(そば)を打(う)ちます。いつもより少し早めの夕食を済ませて、風呂に入って念入りに体の垢(あか)を洗い流してきれいにします。湯上りあとには新品の下着に着替えて、家族全員が晦日(みそか)祓(ばら)いで清めて、年越し蕎麦を食べながら除夜(じょや)の鐘を聞き、新年に向けてリセットをします。新年三箇日(さんがにち)は・・・年神様に供(そな)えたおせち料理と、餅を中心にした雑煮(ぞうに)やおしるこなどを年神様と一緒に新年を祝いながらいただきます。刃物を使う料理は、年神様との縁や良い運気を切らないように、験(げん)を担(かつ)いでほとんどしません。もちろん、年神様や良い運気を掃き出さないように、三箇日の間(あいだ)は掃除も洗濯もしないで、穏(おだ)やかに静かに過ごします。大晦日(おおみそか)までの年末と新年三箇日とでは・・・いつもの日々と同じ時の流れの連続でも、心身ともに然程(さほど)の違いがあります。（文責：壽　　　諒）２４年１１月２８日</description>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 18:30:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント97・・・「非効率的な夜の勉強」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-53297/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-53297/</guid>
      <description>学力をつけるヒント97・・・「非効率的な夜の勉強」昼間よりも深夜の方が集中できて・・・勉強が捗(はかど)るという人が多く、特に受験生には多いようです。かく言う私も、深夜番組「オールナイトニッポン」を当時流行(はやり)だったトランジスターラジオで聴(き)きながら、大学合格に向けて受験勉強した思い出があります。特殊な職業を除くと、深夜から明け方までは社会活動が止まっている時間帯で、集中を妨害する外的要因がほとんどない状況だから集中できて勉強が捗(はかど)ると言うのが、その主な理由ではないかと考えられるのですが、本当に効率よく捗(はかど)っていたかは甚(はなは)だ疑(うたが)わしいと、今となって私は思います。文明が進化して便利になって・・・職業も多岐(たき)になったと言っても、学生を含むほとんどの人達の一般的社会生活は、やはり今でも早朝から夜１０時頃までが活動時間の基準です。体調や脳の疲労度を考えた時、早朝から昼までの午前中と、昼食後から日没までの午後と、日没から深夜までの夜間とでは、一般的に考えても午前中が一番疲労が少なく、脳も回転良く冴えていて夜間は疲労が溜まって回転が悪いのは明白です。朝からの疲労で、夜は体も脳も休みたいのが本音で、どうみても深夜の方が集中できて捗(はかど)るとは考えられません。朝陽を浴びて・・・木々の緑がいっせいに光合成を行うように、私達人間も朝陽を浴びてセロトニン神経伝達物質が脳内で分泌され、安らかな眠りについて、朝爽(さわ)やかに目覚めて活動開始する人達がほとんどです。日暮れとともに暗くなると・・・メラトニン神経伝達物質が脳内から分泌されて、眠気を誘発するのが原理です。しかも、体と脳の成長と修復を促進(そくしん)する成長ホルモンが、通常深夜の０時頃から２時頃に分泌されるので、その時間帯は、少なくとも体と脳を休めているか、眠っているのが理想です。休ませるべき時間帯の体と脳を無理やり覚醒させて勉強させるのでは、朝から使って疲れが溜まっている脳にさらに疲労を重ねて回復しにくくなります。それでなくても深夜の脳は・・・感情的になり易く理性よりも感情が優位になって心にブレーキがかかりにくくなり、冷静に問題解決する思考には向かない状態で、飛躍的な考えしか出ません。夜は冷静な理性で脳をコントロールできにくい状態になり、突飛(とっぴ)な閃(ひらめ)きがあったりしても、その閃きはほとんどが錯覚で、後日冷静な時に見直しすると、赤面するのがほとんどです。深夜遅くまで眠らないツケは・・・睡眠不足や体内時計の混乱を招き、肝心な昼間眠くなりさらに余計な疲れを脳に与えます。いくら良い勉強方法を用いてやる気になっても、体調も脳も疲労で不安定になって上手(じょうず)に働いてくれません。夜、睡眠前の勉強は・・・思考力を使う内容よりも、その日に学んだ知識の軽い復習や、暗記内容などを音読する程度にとどめ、脳が必要以上に疲れを重ねないように配慮するべきです。どうしても気になることや不安があるときは、さっさと眠る事が最善策と私は考えます。睡眠中に脳が自動整理してくれる能力を信じて、体と脳に安らかな眠りを最優先させます。例えば・・・翌日午前中の試験に間に合わせなければならない勉強では、夜１０時から深夜１時まで勉強して眠りについて７時に起床するのと、１０時にさっさと眠りについて早朝４時に目覚めて、４時から７時までの勉強では、どちらも勉強時間は３時間、睡眠時間は６時間で、時間軸は同じです。今の私ならばさっさと早寝して脳も体も休憩させます。翌朝爽(さわ)やかに目覚めて・・・冴(さ)えた脳になってからの、冷静な思考力に期待します。（文責：壽　　　諒）２４年１１月２１日</description>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 18:01:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント96・・・「やる気を呼び起す欲」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-52931/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-52931/</guid>
      <description>学力をつけるヒント96・・・「やる気を呼び起す欲」欲は脳にやる気を換気(かんき)させて・・・行動を起こす原動力として最も重要な要素のひとつです。時間の使い方と感情的に流され易い心を理性的に十分調整(コントロール)できるかが、勉強が捗(はかど)るか、どうかの鍵(かぎ)を握っています。欲を規制して一方的に禁欲(きんよく)したら、やる気は起こりにくく勉強は捗(はかど)らなくなります。それでなくても勉強は面倒で嫌(いや)がられ、試験までに十分日数がある状況ではやる気が希薄(きはく)になり易(やす)く、物理的に勉強時間が増えても内容が乏しく、期待するほど効果はありません。脳の本質は我がままで・・・報酬系というシステムが備(そな)わっていて、小さな「できた喜び」や「ご褒美(ほうび)」などを繰り返すと「やる気」が起きて勉強脳が強化されて、応用力や耐久力なども付きます。欲と理性を上手に活用して、勉強後(あと)に楽しみが待ってるシステムを確立すると、脳は効果的に働きます。このとき大切なのは、規制なしの何でもありでは野放図(のほうず)すぎで、ご褒美に価値を感じにくくなり、もっと与えなければ「満足できない」状態になりますので、ある程度の規制と理性ある感情の調整(コントロール)が必要です。例えば、３０分集中して勉強が予定通り捗(はかど)った時・・・２〜３分の休憩時間に好きな音楽を１曲だけ聴(き)いて良いとしたら、集中して１曲聴くことでご褒美の価値も上って、内容濃くリフレッシュできます。量を増やすと必然的に集中力や質が下がって満足が出来なくなります。安易な妥協(だきょう)と惰性(だせい)は危険で、エスカレートさせない為にも「小さなこれだけ」に限定して価値を感じられるご褒美になるような工夫が必要です。ご褒美＝物を買い与える、と誤解させないことも大切です。私の脳が気分良く乗っているときは・・・次から次へと新しいアイデアやフレーズが閃(ひらめ)いて、あっという間に原稿が出来上がります。いつもと同様に愛犬達と戯(たわむ)れながらの散歩で脳を覚醒させ、リフレッシュしたつもりで新しいテーマに取りかかろうと原稿に向っても、対峙(たいじ)したまま書き出しのフレーズがどうしてもでないこともあります。悪戯(いたずら)に時間だけが過ぎて捗(はかど)らない事が時々あり、推敲(すいこう)を重ねて書いた原稿が、やっと出来上がってホッとした後などによくある現象です。リフレッシュして体も気持ちも元気でやる気が十分でも、気が付かないうちに思考系の脳がストレスを感じていて、小さな疲れが重なって微妙に感情のバランスが崩れ、脳がオーバーヒートした現象です。しなければならない状況を十分自覚している時が多く、なんとか脳を覚醒させようとあの手この手でやろうと、焦りが増幅して逆効果になり抜け出せなくなります。思考系脳の容量が生まれつき小さな私には、こんな現象がしょっちゅうあります。こんな時の対策方法は・・・思考系脳を開放してあえて積極的に使わないのが一番良い対策で、思い切ってその日を休みにします。意図的にその日を休みにして、明日プラス思考にするための「必要な休日」と言い聞かせて、自分の大好きなことをして現実逃避(とうひ)します。オーバーヒートで回転しなくなった思考系脳を、惰性(だせい)で回転させようとしても碌(ろく)な結果になりません。それ以上悪化させて再生不可能なダメージにならないように、早めに切り換えて休ませます。明日の蘇生(そせい)を信じて・・・大好きなことをやってリフレッシュしてプラス思考にすると、感情の反発も消えて楽(らく)になり、半日か１日の休みでかえって勉強したくなります。（文責：壽　　　諒）２４年１１月１４日</description>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 19:56:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント95・・・「休息も勉強のうち」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-52626/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-52626/</guid>
      <description>学力をつけるヒント95・・・「休息も勉強のうち」３拍子揃った冴(さ)えた脳にグレードアップする・・・基本的な方法を前回紹介しましたが、足の運動・・・簡単な手作業・・・などを勉強とセットにして完璧に実行しても、時間の制約がルーズでは量質ともに捗(はかど)らず、無駄が多く効果はなくなりますので注意してください。と言うと・・・あらゆる気配(きくば)りをして片時(かたとき)も気を抜かずにハードワークが必要と思われがちですが、一概(いちがい)にそうとも言えず、少しの労力でより効果を上げようとすると、休息も重要なポイントになると私は考えています。基本知識をインプットする時には、もちろん時々ハードワークが必要な場合もあります。しかし、一定レベル以上の集中力を保持して勉強した後は、脳に休息を与えてリフレッシュすることも必要で、それ以上に新しい知識を整理して記憶に保管する作業はもっと大切です。休息も重要な勉強のうちです。高校生までの基礎知識の勉強は・・・スタート直後からトップスピードで駆け抜ける１００ｍ走ではなく、将来の実用化に備えて専門知識を勉強する前の多様な基礎知識をより確実に身につける時期で、マルチな能力と耐久力を求められるトライアスロン競技のようです。がむしゃらに脇目も振らずに真面目に知識だけ覚えようとする勉強では、集中力も直ぐ切れてしまい消化不良になって長続きしません。せっかくインプットした知識の多くがこぼれ落ちるようでは、もったいなく無駄です。ほとんどの生徒の勉強は・・・未知の知識を覚えようとするインプット作業が主体で、覚えた後に反復学習しないでそのままにすると１時間後には５６％が、１日後には７４％が忘れてしまい、時間の経過とともに限りなく０(ゼロ)に近づいて役に立たなくなります。（エピングハウスの亡却曲線による数値）インプットした後で早めに整理して、記憶に長期保管する中間作業をしなければ、試験などで正しくアウトプットする作業が機能せず、素早く正確な実力を発揮できません。集中して勉強脳を使った後は・・・疲労回復に休息が必要ですが、新しい知識の整理と記憶の保管などにも休息が大切で、これらをいい加減に蔑(ないがし)ろにすると、問題の正解に辿(たど)りつく前に精神がオーバーヒートします。脳内の知識の整理は・・・意図的に整理しようとした時だけ整理されるわけではなく、遊んでいる時や眠っている時でも脳は勝手に整理しようとする習性を持っていて、勝手に自動整理してるほうがむしろ多く、その効果も大きいようです。新しい知識を得たばかりの時は・・・新鮮な刺激で脳に無意識な興奮があり、感情が優先して知識を過大評価しがちになります。やっていた勉強から意図的に離れてまったく別のことをやっていると、脳が平熱に戻ってそれまでのこだわりが嘘(うそ)のように消え、本当に重要な知識だけが残ります。脳が気を利かせて自動的に知識を篩(ふるい)にかけて取捨(しゅしゃ)選択(せんたく)して、整理してくれた現象です。篩(ふるい)にかけてくれるだけでなく、以前から脳内に保管されている知識と組み合わせ（マッチング）を検討してくれます。関係する知識を結んだり集約したりを自動的にしてくれ散歩しているときなどに、いきなりアイディアが閃(ひらめ)きます。ただし、保管されている知識量が少なければ、脳の活性度も低く閃きも少なくなるのは当然で、知識量が多いほうが断然有利です。昔から良く言われるように「脳は目が粗(あら)い笊(ざる)」で、時間の経過によって価値ある知識だけを残してくれる習性もありますから、そのためにも脳を休める必要があります。つまり、脳を休息させるのは・・・勉強も何もしないことではなく、数学の勉強を読書に変えたり、運動や音楽鑑賞に変えて思考系の脳をリフレッシュして活性度を上げる事が目的です。一時的に頭を空っぽにして何も考えず、大騒ぎして楽しく遊んだり、美味しい食事をするのも効果があります。脳にハードワークさせるだけでなく・・・活動と休息を繰り返しながら、緊張(きんちょう)と弛緩(しかん)のメリハリを持たせて、状況の変化に対応できる一定のレベルに活性度を維持して、身につけた知識を十分に活用できるようにする事が肝要で、休息中に予期しない良い閃きもあり、休息も勉強のうちです。（文責：壽　　　諒）２４年１１月７日＊トライアスロン　Triathlon・・・別称：鉄人レース・ギリシャ語で３を意味するTriと、競技を意味するathlonの合成語で、１９７４年米国カリフォルニア州サンディエゴで世界初の大会が実施され、２０００年シドニー五輪大会から正式種目になる。・水泳（スイム）・自転車（バイク）・長距離走（ラン）を１人で連続してタイムを競う耐久競技で、以下の３階級があります。２〜３人で各種目を分担するリレー形式もあります。・ショートディスタンス又はオリンピックディスタンス・・・スイム１．５ｋｍ・バイク２０ｋｍ・ラン１０ｋｍ　計５１．５ｋｍ・ロングディスタンス・・・スイム４ｋｍ・バイク１２０ｋｍ・ラン３０ｋｍ　計１５４ｋｍ・アイアンマン・ディスタンス・・・スイム３．８ｋｍ・バイク１８０ｋｍ・ラン４２．１９５ｋｍ　計２２５．９９５ｋｍ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 18:02:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント94・・・「脳をGread　UPする」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-52059/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-52059/</guid>
      <description>学力をつけるヒント94・・・「脳をGread(グレード) UP(アップ)する」足の次は手で・・・簡単な手作業とセットする勉強ドイツの精神科医エミール・クレペリン（1856〜1925）が発見した手を使った簡単な「作業興奮」原理で、通称「クレペリンの作業興奮」と呼ばれる良く知られた方法です。勉強前の３〜５分ほどで・・・手を動かす簡単な作業をすると、脳が刺激されて軽い興奮状態になって活性化される方法で、作業そのものが目的ではないので、３〜５分程で完了する簡単な手作業がポイントです。机や本棚の整理、洗濯物の整理など細(こま)めに手を使う家事が効果的です。簡単な手作業による「作業興奮」は・・・脳の古い皮質(ひしつ)にある大脳辺(へん)縁(えん)系(けい)の小さな器官「側坐核(そくざかく)」が刺激されて軽い興奮状態が起き、喜びや幸福などの「快」情動に反応します。つまり、簡単な手作業で小さな成功体験を繰り返すと、小さな「快」が連続して側坐核を刺激してドパミン神経伝達物質が放出され、学習や記憶に関わる作用に活性化されます。机や本棚を整理して・・・「不要な物をすててスッキリした」など簡単な手作業で小さな喜びを繰り返すと効果があり、内容に変化をつけながら３〜５分後に本格的な勉強に移るのが理想です。簡単な手作業と同様に・・・時間をかけずに連続して答を書く「百ます計算」が、子供達にも人気があって効果があり、私の教室では生徒の授業前に取り入れて、自己タイムのクリアを目標に活用して効果を上げています。足と手の次は・・・時間の制約と勉強量と質人は弱いもので・・・より楽(らく)な方に心は誘われていき、困難を避けて楽(らく)な内容を選ぼうとする習性があります。するかしないかで迷った時には、ほとんどの人は真っ先に「しない」理由がいくつも思いつきます。長い間には多少無理にでも勉強しなければならない状況が何度かあって、どんなに上手な「しない」理由でも言い逃れ出来ない時があります。学生の場合は・・・仮に普段の小テストは逃(のが)れられても、定期試験や入学試験などは、「しない」理由そのものが通用しません。定期試験が明日に迫った日の状態と、次の試験まで日数がある日の勉強の場合では、天と地ほどの精神状態が違うのを、誰もが経験していると思います。限られた一夜漬けでは、勉強への集中力や記憶力などへの効果は特別で、量も密度も濃くなります。これは緊迫感(きんぱくかん)や切迫感(せっぱくかん)などの危機的状況が脳に興奮をもたらして、活性度をはね上げた結果です。逆に試験日まで日数がある状況では、「しない」理由が優先するか、やっても時間をかけた割には勉強量も内容密度も捗(はかど)りませんから、記憶への刷り込みもあてになりません。つまり、この性質を生かして意図的に活用するには、常日頃からの「時間の制約」が重要なポイントになります。普段から「時間の制約」を設定して、短時間でどれだけ勉強量と質が捗(はかど)るか、時計を睨(にら)みながら勉強すると作業興奮を得やすくなり効果的です。この時睨(にら)む時計は、デジタルよりもアナログや砂時計のほうが視覚的効果が上ります。言うまでもなく、定期試験や入学試験での時間は限定されていて、「時間の制約」がある状態の中で正解数を上げる必要があります。普段の勉強も試験を想定して時間の制約と量と質を設定してやるべきです。勉強効率を高めたいと考えるならば・・・勉強だけを考えて優先的に勉強時間を設定するのではなく、生活全体の流れの中に勉強を組み込んで、変化を持って設定する方が効果的です。日常生活が忙しい人ほど、手ぎわ良く物事を処理するものです。頭の良い人達は・・・１０〜１５分の時間を見つけて、めまぐるしく変化する日常生活の中でも効率よく勉強しています。（文責：壽　　　諒）２４年１０月３１日</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 20:04:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント93・・・「脳をGread Upする」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-51956/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-51956/</guid>
      <description>学力をつけるヒント93・・・「脳をGread(グレード) UP(アップ)する」回転が速く・・・耐久力・対応力も優れている３拍子揃った、冴(さ)えた脳にグレードアップしませんか。とは言っても特別難しいことや変わったことをやるわけではなく、怠け者の脳の本質を理解して誰もが心掛け次第で出来る理(り)に適(かな)った３つの基本的な方法を紹介しますから、脳をグレードアップして今までの鈍行電車から快適な急行電車に乗り換えしませんか。足の運動とセットする勉強勉強や仕事を考えず・・・散歩や軽いジョギングをしている途中や、その直後などに急に良いアイディアが浮んだ経験がありませんか。「老化は足から始まる」と古くから言われていますが、足の裏には全身の壷(ツボ)があって、第二の心臓と言われる「脹(ふくら)ら脛(はぎ)」と一緒に軽い運動で刺激されると、全身への血流がよくなって脳が活性化され、思わぬ時に良いアイディアが閃(ひらめ)く事があります。また、友人や家族と楽しくおしゃべりに夢中になっている時、突然脳が冴(さ)えて頭の回転が速くなったように感じた経験が誰にもあると思います。どちらも全身の血流が良くなって、脳が反応した現象です。楽しいおしゃべりや遊びに夢中になって、無意識に口をはじめ体を動かし運動機能を働かせると、脳の頭頂部表面中央付近から血流が全身に送られて、脳の血流も良くなって覚醒現象が起きるからです。負荷の軽い運動で全身の血流が良くなって活性度が高められ、脳も連動して活性化したからで、無理のない運動と少しの時間がこの時のポイントです。もっと強い負荷と時間をかけたら効果が上るかと言うと、疲れて逆効果になります。目的は血流がよくなることです。ところが・・・勉強の基本は椅子に座って動かず止まってやるもので、勉強が長時間になるほど体が止まっている時間も長くなり、血流が悪化して脳の働きが低下し勉強効率が悪くなります。肩こりや腰痛などはまさに最(さい)たる現象で、長い時間勉強する時には運動とセットする方法が効果的です。以前にも提案しましたが・・・集中力が一定に保持可能な１５〜２０分を１教科の区切りに、長くても２５分ほどで休憩２〜３分をとって、足中心のストレッチなどで血流を良くして気分転換すると効果的です。どうしても長時間勉強を続けなければならない試験前などは、同じ教科を繰り返して続けると思考力・集中力などが、前よりも明らかに低下して効率悪くなります。本来脳は・・・新しい発見や状況の変化に敏感に反応して興味を示し、新しい発見や変化のない状況が続くと興味がなくなる習性があり、効率が悪くなります。この悪い習性が出ないように、時々状況の変化が必要になります。例えば１区切りの時間内で難問課題が解けたからと調子に乗って休憩しないで続けたり、休憩した後も同じ教科を続けるよりも、余韻を残して２０分ほど楽しみを先延ばしにして、内容に変化を持たせた方が効果的で、時間を空けて反復学習したほうがきちんと覚えられます。（６/２０付け「知識を脳に記憶する」エビングハウスの忘却曲線を参考にして下さい。）例えば、英語と国語・・・数学と理科などは同系類似教科で、変化に乏しく続けると効果的ではありません。類似教科を連続しても時間対効果が低く避(さ)けるべきです。真面目に勉強していてもやっている割には捗(はかど)らない、結果が出ない人にありがちな状況です。勉強が出来る頭のいい人達は・・・自然にそれらの習慣を実行して当り前のように日常化しています。グレードアップされた急行電車に乗っていて、さらに快適な新幹線に乗り換えようとしています。鈍行電車も味わい？があっていいでしょうが、そろそろグレードアップした急行電車に乗換えが必要ではないでしょうか。（とについては紙面をあらためます）（文責：壽　　　諒）２４年１０月２４日</description>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 17:54:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント92・・「Vision＆hardwork」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-51626/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-51626/</guid>
      <description>学力をつけるヒント92・・・「Vision(ビジョン) and(アンド) Hardwork(ハードワーク)」勉強しなければならない・・・明確な理由と動機は見つかりましたか。潜在意識（無意識(むいしき)）の中に、「寝ていたい」「勉強よりもゲームで遊びたい」・・・と言っている、もう一人の自分の甘い誘惑に負けない、強い意志を持ちましたか。「させられている勉強」ではなく、自分の強い意志で進んで勉強する気になりましたか。勉強に限らず、野球・サッカーなどのスポーツや、音楽・美術などの芸術分野においても、明確な動機と非生産的な甘い誘惑に負けない強い意志がなければ、トレーニング（学習）は長続きしません。朝３０分早起きするには、前夜３０分早寝したらいいことですが、始めたばかりのころは甘い誘惑が悪魔のようにささやきかけます。中途半端な気持ちで始めても３日坊主で終る可能性もあり、１ヶ月続けて何も変わらなければ諦める可能性もあります。遅刻ギリギリまで寝ていて何もしなかった状態から、新しい試みをしようとすると失敗が考えられます。最初から失敗なしで上手くいくことなど皆無で、失敗を重ねるたびに変化があり工夫して前進すると成功への可能性が高くなります。甘いささやきを振り切って踏み出さなければ、今まで通り劣等生のままで何も変わりません。どちらを選択するかは、誰の責任でもなく自分です。３０分早起きして朝勉をどうやるか・・・。私達が集中力を一定以上に保持できる時間は１５〜２０分程度で、この時間を１区切にした勉強範囲を前夜寝る前に決め、最初は欲張(よくば)らない事が肝心です。朝勉初期は、前夜寝る前に翌朝やることをきちんとメモ書きして、課題を意識付けしておくと効果的です。あれもこれも多く期待したり、直前で迷っていると失敗します。夜勉も１区切１５〜２０分で１〜２分の休憩をはさんで気分転換して、科目を変えて長くても２０〜２５分を繰り返し、普段からスピード良く答えられるよう効率的な学習を心掛けるべきです。朝は登校時刻の関係もあって、限られた時間を効率よく活用する必要があります。ダラダラ学習は厳禁で、夜勉よりも良い効果が生まれる要素がここにあります。朝勉の具体的な内容は・・・アウトプット・トレーニングを主体にしてやると良いでしょう。脳の「記憶の引き出し」に入っている知識を、どれだけ正確に覚えているかを確認する勉強方法で、「記憶の引き出し」にある知識を、問答(もんどう)方式できちんと音読しながら書いて答える作業をていねいにやるのがベストです。誰もが理解しているような問題などで小さなミスを犯すことが多く、ケアレスミスといって恰(あたか)も理解しているように言い逃れする生徒がいます。簡単な計算問題などで単位や±(プラスマイナス)のつけ間違いなどが多く見られますが、途中式を書かなかったり、簡単と思い込んで心に油断があったりが原因のようです。どんな小さなミスでも不正解で命取りになり、本番でも必ず同じミスを犯す傾向がありますから厳しく注意しましょう。間違いを消しゴムで消す生徒もいますが、間違いを消したら間違えた原因まで消してしまい、再び同じ間違いをして必ずケアレスミスを犯します。消す時間も無駄で二重線（＝）で十分です。参考までに・・・夜勉はインプット・トレーニングを主体にしてやると良いでしょう。公式・定理・単語・熟語等々の暗記学習は、朝よりも夜が効果的です。睡眠前に暗記項目を中心に反復学習をしてから眠りに入ると、睡眠中に脳が勝手に整理して、脳の海馬(かいば)にすり込まれ約１ヶ月保管され、毎日の反復学習でさらに睡眠中に、海馬(かいば)から前頭(ぜんとう)葉(よう)に書き込まれて長期保存されます。脳の特質を知って効率的な学習を心掛けるべきです。インプット・トレーニングは諸説ありますが、私の経験ではやはり音読＋(プラス)書く作業が面倒でも効果があります。この原稿を書き始めた途中で・・・山中伸(しん)弥(や)・京都大学教授（５０）に、今年のノーベル生理学・医学賞授与のビック・ニューが入りました。そのご苦労と名誉を称(たた)え、心より喜び拍手を贈り敬意を表します。注目するのはノーベル賞までの経緯で、臨床医になったばかりの頃通常の２０分程度で終る手術が２時間もかかるほど不器用で、先輩医師から「邪魔中(じゃまなか)」と揶揄されて挫折し、基礎研究医に転じて米国留学。留学中の医師の言葉「Vision(ビジョン) and(アンド) Hardwork(ハードワーク)」―明確な展望を持って一生懸命に働け―を、座右の銘にして実践し続けた結果がノーベル賞に評価されたといえます。失敗をそのままにしないで明確な動機と強い意志が、難しい研究を可能にしたホットな実例で、山中教授いわく「９回の失敗を繰り返して１回の成功に辿りつく」・・・と。新しい試みへの挑戦は・・・ほとんど失敗が当り前のようについていて、挫折と諦めがつきまといます。失敗をそのままにして諦めたならば永久に失敗のままで、挫折しか残りません。失敗した挫折を教訓にして諦めず、知恵と工夫をし続けると、その先々に成功への道が見えてきます。「させられている勉強」ではなく・・・まさに「Vision and Hardwork」を諦めずに続けると、不可能を可能にします。諦めるか、続けるかは自分の意志です。（文責：壽　　　諒）２４年１０月１７日</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 19:07:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント91・・・「凡(ぼん)人が秀才に勝つ方法」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-51289/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-51289/</guid>
      <description>学力をつけるヒント91・・・「凡(ぼん)人が秀才に勝つ方法」３０分早寝早起きして・・・毎朝２０〜２５分の朝勉を続けて習慣化すると、学力向上をはじめ学力以外にもいい兆(きざ)しが出始めます。毎日食事を取るように、休まず続ける事が肝心です。現実として私を含めたほとんどの人が・・・「早起きしないで寝ていたい」「嫌いな勉強は面倒でやりたくない」・・・等々、潜在意識の中でもう１人の自分が難しいことをしないで、楽(らく)に生きたいと本音を言っています。３日坊主どころか初日から挫折(ざせつ)して、朝勉が習慣化できるか疑問ですが・・・。朝スッキリ目覚めない小・中学生が42〜43％もいて、小学生で約35％、中学生で94％が午後１０時過ぎに就寝する夜型人間の傾向があります。これらの調査報告を考慮したら、むしろ凡(ぼん)人が秀才に勝てる絶好のチャンスが、そこにあると考えられます。便利な家電品がなかった昭和３０年代までの一般家庭では、部屋の電灯とラジオ程度があるだけで、今ではどの家庭にも当り前にあるテレビ・冷蔵庫・炊飯器・レンジなどの便利な家電品などなく、日本中が貧しく一般庶民の家には電話もない時代です。日暮れとともに手作りの夕食をすませ、夜８時か９時には就寝して夜明けとともに朝目覚めて、朝餉(あさげ)の支度が１日の始まりです。子供達も早起きして家事の手伝いをするのが当り前で、夕食後に家族揃って楽しめるテレビ・インターネット・ゲームなどはなく、家事の手伝いをするか、勉強するか、運動するか、選択肢が限られた時代です。今では当り前の便利な家電品の普及は、1964（昭和39）年東京オリンピックがきっかけで、テレビ各局が終日深夜番組を提供したのは1970年代の高度経済成長期からです。バブル経済期に向った社会の進化とともに、24時間眠らない時代に突入。平成になってからすさまじい進化をしたＩ・Ｔ通信業界は、携帯電話・インターネット・ゲーム機器などで一般家庭までアミューズメント化して、非生産的な誘惑にあふれ、夜が眠れなくなりました。夜早寝して十分な睡眠を確保できない分、必然的に朝早起きでなくなり、夜型人間が多くなった現代です。朝早起きするには、その分早寝すれば解決します。非生産的な甘い誘惑が多く眠りにくい生活環境にあっても、学力・運動・芸術などそれぞれの分野で能力に優れた秀才が、どの学年にも１人か２人は必ずいるものです。秀才は本来持っている能力にプラスして・・・「なぜ勉強しなければならないか？」の問(とい)に明確な答えと動機をきちんと自覚し、非生産的な甘い誘惑に負けない自分の強い意志を持って、物心付いたときから毎日自然体で休まず黙々と勉強（練習）を続けています。凡人(ぼんじん)は勉強を誰かにやらされてやっているだけで、秀才と同じように自ら自覚してやっていません。目の前に必要になった時だけ、仕方なくやる程度です。仮に今からでも自覚して秀才と同じようにやったとしても、凡人(ぼんじん)は勝てません。勉強への動機も意志も、最初から雲泥の差があります。同じように勉強しても結果は良くて、たまたままぐれで同じか、元々幼い時からずっと勉強している秀才の勝ちです。「兎と亀」の寓話を思い出してください。生まれながら足の速い兎が眠って休んでいる時にも、足の遅い亀が眠らず休まずゴールに向って勝利した話です。秀才と同じことをやった以外に、秀才が遊んでいたり眠っている時にも勉強するしか凡人が勝てる可能性はありません。まず初めに勉強の絶対量を増やす必要があり、毎朝早起きして朝勉するのは勉強量を増やすひとつの方法で、朝勉以外の勉強量も増やさなければなりません。もちろん、勉強を増やすことに特別なノウハウなんかありません。あえてノウハウと言えるのは・・・「やらされて仕方なくやっている勉強」ではなく、「なぜ勉強しなければならないのか？」の問(とい)に明確な答えと動機を自覚して、非生産的な甘い誘惑に負けない強い意志を持つことと、どんなことがあっても休まないでやるだけです。「ラクして簡単に・・・」「簡単にあなたも○○になれる」などのＣＭキャッチコピーが世間に溢れていますが、本当に「ラクして簡単に・・・」の方法が存在すると思いますか？ラクしてほとんど何もしないで、何かいい事が起きるほど、世の中そんなに甘くありません。宝くじでも、買わなければ当りません。凡人が秀才に勝つ方法は・・・ラクしてほとんど何もしないで「あの時やればよかった」と心の中で言いながら、運まかせを信じて毎日生活するか、ほんの少し苦労しても勉強量を増やして、毎日休まず強い意志を持って勝ち組になろうと取り組みながら生活するかで、可能性が違います。それを選択するのは自分の意志です。（文責：壽　　　諒）２４年１０月１０日</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 17:48:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント90・・・「毎日３０分の朝勉効果」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-50952/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-50952/</guid>
      <description>学力をつけるヒント90・・・「毎日３０分の朝勉効果」前回の「できる人とできない人の差」で・・・特別無理しないで出来るように、とりあえず３０分早寝早起きして毎日３０分の朝勉を提案しましたが、私の子供達の経験では、いきなり１〜２時間の早寝早起きは無理でも、３０分ほどの早寝早起きは然程(さほど)無理しないでできます。毎日３０分の朝勉効果が習慣になって効果が生まれると、学力以外にもいろんな良い影響があって、朝の目覚めが楽しくなり、もっと早起きが出来るようになります。至極(しごく)当り前ですが・・・私達の生活に無くてはならない基盤のひとつに、お金があります。自らの意志で使わなければ、原則お金はなくなりません。無駄に使ってなくなったとしても、必要ならば働いて稼いでお金を得たらいくらでも補充できます。お金と同様に無くてはならない基盤のひとつに、時間があります。私達に与えられた時間は子供も大人も貴賤(きせん)上下の差別なく、すべて人の１日は等(ひと)しく２４時間です。お金と違って自らの意志に関係なく、時間は勝手にすぎて待ってくれず、今がどんどん過去になり取り戻せません。無駄に失った時間が後から必要になったからと言って、働いて稼いだお金で取り戻しも補充もできません。その時無駄に失ったのは時間だけではなく、有効に使っていたならば得られたはずの知識や経験など、チャンスも失っていることを多くの人は気がついていません。チャンスを失っただけでなく時間を蔑(ないがし)ろにして、だらしない不規則な生活をしていると、不健康な体調になって休みがちになり信用までも失います。後からでも補充できるお金と、後からどうやっても補充できない時間とでは、あまりにも多くの差がありすぎるだけでなく、時間はお金を生むことができますが、お金で時間が買えますか？日常生活の健康を維持する大切な要素の一つに・・・身体の約70％を占める水がありますが、同様に新鮮で濃い酸素が必要不可欠です。女性の平均1250ｇ、男性で1400ｇの私達の脳は大量に酸素を消費する器官で、体重の1/40〜1/50しかない脳が約20％もの酸素を大量消費します。酸素の薄い高山や高原では、血液中の酸素不足によって平地と同様の身体能力の発揮は難しく、脳も正常に働きません。状況によっては酸欠で意識朦朧(もうろう)となって生命の危険もあります。昼からの社会活動で空気は汚れて酸素が薄く、身体は疲れて心は落ち着かない夜の勉強と、日の出とともに木々の緑が一斉に光合成を開始して新鮮で濃い酸素に満ちて、安らかな眠りで心身が休養十分の早朝とでは、大量に酸素を消費する脳を効率良く回転させて効果が期待できるのはどちらでしょうか？脳の回転効率がよく、健康に良いのも自明(じめい)の理(り)です。朝は登校しなければならないなどの時間の制約があって、手際よく作業する必要から集中力の養成にもなります。早朝は心も周囲(まわり)の環境も静かで落ち着いていて、明るい昼に向ってポジティブです。同じように静かでも、暗くネガテブな夜は、昼の疲れで心身は落ち着きません。母の手作りで、バランスの良い愛情スパイスいっぱいの美味しい朝食を食べる楽しみが待っていたら、脳内の重要な神経伝達物質ドーパミンやノルドレナリンなどが大量に分泌します。ドーパミンは快感を発生させる神経伝達物質で、ノルアドレナリンはやる気を発生させる神経伝達物質です。母をはじめ家族の協力は不可欠で、まさに子供の教育は家族全員の共育で共同作業といえます。早寝早起きして毎日30分の朝勉は・・・私の経験では、夜勉１時間以上の効率良い学力効果があり、遅刻要因も無くなり、精神も肉体も健康になります。たった30分の朝勉を毎日続ける習慣が身につくと、30日で900分＝15時間、365日で10,950分＝182時間30分/年、小学校６年間で1,095時間も有効に使ったことになります。時間軸だけでもこれだけの差ができ、この時間内に予測できない数多くのいろんなチャンスがあるはずです。毎朝３０分の朝勉効果は・・・時間の有効活用による学力向上はもちろん、習慣化による精神・肉体の健康と経験を重ねて知恵と工夫が生まれ、集中力・持続力・耐久力なども身につきます。何よりも自信と笑顔でポジティブな毎日になり、限りない数多(あまた)のチャンスが生まれます。（文責：壽　　　諒）２４年１０月３日</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 19:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント89・・・「できる人とできない人の差」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-50625/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-50625/</guid>
      <description>		学力をつけるヒント89・・・できる人とできない人の差私達の一日は、朝の目覚めから始まります。安らかで十分な睡眠をとってスッキリした朝の目覚めで始まると、その日がいい日になります。私達の１日２４時間は、日の出と共に目覚めて、昼は活動して、日暮れになると眠る生活が約１０万年前から長い年月(としつき)続いてきて、夜を眠らなくなったのはつい最近です。私達の体内には・・・生活のリズムを刻(きざ)む体内時計があって、あらゆる内臓器官に指示を出して健康な生命を維持しています。体内時計は自然の光を目から受けて、朝・昼・晩などで違った波長の光を感知・識別して１日を認識しています。明るい昼と暗い夜を１(ワン)セットにして、１日２４時間が経過したと判断します。体内時計の人の１日は平均２５時間で、大自然のリズムを無視して体内時計のままに生活すると、１日１時間ずつずれて１２日後には昼と夜が逆転し、各器官にあらゆる混乱が生まれます。毎朝決まった時間に目覚めて、自然の光で夜が終わったと認識して、１日１時間のずれを調整し修正しなければ、時差ボケ状態になっていろんな障害が出ます。体内時計は睡眠と覚醒だけに作動しているだけでなく、食欲・排泄・血圧・体温・各種のホルモン分泌があらゆる神経系統に作動して、生体リズムを刻んでいます。この生体のリズムをサーカディアンリズム（概日リズム）と言って、生体内の各器官と連動して全身の健康バランスを維持しています。つまり、身体(からだ)は元気で健康だけど目覚めが悪くてスッキリ朝起きられないや、元気だけれど便秘がちで・・・などは、あり得ず。その自覚症状は体内時計が狂って出た症状です。昼は交感神経が優位に働いて各内臓器官が活発に動き、夜は副交感神経が優位に働いて、昼活動していた各器官が休養します。体内時計は、この２つの神経スイッチを切り換える重要な役割をしています。昼夜が逆転すると二つの神経に混乱が生まれて、この切り替えがうまくできなくなって、不健康になります。その最(さい)たるものが自律神経失調症で、あらゆる障害につながります。私が子供の頃には・・・便利な家電や２４時間営業の店などはない時代で、毎朝起きて１〜２時間かけて朝食を作るのが１日の始まりでした。当時とは比較にならないほど便利な現代は、朝目覚めてから昔のように時間をかけて朝食を作る必要がない程便利で、その分だけでも十分時間的余裕があるはずですが、現実にはその時間がありません。私が子供の頃も現代も・・・社会の基幹システムはほとんど変わりなく、官も民もその多くが朝９時始業（製造業などは８時も有)が基準時刻で、その少し前に朝礼などがあって、そこが出勤時刻です。多くの学校でも朝８時〜８時半が登校時刻で、朝礼やホームルームなどがあった後の９時が授業開始時刻です。大切な入学試験もほとんどが同様の時刻で、朝９時には実力発揮ができるように脳をフル回転する習慣づけが肝要です。定期試験なども、一週間前からあわてて試験対策勉強する生徒がほとんどで、普段ほとんど勉強しない状態から、一気に１日数時間も狂ったように勉強します。これでは良い結果が出るはずがありません。夜更かし朝寝坊して、朝食抜きであわてて登校するような毎日では、午前中はエネルギー不足で脳はお休みの習慣がついています。勉強慣れしていない状態で、急に長時間強い負荷をかけても、本来怠け者の脳は思うように働いてくれません。食事が消化してエネルギーになって、脳が気持ちよく働くには約３時間が必要です。朝９時に気持ちよく脳に働いてもらうには、６時が朝食です。毎日少しずつの自宅勉強を習慣づけして、理(り)に適(かな)った規則正しいリズムで生活したなら、あわてて脳に強い負荷をかけなくても良い働きをしてくれます。早寝早起きを基本にした・・・何でもないような当り前の生活習慣が毎日きちんと出来るかどうかで、５年後、１０年後には健康も学力も大きな違いになります。いきなりいつもより２時間も早寝早起きしたり、定期試験前だけ長時間勉強するよりも、とりあえず無理をしないで、３０分だけ早寝早起きして毎朝勉強することを続けてみませんか。できる人とできない人の差は・・・難しい事が出来るかどうかではありません。何気ない普通のことを、少しずつ無理しないで毎日続けて出来るか、出来ないかで決まります。（３０分の朝勉効果については紙面をあらためます）（文責：壽　　　諒）２０１２年９月２６日※自律神経失調症全身を活性化する交感神経と、活動を抑制する副交感神経は、異なる作用を持った反面精密にバランスをとりながら機能して、このバランスが崩れると血圧・体温・血糖・水分などの調節と各ホルモン分泌に変調が出て、多くの障害を誘発します。便秘・生理痛・生理不順などは、その程度にもよりますが、自律神経失調症の症状と言えます。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 17:57:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント88・・・「朝の習慣と朝勉効果」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-50290/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-50290/</guid>
      <description>学力をつけるヒント88・・・「朝の習慣と朝勉効果」私達が住む地球の約７０％は水（海）で・・・私達の身体(からだ)も約７０％が水です。地球も人の身体(からだ)も水が様々な働きを維持(いじ)しています。眠っている１晩に３００mlもの汗をかいて、朝、目覚めた直後の口の中は水分を失ってネッとりし、血液はドロッとしてサラサラな健康状態ではなく、血行はスムーズではありません。朝の静けさを切り裂く目覚まし時計のアラーム音は・・・毎朝聞いていると慣(な)れは恐いもので、ついつい気にならなくなって朝寝坊し、あわてて飛び起きて身支度もそこそこ朝食も食べずに、学校や職場に飛び出したりしてませんか。完全に目覚めていない脳や心臓に、急激な強い負荷がかかって一番危険です。普段健康で元気な人でも、目覚めた直後に強い負荷が急に心臓にかかると、脈拍数は急激に上って大変危険な状態になり、生命(いのち)を落とした例もあります。年齢に関係なく注意が必要で、けたたましい音の目覚まし時計は不必要で、自分の意思でスッキリ目覚めるべきです。自分の意思でスッキリ早起きして・・・朝陽を浴びながら窓を全開にして邪気いっぱいの部屋の内気を、濃い酸素で爽やかな外気と入れ換えます。目覚めた直後のボーッとした心地良い瞬間を楽しみながら洗顔して、水分不足の体内にミネラル水(ウォーター)をコップ一杯補給します。水分不足の血液をサラサラにするには、有機栽培の生人参(ニンジン)を絞って飲むほうがベストですが、市販の無添加１００％ジュースも便利で有効です。毎朝一番に水を補給する人と、何も飲まずに朝、スタートする人では、長い年月の先々ではとんでもない差が出ます。朝一杯の水は、将来の健康につながる生命(いのち)の水です。冷たい水で全身が目覚めた後の私は・・・２頭の愛犬と一緒にとりとめない言葉をかけながら、近所のいつものコースを散歩します。朝の陽射(ひざ)しが照り返してキツイ夏場の散歩は早朝５時頃で、夏場以外の散歩は６時頃が目安で、帰宅するまでのポヨ〜ンとした２０〜３０分に、その日をシュミレーションすると良いアイデアも生まれて、至福の時間です。散歩の後は汗ばんだ全身をシャワーでさっぱりして、苦味の濃いストレートコーヒーとバナナを口にしながら毎朝新聞２紙のすみずみまで目を通します。荒天(こうてん)の朝は、散歩代わりに愛犬と室内で戯(たわむ)れた後、エアロステップで汗を流します。早朝の軽い散歩や足踏(あしぶみ)運動は、大脳の運動(うんどう)野(や)への血行が良くなって全身に働き、あらゆる内臓機能を活発にして、新聞が読み終えるまでには、朝イチバンの心地良い排便もあります。ぐっすり眠ってスッキリ目覚めた朝の心地良い排便は、良好な体調の証(あか)しで、その後(あと)の朝食も美味(おい)しくしっかり食べられます。朝食抜きでは、脳も身体もガス欠できちんと機能しません。目覚まし時計なしで・・・自分の意思でスッキリ目覚めるには、夜の眠りをきちんと確保して、就寝直前に起床時間と目覚めてからの朝の習慣を楽しくイメージしながら自己暗示をかけます。遠足や自分が楽しみにしている日の前夜に、ワクワクしながら眠ったのを思い出してください。翌朝、目覚めてからの楽しみがあると、自分の意思でスッキリ目覚めます。就寝直前と起床直後は・・・暗示にかかりやすい「被暗示性」の高い時間帯で、自分に都合の良い暗示をかけるチャンスです。反面悪い暗示にもかかりやすいので、起きられない状況や起きてからの都合の悪いイメージをしないことです。目が覚めて完全に頭が回転しているときは、強い理性が働いて暗示にかかりにくい状態です。いつも決まった朝の習慣は、私の精神をリラックスさせてくれて、徐々に集中力を高めてくれます。小・中学校の頃の私の朝の習慣は・・・ほとんど毎朝４時過ぎに起床して、愛犬と散歩した後の朝食までは、母が朝餉(あさげ)の支度(したく)する台所の食卓で朝勉してました。当時は、テレビの深夜放送やインターネット・ゲーム機などない時代で、夜の周囲(まわり)は静かでも、一日の疲れと心がザワついて落ち着きません。ネガティブな暗い夜に勉強しないで、８時か９時頃までには就寝する早寝早起きが当り前の時世でした。静かで爽やかな濃い酸素と、朝陽が眩(まぶ)しいほど明るいポジティブな早朝の勉強は、ぐっすり眠って休養十分な脳が機能して、良いアイディアも浮かび捗(はかど)ります。私の経験では・・・夜１時間の勉強よりも、早朝１５〜２０分の勉強の方が集中できて効果が上ります。快眠・快食・快便で、いつものさりげない朝勉が習慣になると、午前中が充実して得したいい気分になって、予想以上に朝勉効果が上って授業が楽しくなり、ポジティブな一日になります。（文責：壽　　　諒）２４年９月１９日</description>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 17:47:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント87・・・「大切なゴールデン・タイム」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-49970/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-49970/</guid>
      <description>学力をつけるヒント87・・・「大切なゴールデン・タイム」毎日約１/３を占める睡眠時間を・・・ぐっすり眠って朝スッキリ気持ちよく目覚めることは、心身の健康のために大切な役割を担っていて、前夜からの良質な睡眠あってこそ得られる爽やかな目覚めです。私達が快適に活動する根幹にかかわる重要な問題ですから、あらためて睡眠メカニズムを含めたポイントをおさらいします。睡眠中は・・・身体は休んでいても大脳は活動している浅い眠りのレム睡眠と、身体も大脳も休んでいる深い眠りのノンレム睡眠という、質の異なる睡眠が約９０分サイクルで、１晩３〜４回繰り返されます。（健康な人の睡眠ステージの一周期は約６０〜１１０分で、平均約９０分です）眠りに入ると直ぐ深い眠りのノンレム睡眠に入り、成長ホルモンが大量に分泌され、組織の成長や修復、免疫機能の向上、記憶の固定や分類整理を含めた情報処理など、いろんな作業が睡眠中に行われます。睡眠中の処理作業を活用して・・・眠くなる直前に、その日の大切な学習ポイントなどを軽く音読してから眠ると、翌朝までに脳が勝手に整理して記憶に固定してくれます。翌朝の起床時刻も目覚まし時計に頼らず、しっかり復唱して眠りにつくと、目覚まし時計なしでもほぼ起床時刻には目覚めます。けたたましく不粋(ぶすい)なアラーム音など不要です。入眠直後から成長ホルモンが大量に分泌される深夜２時ごろまでの時間帯は、成長期の子供にとって特別大切なゴールデン・タイムで、安らかで十分な睡眠時間を確保する為の早寝を心掛けるのは、保護者が最優先するべき我が子への愛ある義務責任です。良質な睡眠が十分でないと・・・交感神経を亢進(こうしん)させて日中の眠気(ねむけ)で活動量が減り、反面食欲は増(ま)してホルモン分泌のバランスは崩れ、高血圧・糖尿病・肥満などをはじめとする生活習慣病を誘発します。精神的なイラ立ちや心にゆとりがなくなり、うつ病や不安障害などの精神疾患も誘発して、日常生活の維持も不能になって、学習意欲などは生まれるはずがありません。疲れたから眠くなる恒常(こうじょう)性維持機構と、夜に眠くなる体内時計機構の２つが睡眠メカニズムにあって、体内時計が正常に働いているか、どうかが、良質な睡眠の重要なカギになります。夕方から夜になると・・・脳の松果体(しょうかたい)からメラトニン睡眠ホルモンが分泌されます。日中（特に早朝）の太陽光を浴びて、規則正しい食事と適度な運動でリズムある生活をすると、夕方からのメラトニン・ホルモンの分泌量が増加して、体内時計の中枢に働いて寝付きやすくなり、深く安らかな眠りが確保できます。夜更かしや暴飲暴食、不規則な入眠・起床時刻、運動不足などで体内時計が乱れると、生活習慣病などあらゆる疾患を誘発します。なかでも不規則な入眠と起床時刻による不安定な睡眠で、簡単に生活リズムは崩れますから、夜更かし朝寝坊は要注意です。睡眠のメカニズムに順応した・・・規則正しい生活リズムから良質の睡眠が生まれ、爽やかで快適な朝のスタートができます。つまり朝スッキリ起きられない原因は・・・夜更かしで睡眠不足しているからで、早寝早起きこそ快適な生活に必要で、成長期の子供の学力向上には特別大切な条件です。（文責：壽　　　諒）２４年９月１２日</description>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 18:23:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント86・・・あなたはスッキリ目覚めていますか</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-49574/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-49574/</guid>
      <description>学力をつけるヒント86・・・「あなたはスッキリ目覚めていますか？」私達人間のDNAには・・・太陽の光を頼りにして約１０万年もの長い年月積み重ねてきた、大自然のリズムが刻み込まれて、この大自然のリズムに順応(じゅんのう)して生きるのが、健康を維持して生命を輝かせる一番良い方法です。日の出と共に行動し、日暮れと共に眠りについて休息していた生活が大きく変化したのは約２００年前で、人類の歴史から見たらつい最近のことです。それまでは夜の暗闇を恐れていましたが、電気を手に入れて夜の暗闇を克服して、昼と同じような活動が可能になり、わずかな年月の間に急速に進化して便利になった現代社会です。便利になった反面、ストレスがたまりやすくなった社会環境になり、解決しなければならない大切な問題の一つに睡眠問題があります。小学生で約６０％、中学生で約７０％が何らかの睡眠に障害があって、朝スッキリ目覚めていない子供が約４２〜４３％もいる調査結果が、今年の夏休み前に厚労省から発表されていますが、これは憂慮すべき問題です。けたたましい目覚まし時計のベルの音で・・・大切な朝のスタートが無理矢理始まるようでは、スッキリした快適な目覚めにはならず、その日が碌(ろく)な日にならないのが目に見えています。眠っている時に出ている脳波はシータ波で、リラックスしているときに出ている脳波がアルファ波です。安眠から目覚めたばかりの、動き出す寸前のボーッとしている瞬間はなんとも言えない心地良い時間ですが、その時の脳波はちょうど中間の７．５ヘルツで、このわずかな心地良い瞬間に思わぬ良いアイディアが生まれる可能性が大です。こんな大切な心地良い瞬間を、けたたましい目覚まし時計の音で破壊されるようでは、その日のスタートが台無しです。日の出の光を迎える朝は、明るい方向に向って体と心はプラス思考で、ポジティブにスタートするのが理想です。目覚まし時計のけたたましい音では、心拍数が急激に上がり、心臓に強い負荷がかかって、心地良い目覚めとはいえません。心地良いスッキリした朝の目覚めは・・・そこだけ独立しているわけではなく、毎日の生活は連鎖(つなが)っています。朝の目覚めだけ限定した、都合の良い解決方法はありません。朝を快適に目覚めるには、夜をきちんと快適に眠る必要があります。身体も心もリラックスして眠りに入って安らかな眠りが確保されなければ、快適な目覚めは得られません。誰もが「ナポレオン」ではありませんから、１日３時間の睡眠で快適で健康な毎日を維持できません。睡眠と覚醒のリズムは・・・あらゆる精神と肉体のリズムに連動して、毎日の食欲・排泄・ホルモン分泌・血圧・体温等々の生命維持活動の根幹に大きな影響を与えます。勉強や仕事の意欲にも影響大で、なかでも子供に一番大切な成長ホルモンの分泌は、夜間に最も濃度が高くなりますから、最も憂慮する必要があります。脳が成長期にある１０歳未満の子供には、どんなに遅くても夜９時前に健やかな入眠を心掛けるべきです。親の都合で勝手に夜連れまわすのはもってのほかで、日暮れと共に食事して入眠を最優先するべきです。一日が終った周囲(まわり)は静かでも、身体は疲れて心はザワザワして感情は揺れ動いている状態で、夜の暗闇に向って不安や心配などのマイナス思考が増幅(ぞうふく)されて、良いアイディアなど生まれません。健康な人の一晩の睡眠ステージは・・・レム睡眠とノンレム睡眠を一周期にして４〜５回を繰り返します。１周期は６０〜１１０分程で、年代や個人差がありますが、平均的には９０分くらいの人が一番多く、１日７時間前後の睡眠時間が健康維持には一番良いとのデータが出ています。レム睡眠中は眠りが浅く、眼球は急速に動いていて、大脳は活動しています。ノンレム睡眠中は眠りが深く、副交感神経が優位になって、血圧や心拍数が低下して眼球や大脳は休んでいる状態です。くま・へび・かえるなどの動物は・・・活動をやめて土や穴の中で深い眠りについた状態で長い冬を越す冬眠ができますが、私達人間は、「寝溜めと食い溜め」して冬眠できません。眠り過ぎでも、眠りが少なくても心身に悪影響があります。可能な限り大自然のリズムに順応した安眠を心掛けて、日の出と共にスッキリ快適な目覚めで朝をスタートすることは、良い一日の始まりで学習意欲にもつながります。あなたは、毎朝スッキリ目覚めていますか？（文責：壽　　　諒）２４年９月５日</description>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 17:33:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント85・・・「大自然からの恵み」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-49281/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-49281/</guid>
      <description>学力をつけるヒント85・・・「大自然からの恵み」宇宙の誕生は１５０億年も前で・・・私達が活動している地球の誕生は、約４６億年前と言われています。人類の祖先の猿人が、アフリカで直立２足歩行で活動したのは約４００万年前で、現代人の直接の祖先とされる新人（現生人類）は、約１０万年前のクロマニョン人と言われてます。誕生以来、太陽の光を中心とした大自然のリズムの中でずっと生活してきた私達は、約２００年前の産業革命によって夢の電気を手に入れて、太陽の光以外の人工光によって夜も活動するようになりました。これは宇宙や地球の歴史から見ても、人類の歴史から見てもごく最近の出来事で、私達人類のDNAには、太陽の光と共に長い年月生きてきた自然のリズムがしっかり刻み込まれています。産業革命以後の人間の英知による急速な文明の進化は、医学や科学などのあらゆる分野で目覚しい発展がありますが、太陽の光を中心にした大自然のリズムを無視して私達は生きられません。太陽の光にもいろいろあって、朝の光、日中の光、夕方の光・・・それぞれまったく光の波長が違って、スペクトルが違いますから、私達にとってどの光でもいいわけではありません。もちろん人工光ではまったく役に立ちません。太陽を中心にした大自然のリズムは、日の出の太陽の光がなによりの恵みで、すべての始まりです。朝の日の出と共に木々の緑がいっせいに光合成を開始して、新鮮で濃い酸素が大気中に放出され、小鳥たちがいっせいに喜びの鳴声を上げて大合唱します。澄(す)んだ空気をいっぱい吸い込んだ喜びの歌声を合図に、眠っていた地上のあらゆる生命(いのち)が目覚めて一斉に活動を開始します。夜の暗闇から解放されたばかりの、人や車が動き出す前の大気は邪気がなく、早朝の太陽の光には生命(いのち)のエネルギーを高める作用が満ち満ちています。早朝の太陽の光を全身で浴びることで・・・脳内の延髄(えんずい)にある縫(ほう)線核(せんかく)からセロトニン神経伝達物質が激しく分泌されます。荒天や曇り空の朝もありますが、どんな人工光よりも早朝の自然光に脳は反応してセロトニン・ホルモンを分泌し、情動や気分、睡眠や覚醒に深く関与する大切な神経伝達物質ひとつで、別名を幸せのセロトニン・ホルモンと言います。セロトニンの代謝が低下すると攻撃性を誘発し、活性化すると攻撃性を抑止する作用があり、セロトニンの分泌量が暴行や殺人などの反社会的な行動と関与している事が、医学的に証明されています。また、脳内のセロトニン濃度が低下すると、うつ病・パニック障害・摂食障害などの諸病状が現れることも医学的に証明されています。普段は静かな子供が突然キレて、考えられないような事件を起こした報道が時々ありますが、その多くはセロトニン神経物質の欠乏が原因と言われています。脳内のセロトニン濃度を・・・高く維持する治療薬SSRIが欧米では使われていますが、薬は諸刃(もろは)の剣(つるぎ)で危険な副作用がありますから薬に頼らず、歩行・呼吸などの身近なリズム運動を毎日の生活で繰り返すことで、脳内のセロトニン濃度の正常レベルが維持されます。なかでも、早朝の太陽の光を全身に浴びて、新鮮で濃い酸素をいっぱい吸って散歩すると、脳内のセロトニン分泌が十分活性化されます。早朝の太陽の光を目から取り込むと・・・網膜からの光情報は、脳の視(し)交叉上核(こうさじょうかく)から視床下(しょうか)部室(ぶしつ)傍核(ぼうかく)などを経由して松果体(しょうかたい)に送られ、松果体からでるメラトニン・ホルモンが抑制され、体内時計がリセットされてスッキリした朝のスタートができます。ちなみにメラトニンは睡眠導入作用があって、夜間に活性化して分泌が増加し、不眠症の改善に役立ちます。人間の体内時計の１日は約２５時間で、朝寝坊を続けたりすると、数日間で昼ボーっとした時差ボケ状態の夜型人間になります。すべての生活リズムが崩れて、セロトニンの分泌量も低下して、情動がイライラしたり攻撃性が強くなったり、時にはキレてあらゆる障害の原因になり、落ち着いて学習など出来ません。早朝の新鮮で澄みきった大気は、「気」が良く邪気がありません。ほんのちょっと早起きして、新鮮で濃い酸素をいっぱい吸って、優しい太陽の光を全身に浴びながら散歩したら、健康な身体と健康な精神が培(つちか)われて、学力向上の大前提になります。私達が生活している東京の日の出は、夏期が４時半前後で、冬期は６時半前後です。早朝の太陽の光を全身に浴びて・・・濃い酸素で邪気のない空気をいっぱい吸って・・・大自然からの恵みにスッキリ爽(さわ)やかに目覚めて・・・小鳥達の喜びの大合唱をBGMに、いい一日の始まり・・・です♪（文責：壽　　　諒）２４年８月２９日</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 17:00:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント84・・・「早朝不全症候群という睡眠問題」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-48964/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-48964/</guid>
      <description>学力をつけるヒント84・・・「早朝不全症候群」と言う睡眠問題私達人類の祖先は、約４００万年以前の猿人だと言われています。猿人が進化して、やがて現代人と同じ新人が出現したのが約１０万年前のクロマニヨン人と言われています。そこからずっと太陽の恵みを中心にした大自然のリズムが、私達人類の体内に構築されてきました。夜は真っ暗(まっくら)闇(やみ)で、松明(たいまつ)かローソクか油を燃やした微(かす)かな明かりだけが頼りで、昼と同じ活動はとても不可能でした。日の出と共に活動開始して、日暮れと共に活動停止して休息する大自然のリズムに合わせた生活を、人間は約１０万年もの間繰り返してきました。その生活が大きく変化したのは・・・１８世紀後半のイギリス産業革命の頃で、わずかに約２００年前です。機械の発明や改良によって、大自然のリズムに合わせたそれまでの社会生活の仕組みが大変革して、電気と言う夢の文明も手に入れました。エジソンによる白熱電球の発明と普及により、夜の暗闇を克服できるようになった私達の暮らしは大きく変化しました。その頃の日本はまだ江戸時代で、近代化へ歩き出した明治初期の東京は、夕方５時以降の無提灯(ちょうちん)往来が禁じられているほど夜の暗闇は危険でした。そこからわずか百数十年後の現在、繁華街は朝まで営業する店が並び、コンビニやファミレスも昼夜の区別なくノン・ストップで営業して眠りません。リスナーも参加するラジオの深夜番組は夜通しおしゃべりが続き、TV番組は多チャンネル化して、深夜番組の企画を充実させて、若者にタイムリーで新鮮な話題を提供しています。一人暮らしでも孤独を感じさせない、２４時間眠らない社会システムが作られ、若者中心の夜型人間が新しい欲望を求めて増殖して、電力不足が信じられらない程明るい夜が続いています。夜を快適に眠らない反動は、寝起きが悪く昼過ぎまでボーッとした時差ボケ状態で、朝に弱い「早朝不全症候群」と言う睡眠問題が社会に蔓延(まんえん)して、あらゆる障害の原因になっています。小・中学生の睡眠問題について・・・厚労省の研究班による最新の調査結果が、今年夏休み前に発表されました。２０１０年４月に回収された全国１０道県の１４８小学校と、７１中学校児童・生徒２万５２１１人からの回答分析で、歯ぎしり・いびき・呼吸停止・目覚めの機嫌が悪いなど２３項目の中から、問題になる項目に該当する子供の保護者に聞き取りした結果、小学生５９．４％、中学生６９．３％が週二回以上何らかの問題がありました。「目覚めた時機嫌が悪い」「寝床からなかなか起き出せない」など朝の目覚めに関する５項目は、小学生で４２％、中学生で４３．３％が問題あり、就寝時間が午後１０時以降と解答した小学生が３５．６％、中学生が９４％は、すでにこの年代で夜型人間の傾向が出ています。この睡眠問題については・・・早寝早起きの習慣を身につけたならば、ほとんど解決するはずです。なかには低血圧で朝が弱いと思い込んでいる人もいますが、よく調べてみると、夜更かしや生活の不規則・不節制によって生活リズムが狂っている、自己の健康管理ができていない人の言い逃れでしかなく、低血圧はその症状であって原因ではないと指摘する医師がほとんどです。大自然の一日はずっと２４時間ですが・・・人間の一日はかならずしも２４時間リズムで活動していない事が医学の進歩と研究で解明されています。睡眠と覚醒などによる約１日のリズムをサーカディアン・リズム（概日リズム）と言い、私達人間は日照から遮断されて、時計など時間を知るものが何もない状態で自由に暮らすと、一日が約２５時間のリズムで暮らしている事が明らかにされています。大自然の一日２４時間リズムとのズレは・・・日照時間や温度変化、気温などの「時間同調因子」を手がかりに生体時計で調整されます。夜更かしなどの不規則・不節制によってこのリズムは簡単に崩れ、数日間で昼夜が逆転するいわゆる時差ボケ状態となって、あらゆる障害の原因になります。これを修正（リセット）する体内の時間調整を担(にな)う主要な生体時計は、脳の視(し)床下部(しょうかぶ)にある視(し)交叉上核(こうさじょうかく)です。おもに早朝の新鮮な陽光を全身に浴びて、時間同調因子として２４時間時計をリセットします。大自然に順応した２４時間リズムは、私達人間の生活に大きく影響してます。なかでも早朝の陽光を全身に浴びる事が睡眠問題を解決する一番のポイントです。これについては紙面を改めます。（文責：壽　　　諒）２４年８月２２日</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 18:56:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント83・・・「合理的で便利な生活を考える」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-48435/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-48435/</guid>
      <description>学力をつけるヒント８３・・・「合理的で便利な生活を考える」若者を中心に本を読まなくなった昨今・・・本だけではなく、雑誌や新聞を読まない人も増えているようで核家族化による１人暮らしが多くなって新聞の自宅購読がめっきり減っていると、新聞店の宅配担当者が零(こぼ)していました。昭和時代にはなかった携帯電話の普及がこの現象の主犯格に上げられ、スマートフォンなるものが登場した最近は、猫も杓子(しゃくし)もスマホ時代になったようです。タブレットとか○×パッドとか言うチマチマした液晶画面で、電話やＥメールだけでなく小型パソコンを持ち歩くのと同じで、歩きながらでも、電車・車の中でも必要なときどこにいてもあらゆる情報が直ぐに入手できて便利らしい。不特定多数の人々がすでに見ているスマホからの情報は、移動中のリスクを覚悟してまでも知りたいほど価値があるのでしょうか。それだけでなく、好きな音楽が好きなだけいくらでも聞けて、いろんなゲーム機能が入っているから暇つぶしもできるそうだ。いろんな買い物情報や注文もできて、自宅に居ながらあらゆる便利な恩恵があって、現代の若者はまことにシアワセで、ヘイワな日常生活を満喫しているようです。最近亡くなったらしいスティーブ・ジョブス氏が・・・その業界でどんなに偉い人だか知らないが、関連本が書店に平積みされて売れているようです。私には縁もゆかりもなく興味もない人物だが、書店の状況を見て、ひょっとしたらどこかでそのオジサンの発明品？にお世話になっているかもしれないと、ちょっぴり複雑な気持ちになりました。仕方なく携帯電話を持っているが、なくては困る若者とは違って、電話すら時々煩(わづら)はしく感じる私の日常生活には、スマホやパソコンがなくても一向に困らない。何よりも電源がなくなれば役に立たないデジタル機器は、邪魔な代物(しろもの)でしかないと思うのは私の偏見だろうか。要するに・・・読むメディアとか言う現代文明が生んだ時代の最先端機器は、デジタル信号０(ゼロ)と１、アルファベット２６文字の組み合せ文化しか持たない、単純素朴な人種が開発したオモチャの類(たぐい)だとしか私には考えられない。オモチャの類(たぐい)は、気分転換のツールとして時には生活に必要かも知れないが、無くては困るほどの必需品だと思えない。５万語超の漢字を組み合わせたうえに、加えて平仮名・片仮名・外来語や略語などを使いこなす日本人の高度な言語文化とは、本来なじまないものだと考えられないだろうか。アニメとか言うらしい漫画やビジュアル系の雑誌などは別にして、毛筆や手書き文字などの印刷メディアで育った戦後のアナログ世代の私には、このデジタルなオモチャでニュースや生活情報を得ても、便利で合理的だからと言って買い物したり、ましてや本までも読む気にはなれません。戦後の混乱と貧困から脱却して・・・高度経済成長を経験した中で、子供の頃から必要な品物（情報も）などを、手に入れるには、店頭に足を運んで実物を手にとって、十分吟味(ぎんみ)しながら、店構えや店員の接客状態を含めた信用と言う「のれん」も含めて、納得したうえでの買い物が醍醐味です。店に出かける途中の寄り道も楽しみの要素で、そうして足で買い物した品物に本人独自の思い入れが付加価値となって愛着が生まれて、長い付き合いとなり楽しませてくれます。学生当時の大型店舗は・・・三越を代表する老舗(しにせ)百貨店数店と、書店では新宿紀伊国屋と日本橋丸善くらいで、店内に平積みされた新刊本を見て、社会の流れを読み取った思い出があります。財布の中身が乏しい当時は、紀伊国屋で新刊本を見ても、神保町の古書店を歩き回って買ったものです。決して便利で合理的とはいえないが、あの頃の日々は今でも楽しい思い出です。去年の３．１１大震災以後の安全と電力不足に始まる社会生活のあり方に、さかんにエコなる日常が求められていますが、インターネットに代表される通販や２４時間営業のコンビニなどがない時代に戻っても、通販や出前を一度も利用した事がない私にはさしたる影響はありません。２４時間営業がなくなることも慣れるまで多少の不便は感じるだろうが、それはそれで悪くはないだろうと思うのは私だけでしょうか。そうなると生まれた時から、あらゆる便利の恩恵の中で生活して来たシアワセな若者には、耐えられないかも知れないのですが・・・。(文責：壽　　　諒)２４年８月１０日</description>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 18:49:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント82・・・苦しみを乗り越えた後にある感動！</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-48326/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-48326/</guid>
      <description>学力をつけるヒント８２・・・「苦しみを乗り越えた後にある感動！」「きょうは、昨日の自分に勝ったか・・・」「きょうは疲れたから流そうというのは駄目。自分に負けている・・・」狂気のような鋭い眼光は獲物を狙う寸前の狼の目をして、試合前から対戦相手を威嚇している、ロンドン五輪(オリンピック)の柔道女子５７キロ級で、日本選手の金メダル第１号になった松本薫(かおり)選手。人知れぬ苦しい稽古を乗り越えて金メダルをもぎ取った後、ＴＶインタビューでアップされた顔は、感涙でくしゃくしゃになりながら瞬間見せた「一番というのが好きです」の言葉と笑顔がカワイイ。私の好きな時代劇作家、池波正太郎が見たらどんな文章で書いてくれたか・・・。相手の速さと高い身体能力に手を焼いたが・・・粘り強い身体を張った守備で対抗して、予選グループ３試合が終って想定外の連続完封勝利した日本男子サッカー・五輪代表イレブン。ＭＦ清武(きよたけ)選手がゴール前スペースに出した縦パスに反応したＦＷ永井選手がスピード違反、スペイン戦で世界を驚かせた俊足で、今度はモロッコＤＦを置き去りにして、目の前まで出てきたモロッコＧＫ(ゴールキーパー)をあざ笑うかのような、山なりで頭上にふんわり浮かせたシュート。「入れ！」・・・と思わずＴＶ実況アナウンサーが絶叫した中、ワンバウンドのボールが無人のゴールに転がり込み、何本も外しまくった後半８４分やっと決めた勝利のゴール。こんな技ありゴールもいいもので、走って、守って、また走って、身体を張ってまた守って、我慢に我慢をくり返してやっと取った虎の子の１得点を、全員で守り抜いて突破したベスト８進出。（この原稿を書いた日は８月２日）なでしこジャパンが去年の女子サッカーＷ杯大会で優勝して、明るい話題を提供して国民栄誉賞を受賞した中で、今年５月のトゥーロン国際大会予選グループ３試合で、７失点して敗退した男子の五輪代表は、「駄目イレブン」と揶揄(やゆ)されて屈辱を味わったチームです。今回の３試合連続完封で、メキシコ五輪(オリンピック)で銅メダルを取って得点王にもなった日本サッカーのカリスマ釜本邦茂氏も、「駄目イレブン」の言葉を撤回して謝罪した程の見事な決勝トーナメント進出です。ロンドン五輪１００ｍ平泳では、３連覇に挑戦した北島康介選手が残念ながら５位でした。感極まって思わず出た「なんも言えねぇ」は、北京五輪の１００ｍ平泳でアテネに続いて金メダルを取った直後のひと言。その年の流行語大賞になったと記憶しています。北島選手の五輪(オリンピック)出場は四回目で・・・「自分の力が出せなかったことが悔しい。情けないレースをして残念」・・・と３連覇が達成できない結果を力なくつぶやいたが、北島選手がこれまでに私達に与えた感動は、連覇できなかった５位でも十分偉大なことではないでしょうか。（２００ｍ平泳は４位でした）２０世紀最高の頭脳アルベルト・アインシュタイン博士の言葉に・・・「感動することをやめた人は、生きていないのと同じである」を思い出します。夏休みに入った途端に突然多くなる水難事故報道は、五輪(オリンピック)で活躍する選手の感動的新聞報道の同じ紙面に、「川遊び中学生３人死亡」の小さな見出しが悲しい・・・合掌。夏休み前に発覚して社会問題になった「いじめ問題」など、若者の悲しい出来事が続くなかで、感動的な日本選手の活躍に、少し救われた気持ちになったのは私だけでしょうか。世界中の一流選手が、４年に一度の晴れ舞台で自分の極限に挑むロンドン五輪は、夏休みの自由研究にもってこいの好材料です。何をテーマにするかは自由で・・・苦しみを乗り越えた後にある感動的な材料は、選手の数だけあります。文責（壽　　　諒）２４年８月８日</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 18:52:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント81・・・「学びの系譜と学問の有無」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-47974/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-47974/</guid>
      <description>学力をつけるヒント８１…「学びの系譜と学問の有無」日本の学びの起源は・・・古代ギリシャのアテネのように、多くの人々の前での演説などの対話法はなく、寡黙である事が高く評価される「沈黙は金」の時代が長く続きました。文字を持っていなかった古代日本人は、２８５年百済(くだら)の王(わ)仁(に)が「論語」と「千(せん)字(じ)文(もん)」を朝廷に献上したことで漢字を知り、日本の学びが始まります。論語は儒学の原典、千字文は初学用教科書です。聖徳太子による仏教輸入と大陸外交で大きな変化があり、７０１年大宝(たいほう)律令(りつりょう)の制定で大学寮と国学が官吏(かんり)の養成目的に設置され、大学寮は都にあって中央貴族を対象に、国学は地方の国ごとに郡司の子弟が入学許可されました。漢字に始まり、９世紀には平仮名・片仮名が作られて、文字の必然が学ぶ実践に大きく前進させて、やがて世界に高く評価される文学作品「源氏物語」「枕草子」などが誕生しました。貴族社会から閉め出された学びたい人々に教育の門戸を開いたのは仏教寺院で、その典型は空海が８２８年に創設した綜(しゅ)芸(げい)種(しゅ)智院(ちいん)です。身分や階級の上下にかかわらず貧賤(ひんせん)な子弟も受け入れた、庶民教育の先駆者が空海です。鎌倉幕府時代の１２世紀には・・・読み書きが必要になった武家子弟の育成遺産が、北条氏の金沢文庫と足利氏の足利学校です。鎌倉仏教の大革新による寺院僧侶の養成と一緒に、庶民の子弟を寺子として受け入れたのが寺子屋教育の始まりで、徳川時代には社会の安定によって私塾として全国に普及して、寺子屋師匠等の手で７千種になる往来物(おうらいもの)などが作られて、庶民の識字率(しきじりつ)が高くなりました。徳川幕府は文書による全国支配統一を図り・・・法令や年貢(ねんぐ)割付(わりつけ)などの公文書(こうぶんしょ)をはじめ、田畑の売買や金銭貸与などの私文書(しぶんしょ)も全国共通の御家流(おいえりゅう)の文字が必要になり、読み書き算用力(さんようりょく)がないと実生活で不利になる社会の始まりがこの頃からです。幕府の臣下は昌平坂学問所、諸藩の藩校は儒学による教育で支配を目指し、多種多様な私塾が誕生して庶民の手習いも容認したが、なぜか幕府は昌平坂学問所以外の学校を設けませんでした。全国津々浦々数多(あまた)の私塾の中で・・・日本の近代化に特に大きな影響を及ぼしたのが、吉田松陰(しょういん)の松下(しょうか)村(そん)塾と福沢諭吉の蘭学(らんがく)塾で、後の慶応義塾です。激動の幕末期のほぼ同世代に江戸から離れた長州藩と中津藩の貧しい下級武士の子に２人は生まれています。（松陰については、２３年１１月４日付けレポートを参考にして下さい）「天は人の上に人をつくらず・・・」の書き出し文で始まる「学問のすヽめ」は、今なお日本近代教育のバイブル的存在で、福沢諭吉の代表作としてあまりにも有名です。１編が１０項ほどの小冊子１７編からなり、明治５年の出版当時に３４０万部も売れた大ベストセラー作品で、明治初期の人口比と出版事情などを考慮した時、この数字が当時の人々に与えた影響がどれほど大きかったか計り知れないほどです。１８５８（安政５）年築地鉄砲州(てっぽうず)で医学を中心の蘭学塾を開き、１８６８（明治元）年芝新銭座(しんせんざ)（港区浜松町一丁目）に移転を機に、英語の必要性と西洋の共学校制度を取り入れた近代的な私学「慶応義塾」と改名して再スタート。現在の幼稚舎（小学校）から大学までの、日本を代表する最難関校に発展させて教育界を牽引してます。諭吉の父百(ひゃく)助(すけ)は中津藩士・・・優秀な漢学者で人格者でしたが、１３石二人(ににん)扶持(ぶち)の身分が低いゆえに実力を発揮できずに４５歳で死去。諭吉は晩年の自叙伝で、少年時代を振返り「門閥(もんばつ)制度(せいど)は親のかたき」と語っています。このあたりに「天は人の上に人をつくらず・・・」のあまりにも有名な言葉が生まれた背景のひとつがありますが、すべての人が平等であるならば、なぜ貧富の差が生じるのかの答に、学問の有無にあると主張し、独立(どくりつ)自尊(じそん)を旗印に揚げて新時代到来を見すえて、官と組みすることを是(ぜ)とせず「一身独立して一国独立す」の信念を持って国民教育を実証した日本を代表する啓蒙思想家で、近代教育の先覚者です。余談ですが・・・昭和時代の１万円札の顔は長く聖徳太子でしたが、五千円札が新渡部(にとべ)稲造(いなぞう)→樋口(ひぐち)一葉(いちよう)に、千円札が夏目漱石→野口英世に変わって、一万円札の福沢諭吉の顔はなぜかそのまま交代していません。文責（壽　　　諒）２０１２年８月１日※空海・・・弘法大師。真言宗開祖。　　※往来物・・・初等教育用図書の総称。※御家流・・・和様書道の一派。　　　　※算用・・・勘定。計算。その力量。※独立自尊・・・自己の人格と威厳を保つ。※門閥制度・・・家柄によって人生が決められてしまう貴賤上下の区別制度。※１３石二人扶持・・・１石は米１０斗重さにして１５０。１０袋で約１５袋。１人扶持は奉公人手当で玄米で年間９石。現在米１０の価格は・・・？これが藩主からの年間支給される給料。慶応義塾と共に私学の最難関大学早稲田を建学した同世代の大隈重信は、佐賀藩士で禄高４００石の上級武士の長男。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 17:17:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント80・・・「学びの起源とロマン」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-47668/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-47668/</guid>
      <description>学力をつけるヒント８０…「学びの起源とロマン」学びの思想は古代ギリシャから始まりました。古代ギリシャの都市国家スパルタが、征服した多くの民族を統治する戦士のために行った教育方法がスパルタ教育の起源です。教育(ペタゴジー)の語源は・・・古代ギリシャのアテネで子供が７歳になると、学校または教育係の奴隷(どれい)を意味する教(パイダ)僕(ゴーゴス)によって教育されたことによります。アテネでは、社会の中で生き抜く方法を伝授することを業(なりわい)として報酬を得ていたソフィストがいて、その中で無報酬で普遍的な人間形成を目指す哲学者ソクラテスが存在を高めてきました。３０歳の頃、デルフォイ神殿の銘文「汝　自身を知れ」「無知の知」などの意味を明らかにするために、若者との対話をライフワークに多くの弟子が集まりました。ソクラテス６０歳頃に、その演説を聞いていた若者の中に貴族の家に生まれた２０歳のプラトンがいて、弊衣(へいい)をまとい素足で演説するソクラテスに感銘を受けて、それまでの作品をすてて弟子入りします。その後対話法の内容が、国家の神を認めない方向に導いていると嫌疑(けんぎ)を欠けられて、ソクラテスは７０歳の時に処刑されます。政治に不信を持ったプラトンは、理想の政治家育成を目指してアテネ郊外に私塾アカメディアをB.C.３８７年に開設。プラトン４０歳の頃で、数学と哲学を中心にした熱意ある研究と教育の評判を聞いて１７歳のアリストテレスが入学します。アリストテレスを見たプラトンいわく「手綱(たづな)を締める必要がある」ほどに頭脳(ずのう)明晰(めいせき)で、この私塾で人間本来の生き方や真理を把握する方法などを学び、自由に教鞭(きょうべん)をとることもできて学びの発展に大きな影響を与えていきます。師から基礎を学び吸収し、各々が独自の思想を新たに発展・形成させていく師弟関係の学びの手法そのものを具現化した最古の事例です。ソクラテスのスケールの大きい学びの思想は、駅伝の襷(タスキ)のごとく弟子のプラトンに受け継がれ、さらにアリストテレスに伝えられて進化して、今なお人類最大の３哲人として敬愛されて、多くの人に感染して学びの発展に大きな影響を与え続けています。洋の東西を問わずに学びたい人々が師のもとに集い、強い師弟関係で結ばれて時代の価値観と絡み合いながら、現在でも発展し続けています。学びの目的は・・・家庭や学校などの教育環境の中で、先人達の残した文化（知的遺産）を学び、経験と工夫を通して身体・精神・感情などを発展させながら、良心までも覚醒して道徳心が育まれて行動ができることにあります。つまり学びは、師の指導と知識と経験などにより頭脳が成長するだけでなく、心が成長することに究極の目的、ロマンがあります。学びは子供や青少年のものだけではなく・・・大人になっても常に学びを意識して行動することで、独自の個性を形成しながら社会貢献して、自分の周囲とかかわりながら成熟します。現代の「いじめ」問題の根幹要因は、我欲を満足させんがための学びの貧困にあり、肉体は成長しても心が成長せず、大人も含めて実年齢に伴わない幼稚な精神年齢にあると考えられるのではないでしょうか。（文責：壽　　　諒）２４年７月２５日※ソフィスト・・・ギリシャ語で知者の意。※弊衣・・・やぶれた粗末な着衣。※ソクラテス・・・B.C４７０〜３９９　真の認識とは、実践的能力そのものを意とした　　　　　　　　　　　　　　　　　　　「知行一致」。※プラトン・・・B.C４２７〜３４７　ソクラテスの弟子。※アリストテレス・・・B.C３８４〜３２２　プラトンの弟子。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 17:57:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント79・・・「実践で役立つ勉強方法の提案」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-47339/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-47339/</guid>
      <description>学力をつけるヒント７９…「実践で役立つ勉強方法の提案」教科書や参考書など・・・言わゆる本の中にある情報、インターネットなどの画面情報、先生や人の話の中にある情報などはあくまでも「他人の知識」です。（以下、文中の知識の表記は情報と同義語と考えて下さい）それを読んだだけ、見ただけ、聞いただけでは、自分の知識として使って役立てることはほとんど不可能です。だからと言って、より多くの本を読んだり、インターネットなどからのより多くの情報を得ただけでは、これもまた脳内で混乱する事があっても、自在に知識を引き出せず使えません。自在に使える自分の知識にするわかりやすい方法は・・・3色ボールペンや蛍光ペンを使って、重要ポイント別にマーカーをひいたり、付箋をつけたりしてそこを何度も繰り返し読み、単語カードや情報カードを手作りして記憶するのが有効で、すでに一般化していて誰もが経験している方法です。せっかく覚えた知識を更に確実に強化UPする方法は、自分の言葉で誰かに説明して相手を説得してみる方法で、覚えた知識が不完全ならば説得不可能です。知識を人に説明(出力)して、完全に覚えたかどうかが検証でき、有効性も確認できます。自分で取得しようとしている知識や、見たり経験したことを誰かに伝えようと出力を意識してると、ただ何となく覚えようとしている時よりも記憶の定着率は格段に高くなり、出力を速やかに実行するとさらに記憶は強化されます。知識の入力は単なる入力だけですが・・・入力時に意識的につぶやいたり、書いたりすると出力されて再入力もされます。つまり、出力にはかならず「出力＋再入力」がセットになりますが、いつ出力するのか曖昧では効果は少なく、入力後の出力が早ければ早い程効果は高くなります。これは脳本来の本質がそうだからです。整理すると・・・入力⇒書く出力⇒目からの再入力⇒音読による出力⇒音読による耳からの入力・・・これがほぼ同時に実行されて、二重三重に記憶は強化されます。これに満足せずに間(あいだ)をおかずに人に説明すると、相手方の反応によってその有効性までも確認できます。以前、エビングハウスの忘却曲線についてレポートしたように、脳は覚えた１時間後には５６％を、1日後には７４％を忘れますから、早いフォローが必要になるわけです。２１世紀になってから・・・科学技術はすさまじいスピードで変化して、教育現場にも便利な最先端技術が結晶されたデジタル機器が導入されつつありますが、人は知識と同時に肉体も精神も鍛(きた)えて育み、心身共に成長して温かい血の通ったバランス良い三位(さんみ)一体(いったい)の進化でなければなりません。成長期にある小・中学生の教育に、心の成長が期待できない便利なデジタル機器に頼った教育はいかがなものか、疑問に思うのは私だけでしょうか。知識と行動は・・・本来ひとつのもので合致していなければならないとする「知行(ちこう)合一(ごういつ)」は、中国・王陽明が唱えた陽明学の学説で、朱子学と並ぶ儒学の一派です。江戸時代幕臣の子弟を学ばせた昌平坂学問所で官学として保護されました。知識を実践で役立ててこそ知識として価値がありますが、知っているだけでは単なる「モノ知り」にすぎません。知識を知ってることと、知識を自在に引き出して使えることは根本的に違います。本来自分に必要な知識は・・・自分から積極的に取りに行って、手間(てま)暇(ひま)かけて苦労しながらでも身につける必要があります。身近で信頼できる親など家族の協力を得て、どうせならば心の通った実践で役立つ問答方式の学習方法を、あらためて提案します。（文責：壽　　　諒）２４年　７月　１８日</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 17:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント78・・・勉強の目的と習慣づけと学習方法</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-46965/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-46965/</guid>
      <description>学力をつけるヒント７８…「勉強の目的と習慣づけと学習方法」入塾相談に来る生徒の現実を見ると・・・勉強の目的を明確に自覚していない生徒がほとんどで、受験生になっても目先の享楽に慣れてしまっている脳は、元々耐久力がなく緊張感も集中力も生まれず、ダラダラやっている勉強の結果は知れています。就学時から勉強の目的は本来明確で、早い生徒なら小学校卒業時に中学入試があり、遅くても９年後にはほとんどの生徒に高校入試があって、そこで合格する最初の目的があります。その先には大学入試があって、さらに大学の先には社会人として、それまでに身につけた知識を自在に使えるようにして社会貢献する明確な目的があります。その結果としての報酬があって、社会生活を営(いとな)めます。この明確な目的は就学前後の幼児に自覚させるのは無理でしょうが、家庭内の躾(しつけ)教育のひとつとして、就学前からの学習時間の習慣づけは可能なはずです。子供の行動を自在にコントロール可能な４〜５歳頃までに、親子して学ぶ楽しさを毎日習慣づけするのは、礼儀作法と共に親が優先するべき責任だと断言します。就学したら学校にまかせたままで、入試前になってから急に形相(ぎょうそう)を変えて「勉強しなさい！」と、語気強く繰り返し言っても、自我が芽生えてきてからでは親の言うことなど馬耳東風(ばじとうふう)で手遅れです。手遅れになる前の・・・好奇心旺盛な２〜３歳頃こそ絶好の機会(チャンス)で、遊びの中から学ぶ楽しさを習慣づけして、良くできたら大喜びしてほめて、細(ささ)やかでもご褒美(ほうび)を与えられたら意欲（やる気）がでます。学ぶ楽しさを知り、向上心が育(はぐく)まれて脳に心地良い刺激が伝わり、毎日の学習時間が苦痛でなくなります。何よりも、母親が大喜びするのは、子供にとって最高の快感です。幼児の頃の毎日少しづつの習慣づけが礼儀作法と共に一番大切で、「三つ子の魂百までも」です。幼い子供の具体的な学習方法は・・・古来から「読み、書き、算盤(そろばん)（計算）」が大基本で、なかでも先(ま)ずは、読解力をつけることです。絵本や童話などを、最初に親が読み聞かせるのが一般的ですが、一方的に親が読み聞かせるよりも、文章の区切りごとに親が読むのと同じように間合いをあけずに読ませる日本古来からの「素読(そどく)」学習方法が有効です。「論語」や「四書五経」など難解な漢文を、先生が読んだ通りに復唱する江戸時代の寺子屋で一般庶民にも定着した学習方法です。頭で理解すると言うよりも復唱を繰り返すことで目で文字を追うだけでなく、声を出して音読しながら耳で記憶するアウトプット学習方法の一つです。復唱を繰り返した直後には、内容を咀嚼(そしゃく)して、自分の言葉で説明して先生を納得させる学習方法ですから、緊張も集中もしなければできません。難しいか易しいかの判断基準ができあがってない幼児には、単なる絵本よりも、大人の判断では難しい本や物語の方に好奇心を持って、大人と同じことをやろうとする「知りたがる」幼児心理を上手に利用すると良いでしょう。信頼できる親と一緒にやることで心までが満たされて、学ぶ楽しさの習慣づけは容易に可能です。例外の休日をつくらずに、少しづつでも毎日続けるのがポイントです。単純にパターン化された絵本や映像などの目から入る情報（知識）は、脳の後頭部にある視覚野に届いても、その先の前頭野にある思考や創造をする前頭葉に情報が届かないのは、脳科学の研究報告でも明白です。テレビやインターネットなどの画面からパターン化されたビジュアル情報が多い最近の生徒達が、文章読解力と説明能力欠如の原因はここにあるはずで、戦前まであった「素読(そどく)」学習方法によって、その対策が有効であるはずです。私が気づいた時には、祖父と一緒にこの勉強方法でやっていました。これは国語に限らず、数学をはじめとした他の科目の文章題にも共通して、速やかに読解して咀嚼する能力がなければ、素早く正確な解答は出せません。学生の入試は・・・断片的な知識であっても合格点は可能ですが、社会人になったら断片的知識では通用しません。断片的な知識を速やかに整理して、正確で自在な知識を組み立て自分の言葉で説明して、その説明を受けた人が納得しなければ社会人の合格はありません。（文責：壽　　　諒）２４年　７月　１１日</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 17:01:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント77・・・「自覚症状希薄な『つもり病』」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-46616/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-46616/</guid>
      <description>学力をつけるヒント７７…自覚症状希薄な「つもり病」新しい知識を覚える時・・・正確で速やかな整理をして良質な記憶の定着がなければ、自分の知識として自在に使える良質なアウトプットは期待できません。ミスの防止と混乱と偏見のない素直で速やかなインプットを心掛けて、良質な整理をして覚えるのが大前提になり、その先にある真剣で正確なアウトプットを速やかに行うことが目的です。算数などの簡単な計算でも・・・途中式をきちんと書いて素直に順序良く計算する生徒と、途中式を書かずに暗算だけで素早く計算する生徒では、後者の生徒の方がミスを犯す確立が圧倒的に高い現実があります。これは計算に限らず、他の科目でもその傾向が強くでています。主な原因は生徒特有の性格をのぞくと、２つの大きな原因が考えられます。原因の１つ目は、簡単な計算や単純な読み書きなどになると、一気に緊張が緩んで真剣味がなくなり油断します。それは普段からダラダラ時間をかける緊張不足の勉強に起因しているのがほとんどのようで、問題を理解して答えるまでの時間を、より短時間でかつ真剣に集中して正解に結びつける訓練不足と言えます。昔「クイズ・タイムショック」と言う１分間で１２問を即答して正解数を競うTV番組がありましたが、あそこまで短時間でなくても、入試問題を想定して時間をかけずに答える訓練を心掛けるべきです。問題文を読んで反射的に脳が反応して、答えを書けるようでなければ速やかとは言えません。ハナから考え込んで手が止まるようでは、しょせん正解まで辿りつくのは至難ですから、さっさと諦めて次の問題に移った方が時間とエネルギーの無駄になりません。原因の２つ目は、便利な機械力に頼って、自分の手で書いて覚える作業が少なくなっている傾向があります。「手間がかかって面倒臭く時間の無駄」と切り捨てて、電子辞書やインターネットなどの画面を見るだけや、プリントアウトしたコピーを読んで勉強したつもりでいる生徒が増えています。速やかに書く作業を丁寧にやることで・・・意欲的に考える時間が生まれてミスも少なくなり、咀嚼(そしゃく)するにも書きながら考える時間が十分とれます。便利な機械などに頼っていては、脳は良い働きをしません。教科書内容を単に読むだけでは、自分の知識として定着できないことを保証します。数学なども、公式や解法などをそのまま書き写しながら次を予測し続けると、脳にとって心地良い刺激が伝わって新しい創造が生まれます。類似問題を何度も繰り返すうちに、自分の知識として定着します。面倒臭いからと言って書かずに、暗算や見て読むだけで理解したつもりでいると、どこで間違えてつまずいたのかも気がつかなくなり、対策がとれなくなります。便利な先端機器の画面やコピーなどの機械力に頼って効率良いと勘違いしていると、肝心な自分の脳で考える力がなくなり、覚えて理解したつもりでも間が抜けていることがあります。機械依存症の典型的な「間抜け」症候群で、本人の自覚症状が希薄な「つもり病」です。もちろん×(ペケ)です。脳科学の研究報告による脳の本質は・・・スイッチONにしたら、きちんと一定の働きをする機械や最先端機器ではありません。忘れっぽい性格の生身(なまみ)の淋しがり屋で、怠け者です。怠け者の脳は・・・より良質の知識の定着がなければ、自在に使えて役立つ良質で働き者の脳になりません。働き者の脳にしようとするならば・・・自分の脳で考えながら書いて、書きながら考える時間を十分に持って訓練するべきです。より真剣に、より速やかに、面倒臭いと言わずに手間をかけるべきです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成２４年７月４日</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 20:05:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント76…「本当の勉強は…」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-46222/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-46222/</guid>
      <description>学生の勉強の基本は…教科書を中心にした先人達の知識、言わば他人の知識を、自分の知識にして自在に使えるように脳に記憶することから始めます。音読しながら書く作業を同時に繰り返すことで記憶の定着効果が高くなりますが、放っておくと淋しがり屋で忘れっぽく怠ける本質がある脳なので、時々復習を心掛ける必要があります。知識を覚える為のここまでの作業は勉強へのプロローグで、他人の知識を自分の知識にして自在に使えるようにする準備です。知識を覚えたら「お仕舞い」ではなく、覚えてからが本当の勉強です。現代っ子の多くは…知識を覚える作業すら満足にやろうとしないで、電子辞書やインターネット等の最先端の機器を頼りに、ピンポイントで断片的な知識を確認する程度です。自分の手で繰り返し書く作業などやらず、せいぜいキーボードをたたいてプリントアウトして理解したつもりでいます。｢理解した｣と｢理解したつもり｣では大きな隔たりがあって、そんな生徒に説明を求めて質問したとしても、こちらが納得できるような説明などほとんど期待できません。覚えようとする初めての知識は他人の知識で、言うならば借り物の知識ですから、自分の中で咀嚼してから自分の言葉で説明できて、自在に使えなければ理解したとは言えません。覚える作業と自在に使えるようにする作業は、まったく方向性の違う作業ですが、知識を覚えるのは、自在に使えるようにする目的ですから、自在に使えるようにする訓練（勉強）がなければ意味がありません。二つの作業を上手く組み合わせて知識が使えるように訓練するのが勉強です。理解しやすいように運動部などの部活動に例えるならば…弱小チームの練習は、練習のために練習をしているような生(なま)温(ぬる)い光景が多いのですが、強豪チームでは、まず部内の競争に勝ってレギュラーにならなければなりません。緊張感や集中力が練習時から違い、何よりも練習の目的が明確に違います。部内の競争に勝ってレギュラーにならなければ対外試合で活躍のチャンスはありません。毎日の練習はレギュラーになって対外試合で活躍して、そこで勝利する明確な目的があるから厳しい練習にも耐えられて、技術だけでなく肉体も精神も強くなります。勉強も同様で…知識を覚えるだけの勉強では知識を自在に使うことも出来ず、知恵も生まれませんから役立たずで、やがて勉強嫌いになり「勉強だけが生きる道ではない」の決まり文句を逃げ道に言い訳するのがオチです。母親との世界がほとんどだった幼児が幼稚園や小学校に入ると、違った世界の珍しさもあって、あれもこれも楽しそうにおしゃべりした経験が誰にでもあるはずです。新しい知識を覚えたり経験すると、誰かに話したい欲求が芽生えるのが人間の常です。覚えた新しい知識を咀嚼して、速やかに自在に使えるように訓練を繰り返して、自分の知識にするのが本当の勉強です。それが出来て｢理解した｣と言えます。知識を自在に使えるようにする訓練を後回しにしたり、曖昧にしたら意味がありません。※良質な記憶の定着については紙面を改めます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）平成２４年６月２７日</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 20:23:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント75・・・「知識を脳に記憶する」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-45852/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-45852/</guid>
      <description>学力をつけるヒント75・・・「知識を脳に記憶する」あらゆる面で進化した21世紀社会は・・・新聞とラジオと教科書を含む本などからの知識（情報）しかなかった私が子供の頃と違って、テレビ・携帯電話・インターネット等にスイッチONするだけで、昼夜の区別なく世界中の知識を誰もがほぼリアルタイムで入手可能な便利な社会です。どこから知識を入手するにしても、それらのすべてが自分独自の知識ではない他人の知識ですから、自分の知識として活用できて良い結果を出すことができなければ、知っているだけでは意味がありません。誰もが簡単に他人の知識を入手できる現在の状況を、自分独自の知識と勘違いしている人々が多いのも現実です。また知識を知っているだけで満足している若者を多く見かけます。勉強は一人でやる作業で・・・先人達の知識を脳に記憶するインプット（入力）作業が基本です。私達人間の脳は、本来怠け者で忘れ易いのが本質で、年齢にかかわりなくなんともやっかいで扱い憎い性格です。インプットした知識を活用するアウトプット（出力）作業は、まったく方向性の違う作業ですが、脳科学の研究によると上手に噛み合わせて実施するといい結果が生まれます。エビングハウスの忘却曲線によると・・・人間の記憶力は、インプット（入力）した知識をそのままにしておくと僅かな時間で忘れてしまい、覚えたつもりでも1時間後には56％を、放っておくと1日で74％を忘れてしまうほど手数(てかず)のかかる淋しがり屋で、時々復習したり、アウトプット作業が必要です。勉強も例外ではなく、いくらきちんと暗記したつもりでも数日後には限りなくゼロに近くなり、使い物にならない断片的な記憶だけが残る程、脳は忘れっぽい怠け者です。学生の勉強は、教科書内容を何度も読み返して暗記する方法が一般的ですが、どの生徒も高学年になればなるほど黙読する生徒が多く、言わなければ音読しません。知識の入力方法としては・・・黙読による目からの入力だけよりも、目からの入力を音読することで同時に声が耳からも入力して、より有効になります。さらに、音読しながら同時に手を動かして書く作業が加わると、その効果は高まります。目からの入力＋(プラス)声で出力＋(プラス)声が耳へ入力＋(プラス)手が動いて出力＋(プラス)目で文字を認識する入力がほぼ同時進行されて、黙読とは比べようのない程効果が上ります。つまり、入力＋出力＋入力＋出力＋入力がほぼ同時進行して、目と口と手が動き複数方向からほぼ同時に脳を刺激して眠気防止にもなります。この時にきれいに書くことを求める保護者や先生もおりますが、この場合はより効果的な記憶が目的ですから、きれいに書くことに神経や時間を使うことよりも、何度も繰り返して知識の定着効果を高くすることを優先するべきで、余計なエネルギーと時間があるならばその日のうちにもう一度復習して、記憶の定着をさらに上げるべきです。知識を脳に記憶するのは・・・勉強へのプロローグで基本となる準備作業です。本当に大切なのはここから先の勉強です。※この先については、紙面をあらためます。（文責：壽　　　諒）24年6月20日</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 18:04:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント74・・・「祖父母との三文安の頃」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-45500/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-45500/</guid>
      <description>学力をつけるヒント74・・・「祖父母との三文安の頃」祖父母に育てられた子供は「三文(さんもん)安(やす)」・・・私が生まれ育った田舎に古くからある子育ての格言です。三文判・・・粗雑な安物の印判。　三文文士・・・売れない文士。　二束三文・・・ただ同然の安物。　三文奴・・・役に立たない人。どれも値打ちのない軽蔑した時に使われるのが「三文・・・」の言葉で、祖父母に育てられた孫は立派に育たない意味です。昨春からのレポートで何回か書いてますが・・・子供の頃に私が気がついたときには、祖父母と共に寝起きしていました。現代では保育園や幼稚園に行って、小学校就学前に集団生活や入学準備などはあたり前ですが、近所に保育園も幼稚園もなかった田舎で、祖父母が営む薬屋の店先が幼稚園同様で祖父母が先生です。母は年子の妹といつも一緒でした。朝晩の挨拶はしても中学校卒業の頃まで中学教師をしていた父と話したこともなく、遊んだ覚えもまったくありません。それでも父親とはそういう存在だと思っていて、何も不思議に思っていませんでした。就学前の勉強も遊びも明治生まれの祖父母による、言わば時代遅れの「三文安」です。勉強は一人でする作業であって、学習する知識を自分の脳に記憶する事が基本です。例えば、教科書の内容を記憶しようとする時には、自分で何度も読み返して暗記する作業が一般的な方法ですが、私の場合は気がついたときにはいつも祖父母がそばにいました。本を読む時も、まず祖父が読み同じように私が読み、それを祖母がそばで聞いていました。文字を覚える時にも、店用の小さな黒板に祖父がチョークで書いた文字と同じように書いて学習してました。小学校に行く頃には、本を音読しながらそっくりそれを書きます。そばで聞いている祖父から頃合をはかって本を閉じて、今暗記した内容を音読しながら再び書くよう指示されて、一回で上手くいった時にはご褒美があって終ります。うまくいくまで繰り返しが続きますので、そんな時お客さんがくるとホッとしたのを覚えています。時には祖父から不意打ちの質問があって、即答を求められたこともあります。テレビやゲーム機など家の中で子供の遊び道具のない頃で、子供心を誘惑するものがなかった時代です。ガキ大将を中心に近所の自然の中で真っ黒になって遊ぶしかありません。現在の子供達の身近には、興味をそそり魅力ある誘惑が山ほどあってその意味ではかわいそうな気がします。祖父が協力してくれたこの勉強方法は、高校入試の受験勉強まで続きました。勉強は一人でする作業が基本ですが・・・暗記した内容を祖父の協力を得て問答方式で即答する作業があって、暗記知識の定着率が高くなったといえます。その後大学受験の時には、この方法を祖父ではなく高校時代の親友と互に協力し合って、共に大学の現役合格に結びつけました。知識を丸暗記して覚える作業と、覚えた知識を発揮する入試はまるで方向性の違う作業ですが、多少の時差があってもほぼ同時に二つの作業を小学校就学前から祖父の協力でやっていたことになります。当時私自身はまったく知りませんでしたが、丸暗記して覚える作業はインプット・トレーニングで、問答方式で即答する作業はアウトプット・トレーニングです。これを繰り返すことで知識の定着率が高くなることを知ったのは、私が大学生になってからでした。祖父に育てられて「三文安」になるところでしたが・・・。（文責：壽　　　諒）24年6月13日</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 21:13:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鳴嶋祐樹</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-45491/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-45491/</guid>
      <description>こんにちわ。大森校の講師をしている鳴嶋です。何をしたらいいかわからない。なにがわからないのかが自分でわからない。そんな生徒が多いと思いますし、その理由で集団の塾を選択せずに個人で教えてもらえる塾に通う生徒が多いかと思われます。個人塾のメリットは、「他人のペースに合わせる必要がない」ということで、自分だけのオリジナルプランを計画できる点にあると思います。計画は非常に大事です。せっかく計画しても三日坊主で終わってしまいませんか？私も一人でやっていたら三日坊主がオチでしょう。でも安心してください。私があなたの計画を見張っていますから。遂行してもらいますから（笑）では、計画ってなんでしょうか？それはシラミツブシの計画です。小学校〜高校の勉強なんていうのは、もうやること（範囲）は決まっています。各々のｶﾃｺﾞﾘｰを自分のものにしてシラミツブシにしていくしかないと思います。　ただ、このコーディネートが難しいのだと思います。自分でどこがわからないのかわからない、と。　もし自分で弱点が探せないのであれば、それはこちらで探します。もし弱点だらけなのであれば、それは一つずつツブしていくしかないですよね。がんばりましょう。ちなみに私自身のことを話すと、中学の時、集団塾に通っていましたが、いつも下のクラスでした。しかしながら、下のクラスの中ではたぶん一番の成功者となる、某大学付属の高校に入学しました。それは受験直前まで、シラミツブシの作業が終わらなかったのだと思います。よくＥ判定でも受かると言いますが、その意味がわかります。私の得意科目は数学と英語です。昔から数学は好きでしたし、得意でした。得意といっても１００点や９０点をとれるレベルではなかったと思います。ただ、自己分析をすると私は昔から計算ミスをしないタイプの人間だったと思います。数学が苦手な人は計算ミスをします。また、英語は数年前（大学入学）まで大嫌いな科目でした。でもいまは大好きですし、得意科目といえます。どうしてでしょうか？話すと長いので直接聞いてください（笑）ちなみにいまも英語はほぼ毎日好きで勉強しています。　実際、勉強？という感じはないです。（需要は小さいかもしれませんが、薬学部受験をしているので化学もなかなか教えられますよ＾＾）では、いっしょにがんばりましょう！講師　　鳴嶋　祐樹</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 18:37:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント73・・・「高校受験の思い出」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-45227/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-45227/</guid>
      <description>学力をつけるヒント73・・・「高校受験の思い出」私が生まれて育った・・埼玉県北東部の利根川河畔の田舎では中学受験は考えられない世相もあって、私の最初の受験は高校入試でした。幼い頃から大自然の中で遊びまわっていた野球少年ですが、勉強も運動もさして取り柄のない平坦な田畑の広がる長閑(のどか)な環境の中で、同学年の生徒は男女合わせても６０人だけで、生徒数が一番多い学年でも８０〜９０人ほどの小規模な学校です。対外試合は参加するだけでほとんど勝利したことのない生(なま)温(ぬる)い中学の野球部が、明治大学野球部出身の新しい先生の赴任(ふにん)で一気に活気付いたのは小６の頃です。ユニホームも格好よく新調されて、衝撃的だったのを今でもはっきり覚えています。中学校の部活は迷うことなく野球部で・・・野球部の監督がそのまま中１からの社会と体育とクラス担任で、野球だけでなく勉強や生活面までも規律を守り、卒業までの３年間ベストを尽す日々が求められ続きました。授業前の朝練、昼休みは基本のキャッチボール、ボールが見えなくなるまでの夕練。悪天候の朝練はありませんが、夕練は校舎内で筋トレやセオリーなどのシュミレーション練習がありました。週末は練習試合や大会が早朝から終日あって、ほとんど休みはありません。汗と泥まみれで帰宅するのは夜７時か〜８時、風呂から出て空腹を満たしたら睡魔に勝てずに直ぐ蒲団(ふとん)の中。帰宅後勉強する時間はありませんでした。小さな中学なので、年間を通して部活動するのは野球部とテニス部だけです。中３の夏の大会終了後は両部員がそのまま中学対抗陸上大会や冬の駅伝大会に出場していましたから、本気になって高校入試に集中した勉強は、中３の正月を過ぎてからでした。それまでの自宅での勉強時間は・・・夜明けの４時ごろ起きて、朝餉(あさげ)の支度をする母のいる台所で勉強するのが日常でした。襖(ふすま)と障子で仕切られた典型的な田舎の日本家屋で、子供部屋も勉強机もありません。７人家族全員が一緒に食事ができる台所の大きな食卓が勉強場所で、朝食までの２時間程が主な勉強時間でした。幸運だったのは、祖父が戦前地元の学務委員（今の教育委員）で、父は中学教師、近所に住む伯母が小学校教師で、義伯父も僧侶で教師。母方の従兄弟がその当時東京大学に入学したばかりで、教材や勉強方法などの環境には恵まれていました。もちろん現在のようにテレビも携帯もゲーム機もなく、子供が家の中で遊べる道具などもありません。見方を変えれば、学校でも家庭でも従兄弟などの状況も含めて言い逃れできない環境で、野球と勉強だけに集中できた一番充実した毎日の中学生時代でした。中学入学の時に父から「３年かけて読みなさい」と渡された広辞苑と教科書が中心教材で、時々父の本棚の百科辞典や参考書を使っての勉強でした。小学校の時に通った算盤や書道塾などはあっても学習塾などない田舎で、教科書内容を中心に音読しながらひたすら書いて丸暗記していました。暗記内容の確認は、祖父が質問して私が即答する入試問題を意識した問答方式がほとんどで、時々母が協力しました。担任への憧れもあって、東京六大学リーグに所属する大学の付属高校進学を夢見てベストを尽していましたが、大学付属高校の受験は許してもらえず、隣町の県立不動岡高校受験だけに限定されました。祖父は中退でしたが、父も前身の旧制不動岡中学出身で、大学は旧埼玉師範（現・埼玉大学）卒業です。私にも秘に同じ道を期待していたようです。近所の伯父や従兄弟なども不動岡高校の出身が多く、全国の県立高校で１３番目、県内の県立高校では最古の歴史と伝統を持つ１８８６（明治１９）年創立の進学校です。中学時代のほとんどを部活動に熱中して、限られた少ない時間を使って丸暗記学習して不動岡高校に合格しました。昔も今も入試の基本的な出題傾向は変わりませんから、今でも私がやったこの勉強方法で学力偏差値６５〜７０の高校入試は十分合格可能です。むしろ昔の公立高校入試は・・・２日間で全９科目の学力検査でしたから、勉強範囲も広くその分学習時間も必要になり、丸暗記するにしても要領よく効率的かつ効果的な勉強方法が求められ、精神面も含めた体調管理にも注意が必要でした。（文責：壽　　諒）24年６月８日</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 18:25:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント72・・・「受験勉強に才能は要らない」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-45226/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-45226/</guid>
      <description>学力をつけるヒント７２・・・「受験勉強に才能はいらない」-21世紀の現代社会は…私が学生の頃では考えられない程さまざまな職業があって、能力さえあれば誰もが世界中で活躍できるボーダレス社会です。子供達の個性も当時より豊かで、多様な職業と上手く照応できる良い時代です。だからこそ子供達の一番身近にいる保護者やまわりの大人達に、子供の個性や能力を見極める洞察力が問われます。自分の個性や趣向を生かして好きなことを職業に出来るのが幸せで、誰もが憧れる理想ですが、自立して収入を得るには並大抵の苦労では出来ません。どの子供も能力が伸びる素質を持っていますが、人には向き不向きがあって長所も短所もあります。選択肢と活躍場所が世界中に広がって社会貢献できるのは意義深く幸せですが、高い評価を得られる反面、高いリスクを伴う職業があります。野球が好きだからと…イチロー選手に憧れてプロ野球選手を目指すには、小学校低学年からリトルリーグなどで大人顔負けの練習をして、誰もが憧れる高校野球の甲子園大会出場経験がある強豪高校に入って、野球漬けの毎日を続ける方法が一般的です。薄暗い早朝から自主練習と言う名目で走り込みなどやって、その後午前中だけ一般生と同じように授業を受けて、昼食後からはグランドで夜まで野球に専念するのが日常です。グランドに夜間照明と合宿所兼トレーニング室が完備されているのが強豪高校では当り前で、年間を通してほとんど休日なしで、あったとしてもせいぜい年間で３〜４日です。高校野球甲子園大会は…強豪高校を含めた全国約4,000校の地方予選を勝ち抜いた、47都道府県代表50校（東京・大阪・北海道は各2校代表）の晴れ舞台です。地方予選を勝ち抜いて、本大会に出場するだけでも大変です。ベンチ入りできる選手は1チーム20人としても8万人からの野球選手が参加する大イベントで、本大会でレギュラーとしてプレーできる選手は500〜600人です。春の選抜大会もあって、重複する強豪校を考慮しても本大会でプレーできるのは700人前後で、活躍してプロ球団から注目されてプロ契約できるのは、高校、大卒、社会人合わせても毎年100人前後です。高卒では多くても10人程がいいところで、入団して3年から5年で芽が出なければ戦力外通告されて解雇です。プロ契約しても安定した安心できる地位や身分ではなく、毎年が勝負です。活躍できたとしてもまともに稼げる期間は10年程で、それ以上はわずか数人です。スカウトなどの球団職員に運良く再就職できたり、解説者・評論家になれるのは極小数です。野球以外の能力や知識がなければ、ハンデを持って20才代で再スタートしなければなりません。サッカーや大相撲など他のプロスポーツも似たような状況です。今流行のアイドルグループや歌手・タレントにしても、あるいは子役や役者になるにしても、劇団やプロダクションに入って養成所で訓練して、母親がつきっきりで世話しているのが常態化してます。日常生活を犠牲にしてもオーディションを通過できない人がほとんどです。絵画や音楽などの芸術分野は、もっと幼い3〜4歳頃から始めて更に厳しい分野です。いい高校からいい大学への…「学歴重視社会の風潮は悪で、学歴よりも人間性や個性を育てる事が大切…」と政府までが言い出して、受験地獄と批判したのは1984年の中曽根首相当時で、その当時の臨教審の答申を受けて「ゆとり教育」を導入した事実は有名です。余談ですが、中曽根首相自身が東大卒業で国家高級官僚から政治家に転身して首相になったエリートで、実社会で学歴がどれほど強大な力を発揮するかを熟知した人物です。日本一の大学・東京大学には…毎年3,000人以上の新入生が10学部に入学して、1万4千人以上の学生が在籍しています。1万人以上の学生が在籍している国公立大学は、東大を含めて12大学があり、早稲田・慶應はじめ都内の私立有名大学のマーチ（明治・青山・中央・法政・立教）や日・東・駒・専なども各々2万人以上の学生が在籍しています。これらのいい大学の看板学部の医学部・政経学部・法学部等の卒業生は、社会人として東大卒業生とさして変わらない待遇を受けられる人間が、少なく見ても毎年2〜3万人はいるはずです。いい大学の看板学部合格を目指して、地獄のように過酷な受験勉強をするにしても、勉強期間は1年くらいか、長くても2年あれば十分間に合います。ゆとり教育が導入されることになった頃から私立中高一貫校が受験ブームになりましたが、東大合格者を多数輩出している難関中高一貫校合格を目指すにしても、小学校3年か4年から受験勉強を始めたら十分間に合います。うす暗い早朝から夜まで毎日休日なしに勉強することもなく空いてる時間は自由に好きな事が出来ます。合格したら6年間かけて再び自由に好きなことをやりながら、大学受験に向けてじっくり準備できます。やり方次第で、1年か2年の受験勉強の時間があれば十分合格可能です。中高一貫校以外の中学生は…日本一の東大や国公立大学と前出の有名私立大学合格を前提とするならば、いい高校と言われる偏差値60〜70の大学進学を優先教育する高校に合格しなければなりません。この場合でも中学校の普段の授業をきちんと受講して、復習を中心に毎日少しの自宅勉強をしたら、集中した受験勉強期間は半年から1年あれば十分と考えます。やったことのない分野の予習に時間を使ったり、難問題に必要以上の時間を使って時間を浪費したら合格はありません。難問はさっさと諦めて、他で得点したほうが効率的です。入試問題の出題傾向の基本は、昔も今も変わっていませんから対策も変りません。平均70点取れたら、ほぼどこも合格で、平均80点取れたら難関校でも合格できるはずです。最難関校でも全科目100点は求めていません。20点出来なくても大丈夫と考えたら気楽なものです。高校も大学受験も、数学はじめどの科目でも、音読して問題も解法も正答もひたすら書いて丸暗記したら70〜80点は取れます。10回音読しながらひたすら書いて暗記して覚えなければ100回繰り返して覚えればいいだけで、頭が良いか悪いかの能力とは無関係です。特別な才能も必要なく、誰もが出来る勉強方法で、せいぜい指に鉛筆ダコが出来る程度の努力です。いい大学を卒業したら…自立した社会人として余程大きな失敗や社会秩序を乱したりしなければ、身分も地位も収入や定年後まで保障され、3年から5年で戦力外通告されないはずです。もう一度いいますが…受験勉強は、社会で自立しようとする時の職業選択肢も広くなり、精神的・肉体的・時間的・経済的…にも、確率的にリスクが一番少ない方法の第一歩です。地獄のような過酷な努力や何よりも特別な才能も要りません。私のような不器用な凡人でもできます。それができないのは、やる気のない単なる怠け者です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文章：壽　　諒）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　24年6月2日</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 19:25:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント71・・・「夢は今を充実させる」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-44601/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-44601/</guid>
      <description>「親譲りの無鉄砲で子供の時から損ばかりしている。小学校にいる時分学校の２階から飛び降りて１週間ほど腰を抜かしたことがある。なぜそんな無闇をしたと聞く人があるかも知れぬ。別段深い理由もない。」日本を代表する明治の文豪・夏目漱石の「坊ちゃん」の書き出し文です。名もない飼い猫を「吾輩」という尊大な一人称でナレーター役にした奇抜な小説「吾輩は猫である」で明治38年小説家デビューした漱石は、虚構や趣向を極力排除した島崎藤村や田山花袋らの自然主義文学と、あきらかに異なる作風で注目され、翌39年「坊ちゃん」を発表。その登場人物を・・・漱石独特の深い洞察力で、軽妙洒脱で味わい深く個性豊かに表現している作品です。小説なので実話ではないと思いますが、もちろんこれに似たモデルがあったのでしょう。この登場人物ほど一人ひとりが際立った個性の持ち主ではなくても、私達の日常で子供達を良く観察してみると、それぞれに違った個性があります。勉強ができる子供・できない子供があるように、運動が得意な子供・苦手な子供。絵画や歌が得意な子供・苦手な子供、ひょうきんで活達な子供・物静かな大人しい子供・・・等々。その子供もみんな何でもできる子供になってほしいと思いますが、みんながそうなるわけではなく、どうしても得意や苦手ができてしまいます。それが子供達それぞれの個性です。勉強の理解力も子供によってさまざまです。素早く反応してさりげなくできる子供もいれば、とんでもなく時間のかかる子供もいます。素早く反応してできても間違いだらけの子供や、遅くても全問正解の子供もいます。素直な子供もいれば、理屈っぽい子供もいます。のみ込みが早く、素直に反応する子供の伸びが早いのは当然です。素早く反応しても、いちいち反発してくる子供もいます。先生にとってはやっかいな子供ですが、理屈っぽい子供が伸びることもあります。発明王エジソンは・・・「２＋２はどうして４なの？」と小学校１年生の時に質問して先生を困らせ、その後退学させられ仕方なくお母さんから勉強を教わり、歴史や科学の本を読み、自分でいろんな実験を重ねて偉大な科学者になったのは有名な話です。エジソンはすでに小学校1年生で大学生のような問題意識を持っていて、その才能を見抜けなかった先生に問題があったようです。エジソンの例は特別ですが、多くの好奇心がある子供が伸びる可能性が大です。同じように好奇心があっても、ほとんどのことには無関心で一つのことに熱中する子供もいます。この場合も伸びる可能性が大です。がまん強い子供もいれば、すぐに飽きる子供もいます。不器用で最初はうまくいかなくても、辛抱強くあきらめないで失敗を繰り返してもやり直しをしているうちにできる子供もいます。がまん強く辛抱することと、あきらめない気持ちが育まれると、目標を達成した時に大きな感動が得られます。そんな子供を育てるコツは、子供の好きなことから始めることが肝要です。子供が本当に好きなことは・・・途中でどんなにキツイことがあっても耐えられるはずです。もし途中であきらめて投げ出すようならば、本当に好きではなかったか、それ以上に好きなことが見つかったか、原因が他にあるはずです。２１世紀の現代社会には・・・昔と違って実にさまざまな職業があって、活躍の場所も日本国内だけではなく、世界中に広がっています。シアトル・マリナーズのイチロー選手が・・・10年連続安打数200本以上の大リーグ新記録を樹立して、今年も大活躍しています。野球少年だった私が子供の頃の日本では考えられないことです。イタリア・エリエＡの強豪インテルで大活躍している長友選手なども同様で、昭和時代では考えられない現象です。科学分野の宇宙開発でも・・・1992年の毛利衛氏が日本人初の宇宙飛行士となり、その後も向井さんや山崎さんら女性も含めた日本人宇宙飛行士が活躍しています。子供の頃に好奇心を持ってあこがれて、夢をあきらめずに、実現するには何が必要かを求め続けたから達成できたのです。理想は多くの好奇心を持って、その中で一番好きなことに熱中することです。他のことをすべて忘れて熱中することを無我夢中と言います。夢は将来の自分のためにあるのではなく・・・今の自分を無我夢中にさせてくれて、日々を充実させてくれるためにあるのではないでしょうか。無我夢中で求め続けたことが・・・結果的に社会の多くの人達に喜びや感動を与えて、役に立ったら幸せです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）平成２４年５月２５日</description>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 11:25:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント７０…「偏差値を考える」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-43853/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-43853/</guid>
      <description>進路指導の失敗から・・・生徒の学力を客観的・合理的に合否判定が見える方法として模試結果を科学的に数値化したのが偏差値で、誰からも一番わかり易い方法です。功罪両面あって・・・建て前では表舞台から消えたことになっていますが、偏差値以上の便利な方法がない現実もあって、一応の目安として今でも活用されています。あくまでも模試の暫定的な学力診断であることを十分考慮して、本番の入試の参考にする必要があります。例えば・・・現在約200校の都立高校のほとんどが主要５科目の共通問題で学力判定を実施していますが、判定基準は各学校によって若干の違いがあります。学力検査：調査書（内申点など）の比重が、4：6の調査書重視校と5：5の均等校、6：4と7：3の入試学力重視校の違いがあります。なかでも日比谷・戸山高校など１５校が社・理を除く３科目を自校作成問題で実施、３科目入試の国際高校では、英語を自校作成問題で学力判定しています。同じ都立高校でも、生徒に求めている学力内容が同じ条件ではありません。私立高校では・・・建学の精神を生かそうとする各校が個性ある独自問題で、ほとんどの学校が主要３科目の学力判定を実施しています。この違いだけでも各高校が求める生徒の学力や個性が多様であることを認識する必要があり、模試の偏差値での判断にはリスクが大きいことを承知しなければなりません。仮にそれだけで判断して合格したとしても、その後の学校生活の現実が自分の期待と違っている場合もよくあることです。私立中高一貫校入試においても・・・各校独自の入試問題の難易度に差があって、特に毎年東大合格者を多数輩出している上位常連校の問題内容は、中学受験生（小学生）に求める領域を超えるほど高いレベルもあります。なかには都立高校の共通問題以上の難問もあります。模試での受験生の志望校は多様で・・・そのほとんどが確定された志望校でない場合が多く、学力下位校から上位難関校まで幅広い生徒を含んでいることも考慮しなければなりません。つまり本番の入試と条件が異なることを十分認識する必要があります。進路指導する側にとっては・・・不特定多数の受験生による模試の学力を数値化することで、具体的な不足部分が見えて、冷静に対策することが可能になって便利です。偏差値は・・・受験する集団の中で自分の学力レベルを知るには便利なツールですが、不特定多数の受験生（他人）と自分の学力を比較していることです。これは本来の勉強する意味とは、違っていると思いませんか。勉強する本来の意味は・・・将来社会人として生活を営む時に必要な知識を修得することで、他人と比較するためではないはずです。受験を含めた勉強の学習進度は人それぞれであって、他人と比較をしたり、他人を基準にして評価するものではないはずです。自分の将来に何が必要か、を求めて勉強するものではないでしょうか。自分に必要な知識を求めて勉強するのは、他人と比較するためではなく、自分の将来への投資ではないでしょうか。将来の自分に投資するならば、現在の入試科目だけが勉強ではなく体育や音楽や美術などもあっていいはずです。（昔の高校入試は９科目でした。）知識や経験を経て自分の目的を達成して喜びを感じることが勉強（学習）にとって大切なことです。入試に合格することは・・・社会人になる途中にある中間点で、最終到達点ではありません。ましてや入試本番ではない模試結果の偏差値で、一喜一憂することは良いことではありません。・・・かと言って、模試結果が悪くても平然としているのは最悪ですが。偏差値よりもクロスワード・パズルのように・・・問題をひとつずつ達成した喜びを感じながら知識を習得して、志望校合格を目指すことが肝要です。より広いクロスワード・パズルの一つ一つの知識は、将来の選択肢の広がりになります。深い専門的な知識の習得は、大学に行ってからやればいいことです。それまでは浅くてもより広い正確な基礎知識を、どこからでも引き出せるように修得するべきと考えます。崩れる心配のある積み木のように知識を重ねるよりも、崩れる心配のない、より広いクロスワード・パズルを完成出来るよう受験生に期待します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）　　　　　　　平成２４年５月１１日</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 16:58:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント69・・・「偏差値誕生の背景と功罪」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-43530/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-43530/</guid>
      <description>戦後の受験戦争時代に生まれたのが偏差値です。昭和20年代のベビーブームに誕生した人々を団塊の世代と言います。その団塊の世代の人々が高校受験期になった昭和30年代後半が受験戦争時代です。六三三四制の学校制度が発足した・・・1950（昭和25）年の高校進学率は42.5％でした。（文部省白書より）1955（昭和30）年は51.5％、10年後の1960（昭和35）年57.5％、1965（昭和40）年70.7％、1975（昭和50）年91.5％、1995（平成7）年は95.8％で、その後は毎年ほぼ96％前後のほとんど準義務教育と言える程の高い進学率です。旧制中学から一高、そして東京帝国大学（現東大）へ進学して高級官僚や大企業幹部へのそれまでのエリートコースが、戦後の学制改革で、番(ばん)町(ちょう)小→麹(こうじ)町(まち)中→日比谷(ひびや)高→東大へと変化しました。その経緯は4/27付「学歴信仰・・・」で報告していますので参考にして下さい。受験戦争時代と言われていた当時は・・・小学校の１学級が55人前後のすしづめ授業状態で、日比谷高校の地元・番町小、麹町中では、日比谷高校を目指して学区外からの越境入学生が３分の２を占めて、麹町中の１学級は70人も生徒がいる超過密授業でした。団塊の世代が高校受験を迎えた昭和30年代から入試の激化が始まり、なかでも1963〜1965年は高校入学者が予想より激増し、国も自治体も対応が後手にまわりました。文部省は当時149万人の高校入学者数を想定していましたが、その実体は171万人と激増しただけでなく、旧府立中学を母体とした都立進学校への流れによって学校間格差が拡大して社会問題に発展しました。この頃全国の公立高校入試科目は・・・２日間の日程で全９科目試験でした。現在の１日で主要５科目試験に比べると、体調管理も含めた受験生の負担は相当苛酷でした。昭和30年代後半は・・・日本中が戦後の貧困と混乱していた20年代と違って、「所得倍増論」を唱えた池田勇人(はやと)内閣時代（昭和35年7月〜同39年11月）の高度経済成長の真っ最中で、日本全体が活気に満ちていた勢いある時代でした。その象徴が東京オリンピック開催と新幹線の開業で、高度経済成長の大きな流れが学歴信仰を加速させて、受験戦争を激化させる要因でした。圧倒的に公立高校優位が続いていたこの頃の典型が、1964(昭和49)年東大合格者数上位10校の内訳で、１位が日比谷の193人合格。以下旧府立中を母体とした西156人・戸山110人・新宿96人・小石川79人・両国63人合格の各都立高校と、教育大（現筑波大）付属83人・教育大付属駒場（同）52人合格の国立高校が上位10校中８校を占めています。当時は毎年これらの公立高校が上位の常連高校で、学校間格差・能力主義的な動き・入試競争加熱に対して反発した日教組(にっきょうそ)が、高校全入運動等を展開して文部省と激しく対立した時代でもありました。そんな加熱した受験状況の中で・・・それまでの進路指導は、長年の経験から生まれた指導教師の勘が根拠となる非科学的な方法が主流で、当時港区立城南中（現六本木中）の教師になったばかりの桑田昭三氏が、進路指導を失敗した経験から学力偏差値を誕生させました。再び失敗しないで、生徒の学力を客観的・合理的に判断する方法を約５年も試行錯誤した桑田氏が、受験を科学する方法として統計処理方法にヒントを得て、1957（昭和32）年から使い始めたのが学力偏差値です。1960（昭和35）年都立高校合格の目安としての資料集「高校への進学方針」と題して進学研究会（模試主催）から発行。これをきっかけに偏差値による合否判定が本格化して、入試に必要不可欠な道具として全国に普及し、進路指導の貴重な資料となりましたが、偏差値が入試競争をあおる元凶として攻撃された経緯もあります。平成に入ってから埼玉県教育委員会の偏差値追放をきっかけに、高校入試の進路指導現場から消えました・・・が。受験生の学力を客観的・合理的に・・・受験を科学して合否判定が見える方法は、今日でも偏差値以外の方法がないのが現実で、受験生や保護者に一番わかり易い方法です。建て前では表舞台から消えましたが、今でも偏差値は生きています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成24年５月９日</description>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 12:31:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント６８…「いい高校からいい大学への流れ」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-43381/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-43381/</guid>
      <description>新学年が始まったこの季節は・・・受験志望校を決める指針として、中高一貫校を含む高校の大学合格実績が昔も今も話題の中心になっています。現在の六三三四年制と俗称(ぞくしょう)される学校制度は・・・1948（昭和23）年に連合国軍総司令部（ＧＨＱ）の指導で学制改革され、紆余曲折(うよきょくせつ)を経て現在に至っていますが、発足当時は日制中学の序列意識が色濃く残っていて、東京大学教養学部の前身第１高等学校に行くならば旧制府立一中と言われて、学制改革で学校制度が変わっても人々の意識の本音に変化はありませんでした。（以下東京大学＝東大）旧制府立一中とは・・・現在の都立日比谷高校で、番町小→麹町中→日比谷→東大への進学が当時のエリートコースで、東大から国家の高級官僚や大企業幹部への登竜門で、東大から先は今とまったく同じですが、東大への進学の高校の流れは大きく変わりました。1952（昭和27）年から1967（昭和42）年までは・・・都立日比谷が東大合格者数で群を抜いて毎年トップで、戸山（旧府立四中）新宿（同六中）西（同十中）小石川（同五中）両国（同三中）などの各旧制府立中学が東大合格者数のトップ10常連校でした。年によっては都立小山台・県立浦和・県立湘南などがトップ10入りして公立優位が続いていました。公立有名進学校志向は激化して・・・当時受験戦争と言う社会現象が生まれ、学校間格差が拡大しました。その背景にあったのが、学制改革前からあった高級官僚は東大出身者と言う流れと、大企業の多くが東大を中心とする特定難関大学の学生を求めての青田買いです。学制改革の狙いは、学校間格差の是正・教育の民主化・機会均等で、義務教育に準じて可能な限り多くの者に高校教育の機会を与える門戸(もんこ)開放(かいほう)が示されていました。入試競争の激化と、学校間の格差拡大の防止対策として、都教育委員会は、1967（昭和42）年から学校群制度を導入して競争緩和を実施。これをきっかけに都立高校離れが進み、翌年には東大合格者数トップを私立灘高校に明け渡しました。昭和44年は大学紛争で東大入試がなく、都立校学校群制度による始めての卒業生の45年こそ日比谷高校は、99名の東大合格者数を出して５位になりましたが、それ以後のトップ10入りは今春までありません。昭和50年代になると・・・浦和・湘南・千葉などの県立と学芸大付属・教育大付属（現筑波大）など国立付属高校のトップ10入りはあるものの、都立高校は影を潜めて(ひそ)しまい、開成・灘・麻布などの中高一貫教育の私立校が東大合格者数の上位を占め、1982（昭和57）年以後今春も開成が202名（浪人含）の合格者数で連続トップです。学制改革による新制高校後に・・・学校群制度やカリキュラム改革などが何度かあって、2002年「ゆとり教育」導入でさらに学力低下が顕著に表面化しました。都立白鴎高校を中高一貫教育校にシフトチェンジして、昨春初の卒業生中５名の東大合格者が生まれ、今春３名合格。白鴎高に続いて中高一貫校になった名門校都立小石川が今春４名、都立両国が３名、旧都立大付属が前身の都立桜(おう)修館(しゅうかん)が４名の東大合格者を出しています。かつてのトップ校都立日比谷は今春30名合格で18位、都立西は24名で29位、都立戸山は10名で、例年同様上位は実質中高一貫校の国立大付属３校と私立の中高一貫校が占めて、トップ40校で実質３年教育の公立高校は40名合格の浦和など９校です。なかでも上位10校は・・・トップの開成から７位までが男子校で、8位の桜(おう)蔭(いん)が女子校、共学校は９位東京学芸大付属と10位渋谷幕張の２校で、男女別学の学校が優位のようです。文科省の2011年調査によると、男女どちらかだけの高校は男子校130校、女子校334校の計463校で全体の9.2％、1991年の1002校から半減していると報告しています。原因は少子化による生徒数減少の影響で、共学にして生徒確保をするためのようです。世の中が時代と共に変化するように・・・学校の状況も毎年のように変化しているようです。良くもわるくも春先の話題は、東大など旧帝国大学と私立の雄、早稲田・慶應大学を中心とした難関大学の合格者数の実績が高校の学力実績となります。いい高校からいい大学へ、その先にはいい企業やいい職場への流れがあって、昔も今も東大を中心に学歴信仰の流れは、日本の社会に根強く生きています。そんな受験戦争の中で生まれたのが、受験を科学する偏差値です。紙面とテーマの関係で偏差値については、別の機会にあらためます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　(文責：壽　　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　平成２４年４月２７日</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 16:57:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント67・・・「入試合格は暗記量で決まる」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-42973/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-42973/</guid>
      <description>勉強が面白く楽しいと感じると・・・嫌いな授業時間があっという間に過ぎて、次の授業が待ち遠しくなります。そうなると宿題や自主学習も苦痛ではなくなり、オマケに先生も好きになります。逆になると、とんでもなく始末が悪く・・・退屈でつまらない状況が続き、時のたつのが異常に遅く感じて睡魔(すいま)との闘いになり、目はうつろで頭は空っぽになります。いわゆる脳が回転しないお休み状態で、勉強内容は理解できません。宿題は手がつけられず、自主学習もやるはずがありません。言い逃れの理由をあれこれ考える方が先で、成績は上がらずあげ句の果てに苦手科目になります。どちらも初めは些細(ささい)なことがきっかけですが、先々にある結果は、大きな差がつくだけでなく、苦手科目の先生が大嫌いになります。とばっちりを受ける先生は、はた迷惑です。私の場合は前者のきっかけが社会科で・・・退屈で辟易(へきえき)していたそれまでの授業が、一気に面白く楽しくなったきっかけが小4の社会からで、昨23年5月20日付「勉強へのきっかけ」以来、何度か話していますから参考にしてください。それまでの退屈な授業が、些細(ささい)なきっかけで面白く楽しくなると不思議で、俄然(がぜん)興味も意欲も出て積極的に学習に取り組むようになり、教科書レベルに物足りなさを感じるようになりました。幸い父が教師をしていたことで、参考書・百科辞典などが身近にあり、便利で恵まれていました。社会科特有の用語などを漢字で覚えることが小４の時から当り前で、調べた内容をそっくりそのまま諳んじる(そら)ことがとてつもなく快感でした。暗誦(あんしょう)の聞き役は、いつも祖父母でした。初手(しょて)はいわゆる機械的な丸暗記で・・・用語の読み方・意味を調べているうちに、少しずつ内容の理解を伴った暗記になり、そこから漢字への興味が広がり、用語への科学反応となって、やがて大学の国文学科専攻になりました。ちなみに父は数学の教師ですが、勉強を教わったことはありませんでした。中学・高校時代は、社会・国語の各先生にも恵まれていました。社会科のどの先生にも共通していたのは・・・生真面目(きまじめ)な授業内容でなく、脱線が多く、それでいて内容の筋道に個性があって、それぞれ違った楽しみがありました。不謹慎な言い方を許してもらえるならば、まるで講談のような授業でした。算数はその頃決して悪い状態ではなく、苦手意識もありませんでした。後者のような苦手になったのは中学の数学からで、生真面目と言うよりも杓子定規(しゃくしじょうぎ)な授業内容で、とても楽しい状況ではなく、授業が終わった後には、開放感と同時に疲労感がいっぱいでした。楽しみがいっぱいの授業と、疲労感いっぱいの授業では、同じいっぱいでもその後の結果に大きな差が生まれます。ところが高校の数学は・・・とてもユニークな授業をするベテランの先生で、それまでの退屈な数学の先生とは正反対でした。解法から答えまでを説明した後に、ノートに書き込みしながら暗記させられ、定期試験前には、出題内容や解法・答えまでを丸暗記して、指示通りに答案用紙に答えるように指導してくれました。もちろん杓子定規な内容とはほど遠い楽しい時間でした。「高校までの数学は、計算力と公式と解法を丸暗記して基本を覚えたら十分。より豊富な基本知識があってこそ論理展開や応用が成り立つ。それを専門的に勉強するのは大学でやりなさい。」が先生の持論で、大学の文系コースを志望する生徒には「大学に行ってからやらないならば、余計なエネルギーを使うのは無駄」と言って、基本知識の丸暗記だけで及第点を与えてくれました。こんな先生にもっと早く出会っていたならば、数学も楽しくなって苦手にならずに、科学反応も起こった可能性があったのではと思ったのは、私だけではないはずです。この先生だけが解法など、数学の丸暗記を認めてくれた唯一の先生です。どの科目であっても・・・基礎知識の記憶量を増やすことで、論理の展開を行う時に必要な、より的確な情報提供をする「貯蓄」になります。つまり、暗記量＝情報記憶量です。中学・高校入試は、あるいは大学入試も、頭が良いかわるいかよりも、基本知識の暗記量をどれだけ増やすかで決まると言えるのではないでしょうか。現在の高校入試の出題傾向は、あるいは高校入試だけでなく入試のほとんどが、旧態(きゅうたい)依然(いぜん)とした昭和時代の入試とほとんど変化がありません。平成になってからすでに20年以上が過ぎていても、昭和時代の出題傾向の基本とほとんど変化はありません。つめ込み教育は悪とした、考える教育を唱えた「ゆとり教育」実施以後においても、入試問題で論理力や思考力などを求めるような出題などほとんど皆無です。基礎知識をどれだけ正確に知っているかの暗記力だけで十分通用する問題ばかりです。何万人もいる都立高校受験生の５科目採点を考慮したならば、出題傾向を大きく変えることは無理でしょう。入試日の翌日に合否発表する私立高校も、３科目とは言っても時間的に無理です。一番判定し易い方法で、しかも正確に短時間で、判定可能な現在の入試問題傾向が主流であることは当分の間変わらないでしょう。だとしたら、暗記量を増やすだけで十分合格可能な７〜８割の得点が可能です。過去問の出題傾向を見極めて要領よくポイントを把握して、ミスを最小限に出来るならば、満点が必要でない限り難関校合格も不可能ではありません。暗記量を増やすには、頭が良いか悪いかは無関係です。遊びたい気持ちを我慢してほんの少し暗記量を増やして、毎日脳を刺激し続けると脳自身が心地よく感じて、どんどん良い方に科学反応してくれます。暗記は勉強ではないと罪悪視する人がいますが、入試はいくら努力しても合格しなければ意味がありません。はっきり言えば、どの方法で勉強しても合格してなんぼです。要領良く丸暗記して合格したら「おめでとう」で勝ち組です。誤解ないよう前もって断っておきますが・・・機械的な丸暗記から入っても、やっているうちに、意味内容の理解を伴った丸暗記の方が憶えやすく、楽しいことに気がつくはずです。それに早く気がつくよう自分で工夫するべきで、書店に並んでいる暗記法を紹介した本を読むよりも、その時間を暗記する時間に使うべきです。物マネの暗記法ではなく、理解を伴った自分流の暗記法を早めに見つけるべきです。機械的丸暗記や物マネ暗記では限界があります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成２４年４月１８日初手…碁・将棋等で最初の手の意。はじめ。最初。講談…寄席演芸のひとつ。昔の戦いや武勇伝・人情話などを面白可笑しく聞かせる話芸。杓子定規…基準にあてはめて決めようとする融通のきかないやり方、または態度。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 17:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１人で悩んでいませんか</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-42972/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-42972/</guid>
      <description>桜満開なかで・・・気持ち新たに新学年を迎えて・・・宿題をきちんとやって・・・勉強も部活も両立させて・・・定期試験にベストを尽くして・・・友達との思い出もいっぱい作って・・・だけど・・・苦手科目をどうしようかなぁ・・・図書館行って自分１人でなんとか出来るかなぁ・・・内申点が上げられるかなぁ・・・塾に通ったほうがいいのかなぁ・・・受験志望校はどうしようかなぁ・・・友達はどうするのかなぁ・・・中学生になると・・・いっぱいやることがあって・・・いろんな悩みが次から次に出てきていませんか。いろんな悩みが成長へのエネルギーです。いろんな悩みがいっぱいあるのは青春だからです。生徒１人ひとりの悩みは、生徒それぞれの個性です。悩みをひとつずつ解決できたら・・・大きく成長できて大きな感動がその先に待っています。そんな青春の悩みを・・・ぜ〜んぶ解決するお手伝いを私達にさせて下さい。１人ひとりの悩みを個性として尊重します。ベストを尽くして大きな感動を得られることを約束します。ぜひ一度教室にお越し下さい。悩みを聞かせていただいて、ぜひ一緒に悩みを解決しましょう。心からお待ちしています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　早稲田育英ゼミナール　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　大森教室　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　スタッフ一同より</description>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 17:20:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント66・・・社会「分野別のポイントは・・・」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-42776/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-42776/</guid>
      <description>私の自主勉強へのきっかけは・・・寄席芸能の講談を開いているような、小４の社会の授業からです。きっかけは日本史で、地理や政治経済を経て、語句を理解する必要にせまられて短時間で国語への興味と学習意欲に広がりました。そんな経験からの分野別ポイントが以下です。日本史と言えば、格好がいいのですが・・・今でもほとんどの男子生徒が喜ぶような、戦国武将のチャンバラ話しからです。天才的な軍事才能を持った源義経伝説をはじめ、幕末の新撰組と薩長同盟の戦闘など、その時々にある時代の変革期の戦いの話で、ほとんどチャンバラ話しです。大きな時代の流れの中で、個人の役割や人物像などを面白可笑しく話しにしてくれた先生の話に、事件名や人物名・内容のあらすじなど速やかにして覚えました。堅苦しい授業内容ではありません。当時の先生は細かい年号などを無理矢理覚えさせようとはせず、大まかな年代を覚え大きな流れの中で活躍した人物などを覚えることを優先しました。各人物が置かれた状況を読み取り、正確に判断し生き残ることがその時代の一番大切な勝者の能力であったはずです。その人物を通して流れを読み取る知恵を、私達生徒に知ってほしかったと、先生は考えていたようです。つまり、歴史は大きな流れをつかむことが大切なポイントと言えるのではないでしょうか。政治・経済では・・・資本主義と社会主義の基本的な仕組みの違いと、日本国憲法の前文と第１条・第９条・第11条〜14条・第18条〜20条・第22条〜27条・第30条などを暗唱しました。特に「日本国民は…から…この崇高な理想と目的を達成することを誓ふ」までの前文を何度も暗唱しました。前文には戦後の日本のあるべき国の姿が凝縮されているからです。第２章第９条の戦争の放棄と第３章の基本的人権のなかの、いくつかの条項解釈を理解することが、前文内容と共にポイントになります。第９条の戦争放棄については・・・現憲法が誕生して半世紀以上が経過して、日本の社会だけでなく隣国を含めた世界の社会情勢が激変し、中東問題・北朝鮮の核問題・沖縄米軍基地問題などと関連して、自衛隊の存続も含めた改憲議論がからみあって、より一層難しい問題になっています。基本的人権では・・・普遍性・固有性・不可侵性・永久性の４つの性格が基本にあって、将来にわたって国民はこれを保障されるとするもので、この４つの基本性格を理解して覚えることがポイントです。政治・経済は世界の時事問題とのからみがあって、めまぐるしく変化する世界情勢の影響が大で、変化を把握する必要から新聞の報道内容が必読です。インターネットの進化によってリアルタイムの事実についてはインターネットが便利のようにも感じますが、新聞による記事の扱い方で、時事問題の重要差が明確になります。つまり、読売・朝日・毎日の三大日刊紙と日経新聞の記事の扱い方の違いが重要なポイントです。政治・経済・国際時事・くらし・過程・教育・文化・スポーツ芸能・地域問題などから人生相談まで、幅広い情報が新聞の特徴で、連載小説もあります。余談ですが、夏目漱(そう)石(せき)や田山花袋(かたえ)などの明治・大正時代の文豪の多くは、新聞記者の経験があります。新聞記事は、文章の基本となる起・承・転・結が簡潔に入った文章表現で構成されていますので、文章表現力や読解力の参考になります。新聞からの情報は、活用方法によって大きな力になってくれます。社会の各分野に共通する基礎が地理で・・・現実の日常生活に密着した科目で、日常生活の行動範囲の通学や通勤での交通地図や天気図等、気付かれないうちに利用しています。また旅行などの時にも、地図からの情報が理解できると便利で、楽しみも倍増するでしょう。社会人になってからの実生活で一番役立つのは、方程式や三角関数の知識よりも、地図からの知識の方が実用的で、活用頻度も日常的に多くなります。地名の読みをはじめ、地域の歴史・産業・気候風土・文化・特産物などの地域特色を知識として持つことで、旅行が楽しくなるだけでなく、その地域の人々との交流や仕事の交渉などでも十分役立ち、実用知識として貴重なポイントになります。リビングの壁などに地図を貼って・・・テレビの散歩・旅番組などに合わせて参考にすると、楽しみは倍増され、地図上の散歩や旅行を楽しむのも良いものです。子供が小さい時から・・・なんでもない身近な日常生活に地図がある環境を作ることで、広い世界への夢と、異文化への興味や想像力が育まれるきっかけになるでしょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）平成２４年４月１３日</description>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 19:01:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>65…社会「ロマンをかき立てる歴史ミステリー」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-42680/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-42680/</guid>
      <description>大地が生まれて神々が遊ぶ姿を綴った古事記(こじき)が生まれて、今年は1300年になります。奈良時代のはじめに完成した古事記は・・・712（和銅5）年に奏上(そうじょう)された現存する最古の歴史書で、天武天皇の命によって「帝(てい)紀(き)」「旧辞(ふること)」を稗田阿礼(ひえだのあれい)が暗唱したものを、大安万侶(おおのやすまろ)が和化漢文体（万葉仮名）表記した全３巻です。物語風歴史書の性格を持ち、神々の物語を語った上巻の神代(かみよ)篇と天地(あめつちの)初発(はじめ)から推古(すいこ)天皇(てんのう)までの系譜と事績(じせき)を語る中・下巻の人代(ひとよ)篇からなり、主に大国主(おおくにぬしの)命(みこと)や日本武尊(やまとたけるのみこと)など愛される出雲神が紹介されています。同じ天武天皇の命により720（養老4）年に成立した日本(にほん)書紀(しょき)は・・・川嶋(かわしまの)皇子(みこ)ら６人の皇(こう)親(しん)と中臣連(なかとみのむらじ)大島ら6人の官人(かんにん)によって編纂。それを舎人親王(とねりしんのう)らが受け継ぎ、次の持(じ)統(とう)天皇(てんのう)時代に完成した全30巻で、プラス系図１巻は現存していません。中国風の正史(せいし)と呼ばれる歴史書を手本とした性格を持ち、朝廷の公式歴史書の形式をとった漢文体表記で、天地開闢(かいびゃく)から持統天皇までを紹介して、天皇支配の正統性を主張しつつ豪族の伝承を多く取り入れています。古事記を日本書紀をさして「記紀」と言います。この時代に中国を見習った中央集権国家が完成して、大和朝廷を構成した中央豪族と地方豪族のほとんどが皇室から分かれたか、ゆかりのある子孫であるとして、天(あま)照(てらす)大神(おおみかみ)の正統子孫の皇室が、日本を統治する歴史の必然だと古事記も日本書紀を説いています。古事記は国が編纂した最古の歴史書でありながら、8年後に完成した日本書紀が日本初の正史で公式の歴史書となり、成立から1000年もの間知識階級から無視された悲運の歴史書で、分りにくいところが多く、9世紀か10世紀に書かれた偽の書物だとの説までも出来る始末です。日本の一部を統一して、古代国家を成立させた天皇家が中心として描かれてはいても、神々の物語や歴代天皇にまつわる内容も、日本書紀のように褒めたたえることもなく、古代国家や天皇達への疑いが生まれるような内容部分があるのが古事記で、和化漢文体表記も正史としての欠点とされました。和化漢文体は万葉仮名表記（大和言葉）であるゆえ、国内向け？とも解釈され評価が低い。この奈良時代のはじめまでは・・・わが国は中国などの外国から倭(わ)国(こく)と呼ばれていて、はじめて日本の国号を用いたのが天武天皇で、また、天皇の称号も天武天皇が初めて名乗ったもので、律令国家としての日本が出発した歴史の転換期でもあります。約1000年後の江戸時代後期の国学者で医者の本居宣長が古事記に光をあて、35年をかけて古事記を研究した第一人者で、解釈書「古事記伝」は代表的な書です。(1730〜1801年)天武天皇の読みを稗田阿礼が暗唱した「天地初発之時」を「あめつちのはじめのとき」と読み下して、「天武天皇の肉声を残している」と激賞したのが宣長で、正史としての欠点とされた和化漢文体と向き合い、日本人のアイデンティティーを古事記から読み取ろうとしたようです。古代の日本は・・・何もかもが混じりあって訳のわからない混沌(こんとん)とした世界で、そこからすべてを作り出していく古事記は、生命力あふれた魅力ある歴史書と言われています。古事記に代表されるように、それぞれの時代の歴史にはそれぞれのミステリー（謎）があります。例えば、古代の聖徳太子のミステリーは・・・539年弱冠20歳で推古(すいこ)天皇(てんのう)の摂政(せっしょう)となって、冠位十二階と憲法17条を制定した人物で、同時に10人の訴えを聞いて、正しい答えを返したと言われる、誰もが知っている日本人の英雄です。日本の歴史上の通説では、第31代用(よう)明天皇(めいてんのう)の厩(うまや)戸(どの)皇子(おうじ)が聖徳太子だと言われていますが、当時の権力闘争に明け暮れた不安定な政治状況のなかで真実であったか、そもそも聖徳太子が実在人物であったのかは、歴史学者の研究でも疑問で、意見が分かれています。聖徳太子は実在しない「集合代名詞」であって、当時の政治安定にカリスマ性が必要で、政策上考え出された架空人物とする説もあります。鎌倉幕府成立時期にも諸説あって・・・教科書等の通説では、「いいくに（1192年）つくろう鎌倉幕府」で覚えましたが・・・。源頼朝(みなもとのよりとも)が坂東(ばんどう)をほぼ制圧して鎌倉入りした1180年説。東海道、東山道の土地支配権を朝廷が認める宣旨(せんじ)を幕府に出した1183年説。守護・地頭を設置する権利を得た1185年説。朝廷が頼朝の諸国守護権を認めて、朝廷が右大将に任命した1190年説。朝廷が征夷大将軍に任命した1192年説・・・と５説もあります。征夷大将軍任命の1192年が通説の根拠です。天才的な軍事才能を持ちながら、兄から逃れた義経(よしつね)は死んでいないで、奥州にのがれて藤原泰衡(やすひら)に庇護(ひご)され、北海道を経て大陸に渡り、チンギス・ハンになったと言う北行伝説。チンギス・ハンはモンゴル帝国の始祖で1206年モンゴル高原を統一した、ミステリーな伝説から、ロマンが生まれて語り継がれています。戦国時代にも多くのミステリーがありますが・・・なかでも本能寺の変は430年前の1582年6月2日で、ミステリーが盛りだくさんです。頭脳明晰な明智光秀は、なぜ主君信長を襲ったのか。動機は光秀の個人的怨念説や、三日天下で終わった光秀をそそのかした黒幕説など、信長を心良く思っていなかった諸説があって、当時の大商業都市、堺の商人黒幕説をはじめ、突発説、朝廷説、秀吉説など。信長を討った光秀は、逆臣(ぎゃくしん)となって秀吉軍に敗れて敗走する途中、落ち武者の農民に殺されたと言うのが通説ですが、当時光秀の首だと言い切れる証がなく、生き延びて出家して、その後天台宗の高僧・南光坊天海となって、後に天下人となった家康のブレーンとなり、百歳を越す長寿であったとする説もあります。天海の前半生はほとんど謎で、年齢も光秀とほぼ同年齢だと言われています。本能寺の変は、幻の邪(や)馬(ま)台(たい)国(こく)探し・龍馬暗殺事件と並び、日本史三大ミステリーと言われていますが、襲われて焼死したはずの信長の遺体はどこにもなく、葬られたとする墓は京都北区の大徳寺にありますが、墓に信長の遺骨がないなど、日本史のミステリー中最大のミステリーです。洋の東西にかかわらず、英雄不死説は数多くミステリーとして存在します。そのミステリーが、そのまま歴史のロマンとなって魅力的に心を引きつけ、興味をかき立て、学習意欲のエネルギーにもなります。        アンダーラインの語句は覚えましょう。（日本史をはじめ社会のミステリーについては、今後も機会を見つけてレポートする予定です）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）平成２４年４月１１日※稗田阿礼　　記憶にすぐれた古代の官人（＝役人）※太安万呂　　奈良時代の学者。日本書紀の編修にも参加。※大国主命　　神代の出雲国の主神。出雲大社に祀る。※日本武尊　　景行天皇の皇子と言うが…。伝説上の人の説も。※天武天皇　　第40代。天智天皇の崩御(ほうぎょ)により天皇位をめぐって大海人(おおあまの)皇子(おうじ)と大友皇子の　　　　　　　戦い壬申(じんしん)の乱で勝利した大海人皇子が即位。？〜686年。※推古天皇　　第41代。天武天皇の皇后で天武天皇崩御後即位した女帝。645〜702年。※舎人親王　　天武天皇の皇子。日本書紀を奏上。677〜735年※中臣連　　　代々神祗(しんぎ)祭祀(さいし)をつかさどった古代の氏族。※皇親　　　　天皇の親族。天武天皇から奈良初期までの律令政治の称。※摂政　　　　君主に代わって政務を行うこと。その官。※坂東　　　　相模と駿河の境にある足柄坂以東の意で、ほぼ今の関東を言う。　　　　　　　坂東太郎は利根川の別称。※宣旨　　　　天皇の命を伝える公文書。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 19:53:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント64・・・社会「偉人達の足跡を知る」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-42460/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-42460/</guid>
      <description>「勉強はどこでもできます」と言って・・・薪(まき)を背負って歩きながら読書をする少年の銅像は、貧困生活にあっても寸暇を惜しんで勉強した少年時代の二宮金次郎像です。(1787年〜1856年・享年69歳)1787（天明7）年相模国栢(か)山(やま)村(むら)（現小田原市）の農家二宮家の長男に生まれ、暴風雨による酒匂(さかわ)川(がわ)の決壊など、相次ぐ天災と両親や生家も失った少年期を原点に、人々が幸せに暮らせる方法を考え、経験から生み出された無駄を省き万人の幸せを説く積(せき)小為(しょうい)大(だい)、報徳(ほうとく)仕法(しほう)の思想が、小田原藩主・大久保忠真(ただざね)の信頼厚く、藩の財政改革や各地での救済実績を重ね、1842年老(ろう)中首座(じゅうしゅざ)・水野忠邦(みずのただくに)から御普請役(ごふしんやく)格(かく)に任命され幕臣として実績を残しました。豊田(とよた)佐(さ)吉(きち)・御木本(みきもと)幸(こう)吉(きち)・松下(まつした)幸之助(こうのすけ)・渋沢(しぶさわ)栄一(えいいち)・土光(どこう)敏夫(としお)などの現代経済人にも大きな影響を与えています。なかでも「世界の真珠王」御木本幸吉は、金次郎の強烈な信奉者です。金次郎56歳の時、名を尊(たか)徳(のり)と名乗り始め、明治になってから「そんとく」と呼ばれました。弟子が書いた「報徳記」が、少年時代の逸話を書いた最初の伝記で、1891（明治24）年文豪・幸田(こうだ)露(ろ)伴(はん)によって子ども向け「二宮尊徳翁」が出版。薪を背負って歩きながら読書する姿の口絵(くちえ)が掲載され、この口絵によって銅像や石像となって全国に広まりました。その原型と言われる銅像は、鋳金師・岡崎雪聲(せっせい)の1910（明治43）年作で、明治天皇御用品として宮内省が買い上げて、現在明治神宮宝物殿にあります。大正末期から報徳運動が盛り上がって、昭和初期から金次郎像が全国の小学校々庭に設置され、同時に小学校の修身の教科書にも載りました。最近では金次郎像を見かけなくなりましたが、1991（平成３）年には八重洲ブックセンター本店入り口に金箔(きんぱく)の金次郎像が設置され、小田原市の報徳二宮神社には、明治神宮の像をモデルに作った金次郎像（昭和３年作）があります。戦後のGHQによる政策においても「二宮金次郎は、アメリカのリンカーンに比(ひ)すべき民主々義のシンボル的人物」と褒め称えられています。読み書きを学習して、物語の粗筋(あらすじ)が理解出来て、自我が目覚める小学３〜４年頃には、二宮金次郎や野口英世・北里柴三郎など偉人達の伝記物語や、身近な野球・サッカーなどスポーツ選手の物語なども、子供に夢や勇気や憧れを与え刺激になります。インターネットやゲーム機器の進歩で、子供達の世界でも活字はなれが激しく伝記物語などがほとんど読まれていないようです。それを裏付けるのは、子供達に尊敬している人を聞いてみると、返ってくる言葉で良く分ります。圧倒的に多い子供の答えは自分の両親で・・・日常生活の範囲内にいる身近な人か、テレビで良く見るタレントなどがほとんどです。両親や身近な人を尊敬するのは悪いことではありませんが、もっと広い世界に目を向けて、「日本中の人々に感動を与えたい」「ノーベル賞を受賞するほどの研究で人類に寄与したい」など、子供らしい壮大な夢を持つことが大切です。壮大な夢への憧れが学習意欲を高めるきっかけになり、夢を追いかけることで大きく成長します。ゲームやカラオケや時にはテーマパークで気分転換も良いでしょうが、偉人の伝記物語を読んで、ゆかりの地や記念館などを訪ねるといい効果が期待できるでしょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）２４年４月６日※積小偽大・・・大事をなさんと欲っせば、小さなことを怠らず勤むべし。金次郎16歳にして悟り得た理念で、金次郎思想の象徴の言葉。※報徳仕法・・・世の海を穏やかに渡る術は、勤労・分度・推(すい)譲(じょう)の３原理。勤労とは収入を得る生活の基本。分度とは、自分の収入を知り、一定の余剰を残し、それに応じた支出限度額を設定し倹約に努める生活を旨とする。推譲とは、分度から生まれた余剰を蓄えて後年に備えたり、子孫や他の人々に譲ること。つまり、自己の利益のみを追求せず、余裕があれば他人のためにこれを譲るべし、の教えを実践したのが、「志摩の金次郎」を目指した真珠王・御木本幸吉。※御普請役格・・・江戸時代の幕府の役職名。建築・土木担当を普請奉行といい、その下役・補佐官。※報徳記・・・高弟・富田高慶(こうけい)の著。相馬藩士で昌平坂学問所で学んだ秀才。後に金次郎の娘・ふみと結婚。藩主相馬充(みつ)胤(たね)を通じて明治天皇の愛読書となり、1883（明16）年宮内省の勅版として刊行。※GHQ・・・敗戦後の日本占領中に設置された連合国軍総司令部。※A.リンカーン・・・米第16代大統領。ケンタッキー州の貧農の子、弁護士。「人民の人民による人民のための政治」と民主々義の理念を説いた。奴隷解放宣言。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 18:58:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント63・・・社会「入試合格への秘訣」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-41992/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-41992/</guid>
      <description>今の入試での社会科は・・・ほとんどの公立高校が主要５科目で、社会は必修科目です。私立高校は国・数・英３科目が多く、ほとんどの高校で社会はありません。中高一貫校の入試科目は・・・公立か私立かの違いではなく、一部の中学を除いて社会は必修です。要求される内容レベルは、各学校によってまちまちですが、おおまかに言うと、教科書範囲の勉強だけではとても歯が立ちません。中学受験の志望校が要求するレベルによって、以下の３ランクに分けて段階的に学習するよう提案します。Ａランク・・・基礎知識で受験生必修レベル。このレベルでも教科書だけでは足りません。Ｂランク・・・偏差値50前後以上の中堅校合格を目ざすなら、このレベルの知識が必要。Ｃランク・・・難関校を目ざすならば、高いレベルと文章記述力も必要。具体例として・・・社会のどの分野に於いても必要となる地理分野の、さらに基礎「日本の国土」についてランク別に要約すると以下のようになります。&lt;日本の位置と面積&gt;地球の北緯約20度〜46度、東経約123度〜154度の間。北東から南西に約3000の細長い島国で、アジア大陸の東側に位置。北海道・本州・四国・九州の四島を中心に約7000の小島を付属に、国土面積約38万ｋ?は世界61番目の広さで、領海を含む海岸線から200海里までの「排他的経済水域」の面積では約447万ｋ?で、世界６番目の広さです。東の端が南鳥島（東京）西の端が与那国(よなぐに)島(じま)（沖縄）南の端が沖ノ鳥島（東京）北の端が宗谷岬（北海道）間違いやすいのは、南端が沖ノ鳥島で東端が南鳥島で、出題されやすいので注意しましょう。沖ノ鳥島は、満潮時海面から１ｍほどしか出ない無人島で、1987年から約300億円かけて護岸工事をして島の周囲を、コンクリートで固めました。なぜ？高額な費用をかけたか分かりますか。ここまでで出題されやすいのが、領海（12海里）や排他的経済水域・緯度・経度など「語句」の意味の説明を求められる可能性もあります。地名や語句を正確に覚えて漢字で書くのは当り前です。Ａランクの基礎知識がこのあたりまでになります。アンダーラインは覚えましょう。Ｂランクの知識になると・・・ほぼ日本列島の中央部を人間の背景のように2000ｍ級の脊(せき)梁(りょう)山脈が南北にあって、太平洋側と日本海側に分岐し、それぞれの地域の気候・風土・文化・産業・・・などに微妙な影響を与えています。兵庫県明石市(あかしし)を通る東経135度を日本の標準時としています。イギリス・ロンドンのグリニッジ天文台跡地を通る経度が0度で、ここが世界標準時で本初子午線と言います。ここから東へ東経180度、西へ西経180度で太平洋上の合流点を日付変更線としています。ロンドンや他の国の主要都市と日本の時差を求められたり、東経140度と北緯40度が交差する地名を求められる可能性もあります。ロンドンと日本の時差は、15度=１時間で計算しますから、日本より9時間ロンドンが遅くなります。また後者の東経と北緯が交差する地点は、秋田県大潟村(おおがたむら)で八郎潟(はちろうがた)湖(こ)を干拓(かんたく)して出来た地名です。潟(せき)湖(こ)は、砂州の発達で海水がせき止められて出来た湖で、霞ヶ浦（茨城）サロマ湖（北海道）中海(なかうみ)(島根・鳥取）などがあります。干拓地と埋め立て地の違いを求められる場合もあって、説明力や文章記述力も必要です。日本の最北端は北海道宗谷岬ですが・・・ほぼ同緯に世界的観光地イタリアの水の都・ヴェニスがあり、フランスの首都・パリは、宗谷岬より350km以上も北にあります。イギリスの首都・ロンドンはパリよりさらに300kmも北です。イタリアの首都・ローマは北海道函館と同緯度で、世界の大運動会オリンピック発祥地・ギリシャの首都・アテネは東京とほぼ同緯度です。ヨーロッパのほとんどの国々は東京より北に位置しています。ピラミッドやスフィンクスで有名なエジプトの首都・カイロや、インドの首都・ニューデリーは沖縄より北です。米国の首都・ワシントンはほぼ秋田市と同緯で、ニューヨークやボストンはさらに北に位置しています。これらの世界の主要都市との位置を知っておくと、後々便利になります。日本の領土問題の最大課題は・・・日本固有の北方四島返還で、ロシアとの交渉が長年続いていて進展がありません。歯(はぼ)舞(まい)諸島・色(しこ)丹(たん)島・国後(くなしり)島・択捉(えとろふ)島の四島で、第二次世界大戦の敗戦直後1945年9月に占領されて以来、ずっと返還を求めて時間だけが過ぎています。日本海の島根県隠岐(おき)諸島北西の竹島は韓国と、東シナ海の沖縄県尖閣(せんかく)諸島は、中国・台湾が領有権を主張して日本と対立しています。Bレベルでも、地名や用語の読み書きと内容の理解は必修です。この程度の知識は社会科の一分野・地理のさらに一分野「日本の国土」の基礎で、「位置と面積」に関する要約です。受験しようとする小学生ならば知っていて当り前の知識で、この知識だけでは得点出来ません。社会科は・・・日本の地理だけでなく、世界の地理もあり、歴史（日本史・世界史）公民（政治・経済）時事問題や各種統計資料なども参考にしなければなりません。中堅中学や難関中学から要求される学力レベルは、学校によって公立高校入試内容よりも難問があって侮れない科目です。だからと言って、勉強範囲をむやみに広げると限りがありません。数学の基本が、公式と計算力とスピードであるように、社会の基本も、キーワードの用語と知識の整理力とスピードです。共通した合格への秘訣は・・・基本知識の暗記力と少しの応用力と正解へのスピードです。数学は「暗記力ではない」と強い反論があるでしょうが、中学や高校入試で求められるのはほとんどが基礎知識で、高度な論理の展開力や応用力ではありません。また、暗記にも、機械的暗記と理解を伴った暗記があります。機械的暗記すら出来ないならば、理解を伴う暗記も、その先にある論理的な思考力や知識の広がり等も不可能です。もちろん私の言う暗記は、後者の理解を伴った暗記を指していますので、誤解のないように前もって断っておきます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）　　　　　平成２４年３月２７日</description>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 18:24:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント６２・・・「地図に隠れた物語」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-41840/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-41840/</guid>
      <description>自立電波塔では・・・世界一高い東京スカイツリー（634ｍ）がもうすぐ開業します。昭和３３年（1958年）以来高さのシンボルだった東京タワー（333ｍ）に代わって、すでに観光の目玉として周辺の街は賑わっています。1970年頃からの東京は、空に向けて次々と高層ビルが建てられました。今では都庁々舎など高層ビルが林立する新宿駅西口一帯は、私が学生の頃は淀橋浄水場で都庁舎の先まで一望できました。当時の東京で高く大きな建物は東京駅前の旧丸ビルで、その後霞ヶ関ビルや浜松町駅前の世界貿易センタービルが高層ビルの先駆けですが、それも今では目立たなくなり、私達の高さへの感覚は大きく変化しました。私が生まれ育った埼玉県北東部は・・・関東平野を悠々流れる利根川の中流地域で、都心から60kmの通勤圏に位置した人口６万弱の市内は、標高差がなく坂道がほとんどない平坦地です。隣接の街も含めて広がる田園風景はまさに関東平野そのものですが、同じ関東平野の東京は坂が多く、名前のついた坂だけでも都内に1000ヶ所以上もあります。都心には高層ビルが建ち並び、住宅街にも３階建て家屋が当り前の昨今では、私達の高低への感覚が麻痺しつつあります。東京は武蔵野台地の東端に位置して・・・大地と低地の境を京浜東北線が南北に走っていて、東側に隅田川・荒川・江戸川の大河とその支流が東京湾に流れる三角州地帯の低湿地で、西側にある台地への坂が多い地形です。地図を良く見ると、その地名に地形の高低が隠されています。武蔵野台地を流れる河川が、複雑な「谷」や「沢」を形成して今日の地名に残っています。渋谷・千駄ヶ谷・市ヶ谷・幡ヶ谷・世田谷などは周辺の地形よりも低い「谷」で、そのまま地名になっていますが、四ツ谷は台地で地形は高く谷ではありません。元々は大きな屋敷があったとする「四ツ家」説からです。なかでも渋谷は、JR渋谷駅の下に渋谷川（古川）が流れていて、東口側は青山に続く宮益坂の上り坂と、西口側には道玄坂の上り坂との間にあって谷底です。山あいを流れる川（渓谷）を「沢」と言いますが・・・駒沢・奥沢・代沢・野沢・深沢などは台地を流れる山あいの川で、沢がそのまま地名に残っています。近くには都内唯一の等々力渓谷が現存して、人気スポットです。「谷」や「沢」の周辺には、高い地形があって青山・代官山・白山・白金台等があります。「青山」の町名は青山忠成と言う武将の広大な屋敷からで、内藤清成・本多正信とともに家康の復心です。「代官山」は昔代官所の山林地で、目黒川との標高差は30ｍを越しています。「白山」「白金台」も近くの低地との標高差は同様です。日比谷は・・・元々江戸湊（みなと）の入江で、「日比」は当て字で「谷」はもちろん低湿地帯の埋め立て地です。広辞苑によると、「ヒビ」（&amp;#31690;）は海苔・カキの養殖などで使う、遠浅の海や干潟に立てる枝つきの竹を言います。日比谷に隣接する虎ノ門付近から赤坂見附駅周辺も、元々溜池で埋め立てた土地がそのまま地名に残っています。日比谷周辺が埋め立てられるまでは、赤坂付近まで潮の干満の影響下にあったようです。地理は地図を読み解くことで、「見るものではなく読むもの」と昔から言われるように、読み方によって小説よりも面白く、その土地の歴史や文化などの物語が隠れています。地図は立体的な地形を平面に書き表したもので・・・一定の決まり（約束事）があって、限られたスペースの中により多くの情報を盛り込み、かつ読みやすく機能的で効率的に考えられた地図記号が、どの地図にも共通しています。地図記号は世界共通の記号もありますが・・・それぞれの国によって、歴史・文化・産業・宗教・生活習慣等が違うように若干の違いがあります。地図記号の代表は等高線で・・・海抜高度の同じ地点を一本の線で表した実在しない架空線で、道路や川などの有形線に対して無形線と言います。等高線の間隔が狭い所は傾斜が急で、間隔が広いところはなだらかな斜面の地形を表して、読みやすくするために太い線と細い線を使い分けています。２万５千分の地図では、高度10mごとに細い線＝主曲線が引かれていて、主曲線５本目に太い線＝計画線（50mごと）が引かれています。日本における等高線の基準点は・・・東京湾の隅田川河口付近にあって、その海面の平均高度が水準点です。高層ビルが林立する東京にも、等高線が存在します。方向音痴の人や・・・方向音痴と思い込んでいる人の多くは、地図を読もうとしない人か、地図になじもうとしない人で、地図に隠された面白い物語に気が付いていない人と言えます。明治維新以来あらゆる面で便利になり、私達の行動範囲が広くなりました。その行動範囲をより効率よくするには、地図を正しく読み解くことが必要です。２１世紀の現代では・・・GPSによるナビゲーションシステム機能が携帯電話や車などに装着されて、どこに行くにも電源を入れるだけで迷わず目的地に到着出来るようになりましたが、便利になった反面目的地までの楽しみが希薄になったような気がします。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）２４年３月２３日【補足】※GPS=Global  Positioning  System・・・全地球測位システム</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 21:30:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント６１社会「キーワードの用語は漢字で覚える」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-41552/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-41552/</guid>
      <description>地図は文字同様に、人が日常生活する必要から生まれました。世界最古の地図は・・・四大文明のひとつ、ユーフラテス川畔で発見された粘土板に描かれた地図で、紀元前2700年頃のものと言われています。当時の日本は弥生時代初期の頃です。日本では、都が奈良にあった８世紀頃に地図があったと言われています。「地図」と言う言葉は、江戸時代まではなくて「絵図」と言われ、現代の地図とはおよそ比較にならないほど稚拙です。「地図」と言う用語は明治時代になってからです。日本の近代地図は・・・江戸時代の地理学者・伊能忠敬（いのうただたか）が、1800年から17年間かけて北海道から九州まで全国の海岸線を測量し、忠敬の死後に弟子達によって日本初の実測図「大日本沿海輿（よ）地全図」が完成。その高い精度は、先進ヨーロッパの測量家達が驚くほどで、現代日本地図のもとになりました。弟子の中に、後の探検家・間宮林蔵（まみやりんぞう）がいます。林蔵は幕府の命令で初めて樺太（現・サハリン）を探検調査して、大陸との間に海峡があるのを発見、島であることが判明したこの海峡を間宮海峡と言います。社会科独特の用語を覚えるのは・・・数学の公式を覚えるのと同じで、基本中の基本です。アンダーライン部の用語は、学年にかかわらず漢字で書けるようにしっかり覚えましょう。習っていない漢字は「平仮名で書けばいい」と言う意見もありますが、これは正しい判断ではありません。数学の公式をきちんと覚えるように、重要なキーワードの用語はきちんと覚えるべきです。例えば「元寇」（げんこう）は・・・当時世界史上最大のモンゴル帝国「元」が、1274年（文永の役）と1281年（弘安の役）に大軍を率いて日本へ侵略しようと襲来したことですが、２度とも日本軍の奮斗と台風などの暴風雨が日本軍に味方して、日本征服計画が失敗したことを意味します。この歴史上の内容あらすじをさらに簡略化した用語が「元寇」で、のちにこの時の天候異変が味方した状況を指して神風（かみかぜ）の用語が生まれました。学習していない難しい漢字でも、いずれ受験の時は正確に漢字で答えなければなりません。その時の歩留まり（ぶどまり）を考えたならば、最初から正確に覚えた方が有利ですし、内容あらすじなどを同時に覚えることで、知識として忘れにくく応用力もつきます。現在の学校教育では・・・社会科の基礎学習する機会が少なく、中学生になっても地理で都道府県や世界の国々について勉強する時間はわずかで、高校になるとほとんど選択制になり、少なくなっても増える可能性は考えられません。卒業して実社会に出れば、世界各国とのビジネスにも地理を基本とした社会科各分野の基礎知識が日常的に必要になります。基礎知識を応用可能程度にしなければ、大学を卒業したからと言って実社会で生きられません。まずは・・・教科書や参考書を詰まらずスラスラ読めて、文章中の重要な用語を漢字で書けるように反復学習して、内容あらすじくらいは会得して応用可能にしましょう。重要用語の覚え方は・・・洒落っ気たっぷりの「語呂合わせ」などがあり、先輩達が良く使った手法です。各自でそれぞれ工夫して、ショートストーリーを組み込んで覚えようとすると、それぞれの想像力や創作力などの育成にも役立ちます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）２４年３月１６日</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 20:16:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント60社会「地図から読み解く災害に強い土地は</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-41466/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-41466/</guid>
      <description> 3.11東日本大震災以来ずっと続く余震・・・。3月8日気象庁は、7日までの約１年間で最大震度４以上の地震が、余震域で計２３１回起こったと発表しました。この数値は、2010年までの10年間に起きた最大震度４以上の地震年平均9.8回を大きく上回る、約24倍起きたことになります。3月1日に茨城沖で、10日茨城北部を震源地に震度5弱の余震もあり、余震域とする岩手県沖から茨城県沖までの南北約600km東西約300km範囲以外の、長野・静岡などを震源地とする震度5弱以上も18回あって、日本全体の地震活動が活発化していることを指摘しています。そんな状況のなかで・・・東大地震研究所をはじめ、各地震研究機関が首都直下型地震が発生する可能性を発表して注意を喚起しています。文科省の研究チームも、これまでの想定を上回る震度7の揺れが東京や神奈川の湾岸部などで起きる可能性を、3月8日東京大学での研究成果報告会で指摘しています。もちろん津波についても注意が必要です。都内に震度7の地震があると、1981年の耐震基準の建物の65％以上が、それより老朽化した建物は84％以上が全壊すると予測しています。今でこそ東京は世界でも屈指の大都会ですが・・・昔は武蔵国豊島郡の寒村（かんそん）で、古代には日本人の先祖と一緒に野生のナウマン象が生息していました。平安期に江戸四郎重断が今の皇居の他に居所したのが始まりで、1457年に築城の達人・大田道灌（どうかん）が江戸城を築城。1590年徳川家康が転封（てんぽう）して1603年幕府を開いて以来、家康は江戸の街の拡張整備などの都市計画を、浅瀬の海を埋め立てることで実施しています。現在の東京駅八重洲や日比谷・汐留・築地一帯は、当時は江戸湊前の遠浅の低地で、各大名に埋め立てを命じ大名屋敷を作らせる政策を実施して、土地拡張を海に求めて来ました。現在の築地市場周辺や聖路加病院周辺はもちろん、その東側の晴海や豊洲なども地名通りその頃は「なかす」で、潮の干満で海にも陸にもなる遠浅です。現在若者に人気のお台場は・・・江戸末期に作った砲台跡地で、その周辺や新木場駅周辺などは、昭和時代の都民生活から出たゴミの終末処理場跡地です。約1万5千年〜2万年前の氷河期は・・・現在の海水面より130ｍも海面は低く、当時東京湾は陸地で海ではありません。海岸線は東京湾入口付近で、そこまでの陸地には大河「古東京川」が流れ、深い渓谷が現在の浦賀付近で海に入っていたと地質学研究の報告があります。丸の内や昭和通りも谷川で、本所・深川周辺から砂町周辺の0ｍ地域も台地の一部です。その後縄文時代後半に氷河期から温暖期への変化で、渓谷に海水が浸入して波に削られて出来る波食台が、上野・浅草・日本橋周辺のやや固い地盤に痕跡（こんせき）が残っています。この海水面が上昇して日本列島になった状況を「縄文海進」（じょうもんかいしん）と言い、海が陸地の奥地に進むことです。反対の状況を「海退」（かいたい）と言います。海水面が低下していた氷河期は・・・平均水深約1000ｍの今の日本海は湖で、日本人の先祖は野生のナウマン象と一緒にアジア大陸から歩いてやって来たと言われています。ナウマン象の化石は、東京日本橋浜町の地下鉄工事現場など、東京だけでなく全国各地から発見されています。縄文時代の海岸線は・・・モースが大森駅近くで発見した貝塚跡付近で、大森貝塚は日本考古学発祥の地として大森貝塚遺跡庭園になっています。大森貝塚は3500〜2400年前と推定されます。弥生時代（約2000年前）の海岸線はさらに後退して、荒川区の道灌山や大田区の久が原などに遺跡があります。3.11の津波では・・・東北３県や太平洋沿岸に生々しい被害を受けました。遠く離れた東京湾でも津波の記録があります。東京では1.5ｍ、船橋で2.4ｍ、木更津港で2.83ｍの津波が記録されています。この高さ2.4ｍ〜2.8ｍは、建物の二階に相当する波です。小田原沖が震源地だった、関東大震災（1923年）の東京湾の津波記録は2ｍ余りですが、首都圏周辺を震源地と想定した東京湾の津波は、10ｍの高さも想定されています。地震も津波もないことを願っていますが、想定外の可能性があるのが自然災害ですから、来た場合のより安全な避難場所を自分の行動範囲内で、日常から認識する必要があります。3.11の津波にのみ込まれた海岸に近い仙台空港や松島自衛隊基地では、重い飛行機が浸水して来た津波に流されました。近代化された羽田空港は、東京湾に作られた海抜6.4ｍで、周囲はまさにまるごと海です。首都東京は、他の大都市同様に軟弱な三角州にある街で、大小数多い河川が周辺に流れていますから、海岸近くでなくても津波が川を遡上（そじょう）する可能性大です。隅田川・荒川・江戸川周辺地域が海に沈むだけでなく、山手線内側の武蔵野台地を流れる神田川沿いの早稲田・高田馬場付近まで、渋谷川（古川）沿いは恵比寿・渋谷付近まで、目黒川沿いは中目黒付近まで、海水に沈むことが想定され、当然他の河川も被害が想定されます。高層ビルが林立している都内では、私達の高さへの感覚が麻痺しつつあります。普段の生活の行動範囲内で、災害に強い台地など安全な場所を地図で再確認して、想定外にならないように普段から心掛けましょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）　　　　　　　平成２４年３月１４日※E.S.モース　米国。明治10年来日。東京帝大などで生物・考古・人類学などを講義。　　　　　　　生物学者。※E.ナウマン　ドイツ。明治8年来日。東京帝大などで地質学講義。静岡と糸魚川　　　　　　　（いとがわ・新潟）を結ぶ　　断層を発見。フォッサ・マグナ（大地溝帯）　　　　　　　によって東日本と西日本に分ける。小型象ナウマンの発見者。※州（す）　　川の中にある小島の意。「なかす」も同じで、地盤の弱い低地。※築地　　　　浅瀬を埋め立てた人口の土地の意。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 19:27:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント５９・・・社会「各分野の基本は地理」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-41141/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-41141/</guid>
      <description>永い年月（としつき）見慣れた日常風景が、突然目の前から瞬時に消えた３.１１東日本大震災と福島原発災害の日からまもなく満１年になります・・・合掌。今だに多くの人々の避難生活が続き・・・甚大な被害の岩手・宮城・福島の東北３県がいずれも太平洋沿岸にあって、同様に被害を受けた隣接する茨城県は東京の北東に位置する、関東地方を構成する県です。今回の不幸な出来事で、各県名や位置等は認知されましたが、それまで県名や位置関係すら知らない子供や若者達が数多くいました。また、東京の西隣りが山梨県であることさえ知らない、都内の中・高生が多いことも驚きの現実です。県名・位置関係だけでなく、県庁都市名・地形・風土・風習・文化・産業などはもちろん、県の歴史や地域特性なども知らない中・高生がほとんどです。外国のことではありません。日本国内のせめて県名や位置関係くらいは、小学校低学年で知ってほしいものです。鉄道・道路等の交通や通信網が発展整備され、ＴＶ・インターネットにより世界中の情報がほぼリアルタイムで得られる時代です。Ｇ・Ｗや夏休みには、まるで隣町に買い物に行くような気軽に家族旅行をする姿を、なかには海外旅行も多く見かけますが、ほとんどの子供が手にしたテレビゲームや携帯に熱中し、保護者もそれを放置しているのが現実です。旅行は絶好の社会科体験学習の機会で、旅行の意義・目的が私の考えとは違っているのでしょうか。私の考え過ぎでしょうか。日本は小さな島国だと思い込んでいる子供達がいます。なかには大人もいます。世界には約200の国と地域がありますが、日本の国土面積は61番目の大きさです。南北に細長い弓状の島国で、周辺の領海と排他的経済水域を含む面積は、世界第６位の広さです。決して小さい国ではありません。ロシアを除くヨーロッパの国々で日本より大きい国土面積の国は、スペイン・フランス・スウェーデンの３ヶ国だけで、ドイツ・イギリス・イタリア・フィンランドなども日本より小さい国です。（アンダーラインは覚えてほしい語句です。）最近イラクの核開発問題で、ホルムズ海峡封鎖が取りざたされています。イラン戦争開戦から４年後の2007年の調査で・・・世界地図のイランの位置を示さない大学生が44％もいた驚く結果があり、当然ホルムズ海峡は知らないでしょうから、この海峡が封印された時の世界経済や日本に与える悪影響が計り知れない程大きくなることは、大学生には考えられないでしょう。次世代の中核になる若者、特に大学生がいかに専門外と言えども平和ボケしているかの証明でしょう。それまでの学校教育で地理学習の欠点が認められて、２３年度から小学３・４年生で都道府県名と位置関係を、５年生で世界大陸や主な国名と位置を学習することになりました。これは大変な変化ですが、理科同様にもっと早くから基本学習を開始しても良いのではないでしょうか。歴史や政治・経済・産業など・・・社会の仕組みを学習することも重要ですが、社会科の基本は地理です。「なぜ源頼朝は幕府を鎌倉に開いたか？」「なぜコロンブスは新大陸発見を目指したか？」「なぜに明治維新があったのか？」「なぜ日本は太平洋戦争に突入したか？」・・・など、つまり「なぜ社会は動いたか？」必ず原因があって結果があります。背景には複雑な要因がありますが、歴史・文化・政治・経済・日常生活なども含めて、必ず地理が深く関与しています。地理の学習には、地図を欠かすことが出来ません。テレビゲーム・携帯電話・パソコンでのインターネットも現代生活する必要ツールでしょうが、小学校入学前には日本地図と世界地図をリビングやトイレに貼って、祖父母の家の位置や周辺環境の違いを比べたり、日本と世界の国々との位置などを知ることで、歴史や文化の違いなどにも興味が生まれるはずです。日常生活の中に地図は必需品で、地図を読み解くことは社会全般を理解する基本で、入り口です。地球儀よりも壁に貼れる地図が安価で便利なツールです。余談ですが・・・いつも見慣れた日本地図や世界地図は、上が北で下が南ですが、逆にして見たことがありますか？見る位置を変えると、きっと面白い新しい発見があるでしょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成２４年３月７日</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 16:58:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント５８・・・理科・「肥後守（ひごのかみ）」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-40856/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-40856/</guid>
      <description>「問題があれば、その先には必ず答えがある」問題が求めている正しい答えを出させるように、素早く理解して答えを出す訓練をすることが勉強。基礎知識をつめ込んで自在に応用する。そんな習性が染み付いていませんか。それも必要で大切な勉強法に間違いではないでしょうが、教科書などの教材や先生から与えられる知識や応用法は、小・中学生にはほとんどが未知の世界であると同時に、言わばバーチャルな知識です。自在に使いこなせるようになるまでは、失敗を恐れていては、本物の知識は自分のものになりません。なかでも理科学習は・・・受験勉強に代表される机上学習よりも、失敗しながら体験する学習が面白く楽しい科目で、だからこそ生涯忘れられない知識になるはずです。受験勉強等で得たバーチャル知識は・・・受験が終わって使わなくなると、早ければ２〜３ヶ月足らずで忘れます。その代表科目が理科ではないでしょうか。私の経験では・・・実験や実習で得た失敗を含めた体験知識は、今でもしっかり覚えていますが、教科書などからだけの知識は、忘れるまでにさほどの時間はかかりません。これはどの科目でも言えます。私が小学生の頃・・・ほとんどの小・中学生の男の子は「肥後守」と言う、折りたたみ式の柄も鉄製の小刀を持っていました。洒落たシャープペンや鉛筆削り等もない時代で、「肥後守」は日常の鉛筆削りだけでなく、物作りや普段の遊びにあってもあらゆる活躍の場がありました。夏休みの宿題・工作では・・・篠竹や木のつる・稲藁等で笊・籠を作ったり、細く割った篠竹を編んで川魚を捕るうけ、正式には筌（うえ）と言う筒状の魚具等も、５〜６年生の頃に作った思い出があります。特にうけは実用的で・・・泥鰌（どじょう）や鯰（なまず）などを捕って食べるためです。川魚の行動習性を知らなければ捕ることは難しく、うけを作って小川に仕掛けて、まれに鰻（うなぎ）が入っている時は家族中が大喜びでした。当時としたら大変なご馳走で、ご褒美です。宿題と理科の実習と遊びと食糧確保とご馳走・・・一石二鳥どころか、一石三鳥にも四鳥にもなりました。「肥後守」を自在に使えるようになった成果です。他にも、木の実を玉にした竹鉄砲・水鉄砲・竹トンボ・和凧・竹馬などを始め、堅い木質の樫の木の枝を切り落として、削って作った木刀（ぼうとう）でのチャンバラなど、これらのほとんどに「肥後守」は欠かせません。近所の駄菓子屋の店先で子供が買える安価な小刀で、普段から砥石での手入れが必要です。指先を切ったりの失敗が何度もありましたが、その失敗も含めて楽しい思い出です。今では・・・危険だからの理由でなのか、店先に「肥後守」は見なくなり、近所の川も治水護岸工事でコンクリートとフェンスになって「立入禁止」の立派な看板が目立ち、貴重な体験学習の機会はなくなりました。先日暖かい日和に散歩に出掛けて・・・皇居北の丸公園の科学技術館で昼食後にひと休みした時、どの展示室も家族連れで賑やかでしたが、周辺の野趣溢れる北の丸公園には、家族連れも元気な子供の声もほとんどありませんでした。子供の遊びや実習の場は・・・室内の狭い空間に限られた安全優先が第一で、広々とした自然の中で太陽の恵を全身で感じながらを望むのは、今では無理なのでしょうか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成２４年２月２９日</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 20:12:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント５７・・・理科「楽しい実験と野外学習」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-40496/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-40496/</guid>
      <description>コンピューターによるデジタル教育が近年話題になっています。最先端科学技術の集大成で万能であるかのようなデジタルによる教育を、学校教育に導入しようとする動きがあるようです。本当に今、小・中学生にコンピューターによるデジタル教育が必要か、若干疑問に思うのは私だけでしょうか。著しい科学の進歩による日常生活への恩恵は・・・私が子供の頃に比べたらとてつもなく目覚しいものがあり、当時では考えられないようなことばかりで、あらゆる分野で進歩して便利になった現実は認めます・・・が。小・中学生時代の理科の授業では・・・何んと言っても実験や野外での体験学習が、楽しかった覚えがあります。資源を持たない工業国日本の発展を支えたのは・・・原材料を輸入加工して、優れた製品を世界中に輸出してきたのは、日本人の緻密なアナログ加工技術と、忍耐強く英智を駆使して工夫する勤勉な探究心ではないでしょうか。それは昔も今も変わらない、他民族の人々にはマネ出来ない日本人の特徴で、高い加工技術・工夫・忍耐強い精神・探究心・・・どれもアナログです。皆さんご存知の・・・人類が持つ最先端科学技術を集結した宇宙開発、米国・NASAやインテルをはじめ、最新の電化品・パソコン・自動車や、今若者にブームのiフォン等には、高性能半導体が不可欠な部品です。高性能半導体製造には、切断・研磨加工などの超精密加工技術が必要です。その加工技術で、市場シェア世界No1を誇る会社「ディスコ」は地元大田区にあります。元々は大田区糀谷の小さな町工場でしたが、数年前の旧アサヒビール大森工場跡地再開発で、現在はヨーカドー隣りにあります。大田区内の町工場は・・・世界中の最先端科学を支えている優れた町工場が数多くあって、その代表的な出世頭が「ディスコ」です。この会社の加工技術なしにNASAもインテルもiフォンもありません。あらゆる分野でパクリ上手な隣国でさえもマネ出来ない、高度な超精密加工技術です。デジタルカメラは身近な最先端技術の結晶とも言えますが、世界NO1のシェアはコンピューター・メーカーではありません。光の性質を熟知して高度なアナログ加工技術を持っている光学機器メーカーです。日本のCanonとNikonが世界の双璧で、特に50%弱のシェアトップはCanonです。「カメラはライカ、レンズはツアイス」（共にドイツ）といわれた時代は昔で、昭和50年頃（1975年）からCanon・NIKON・OLINPUS等、日本のカメラメーカーがそれぞれの分野で世界一を競ってきました。昔から小型カメラ「ペン」や「ミュー」等でブームを呼んだOLIMPUSは、現在その技術を生かして、医療機器の「内視鏡」で世界シェア70％超を誇るNo1メーカーです。自動車・パソコン等に数多く使われているHDD用精密小型モーターで、世界シェア80%弱を占有する世界一の会社は、尊敬する永守重信社長が30数年前３人で創業した日本電産です。現在の工業国日本の実体は・・・紹介したこれらの会社の他に、身近な家電品・自動車等日本を代表する付加価値の高い輸出産業で、そのほとんどが日本人でなければ出来ない高度なアナログ加工技術です。子供の頃美しい空の変化に・・・「なぜだろう？」と好奇心を持って、感動した経験はありませんか。晴れた日の昼は抜けるように美しい青空ですが、太陽が沈む頃の夕空は赤くなり、太陽が沈んでしばらくすると、赤から少しずつ紫色に変化します。同じ空でも時間により色が違って見え、空の変化に感動して夕暮れの風景を何度も撮影した経験があります。コップに水を入れて割りばしなどでたたくと、水の量で音色が変わる実験や、糸電話やピンホールカメラを厚紙で作ったこと等は、野外の水辺や雑木林・雑草のなかの小さな生き物の観察と共に、理科学習の楽しい思い出は、全部アナログです。高校に行ってからの理科の実験は・・・きちんと決められた手順通りにやらなければ危険を伴いますが、その分実験そのものは面白味に欠けた覚えがあります。小・中学校での理科学習は・・・身近でアバウトな実験・野外観察・解剖・・・などが、面白く楽しい授業だった記憶があります。やはり授業は面白くて楽しいのが１番で、そこからさらに興味が生まれるのではないでしょうか。余談ですが・・・私個人的には、血を見る解剖の授業は大変苦痛でした。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成２４年２月２２日</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 18:43:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント５６・・・理科「必要なのは・・・」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-40173/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-40173/</guid>
      <description>現在の小学校低学年に理科の授業はありません。３年生になると風・太陽・光・磁石・昆虫・植物・身近な生物・・・など、理科の基本を学習します。私はもっと早い学年から、つまり１年生からきちんと学習する方が良いと考えています。なぜならば、子供は３〜４歳になると周辺の物事や、親の行動に興味を持って、何にでも触れたり何でもマネし始めます。遅い子供でも４〜５歳からそうなります。同時に「なぜ・・・？」「どうして・・・？」と幼児特有の疑問が生まれます。３〜４歳の「なぜ・・・？」にはちゃんと答えられるでしょうが、５〜６歳の質問にはどう答えていいのか困ることが多くなります。「なぜ・・・？」「どうして・・・？」の疑問は、子供の好奇心からの言葉で、言いかえると学習意欲の芽生えです。能力を伸ばす絶好の機会到来です。どの教科でも「なぜ・・・？」は大切な学習欲のあらわれですが、特に理科には「なぜ・・・？」「どうして・・・？」の好奇心が大切です。丁寧で分り易い答えを与えることでさらに興味が増します。この好奇心を大切にするには、早い時期からの学習が必要です。日本が「理数系の学力が高い」は、昔の話でした。「ゆとり教育時代」からの理数系の学力低下が著しく、現実は先進諸国の水準から遅れていて、近年のノーベル賞受賞等は昔の貯金が評価されているだけです。資源を持たない加工工業国日本の現実に必用なのは何か。世界的にも環境問題対策意識を普段早い時期から持つ必要性があります。四方を海に囲まれたわが国は・・・昔も今も海産物資源はあっても石油など地下資源に恵まれず、そのほとんどを輸入に頼るしか方法がありません。元々ほぼ自給自足の農業国だった日本は・・・明治維新後に欧米先進諸国を見習って、近代化を推進して除々に工業国への道を辿り、今や農業を中心とする食料自給率も40％に下落。世界一の加工工業国が現実の姿です。同時に工業国として避けることの出来ない環境対策も大きな課題です。大工場誘致と労働力確保による住宅開発等で、環境破戒と水俣病等による生命の犠牲もありました。そこに共生する小さな生き物なども失いました。私が子供の頃には・・・東京もその周辺の地方都市も、今よりもはるかに豊かな自然があり、各家庭の庭先には小さくても自然があって、昆虫・爬虫類・鳥類など沢山の生き物が共生していました。もちろん都内にあっても、近所の小川やドブ川にもメダカ・ドジョウ・ザリガニ等の子供が驚喜するほどに好奇心をそそられる自然がありました。残念ながら現在の都内には「本物の自然」がほとんどありません。これ以上自然を失うことがないように、より早くから学習する必要もあります。理科を勉強する時・・・身近なモノや自然に好奇心を持って「なぜ・・・？」と疑問を持ち、それを追求する意欲が第１歩です。もちろん他の教科でもこの好奇心と追求心が大切です。なにより大切なのは・・・好奇心・追求心とその疑問を解明する過程で、モノや自然や生き物の生命に直接触れて、自分の手で分解して再び組み立てたり、時には生き物を解剖して五感に感じて体験する学習が最高の学習です。体験なしの教科書での机上学習だけとは大きな違いがあります。つまり・・・「なぜ・・・？」の好奇心を持ったら、モノや自然に直接触れることが最高の学習です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　　諒）平成２４年２月１５日</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 20:23:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント５５・・・「漢字のきまり・部首」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-39973/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-39973/</guid>
      <description>古代日本には・・・「やまと言葉」はあってもそれを表記する文字はなく、「日本書紀」によると、西暦285年応神天皇時代に漢字が伝来したとの記述がありますが、漢字が生まれた中国では、それ以前の西暦121年の後漢時代に中国の字書「説文解字」、いわゆる「六書」（りくしょ）で約9300字余りの解説をしています。この時すでに考え出されたのが「部首」で、540の部首に分類して解説しています。南北朝、唐、明時代等でもそれぞれ工夫された字書が著されました。明時代からは部首も214に整理、画数順に配列する方法が採用され、その後1716年清の康熙帝によって約４万7千字余りを説明した字書「康熙字典」を編纂（へんさん）。現在日本の漢和辞典のほとんどが「康熙字典」をもとにして作られています。漢字をよく見ると・・・どの文字も四角い形をして、□の中で左右に分けられる漢字、上下に分けられる漢字、□の内外に分けられる漢字など、どれも二つに分けられる特徴が多く見られます。例えば・・・休・体・係・他・個…などは、文字の左側に「人」という共通した部分を持っている人間に関する文字で、この部分が「部首」で「人偏（にんべん）」と言います。また、盆・益・盟・盛・監・・・などは、下に「皿」を共通に持っている部首で「皿脚」（さらあし）と言います。◎部首は・・・漢字のどの位置にあるかによって、以下の七種類に大別出来ます。（例は一部です。）１　偏（へん）　左右に分けられる左側部分　村は木偏　地は土偏　話は言偏　指は手偏２　傍（つくり）左右に分けられる右側部分　新は斤傍（おのづくり）教はのぶん　勉はちから３　冠（かんむり）上下に分けられる上側部分　花は草冠　宇はウ冠　争はク冠　写はワ冠４　脚（あし）上下に分けられる下側部分　舞はまいあし　無は連火（れっか）忠はしたごころ５　垂（たれ）上から左下にたれ下る部分　原はがんだれ　病はやまいだれ　局は屍（しかばね）６　繞（にょう）左下から右下へのびる部分　建は延繞（えんにょう）道は之繞（しんにゅう）７　構（かまえ）文字の外側をかこむ部分　国は国構　街は行構　関は門構　区はかくし構◎部首にも例外があり、主な例外は・・・・漢字のどの部分に位置するかで変わり、「口」でも左にある味・呼・吹・咲・・・などは「くちへん」で、名・号・古・品・・・などは単に「くち」です。・同じ意味の部首でも偏や傍や脚などになると、その形や呼び名も変わりますから注意しましょう。例えば、「心」が左にある情・快・惜などは立心偏（りっしんべん）で志・思・恭などは下心。・形は同じに見えても左にあるか、右にあるかで異なる部首があります。　左にあると「こざとへん」で「阜」（おか）の省略形で、陸・降・隊…など、山や土地に関係する漢字ですが、右にあると「おおざと」で「邑」（むら）の省略形で、郊・郡・都…など村や地名に関係する漢字です。左にある「月」は「肉」の字の変形で、肉体と関係あることを示している胴・腹・胸・腰…など「にくづき」と言います。必ずしも左とは限らない胃・背・肩…なども同じにくづきです。朝・期・服・有・朋・朕・朗・望は肉体とは関係ないので「にくづき」ではなく、本来の「月」が部首ですから覚えて下さい。部首「月」はこの８字で、他はほとんど「にくづき」です。◎部首になる主な漢字を分類すると・・・１　人間に関する漢字　人・口・女・子・父・母・心・目・耳・鼻・歯・舌・首・毛２　動物・魚類に関する漢字　牛・馬・羊・鳥・犬・鹿・亀・魚・貝・虫・羽・革・角３　植物に関する漢字　木・竹・米・麦・豆・麻４　道具・品物に関する漢字　刀・弓・矢・矛・戸・玉・皿・糸・衣・斗・斤・工・舟５　地理・自然などの漢字　日・月・火・水・土・山・川・夕・田・里・谷・石・穴・金６　動詞になる漢字　入・止・立・行・走・飛・至・干・比・生・老・用・支・示・見７　形容詞になる漢字　大・小・甘・幸・長・高８　色に関する漢字　色・赤・白・青・黒・黄・大まかにこれらが良く部首になる漢字で、これ以外にもあります。あらゆる分野の基本となる漢字が部首になり、元々は象形文字が多いのが特徴です。・前出の立心偏や下心等の例のように、部首の場所によって形が変わるものもあります。　水は「さんずい」　刀は「りっとう」　手は「てへん」　犬は「けものへん」　玉は「おうへん」　示は「しめすへん」　衣は「ころもへん」・・・等々。これらの他に・・・読みは訓読が多く、そのまま部首名にしている読みにくい部首がいくつかあります。&lt;例&gt;　士（さむらい）皮（けがわ）辰（しんのたつ）曰（いわく）豕（いのこ）・・・等。◎部首を決める要因は・・・漢字の意味が何と関係があるかによります。つまり私達が日常良く使う漢字は偏と傍で成り立つ漢字が多く、漢字の持つ意味を表す偏と、読み方を表す傍とで成り立ち、もう一方で漢字を整理分類する働きがあります。現在市販されている漢和辞典のほとんどが、表紙を開いた最初のページ（表見返し部分）に「部首さくいん」が画数順に見開きで載っています。読みも分らない初めて出会った漢字を調べるためには、この「部首さくいん」ページが入り口で、ここから漢字学習が始まる大事なページです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）２４年２月１０日</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 20:15:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント５４・・・「送り仮名」のきまり</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-39642/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-39642/</guid>
      <description>送り仮名は・・・漢字を表意的用法によって訓読する時に、動詞・形容詞・形容動詞等の用言の活用語尾や、用言の連用形・終止形等から出来た名詞の語尾などを明示するために、漢字の補助文字として用いられる仮名文字のことを言います。分り易く言うと・・・漢字を訓読する時に漢字の後につけて書く仮名のことを「送りがな」と言い、漢字の働きを明確にさせる役目を持っている補助文字です。■変化する言葉変化する部分から送るのが原則。&lt;例&gt;書く、書け、書かない、書こう・・・等。ただし例外は・・・・形容詞は「しい」で送る。&lt;例&gt;新しい。美しい。苦しい。楽しい・・・等。・形容動詞は「か」「やか」「らか」で送る。&lt;例&gt;静かだ。軽やかだ。明らかだ。・漢字の部分の読みを統一し、他の言葉と読み間違えしないように、変化する部分の前の仮名から送る。&lt;例&gt;動かす、生まれる、起こる、聞こえる、明るい、大きい、細かい、同じだ、落とす。・元々の言葉にあわせて送る。（）内は元の言葉。&lt;例&gt;汗ばむ（汗）　春めく（春）　古めかしい（古い）　悲しむ（悲しい）　苦しがる（苦しい）■変化しない言葉名詞は送り仮名をつけない。&lt;例&gt;月　鳥　山　彼　何・・・等。ただし例外は・・・・次の名詞は最後の仮名を贈る&lt;例&gt;勢い、後ろ、幸い、頼り、災い、情け・数詞で「つ」をつける。&lt;例&gt;一つ　二つ　三つ　四つ　五つ・・・等。変化のある言葉から名詞になったもの。また「さ」「み」「げ」などが付いて名詞になったものは、元の言葉にあわせて送り仮名をつける。（）内は元の言葉。&lt;例&gt;暑さ（暑い）　重み（重い）　惜しげ（惜しい）　動き（動く）　答え（答える）変化のある言葉から名詞になったもので、次は送り仮名をつけない。&lt;例&gt;氷、印、頂、帯、畳、煙、志、次、隣、富、話、光、舞、折、係、組、並、割、巻副詞・連体詞・接続詞は最後の仮名を送る。以下は例です。&lt;例&gt;再び（ふたた）、少し（すこ）、全く（まった）、必ず（かなら）、及び（およ）最も（もっと）・・・等。・ただし、以下は次の送り仮名をつける。&lt;例&gt;直ちに（ただ）　明るく（あか）　大いに（おお）　並びに（なら）・・・等■複合言葉二つ以上の言葉で出来た複合言葉は、元の言葉の送り仮名をつける。&lt;例&gt;打ち合わせ、長引く、旅立つ、心細い、後ろ姿、花便り、行き帰り、早起き。以下の複合語は送り仮名をつけない。・身分・役職・地位など。　&lt;例&gt;頭取、取締役、関取・工芸品等につける「塗」「染」「彫」「織」「焼」など。&lt;例&gt;輪島塗　　　藍染　　　鎌倉彫　　　西陣織　　　有田焼・日常生活で習慣になっているもの。&lt;例&gt;書留、切手、消印、切符、踏切、仲買、歩合、両替、割引、手引き、木立、子守、字引、番付、日付、物置、物語、役割、夕立、割合、置物、織物、貸家、並木、受付・・・等。大まかに以上の３分類になり、それぞれにいくつかの例外処置があります。送り仮名を正確に表記することは、美しい日本の言葉を表記する基本です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）平成２４年２月３日※最近あらためて読み直した図書　「とっておきのユダヤ・ジョーク」　　　　ハルペン・ジャック　　　ｋｋベストセラーズ</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 18:25:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語 「漢字の決まりごと・筆順」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-39298/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-39298/</guid>
      <description>・筆順（書き順）のきまり漢字学習において見逃されているのが筆順で、見逃されていると言うよりもきちんと時間をかけて学習していないようで、漢字を書く生徒の手元を見ていると、正しい書き順で書いていない生徒がほとんどです。元々漢字は3000年以上前に誕生した時から、長い年月をかけて毛筆で書きやすく美しく整って書けるように工夫されてきました。筆順は・・・甲骨・金文の字体から現在の「楷書」に字体が変化する中で、楷書をややくずした「行書」、さらに、ぞんざいに書いたようにも見える続け字「草書」などを書き易くする智恵とも言えます。自由に書いているような文字を上手にまとめるだけでなく、芸術的な美しさを求める意図も含めて書けるように生まれたのが筆順でもあります。それが表音文字にない漢字の特徴でもあります。自己流の筆順で書くと・・・ある程度までは上手な文字が書けるでしょうが、それ以上に美しい文字は書けません。正しい筆順は以下のような基本的なきまりがあります。これをきちんと覚えましょう。以下は代表例です。拡大してご覧下さい。【図：筆順代表例】 漢字を正しい筆順で手を使って繰り返し書いて学習すると、頭で考えながら書くよりも先に手が自然に反応して上手な文字が書けるようになります。この時に注意することは・・・最初にいい加減に覚えて間違ったクセをつけてしまうと、後々生き生きした美しい文字を書きにくく覚えにくくなって、漢字嫌いの原因にもなります。そんな生徒を数多く見ていますから、最初が肝心です。また、元々毛筆で右利きを基準にしていますから、左利きの人には覚えにくいようです。「漢字を楽しく学習する」でも書きましたが・・・私の長男が左利きで、自己流で覚えてしまい修正するのに大変苦労した経験があります。白紙状態の幼い脳に一度すり込まれた場合、それを後々修正するのは至難で、無駄な時間がかかるだけでなく、本人にかかる精神的負担が大きく大変な犠牲を負います。十分注意してください。					（文責：壽　諒）					平成24年1月28日※最近あらためて読み直した図書「ホントは非常識な通訳日本史」	武光　誠　著   リイド文庫</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 18:26:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント５2・・・「かなづかい」のきまり</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-39295/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-39295/</guid>
      <description>「現代かなづかい」は・・・日常私達が使っている言葉を書き表すためのきまりで、昭和２１年（1946年）に初めて決められ、昭和61年（1986年）「改訂現代仮名遣い」が新たに定められ、公式文書や日常使われている言葉の基準として今日にいたっています。「現代かなづかい」は・・・日常の発音通りに書くことが大原則ですが、いくつかの例外があります。以下は原則と例外です。■原則・発音通りに書く。　　　川（かわ）　　声（こえ）　　桜（さくら）　　散歩（さんぽ）　　　・長音（のばす音）が、ア・イ・ウ・エ段の言葉は「あ・い・う・え」をつけて書く。　ア段　　お母さん（おかーさん→おかあさん）　　イ段　　お兄さん（おにいさん）　ウ段　　注文　　（ちゅうもん）　　　　　　 エ段　　お姉さん（おねえさん）■例外　次の場合「オ・エ・ワ」を「を・へ・は」と書く。　勉強をする。　　　　　　学校へ行く。　　　　　僕は中学生だ。■例外　次の言葉は「ジ・ズ」を「ぢ・づ」と書く。・もともと、ひとつの言葉「ち・つ」に、上に言葉がついて熟語になり、濁った発音の時　鼻＋血（はなぢ）　　底＋力（そこぢから）　　馬＋面（うまづら）　　気＋付（きづく）　茶飲み＋茶碗（ちゃのみぢゃわん）勉強机（べんきょうづくえ）粘る＋強い（ねばりづよい）・「チ・ツ」が二つ続いて発音がにごる時。　　縮む（ちぢむ）　　縮れる（ちぢれる）　　鼓（つづみ）　　続く（つづく）■例外　のばす音でエ段で音読みの漢字から出来た言葉は「い」を書く。　映画（えいが）　　経験（けいけん）　　先生（せんせい）　　丁寧（ていねい）■例外　のばす音でオ段の言葉の時・「う」をつけて書く　王様（おうさま）　　勤労（きんろう）　　教育（きょういく）　　方向（ほうこう）・「お」をつけて書く。　通る（とおる）　催す（もよおす）　氷（こおり）　大きい（おおきい）　遠い（とおい）■例外　動詞の「言う」は「いう」と書く。「現代かなづかい」が制定されるまでは・・・平安時代の書き方のままの現代遣いを使っていました。「歴史的仮名遣い」と言います。これは、中国から漢文を理解するため、漢文書き下し文の補助文字として生まれた「万葉仮名」が原点となるカタカナです。物語・短歌・俳句等の文学作品をはじめ、公式文書等の「歴史的仮名遣い」で書かれていました。本題とは内容が少し離れますが・・・明治維新後の日本近代化対策によって、明治の文学界にも言文一致運動がありました。明治20年に二葉亭四迷によって最初の口語文体小説「浮雲」が発表されましたが、先駆者としての風当たりが強く、苦悩の果てに「浮雲」の完成を断念したまま文壇から去り、明治39年に「其面影」（そのおもかげ）で作家として復活しました。二葉亭の「・・・だ」調、山田美妙の「・・・です」調、尾崎紅葉の「・・・である」調は、当時の小説文体上の一大革命でした。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成２４年１月２７日※最近あらためて読んだ図書「ＮＯと言える日本」　　　石原慎太郎　盛田昭夫　共著　　光文社出版</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 20:31:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント51・・・漢字のきまり・画数</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-38949/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-38949/</guid>
      <description>漢字は点や線の組み合わせで出来ています。この点や線を「漢字の画」と言います。一定の「きまり」があって、組み立てている点と線の数を「画数」と言います。漢字を書く時に・・・どこまでつなげて書くか、どこで離すか、一定のきまりがあって、たとえ曲がっていても「ひとつづきに書く線」は、すべてが一画として数えます。大まかに言えば、「きまり」はこれだけです。小・中学校で学習する1945文字の常用漢字の中で、画数が一番多い漢字は23画の「鑑」です。22画は「襲」と「驚」です。常用漢字以外では、36画もの漢字もあります。画数の多い漢字は・・・画数の少ない漢字をいくつか組み合わせて出来ているのがほとんどです。画数が多くて難しそうな漢字でも、良く見ると画数の少ない漢字の組み合わせであることが多いので諦めないで下さい。実は、読みや意味等のヒントもここにあります。　　　　　襲＝龍＋衣　　　　　　　驚＝敬＋馬　　　　　　　鑑＝金＋監画数が少ない漢字の中には間違い易い画数の漢字があります。油断していると思わぬ失点をしますので注意しましょう。◎ひっかかりやすい部首の画数（出題されやすい） 乙(1)　力(2)　女(3)　己(3)　斤(4)　氏(4)　玄(5)　矛(5)　&amp;#31160;(5)　糸(6)　衣(6) 角(７)　臣(７)　長(8)　革(9)　飛(9)　馬(10)　鬼(10)　魚(11)　鳥(11)　鹿(11)◎ひっかかりやすい漢字の画数（出題されやすい）　及(3)　与(3)　収(4)　乏(4)　巨(5)　写(5)　母(5)　民(5)　汚(6)　吸(6)　朽(6)　仰(6)　考(6)　匠(6)　   卵(7)  延(8)　昆(8)　直(8)　卸(9)　巻(9)　級(9)　衷(9)　柳(9)　既(10)　起(10)　姫(10)　衰(10)　断(11)　率(11)　極(12) 堅(12)　棄(13)　誤(14)　潟(15)　隣(16)　謝(1 7)　臨(18)画数を正しく覚えることは・・・読めない漢字を漢和辞典で調べる時の糸口で、漢字学習の大基本です。最初は、辞典で確認しながら学習し、漢字検定や入試問題に出題されても、確実に得点を得られるようにしましょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）平成２４年１月２０日</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 20:30:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント50・・・「漢字のきまりごと・読み」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-38803/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-38803/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　「読みは大丈夫、自信がある」ほとんどの生徒がそう言いますが、その実体は本人が言う程ではありません。「えっ」と言うほど的外れな読み方を平然とやって、正解出来てないのが現実です。覚えているでしょうか。ＴＶ生放送の入っている国会で、数年前の総理大臣がいくつもの漢字を読み違いして大騒ぎになったことがあります。首相が読み違えた熟語のほとんどが、中学校卒業程度のレベルで、読み違いした本人が平然としているだけに、事態はより深刻でした。◎大原則は「音」と「訓」　　　　　　　　　　　　　　　　　（例）　春　　　　夏　　　　秋　　　　冬音読は中国から伝えられた発音の読み　　　シュン　　　　　カ　　　　　シュウ　　　　トウ訓読は日本語に翻訳した日本式の読み　　　　はる　　なつ　　　　あき　　　ふゆ例外は・・・漢字が日本に伝えられた頃にその実物が日本になかったり、適当な言葉がなかったものはそのまま音読で日本語に用いて、今でも訓読みがありません。茶・菊・牡丹・石榴（ザクロ）・桔梗（キキョウ）・蝶（チョウ）・象・麒麟等に訓読がありません。通常漢字を音読だけで「ドウ」と言うと、同・胴・銅・洞・堂・道・動・働・導・童・瞳・憧・・・全部「ドウ」と発音し、どれを指しているか理解出来ません。訓読みで「みち」と読んだならわかります。漢字が日本語の文字として採用され、長い年月を経て漢字と国字（和字・やまとことば）とが混然一体となり、音と訓とが融合して用いられているので、謎めいて難しいとも言えます。元々漢字は中国からの外来語で、無理やり日本語に取り入れてますので、どこかで妥協しますから、どうしても無理なところがあって曖昧なところがあります。この曖昧な所が日本語の特徴であり、謎めいていて面白いところでもあります。一方で国字は・・・元々日本の言葉を表す文字として漢字を参考に作られたために、ほとんど音読みがありません。ゆえに、漢字は音読みで、国字は訓読みが基本となり、これが大きな特徴です。この基本を理解することが肝要で、読み違いをしているようでは文章読解出来ません。◎音読の種類音読と言っても一種類ではありません。中国の長い歴史の間にいろんな国が生まれて滅び、その度に文化の中心地が変わりました。その影響が字体と一緒に入って来た読みにあり、それが「呉音」「漢音」「唐音」として残っています。呉音　中国南北朝時代、四世紀後半〜六世紀にかけて伝えられた時の中国の中心が呉で、現在の長江下流域地方の江蘇省あたりです。仏教関連語に影響が残っていますが、数は多くありません。漢音　長安（現・西安）が都になって中国の標準語として、七世紀から遣唐使などによって日本に伝えられた音が「漢音」で最も多い発音です。　　・以下は代表的比較例です。呉読み　　イチ　　ナイ　　ナン　　マン　　ケ　　　ケ　　　ウ　　ケン　　ゴン　　コン　　ミョウ　コン　　　　　一　　内　　男　　万　　家　　気　　右　　間　　眼　　近　　明　　金　漢音読み　イツ　　ダイ　　ダン　　バン　　カ　　　キ　　ユウ　　カン　　ガン　　キン　　メイ　　キン　　唐音　鎌倉・室町時代の頃に禅僧等によって中国・宋から伝えられた音で、日本においては呉音・漢音より少数です。ちなみに、現在の中国語の発音のほとんどは唐書が標準です。　　行灯（アンドン）行脚（アンギャ）杏子（アンズ）椅子（イス）和尚（オショウ）蒲団（フトン）慣用音　呉音・漢音・唐音の読みに入らない、古くから一般に使われ続けて認知された音読みです。　月（ガツ）、末（マツ）冊（サツ）乙（オツ）立（タツ）伐(バツ)卜（ボク）幼（ヨウ）勇（ユウ）◎熟語の読みのきまり１）上の字を音で読めば下も音で読みます。もともと漢字が入って来た当初は、中国式の音読みがほとんどですから、熟語の上下共に音読で読むことが多いと思ってください。・音＋音　　半分（ハンブン）宝石（ホウセキ）動物（ドウブツ）開店（カイテン）害虫（ガイチュウ）２）上の字を訓で読めば下も訓で読みます。・訓＋訓　村里（ムラザト）子犬（コイヌ）花火（ハナビ）青空（アオゾラ）野原（ノハラ）朝日（アサヒ）「字訓」の読みは・・・訓読みや音読が入り混じった読みを言い、日本語に漢字をあてたり、日本語で作られた熟語の読みで素直に正しく読む、山（やま）川（かわ）草（くさ）木（き）法（のり）等を「正訓」と言います。３）重箱読み（音＋訓）　上の字を音で読み、下の字を訓で読みます。　　台所（ダイどころ）茶柱（チャばしら）先手（センて）役場（ヤクば）毎朝（マイあさ）肉屋（ニクや）４）湯桶読み（訓＋音）　上の字を訓で読み、下の字を音で読みます。　　身分（みブン）見本（みホン）場所（ばショ）組曲（くみキョク）店番（みせバン）・・・等々。もちろん例外があって・・・音訓二通りに読む熟語と、音だけで二通りに読む熟語もあります。５）音訓二通り　　上下（ジョウゲ・かみしも）父母（フボ・ちちはは）水車（スイシャ・みずぐるま）年月（ネンゲツ・としつき）音色（オンショク・ねいろ）昼間(チュウカン・ひるま)草木（ソウモク・くさき）・・・等々。６）音で二通り　　兄弟（呉音＝キョウダイ・漢音＝ケイテイ）女性（呉音＝ニョショウ・漢音＝ジョセイ）強力（呉音＝ゴウリキ・漢音＝キョウリョク）吉日（呉音＝キチニチ・漢音＝キチジツ）・・・等々。また、古くからある日本の言葉の意味を考えて、適当な訓を与えて読む熟語を熟字訓（義訓）と言います。熟字訓は小数です。７）熟字訓読み　田舎（いなか）土産（みやげ）一日（ついたち）明日（あす）今日（きょう）一昨日（おととい）土器（かわらけ）団扇（うちわ）東風（こち）七夕（たなばた）長閑（のどか）徒然（つれづれ）等閑（なおざり）五月雨（さみだれ）四月一日（わたぬき）閑話休題（それはさておき）・・・等々。漢字を中核とした日本語は・・・言葉を自在に使い、思考するうえで正確に読み解かなければならない第一段階の作業です。ここでの誤読は命取りになります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：寿　　諒）　　　　　　　　　２４年１月１８日※最近あらためて読んだ図書　　「武田信玄のリーダー学」　　　　　風巻紘一　著　　　三笠書房</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 19:32:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・49国語「漢字の決まりごと・熟語」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-38416/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-38416/</guid>
      <description>・熟語のなりたち（構成）一番小さな言葉の単位を「単語」と言います。小学１年生で学習する口・目・耳・手・足・・・等は単語で、それだけで意味がわかる単語を自立語と言います。これに対して、自立語の後について自立語と一緒でなければ意味がわからない単語「山の上に月が」・・・「の」「に」「が」等を付属語と言います。二字以上の漢字から出来ていて、特定の意味や内容を強調したり、関連する別の意味を表す言葉を「熟語」と言います。「僕は、将来、プロ野球の選手になりたい」の「将来」「野球」「選手」は、漢字二字が結びついて出来た熟語で、ただなんとなく思いつくまま漢字を並べたわけではありません。それぞれ前後の文字の意味や関係を工夫して、一定のきまりでなりたっています。主な二字熟語の成り立ち１意味の似た字を重ねて、意味を強調して明確にする。　永く＋久しい＝永久　　　暗い＋黒い＝暗黒　　増える＋加える＝増加２同じ字を重ねて、状態や動作により明確にわかりやすくする。　少ない＋少ない＝少々　　口＋口＝口々　　　　続く＋続く＝続々３関連した意味の字を組み合わせて、両方の意味を表す。　見る＋聞く＝見聞　　　　風＋雨＝雨風　　　　兄＋弟＝兄弟４意味の反対又は対立する字を組み合わせて、両方の意味を表す。　利＋害＝利害　　　　　　高＋低＝高低　　　　善＋悪＝善悪５上の字が下の字の意味にかかるもの（修飾するもの）　最も古い＝最古　　　　　善い行い＝善行　　　仮に定める＝仮定６上の字が主語、下の字が述語。　日が没する＝日没　　　　地が震える＝地震　　氷が解ける＝氷解７上の字が述語、下の字がその目的語。下の字が上の字に「…に」「…を」の関係。　登る←山に＝登山　　　　読む←書を＝読書　　投げる←球を＝投球８上に「不・無・非・否」等がついて、下の字の意味を打ち消す。　安らかでない＝不安　　　常でない＝非常　　　害がない＝無害　　認めない＝否認９下に「然・的・如」等の助字を添えて、上の字の状態を形容する。　整った様子＝整然　　　　病のような＝病的　　だしぬけに＝突如三字・四字以上の熟語の成り立ち　三字以上の漢字から出来ている熟語も、そのほとんどは二字熟語と同じに考えられます。　　　１三字熟語　　　　衣＋食＋住＝衣食住　　　　　　上の一字が下の二字熟語を打ち消す＝無意味　　　２四字熟語　　　　東＋西＋南＋北＝東西南北　　　意味の似た熟語＝自由自在・これらの他に外国語を・・・　漢字の音や意味にあてた熟語や、元来日本にあった言葉に漢字をあてた熟語もあります。　　　　野球＝外国語を訳した　　小豆（あずき）一昨日（おととい）＝日本語に漢字をあてた・また、長い熟語を省略して簡単にした熟語（略語）もあります。　　　　国際連合＝国連　　　　　国民体育大会＝国体熟語の成り立ちの決まりごとは、大まかこうなりますが・・・熟語がどう成り立っているかを知ることは、言葉の意味を理解する上で大変役立ちます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）２４年１月１１日※最近読んだ図書　　「原　子朗詩集」　原　子朗　著　　砂子屋書房版</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 17:37:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「新年の習わし初詣」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-38307/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-38307/</guid>
      <description>明けましてお目出とう御座います。何事もなかったかのように常もと変わらず明けた2012年元旦。私たち日本人のそれぞれが特別な思いを抱いて2011年を経て、穏やかで実り多い願いを込めて迎えた新年は、幸いにも好天に恵まれた静かな三ヶ日。この国で生きる人々の正月の習わし初詣は、大自然に恵みを施すご来光へ、ご先祖の眠る菩提寺へ、神を祀る神社へ、それぞれの思いを心新たに深い祈りを奉げに・・・。古代の日本人は・・・人智の及ばぬものを敬い、畏怖し、特別な思いを込めて「神」と呼び信仰しました。ご来光であり、御山であり、森であり、樹木であり、神社以外に於いても神霊が宿るとする八百万（やおよろず）の神として、すべてを受け入れて信仰してきました。神が常在するお住まいの神社と、ご先祖が眠る仏寺は、どちらもその境内にゆったり流れる時が人々の心を癒して清々（すがすが）しい気持を与えてくれます。しかも、六世紀の仏教伝来以来、付かず離れずの関係にある神と仏・・・。日本の神社には・・・統一的な教義・経典がなく民族祭祀の趣旨が強く、そこに神霊が宿ると人々が認めるならば、すべて八百万神になります。ふところの深さと多様性に富み、その発展過程で多方向に展開する柔軟性も持ち合わせています。日本の八百万の神は・・・自然崇拝、祖霊鎮祭、習合神、御霊神、鎮守神、豪族の氏神すなわち産土神（うぶすながみ）、八咫烏（やたがらす）の熊野三山で代表的な修験系神、つまり権限さま・・・等々多彩です。しかもすべての八百万の神は・・・身近にあっておおらかな存在で、ご先祖さま同様、神や神社に「様」や「さん」をつけて親しく愛称で呼ばれる習慣を持ち、「西洋神」には決してあり得ない日本独自の文化でもあります。（ギリシャ神話は多神教ですが・・・）神社からの授与品に於いても・・・それぞれが祈念され神の御影が入った特別なものでありながら、八百万の神いずれもが寛容で、複数の神社の授与品を持っても問題はなく、神との契約１年が経ったら納札所に収めてお焚きあげします。お札や破魔矢などは神との契約の証で、家の神棚か邪気や悪霊が入ってくる悪い方角に飾っておくと良いが、持ち歩きを可能にした守護札の「お守り」もあります。昔の守護札には「肌守り」として、お礼を布の袋に入れて肌身につけて持ち歩いたのが主でした。通常のお札は・・・神棚に飾って外出前に身の安全を願って撫でて祈るのが本来ですが、近年では根付けやストラップのような形も多く、日本の神の神徳はオールマイティでもあります。学問の神は・・・菅原道真公を主祭神として、その死後の称号「天満大自在天神」を略して「天神さま」と呼ばれ広く全国に分布。右大臣道真公は、無実の罪で福岡太宰府に左遷降格されて悲憤のうちに死去すると、都に天変地異や疫病が続発。これが道真公の御霊の祟（たたり）として、御霊を慎めるために京都「北野天満宮」が神社として建立されたのが怨霊鎮撫信仰の始まりで、中世以後に文芸や学問の神として崇められました。天満宮境内にはウシの像が置かれていますが、これは丑年生まれの道真公にちなんだとする説や、道真公葬送の牛車が動かなくなってウシを介して道真公が埋葬地を指定した地、それが福岡「大宰府天満宮」とする説があります。天満宮や各地の天神様境内には「梅の御神木」がありますが、これは道真公が禅の会得のために宋に渡った鎌倉時代の禅宋説話に基づく説で、渡唐天神（ととうてんじん）と言います。天神信仰の広がりにより・・・天満宮、天神社は全国に約１万２千社建立されています。関東に於いては、都内の湯島天神と亀戸天神が受験生の祈の多い神社として知られ、埼玉の三芳野天満宮は、「天神様の細道じゃ♪」の童歌（わらべ歌）「通りゃんせ」発祥の地とされています。古来、天の神は雷様として恐れ敬われていました。また、近代明治１５年に建立された、吉田松陰を主祭神とした世田谷「松陰神社」も学問の神です。この国の新年の習わし初詣は・・・それぞれの思いをこころ新たに、深い祈りを奉げます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）　２４年１月９日</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 18:21:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年激動の年をふりかえって</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-37771/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-37771/</guid>
      <description>戦後最大の不幸な出来事・・・と言っても、戦争の実体がどれ程悲惨かを知らない日本人が多くなった今年、３．１１は言葉を失うほどに衝撃的な出来事でした。天災・東日本大震災と大津波による二重被害、直後の人災・福島原発事故での日本だけでなく世界中を震撼させた特別な年、2011年がもうすぐ終わります。「原発の安全神話」をでっちあげた愚かな人間の知力をあざ笑うかのように叩きのめし、今なお多くの人々が古里にも戻れない厳しい避難生活を強いられています。大自然に対する人知の何と無力であるかを素直に認め、大自然を敬い謙虚に共生してこの不幸な現実を教訓に生かさなければ、２万人に及ぶ死者・行方不明者の「御霊」は未来永劫（えいごう）に浮かばれません。そんな激動の中にあって、サッカー女子日本代表「なでしこジャパン」がもたらしたＷ杯優勝の快挙は、唯一、明るい将来に続く話題でした。私事においては・・・昨年夏前に発見された「癌」を、新春早々８時間に及ぶ摘出手術、生涯初の病院生活を経て、４月の検査結果「異常なし」の主治医の天の声に、再び健康を取り戻しつつある現在です。不健康になって初めて気づいた「健康の幸せ」を、しみじみと感じた私にも特別な年でした。その闘病中に考えついた「塾長の独り言」も、もうすぐ50回目を迎えます。50回も続けて文章を発表したのも初めてで、他愛のない内容の稚拙な文章をお読みいただいた皆様には、心より感謝いたします。さらに100回を目指して勉強し、精進いたしますので、この後もお付き合いと御鞭撻をあらためてお願い申し上げ、末筆ながら、皆様が迎える新年が良い年になることを御祈念しております。ありがとうございました。合掌。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２３年１２月２７日　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 18:10:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・48国語「漢字を楽しく学習する」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-37715/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-37715/</guid>
      <description>　　　　　　　　　九九が出来ない中学生、分数計算が出来ない高校生、漢字が書けない大学生・・・。それを裏付けるように書店々頭には「漢字本」が平積みされていて、数年前から漢字ブームが続いています。漢字を覚える方法として昔は・・・難しい漢文書き下し文を諳（そら）んじる「素読」学習がありましたが、今の小学校学習にはないようです。漢字の基礎学習や覚え方等も「お座なり」であまり熱心ではなく、楽しく効率良く覚える工夫もないようです。漢字は日本語の中核で、漢字なしで日本文は成立しません。そればかりか日本人の思考に不可欠であり、精神形成の基盤です。すでに中国からの外来語ではなく、今や漢字は日本の文化です。その漢字を楽しく効率的に覚える方法は、闇雲に暗記するよりも、基本を整理して要点を効果的に押えることが肝要です。以下は、子供の頃の私の経験と、私の子供達の学習方法を何回かに分けて整理紹介しますので参考にしてください。・漢民族の文字「漢字」は・・・西暦100年頃の後漢時代に許慎（キョシン）が著した「説文解字」が中国最古の字書で、漢字の成り立ちなどによって六通りに分類した「六書」（リクショ）と言われて、象形文字・指示文字・会意文字・形声文字が漢字の作られ方や意味を、転注（てんちゅう）文字・仮借（かしゃく）文字では使い方について分類説明しています。象形文字は物の形をもとにした文字で、指示文字は形に表すことの出来ない、ある基準より「上」や「下」などの文字です。会意文字は２つ以上の文字の組み合わせで、別の新しい意味を表した文字。元々漢字にはない日本製「国字」がこれになります。例えば、神棚に供える木の意味の「榊」（さかき）、身を美しくの「躾」（しつけ）、山を上って下がる所「峠」（とうげ）等で、平安初期に漢字を参考に作られ使用され892年編集された漢和字典「新選字鏡」に約400字の国字が収録。江戸時代の新井白石により「働」「畑」「糀」「笹」等の81字が、その著「同文通考」で紹介されています。その後の幕末からの近代化によって外来語に当てた「印度」（インド）「桑港」（サンフランシスコ）「糎」（センチメートル）等も国字です。形声文字は「意味」を表す部分と「音」を表す部分とを組み合わせて作った文字で、漢字全体の約85％以上もあります。すなわち形声文字を理解することが、漢字を理解すると言えるほど大切です。例えば、手を使った漢字は、打・投・捕・持・振・指・拝・技・拾・・・等々があり、ほとんどが小学校で覚える形声文字で、意味を表す左半分が部首の「手」偏で、右半分の旁（つくり）が音を表す読みです。多くの漢字は旁を読みます。常用漢字1945字を中学卒業までに学習しますが、そのうち80字を小学１年生で学習します。漢字学習開始の小学１年生での取り組み方が最も大切ですから、楽しく学習出来るように「漢字は難しい」と親の間違った判断はしないように十分注意しましょう。小学１年生では「手」をはじめ、人・口・目・耳・足・日・月・年・火・水・雨・木・林・森・竹・草・花などを学びます。そのほとんどが部首になる漢字ですから、文字の意味・読み・筆順もしっかり楽しく学習しましょう。・効率良く楽しい覚え方・・・学年はじめの４月中に、１年間で学習する漢字を全部まとめて覚えるようにすると覚え易くなります。毎日繰り返し音読しながら手で書いて学習すると、５月の連休明けからの国語の授業が楽になり楽しくなります。授業のペースに合わせて出てきた順に覚えるのは効率が悪く、１字覚えると前の1字が抜けてしまう可能性大です。１年生はまだ社会性に欠けているので、上手に集中して学習すると、その後は覚え方まで覚えます。学年が進んでからもやり方は同じです。まとめて覚える時に注意するのは・・・口・耳・目・手・足・人・男・女など体のグループ、木・林・森・竹・草・花など自然植物のグループ等、グループ別にまとめて学習すると覚え易くなります。「休」は人偏ですから体のグループで、「校」は木偏なので植物グループです。また、簡単な文章を作って学習すると「夕がた（方）山の上に月が出ます」で、一気に５字が覚えられ想像力や文章力もつきます。（方）は２年生で学ぶ漢字ですが、学年を飛び超して学ぶことも子供は興味を持ちます。学年が進んだら部首別に、学年を飛び超して熟語で覚えると効果大です。もちろん辞書を調べて、自分で確認する習慣もつけさせることが大切です。辞書の「目」の頁には目以外に、目頭・目次・目先・目標・科目・曲目・注目・項目・題目・着目などの熟語があり、他の学年で学習する漢字と組み合わせた多くの言葉に触れられ、漢字だけでなく語彙も豊かになります。・漢字学習での注意・・・１）漢字学習に漢和辞典と国語辞典は必携です。漢字学習の面白味は、辞書活用の面白味なしにはあり得ません。辞書活用法は漢字学習と同時に何よりも優先して親が教える責任があります。２）蛍光ペン等を使って辞書や教材に書き込みをしたり、付箋をつけたりする生徒がいますが止めましょう。せっかくの辞書や教材が汚れます。それで覚えたつもりにならないで、しっかり自分のノートに書き写して、辞書や教材に敬意と感謝しながら大切に使うことを心掛けるべきです。辞書や教材は将来も使う可能性があり、子供や孫達でも使えます。何よりも「知識の源」で、書き込み用のノートやメモではありません。現在私が自宅で使っている「広辞苑第2版」は、1970年代に購入した２代目の「広辞苑」です。30年以上私の側にいて、今でも頼りになる現役です。３）漢字学習の最初の頃に良くある間違いは、偏と旁を反対に書いたりすることがあります。４）書き順も、理にかなった正しい書き順で覚えるようにしないと、美しく正しい漢字が書けません。後々修正するのは大変難しいことで、何事も最初が肝心ですから十分注意して下さい。私の長男が左利きで、書き順の修正で大変苦労した経験があります。最初から正しい書き順で覚えるようにしましょう。（書き順・読み順等は紙面をあらためます。）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）２３年１２月２６日※最近読んだ図書　　「日本の教育格差」　　　　　　　　橘木　俊詔　著　　　岩波新書</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 17:22:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント47国語「日本語力をつける」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-37538/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-37538/</guid>
      <description>　　　　　　　　　年末恒例の今年の世相を表す漢字は・・・断ち切れない人と人とのつながりを意味する一文字、「絆」が墨書鮮やかに発表されました。「にわににわのにわとりが、うらにわにもにわのにわとりがいます。」平仮名だけのこの文の読みは簡単でしょうが、内容の情景が素早く想像出来て理解出来たでしょうか。文そのものが「のっぺらぼう」で質感がなく締まりがありません。「庭に二羽の鶏が、裏庭にも二羽の鶏がいます。」もちろん同じ文です。漢字を使ったこの文の方が素早く読み取れて、見た目もメリハリがあって主語・述語も瞬時にはっきりして、内容情景も分りやすくありませんか。意味ある文字の漢字を覚えて使うことは・・・単なる言葉を覚えて使うことではなく、文全体に質感とメリハリのある締まりを持ち、繊細で美しい日本の言葉を使い分けして、日本語力をつける効果があります。漢字が苦手な人は・・・面倒な丸暗記が漢字を覚える方法と勘違いしていることが多く、字の形も複雑で覚えにくいと思い込んでいる人がほとんどです。漢字力をつけることはある種の習慣で、能力の問題ではありません。就学前後になるとほとんどの子供が、自転車に乗る練習の経験があると思いますが、一度乗れると毎日乗って習慣づけして、その後はずっと乗れるようになります。漢字は最初に覚える時、破線文字を書き順通りになぞって書いた覚えがありませんか。漢字も自転車乗り同様に、毎日習慣づけることで体が覚える運動記憶です。エピソード記憶ではありません。手を使って正しい書き順で書くことは日本語文化にとって極めて大切なことで、書く習慣がついてくると、頭よりも先に手が自然に反応して書けるようになります。現在は小学校６年間で1006文字、中学校卒業までに1945文字の常用漢字を覚えます。年平均たった200字ほどです。知っている漢字も使わなければ忘れますから、最初は覚えた漢字を意識的に使うように心がけることが肝要です。時々忘れる漢字もありますが、常に国語辞典と漢字辞典で調べる習慣づけも大切です。辞典の各ページには、漢字と言葉が堆（うずたか）く詰まっていて、電子辞書等にはない宝の山です。書いて覚える時期に、面倒だからと言ってインターネットや電子辞書等のキーボードをたたくだけでは、12/2付「漢字が書けない大学生」になり大人になります。少々過激な言い方をしますと、若者の将来を疑うのはもちろんですが、美しい日本の言葉の将来の方が心配でなりません。そう言えば、先日亡くなった「話の達人」立川流家元、故・立川談志師匠の「若者には将来なんかない。あるのは単なる時間だけだ。」の生前の言葉に、反論する言葉がありません。算数や数学などの他の科目においても・・・最初は単純な計算などがほとんどですが、学年が進むによって文章題が多くなります。単純な文章題とは限らず、複雑な言い回しで意地悪な「ひっかけ」問題もあり、冷静に素早く読み取る読解力がなければ、解答どころか問題文で面白いようにひっかかって、どうにも答えになっていない答案を数多く見ています。漢字を覚えて日本語力をつけるとは・・・言葉の操作能力をつけることで、単に使い慣れた言葉を思いつくまま使えば良いと言うほど安易ではありません。文の意図を咀嚼（そしゃく）して、内容を的確に想像して適確な答えを出したり、目の前の出来事や問題点を論理的に整理分析して、素早く思考して自分の言葉で納得出来る答えを提言することです。文章内容によって繊細かつ複雑に言葉を使い分けた書き手の意図を、正確に読解して想像する力が読み手には必要で、文字以外に潜む「行間を読む力」も必要になります。この術（すべ）は表意文字の漢字だから出来ることで、表音文字にはない独自の術です。美しい日本の言葉は、人の心に感動と生きる勇気を与えますが、使い方を誤ると凶器にもなります。美しい日本の言葉は、人を動かすエネルギーで、人と人を結ぶ絆です。美しい日本の言葉は、日本人の精神です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）２３年１２月２２日※最近読んだ図書「グスコーブドリの伝記」　　　　　　　　　　　　宮澤賢治　著　　　ちくま文庫　　　　　　　</description>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 21:25:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント46国語・・・「不思議な日本語」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-37331/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-37331/</guid>
      <description>　　　　　　　千数百年前に「漢字」と初めて出会った・・・文字を持っていない日本人は、聖徳太子の時代に「外国語の日本語化を成し遂げて、今では｢漢字｣「平仮名」「片仮名」の３種類の文字を持ち、漢字の本家・中国の人達が驚く程多様に読み分け、複雑かつ繊細に使い分ける程になりました。前回その過程を大まかにレポートしました。今ではその独自の日本語文化が、最大の特徴でもあり、日本人の誇りでもあります。他国語を頑なに話そうとしない・・・母国語に強い誇りを持つフランス人と、なんでも取り入れる日本人とは正反対で、あらゆる外来語を独自の感性で「日本語化」する日本人を怪奇にさえ思っています。見方を変えたら節操も節度もなく、日本人のアイデンティティを疑問に思っているようです。表音文字しか持たない欧米人等からは日本語は不思議で「謎」が多く、覚えにくい言葉と言えるようです。インド洋赤道近くの「真珠の首飾り」と言われる・・・約1200の環礁島からなる人口約32万人の小さな国「モルティブ」、その国の友人・ナシード君が拙宅に逗留した時、漢字名「南志偉努」と名付けて、浅草で千社札を作ったりしました。当然のように日本の不思議を彼から質問され、その中に日本語の疑問もありました。インドの大学留学経験者の南志偉努君は、英語・ヒンズー語・日本語・母国語デビヒ語を話し分ける通訳をしながら、各国文化なども勉強している好青年です。私を含めたほとんどの日本人が・・・生まれた時から日本語の中で生活し、気付いたときには漢字・平仮名・片仮名を自然に使い分けています。３種類の文字があり、音・訓読みや熟字訓読み等複雑な読みと使い分けは日本語最大の特徴ですが、特別不思議とも思わず、国文科で学んでいたころの私はまったく見逃していました。南志偉努君達外国人からは、これ以外にも多くの不思議があるようです。もうひとつの大きな疑問は・・・日本の言葉の音にすべて「あいうえお」の母音がついて、しかもこの５つだけの母音しかありません。この影響もあって母音のつかない音を聞き取る力が苦手な欠点があり、英語等の発音を聴き取るには弱点とも言えるでしょうか。さらにどれにも属さない「ん」が存在します。この「ん」が意外な曲者です。母音でも子音でもなく、清音でも濁音でもなく、単語としての意味すら持っていません。言葉の頭につくこともありません。「古事記」「日本書紀」等をはじめとした奈良時代の言葉に「ん」の発音はなかったようです。例えば、「天地」は「てんち」ではなく「アメツチ」と読み、「天照大御神」は「アマテラスオオミカミ」で、「ん」と読ませる記述はありません。江戸の国学者本居宣長によると、大化の改新（645年）まで「ん」はなかったと言っています。別の説では、サンスクリット語で書かれた仏典と一緒に、806年唐から空海が持ち込んだ説もありますが、確証はないようです。いずれにしても、現代日本語は「ん」なしでは成立しません。それ程存在意義のある謎の多い「ん」です。・英語の1人称表現は「Ｉ」だけですが・・・日本語は「わたし」「わたくし」「われ」「わし」「俺」「自分」「自己」「僕」「小生」「手前」「当方」・・・等々、状況に応じて複雑かつ繊細に使い分けして、より美しい日本語の表現を心がけています。・モノの数え方も英語では「one」だけですが・・・日本語は対象物に合わせて、「一個」「一匹」「一頭」「一羽」「一枚」「一匹」「一枚」「一冊」「一本」「一棹」「一台」「一尾」「一片」「一遍」「一首」「一杯」・・・等々と。家も「一軒」と「一戸」を使い分け、動物でもウサギは「一羽」で、魚でも鳥賊は「一杯」です。・用を足す場所も・・・「便所」「お手洗い」「化粧室」「トイレ」「ＷＣ」「ＴＯＩＬＥＴ」はどこでも見かけますが、死語になりつつも時々見かける「厠」（かわや）「雪隠」（せっちん）「手水場」（ちょうずば）「憚り」（はばかり）・・・等々があり、「トイレ」「ＷＣ」「ＴＯＩＬＥＴ」などは、今では立派な日本語（？）と言えるでしょう。そう言えば・・・「天ぷら」「金平糖」「襦袢」（じゅばん）「莫大小」（めりやす）「煙草」（たばこ）等は出身国はポルトガルで「ケーキ」「ドーナツ」「チョコ」「サポーター」「マニフェスト」等も、数えたら切りがない程日常生活になじんで日本語化しています。「天ぷら」は、外国人から元々日本料理と思われているようです。聖徳太子以降日本人が持っている「外国語の日本語化」の得意技を、外国人は不思議に思っています。それが違和感もなく「日本の文化」になっているから、なお謎が深まります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年12月17日※最近読んだ図書「空海と真言宗」　宮坂　有洪　著　　実業之日本社</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 19:01:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語　「漢字と出会った日本人」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-37003/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-37003/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　古代の日本には・・・縄文時代やその後の弥生時代にも日本語独自の文字はありませんでしたが、その頃世界の主な文明国家ではすでに文字を持っていました。紀元前3000年前エジプト文明はパピルスに「象形文字」が、同じ頃のメソポタミア文明は「くさび形文字」が、インダス文明は「象形文字」が、そして隣国の中国は都市国家を統一した最初の殷王朝・黄河文明では「甲骨文字」が誕生しています。残念ながら日本語には文字はなく、最初に出会った文字が「漢字」です。「漢字」はその後の日本国に大きな影響を与え、独自の日本文化を形成し、日本人の精神形成、日本国家の在り方にまで強い影響を与えました。近年その日本語が若者世代で乱れて、漢字が書けない若者が急増し消えゆく可能性さえある程の危機的状況です。漢字とかかわってきた経緯を大まかに振り返ることで、世界にも稀な日本語の将来の存在意義を再確認し、美しい日本の言葉と文字を後世に伝える責任が私達にはあります。2004年文化勲章を受章した漢字研究の第一人者・白川　静氏によると・・・殷王朝が占いに用いた約3200年前の「甲骨文字」が漢字の始まりで、その後の周王朝では青銅器に文字を鋳込んだ金文、秦の始王帝が統一した小篆（しょうてん）を経て、漢時代に現在の漢字にほぼ近い書体が生まれました。当時から中国は50を超す多民族国家ですが、総人口の約95％が漢民族で漢民族中心の国家です。現在の河南省中原（ちゅうげん）地方を中心に栄えた黄河文明で、そこで栄えた漢民族の言語の文字が「漢字」です。殷以来時代は変わっても、私達はそれを中国語として認識しています。余談ですが・・・中国がまだ一般観光客を認めていない1980年頃に、秦の始皇帝時代の都・長安、現在の西安市を友好使節団の一員として訪問したことがあります。毛沢東主席の政策が色濃く残る路線を受け継いだ華国峰主席時代で、ほとんどの自由がなく、私達訪中団の行動も制限されていました。拓本や教材で得た多少の予備知識はありましたが、街の中で見た市民生活に根付いた文字は、私が知っている「漢字」とはまったく異質でした。説明を求めた通訳の答えは、国民の識字率を上げる毛沢東主席の「簡化文字政策」による簡体字でした。つまり略字化対策による文字でした。西暦57年弥生時代に・・・後漢の光武帝が倭奴国王（わのなのこくおう）に与えた「漢委奴国王」（かんのわのなのこくおう）の純金製刻字（印鑑）の印面文字が、日本人が最初に知った漢字であり、文字だとの説があります。「日本書紀」によると西暦285年応神天皇時代に漢字が伝来したと、「古事記」では「論語」と「千字文」を百済の王仁（わに）が伝えたとありますが、「千字文」はずっと後の西暦500年頃の皇帝・武帝時代で、事実と違っています。大和朝廷が国を統一したばかりの奈良時代で、まだ独自の文字はありませんが、国家にとって言語と文字がいかに重要であるかを知っていた中国からの意義ある書物で、大和朝廷も十分それを承知していました。その後593年聖徳太子が推古天皇の摂政となりあらゆる改革に取り組み、現在でも日本人が得意技とする「外国語の日本語化」が急速に進んだようで、漢文を基にした和式漢文書き下し文が公文書として第二次世界大戦終了の1945年まで続きました。そのさきがけが「十七条憲法」で、法典と言うよりも道徳律であり、和を尊び仏教を敬うなどの官僚としての心構えを説いた内容が主で、「論語」の影響大です。以来日本の国家基盤や日本人の精神・文化等に大きな影響を与えました。日本書紀によると「十七条憲法」は、「いつくしきのりとをあまりななおち」と読みます。683年頃に会意文字構法にならい漢字を組み合わせた新字（にいな）として日本語の文字「国字」が誕生します。例えば、木がいっぱいあるのは林や森で、畑・町・峠などが会意文字の国字です。古来からの言葉を文字表現するには漢字と国字だけでは不足となり、文字の意味とは無関係に工夫表現した表音文字「万葉仮名」が誕生し、やがて特殊文字「片仮名」が漢字の補助文字として、主に漢学者や僧侶達によって男文字として使われます。奈良時代になって和歌や消息文を書く時に万葉仮名の草書体を極度に簡略化して生まれた文字が「平仮名」です。つまり、万葉仮名の楷書体から「片仮名」、草書体から「平仮名」が誕生。どちらも意味を持たない表音文字です。「古事記」は712年、「日本書紀」は720年に成立。この頃には現存する最古の歌集「万葉集」が編纂され700年代後半に成立したとされます。四世紀ごろから八世紀後半までの約450年間20巻約4500首で、785年に没した第4期歌人大伴家持が編者と言われていますが、定かではありません。やがて漢字、ひらがな、カタカナを使った連綿体で書かれた54帖になる長編小説「源氏物語」が西暦1000年に生まれ、現在でも口語体翻訳本が次々に出版されて世界中に多くの読者がおります。イギリスではシェークスピア作品が古典と言われていますが、ほとんどが16世紀の作品で約500年の歴史でしかありません。「万葉集」と「源氏物語」は・・・文字がなかった日本人が漢字と出逢ってから、わずかな年月と独自の創意工夫によって誕生した、世界に誇る日本の古典で、1000年以上もの歴史を持っています。そこには・・・表意文字の「漢字」、会意文字の「国字」、二種類の表音文字の「平仮名」と「片仮名」があり、外来語である漢字を日本語化して使い分けた大和朝廷時代の日本人が生命を与えた、美しい日本の言葉と文字と叡智（えいち）の息吹が生きづいています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　(文責：壽　　諒)２３年１２月１０日※「千字文」（せんじもん）・・・西暦500年頃梁（りょう）時代皇帝・武帝の命で作った漢字を学ぶための教科書で、漢字千字を使い、すべて違う文字四字で成立した250句「四言古詩」初学教科書・習字の手本。四字熟語の元祖とも言えます。※「連綿体」（れんめんたい）・・・書道において、各文字を連続して書く書体。※「源氏物語」翻訳本・・・連綿体文字を読みやすい口語体に訳した現代人気作家により出版。与謝野晶子・川端康成・谷崎潤一郎・円地文子・瀬戸内寂聴等々が有名。近年ではマンガ本もあります。※「万葉集」と「万葉仮名」・・・全体的に漢字で書かれているが、歌の語順は日本語で、漢字を使って多種多様に表意的に表したり、表音的に音だけ借りて表したり、当て字になっている「万葉仮名」が日本語・文字の始まりとも言えます。◎最近あらためて読み直した図書　　「語源　なるほどそうだったのか！」　　　興津　要　著　　日本実業出版社</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 19:00:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・44国語「漢字が書けない若者</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-36629/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-36629/</guid>
      <description>　　　　　　　　いきなりですが、高校受験生の模試問題です。・四字熟語の空欄に正しい答えを記入しなさい。□顔無恥　　　□肉□食　　　主客□倒　　　用意□□ある生徒の答えは・・・童顔無恥　　　焼肉定食　　　主客卒倒　　　用意ド ン思わず正解の○をつけたくなるような、ありそうな答えです。もちろん×で、笑えない本当にあった答えで、ほとんどが小学校で覚える漢字です。四字熟語は国語の基本で出題頻度が高く得点しやすい問題でもあり、中学受験にも出題されます。文章中にあって意味の説明を求められる場合もありますが、この場合は単に四字熟語の漢字の書きだけで、多くの生徒が苦手分野の意味説明や文法ではありません。中3生でもこの頻度の問題が出来ない生徒は多く、その言い分は・・・「暗記科目（分野）は苦手だから」と、まるで出来ないのが当り前のように言い訳します。読み書き計算は学習の基本中の基本であって、日本で日本人として日常生活する思考の基本は日本語で、漢字は日本語を表記する文字の中心です。苦手や得意の問題ではありません。漢字学習が暗記と考えて軽く見ている馬鹿な親もいますし、それを否定しない情けない先生もいます。言い方は乱暴ですが・・・数学の基本となる算数を含めたすべての科目の基本は暗記学習で、数学や理科にも文章問題があります。暗記は学習の基本中の基本です。スポーツ分野においても、一流のプロ選手がスランプになった時には必ず基本からやり直します。もっとも二流以下にはスランプはありません。私達日本人は生まれて間もなく母を中心に大人から言葉を与えられますが、文法等を理解しながら覚えたわけではありません。繰り返し口移しに言葉を覚えたはずで、暗記学習です。成長と共に早いと３歳前後で母親から離れて保育園や幼稚園に行き、テレビ等との接点が多くなります。私もテレビ大好き人間で、大画面にシアターサラウンドもセットしているほどですから、間違ってもテレビを否定しませんが、テレビをつけっ放しにして、一方通行に、限りなくダラダラ見続けるべきではなく、上手に活用するべきです。現在はないようですが、昔は「素読」（そどく）学習がありました。素読とは・・・文字や文章の意義を理解してないまま、難解な漢文などを声に出して繰り返し何度も読む学習です。目から入った文章を声を出して読むことで、瞬時に自分の耳でも確認して目と耳から同時に文章が入ります。インプットとアウトプットを目と口と耳で同時に確認して繰り返し作業することで、思考の中心である前頭葉のシナプスとニューロンを連続して刺激します。素読を繰り返すことで脳の活性化になり、いわゆる頭（脳）の回転数が上がり良くなります。さらにアウトプットになる書く作業があったらより効果が上がります。やがて文章の意義も自然に理解できるようになります。漢和辞典で早目に意味を調べて書いたらもう完璧です。「読書百回意自ずから通ずる」・・・です。私事になりますが・・・「朕惟フニ我ガ皇祖皇宗國ヲ肇ムルコト」明治天皇が国民教育の基本理念を明示するために明治23年に下した教育勅語と、現在の日本国憲法前文を小学校4年の時に素読したのが最初です。もちろん当時意義など理解していません。その後も、「いづれの御時にか　女御更衣　あまたさぶらひける中に」の源氏物語、「祇園精舎の鐘の声　諸行無常の響きあり」の平家物語、「学問のすすめ」「雪国」等々も面白いように覚えましたが、多分文字の意義を知らない小学生だから無心に出来たと思います。今では同じようにやっても出来ないだろうと、変な自信があります。集中して覚えようとすると、最初は意義不明の文章でも繰り返しやっているうちに理解出来るようになり、「覚え方」も自然に覚えられます。この頃から活字が大好きになり、活字を読む、書く、調べる作業が苦痛ではなくなり、日本語が大好きになりました。その先には、今でも広辞苑があります。本来情報（勉強）は・・・自分の意志で取りに行くものであって、受け身ではなく、能動的に必要な情報を取りに行く習慣がつくように、個々の自由に学習するべきと考えます。多くの漢字を覚えることは多くの言葉を覚えることで、表現力や理解力が豊かに深くなることです。テレビなどからの受動的習慣がついてしまっては、漢字が苦手になり自分の知識として活用できません。インターネットや電子辞書が便利であることは認めますが、自分の知識として活用出来るかは疑問で、むしろ成長期の子供にはマイナス効果大です。つい最近のことですが・・・詩人で宮沢賢治イーハートーブ館前館長の原　子朗・早稲田大学名誉教授が「最近の大学生は漢字が書けない。キーボードをたたいてばかりで危機的状況に気が付いていない。このままでは滅びる運命にある。」と嘆きつつ「なんとかしないと、まだ死ねない」87歳とは思えない程目を輝かせながら力強い言葉で、存在感たっぷりの授業をしています。必要な情報を能動的に取りに言って、活用してこそ自分の知識となり栄養になります。そこで得た情報（知識）を自分が活用しなければ、役立たずの単なるモノ知りに過ぎません。インターネット等からの情報・知識を知っていることと、その情報・知識を活用出来ることは根本的に違います。文字は文化の基本です。日本語は千数百年前に漢字と出逢って日本語文化を確立しました。世界には四千とも言われる言語が存在しますが、その中には文字を伴わない言語が数多いようです。表意文字の漢字から、会意文字の国字や万葉仮名が生まれ、そこから表音文字の片仮名や平仮名も生まれました。世界にも稀な日本語文化を確立し、漢字を中心媒介として知性を高めてきたと言っても過言ではありません。今,日本語文化の中心にある漢字がかけない若者が大半です。（漢字が日本に入って来た経緯などについては次回に・・・）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　(文責：壽　　諒)23年12月2日※最近読んだ図書「白川静さんに学ぶ　　漢字は楽しい」　　　小山　鉄郎　著　　　共同通信出版</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 18:28:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント43・・・「父からの広辞苑」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-36343/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-36343/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　炬燵（コタツ）が恋しい季節になりました。子供の頃の我が家の炬燵は畳１枚分の長方形で、台所脇の店との間の居間にあり、豆炭や練炭を入れた火鉢をそのまま床下に入れた掘り炬燵で、暖かくなる春先からは火鉢が引き上げられて、そのまま家族７人の食卓になります。炬燵は足元の気持ちよさに、入ると出られなくなる魔力があります。日本式木造家屋で、各部屋は襖か障子で仕切られ壁はほとんどありませんから、どの部屋も冬は寒々として暖は火鉢だけ。炬燵のある居間は家族全員が集う場所で、勉強部屋でもあり暮らしの日々の思い出がぎゅっと詰まった場所でした。現在のようにストーブやエアコンのない時代で、洒落た子供部屋や勉強机もありませんから、引きこもり等の問題も起きる要素すらありません。父のお下がりの勉強机を持てたのは私が高校に入ってからで、冬は足元が寒くてやはり居間の炬燵が勉強机でした。子供の頃の父には・・・叱られたり、褒められたり、勉強を教えてもらったり、遊んだり、もちろん一緒に出かけたりは妹達も含めて一切覚えがありません。ほとんどの外出は母とで、時々祖父母との思い出ばかりです。毎朝早く出勤して、ほとんど毎日夕方同じような時刻に帰宅します。朝夕の食事時の挨拶だけで、子供達家族の話に頷きますがほとんど発言がなく、信じられないほど寡黙でした。もちろん祖父母や母と口論や議論をしたりすることもありませんし、酒・煙草も無縁（無煙ではありません）で、母の出す食事にもあれこれ注文を出すわけでもなくただ食べるだけで、その意味では味気ない人でした。「子供の教育はこうあるべき」や「親は子供にこうするべき」等々の子育て本や教育論の図書が最近の書店に数多ありますが、私の父はどの分類にも属さないような気がします。４月からの私のレポートで・・・断片的に子供の頃のことを書いてきましたが、当時の我が家は祖父中心の家長制度が色濃く残っていて、すべての日常は祖父が絶対でした。父も祖父のすべてを信じていたようで、反論するところを見たことがありません。いつも黙々と本を読んでいるか、教師の仕事をしてばかりで、ある種近寄り難い雰囲気がありました。もちろんそれが親父と思っていて、何も不思議に思いませんでした。父から初めて「話がある」と言われたのは・・・中学１年の入学式前日で、急にあらたまった口調で部屋に呼ばれて話を聞きましたが、異常に緊張して正座をし、話が終わった時には足の痺れでしばらく立てなかったのを覚えています。日本社会の仕組み、特に学校教育制を中心に説明し、父の考え方と子供たちに望む親の気持ちを静かに噛んで含むように言葉を選びながら話す父が印象的で、聞いている私の全身が凍てつくような武者震いがあったのも覚えています。後々中１の入学式前日に、妹達も同様に呼ばれていました。父が子供に望むことは・・・子供を就学させる親の責任は義務教育終了の中学３年まで、それ以上の上級学校に進学するか、どうかは中学卒業までに自分で決めなさい。上級学校（高校）に進学するならば人並の生活は親が責任持つが、高校進学しないならば、卒業と同時に自立した生活をしなさい。つまり、就職と生活する場を自分の責任で確立しなさい。たったこの２つだけですが、同時に「中学卒業までの３年かけてこれを読みなさい」と、父の使っていた「広辞苑」を渡されました。「広辞苑を使って勉強しなさい」ではなく「読みなさい」で、ここだけがなぜか妹達にはなかったようで、その理由は今でもわかりません。この時父が話した内容に、父の学生時代からの話がありましたが、父と同じ教師を志してほしい望みがあったようで、反抗期になる私を意識して本音をズバリ言わず、特に淡々と話したと後々話してくれました。当時をふり返って考えると・・・祖父の頑固に徹した家長制度色濃い生活方針を信じていたようで、父も祖父以上に頑固で、ひたすら自分が信じる方針と、親父の責任ある姿を子供に見せようと徹していたようです。後年父母の銀婚式の時に、私達子供３人で那須温泉旅行をプレゼントしたと同時に、３人の総意として、一度でいいから夫婦喧嘩を希望しましたが、その希望はかなうことなくいつも淡々とした日々の連続で、父の人生に喜怒哀楽があったのか不思議な人でした。父は広辞苑を・・・「必要なあらゆる基礎知識が詰まっている読み物」と言って渡しましたが、この時も、その後も父から「勉強しなさい」と言われたことは１度もありません。私には・・・高校大学受験勉強の友でもあり指導書でもあります。どの頁からでも読めて、頁ごとに新しい発見がある楽しみな辞書です。現在私が所有しているのは第2版ですが、「と」の発音項目だけでも22もの解釈・説明があり、同じ頁には「door-engine」など外来語や科学等が、２〜３頁先には「同位角」の説明もあります。私のそばには・・・いつも広辞苑があって、ちょっと困った時には今でも助けてくれます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年11月26日※最近あらためて読み直した図書「脳と人間」　　　　時実　利彦　著　　　雷鳥社出版・1968年（昭和43年）出版。東大名誉教授。脳科学を勉強する人はもちろん、私も含め一般人にとっても理解しやすい脳科学の名著。・私が時実教授を知ったのは、先生が京都大学教授時代に書いた著書を父の書棚で見つけてからで、その後この名著を手に入れて何度も読んでいます。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 19:34:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント42・・・「生命の尊厳と現実の死」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-36144/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-36144/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　2011年11月11日法務省発表・・・2010年の「犯罪白書」によると、窃盗・強盗などの刑法犯認識件数中、道路交通法を除いた一般刑法犯検挙数32万2956人。このうち8万5846人（約27％）が少年犯罪です。9月30日付「論語に学ぶ・・・」で、コンビニを経営する知人から聞いた小学校3〜4年生が万引きする話を書きましたが、小学生の万引きなどは再犯や悪質な場合を別にして、保護者の誓約書などによって処置して、警察に引き渡さず表面化しない犯罪実数はかなり大きいようです。少年犯罪数、その動機や内容も日本が貧しかった1964年東京五輪頃までと、その後便利で豊かになった1980年代以降では大きな変化があります。日本が物質的に貧しかった時代は・・・大人も子供も日本人の行動規範の根幹に「恥」行為を慎む、日本人特有の精神文化があり、弱者をいじめる行為は卑怯な「恥」じる行為で、物を欲しがる行為と共に「してはいけない行為」として厳しく指導され、日々の食べ物がないほど貧しくても、恥ずかしい行為よりも餓死を選択する程でした。江戸時代のことではなく、私が生まれた少し前の昭和時代にあった事実です。貧困から脱却して物質的に豊かで便利になった現在は、飽食による成人病の低年齢化も含め、自己の欲望をコントロール出来ずに、愚かにもローン払いという借金までして欲望を満たしています。ひとつの欲望を満たしても、新たな次の欲望にエスカレートするのが人の常です。気がつけば二進も三進も（ニッチもサッチも）立ち行かないで借金地獄から抜けられず、破産しただけでは足らずに犯罪を犯したり、幼い子供を道連れにした心中や、縁もゆかりもない人までも巻き込んでの短絡的愚かな犯罪行為は、まさに精神の貧困と言えるでしょう。理性ある人間の大人の行為ではありません。大人がこれでは子供に良い影響はありません。犯罪は「恥」行為で「してはいけない行為」と思わないでしょう。子供は親を良く見ていてほとんどが親と同じようにします。ただし、反面教師もまれにあります・・・が。少年犯罪の最近の特徴は・・・普段大人しく優しい子供が突然キレて狂暴化したり、動物虐待などの残酷な内容も含めた弱者いじめや、いとも簡単に人を傷つけたり命さえも奪ってしまうのが現実です。生命の尊厳と現実の死を、きちんと理解出来ていない子供が増えています。テレビゲーム同様に死んでもリセットボタンで生き返ると考えているようで、仮想世界と現実世界の境界が曖昧模糊になっているようです。中には一部の大人にも同じような危ない人もいるようです。科学技術や医療等の進歩と共に、親子3代や4代の家族構成が少なくなり、日常生活の場での自宅介護や、最期の臨終に家族揃って立ち合う機会がなくなった背景もあります。何よりも・・・末期の苦しみに子供を立ち合わせることが残酷だと隠そうとする、一部の親の考え方もあるようですが、現実生活の世界は本当にそれでいいのでしょうか。私は小学校低学年の時に、母方の祖父の臨終に初めて立ち合いました。80歳を超した祖父は、風邪を拗らせ発熱して数日のうちに痩せ細り、体力も気力も奪われました。親族全員総出、交替の介護の中で、やがて祖父の生命は尽きて血の気を失った体は瞬く間に冷たくなっていき、目を真っ赤に泣き腫らした母や家族で遺体を清め、天国に旅立つ仏教で亡くなった人に着せる装束・経帷子（きょうかたびら）を着せたことをはっきり覚えています。やがて祖父と関係のあった多くの人達が故人との思い出を口々に語りながら見送り、哀しみの弔問者は初七日過ぎても続きました。就学前には、可愛がっていた犬の死などの悲しみも経験していましたが、祖父の介護や臨終の実体験で生命の尊厳と現実の死をあらためて理解し、哀しみと、生きている喜びの素晴らしさ、生命の大切さを知り、どんな小さな生命にも尊厳があり、傷つけてはいけないことも学習しました。本当のところ、真言宗の僧侶である父方の伯父からの教えの影響もあります。生命の尊厳と死は・・・親が子供に教えなければならない、生きるうえで避けては通れない一番大事なことで、学力があるなし以前の、人間だけに与えられた重大な使命です。学力は頭で感じる問題ですが、死は心で感じる問題です。国語や数学（算数）等は・・・結果が数値として具体的に「見える学習」ですが、命や死の問題は、具体的な数値として「見えない学習」です。実はこの数値にして「見えない学習」が、人として生きていくうえで一番大事と私は考えています。死と向き合って生きなければならない人に与えられた使命を子供に語り、実体験させるべきで、隠すべきではありません。それを理解することで、人がどう生きるか、生きる喜びと使命が芽生えるはずです。「身体髪膚（しんたいはっぷ）これを父母に受く、あえて毀傷（きしょう）せざるは考の始めなり」儒教の「孝経」より訳：己の身体すべては父母から授かったもの、傷つけ損なうことをしないことが親孝行である。将来ある小・中学生が人を傷つけたり生命を奪ったり、自ら死を選んだりする痛ましい事件報道があまりにも多すぎます。本当に残酷な事態になる前に・・・生命の尊厳と現実の死をきちんと教えて、生きる意味を理解させるべきと思いませんか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年11月23日※最近読んだ図書　「子どもは文字で訴える」　　　　　石崎　泉雨　著　　ワニブックス出版サービス・何気なく銀座をぶらぶら歩いていて、何気なく茨城県のアンテナショップに入って、何気なく咽の渇きをコーヒーで潤している時に、何気なく視界に入ったのがこの本で衝動買いしました。筆跡診断士として、子どもの書く文字から問題を抱える子どもの心理状態を判断し、カウンセリングしている著者の経験・実績報告書として一読の価値あり。大変勉強になりました。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 21:25:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント41・・・「お手伝いの意義」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-35880/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-35880/</guid>
      <description>子供の頃の我が家は・・・「勉強へのきっかけ」（5/20）付でも書きましたが、祖父母と妹２人の７人家族に犬とニワトリとうさぎ数羽飼っていて、当時は田舎だけではなく都内や日本中のどこでも見られた平均的な庶民の家庭です。明治生まれの祖父の親からの薬屋で、父は地元の中学教師でした。子供の頃日本全体が貧しかった時代で、生活様式が豊かで便利になった現在とは違って、すべての家事が手作業で、炊飯器・冷蔵庫・洗濯機・掃除機・・・等々はありません。どの家でも勝手口近くに井戸があって、手押しポンプか竹竿に桶をつけた釣瓶で水を汲み上げていて、水道などもありません。私が中学生になった頃から少しずつ便利になりましたが、テレビや電話等も一般家庭にはない時代でした。薄暗い早朝の一番鶏の声が目覚まし時計の代わりで、母が雨戸を開けるのを合図に一日が始まります。床上げした後の部屋の掃き掃除、犬の散歩、ニワトリとウサギにクズ野菜の餌を与え、庭の草木に水やりと掃き掃除、水汲み、朝餉の仕度と後かたづけ・・・等々母から年齢に見合った手伝い内容が子供たちに指示されます。夕方前にはお使いや風呂掃除してから風呂桶を水いっぱいにするのも子供達の共同作業で、母が畑仕事の時には草取りや野菜の収穫・運搬なども手伝います。手抜きをしたり、お手伝いしなければ罰則も当り前にあります。「働かざる者食うべからず」・・・当時の我が家の基本です。朝の鶏小屋で産みたての温かい卵を見つけた時は、朝食が「玉子かけご飯」になる楽しみで心はウキウキします。朝寝坊やお手伝いしなければ「玉子かけご飯」は食べられません。豊かでなかった当時の「玉子かけごはん」は大変なご馳走で、それが食べられないのは子供にとっては大問題です。すべての食事は祖父の「いただきます」で始まり、「ごちそうさまでした」で全員一緒に終わります。病気以外の例外は認められません。朝寝坊や遊びに夢中で食事時間に遅れたら食事抜きもあります。それが我が家の「しきたり」で、この基準は私の子供たちの時になっても同じでした。当時を振り返って本音を言えば・・・母が雨戸を開けた時に雨降りや悪天候の時は、犬の散歩と庭の掃き掃除等がなくなりホッとします。天気の良い休日には、犬・鶏・うさぎ等の各小屋の掃除も子供達の仕事です。余談ですが・・・私の就学前には、鶏小屋より大きく頑丈な檻になぜか「熊」を飼っていましたが、小学校に入ってからある日突然いなくなり、しばらく月日が経ってから、客室の床の間前に黒い敷物として戻って来た時は衝撃で、泪を流したことをはっきり覚えています。絶滅危惧種動物等の保護を目的としたワシントン条約がなかった頃です。ちなみに、ワシントン条約は1973年に成立し、1980年に日本も加盟してます。お手伝いは・・・３歳頃から自分が使った食器を洗い場のある井戸端に持っていくことや、ペットなど小動物に餌を与えたり、年相応に出来ることからやらせることで、家族の一員としての責任を持たせ習慣づけします。親なら手際良くやれますが、親がやってしまってはいつになっても子供はお客様扱いで意味がありません。食器を落としたり、小さな切り傷や火傷もするでしょうが、責任を持たせて習慣づけし、包丁や鎌などの作業道具の正しい使い方や工夫することも覚えます。何より痛みを知ることも大切な学習です。庭の草木への水やりや農作業を手伝うことで、土の中に生きているミミズやバクテリア等が土壌を豊かにすることを知り、草木や農作物などの芽吹きや成長を知り、理科の勉強に役立ちます。やがて、実りの恵みとなり自分達の空腹を満たして命を支えてくれる過程を学び、自然の中で共存する生命に感謝する心を培います。現在の都会では、自然が少なくマンション住いなどで大変難しいことですが、草木やペットなど小動物に触れることで弱者を慈しむ心を育み、自分達も癒されていることを知り、生命の尊さも学びます。つまり・・・自然界にあるものすべてに存在意義と生命があり、その生命が果てても新たな生命に受け継がれ生き続けます。それが自然界の定めで、その中で私達が生かされているのを学びます。お手伝いはその入口です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年11月18日※最近読んだ図書「セロトニン欠乏脳」　　有田　秀穂　著　　　　ＮＨＫ出版</description>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:34:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント40・・・「いい子に育てよう」・・・子供は</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-35718/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-35718/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　・お酉様の季節です。11月の酉の日は鷲神社の祭礼お酉様です。今年は火事が多いと言い伝えられている三の酉まであります。歳時記による季語「お酉様」は冬で、晩秋から冬にかけて冷たい北風が吹く「木枯らしの季節」です。私が生まれ育った利根川流域に吹く木枯らしを「赤城颪」と言って、痛いほどに冷たい北風だった覚えがあります。赤城颪の吹く中でも・・・毎日真っ暗になるまで時間を忘れて近所の原っぱで、神社の杜で、時には利根川の川原で飛びまわって遊んだ思い出があります。かくれんぼ、鬼ごっこ、竹馬、野球、缶けり、チャンバラ、ベーゴマ、小川で魚とり、夏には早朝暗いうちからクワガタやカブト虫等の昆虫採集等々。数えたらキリがないほどの遊びをしました。どの遊びも自然の中で太陽の光を浴びながら、全身を使って汗と泥まみれになって遊んだことが、まるで昨日のように蘇ってきます。子供は風の子と言われていて、外で遊ぶのは当時は当り前でした。最近の都会では・・・広い自然の中で全身を使って遊ぶ場所も少なく、「○×△禁止」の看板が目立つ、ちっちゃな公園でかくれんぼか鬼ごっこくらいしか見かけません。残念ながら遊びの種類も少なく、自分達で工夫して遊びをリードする知恵のあるガキ大将もいないようです。もっとも昔は日本中が貧しく、家の中に子供が遊べるようなおもちゃがなかったとも言えます。この頃の子供の遊びは・・・ほとんどが室内のテレビゲームや携帯ゲームが主流で、テレビ・ＤＶＤなども含めて、黙々と画面を見ているだけです。せいぜい限られた指先を素早く単純に動かすだけで、体全身を使って、意欲的に創造的に遊びません。ゲームセンターやカラオケ店などを含めて、自分達で工夫したり創造したりしながら遊びません。あるのは驚異的な騒音だけです。テーマパークと言う大規模遊園地にしても、ほとんどが人工的・機械的に完璧に計算されたものばかりで、テレビゲームやゲームセンター等と同様に遊ぶ側の工夫や創造性が入る余地がありません。テレビも一方通行でチャンネルの選択権だけです。近年チャンネル数が増えたのは、テレビっ子の私は大歓迎です・・・が。絵本や昔の遊びは、不完全で物足りない部分があったからこそ、遊ぶ側の工夫や創造する面白味がありました。人間は自然の中で・・・太陽の光を浴びて全身を使った発散的な遊びによって欲求不満が解消され、抑圧されうっ積したエネルギーから開放されて、心身共にリフレッシュ出来ます。何よりも五感が刺激を受けて鍛えられ、第六感までも鋭くなります。遊びだからこそ、不完全で不足があるのをどうやって自分達で捕ったらいいからを考え、知恵を絞って工夫しながら創造する喜びがあっていいはずです。そこに遊びの醍醐味とワクワクするスリルがあり、上手くいった時の達成感や満足感などの感動があるのではないでしょうか。高度経済成長期時代の頃から、伝統的な日本の生活環境が劇的に変化しました。畳や襖・障子等のそれまでの生活から、床がフローリングに、襖や障子が壁になって家族の会話がやりにくく独立した個室住宅になり、進化した電化製品によって便利で物質的に豊かになりました。テレビの普及とＡＶ機器と通信技術の急速な進化により、ビデオ・テレビゲーム・パソコン・カラオケなどが家庭に進出して、当り前のように外で遊ばなくても家の中で十分楽しめるようになりました。さらに軽量小型化、高性能化でどこでも持ち運び可能です。今までは高性能携帯電話やタブレット型端末も加え、子供の勉強部屋は四つの壁と狭いドアだけの小さな城塞となり、いろんな「第５の壁」を入れたらアミューズメントパーク同様です。子供にとってやりたい放題で引きこもるに十分な楽しい環境ですが、成長期の子供には一番危険な環境です。脳の成長期であり心身共に未熟で大切な学齢期は、個室の勉強部屋よりも家族全員が集合出来るリビングの食卓などでの勉強が肝心です。何よりも、家族全員揃って会話が出来て、日々の変化が読み取りやすい環境づくりが賢明でしょう。もちろん「百害あって一利なし」のテレビ・パソコン・ゲーム等の「第5の壁」は親の管理責任です。「第5の壁」は最も危険です。脳の約95％の成長期である10歳頃までにテレビゲームや携帯ゲームを週４日以上、1日2〜3時間やることで「ゲーム脳」になる危険性があると警告する研究報告があります。長時間テレビを見るのもあまり良くありませんが、ゲームをやることで脳（前頭葉）が活発に活動する時に出るβ波（13〜30ヘルツ）が低下して、リラックスしている時にでるα波（8〜13ヘルツ）と重なって出ます。これは老人性痴呆症の脳波現象の特徴と似ているとの報告です。具体的な症状も、無気力・注意散漫でボーっとしていて突然キレたり、セロトニン神経が弱ってくるとウツ症状や、パニック障害・摂食障害などあらゆる症状が出ると、医学的な報告もあります。普段静かでおとなしい子が突然授業中に大騒ぎしたり、動物虐待や思いつかないような凶悪犯罪を引き起こしたケースも報告されています。犯罪が低年齢化している一因でもあります。セロトニン神経は・・・精神が不安定になってパニック状態になりそうな時に平常心を保とうと調節する働きがあり、心と身体を元気にしてくれます。バランス良い食事で良く噛むことや太陽光を浴びることが基本的要因で、最も基本的なリズム運動を繰り返すことでも活性化されます。具体的には、リズム良い呼吸法が有効でウォーキング・自転車・ガムを噛むことなど、身近な何気ない反復運動を太陽光を浴びながらやって良い効果が得られますから、子供が部屋に引きこもって「第5の壁」に熱中しているようでは大変危険です。時代の進化と共に「第5の壁」と上手に付き合っていかなければなりませんが、少なくとも未熟脳の約95％が成長する10歳頃までは、最も「危険な壁」と言えるでしょう。低年齢の子供は特に危険で、電子辞書も同様です。私の教室では中学卒業まで「電子辞書使用禁止」です。冷たい木枯らしにも負けないで・・・太陽光を浴びながら自然の中で全身を使って元気に遊ぶことが、子供の本来あるべき姿ではないでしょうか。人間は無菌の中では生きられません。自然の中に共存している雑菌などにも触れて免疫力がつきます。いずれは両親から自立しなければなりません。自分より弱い命を守り、社会の悪や甘い誘惑に負けない、優しくて強い精神と肉体を育む必要があります。心身共に健全な我が子の将来を望むならば、まずは、「子供は風の子」であるべきと信じます。余談ですが・・・ゲーム脳の詳細については、森　昭雄著「ゲーム脳の恐怖」ＮＨＫ出版をご覧下さい。また、第六感とは・・・視覚・聴覚・味覚・嗅覚・触覚の五つを感じるほかに、なんとなく本質を感じとる心の働きのことで、直感、ひらめき、勘働き、霊感などを言います。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年11月15日※最近あらためて読んだ図書　　「ゲーム脳の恐怖」　　　　　森　昭雄　著　　ＮＨＫ出版</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 18:52:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「人間だけに与えられた精神」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-35528/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-35528/</guid>
      <description>人間が他の動物と違うところは…直立二本足で歩き、大きな脳の前頭葉により知性が働き、多くの言語と文字を自分の思い通りに使って思考し、想像して何かを作り出す創造力を持ち、理性によって本能欲を調節して、我慢する忍耐力や持続力を持っていることです。怒り、恐れ、悲しみ等の心の動きは、人間以外の動物の顔にも表れますが、快い、嬉しい、楽しい等の心の動きが笑顔になって表情に出るのは人間だけで、他の動物にはありません。笑顔は、自分だけでなく周りの人々にも心地よい喜びを分けてくれます。幼児に言葉をかけるときに笑顔も忘れず与えると、子供にも「いい」刺激になります。一番「いい」時に「いい」刺激を与える事が大切で、闇雲にいつでも何でも与えればいいわけではありません。与える時間を間違えたのでは効率が悪く、効果も良くありません。現実としてはあり得ない例でしょうが…胎児や新生児に、脳損傷や遺伝的な問題がない健全な赤ちゃんに、生まれてからずっと言葉を与えなければ赤ちゃんは言葉を話せなくなります。言葉を覚える限界年齢は、7〜8歳頃までと言われてます。言語同様に音楽や基本的運動機能等も、笑顔と一緒に早めに与えるといいようです。外出して散歩することで手足を動かし、目や耳や肌からの情報が入り、頭頂部にある運動野が刺激されて脳の血流が良くなります。野球やサッカーなどは小学校に入ってからでも十分大丈夫です。私も野球少年でしたが、基本的運動機能があれば基礎体力がついてからで十分大丈夫です。3才前後から親兄弟のやることを何でもやろうとします。（個人差はありますが…）我が家の子供の話ですが、小学生になった息子が泳げるようになりたいと水泳教室に入り、毎週2回母親と一緒に送迎していた5歳年少の妹が、兄に刺激されて3歳から自分の希望で兄と一緒に競いながら泳いで上達。5歳前には兄と共に毎日2時間の選手コースに入って泳ぎ、同時に兄への対抗心？からピアノや書道等もやっていました。どれも本人が興味を持って挑戦を望んだことで、いろんな事への経験をすることが目的で、天才児を作ろうとしたわけではありません。この年頃の子供は何でも興味を持つ年頃で、なんでも自分でやろうとする自我の芽生える時期です。それを見極めて、与えていいものかどうかを選択してから、タイミング良く与えます。与える時は目標を定めて、休まない、言い訳しない、怠けずベストを尽くす等を約束してから始める事が肝要です。もちろん例外を作らないよう家族の協力も必要です。買い物などでも…今はインターネットなどでの通販や近所の買い物、電車に乗る時でも現金を使わないでほとんどカードで用が足りる便利？な時代ですが、子供の教育にはいいと言えません。自我の芽生える就学前になったら、日用品の買い物や電車に乗る時などは、現金を使って代金支払いやお釣り等の実戦経験する事が貴重です。「お釣りはいくらでしょう」は、小学校の算数で必ず出てきますから役立つはずです。文字学習も就学前に興味を持ちます。大人にとって易しい平仮名よりも、難しい漢字の方が子供にとっては易しく、平仮名よりも漢字を速やかに覚えるという驚く実験報告があります。「難しい漢字は出来ないだろう」と母親の言葉と共にやらせなければ、それが子供にすり込まれて、いつの間にか「難しくて出来ないだろう」は「やらなくていい」ことになります。大人の勝手な判断基準で子供の興味を制限して、可能性にブレーキをかけてしまいます。いずれそれが難しいことはやらなくていいことになり、将来難しいことを避けるようになりますから結果として向上心は育ちません。「いい子」と「わるい子」の違いは…大まかに言えば、大人になって自立した社会生活が出来るか、出来ないかの違いです。社会人として自分で働いて稼いで、規則や規律が守れて、隣人と調節ができて、常に向上心を持ち続け、困難に直面しても強い意志・意欲を持ってベストを尽くせるのが「いい子」で、大金持ちや有名人になることが目的ではないと私は考えてます。それは結果です。「わるい子」は、きちんと学校に行って学習する気がなく、規則や規律が守れず、時間の認識もいい加減で約束なども守れず、向上心や働く意欲もなく、親兄弟や他の人を頼りにして迷惑をかけても平気で、自分に都合のいい享楽だけ求めるいわゆる「だめな子」です。「だめな子」に限って見た目を非常に気にして、時代の流行には敏感に反応します。自分に都合が悪くなるとその場を上手につくろい、聞いてもないのに言い訳します。最近はニートやフリーターでいる若者が増えてますが…彼らがきちんと働かない理由に「やりたい仕事がない」「仕事が楽しくない」と言ってみたり、「自分探し」などと言い訳して自分で働く行動をしません。自分から行動して働いてこそ、自分がやりたい事が見えてきたりヒントが見つかります。自分に都合のいい限界を決めて、難しいことなどには向って行く気がなく、自分の限界を超越しようと挑戦しません。困難に向って行動し…ベストを尽くしてこそ可能性が生まれ、困難を克服した先に歓喜と笑顔と感動があります。その感動が新たな自信と意欲を誕生させ、何よりも強い意志を持つ簡単には折れない心を育みます。仮に失敗して大きな挫折を味わったとしても、失敗から多くを学ぶはずです。つまり…歓喜の感動や笑顔、そして挫折も、唯一人間だけに与えられた精神です。喜びと笑顔そして挫折を心に感じてこそ、人間ではないでしょうか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　　諒）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年11月9日※最近読んだ図書　　　「なめとこ山の熊」　　　　　宮沢賢治　著　　　　　ちくま文庫</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 18:49:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・吉田松陰に学ぶ教育</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-35128/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-35128/</guid>
      <description>自分の幼子を「いい子」に育てようと願わない親は皆無でしょう。結果的に「出来ちゃった」として生まれたちっちゃな赤ちゃんも愛しく思い「いい子に育てよう」と願うでしょう。特にお母さんは、育児書や幼児教育書などで学び、なかには幼児才能開発を掲げたカルチャー教室に通うお母さんもいるでしょう。愛しい我が子に自分の夢を託して英才教育をしようとするお母さんもいるでしょうが、「いい子に･･･」を思い効果的な結果を求めようとすると、大脳生理学や遺伝学の研究内容が気になりますが、どちらも未確定の分野が多く、まだまだ研究課題が多数残っているのが現実です。人間の脳に弱い電流が流れている事が発見されたのも1872年で、それから約100年後の1975年、米カリフォルニア大学ロジャー・スペリー教授によって人間の左右の脳が別々の違った働きをしていることが発見され、1981年にノーベル医学生理学賞を受賞してます。この頃左脳・右脳ブームが起こったことを、私もハッキリ記憶してます。左右の大脳の間は2〜4億本の神経線維束「脳梁」でつながっていて、何かを考えたり、勉強や仕事など行動する時になると新幹線のひかりの約二倍の速度で微電流が走って情報伝達します。左脳は、主に言語や数的計算などの理論・理屈。右脳は、空間認知、非言語的絵や音楽などのイメージ。感性。とする差異説の報告がありますが、左右の関係がどのように関わって活性化しているかの不明点が多く断定されていません。しかし繊維束を切断した「分離脳」は左右の手が別々の意図による行動をするほど不思議な現象が多数報告されています。左右が交互に情報を繰り返す作業で高速微電流の流れが良くなり、繰り返し使えば使うほど電流の流れが良くなり、脳の働きが良くなる事が実証されています。勉強の効果も繰り返すことで効率が良くなります。脳の第二段階の成長期にあたる10歳頃までに刺激する事が最も効率よいとされています。「男子女子とも10歳以下は、母の教えをうくることはひとしおおおし、ゆえに父はおごそかに、母はしたし」明治維新史上日本近代化に輝かしい軌跡を残した門下生を数多く輩出した松下村塾主宰・教育者、吉田松陰の言葉です。（1830年〜1859年　　幼名・杉虎之助）大脳生理学や遺伝学の研究情報が･･･現在ほど無かった幕末の激動期から明治維新に、長州藩下級武士・杉家の次男として生まれ、暮らし向きが貧しく、昼夜農作業の手伝いをしながら、両親から「四書五経」などを学び、4歳で叔父の吉田家の養子となります。ここで叔父から、更に想像を絶する徹底した厳しいスパルタ教育を受けて、文武両道に秀でた実践教育者への道に入ります。（詳細は、松陰研究書を参考にしてください。）若干8歳で長州藩校・明倫館の教授見習いとして出勤。生徒ではありません。教授見習いです。10歳で、１３代藩主・毛利敬親の前で「武教全書」戦法篇三戦を講義。明晰で優れた講義内容は藩主と同席した多くの家臣を驚かしたそうです。松陰19歳の時の門下生木戸孝允はじめ、桂小五郎・高杉晋作・初代総理大臣の伊藤博文・軍人で総理大臣の山形有朋等々、日本の近代化に向けて先導した偉人達が薫陶を受けています。教育者・吉田松陰は…単なる学問を教授するだけではなく、明治維新を目前にした安政の大獄の激動期に、至誠をもって自ら門人達の先頭で率先範例した実践教育者です。前記の松陰の言葉は、10歳以下の教育がいかに大切かも実践した松陰の、子供のあるべき教育年齢と姿勢、両親の子供に取るべき立場を示した21世紀の現代にも通じるまさに至誠の言葉です。享年29歳。松陰墓のある世田谷区と生誕地萩市に、その功績をたたえた松陰神社が明治15年と明治23年に創建され現在に至ってます。　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年11月4日※最近読み直した図書　　　戦国武将おもしろ事典　　　　奈良本辰也　監修　　　　三笠書房　発行　</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 20:56:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・･   「いい子に育てよう」・・･幼</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-34828/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-34828/</guid>
      <description>　　　　現在の義務教育卒業生は・・・ほとんどが高校進学し、さらにその50％超が大学以上に進学する時代で、多くの人が高校教育以上の必要性を理解し求めていると言えます。より「いい」高校に進学するには難しい入試に合格する力が必要で、その前提として小・中学校で「いい」成績結果を求められます。さらに辿って行くと幼児教育のあり方が重要になります。「いい」「わるい」や・・・「難しい」「易しい」あるいは、「できる」「できない」は大人の主観的な判断がほとんどで、知能も性格も白紙同様に生まれてくる人間の赤ちゃんには、この判断基準はまだありません。あるのは本能だけで、すべてが「快」か「不快」かだけが赤ちゃんの基準です。「いい環境が必要です」と前回書きましたが、単に静かな環境であれば「いい」と言えません。赤ちゃんの脳に「いい」情報と「いい」刺激が繰り返し必要です。生まれたばかりの赤ちゃんは、肉体的・生理的・精神的に母親から離れられない重要な時期です。母親の肌に触れておっぱいを吸って空腹も精神も満たされ、話しかけられることで脳に「いい」刺激を受けます。あるいは「いい」音楽を聴かせることも「いい」刺激になります。肉体的・生理的・精神的に「わるい」状態ならば、「不快」になり泣き出して「嫌」がります。初めて刺激を受けた脳はそれをすり込みます。この初めて経験する言葉や音楽等の刺激がそっくりそのまま赤ちゃんの母語になり、人として１番大事な精神形成の基礎となります。我が子を「いい子に育てよう」とするならば・・・正しく「いい」情報を与えて、繰り返し刺激を与え続けることが必要で大切です。間違っても赤ちゃんの前で夫婦喧嘩などをして、乱暴な言葉を使ったりしないことです。また、音程の狂った子守唄なども聴かせないように注意が必要で、そっくりそのまま赤ちゃんの脳にすり込まれて、将来乱暴な言葉を平気で言ったり、音痴になる可能性大です。生まれたばかりだから「わからないだろう」と油断しないで下さい。「いい」「わるい」が判断出来ない赤ちゃんの脳にそっくりすり込まれます。少し良くない例ですが・・・東北訛の「ズーズー」弁などを口移しに与えると、そっくり覚えます。と言うことは、英語や仏語などまったく発音が違う言葉もすみやかに覚えます。文法など覚えているわけではありませんから、正しい発音できちんと教えて後々困らないように十分注意する必要があります。東北と訛り（方言）の名誉のために補足しますが、「方言」と言うある地域だけに通用する言葉は、日本近代化以前の封建時代（鎌倉〜江戸時代）の名残りで、自分達の地域からの侵略防止をするための隠語で、大切な情報漏れを防ぐ意味ある言葉です。まずは、「アリガトウ」「ゴメンナサイ」「オハヨウ」「コンニチハ」「サヨウナラ」・・･挨拶を中心に正しい使い方を、きちんと口移しに教えましょう。もちろん何度も繰り返しに・・・です。挨拶は人として当り前の礼儀で、頭が「いい」「わるい」以前の１番大切なことですが、中学生や高校生になっても元気に正しく挨拶が出来ない生徒が大変多くいます。そのまま大人になって「いい」のでしょうか。余談ですが・・・生まれたばかりの赤ちゃんが聴いて喜ぶ音楽は、バッハやベートーヴェン等のクラシックが１番多く、ジャズやロックは泣き出す赤ちゃんが多いとの実験報告があります。「いい」話しかけをして、「いい」音楽を聴いて、「いい」光景などを見せて、いっぱい脳を刺激してください。泣き出して「嫌」がらなければ、与えないよりもいっぱい与える方が赤ちゃんには「いい」環境です。「いい」「わるい」は赤ちゃんが判断しますが、便利だからと言ってテレビを与えたままにするのは危険です。テレビからの映像は仮想世界（バーチャル）で、未熟脳には最も「わるい」環境です。それよりも外出して家族以外の人々に逢ったり、太陽の恵みと自然の中で母子で遊びながら、いろんな生き物や小さな生命に触れることが心を豊かに育みます。それが母親の最優先の大切な仕事です。自分より弱い者や強い者がいるいろんな世界を知り、同時に社会のルール、やって「いい」ことや、やっては「いけない」ことなどもきちんと厳しく教えるのがこの頃からです。「赤ちゃんが歩き始めたら厳しく教えましょう」と言うと、必ず反論する母親や教育評論家？もいます。「まだ何もわからない幼い子に強権的に押し付けるやり方は良くない。のびのびおおらかに育てるのが良い」と、ものわかりが良く、優しく、いかにも進歩的で子供を愛していると言わんばかりに、子供のやりたい放題をそのままに放ったままにする母親がいます。こんな母親に限って幼稚園や小学校に入るとある日突如として「恐ろしい」母親になり、思い通りにならないとヒステリックに怒り、子供を押さえ込もうとします。子供が中学生になる頃には、体力的にも思い通りにならなくなって相談に来る母親はいくらでもいます。｢宿題もやらずにテレビばかり見て、部活を理由にゲームセンターやカラオケで仲間と遊び、部屋にこもって勉強したフリをしてマンガを読んでいる。なんとかなりませんか。｣と相談に来ます。そうなるまでの経過内容を聞いてみると、そのほとんどが赤ちゃんの頃からの育児方法に原因があります。また、オムツをしているような幼児を・・・夜遅いファミレスや居酒屋で走り回っているのを時々見かけますが、夜遅いだけでも「いい」環境とはいえません。幼児の健全な脳の成長を考えるならば、どんな理由があっても夜8時は睡眠時間です。幼児に1番大切な成長ホルモンが分泌する時間は夜です。まして夜のファミレスや居酒屋の雑然とした環境を考えたら、幼児を連れて行く場所ではありません。これは一例にすぎません。幼児期に厳しく躾けておかなければ、後々小学生や中学生になってからではどんなに厳しくても効果はありません。４、５歳すぎてからでは、自分に都合「いい」か「わるい」かで判断し、親の「いい」なりにはなりません。最初の反抗期が始まります。家族は１番小さな社会の単位です。社会にはみんなが守らなければならない規則があるはずで、それをきちんと守れるようにしなければ、家族より少し大きい社会の単位になる幼稚園に通うようになれば、問題が出てくる可能性大です。理屈が理解出来ない幼児だからこそ説明なしに厳しく教える必要があり、例外は作らないことが肝心です。例外を認めると駄々っ子を養成します。脳にすり込まれた例外の記憶は、驚くほどしっかり覚えています。3歳頃までの幼児には時間認識はまだありませんが、すでに空間認識はありますから、「ココ」で母親に駄々っ子したら「イイ」ことがあったのをきちんと覚えていて、駄々っ子を繰り返します。例外を1度認めると例外ではなくなり、中学・高校生になっても、大学生や大人になっても駄々っ子は続きますから覚悟して下さい。駄々っ子しても思い通りにならない時は「キレ」ます。「キレ」る原因はこれだけではありませんが、数多い原因のひとつであることには間違いありません。「キレ」た子どもの脳研究については、福島章著「子どもの脳が危ない」がＰＨＰ新書から出版されてますから参考にしてください。「いい」「わるい」の判断が出来ない未熟脳は・・・生まれて３年ほどで脳全体の70％前後が出来ますが、高性能かどうかは両親、とくに母親の接し方で大きく左右されます。性格・言語・善悪・視覚・聴覚・感覚そして運動能力などの基礎情報が、脳の後頭葉、頭頂葉、側頭葉などにすり込まれ、もとからある脳幹周辺の小脳・扁桃体・海馬・視床・帯状回など、大脳辺緑系と言う本能を調節する機能と連動して働きます。言い換えるならば・・・白紙同様で生まれて無限大の可能性を持った未熟脳は、わずか３年ほどで一生の基礎が出来上がるほどの非常に重要な期間です。残った未成長の脳は、４，５歳頃から10歳頃までに、脳全体の約95％が作られ機能する「前頭連合野」と呼ばれる部分で、他の動物にはほとんどない人間だけにある特別な働きをする部分です。理性・思考・意欲・注意・静動などで、人間らしさや道徳など高次の内容を調節する場所です。前頭部の目の上部周辺にあり、幼児期に出来上がった脳の部分をハード・ウェアーとすると、「前頭葉」はソフト・ウェアー部分で、「いい」ソフト・ウェアーを組み込むことが可能ならば、ハード・ウェアー機能が「ふつう」であっても、ある程度補える可能性があります。4、5歳頃からの学齢期については紙面をあらためます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年10月29日※最近読んだ図書　　　「子どもの脳が危ない」　　　　　　　福島　章　著　　　ＰＨＰ新書</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 20:59:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・･   「脳の可能性は無限大」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-34429/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-34429/</guid>
      <description>　　　　　　・子供は親の姿を映す鏡・・・です。古くから言われている言葉で、子供の話し方や行動等を見ていると親の言葉・行動・人柄等が良く見えます。幼児期においての躾教育や接し方等は、親が考えている以上に子供に与えている影響が大きいものです。・良い環境で育てましょう。おっぱいを吸っているだけの赤ちゃんの時から、もっと言えば胎児の時から「いい子に育てよう」とする両親の強い意志と愛情がとても大切です。赤ちゃんが最初に出会う大人が両親で、特に母親は赤ちゃんの本能欲である食欲と精神の安定を満たす大事な責任があり、毎日一緒に居て良い環境を保つ必要があります。泣くだけで言葉が言えない赤ちゃんであっても、両親が悪口の言い合いをして罵詈雑言（ばりぞうごん）を浴びせあっているような環境では、幼い心に悪い影響を与えてしまいます。平穏で愛情たっぷりの良い環境とは言えません。「どうせ言葉が理解できないから・・・」と言い訳しないで下さい。言葉は理解出来なくても悪い雰囲気が白紙同様の赤ちゃんの脳にすり込まれることは、これまでの研究結果で証明されています。十分注意してください。・幼児期の脳をコンピューターに例えると・・・脳細胞の一つひとつは半導体で、それだけでは何の役にも立たない部品の固まりです。それぞれの半導体を配線して結ぶことによって電流が流れて、コンピューターとしての働きが始まります。このコンピュ−ターを高性能にするかどうかはすべて幼児期次第で、大切なのは半導体を配線する時の素材（母親などからの言葉や躾）と組み立てる時の良い環境です。より高性能のコンピューターを求めるならば、素材も組み立てる環境もより良くなければ不可能です。3才頃までの幼児期の脳は、半導体配線回路網を組み立て中のハードウェアーです。・4才頃からの児童期の脳は・・・幼児期の脳と違って半導体を結ぶ配線回路網の70％前後が出来上がって、自分で考えて自分でやろうとする働きが出て来ます。それまでの部分と違う大脳の前頭葉の配線回路網の結合が開始される時期です。それまでと違う自分で考えて判断するソフト・ウェアーの働きが開始される時期です。つまり、それまでと違う自分で考えて判断するソフト・ウェアーの働きが開始される時期で、ソフト・ウェアーを組み込むさらに大事な時期です。素晴らしい高性能のソフト・ウェアーを組み込もうとしても、幼児期に出来たハード・ウェアーが粗悪品では良い結果は得られません。善悪に関わらず何でも吸収してしまう3才頃までの幼児期には、「いい子に育てよう」とする両親の強い意志と愛情を同じ方針で一致していなければ、不協和音となって良い結果は期待出来ません。ましてやこの幼児期に両親以外に育児をまかせることは、責任放棄であり、子供にとっても最も不幸なことです。・良い環境とは言えない中で・・・強い意志と愛情を持って我が子を「いい子」に育てた母もいます。兄は某大学教授で、コメンテーターとしても時々テレビ出演しています。弟は俳優として活躍しながら映画監督「世界のキタノ」として高く評価され、小説やエッセイなども執筆して作家としても活躍、本業の漫才芸人としても超一流です。東京下町足立区生まれでほとんど無学同様の父は、ペンキ塗り職人で「ハチャメチャで理不尽な酔っ払いオヤジ」とビートたけし自ら告白しているように、少年時代の北野大・武兄弟が育った環境は決して良いとは言えません。たけし原作の自伝小説がテレビドラマ化されていますのでここでは詳しい説明を省略しますが、良いとは言えない家庭環境の中で、理不尽な酔っ払いオヤジを反面教師にして、強い意志と愛情を持って北野兄弟を厳しく育てた彼らの母は、子供の才能の可能性を見事に引き出した理想的な「教育ママ」と言えるでしょう。・昔の日本では・・・武士の子供は武士に、農民の子供は農民に、職人の子供は職人になるしか道がありませんでした。学問も限られた人達だけが学ぶことを許されるだけで、誰もが自由に学べませんでした。学問が自由に学べるようになり職業の選択も自由になったのは、昭和20年（1945年）以降ですが、実質的には戦後の貧困時代から脱却した昭和40年頃からです。・今は昔と違って・・・誰もが自由に学べて、職業の選択も能力があったならば何の規制もありません。必要なのは本人のやる気と周囲の理解協力だけで、可能性は無限大です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　(文責：壽　　諒)23年10月21日※最近読んだ図書　　　「菊次郎とさき」　　　ビートたけし　著　　　　　新潮社出版</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 21:00:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・･    「脳に必要な栄養素は・・・</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-34329/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-34329/</guid>
      <description>　　　　　　　　怠け者で楽をしたがる脳を元気な働き者にするには、規律ある生活リズムと適度な刺激と休息が必要で、良い栄養補給も大切です。しかも1日3回規則正しいバランス良い食事が必要です。・必要な栄養素は・・・脳のニューロンのエネルギーは酸素とブドウ糖です。脳に送る血管内にブドウ糖が不足すると、体全身の細胞内にあるブドウ糖を取り込もうと働きます。大人は1時間で、3&amp;#8467;の酸素とブドウ糖4ｇが必要です。血液中の糖濃度は食後と食間では差があり、空腹時は満腹時の20％程度まで低下します。20％以下になると空腹感が増して、時には頭がボーっとした状態になり働きがなくなります。成人男子で1日約160ｇのブドウ糖が必要で、そのうち脳だけで約20％が必要です。生きるために必要な基礎代謝である心臓や呼吸筋なども多くのブドウ糖を消耗しますし、体内に溜められるブドウ糖は限度があり、前記のような低濃度にならないように、定期的に補給する必要があります。・ブドウ糖は・・・主に炭水化物に含まれているデンプンが、体内で消化されてブドウ糖に変化します。お米を炊いたご飯は消化がゆっくりで、脳へのエネルギー補給もゆっくり安定しているので一番良いと言われています。脳が元気に働くにはブドウ糖のほかにも栄養素が必要で、バランス良い栄養素を摂取することが大切です。しかもゆっくりと良く味わって・・・。ご飯の他に・・・※蛋白質（必須アミノ酸）　ニューロンや神経伝達物質の原料になり、やる気のもとにもなり、ボケ防止にも効果あるとも言われています。大豆・鶏肉・鶏卵などがバランス良く多く含まれていて、とくに大豆は大脳に良い王様で、別名「畑の肉」と言われています。大豆の中でも納豆が消化にも良く、近年豆腐と共に健康食品として注目されて、欧米でブームになっています。※ビタミンＢ６　神経伝達物質合成に関与。牛肉・牛乳・レバー・マグロなどに多く含まれていますが、野菜や果物にはほとんど含まれていないビタミンです。※ビタミンＥ　老化防止に良く、血中コレステロールの酸化や蓄積を防止し、赤血球にも良い栄養素。大豆・ゴマ・小麦胚芽・ピーナッツ・・・など。※カルシュウム　神経情報のすみやかな伝達を助けて、脳機能の活性化を促進します。ひじき・煮干・海藻・小魚・春菊・豆腐・・・など。※ＤＨＡ（ドコサヘキサエン酸）　酸化しやすい不飽和脂肪酸で、ストレスに強い脳にします。サバ・サンマ・イワシなどの新鮮な青魚の背中に多く含まれ、攻撃性を抑える役もあって動脈硬化防止にもなります。※その他のビタミン類を多く含む緑黄色野菜・・・も必要です。昔の日本人は、魚類や大豆などから蛋白質を摂取していましたが、近年はファストフードでハンバーガーやフライドチキンなどの肉類摂取が多くなり、脳だけでなく、体内のコレステロール過多症になっています。血中コレステロールは、脂肪として細胞に取り込まれ肥満になり、血管内にたまって動脈硬化を誘発します。反面、イワシ・サバ・アジ・などの青魚にあるＥＰＡ（エイコサペンタエン酸）は悪玉コレステロールを減少させる作用があって、血流をサラサラに保つ効果があります。・仮にの話ですが・・・夜８時に夕食をして、睡眠8時間後に目覚めて朝食をとらずに学校や仕事に行ったら、夕食後の睡眠でエネルギー消耗は少なくても、朝食をとらなければ血中糖濃度は低下しますから、脳も体も元気に活動出来ません。朝食よりも寝ている方が良いと言う生徒が、私の教室でも多数派です。時間ギリギリまで寝ていて、菓子パン類やバタートーストを牛乳やジュース等で流し込んで、空腹だけ満たして飛び出す現代人？が多いようです。時間をかけて朝食を手作りするお母さんは少数派で、高カロリーで便利を優先させているようです。・成長期の子供には・・・脳も体も元気に活動出来るブドウ糖中心で、栄養バランスの良い安定した補給が不可欠ですから、1日3回規則正しい食事を心掛けましょう。とくに朝食は1日の始まりですから、便利が優先ではなく、ほんの少し早起きして、お母さんの手作りで愛情スパイスたっぷりな温かいご飯をしっかり食べさせることが、子供の脳に1番良い何よりの栄養です。・さらに理想は・・・ゆっくり噛んで食べることで脳はすっきり目覚め、肥満防止にもなり、低年齢化している成人病の防止にもなります。心身共に健康になり、学力向上の可能性も大きくなります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年10月19日※最近読んだ図書　　　「三国志」勝利の絶対法則　　　　　　　　　守屋洋　著　　　　成美堂出版</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 18:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・･ 「脳の成長と働き」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-34214/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-34214/</guid>
      <description>・誕生直後の人間の未熟脳は・・・本能以外の働きはありません。知能はほぼゼロで、性格は白紙です。幼児の成長と共に１才前後で言葉を身につけはじめ、やがて知恵と心が育ち人間形成されます。未熟脳の成長は3段階です。第１段階は0〜3才頃までで、脳の70％前後の配線回路網が出来、機能し始めます。第2段階は4、5才〜7才頃までで、学齢期に入ります。その後10才頃までが第3段階でほぼ95％成長します。10才過ぎてからはゆっくり成長して20才頃までに完成しますが、10才頃からは成熟期としての働きが強くなります。しかし20才を過ぎると、使わない細胞は１日約10万個が死んで、脳細胞同士を接合する配線回路網も使って刺激を与えないと、断線して機能しなくなります。・幼児期の脳の働き0〜3才頃までの幼児期と4、5才〜10才頃までの児童期では、同じ脳であっても性質の違う働きをします。幼児期の脳は、本能である食欲と精神の安定を保とうとする集団欲が強く働き、それを満たすために、母の肌に触れて食欲を満たし精神が安定します。好き嫌いの表現はしますが、何ひとつ文句を言わずに親から与えられた環境のままに模倣（まね）しますから、母親の接し方に強く影響される非常に重要な時期です。特に、どんどん新しい言葉をそのまま習得し、ぺちゃくちゃ何でもしゃべる喃語期と言って、善悪の判断基準がまだついていませんから、どんな情報でも吸収します。手がかからないからとテレビを与えたり、教育熱心な母親が幼児教育ビデオを見せても、幼児には情報の氾濫と仮想世界の出来事で混乱するだけです。母親の自己満足で終わってしまい良くないとの、大脳生理学研究の報告があります。それよりも野原など自然の中で、太陽の下で泥んこになって、草木や昆虫・動物等の生き物の命に触れながら母親と遊ぶことが大切で、言葉を習得すると同様に、やがてその後児童期になってから知識の習得に役立ち、なによりも心の栄養になります。機械からの仮想世界では得られない、現実の世界が母子の信頼も育みます。「三つ子の魂百まで」の言葉がありますが、親が、人として立派な姿や正しい言葉を示しておけばそのまま受け入れます。悪いこともそのまま受け入れますから、その後の子供の一生に重要な時期です。・児童期の脳の働き4才前後から自分で考えて何でも自分でしようとする、やる気が出てきます。それまでの親の言う通りにやっていた模倣期を脱却して、自主的・意欲的に行動する脳細胞の配線回路網が出来て働き始めます。成長の第2段階です。幼児期に習得した言葉や経験を理解し、自分で考えながら取捨選択し活用します。文字の読み書きなど会話手段としての言葉の習得が必要になり、あらゆる言葉の正しい情報がより多く必要となりますから、言葉や話し方の指導は、幼児期よりもっと重要になります。同様に善悪や礼儀作法等人間形成に不可欠な躾の習得もさらに重要で、学齢期の始まりです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年10月17日※最近読んだ図書　　　「三四郎」　夏目漱石　著</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 17:24:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・･  「脳の本質は・・・」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-33944/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-33944/</guid>
      <description>　　　　　　　　　・本質は怠け者です。基本的に脳は怠け者で楽をしたがる本質があります。大脳生理学や脳神経外科を専門に研究している医師や学者の報告書は「脳は怠け者」であって、働き者と言う報告書がほとんどありません。学力をつけるには本質が怠け者の脳を、どう働き者にするかが課題です。・規律も強制もなく・・・すべてから開放された自由な状況にある人間の脳は、脳の、より原始的な機能である感情系の要求に従って行動するようになります。当然面倒なことを避けるようになりますから、規律ある安定した生活リズムを失います。同時に脳の安定した活動リズムも崩れます。せっかく10年もかけてシナプスが出来、さらに10年の成熟期を経て完成しても、活動リズムが崩れて脳からの指令が不安定だったり、指令がない状態が続くと、シナプス機能が衰えたり断線して機能しなくなります。ひどい場合は実年齢に関係なく、無気力になり痴呆症なども誘発するようになります。若くても、生活リズムを失うことは「ボケ」のはじまりです。・活発な脳にするには・・・ある程度強制された規律ある一定の生活リズムと、適度の刺激を与えて血流を良くする必要があります。もちろん良い栄養と適度の休息や気分転換も必要です。基本的に怠け者で楽をしたがる本質がありますから、休息した後でも直ぐ活発に活動出来ません。活発な脳活動開始までに2〜3時間ほどのウォーミングアップ時間が必要です。一般的には2時間と言われていますが、個人差があります。・ウォーミングアップが必要な脳は・・・目覚めた後でも、ボーっとした寝ているのと同じような状態や、睡眠不足も良くありません。目覚めたら手足や口・目などを動かして、運動系の脳機能に軽い刺激を与えて、脳全体の血流を良くする必要があります。早朝の太陽の光を浴びて、新鮮な空気を吸って、手足を軽く動かす散歩が最適のようです。散歩で、手足を動かすことによって頭のテッペンにある前頭葉の運動野を刺激して、脳全体の血流が良くなり活発に活動します。同じように・・・家族と朝の挨拶や会話をしたり、新聞などを音読することで口・目の運動になり、脳の血流が良くなります。音読は10〜15分以上が必要ですが、これも個人差があります。・音読が良いのは・・・脳への入力→情報処理→出力と言う要素が連続しています。すみやかに音読するには、内容の理解が必要による情報処理があり、声を出す出力もあります。大人で１人暮しをしているような人や、散歩が出来ない天候の時などは、音読が良いでしょう。・入試は・・・学校の授業開始と同様に、朝８時半頃までが受付で9時試験開始が一般的です。2時間以上前の6時〜7時に起きて、9時には脳活動が活発に出来るように普段から毎日の生活リズムを定着させるよう心掛けるべきです。脳は怠け者ですから、入試前の数日だけでは定着できません。スポーツ選手が・・・試合前に十分なウォーミングアップをするように、脳にもウォーミングアップが必要です。・私の朝は・・・夏は５時、冬は６時過ぎに起きてベランダに出て天気を確認して、愛犬と一緒に30〜40分散歩をします。雨の日などは散歩をしないで、室内で愛犬と遊び、新聞２紙を読んでから朝食です。・ウォーミングアップ内容は・・・料理や身の回りの整理なども良い方法ですが、個人差がありますから、試行錯誤して自分に適した方法を早めに確率することです。・脳を働き者にする三要素は・・脳にもウォーミングアップと適度な刺激と休息が必要。それには、ある程度安定した規律ある生活リズムの定着が必要。そのために毎日一定の時間に起床し、就寝する習慣づけが必要です。つまり・・・脳を働き者にすることは、心身共に健康にすることです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　(文責：壽　　諒)23年10月12日※最近読んだ図書　　「原発大崩壊！」　　　        武田　邦彦　著　　　　　ＫＫベストセラーズ出版</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 18:11:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・･  「脳の概要」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-33590/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-33590/</guid>
      <description>　　　　　　　　　「人は脳によってのみ、喜びも、楽しみも、笑いも、冗談も、はたまた、嘆きも、苦しみも、悲しみも、涙のできることも知らねばならない。特にわれわれは、脳あるがゆえに、思考し、見聞し、美醜を知り、善悪を判断し、快・不快を覚える・・・」「医学の父」「医聖」・・･ヒポクラテスの言葉です。人間をあやつる脳の働きは、人種や個々において多少の違いはあっても、あらゆる精神と行動を生み出します。その仕組みの原則は、すべての人間に共通していることがこれまでの研究等で証明されています。学識の高い人は、芸術や運動能力等が高い人と共に、人々の「あこがれ」であり「目標」でもあり、尊敬されます。人々から尊敬される高い能力を持った人々も、生まれた時に最初から能力が高かったわけではありません。どうして高い能力になったかは、脳の仕組みと働きについて理解する必要があります。私が学生時代に学んだ基礎知識と、その後に子供達との経験を経て観察・再学習した内容を、「脳の概要」「脳の本質」「学齢期」「脳に必要な栄養」「ゲーム脳」などいくつかに分けて整理します。その中に学力をつけるヒントがあるはずです。・動物の脳は・・・人間と違って行動をあやつる脳が成熟して生まれます。生まれて直ぐに４本足で歩く馬などは身近な動物の代表例で、サルは生まれて１週間ほどで大人のサルと同じような行動をします。つまりほとんどの動物が、生後直ぐに行動できる成熟脳です。・人間の脳は・・・動物と違って、生まれたばかりの赤ん坊の時は、ほぼゼロに近い未成熟脳です。参考までに、スイスの動物学者ポルトマンの研究によると、１番高等動物である人間の脳は、サルの赤ん坊の脳と同様に成熟した状態で生まれるには、約２１ヶ月ほど母親のおなかの中にいる必要があると報告しています。もしそうなると、生まれてすぐ歩く馬等は別としても、サル等と同様に生後１週間程で行動したとすると、育てる手間が省けますが、十分愛情を注いで良い子に育てようとする夢や楽しみも１週間ほどに少なくなり、親子の絆や情愛等も、より希薄で味気なくなる可能性があります。・脳の大きさ・・・脳は大きく重いほど優秀な頭脳と一般的には考えられています。生まれたばかりの日本人の赤ん坊の脳は、平均約400ｇほどで、生後６ヶ月後には２倍の重さになり、７〜８歳で大人の95％ほどに達し、10歳頃にはほぼ大人と同じになります。男性で平均1,400ｇ、女性で1,250ｇほどの重さになります。２０歳頃までが脳の成熟期で、知識を身につけ身体も鍛える学齢期に１番適しているのがこの時期です。（学齢期については紙面をあらためて内容を整理します。）余談ですが、偉人の脳は平均より大きく重かったようで、明治の名宰相・桂太郎は1,600ｇ、横山大観画伯は1,640ｇあったそうです。・小脳と大脳に分けられる・・・小脳は後頭部にあって脳全体の重さの約11％で、主に姿勢や運動を調節する働きをします。大脳は、左右ふたつの半球状の大脳半球があり、その間に棒状の脳幹部がはさまれて、下部は脊髄につながっています。大脳半球の前方領域を前頭葉、後方領域を頭頂葉と後頭葉と側頭葉に区分されています。人の脳はこの中で、前頭葉と側頭葉が特に発達しています。・脳神経の細胞数は・・・人間の高等な精神を作り出す神経細胞（ニューロン）は約140億あると言われています。正確に調べたわけではなく、ドイツの医学者エコノモが推算した約136億5300万を基準にしています。（以下、神経細胞をニューロンと表記）ニューロンは生後減ることはあっても、増えたり再生することはありません。母親のおなかの中で分裂を繰り返している胎児の時の病気や、出産時の障害などがない限り、すべての人間のニューロン数は、人種・大人・子供等に関係なく同じです。・筋肉細胞など・・・ニューロン以外の身体細胞は、生まれたばかりで約２兆、大人になると約50兆に増えて、しょっちゅう壊れて新しい細胞に再生されます。例えば、皮膚などの表面細胞は、壊れて垢になって落ち、下から新しい細胞が再生されます。しかし、ニューロンは生まれた時と同じで増えませんし、再生もありません。生まれたばかりの赤ちゃんのニューロンは、大人と同じ140億あっても知能的にはゼロで、性格は白紙です。月日がたつにつれて物心がついて知恵が発達します。それでもニューロンの大きさや重さの変化はありません。・ニューロンとニューロンの間には・・・接合部になる20〜50ナノメートルの狭い隙間があります。（1ナノメートルは100万分の1ミリ）個々のニューロンだけでは何の働きもありません。他の身体細胞と違って、各ニューロンから多くの突起を出しています。短い突起を樹状突起、長い突起を軸索と言って、多くの枝分かれをした先端が他のニューロンや樹状突起の表面に接合して、互いのニューロンに働き合いが開始されます。この接合部分の絡み合い＝接合部分（シナプス）によって、次のニューロンへ情報を伝達し、複雑な神経の「接合配線回路網」（ネットワーク）を形成し、いろんな情報処理をおこないます。（以下、接合配線回路網をシナプスと表記）1個のニューロンは、平均で1000個ほどのシナプスネットワークを持ち、多いものは1万個持っていると言われています。シナプスネットワークが出来て能力を発揮し、興奮性と抑制性があって、私たちが何かを覚えようとする時には、何度も同じことを繰り返して覚えます。これはシナプスの興奮伝達効果を良くすることで、情報が通過しやすくなるからです。シナプスが出来ると共に脳も重くなりますから、一番大切な時期になります。・ニューロンの他に・・・脳内には「グリア細胞」（神経膠細胞）と呼ばれる細胞があり、神経を膠（ニカワ）のように固めて脳内の毛細血管から栄養をとって、ニューロンに送る重要な働きをします。人間のグリア細胞は、ニューロンの約10倍もあると言われています。・オランダの教育学者ランゲフェルドは・・・人間は「教育されうる動物」だと言って、教育方法によってどんなにでもなりうる未熟な状態で生まれて、教育されうる可能性を持っているから「教育されなければならない動物」でもあると言っています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年10月5日※最近読んだ図書　こんなに違うよ！日本人・韓国人・中国人　　　　　造事務所　編著　　　　　ＰＨＤ文庫出版・ヒポクラテス　紀元前460〜前370年頃の古代ギリシャの医者。　原始的迷信・呪術を除いて、医学を経験科学へ発展させて、臨床を重んじた。「医聖」。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 19:54:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・  「論語に学ぶ豊かな心」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-33371/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-33371/</guid>
      <description>　　　　　　　　「過ちて改めざる、是れを過ちと謂う」・原文翻訳・・・まちがっても改めないのが、本当のまちがいである。人は過ちをするも、失敗した時誰もが後悔するが、すぐれた人は後悔するだけでなく、直ちにその原因を反省し再び失敗を繰り返さないよう教訓として学び、その後成功につなげます。凡人は失敗を後悔するだけで、反省して改めようと学ばず再び失敗を繰り返す。これこそ正に過ちである。・論語は・・・中国・春秋時代（紀元前７７０年〜前４０３年）哲学者・孔子の言葉を、孔子の死後にその門人達の手によってまとめたものです。・内容は・・・道徳心・家族愛・向学心などを持って生きることの大切さを説いています。キーワード、つまり、文の意味を解明する手がかりとなる重要な言葉は、「仁」と「礼」です。「仁」とは、人をいつくしみ思いやる心を持つこと。仁愛、心の道徳。「礼」とは、人のふみ行うべき正しい行い。礼儀作法を心得ること。礼に従った行動を心掛けたならば、おのずと心に仁が芽生え大切なことは何か？が見えてくると説いています。・孔子は・・・紀元前５５１年現在の中国・山東省魯国の生まれで、紀元前４７９年７２歳で亡くなったと言われています。若い頃貧しく苦労しながら学び役人になり、５０代で魯国の大臣になるが政治に失望し退職。５０代なかば過ぎて理想実現の旅を１３年続けた後に、教育によって若い門人達に理想実現を託し後継者を育てました。孔子の死後、門人達は師から教わったことを持ちより、まとめて出来上がったのが「論語」で、その教えを「儒教」または「儒学」として、その後の中国歴代王朝の経営理念に尊重され、東アジア諸国にも広まり、各国文化に多大な影響を与えました。社会の近代化により古い「過去のもの」として一時廃れましたが、その精神は現代社会でも通用し生き続けています。・近代日本では・・・明治維新後の日本近代化の黎明期にあって、日本経済界の最大の指導者であり、日本の資本主義の生みの親「実業界の父」と慕われた渋沢栄一は、２１世紀の今日でも尊敬されて片手に論語、片手に算盤を持って、９１年の生涯を道徳と経済活動を両立させました。・渋沢栄一は・・・武蔵野国血洗島村（現・埼玉県深谷市）に生まれ、５才の頃に父から「論語」「中庸」などを学び、２１才で江戸に出て儒学者・海保漁村の塾で学問を、千葉道場で剣術を学び、早くから文武両道にその才能を発揮しました。２７才の時にパリ万国博覧会の幕府使節団に随行し、そのままフランスに留学してヨーロッパ各国の資本主義、特に英国全盛時代の銀行や株式会社等を学び帰国。日本初の国立銀行設立に尽力、３５才で頭取に就任しています。（後の第一銀行）同じ年、商法講習所（現一ツ橋大学）の設立にも尽力しています。りそな銀行・日本郵船・清水建設・東京電力・東京ガス・日本鉄道（JR）・王子製紙・東京海上・国際通信・帝国劇場・・・等々５００余りの起業にかかわってます。論語の精神を経営に生かす「道徳経済合一説」を唱えて、後進の育成も含めた数多の業績を残しています。私財は少なく「財なき財閥」として、２１世紀になった今日でも多くの経済人に尊敬されています。道徳と経済の両立について説いた「論語と算盤」の執筆があります。・今日の日常生活は・・・敗戦後の失意と混乱と貧困時代を乗り越えて６５年余り、便利で豊かな時代になりましたが、引き換えに大切なものも沢山失っています。喫緊に解決しなければならない、深刻な社会問題が山積していませんか。最先端技術で武装したはずの首都東京の都市機能は、３月１１日に弱点をさらけ出し、人智を尽した科学力の集大成であるはずの「原発の安全神話」も、自然の脅威に赤子同然に崩壊し、６ヶ月過ぎた今も復興の見通しが立たず、余儀なく非難した人々は仕事も住み慣れた土地も失い、帰郷出来る目処もつかない有様で、もはや安全神話ではなく「作り話」です。１９４５年８月に人類史上初の被爆国となり、瞬時に数１０万人の犠牲者を出し、その同胞に「再び同じ過ちを繰り返さない」と毎夏誓ってきました。ところが、野田首相は９月２２日の国連での外交デビュー演説で、「脱・原発」ではなく、「安全規制を徹底しながら今後も原発を活用する」と述べました。原爆と原発はその基本原理が同じです。事故発生後６ヶ月の時間と多くの犠牲者と膨大な費用負担をして、なお収束できません。便利で豊かな生活や経済活性化を優先して、避難生活を続けている人々の帰郷や安心と安全な生活は後回しで、同じ過ちを繰り返す可能性がある原発を再び活用して良いのでしょうか。何よりも将来ある子供たちに、どう説明したら良いのでしょうか。・大震災前の日常生活においても・・・自分達に都合の良い主義主張が認められないで取った反社会的行為「地下鉄サリン事件」等を起こした団体。「誰でもいいから殺して死刑になりたかった」と動機を話した秋葉原事件の犯人。いずれも身勝手な動機で、善良な人々が犠牲になった許せない犯行です。電話詐欺やドラッグ犯罪、万引きも頻繁に低年化しています。どれも自己の欲望を満足できれば良い、身勝手な短絡的行為でしかありません。水戸でコンビニ経営する知人の話では・・・高額なゲームソフトなどを小学校３〜４年生が万引きし、驚くことには保護者がそれを矯正指導せず、責任も取らず再犯している現実があると嘆いてます。子供は幼い時から親の背中を見て育ちます。引きこもり・いじめによる自殺・学級崩壊等々、家庭にも学校にも、喫緊に解決しなければならない身近で深刻な問題があります。今回の３月１１日の巨大地震＋大津波＋原発事故＝東日本大災害の失意の中で、冷静に行動する日本人の忍耐と寛容の精神、助け合いと同胞意識の強さに、世界中の人々が心を打たれ感動しています。・今世界中の人々は・・・東日本大災害から立ち直ろうとしている日本を注目してます。敗戦の失意と混乱と貧困から復活した、経験と知恵が日本人にはあります。夏の電力危機も、大災害に追い打ちした台風災害も、政治空白も耐え忍び超克しています。論語の精神を再び学び、深刻な社会問題になっている過ち等も改めて、それぞれが正しく礼節を持った行動を心掛け、心豊かな日本復興を果すことです。それを世界中の人々が期待し、注目しています。（文責：壽　諒）２３年　９月　３０日※最近読み直した図書随筆「獨居自炊」　　高村光太郎著　　　　龍星閣　初版本・巻末に「智恵子のにひ盆」と題する昭和１４年の短文随筆がある・・・。ふたりの互いの芸術生活を支えた、愛情と信頼のすべてがこの文に凝縮されています。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 15:53:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語私感・・・  「英語力をつけるには・・・」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-33186/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-33186/</guid>
      <description>　　　　　・英語力の必要性が増しています。21世紀になってIT技術などの急速な進化も手伝って、政治・経済・文化・スポーツ等あらゆる分野で、個々においても世界中がほぼリアルタイムで結ばれて自由に交流可能な時代になり、益々英語の必要性が高く、日々増しています。バイリンガルの人材獲得に躍起になる企業もありますが、いくら英語が得意でも、それだけでは企業側の採用の決め手にはなりません。海外に拠点を持つ企業やこれから海外進出を計画している企業では、採用条件のひとつとなりますが、英語力だけで採用されると誤解しないで下さい。その大半の企業が指標としているのが「TOEIC」です。国際的な仕事に必要な英語によるコミュニケーション能力を測るために開発されたもので、世界約120ヶ国で実施されて、昨年国内では過去最高の約178万人の受験があったようです。｢TOEIC｣の詳細は、運営している（財）国際ビジネスコミュニケーション協会に問合せ下さい。・言語能力は「聴く→話す→読む→書く」の順で向上し、伸びます。前述のような「試験対策型」の机上英語は必要ありません。机上での勉強よりも「英語で話したい」強い意志と、どんな話題の内容を組み立てるかと、最も大切なのは、毎日英語に接する習慣をつけることが肝要です。毎日の習慣が第一ですから、自分が一番興味があって楽しい話題から入って長続きさせることが秘訣ではないでしょうか。もちろん相手もあることですから、それだけでは話題の拡がりは限られています。相手方の情報も含めて、いろんな知識を身につける必要があります。まずは聴く力、リスニング力をつけることが最優先で最重要です。日本人が一番苦手と言われて、実はこれまでの学校英語ではほとんどやらなかった発音やアクセントを聴き分ける訓練を、毎日積み重ねる習慣が必要です。相手の話した英語をひとまず日本語に訳しているようなゆっくりな思考回路ではなく、英語を英語のままで思考出来て、しかも瞬間的に英語で反応出来るような速い思考訓練の習慣づけが必定です。毎日可能な限り長い時間英語に接して、何度も音読し、より多読して、英語表現の特徴を覚える訓練が向上への早道です。NHKラジオ英語講座は永年の実績がある番組ですが、テレビのBBCやCNNニュースなどは、現在の世界の動向と英語表現に毎日接することが出来ます。最近はBS・CS等多チャンネルで音声多重放送の受信が可能ですから、映画・ドラマ・音楽・スポーツ・文化等々多様に活用可能です。在日米軍向けラジオ・FEN放送もあります。外国人からの英会話を瞬時に聴き分けられるリスニング力が身についていたならば、スピーキング力（話す力）は自然に身につくでしょう。それまでに心掛けることは、会話内容に必要な知識とそれを表現するボキャブラリー力（語彙力）です。・最も大切な注意点は・・・互いに顔を見て英語で会話する時よりも、顔が見えない時の会話です。これは日本人同士の親しい間柄でも、電話やメールで顔が見えない時などは真意が十分伝わらないことが多々あって、誤解され易くなります。米国の心理学者、アルバート・メラビアの「他人から受け取る情報割合」の実験によると、話し言葉からはたった７％、見た目や顔の表情・しぐさ等視覚から５５％、声のトーンやテンポ・音量から３８％の結果が報告されています。言葉そのものよりも顔の表情・身ぶり手ぶり・声のトーン等の、非言語コミュニケーションの影響大と言える報告です。だから私のような稚拙な英語力でも身ぶり手ぶりを駆使して、地下鉄ウィークリーパスとガイドブックだけで、東京同様にロンドンの街中を自分のペースで楽しめます。・これからの英語は・・・インターネットや携帯電話等の機能向上でメール通信が発達した現在は、文字・文章だけの通信が増していますから、文章を書く力、ライティング力も必要です。英語は日本語同様に生活の習慣として使っている言葉です。会話は意志を伝える道具ですから、暗記ではありません。特別難解な学問でもありません。イギリス英語とアメリカ英語では・・・発音等に若干の違いがありますが、日常生活で使えることが一番です。ちなみに・・・英和辞典や和英辞典は試験対策用の参考書です。日本語用の国語辞典や広辞苑同様に、英英辞典を使いこなして、さらに英英辞典を使わなくても大丈夫になりましょう。もちろん電子辞書に頼っているようでは本物の英語力はつきませんよ。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年9月27日※最近読み直した図書　　「智恵子飛ぶ」　　　津村　節子　著　　講談社発行・詩人で彫刻家・高村光太郎の作品や研究書は数多く出版されていますが、この小説は光太郎の最愛の妻・智恵子の生涯を描いた、1998年に芸術推薦文部大臣賞を受賞した長編大作。最愛の夫・光太郎への純で一途な愛を貫いた智恵子の生き様を描いています。今の日本人の「忘れ物」そのものです。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 19:20:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語私感・・・  「英語教育の弱点」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-33032/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-33032/</guid>
      <description>　　　　　・英語は「意志を伝達する道具」日本語と同じく、主に言葉又は文字によってたがいの思想・意志などを伝達する道具です。大きな違いは文法上の構造と、文字の表記においてアルファベット26文字の組み合わせによる表音文字の英語と、国字を含む漢字による表意文字とひら仮名で表記し、主に外来語表記等に使用するカタカナもあり、時にはローマ字表記もあるほど多彩なのが日本語（文）です。これは古来からの日本人の才能である懐の深さと解釈するべきで、中国・韓国など近隣国の文化の影響を上手に昇華させながら独自の日本文化を樹立した証と考えられます。このような違いがあってもどちらも民族共通の言語であって、日常生活に根づいた互いの「意志を伝達する道具」です。・日本の英語教育は・・・1945年の敗戦後、戦勝国米国主導の「読む、書く」学習中心に中学校教育から開始され、ずっと同様の状況が続き、ようやく本年23年度から小学校5年の教科になりました。オリンピック東京大会（1964年）を映像でしか知らない世代の人達には、当時の学校教育が現在と大きく違うことが理解し難いでしょうが、当時の高校進学率は現在とは比較にならない程低水準で、中学卒業と同時に大半が就職した時代でしたから、英語教育も中学3年間で大半が卒業しました。今では考えられないような長い貧困が続いていた日本は、中学卒業と同時に「金の卵」として就職して、その労働力が日本経済立て直しの貴重な基盤でした。その支えにより奇跡的な高度経済成長がその後にあり、ほとんど100％に近い高校進学時代が到来し、現在の中高6年間の「読む、書く」英語教育になりました。余談ですが・・・私の中学卒業時の同級生60名中、全日制高校進学16名、定時制高校と職業訓練学校進学5名で、内短大・大学進学が8名です。何が言いたいかと言うと、中学校で始まったばかりの英語学習は、中学3年でほぼ２/３が卒業です。その当時と違って高校進学が当り前になった最近では6年、大学を加えたならば８年程は英語教育を受けていますが、相変わらず「聞く、話す」が出来ない状態がほとんどです。日本語では、１才前後から５〜６年経過したならば、特別な場合を除けば日常の会話不可能状態はあり得ません。英語で「聞く、話す」会話が出来ない原因は、試験や検定合格を目的とした机上の学習であったからではないでしょうか。しかも「読む、書く」と言っても、試験で発音やアクセント問題が出題されることはほとんどありませんから、その学習も少なく、ひたすら英文を和訳し、書く問題も文中の空き（カッコ）に正しい単語を記入する程度です。発音が苦手で日本人は英語音痴といわれていますが、その訓練をまったくやっていないからではないでしょうか。具体的な例では・・・発音が聴きわけられない代表に、ＬとＲ、ＦとＨ、ＴＨとＳの違いがあります。きちんと矯正訓練していたら、long（長い）とWrong(悪い)の判別は容易ですが、訓練していなければ判別不能で、内容理解は出来ません。また単語の最後にある｢t｣「k」「d」などの子音はほとんど発音しないのも英語の特徴です。Can‘t、Restaurant、Speak、など最後の「t」「k」は息だけで明確な発音はしません。Can‘tは「キャーン」とのばし、Canは「キャン」ではなく小さく「クン」に近い発音です。日本的カタカナ英語では発音している場合がほとんどです。I can speak English,but Ican‘ｔspeak French・・・はアイ・クン・スピーキングリッシュ、バライ・キャーン・スピー（ク）･フレンチ。日本語でもほぼ同じような発音で、まったく意味が違う言葉は沢山あります。ほとんどの日本人ならば、生まれた時から日本語だけの日常生活をして、誰もが１才前後からしゃべり始めます。日本人の両親や家族が最初に教える言葉の多くは、「おはよう、ちょうだい、ありがとう、ごめん、・・・」等々、挨拶言葉を口移し同様に教えているのがほとんどです。２〜３才になる頃には、いつも一緒に居る母親の口調を真似たり、TVや絵本等の視覚から言葉や仕種を覚えて、時間と共に動きや表情も豊かになります。やがて幼稚園から小学校入学の頃には、文字を読み、書くようになります。・語学は暗記ではありません中学入学と同時に英文法を覚えて、単語カードを作って暗記して覚えました。日本語を含めた言語は単なる暗記科目と、多くの人々に誤解されているようですが、これは大きな間違いです。もちろん暗記も時には必要ですが。日本語も英語もあらゆる言語は、コミュニケーション（会話）の道具であり、たがいの思想・意志などの情報を確認し、素早くそれを分析し理解すると同時に、自分の思考回路を反射的に反応・判別して対応出来るようにしなければなりません。これまでの学校英語教育は、読む書く中心の「試験対策型」学習で、反射的に素早く思考回路を回転させ反応させる学習訓練をしていません。しかも言葉は毎日使いますから、毎日使って積み重ねる「習慣」が一番大事と考えられませんか。大半の日本人は、日常生活の会話や思考基盤は日本語が中心です。英語は、日本語に訳すことから思考回路が動いて、そこからさらに英語で反応しているのがほとんどです。英語をそのまま英語で反応していません。これは「試験対策型」英語で、机上用英語です。日常生活に使える実用英語ではありません。これまでの日本の学校英語教育の弱点がここにありませんか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年　9月24日※最近読み直した図書　　随筆「某月某日」　初版本　　　　　　高村　光太郎　著　　　龍星閣発行</description>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 17:00:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語私感・・･  「英語と付き合う」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-32634/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-32634/</guid>
      <description>　　　　「聞く、話す、読む、書く」・・・は、言うまでもなく語学に共通した４つの基本要素です。戦後65年余りのほとんどの日本人の英語教育は、米国主導による中高6年間の学校教育英語で、4つのうちの「読む、書く」2つの学習が中心で、「聞く、話す」2つはほとんど学習していません。日本人が英会話音痴と言われる原因は、この辺りにもあります。さらに生まれた時から日常生活は日本語中心で、近年ではその日本語での正しく美しい日本語とはほど遠い略語・造語等の氾濫した環境に加え、主語や述語だけでなく、あらゆる文法を無視した単語だけの乱れた会話ばかりです。日本人の思考の基盤となる日本語ですらまともな会話が不可能な今の状態で、まったく異質な英語・英会話を週１〜２時間の学習で身につくとは考えられません。しかも学習する目的が、入試や英検合格、学校の成績での高得点取得が主たる目的では、生きた英語・英会話が果たして身につくでしょうか？しかも、優れた指導者も皆無とは言いませんが、ほとんど存在しない教育現場の状況です。65年余りやって来た過去の成果が現在の答えです。日本語の基礎である中学校程度の漢字の読みですら、元総理大臣が誤読を連発するような学力低下を危惧すると同様に、学力低下の大きい算数・数学の学力向上を優先する必要があると考えられませんか。数学者でお茶の水女子大学理学部・藤原正彦名誉教授は・・・「中学での英語授業を今の倍にする。ここで自分の適否を見極め、高校では選択制に。英語を使う職業に就きたい人は学校で週10時間、家で20時間ぐらい勉強すべき、話す技術を磨くより読書して教養を身に着ける事ができれば国際人として尊敬される」と、ご自身の海外生活で得た提案を語っています。義務教育卒業までに、鍛え上げた健全な身体を作ると共に、芸術教科を含めた社会生活に必要な基礎知識を身につけた上に、各個人の特徴と目指す方向を加味して、それが成長可能な高校・大学へ、より高度な知識学習を求めるべきであると考えますが・・・。似たような能力がある人を集めたら良い効果が出て、良い結果が必ず出るとは思えません。あらゆる多様な能力や意見のぶつかり合いがあってこそ、可能性も選択肢も拡大が期待出来ます。発想の原点が同様では摩擦はなくなりますが、意見もぶつからず新しい発想も生まれません。当然進化の可能性も限定されるでしょう。余談ですが・・・英語圏拡大は、民族としてのアングロサクソンの「支配圏拡大の遠大な計画」で、新大陸を発見した後、アングロサクソンが今日の米国を建国した歴史の経緯が何よりの証明です。気が遠くなる程時間をかけても世界に君臨する企ては、アングロサクソンが使う手法だとする陰謀説を言う民族学者もいます。いずれにせよ・・・英語を学習し会話力が身につき、異文化に触れることは日本文化にとっても良いことですから、英語といかに折り合いをつけて付き合うかを考えた方が良いと思います・・・が。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年9月16日※最近読んだ図書「通貨」を知れば世界が読める　　　　　　　　　　浜　矩子　著　　PHPビジネス新書</description>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 16:21:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語私感・・・  「国際化に必要なのは・・・」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-32521/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-32521/</guid>
      <description>　　　　　「国際化の時代」が言われて久しい。国際化の時代への流れに備えて英語を少しずつ学習して、一般社会人が英会話を身につけようとする社会の流れは1970年前から少しずつありました。戦後の混乱と貧困時代からの脱却の象徴に「オリンピック東京大会」（1964年）があり、新幹線や復興した美しい日本の風景が世界中にTV配信され紹介されました。これを機会に民間人も含めた海外交流が少しずつ盛んになりました。1971年8月ニクソン・ショック後米国ドルが360円固定相場から変動相場1＄＝240円前後になった頃には、日本経済の高度成長期と共に海外旅行ブーム到来のきっかけにもなり、英会話の必要な流れも本格的になりました。1980年頃からはカルチャー教室が日本全国に溢れ、やがて英会話教室「駅前留学」が社会現象になる程の大流行になりました。この頃からインターネットの急速な進化と普及と共に、世界中がリアルタイムで結ばれる時代になり、共通する会話手段としての英語が必要不可欠になりました。近年企業内書類や日常業務に於いても、社内公用語を英語にすると宣言した日本企業も複数出現しています。今世紀に入ってからの経済活動は、世界中のあらゆる業種業界を区別することなく企業合併や買収も増えています。それを前提とした業務提携や資本提携も国境を超越し、顧客はもちろん外国人社員や株主なども増加している状況を考えれば、通訳なしで英会話が出来ることは利点でもあります。しかしそれは、その企業の自由であって、その是非をとやかく言っても仕方がないことで、意味はありません。仮に英語を公用語にしたならば・・・企業間の競争力が高くなり、国際間の取り引きに強力な武器となって優位になり、世界を相手に勝利が可能とする意見がありますが、本当にそうなるのでしょうか。１９世紀産業革命によりパックス・ブリタニカ時代として「大英帝国」は世界一の栄華を誇りましたが、２０世紀に入って第二次世界大戦を経て、英国籍各企業が斜陽になり、経済のみでなく、国力そのものまでもが衰えその地位から転落した事実はどう説明したら良いでしょうか。敵国語として英語等の外国語を排除していた日本が、敗戦国として失意と混乱と貧困の中で戦勝国米国の命令で取り入れ、学校教育英語だけで奇跡的な経済復興をなしとげて、世界に認知されたソニー・ホンダ・キャノンを始めとする戦後を代表する優良企業の社員は、社内公用語が英語だったのでしょうか。戦後６５年間の大半の日本国民は、中学生になってから学び始めた学校英語がほとんどだった事実に間違いありません。国際間の経済活動に勝利するために、英語が必要不可欠な要素のひとつであることは否定しませんが、必ずしも英会話が優先で絶対とも言えません。20世紀になり英国に代わってパックス・アメリカーナ時代を築いた米国は、2008年リーマン・ショック後の経済不況により国力の衰えが目立ち、BRIC‘Ｓが急速に台頭して来ています。驚異の復興を果たした戦後65年の日本の歴史の中にこそ、本当に必要で失ってはならない大切なものがあると考えられませんか。「諸行無常」（仏教語）この世のすべてのものは絶えず変化しています。一瞬の間も元のままはありえません。その変化を見極め、対応出来る能力こそ必要不可欠であると考えられませんか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　(文責：壽　　諒)23年９月１４日※最近読んだ図書「こころ」　　　　　夏目漱石　著※BRIC‘S・・･広大な国土と大消費人口を有し、ほとんど手つかずの豊富な地下資源をこれから開発する、21世紀のエネルギー資源中心国になる可能性を秘めた国々。B・・･ブラジルR・・･ロシアI・・・インドC・・・中国</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 16:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語私感・・・  「英語教室で小学生が得たもの」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-32286/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-32286/</guid>
      <description>　　　　　入塾して来る小学4、5年生は、すでに公文やピアノ・水泳教室等に通っている生徒が多いのですが、近年同様に英語（英会話）教室に通っている生徒も増えています。英語が小学校の正式科目になった今年以降には今まで以上に英語教室に通う生徒が増加するのが予測されますので、私の教室でも小学生向けの英語受講に万全を期しています。ご存知のように現在の中学受験科目は、大雑把に分けると中堅中学校が算数・国語の2科目。中堅中学校以上の上位難関中学校が理科・社会を含む4科目受験です。この中学受験を目指す小学生は、早い生徒で2、3年生から、遅い生徒でも3、4年生になると中学受験に切り換えて入塾して来ます。低学年の早くから習い事をやっている生徒でも、4、5年生で中学受験勉強に切り換える生徒がほとんどです。英語が中学受験科目になる日もそんなに遠くないうちにやって来ると思っています。かって産経新聞に・・・「和田秀樹のべんきょう私論」を連載し、現在読売新聞土曜夕刊で算数教室を指導して、他にも豊富な受験指導の経験を持ち、関連著書も多く出版して精神科医としても活躍している和田秀樹先生は、ご自身の経験も含めて小学生の英語について次のように語っています。「小学校の時週1回英語塾に通わされたが、中学入学時にはまったく覚えていない。ナンセンスと言える。週に２時間程度やっても英語は身につかない。小学校の間は国語などの勉強で、理解力がしっかりしてから、集中的に勉強させた方が確実に英語力はつく。子供の将来を考えるなら、優先順位をはっきりさせて勉強させたい」と、小学生に英語教育はいらないとまで言い切っています。そう言えば・・・週1回英国人に英語指導を受けていた小学4年生が、大森教室開校間もなく中学受験合格を目指して入塾したことがあります。もちろん同様の生徒はその後もおりますが、この生徒は、開校間もないことと、英語の先生が英国人で、受験勉強中も英語を続けて学習していたことで、特に印象に残っています。念願の第一志望中学校に合格後に区切りをつけて、中学入学後は主要3科目に受講を切り替えましたが、中学での英語には、3年余りの英語指導を受けた経験がほとんど役立っていなかった事実があります。他にも同様な経験の生徒が多く、小学生の早くから英語教室（英会話も含め）に通った生徒が、その後中学生になってその経験が役立った報告を、残念ながら聞いたことがありません。3年余りの英語教室で小学生が得たものは・・・何？　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）23年9月9日※最近読んだ図書・「情熱・熱意・執念の経営」　　　　　　永守　重信　著　　　　PHP研究所・「日本電産　永守イズムの挑戦」　　　　　　　　　日本経済新聞社　編　　　日経ビジネス人文庫・私が「最も尊敬する人物」の1人1973年7月仲間3人で設立会社・日本電産の創業者、永守重信氏の著書。長い低迷が続く日本の経済状況の中で、現在最も元気がある精密小型モーターの世界シェアー70％超を占めるトップメーカーで東証一部上場日本電産を中核に110社を超えるグループ会社、従業員総数13万2千人余の経営責任者の今、日本で最も積極的な経営者として注目を集めている自身の経営哲学書。・日本経済新聞社が永守経営を経済記者の視点から客観的に分析した著書。「夢を形にするのが経営だ」と強い信念を持ち、自ら鼓舞する経営理念を実行する行動力。　現在の若者のほとんどが、夢が持てず、苦しみに我慢出来ず、現実逃避の日々を重ねています。そんな悪しきゆとり時代の若者にこそ読んでもらいたい書。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 16:55:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語私感・・・  「小学校英語の課題」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-31971/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-31971/</guid>
      <description>　　　　　8月24日付けで・・・小5から必修になった英語の現況と私の海外体験から得た私感を紹介しました、ここから数回の「英語私感」はその続きと考えて下さい。今年4月新年度から、全国の公立小学校の必修科目として英語学習が開始になったわけですから、これまでの経緯や現行の状況に危惧と不満はあっても、過去の英語教育のあり方を反省して抜本的な改革を進めながら、ぜひ進化してほしいと考えています。そうでなければ、それこそ壮大なエネルギーと時間の損失であり、これからの日本を支える子供達が過去と同様に大きなハンディキャップを背負い続けることは、ぜひ避けなければならない責任が私達大人側にあると考えます。偉そうに言うことを許してもらえるならば、学習塾の仕事を通して多少でも役立ちたいからこそ辛辣な言葉も出てしまう場合があります。現実に状況は・・・すでに10年以上前に小学校3年から英語学習を始めている、韓国・中国・台湾などの近隣国に、大きく遅れをとっているのが日本の現実です。正確には、文部科学省中央審議会外国語専門部会での「小学校における英語教育について」（2006年）に基づいて、小学校5、6年生に毎週1時間程度、年間35回の学習を教科としてではなく「特別活動」として行うことになり、教科書を用いず、成績評価もしない授業科目です。なんとも心もとない状況での英語学習開始ですが、ここに至るまでには関係者の方々の長いご苦労があったようです。1990年頃になって小学校英語の研究指定校制度の導入や、2004年からは「英語教育特区」を設定して実験的思考錯誤をする一方で、ALT（外国語指導助手）派遣活用も試みましたが、すべての公立小学校に毎時間配置出来ないだけでなく、授業以外にも多忙な担当教師との事前打ち合わせに時間をとられたりで、改善しなければならない問題が数多いようです。小中学生の全国学力テストで4年連続1位の秋田県では、72人のALTを配して活躍していますが、すでに10年前から小学校教員を含む全教員の採用2次試験に、日常英会話の面接を課題にしています。近隣国から10年も送れて始まった小学校英語教育は、政府文部科学省も、各自治体も、現場においても、改善しなければならない問題山積みの中、小学校の英語指導にALTの効率良い活用をしながら、教員育成も同時進行しなければなりません。当面は予測しなかった問題発生なども含めて様々な困難が伴い、試行錯誤が繰り返され、現場の担当者の速やかな問題対応やご苦労が報われるような早い改善が重要な課題になります。良い方向への大きな流れが出来るまでの苦労は大変でしょうが、より一層の努力がより強く求められます。近い将来、この苦労が笑い話になる日が一日も早く来ることを願って、私達の出来る協力を果たして行きたいと考えています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　(文責：壽　　諒)23年9月2日※最近読み直した図書　「田舎教師」　　　田山　花袋　著　　　　　　　佐久良書房発行・自然主義文学で島崎藤村と並ぶ明治の文豪・花袋の代表作品のひとつ。志を抱く若き青年教師が病に倒れ、夢を果たせず世を去るまでの、実在人物の日記を基にした長編小説。現在の若者には、日々の変化に乏しい平面的描写が退屈に感じるでしょうが、何度か熟読することでこの作品の良さが時代を超越して見えてきます。若者にこそ読んでほしい作品。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 18:27:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習雑感・・・  「模擬試験と土曜集中ゼミ」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-31846/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-31846/</guid>
      <description>模擬試験の季節到来・・・です。新学期９月になって、ここから12月まで毎月模試を受験しながら入試本番に総仕上げをする大変重要な期間です。（模試は1月もありますが・・・。）本番で泣くも笑うもこの期間にすべてがかかっていると言えます。分り易くマラソンに例えて言うならば・・・スタートから（受験勉強開始して）ちょうど30〜35km付近まで走って来て、ようやくゴールを意識し始め、一気にスパートして優位に持っていけるか、スパート出来ずにズルズル脱落するか、肉体的にも、精神的にも一番苦しい期間の始まりです。この期間を上手に乗り切ったならば、その後の1月と2月は余裕も生まれてラストスパートも出来、十分実力を発揮して良い結果を期待出来ます。過去の指導経験から「最重要期間」と位置づけしています。この期間での模擬試験・中間と期末試験の成績内容と、その後の対策授業が持つ意味は、夏期講習までの授業とは一味も二味も違います。当教室ではこの期間の受験生に向けて数々の「きめこまか」な指導対策を普段とは違う特別授業として実施しています・・・それが当教室独自で実施している・・・「受験生対策土曜集中ゼミ」です。10月から1月までの毎月3回の土曜日に受験生だけの、80分授業×3駒＝1日4時間連続の特別集中個別授業です。ここで重要になるのが・・･模擬試験からの「新鮮な成績情報」です。中学受験生は「首都圏模試」を、高校受験生には「V模擬」を毎月1回12月中旬まで受験するよう指導しています。この他に全国の教室が参加実施している模試が12月上旬までに3回あります。これらの模試からの新鮮な情報を分析して、「受験対策土曜集中ゼミ」で活かして実績を上げて来ました。過去の実績は、8月末までの模試で最高偏差値55の生徒が、平常授業の主要3教科と「土曜集中ゼミ」と同時受講して、偏差値70超の某大学付属の最難関高校合格の栄光を成し遂げています。これまでの中では最高実績ですが、この短期間で偏差値5〜10の学力向上を成し遂げた生徒は数多くおります。※この「土曜集中ゼミ」は塾生以外の他塾の生徒も受講できます。（詳細は問合せ下さい）過去の授業や模試からの情報も必要ですが・・・。入試が迫って来たこの時期からは、勉強に臨む本人の意識がそれまでの意識とは格段の違いがあり、その新鮮な学力情報が必要になります。夏休み頃までは、勉強に取り組む後ろ向きな姿勢の生徒も、同級生の変化とともに大半の生徒が前向きに変化してやる気を出して来ます。そのやる気を出してからの生徒の新鮮な学力情報を見極めて、適切な指導指示が肝要になります。もちろん2学期の中間・期末試験の成績結果が、そのまま内申点として志望校に提出されますからどれも重要で、すべてが連関しています。十分注意しなければならない問題点は他にもあり、家庭においても保護者を含めた家族全員の協力が不可欠です。模擬試験の結果に「一喜一憂しない」は昔から使い古されて来た言葉です。そうは言っても周囲が思っている以上に本人は重圧を感じていて、結果が良ければ喜び、さらにやる気を出しますが、悪ければ落ち込みます。多少の落ち込みならば直ぐに立て直しも可能ですが、時には大きく得点を下げることもあります。原因が本人も良く分っていて、精神的にも立て直し可能な状況であれば良いのですが、そうでない場合が多々あります。入試が近くなっての予測しなかった大幅な得点の下落は、模試とは言えど本人の衝撃は大きく、立て直しに時間がかかります。こんな状態を回避するために、模擬試験は1月もありますが、12月中旬頃までに受けるよう指導しています。「土曜集中ゼミ」を1月末まで続ける訳は・・・。(状況によって2月まで)前記の対策のほかに、冬休み中の年末年始に大問題を引き起こす要因があるからです。いろんな事態が考えられますが・・・。「正月くらいは気分転換に休みを」と、合格祈願を兼ねて初詣に出かけることが問題を起こす要因になります。季節的にも空気が乾燥して風邪やインフルエンザが流行している時で、精神的緊張からの解放と雑踏でのウィルス感染もあって、思わぬ発熱をする可能性が高く、発熱・嘔吐・下痢などに付き合いのいい生徒がおります。2〜3日で回復出来れば良いのですが、7〜10日あるいはそれ以上休むことになるとさすがにあせりが出て精神的にも追い込まれ、すべてが悪循環になり、この時期の一番の問題になります。このときにも効果的で役立つのが普通授業ではない「土曜集中ゼミ」です。冬休み頃からの受験生に経験から予測できる問題点を細心の注意をしながら、具体的な授業で苦手科目や新しい問題などで時間やエネルギーを極力使わないようにして、誰もが正解出来るであろう基本問題や生徒個々の得意分野を伸ばして、確実に取りこぼししないで得点出来るよう指導しています。模擬試験は自分の学力を客観化し、相対化する絶好の機会であり、その後の復習が大事です。この復習を通して客観的な分析をし、自分の学力を確認することで長所短所を把握し、本番の入試に上手に転化出来るようトレーニングします。普段の授業ではなかなか出来にくい良いイメージトレーニングも「土曜集中ゼミ」で実施しています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２3年　8月31日※最近読んだ図書　　「世界を知る力」　日本創生編　　　寺島　実郎　　　PHP新書</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 18:23:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23年度実施・新学習指導要領  「読解力・説明力の追求」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-31635/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-31635/</guid>
      <description>　　　　　国際学力テスト（PISA）で、数学同様に日本の子供の読解力の成績が、海外諸国と比べて低迷していることで打ち出された課題です。算数の学力低下と共に、国語の読解力が駄目ならば当然説明力はありません。読解力がない原因は、日本語による言語力がない、漢字が読めない、意味が理解出来ない、国文法も滅茶苦茶、国語力もあるわけありません。「国家の品格」「日本人の誇り」の著者、数学者でお茶の水女子大学理学部、藤原正彦・名誉教授は・・・「漢字が読めないのは読書をしないから。大局観を持つために活字に触れて教養を身につけることが必要なのに本を読まない・・・」と指摘しています。そう言えば、麻生元首相が国会答弁などで、未曾有を「みぞうゆう」と誤読。正しくは「みぞう」。他にも低迷（ていめい）を「ていまい」。傷跡（きずあと）を「しょうせき」、頻繁 （ひんぱん）を「はんざつ」、踏襲（とうしゅう）を「ふしゅう」と誤読・・・。未曾有以外は中学卒業程度のレベルです。国家行政の最高権力を持つ最高責任者で大学卒業もしています。演説（言葉力）により国家の将来像を国民に向け説得する仕事が、彼の職業である政治家です。政治家に一番大切なのは、一般的に言えば選挙権を持つ国民に理解できる言葉で話し、その言葉に責任を持つことです。つまり「責任ある言葉力」です。「ていまい」・・・は英語ではありません。どこの民族の言葉でしょう。これは2008年の秋頃の日本での話です。首相がこの程度ですから、その翌年の2009年の中学生の国際学力テストの読解力結果は、諸外国に比べて低迷（ていめい）は当り前・・・では済まないでしょう。この2008年の秋頃から「漢字本」や「日本語本」が良く売れて、書店で堆く（うずたかく）平積み（ひらづみ）販売現象が起き、現在も続いています。この現象を藤原正彦・名誉教授は、「漢字の本が売れるのは、学校教育がだらしないためで、漢字を教え込むような厳しい指導が存在しなくなった。今回の騒動は基本は国語、という姿勢を国民が取り戻す機会にすべきだ」とも言っています。ちなみに、藤原教授の本職は数学者です。「読み、書き、考え、理解し、伝える力」この最初の読むところで誤読しているのが現実です。読解力がなければ説明能力はあり得ません。入口で誤読しているようでは、嘆かわしい状態です。では正しく読み、正しく熟語の意味を理解する対策は・・・。「知っている」あるいは「分かった」「覚えた」と「出来る」は根本的に違います。同じ意味ではありません。生徒に説明して分かったかどうかを確認する意味で、「分かったならば、私が納得するかどうか説明してごらん」と、時々意地悪な質問をします。ほとんどの生徒は「・・・？？・・・」無言です。しかし、私が説明している時に説明内容に聞き耳立てて、必死に手が動いて私の言葉をノートに書いている生徒が時々います。最近では、小学４年の時から私の言葉をメモしていた生徒が今までの最年少でした。この生徒の国語力は群を抜いていますから、鋭い質問が時々あります。こちらもしっかり答える必要がありますし、生徒から逆に学ぶこともあり、この生徒を指導するのは楽しみでした。残念ながら小6になる今年の春休みに転居してしまい、私の楽しみがなくなりました。知識を学んでできるようになるには、正しく読んで意味を理解して、きちんと説明出来て、説明した相手が理解して初めて出来たことになります。つまり音読することで自身の耳で確認し、音読しながら書く作業で手が動き脳に書き込み（すり込み）ます。手を動かすことで脳を刺激します。音読して自身の耳で確認作業するのがインプット・トレーニングです。それを瞬時に書く作業がアウトプット・トレーニングです。このインプットとアウトプット・トレーニングを時間を空けずに繰り返し反復訓練することで、覚えて、できるようになります。読解力が身につき説明力もつきます。この課題が時間もかかり面倒で、ある意味小学校の先生の指導力が一番問われるでしょう。この作業は、時間を空けたら効果がなくなりますから、各授業時間内で速やかに繰り返して反復訓練する必要があります。果たして出来るのでしょうか。おそらく反復訓練の時間は学校の授業時間内にはないでしょうから、宿題になると思います。必要な時にその場で瞬時にやらず、宿題にしたら効果は期待薄ですが、やらないよりは良いので、宿題を忘れないことを期待します。このように反復訓練が学力向上の基本ですが、それ以前の誤読に問題があるようでは、どうにもなりません。以前に文章題へのアレルギー反応についても少し書きましたが、なぜアレルギー反応がついたのかも、この辺りに問題があります。それ等については別の機会にあらためて書きます　(文責：壽　　諒）23年8月27日※最近読んだ図書　「原発はいらない」　小出裕章　著　　　幻冬舎ルネッサンス新書　・ベストセラー「原発のウソ」の著者の最新刊　　福島原発事故により、愛する平和な家族生活や財産・故郷等まですべてを失って、不便な避難生活を強いられた人を思うと、豊かさを求めての現代人の愚かな行為を即時諌めるべき提言書として、一読の価値有。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 19:17:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23年度・新学習指導要領  「小5から必修科目になった英語</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-31540/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-31540/</guid>
      <description>　　　大きく変わり難しくなった算数は、すでに21年度から前倒しえ学習してきました。算数と共に国語・理科・社会・体育の授業時間数が10％増になり、3つ目の大きな変化は今年から英語が必修科目になりました。国際化時代に向けての英語強化対策もありますが、「中学になってから英語嫌いにならないように・・・」の指導目的のようで、１時間の授業導入実施になりました。この発想ってちょっと変だと思いませんか？目的への発想が貧困で授業時間１時間の対策は消極的と思いませんか？古来から周辺を海に囲まれて近隣国との交流は、陸続きのヨーロッパ各国とはちがい英語圏でもありません。普段日常生活で英語を必要としていなかった今までの日本人は英語音痴です。しかも文法や発音も日本語とは大きな違いがあります。何よりも教える側の小学校の先生に、英語指導の専門担当者がほとんどいない現実も問題です。ある著名な教育者は「ニンテンドーDSを大いに活用しよう」と言っています。コンピューターを使ったICT学習が効果的だと企業宣伝しているような発言をしていますが、この発言は、指導する側の準備が整っていない現状を証明しているのと同様です。英語を初めて学ぶ大切なスタート時に、血の通っていない機械力に頼った教育で良いのでしょうか？効果的だからと言って便利で画一的な機械頼りでは子供の心理の変化に対応できるとは思えませんし、本来の教育とは思えません。私は闇雲に反対しているわけではありません。現状が整っていないばかりか、貧困な発想と消極的な対応処置で効果が得られるのかを疑問に思っているのです。英語嫌いの生徒が更に増えなければ良いのですが、本音を言えば、私達の出番が来たとも考えられます。現在私の教室で指導している先生全員が英語指導の現役で、経験も実績も十分です。小学生向けの「児童英検」の検定会場認定の準備もしています。話は少し横道にそれますが・・・現在外来語のような変なカタカナ語「なんちゃって英語」(あえて変な日本語で)が流行っていて、堂々と通用して市民権？を得ているようですが、昨年（22年）4月に永眠した故・井上ひさし氏が、2001年10月からの上智大学での「日本語教室」と題した講演で、「英語ではない変なカタカナ語、車がスリップ、苦情をクレーム、野球の死球をデッドボール、運動着をトレーニングパンツ（トレパン）、国際化をグローバル化、グローバリズムなども含めて要注意で、外国で使うのは危険な言葉です。」と指摘しています。私が30代はじめの頃の少し古い話ですが、初めてヨーロッパに行って、無謀にも変なカタカナ英語を使って失敗したことが正にそれです。ハワイやグアムは日本語だけで十分ですが、それほどにないにしても、パリ・ロンドン・フランクフルト・ローマなどの主要都市などや主な観光地では、日本語だけでもなんとかなります。主要都市でも日本人がほとんど行かない地域や、観光ガイドでほとんど紹介されていない地方の小さい町では、私の語学力が劣っているのもあり、さすがにそうはいきません。日本では通用するなんちゃってカタカナ英語では、表情を変えて不思議な反応をされます。言葉は自分の意志を相手に伝える道具ですから、難しく考えずに片言でもいいから正しい単語を使って、身ぶり手ぶりも含めて真面目に誠意ある話し方をしたら日常はなんとかなりますが、カタカナ英語は失敗します。通訳や観光ガイドなしで何回もヨーロッパに行って、レンタカーや電車で移動をし、現地に行ってから自分でホテルやペンションを探し、サッカー・ラグビー・ミュージカル等の入場券も現地に行って自分で手配し入手しています。入出国手続きなども自分だけでやって旅を楽しんでいました。失敗も数多くありますし、失敗と同じくらい楽しいことも経験しています。ロンドンやパリなどの大都市では、１〜2週間同じホテルに滞在して、ホテル周辺のスーパーやコインランドリーなども利用します。その店の周辺の人たちとも予期しない交流なども経験し、楽しい思い出になっています。そんな経験から知った一番大切なことは、流暢な会話ではありません。日本の歴史や文化などを含めて、今の日本の社会の仕組みなどを必ず聞かれます。特にドイツとイタリアはその昔に同盟国でしたから余計注意が必要です。言葉は片言でも、あやふやに答えたり、歴史認識を間違えたりしないで、正しく答えることが大切です。どんなに流暢な会話が出来ても、内容が間違っていたら一気に信用を失い相手にされなくなり「君は本当に日本人か？」と疑われます。彼らから見た私達は外国人です。現地の言葉を流暢に話せるとは思っていません。少しでも日本に興味を持っている人達の質問は、彼らの認識が正しいかどうかの方が流暢な会話が出来るかよりもずっと大切です。私の英語力は中学校から始まった学校英語のみで、決して誇れる内容ではありません。大学での第2外国語のフランス語も単位を取得程度の能力です。もちろん流暢な会話ができたらもっと楽しいでしょう。将来外交官や商社員等外国相手に大事な取引をする仕事を目指すならば、より流暢な英語が必要ですが、そうでなければ、あるいはそうであっても小学校では、国語・算数・社会・理科などの基礎科目を正しくきちんと身につけることが、一番大切だと私は考えています。特に小学校における国語＝日本語は、日本民族の文化そのもので、日本人の思考の基礎となります。それらをきちんと身につけてからさらに外国語（英語など）を学ぶべきと私は考えます。誤解されないよう重ねて言いますが、私は闇雲に英語を必修にするのを反対しているのではありません。やるならば消極的で中途半端ではなく、しっかり学習して中学校卒業時には、日常会話に困らない程度を目指すべきです。突然ですが、19世紀は英国が強大な国力を持って世界をリードし、英国ポンドが国際通貨でした。20世紀になってポンドから徐々に米国ドルが国際通貨になり、英国に代わってあらゆる面で米国が世界をリードして来ました。21世紀になってその米国も国力が衰えて来ています。国力を計る一番良い方法として国際間の取り引きの通貨があります。1971年8月15日ニクソン・ショック頃までの米国ドルは１$＝360円の固定交換ルートでした。その後1973年から変動相場になり、1985年プラザ合意の頃は1$＝240円でしたが、約1年後の1986年秋には1$が150円前後に急落。2008年夏過ぎのリーマン・ショック後には、1$＝100円以下になりました。現在は1$＝80円を割っています。この米国$が安くなった背景には米国経済の不況による国力の衰えがあります。世界の為替市場の米国ドル占有率は現在約40％で、共通通貨として世界一ですからまだまだ国力はありますが、ユーロやBRIC‘Sの中の中国元が力をつけて来ています。今世界の経済は過渡期に入りつつあり、近未来には、世界1の消費人口を持つ中国が世界をリードする時代が来る可能性も否定出来ません。失礼しました・・・。内容が大きくそれましたので戻しますと・・・。小学校5、6年生で英単語300語を学習します。中学3年間で1000の単語を覚えます。やはり単語カードを自分で工夫して作って、音読し、書く作業をしなければ覚えられません。英語も国語と同じ語学ですから、学習方法は共通しています。国語の学力を挙げるにはより多くの熟語を正しく覚えて使えるようにする必要があります。英語もより多くの単語を正しく覚える作業から始めるのが基本で、地道な毎日の積み重ねが必要です。確かなことは・・・国語の学力が低い生徒は、英語の学力が高くなる可能性は低いと考えてほぼ間違いありません。過去の経緯から断言します。　　　　　　（文責：壽　　諒）（注）ICT…Information and Communication Technology23年8月24日※最近読んだ図書　「新・堕落論」我欲と天罰　　　　　　石原慎太郎　著　　　　　新潮新書　・ご存知東京都知事が、現在日本の悪しき変化、堕落の克服と復興を提言いた2011年7月発刊した痛烈なる「遺言」</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 18:47:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　23年度・新学習指導要領・・･「難しくなった算数と授業時</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-31316/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-31316/</guid>
      <description>　　23年度文部科学省による「新学習指導要領」が実施されて。「脱・ゆとり教育」が開始になりました。特に、小学校では学ぶ量が増えて内容も難しくなりました。全体の学習時間はそれほど増えていませんから、毎時間の授業スピードや工夫が必要になります。それによって2学期頃から授業についていけなくなる生徒が多量に出る心配が予測されます。学習指導要領は・・・ほぼ10年ごとに見直し修正され時代の流れに合わせて改訂されます。小学校から高校までの学習内容や教材・授業時間など、日本全国どの地域の学校に入っても同じ内容基準で勉強できるようにした国の教育指導の基準です。学校教育指導の最低基準を示したもので、工夫をして速く授業を進めてさらに上積教育を目指すことも可能で、実践している学校は数多くあります。特に各私立学校では、その建学精神による目的達成に向けて工夫し、学年を超越した前倒し学習を実施して、学力はもとより、運動・文化・芸術活動等においても個性や特徴を追求、努力・研鑽を重ね実績を残しています。国際学力調査※（PISA）での2000年、日本の数学は世界1位でした。数学以外の分野でもそれぞれ世界トップクラスでしたが、3年ごとに実施されている2009年の数学は9位に下がり、トップだった頃の日本の方法を取り入れた上海・韓国・シンガポール・香港等にすべての分野で抜かれました。「2位では駄目ですか」と言って有名になった女性大臣がいますが、その大臣の出身地台湾（5位）にも数学で差をつけられる体たらくになったゆとり教育時代です。そこから脱却して再び上位復帰を目指そうと改訂されたのが、今年から実施の学習指導要領です。その改訂内容をみて適切な対策を取る必要があります。主な改訂は以下の4項目ですが・・・。学習内容の増加授業時間の増加5年生から英語教育を通常授業科目にすべての強化で読解力・説明する能力を追求・・・。ここでは学習内容の増加と授業時間の増加を紹介し、とは別の機会にします。学習内容の増加(算数)それぞれの科目で増加していますが、なかでも算数が難しくなり大きく変わりました。国語と違って国際間の比較がしやすい算数・数学の落ち込みがはっきりしましたから、数学の基礎となる算数を強化主体にした変化が今回の改訂で特に目立ちます。・従来の教科書よりも平均で約25％頁数増加で、昨年までは上の学年での学習単元が、今年は下の学年で学習することになりました。◎1年生・・・これまでは10位までの数でしたが、3桁の数までを。簡単な2桁の足し算と引き算も入りました。◎2年生・・・これまでは九九で9×9＝81が最大でしたが、今年度から2桁数（2桁）の掛け算が入り、30×4＝120や30×5＝150等の計算と、1/2や1/4など簡単な分数も学習します。◎3年生・・・これまでの掛け算では2桁×2桁でしたが3桁×2桁が入り、割り算は割る数1桁が2桁になり、整数も万や億など大きな数が出て、足し算・引き算は千の位(4位数)まで入ります。5年で学習していた小数・分数の意味と表し方、簡単な分数の足し算・引き算まで学習します。◎4年生・・･四捨五入が入った計算式や1/100の位までの小数・分数が入ります。◎5年生・・・これまでは真分数（分子が分母より小さい分数）のみでしたが、過分数（分子が分より大）・帯分数（整数と分数）などの計算。分母の違う分数（異分母）・通分（分母をそろえる）計算などが入りました。◎6年生・・･小数・帯分数・(　)の入った四則混合計算。主な変化は以上ですが・・・。2年生から分数学習が入り、各学年共に分数学習に大きな比重をかけ重点が置かれ学習量も増えました。特に5年生が質量共に大きく変わりましたから、3〜4年生までの小数・分数の基礎をきちんと理解しなければ、5年でつまずきや落ちこぼれる可能性大です。この変化は、中学校で学ぶ方程式への準備で、分数の理解が重要になるための早めに慣れる必要からの処置です。現実として、中学3年でも小数・分数計算が理解出来ていない生徒がいるからの処置です。ここで問題となるのが授業時間数の増加です。授業時間数増加国語・算数・理科・社会・体育の授業時数10％増で、減少は総合学習時間くらいです。土曜日は今まで通り休みです。算数の教科書は平均25％頁数が増加して、かつ内容も今までよりも下の学年で学習しますから、難しい内容になったと考えるべきです。つまり今まで通りのんびりしていられない状況となり、授業の進め方も速度を上げて工夫が必要となります。つまり生徒側にもより速い速度での理解が必要となりますから、のんびりした生徒は当然のようについていけなくなる可能性があります。現実として、今までの3〜4年生の整数計算でさえ、くり上り、くり下りや余りが出てくると理解までに時間のかかる生徒がいますから、3〜4年生でつまずきや落ちこぼれる心配があります。この3〜4年生での基礎をきちんと理解しないと、5年生ではもっと落ちこぼれる可能性が大きくなります。要注意です。対策としては基礎計算力とより速い解答への速度が必要となり、日頃からのたゆまぬ繰り返し反復訓練することです。学年が進むことにより勝ち組と負け組の差がはっきりする可能性大になり、今まで以上に油断しないで低学年からしっかり基礎学力を身につける必要があります。ゆとり教育は終わりました。ゆっくり学習している場合ではありません。(文責：壽　　諒)※国際学習到達度調査（PISA）  (Programme for International Student Assessment)                                             23年　8月19日※最近読んだ図書　寺田寅彦　随筆選　｢天災と日本人｣　　寺田寅彦　著　山折哲雄　編　角川学芸出版・寺田寅彦の名前はしらなくても、「天災は忘れられたる頃来る」の言葉はほとんどの日本人なら聞いて知っているでしょう。理学博士。東大教授。学士院会員、東大地震研究所、理学研究所の研究員として活躍、随筆家、俳人としても著名。大正〜昭和初期に活躍した鋭敏な眼光は、21世紀になった今日の事象においても、なお色褪せることない鮮やかな随筆選。昭和10年（1935年）５８歳で永眠。現代にも共通する内容は一読の価値有。                           </description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 19:15:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・科目対策・数学(算数)---.</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-30959/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-30959/</guid>
      <description>前回までにも書きましたが・・・数学に限らず一番大切なことは基本をしっかり身につけ、理解出来なくなったら勇気をだして恥を捨てて理解出来るところまで戻ることです。数学の基本は計算力とスピードが最優先と考えています。学年が進むことによって単純な計算問題が少なくなり、XやYをはじめ＋・−等の入り乱れた（苦手な私はあえてこの表現をします）いろんな符号がついた複雑な計算問題や文章題が多くなり、複雑な計算問題になればなる程に計算力とスピードが求められます。この科目が苦手になるのはこの辺から始まります。私も油断と怠慢でこの辺から苦手が始まりました。「公式や定理等の基本をきちんと理解したらその後は面白いように解けますよ」と、数学が得意な人や先生は言いますが、現実はこの辺で理解出来なかったり、混乱が始まります。文章題になると計算力・スピードに加えて、冷静な読解力や文章を図形などに置き換える想像力等も必要になります。文章題が出来ない苦手な生徒は、大きく分けて３つくらいの原因が考えられます。一つ目は、先ほどの公式や定理を良く理解できず、解き方もなんとなく分かったようなあやふやで、しかも十分な訓練も不足のままでは混乱するだけです。十分訓練してきちんと整理出来て解き方が分かってくると、解き方もひとつでないことに気がつくはずです。この場合でも試験時間が限られていますから、基本である計算力とスピードが必要になります。二つ目は、文章題そのものを良く読まない生徒で、出来ない原因のなかで一番多いようです。文章題が苦手な生徒の多くは、文章題を見ただけで「解けない！」と直感的に諦めてしまい、冷静に読み解こうとしないで適当に思いつくままに計算？して答えているようです。聞いてみると「どうせできないから・・・」と言う、文章内容よりも文章題に対するある種のアレルギー反応のようなところもあります。原因は数学（算数）ではなく文章題読解力そのもので、国語や英語・社会等の長文問題の読解でも正答率が下がっている傾向が見られます。科目に関係なく長文問題を見ただけで反射的に拒否反応し、諦めて空欄のままか、思いつきでほとんど根拠に乏しい答えを書いています。まずは簡単な文章題から始めて十分訓練をすることです。文章内容を身近な具体例などを用いたり、図などに置き換えたりして冷静に読み解く訓練を根気良くやる必要があります。本人の興味ある科目や得意分野から訓練し始めて、徐々に文章への拒否反応が少なくなってから数学的内容にする方が良いでしょう。三つ目は単位の間違いです。＋・−等の符号の間違いなどもここに入ります。文章題を読み解く途中で単位などを書かずに数式だけで計算していると結果的に解答欄に単位を間違えたり、忘れたりします。＋・−の符号を間違えたりしている模試や小テストも良く見かけます。良く言うケアレスミスですが、ミスはミスですから結果的に本番で命取りになる可能性が大いにあります。本番でそうならないように普段から注意深く数式だけでなく単位等も書き込みを面倒がらずに習慣づける必要があります。やはり基本は・・・注意深く何度も繰り返し書いて復習することです。                                 (文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年8月10日※最近読んだ図書「争乱の日本古代史」　山本良　二・松尾　光　共著　　　新人物往来社版　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:41:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・･科目対策・数学(算数)---</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-30954/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-30954/</guid>
      <description>普段の授業ではほとんどありませんが、夏期講習等では学年や受講科目に関係なく「百ます計算」をしています。スポーツ選手の準備運動と同様授業前に頭の準備運動のつもりで始めましたが、すぐにその考え方をあらためる状況になりました。期待していた以上に多くの成果が「百ます計算」から見えて来たからです。皆さんすでに百ます計算についてはご存知でしょうから説明は除きますが、百ます計算本来の指導方針を基本に、当教室独自の方法を加えたことで、予想しなかった良い結果が出ました。小学生に計算力とスピードをつけさせ自分のタイムの短縮への挑戦が本来の目的ですが、小学生だけでなく中学や高校生も含め、時には指導する先生までも含めて時間を計測して、その結果を一覧表に書き込み毎回発表しました。すると当然のように他の生徒との競争心に火がつき、自分では算数が苦手と言っていた生徒が良い結果を出したり、上級生よりも良い結果を出す下級生が出て来る等、下克上現象を生み出しました。上級生のプライドにも火がついて活気づき、あっという間の短期間に足し算・引き算で1分半を切る生徒も出るようになりました。計算力やスピードだけではなく、それを出すのに必要な集中力や競争心も含めて、今の生徒に不足している何度も挑戦する粘りや、負けず嫌いな気持ちまでもはっきり見えてきました。この百ます計算をぜひ親子で、兄弟姉妹で、毎日家庭でやることを推薦いたします。家族全員で毎日1回3〜4分でやることに意義があります。親や兄弟姉妹はテレビを見ていたり別のことをしていて、本人だけがやるのでは効果はありません。家族全員がゲーム感覚でやることで遊びたい気持ちも我慢できて、心の安定にもなり、計算力やスピードもつき、我慢・集中力・負けず嫌い等思わぬ効果が得られるでしょう。それは結果的に高校受験や大学受験の時にも効果が出るはずです。足し算・引き算をある一定期間やって卒業したら、掛け算・割り算もありますし、１桁から２桁・・･3桁・・・もあります。念のために・・・ある日突然極端に時間が悪くなったり、間違いが多くなったりしたら危険信号です。心の乱れか、体調不良か、良くあるのは心配事で集中力がなくなる場合があります。これも少しずつでも毎日続けているから見えてくる効果です。受験生が定期的に受ける・・・模試等の成績結果にも共通した現象があります。(文責：壽　　諒)                                               　23年8月9日※最近読んだ図書「官僚の責任」　　　　　古賀　茂明　著　　　　PHP新書　　　　</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:46:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・科目対策・数学(算数)---</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-30752/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-30752/</guid>
      <description>苦手科目に一番なり易い科目がこの数学で、高校入試で10〜20点(100点満点で)未満や他の科目ではあり得ない0点の可能性が高く、逆に国語は0点を取ることが難しい科目ですが、数学はいとも簡単に取れる笑えない科目です。表現は良くないですが、高校入試の都立一般入試問題等では得点を取り易くして、0点の生徒を出さないようにしようとしているかのような、問題作成側の配慮を感じる単純な計算問題ですら、きちんと理解出来ない生徒もおります。中3の夏休みになっても、こんな状態の生徒が毎年かけ込みで入塾してくるのが個別指導学習塾の現実です。過去には都立高校入試5科目中数学以外の4科目はすべて平均点以上で、科目によっては80〜90点を取れる生徒もいました。こんな生徒は、原因を分析して適切な対策を取ると、本人の努力と理解力次第で得点はあっという間に上がります。これも入試日までの時間的な制約がありますから、私側からは「なぜ集中治療室に入るほどまでほっといたのか・・・」と言いたくなるのを我慢して、理解力が高くなるのを楽しみにしています。もちろん全科目低空飛行の生徒もおりますが、国語の理解力が高い生徒の数学を上げるのは楽しみです。国語のなかでも、文章読解力が高く負けず嫌いの生徒の成長は指導していて毎日が楽しみで、過去の経験から救える高い可能性があります。中学生になって数学での低得点生徒の多くの原因は、小学生の時の算数にあるようです。小数点のつく計算や分数計算(カッコ)のついた計算、＋、−の符号の変わり方、約分・・・等々が理解出来ていないのはまだ良い方で、中3になって余りの出る計算で「割り切れない・・・」と悩んでいて必要以上に時間を使っていたり、九九ですら満足に答えられない生徒も過去にはいました。内容レベルは小2〜3年生の計算問題です。すべてが疑いたくなるような事実ですが、その理解出来なくなった時点からその生徒の数学的思考回路は止まったままです。本人の怠慢も原因としてありますが、小学校低学年時のレベルが理解できていないのは、まさに親の怠慢がほとんどと言っていいでしょう。小学校低学年時に親が子供と一緒になって勉強しなかった「付け」が数年後になって高い利子がついて戻ったとしか思えません。低学年時に一緒になって勉強出来なかった理由は多様にあるでしょうが、毎日わずかな時間を怠った結果です。さてそうは言ってもその対策ですが・・・中学1年の夏過ぎから数学が苦手になった私の経験から、この場合理数系が得意な先生を担任にしたら必ず失敗します。特に数学を専攻した先生が指導すると100％に近い確率で失敗します。医歯薬系で毎日高度な数学を学んだ経験を持つ先生も失敗の可能性は高い場合が多いですね。どちらかと言ったら中学時代に同じように数学に多少の劣等感を持ち、高校に入ってから数学を諦めて文系進学を選択した先生の方が、良い結果を出すことが多い確率であります。指導を受ける生徒は、失敗経験者の話や指導を身近に受け入れてくれるからと考えています。これは最近あった事実ですが・・・7月上旬各学校の期末試験が終わる頃、近所のファミレスでスタッフと打ち合わせをしていた時、突然聞いたことのある声で女子高生から声をかけられました。「今回の期末試験で78点取れました。ありがとうございます。」・・・と。中2の頃から高校入試終了まで数学を勉強しに来ていた高2の卒業生が、その当時に数学を指導していた先生と私に声をかけて来た事実です。その先生は今も現役で指導していますが、数学専攻ではなくどちらかと言えば英・国等語学が得意な文系の先生です。その女子高生の3年程前中2当時の数学は10〜20点程度で、入試前でも30〜40点がやっとでした。中学卒業と共に転居などもあって現在は学校と自分だけの勉強のようですが、当時の指導された基本を守って「78点取れました」と報告を受けた私達は、当時ひたむきに勉強していたことを思い出して、互いに嬉しく幸せな気分になれました。当時数学選考で大学受験の数学指導をしていたスタッフもおりましたが・・・。文系の先生を担当にした嬉しい結果です。具体的な指導方法は、残念ながら企業秘密です。言える確かなことは・・・生徒の数だけ問題があり方法があり、正解はひとつではありません。数学・算数では１＋１＝２が正解ですが、勉強では、それぞれ方法も答えも違います。１＋１＝２が正解とは言えない場合があります。高度な数学でも解けない答えが沢山あるから面白く楽しみでもあります。                          (文責：壽　　諒)                       　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２3年8月6日※最近読み直した図書「東京の地名がわかる事典」　　　鈴木　理生　編著　　日本実業出版社                         (文責：壽　　諒)</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:47:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・「記憶力を良くする方法」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-30717/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-30717/</guid>
      <description>記憶力を良くする方法は・・・繰り返し繰り返し反復訓練する方法が一番です。「読書百回意自ずから通ずる」と「漢字百字帳」については6月1日付けでも書きましたが、小学校の担任の先生から受けた指導以来ずっとこの繰り返し反復訓練する方法が一番と考えて疑っていません。私のような凡人は、その日に学んだことをその日のうちに復習し、もう一度自宅ノートに整理し書き直すことが記憶力を良くする方法です。私の経験では、その日のうちに反復訓練と書くことで、記憶の定着率はさらに一段良くなるのは間違いないはずです。翌日に後回しにしたら記憶力は良くなりません。どんな事情があってもその日のうちにやることです。私が学生の時はそれに気が付きませんでしたが・・・心理学の実験結果では、人の記憶は翌日には50％以下に下がるそうです。つまり翌日には半分以上忘れてしまうそうで、その日のうちに繰り返し復習することで記憶力が高くなります。単純に繰り返し反復訓練し、ノートに何回も書いて整理することです。いわゆるアウトプット・トレーニングです。人間の記憶は脳の「海馬」というところで一般に保管して、それから「側頭葉」に書き込む作業をすることで長期保存ができると、最近の研究で明らかにされました。海馬での一時的保管期間は約1ヶ月程度で、その間に復習をしないと忘れてしまうそうです。また海馬から側頭葉に書き込む作業をするのは睡眠中だそうですから、十分な睡眠時間が大切になります。余談ですが、運動に必要な筋肉の記憶力は3日間程しかなく、必要な筋肉を3日間程つかわないと忘れてしまい、頭で分かっていても筋肉自体の記憶がゼロに近くなるそうです。ケガ等でトレーニングが出来ない日が長く続くと、元の筋肉の状態に戻すリハビリトレーニングが休んだ時間よりも長く必要になったりして、精神的にも苦しくなるそうです。ご存知のように・・・人間の脳は、生まれてから10才頃までにそのほとんどが発達し成長しますから、この期間が最も大切になります。なかでも3才前後までが特に重要な時期です。その子供の生涯がこの期間に決まると言っても過言ではないでしょう。記憶力をよくする方法は、繰り返し復習することが一番ですが、それを支える必要不可欠な条件は、生まれてから10才頃までの十分な睡眠時間と、バランスの良い栄養と、早寝早起きを基本とする良い生活環境です。         (文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                        　　２３年8月5日※最近読み直した図書　　歴史で読み解く「東京の地理」　　　　　　　　　　　正井　泰夫[監修]　　　青春出版社</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:48:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・「苦手克服か得意を伸ばすか」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-30628/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-30628/</guid>
      <description>中学校までの義務教育は・・・日本国憲法第26条第2項「すべての国民は、法律の定めるところにより、その保護する子女に普通教育を受けさせる義務を負ふ・・・」と明記されています。つまり中学校までの義務教育は「普通教育」であり、言葉をかえて言うならば「あたりまえでありふれている並の教育」で、特別教育でもなく、高度な教育でもありません。あたりまえでありふれた並の内容であれば、本来多少の差はあっても誰が見てもその差がはっきりしないのが普通ですが、現実は違います。小学校時代には科目の出来に凸凹が目立たなかった私も、夏休みを油断した中1の2学期から数学が苦手科目になり始めました。「苦手科目克服よりも、得意科目や得意分野を伸ばす方が大切で、得意分野が輝いている人の方が人材価値が高い」と声高に唱える教育関係者もおります。まるで苦手科目を容認しているかと錯覚しそうな考え方には納得できません。中学時代に自らの怠惰で数学を苦手科目にした経験者の私には、その後常に数学への劣等意識が続いていました。その苦い経験から極端な苦手科目が出ないよう注意することを提案します。それを注意したうえで輝ける得意科目を持てるようにすることです。特に小学校の段階で得意科目を探して伸ばすよりも、苦手科目を無くす努力をするべきです。日本人として一番大切にしなければならない日本民族の言葉である日本語やその基礎である漢字・熟語が読めない、書けない、理解出来ないうちから「算数が大切だから・・・」「これからの国際化に向けて英語を・・・」九九も覚えないうちから「本を読むのが好きだから国語を伸ばそう・・・」と言うのでは、子供が困るだけです。まずは基礎知識をきちんと身につけることが大切で、順番を間違えないことです。時が経てば、いずれ上級学校に学ぶ過程に於いて輝く分野が見つかります。それからでも十分間に合います。はじめに書きましたが、中学校までは当たり前でありふれた並の教育です。将来高度な知識を学ぶ前の基礎を学ぶ並の教育で、無駄な科目・知識は何ひとつありません。どの科目もきちんと自分の身につけ、得意よりも苦手を無くすことが中学校までは重要です。私はそう信じて指導しています。  (文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                          ２3年8月3日※最近詠みなおした図書「東京の地理がわかる辞典」　　　　鈴木　理生　編著　　　　日本実業出版社</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・「答案用紙の空欄」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-30238/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-30238/</guid>
      <description>提出される模擬試験等の答案用紙に空欄が多く目立つことが、最近とても気になります。原因は単に「わからない・・・」「できない・・・」からです。その問題が特別難しいわけではなく、得点し易いはずの算数・数学での単純な計算問題や国語文章題からの書き抜きで、解答欄にヒントの語句の一部分が記載されていても空欄に答がありません。問題文を読むのが「おっくうだから・・・」と言う極端な言いわけをする呆れた生徒もいます。明らかに「粘りがない」のが根本原因です。なぜ粘らないのか聞いても「別に・・・」と悪びれもしないでさっぱりしています。恐ろしい程諦めが早く、粘り強さと我慢強さに欠けています。読解力不足以前の問題です。空欄からは正解に結びつく可能性はゼロです。何も生まれません。粘って、頑張って空欄を埋めるように指導しても、｢仕方がない・・・｣と平然としています。どこかに、ゲーム遊びのリセットボタンを押すような感覚があるように思えてなりません。将来社会人になって、上司から仕事を命令された時「私にはこの仕事は出来ません。」「苦手でおっくうだから・・・」と、やろうともしない社員では、上司の評価は下り信頼がなくなり、いずれリストラされます。学生はもちろん、学生でなくても勉強するのは、将来の自分への投資です。2002年4月新学習指導要領が実施され、「ゆとり教育」が始まりました。正確には、それ以前の1984年(昭和59年)中曽根元首相の諮問機関、臨時教育審議会答申が当時の教育を「詰め込みで画一的・・･云々」と厳しく批判し本格実施を迫ったことが、「ゆとり教育」の原点です。当時のマスコミも揃って警鐘を鳴らさず、逆に同調して、「無理に勉強することない・・・」という風潮が全国的にはびこり、ほとんどの子供が学校でも家庭でも勉強しなくなり、競争しなくなりました。あり余った時間をテレビやゲームなど遊びに費やし、基礎学力は低下し、学習意欲もなくなり、一部の生徒の荒れを招き、学級崩壊にもなりました。今春高校生になった生徒が小学校に入学した年が2002年4月です。その少し前からの生徒が「ゆとり教育」世代です。この新学習指導要領を基準として教育指導している公立各校の生徒の学力と質の低下は特に著しく、私立中高一貫各校による独自の教育理念に基づく学力と質の向上へのカリキュラム・研鑽・努力は、指導要領基準よりも高いレベルの教育内容を実施しています。今の日本の制度は最小最低限の基準へいくらでも上積が可能です。公立学校が休みでテレビとゲームとカラオケで夜更かしして、学力や質が上がるはずがありません。ゆとり教育以前は・・・基本をしっかり押えて、長い間かけて緻密に組み立てられた昔の学習指導要領と、読み書き計算(そろばんを含む)を徹底して教えた、寺子屋を原点とする日本の伝統的教育指導により、国際学力テストで常に上位の結果を出していました。もちろん答案用紙の空欄など、当時は目立つほど多くありませんでした。勉強は楽しいことよりも、厳しくつらく苦しいことの方が多いものです。厳しくつらく苦しい勉強を我慢して、粘って、乗り越えることを低学年から教えなければ学力は伸びません。後からでは駄目です。また、嫌いな勉強に取り組んで、我慢して克服する体験が子供の心の成長になることは、心理学から言っても明白です。我慢しても粘らなければ解けない問題は、学年が進むにしたがってどんどん増えます。大人になってからも同様です。勉強の基本中の基本である小学校低学年での読み書き計算をしっかり身につけることと共に、我慢して粘ることをそれ以上にきちんと身につけることが、高学年になってからの空欄をなくすことになり、やがてくる受験本番で合格を勝ち取る結果にも結びつきます。その先には、社会人になってリストラとは無関係にテキパキ仕事ができて、家族や人々から信頼され尊敬されている自分がいます。今からでも我慢して粘りますか？・・・それともさっぱり諦めますか？   (文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年７月26日※最近読んだ図書「原発のウソ」小出　裕章　著　　　　扶桑社新書・京都大学原子炉実験所助教が3.11事故後「安全な被爆量は存在しない」と書きおろした。6月1日出版本。￥740＋税読む価値大。読み終わった後で、この本の内容がすべて真実であったならば、広島・長崎で一瞬にして犠牲になった数十万人の同胞への毎年の懺悔と誓いは、見事に裏切りであり、愚かな自殺行為そのものと言わざるを得ないと、恥ずかしくなりました。今年も間もなく8月6日のその日がやって来ます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　合掌</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:49:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・なでしこジャパンに学ぶ</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-29994/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-29994/</guid>
      <description>サッカー女子日本代表「なでしこジャパン」が、とんでもなく偉大な土産を持って１９日朝ドイツから帰国しました。１８日日本時間早朝、サッカー第６回FIFA女子ワールドカップ(W杯)ドイツ大会決勝戦で、過去２０年間で２４戦０勝２１敗３分け、１度も勝ったことがない相手米国に、試合内容を支配されて、２度先攻され首の皮一枚で追いつき延長120分２−２の引き分け、PK戦３−１で悲願の初優勝！！大災害と原発被害で悲嘆の日々が続く日本中に歓喜を与えてくれました。世界一のトロフィーを持って帰国した会見で・・・エースFW永里優季選手は・・・「見守ってくれた人、批判してくださった人、苦しい中で学んだことが大きな財産になった。負ける気がしなかった。追い込まれると楽しかった。」主将　澤穂希選手は・・・「信じられない。想像もできなかった。みんなが最後まであきらめず戦い抜いた結果。夢は見るものでなくかなえるもの。諦めずに頑張ってきて良かった。次のロンドン五輪でも金メダルを取りに行きます。」佐々木監督は・・・「過去のチャンピオンチーム(３チーム)はいずれもチャンピオンを目指して、チャンピオンになった。私達はベスト４を目指して、前回の北京五輪でメダルが取れず悔しかった。今回はチャンピオンを目指して準備したから・・・」今大会直前の強化親善試合で、米国相手に０−２で２試合共に完敗しています。決勝戦の試合内容でも完全な負けです。しかし、スコアーは２−２で引き分け。PK戦では苦しみを耐え抜いた「なでしこ」は笑顔でのぞみ、米国は勝ち内容を引き分けられた悲愴感にあふれていました。サッカーの神様は、苦しみに耐えた笑顔の「なでしこ」に最高の舞台で最高のご褒美を与えてくれました。サッカー女子日本代表は・・・1991年第１回大会から６回連続出場していますが、91年大会は、全敗で一次リーグ敗退。今回大会の準決勝で３−１と勝利したスウェーデン相手に０−８の記録的な敗退をした過去を、私は鮮明に記憶しています。今大会の開催国ドイツは、米国同様W杯２連覇中の強豪国。北京五輪準決勝で０−２で日本のメダルを阻止した相手で、日本は勝ったことがありません。おまけにドイツ開催で完全アウェーの「なでしこ」。延長後半３分FW丸山佳里奈選手が両チーム唯一の得点を決めてドイツに初勝利。丸山選手は入一小から大森二中卒業の地元出身。丸山選手も弱い日本代表時代から諦めずに苦しみを経験した１人です。地元の先輩が世界で大活躍しています。帰国したばかりの「なでしこ」は、すでに次のロンドン五輪で金メダルを取ることへの気持ちに切り換えています。さらに進化を求めて現状に満足していません。苦しみに耐えてあきらめず、チャンピオンを目指した「なでしこ」の活躍と会見をTV観戦し、歴史の目撃者の１人となれたことは感無量で、至福のひとときでした。この「なでしこジャパン」に学力をつけるヒントがあります。　　                             　　　　(文責：壽　　諒)　　　　　                                                                             ２３年７月２０日　　　　※最近読んだ図書　　　　　　「つなみ」被災地のこども80人の作文集　　　　　　　　　　　　文芸春秋　8月臨時増刊号</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:51:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-29787/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-29787/</guid>
      <description>「どうして勉強するの？」と、我が子に聞かれた事がありませんか。勉強よりも遊びたい気持ちが多い小学１〜２年生に多い質問ですが、時々小学5〜6年生や中学生など反抗期になった子供からも聞かれることがあります。こんな当り前の分りきった質問ですが、一瞬答えに困った事がありませんか？子供が十分理解できるように説明し、きちんと自信を持って答えましたか？？子供は大人が考えている以上に、大人の本心を見抜く鋭い感性を持っています。たとえ小学1年生でも、大人がしっかり答えないで戸惑ったり、中途半端な説明でその場しのぎをしようとすると、心の内で「これは勉強しないで遊んでいても大丈夫だ、怒られないぞ」と見抜きます。後々勉強しなければならない受験の時が来てから「勉強しなさい」と厳しくいくら言っても無駄で、もっと前から厳しく言っておけば良かったと後悔する事になります。私が小学校の時には、学校に行き同級生達と一緒になぜ勉強したり、運動して体を鍛え互いの意見を交換議論するのか、その意味・大切さを母から説明を受け「休まない、遅れない、怠けない、隠さない、忘れない」を約束させられた記憶が鮮明に残ってます。さらに中学入学前日には、今度は父から呼ばれて、日本社会の仕組みや教育（学校）の仕組みなどの意義を説明されて、中学3年までの義務教育期間が親の教育責任で、中学卒業後高校大学へ行くか、中学卒業で社会に出て働くかを説明され、「どちらを選択するかは明日からの中学生活をしながら良く考えて卒業前までに自分で答えを出しなさい」と言い渡されました。もちろん妹2人も同様です。中学校までの9年間は、悪戯と野球とヤンチャばかりで優等生には程遠い成績でしたが、「宿題はやったの？」と聞かれたことはありますが、「勉強しなさい」と言われたり、悪い成績で怒られたことは1度もありません。小学校と中学校入学時に納得できる説明をしてくれて約束を守ることを信じてくれた親のお蔭です。そして、唯一学生時代自慢できる事こととして、高校卒業までの1２年間、「無遅刻、無早退、無欠席」で卒業できた丈夫な体に生んでくれて、きちんと体調維持管理をしてくれたことも、もう一つの親のお蔭で感謝してます。情報の少なかった私の子供の頃とは、比べようもないほど沢山の情報がある現在の子供です。小学生になったら世の中の事が分り始めていますから、世の中の仕組みについて正確に説明して、勉強しなければならないことをきちんと教えるべきです。将来大人になって社会の中で自立して生きていくために、子供のときに勉強と運動をして頭と体を鍛錬する必要があること。世の中は自分の思うようにいかない厳しい社会だから、多くのストレスがあるのは当り前で、自分の好きな事だけやって生きられない事。丈夫な体と豊かな知識があることで仕事ができて、良い収入が得られ良い生活ができること・・・等々。だから勉強し、精神も鍛える事をきちんと答える必要があります。「勉強しなくていい」「競争しなくていい」「学歴は関係ない」「差別はない」等々は現実社会では有り得ない理想で、間違った幻想です。大人になって世の中に出て行けば、厳然とした学歴社会が存在してます。米国やお隣の韓国などは、日本よりもっと強烈な学歴社会が現実です。ヨーロッパ諸国でも、中国でも、インドでも、「勉強しない、出来ない子供は食べていけない」「勉強しないと成功しない」と教えていますし、21世紀社会では世界のどの国でもそれが常識です。日本以外のほとんどの国で・・・「教育レベルの高い人間が社会的に尊敬され、文化活動でも、経済活動でも大成功を収める可能性が高いが、そうでない勉強しない者は生活に必要な収入でさえ得られない」と、子供の教育レベルを高くしようとしています。世界中の国で当り前に「勉強しなさい」と親は子供に言ってます。「勉強しなくていい」「小さい子供に厳しくしなくていい」などと幻想を言って本音を言わないのは日本だけです。世の中に出たら嫌でも厳しい現実の社会が待ってます。自分の子供にだけは「詐欺」のような建前ではなく、本音を言って「どうして勉強するのか」本当のことを教えるべきです。小学校・中学校で学ぶ事は、生きていくうえで最低限必要な基礎知識を身につけ、「将来の自分へ投資する」ことの始まりです。褒められるためでもなく、ましてや誰の為でもありません。将来、自分の生活が困らないように準備する事です。                                           (文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年7月15日※最近読んだ図書　　「日本人の底力」　　　　　　　　　　　北尾吉孝　　　PHP研究所版</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:52:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・苦手科目への甘え</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-29681/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-29681/</guid>
      <description>　数学が苦手科目になったのは私が中学生になってからです。学年が進むごとに苦手意識はさらに強くなり、出題範囲が限定されている各学期の定期試験でさえ良い結果は難しくなりました。中3受験生になった頃の模擬試験はより広い範囲から出題されますから、言うまでもなくあり得ないような無様な結果でした。当然の様に出来ない、わからない、面白くない、やらない・・・悪循環です。ただ自身の名誉のためにも断言しますが、悪い結果と言っても私の成績の中で１番悪いだけで、学年の平均点程度です。５段階評価で常に３が続き、どうやっても４になりません。もちろん評価２の科目は数学を含めてありません。今だから白状しますが、数学が良くならない原因は当時から自覚してます。恥を忍んでも理解出来るところへ戻って、時間をかけてもきちんと復習しなかったからです。数学の時間に数学を理解しようと集中していなかったことも事実で、他の科目や野球・遊び等のことを考えていました。ノートの整理も適当で、復習もしてません。宿題をやっとやる程度では良い結果が出ることが不思議です。小学校での算数ではこれほどではありませんでした。数学になってからなんとかなるだろうと油断し、平均点位は取っているからいいだろうと言う甘えがあったことも事実です。国語と社会が得意科目になったきっかけのことや、その後の様子も前に書きましたが、自身の強い向上心や得意科目へのあらゆる条件が揃っていました。何より数学は私の意識の中でなんとかして父に追いつき、超えようとする気持ちも気合いも当時なかったからです。国語と社会を得意科目にすることでそれを言い訳にして、数学への向上心もなく自分から諦め逃げていました。授業への集中も、ノート整理も、毎日の復習も数学と国語・社会では天地ほど違いがありました。国語・社会は授業が楽しく、良い結果が出て、ノート整理も復習もすべてが苦痛を感じず良い循環でした。結果には必ず原因があります。何よりも自分の気持ちの持ち方・考え方で天地ほどの違いが出てきます。基礎学力を学ぶ小学校や中学校での科目は社会人になってからもすべて必要で、無駄な科目は何ひとつありません。この段階で苦手科目のままで諦めたり逃げているようでは、得意科目のレベルも知れたものです。先の長い将来が悲惨な生活になることを保証されたようなものです。私達が日常生活している大森周辺の環境の変化を、日々どう感じてます・・・か？３０年程前昭和の終わり頃から始まり、バブルが弾けた経済低迷期でもこの周辺の大規模開発が続いています。品川駅港南口・大森駅東口・大森本町国道沿・蒲田から羽田空港周辺は、その変化を代表するような街並です。再開発が終わりつつある現在の品川駅周辺は、世界に認知された日本を代表する企業ビル群になり、大森駅東口の有名ビール工場跡地は高層マンションと商業ビル、半導体製造に必要な超精密カッター技術でその占有率世界Ｎｏ１企業の本社ビル。国道沿にあったホテル等の跡地は大型マンション。蒲田から羽田空港にかけて工場だった跡地は、それぞれ住宅や大型店舗等に生まれ変わっています。さらに大空港に変化しつつある羽田空港は、２４時間眠らない世界への玄関でハブ空港を目指してます。変化しながらこの町が私達に求めているのは、昭和と同じ京浜工業地域に必要だった労働力でしょうか？それともより高度な知識と、その高度な知識を基にして生まれる知恵でしょうか。答えは、明らかに後者であるはずです。では・・・高度な知識や知恵が成り立つ基は、どこでしょうか。高度になればなる程きちんとした土台である基礎知識が必要になります。しっかりした基礎知識をきちんと学ぶのは義務教育の場、小学校と中学校です。そこでの苦手科目は自分への甘えです。もう一度言います。小学校と中学校で学ぶ科目で、無駄な科目は何ひとつもありません。すべてが必要な基礎知識だからです。苦手科目が１科目くらいあってもいいと諦めているようでは、すでに負け組みです。甘え以外の何ものでもありません。強い向上心がなかったならば心豊かな将来はあり得ないでしょう。経験した者でなければ感じない、せめてもの懺悔です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（文責：壽　　諒）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２３年７月１３日※最近あらためて読んだ図書　　　詩集「死の淵より」　　　　　　　高見　順　著　　　　　　　　　１９６８年発行　　　　　講談社　・ガンを病み死と直面した文学者の生きることへの痛切な想い「たとえどんなに日数がかかろうとも必ず全部読んで下さい」と作者の願いが、万年筆の青い文字に悲しい。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 17:15:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・「褒め方と叱り方」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-29629/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-29629/</guid>
      <description>　「叱るよりも褒めて育てる」･･･。耳に心地よい言葉の響きと共にまるで子どもを育てる「伝家の宝刀」で、最良で最高の教育方針とでも言うような風潮が世間に一般化しているようです。果たして本当にそうでしょうか･･･。　子どもの教育現場が、そんな甘っちょろい言葉通りに上手くいくならば、落ちこぼれも、いじめも、引きこもりもなくなり、特に近年社会問題にまでなっている低学年の犯罪化になるでしょう･･･か？　理想的にはその方法も間違いではないでしょうが･･･。　マスコミで顔馴染みの教育評論家の大先生たちまで、異口同音に「伝家の宝刀」の如く御託を並べています。その言葉を信じて勘違いしている保護者も大変多い現状に辟易しているのは私だけでしょうか。　各種検定や入試合格発表会場等で「もうちょっとだったネ、こんなに頑張ったのに惜しかったネ」と不合格の子どものご機嫌を、腫れ物に触れるが如く甘く優しい猫なで声で慰める親馬鹿丸出しの保護者を多く見かけます。不合格の根本原因に気付いていない保護者の、子どもとの良識のない光景を数多く見ています。そんな保護者に限って「健康で、優しい芯の強い大人に育って欲しい」と子どもに期待します。全身がムズムズしてアレルギー反応が出そうになります。1点足りなくても不合格は不合格で、頑張ったも惜しくもありません。たった1点、されど1点です。天国と地獄程の大きな違いがあります。こんな保護者は必ず更に間違いを重ねます。不合格で落ち込んだ子どもを励ましたい理由からでしょう、「美味しい食事をして明日からまた頑張りましょう」と、優しいというばかりの保護者になろうと過ちを重ねます。子どもは心の内で保護者の甘さを理屈ではなく本能で感じます。「不合格でも合格と同じ美味しい食事ができる」とホッとします。当然子どもは楽を選びます。厳しさも、悔しさも感じなくなります。　私ならば優しい言葉や美味しい食事よりも、直ちに原因を検証追求して反省を求めます。そのときの食事は、温かいご飯に味噌汁、お新香と、せいぜい生卵だけで十分です。慰めの言葉など百害あって一利なしです。　「信賞必罰」･･･功績があったら必ず褒美を与え、悪い時には必ず罰する。　「良い」「悪い」の区切りをはっきりすることが大切です。　「悪い」結果が出たら直ぐに原因究明と厳しく反省をさせ、中途半端な慰めの言葉や美味しい食事など論外です。仮にヤマ勘だけで答えた単なる幸運での合格としても、ヤマ勘のひらめきそのものがその子の実力です。良い結果を求めようとする強い心があるあるから、ひらめきだけでも当たります。何もひらめきがなければ、可能性ゼロです。これも実力です。　どんな方法でも与えられた状況で結果を出せる事が実力で、大喜びして褒めてご褒美を与えることです。悪い結果の時は、何も言わず原因究明と反省をさせて、直ちに結果を求める行動に移ればいいことです。反省もせずに、次への行動もしないでチャラチャラしていたら厳罰を与えます。当り前です。　子どもの頃の我が家の方針がそうだった様に、私が我が子に取った方針もそうでした。「勉強しなさい」などと言わずに、すべて成績結果やお手伝い内容で評価して、お小遣いか、欲しい物か、どちらかを与えます。頭を使って良い結果を出すか、労力と時間を提供してその代償を得るか。結果も悪くて、お手伝いもしなければ何もありません。学校に行くようになったら、大人と同じ扱いです。社会の仕組みと同じで、子どもだからの特別扱いはしません。信賞必罰が基本です。　「叱るよりも褒めて育てる」は理想でしょうが、現実離れした幻想です。                    (文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年7月12日※最近読んだ図書　　金子みすゞ童話集　　　　「明るいほうへ」・「わたしと小鳥とすずと」　　　　　　　　　　　　　　　どちらも･･･JULA出版局</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:54:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの楽しみ方・・・　学習塾１０倍活用方法</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-29467/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-29467/</guid>
      <description>40〜45日あるいは50日近くまとまった夏休みは、勉強にしても遊びにしても部活にしても、どれをやろうとしても思い切っていつもと違う毎日を楽しめる機会で、工夫次第で思わぬ非日常の楽しみや喜びが生まれる可能性が高いのが夏休みです。とでも書きましたが、勉強する場所を毎日変えることも可能だし、心配と迷惑さえかけないようにして、健康で危険を回避したら、勉強でも遊びでも何でもありにできます。私ならば･･･普段からいつでもできることはやりません。普段できないことをまとめてできて、それも何日でも可能です。考えただけでもワクワク楽しくなります。毎日昆虫採集三昧。勉強場所を図書館や公園は当り前で、電車の中や雑踏の街中でも探したらいくらでもあります。おっつ!!　話題内容が横道に逸れました。失礼しました。話題を勉強に戻します。学習塾を経営してますから、学習塾の活用方法と学力をどう上げる･･･か。塾の長所も弱点もよく知ってます。全部教えたらこちらが困りますが、ちょっぴり教えます。教室は１：２の個別指導です。壁側に向って授業机が最大5組あり、5人の先生が10人の生徒を一齣80分同時に授業可能です。先生もそれぞれ得意と苦手科目がありますし、中学受験が得意の先生もいれば高校大学受験が得意の先生もいます。教室の中央に１ｍ程の高さのパーテンションで区切られた自習用机８席があります。毎日授業と自習を上手に組む事も可能で、集団塾と違って塾任せ先生のペース任せでなく、自分のペースで毎日授業を受けられます。授業の前後にその日担当の先生の近くで自習してると、当然先生は生徒の状況が気になります。印象の良い生徒ならば学力のレベルに関係なく、先生も何かと気になります。手すきの時には声をかけたくなるのが人情ですし、少しでも学力を上げようとする気持ちが出てきます。これを上手に活用すると、思わぬ学力効果も上がります。科目の指導だけでなく受験経験談や学校のウラ話など思わぬ情報や収穫などがあります。全ての授業が終わった後まで居残って、その日の授業担当の先生をつかまえて３０〜４０分も、時には１時間以上も粘って無料指導を受けていた生徒も過去にはいました。その生徒の夏休み前の成績は偏差値55前後でしたが、結果的に偏差値70の難関大学付属高校に合格してます。稀なケースですが、少し前にあった事実です。先生もそれぞれ授業机の位置の好みがありますから、毎授業同じ授業机で指導してます。それを見抜いて先生を味方にするのも生徒の経験と知恵です。このときの注意は欲張らない事と、早めに自習に来て毎日１コマ授業を受ける事で、先生の心の中に今日の担当する生徒への責任感が芽生えて、その生徒の自習状態まで気になります。手すきの時には声をかけたくなります。この時３つ目の最大の注意は、授業の邪魔は絶対にしないことです。あまりしつこくすると嫌がられます。先生に声をかけられた時と授業終了して先生が自由になるまで我慢する事が肝心です。毎日早くから熱心に自習し、授業も真面目に毎日受けていると、先生方の印象も良くなります。当然ほとんどの先生から声をかけられます。これを夏期講習中毎日続けると、支払う授業料の費用対効果は高くなります。実際には１／２以下の授業料になるはずです。集団塾では有り得ないことで、生徒側には美味しい塾活用方法です。４〜５人の生徒ならばなんとか大丈夫ですが、８人満席だったり席待ちの生徒がいると、教室内の整理も含めて経営側はやりにくい状態になります。これを上手に活用した生徒に前出のような効果も上がります。さて、夏休み中の具体的な勉強については、基礎と応用のどちらに重点を置くかですが、私は基礎をしっかり固める方法を勧めます。もちろん応用も生徒の理解状態によっては増します。この辺りも個々の生徒の学力に応じられる個別指導の強みです。どの生徒でも得点が取りやすい基礎問題を学年を下げてもしっかり固めて、ミスを極力しないようにすることで確実に得点を増やします。誰もが難しいと感じる問題は無理に時間をかけてやらず、さあっと流します。そんなところで時間をかけるなら易しい問題で完璧を目指します。どちらで得点しても失点を最少にする方法で十分合格可能にできます。どんな難関校でも、合格に必要な得点は100点を求めてはいません。70〜80点取れたらほとんど合格可能になります。20〜30点間違えても大丈夫と思えば気楽になり楽しく余裕を持って勉強できるでしょう。                      (文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年7月8日※最近読み直した図書　　「江戸300藩の意外なその後」　日本博学倶楽部　著　　　　　　　　　　　　　　　　　ＰＨＰ文庫</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:54:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの楽しみ方・・・〜５プラス１で７</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-29353/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-29353/</guid>
      <description>　私が小・中学生の頃は現在の様な学習塾は少なく、子供の一般的な習い事は書道かそろばんと、警察道場等での柔道か剣道程度でした。その後１９８０年頃からピアノやバイオリン等の音楽教室や水泳やテニス等のスポーツ教室が急速に普及日常化し、子供だけではなく大人も挙って会員になり、スポーツ・文化・教養・趣味等幅広く高いレベルを追求して学ぶカルチャー教室も日本全国に溢れました。やがて英会話教室「駅前留学」が流行し社会現象にもなりました。それまでの受験産業は大学受験用の予備校が主流でしたが、バブル経済前頃から中・高受験対応の学習塾が増え、大学受験を含む全学年受け入れ可能な学習塾が全国展開し、数社は株式上場規模にもなりました。当時世界をリードする「米国の頭脳」と言われたハドソン統合研究所のハーマン・カーン博士が来日公演して「２１世紀への移行期から先進各国を中心に経済は成熟期となり、余暇には文化・教養・スポーツ・趣味等により高い質を求めた知識社会になるでしょう。云々」と予知しました。２１世紀に入って１０年経過した現在では、一部の発展途上国も含めて、世界の多くの国がカーン博士の予知通り知識社会を具現構築しつつあります。その中で、１９８４年当時の中曽根首相の臨時教育審議会答申では、「ゆとり教育」へかじ取りをしましたが、結果として逆効果現象となりました。世界の流れに逆行する日本政府による公教育の実態を冷静に分析した民間活力は、ここぞとばかりに弱点を補う戦略に出た結果、私立中高一貫校等の隆盛となり、それに多様に対応した学習塾も受験産業として社会に認知されるまでに成長しました。私が子供の頃の選択肢はほとんど公立が多く、質量ともに私立の学校も、それに対応した学習塾も限定されていました。当時の受験勉強は、選択肢の少ない市販参考書と辞書を頼りに自分で工夫するしか方法がありませんでした。情報通信・交通手段も含めてとてつもなく進化した現在の教育環境が、ある意味で羨ましい限りです。この恵まれた環境を生かし、特に受験生は夏休みを十分楽しみながら第一志望校合格に向けてしっかり学力をつけるべきです。私が現役の受験生ならば・・・〈基本日課〉　　朝　５時頃〜　早朝涼しい時に散歩などして気分爽快に。　　　　６時頃〜　＜朝食＞新聞ＴＶ等でニュースチェック。シャワーなど　　　　７時頃〜　＜自宅勉強＞　　　　　　　　　　　　　　　　　　　３．５〜４Ｈ　　昼　11時頃〜　＜昼食＞ここまで順調ならば「ご褒美」の自由時間　　　　１時頃〜　＜昼寝＞又は静かに読書２Ｈ〜　　　　３時頃〜　＜おやつ＞と気分転換に別の勉強場所に移動　　　　4時頃〜　＜学習塾又は図書館その他で勉強＞　　　　　　　　　　　４〜５Ｈ　　夜　8時〈9時〉頃〜＜夕食＞ニュース・シャワーなど　　　　１０時頃〜　　　＜自宅勉強＞　　　　　　　　　　　　　　　　１．５〜２Ｈ　　　　１２時頃〜　　　１日を反省して就寝　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　･･･こう計画します。夏休み４２日間を５日プラス１日で区切り、それを７回繰り返します。５日間続けて日課通り勉強し、６日目は１日自由な日にしますが、この日１日を勉強なしの完全な休みにするかどうかは５日間の内容により判断します。５日間の内容密度や体調管理・生活などが満足出来るならば「ご褒美」に１日完全な休みにして、一番好きなことを集中してやります。満足できない５日間ならば、罰として休みを返上し「補填日」に変更し勉強に集中です。ＴＶは食事の時間と「ご褒美」日だけです。小６も中３も同様です。具体的な毎日は・・・その日の強化科目を設定し、意識して時間を多くしたり密度を上げます。毎週の主題もそれぞれ設定し変化をつけます。学校の宿題は７月中に全部仕上げて、８月に残さないことが肝要です。自宅での１人勉強の難しさを解消させるため、学習塾や図書館等をより有効に活用します。時には公園などの野外や山手線を周回しながら電車内で勉強することも夏休みならではの楽しい勉強方法です。注意することは・・・家族や周囲に迷惑や心配をかけないことと、同級生や知人に出会わない地域と勉強場所の選定で、勉強に集中可能かどうかです。中学生時代に私が実行した方法と日課がこれです。当時と違うことは身近にある学習塾を十分に活用出来ることです。きちんと勉強していたら必ず毎日疑問が出るはずです。可能な限り毎日塾で受講して、その日のうちに解決出来る指導をうけることです。勉強に集中しなければならない受験生ならば、この日課で毎日１０時間の勉強は可能です。睡眠は夏バテ防止の昼寝も入れて７時間確保出来て、体調管理することも十分可能です。小６や中３の受験生ではない生徒は、部活や習い事が入った場合でも毎日５〜６時間の勉強時間が確保出来ます。あとは本人の自覚次第です。「ご褒美」か「補填日」か、どちらの「―――び」にします・・・か？           (文責：壽　　諒)※最近読んだ図書　　　金子みすゞの「詩を生きる」酒井大岳　著　　　　　　　　　　　ＪＵＲＡ出版社　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２３年７月６日</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:55:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の学生時代</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-29114/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-29114/</guid>
      <description>「夏休みの楽しみ方」・・･学校生活年間行事で一番長い日程が「夏休み」･･･。この近隣(大田区)の公立小・中・高校では7月20日頃から8月末日まで、ほぼ40日間程あります。祝日法による｢海の日｣制定後、終了式が土日と夏休みに挟まれると２学期の始業式の日まで、45日もの長期間通常の授業がありません。私立の中･高校などは、学期末試験終了後に｢自宅学習日｣｢奉仕活動日｣などの課外活動名で登校しない授業のない日を含むと、50日前後も連続で休みになります。この長期間の授業なしをどう考えますか？勉強しないで休みを思う存分楽しみますか？多少の宿題があり補習授業や部活動等で登校はありますし、小学生でもプールに入る日や宿題提出日で登校しますが、いずれの日も普段と違って授業がなく緊張感のない「ゆるんだ日」が続きます。そのまま2学期を迎えて、本当にそれでいいんですか？自律心がまだ芽生えない遊びたい小学生。名目は部活動だが実質遊びの状態で無駄な時間を使っている大半の中学生。暑さと学校訪問などと言い訳を理由にやる気のない受験生。いずれも目前の享楽に誘惑されて自己管理のできない生徒です。学習意欲がないだけでなく緊張感もなく“ゆるん”で乱れた生活の毎日は必定で、2学期を向かえて困るのは自分なのですが、その危機意識すら欠落したままでいいのですか？きちんと対策をしないと楽しいはずの夏休みが、取り返しのできない悲しい結果になります。「四里の道は長かった」で始まる自然主義文学の文豪・田山花袋の小説「田舎教師」の町に生まれ育った私の小中学生の頃も、夏休みは特に楽しい思い出に残る行事でした。休みのうれしさと暑さで寝てられないこともあり、低学年の頃の私は早起きして朝食前に近所の雑木林に行って、カブト虫やクワガタなどの昆虫採集が特別の楽しみでした。少しでも遅くなると近所の遊び仲間に先に採られてしまうので、ほぼ毎朝4時には行動開始です。くぬぎ（櫟）などブナ科の木の樹液に集まる習性があるカブト虫やクワガタを手に入れようと毎日大変な努力？で最高の楽しみでした。くぬぎの実はどんぐりです。大きなあごを持つ力強い雄のクワガタを採った時は、何よりみんなに自慢できることで大興奮しました。仲間といつまでも遊びたいのですが、毎朝ラジオ体操の参加があり現実の日課に戻されてしまいます。嫌でも参加しないと、早朝の外出取り消しが恐いので仕方なくラジオ体操に参加していました。嫌な現実の毎日がここから開始です。ラジオ体操から帰宅して朝食が終わると食後の片付けの手伝いがあり、ひと休みすると8時前から毎日2〜3時間母の指導で勉強です。宿題とそれまでの復習を中心に、日によっては昼近くまで続きました。母は祖父母と共に自宅で薬屋を営んでいました。家事と子供の教育は母の仕事で、時々祖父母が見にきました。昼食後は暑さと夏バテ防止対策で毎日2時間程度の昼寝が当り前の日課で、3時過ぎ頃まで遊びも外出も許してくれません。素直に昼寝するか、横になって静かにしているか、静かに読書をするくらいしかありません。そうしないと「おやつ」や「お小遣い」がなくなります。夕食は6時半頃からで夕食後の外出は許されず、8〜9時には就寝でした。毎回の食事は祖父の「いただきます」が合図で全員揃って食べ、1人だけ別に食べる事は許されず、仕事で帰宅が遅れる事がある父以外はいつも一緒に食事です。もちろん祖父の合図前に帰宅しなければ食事はありません。家族の約束が守れない時の責任を取らされます。それが我が家では当り前で、何も不思議に思いませんでした。小学4年の秋に少年野球入部が許可になるまでこの日課は続きましたが、昆虫採集はなくなりました。書道とそろばん等の勉強にプラスになる習い事は認めても、その他は一つだけしか認めない我が家の方針でしたから、今度は野球に集中です。7月中は宿題と復習が中心で、8月に入ると予習も加わり2学期からの教科書の音読を繰り返し何回もやった記憶があります。中学になってからは野球部の思い出がほとんどです。担任が監督だった影響で東京六大学野球への憧れが芽生え、夢の実現に向けて休みなしの部活動でどんなに疲れていても、自宅学習は日付が変わるまで毎日続け、低学年でやっていた昆虫採集の時間は勉強になりました。この頃の詳細についてはまた別の機会にしますが、勉強以外に一番好きな事をひとつしかやらせてくれないのには理由があります。あれもこれもいろんなことをやるよりも、ひとつの事をある一定期間徹底してやることで集中力はもちろん達成感や満足感などが得られ、何よりも他からの甘い誘惑に負けない｢我慢｣が身につきます。それにひとつのことだけを集中してることで、他のことに逃げられず言い訳ができません。ひとつのことが満足にできないと、２つ目はありません。あれこれいろんなことをやると、部活も遊びも宿題や勉強までもが中途半端になる可能性があるからです。まずは、やらなければならない宿題と勉強をきちんとやって、成績を上げる事が最優先で、間違っても成績は下げないことです。成績が下がると、野球を辞めなければなりません。勉強をきちんとやった「ご褒美」として部活や好きな事や遊びがあります。楽しい事は楽（らく）なことです。一生懸命苦労した結果として楽な事があり、楽しい喜びがあるのが物事の順序です。先に楽しいことをして楽をしてたら、後で必ず困ったことになって苦しみます。楽しい2学期を迎えて楽をしますか？それとも･･･困った2学期を迎えて苦しみますか？(文責：壽　　諒)                                         23年7月1日※最近読み直した図書　「注文の多い料理店」	宮沢賢治・著　　角川文庫　「風の又三郎」	宮沢賢治・著　　ちくま文庫</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:56:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の学生時代〜私の自宅学習〜</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-28610/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-28610/</guid>
      <description>保護者の方から良くある相談に、自宅学習があります。予習か復習か、時間はどのくらいやったらいいか・・・等々。高校受験を心配する中学生の保護者の方から相談が特に多く、なかには自宅学習をほとんどやってない中学生もいるようで、「自宅学習をやらせる方法は・・・？」と、一瞬返事に困る相談も時にはあります。中学生に聞いてみると、教科書等の教材を教室に置いて帰宅することを「置き勉」と言ってるようです。国際学力比較のための調査によると、中学２年生の４割以上の生徒が自宅勉強をまったくやってない結果があるようです。私の高校時代にはノート１冊入れた薄いカバンがカッコ良く、残りの教科書等を部室に置いて帰宅するのが、部活をやっている生徒の特権のように流行っていました。帰宅部の生徒にはできないある種の優越感がありました。子供には子供なりの世界と、カッコつけてみたい年頃でその気持は分かりますが、中学時代はまだまだ専門知識を学ぶ前で、しかも高校受験をするならば毎日の自宅学習は必要不可欠で当り前です。毎日自宅学習の習慣をつけることを最優先にするべきです。２１世紀は国際化の社会で、世界的に知識社会の時代ですから、学生に限らず社会人でも年齢・職業に関係なく勉強するのは当り前です。リストラや給料カットなど、明日何があっても不思議ではない時代です。勉強することは自分の明日に投資して、どんな事態があってもいいように準備することです。小さいころから毎日少しずつでも勉強する習慣を身につけることが大切です。一般的に小さいころの子供の世界は、そのほとんどが母親との２人の世界で時々父親や家族が関わります。幼稚園や小学校に入ると友人や先生が入って来ますが、それでも毎日のほとんどの時間が母親との世界です。学年が進むにしたがって徐々に母親との世界よりも、友人やテレビ・ゲーム等の遊びの世界へ心と現実が移ります。スポーツやピアノ等の習い事の場合もあります。中学生になると部活が入り、友人や部活の時間が大半を占めて親と接する時間が極端に少なくなります。欲しいものがあるときだけが親との接点になり、それ以外は関わらないようになります。私も経験してますが、我が子をほぼ自在にコントロール可能な時期は、小学２〜３年生までが限界です。４〜５年生頃から徐々に不可能になります。悲しい現実ですが誰もが経験し、記憶のある反抗期です。ほぼ自在にコントロール可能な時期に、毎日少しずつ遊びのほかに勉強を取り入れることから始めて習慣づけることが理想です。ところがこの学習は、習慣が身についてもそれを毎日維持することが現実として難しく、少し気を抜くと、すぐに元に戻る傾向があります。受験前に毎日３〜４時間自宅学習していても、合格した安心感で自宅学習の習慣が抜けると、１時間の自宅学習ですら苦痛になります。小学校時代私が担任の先生に指導された自宅学習は、「１５分×学年」で、１５分勉強し休み時間２〜３分を入れて国語・算数を復習中心に自宅ノートに書き写すことでした。それをそのまま今でも私の指導基準にしてます。私の先生によると「小・中学生が一定の集中力を保てる時間は１５分が限度で、それ以上は惰性・・・」が根拠です。とにかく国語・算数は復習を中心に少しの予習とともに毎日やりました。小学生も中学生も学習基本は共通してますから、中学生になってからでも正月元旦と発熱で体調が悪い日以外に、休みはありませんでした。「毎日続けなければ習慣づけ出来ない」「休んだら、休みの次の日が苦痛になる」「毎日少しづつやることが当り前になるまで」が口癖で、その日勉強したことを、自宅ノートにもう一度書き写して整理し直すことが、当時の先生の指導でした。当時の私には中学受験する考えのなかった時の自宅学習の話です。高校受験のある中学生の自宅学習は、考えなくても分るでしょう。ちなみに・・・自宅学習は将来の自分への投資で、宿題はその日やるべき勉強だと言われて、宿題は自宅学習とは別扱いでした。(文責：壽　　諒)　　                                ２３年６月２２日　　　※最近読んだ図書　　　　　　要塞都市・東京の真実　　　　　　　　　宝島編集部・編　　　宝島社　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:57:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・諦めずやり直す勇気</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-28203/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-28203/</guid>
      <description>学力をつけるヒント･･･「諦めずやり直す勇気」子供は千差万別で、兄弟姉妹であっても同じと限りません。１０人１０色でそれぞれに違いがありますから、学習方法も正解は一つとは限りません。ですから私のやり方が一番良い方法だと言うつもりも、うぬぼれもありません。自分の子供にあった方法があったら参考にしていただき、少しでも役立つ事が出来れば嬉しく思います。「勉強してもできるようにならない・・・」「授業がわからない・・・」「やる気が出ない・・・」言葉の表現こそ違いがあっても相談に来る保護者（ほとんどお母さん）から聞く悩みは、ほとんどこの３つになります。３つとも違うようですが、全部やる気と密接に関係しています。この３大悩みに効果的な特効薬があるのでしょうか。低学年のうちに基礎知識をしっかり身につけてないと、この３大悩みが高学年になってから大きな壁になります。「私の学生時代」で、私が国語に力を入れて勉強するきっかけのことを書きましたが、当時を正直に白状すれば数学では父に勝てないことからの諦めと逃げで、その後中学の数学になってからの成績は不様でした。まさしく「できない、わからない、やる気が出ない」の連続で、数学の時間が苦痛でした。高校時代は、数学の先生の粋な計らいで文系大学受験コースの生徒には寛大な処置で、何とか無事卒業できましたが・・・。中学時代諦めず、恥を忍び、理解できるレベルまで学年を下げてでもやり直しをし、時間をかけて勉強したらその後の展開も変わったはずです。今よりもっと考える力も身について、知識の幅も広がり、何よりも数学が苦手科目にならず、科目による凸凹がなくなり、その後の仕事にも数学を生かす事が出来たでしょう。数学に限らずどの科目でも同じです。わからなくなったらわかるレベルまで戻って、多少時間をかけてもやり直す勇気を持つべきです。このやり直す勇気こそ特効薬です。(文責：壽　　諒)                                             23年6月15日※最近あらためて読み直した図書　「国家の品格」　　　　藤原正彦　著　　　新潮社</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:58:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力をつけるヒント・・・</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-27937/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-27937/</guid>
      <description>「まずは良い生活習慣・・・」私自身の過去の経験を土台にして、学習塾での子供達との体験を整理してみると、学力を身につけるヒントが数多く、しかもはっきりと見えてきます。多少時間がかかっても学力が伸びる子供と、時間をかけてもどうやっても伸びない子供とがいます。良く観察して見るといろんな原因がありますが・・・学力が伸びない子供は、毎日の生活習慣が乱れている場合が多いようです。毎日が健康で快適な生活をするには、快食、快眠、快便が基本要素です。学力を伸ばす勉強についてもこれが必要不可欠な最優先要素になります。私が今更言うまでもなく・・・幼児期から10才頃までの成長期は、身体の発達と共に特に脳や心が大きく発達しますので、食事と十分な睡眠は医学的にも一番重要な要素です。10才までに脳のほとんどが発達すると言われてますから、その後の一生が決まると言っても過言ではない程この期間は大切で、この期間の家庭での親の責任は、「子供に愛情たっぷりの食事と十分な睡眠をとらせる」ことです。「早寝早起き」の生活をさせることは当たり前の責任です。最近の統計によると・・・きちんと朝食を食べずに登校する子供が多いようです。子供の頃、３度の食事の中で朝食が一番大事な食事と言われて、家族揃って朝食をして育った私には、朝食を食べずに登校することが信じられません。早寝早起きして、十分睡眠をとって気持ち良く目覚め、温かい朝食を食べて、しっかり腹ごしらえしてから登校する。温かいご飯と豆腐の味噌汁と納豆の朝食が子供の成長と健康に最高に優れていることは外国からも評価されてます。このなんでもないような生活習慣が学力をつけるうえで一番大切なことです。１日の始まりの朝食の時間は、親子の互いを思う愛情と言う絆を形成する大切な時間でもあります。子供の日々健やかな成長を喜びとし、家族の健康と強い絆を願い、愛情たっぷりで温かい手作りの朝食を食べながら会話を交わすことで、自分が大切にされているという気持ちが子供に満たされて心が発達していくことは、心理学的にも証明されています。つまり、子供に学力をつけようとするならば・・・10才頃までに、まずは良い生活習慣と親子のコミュニケーションにより、子供の健康と安定した心を育てることを心掛けるべきです。｢親から大切に愛されている」と感じ心が満たされた子供は、親の喜ぶ顔を見ようとして、大嫌な勉強も我慢できるでしょう。ファミレスや居酒屋等で、夜9、10時を過ぎても幼い子供連れ親子を見かけることが多い最近ですが、そんな遅い時間にそんな不健康な生活で翌朝気持ち良く目覚めますか？早起きして愛情たっぷりの温かい朝食が手作りできますか？　　　　　　　                       (文責：壽　　諒) 　　　　　　　　　　　　　　　　　     　23年6月10日記　※最近読んだ図書「宮沢賢治とは誰か」　原　子朗　著　早稲田大学出版部　　</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 18:58:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の学生時代〜私の宝物〜</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-27442/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-27442/</guid>
      <description>「読書百回意自ずから通ずる！」この言葉は、私が小学校の時に担任の先生に言われた言葉で、今でも一番強く印象に残っている言葉の一つです。当事「漢字百字帳」と共に、毎日同じ文章を繰り返し読み直すことが宿題として出されました。算数の九九や計算問題も同様です。もちろん・・・この場合ここでの百回は単に数を示すのではなく、繰り返し数多く読むの意味です。同じ文章を繰り返し数多く正しく読むことによって、最初はその内容が理解出来なくても、いずれ自然と理解できるようになると言われて、それを信じてその単純作業を繰り返す事が毎日の勉強でした。小学生ですからもちろん読めない漢字が出てきます。すると辞書を調べる作業から始めます。先生は辞書の引き方は教えてくれましたが、読みも意味も決して教えてはくれません。調べた漢字や熟語はすぐに、漢字百字帳に数多く書きます。ほとんど基本知識のない小学生への典型的な詰め込み勉強です。この基本中の基本作業「繰り返し数多く読むと書く」がその当事は大変嫌な作業で苦痛でしたが、その苦痛な作業を我慢した事がその後の私の日常生活に大変役立つ事になり、今でも感謝しています。基礎知識のない小学生に、理屈ぬきで詰め込み勉強をさせて知識を身につけさせる覚え方は良くない、との意見があることは十分承知しています。特にテレビや新聞などで声高くスパルタ教育や詰め込み勉強を否定する教育関係者を多く見かけますが、私は一概にそう思いません！初等教育である小学生の勉強状態を観察していると、授業時間中先生の指示通りに机に向って勉強を続けられる子供はほとんど小数です。理屈ぬきに詰め込み勉強＝我慢を教え、基礎知識をしっかり覚えさせる時期が、初等教育の時期ではないでしょうか？問題は覚えさせる方法です。しっかりした基礎知識が身についた後に、さらに高い知識を身につけることによってそこから知恵や経験（実績）が生まれるはずです。知識のないところに知恵は生まれませんし、良い経験（実績）は生まれません！社会人になってからの日々の生活で必要なのは、知識と知恵と経験（実績）ですが、それらに不可欠な根幹要素は我慢です。ところが･･･「詰め込み勉強は画一的で良くない･･･」として、2002年4月から文科省による新学習指導要項を施行し、いわゆる「ゆとり教育」を実施いたしました。それ以前の国際学力テストで常に上位にあった日本の学力結果は、その後毎年下落し続けるだけでなく、結果として生徒の荒れを招き、授業が進まないだけでなく小中学生の犯罪化にも、学級崩壊にも繋がってしまいました。我慢が出来ない結果です。特に公立小・中学校の現状は悲惨で、ついに方針が修正される事になりました。この「ゆとり教育」についての私見は別の機会にします。話を元に戻しますと･･･読むと書くと算数の計算問題は、小学校時代に毎日山ほどさせられました。今でも大嫌いな作業ですが、それを我慢した事で身についた知識が今でも私の宝物の一つで、その当時の我慢が今の私を支えていると言っても過言ではありません。(文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　２３年６月１日・記※最近読んだ図書　　・日本史　有名人の子孫達　　　　　　　新人物往来社・編</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 19:00:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好き！</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-27198/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-27198/</guid>
      <description>あなたの好きなことはなんですか？趣味は？特技は？突然そう尋ねられたら、あなたはなんと答えますか。答えられますか。私の趣味は読書です。特技は祭囃子を奏でること。読書が大好きです！！ジャンルは問いません。本屋に行き、目に留まった本を読みます。流行りの本とか、有名な作家、文豪の書とかも特に気にしません。とにかく、目に留まった本を読むのです。ですから勿論、当たりはずれがあります。はずれだと思ったら、読むのをやめて、次の本へととりかかります。面白くないと感じた本を読んでも、そこからはなにも得られないと思うからです。というと、なんだか理屈っぽくなってしまいますが、つまり、面白くない本は読んでいても面白くありません。だから、読まない。簡単な事です。天邪鬼な私は、誰かから与えられたものを受け入れることが苦手です。「こうしなさい」といわれると、やりたくなくなるのです。本もそうです。小学校の時の夏休みの宿題で「本を３冊読みなさい」というものがありました。それがとてもとても嫌で、読まずに適当に感想を書いて、提出したこともありました。けれど、興味のある本は、どんなに分厚くても、どんなに時間がかかってでも、読んでしまうのです。小学生のときは、「ハリーポッターシリーズ」に大ハマりしました。現実にありそうな、魔法の世界。９と３/４番線ホームが、上野駅のホームにありそうで、でもなくて、１頁１頁が冒険の世界でした。今でもたまに読み返しますが、あのワクワク感は、いつまでも感じられるものだと思っています。私の本好きは、幼い頃両親にいつも読んでもらっていた「絵本」から始まったのだと自分では思っています。我が家には、ものすごい量の絵本があります。両親は、幼い私に毎晩絵本を読み聞かせてくれました。そのなかで特に印象深いのが「おかあさんがおかあさんになった日」という絵本です。この絵本は、弱冠６歳のわたしに「将来の夢」を与えてくれました。高校生のころからのお気に入りは、直木賞作家の重松清さんが書いた小説です。彼の小説は、思春期にはいった生徒たちの心情を、とても豊かに表現しています。いじめの話や、両親との関係、身体の悩みなど、思春期独特の感情を表してくれています。同時に、「生と死」という大きなテーマについても考えさせられます。彼の作品の中で私の１番のオススメは・・・と言いたいところですが、前述したように、好きなものは与えられるものではないというのが私の考えですから、敢えて内緒にしておきます。けれど、彼の作品、是非読んでみてくださいね。本好きのお蔭でしょうか。私は国語が得意でした。作文も得意です。文系科目の点数がいつもよかったのは、本をたくさん読んでいたからだと思っています。好きなことは得意なものを創造すると私は考えています。「好きこそ物の上手なれ」という諺もありますが、「好き」という関心は無限に可能性を広げるきっかけと考えられると思いませんか？私はこの塾で、生徒の「好き！」という感性を大切にしたいと思います。それによって、未来はいくらでもひらけるからです。塾が「行かなければならない場所」ではなく、「行きたい場所」にかわり、「学びたい」学問が生徒の中に溢れるような、そんな先生を目指して、愉快な授業を展開していきたいです。因みにですが、私の夢は助産婦です。今は、助産師ともいわれます。夢を実現させる為に、大学で看護学を学ぶ日々をおくっています。自分の夢に向かっての勉強を、とても楽しんでいます。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 21:43:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強することの意義</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-27070/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-27070/</guid>
      <description>みなさんは、なぜ勉強するのでしょうか。偏差値の高い学校に行くためでしょうか。親や先生に言われて嫌々やっている人も居るでしょう。理由は様々でも、勉強そのものに意義を見出している人は少ないように思います。数学の授業をやっていると、こんなことを言う人が居ます。「社会に出ても難しい公式なんて使わないのに、なぜ勉強する必要があるのか。」この人の言う様に、実際に使うことが無い知識は学ぶ必要は無いのでしょうか。僕は、そうは思いません。数学を学ぶことにより、論理的思考を身に付けることが出来ますし、一見数学と関わり合いが無い世界にも、実際は数学的な思考が使われていることだってたくさんあります。確かに、将来、難しい公式を使う機会は、一部の人を除いてはあまり無いかもしれません。しかし、問題を解く過程で自分の頭を使うことは、とても大事なことではないでしょうか。他の学問にも、それぞれのメリットがありますが、共通して言えることは、考える力を養うことが出来るということです。学んで無駄なことなどありません。嫌々勉強している人は、勉強することの意味を考えてみて下さい。テストで良い点を取るためだけではなく、それよりもっと大切な、自分で考える力を養っていると思えば、やる気も出るのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2011 18:54:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の学生時代〜勉学へのきっかけ〜</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-26840/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-26840/</guid>
      <description>切っ掛けはたわいのないことでした。父は中学校の数学と理科の教師。生涯を通して、その父に直接勉強を教わったことはありませんでした。怒られた事は生涯を通してたった一度だけ。高校生の頃でした。父から見た私が出来の良い子供だったわけでは決してなく、むしろその全く逆で、幼い頃はいたずら好きで（今でもいたずらは大好きですが･･･）ケンかばかりやっていたガキ大将でした。我が家は、祖父母・両親・妹二人の当時どこにでもある普通の家族構成。父は学校から帰ってくると、自分の部屋でテストの採点や問題作り等のガリ切りばかり。当時はＰ.Ｃやコピー等ない時代で、自らテスト問題を考えて、ガリ版印刷の原稿を作ってばかりいました。物心ついた時の私は、母や祖父母と一緒にいた思い出ばかりで、父とは食事の時に挨拶する程度しか覚えていません。おしゃべりしたり、どこかに一緒に出かけたり遊んだ記憶は中卒の頃までありませんでした。母は全ての家事をやったほかに、祖父母の営む薬屋の雑用と近所にある七畝（約210坪）ほどの畑を一人で耕して、季節折々の野菜を作っていたので、とても子供の相手をして遊ぶ時間などなく忙しく働いてる人でした。その代わり･･･当事埼玉の無医村の片田舎で祖父母の先代の時から薬屋を業として営んでいた店先は、いつも祖父母が居て客の出入りも多く賑やかで、子供にとっても楽しかった遊び場でした。結果として祖父母が親代わりであり、店先が楽しい子供の遊び場でしたが、店に客が来ると突如としてそこが奪われました。そんな時当然その反動として近所の田畑が遊び場になり、やりたい放題でいたずら三昧になりました。小学校入学後もその状況はさほど変わらず、いたずらにケンカと野球が加わる毎日で、日々の勉強や宿題を真面目にやらず立たされ坊主でした。その行動は心のどこかでいつも父を意識していました。それが変化したのは、小学校4年になってからの担任の先生の影響でした。それまでの担任と違って父と同じ年頃の社会と国語を教える男の先生でした。特に社会の時間が男子生徒にとってはとてつもなく楽しい時間でした。戦争やチャンバラを中心に戦国武将や歴史の話の毎時間で、先生も得意になって話してくれました。人名・地名等の漢字もこの先生の時に興味を持つことになり、数学・理科では父には勝てないが、ひょっとしたら国語・社会でならば父を越えられるのではないか･･･と次第に考えるようになりました。物心ついた頃からずっと心のどこかで父を意識していました。口数少なく物静かでほとんど怒った事などない、それでいて存在感のある父でしたが、急に身近に感じられるようになったのはこの頃でした。もちろん後々考えればそれは錯覚ですが･･･。しかし錯覚であっても恐いもので、あろうことか父を越える目標を企てそれが勉学意欲への切っ掛けになったのです。その後の中学〜高校6年間は先生にも恵まれていました。担任や国語・社会の先生に恵まれたのはもちろんですが、とりわけ高校での数学の先生の理解と協力には感謝しきれない程感謝しています。この辺りの内容は後程改めて･･･。錯覚から生まれた動機で勉学意欲を持ち、脚本家を夢見て大学は国文学科を卒業。しかし世の中そんなに甘くない。錯覚から生まれた夢は厳しい現実に粉々に砕け散り、ごく平凡な社会人に･･･。父を越えられないままに父は10数年前に他界。その後に学習塾を開設し、未だに意識だけは父を越えようとしている毎日です。(文責：壽　　諒)※最近読んだ図書太宰治　ＡＤＨＤ説　　　　　富永國宏比呂　・著　　　三五館</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 19:02:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「塾長のひとりごと」について</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-26732/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-26732/</guid>
      <description>パソコンによるインターネット通信？とやらに、私は全く興味がありませんでした。戦後の日本が一番貧しい時に小学校時代を過ごし、所得倍増や列島改造等の強烈な政策により経済が急成長した昭和の真っ只中で青春時代を過した私にとって、昭和時代の変化速度の速さよりも平成になってからの変化速度には戸惑うことばかりで、特に「IT技術」の進化には速過ぎてついて行けないのが本音です。その昭和の化石のような私が、何を血迷ったのか教室のホームページを開設して丁度１年が過ぎました。現在のその内容はというと・・・。これがなんと開設当時と全くと言って良いほど変わらない。先日それを知ったある知人から「もっと活用すべきだ！」とお小言と指導を受けましたが、言葉くらいは知っていても基本的知識がない私には、知人の説明内容を聞いてもちんぷんかんぷんで理解不能。挙句の果てには「興味がないのではなくやる気がない！」と言われる始末。以前からその節目などに年数回「教室からのお知らせ」と題した通信便りを生徒・保護者向けに出していました。それと同様の原稿をホームページに入力するよう知人から説得されて、またまた無謀にも「塾長のひとりごと」と題した頁を４月から設定してしまいました。「塾長のひとりごと」誕生はそんな成行上のいきさつがあり、題名も含めて深い意味がありません。さらに私自身の浅学と昭和時代の乏しい受験経験ゆえに、お堅い教育論や勉強について真面目な生徒に参考になるような内容にならないことを最初にお断りしておきます。時には脱線して勉強に直接関係ない内容になる可能性もありますが、私の学生時代にまわりにいた優等生や劣等生(実は私自身)等のことも含めて体験したことや、もちろん学習塾経営を通して今まで体験したことも、講師の皆さんの協力手助けをいただき、勉強や将来社会人になってから役立つヒントになるようにしたいと考えております。                     (文責：壽　　諒)※最近読んだ図書･日本人の誇り　　　藤原正彦　著　　文芸新書ご存知ベストセラー「国家の品格」の著者・お茶の水女子大学理工学部教授。日本を代表する数学者である著者の最新著書。歴史家ではない著者が、日本の近現代史を独自の視点で検証し、東日本大震災で直面する国家的困難を克服するヒントがこの本にあると感じました。本年３月発刊の推薦本です。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 19:03:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-26729/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-26729/</guid>
      <description>私は現在音楽大学に通ってます。３歳からピアノを始め、５歳からエレクトーンを始め、中学生から６年間吹奏楽部に所属し、高校から声楽を始めました。音楽だらけの人生です。私の両親は音楽のことなど一切わかりません。しかし、母はどうしても私にピアノをやらせたかったようで、幼い私は訳も分からずピアノ教室に連れて行かれ、大きな鍵盤に指を置かされ、曲とも呼べない音を並べさせられたのです。やらされていたけれども、先生は優しいし、弾けば上手と褒めてくれるし、何も嫌なことはありませんでした。しかし、小学校２年生から５年間習っていた先生は、今までの先生とは違いました。私はその先生にピアノもエレクトーンも習う事ことなりました。エレクトーンのレッスンはグループで行うものでした。そのグループに入るには、試験を受けて合格しなければなりませんでした。幸か不幸か合格し、私はそのグループに入ることになりました。試験を受けて入ってきたほかの子達は、みんな技術が高く優秀で、私はその中で落ちこぼれでした。宿題が毎回７〜８個出るのですが、私は半分くらいしかいつもやりませんでした。エレクトーンでもピアノでも、毎回怒られていました。普段の宿題もまともにこなせていないのに、そのグループに入ったことによって、沢山のコンクールや発表会に出なくてはなりませんでした。ソロのピアノのコンクール、エレクトーンのアンサンブルの発表会、自作の曲を披露するコンクールもありました。私はコンクールでは予選を通過するくらいで、賞をとることはありませんでした。しかし、小学校４年生の時に受けたコンクールでは違いました。予選を突破し、本選では優秀賞を頂くことができました。その成績がどれくらいのものなのかというと、５００人のうちの５位くらいです。大した事はないのですが、グループの中で私の成績は1番でした。これは、私にとって、とても嬉しいことでした。グループの子やその子達のお母さんにな「なんであの子が・・・？」と散々言われましたが。(笑)私の考えはここから変わりました。今までピアノもエレクトーンも「やらされている」と思っていたのが、「もっと学びたい！」「私の音楽を評価して欲しい！」と思うようになったのです。それからもずっと音楽を続けていき、中学では自ら吹奏学部に入り、毎年の合唱コンクールでは伴奏を担当しました。吹奏楽部も合唱の伴奏も６年間続けました。中学三年生の頃には、「音楽大学に進学したい。」と思うようになりました。自分にとって音楽がどれほど大事なものなのかを知ることができました。受け身の姿勢や、自信がないということが、どれだけ自分にとって不利で、自分が損をしているか、といことも学ぶ事ができました。今、音楽大学に通っていて、毎日刺激的なことがたくさんあります。とても技術の高い学生、自信に満ち溢れている学生、私にないものを持っている学生が沢山います。ですから受験生の皆さん。成績が良い時も悪い時も自分の力を信じ、「自信」を持って試験に臨みましょう。そのためには自分が思う限界のところまで努力をすることが必要です。弱気な時よりテストの成績はきっと良いはずです！！</description>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 18:04:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やればできる</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-26309/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-26309/</guid>
      <description>　私は、２年前の平成２１年３月まで、大森教室で講師として働かせていただいておりました。　当時、私の講師としての売りは、できない生徒の気持ちがわかる事でした。それは自分自身ができない生徒だったからです。　恥ずかしながら、私の経歴はというと、福岡の公立中学で130人中80位前後、公開模試での偏差値40、高校受験で合格した高校は田舎のヤンキーが半数を占めているような高校ばかりという状況でした。当然、希望した偏差値55の高校にも合格できず、生徒の殆どが半分暇つぶしに行っているような高校に入学しました。　入学して初めての授業で、先生の話しは聞こえないは後ろから物は飛んでくるはで、昼休みに思ったことは「高校辞めよう」でした。その日の放課後、家に帰り親と話し合い、次の日に高校を退学しました。ここまで読んでくださった方の多くは、何でこんな人が講師に？？と思っていることでしょう。確かにそう思われても仕方ありません。しかし、この日から私は一念発起し、猛勉強したのです。一年後、県内でも有数の進学校に進学しました。このとき思ったのが、やればできるという事でした。人間やれば誰でもできる、ただ、周りにやる気にさせる何かがあるかどうかだということがわかりました。　その後、大学に入り、ケンブリッジ大に交換留学生として派遣され、今では社会人として妻と1歳になる子供と毎日わいわい暮らしています。それもこれもあの決断があったからこそだと思っています。　私は、授業の際、よく雑談をしていました。それは、授業にメリハリをつけるという意味もありましたが、こだわりの大切さを感じてもらいたかったからです。○○高校に入りたい。その理由は何でもいいと思います。ただ、絶対になくてはならないのはこだわりです。　○○だからここというようなこだわりがある生徒は伸びます。逆に言うと、こだわりがない生徒はあまり伸びません。私が担当していた生徒は、はじめからできる生徒はほとんどいなかったように思います。でも、受験の中でこだわりを見つけた生徒は大抵、目標とする学校に合格していきました。　大森教室は家族のような雰囲気で、授業だけでなくそれ以外のところも打ち解け合える塾だと思います。何か生徒に問題があれば、担当講師はもちろんのこと全講師で話し合い解決策を見出して行くような塾でした。それもこれも塾長の人柄だと思います。塾長は今時珍しい近所の怖いおじさんというようなタイプで、いいものはいい、悪いものは悪いとはっきり指摘できる方です。　塾長をはじめ、各講師の方々と一緒に仕事ができたのは私にとってとても有意義であったと思います。またどこかでお会いできる日を楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 21:35:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「アットホームな教室」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-26307/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-26307/</guid>
      <description>　まず私がこの塾に講師をして入った時にとても驚いた事があります。それは生徒同士の仲が良いこと、また生徒と講師の仲が良いこと。普通の塾（少なくとも私が中学時代などに行っていた塾）では、まずこのように和気あいあいとした雰囲気はありませんでした。塾というものは、門をくぐったときから勉強モードに切りかえて、塾にいる時間内をピリピリと過ごすというイメージがありますが、この塾はそういった塾とは少し違います。だからといっていつまでもおしゃべりを続けたり、だらだらと友達とからかい合っているのではありません。「休憩時間になったら・自習が終わったら」など10分〜15分（休憩は10分です）の間に生徒達が精一杯息抜きをしています。学年関係なく学校も関係なく色々な話をしたり、おやつをつまんだり、講師と学校の話をしたり、塾長と進路の話をしたり･･･人それぞれですがその10分間は授業から離れ気持ちを休め、10分たったら気持ちを切り換えてしっかり勉強に臨みます。授業の80分にしっかり勉強ができるように、休憩の間は緊張を解くことも、とても大切だと思います！勉強する時間・しない時間をハッキリ分ければ、勉強も効率よくできることでしょう！　話は前に戻りますが、この塾では学年・学校分け隔てなく生徒が楽しくやっています。それは、２：１（生徒：講師）の組み合わせから成ることだと思います。生徒2人と講師１人といっても、生徒が小学生と高校生の組み合わせだったり、私立と公立中学で顔も知らないような子だったりすることもあります。しかし、授業の中の８０分の中で、それとなく仲良くなったり、不思議と生徒同士が友達の輪を広げているのです。普通の大手塾などではあまり見られないことなので、私も始めは驚いてしまいましたが、活発で明るい生徒達のおかげで、すぐに馴染むことが出来ました。このアットホームな雰囲気は、この塾の大きなポイントだと思っています。みんなで和気あいあいと明るく楽しく元気に（元気もすぎると塾長の渇がとびますが･･･）、塾に来ることが、生徒のストレスにならずに、且つ勉強に手を抜かずに、目標を持って過ごせる場だと感じています！　ここは勉強する所･･･であって、楽しい所である！と言っても良いくらいの塾です。講師になりたてのころは、自分が通っていた塾との違いに驚きましたが、今は「こんな塾なら、あんな嫌々通わずに済んだのに・・・」と思えるほど、講師の私も塾をenjoiしています！来てみればわかるこの雰囲気、ぜひ一度足を運んで来て下さい！</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 21:41:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本気</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-26299/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-26299/</guid>
      <description>突然ですが、みなさんは今まで“本気”になったことがありますか？僕は小学生の頃からピアノや書道、水泳と、様々な事を親にやらせてもらってきました。でも、それらに“本気”で取り組んでいた、とは言えません。ここで言う“本気”とは、“自分で考え、実行する”ということ。文面にすると、「なんだそんなことか。」と思う方も多いと思います。でも、この“そんなこと”が実際にできる人って、ほんとに少ないと僕は感じています。子どもならなおさらです。僕が初めて体験した“本気”は受験でした。小中学校は公立の学校に通い、部活や地域野球、習い事に明け暮れる毎日。確かに、それらには一生懸命取り組んではいましたが、それを支えてくれる親や先生、監督など、多くの人の声を実践しているだけでした。でも受験は違います。恵まれた事に、僕自身、中学の頃までは勉強で悩んだ事はありません。これに関しては親にとても感謝しています。勉強する事へのモチベーションを与え続けてくれた。そこに甘えていました。中学3 年の10 月。自分の“本気”が甘えであったことに気づかされました。学力テストで初めて偏差値４０ちょっとという成績。親に勧められていた高校への進学は不可能なレベルでした。そんなとき、ある高校に出会いました。もちろんこの高校に出会わせてくれたのは担任の先生や親です。絶対にここに入りたい。あと偏差値を30 上げるにはどうしたら良いのか。自分で考え、塾の教材や過去問とにらめっこし、答えを見つけました。それまでやっていた野球や友達との遊び、漫画などをやめ、文字通り朝から晩まで机に向かいました。その頃には親も勉強について何も言わなくなっていた。“今出来ることは何か考え、実践する”僕の場合、ただひたすら机に向かうということでした。結果的にそれが合格に繋がったのですが、結果は副賞に過ぎないと思っています。それは大学受験で進学したかった大学に入れなかったときに実感しています。何故こんな事を書くのか。高校や大学って、人生で一度きりなんですよね。でも、そこで出会う友達は一生なんです。自分の“本気”を“本気”で受け止めてくれる友達。どうせ作るならそういう友達の方がいいし、その方が自分の人生を豊かにしてくれる。僕が高校や大学で出会い影響を与えられた友達も、皆“本気”で受験と戦ってきた人でした。今僕は大学でダンスや学生団体のリーダーをやっていますが、“本気”になれる仲間とともに駆け抜ける学生生活ってとっても楽しいんです。くやしいときには共に泣き、嬉しいときには大声で笑い合う。そんな学生が増えてほしいし、これから高校、大学を向かえる子どもたちにもそうなってほしいと強く願っています。大切な事は、やったこと、達成した事の大きさではないということ。その過程の中で、自分が何を想い、どんな困難にぶつかり、立ち上がり、乗り越えてきたか。それを明確に持つ事が大切なんだと思います。これからの日本をつくるのは今の子ども達。資源も土地も武力もない日本が世界に価値を生み出し続ける国になるためにも、日本で育てた事に誇りを持てるためにも、子ども達にはどんなことにも“本気”で立ち向かえる学生になってほしいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 17:16:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「宮沢賢治の世界」を学ぶ９０分</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-25899/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-25899/</guid>
      <description>室内に漂う緊張の中で、静かに取り出した半透明の薄いビニール合羽を着ることから、それは始まった。墨をたっぷり含んだ太い筆が、ホワイトボードに張られた紙に軽やかに躍動し、その力強い筆文字同様に独特の間合いで宮沢賢治を語る声は、とても８６歳とは思えないほど若々しく生き生きとしている。しかも、楽しそうである。語る声が楽しそうだから、聞いている私も楽しく心地よい。宮沢賢治イーハトーブ館前館長、原子朗早稲田大学名誉教授の「宮沢賢治の世界」初回講義はこうして始まり、瞬く間に楽しい９０分が過ぎた。その講義概要を･･･“脱線”の多い（それが面白い）講義と例年評判ですが、それは私がやるのではなく、奥行きの深い多面的な賢治作品が、私たちの直面する社会や人間諸問題に触れずにはおられなくさせるからです。･･･と自ら言う講義内容は、正に脱線の多い面白く楽しい９０分。さらに･･･まだまだ私にはやらなくてはならないことが山ほどあります。･･･と意欲満々の言葉に驚いた９０分。私の亡き母と2歳違いの大正１３年（１９２４年）生まれにして、強い使命感に満ちた向学心・向上心を持つ原教授に年末１２月まで毎週水曜日に学ぶことになった９０分。とても得をしたような楽しく心地よい気分で教室を後にした。次の講義日が早く来る事を願いながら･･･。(文責：壽　　諒)　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　23年4月27日記</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 19:04:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山田夏生</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-25790/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-25790/</guid>
      <description>大森北保育園、入一小出身のバリバリの大森っ子、山田です。大森ミルパ商店街にある鷲神社で、小学生の頃からお囃子を習ってきました。太鼓を叩いたり篠笛を吹いたりすることが趣味であり、特技でもあります。鷲神社では、毎年八月の最初の金〜日にかけて夏祭りが催されます。神輿の町内渡御は大変に盛り上がって楽しいですよ。また、十一月の酉の日に行われる「酉の市」でも境内の神楽殿でお囃子や獅子舞を披露しています。塾での「先生」としての私だけでなく、地元で活躍する姿も是非見にきてくださいね！大学では看護学を専攻していますが、政治学や宗教学、移民の歴史などにも興味があります。よく「変わってるね」と言われ、ついに先日は生徒にも言われてしまいましたが自覚はありません。(笑）けれども、できるだけ楽しく授業を進めていこうと思っています。そのために、生徒の皆さんとのコミュニケーションを大切にしています。面白くないという理由で、塾に行きたい気持ちが薄れてしまうことは、先生を務める私としては、悲しいことです。得意な科目は英語と国語ですが、数学や化学も教えられます。私の日々の勉強法は、黒板に書かれたものはもちろん、先生が喋ったことや自分が正解に至るまでの考えた道のりを全部ノートに書きこむことでした。書く事で、より勉強が「身に付く」と思います。文字通りですね！そこで、担当した生徒には、先ず、できる限りノートに書き込むことを教えようと心がけています。新しく知ること、気付くことの楽しさをたくさん味わってほしいです。</description>
      <pubDate>Fri, 13 May 2011 20:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東日本大震災について</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-24888/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-24888/</guid>
      <description>東日本大震災により被害に遭われた皆様には、心よりお見舞い申し上げます。１日も早い復旧と笑顔の毎日が戻るようお祈り申し上げます。私達の日本国土は、環太平洋造山帯に属して南北に長く本州を中心に約6850の島々からなり、しかも２千メートル級の山脈が縦貫し脊梁山脈となり太平洋側と日本海側とを二分。全国土の４分の３が山地で、河川は急勾配で流域面積が狭く、平野部や可住地は少なく、河口部か山間部にある狭い盆地のみ。大都市はすべて河口部の軟弱な地盤上にあり、火山が約200もある地震多発国。世界の地震発生中マグニチュード４以上の地震の約10％、マグニチュード６以上では約20％が発生していて、日本国土のすべてに地震発生の可能性がある。最近10年間で震度６以上の地震が発生した数は13件もあり、毎年１回以上も発生している。日本国誕生以来日本の歴史は、この地震をはじめとする津波・台風・河川の氾濫による水害・雪害等々の自然災害との闘いの歴史で、幾度となく大災害に打ちのめされ、その度毎に苦難を克服して力強く立ち直って来た。今回型通りのお見舞いの挨拶しか出来ない現実と、歯がゆさと無力さを感じますが、先人達が築いて来たこの国の底力を信じ、今小さくとも何が出来るか考えてみた。４月７日付読売新聞・社説に「行きすぎた自粛は活力を奪う」の大見出しで、東北地方の「産品の購入や旅行で東北に支援を」とあった。まさに同感！試験で良い結果を出せるようにする事も大切な役目だが、子供達が明るい笑顔で元気な大人になれることを願いながら、さっそく宮城米など東北産の必要な日用品を買いにお店に走った！(文責：壽　　諒)                                       </description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 19:05:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師の声「高校時代の時」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-14840/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-14840/</guid>
      <description>生徒たちにはちょこちょこ話しているのですが，改めて自分の高校時代の話をしたいと思います．中学生のころ，漠然と将来のことを考えたら進学校に通ったほうがいいだろうなぁ…と思い，中三から勉強を頑張って都立の某進学校に入学しました．しかし，受験勉強をするにつれ，自分の最終目標は大学ではなく，単に進学校に入学することになっていました．それ故，高校受験の結果に満足し，それ以上のことは何も考えなくなっていました．勉強らしい勉強は一切せず，入った部活も怪我を理由に休むようになり，途中で退部…．まあただの無気力少年ですよね(笑)このようにただ何となく毎日を過ごし，何となく大学受験をして，当然の如く失敗．ちなみに高校三年間の平均評定は五段階中2.3でした．今でこそ立ち直って大学院生として生活していますが，当時は酷かったものです(笑)中学，高校の勉強は勉強の意図が掴みにくく，確かにつまらないかもしれません．しかし，楽をしたいからといって今の勉強を疎かにしてはいつか後悔するんじゃないかなと思います．生徒のみなさんは，今勉強することは将来の自分に対する投資だと思って少し頑張ってみてはいかがでしょう？その気になると勉強も案外悪いものではないですよ〜講師OB・鈴木　聡</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 18:45:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして。</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-13757/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-13757/</guid>
      <description>はじめまして。今年の7月より大森教室で講師をやらせていただくことになりました小見山です。大学3年で化学を専攻しています。授業では理科、数学、英語を担当します。すごく個人的な話になりますが、僕は高校２年のとき、ストリートダンスに出会って人生が変わりました。つまり、それまで決めていた進路に違う選択肢ができました。高校受験や大学受験は、本人にとってなかなか大きなものです。目をそむけたくなったり、周りが見えなくなったり。そんな受験生に僕にとってのダンスのような、キッカケを与えられるような”先輩”でありたいと思っています。経験豊富な講師の皆さんや個性豊かな生徒から多くを学び、モチベーション高く持って明るく楽しくやっていきたいと思います。講師　小見山薫</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 17:16:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師の声「チイサナコト」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-13489/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-13489/</guid>
      <description>ある中学生の話です。部活のオーディションに落ちたことに落胆し、帰り道人目もはばからず一人泣きながら歩いたそうです。人通りが多いもののほとんどのひとが素通りする中、長身の外国人の男性がいきなり近づいてきたそうです。「ドウシマシタカ」一瞬戸惑いながらも事情を話すと、彼は穏やかに言ったようです。「チイサナコトデス」優しく微笑んで、そして彼は去ったそうです。・・・まるで魔法のような話ですね。6月23日――沖縄戦が終結を迎えた日。65年前を振り返りニュースでは櫻井翔くんがひめゆり部隊の体験者に問いかけていました。「早く終わって欲しいと、思いましたか？」「そんなこと思いませんでした。思う暇がありませんでした」――戦場で、負傷兵の看病に追われた10代の理不尽な姿がそこにはありました。「もしあの時生きたいという気持ちがあったなら、もっと多くの人が・・・」と悔やみます。彼女も自決を決めたうちの一人でしたが、なんと不発弾だった為死ねなかったのです。降伏して生きる事が罪悪だなんて、時代と言うのはなんて不公平なんでしょうか。今の私達は何をどう言い訳したって恵まれています。恵まれているとなぜか、小さなことにも傷ついてしまうものです。だから、私はなにかにつまずいた時、自分にはまだ努力する余地があるかなと考えます。戦争で犠牲になった人達に思いを馳せたら、たいていのことはちっぽけなことばかりです。ところで、前述の中学生があのあとどうしたかは・・・想像がつきますね。もしまた彼に会えたら御礼を言いたいそうです。そして、その後も時々思い出すそうですよ。魔法の言葉、「チイサイコトデス」を。講師・小杉幸代</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 19:12:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OBの声「イデア論から考察する人間関係」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-13236/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-13236/</guid>
      <description>　サイトをご覧の皆様初めまして。当塾スタッフＯＢの澤口と申します。塾長から恋愛について書いてくれとのことで…非常に困っているわけですが、頑張って書きたいと思います。　皆様の中で完全な線を描く事の出来る方はいらっしゃるでしょうか？1mmの歪みやインクの飛び散り、描く先の紙やパソコンの画面上の歪みもなく、誰が見ても美しいと感じられる線を描くことの出来る方はいらっしゃるでしょうか？恐らく答えは「いいえ」でしょう。　『私達の存在する世界は完全な存在（イデア）の影に過ぎない。』人間には人間の基が存在し、線には線の基が存在する。哲学者プラトンの提唱したこの考えをイデア論と呼びます。私達の見える範囲に本当の意味で完全なものなど存在し得ません。我々人間が不完全なのですから、完全を捉えることなど出来ないのです。底に穴の開いたコップで、水を一杯に溜めて置けないことを想像したら…わかりやすいですね。一言「美しい」という言葉にしても、想像する対象や程度は人それぞれで、一意に限定する事は出来ません。もし我々が完全な存在であるなら、思考間の違いなど生まれるはずもないのです。　さて、「ユートピア」という言葉をご存知の方は多いと思います。そう、理想郷です。しかしながら、その語源をご存知の方はいらっしゃるでしょうか？イギリスの思想家の著作物に端を発するこの言葉の意味は、ギリシャ語で「存在しない場所」という言葉から生まれました。理想郷が‘存在しない’とは、皮肉なものです。　人間関係で「うまくいかないなぁ」と感じる事は多々あります。「これだけ〜しているのに、どうして？」これも当然ながら存在する感情です。私達人間は不完全な存在であるが故、完全に心地よい関係と言うものは作れるはずがありません。ある人の想像し得る完全は、またある人にとっては不完全なものでしょう。ユートピアにたどり着く事も、イデアを想像する事も、残念な事に私達にはできません。　しかしながら、「これはどうかな？」「あれはどうかな？」と、思索を巡らせる事は出来ます。自分にとっては不完全でも、相手にとっては理想かもしれません。そのうちそれが、自分の理想になることもあり得ます。うまく行かないときには、少し自分から距離を置いてみるのも手なのかもしれません。　しかし、どれだけ手を変えてみてもうまく行かない事が、往々にしてあります。それはそれとして受け止められたら…苦しい時間は短いのかもしれませんね。「晴好雨奇」という言葉があります。晴れの日だけでなく、雨の日は雨の日で趣があって素晴らしい…というような意味です。辛い事や苦しい事が沢山待ち受けていることと思いますが、そんな日があるからこそ、幸せも大きく感じられるのではないでしょうか？私達が‘欠陥品’だからこそ、そういう感覚を得られるのだと思います。もしも完全なら、感情が昂ぶったり、落ち込んだりということはないでしょうから。うまく行かないときにでも、腐らずに前を向いていきたいものですね。卒業生＆講師ＯＢ・澤口貴</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 21:25:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師の声「学ぶこと」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-12715/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-12715/</guid>
      <description>皆さんは哲学と言う学問がどのような学問か知っていますか？私は大学で哲学を専攻しています。なんだか難しそうなイメージを抱いている人が多いのではないでしょうか。確かに、人が生きる上で持つ様々な疑問について考える難しい学問でもあります。答えというものが存在しないことが多いです。しかし、それ故に私は面白い学問だと思っています。哲学は幅広い分野の問題を扱います。その中で有名な一つの話を紹介します。「昔々あるところに、かけっこが得意なアキレス君とカメ君がいました。ある日、アキレス君とカメ君がかけっこで競争することになりました。でも、普通に勝負したら結果は目に見えているので、カメ君はアキレス君よりも大分前からスタートすることになりました。さて、スタートするとアキレス君はカメ君に追いつく為に、カメ君のスタート地点に到着しました。でもその間にカメ君も前に進んでいます。アキレス君は再びカメ君がいた地点に到着します。しかしカメ君はまた前に進んでいます。・・・と、こうしてアキレス君はずっとカメ君に追いつけません。」不思議な話ですね。どこがおかしいのでしょうか？この話は初めて聞いた時に凄く面白いと思いました。中学・高校の勉強はつまらないかもしれません。でもそのうち面白いと思えるものにきっと出会えると思います。勉強以外ももちろんです。なので、今辛くても自分のやりたい事や面白い事に出会うために今がんばって欲しいと思っています。何より自分が高校で勉強をサボって後悔しただけに、同じような後悔を生徒にはして欲しくないと考えています。講師OB・小池達夢</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 18:44:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師OB「一番居心地が良く、楽しい空間でした」</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-12699/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-12699/</guid>
      <description>大森教室OBからいただいた声を、原文そのままにご紹介いたします。【講師OB　大上俊介】私は2007年、大学4年生のときに、早稲田育英ゼミナール大森教室で勉強を教えていました。現在弁護士になるために日々、勉強をしています。私が勉強を教えていて一番好きだった時間は、生徒が考えているのをすぐそばで見守る時間でした。考えている姿や紙に書く図と計算式を見ていると、生徒の頭の中で駆け巡っている考えが見えるようでした。正解にたどり着く安易な橋渡しをするのではなく、詰ってしまったところでヒントを示すことを心がけました。生徒が解き方を自発的に理解し記憶することで、それは地に足の着いた生徒の財産になります。大森教室の塾長は教える側、教わる側にとって、とても親しみやすい方です。勉強だけをして帰るのではなく、勉強が終わったら話して、悩みを共有して笑いながら教室を出る、そんな感じのあたたかい教室です。教育という信頼関係が大事な場面では、とても大事なことだと思います。私は家庭教師や他の塾の講師も経験しましたが、大森教室は一番居心地が良く、楽しい空間でした。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 17:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平岡 麻樹</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-11585/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-11585/</guid>
      <description>多くの不安を抱えながら講師を始め、２年目を迎えました。平岡です。小学生と中学生の主要３科目を担当しています。私は中学受験をしましたが、希望の学校に行けず、とても後悔しました。その時の悔しさを生かし、生徒たちに受験の苦しさや、受験に対する姿勢を教えることが出来ればいいな、と思っています。生徒と学びながら、私も生徒と共に成長していこうと考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 14:56:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根岸 由奈</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-11584/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-11584/</guid>
      <description>私は文学部史学科の２年生です。史学科というだけあって、歴史は大好きです。近現代史に関しては得意なので、なんでも聞いて下さい。勉強以外での趣味は、帽子と靴を集めることと、アニメや漫画を見ること（特に新世紀エヴァンゲリオンの大ファンです！）・他にはライブを観に行くこと（自分はドラマをたたけます）など色々です。多趣味なので、生徒から今はやっている物などを聞くのがおもしろいですが、最近はジェネレーションギャップを感じることもしばしばあります…。普段はあまりおしゃべりではありませんが、生徒や先生と話すのが好きです。大森校は面白すぎる先生が沢山いますのでとっても楽しいです！以上、根岸でした。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 19:08:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渡辺 哲也</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-11583/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-11583/</guid>
      <description>こんにちは。講師をしている、大学２年生の渡辺哲也です。教えるということはとても難しいことだと授業の度に実感しておりますが、少しでも分かりやすい授業が出来る様に日々努力しております。さて、小・中・高校時代、僕はほとんど塾に通っておらず、テストや受験勉強で戸惑った覚えがあります。一人で勉強するには限界があると思いますので、何か勉強で困ったことがありましたら、ぜひ我が塾で僕達と一緒に楽しく勉強しましょう。ご来塾、心からお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 17:38:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小杉 幸代</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-11579/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-11579/</guid>
      <description>現在小学生の国語・算数と中学生の英語を担当しています。私には優しいイメージがあるようですが、実は絶対に譲れないところがあるんです。それは宿題をきちんとやってくること。塾はアットホームな雰囲気のため、生徒さんにとっては癒しの場でもあるようです。休憩中にはお友達と楽しそうにしている生徒さんが多く、講師もついつい便乗…。しかし、やるべきことはきちんとやってきてもらいます。それぞれの生徒さんの宿題の完成度を高くさせることが、自立や成績の向上にもつながりますから。塾長がプロデューサーなら、講師はディレクターみたいなものですね。目標までの道のりを一緒に歩いて行く進行役のようなものです。また、数年前に中学受験を終えた娘がおりますので、時には保護者の方の悩みなどの聞き役にもなれます。とりあえず一度、大森教室にいらしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 14:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設のお知らせ</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/blog-11485/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/blog-11485/</guid>
      <description>この度、早稲田育英ゼミナール大森教室のホームページを開設いたしました。今後こちらのホームページで情報を発信していきたいと思いますので、よろしくお願いいたします。また、携帯電話からもご覧になることができます。ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 16:37:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4106/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4106/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテキストにより確実に実力を伸ばします。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにきちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテキストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 20:37:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4104/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4104/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっていきます。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 20:43:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4107/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4107/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテキストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテキスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていきますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていきますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 20:43:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4105/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4105/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環境の整備を重視します 〜■ 将来の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環境づくりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解できる力をつけていきます。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にきちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環境づくりを徹底していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 19:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4102/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4102/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエキスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけていきます。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 19:46:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4108/</link>
      <guid>http://oomori.waseiku.com/course-detail-4108/</guid>
      <description>〜 来たるべき大学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテキストで学習します。■定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解できていないと、応用力が要求される大学受験には対応できません。学校の教科書に準拠したテキストを使用し、基礎固めをしっかり行っていきます。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 20:04:08 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
