<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【Andante 音羽教室】　　文京区「音羽通り」　１対１個別指導オンリーの学習塾　</title>
    <link>http://andante-kobetsu.com/</link>
    <copyright>Andante (ｱﾝﾀﾞﾝﾃ)　音　羽　教　室　1：1個別指導専科</copyright>
    <description>文京区音羽の個別指導学習塾『Andante（アンダンテ）音羽教室』は１対１指導で難関受験〜補習、推薦、及び一貫校内進対策にも対応致します。無料体験授業受付中。</description>
    <item>
      <title>129号：都市名クイズ【遷移編】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-153934/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-153934/</guid>
      <description>【豊京・豊邑・常安・大興・西京・京兆・陝西・永興・安西・奉元】は現在の何処でしょうか。上記は、中国の或る都市の名称です。中国は歴史の長さも、流入民族の多さも、共に世界史に特筆される地域です。王朝交代は民族交代だったり、発音の変更があったりしますので、自然と都市の名称や呼称も遷り変わることになります。上記設問は難しいので、情報を追加します。【鎬京・咸陽】…これも上記同都市の古称ですが、これは大ヒント&amp;#10145;正解は【西安／長安】です。流石は四千年都市です。この古名の数が貫禄と歴史の違い…と言うものでしょうか。【ニューオーリンズ】は米国南部の中心的な都市の一つですが、やはり古い呼び方があります。ニューオーリンズ…さて、古くはどの様に呼ばれていたでしょう。ニューオーリンズはメキシコ湾に面したルイジアナ州最大の都市です。ルイジアナは英国が入植した先ではなく、初期はフランスの入植地でした。その為、ルイジアナの名称もフランスに由来しています。当時のフランス国王はルイ14世でした。ミシシッピ流域の同地区の領有宣言をした際に、「Louis」＋「ana(ane)」で「ルイに関するもの：ラ・ルイジアーヌ(La Louisiane)」の意味を踏まえて命名された…そうです。のニューオーリンズの古い名称もフランス語に依拠しています。【ラ・ヌーヴェル-オルレアン】…これは、「新しいオルレアン」という意味でルイ15世の摂政オルレアン公フィリップ2世に因むと言われています。現：ルイジアナ州都のバトンルージュもフランス語で赤い杖の意味です。反例では、英仏海峡のブリテン(英)とブルターニュ(仏)は語源を同じくすると言われている様です。類例なら、ニューヨーク・ニュージャージー・ニューハンプシャーなどが挙げられます。以下、〜までは、それぞれの都市の古称を思い出して下さい。・カリーニングラード←【】…ロシア・東京←【】・大阪←【】・瀋陽←【】…中国・北京←【】…中国・ホーチミン←【】…ベトナムでは、答えですが…以下の回答の他にも更に別の古い都市名を持つ場合もありますので、その点は十分にお含み頂き、ご留意下さい。カリーニングラード………ケーニヒスベルク…一筆書きの数学の問題で有名な「７つの橋」東京……………………江戸大阪……………………大坂(ｵｵｻﾞｶ)←小坂(ｵｻｶ)は大坂の古名とも言われます瀋陽……………………奉天(府)…奉天(張作霖)事件や奉天会戦など北京……………………大都…紀元前〜薊・北平・南京(燕京)・中都などを経て、大都→北京ホーチミン………………サイゴン…かつての南ベトナムの首都以下も穴埋め方式でお答え下さい。割と有名な複数の古称を持つバージョンです。西安や北京の様な複数の古称を持つ都市は中国以外にも見付けられます。サンクトペテルブルク←【a】←【b】…ロシアイスタンブール←【c】←【d】…トルコでは、以下に解答となります。意外とド忘れしているかも知れませんね。サンクトペテルブルク←【a：レニングラード】←【b：ペトログラード】←サンクトペテルブルクイスタンブール←【c：コンスタンティノープル】←【d：ビザンチウム】…3B政策：ﾍﾞﾙﾘﾝ＆ﾊﾞｸﾞﾀﾞｯﾄﾞ上記に問題形式で幾つかの新旧都市名を挙げてみましたが、類例は他に幾つもあるハズです。夏期の学習課題が既に仕上がっている方は、調べてみるのもアリかも知れません。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 01:54:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>128号：都市名クイズ【北緯編】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-153843/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-153843/</guid>
      <description>【地理クイズ】の第三弾で、今回は都市名でお願いします。以下の最左列の都市と最も近い北緯に位置する都市を右側の四択から選択して下さい。東京　　　　　　　　　　カサブランカ　　ロサンゼルス　　　　　アテネ　　　　　　　テヘラン　　　　　　　　　　　　　　　モロッコ　　　　　米国　　　　　　　　 　　ギリシャ　　　　　　イラン大阪　　　　　　　　　　西安　　　　　　　リスボン　　　　　　　　マドリード　　　　　バグダッド　　　　　　　　　　　　　　　中国　　　　　　　ポルトガル　　　　　　　スペイン　　　　　　イラク稚内　　　　　　　　　　オタワ　　　　　　ヴェネツィア　　　　　　シアトル　　　　　　ウランバートル　　　　　　　　　　　　　　　カナダ　　　　　　イタリア　　　　　　　　　米国　　　　　　　　モンゴル那覇　　　　　　　　　　マイアミ　　　　　カトマンズ　　　　　　　デリー　　　　　　　　カイロ　　　　　　　　　　　　　　　　米国　　　　　　　ネパール　　　　　　　インド　　　　　　　　エジプト北京　　　　　　　　　　札幌　　　　　　　函館　　　　　　　　　　　青森　　　　　　　　秋田　中国　　　　　　　 　　 　 北海道　　　　　北海道　 　　 　　　　　 青森県　　　　　　秋田県パリ　　　　　　　　　　 網走　　　　　　　ウラジオストク　　　　　ウィーン　　　　　　ニューヨーク　　　フランス　　　　　　　　　　北海道　　　　　ロシア　　　　　　　　　　オーストリア　　　　米国ロンドン　　　　　　　　ベルリン　　　　　ワルシャワ　　　　　 　キーウ　　　　　　 　プラハ　イギリス　　　　　　　　　ドイツ　　　　　　　ポーランド　　　　　　　ウクライナ　　　　　チェコワシントンD.C.　　　　盛岡　　　　　　　仙台　　　　　　　　　　　新潟　　　　　　　　宇都宮　米国　　　　　　　　　　　　岩手県　　　　　　宮城県　　　　　　　　　新潟県　　　　　　　栃木県以下に凡その北緯を列記しますので、ご確認下さい。正解選択肢は赤字で表示します。東京　　　　　　　　　　カサブランカ　　ロサンゼルス　　　　　アテネ　　　　　　　　テヘラン　35度41分　　　　　　　　33度32分　　　　34度3分　　　　　　　　37度58分　　　　　　35度41分大阪　　　　　　　　　　西安　　　　　　　リスボン　　　　　　　　マドリード　　　　　　バグダッド　34度41分　　　　　　　　34度16分　　　　38度42分　　　　　　　40度25分　　　　　　33度20分稚内　　　　　　　　　　オタワ　　　　　　ヴェネツィア　　　　　　シアトル　　　　　　ウランバートル　45度24分　　　　　　　　45度25分　　　　45度26分　　　　　　　47度36分　　　　　　47度53分那覇　　　　　　　　　　マイアミ　　　　　カトマンズ　　　　　　　デリー　　　　　　　　カイロ　26度12分　　　　　　　　25度47分　　　　27度42分　　　　　　　28度42分　　　　　　30度2分北京　　　　　　　　　　札幌　　　　　　　　函館　　　　　　　　　　青森　　　　　　　　　秋田　39度54分　　　　　　　　43度03分　　　　　41度46分　　　　　　　40度49分　　　　　　39度43分パリ　　　　　　　　　　 網走　　　　　　　ウラジオストク　　　　　ウィーン　　　　　　　ニューヨーク　　　　48度51分　　　　　　　　44度01分　　　　43度7分　　　　　　　　　48度12分　　　　　　40度42分ロンドン　　　　　　　　ベルリン　　　　　ワルシャワ　　　　　　　キーウ　　　　　　　　プラハ　51度30分　　　　　　　　52度30分　　　　52度13分　　　　　　　　50度27分　　　　　　50度05分ワシントンD.C.　　　　盛岡　　　　　　　　仙台　　　　　　　　　　新潟　　　　　　　　　宇都宮　38度53分　　　　　　　　39度42分　　　　　38度16分　　　　　　　37度54分　　　　　　36度33分上記８問、いかがでしたでしょうか？…意外な見落とし点はありませんでしたか？〜の都市の選考は難しくなかったのですが、北緯50度付近になると欧州の都市にばかり偏ってしまうことになりました。地理的な面での感覚的な理解の危うさを実感する結果でした。この問題ですが、実は自己啓発(？)的な意味合いで作題してみました。自分自身でも曖昧な部分の多い分野でしたので、趣味と実益？とか、一挙両得？とか、海老で鯛は釣れないかな？…みたいな感じで作ってみました。尤も、昨今は海老も鯛も共に高価なんですけどね。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 02:07:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>127号：県名クイズ【内陸編】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-153803/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-153803/</guid>
      <description>前回に引き続き、県名クイズの第二弾です。今回のクイズもレベルでは小学校5年次程度です。一つご留意頂きたいのは、県名は全て漢字表記で筆記できないと、&amp;#10006;です。現行の小学校の履修過程では、47都道府県名の文字は学習範囲に含まれていますので、沖縄も愛媛も新潟も茨城も…全て漢字で回答欄に記入できなければ、〇になりません。口頭で答えられるだけでは、不十分なンですネ…お忘れなく。では、問題です。日本は周囲を海洋に囲まれた島嶼国です。しかし、47ある都道府県には海岸線を持たない、所謂「海無し県」が何県かあります。問題です。それら「海無し県」を全て記述して下さい。上記が、標準レベルの設問です。これをグレードアップするなら、例えば「東側から順番に」などと、条件設定を付加していけば難問化する事は容易です。逆にレベルを下げるなら、例えば「海の無い県は、全部で8県です」などの様に枠を狭めれば、安易化してきます。では、以下に解答です。東から順に参りましょう。1：【栃木県】…関東地方で東経140度よりも東なのは栃木・茨城・千葉の3県(除：島)だけです。2と3：【埼玉県】と【群馬県】…埼玉の東端は僅かに東経140度のラインに届きません。4：【山梨県】は埼玉県の南西に位置しています。5：【長野県】は山梨県の北から西の県境線を覆っていて、埼玉・群馬からは西隣です。　　　　　　　　　埼玉西部：秩父地域の西向こうは長野県です。群馬と長野の県境の碓氷峠の　　　　　　　　　旧道には旧国境：現県境を跨いで熊野神社が鎮座します。参道の石段に向かって　　　　　　　　　右：群馬／左：長野で、実は長野と群馬で各個別々：二社の熊野神社だそうです。6と7：【岐阜県】と【滋賀県】、長野から日本アルプスを越すと岐阜。岐阜から関ヶ原の不破の関を　　　　　　　　　西に抜けると、その先は琵琶湖を囲む滋賀です。ここまでは隣接県同士でした。8：【奈良県】は他の内陸県と隣接していません。地図を見ても滋賀&amp;#8316;奈良間は数離れています。北海道と四国・九州には内陸県はありません。さて、ここからは蛇足ですが、四国には４つの県がありますが、九州の県は全部で７つです。実は四国・九州の名称は今の県名には関係ありません。ご承知の様に、四国・九州の名と数は、旧国名とその国の数に由来しています。四国…香川：讃岐／徳島：阿波／愛媛：伊予／高知：土佐、と現行の県とほぼ一致していますが、九州には旧国で、筑前・筑後、肥前・肥後、豊前・豊後、大隅・薩摩に日向と９つの国がありました。九州の名称はここからきているそうです。平家物語の中でも有名な、巻第三の「足摺(あしずり)」に俊寛僧都の呻く様な言葉があります。反平家：鹿ケ谷の陰謀関連の咎で俊寛ほか二名は鬼界ヶ島に流されますが、恩赦により遠流は解かれ、島に迎えの舟が到着します。しかし、その赦免状に俊寛の名だけはありませんでした。恩赦の舟が他の二人(藤原成経・平康頼)を乗せ配流先の鬼界ヶ島を離れるに際して俊寛は…をさなき者の めのとや 母なンどをしたふやうに 足づりをして「是　乗せてゆけ、具してゆけ」とをめきさけべども 漕ぎ行く舟の習にて 跡は白浪ばかりなり… （ベベン♪：琵琶の効果音です）と、取り残されてしまいます。歌舞伎や能でも好まれた場面ですが、その直前の俊寛の懇願に…「ただ理をまげて乗せ給へ せめては九国の地まで」との言葉があります。九国＝九州ですね。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 11:11:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>126号：県名クイズ【50音編】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-153780/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-153780/</guid>
      <description>タイトル通り、【県名50音】クイズです。以下の【1】〜【10】の県名を埋めて下さい。所要タイムは10分で、お試し下さい。正答は最下欄に連記します。では、時計(秒針つき)を準備して…スタートです。１	【1】２	青森県３	秋田県４	石川県５	茨城県６	【2】７	愛媛県８	大分県９	大阪府10	岡山県11	沖縄県12	【3】13	鹿児島県14	神奈川県15	【4】16	京都府17	熊本県18	群馬県19	高知県20	埼玉県21	佐賀県22	【5】23	静岡県24	島根県25	【6】26	東京都27	徳島県28	栃木県29	鳥取県30	富山県31	長崎県32	長野県33	【7】34	新潟県35	【8】36	広島県37	福井県38	福岡県39	福島県40	【9】41	三重県42	宮城県43	宮崎県44	山形県45	山口県46	山梨県47	【10】・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・1：【愛知県】・2：【岩手県】・3：【香川県】・4：【岐阜県】・5：【滋賀県】・6：【千葉県】・7：【奈良県】・8：【兵庫県】・9：【北海道】・10：【和歌山県】何の捻りも無い小5水準の出題ですが…いかがでしたでしょうか？規定時間内の全問正解なら、秀才レベル。逆に、正答５問以下なら、一緒に音羽で学びましょう(Ｗ)。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:57:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>125号：【単位】の色々</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-153642/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-153642/</guid>
      <description>【メートル：&amp;#8575;】…元々は、地球の赤道と北極点の間の海抜ゼロにおける子午線弧の長さの　　1/10000000でした。（100000000：一億：One hundred million）【グラム：g 】…元々は、「最大密度にある蒸留水1ミリリットルの質量」と定義されていました。　　由来とされるラテン語の「gr&amp;#225;mma」は「書かれた物」や「わずかな重量」を指す言葉。【リットル：L, l,&amp;#8467;】…語源は仏語の「litron」で、「litron」はギリシャ語及びラテン語の「litra」に由来、　　英語での「litre：リーター」から日本ではリッターとも表記・発音される場合もある。【インチ】1in：2.54cm…由来は男性の親指のつけ根の幅【ヤード】1yd：91.44cm…手を広げたときの指先から顔の鼻先までに由来：1ヤードは3フィート【フィート】1ft：30.48cm…元々は足のつま先から踵までの長さ：1フィートは12インチ【マイル】1mil：約1,600m…由来はラテン語の「mille」(＝1000＝千)&amp;#10145;派生：マイルストーン【ハロン】1ハロン：201.168m…1ハロン = 220yd = 660ft …1マイル＝8ハロン　&amp;#10145;furlongは古英語のfurh(鋤[すき]で犂[す]く)＋lang(長い)から、馬で耕された畑の畝の長さ【間：けん】1 間 = 6尺= 約1.818 m：本来は建物の柱と柱の間を指す言葉&amp;#10145;60間＝1町(丁）【尺：しゃく】30.3cm…「尺」は象形文字：手の親指と人差指を広げた形とも&amp;#10145;派生：尺取虫【寸：すん】3.03cm…寸は尺の10分の1：元々は男性の親指の幅【匁：もんめ】1 匁 = 3.75 g …当初は真珠の質量を表すのに使用される単位でした　　「もんめ」は一文銭の重さだった事から『文』＋「目方」や「秤の目」の『目』からの呼び方とも【カラット】1ct = 200 mg ＝ 0.2グラム…ダイアモンドの大きさ(重さ)を計る為にギリシャ語で　　ケラティオン：keration (カラット豆)という豆を重り代わりに使っっていたのが始まり【ノット：knot】kn, kt …1ノットは1時間に1海里 (1852 m) 進む速さ…古くは船の速度を計る為、　　等間隔に結んだ紐を水中に投下したが、その際の流した紐の結び目をノットと呼んだ事から【海里：浬：nautical mile】1浬＝1852 m …元々は地球上の緯度1分(1度の60分の1)に当たる長さ【パーセント：1 %】 = 1/100…百分率《セント＝C＝100》&amp;#10145;類例：「cm＝1mの百分の一」【パーミル：1 ‰】 = 1/1000…千分率《ミル＝1000》【ppm =：parts per million】…百万分率：「百万で割った」の意&amp;#10145;類例：パーミル・パーセント…などなど、幾つかの【単位】を挙げてきましたが、それらの内で結構な厄介者が【&amp;#8467;：リットル】の様です。【１&amp;#8467;】の初期の定義は、1立方デシメートル&amp;#160;(d&amp;#13221;…ｄ＝デシ＝1/10)の純水の質量でした。国際度量衡局 (BIPM) は1立方デシメートルの純水の質量を精密に繰り返して測定しました。しかし、条件を揃えたつもりでも、測定のたびに1ミリグラム台の差が出てしまったそうです。1964年の国際度量衡総会では「リットルという名称は高精度の体積測定の結果を表す目的で使用されないよう勧告する」としたそうです。これは計測精度の観点ではなく、水の密度には多数(無数)の条件が関わっており、それらを全て調整し揃えるのは非常に難しく、単位運用に高い精密度が要求されるケースには適していない…と言うのでしょう。国際度量衡総会(CGPM)は質量による方針を改め、リットルは立方デシメートル(d&amp;#13221;)の別名称であると声明することを着地点とした様です。リットルは小学校の3年次前後から頻繁に登場してくるベーシックな単位の一つですが、意外な弱点も持ち合わせていたみたいですね。小学校のプログラムは低学年から高学年にかけて、具体的なものから&amp;#10145;抽象的なもの、或いは数値的なものを把握するのに適した構成になっています。例えば、文章では観察文に始まって、説明文〜論説文と移行していきます。これは、「観察」「説明」「論説」の並び順では、左寄りの文章中には《事実》がより多く、右に移るほどに《意見》の展開が増してくる、という事です。算数でも初期の量は、リットルはリットルでも、それは数えられる量になっています。1&amp;#13207;のビンが3本なら3&amp;#13207;、5本なら5&amp;#13207;、10本集まると1&amp;#8467;…の様に、本来は指折りでは数えられないハズの量が指折りでも数えられる形式で語られます。学年が進んで、小数が出てきて、分数が割って入ると、状況は変わってきます。当然の事ですが、0.32&amp;#8467;や1/16&amp;#8467;などを指折り方式で「数える」ことは一般人には無理があります。0.32&amp;#8467;＋1/16&amp;#8467;を「数える」のではなく、数値として計算する抽象的な作業は、既に大人になってしまっている側が想定しているより、ハードルが高い場面もあります。しかし「出来ない」は終着点ではありません。大切なのは、「出来ない」はスタートラインである！…的な共感？…想像力？…でしょうか。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:39:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>122号：四方山、音羽町</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-153001/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-153001/</guid>
      <description>古い地図：いわゆる古地図を視てみると、音羽地区の範囲には今も昔も大きな差が無い様に感じられます。現在は護国寺に近い方が2丁目で、その南側の主往還沿道の両側が1丁目となっており、南北に長く・東西に狭い地区となってなっていることが解ります。もともと音羽町は護国寺の門前に整備された町家で、徳川五代将軍：綱吉の生母：桂昌院の発願により建立されたのが護国寺でした。桂昌院は最終的には将軍の生母として従一位にまで昇っており、これは律令下の女性の最高位でした。桂昌院の出自に関しては諸説があり、西陣織屋の娘とか、畳屋だったとか、青物問屋だとか、或いはそれら商家に嫁した後妻の連れ子だったとか、諸説紛紛です。12歳の頃に部屋子として家光の側室：お万の方に仕え、後に春日局の目にとまり、彼女の指導を受けた後に将軍付きの御中臈となり、家光に見初められ側室に入り、正保3年(1646年)に綱吉を授かりました。綱吉は三代将軍：家光の四男で、長兄が四代将軍：家綱です。家光5人の息子中、長男：家綱は40歳、次兄と末弟は5歳未満で、すぐ上の三男の綱重も35歳で長兄よりも早く他界、結果として四男の綱吉が34歳で5代目の将軍となり、29年余の将軍職在位となりました。通例、江戸の町家はその地区の中心的な一角に1丁目を置く様ですが、古地図での音羽町は北側の護国寺寄りから江戸川橋に向けて順に１丁目〜9丁目となっています。一説に、これは桂昌院の生誕地である京都：条坊制の一条から九条に倣ったものとされています。そうすると、護国寺の境内は内裏や御所に当たり、差し詰め、音羽通りは朱雀大路といった所でしょうか？暗君や暴君の様にも伝わる綱吉ですが、この評価には『水戸黄門』や『忠臣蔵』などの余波が大きく作用している様です。主人公を持ち上げる為には敵役や憎まれ役が不可欠です。某大河ドラマでも、主人公の時には知将：正義漢なのに、脇に回った途端に姑息な変節漢に描かれる登場人物の例もあります。江戸三大改革の初：享保の改革を行った八代将軍：吉宗は、綱吉の天和の治に学んだとされ、吉宗の「吉」は綱吉から賜った「吉」でした。吉宗の名は、22歳で徳川御三家：紀州藩を継いだ際に綱吉の偏諱を与えられたものです。他の例を見ても、将軍職継承に際して名を改めた例も複数ある中で、吉宗の改名が無かった点は、綱吉に対しての吉宗の評価や心象が垣間見られる端緒…とは言えないでしょうか？さて、音羽町ですが、今では山手線内の閑静な住宅街となっていますが、1697年(元禄10年)に護国寺領として町家にしたものの、当時は人が入らず、桂昌院の信任の厚かった奥女中にこの門前町が下げ渡されたとする話が残されています。実際、当時の音羽は西や北が雑司ヶ谷村・豊島村・染井村などで、江戸西北の端でした。元禄の江戸の市街は想い外に狭かった様です。なお、北西・南東と南北を先に書く時は方角を示し、西南・東北と東西が先の際は地域・地方を表すのが、古く中華大陸や本邦古来からの慣習と言われている様です。最後に、直線的な音羽通りを活かして、太陽系の縮尺を実感してみたいと思います。今、通りの北端に当たる護国寺門前の交番(警視庁 大塚警察署 護国寺前交番)を太陽の位置と仮定して、江戸川橋の交差点の交番(警視庁 大塚警察署 江戸川橋交番)を海王星に見立てて、太陽系の各惑星の凡その位置を音羽通り左右の建物を惑星直列風の目安にプロットしてみます。すると…水星は、交番正面の不忍通り外回り：2車線の中間の白線の辺り…0.39au。金星は、江戸川橋に向かって左側の、不忍通り内回りの自転車専用通行帯の付近…0.72au。地球は、江戸川橋に向かって右側の道路内緑地の中間くらいの位置…1.0au。火星は、ファミマの入っているビルの南端辺り…1.52au。小惑星帯の準惑星ケレスは、ジョナサンの入っているビルの南端辺り…2.77au。木星は、三菱UFJ銀行の端末の自動ドアの左脇の窓ガラスの辺り…5.2au。土星は、大塚警察署前の横断歩道の南寄りの辺り…9.55au。天王星は、音羽地域活動支援センターの出入り口付近…19.2au。そして、ドン尻に控えしは海王星で、上記の通り、江戸川橋交差点の交番…30.0auです。…と、いった具合になりそうです。音羽通りに土地勘のない方々には？？？かもしれませんが、天文単位の【au】は、太陽と地球との平均距離を「1」として考えるので、当てはめは容易です。同様の作業は前出の朱雀大路でも丸の内仲通りでも可能ですが、短い距離だと太陽〜火星あたりが近接してしまいますので、ご注意下さい。三鷹の国立天文台を真似てみました。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:42:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>120号：漱石と早稲田駅前</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-152772/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-152772/</guid>
      <description>東京メトロ：東西線の2番出口から地上に出ると、右は弁天町の交差点を抜け神楽坂に至ります。左に進むと、正面に商売繁盛の穴八幡宮の森が目に入り、道なりに進めば先は高田馬場駅です。2番出口と3番出口が面する交差点は少し歪み気味の十字路を形作っていて、南に延びる細目の緩い上り坂道は「夏目坂」と呼ばれ、「夏目坂通り」の表示も見えます。勿論、これは漱石の苗字と同じ「夏目」で、単なる偶然の一致ではありません。夏目坂の入り口には、坂に向かって左手にリカーショップ：小倉屋さんが目立ちます。嘘か真か？赤穂浪士：四十七士で有名な堀部安兵衛が仇討ちの助っ人として高田馬場へ向かうその手前で桝酒を呷ったとされるのが、この小倉屋：KOKURAYAさんと言われています。安兵衛は高田馬場の仇討ちで一躍名を馳せ、堀部弥兵衛に乞われて婿に入りました。助っ人時は未だ中山姓でした。小倉屋創業は1678年(延宝6年)とされ、二代目の頃(1694年：元禄7年)に安兵衛が助っ人の途上で立ち寄った様です。耳にした所では、安兵衛の使った枡は今でも小倉屋さんがお持ちだとか？高田馬場の仇討ちとは言いますが、場所は現在の高田馬場駅の付近ではなく、おそらく前出の穴八幡様脇の坂の上の辺りの様です。小倉屋さんのすぐ隣脇に「夏目漱石誕生の地」の記念碑が建っています。現住所で小倉屋さんは新宿区馬場下町、脇隣の記念碑の辺りからは新宿区喜久井町と、町名が分かれているのですが、この喜久井町が漱石の生まれた家があった町名です。この町が生誕地だったことは、漱石自身が随筆『硝子戸の中』(1915年)の第23章で触れています。それによると、「喜久井」の町名も「夏目坂」の通りの名も、名付けたのは漱石の父：夏目直克氏と述べられており、それは明治2年の町の統合に際し、当時の名主で区長でもあった父の直克が牛込喜久井町と命名した云々の記述が確認できます。「私の家の定紋(ｼﾞｮｳﾓﾝ)が井桁に菊なので、それにちなんだ菊に井戸を使って、喜久井町とした」…井桁(いげた)菊とは格子状に組んだ縦横各二本の棒の内の四角いスペースに連弁菊を配した家紋で、1871年に皇族以外の菊花紋の使用が禁止され、夏目家も別の家紋に代えたとの事。漱石が件の猫と一緒に文京区の借家から早稲田南町に転居したのが1907年。早稲田南町では約9年を過ごし、この借家が終の棲家となります。文京区では『吾輩は猫である』・『坊ちゃん』など、早稲田では『三四郎』・『それから』・『こゝろ』などを執筆しました。漱石の生家碑から、漱石の借家跡とされる漱石山房記念館までは直線距離で約500ｍ。前出の喜久井町と早稲田南町は隣接する地区です。漱石の墓所は、東京都豊島区南池袋の雑司ヶ谷霊園です。1916年(大正5年)12月9日、体内出血により早稲田南町の自宅にて逝去。49年10&amp;#12438;月の生涯でした。偶然ですが、新聞紙上から漢詩の投稿欄が消えたのはその翌年：大正6年です。『坊ちゃん』の起点となった伊予：松山の旧制：松山中学への赴任は菅虎雄の口添えでしたが、漱石墓碑銘もこの帝大の先輩で親友の菅虎雄の手になるものです。菅氏は独語学者・書家で、芥川龍之介の処女刊行本『羅生門』の題字の揮毫をしたことでも有名です。龍之介が漱石門下に加わったとされるのは1915年(大正4年)の12月、漱石他界の1年前でした。この時期に、龍之介の代表作の一部で、説話に取材した『羅生門』(1915年：大正4年)、翌年の1916年(大正5年)には『鼻』・『芋粥』を発表、『鼻』は漱石に絶賛されたそうです。早稲田南町の漱石の旧宅は漱石山房と呼ばれ、多くの文人が集いました。旧：漱石山房は1945年(昭和20年)の空襲で焼失しています。1923年(大正12年)1月に発表された『漱石山房の冬』は漱石についての回想を綴った龍之介の短編で、他に『漱石山房の秋』や、漱石の『葬儀記』もあります。漱石と龍之介の古往今来…早稲田は二つの巨大な才能の邂逅の場となりました。</description>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 09:37:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>119号：漱石と文京区</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-152744/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-152744/</guid>
      <description>東京メトロ：千代田線の千駄木駅から西に団子坂を上って暫く歩くと、右手に駒込学園の校門が見えてきます。校門の先に小さめの十字路があります。「小さめ」と言うのは、主道に交わる道が右から左への一方通行で、その道幅の為です。駒込学園の南西角に位置する、その小さめの交差点を左に折れ、日本医大側に5分少々進んだ右側に夏目漱石旧居跡：猫の家があります。塀の上と地面に一匹づつの猫が出迎えてくれます。一匹は塀の上を歩き、もう一匹は地面にしゃがんでいる猫の像で、よく被写体になっています。同地で漱石が住んだ借家は、漱石以前に森鴎外も１年ほど借りていた時期があり、建物自体は愛知県の博物館明治村に移築されているそうです。この家は英国留学後に借りたもので、作家：漱石のデビューの地でもあります。もとは野良だった子猫が、つまみ出される度に帰ってくるので飼うことになったらしく、この子猫がデビュー作のモチーフだったことは想像に難くありません。小泉八雲の後任として、帝大で英語講師を務めた漱石でしたが、前任と比較されたり、生徒が華厳の滝に投身自殺したりで、精神面での衰弱を強いられました。帰国翌年の1904(明治37)年の暮れに高浜虚子に治療の一助として執筆を促されたのを契機に、翌年の雑誌「ホトトギス」で発表されたのが『吾輩は猫である』で、当初は1回読切の予定が、好評を得て続編もとなりました。高浜虚子は河東碧梧桐と伊予：松山の同級生で、学生としても俳人としても先輩の正岡子規に兄事し創作を行い、その子規と漱石は東大予備門同窓の仲でした。漱石は漢詩をよくしたそうですが、これは子規をかなり意識していたらしい…との話が残ります。子規・虚子・碧梧桐…共に現在の愛媛県立松山東高校の出身で、日露戦争で名を馳せた秋山兄弟も同門でした。旧制の松山中学(松山東高等学校の前身)は、帝大の先輩であり友人だった独語学の菅虎雄の仲介で、漱石が英語嘱託として1895年(明治28年)4月に赴任した先でもあります。翌年の4月に熊本第五高等学校へ転任するまでの1年間の体験を下敷きに、後年の1906年に書かれたのが『坊ちゃん』です。漱石は原本を約10日間程で仕上げたと言われ、今の私達が目にする本文には発表場となった雑誌『ホトトギズ』の当時の編集者だった高浜虚子の手が加わっている模様です。方言などでも松山：地元出身の虚子の修正が及んでいるとの報告もあります。漱石デビューのモチーフとなった子猫は、その後も1908年の昇天までを夏目家で過ごし、漱石の庭の一隅に葬られたと言います。年譜を追うと、1903年に英国から帰国し上記の借家で子猫と出会い、1906年まで同地に住み、文京区西片への転居を経て、1907年9月には早稲田南町の借家に移っていますので、件の猫もこの借家の敷地に眠っているはずです。早稲田南町の借家は漱石の生家に近く、終の棲家となりましたが、太平洋戦争の空襲で焼失し、今は記念館が建てられています。漱石の猫は、文学史上では枕草子第七段の「命婦の御許」と並ぶ、有名な猫となりましたが、固有の呼称としての名前はついに付けられなかった様です。虚子は漱石の『吾輩は猫である』の原稿に、タイトルのネーミングに関しての逸話を残しました。モチーフの猫とは対照的な感のエピソードで、初め漱石は『猫伝』と題していたそうなのですが、タイトル改変を助言したのが虚子だった様です。虚子は漱石の文壇へのデビューの契機を拓き、タイトルにも続作にも影響を与え、文豪：夏目漱石のプロデューサー的な生みの親となりました。文京区の夏目漱石旧居跡：猫の家は、今は日本医大の一部となっていますが、1971年5月に「夏目漱石旧居跡」の碑が建てられました。碑の題字は川端康成のものです。</description>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 09:17:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>118号：元号</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-152579/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-152579/</guid>
      <description>明治天皇が発した一世一元の詔(明治元年9月8日：1868年10月23日)以降、大正・昭和・平成に見られる様に「在位天皇一代に対し、元号も一つ」と定まりました。元号の始まりは中国大陸です。現在とは異なり、中華王朝で過去に用いられた元号が日本でもその故事などに則って採用された事例もあります。鎌倉幕府が討たれ、天皇親政を掲げた際の元号は有名な建武ですが、これの建武の元号採択は前漢と後漢の間の新に典拠があります。前漢(西漢)と後漢(東漢)の間：西暦8年〜23年の僅かに約15年の新の王莽の言とされるのが…　　　夫鹽食肴之将　酒百薬之長　嘉會之好　鐵田農之本　　　　　　　　『漢書・食貨志下』　　　夫れ塩(鹽)は食肴の将　酒は百薬の長　嘉会の好　鉄は田農の本ですが、新は復古的な理想政治体制を志向した頭でっかちな政府だったらしく、後漢の光武帝により短命に終わります。この新の簒奪から漢王朝が復権した際の元号が、謂わば本家：建武です。音としては和の「けんむ」に対して、漢の「ケンブ」とされている様です。建武の元号は後漢の後も西晋・東晋・後趙・西燕・南朝斉・元?などで：6回＋1回：日本で、全8回の例が確認できます。本邦建武も漢→後漢の復権に、天皇親政の復活、そのあるべき姿を重ねたのかもしれません。さて、ここでＱuestion。日本最初の元号と言えば…？　　　正解…大化(645年〜650年)です。　　　肆予大化誘我友邦君　　　　『書経』　　　肆に　予　大きに　我が友邦の　君を　化誘す　　　（ゆゑに　われ　おおきに　わがゆうほうの　くんを　かかづす　）「大いなる徳によって人心を良い方向に導く」こと、それが大化の由来と言われている様です。では、大化の次の元号は何でしょう？……それは、白雉です。と、ココまでは普通なのですが、珍奇はこの後です。大化で6年、白雉で5年のその後、約32年間の元号無しの期間が続きます。約32年後…天武天皇の最晩年に朱鳥と言う元号が付けられますが、その半年後に天武天皇が崩御すると、また約15年間の元号無し期間があり、耳慣れた701年の大宝を待つこととなります。大宝以降、元号が途切れることは無くなるのですが、前出の建武の前に大覚寺統と持明院統の二統に分かれた、所謂…両統迭立の時期に二つの元号：元弘 &amp; 正慶…の時期がありました。建武の新政後は南北朝突入で、元号は南朝側と北朝側とで、また二つに分立してしまいます。三代足利義満の1392年に南北朝は収束し、元号も北朝方(明徳3年：1392年)に統一されます。現在の正規認定の元号の流れは、元弘(大覚寺統)→建武→北朝方→応永…となっています。戦国末期〜安土桃山〜江戸初期を観ると、元号は…弘治・永禄・元亀・天正・文禄・慶長・元和…と続きます。弘治・永禄・元亀と天正の途中までが正親町天皇です。正親町はｵｵｷﾞﾏﾁと読み、天正・文禄が後陽成天皇、慶長と元和は後水尾天皇で、次代：寛永の明正天皇は女帝でした。一代の天皇に複数の元号を用いた事もあれば、践祚に元号の更新が伴わない例もありました。元号が変わることを改元と呼びます。改元の理由は大別して以下の４種類とされている様です。　　　；君主の代替わり ・ ；吉事・瑞祥の発生 ・ ；凶事の鎮静化祈願 ・ ；革年改元明治からはとなっています。の例として、大化→白雉は…白い雉が献上された祥瑞による改元とされていますが、蘇我倉山田石川麻呂誣告事件は白雉改元の前年で、関連が匂います。大宝の後に慶雲・和銅・霊亀・養老・神亀・天平と続く元号ですが、大宝〜神亀までは吉事・瑞祥に拠る改元との理由付けがなされている様ですので、名目上ではに該当する例でしょう。1596年9月1日：文禄5年閏7月9日に愛媛を震源とするM7.0推定の地震が起こります。1596年9月4日：文禄5年閏7月12日に大分を震源とするM7.0推定の地震が起こります。1596年9月5日：文禄5年閏7月13日に京都を震源とするM7.5推定の地震が起こります。1596年12月16日：文禄5年10月27日、上記の天災等を受け、文禄→慶長の改元がなされます。おそらくは中央構造線に起因する一連の断層型地震なのでしょう。これらを慶長大地震とか、或いは個別に、慶長伊予地震・慶長豊後地震・慶長伏見地震と呼びます。しかし…天災勃発→改元→慶長で、実際に地震が発生した時点の元号は文禄でした。文禄→慶長はの様です。革令：甲子の年・革運：戊辰の年・革命：辛酉の年を合わせて、三革と呼ばれます。この三革に当たる年は暦道では変事が多いとされ、改元が繰り返されてきました。「革」はあらたまるの意で、「改」のあらたまると重ねて改革の熟語となります。革命なら天命があらたまる事を指す訳です。迷信と言えば、ソレまでですが…革年改元は経験的な予防策だったのかもしれません。</description>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 20:07:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>117号：五街道と四天王</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-152459/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-152459/</guid>
      <description>五街道は東海道・中山道・日光道中・奥州道中・甲州道中の５つ。起点は全てお江戸日本橋。一般的には北から順に、日本橋〜福島：白川までが奥州道中、途中の宇都宮から分岐の様に見えるのが日光道中ですが、日本橋〜宇都宮は共用でした。現在では宇都宮までが日光街道、宇都宮以北が奥州街道と呼ばれているらしく、日光街道の終点は東照宮の神橋の様です。中山道は山路です。日本橋から現在の東大の赤門や正門の前を通り、巣鴨・板橋を抜けて、高崎・軽井沢・下諏訪・木曽・関ケ原から、伊吹山地の南端と鈴鹿山脈の北端の間：不破の道を通って琵琶湖東岸に至り、滋賀：草津で東海道と一緒になり、次が大津で、終点：京の三条大橋に到着です。家康の江戸入府以降、些か影の薄い中山道ですが、律令体制下では寧ろ東国側への主要往還でした。古代の東海道は鎌倉から横浜に抜けるのではなく、鎌倉から三浦半島に廻り、船で木更津、市原から北上して常陸：茨城に抜けるものでした。江戸は遠目に素通りです。甲州道中は甲州：甲斐：山梨が政治的にも財政的にも江戸幕府にとって重要な地域でしたので、整備が進みました。日本橋から、中山道の下諏訪までのルートです。新宿・高井戸・小仏・笹子を経て甲府に至る、現：甲州街道のベースです。初期の甲州道中最初の宿場は高井戸だったそうです。しかし、中山道の板橋・日光/奥州の千住・東海道の品川に比して、日本橋-高井戸は距離があり、日本橋を出て日没までに到着できない人も多く、そこで現在の新宿御苑北辺付近に新たに宿場を設けました：内藤新宿です。現在の新宿の由来とされています。東海道は日本橋から品川・川崎・保土ヶ谷・戸塚・小田原・箱根・三島を経て、大井川を渡河し、愛知県の熱田神宮：宮宿に至ります。小田原から箱根が四里・箱根から三島が四里八丁でしたので箱根八里などと言われ、大井川を人力で渡ったことから「越すに越されぬ」と唄われました。熱田：宮宿からは三重の桑名までの海路です。東海道・五街道中唯一の船路でした。宮宿〜桑名宿までの海路が約七里弱と言われ、七里の渡しと呼ばれました。桑名で上陸、四日市から鈴鹿山脈を越え、甲賀から琵琶湖の南に出て草津で中山道と交わり、大津→京：三条大橋に至ります。七里の渡しは江戸後期には熱田-桑名間の海岸線での埋め立てが進み、熱田：宮宿から四日市に至る海上ルートも生まれました。宮宿は熱田神宮の門前で、大きな港町でした。桑名も木曽川・揖斐川の河口西岸の港でした。今は城址だけが残りますが、桑名城は家康四天王：本田平八郎忠勝の築城です。七里の渡しは所要4時間で、脇道の佐屋路では約1日でしたが、佐屋路も最後は木曽川・揖斐川を越すのに渡し船を利用しました。濃尾平野には木曽川・揖斐川以外にも河川が多く、架橋技術の未発達な江戸初期には交通・物流に不便をきたしました。ですが、戦略的になら河川は重要防御線です。桑名城は東海道の関西への入り口で、海運と木曾川・揖斐川の水運を押さえる要害の地でした。同様に、大垣から関ケ原を経て琵琶湖東岸に至る中山道：古代からの要地を与えられた武将が四天王：井伊直政で、国宝五城の一つ：彦根城です。しかし、直政は設計段階の1602年に没しています。関ヶ原合戦の戦傷が完治せぬまま東奔西走したから…とも聞きます。譜代の有力大名が様々な事情から転封・移封を繰り返す中で、彦根藩は唯一：井伊家が江戸の初期〜終末期までを治め、石高も譜代では最大、江戸城内での席次でも井伊家は破格の扱いを受けました。北関東には館林に四天王：榊原康政を関東総奉行兼勘定方支配に充て、井伊直政も関ケ原の前は中山道の高崎でした。榊原康政は、その功績により加増移封を打診された際にも、江戸に近い館林を離れなかったとの逸話が伝わります。館林は西に中山道・東に日光/奥州道中・南に利根川を観望する関東北部の要所です。四天王筆頭の酒井忠次は1590年の家康の江戸入府時には隠居(1588年〜)の身で、関ケ原の合戦前の1596年に他界しています。酒井忠次隠居の理由に関しては眼病説が残されています。晩年は秀吉からの処遇を得て、京で過ごした様です。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 09:17:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>116号：メイン・ベルト</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-152256/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-152256/</guid>
      <description>メイン・ベルト…天文やSFに遠い方には耳慣れない単語かもしれません。要は小惑星帯です。小さな惑星帯ではなく、多数の小惑星が帯状の空間に浮かんでいる現象です。アステロイド・ベルト…そう呼んだ方がしっくりくる方が多いのかもしれません。アステロイドの命名者はウィリアム・ハーシェルと言う天文学者です。「星のような」を意味する「asteroid」はギリシャ語の asteroeides に由来し、aster は「星」、-eidos は「形」を意味しているそうです。惑星・恒星・衛星などとの混同を回避する目的からの区分だったのでしょう。ハーシェルの業績として、天王星の発見・土星の衛星エンケラドゥスとミマスの発見・天王星の衛星チタニアとオベロンの発見、更に干渉法の基礎や赤外線の発見など、天文学の巨人です。メイン・ベルトとアステロイド・ベルトとは、ほぼ同意義の用語ですが、アステロイド≒小惑星である以上、それは火星と木星の間の空間の小惑星帯のみを示すコアな単語でなくても構わない…つまり、火星-木星間以外に存在する小惑星帯もアステロイド・ベルトと呼ぶ事が可能な訳です。実際、太陽惑星系の最外殻：海王星の外側にも小惑星帯の存在は確実と言われている様です。名をエッジワース・カイパー・ベルトと言います。メイン・ベルトとの違いは位置だけでなく、準惑星を多数含んでいる点や、範囲が30au〜55auと推定されている事です。メインベルトの準惑星は1つ：Ceres (ケレスまたはセレス) だけです。範囲も 2.6〜3au 辺りとの推定です。因みに、【au】とは太陽と地球の平均距離(半径)を【1au】とした天文学上の距離の単位で、中学生の履修範囲です。勿論、小惑星帯は太陽系の外縁や火星-木星間に限らず、他の恒星系でも10〜以上の候補が挙げられています。メイン・ベルトと特に呼ぶのは他の小惑星帯との区別を明瞭化する際です。ケレスは元々は小惑星番号：1の天体でした。それ以前：特に1801年の発見間もない頃は惑星とすら考えられていたのですが、観測の進展や機器の発達に伴い、小惑星に分類されてきました。2006年、準惑星：dwarf planet というカテゴリーの新設に伴い、その定義に収まった様です。準惑星：dwarf planet の「ドワーフ」とは、ファンタジーなどに登場する人類以外のヒト型生命体：亜人類：デミヒューマン…ゲルマン語派系統では「とても背の低い(人間)」や「小さきもの」を表す用法が多いそうです。白雪姫の「7人の小人」はその一例で…小人・矮人・侏儒などです。挿絵などでの7人は、木こり：森の住人の様な姿も見掛けますが、本来は鉱夫：山が仕事場です。2006年にドワーフ・プラネットに分類されたのはエリス・ハウメア・マケマケと冥王星の計：5つ、ケレスを除く4つは海王星以遠天体(太陽系外縁天体／エッジワース・カイパー・ベルト天体)です。2023年3月27日に、このケレスと地球と太陽が一直線上に並ぶ【衝】の状態になった様です。【衝】…地球から太陽系内の天体を見た時、その天体が太陽と正反対の位置にある状態を表す用語です。地球から見た太陽を真正面とするなら、【衝】の惑星は真後ろの位置関係となります。準惑星ケレスはメイン・ベルトでは最も大きな質量を有する天体で、球形です。メイン・ベルト内の全体の質量の約1/3がケレスの質量と推定されており、地球の月の質量の凡そ1.3％と見られています。要するに、残りのメイン・ベルトの質量は月の2.6％≒ざっと３％程度な訳です。今、ケレスの軌道半径を約2.8au とすると、地球の軌道半径が1auなので、1au×2×π＝2auπ。ケレスは2.8au×2×π＝5.6auπ…5.6auπ÷2auπ＝2.8…約３倍とします。ケレスの通る軌道は地球の軌道の３倍程度の距離となります。この地球の軌道の３倍の距離に、総質量で月の３％程度が漂っている空間…想像してみて下さい。多分…おそらく…きっと、スカスカですよね？現在確認されているメイン・ベルトの天体で1番大きいケレスから12番目のエウロパまでの質量の合計は全体の6割前後と推計されています。それも勘案すると、もぅ…スッカスカ状態でしょう。SFなどでは土星の環の様に宇宙空間に岩石や氷塊が密集している設定や描写もありますが、実際の小惑星帯は大部分が空隙で、メイン・ベルトの外側に打ち出された探査機が小惑星帯を横断した際にも、これまでに重大な衝突事故を起こした事例は1回も報告されていない様です。反証的ですが、だからこそ「はやぶさ」・「はやぶさ2」の天体到達は偉業と評価される訳ですね。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 07:37:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>115号：古典日本三大随筆</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-152141/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-152141/</guid>
      <description>ゆく河の流れは絶えずして、しかももとの水にあらず。淀みに浮かぶうたかたは、かつ消えかつ結びて、久しくとどまりたる例(ﾀﾒｼ)なし。世の中にある人と住家(ｽﾐｶ)と、またかくの如し。玉敷きの都の中(ｳﾁ)に、棟(ﾑﾈ)を並べ、甍(ｲﾗｶ)を争へる、たかき卑しき人のすまひは、代々(ﾖﾖ)を経てつきせぬものなれど、これをまことかと尋ぬれば、昔ありし家は稀(ﾏﾚ)なり。あるいは去年(ｺｿﾞ)焼けて今年作れり。あるいは大家滅びて小家となる。(後略)昨年あたりから、脱コロナ的動向でしょうか？23区内でも建て替えが目立つ様な気がします。中受女子御三家のJG・雙葉近くの旧日テレ本社跡地の超高層ビルプランとか、桜蔭西隣のマンション高層化計画とか…土地とその上部空間の有効利用は大切なテーマです。願わくは、その活用が次の、より若い世代へ眼を向けたものであって欲しいものです。『方丈記』(ほうじょうき/はうぢやうき)は鎌倉初期：鴨長明の随筆で、『徒然草』兼好法師・『枕草子』清少納言と並ぶ「古典日本三大随筆」の1つですが、他二作に比べると、とにかく短い…四百字詰めの原稿用紙で20枚前後、ざっと源氏物語の1/100くらいの様です。晩年の長明は京の郊外・日野(日野岳：京都市伏見区日野山)に一丈四方ばかりの、方丈の小庵を結び隠棲、世情を観察した記録であることから、自ら「方丈記」と名付けた…との定説ですが、本来は誰かに見せる為に書かれたものではなかった…とする指摘もあります。この短編の前半には平安末期から鎌倉草創期にかけての出来事が幾つも記されています。安元3年：1177年の京都の大火・治承4年：1180年に都で発生した竜巻・直後の福原京遷都・養和年間：1181年〜1182年の飢饉・元暦2年：1185年に京を襲った文治地震など、近接体験に基く記述が多く、歴史的資料としても、紀行文的にも、方丈記の前半部は異色の存在です。当時の移動手段は牛か馬…長明は専ら徒歩だった様ですから、それも驚きの健脚です。兼好の徒然草は鎌倉の末期も末期：1330年頃(1349年説も有力)の執筆と言われます。兼好の出自は京都市左京区吉田神楽岡町の吉田神社とされます。父が同社の神職だった様です。長明も下賀茂神社の禰宜の次男で、兼好・長明共に従五位下まで登っています。因みに貫之は従五位上：追贈従二位なので、官位では貫之〜Win!ですが、昇殿ラインが五位でしたので、今昔物語や龍之介の「芋粥」の五位を思い出して下さい。貴族の末端付近…ですかね？摂関家と較べられては御三人共に不本意かもしれませんが、藤原道長の長男：田鶴は12歳で内大臣藤原公季の加冠で元服し、頼通と名乗り、正五位下に叙せられています。蔭位ですね。彰子は道長の長女で、頼通と同母姉弟の間柄です。同母妹にも三条帝中宮：妍子・後一条帝中宮：威子・後朱雀帝妃：嬉子…とセレブな家族構成です。盤石の外戚体制と言えそうです。彰子の局である藤壺では、その女房に源氏物語の紫式部・王朝歌人として著名な和泉式部・『栄花物語』正編の作者と言われる赤染衛門・続編の作者と伝わる出羽弁・更には伊勢大輔など…、王朝文学を代表する錚々たる文芸人が名と座を連ねていたそうです。彰子に先立って、一条帝に入内していたのが定子です。定子の父は道長の同母兄：道隆で、その定子の局の女房だったのが清少納言でした。定子の入内から彰子の入内までは十年弱の時間差があり、式部と少納言に面識・交際があったのか？は微妙なところかもしれません。しかし、源氏物語の第二帖：帚木の雨夜の品定めに見られる様に、式部の少納言評は高くない…と言うより酷評に近いものが散見され、中世伝承では才女の不幸の代表格化していきます。いわゆる清女伝説と呼ばれる伝承です。清少納言登場の約百年前にも高名な才女がいました。小野小町です。彼女の没後の「卒都婆小町」的な流れと清女伝では印象が重複します。落魄譚と言ってしまえばソレまでですが、清少納言の復権には江戸の随筆：玉勝間を待つ事となります。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:58:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>110号：パンスペルミア説</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-150690/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-150690/</guid>
      <description>弐機のはやぶさは様々な目的から実施された計画ですが、その成果として注目を集めたのは世間的にはサンプル・リターンでした。それは文字通り標本の回収です。太陽系の変化と成立、または生命の起源に関する資料が得られるかもしれない…その期待値としての標本回収です。生体を構成する物質について、現代の科学は解明を続けてきています。しかし、幾ら構成物質を集めてみても、ソレが自発的に動き出す訳がありません。生体を構成する物質と、生命体との間には、その底が見えない程の深く暝い溝が横たわっている様です。『創世記』第2章7節では「神は地面の土を使って人間を作った」と説明されていて、鼻の穴からルーアハを吹き込んだ…とされている様です。ル−アハとは聖霊の事だそうですが、門外漢には何の事なのか？さっぱりです。好意的に推測すれば、紀元前の昔から、物質と生命との隔絶を、漠然とではあっても、人類は直感していたのかもしれません。最近の学習体系の中では、あまり習わない様ですが、原初生命へのアプローチとして、旧ソ連の生化学者で、化学進化説を提唱したアレクサンデル・オパ−リンによる『コアセルベート』仮説がありました。初めてこの説を聞いた際には眉唾モノの様に感じたのですが、このオパーリン氏はモスクワ大学の教授ともなり、基礎科学の分野では特に多大な功績を残しています。他所からコアセルベートの解説を拝借すると…ダーウィンは現在の生命は共通の祖先に由来すると提唱する中で、生命の系統樹を悠に遡ると、全ての生命はたった一つの共通祖先：ur-organism に至り、それは非常に単純で原始的なモノであった…という可能性に触れていました。この際、最重要なのはその最初の祖先：ur-organism の由来です。ur-organism が非生物である有機物からどの様に生じたのか？を説明する目的で、コアセルベートを考え出したのがオパーリン…とされています。オパーリンは未だ酸素も無い原始地球の海洋：化合物のスープに太陽光…特に紫外線が照射されることによって有機化合物が生成され、稀に更に大きな分子へと結合し、それがコロイド…ひいてはコアセルベートの生成に結びついたのだろうと考えた、様です。コアセルベートは生きた細胞にも似ており、オパーリンはそれらが最終的に単純な原初の生命：ur-organism となりえるまで複雑化したと考えた…と見られますが、私見を申し上げれば、やはり物質は物質、高濃度の収斂に紫外線照射でも、生命として自立的に活動を始めたりしません。生物史には幾つかのミッシングリンクが在るとされます。有名なのはサル⇒ヒトですが、こちらの欠損部分は以前よりは短くなっている様です。しかし、有機物：モノ⇒生命の遺失部は、或いは鎖1つ分のパーツかもしれませんが、ソノたった1つを見出せない限り、無生物は動き出しません。オパーリンのコアセルベート仮説の様な、地球圏での自然発生的な原初生命の諸説に対して、異論を唱えた人々も存在します。その代表格…或いは草分けがスヴァンテ・アレニウス氏です。パンスペルミア的な視点はアレニウスの独創ではありません。科学的な考え方としても18世紀の後期には初期的な提言がされていた様です。しかし、宗教の教義的には更に古い考え方でした。信仰としてのパンスペルミア的な教義は、エジプトの古王国(前27世紀〜前22世紀)にまで遡り、初期のヒンドゥー教・ユダヤ教・キリスト教の一部にも見られ、人類史にも匹敵する古い信仰で、生命の起源は天(神)から播かれた…とする教旨です。そして、科学での天界…それは宇宙です。スヴァンテ・アレニウスはスウェーデンの科学者で、物理化学の創始者の1人です。1903年には電解質の解離の理論に関する業績によりノーベル化学賞を受賞、氷河の研究から1896年には大気中の二酸化炭素量と温室効果の関係を初めて科学的に指摘しました。或る温度条件下における化学反応速度を予測する「アレニウスの式」やアレニウス・パラメータでも知られています。1906年、アレニウスは「生命の起源は地球本来のものではなく、他の天体で発生した微生物の芽胞が宇宙空間を飛来して地球に到達したものである」と提唱、この仮説をパンスペルミア説と名付けました。地球上の生命の発生は地球に由来しない、原初の生命は宇宙からやって来た、宇宙空間には生命の種が拡がっている…とし、宇宙汎種(播種)説・胚種広布説とも呼ばれます。その後、宇宙空間の低温や、地球への侵入時の諸条件の厳しさなどから、前出のオパーリンらによって否定されましたが、近年の隕石研究や生命研究の進展から復権を果たしている様です。実際に日本でも、多数の科学者により【たんぽぽ計画】が立案され、2015年からは宇宙空間に浮遊する物質を採取、サンプルを地球に送り、解析する…一連の活動が続けられているそうです。他天体に生命の種を求めるはやぶさ計画も、この同一線上にある…と…言えるのでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 04:18:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>109号：流星</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-150421/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-150421/</guid>
      <description>前回、バリンガー・クレーターで紹介した同隕石孔への衝突体の速度は毎秒11〜12でした。ユカタン半島北部海岸付近のチクシュルーブ・クレーターでは推定速度が20 /sとされています。また今秋以降に活発なおうし座流星群では、流星の速度が30 /s程度と推測されている様です。月や火星・金星への落下・衝突であれば、大気も重力も地球とは異なるので、当然の様に隕石・流星の速度も地球とは違うのが当たり前です。では、宇宙から地球へ落下してくる隕石や流星が前段の様にそれぞれに異なる推定速度を持っているのは何故でしょうか。それは、前回でも紹介した様に、相対的な速度と運動方向に因るものと考えられている様です。地球に突入・落下・衝突してくる小天体にもそれぞれの運動に伴う固有の速度が考えられます。対して、忘れてならないのは、地球にも自転運動と公転運動とそれら固有の速度がある点です。地球上で生まれて生活していると、無意識に天動説的な肌感覚になってしまいますが、地球の運動は…自転なら赤道付近で概ね時速1671≒秒速0.464 、公転なら約30 毎秒の速度…高速で回転し、超高速で宇宙を猛進しているのが地球と言う惑星の姿です。流星が地球に進入してくる速度は概ね30〜60 毎秒の範囲とされます。数字だけ見ても、地球の公転時の速度が無関係とは考えられず、むしろ地球の公転速度に流星の移動速度を上乗せ加算した合計の速度…それを流星の推定速度として考えるべきで、つまりは相対的な速度です。しかし、この速度で大気圏に侵入してきても、流星は大気との摩擦で燃えて発光している訳ではない様です。流星の発光は空力加熱の様な物理的なものでなく、大気と小天体の分子同士の衝突による、分子(或いは原子)のプラズマ化に伴う発光現象として説明されています。例えば…酸素ボンベを携えて登頂する最高峰エベレストは8848 m≒9 有人実用ジェットの最高速機：ロッキードSR-71(ブラックバード)で実用高度25,929 m≒26 オゾン層(20〜25km±)を含む成層圏が10〜50 成層圏の外側：中間圏が50〜80 中間圏の更に外側：熱圏が80〜800  （ ISS：415 ／最低高度278 km ・ 最高高度460 km ）熱圏の外側には外気圏が上空：約1万までを包み、その向う側を宇宙空間と呼んでいます。外側から並べ替えると、宇宙空間⇒外気圏⇒熱圏⇒中間圏⇒成層圏⇒対流圏…となります。流星の発光は、上に列記した階層では熱圏の下層部：110  〜 90 で活発になるそうですが、上限が120 程度、下限は80 位とされています。何にしても、成層圏の外側：２倍の高空です。空力加熱≒摩擦熱を発する程の濃密な大気がその高度には無いので、摩擦発光は起きません。オーロラは太陽風によるプラズマが地球の磁力線に沿って高速で降下、地球の大気に含まれる酸素や窒素の原子を励起することによって発光する現象ですが、その高度は80〜200 程度とされています。このオーロラと流星の発光バンドの符合は偶然ではなく、反応：発光に適した高度…反応が可能な濃度の大気分子量がその高度の大気中に存在している事の示唆と思われます。前記の通り、流星の発光は上空100 ±辺りです。殆どの星間物質は成層圏に至らず大気との反応で消滅します。発光度合いは主に大気圏への進入速度・星間物質の質量に左右されます。比較的高速で、比較的大きな質量で、比較的入射角の緩やかな場合は、火球として目撃されるケースも増える様です。逆に、明るい流星でも鉛直的な落下軌道では観測される時間も機会も激減します。また、それら火球や流星の中で、消滅せずに地表に至った物体を隕石と呼びます。比較的低空まで物体としての進入が行われた場合、落下もしくは発光中に音響を伴うケースも出てきます。以前に本頁でも触れた僧旻の「天狗：アマツキツネ」に該当する例となるでしょう。ロッキードSR-71(ブラックバード：高度24 でマッハ3.0)の様な超音速機の超音速飛行時など、大気中を音速より速く移動する物体が発生させる衝撃波を原因とする、轟音・大音響を指してソニック・ブームと呼びます。マッハを単純な速度として捉えるのは難しいのですが、目安として音速は1秒間に300〜340 m程です。比較すれば、流星の速度は秒速10,000 m以上…単純計算なら音速の30〜200倍です。隕石の組成・成分や落下条件にも依りますが、発光・音響などの様々な現象を伴うのも当たり前かもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 02:10:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>108号：バリンガー隕石孔</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-150352/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-150352/</guid>
      <description>バリンジャー・クレーターともアリゾナ大隕石孔とも呼ばれる隕石由来の窪地：クレーターです。クレーターはギリシア語でお盆・ボウル・皿などを指す語を語源としているそうで、実際に隕石に因らない窪地も、火山の火口由来や土地の沈降由来でも、同様にクレーターと呼ばれる様です。隕石衝突由来で、輪郭の明瞭なものを特に隕石孔と呼んで区別している様です。呼称のバリンガーは個人名です。20世紀初頭にこのクレーター一帯を買い取った人の苗字で、今現在も個人の所有地だそうです。バリンガー氏は鉱山開発の技術者で、バリンガー隕石孔は近辺から30ﾄﾝもの隕鉄が発見されたことから、バリンガー氏はクレーターの底からはより大量の鉄(隕鉄)やニッケルが発見できるものと想定、同地を買い取り、その後約27年掘削を継続するも有価な採掘結果は得られませんでした。これは突入・衝突後に飛散した破片や、衝突時の蒸発など、20世紀初頭には理解されていなかった、地球への隕石落下の特質に因る結末です。バリンガー隕石孔は天体落下に因る地形であることが承認された世界初の地形です。この窪地は当時は火山の噴火口もしくはその痕跡であろう…と一般には考えられていました。ダニエル・バリンガー氏は物理学者のティルグマン氏と共に米国地質調査所へ論文を提出、その後の研究・調査で隕石落下による地形(直径約1.2／深さ200m)と世界で初めて認められたそうです。現在理解されているクレーター形成の要素としては…先ず運動量としてのエネルギーの大きさに左右されます。要は質量(重さ)×速度＝運動エネルギーです。この際の速度は単に早ければ大きなクレーターになる訳でもなく、重要なのは2つの物体間の運動方向と相対的な速度です。地表への落下を想定すると、次の視点は重力です。例えば、月の重力は地球の1/6とされます。宇宙空間を移動している際の速度が同じでも、地表への衝突に際しては天体の重力に左右されます。地球は、太陽系内の固体地表の天体では最大の重力なので、落下速度も大きくなります。大気圏内では、重力と共に大気の密度も指標になります。地球を1気圧とすると、金星は約92倍、火星の大気は地球の約6/1000…と、天体間の格差が顕著です。大気密度が高ければ、大気圏突入後の抵抗…減速材料となります。大気の抵抗で隕石自体が衝突前に瓦解したり融解したりするかもしれません。隕石孔形成後でも、濃密な大気下では経年変化も起こります。大気圏や地表への入射角もクレーター形成に影響します。大気への入射角が浅ければ、その分大気との接触時間が延び、所謂光球の様な状態にもなります。大気中を通過するだけで、衝突しない事も、大気で弾かれる場合もあります。地表への入射角では、10度未満の浅い場合では円形のクレーターを形成できない様です。しかし、それ以上の入射角なら、ほぼ円形となる事も知られています。他天体の映像を観る時、殆どのクレーターが円形に近いのは、この為です。更に、落下地点の地質も影響します。隕石の大きさにも依りますが、陸と海とでも結果は異なり、その後の浸食・風化あるいは保存状態も変わってきます。上記の様に隕石の相対的な運動量・天体の重力・大気の性質・入射角・地質…大別するとこれらの要素にクレーターは影響されます。では、バリンガー隕石孔の誕生時のシナリオは現在どの様に理解・説明されているのでしょう。バリンガー隕石孔の素となった隕石は、大気圏突入時は衝突時の倍以上あった様なのですが、約半分は落下中に砕けて散らばりました。地表到達時は直径約40mの本体が秒速約11〜12の速度で落下したと推定されています。毎秒11〜12と言えば、時速4万以上の速度です。もの凄い速度なのですが、岩石の気化・融解には速度不足で、それでも大気の抵抗で砕けた総計約30ﾄﾝの残滓や欠片は、今では各国の博物館などでも「キャニオン・ディアブロ隕鉄」の名で展示され、日本でも見られます。真贋は別として、ネットでも売買取引されている様です。とは言え、時速40,000で直径約40mの物体が落下した衝撃は凄まじく、或る研究では、落下中心点では、高温と高圧により炭素からダイヤモンドすら生成された…とも報告されています。様々な検証がなされていますが、落下地点から半径20前後は何も無い荒野と化した様です。バリンガー・クレーター衝突体は幸いにも地球全体に影響するスケールではあませんでしたが、運動量の理屈で考えると、重い隕石がゆっくり落下しても、軽い隕石が高速衝突しても、成分が岩でも石でも氷でも、同量の運動エネルギーからはほぼ同じ規模のクレーターができる訳です。因みに…白亜紀末、約6550万年前の地層でK-Pg境界を形成したとされているチクシュルーブ・クレーター衝突体の規模は直径10〜15km、衝突速度は約20km毎秒と推定されている様です。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 03:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>107号：アメンボ</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-150275/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-150275/</guid>
      <description>アメンボ…英語ではウォーター・ストライダーとかウォーター・スケーターなどと呼ばれる様です。観察的な呼称で簡潔な表現です。和名のアメンボは「飴(の)棒」または「飴(の)坊」とされます。「雨(の)棒(坊)」ではないと言われるのは、例えば…「雨」＋「傘」：アマガサだったり、「雨」＋「粒」：アマツブ、「雨」＋「樋」：アマドイ…などの発音が確認できる点も反証とされている様です。「飴」の由来はアメンボが臭腺から分泌する飴の様な匂いからと言われます。アメンボはカメムシの仲間に分類されます。カメムシは胸部第三節：後胸の腹面にある臭腺から分泌液を飛散させ、捕食者などからの外部刺激に対して防御を行うと考えられています。「臭」か「匂」か「薫」か？は嗜好の問題で、防御能力の本質とは無縁です。でも、個人的には「臭い」なのではないか？…と。アメンボは昆虫なので脚は6本、中脚と後脚が細長く発達して前脚の短い種類が多く、脚には全体に極細の毛が密生していますが、水面を移動する際には足先の毛だけを水面に付けます。足先の細毛が水を撥くのは、脚の先端部から油を分泌し、水の表面張力を利用している様です。アメンボが独特なのは水中の深浅でも、水際でも、陸上でもなく、水の表面：水面上を活動圏としているところで、この特性から海水圏に進出している数少ない昆虫の一つともなっています。水面生活をするアメンボの多くは、水面を獲物捕獲の場＝手段としています。アメンボは肉食で、水面に小動物・昆虫やそれらの死骸が落ちると、その波紋を感知して、素早く接近、前脚で捕獲、針状の尖った口器を突き刺して、消化酵素を含んだ体液(唾液)を注ぎ込み、溶けて液状になった獲物の体組織を摂取します。この針状口器による体外消化は水生カメムシ類の特徴と言えます。稲につくウンカや蚊の幼虫のボウフラなども捕食するので、アメンボはヒトにとっては益虫です。水中(水生)のカメムシ類は、ヤゴの気管鰓などと違って、水中の酸素を取り込む事はできません。潜水中の呼吸は腹端末の呼吸管を伸ばし水面上に突き出して呼吸するのですが、水槽の様な水を張っただけで突起の無い環境下では衰弱して、死んでしまうケースもあります。程度の差はあっても、エラを持たない水生カメムシ(ﾀｶﾞﾒ･ﾀｲｺｳﾁ・ﾐｽﾞｶﾏｷﾘなど)には共通した傾向の様です。水生カメムシの中でも水中捕食を行わない水面生活のアメンボは呼吸で困ることはありません。それでも、ヤゴや魚の様に終日や終生を水圏で終えることはなく、休息時には上陸します。水面はアメンボにとって捕獲の場です。産卵時以外は水中にも潜りません。水中はアメンボの活動圏ではなく、潜水産卵は外敵から卵を守る為の窮余の策と言えそうです。アメンボは産卵時の潜水の際には空気を体にまとわりつかせて呼吸を確保します。上記の水面滑走時の撥水に用いた極細の体毛と油分を転用している様です。産卵後約10日程で孵化するそうで、幼虫も直ぐに水面に出てきます。幼虫とは言っても翅の無い事を除けば、成虫と殆ど同じ姿をしており、成虫と同様に水面で活動します。水面の表面張力は常温下では高い数値を示します。ダントツで首位の水銀に比べると、１桁違うのですが、アセトン・ベンゼン・エタノール・メタノールなどと較べれば、2〜3倍の値となっています。アメンボは移動と捕食に水の界面張力を利用している訳です。液体の表面上にある分子は内部の分子と比べて、より不安定な状態に置かれています。その為、表面をできるだけ小さな面で保つ事で、安定度を補う傾向が生じます。なみなみと注がれたコップ上面の水が中央部にかけて少し盛り上がっていたり、屋上から散水されたバケツの水が空中で水玉になったり…界面(液体が外部と接する面)が不安定であるほど、界面張力は大きくなります。小さな虫にとっての水面の張力は、粘度とも換言できそうです。巧みなハンターの様に映るアメンボですが、彼らの水面活動は高い危険度と抱き合わせの関係になっています。前記の通り、アメンボは泳いでいる訳ではなく、浮かんでいるのでもありません。水の界面張力を利用し、水面と言う極薄の膜の上に立っているのが彼らです。もし仮に、水面の張力が壊されたら、アメンボは沈没してしまう事になります。水生昆虫のアメンボは実はカナヅチで泳げません。アメンボの潜水は急場では無理な様です。脚元の薄い膜が破れたとたんに、彼らは溺死してしまいます。或いは捕食されてしまう事でしょう。たった１滴の食器用洗剤：界面活性剤が水溜りのアメンボを全て水没させてしまう訳です。ただの石鹸が環境や生物相を破壊する…その卑近な一例がアメンボと言われています。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:37:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>106号：築地鉄砲洲</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-150108/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-150108/</guid>
      <description>「名所江戸百景」は浮世絵師：歌川広重が幕末の安政3年：1856年2月〜安政5年：1858年10月にかけて制作された連作浮世絵名所絵で、江戸とその近郊が描かれた全119枚の図絵です。江戸の町は安政2年：1855年11月の安政の江戸大地震で被害を受けており、名所江戸百景には災害からの復興祈念の動機も指摘されています。逆説的な言い方になりますが、119枚の名所図からは大震災被災後の混乱や破壊・火災の様子は全く見て取れません。これは安政地震直後の瓦版や風刺画や鯰絵など…他のメディアとは完全に背反的な傾向と言われている様です。1853年〜1859年にかけては、江戸直下だけでなく、日本列島各地で地震が頻発していました。時代劇では殆んど語られませんが、外患の黒船来航と並行し、江戸幕府への不満・不信が積み重なっていく…内憂の大きな要因ともなった訳です。タイトルの鉄砲洲は江戸百景では2枚ほど描かれ、共に秋景を写した作ですが、よく見ると…鉄砲洲は「鉄(鐵)」でなく「銕」の文字です。「銕」の文字は「鐵」の古字とされている文字ですが、「大きな鉾」を指し、大きな鉾を作れる程の「大きな鉄」、或いは「鉄製の武器」を示す文字だったと言われます。「鉄」でなく、「銕」と書かれた理由が推測できそうです。因みに、「鐡」は「鐵」の俗字、「鉄」は「鐵」の新字です。また、現表記の「鉄砲洲」も名所図では「銕炮洲」で、「砲」も「炮」で、「石」偏でなく「火」偏で書かれています。JRなどでは今でも一部で「&amp;#37443;道」の様な、「金」＋「失」でなく、「金」＋「矢」の表記を見掛けます。一説に「失」の字面の悪さ避け、「矢」としたと言われますが、「&amp;#37443;」は本来「鏃：矢尻：やじり」です。「砲」とは石弓、引き金による発射機能を備えた武器で、西洋のクロスボウやボウガンに似て、石の礫などを打ち出す武器とされます。それに対して、「炮」は焼く：特に丸焼きを表す文字で、「焙烙⇒炮烙」：「平たい土鍋」の他に、殷の紂王が行ったとされる「火焙りの刑」としての炮烙や、弾ける様子や炸裂する状態を示す字なので、差し詰め、火偏の「炮」は大きな破裂音でしょうか？江戸百景には「寛永の頃、井上・稲富ら大筒の町見を試みしところなりと」と地名の由来が記され…井上・稲富が、ここで大筒の稽古を行っていた…と記されています。井上・稲富の両家は江戸幕府の「鉄砲方」だったそうで、幕府内での鉄砲の制作・修理に当たる鉄砲の技術責任者だった様です。その後、大筒の稽古は鎌倉の由比ガ浜に移された様ですが、江戸初期は鉄砲洲が稽古場でした。また、名所江戸百景には他にも「銕炮洲」の地名の由来が残されており、それに拠ると、当時の江戸湾岸の埋め立て地の一部だった同地の地形が細長い形状だったので、その名で呼ばれた…「あるいは、この出洲の形状、その器に似たるゆゑの号なりともいへり」の説明も併記されています。鉄砲洲に隣接する築地も、読んで文字の如く…地面を築いた：埋め立てた事…に由来しています。この鉄砲洲は元禄の頃は、沖の埋め立て地である佃島を望む海浜地区で、仇討ち事件で有名な播州赤穂の浅野家の上屋敷があったそうです。江戸城松の廊下で吉良上野介に切り掛かった播州浅野家三代目当主浅野内匠頭は豊臣秀吉の五奉行の一人：浅野長政の五代目の子孫です。また、近隣の埋め立て地：築地には九州豊前の中津藩(現：大分県中津市)奥平家の中屋敷があり、中津藩の藩医で蘭学者だった前野良沢らが解体新書の翻訳に当たりました。同藩邸は幕末には同じく中津藩士だった福沢諭吉が慶應義塾の前身に当たる蘭学塾を開く場所ともなりました。現：明石町(旧：鉄砲洲)は明治2年：1869年から明治32年：1899年迄の間、外国人居留地でした。これは、幕末1858年以降に締結された欧米5ヶ国等との修好通商条約により、開港場には居留地設置の取り決めがあり、東京は開港場ではなかったのですが、 開市場には指定されていたので、旧：鉄砲洲の約10が居留地に充てられ、副産物的に明石町は在京ミッション系スクール発祥の地となりました。1899年、居留地は陸奥宗光の条約改正：領事裁判権撤廃に従い廃止されました。明石町発祥は開校順では、明治学院・女子学院・立教学院・青山学院・雙葉学園・立教女学院・暁星学園・女子聖学院・関東学院。隣接の築地には上記の慶應義塾が1858年：安政5年です。1885年：明治18年には現：成城学校(成城中学・高校)も築地に創立されています。現：明石町のランドマーク…聖路加国際病院もキリスト教伝道の過程で設立された治療院を前身としているそうです。今の赤坂に1890年に移転するまでは、米国公使館も明石町でした。上記の様な経緯で、明石町やその近辺には幕末開港以来の洋館も立ち並んでいたのですが、1923年：大正12年の関東大震災で全て焼失しました。残念なことですが、聖路加の周囲には現在でもそれぞれの名門・伝統校の創立を物語る各校独自の記念碑を探すことができます。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>105号：(家)ネコ</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-149889/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-149889/</guid>
      <description>ネコとモンシロチョウはほぼ同時期の奈良期から日本で拡がったとされます。確かに、古事記や日本書紀を眺めていても、鼠・蛇・兎・鹿・鮫(ﾜﾆ)・白鳥・亀・犬など多くの動物が彩を添えますが、ネコの登場する場面を知りません。これは、前回の紋白蝶が大根栽培渡来時の移入であるなら、ネコ…殊にイエネコ(家猫)は仏教と共に来邦した、とされているからです。但し、それは大根とモンシロチョウの様な偶発事ではなく、中華大陸・朝鮮半島から輸入される仏教の経典を鼠の害から守る目的で、意図的にネコを乗船させた事が発端と言われています。ごく稀に、古墳時代以前からもネコの痕跡が見付かる例もある様ですが、何かの拍子でネコが入ってきたとしても、雌雄のつがいや繁殖環境がなければ、子孫は残らず、増えません。国家的事業としての鎮護国家仏教の必要性から多数の仏典が輸入され、鼠害対処法としてのネコが遣隋使・遣唐使の帰朝船に同乗してきたことで、飛鳥・天平・奈良と時を追って国内でのネコの個体数は増加を辿り、平安期には多くのネコの“爪跡”が文化史に刻まれる様になった訳です。絵としての『信貴山縁起絵巻』、文書として宇多天皇の日記『寛平御記』・『源氏物語(若菜上)』・『更級日記』・『明月記』・『今昔物語』など多数の足跡を確認できる程に定着(住)が進んだ様です。『枕草子』第七段「うへにさぶらふ御猫は」に【命婦の御許：みょうぶのおとど】の名を与えられたネコが一条天皇と中宮定子との絡みで登場します。記録上では本邦初の自分の名前を持ったネコ…なのですが、第七段の多くは【翁丸：おきなまる】の名を持つ犬の話題となっています。スコットランドでは近年まで、ウィスキー用穀物の番人として対鼠用ネコが飼われていたそうで、これを通称whiskey_catと呼んだそうです。経典護衛のネコなら、差し詰めtexts_catとでも喩えるのかもしれませんが、個人的には書庫に積まれた本の上で寝ている姿の方が好ましいですね。日本では経文と共に拡がったネコですが、欧州では農耕の伝播と共に生存圏を拡大した様です。理由は日欧を問わず、やはり対鼠用家畜として飼われていたそうです。現在、農耕の起源として有力なのは、新石器時代に地中海東岸部での麦類栽培を始点として拡がったとする説でしょう。それに対して、今のネコの祖先は中東の砂漠などに生息していたリビアヤマネコの亜種だったことがミトコンドリアDNAの解析結果により確認されています。そして、人類の狩猟採取生活期にあっては、同種の獲物を競い合う関係だった源種ネコとヒトが、穀物の保管と鼠害を仲介として新たな関係性を見出していった様です。鼠の被害は穀物だけでなく、木材・衣類・紙類にも及び、ペストに代表される疫病の媒介者ともなり、その撃退者であるネコはヒトとの絆を深めました。日本におけるネコの拡散原点を国家仏教に求める考え方は正鵠に近い様ですが、前記の通り、古墳時代にも、更には弥生・縄文の発掘からもネコの骨や痕跡は確認されている様です。が、それが家畜だったのか？獲物の一つだったのか？偶然だったのか？は特定されていません。さて、現在知られている夜空の星座は、88個と言われています。原形は北半球から観望可能な48のトレミー星座とされています。ここに南半球の星座や16世紀以降に追加の星座を合わせ、アルゴ座の分割(りゅうこつ座・ほ座・とも座)…云々なども加味して、88星座となる様です。魚：うお座・南のうお座・かじき座・とびうお座、犬：大犬・子犬・猟犬、蛇：蛇・海蛇・水蛇…など、複数に採られている動物もいる中で、ネコ(類)では…ヤマネコ座・獅子座・小獅子座などがあるものの、どれもイエ(家)ネコとは言い難く、ヤマネコ座に至っては1687年に追加された星座です。十二支でもネコは除け者扱いです。しかし、幸いなことに(ナニが？)東南アジア系の十二支には卯(ｳｻｷﾞ)の代わりに、ネコの入っている地域もある様です。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:58:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>104号：モンシロチョウ</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-149760/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-149760/</guid>
      <description>モンシロチョウは英語ではスモール_ホワイトとかキャベツ_バタフライなどとも呼ばれる様です。紋白蝶とは言いますが、白いのは翅の地色で、紋自体は黒色か、濃い灰色の様な色でしょう。強いて言えば、紋黒翅白蝶：モンクロハネシロチョウ…とでも呼べるかもしれません。もっとも、モンシロチョウ同士では他の個体をヒトと同様に識別している訳でもない様です。多くの蝶類は紫外線でも外界を視ている様で、例えばモンシロチョウであれば、ブラックライトを当てると、メスの翅は白く、オスの翅は黒っぽく見え、雌雄の区別がよりはっきりするそうです。モンシロチョウは成虫であれば、何かの害を及ぼす事は無い様ですが、ご存じの通り、またその英語名：cabbage butterflyの様に、幼虫時にはキャベツ・大根・白菜・小松菜・ブロッコリーなどのアブラナ科の葉を食害する害虫です。日本のモンシロチョウも奈良期前後の大根栽培の渡来に伴って移入してきたと言われています。さて、紋白蝶の幼虫：所謂アオムシはアブラナ科を食害しますが、有毒な害虫ではありません。卵からの孵化時は毛虫の様な外見ですが、葉を食べ出すと直ぐに体色も緑系になっていきます。アオムシの護身術は緑色の保護色だけで、天敵としては鳥類とアシナガバチが挙げられます。脚長蜂はアオムシに限らず毛虫も捕獲し、噛み砕いては肉団子状にして巣に持ち帰り、幼虫のエサとする様です。アシナガバチはスズメバチ科のハチで、営巣し、女王バチも存在しますが、個体や巣への加害がなければ、まず刺してこないそうで、蛾・蝶の幼害虫を駆除する益虫と言う性格も持っています。寧ろ近縁のスズメバチが天敵で、幼虫や巣への被害も確認されています。アシナガバチと混同されがちなハチにジガバチがあります。ジガバチは巧妙な狩りバチです。ジガバチは地面に穴を掘って幼虫室と呼ばれる幼虫専用の巣を作った後、幼虫の食料にする獲物を捕らえて針で麻痺系の毒を注入します。殺さず、麻痺させて、腐敗させずに幼虫の生餌とする訳です。幼虫室に獲物を運び込み、卵を一つ(種によって複数)産み付けると、メスは巣を閉じて出ていき、二度と戻りません。 この際、生餌とするのは蛾の幼虫のみと言われています。ジガバチの由来は巣穴の掘削や閉塞の際に出る振動音が、『ジガジガ(似我)』が、「我に似よ」と聞こえた事からとの伝承があります。捕獲された蛾の幼虫が親ジガバチの呪文にかかって、ハチの姿に変じ、巣穴から出てきた様に見えた…その為、似我蜂と呼ばれた…と言う訳です。孵化の後、4回の脱皮を経て、通常2週間程度で、アオムシは羽化しモンシロチョウとなります。名の通り白い翅の蝶ですが、「春よりは夏の個体・メスよりはオス」の翅が幾分黄色っぽく見える個体もいる様です。そこで、モンシロチョウの近縁で、よく似て見える種にモンキチョウがいます。名の通り翅の色が鮮やかな黄色をしています。但し、紋白蝶の幼虫がアブラナ科を好むのに対して、紋黄蝶の幼虫はマメ科が好物の様です。紋黄蝶オスの翅は文句無しの黄色ですが、メスは白色です。と、言っても全個体がシロと言う訳でもなく、黄色い翅のメスも普通にいます。一見では、白い翅のモンキチョウのメスは、モンシロチョウと殆ど区別が付かない事もあります。静止状態で観ると、翅の模様の違いは明瞭ですが、飛翔中などの見分けは困難です。2種の蝶…モンシロチョウとモンキチョウは、【鱗翅目・アゲハチョウ上科・シロチョウ科】までは同じ系統に属しています。次の「亜科」の段階で、シロチョウ亜科とモンキチョウ亜科に分かれます。なお、モンシロチョウは早起き(？)で、早朝には葉の上などで、背中向きに尾部を合わせて交尾を行い、翌日にはアブラナ科の葉裏に黄色く1ｍｍ程の産卵を行い、卵は約1週間で孵化します。お昼時近く、日差しの中を2匹〜数匹のモンシロチョウが幸せ気に群れ飛んでいる光景に接することもありますが、これは勝手な思い入れで、仲良しやカップルと勘違いしているに過ぎません。この様子は、既に交尾を終えたメスが出遅れのオスに付きまとわれ、困っている姿…だそうです。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 23:35:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>103号：てんとう虫</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-149632/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-149632/</guid>
      <description>「Ladybird, ladybird, fly away home.」で始まる【Mother Goose】の童謡があります。英米圏では有名なマザー・グースですが、日本では名のみ知られて、中身に疎い…と言う感触があるかもしれません。古くから英米圏で広く親しまれ、口承されてきた童謡や歌謡の総称(通称)、…の様な説明であれば的外れとも言えない様です。馴染みが薄く感じられるかもしれませんが、Humpty Dumpty ：ハンプティ・ダンプティ ／ London Bridge Is Broken Down ： ロンドン橋落ちた ／Mary had a little lamb ： メリーさんのひつじ ／ The Queen of Hearts ： ハートの女王 ／Ten Little Indians ： 10人のインディアン ／ Twinkle, Twinkle, Little Star ： きらきら星 ／Who killed Cock Robin? ： 誰がこまどりを殺したの? ／ Something Old ： なにかひとつ古いものなどの上記タイトルは、文頭の「Ladybird」と同じく、マザー・グースに含まれている詩ばかりです。知らない曲名はあっても、知っている歌もあるのではないでしょうか？…或いは曲調は分からずとも、詞や言葉やフレーズなら聞き覚えがあるかもしれません。さて、レデイーバード：Ladybirdですが、勿論コレはメスの鳥とか雌鶏のことではありません。【Lady】と「L」を大文字表記の場合は、特にキリスト教では、　「聖母マリア」を表す単語となります。一説に「Ladybird」は「聖母マリアの御使い」を示すと言われている様ですが、一般的な意味ではテントウムシを指す単語で、Ladybird beetleとも呼ばれている様です。農耕社会ではテントウムシは益虫と言われることが多く、事実アブラムシやハダニなどの害虫を捕食します。謂わば【肉食系】のテントウムシで、ナナホシテントウやナミテントウなどが有名です。テントウムシ科の主流と言えるかもしれません。また、【菌類食系】のテントウムシもいます。種類は多くありませんが、主にうどん粉病菌などを好んで食べてくれる様で、シロホシテントウ・キイロテントウなど、こちらも益虫と言えそうです。テントウムシ科の中でマダラテントウ亜科だけは【草食系】とされます。草食系テントウムシの鞘翅(外側の硬い翅)には毛が多く、艶が無い様に見えます。ナスやジャガイモなどの葉を食害するところから、別名「テントウムシダマシ」とも呼ばれることもある様です。この草食グループの代表格はやはりニジュウヤホシテントウ・オオニジュウヤホシテントウで、マダラテントウの名称通り、ホシの多い模様をもつ種類が多い感じです。他にトマト・ピーマン・カボチャ・スイカ・ヤマノイモ・ホオズキ…などへの食害が確認された例もある様です。テントウムシは蜘蛛や蟷螂には食べられてしまうのですが、関節部から黄色の体液を分泌し、この液体は強い異臭と苦味を持つ為、鳥類の捕食を免れているとされています。目立つ模様は鳥類に対しての警戒色と考えられており、これを擬態として利用しているテントウノミハムシは、外見がテントウムシ（二紋型のナミテントウやアカホシテントウ）に酷似しています。アカホシテントウなどに比べると、鞘翅の模様が幾分不鮮明な感じですが、テントウノミハムシはヒイラギモクセイ，ヒイラギ，ネズミモチなどに食害を与える害虫ながら、毒は持っていません。視認し易い外見で自己の有毒性を顕示して捕食を逃れている例はオオカバマダラやホタルでも見受けられ、更にこれらの種でも捕食回避目的と見られるベイツ型擬態種が確認されています。冒頭部のマザー・グースは聖書やシェイクスピアと並んで英米での基礎的な教養とも言われ、現代でも、日本でも、引用などは頻繁に行われています。上記例中の『 Something Old』 の詞はSomething old, something new,something borrowed, something blue,and a sixpence in her shoe.ですが、この詩の「なにかひとつ古いもの、なにかひとつ新しいもの、なにかひとつ借りたもの、なにかひとつ青いもの、そして靴の中には6ペンス銀貨。」は欧米の結婚式での一般的な習慣となっており、日本でも『Something Four』として取り入れられてる様ですが、サムシング・フォーはバック・ミラーなどと同様に和製英語の様ですので、海外の方には使わない方が賢明かも？…。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 21:09:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>102号：「略字」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-149506/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-149506/</guid>
      <description>略字化の顕著な例としては【變⇒変】・【應→応】・【藝→芸】・【縣→県】・【絲→糸】・【蟲→虫】など、【聲⇒声】や【醫⇒医】では、【耳】・【酉】の部首も削られた事で、漢和辞典の索引も変わりました。他にも…一見しただけでは「意味」と「音」がよく判らない…理解しがたい文字群の中にも、略字化の影響を大きく受けてしまった結果、文字(漢字)本来の姿が想像できなくなり、意味も音も混乱し、正確な把握が難くなってしまった文字も少なくありません。代表格は「礼」と「体」でしょうか。　●【示】＋【豊】⇒『禮』⇒「礼」　●【骨】＋【豐】⇒【骨】＋【豊】⇒『體』⇒「体」「礼：レイ」と「体：タイ」は旧字体では共に『豊』を旁として持っていますが、古い時代の文字では「礼」は【豊】で、「体」は【豐】と、上記の様に各々に異なる旁を持っていたことが知られています。【豊】の旁の古い発音は『レイ』：供物の甘酒やその器の高坏(ﾀｶﾂｷ)を意味し、それを神に捧げ、幸福の到来・祝福を祈る儀式を意味するのが「礼」…『禮：レイ』の文字とされています。【豐】の『ホウ・フウ』は元々は『テイ・タイ』で、高坏(ﾀｶﾂｷ)に供物が沢山盛られている状態を表し、故にゆたかな状態⇒密度や濃度の高さ…の意味になる様です。體は体より表意的に感じます。古い時代に【豐】(ホウ)が「豊」へと俗字化され、『禮』の文字が「礼」へと略字化されたことで、【豊：ﾚｲ】と【豐：ﾎｳ】の本来の発音が取り違ったまま使用されている状態が現状の様です。【豊：ﾚｲ】も【豐：ﾎｳ】も神事の高坏から生まれた点が共通していますが、【豊：ﾚｲ】は象形文字で、【豐：ﾎｳ】は形声文字の様です。「体」の字は古くは「粗い」や「劣る」の意を表していたそうです。「えたいが知れない」の「えたい」は【得体】又は【為体】と書きますが、【為体】は『体たらく』とも読みます。「ていたらく」とは…みっともない有様・情けない状態・ひどい様子…などを指します。類似の事は、「凍」と「錬」でも起きています。『東』は「トウ」です。本来は「レン」とか「カン」などと発音する旁ではありません。「棟」や「凍」の『東：ﾄｳ』に対して、「錬」や「練」は『レン』の発音です。この混同も略字化に由来すると言われます。本来の「錬」「練」は『東』ではなく、『柬：ｶﾝ／ﾚﾝ』の旁に、「金」や「糸」などの偏の付いたもので、他にも「煉」…煉瓦、「諫」…諫言、「鰊：ﾆｼﾝ」などが『柬』を旁としている文字の例となります。【豐：ﾎｳ】から【豊：ﾚｲ】への略字化はかなり古い時代に発生したものの様で、略字というより俗字と表現する方が適切な様です。一括りに俗字とは言うものの、その種類は多岐に及ぶ様です。【花卉】はハナとクサから成る熟語ですが、「花」の脚部の「化」を省き、「卉」の「十」部を除いて、脚部の「艸」と「花」のクサ冠をとを合体させて１文字として【花卉】と同様に『カキ』と読ませている看板を見掛けた事があります。本来は、「卉」の脚部も「花」の冠も共に「艸」に由来しているので、「化」を抜いてしまっては単なる「grass」だけなので、花の咲かない草になってしまいそうです。花の花弁は葉の一部が変化したものと言われますから、文字通り「艸」＋「化」と言う訳です。「貝貨」の「貨」も似ています。「貝」が「化ける」と「お金」になる&amp;#10145;即ち「金貨」…と言うオチです。「慶應」の「慶」と「應」をそれぞれマダレ：「广」だけにして、その中にアルファベットの「K」と「O」を其々にハメ込んで、「慶應」の俗字化している例はご存じの方々も多いのではないでしょうか？しかし、「慶」も「應」も本来の部首は「广」：マダレではありませんので、これも勘違いの部類です。「慶」は「鹿」または「&amp;#24268;」、「應」は「&amp;#18937;」…通常の部首索引では「慶」も「應」も共に「心」部です。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 23:50:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>101号：「貝貨」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-149157/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-149157/</guid>
      <description>漢字は意味と音とで構成されています。特に、偏・旁・冠・脚などの複数のパーツから成り立つ漢字には「意味＋発音」の傾向が顕著に表れている例が多い様です。「講」「構」「溝」「遘」「購」は全て『コウ』と発音する文字です。この例からも【冓】が『コウ』の音を示している事は自明です。上記例の「講」「構」「溝」「遘」「購」で、【冓：ｺｳ】の旁は「組む or 組み立てる」意味を含みます。「講」…【言】＋【冓】⇒発言して、心を通わせる⇒「講和」「講堂」「構」…【木】＋【冓】⇒木を組み上げる⇒「構築」「構成」「溝」…【水】＋【冓】⇒組み上げられた水路＝みぞ・ドブ⇒「海溝」「排水溝」「遘」…【&amp;#36789;】＋【冓】⇒「道」＋「冓」…人が道で出会う・遭遇する：【遘＝逅】⇒「邂逅」「購」…【貝】＋【冓】⇒金銭＋「冓」⇒その金銭に見合うものを買い取る：贖(ｱｶﾞﾅ)う⇒「購読」『言』『木』『水』『道』は何とか意味の推測が出来そうですが、何故？『貝』は金銭なのでしょう。ここで出てくるキーワードが【貝貨】です。通常は「バイカ」、或いは「かいか」と発音します。【貝貨】は欧州圏を除き、世界の多くの地域で紀元前から使用されていた貝殻を用いた貨幣です。貝が貨幣に選ばれた理由は、 数え易い。小額決済向き。模造されにくい。数・大きさを揃え易い。腐食・変質が少ない。取引対象の財貨に中立性が高い…などの理由が挙げられるとの事です。現在でも「１円玉」を鋳造するのに「３円」のコストを要す…的なCMを見掛けますが、古い時代では金属を地中や岩石中から取り出し・加工するには膨大な手間と費用を投下する事が必須でした。例えば、西洋で一般化された順にカトラリーを並べると、ナイフ・フォーク・スプーンの順になるそうですが、これはスプーンの形を均一的に製品化する事が最も難しかったから…と言われています。日本でも飛鳥期から無文銀銭・富本銭や皇朝十二銭(708年：和銅元年〜963年：応和3年)などが造られましたが、「流通」と呼ぶには覚束ない状況だった様です。また、上記の「購」で示した様に、貨幣が流通するには、物々交換の即決性を凌駕するメリットが必然となります。この際のメリットには「移動の容易さ」・「一般経済下での認知度」が先ずは挙げられそうです。世界的な経済と物流が出現した時期に貝貨も世界的な流通を見せます。当時、新大陸は未だ発見されていませんでしたが、ユーラシア〜北部アフリカを広く覆ったのがモンゴル帝国です。モンゴルや元では秤量貨幣の銀が主体で、ユーラシア征服の邁進と併せて、貿易に銀を使ったことで、世界的交易路が銀で活性化し、小国ごとの関税・通行税などの廃止と呼応し、大陸的な銀循環の経済が生まれました。この際の併用通貨として貝貨も流通を伸ばした様なのですが、そもそも漢字の【貝部】が金銭や貴重品を表す理由は更に古い時代に遡ることが必要となります。紀元前15世紀〜の殷や、紀元前11世紀〜の周では、東南アジアとの交易でタカラガイを入手し、贈与や埋葬品に用いました。タカラガイの加工品・装飾品などを殷・周では儀礼時に贈与・下賜などの互酬として使ったとされています。このことが、タカラガイの加工品・装飾品の価値を高め、ひいては物品労役などの価値の高低を示す指標として使われる様になって行った事が貝貨の先駆けだったのではないか？とする説があります。要は、物々交換の片方が貝になった訳です。中華大陸には古い時代から「南船北馬」の言葉もありますが、東周時代には「斉の刀銭」に代表される、北部の六国で造られた鋤形・刀形・円形などの硬貨とは明らかに趣を異にする青銅貨が南の楚では造られ続けました。それが貝の形を模して鋳造された青銅(ブロンズ)製の貝貨です。この貨幣流通の状態からは、春秋五覇・戦国七雄の時代を通じて、黄河以南の淮水・揚子江の流域を主とする楚周辺の経済流通網、更に独自の文化圏の存在を指摘する研究もある様です。古代中国の揚子江流域に興った古代文明を総称して、長江文明と呼び、時期としては紀元前1万4000年頃〜紀元前1000年頃とされ、その末期は夏王朝〜殷(商)とも重なります。後の時代の楚・呉・越などの祖とも言われ、四川盆地の三星堆遺跡などでは、その発掘が進んでいます。タカラガイは寶貝、日本での呼称も多種ある様ですが、有名なのは子安貝の呼び名でしょうか？ガーナの通貨ｾﾃﾞｨ：cediはタカラガイの貝殻の意味から生まれた通貨単位で、「竹取物語」にも「燕の子安貝」の名が出てきます。漢字の【貝部】の「貝」は象形文字ですが、「貝」は貝殻を指し、その元は子安貝の貝殻の形と言われ、【貝偏】【貝脚】として、財貨や交易の意符を果たします。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 04:14:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100号：「水分」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-149104/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-149104/</guid>
      <description>地球の表面の約71％は水面とされますが、ヒトの身体も約60〜70％が水分と言われます。新生児で約80％、成人で60 〜70％前後で、高齢者では50 〜60％が凡その値となる様です。仮に、或る成人男性の体内水分量を体重の60％とすると、体重に対する重量比での水分は、40％強が細胞内、組織液が約15％、血漿(血液)・リンパ液が約4.5%、残りが体腔液の様ですが、脂肪組織は殆ど水を含まないので、女性では男性に比べて脂肪の割合が高い為、体重に対する体液の比率は同年代の男性に比べると、8割程度になると言われています。 1日に排出される水の量は体重60 kgの成人男性で2500 m&amp;#8467;＝2.5&amp;#8467;で、その排出量の内訳は尿が1.4&amp;#8467;、糞0.1&amp;#8467;、汗0.5&amp;#8467;、肺からの呼気で0.5&amp;#8467;…とされていますので、必然的に1日に必要な水分の摂取量も2.5&amp;#8467;となります。一般に、飲料水等から1.2&amp;#8467;・食物等から1&amp;#8467;が体外から摂取され、残りは体内で行われた代謝の結果から生じた水分：0.3&amp;#8467;を獲得しているとのデータがあります。1日に必要とされる飲用水分量は、上記の様に、食品：約1&amp;#8467;＋体内：0.3&amp;#8467;の水が得られる為、2.5&amp;#8467;−1.0&amp;#8467;−0.3&amp;#8467;＝1.2&amp;#8467;となりますが、推奨される水分摂取量としては1.2〜1.5&amp;#8467;とされます。補水：水分補給のタイミングは喉が渇いた時…な訳ですが、最低でも1日に3回は不可欠なタイミングがあると言われています。1：起床直後2：入浴の前後3：就寝前寝る前の水分補給は、夜中のトイレの心配や、翌朝の顔や四肢の浮腫みを気にして、避ける傾向が少なくない様ですが、人体にとって飢餓／涸渇…どちらの負荷が大きいかと問われれば、それは飢餓ではなく、涸渇である…と言われています。例えば、飢餓に関してですが、人体に栄養が欠乏すると、先ず肝臓や筋肉中のグリコーゲンがエネルギー源となり、次に使われるのは肝脂肪です。更に飢餓が進むと、体脂肪・皮下脂肪などの脂肪が血流で肝臓に運ばれ、エネルギー源になります。理論上は水分補給があれば、 絶食状態でも約2ヶ月程度の生存が可能と言われ、これを越えると餓死に至ります。 涸渇の場合は数日〜1週間弱、上記の通り、体内に蓄えられた脂肪などをエネルギー化するにも水分は不可欠となります。考えてみれば、体重の約6〜7割が水分…と言う事は、上記の筋肉や脂肪は3〜4割以下の重量比で、この3〜4割の中には脂肪ばかりでなく、骨格や神経・脳髄等も含まれています。一般にヒトの骨格重量は体重の15％前後とされるので、この数字を観ただけでも、水分不足が人体に及ぼす深刻な影響を洞察することができそうです。ヒトの身体には、過剰な場合はあっても、不要なものは無い…と言うのが現代の常識です。重量比で水分60％と言うのは、最も必要な成分が水分であることの証左と言えそうです。水分不足への軽視は、寿命は勿論、健康・美容の維持にも支障をきたしますが、それ以前に無自覚・無症状の範囲でも、人体の機能低下を招き、能力劣化を助長することにもなる訳です。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 07:49:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>99号：「訓め」ますか？ ⇒ 「よめ」ますか？</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-149029/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-149029/</guid>
      <description>訓読：ｸﾝﾄﾞｸ or 訓読み：くんよみ…とは、個々の漢字をその意味に相当する日本語の発音によって読んだり・発声したり・認識したりする際の読み方を指します。通常は平仮名で表記され、字訓：じくん、或いは単に訓：くんと呼ばれます。漢字の中国語的な発音に由来する「音読み」と対照的、またはセットで扱われます。因みに…「訓(よ)む」とは、漢字を訓で表す事(大辞林)です。遣唐使・遣隋使以前から渡来人・帰化人により大陸からもたらされた漢字ですが、その後には日本国内で作られた和製漢字：和製国字：国字の発生・普及もあり、特に国字には音読みの無い文字も少なくありません。峠 ・笹・榊・栃・畑・畠・凧・凩・枠・躾・働・糀・樫・萩・鱈…などが国字と言われます。峠：ビョウ、働(はたら)く：ドウ、鱈(たら)：セツには音での読みがある様です。また、湯桶読み・重箱読みなど、「音」発音と「訓」発音とが混在した熟語も例外的に存在します。更に、その漢字や熟語が国内に導入された経緯や時代などによっても、呉音・漢音・唐音などの様に、同じ一文字の漢字でも音読みの発音が異なる文字も多々あります。「行」：ｷﾞｮｳ・ｺｳ・ｱﾝなどはその顕著な例かもしれません。現代の日本語の発音：平(カタ)仮名は約50文字弱ですが、それらを当てはめるべき文字における音の組み合わせは数え尽くせるものでもありません。『楼門五三桐』ではありませんが、「世に誤字・誤読の種は尽きまじ」と言ったところでしょうか？しかし、誤字・誤読が世の常とは言っても、大惨事(？)として記憶されてしまうこともあります。「末永くお健やかであらせられますことを願って已みません」これは、或る歴史的な国家行事に際しておくられた言葉からの借用です。慶賀な響きですが、ここで躓いたのが、末尾の『已みません』でした。この【已】の字は【巳】【己】との混同への注意が喚起される文字なのですが、『やみません』の「やむ」＝「已む」の様に用いられる所が難点です。例えば「胸のイライラが已んだ」…の様に使われます。何かの継続状態の停止・解消を意味する場合が多い様です。「已みません」は、その否定形です。五段活用動詞「已む」の連用形「已み」に、丁寧の助動詞「ます」の未然形＋打消しの助動詞」「ん(ぬ)」の付いたもので、意味としてはその状態の停止しない事…つまり状態の継続を願い続けていることになります。一般的な聞き覚えとしても、祈ってやみません／望んでやみません…などの様な文言は頻繁に耳にしますので、「已む」を「やむ」と訓読できなかったとしても、機転を利かせる事はできたかもしれないのですが、歴史的な舞台が緊張を高めた点は否定できません。私事ですが、実際には『願っていみません』の様に聞こえました。類縁の『…に堪えません』なども使い方は要注意です。上記は「退位礼正殿の儀」での出来事でしたが、過日「大喪の礼」を『たいものれい』と発音してしまった政治学者のミスも記憶に新しいところです。肩を持つ訳ではありませんが、他人のミスを不必要に過大な扱い方をするのには賛成致しかねます。明日は我が身です…し。ミスは誰にでも起こり得ます。大切なのは、それを恥じたり、隠したり、逃避することではなく、先ずはミスを認めることかもしれません。ミスは修正すれば良いと思います。そして、更に重要な事は、その経験を活かし、ミスを出さない様に事前に準備する姿勢ではないでしょうか。学習指導の場面でもこれは重要な点として捉えています。謂わば、自信は大切・過信は大敵…でしょうか？以前の国会答弁の際にも、「訂正でんでんという指摘は全く当たりません」と応じてしまった件がありました。これは「云々：うんぬん」を「伝々：でんでん」と誤ってしまったケースと言われています。『云々：うんぬん』とは、引用や語句の続きを省く際に使用される表現です。「大喪の礼」は「たいそうのれい」が〇です。「願って已みません」は「ねがってやみません」です。確かに失態なのですが、「古今未曾有の事」と言う訳でもなく、「ミゾウ」とは読めなかった方も過去にはおられた事でもあり…云々(後略)。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 03:25:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>98号：「大阪城」は誰が建てた？</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-148772/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-148772/</guid>
      <description>Q：「大阪城」を作ったのは誰？　⇒　A：大工…コレでは、あまりにも古典的で、テーマにもなりません。もともと、「大阪」は明治以降の表記・呼称とされ、近世末期までは「大坂」だったそうです。大坂城は上町台地の北端にある小高い丘陵地に建てられました。古代では国内流通の中心の住吉津や難波津、中世には渡辺津が丘陵地周辺にはあった様です。丘陵の北辺では淀川と旧大和川が合流していて、琵琶湖-淀川・大和川水系や瀬戸内海の水運の拠点ともなっており、摂津・和泉・紀伊と京都・山陽を結ぶ陸上交通の要衝でした。この丘陵に沿った坂に町が形成されたことから、同地は「小坂：おさか」、後に「大坂：おおざか」と呼ばれる様になったそうです。現在、大阪城の立つ上町台地の西麓にある生国魂神社は、大坂築城前には同地に在ったとされ、西麓の現社地は遷座後のものです。旧社地にはその元となった太古の磐座があったとの伝説も残っている様です。磐座：いわくら…とは、単独または複数の巨石で構成された巨石信仰の例とされ、巨岩や巨石群を神の依代として崇めるアニミズム・自然崇拝の一形式とされます。豊臣秀吉が1583年に同地に築城を始めたのは、上記の様に交通の要地だった点、周辺を港湾・河川・湿地に囲まれた丘陵地としての難攻の立地だった事…などが挙げられますが、もう1つの理由として考えられているのが、同地が石山合戦の現場だった事ではないか？と言われます。大阪城⇒大坂城⇒石山本願寺…だったわけです。織田信長の最大のライバルは、上杉でも武田でも毛利でもなく、一向宗だった…とする説があります。一向宗とは浄土真宗、なかでも本願寺派の拠点が石山本願寺で、石山合戦では陣頭の信長が脚に被弾した逸話も残ります。「石山」の由来は解明されていませんが、蓮如の孫である顕誓が1568年に書いた史料によると、「御堂ノ礎ノ石モ　ネカネテ地中ニ　アツメヲキタルガ如」との文章が確認されています。前出の磐座の件と併せても、上町台地の北辺部には巨石・巨岩が散在していたことがうかがわれます。確認困難なのですが、古代〜奈良期の難波宮も同地だったのではないか？とする説もあります。元亀元年9月12日(1570年10月11日)〜天正8年8月2日(1580年9月10日)の約十年間に断続的に行われた石山合戦は、正親町天皇の勅令により双方の和議が成立したことで終結しました。宗主の顕如の退去、雑賀衆との講和を経て、顕如の長男：教如も退去しましたが、その直後に堂舎・寺内町が炎上して灰燼に帰しました。まる一昼夜に渡って炎上し続けたと伝わっています。結果として、城塞化された石山本願寺を武力陥落させることは信長にも不可能でした。石山合戦当時、信長の臣下だった秀吉がこの事実を軽視したとは考え難いものがありそうです。秀吉は難攻不落だった天然要害の地勢に、三重の堀を廻らせ、元：大坂の築城を果たします。秀吉の死後、家康は大坂冬の陣後に堀を埋め立て、夏の陣ではオランダから最新の大砲も購入。大坂の落城を遂げますが、徳川軍にしても当時の大坂城攻略に難儀したことがうかがわれます。その後、二代秀忠により大坂城は再建されますが、これは元大坂城の石垣などを更に埋め立てたその上に築城されたもので、大坂城代が置かれました。現大阪城はこの普請を基としたものです。しかし、秀忠によって再建された大坂城は度重なる落雷や火災の被害で焼け、戊辰戦争では当時の大坂城の大部分が焼失してしまいました。現在の我々が見ている大阪城の天守は1931年：昭和6年11月7日に竣工したもので、秀吉時代の天守を模したと言われています。現：大阪城〜旧：大坂城〜元：大坂城〜石山本願寺〜難波宮(？)…大阪城は重層遺構です。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>96号：たなばた…七夕</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-148482/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-148482/</guid>
      <description>たなばたの主役は織女と牽牛です。織女はこと座のベガ・牽牛はわし座のアルタイル。共に1等星ですが、７月７日頃の20：00辺りのアルタイルは未だ高度が足らず、都心部からは建物の陰で視認が困難な場所も多いのが実情です。アルタイルが20：00に南中するには約２か月後を待つことになります。また、7／7の本州〜九州は梅雨の直中でもあります。本来のたなばたは旧暦7月の神事で、五節句では七夕(しちせき)でした。旧暦七月七日の夜は、月齢が６前後で、船の様な形の月が南西の夜空に浮かんでいて、旧暦は太陰：月の満ち欠けを基とした暦法なので、毎年の月と星の配置はほぼ同じでした。　天（あめ）の海に　雲の波立ち　月の船星の林に　漕（こ）ぎ隠る見ゆ　　　　巻七(1068）この歌は万葉集巻七の冒頭に置かれた柿本人麻呂の作です。記紀に限らず、日本の古典には星に取材した作品が少ないのですが、この1068〜1089までは、天の月を詠んだ歌が続きます。1068番歌自体はたなばたを詠んだものではありませんが、天平や奈良の頃には唐から七夕の説話が輸入されていたと言われています。唐からもたらされた七夕神事に、日本の棚機津女（たなばたつめ）の伝説が習合して生まれたのが日本のたなばた催事とされている様です。牽牛星・織女星が耕作・蚕織を象徴する行事は農耕を軸とした近世までの日本社会には馴染み易かったと考えられます。日本の七夕が毎年の様に雨天となるのは、前記の様な新旧の暦法によるものでした(？)が、どのくらいのズレか？と言えば、明治5年12月は1日・2日までで、旧暦12月3日が新暦：明治6年1月1日となり、これが日本の新暦導入でしたので、旧暦⇒新暦のズレ具合も推し量れそうです。さて、明治改暦から閑話休題。「かごめかごめ」はご存じでしょうか？歌詞中に「夜明けの晩に　鶴と亀がすべった」とありますが、では…「夜明けの晩」って何でしょう？通常の解釈で「夜明けの晩」は、日没後の夜半の深夜0時を過ぎて翌日になった時間帯…つまり翌日の未明を指す言葉とされます。たなばた神事は本来はこの時間帯がメインだった様です。7月6日の日が暮れて、更深に日付が7日に変わった深夜のAM1:00前後に行われたのが本来の七夕の姿だった様で、七夕神事は夜明けの晩の神事でした。上記した様に、新暦7日では彦星の高度が足りません。旧暦で1か月ズレても20：00前後では南中には至りません。ですが、これが真夜中であれば、新暦でも旧暦でも彦星は南中前後の高い位置に見える様になります。ベガの出現はもともとアルタイルよりも早く、夏の大三角形の3つ目：はくちょう座のデネブはほぼ通年で確認できる周極星ですので、7月7日未明、しかも旧暦であれば、梅雨明けの空に舟形の三日月と共に天の川の両岸に織女と牽牛の姿を追うことは格段に容易になる事でしょう。新暦：グレゴリオ暦の7月7日は盛夏ですが、旧暦では殆どの年で、立秋を過ぎているので、古典や和歌・俳句・歳時記での七夕は秋の季語となっています。ベガをα星とすること座、アルタイルをα星とするわし座。トレミー星座では関連性が無い様に思われる星☆同士ですが、実はベガ・アルタイルにもその名称に由来と関連性がある様です。ベガとアルタイルそれぞれの古称は…ベガ：Vegaはアラビア語で「急降下する鷲」を意味する「アン＝ナスル・アル＝ワーキ」に由来、アルタイル： Altairはアラビア語で「飛翔する鷲」の意の「アン＝ナスル・ッ＝ターイル」の短縮型、…とされています。古い時代のこの二星に、何らかの関連性の存在を感じさせる古称です。洋の東西を問わず、天漢の両岸に位置する2つの一等星に、有史以前から人々が関心を寄せていた可能性は少なくないと想われます。他にも、西洋のオリオン座に当たる星域が古代中国では参宿(ｼﾝ ｼｭｸ)とされていたり、おおいぬ座のα星：シリウスが中国では天狼と呼ばれていたり…などの共鳴的な例を挙げることも出来ます。スマホやディスプレイから眼を上げて、梅雨の幕間の夜空を眺めるのも一興かもしれません。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 21:14:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>93号：海苔</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-147964/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-147964/</guid>
      <description>海苔の記載は、古くは出雲国や常陸国の風土記などの奈良時代から確認できる様です。大宝律令では「調」に当時の海苔の呼称の「紫菜」を入れています。海苔以外にも海草７種が調とされていましたが、当時最も高価だったのが紫菜であった様です。平安初期の宇津保物語にも「海苔」の記載が見付けられます。江戸期に入ると、最大消費地の江戸城下でのニーズに応じて、江戸湾の各所で養殖が始められました。江戸の当時は海だった歌川広重の『南品川鮫洲海岸』名所江戸百景：冬の部にも海苔の採取風景が描かれています。江戸百景とのタイトルですが、江戸府内に留まらず、上記の鮫洲・浦安市猫実・北区王子・千葉県市川市・井之頭の池・品川・江東区大島・綾瀬川・江東区妙見島・川口市…などの江戸近郊に取材した絵も多数含まれています。鮫洲や大森の海岸線で江戸期に海苔養殖が活発化したのには、消費の増加だけでなく、五代将軍：綱吉の発した1685年の生類憐れみの令の影響も大きかったとされます。1692年に浅草近辺:十六丁四方の漁業が禁止され、浅草の漁師達は江戸の南：大森近郷に移住しました。東海道最初の宿場：品川宿と、次の川崎宿の間に位置するのが大森です。憐みの令の取り締まりも江戸府内程には厳しくなかった様です。江戸前海苔：或いは浅草海苔と呼ばれる海苔が盛んに大森付近で養殖される様になったのは、上記の様に、17世紀後半の天和・貞享・元禄の頃からです。移住元の浅草の紙漉きの技術を応用し、浅草商人が販売を手掛け、移住後も浅草神社の氏子を続けた漁師たちが栽培した事により、今も浅草海苔の名称が残ります。海中で海苔を生育させるための&amp;#31690;(ひび)の使用は、元禄〜寛永：17世紀末期と言われます。名所江戸百景/南品川鮫洲海岸は、その養殖風景を写したものです。養殖による出荷量の安定化と、紙漉法による板海苔化で、海苔の活用はその幅を拡大しました。本枯れ節や濃口醤油の普及と相まって、18世紀後半には庶民の食でも海苔は活路を拡げ、蕎麦では花巻・寿司ではかんぴょう巻きに代表される海苔巻きが始められたと言われます。しかし、現在の様な海苔の一般化には更に約１世紀半を待たねばなりませんでした。1949年、英国の藻類学者：キャスリーン・メアリー・ドリュー＝ベーカーが海苔の糸状体を発見。それまで不明だった海苔のライフサイクルが解明され、人工採苗よる海苔の養殖技術が熊本県水産試験場で開発された事により、飛躍的にその生産数量が増えた様です。また上記の１世紀半の間に、&amp;#31690;(ひび)にも改良が行われ、大正〜昭和初期に網&amp;#31690;(あみひび)が導入されたことで、河口付近の内湾では多数の網&amp;#31690;で海苔が養殖される様になりました。網&amp;#31690;と人口採苗で安定期をむかえた海苔養殖でしたが、昭和30年代に状況が悪化します。1960年前後からの高度経済成長の名の下に、日本の近海は公害の影響下に置かれます。河口・湾内を主な養殖場としていた海苔養殖は大きな変進を余儀なくされます。それまでの網&amp;#31690;は浅瀬に支柱を打ち、そこに網を掛けて海苔を養殖する方式でした。ですが、この方式では公害には対処できません。そこで考案されたのが、湾内を離れ、沖合に筏(ｲｶﾀﾞ)の様に網&amp;#31690;を浮かべる：浮き流し養殖の方法です。宮城県の漁協が始めたと言われます。支柱の代わりに、ブイ等で網&amp;#31690;を浮かべ、錘や錨などで固定する方式です。近年、近海の水質改善に伴い、支柱式も復活度を高め、筏式も継続的に行われている様です。但し、同種の海苔でも養殖方式が異なれば、採取される海苔の生育にも相違点が生じます。筏式は長く海水に浸かっているので水分への耐性が高く、支柱式は干潮満潮の影響で1日の中で水面から離れている時間帯がある為に耐水性が筏式より低い…特性を持つそうです。筏式は丈夫ですが、歯切れがイマイチ。支柱式は歯切れは良いが、水分に弱い。そこで、コンビニの太巻きやのり弁・デリバリーや出前では筏式海苔、ご飯と海苔を区別して食前に巻くタイプのおにぎりには支柱式の海苔、蕎麦の花巻やざるそばも支柱式…などと海苔の活用や住み分けが行われているそうです。また、海藻類のＣＯ2吸収効果は熱帯雨林樹と比べても十分な優位性を持つそうです。現在、海苔養殖は韓国・中国・英国・ニュージーランド等でも行われている様です。多くの日本人には何気ない香りの板海苔ですが、海苔食文化の無かった欧米人には当初は強い匂いとして感じられ、忌避の一因になっていた様です。</description>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 22:10:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>92号：♪『夏は来ぬ』♪</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-147837/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-147837/</guid>
      <description>　　1番：卯の花の匂う垣根に　時鳥　早も来鳴きて　忍音もらす　夏は来ぬ　　2番：さみだれのそそぐ山田に　早乙女が裳裾ぬらして　玉苗　植うる　夏は来ぬ　　3番：橘の薫る軒端の　窓近く蛍飛びかい　おこたり諌(いさ)むる　夏は来ぬ　　4番：楝(おうち)ちる　川べの宿の　門遠く水鶏声して　夕月すずしき　夏は来ぬ　　5番：五月やみ　蛍飛びかい　水鶏鳴き　卯の花咲きて　早苗植えわたす　夏は来ぬ『夏は来ぬ』(なつはきぬ：1896年5月発表)は、佐佐木信綱作詞・小山作之助作曲の唱歌です。「夏は来ぬ」は文語表記で、「来(き)」はカ変動詞「来」(く)の連用形、「ぬ」は完了の助動詞の終止形。意味合いは、今まさに「夏が来ている／夏がやって来た」…という様な具合になるかと思います。完了の「ぬ」の用法は、堀辰雄の中編小説：『風立ちぬ』(かぜたちぬ)の「ぬ」と同じです。上段の意訳の様に、現代の日本語には「完了」を表意する助動詞が希薄で、生活感的にも馴染みが薄く、中には否定・打消しの「ず」&amp;#10145;「ぬ」と勘違いされているケースもある様です。　　【1番】卯の花は、卯月：旧暦の4月に咲くことからの呼称と言われます。卯の花はウツギ：空木と言う落葉低木の花です。ウツギの名は「空木」の意味で、幹(茎)が中空である点からとされています。卯月：旧暦の4月…今の暦では凡そ５月GW前後…あたりでしょうか？「忍音（しのびね）」とは、その年に初めて聞かれるホトトギスの鳴き声を指しています。　　郭公(ほととぎす)　鳴くや五月の　あやめ草　あやめも知らぬ　恋もするかな古今集：469番：よみ人しらず：題しらず…の歌です。469番歌は第十一巻：恋歌一の巻頭歌です。　　【2番】「玉苗：たまなえ」は、「早苗：さなえ」などと同じく、「苗代：なわしろ／なえしろ」から田圃へと植え代えられる苗の事の様です。その作業を担うのが「早乙女：さおとめ」＝「田植えをする女性」、裳裾（もすそ）は衣服のすそ…田植えをする女性の着物の裾です。　　【3番】「蛍飛びかい　 おこたり諌(いさ)むる」ですが、これは故事：｢蛍雪の功｣からの発想と言われます。　　【4番】「楝(おうち)」とは、夏に花をつける落葉樹のセンダン(栴檀)を示す古語です。「栴檀は双葉より芳(かんば)し｣という諺がありますが、実はコレ：栴檀でなく、白檀の事らしいです。植物学的に、センダンは特別な香りを持たないとされていますが、対して白檀は有名な香木です。　　「栴檀は双葉より芳し」…大成する者は、幼い時分から人並み外れて優れていることの比喩「くひなのうちたたきたるは、誰が門さしてとあはれにおぼゆ」…『源氏物語・明石』の一節ですが、水鶏(クイナ)が門や扉を叩くとは、クイナの鳴き声からの連想と言われています。卯の花やホトトギス、五月雨(さみだれ)、田植えの早乙女や栴檀など、5月を象徴する季語や花鳥風月を豊かに詠み込んだ詩が、初夏の風情を想起させます。桜の去った後の景色でしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 01:24:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>91号：『地球は青かった』‥ユーリ・ガガーリン</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-147519/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-147519/</guid>
      <description>ユーリ・ガガーリンが人類初の宇宙飛行から帰還してすぐにおこなわれた歓迎パーティーに、ロシア正教のモスクワ総主教のアレクシス世が列席していた。「宇宙を飛んでいたとき、神の姿が見えただろうか？」と総主教はユーリにきいた。ユーリが「見えませんでした」と答えると、「わが息子よ、神の姿が見えなかったことは自分の胸だけに収めておくように」と総主教は言った。しばらくたって、ニキータ・フルシチョフもユーリに同じ質問をした。総主教の言葉に敬意を払って、こんどは「見えました」と答えると、フルシチョフは言った。「神の姿が見えたということはだれにも言わないように」ユーリは青い瞳を輝かせて、じつにうれしそうにこの笑い話をしてくれた。このエピソードは、原題：『Two sides of the moon』(邦題：『アポロとソユーズ』)の295ページの小見出し：「モスクワ川の思い出―アレクセイ・レオーノフ」の冒頭部で紹介されています。唯物史観では神の存在は肯定的に捉えられていないと考えられていたからでしょう。ニキータ・フルシチョフは、レーニン⇒スターリンに続く、ソ連3人目の最高指導者で、当時の第一書記でした。職権の内実は書記長と殆ど同じだった様です。アレクセイ・レオーノフは1965年に世界で初めて宇宙遊泳を行ったソ連の宇宙飛行士です。この人類初の宇宙遊泳では想定外に宇宙服内の気圧が上がり過ぎて服が膨張、拳を握るのも不可能だった為、エアロックを通ってボスホート2号の船内に戻る事が出来なくなったそうです。彼は咄嗟の判断で、与圧バルブを開いて空気を逃がし、帰船できたと同書で紹介されています。レオーノフとガガーリンは同期の宇宙飛行士で親友だった事も同書では述べられています。上記の「神はいなかった」発言はガガーリンの言葉として有名ですが、実はゲルマン・チトフの米国シアトルでの「神は見当たらなかった」発言が誤って流布されたものと言われます。ここで、人類が宇宙空間に達した順番を以下に挙げてみると…ガガーリン(ソ連：軌道飛行)アラン・シェパード(米国：弾道飛行)　　ガス・グリソム(米国：弾道飛行)チトフ(ソ連：軌道飛行)　　　ジョン・グレン(米国：軌道飛行)チトフは人類で4番目、ソ連人宇宙飛行士、及び地球周回軌道を飛行した2番目の人物です。 番目のジョン・グレンは、1962年のマーキュリー6号（フレンドシップ7）により、米国で最初に地球周回軌道を飛行した宇宙飛行士です。このマーキュリー計画を基に映画化された作品が「ライトスタッフ」（正しい資質)であり、1998年10月29日発射のスペースシャトル：ディスカバリー号には、ジョン・グレンらと共に日本人女性初の宇宙飛行士の向井千秋さんも搭乗していました。さて、話を戻して、ガガーリンの「地球は青かった」ですが、日本に比べると海外ではあまり有名な発言とは言えない様です。1961年4月13日のイズベスチヤ(ソ連政府の政府見解が発表される公式紙)に掲載されたオストロウーモフ記者のルポを直訳すると、理由の一端が解りそうです。着陸地点付近から送られたルポ記事の引用が「地球は青かった」…だった筈なのですが、実は直訳では「空はとても暗かった。一方、地球は青みがかっていた」…となる様なのです。しかし、日本の新聞では幾紙かに「地球は青かった」と記載されました。故意か？誤訳か？は未詳です。上記の様な経緯で、ユーリ・ガガーリンの残した名言として確実で、有名なものは…「さぁ　行こう」(露語：Поехали ⇒ カナ表記：パイェーハリ)になるのでしょうか。ボストーク1号発射の際に発したとされます。この言葉は、人類史上での宇宙時代の開闢を告げる言葉として、歴史的な一言となった様です。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 01:58:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>90号：『地球は青かった』‥バイコヌール</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-147500/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-147500/</guid>
      <description>ボストーク1号(Boctok-1：露語／Vostok-1：英語／東方1号：意味）、それは1961年に旧ソ連により実現された人類初の有人宇宙飛行、及びそのミッションで使用された宇宙船の名称です。ユーリイ・ガガーリンを乗せ大気圏外に達し、地球周回軌道に至った人類初の偉業でした。打上げ：1961年4月12日6時7分 。帰還(着陸/着水)1961年4月12日7時55分。ガガーリンは約108分間の飛行後、無傷で帰還。地上約7000mの位置で射出座席により再突入カプセルから離脱し、パラシュートで地上に降り立ったとされています。打上げ点はバイコヌールで、当初は【北緯47°22′00″／東経65°29′00″】と発表されたそうですが、実際は【北緯45°55′12.72″／東経63°20′32.32″】の地点だった様です。現在、バイコヌールはカザフスタンに属していますが、ボストーク1発射当時はソ連の一部でした。さて、前出のバイコヌールは現在のカザフスタン共和国クズロルダ州の都市で、現在に至るもロシア連邦が使用権を持って管理している都市すが、こちらは謂わば、新バイコヌールとでも呼ぶべき都市で、カザフスタンには旧来のバイコヌールが、新バイコヌールとは別に存在し、本来の元バイコヌールは鉱工業の街とされています。宇宙基地の街：新バイコヌールは、カスピ海の北部とバルハシ湖の西岸の、ほぼ中間の辺り、南側のウズベキスタン共和国の国境から北方に約200付近に位置し、この新バイコヌールの緯度経度が上記の【北緯45°55′12.72″／東経63°20′32.32″】に相当します。新バイコヌールの旧称はチュラタム(⇒レニンスク)。1995年12月20日にエリツィン大統領により現称へ改名(レニンスク⇒バイコヌール)されました。【北緯47°22′00″／東経65°29′00″】は旧来のバイコヌールの位置で、元バイコヌールは新バイコヌールの北東約320付近です。作為の理由は、宇宙基地の場所を秘匿する為だったと考えられている様です。新バイコヌールは、元々は1955年にソ連がチュラタムのシルダリア河畔に建設した大陸間弾道弾：ICBM(intercontinental ballistic missile)の発射場でした。前述の様に、現在でもロシア連邦の租借地ですが、つい先日のニュースでロシアとベラルーシの大統領が共同会見を行った極東：ボストチヌイ宇宙基地はロシアの自立性を高める目的で、旧スヴォボードヌイ宇宙基地の跡地に再建されています。バイコヌールの租借料は年間1億1500万USﾄﾞﾙとされ、通貨もロシアのルーブルが流通しているそうです。ロシア租借地としてのバイコヌールは閉鎖都市…またはそれに準ずる機密保持の街と言われており、カザフスタンには宇宙基地を中心としたバイコヌールの他に、セミパラチンスク核実験場を基とした街：クルチャトフが、それに該当する様です。この他、ロシア国内やCIS諸国にも数十の機密保持の為の都市があるとされています。第二次大戦前後の米国でも原爆関連の都市として、オーク・リッジ／ロスアラモス／ハンフォードが機密都市としてコードネームで呼ばれていた様です。同様に太平洋戦時下の日本でも瀬戸内の大久野島(現：広島県竹原市)が毒ガス開発の島として戦前は地図から消されていました。現在では、ほぼ全島域が環境省所有の国有地で、「ウサギの島」観光でも有名です。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 18:28:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>89号：【４月８日】は、花祭り</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-147403/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-147403/</guid>
      <description>花の節句と言う言葉がありますが、最近では専ら３月３日を指す様です。花の節句＝桃の節句＝雛祭り＝上巳の節句…と、言う訳です。以前は４月８日を、そう呼んでいた様な記憶もあるのですが、或いは花祭りとの混同だったのかもしれません。４月８日の花祭り、本来は灌仏会と言う仏教行事⇒ご縁日…お釈迦様の誕生日です。灌仏会は古くからの仏教の法会です。お釈迦様の仏像に甘茶を注ぎ礼拝する法要だそうです。釈迦の生誕に際して、竜王が香水を注ぎかけた…とする伝説に由来しています。仏教圏では広く行われている様で、日本でも第三十三代：推古天皇の頃には催行が確認されている様です。国によって地域によっても異なる様ですが、日本では様々な草花で飾った花御堂(はなみどう)の中を甘茶で満たした灌仏桶の中央に誕生仏(釈迦降誕の姿を表した像)を安置し、柄杓で甘茶を掛けて祝うのが作法の様ですので、花と甘茶はセットなのかもしれません。18世紀中期に始まったとされる更級蕎麦は、蕎麦殻を外し、胚乳内層中心の蕎麦粉：更科粉を熱湯で捏ねる事で澱粉質をつなぎとして、白く透明感のある更科蕎麦を可能としました。更級蕎麦では、この透白色の麺体を活かし、色や風味を加味する変わりそばを生み出しました。変わりそばは20種以上(22種類？)あるとされ、各店舗ごとに配合も微妙に異なるそうです。今の季節の変わりそばは甘茶切りとされます。おそらくは…灌仏会にちなむものでしょう。また、3月は桜切りが多い様です。風味は桜の葉(塩漬け)で出し、食紅で色を加える様です。「○○切(り)」と言うのは、ソバの呼称面の区別から派生したものと言われます。例えば、ｒｉｃｅ：米ですが、それは穀物の呼称です。植物名なら稲、食品名ならごはん・メシです。ところが、ソバは穀物名も植物名も食品名にも区別が無い様なものです。ソバ粉を捏ねて粘りを出したら：蕎麦&amp;#25620;き、ソバ粉を捏ねたものを包丁で切るから：そば切り…の様な具合です。花と言えば、平安初期以降の本邦では多数決で…桜です。花祭りの花も桜を指す様です。とは言っても、花祭りの名称が用いられる様になったのは20世紀初頭からと言われます。1901年4月、ドイツに留学中の真言宗などの僧侶らが、ベルリンのホテルで誕生仏を花で囲み、釈迦生誕を礼讃する【Blumen Fest】を開催、現地の人々も数百人が集まり盛況を博した様です。独語の「Blumen Fest」⇒英語で「Flowers Festival」⇒「花祭り」です。1916年、日比谷公園で、浄土真宗の僧侶らが釈迦の生誕法要を花まつりと称したのが国内の初例と言われ、ベルリンの「Blumen Fest」と日比谷の「花まつり」には主催側に共通の僧侶名も確認されているらしいのです。甘茶は、アジサイ科の落葉低木のアジサイの仲間の若葉を、蒸して揉み、乾燥させた物で、それを煎じたり、湯出しした飲料を指します。飲料名を表示する場合は「甘茶」と漢字表記し、植物を指す場合は「アマチャ」と片仮名表記にするのが一般的です。例外として、ウリ科のアマチャヅルの葉または全草を、湯などで抽出した際も「甘茶」と言う場合もある様ですが、本来は「アマチャズル茶」と言うべきで、薬効的な期待も「アマチャ」とは異なります。　　灌仏の　日に生れあふ　鹿の子かな　　　松尾芭蕉「笈の小文」お釈迦様は生まれて直ぐに、7歩あるいて右手で天を、左手で地を指して獅子吼(ししく)したと言われ、この時に唱えられたと伝わるのが有名な「天上天下唯我独尊」です。そして、この天地を指す姿を造形した童子形の像を誕生仏と呼んでいます。灌仏(会)は、春：晩春の季語です。生まれたばかりの子鹿が大地に足を踏ん張って立ち上がろうとしている姿を句に織り込むのが芭蕉の着想と言われますが、入学式の多い今の季節にも重なりそうな一句です。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 03:23:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>88号：【Киев／Kyiv ／キエフ】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-147126/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-147126/</guid>
      <description>キエフはドニエプル川の中流に位置し、ウクライナの首都で、最大の都市であり、政治・経済・学術・交通の中心地です。その起点は9世紀後半に建設されたヴァイキングの集落とされ、中世にはキエフ・ルーシ(キエフ大公国)の都でした。近年の人口は約400万人とされています。また、ムソルグスキーのピアノ組曲「展覧会の絵」の最終パートは「キエフの大門」です。キエフという呼称は「キーイの都市」を意味し、キエフ創建の公爵キーイの名に由来する様です。伝説によれば、キーイは二人の弟のシチェクとホリフ、更に妹のリービジと共に都市を創建し、その都市を「キーイの都市」＝キーイウ（キエフ）と名付けたとされています。キーイの語源はスラブ語の「クーイ」(崖・丘)に由来すると考えられ、事実、キエフの旧市街は、ドニエプル川を見下ろす小高い丘の上に拡がります。現キエフはドニエプル川の東西両岸に展開していますが、西河岸に古い建物の残る従来の市街地、東岸の平地部では高層建築が目を引く新市街地となっています。気候では大陸内陸部ながら、黒海沿岸に近く、湿潤大陸性に分別される様です。強いて類例を国内に求めるなら、北海道中部の旭川や富良野・長野県の軽井沢あたり…かもしれない様です。昨今のニュースでも頻繁に耳にするキエフ大公国は9世紀後半〜13世紀半ばまで実在した国で、東欧・北欧の東スラヴ人・バルト人・フィンランド人などを中心とした複数の公国が緩やかに連合していた国家体制だったとされています。キエフ大公国：正式名称「ルーシ」です。キエフ大公国の衰退は蒙古西征が主因とされ、帝政ロシア消滅の原因は汎スラブ主義による第一次大戦参戦と、その反動を原動力とした2月革命…と指摘される事が多い様です。 ベラルーシ(白ロシア)・ロシア・ウクライナの現代国家はいずれもキエフ大公国を文化的源泉とし、ベラルーシ・ロシアのルーシやロシアも由来は同一です。単に「キエフ公国」と限定する場合には「ルーシ(キエフ大公国)」と言う公国連合の中の１つの国としてのキエフを指す様です。キエフは東欧最古の都市で、キリスト教の聖地の一つです。旧市街中心にある聖ソフィア大聖堂、そこから南東側に下ったドニエプル河畔のキエフ洞窟大修道院は世界遺産に登録されています。東欧におけるキエフを日本で例えるなら、奈良や京都に相当する様です。また、キエフ大公国をキリスト教化したのはキエフ大公ヴォロディーミル1世(在位：978年〜1015年)と言われています。ヴォロディーミル1世は後に聖公、或いは聖ウラジーミルとも呼ばれた聖人です。「ヴォロドィームィル」または「ヴォロディーミル」はウクライナ語の同じ人名をカタカナ表記したもので、スラヴ系言語の人名の一つです。ブルガリア語で「ヴラディミール」、チェコ語で「ヴラジミール」、ロシア語で「ウラジーミル」。スペイン語での表記は英語と同一ですが、Vの発音がBと同一の為、スペイン語圏の名前の表記には「ブラディミール」も見られ、現在では採用例の多い名前の様です。例えば、2021年に大谷と本塁打数を競ったMLB：ブルージェイズのゲレーロ一塁手のフルネームはブラディミール・ゲレーロ・ラモス・ジュニアです。他にも「Vladimir」に相当するFirst nameを持つのはウラディミール・ホロヴィッツ(ウクライナ出身のピアニスト)、ウラディーミル・アシュケナージ(ユダヤ系ロシア人のピアニスト・指揮者)、ウラジーミル・レーニン(ソビエト連邦の初代指導者)、ウラジーミル・プーチン(ロシア連邦第2･4代大統領)、ウォロディミル・ゼレンスキー(ウクライナ第6代大統領)…などが著名なところでしょうか？</description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 18:58:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>87号：【 We Are The World 】より</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-147055/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-147055/</guid>
      <description>There comes a time　時がきたwhen we heed a certain call　はっきりとした呼びかけに気づきwhen the world must come together as one　世界が一つになるべき時がThere are people dying　死んでいく人々がいるOh, and it’s time to lend a hand to life, the greatest gift of all　何にも代え難い最高の贈り物である命に救いの手を差し伸べる時だWe can’t go on pretending day by day　見て見ないふりを日々続けていくことはできないThat someone, somewhere will soon make a change　何処かの誰かがそのうち変える様なWe all are a part of God’s great big family　私たちは神様の下のとても大きな家族だAnd the truth, you know Love is all we need　それが真実　必要なのは愛Send them your heart 　心を伝えようso they’ll know that someone cares　そうすれば彼らは誰かが気遣っているのを知るだろうAnd their lives will be strong and free　そして彼らの命は強く自由になれるAs God has shown us by turning stone to bread　神が石をパンに変えるのを見せてくれた様にSo we all must lend a helping hand　救いの手を差し伸べようWe are the world, we are the children　私たちは一つ、地球に生まれた同じ命We are the ones who make a brighter day　光り輝く日をつくることができるSo let’s start giving　だから、与えることをはじめようThere’s a choice were making　そうするチャンスはあるWe’re saving our own lives　私たちの命は自分たちで守ろうIt’s true we’ll make a better day　本当にいい日がやってくるだろうJust you and me作曲・作詞：マイケル・ジャクソン＆ライオネル・リッチー。プロデュース：クインシー・ジョーンズ＆マイケル・オマーティアン。【USA for Africa】として当時世界的に有名な米国アーティスト45人が、1985年1月28日の夜、ハリウッドのA&amp;Mスタジオに参集したものです。久々の更新ですが、今回は古い名曲のご紹介でした。なお、和訳は拙い英語力に依っています。ご参考程度でお願いします。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 23:56:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>85号：しお （しほ）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-146349/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-146349/</guid>
      <description>　熟田津に 船乗りせむと 月待てば 潮もかなひぬ 今は漕ぎ出でな　【&amp;#148412;田津尓　船乗世武登　月待者　潮毛可奈比沼　今者許藝乞菜】　（大意）熟田津で船出しようと月を待っていたら、潮が満ちてきている。今、漕ぎ出そう。あまりにも有名な額田王の歌です。万葉集：第一巻／８番目の歌になります。熟田津：ニキタツ(ﾆｷﾞﾀﾂﾞ)は伊予(愛媛県)の瀬戸内側の港とされています。日本書紀によれば、時の天皇がこの付近に滞在していたのは1〜3月頃となっています。白村江の海戦関連の歌とされる事が多い様ですが、その点は必ずしも確定されている訳でもない様です。勿論、この歌の発する潜在的で静かなハイテンションモードは出港よりも、出陣の方が相応しいかもしれません。さて、潮来とか潮見などの地名に対して、汐留や汐見という地名も各地に散見されます。また、干潮満潮の潮位変化を「しほ干る・しほ満つ」などとも表現します。神功皇后による三韓征伐はフィクションの域を出ませんが、そこにも潮干珠(しおひるたま)・潮満珠(しおみつるたま)が登場します。海幸彦・山幸彦の神話にも潮満瓊(しおみつたま)・潮涸瓊(しおひのたま)が潮位の干満を操る場面があります。潮位の字面からも判る様に、「潮」は先ず海水面の変化を表す文字です。…では、『潮汐』と言った際の「潮」と「汐」は何を示しているのでしょう。ご存じの方はさて置き、直感的な方も、分析能力に富んだ方も、洞察しているかもしれませんが、「&amp;#27701;(ｻﾝｽﾞｲ)」＋「夕＝ｾｷ」と「&amp;#27701;」＋「朝＝ﾁｮｳ」ですので、本来の「汐」は夕方の干満を指し、片や「潮」は朝の干満を示す文字でした。漢字熟語での似た意味の文字を重ねて一語と為す一例です。或いは、汐見や潮見の地名には、その辺りの地勢や利用特性が滲んでいるのかもしれません。上記、額田王の歌に「潮」とあるので、これは少なくとも午前中の出航であった可能性があります。調べてみると、この出航は１月23日の午前2時頃ではないか？とする説が実在していました。偶然の符合か、または常識的な合致だったのか…それは不詳ですが、満月の光を受けて歌を詠唱する額田王の姿がピンスポットで浮き上がってくる様な気がします。ニキタツは熟田津と一般的には表記されていますが、令和の元号のもととなった中西進先生の解説本では【&amp;#148412;田津】となっています。『&amp;#148412;』は「就」＋「火」で構成された文字ですが、並み程度の漢和辞典では採録されてもいません。また、津の在った場所も、候補地は複数挙がっていますが、「ココ！」との同定はされていない様です。神功皇后の干珠・満珠、或いは山幸彦の潮満瓊・潮涸瓊は、共にその後身が山口県下関市の長府沖：瀬戸内海は周防灘の【満珠島・干珠島】であるとされています。二島の属する忌宮神社(いみのみやじんじゃ)は山口県下関市の神社で、元は仲哀天皇が滞在した行宮：豊浦宮の跡とされています。二島は至近距離にあり、どちらが満珠島か干珠島か不明な様ですが、忌宮神社では大きい方を満珠島、岸に近い方を干珠島と呼んでいるそうです。後年、この二島は壇ノ浦の戦いでは源氏方の根拠地となった様です。壇ノ浦海戦の後半では潮流が反転し、義経軍は潮勢に乗じて猛攻撃を仕掛け、平氏船隊が壊乱状態になった事で源平の帰趨が決した…とされているのも干満の縁の様なものを感じさせます。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 04:17:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>84号：白夜</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-146168/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-146168/</guid>
      <description>【白夜】と書いて「びゃくや」または「はくや」と読みます。古くは「はくや」が優勢だった様なのですが、昭和40年代の『知床旅情』が流行歌として大ヒットした事で、その歌詞にある「びゃくや」と形勢が逆転してしまったのではないか？…と言われています。漢字の音読みには、呉音・漢音・唐音などがありますが、「白＝びゃく」は呉音・「白＝はく」は漢音です。漢音は主に遣隋使・遣唐使によって輸入されましたが、呉音はそれ以前の渡来人由来や仏教用語起源とする説があります。「びゃく」でも「はく」でも『白い夜』です。ドストエフスキーの代表作の一つに邦名『白夜』があります。ロシア語でのタイトルは【Белые ночи ：ベーラヤ・ノーチ】、直訳で「白い夜」だそうです。ドストエフスキーの『白夜』はサンクトペテルブルクの白夜を舞台とした、孤独な青年の淡い恋心を描いた短編小説なのですが、原作としては10回以上も映画化されているそうです。有名なのは、ヴィスコンティの『白夜』(伊語: Le notti bianche / 仏語: Nuits blanches)でしょうか。さて、白夜現象は深夜でも暗くはなりきらず、或いは日没後でも薄暮の状態が継続する様子を指します。夏至前後の極地付近で起こります。北半球では6月下旬、南半球では12月下旬です。北緯や南緯で、66.6度を越えた地域では水平線や地平線に太陽が沈まなくなります。地球の自転軸は公転面に対しての垂直軸から、約23.4度程傾いています。この角度が、夏至や冬至・四季や白夜を生んでいます。逆に言えば、自転軸の傾きが0度に近ければ、季節変化は発生しない事になります。それぞれの地域や緯度によって、1年中同じ気候が続くハズです。1日を通して、地平線/水平線から日が昇らなくなるのは、90度ﾏｲﾅｽ23.4度以北の冬となります。北緯66.6度以北の地帯では、全く太陽の昇らない日があります。北極と反対側の南極付近では反対の季節に同様の事象が起こる訳です。この状態：白夜と反対の現象を【極夜】と呼びます。極夜は夏至と反対の冬至の頃の極地付近で見られる現象です。白夜と極夜の共通項は高緯度になるにつれてその継続が長期化する事です。長いところでは極夜が4ヶ月も続きます。但し、前出の知床半島は北緯で44度±なので、白夜にはなりません。北緯でも、南緯でも、極夜・白夜の目安は66.6度となります。日没に至らない状態を日本語では白夜と表現しますが、英語ではMidnight Sunと言う様です。太陽に注目した見方でしょうか？…対して、極夜の英訳はpolar night…こちらは全くの直訳と言っても良さそうです。白夜は1日を通して日照があるため、海中の植物性プランクトンには恩恵をもたらし、それを餌とする動物にとっても繁殖の糧となります。極夜では、この事情が逆転し、過酷な環境となります。暗く寒くひもじい極夜ですが、しかし極光の観測には最適とされています。極光＝オーロラは、南極・北極の両極点近傍ではあまり観測されません。地磁気の緯度で凡そ60度から70度の辺りでオーロラが多く発生するため、この領域をオーロラベルトと呼ぶ様です。地球の南北磁極を取り巻くドーナツ状の領域でオーロラは主に発生していると観測されています。但し、地図上の極地と地磁気の磁極は一致していません。北半球を例に採ると、地図の北極点と地磁気の北極なら、2010年のデータによると、地磁気北極は北緯；80.0／西経；72.2…辺りにあるとされている様です。おおまかな地図上で言えば…グリーンランド島の西側、海峡を隔てたカナダの最北のエルズミーア島…その北部付近が磁極になる訳ですが、何れにしても、極夜の条件となる66.6度の緯度地域とオーロラベルトがラップしているには違いありません。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 01:00:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>81号：蕎麦</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-145826/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-145826/</guid>
      <description>師走：12月も半ばを越えました。今年も後僅かです。大晦日と言えば、年越しそばですが、近年の動向では、この年末慣行も６割を割り込むご家庭でしか行われていない…とする調査もある様です。ソバは穀物の一つと言われますが、コメ・ムギ・ヒエ・アワ・キビなどがイネ科の植物なのに対して、ソバはタデ科です。「蓼喰う虫も好き好き」のタデです。タデ科では染料となる藍や、欧州ジャムのルバーブ、などが有名どころでしょうか。現代以前のソバは救荒食として、また品種改良以前のイネ科栽培の北限を越える穀物として、&amp;#30246;せた土地や山間部や冷涼地域でその栽培や保存が受け継がれてきたとされています。一つの説としてですが、例えば19世紀バルビゾン派のミレーは農民画の嚆矢で、有名な『種まく人』は岩波書店のシンボルマークにも採用されましたが、この種が小麦ではなく、ソバだったのでは？…とする説です。ミレーが主に活動したパリ周辺からノルマンディー地方は、19世紀の小麦の栽培北限を越えていたのではないか？…と説くものです。クレープと似た料理にガレットがあります。フランスでガレットは円く焼いた料理を意味する様ですが、日本では特にソバ粉生地を薄く焼き延ばした「ブルターニュ風ガレット」を指す場合が多い様です。ノルマンディー半島はブルターニュ半島よりも北側に位置します。検証は困難かと想われますが、興味深い仮説であることに変わりありません。勿論、ミレーの『種まく人』は【新約聖書】：『ルカによる福音書』など見られる「種を蒔く人のたとえ」にそのモチーフの在った事は事実でしょう。現在、蕎麦は和食の代表の一角の様に扱われる場合もありますが、日本の麺類の仲間での蕎麦は古株とは言えないかもしれません。確認できる資料では、一般的に広まったのは江戸中期以降ではないかとされている様です。混同され易く・同時に見分け難いのは、「ソバ」の呼称が穀物名であり、植物品種名であり、料理名でもあるからです。「そば」の古記録がドレを指すか？が始点となります。品種としてのソバ栽培痕跡は縄文後期まで遡上できるそうです。ですが、そのソバの実やそば粉が何時から麺類としての蕎麦になったのか？には未だ研究・検証の余地を残している様です。対して、素&amp;#40629;は日本最古の麺類であり、その原型は後漢時代に始まり、日本には遣唐使らによって伝来したとするのが定説の様です。室町初期にはほぼ現在の様な形になっていたとも言われています。豊臣秀吉は夜食にソバをよく食べたとする話が残りますが、秀吉の夜食は蕎麦&amp;#25620;だった様です。蕎麦&amp;#25620;からそば切りとして麺類の蕎麦が派生したのは想像に難くないのでしょうが、麺類の蕎麦が江戸中期以降にだし汁で供される様になるには、単にソバだけでなく、&amp;#37292;油や鰹節などの成立過程も無視する訳にもいかず、民間食の歴史は記述以上に現物資料に乏しいのもまたネックです。江戸期以前の戦国期〜織豊政権の頃、兵農分離は完成していませんでした。戦闘は主に収穫後の農閑期に多く行われていたとする視点があります。それが、江戸の安定期に入り、戦乱は激減し、結果として、軍需用の物資消耗は減り、労働力も徴用されず、国内の生産構造自体の安定傾向が増しました。余剰作物は市場で商品となり、二期作・二毛作・民間工芸などが経済を潤しました。前記の様に、ソバは比較的寒冷な地域でも栽培に支障はありませんでした。稲の収穫後にソバの種をまく二毛作も非戦乱期の故です。ソバは種まきから収穫まで約二か月半：70〜80日で可能です。内陸や関東以北の農民にとっては有難い雑穀でした。栽培上の弱点は霜に弱い点です。経験的に降霜の時期を知る農家は例年の霜の時期から逆算してソバの種をまいたそうです。ソバが主たる食物とならなかったのには、単位面積当たりの収穫量が少なかった点も挙げられます。一般例での10a当たりの収量は、コメ：500kg／小麦：300〜600kgに対し、ソバ：80〜100kgとされます。また、先に「麺類の蕎麦」…との表現を使いましたが、正確にはその字面の如く、【麺】とは麦類を、特に小麦粉を練って面状に延ばしたものを指す文字です。「麦」＋「面」＝「麺」です。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 02:31:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>79号：【フレ〜！　フレ〜！】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-145530/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-145530/</guid>
      <description>「坂の上の雲」（NHK：テレビドラマ）　冒頭ナレーションからまことに小さな国が、開化期を迎えようとしている。小さなといえば、明治初年の日本ほど小さな国はなかったであろう。産業といえば農業しかなく、人材といえば三百年の間、読書階級であった旧士族しかなかった。明治維新によって、日本人ははじめて近代的な「国家」というものをもった。誰もが「国民」になった。不慣れながら「国民」になった日本人たちは、日本史上の最初の体験者としてその新鮮さに昂揚した。この痛々しいばかりの昂揚がわからなければ、この段階の歴史はわからない。社会のどういう階層のどういう家の子でも、ある一定の資格を取るために必要な記憶力と根気さえあれば、博士にも官吏にも軍人にも教師にもなりえた。この時代の明るさは、こういう楽天主義から来ている。今から思えば実に滑稽なことに、米と絹の他に主要産業のないこの国家の連中がヨーロッパ先進国と同じ海軍を持とうとした。陸軍も同様である。財政が成り立つはずは無い。が、ともかくも近代国家を創り上げようというのは、もともと維新成立の大目的であったし、維新後の新国民達の「少年のような希望」であった。色々に解釈できるシナリオですから、敢えて我流の解釈を行えば、弱者の杖とも糧ともなるのは、「昂揚」と「楽天主義」に「希望」？…で、しょうか。しかし、私共：教務スタッフは試験も受験も受けられない、言わば応援団です。スタッフ各員が様々な体験や経験を持っているとしても、それら体験・経験は各生徒やご家庭に伝達され、理解され、実施されなければ、ただの空論です。一般論としても、他者を信用するのは…容易ではない、難事です。「フレフレ少女」　原作：橋本裕志・渡辺謙作　漫画：よしづきくみち諸君―&amp;#8252;　　　　　　　何をうつむいている―&amp;#8264;諸君&amp;#8252;　　　　　　 　　我々は何を応援しに来た&amp;#8264;勘違いするな！　　我々は何も野球の試合を応援しに来たんじゃないぞ&amp;#8252;我々は、ただ懸命に戦う「○○高校の仲間」を応援しに来たんだ!!!野球をご存じない方には解りにくいかもしれません。上記の場面は9回裏の攻撃、2アウト・走者無し。敗戦濃厚なドン詰まり：ギリギリの状況下で、女性応援団長が味方高校の応援席を鼓舞するシーンです。気合・根性ではなく、多分…誠意です。味方の勝利を願うのは当然の事です。ともすれば、コーチもベンチもスタンドも勝つ事だけに執着してしまう傾向は否定できません。でも、少し引いて俯瞰すると、本当は選手たちや友人・知己の応援に来ていた事実を再認識できるハズです。私共：教務スタッフも、合格を願い、奮闘している生徒を応援したいものです。なお、タイトルの『フレフレ』⇒【フレ〜、フレ〜】に関しては、明治期の早稲田大学野球部が、初の米国視察の帰国に際して持ち帰った米国風のスタンド応援が最初との説があります。語源は英語のhurray (万歳・やった)・hurrah (万歳・愉快)などとされている様ですが、『奮え〜！』から…との俗説を耳にした事もあります。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 05:00:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>78号：氷床</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-145445/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-145445/</guid>
      <description>温暖化の問題がクローズアップされています。温暖化の現状は素人には解り得ない部分も多く…とは言っても、世界の潮流が温暖化回避に向かう中では、危機感を抱いてしまいます。タイトルの【氷床】は温暖化パラメータの1つです。現在、その氷床の存在が確認されているのは5つですが、既に2つは融けてしまっています。1：スカンジナビア氷床アイルランド北部やイギリス北部からスカンジナビア半島を経てロシア西部に至る地域。2：ローレンタイド氷床カナダや米国の北半分を覆っていた。五大湖や氷河湖、Central_Parkの迷い石…はその痕跡。上記が既に失われた氷床です。勿論、現状の温暖化との直接の関係はありません。3：パタゴニア氷床かつては南米大陸南端のパタゴニア一帯を覆っていた。　パタゴニア氷床と現存の南パタゴニア氷原には深い関連性が推測されます。　南パタゴニア氷原からは48の氷河が流れ出ているとされ、それらの氷河の内、　有名なペリト・モレノ氷河を含む３本の氷河では地球温暖化…にもかかわらず、　何故か氷河の後退が確認されていません…希例の氷河と言えそうです。4：グリーンランド氷床グリーンランド島の80〜82 %を覆い、仮に融解すると、7〜7.2メートルの海面上昇をもたらす。5：南極氷床地球表層の約90 %の淡水がここに固定されており、融ければ、海面上昇の推測値は約61ｍ。南極もグリーンランドも、近年の温暖化で、淡水の固定量には減少傾向が見られる様です。また、氷塊の減少は海面上昇だけをもたらす訳ではありません。北半球のグリーンランドと南半球の南極は、その膨大な氷塊で地球を冷やす役割を担っています。逆に言えば、氷が一旦大量に融け始めると、融解→気温上昇→融解→気温上昇…と言う負の連鎖を呼びます。かつて大昔の地球で、類似の事態が発生していた痕跡が確認されているそうです。ただし、その時の主役は【水：氷】ではなく、メタンの昇華でした。今から5500万年前頃の事だそうです。現時点の海底にも大量のメタンハイドレートが埋蔵されており、気体化したメタンには同じ量の二酸化炭素の20〜70倍前後の温室効果があるとされています。ノルウェー沖の海底には約800個の穴がメタンハイドレートの5500万年前の昇華の痕跡として確認されているそうです。この直径1〜5程度の噴出口跡は現在ではノルウェー沖以外でも発見されています。粗密はあっても、メタンハイドレートは世界の海底に分布している様です。メタンハイドレートは低温かつ高圧の条件下でメタン分子が水分子に囲まれた、網状の結晶構造をもつ固体ですが、その固化条件が崩れれば昇華してしまう訳です。一度、大量のメタンが大気中に解放されると、氷塊の例と同様に、地球規模でドミノ倒し的に気体化→温暖化が進行してしまいます。メタンハイドレートだけで温暖化が進行したとは考え難いのですが、大きな一誘因との考察は無視できません。高温化の結果、ユーラシアで進化を始めていた哺乳類は全世界的な拡散を強め、植物界では針葉樹森に代わって広葉樹森が範囲を拡げ、樹冠形成と母指対向性獲得の遠因になったとされ、先の温暖化が無ければ、霊長類の今の展開も無かったかも知れません。この温暖化の進行から数千年の間は地球上に大規模氷塊・氷床の無い状態が続き、平均気温も現在より6〜9℃も高かった様で、その収束にはその後に数万年を要したそうです。また、メタンの大量解放は、単に温暖化だけが原因とは限りません。大規模な海洋後退が起これば、海水面の低下が想定されますが、大陸棚付近の海底面に分布しているメタンハイドレートには減圧となり、昇華を促進されてしまいます。隆起・沈降の地殻地盤の運動に依らない海退は氷期に起こります。高温でも低温でもメタンハイドレートは解放される訳で、大切なのはやはりバランス…の様です。二酸化炭素にしても高温時には大気中への拡散が進み、低温時ならば海水への溶解を促進されます。温室効果ガスの極端な不足は約6億年前に全地球を氷結させたと言われています。「過ぎたるは猶ほ及ばざるがごとし」、中庸こそ至徳と言うべき…でしょうか？</description>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:39:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>76号：宇宙の寿命</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-145150/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-145150/</guid>
      <description>「未来永劫」とか「終末の劫火」などに使われる【劫】の文字は長い時間を表すと言われます。「未来永劫」の「永劫」は「永遠」とほぼ同意義に使われ、「劫火」は世界が滅びる時に起こり、それは世界を焼き尽くす大火を指し、「業火」と書かれる事もある様です。古代インドの哲学的な思想は仏教にも反映されており、そこでの「劫」とはインドの循環宇宙論での「１つの宇宙の長さ」を表す単位としても用いられる様です。そして、1つの「永劫」は4つの「劫」から構成されるそうです…1つの宇宙の始まりの時期を「成劫：じょうごう」、その後の安定期を「住劫：じゅうごう」、そこから崩壊に至る時期を「壊劫：えごう」、最終的に宇宙が壊れて存在しない「空劫：くうごう」までが１回の永劫のサイクルで、宇宙は何度もこの永劫のサイクルを繰り返す…とするのがインド哲学の循環宇宙のモデルの様です。「劫：ごう」は「こう」とも発音されます。他にも、法蔵菩薩が阿弥陀如来になる前に行った思惟の長さは「五劫」であるとされますが、これは落語『寿限無：じゅげむ』でも「五劫(ｺﾞｺｳ)のすり切れ…」と、その名前の一部として語られています。「思惟」は「しい」または「しゆい」と音読みし、「考える事」・「思う事」・「思いや考えを廻らせる事」で、有名なところでは中宮寺(奈良)・広隆寺(京都)の弥勒菩薩半跏思惟像などが挙げられます。「半跏」は「結跏」の略式の坐法で、一方の片足を他の片足の腿の上に組んで座る様子を指します。永劫の各段階にはそれを象徴する色があり、成劫：白／住劫：赤／壊劫：青／空劫：黒…とされているそうですが、では仮に循環宇宙説を採用した場合の「1永劫」の長さとはどの程度？でしょうか。…このテーマに関して、以前にささやかな出来事があったそうです。皆さんは「梵天の塔」または「ベナレスの塔」と言うものをご存じでしょうか。立体パズルゲームの「ハノイの塔」もしくは「ルーカスタワー」の大規模版とお考え下さい。　・ハノイの塔は、3本の杭と、中央に穴の開いた大きさの異なる数枚の円盤で1セット。　・最初、全ての円盤は1本の杭に、小さい円盤が上になる様に順に積み重ねられている。　・円盤は一回に一枚ずつ、どれかの杭に移動させる事ができる。　・小さい円盤の上に大きな円盤を乗せる事はできない。ハノイの塔は、上記のルールに従い、最初の杭にはまっている円盤全てを、他の杭への移動を完了させた時点でゲームオーバーとなります。数学的には、N枚の円盤全てを移動させる為は、最小で、「2のN乗−１回」の手数を要する…とされています。ハノイの塔は、フランスの数学者エドゥアール・リュカが1883年に発売したゲーム『ハノイの塔』にルーツがあると言われます。そのゲームに添えられていたリーフレットには、このゲームの由来が記されていたそうです。曰く…インド：ガンジス河畔のベナレス(ヴァーラーナシー)にある仏塔には「梵天(ブラフマー)の塔」が納められている。それは、青銅の板の上に、3本のダイヤモンドの針が立てられており、その内の1本には、各々大きさの異なる64枚の純金の円盤を、大きい円盤を下に、順に積み重ねてある。(上記のルールに則って)この塔の全ての円盤の移し替えが終わった時に、世界は終焉を迎える…。…の様な類の事が記載されていた様です。前記した様に、3本の棒を巧みに使えば、膨大な手順を費やして、64枚の円盤全てを他の棒に移動させる事は可能とされています。上記の式に従うと…64枚の円盤を移動させるには、（2の64乗 − 1）回 = 18,446,744,073,709,551,615回…円盤1枚の移動を1秒で行ったとすると…約5845億年を必要とします。現代宇宙論のビッグバンは、今から凡そ138.2億年前と計算されてるそうですので、仮に日本人の平均寿命を87歳とすると、現宇宙は人類年齢では２歳…となってしまいます。勿論、このリーフレットに記載された由来譚は創作の産物に過ぎなかったのですが、大真面目に取り上げてしまった書籍などもあったそうです。小さな嘘はスグにバレるが、大きな嘘は露見しない…でしょうか。今後の宇宙がどうなるのか？は…現代の物理学でも、未だ明確に解明されていない様です。前漢の武帝の頃、【淮南子】と言う一種の辞書的な思想書が編まれました。そこには『宇宙』の意味(？)が記されているそうです。「宇」とは天地四方、「宙」とは古往今来…空間と時間を表す言葉が『宇宙』であると解説されている様です。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 08:02:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>75号：赤いオーロラ</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-144979/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-144979/</guid>
      <description>行こか戻ろか　北極光（オーロラ）の下を　露霊（ロシア）は北国　はて知らず西は夕焼け　東は夜明け　鐘が鳴ります　中空（なかぞら）にこの【さすらいの唄】は、作詞：北原白秋、作曲：中山晋平、両氏の手になる芸術座の劇中歌です。トルストイの「生ける屍」を基にしたとされており、オーロラを極光と書く点からも、極地の現象と言えそうです。しかし、地図上の極地と地磁気の極が必ずしも一致している訳ではありません。現在でも北極点と地磁気の北極にはズレがあり、2010年のデータによると、地磁気北極は北緯；80.0／西経；72.2…辺りにあるとされている様です。おおまかな地理的地図上では…グリーンランド島の西側、海峡を隔てたエルズミーア島の北部…と言う所になります。また、陸地も磁場も不動ではないので、磁極・磁場と地理上の地点は常に微細に変化している訳です。例えば飛鳥時代、日本の磁気緯度は現在より約10度ほど高かったとされています。つまり、その分だけ当時の日本は地磁気の北極に近く、磁気嵐などの発生に伴うオーロラが現在よりも高い頻度で視認できた事になります。「日本書紀」には、推古天皇28年（620年）に以下の様な現象が観測された記録が残ります。『十二月庚寅朔　天有赤氣　長一丈餘　形似雉尾』「…天に赤きしるしあり。長さ一丈あまり。かたち雉の尾に似れり。」中緯度の環帯で見られるオーロラは赤く扇状ものが多い事から、それを雉が尾を広げた姿に見立てたものと推測されています。赤気はルイス･フロイスの「日本史」にも記録されています。過去2000年の磁気緯度に関する国立極地研究所の計算によると、1200年頃は地磁気の軸が現在とは逆に日本の方へ傾いていた為、最もオーロラの観測に恵まれた時期だった様です。藤原定家の日記：「明月記」には治承4年(1180年)〜嘉禎元年(1235年)までの約56年間に及ぶ克明な記録が綴られていますが、そこにも赤いオーロラの視認と想われる記載が残っています。秉燭以後　北并艮方有赤気　　　（燭台に燈を灯す頃、北及び東北の方向に赤気が出た。）如此白光　赤光相交　　　　　　　　（このように白光と赤光とが入り交じっている。）上記は元久元年正月十九日(1204年2月21日)の記述からの抜粋です。明月記は定家自筆の日記であり、文学的にも歴史資料としても別格の価値を持ちますが、天文関連の記載も多く、2019年には日本天文学会により【日本天文遺産】に選定されています。通常、オーロラの低層は緑で、高層は赤ですが、赤橙黄緑青藍紫(ｾｷ・ﾄｳ・ｵｳ・ﾘｮｸ・ｾｲ・ﾗﾝ・ｼ)の順なのは虹の色と同じですので、青や紫のオーロラは出現率が低いと言われている様です。日本・中国・西欧の様な中緯度地方で、オーロラの赤色部が観測されるのは地球の丸みの為、上部の赤いオーロラしか見えない事や、オーロラ発光部分の上端が上空1,000 km以上に伸びる事などの物理的な理由も考えられるそうです。漢の高祖：劉邦は戦に強かった異形の古代神：蚩尤にあやかり、蚩尤を象徴する「赤」を漢国の旗色に採用しました。これを蚩尤旗と呼びます。漢の赤旗は古代神：蚩尤に由来します。蚩尤旗と言えば赤い旗、もしくは彗星を指す言葉ですが、「史記」の天官書には『蚩尤之旗』と言う天文用語が確認できます。天官書では…彗星に似て、後ろは曲がり、旗の様な形をしている天象とされおり、これが中低緯度地域での赤いオーロラ：赤気やその出現時の描写…との解釈もある様です。蚩尤は古代中国の三皇五帝のうちの黄帝に&amp;#28095;鹿の野で戦いを挑み、「反乱」という行為を初めて行った存在…と言われています。中国湖南省では、「苗」族の始祖（苗祖）は蚩尤であると言われ、その姓は「姜」とされます。中国史で姜姓を持つ著名な人物なら…やはり太公望：呂尚でしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:25:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>74号：地球の凸凹感</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-144837/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-144837/</guid>
      <description>昔、「ひらやま」と10回言ってもらった後に、『地球で一番高い山はナ二？』と問い掛けるクイズがありました。勿論、答えは「ひらやま」でも「ヒマラヤ」でもなく…正解は「エベレスト」です。ヒマラヤ山脈にあるエベレスト山は標高8848ｍの最高峰です。ところが、自転している地球では北極・南極に比べ、赤道に近い所の方が遠心力の為、少しだけ地球の中心から遠くなっています。南米：エクアドルの首都キトから南南西側の150km程にある、エクアドルの最高峰：チンボラソは標高6268ｍ、エクアドル共和国のほぼ中央に位置するアンデス山脈の火山で、現地の言葉では「青い雪」を意味しているそうです。また、エクアドルはスペイン語の「赤道」に由来する国名です。赤道は首都キトの北：約23km辺りですので、チンボラソと赤道とは約170km程度の距離です。赤道至近のチンボラソに対して、エベレストは北緯で約28度の辺りです。赤道との位置関係の違いは各山頂と地球中心との距離の差に反映されます。標高ではチンボラソよりエベレストの方が約2,580m高い計算ですが、赤道付近は自転の影響で半径が大きく、海水面も高くなる為、地球中心からの距離は…チンボラソ：約 6384km、エベレスト：約 6382kmとなり、約 2km 程度チンボラソの方が遠くなる…と言われている様です。2km 程ですが、チンボラソ山頂はエベレストよりも宇宙に近い訳です。また、最も深い地点は太平洋 マリアナ諸島の東側のマリアナ海溝で、最深部は海面下10924m…とされています。更に視点を変えて、実測での推定値は赤道半径では約 6378.1 km 、北極〜南極間の地球の極半径は約 6356.8 km なので、赤道半径は極半径よりも約 21.3 km 程長い事になります。仮に、マリアナ海溝最深部を10924ｍ&amp;#10145;11kmとし、チンボラソ山頂を6268ｍ＋2000ｍ＝8268ｍや、エベレスト山頂の8848ｍを&amp;#10145;9kmとすると、地球の凸凹は11km ＋ 9km＝20kmと仮定できます。また、上記の様に地球の縦と横の差は約 21.3kmですが、これも便宜上…約20kmの差と仮定します。では、異なる推計値から観たこれら約 20km の差は地球規模のスケールではどの程度の感覚なのでしょう。赤道部の半径：約6378kmを半径5の円(直径：10cm)と考えると、20kmは6378kmの約 0.3％なので、半径5の円(直径：10cm)では、0.015678cm &amp;#10145; 約 0.16mm …の様に計算できます。机上の計算では、直径10cm の円をノートにコンパスで描いた場合、結論として地球の凸凹は鉛筆の芯やボールペンのインクの太さにも満たない【幅】になってしまうハズです。どうやら…計算上での地球は本当に【丸い】様ですが、ここからはオマケです。仮に、赤道を一周する形で地表に「紐」を掛けた…とします。この紐をどこか一か所だけ切って、そこに長さ20cm だけ別の紐を加えてみます。この20cm だけ伸びた紐は、平均して地表からはどの程度離れる事になるでしょう？…つまり、20cm 伸びた紐と地表との距離はどの位でしょう。今、地球の半径を【B ｷﾛﾒｰﾄﾙ】として、地球の円周の長さは「直径×3.14」で、3.14をπと置くと、２ × B × π＝ 【２Bπ】ｷﾛﾒｰﾄﾙ…です。20cm の長さをソコに加えると、２Bπｷﾛﾒｰﾄﾙ ＋ 20ｾﾝﾁﾒｰﾄﾙ になります。ここで、20ｃｍ の長さを加えてできる『仮想の円：K』の半径を【N ｷﾛﾒｰﾄﾙ】とします。仮想円：K の円周も同様に計算すると…２ × N × π＝【２Nπ】ｷﾛﾒｰﾄﾙ…がその長さです。故に、【２Nπｷﾛﾒｰﾄﾙ ＝ ２Bπｷﾛﾒｰﾄﾙ ＋ 20 ｾﾝﾁﾒｰﾄﾙ】…が成り立ちます。　　　　　　　　　　　　　　↓　　　　　 　　　　　２Nπ＝２Bπ ＋ 20　　 　　　　　　　　２Nπ＝２(Bπ ＋ 10）    　　　　　　　　 　　　Nπ＝ Bπ ＋ 10　　　　　 　　Nπ−Bπ＝ 10　　　　　 　　π（N−B）＝ 10 　　　　　　　　　　N−B ＝ 10 ÷ π　　 　　　　　　 　N−B ≒ 10 ÷ 3.14　 　　　　　　 　　N−B ≒ 3.18よって、地球と仮想円：Kとの半径の差は約 3cm となり、全長で20cm 延ばされた紐は、赤道全周で約 3cm 程地面から浮く計算です。【20 ÷ 2 ÷ 3.14 】…つまり、この式は円周 20cm の円の半径を求める計算と何も変わらない…と言う事になります。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 20:53:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>72号：なんとなく…低気圧</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-144557/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-144557/</guid>
      <description>台風(颱風・颶風)や熱帯低気圧・温帯低気圧など…幾つか、低気圧にも種類があります。台風と熱帯低気圧は基本的に同じ種類ですが、勢力が異なります。風の強い方が台風です。最大風速が「34ノット：風力8」以上の熱帯低気圧が台風のカテゴリーに入ります。海里(＝浬：nautical mile )は長さの計量単位で、元々は地球上の緯度1分（1度の60分の1）に相当する長さを指し、1852 mです。この1852 m＝1海里を1時間で移動する速度が1ノットです。34ノットは1852m×34＝62968m毎時ですので、÷3600で毎秒に直すと約17.5mとなる…ハズなのですが、多くの文献には「34ノット、つまり毎秒17.2 m以上」…の様に記されています。そこで、もう一つの基準である「風力」で調べると、風力8は【疾強風（しっきょうふう）】の名称で、風速「17.2&amp;#12316;20.7m/s」の状態を指し、《風に向かって歩けない》状況や程度を示す数値の様です。風力は【0〜12】までの13階級【平穏〜颶風】で、風の強さを表す尺度…風速の目安です。熱帯低気圧の中でも、殊に風が強い例を台風と呼ぶ訳ですが、では熱帯低気圧と温帯低気圧との区別はどこにあるのでしょうか。先日の台風から変わった温帯低気圧も、風速は20m 毎秒とか毎秒30 mなどの報道がありました。毎秒20 ｍなら時速72 で、ノットで約38.9の計算です。熱帯低気圧と温帯低気圧の区別で最も簡単なのは天気図を見る事です。熱帯低気圧には前線がありませんが、温帯低気圧には温暖前線や寒冷前線があります。天気図上の曲線や波線の片側に半円や▲が等間隔に並んでいるアレです。半円：温暖・▲：寒冷です。因みに、ほぼ東西方向に伸びた前線の上側に半円、下側に▼が交互に並んでいるのは停滞前線です。南側からの暖気が北側に向かっているので、半円は前線の北側に突き出る様に並びます。反対に、北からの寒気は南に向かって流れているので、▼は下向きです。寒冷前線や温暖前線でも、▲と半円の向きは寒気と暖気の流れる方向を示しています。温帯低気圧は寒気と暖気の温度差を発生源としています。対して、熱帯低気圧は前線を伴いません…熱帯低気圧の原動力：エネルギー源は暖かい海洋から蒸発する水蒸気です。その為、熱帯低気圧や台風は、温帯低気圧の様に陸地(大陸)上空では発生しません。寧ろ、上陸したり、冷たい海域に至り、付近の水蒸気の量が減れば、勢力を落とします。日本付近を通る台風は、北進するにつれ、周辺の空気との間に温度差を生じます。台風域内の暖気が周囲の冷たい空気と混ざり始めると、台風としての性質は次第に薄まり、勢力を落として熱帯低気圧になったり、徐々に前線を形成して温帯低気圧に変わります。この際、温帯低気圧に移行した元台風や元熱帯低気圧は前線によって、より広範囲に影響を及ぼす危険性もあります。最後に蛇足となりますが、台風&amp;#10145;ｔｙｐｈｏｏｎの英訳に関してです。幾つかの説がある様です。先ず、ギリシア神話の怪物テュポン：Typhon(ﾂｨﾌｫﾝ)。次に、アラビア語で嵐を意味するTufan。また、Typhoon(英語)の古いスペルはTouffonだったとか…他にも由来譚が残されている様です。明治の末頃、岡田武松氏により颱風という言葉が生み出され、その後1956年：昭和31年から台風と表記される様になった…事は大筋で一致している様です。これはあくまでも個人的な記憶なのですが、前出：岡田氏の孫に当たる方のお一人は英語の私塾を開いており、そこで耳にした由来は上記の幾つかの説の中にはカウントされていないものでした。もっとシンプルな発想からの英訳だった様な気がするのですが、或いは勘違いかもしれません。1904(明治37)年、中央気象台の予報課長に抜擢された岡田氏は、翌1905(明治38)年5月27日に、同課長として対馬海峡沖の天気予報を出しました…「天気晴朗ナルモ浪高カルベシ」。この時の同氏が発した予報は日露戦争における日本海々戦(1905年：明治38年5月27日〜28日)に際して、連合艦隊から大本営宛に打電された電報：「敵艦隊見ユトノ警報ニ接シ聯合艦隊ハ直ニ出動、之ヲ撃沈滅セントス。本日天気晴朗ナレドモ浪高シ。」の典拠ではないかと言われています。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:52:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>71号：難解地名…由来は海外？</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-144435/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-144435/</guid>
      <description>前回の難読地名で京都左京区の先斗町の読みが「ポントチョウ」なのは、ポルトガル語に由来しているかもしれない…と、お伝えしましたが、日本には他所にもその名称・呼称が海外や外国からの来訪者に起源があると想われる場所があります。「綾」「高麗」「唐・韓」などの文字や音を持つ地名は主に大陸や半島に因む例も多い様ですが、先ずは先斗町と同じ京都の太秦からです。有名な映画の撮影所や映画村のお蔭でしょうか？太秦を「ウズマサ」と読めない方はあまり多くは無い様です。国宝：稲荷山古墳出土鉄剣で有名な、埼玉県の稲荷山古墳より出土した鉄剣の金象嵌銘には「獲加多支鹵大王」(ﾜｶﾀｹﾙﾉｵｵｷﾐ)とありますが、この「ﾜｶﾀｹﾙﾉｵｵｷﾐ」は第21代の雄略天皇の事とされています。そして、この雄略天皇の代に同地を賜ったのが渡来系豪族の秦氏です。また、国宝：木造弥勒菩薩半跏像…通称：宝冠弥勒は教科書にも載っていますが、この半跏像を安置する京都最古の寺が太秦の広隆寺であり、同寺は秦氏の氏寺とされています。太秦：ｳｽﾞﾏｻは当て字かと想われますが、秦氏が養蚕の技術者集団で、絹をうず高く積んだから…とか起源を伝える幾つかの説がある様です。確かに「秦氏のﾊﾀ」は「機織りのﾊﾀ」とも言われている様です。秦氏の秦は始皇帝で有名な秦：ｼﾝに関係があるとも言われますが、真偽は定かではありません。しかし、その点、岐阜は中華王朝にあやかっている事がほぼ確実な日本の地名と言えそうです。『信長公記』によると尾張の織田信長が、北方の美濃国を攻略した際に、稲葉山城下の井口を改称して、岐阜としたとされています。「阜」は丘：おか＝台地…またはそこに連なる場所を示す漢字ですが、曲阜の阜を指すとも言われます。曲阜は山東省内陸の都市です。孔子生誕の地とされ、世界遺産の登録も受けています。また、岐阜の「岐」は中国の岐山からです。岐の岐山は中国内陸の長安(西安)から更に西北西に約80km程入った辺りで、中華平原の側から見れば、函谷関以西は田舎や鄙と言う様な、山がちの地勢です。しかし、この岐山が周の王朝発祥の地です。また、秦の都：咸陽は渭水を挟んで長安(西安)の北岸に位置しています。周の東遷後、周の都が鎬京(長安の南西部)から洛陽に移つると、同地を秦が治めた訳です。信長は【周の大平と孔子の学】この二つを併せ、稲葉山を岐阜に改めたと伝わっている様です。さて、前出の太秦には別の由来も残されている様です…実は太秦の「ウズマサ」はアラム語でイエスキリストの事で、渡来系の秦氏が信仰していたのはネストリウス派キリスト教だったので…と言うのですが、なかなか俄かに飲み込めない気もします。対して、伊豆諸島南端：孀婦岩は紛れも無く聖書由来の地名(？)です。その海底から屹立する姿は1本の蝋燭にも喩えられます。太平洋戦争後、日本は多くの島嶼を国外に委ねました。1946年：昭和21年に伊豆諸島が復帰し、1952年：昭和27年に吐&amp;#22134;喇列島が復帰する迄の間、この岩が日本の最南端でした。標高99 m、面積0.01 &amp;#13218;（東西84 m・南北56 m）。火道に残ったマグマが硬化してできた安山岩の岩頸です。1788年：天明8年、英国のミアーズはマカオから北米へ向かう交易の途上でこの岩を発見した…とされるのが、現時点で確認可能な孀婦岩の初出と言われています。彼はこの岩の形状から『旧約聖書』創世記19章26節に記されている、神の指示に背いた為に塩の柱に変えられた女性を想起し、「Lot&apos;s wife（ロトの妻）」と名付けたそうです。多分、本邦唯一：聖書由来の地名です。「孀婦」とは「やもめ」の事で、「Lot&apos;s wife」の意訳の様です。旧約聖書では…ソドムとゴモラを神が滅ぼす決定をしたと天使が預言者：ロトに伝えると、彼は妻と2人の娘を伴い、ソドムを脱し、近隣のツォアル(ベラ)へ向かいます。その退避に際しては「後ろを振り返ってはいけない」と予め告げられていたにもかかわらず、後ろを振り返ってしまったロトの妻は塩の柱と化してしまいます。2018年9月29日の「NHKスペシャル」秘島探検 東京ロストワールド 第2集「孀婦(そうふ)岩」でも紹介されました。上記のミアーズの記録には「何か超自然的な力が、突然この岩の形を現在の様な形に変えたのだ、と船員たちは強く信じたがっていた」…との記述も残されているそうです。太平洋の海面に忽然と立ち尽くす姿に、ミアーズらの驚きも推して知るべし…なのでしょう。【Pillar of Lot&apos;s wife】：ロトの妻の(塩)柱…イスラエル南東部：死海西岸のソドム山上が本家とか。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 08:27:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>70号：難読地名</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-144326/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-144326/</guid>
      <description>日本は万葉の頃から言葉遊びの好きなお国柄でもあった様です。例えば…●万葉集 第3巻 239番歌(柿本人麻呂)の長歌の中の「十六社者」と書かれている部分…万葉集は万葉仮名表記です&amp;#10145;文学部生でも勉強していなければ、音訓も意味も解かりません。これは「ししこそば」と訓むそうで、漢字で充てると「猪鹿こそば」or「獣こそば」となる様です。●万葉集 第8巻 1495番歌(大伴家持 霍公鳥歌 二首)のうちの…　足引乃 許乃間立八十一 霍公鳥 如此聞始而 後将戀可聞　あしひきの このまたちくく ほととぎす かくききそめて のちこひむかも　【あしひきの 木の間立ち潜く 霍公鳥 かく聞きそめて 後恋ひむかも】　《意訳》　　山の木立の間を飛び回って霍公鳥が鳴いている　　一度聞いたからには 後からも声が恋しくなるのだろう上歌の「八十一」は「潜く」(＝くぐる：潜る)で「くく」と訓むのが一般的です。239番歌の「十六」は「しし」、1495番歌の「八十一」は「くく」…ご賢察の通り、これらは【かけ算】からです。万葉の頃から九九の暗記は変わっていない様です。難読地名は言葉遊びではありませんが、これも日本語の柔軟性の一端かもしれません。では、以下５問…お考え下さい。割と有名な難読(本州)地名です。1：微温湯（福島）2：廿六木（新潟）3：先斗町（京都）4：生琉里町（奈良）5：十六島（島根）1：ぬるゆ(福島県福島市)　2：とどろき(新潟県燕市)　3：ぽんとちょう(京都市中京区)4：ふるさとちょう(奈良県奈良市)　5：うっぷるい(島根県出雲市)十六島は出雲の海岸から日本海に突出した岬の付近で、大岩や奇岩が林立した海岸線です。江戸時代、出雲国松江藩七代藩主・松平治郷(不昧)は参勤交代の際、十六島特産の岩海苔を羽織風に仕立てて着用したという逸話が残っています。生琉里の明確な由来はよく判っていません。同音同字の地名は隣県の三重にもあります。先斗町は三条通の一筋南から四条通までの、鴨川に沿った南北の細長い通り沿いの街です。元は鴨川の州でしたが、1670年：寛文10年に鴨川と高瀬川の護岸工事によって埋め立てられ、川沿いの南北に細長い町となりました。一説に、その細長い川沿いの地形から、ポルトガル語のponta(先/先端)・ponte(橋)・ponto(点)…等から名付けられたと言われている様です。廿六木(新潟)の由来も未詳ですが、二十六木・廿六木村(秋田県)・廿六木村(山形県)…などの地名が各地に確認できます。埼玉県秩父市には雷電廿六木橋(らいでんとどろきばし)を含め、見事な一連のループ橋が架かっています。微温湯は福島駅より西へ約18km。磐梯朝日国立公園吾妻小富士の東側の山麓：標高約920mに位置する、その名の通りの高原の温泉です。日本ぬる湯番付では東の横綱である…とか。今回、難読地名を本州に絞ったのは、北海道・九州・沖縄にも拡げると、納まりが付かなくなってしまいそうだったからです。日本は世界史中でも他に類を見ない長い歴史を続けている国です。北は稚内・知床から南は与那国・小笠原と国土も変化に富んでいます。また、外来・舶来の文物に寛容な国民性です。地名・人名等が多様な難読で溢れていても、それは当然かもしれません。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 02:16:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>69号：狐と狗と流星</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-144151/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-144151/</guid>
      <description>令和に入って、2月23日は天皇誕生日となりましたが、今回の話題は今から1384年前の2.23に起こったとされる天象についてです。舒明天皇9年＝西暦637年の2月23日の記載が日本書紀に残されています。舒明天皇は34代の天皇で、先代は推古天皇、次代は皇極天皇です。推古天皇は有名な「日出処の天子」で、皇極天皇は天智・天武：両天皇の母親で、舒明天皇の皇后でした。大星、從東流西、便有音似雷時人曰流星之音、亦曰地雷。於是、僧旻僧(ﾎﾌｼ)曰「非流星。是天狗也。其吠聲似雷耳。」1行目&amp;#10145;「大星、東より西に流る。便(ｽﾅﾊ)ち音有りて雷に似たり」3行目&amp;#10145;是に僧旻ほふしが曰はく　　　　　　「流星にあらず、是れ、天狗(ｱﾏﾂｷﾂﾈ)なり、其の吠(ほ)ゆる声雷に似たらくのみ」大きな星が東から西に流れた。すぐに音が有って、雷に似ていた。その時の人は「流星の音だ」、また「地雷（ﾂﾁﾉｲｶﾂﾞﾁ）だ」、と言った。僧：旻（ミン）という僧（ホウシ&amp;#10145;法師）が言った「流星ではない、これは天狗（ｱﾏﾂｷﾂﾈ）だ、その吠える声が雷に似ているだけだ」と。現代の我々から観ると、おかしな記載に感じてしまう個所が幾つかあります。先ず、「アマツキツネ＝天狗」です。「狗＝イヌ」です…「羊頭を懸けて狗肉を売る：羊頭狗肉」の様に、「キツネは狐」⇔「イヌは犬＝狗」のハズです。そして「天狗」は「テング」で、「鞍馬天狗」や「カラス天狗」や「水戸天狗党」や大雄山最乗寺(神奈川県)…等が私達の「天狗」のイメージです。旻と言う僧は、留学生として遣隋使である小野妹子に従い出帆し、高向玄理・南淵請安らと共に608年に隋に至り、以降24年間に隋〜唐で仏教・易学などを学び、舒明天皇4年（632年）に帰朝しました。当時の最先端の知識を持つ博学な人物です。「時人」が「流星之音」と言った…と上記の日本書紀の文面にありますが、こちらの観察所感の方が天文学的な様に想われてしまいます。1つの仮説として、地球には毎日：1トンの流星が降り注いでいる可能性があるとの研究結果が発表された事があります。流星の中で特に明るいものを火球（ｶｷｭｳ：bolide・fireball）と呼びます。「天狗」の呼称は、明るく尾を引いて流れる姿を、狐とその尾部に見立てたのかもしれません。昼間でも、裸眼や実視で視認可能なのは-4.0以上の等級と言われていますので、火球は-4.0等前後以上に明るい流星と言えそうです。因みに、火星で-3.0、金星で-4.8、が最大の明るさです。大きな火球が出現した際、火球の光が消えてから数分後に雷の様な、或いは大砲を撃った様な大音響が聞こえるケースがあります。稀ですが、時にはガラス戸が振動で割れた事もありました。このパターンが、おそらく上記：日本書紀舒明9年の「音有りて雷に似たり」に該当するのでしょう。音速を上回る速度で落下する火球によって、大気の激しい波＝衝撃波が生まれ、それが地表に届いて我々に音として聞こえる現象ではないか？…と言われていますが、火球や隕石の落下時の音響や衝撃波(ソニックブーム)は未だ完全には解明されておらず、幾つかの説があります。また、音速は光速より遥かに遅いので、ソコに時差が生まれます。雷光と雷鳴に似た関係です。しかし、空気の薄い遥か上空で燃え尽きてしまうと、我々には音として伝わって来ません。また、垂直に近い角度で落下すると、仮に音が発生していても、狭い範囲でしか聞く事ができません。日本書紀の記載での、狐が尾を引いて空を横切る様な時、火球音は耳に届き易くなる様です。或いは、発生音の有無で、古代の人々は火球の種類を分別していたのかもしれません。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 09:11:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>68号：(コレクティヴ ＋ アンダンテ) ×アニパラ</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-143998/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-143998/</guid>
      <description>音羽教室のスタッフ募集には…リニューアルに際して選んだ【Ａndante】の名は音楽の速度記号からです。【歩くような速さで】…は1：1指導の『同伴者・伴走者』のイメージからです。今、音羽教室やそのスタッフにとって大切なのは【やる気・本気・元気】です。有能･有名な講師も、最初は皆が無名講師からの第一歩でした。多少の能力の多寡や偏差値の高低より、貴重なのは先ず意欲と姿勢です。そして、何より大切なのは…【個別指導教室はチームプレイ】です。…と書かれています。今夏の五輪サッカーについて、2006〜2008年の元日本代表監督のオシム氏がスポーツ・グラフィック誌のNumber Webで語った抜粋を以下にご紹介します。&amp;#12310;https://number.bunshun.jp/articles/-/849272&amp;#12311;0対0で引き分けるのと勝つのは同じではないし、常に満足のいく結果を得られるとは限らない。それでも試合に勝つ喜びを得るために戦いに臨む。もちろんあなた方(日本代表)も勝とうとして試合に臨んだが、何人かの選手は自分ひとりで勝とうとした。それではサッカーはうまくいかない。コレクティブな競技であるからだ。スペインは常にコレクティブに戦っている。どのスポーツでも、どの試合でもだ。テニスのダブルスでも同じだ。ボクシングでも同じメンタリティで、どんな時も勝利を求める。そういうことこそ学ぶべきだ。常に勝利を求めるべきだが、ひとりで求めるべきではない。サッカーはひとりではプレーできない。どの球技もそうだ、ハンドボールもバレーボールもひとりではできない。誰もがプレーに参加し、勝つために全員で戦う。それこそが最も重要なことだ。オシム氏の示す【collective】とは…動詞（または名詞）の【collect】の語尾に【ive】という語尾を付加する事で、「傾向」「性質」「機能」「関係」などを表現する形容詞（または名詞）を形成している単語です。1980〜2015年の電話サービスでコレクトコールなるものがありましたが、同じスペルです。しかし、「支払いを受ける・集金する」は今回の【collect】では番外で、上記抜粋の意味として相応しいのは「集める」「まとめる」「統べる」の方で、その特性を顕すのが【collective】…「集合的」です。バックアップチームとしての音羽教室のスタッフは、無論Playerではありませんが、コレクティブなチームプレーはサポーターとしての教務スタッフにも該当します。NHKのパラ陸上競技〜アニメ×パラスポーツ「アニ×パラ」&amp;#12310;https://sports.nhk.or.jp/paralympic/video/81d717ec76b544d8922c17f10889dee6/&amp;#12311;これは、車いすの少女がアスリートへと変わる物語を藤原さくらさんの歌をバックに描かれた応援作品です。個人的には名作だと想っているのですが、先記の様に教務スタッフは選手ではありません。また、誰もがこの少女の様にはなれないかも知れません。ですが、願いはいつもそこに在ります。このアニメーションの中に私たちの役どころを探すと、それは車椅子を押す少年…コースの傍らでストップウォッチを握る青年…と、言う事になるのでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 23:36:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>67号：月と言葉</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-143857/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-143857/</guid>
      <description>もともと、地球の衛星の【月】から派生したのが、「一ヶ月」などに使われる【月】と言われます。この時間の単位としての【月】は、地球の衛星である「月」の満ち欠けの様子を観察する事で、容易に時間の経過を共有できる性質から生じた…とされています。新月から次の新月までの期間が本来の【ひと月】です。平均で約29.53日と計算されていて、これが【月】の満ち欠けを基本とした【一ヶ月】の長さなのですが、29.53×12＝354.36日となり、現在の太陽暦上の1年：約365.24日には10.88日程足りません。上記の様に、1年で約10日強不足なら、約3年弱で暦が1月分ズレてしまいます。そのため、月齢を基本とした太陰暦では【閏月】が追加として設けられてきました。太陰暦では約3年に1度の割合で、1年が13か月となる年度が存在した計算です。一般的には通常の月の後に追加された様です。明治3年を例にとると、1月・2月…(中略)…9月・10月・閏10月・11月・12月、の様な具合です。日本でも明治5年まで太陰暦が使われてきました。太陽暦への切り替えは明治5年&amp;#10145;明治6年の際に行われたのですが、その導入は明治5年12月2日&amp;#10145;明治6年1月1日として、欧米に合わせた事から、明治5年の師走は2日間だけとなってしまった様です。しかし、この太陽暦の採用以降、和暦と西暦の齟齬は解消されました。以下には、【月】に由来する言葉を幾つか挙げてみます。一日(ついたち)＝月立ち…新月状態から最初に細い月が出てくる様子を「月が立つ」と言ったので。三日月(みかづき)＝朏(みかづき)…2日目から3日目の薄い月の状態。【朏】…視て字の如しですね。十五夜(じゅうごや)＝満月・望月(もちづき)・望(ボウ)十六夜(いざよい)＝猶予：「ためらう」の意味。一説に、満月より月の出の時刻が遅れる事から。16夜〜17夜目：立待(たちまち)月、17夜〜18夜目：居待(いまち)月、18夜〜19夜目：寝待(ねまち)月 or 臥待(ふしまち)月、19夜〜20夜目：更待(ふけまち)月…【猶予：十六夜】以降の月の出が遅れていく様子を、立って・据わって・寝て臥して待つ様子から。晦日(みそか)＝本来は「つごもり」(月隠り or 月籠り)で、月が見えなくなる様子。27夜目〜28夜目。もともとの「三十(みそ)」＋「日(か)」とは、左記の様に「30夜」目を指すもの。中秋の名月＝仲秋の名月：本来は旧暦の8月の満月の事。7月：初秋と9月：晩秋の間で、本来は夏の満月を指すものではありませんでした。【芋名月】の名もあり、旧態では月見団子ではなく、里芋を供えていた事からも、秋の収穫儀礼に由来するものと言われています。月代…「さかやき」：武士が額の髪を頭頂部にかけて剃り落とした事、その半月型からの名称。月並…「つきなみ」：ありふれていて面白味に欠ける事。明治の頃まで、俳諧の月例会を月並の会と呼んでいました。その句調の平凡さを批判して「月並調」と正岡子規が呼んだ事が発端の様です。革新運動の発起であった子規は、俳諧を俳句として改めましたが、平凡＝月並を世に広めたのは夏目漱石…と言われています。最中…池の面に 照る月なみを　数ふれば 今宵ぞ秋の もなかなりけるこの、拾遺和歌集：巻3・秋171の源順の和歌を知っていた公家達が、宮中の月見の宴の際に白くて丸い餅菓子が出されたのを見て、会話のなかで「もなかの月」という言葉が出た事から、菓子の名称に使われる様になった…と言われます。江戸時代に江戸の吉原の菓子屋で考案された菓子も、この話を基にしたとされ、名称もそのまま「最中の月」とされた様なのですが、円形でない種類も出回り始めた後は、「最中」と略される様になった…とか。この江戸吉原の最中は煎餅の様な菓子だったする話も残っています。「もなか」は本来「ど真ん中」の意、上歌の月なみは月齢です。正月…一説に、始皇帝：&amp;#23348;政の降誕月を【政月】と呼んでいたものが、中世以降に変化したとも言われています。例えば、鎌倉幕府の三代目将軍：源実朝の家集(私家集)の『金槐和歌集』の「槐」は大臣の唐名を表し、「金」とは鎌の偏を表し、別名：「鎌倉右大臣家集」と呼ばれます。画数を省略し、偏や旁を省くのは珍しい事例ではありませんでした。また、ローマの皇帝たちが慣例的に自身の名を暦の月の名称として名付けた事も知られています。July：7月はユリウス・カエサル(Julius Caesar)：シザーから、August：8月がローマの初代皇帝のアウグストゥス(Augustus)：オクタビアヌスに由来しているのはその名残と言えるのでしょう。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 21:38:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>65号：或る浪人生の医学部受験譚</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-143514/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-143514/</guid>
      <description>彼女(生徒本人：Hさん)を紹介されたのは、その年のGWが明けた頃でした。Hさんを連れて来たのはＯ講師でした。Ｏ講師には何名かの英語指導をお願いしていました。個別指導の業界でも分業は有効な対応手段です。Hさんはｲﾝﾀｰﾅｼｮﾅﾙｽｸｰﾙの卒業生でした。その年の春の受験では大学にご縁が無く、前年から医学部専門の予備校にも通っていたと記憶しています。その日、Hさんは受験の後、最初に受けた直近の模試結果を持参していました。英語の偏差値は55〜60くらいでしたが、他の数・物・化は40未満でした。お断りしたい案件でしたが、そんな事できる訳がありません。毎週3回の予定：数物化を各1回指導でお受けする事となりました。講師の選考も各科目が専門の講師を調整しました。また、英語はＯ講師が個人的にフォロー継続となりました。Ｈさんのお母様とＯ講師は同じ地方のご出身で、中高も一緒のご友人でした。指導開始後2ヶ月くらい経過した頃、各教科の基礎知識不足が鮮明化しました。数学でのﾋﾞﾊｲﾝﾄﾞは著しく、回数増(週1⇒週2)を夏期面談時にお願いしました。そんな状態でしたので、理系三科目は9月の終盤になっても基礎ばかりでした。∴当然の如く模試の判定は…9月・10月・11月と、例外無く(？)Ｅ判定でした。また、Ｈさんは解答だけでなく、動作全般が速度感に欠ける傾向がありました。しかし、Ｈさんの長所は、時間はかかっても次週にはモノにしてくる点でした。更に、不明瞭な箇所には漏れ無く付箋が大量に貼られていて、その解説だけで1回の指導時間が終わってしまう事もあり、とても粘り強い確実性が強みでした。そして、12月。この年に返却される最後の模試が届きました。⇒医学部としては上位ランク校ではありませんでしたが、Ｈさんを担当して初めてＣ判定の文字がその紙面に確認出来ました。その紙面を前に、冬期面談の席ではお母様から…何とか！□マリでイイから、入れて下さい…と懇願されました。事情を知らない皆様には、或いは、かなり失礼な発言と感じられたかもしれません。ですが、お母様ご本人が□マリ出身の医師である点には…ご斟酌をお願いします。その面談の際に何をお答えしたかと言うと、「多分、□マリはイケルと想います。もしかすると◇里にも届くかもしれません…」でした。思えば、大胆な発言でした。しかし、実際に1月に戻ってきた模試では更に判定結果が向上していました。で、最終的な結果は…□マリ：合格、◇里：合格、更に△天堂：合格で、最後はＫ○大医学部に手が届きました。速度が遅くても、不器用でも…粘り強く、実直に…生徒の状況に合った学習を積み上げれば、生徒側に合格への深い熱意があれば、私立医科の頂点に到る事をＨさんは私達に教えてくれました。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 19:37:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>64号：2021年も残り半分</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-143304/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-143304/</guid>
      <description>2021年も折り返し地点を過ぎました。ふと、ここ数年を振り返ってみて、奇妙な符合(？)を感じました。例えば、令和元年は亥年、野生のイノシシさながらの気まぐれな天災…取り分け、颱風に翻弄された年でした。2019年：令和元年の亥年は天災の年でした。2020年：令和二年の子年はパンデミックの年でした。2021年：令和三年の丑年の今年…特に後半はどうなるのでしょう。ネズミ(鼠・子)は「小さいもの」と「広がるもの」の喩えとして引かれます。大山鳴動して鼠一匹・窮鼠猫を噛む・鼠窃・鼠賊・鼠輩…等は「小さい」例で、ねずみ算・ネズミ講 ・城狐社鼠・鼠相場…等は「広がる」方の例と言えそうです。黒死病と呼ばれたペストも、かつてはネズミが原因とされていましたが、実はネズミ、イヌ、ネコなどを宿主とし、ノミが媒介するペスト菌に由来するものでした。アレクサンドル・イェルサンや北里柴三郎により、その原因がペスト菌と特定され、ネズミの汚名は晴れました。2024年度予定の新千円札の肖像はその北里博士です。対して、ウシは「遅」や「鈍」のイメージで語られる事が多い様に感じます。しかし、牛歩・鈍牛はその反面として、古くから「鎮静」や「確実」とも重ねられてきました。後手後手のコロナ対策にも何か意味があって欲しい…と願わずにはいられません。また、今！最も期待されているワクチンという名称はラテン語のVacca：雌牛に由来するものです。世界初のワクチンである天然痘ワクチンが雌牛から採られた事から名付けられました。英国の医学者エドワード・ジェンナーの功績です。和暦で言えば寛政十年：西暦1798年、ジェンナーは天然痘への予防療法として『牛痘の原因と効果についての研究』を刊行して種痘法を広く公表しました。有史以来、人類に対し猛威を振るってきた天然痘は、このジェンナーの種痘法により、1977年を最後に地球上の自然界から根絶されました。天然痘撲滅は1958年のWHO総会でのソ連の生物学者ヴィクトル・ジダーノフの提案により、全会一致で「世界天然痘根絶決議」を可決し、その実施が始まりました。1977年のソマリア人青年を最後に自然感染の天然痘患者は報告されておらず、3年後の1980年5月8日、WHOは天然痘根絶宣言を発するに至りました。現在、研究用の実験施設内のサンプルを除いて、自然界に天然痘ウイルスは存在しないとされています。天然痘は、ヒトへの感染症で、人類が根絶できた唯一の例です。今の新型コロナウィルスと同様、天然痘ウイルスもヒトからヒトへ感染するものです。感染の母体＝感染媒体です。移動能力も自己増殖能力もウィルスにはありません。その特性を理解し、対応策を推進した実行力と徹底性を現代の我々も学ぶ or 真似るべきかもしれません。他の生物と異なり、人は知識としての歴史を持つ種ですから。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 02:34:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>62号：高校生とサメ</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-143036/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-143036/</guid>
      <description>サメの仲間(サメ・エイ・ギンザメ)は良いイメージで語られる事の少ない魚類です。サメの化石で最も多いのは歯の化石ですが、体骨格関連となると極端に乏しくなります。化石の発掘事例に乏しい為、多くの古代鮫の想像図は、化石的な検証を経ていません。サメの仲間(サメ・エイ・ギンザメ)は軟骨魚綱（なんこつぎょこう)、または軟骨魚類に分類され、全身の骨格の殆どが軟骨で構成されている事に由来します。鋭い歯と強力な顎を持つ姿が一般的なサメのイメージかもしれませんが、それはイタチザメやホオジロザメなどに顕著な特徴であり、実際にヒトに危害を及ぼすのは鮫の約1割り程度の種類と言われています。例えば、サメと言わず、魚類でも最大級とされるジンベエザメ・ウバザメ・メガマウスは濾過摂食のプランクトン食性で、これはオニイトマキエイ(マンタ)なども同様です。古代から骨格の殆どの部分が軟骨から構成されるサメは、上記の様に化石が残り難いのですが、骨とは対照的に歯は多くの化石例が残されています。サメの歯は何列にも並び、1本でも欠けると、新しい歯列が古い歯列を押し出す形で、歯列ごと新しいものと交換されます。歯列は何回でも生え変わり、サメ1尾が生涯に使う歯の数は、長命の個体なら、数千とも考えられている様です。地殻運動で陸地に押し上げられたサメの歯やその化石は、天狗の爪や龍や大蛇など空想上の動物の歯・爪・鱗などとされ、実用的な武器や道具の刃として使用された例も確認されています。サメは生きた化石などと呼ばれる事もあり、ワニ・ゴキブリと並んで、1億年以上その基本的なデザインを変えていないグループとされています。逆に言えば、古代に滅んだサメの種類も、現生種のサメを参考とする事でその研究の精度の向上が期待できる事になる訳です。巨大古代ザメの一つの最終形態とされているメガロドンの推定も従来から上記の様なスタンスで行われてきた様です。メガロドンは今から2300万年前〜360万年前頃に生息していたサメです。絶滅種のサメの体長は、類似の活動環境を有する、現生種のサメの歯の縦の長さから推定するのが一般的とされてきた模様で、メガロドンに関しても2002年に発表された論文の計算式に依拠し、ホオジロザメなどの歯と体長をベースに、従来は15〜18mとされてきた様です。ところが、古生物学の学術誌『Palaeontologia Electronica』に掲載された記事では、その盲点或いは盲信と言える様な出来事が指摘されていました。きっかけは普通の高校生達でした。彼らはカリフォルニアの高校生で、校外学習の一環でフロリダ自然史博物館を訪れたそうです。高校生達はメガロドンの歯の模型を使って、メガロドンの体長を推計する課題を与えられました。ところが、同じサイズのサメの歯を基にしたはずなのに、彼らの回答では12m〜45mの範囲で、大きく異なる複数の推計値が提出されたのだそうです。日常的には、高校生達は各自のアプローチのミスを指摘されて、帰路につくのがオチでしょう。しかし、この事実を真摯に受け止めた研究者らは、歯の幅から顎の大きさを割り出す計算式を新考案しました。歯の幅や歯列から顎のサイズを推測し、それを基に体長推計を行った様です。もし、この新しい方式が正鵠に近いとすると、メガロドンの体長はホオジロザメの4倍に相当する18〜20ｍへと1割以上修正される事になります。ゾウならぬ、群盲サメを評す？…でしょうか。高校生の果敢な(？)アプローチが新しい視野を啓く契機となったワケです。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 17:51:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>61号：高校生と環境問題</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-142952/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-142952/</guid>
      <description>昨年、洗足学園高校の女子高校生の皆さんが魚が食べないレジ袋を考案したと言う話題です。環境問題化している【レジ袋】の素材に魚が嫌う成分を混ぜたところ、想定以上の効果が得られたそうです。更に試行錯誤して特定できたのが【デナトニウム】と呼ばれる苦味成分です。洗足学園高校の皆さんは大学や企業の協力を仰ぎ、様々な濃度のデナトニウムを混ぜて実験した結果、デナトニウムを4％程度混ぜると、殆どの魚が吐き出す事実を確認しました。このアイデアは高く評価され【高校生ビジネスプラングランプリ】で準グランプリに選ばれました。或る企業ではこのレジ袋の商品化に乗り出しており、1〜2年後の実用化を目指している様です。商品名：【エネルフィッシュ】。エネルフィッシュが分解されるまでに掛かる時間は1〜2年で、その間に魚が食べても吐き出してくれれば、『環境にも魚にも優しいレジ袋になる』と洗足学園高校の皆さんの考えた事が、環境問題解決の一助となるかもしれないそうです。デナトニウム：denatoniumは芳香族化合物の1種で、ヒトにとっては非常に強い苦味物質です。ギネスブックにも最も苦味の強い物質として記載されています。濃度が10ppbでも、その苦味を感じ取れる事から、誤飲防止目的で殺虫剤・洗剤・不凍液・工業用アルコールなどに添加され、幼児用玩具などの小型製品においても、誤飲などの防止を目的として表面に塗布される事があるので、日本では食品添加物：安息香酸デナトニウム等として認可されている様です。比較的大きな分子量を持ちますが、通常では無色透明の固体状態で、融点も170℃と工業的な利用にもストレスの少ない物質の様で、見事なマッチングとなりそうです。洗足学園高校は学校法人洗足学園が運営する中高一貫校です。神奈川県川崎市高津区に本部を置く学校法人です。1924年（大正13年）、前田若尾が旧平塚村（現在の東京都品川区）の自宅に私塾を創設。その2年後、東京都目黒区洗足に洗足高等女学校を創設。現校地への移転は戦後の1946年。1948年洗足学園幼稚園開園、1949年洗足学園小学校開校。現在の洗足学園中学校・高等学校としての校名は2002年から。6年間の5教科必修体制の為、高校3年まで数学が必修となっていると聞いた事があります。1授業時間は65分との事でした。【洗足】の名称はキリストが弟子の足を洗った故事が由来とされています。旧校地の目黒区洗足の地名の由来も、日蓮が足を洗った故事から来ているそうですが、古くは洗足ではなく、千束…隣接する大田区の北千束・南千束の「千束」と同く、荏原郡千束郷に由来しており、千束分の稲が貢祖から免ぜられていたので、千束の名が付けられたそうです。地名の類例としては…近くは、文京区の千駄木です。雑木林で薪などを伐採し、数が千駄にも及んだ事が由来の一つとされています。同じく、千駄木の団子坂は江戸期からの名所ですが、江戸〜明治の団子坂上からは海が眺望でき、名所江戸百景の『千駄木團子坂花屋敷』からも当時の様子を垣間見る事ができます。坂上にある文京区立森鴎外記念館はもともとは鴎外の居宅で、『観潮楼』と呼ばれていました。当時、団子屋などがあっても不思議ではありません。この団子坂を横切って交わる薮下通りの藪は藪蕎麦の藪と同じ由来とも言われています。現在、洗足学園旧校地に校舎は残っておらず、団子坂には団子屋も藪蕎麦もありません。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 07:26:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>59号：放課後の豆知識；55…蛍とイメージ</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-142683/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-142683/</guid>
      <description>ホタルと言えば、本州より南の日本各地に分布し、5月から6月にかけて孵化するゲンジボタルが日本ではメジャーな様で、寒冷な北海道では主に観光目的で人工的に繁殖させている様です。もともと、ホタルは熱帯を主な分布域とするので、九州以北より、以南の南西諸島の方が種類に富んでおり、幾つか説はある様ですが、日本全体では46種のホタルが確認されているそうです。因みに、より熱帯に近い台湾からは58種の報告がある様です。ホタルと言うと、清浄な流れに棲み、初夏に孵化し、発光する…様なイメージ？でしょうか。確かに、ゲンジボタルやヘイケボタルは上記の範疇と言えそうです。しかし、上記のイメージは実は日本に固有？…或いは本邦独自の捉え方なのかもしれません。ホタルにはその幼虫期を水中で過ごす水生種と陸上の湿地で過ごす陸生種の区別があります。日本では、先ずゲンジ、次いでヘイケが目立ち過ぎる為か？…他種のホタルは殆ど注目されてきませんでした。しかし、全世界で約2000種と言われるホタルで、現時点で水生種と確認されているのは５種だけだそうで、しかも…その５種中の４種は日本のホタルです。沖縄県、那覇市の西方：約85の東シナ海の久米島(60&amp;#13218;)に固有のクメジマボタル。同じく、沖縄県の石垣島・西表島に棲息するイリオモテボタル。この２種にヘイケとゲンジを加えた４種が、幼虫期を水中で過ごすホタル…とされています。尤も、スジグロボタル(分布：本州・四国・九州)の様に、幼虫は普段は陸上(湿地付近)で生活し、捕食時のみ森林の小さな湧水や細流に潜り、カワニナを獲る様な半水生の種も存在します。また、例えばこのスジグロボタルの様に、一般的なイメージとしての蛍：成虫の外見とは合致し難い種類も少なくありません。スジグロボタルは一見すると小さなカミキリムシの様です。ホタルの代名詞と想われている発光ですが、例えば国内種の成虫で発光するのは約1/3と言われます。生息数はさておき、種類で言えば、光る成虫の方が珍しいワケです。ヘイケやゲンジは卵・幼虫・蛹・成虫…全てのプロセスで発光する様ですが、これもレアな例でしょう。前出のスジグロボタルの成虫は、弱いながらも、連続光を発する事が確認されています。逆に、卵や幼虫の時代には殆どの種類のホタルが発光するそうです。個人的にはヘイケボタルやゲンジボタルより、昼間の外見はスジグロボタルの方が好みです。八王子の山林部にもスジグロは生存が確認されています。ヘイケやゲンジが光る姿は確かに美しく幻想的ですらあります。しかし、昼間の姿は頭部の赤と胴体部の黒の対比がキツク感じられてしまいます。或いはホタルが人語を解したら、そんなのは人側の勝手な思い込みだ！…と、叱責されるかもしれません。赤/黒の対比は毒性を示す為？とも言われます。ホタルは甲虫ですが、僅かな毒以外に身を護る術を持ちません。硬くも速くもないのが一般的なホタルの姿です。ホタルに限りませんが、現存する自然界の生物のフォルムや能力はほぼ全て生存・存続の目的に特化したものです。冷光発光も捕食者の少ない夜間に対応した能力とする説にも説得力を感じます。伊勢物語や枕草子にも蛍は出てきますが、一人称的な仮託です。イソップ童話のアリとキリギリスもヒト側の思い込みの産物かもしれません。キリギリスだって、ホタルだって、悪戯に光ったり歌ったりしている訳ではないのですから。単にキリギリスやホタルと言わず、自身も含めて、ヒトは思い込みや先入観を判断の材料としてしまいます。調べたり、体験・経験したり、自分たちで目視確認したものでなく、浮動的なイメージに大きくその決断を左右されがちです。しかし、人路の分岐点は蛍狩りや童話と同じにはできません。最後に【アリ・キリ】ですが、元々は「アリとセミ」だった様です。セミは熱帯・亜熱帯に生息分布し、地中海沿岸にも生息していて、古代ギリシア文学にも登場します。しかし、欧州の北部…特にアルプス以北では馴染みの薄い昆虫なので、欧州北部に伝えられる過程のどこかで改変または意訳・置換され、キリギリスなどとして伝播した…と言われている様です。英語では、【The Ant and the Grasshopper】／【The Grasshopper and the Ant】…アリは Ants の複数形の場合もあります。</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 17:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>58号：放課後の豆知識；54…スリランカと日本　</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-142492/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-142492/</guid>
      <description>通(略)称スリランカの正式な名称は、スリランカ民主社会主義共和国…と些か長い国名です。インド亜大陸の南東にポーク海峡を隔てて位置する共和制国家で、衆知の如くの島国です。しかし、島国とは言っても、インド-スリランカを隔てるポーク海峡の幅は約50km弱で、水深も1〜10m程とされています。ヒンドゥー教神話では、インドとスリランカはラーマの橋と呼ばれる橋梁で結ばれていた…と伝承されています。現状は石灰岩でできた砂州と浅瀬の連なりで、アダムスブリッジと呼称されていますが、現地ではラーマズ・ブリッジも併用されている様です。インド文化圏のスリランカは、紀元前5世紀からその歴史が確認されています。また、港湾としても有効だった様で、13世紀には東方見聞録のマルコ・ポーロが来島し、15世紀に入ると、明の永楽帝の命を受けた鄭和がスリランカ南西部のゴール港を訪れ、明の朝貢国となります。その後は西欧列国の植民地とされます。16世紀にはポルトガル、17世紀に入るとオランダ、18世紀から20世紀半ば（第二次大戦直後）に独立するまではイギリス…の様な歴史でした。大戦中の1942年にはセイロン沖海戦が勃発し、英国海軍東洋艦隊の拠点であったコロンボやトリンコマリーが大日本帝国海軍の航空隊により空爆を受けています。スリランカの国土はその殆どがセイロン島です。1948年にイギリスから独立した際の国名もセイロンでした。セイロンと言えばやはり日本では紅茶ですが、英国植民地時代の19〜20世紀にかけて、スリランカはシナモン・天然ゴム・紅茶などのプランテーション経済下におかれており、これらは今も主要な輸出品目です。他の有力輸出品としては…ｻﾌｧｲｱ・ﾏｸﾞﾛ・ｴﾋﾞ等が有名です。●さて、では…ここで Question。スリランカの首都はどこでしょう？昔ならコロンボと答えるかもしれませんが、それはｶﾀｶﾅの【ヲ】の画数を「2画」と答えるのと同様に古式ゆかしい Answer で、不正解です。スリ・ジャヤワルダナプラ・コッテが正解です。【スリ（聖なる）・ジャヤワルダナ（勝利をもたらす）・プラ（都市）・コッテ（元々の街の名前）】が意味となる様です。主要港で旧首都のコロンボの中心部から、南東の内陸側へ約10kmの辺りに位置しています。1985年にコロンボから遷都されたものの、内戦の影響で、国会議事堂などの一部を除き、首都の機能移転は遅滞していましたが、2009年の内戦終結後は徐々に移転が進められている様です。ところで、この国会議事堂、なかなかの美観です。湖面に浮かんでいる様な景観です。人造湖中央の平坦な島に建てられており、強いて類例を挙げるなら、正面からの姿は宇治の平等院の様な感じ？でしょうか。お暇があれば、画像検索もオススメです。また、この国会議事堂は三井建設(現：三井住友建設)による施工です。当時、二代目の大統領であったジャヤワルダナ氏が、かつての都の名称が自分の名前と同じであった事から、遷都に際し旧都名を復活させたそうです。ジャヤワルダナ氏は公式・非公式を併せて5回の来邦が確認できます。1996年の死去に際し、角膜を提供。「右目はスリランカ人に、左目は日本人に」との本人の遺言に則り、左目の角膜は群馬県の女性に移植されたそうです。ジャヤワルダナ氏に関して、避けられないのが1951年9月のサンフランシスコ講和会議です。ご存じの様に1951年9月8日に49カ国が署名し講和会議は閉幕しました。その前日の9月7日に当時の吉田茂首相により、講和条約を受諾する演説が日本語で行われました。ジャヤワルダナ氏の登壇はその更に前日の9月6日でした。セイロン代表として出席した同氏は「日本の掲げた理想に、独立を望むアジアの人々が共感を覚えたことを忘れないで欲しい」と述べ、また「憎悪は憎悪によって止むことはなく、慈愛によって止む」と法句経の一節を引用し、セイロン（現：スリランカ）が日本に対する戦時賠償請求を放棄する演説を行いました。 戦時中の旧日本軍の空襲を指摘した上で、戦争責任の確認・謝罪・反省に鑑み、心の問題として憎しみの連鎖が戦争に至る事を戒めた…とされます。しかし、教科書には殆ど出てきません。憎悪は憎悪によって止む事はなく、慈愛によって止む：Hatred ceases not by hatred, But by love.</description>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 07:23:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>56号：放課後の豆知識；53…Golden Weekと祝日</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-142135/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-142135/</guid>
      <description>現時点で、日本の祝日は16日あります。1月2回、2月2回、3月1回、4月1回、5月3回、7月1回、8月1回、9月2回、10月1回、11月2回･･･と、「国民の祝日に関する法律」で決まっています。特に、5月の3回は3日・4日・5日が「憲法記念日」「みどりの日」「こどもの日」で連続しており、場合によっては4月29日の「昭和の日」や土日までを含め、ゴールデンウィークと呼ばれます。GWの名称は幾つか説がある様です。最近ではゴールデンタイムと言うとTV用語の様にも聞こえますが、初期はラジオの聴取率の高くなる時間帯を指す言葉だった様です。そこからの派生とされたり、或いは映画会社の大映と松竹が1951年に合作した映画のキャッチコピーから広まった･･･などと言われている様です。GWの核となる3日・4日・5日の「憲法記念日」「みどりの日」「こどもの日」ですが、ご存じの様に4日が「みどりの日」となったのは2007年〜で、それ以前の1989年〜2006年までの「みどりの日」は4月29日：昭和天皇の生誕日でした。昭和から平成への移行に際して、昭和の天皇誕生日を祝日として残し、名称を改めた訳です。2007年以降、4月29日の祝日は「昭和の日」となりました。5月5日は「こどもの日」、古くは五節句の1つ：端午の節句でした。また3日の「憲法記念日」は現行の日本国憲法が施行された日に当たります。憲法などの重大な法令が施行されるには【発布⇒施行】まで半年を待たねばなりません。∴5/3の六ヶ月前に当たる11月3日に現憲法は発布されました、文化の日です。では何故？憲法の発布が3日だったのでしょう。1日や5日でも10日や11日でも良かったのでは？ないでしょうか。これまた諸説ある様ですが、その中で見落としてはいけない事実として、11月3日は明治天皇の生誕日と言う事です。大正〜戦前は明治節、明治時代の天長節が11月3日です。さて、ここで思い出して頂きたいのがハッピーマンデー制度です。祝日の一部を従来の固定日から特定週の月曜日に移動させる事としたもので、原型は米国の【月曜休日統一法：Uniform Monday Holiday Act】に求められます。合衆国法典で規定された祝日を月曜日へ移動させるための法律です。1月15日：成人の日⇒1月第2月曜日7月20日：海の日⇒7月第3月曜日9月15日：敬老の日⇒9月第3月曜日10月10日：体育の日⇒10月第2月曜日：スポーツの日…1964年の東京オリンピック開会日しかし、月曜に移動していない祝日もあります。元旦(1/1)・天皇誕生日(2/23)・春分の日(3/20頃)と秋分の日(9/23頃)、GW中の4/29・5/3・5/4・5/5の8日間は仕方無いとして、上記のHMの4日を加えても、月曜日に移行していない休日は16日-（8日＋4日）で、4日分あります。非移動組は2/11(建国記念日)・8/11(山の日)・11/3(文化の日)・11/23(勤労感謝の日)の4日です。これらのうち、「文化の日」関連は上記の様です。8月11日の「山の日」は祝日法にもその由来が明記されていません。設定の思惑として、夏期のお盆への連結の容易性があった言われます。しかし、8/9は長崎原爆投下日、8/12は日航機墜落日…などの諸事情で11日となった様です。8月は敗戦の月ですので、Happy_Mondayとして移動させるのも諸事剣呑なのかもしれません。残る2日は2/11日と11/23ですが、勤労感謝の日は何故？「勤労に感謝する日」なのかと言うと、皇室行事の新嘗祭の日に相当します。新嘗祭は宮中祭祀の大祭のひとつで、その年に収穫された新穀を神々にお供えし、感謝の奉告を行い、これらの供え物を神からの賜りものとして天皇も食する儀式…収穫祭の様な性格を持っているので、勤労や収穫・豊作に感謝する日：北米のThanksgiving Day(米国：11月の第4木曜日、カナダ：10月の第2月曜日)も似ています。最後の2月11日：建国記念日は、戦前の紀元節…この日付は日本書紀で神武天皇が即位したとされる紀元前660年（神武天皇元年）1月1日 を明治に入り新暦に換算した日付…だそうです。この周辺の事情は、日本の明治における太陽暦(グレゴリオ暦)導入【明治5年⇒6年】と併せて、厄介ですが、調べてみても面白いかもしれません。明治5年12/2の翌日が明治6年1/1です。紀元前660年は周王室東遷後の春秋時代、未だ孔子の生誕前、日本では弥生時代です。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 02:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>54号：教室名の改称　2021年4月1日〜</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141803/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141803/</guid>
      <description>音羽教室は4月1日から名称がかわりました。改称に伴い、HPも変わった訳ですが、見た目(バックの色以外)は殆ど変わっていません。既に、スタッフ・関係各位を含め、春期面談にご来室を頂いた保護者の皆様にもお伝えしております。新たな音羽教室のロゴマークは音羽教室の専任講師の手になるもので、音羽の【O】とアンダンテの【A】に、開室年度の2016を加えたものです。【Andante：ｱﾝﾀﾞﾝﾃ】は音楽の速度記号からの名称で、『歩くような速さで』…と言う意味で採用となりました。1：1個別指導本来の姿である【同伴者・伴走者】としての姿勢や方向性をイメージする名称・ロゴマークとお考え下さい。2016年11月1日の開室以来、地区の皆様のお引き立てにより今現在までの存続が叶いました。有難うございます。幸いにして、今春は中学受験・高校受験に加え、大学受験での結果も伴いました。教室の名称以外はあまり変わり映えもしませんが、更なる指導成果の向上を目指して指導に向き合う所存です。倍旧のご厚情、並びにご鞭撻を賜りますようお願い申し上げます。また、末節にて甚だ失礼とは存じますが、教室名改称に際してご高配を頂いた併記（順不同・敬称略）の皆様に改めてお礼申し上げます。三菱UFJ銀行　千駄木支店リコージャパン　四谷営業所ノアングポスト・ワン　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　Andante音羽教室 スタッフ一同</description>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 03:21:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>53号：音羽教室の約束事</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141711/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141711/</guid>
      <description>1：ご近所の迷惑になるので、教室周辺や駐輪場では騒がない。2：教室の壁・備品（机・椅子・テキスト等）の破損・落書きはしない。3：他の生徒の授業の妨げや、迷惑にはならない。4：授業終了後の机上は整理清掃し、次の生徒の迷惑にならない。5：授業中は、居眠り・私語・メール等授業に関係の無い事はしない。6：教室内では携帯電話をマナーモードにするか電源を切る。7：授業に無関係のもの（食物・漫画・ゲーム等）を持って来ない。8：通塾の往き帰りに寄り道をしない。指導開始5分前には入室する。9：欠席・遅刻・変更などの連絡は授業開始時刻前に漏れ無く行う。10：当日の欠席・遅刻などの変更は、基本的には、認められない。11：テスト（問題用紙・解答用紙・結果）は室長に提示出来る様にする。12：テキスト・ノート・宿題などの授業の事前準備をし、忘れ物をしない。	13：教室在室中、体調や具合の悪い場合は我慢をせず、申し出る。14：来室時・退室時には挨拶を忘れない。上段までの14項が入会時の約束事です。困難な内容ではないと思います。1〜7は、他の生徒や他の指導の妨げになる様な事はしない様にしよう…と言う種類の約束になります。8〜10は通塾時の留意事項で、これも突飛な内容ではないと思います。教室での指導では、当たり前ですが、生徒の来校が無ければ、	指導は成立しないからです。また、1：1指導ですので、欠席や遅刻は指導不能を意味し、担当の講師は待ち呆け…となってしまいます。14は常識的なマナーでもあり、人的な入退室の確認にもなります。13の本質は『体調が悪ければ、思考も鈍る』…と言う様な発想でしたが、今年は別の側面も加わってきている様です…ご時勢ですね。11・12は学習サポートを目的としている以上、最低限であり必須です。テスト・通知表や宿題は、例えるなら定期検診を受けた後の診察結果…の様なものです。結果が良かったら、良かったなりの対応が必要であり、悪い結果であれば、悪い結果への対処を行うのが学習サポートです。												テストや通知表の結果が悪かった。だから見せたくない。しかし…それでは、指導は実施できません。次回考査や次学期での改善も起こり様がありません。何を目的に音羽教室へ通っているのか？…その本義を問われます。学習サポートである限り、改善orその兆しが無ければ、ただの嘘つきです。	成績が悪いから、改善したい。成績は良いけれど、もっと向上したい。受験に成功したい。検定試験に合格したい。偏差値や順位を上げたい。どなたも音羽教室にとっては大切な生徒です。その目的に向かう為に14項の約束が在ります。どれもありふれたモノですが、当たり前のプロセスを当たり前に履行するだけでも、結果は良化します。成績が上がって、困る人はどこにもいないはずです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 23:46:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>52号：放課後の豆知識；52…「Britain」と白い崖</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141710/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141710/</guid>
      <description>第二次大戦中やそれ以前、「白亜館」とは…米国大統領が居住し執務を行う官邸(公邸)を示す用語でした。つまり、現在の表記では…「White House：ホワイトハウス」の事です。では、「白亜」とは何？でしょう。この素朴な質問が、意外にも、現代人には答え難い様ですが、白亜とはチョーク：chalk の事で、一般に石灰岩を指します。そこから派生した白墨もチョークです。石灰岩は炭酸カルシウムを主とする堆積岩です。炭酸カルシウムを含有する比率の高い方がより白い色を呈すとされています。また、石灰岩が地下で熱変成作用を受けて炭酸カルシウムが再結晶し、その結晶構造を成長させた岩石が結晶質石灰岩、つまり大理石です。白亜の宮殿…と言った場合、その建築材は大理石の方が良さそうです。例えば、インド北部のアーグラにある世界遺産：タージ・マハルは総大理石の墓廟で、まさに白亜の宮殿と映ります。地質年代にも白亜紀と呼称される時代があります。この白亜も上記と同様に由来はchalk です。この地質時代を代表する地層が、イギリスからヨーロッパにかけて分布するチョーク(石灰)質層だからです。石灰岩の地層から設定された地質年代の為、白亜紀の名が付いた訳です。白亜紀の1つ前：ジュラ紀の名前もフランス東部からスイス西部に広がるジュラ山脈において、広範囲に分布する石灰岩層に因みます。また、白亜紀の2つ前：三畳紀の名はドイツ南部で発見された三畳紀を代表する地層において、赤色の砂・白色の石灰岩・茶色の砂岩…と 其々に堆積条件の異なる3つの層が重畳していた為で、Triassic period：トリアス紀&amp;#10145;三畳紀です。英仏海峡(ドーバー海峡 or カレー海峡)の最狭部はその直下をユーロトンネルが通っています。そのトンネルがブリテン島に達する地点付近から北東側の海岸線には「ドーバーの白い崖」と呼ばれ、白亜紀地層でもっとも有名とされる石灰岩の露頭が広がっています。ドーバーの港を挟んで、その両翼の海岸線に計約11・高さ約110mに達する絶景です。長江の赤壁がRed Cliffなら、White Cliffs of Doverは差し詰め…白壁、まさに双璧？でしょうか。　　　　　　　　　　　　　　　ラテン語の「albus：白い」を語源とする【アルビオン：Albion】はブリテン島の古称です。フランス側からブリテン島に上陸する際に、最初に目にするドーバー沿岸地域に広がる崖のチョーク層の白さ故に、『イギリス＝アルビオン』の名で呼ばれる起源になったのではないか？との事です。 先天性の色素欠乏の個体をアルビノ：albinoと言い、天体の外部からの入射光に対する天体の外面での反射光の比をアルベド(albedo)：反射能(はんしゃのう)と呼ぶのも、同じ語源です。ユーロトンネルのフランス側のカレーは、ロダンのあまりにも有名過ぎる彫刻：『カレーの市民』のカレーです。港湾都市として栄え、それ故に百年戦争(1337年11月1日〜1453年10月19日)時の1347年、英仏海峡における重要港カレーが一年以上も敵軍に包囲されたカレー包囲戦を基に作成されたのが『カレーの市民』と言われています。さて、アルビオン＝イギリス＝ブリテン島ですが、その最初の記録は紀元前6世紀頃のカルタゴの航海者の記録にある「アルビオン」とされています。その後、紀元前4世紀のギリシャ商人の航海記に残る「プレタニケ」から、現在のブリテン諸島を指す言葉として「ブリトニ」という呼び名が発生し、ブリテン諸島最大の島であるグレートブリテン島が「ブリタンニア」と呼ばれた様です。蛇足ですが、プレタニケには「刺青を入れている人達の島(or 地)」の意との説があるそうです。この【ブリタニアン＝ブリトン人】は、前1世紀頃からローマやアングロ・サクソンの相次ぐ侵攻を受け、その一部はフランス側に逃れる事態となりました。この為、フランスではブリトン人達の住む様になった地域を「ブリトン人の地=ブルターニュ」と呼ぶ様になったとの事です。つまり、イギリス海峡を挟んだブリテンとブルターニュは同じルーツを持っているとも言える訳です。現在、海峡の大陸側：フランスのサンマロ湾付近には英王室属領の島々が点在しています。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:58:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>51号：放課後の豆知識；51…桔梗の家紋と「明智」「坂本」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141709/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141709/</guid>
      <description>明智･･･と言うと、明智光秀が多分一般的ですが、文京区関連だと明智小五郎もアリでしょう。明智小五郎は江戸川乱歩の『D坂の殺人事件』で初登場した私立探偵ですが、このD坂は白山から谷中へ入る大観音通りの東の端の坂：団子坂の事です。江戸川乱歩自身も一時はこの団子坂上に三兄弟で住んでいたそうです。しかし、今回の話題は光秀の方です。また光秀で坂本･･･と言うと、近江坂本：坂本城が連想されますが、今回の坂本は幕末の龍馬の方です。光秀も龍馬も共に時代の末期に出て活躍し、新時代を見ずに他界した傑物です。生存説が残る点でも似ています。生存説では…やはり龍馬・光秀・義経でしょうか？さて、テーマの家紋ですが、光秀と言うより明智家及びその主筋の土岐家の家紋は有名な「水色桔梗」です。桔梗は秋の七草の一つで、万葉〜平安初期の和歌では朝貌・朝顔の名で詠まれている様です。現代のアサガオは奈良〜平安初期では薬用の外来植物でした。また、万葉〜平安期には槿(ﾑｸｹﾞ)もアサガオと呼ばれていた様で、出典中の朝貌・朝顔を特定するのはなかなかに至難の業と言えそうです。桔梗は「岡に咲く神草」という意味で『岡止々支』（ｵｶﾄﾄｷ）とも呼ばれ、土岐氏が本拠とした土岐の地名はこのトトキの咲くところから生まれたという説があります。あの鬼退治で有名な源頼光の長男：頼国が美濃の国の土岐の郡に定着したのが美濃源氏：土岐氏の始祖とされ、その系譜には頼光の頼の文字や、光の字を嗣ぐ者が多いとされます。土岐氏傍流の明智氏も上記の水色桔梗紋が旗印でした。戦国時代、黒一色の家紋の中で、水色の家紋は目立ちました。平氏である織田信長は土岐氏支流の明智光秀の桔梗の家紋を羨望した(?)とも言われていますが、流石の信長も「織田瓜」の家紋は変えなかった様です。桔梗紋は清和源氏土岐氏が主に用いた家紋であり、その庶流や一族も好んで用いたそうです。更に、土岐氏に連なる一族・庶流・傍流では桔梗を含む家紋を用いている例も多い様です。「組合い角に桔梗」は龍馬の坂本家の家紋です。真偽の程はさておき、坂本家は光秀の娘婿であった明智光春の子、明智太郎五郎を先祖としているから…との伝承も残っているそうです。坂本姓の由来は、本能寺の変以前、明智氏所領であった近江坂本に由来するとも言われます。しかし、坂本の地名は全国どこにもあり、桔梗紋発端の後世の創作だろうとする声も強い様です。龍馬自身も紀貫之の子孫と自称したとされ、墓石にも「坂本龍馬 紀直柔」と名が彫られた様です。龍馬は通称で、姓は坂本、諱は直陰（なおかげ）、後に直柔（なおなり）が本名と伝わっています。尤も、【桔梗紋・坂本姓&amp;#10145;明智】or【土佐&amp;#10145;貫之】では…五十歩百歩と言われてしまいそうです。龍馬・光秀・義経…など、史上没後の生存説が残るのは、それが事実か否かではなく、そこに幾ばくかの願望や残照が含まれているからかもしれません。それから、水色桔梗と呼ばれますが、本当は薄い紫だった…とか？　　　　　　　　　　　　　　　　　水色桔梗　　　　　　　　　　　　組合い角に桔梗　　　　　　　　　　　　　笹龍胆</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:56:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>50号：放課後の豆知識；50…清少納言の「岩手」と「梔子」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141708/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141708/</guid>
      <description>言はぬをも　いふに勝ると知りながら　押しこめたるは　苦しかりけり　　　（源氏物語：末摘花より）言葉にしない事は、言葉にするよりも強い思いがあると知っているが、沈黙は苦しいものです…的な意味の歌です。また鎌倉幕府三代目将軍：源実朝は私家集：金槐和歌集を残しましたが、実朝にも神山の　やました水のわきかへり　言はで物思ふ　我ぞかなしき…という和歌があります。時代を遡れば、壬生忠岑にも以下の様な歌があります。風さむみ　声よわりゆく虫よりも　言はで物思ふ　我ぞかなしき壬生忠岑は古今和歌集選者の1人で、三十六歌仙にも数えられています。これらの歌の「言わないor言葉にしない」&amp;#10145;『言はで』は大和物語の152段に、その由来譚(？)とおぼしき話が確認できます。大和物語は作者(編者)未詳の歌物語の短編集で、「いまそかり」のの多用も特徴の一つとされます。「いまそかり」はラ変動詞：「あり」・「居り」の尊敬語です。奈良の天皇（平城天皇）は陸奥国磐手郡から献上された鷹を気に入り、「磐手（いはて）」と名付け、鷹に慣れた大納言に預けたが、この大納言がその鷹を逃がしてしまい、捜索しても鷹は見付からず、大納言は奏上をためらっていましたが、数日後に天皇に伝えると、天皇は何も言わず無言でした。大納言が重ねて鷹の事を伝えたところ、天皇は「言はで思ふぞ　言ふにまされる」と鷹の名である磐手に掛けて詠じた…とされるのが152段で、岩手県の名称の起源の一つとも言われています。この大和物語の「言はで思ふぞ　言ふにまされる」(言わない事こそが言う事よりも思いは勝る)は下の句だけの記載でしたが、それ故か？上記の様に多くの作歌を生みました。特に有名なのは中宮：定子と清少納言との遣り取りでしょう。清少納言が仕えていたのは66代一条天皇の中宮定子ですが、その父で時の関白：藤原道隆が長徳元年に急逝、次いで叔父の道兼も急死。別の叔父の道長と兄の伊周が威勢を争う中で、長徳2年（996年）に長徳の変が起きます。その結果、定子は自ら鋏を取り落飾：出家しています。清少納言には定子の天敵とも言える道長と通じているという噂が立ち、彼女は定子の傍を離れ、実家に逼塞する様になります。しかし、そんな清少納言のもとへ定子からの手紙が届きました。そこにはたった6文字…「言はで思ふぞ」とだけ書かれた山吹の花びらが入っていたと言います。清少納言はこの6文字が古今和歌六帖の一首を指していると察します。つまり、定子は言葉には出せないが、清少納言の無実を信じている…と言う意味を、この6文字に見出したのでしょう。心には　下行く水のわきかへり　言はで思ふぞ　言ふにまされる『古今和歌六帖』 第5帖-2648 雑思：「詠み人しらず」で…言葉にするよりも、もっと確かな思いを地の底を流れ湧き上がる水の様子に喩えた…そんな歌ではないか？と想われます。また、この際に山吹の花が選ばれたのは【山吹＝黄色＝梔子＝口無し＝寡黙】と掛けて詠まれる定石を踏まえたものではないか？…と言われている様です。以下に三首、例を引きます。山吹の　花色衣　ぬしや誰　問へど　答へず　くちなしにして　　（古今和歌集　素性法師）くちなしの　色とぞみゆる　陸奥の　いはての里の　山吹の花　　（夫木和歌抄　大江匡房）来てみれば　くちなし色に　咲にけり　岩手の里の　山吹の花　　（夫木和歌抄　詠み人知れず)そして…【磐手&amp;#10145;岩手&amp;#10145;陸奥&amp;#10145;みちのく&amp;#10145;信夫の郡&amp;#10145;忍ぶ】であった？…のかもしれません。みちのくの　しのぶ もぢずり　たれ故に　乱れそめにし　我ならなくに　　古今集と小倉百人一首で高名な河原左大臣：源融（みなもとのとおる）の歌です。源融の邸宅：六条の河原の院は源氏物語：光源氏の六条院のモデルとも言われています。【言はで思ふぞ　言ふにまされる】…今頃の、受験日を待つ親心…かくやありなむ、しのぶれど…</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:47:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>49号：放課後の豆知識；49…「大仏」と「その背景」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141707/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141707/</guid>
      <description>かつて大分には瓜生島と呼ばれる島があったと言われています。別府湾奥の陸地に隣接する位置に在ったそうなのですが、一夜にして海中に没したとされている様です。NHKで放映されたジオ・ジャパンでも取り上げられました。宣教師のルイス・フロイスなども言及している様ですが、瓜生島には大きな港もあり、他の宣教師が立ち寄った記録も散見されているそうです。瓜生島は1596年9月4日（文禄5年閏7月12日）の慶長豊後地震により海中に没したとする説が一般的な様です。まんが日本昔ばなしでも「瓜生島とえびすさま 」のタイトル(652話)で瓜生島の説話が紹介された事があります。今昔物語には、これとよく似た山頂の仏塔の話があります。瓜生島海没の真偽は定かではありませんが、慶長豊後地震は確実視されている史実です。また、この地震は連動型とみられ、その前後にも大きな地震の記録が残されています。1596年9月（文禄5年閏7月）に近接した以下の三地震はその連動性を指摘されています。 　　9月1日（閏7月 9日） 慶長伊予地震（慶長伊予国地震）：M7.0？　　9月4日（閏7月12日） 慶長豊後地震（大分地震）：M7.0〜7.8？　　9月5日（閏7月13日） 慶長伏見地震（慶長伏見大地震、文禄の大地震）：M7.0？ご賢察の通り、もしこれら3つの地震が連動型なら、その根源は中央構造線に求められます。中央構造線のズレに伴って、周辺の活断層が原因となった可能性が濃厚と言える訳です。さて、現在の文京区にも大仏と呼ばれる仏像があります。一つは本駒込の吉祥寺(座像6ｍ)に、もう一つは大塚の護国寺(座像2.5ｍ)に、共に釈迦如来像とされています。大仏は奈良・鎌倉に限らず、各地にあります。例えば、京都大仏と言えば、金剛華寺の釈迦如来坐像(7.5ｍ)の事ですが、過去には金剛華寺のある東山に別の大仏がありました。勿論、今は失われています。一つは東福寺の釈迦如来坐像で、15ｍもあったそうですが、1881年(明治14年)12月の大火で焼失しています。因みに、鎌倉大仏は阿弥陀如来坐像で11.4ｍ、奈良の大仏が14.7ｍです。東福寺は『名探偵コナン 迷宮の十字路』でも舞台となった臨済宗東福寺派の大本山です。寺名は奈良の東大寺・興福寺の二大寺から1字ずつを頂いたとされている名刹です。もう一つは東山の方広寺にありました。東大寺大仏と同じ廬舎那仏座像ですが、こちらは19ｍもあった…とされています。方広寺…と聞くと、ピン！とくる方もおられるのではないでしょうか？慶長19年（1614年）に完成した梵鐘の銘文のうち、「国家安康」「君臣豊楽」の句が徳川家康の家と康を分断し、豊臣を君主とし、徳川家を冒&amp;#28678;するものとされ、最終的には大坂の陣による豊臣家の滅亡を招いたとされる…名高い鐘銘事件の現場となった…あの方広寺です。戦国時代末期、松永久秀の焼き討ちで損傷の激しかった東大寺の大仏に代わるものとして、豊臣秀吉が発願した大仏（盧舎那仏）を安置するための寺として創建されたのが方広寺です。造営期間短縮の為、秀吉の大仏は木造(漆膠)で造られた(1595年)と『太閤記』にあります。しかし、この大仏は完成の翌年の文禄5年(1596年)閏7月に発生した上記中の慶長伏見地震により倒壊します。これに際し、秀吉は「自らの身をも守れないのか」と大仏に対し激怒したとされ、不遜な事に、大仏の眉間に矢を放ったと伝えられています。方広寺の大仏は、この後、息子の豊臣秀頼により再建されますが、落慶法要直前に件の方広寺鐘銘事件が起こります。また、1662年6月16日（寛文2年5月1日）の寛文地震（寛文近江・若狭地震）はM7〜7.6の規模で、秀頼の大仏(銅製)はこの寛文地震で破損し、次の三代目は木造での再建となります。しかし、この三代目の大仏も寛政10年（1798年）の7月、大仏殿に雷が落ち、全焼します。その後、天保年間に至って、旧大仏を縮小した肩より上のみの木製の大仏像と仮殿が有志により寄進されたのですが、昭和48年（1973年）3月28日深夜の火災で、この像もまた焼失します。京都市消防局のHPには、この時の方広寺火災事件の写真が掲載されています。https://www.city.kyoto.lg.jp/shobo/page/0000159532.html東京富士美術館(八王子市)の洛中洛外図屏風(狩野派)には、方広寺大仏の姿は描かれていませんが、大仏殿の外観＋「大仏」の文字が確認できます。屏風は江戸初期の作とされています。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:46:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>48号：放課後の豆知識；48…「天災」と「日本史」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141706/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141706/</guid>
      <description>日本史に取材した小説やドラマ・映画などでは取り上げられる例が少ないのですが、歴史上の衆知の出来事の前後にも、日本では大きな天災が発生していた様です。文献上で最初に確認できる日本の地震は『日本書紀』にその記述が残ります。　　599年（推古7） 推古地震：M7？大和国（奈良県）言わずと知れた最初の女性天皇が推古天皇です。推古天皇は即位後間もない推古元年4月に甥の厩戸皇子を皇太子として万機を摂行（593年5月）させた…とされていますから、聖徳太子も自然の成り行きで、上記の推古地震には遭遇していた事になります。また、壬申の乱（672年）で即位した天武天皇の在位中にも多くの天災の記録が残されています。　　679年（天武7）筑紫地震：M6.5 - 7.5？筑紫国（福岡県）『日本書紀』　　684年（天武13）白鳳地震（天武地震）：M8 - 9？白鳳地震は南海トラフの広範囲で地震が発生していた痕跡が確認されており、日本史で最初の津波もこの時に記録されています。『日本書紀』では白鳳地震の約5ヶ月後、信濃国（長野県）で灰が降り草木が枯れたとする記述もあります。これは浅間山、もしくは焼岳（松本市/高山市）や、或いは新潟焼岳（糸魚川市/妙高市）の噴火による降灰とされている様です。奈良の大仏の頁でも触れましたが、聖武天皇の治世下でも歴史的な災厄が起こりました。　　734年（天平6）畿内七道地震：M7？『続日本紀』　　735年（天平7）天然痘大流行…人口の25〜35％？が感染で死亡（〜738年1月頃まで）　　745年（天平17）天平地震：M7.9？岐阜県美濃地方『続日本紀』桓武天皇による平安京(794年：延暦13年)への遷都後にも天災があった様です。　　797年（延暦16）南海トラフ地震？　　800年（延暦19）〜802年（延暦21）延暦大噴火：富士山【蛇足】天然痘の流行で相次いで藤原四子が感染死した737年に生を受けたのが桓武天皇です。　　　　藤原勢力の減衰は、非藤原系の桓武天皇即位の遠因になったと考えられている様です。更に、藤原氏（北家）が台頭、藤原良房や在原業平の頃…866年（貞観8）の応天門の変の前後。　　864年(貞観6)＋867年(貞観9)：阿蘇山噴火　　864年(貞観6)〜866年：富士山大規模噴火…貞観大噴火　　868年（貞観10）播磨国地震：Ｍ7？『日本三代実録』　　869年（貞観11）貞観地震：M8.3〜8.7？陸奥国地大震動、及び貞観津波『日本三代実録』富士の貞観大噴火では、北麓にあった湖：&amp;#21079;の海（せのうみ）の大半が溶岩流で埋まった様で、埋没を免れた西端部が精進湖、東端部は西湖に相当するそうです。この貞観噴火での溶岩流は青木ヶ原溶岩と呼ばれ、今の青木ヶ原樹海はこの溶岩の上に新たに森林が形成されたものです。特徴的なものをピックアップしてみましたが、上記の通り、平安期以降になると文献による確認にも該当する資料が増えてくるのを感じます。なお、この他にも旱魃・冷害・台風などの…資料確認が容易とは言い難い天災地災も日本の生活史からは切り離せません。都市型の災害としては…天然痘・コレラ・麻疹などの伝染病や、大規模火災なども、時代が下って、都市が大規模化するに伴い、その脅威を増していった事も想像に難くありません。ですが、4世紀…或いはソレ以前からの、各種の厄災を潜り抜けた歴史の後に、今があるのもまた事実でしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:46:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>47号：放課後の豆知識；47…「大仏」と「その背景」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141705/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141705/</guid>
      <description>日本三大仏…と言うと、日本の大仏の代表的な三尊を指す名数です。先ずは奈良市は東大寺の奈良の大仏と鎌倉市の高徳院：鎌倉(長谷)の大仏…この二尊への異議・異論は少数派でしょう。ですが、残る一席は時代とともに変遷しており、現代では確定しない方が穏便なのかもしれません。また、鎌倉大仏に関しては、その資料が質・量共に足りておらず、由来など不明瞭なままの様です。よって、今回の主役は奈良の大仏：盧舎那仏像または銅造盧舎那仏坐像と言う名の国宝です。中尊が圧倒的なので、見過ごされ気味ですが、実は三尊形式の配置です。脇侍（きょうじ）は、左脇侍（向かって右）が如意輪観音、右脇侍（向かって左）が虚空蔵菩薩と呼ばれているそうです。廬舎那仏の脇侍に観音像と虚空蔵菩薩を配すのはとても珍しいケースの様です。　740年　　聖武天皇、廬舎那仏の造立を発願　743年　　盧舎那仏造立の詔　745年　　大仏造立開始：現在の東大寺の地にて　752年　　大仏開眼供養（4月9日）…鍍金（金メッキ）・光背など細部、及び大仏殿は未完成聖武天皇が開眼供養を急いだ理由には諸説がある様ですが、752年は日本への仏教伝来の年…『日本書紀』での欽明天皇13年（西暦552年）から数えて200年目の節目だった事からとする説への支持が多い様です。また、旧暦の4月8日は釈迦の生誕日（灌仏会：花まつり）との伝承があり、それが翌日に延びたのは、天候の為とも、聖武太上天皇もしくは光明皇太后または孝謙天皇の体調面から？とも言われます。また、大仏殿（金堂）の完成は758年の事でした。　724年　聖武天皇即位（24歳）　729年　長屋王の変　734年　畿内七道（諸国）大地震 - M7？（生駒断層直下型）　735年　天然痘大流行…死者多数（〜738年1月頃まで）　737年　藤原不比等の息子：藤原四子（武智麻呂・房前・宇合・麻呂）全員が天然痘感染で死去　　　　　　諸国に造仏・写経、及び丈六釈迦三尊像造立を命じる　740年　藤原広嗣の乱　741年　国分寺建立の詔　743年　墾田永年私財法　745年　天平地震 - M7.9？（岐阜県美濃地方・・養老断層？）　749年　聖武天皇譲位・・太政天皇となる上段と下段の年表を併せただけでも、多事多難な治世です。更に聖武天皇は740年の広嗣の乱の最中に美濃へ行幸、そのまま平城京へ帰京せずに、恭仁京（京都府）へ遷都、更に744年に難波京、745年の紫香楽京への遷都を経て、同年745年に平城京に戻る…様な具合でした。僅か5年の間に奈良&amp;#10145;京都&amp;#10145;大阪&amp;#10145;滋賀&amp;#10145;奈良の順で皇宮が移転した訳です。他に、遣唐使1回＋遣新羅使5回に加え、727年に渤海の初来邦、739年に二回目の渤海使の来朝。上記二度の渤海使への送使としての遣渤海使の派遣。更に724年：藤原宇合＋737年：藤原麻呂の東北遠征など…単に国内有事に留まらず、聖武天皇の治世は外交も軍事も盛り沢山でした。遣使（唐/新羅/渤海）・反乱・東北遠征・国分寺・国分尼寺・大仏・遷都・地震・天然痘…政策の基礎となる税収は幾らあっても足らない状態でしたが、735年〜738年にかけての天平天然痘大流行では推計によれば、当時の日本の総人口の25〜35％が感染により死亡したとされ、藤原四子だけでなく、朝廷中枢部も大半が罹患→死亡した様です。生産人口の激減に伴い、税収も大幅に減ったそうです。当時、既に聖武天皇の治世以前から、班田収授法は機能的にも法制的にも満足な状態からは遠く、長屋王による722年：百万町歩開墾計画＋723年：三世一身法も決定打とはなっていませんでした。743年の墾田永年私財法はパンデミック＋土地・租税制度の不備＋税収不足などが複合的に絡み合って発布されたものと言えそうです。同様に、鎮護国家の仏教も時の世情の必然だったのでしょう。信仰は世相を映す鏡とも言われますが…天平時代は、その具象が大仏だったのかもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:45:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>46号：放課後の豆知識；46…「江戸」と「大火」と「五橋」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141704/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141704/</guid>
      <description>江戸時代、今の隅田川には５つの橋がありました。千住大橋（1594年）・両国橋（1661年）・新大橋（1694）・永代橋（1698）・吾妻橋（1774）の順に架橋された様です。年代から観ると、千住大橋は江戸時代以前に作られた訳ですが、1590年：徳川家康の江戸入府の後であり、架橋を指示したのも家康と言われていますので、広義で江戸の橋に含めてもOKでしょう。安藤(歌川)広重最晩年の作に『名所江戸百景』があります。生前には僅かに完成を見ず、二代目広重の補筆により刊行に至ったと言われます。「百景」のタイトルですが、全119枚から成る浮世絵の大作で、後世の欧州印象派にも多大な影響を与えたとされています。デフォルメ・遠近術・鳥瞰などの画法を差し引いても、当時の江戸の様子を窺う資料です。「永代橋佃しま」は置くとしても、「吾妻橋金龍山遠望」、有名な「大はしあたけの夕立」、「両国橋大川ばた」、「駒形堂吾嬬橋」、「両国花火」、「千住の大はし」…には、それぞれの江戸五橋が描かれています。「大はし」は新大橋。「吾妻」と「吾嬬」の混在は…吾妻橋を雷門側から渡ると、向島側にある「吾嬬神社」への参拝に便利だったからと言われます。隅田川に限らず、日本では近世末まで大河への架橋には消極的でした。軍事的な防衛がその理由と説明される事が多いのですが、背面には技術的な架橋の裏付けの無かった事が挙げられている様です。しかし、そこに大きな一石を投じたのが明暦の大火でした。明暦の大火（1657年3月2日）は、明和の大火（1772.4.1）・文化の大火（1806.4.22）と並び、江戸三大大火に数えられます。明暦の大火における被害は延焼面積及び死者が共に江戸期最大であるとされています。江戸期最悪の火災で、別名：振袖火事と呼ばれます。江戸市街地の大半が焼失。江戸城の天守も焼け、以降再建される事はありませんでした。火災に追われ逃げ場を失った多くの人々が隅田川で亡くなりました。その為、両国橋や、その後の新大橋、更に永代橋が架橋される理由の一つともなりました。隅田川への架橋は深川地区に代表される隅田川東岸の開発・埋め立て・移住を促し、1686年（貞享3年）には武蔵国と下総国の国境が変更され、深川・本所などの隅田川の東岸地域が武蔵国に編入されました。　初雪や　かけかかりたる　橋の上　　松尾芭蕉新大橋の架橋途上の様子を詠んだ芭蕉の句です。深川：芭蕉庵での詠句でしょうか。また、元禄15年12月14日、本所：吉良邸（現：墨田区両国）に討ち入りを果たした赤穂浪士は上野介の首級を掲げて、永代橋を渡り、芝：泉岳寺へと向かったそうです。当時の永代橋上からの見晴らしは「西に富士、北に筑波、南に箱根、東に安房上総」と称される程でした。架橋の他にも明暦の大火後には幕府による江戸の再開発が行われ、火除地が設けられ、今も地名に残る道路の拡張も行われました。両国広小路や上野広小路がその名残です。吉祥寺や下連雀などは市街火災を避け、郊外や近郊に開かれた移住地とされています。名所江戸百景にも「筋違内八ツ小路」では火除地や火除土手が確認でき、「下谷廣小路」は文字通り道路拡幅による延焼防止策でしょうか。しかし、元禄に至ると火除地や広小路はまた別の性格を示す様になります。それまでの火災避難場所としての、或いは延焼防止帯としての火除地・広小路の役割りが変化していきます。防火体制の整備や江戸市街の共同体の成熟により、防火・避難先よりも、土地の有効活用としての遊興的な広場としての性格が強くなり、時代と共に歓楽地としての進展を見せるようになっていきました。火除地や広小路などでは歌舞伎や相撲なども行われた様で、花見・納涼・月見・花火見物などで賑わい、その周辺にも来客を見込んだ飲食店・屋台などが増え、江戸風文化が醸成される土壌となった様です。他にも市場や祭礼の場となったり、様々な発展・適応を示した様です。大火災で転んでも、ただは起きなかった訳ですね。1856年から刊行された『名所江戸百景』にしても、その前年の1855年11月11日に江戸は安政江戸大地震での被害を受けており、震災からの復興を祈念した作品でもあった…とも言われます。確かに、多版刷り多色彩の画面からは被災直後の様子は見受けられません。開国・攘夷でも揺れていた…幕末の不安定な世情へのアンチテーゼだったかもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:44:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>45号：放課後の豆知識；45…「天神様」と「相撲」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141703/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141703/</guid>
      <description>天神様…と言えば、菅原道真ですが、元々の天神は天津神で、高天ヶ原の神々の総称でした。道真は没後に天満大自在天神という神格で祀られた事から、天神様＝菅原道真になった様です。道真は昌泰4（901）年正月に従二位に進むも、讒言により同年1月25日に大宰員外帥へと左遷…有名な「時平の讒言」による昌泰の変です。道真の長男：高視を初め、子供4人も流刑となりました。しかし、藤原時平と道真の関係は資料を見る限りでは…詩歌や贈り物を交わす間柄でもあったらしく、時平は文章家としての道真を高く評価していた様なのです。昌泰の変の内実は現在でも研究の対象ですが、新興の道真に対して反感を持っていた多くの体制側貴族層の圧力や総意が無ければ、履行し難い政変であった事は推測できそうです。藤原時平は909年：39歳で他界、9歳若年の実弟：忠平が北家を継ぎます。左遷以前の道真には時平・忠平兄弟やその父：基経との交流も確認されており、藤原北家と菅原家は良好な関係性を保っていたと言えそうです。ただ、道長・頼通親子の後代に比べ、良房・基経・時平と連なる頃の藤原氏は他氏排斥の只中であり、おそらく昌泰の変もその一環として捉えるべきなのでしょう。上記の様に、時平は昌泰の変の8年後に急死しますが、時平主導による醍醐天皇の治世は後世、延喜の治として高い評価を受けています。その時平他界の前年、道真の弟子であった藤原菅根が病没しています。菅根は昌泰の変の当時、蔵人頭でありながら、道真弁護に参内した宇多上皇を醍醐天皇に取り次がなかった事で歴史に名を遺した人物です。更に、913年には右大臣源光が遊猟中に泥沼で溺死。923年に醍醐天皇の東宮の保明親王が薨去。930年には清涼殿落雷事件、同じく930年の醍醐天皇崩御など…道真の怨霊に因る…とされる(？)不幸な事件は続きます。清涼殿落雷事件により道真の怨霊は雷と結び付けられ、朝廷は火雷神が祀られていた北野寺の寺内社：北野神社に道真を祀り、太宰府の安楽寺の道真の廟も安楽寺天満宮に改修されました。この流れ…或いは、道真本人には不本意な展開だったかもしれません。紫式部に意見を求めたら、「おのが心の鬼にやはあらぬ」…とでも言われてしまいそうです。いずれにしても、紫式部の頃には神格化も更に進み、怨霊の側面は薄れ、同時代の栄花物語にも雪冤を願って太宰府天神を参詣する場面が描かれるなど、冤罪を晴らす神としての信仰も窺えます。江戸期には菅原伝授手習鑑などが大当りとなり、明治期には五圓札の肖像にも採用されるなど…道真の神化は時を追って進行しました。しかし、「学問の…」の形容は菅原の家に因む様です。上段までは昌泰の変から時代を下った訳ですが、以降は道真の頃から些か時代を遡ってみます。菅原氏の前身は野見宿禰を家祖とする土師氏とされます。古代、葬送を職掌していた氏族の様です。781年に土師古人が改姓を申し出て以降、菅原を称する様になったそうです。菅原の名は大和国の菅原邑に由来しています。 一説には奈良から大阪に至る辺りの奈良県西部とされている様です。古人は儒学を学び、桓武天皇の侍読となり、その子の清公・孫の是喜も儒学を修め、文章博士を勤めました。清公は菅家廊下と呼ばれる私塾を開き、多くの門人が集まり、紀伝道（文章道）を家業としました。菅原の4代目：古人の曾孫が道真です。昌泰の変後の903年に道真は大宰府で没しますが、906年には道真の嫡子：高視は赦免され、大学頭に復帰。高視の子孫も受領や大学頭などに就いた様です。受領の帰京場面から始まる更級日記の作者である菅原孝標女も道真の後裔の1人です。土師氏（菅原氏・大江氏・秋篠氏）の始祖とされる野見宿禰は、垂仁天皇の命により当麻蹴速と角力をとるために出雲国より召され、蹴速と競り合った末に、その腰を踏み折って勝ち、褒賞として当麻の地…現在の奈良県葛城市當麻付近を与えられ、垂仁天皇に仕えた…のが相撲の始まりを物語る伝承です。垂仁天皇の皇后の葬儀の際、従来の殉死に代わる埴輪の制を考案した事で、土師臣の姓が与えられ、それ故、野見の後裔である土師氏は代々皇室の葬儀を司る役目を担ったとする由来譚が残っています。埴輪の案出に関しては些か疑問も残る様ですが、野見の名は古墳造営に際しての適地選定作業からとも考えられており、角力の伝承も土木作業からの類推によるのではないか？とも言われています。角力…相撲に関しては、土師氏&amp;#10145;菅原氏&amp;#10145;五条家は野見宿禰の子孫である事から相撲司の家となりました。また、野見宿禰神社（墨田区亀沢2-8）は両国国技館に近く、日本相撲協会が管理しています。蛇足ですが、神社の1つ西側の区画の墨田区亀沢2-7は北斎生誕地として北斎美術館が建っています。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:44:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>44号：放課後の豆知識；44…【江戸】と【東京】の規模</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141702/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141702/</guid>
      <description>現代の東京・・・特に23区を例に採ると、北は板橋区・北区・足立区、東は葛飾区・江戸川区、南が大田区・世田谷区で、西が杉並区・練馬区・・・が範囲と言えるかもしれません。東京の区部は面積で言えば、東京都全体の約28.6％で3割に欠けますが、人口は約69％で、7割近くになります。とは言っても、それは最近の事で、江戸時代でも初期の頃の同地はもっと狭い範囲でした。例えば、江東区の深川の地名はこの地を開発・埋め立てした深川八郎右衛門に由来します。また、中央区の築地もその名の通り埋立地です。江戸時代の1657(明暦3)年の明暦の大火の際に焼失した浅草の西本願寺(今の築地本願寺)の代替地として、佃島の住人によって造成されました。以前の豆知識でも触れましたが、隅田川の東日本橋⇔両国に架かる橋は両国橋ですが、ここで言う両国とは武蔵国と下総国の事で、江戸初期の隅田川東岸は江戸や武蔵国ではありませんでした。武蔵と下総の国境が変更され、武蔵国に編入されたのは1686年の事・・・5代将軍：綱吉の頃です。　武蔵の国と下総の国との中に いと大きなる河あり　それをすみだ河と いふ…伊勢物語：東下りさて、海浜・河川部から陸路に視点を移すと・・・江戸：日本橋は五街道の起点でした。五街道の各宿場には伝馬の常備を義務付け、道を拡幅、宿場を整備、一里塚を設け、砂利や砂を敷いて路面を固めたり、松並木を植えるなどの施策が行われました。家康の指示による交通手段の整備ですが、五街道が正式名称となったのは8代：吉宗の頃と言われています。東海道(1624年)・日光街道(1636年)・奥州街道(1646年)・中山道(1694年)・甲州街道(1772年)・・・（ ）の中の西暦は各街道が完成したと言われている年度になります。また、五街道とは言いますが、日光街道と奥州街道は起点の日本橋から分岐点の宇都宮までの17の宿場が重複しており、宇都宮&amp;#10145;日光までは残り4宿を数えるだけです。その結果、江戸に入る前の各街道には最後の宿場が計4つ存在した事になります。これらを総称して江戸四宿と呼びます。逆に言えば、江戸日本橋を発ってから最も近い各街道最初の宿場町の事です。日光・奥州街道は千住宿・・・現在の南千住・北千住付近：隅田川の両岸で、水戸街道との分岐点東海道は品川宿・・・中世以来の品川湊に近く、四宿でも別格の規模で、目黒川河口付近一帯中山道が板橋宿・・・北から上宿・仲宿・平尾宿(現在の板橋付近)と連なる三つの宿場の総称甲州街道の内藤新宿（四谷新宿）・・・現在の四谷4丁目交差点〜新宿3丁目交差点付近一帯上記が江戸四宿です。お解りの様に、四宿共に現在の23区内ですが、ザックリ言うとこれら四宿の内側が当時の江戸の範囲となる訳です。23区では千代田・中央・港・文京・台東＋新宿区東側・・・程度の地域です。江戸時代・享保年間以降の江戸府内の人口は70万〜110万程度の範囲内で推移していた・・・と聞いたことがあります。千代田・中央・港・文京・台東＋新宿区東側の最近の人口も110万人前後の様ですので、人口密度的には今と近い感覚があったのかもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>42号：放課後の豆知識；42…「桜」と「ハナミズキ」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141701/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141701/</guid>
      <description>選び方・数え方にもよる様ですが、街路樹を本数の多い方から上位5種を挙げると、ほぼほぼ…イチョウ・サクラ・ケヤキ・ハナミズキ・トウカエデと、なる様です。地域や気候・植生によっても序列・順序は変わる様ですが、この5種の街路樹の中で、或る程度その起点を求め易いのはタイトルのサクラとハナミズキ…と言えるでしょう。一般的に桜と言った場合、観賞用や街路樹用のサクラの代表種としてはソメイヨシノを指す様です。この桜は江戸北部の駒込染井村に集落を作っていた造園師や植木職人達により江戸期〜明治にかけて育成された…とするのが通説となっています。当時の染井村は植物園状態だったそうです。DNAマーカーを用いた研究では、各地から収集されたソメイヨシノが同一クローンであることが確認されているそうです。各地にあるソメイヨシノは全て人手での接ぎ木や挿し木で増やしたものです。気象庁が沖縄県以東、札幌以西の各地のサクラの開花・満開を判断する「標本木」としているのも理に適っている訳です。そして、サクラとハナミズキには浅からぬ…米日友好の逸話があります。残念ながら、現物を観たことは無いのですが、都立園芸高等学校(東京都世田谷区深沢5-38-1 )　には日本に最初に贈られたハナミズキの最後の１樹が残されているそうです。最初のハナミズキは60本で、うち40本が白色の苗木・20本が桃色の苗木でした。園芸高校のハナミズキはこの60本の中の一つだそうです。解説では40本のうちの1本となっているので、白のハナミズキかもしれません。ハナミズキは北アメリカ原産で、合衆国東海岸からミシシッピ川あたりまで自生しているそうです。日本の桜前線の様に、開花を南部から日を追って報じられる事もあるとか？…ハナミズキ前線？米国の第27代大統領：タフトによって、前記のハナミズキが日本…主に東京へ贈られた事には、その前段があります。【全米桜祭り】はご存じでしょうか。ワシントンD.C.で毎年3月最後の土曜日：ファミリーデーから二週間に渡り催される大規模な祝祭です。1912年3月27日に時の東京市長の尾崎行雄からワシントンに桜が贈られた事を記念して行わる様になりました。全米桜祭り【National Cherry Blossom Festival】の発端となった桜の米国への寄贈は尾崎行雄の主導で行われました。きっかけは、先の日露戦争の講和に助力してもらったアメリカへの謝意を考えていた尾崎の所へ、高峰譲吉博士と駐ニューヨーク日本総領事：水野幸吉から桜寄贈の話が持ち込まれた事でした。高峰博士はタカジアスターゼやアドレナリンの発見で著名な化学者です。高峰・水野両氏から尾崎市長にもたらされた寄贈案でしたが、桜の米国への植樹を最初に考えたのは…ナショナルジオグラフィック協会初の女性理事だったエリザ・シドモアでした。彼女は初の日本旅行から米国に帰国した後、埋め立てが行われていたポトマック川河畔沿いに桜の植樹を提案しました。この提案自体は却下されるのですが、シドモアはこの活動を継続していました。高峰博士は当時のファーストレディ：ヘレン・ヘロン・タフトに対して、東京の尾崎から2000本の桜を寄贈する計画がある事を伝え、水野は東京の名で桜を贈ることを提案し、結果…2000本の桜は1910年1月6日にワシントンD.C.に到着したのですが、これらの桜が昆虫や線形動物に寄生・汚染されている事が米国農務省の検疫調査で判明し、第一次の寄贈は全て焼却処分となりました。この教訓を踏まえて、1912年に再度、東京からワシントンに3020本の桜の苗木が贈られました。1915年に米国から贈られたハナミズキはこの桜への返礼でした。この時のハナミズキ：60本は日比谷公園・小石川植物園などに植えられたそうです。都立園芸高校に教育財産として最後のハナミズキが残されているのは…1912年にワシントンに寄贈されたサクラの苗木造りを担った一人である熊谷八十三氏が都立園芸高校の初代校長であった事から植樹された様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>41号：放課後の豆知識；41…割と？身近な【本邦初】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141700/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141700/</guid>
      <description>その6日本初の野球場が新橋にあったのはご存じでしょうか。【日本初＋新橋】…と言えば、最初に思い出すのは鉄道ですが、日本での野球場と鉄道には関連があります。「日本の野球の祖」と呼ばれる平岡&amp;#20958;(ﾋﾗｵｶ ﾋﾛｼ)は1871(明治4)年に16歳で米国に留学。米国公使として赴任する森有礼に伴われサンフランシスコに到着すると、機関車に衝撃を受け、機関車両製造技術を学びました。その後、語学力を買われ岩倉使節団で通訳の1人となった際、木戸孝允・伊藤博文の面識を得たと言われます。後年、森有礼も初代の文部大臣となりました。平岡は米国留学時に機関車両・機械類製造技術及び野球を修得、1876(明治9)年に帰国。帰国後は伊藤博文の紹介で工部省鉄道局に入局します。当時の工部省の官舎は新橋でした。帰国時、野球道具も日本に初めて持ち帰った平岡は鉄道局の工場仲間や学生達を集めて、日本で初めての野球チーム「新橋アスレチック倶楽部」を結成すると、同1878（明治11）年には新橋停車場構内に日本初の仮運動場もつくりました。それから4年後の1882(明治15)年には野球場を新設し、これを「保健場」と命名したのですが、これが本邦初の野球場とされています。5年後の1887(明治20)年、平岡の新橋鉄道局辞職に伴い、新橋アスレチック倶楽部も解散となり、野球場も鉄道用地となった(戻った？)そうです。ここで少々、米国のスポーツ用品メーカー：スポルディング（SPALDING）について触れておきます。1876年にアルバート・グッドウィル・スポルディング氏により創立されました。彼はMajor_Leagueの投手であり、後に監督も務めました。レギュラー投手だった彼は1871年〜1875年の5年で205勝の勝ち星を挙げ、打率も3割を超える成績を残している…驚異的な数字のプレイヤーでした。1878年、スポルディングはスポーツ用品メーカーの仕事に専念する為、28歳で野球選手を引退。草創期の各種球技に様々な影響を与えました。1877年頃に捕球グラブの使用を広め、公式戦で使用されるボールの標準化にも努めたそうです。1880(明治13)年、そんなスポルディング氏に日本から写真が届きます。米国留学期に親交のあった平岡から送られたその写真にはユニフォーム姿で整列した新橋アスレチック倶楽部のメンバーが写っていたそうです。スポルディングはこれを米国の新聞紙上に紹介、平岡へは野球用具一揃いを何組かを発送したとの事です。当時でも500ドル〜600ドルと高価だったらしいのですが、無償提供だったそうです。日本野球への顕著な貢献を称え、平岡は1959(昭和34)年に第一号での野球殿堂入りとなります。また、平岡は日本で初めてカーブを投げた人…とも言われています。その7：始球式日本初の始球式は1908（明治41）年11月22日の大リーグ選抜(？)チームと早稲田大学野球部の試合に先立つ始球式での大隈重信の投球とされています。球はストライクゾーンを大きく逸れるのですが、大隈の投球をボール球として見逃してはならない…そう考えた早稲田大学の1番打者・山脇正治は故意に空振りをしてストライクにしました。この事から、投球がボール球でも絶好球でも空振りをする慣例が始まったとされています。応援曲の本邦初例でも触れましたが、早慶の野球部は日本野球の創成・発展に大きく寄与した事から、日本野球のルーツ校的存在とされています。日本の野球草創期には未だプロ野球は無く、大学野球が大人気でしたが、本格的な野球場は少なく、早大の安部球場(戸塚球場)と慶大の三田綱町野球場は東京の代表的な野球場でした。早稲田大学では1901（明治34）年に野球部が結成され、翌1902年10月、戸塚球場を開設しました。球場開設に際しては、日本の国際化には野球の発展が必要として早大初代野球部長の安部磯雄が大隈重信を説得したとする逸話が残されています。戸塚球場は日本初の照明を設置し、ナイターも行われました。後に安部球場と改称。1987年末閉鎖。安部球場のあった場所は現在では早稲田大学総合学術情報センターとなっています。投手役に敬意を表し、投球がボール球でも絶好球であっても必ずスイングする…この安部球場発祥の始球式は今では国内だけでなく、アジア各国や米国でもこの方式で実施する例が出てきている様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:42:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>40号：放課後の豆知識；40…割と？身近な【本邦初】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141699/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141699/</guid>
      <description>その4マーチ：チャンステーマ：応援曲このカテゴリーは広義では応援歌に含まれるものですが、強いて応援曲と言う場合には主に歌詞が無い(or少ない)楽器演奏主体の場合、または若干のコールのみの曲を指します。音楽用語としてのマーチ(行進曲)とは運用が異なる点から、チャンステーマとも呼ばれます。連続テレビ小説「エール」でも取り上げられましたが、1927(昭和2)年の秋季リーグ戦時の慶應義塾大学の『若き血』に応援歌では後塵を拝した早稲田大学でしたが、1931（昭和6）年の春季リーグ戦時には応援歌『紺碧の空』(作詞：住治男・作曲：古関裕而)で反攻に転じました。しかし、応援曲では慶應よりも早い披露となりました…とは言っても、戦後・オリンピック後です。『コンバットマーチ』は、1965年に早稲田大学応援部吹奏楽団によって作曲された応援曲です。早稲田に対して慶應応援指導部(リーダー部・吹奏楽団・チアリーディング部)の発表したのが1966年の『ダッシュKEIO』です。現在ではスポーツの応援や観戦でチャンスにマーチ的な音楽を演奏する習慣は一般的ですが、早慶の応援合戦が今に至る応援・観戦の始まりだった様です。従来は応援歌や拍手・かけ声などで構成され、吹奏楽が脇役でしかなかった野球の応援に、吹奏楽をメインとする応援曲として初めて登場したとされているのが『コンバットマーチ』です。その5弥生土器…以前は弥生式土器と、「式」が挿入されていました。「式」が外されたのは1975年〜とされています。1884（明治17）年3月に東京府本郷区向ヶ岡弥生町の向ヶ岡貝塚で初めて発見されたそうです。現在の住居表示では文京区弥生で、東京大学の敷地内です。発掘後、戦前の諸事情で向ヶ丘貝塚の正確な位置については不明になってしまいましたが、東京大学文学部考古学研究室により本郷キャンパスの一角…浅野地区：工学部9号館の近くで遺構の一部が確認され、その周辺であることがほぼ確定的となりました。東大生では「浅野キャンパス(地区）」の名称を使うのは少数派の様ですが、この名は明治期に浅野侯爵邸が同地にあった事が由来です。この場合の浅野は江戸期の広島藩浅野家の事です。遡ると…豊臣政権五奉行の一人：浅野長政に至ります。有名なのは、分家の赤穂浅野家です。東大：浅野キャンパス(地区）は江戸期には水戸藩(徳川御三家の一つ)の中屋敷でした。現在の「向丘」や「弥生」の地名も水戸藩主で最後の将軍：慶喜の実父である徳川斉昭に由来します。因みに…水戸藩の下屋敷は今の隅田公園、上屋敷が小石川後楽園となっています。また、東大本部の本郷キャンパスは加賀藩(前田家)の上屋敷だった所で、東大赤門は11代将軍徳川家斉の第21女・溶姫が第13代藩主前田斉泰に輿入れする際に建造された御守殿門です。表門の黒色に対し、丹塗りのため赤門と呼ばれました。現存唯一の御守殿門が東大赤門です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:41:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>38号：放課後の豆知識；39…割と？身近な【本邦初】</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141698/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141698/</guid>
      <description>その1護国寺を仁王門から境内に入ると、正面奥に石段と不老門（中門）、右手に富士塚の鳥居等が見えます。その脇に「私立獣醫學校発祥之地」の石碑があります。日本最初の獣医養成機関として 1881(明治14)年に「私立獣医学校」が開設された足跡を語るものです。富国強兵政策下の当時、陸軍の獣医師9名により、護国寺内で17名の生徒への教育が始まった様ですが、境内での解剖実習などが問題となり、間もなく茗荷谷に移転…その後も紆余曲折を経る事になります。戦後の学制改革時に1949(昭和24)年に「日本獣医畜産大学」となるのですが、経済的な理由から1951(昭和26)〜52年にかけて一部は日本大学農学部と合併し、「日本大学農獣医学部」となりました。また、他の一部は日本医科大学と合併後も「日本獣医畜産大学」を存続、2006(平成18)年に「日本獣医生命科学大学」と改称し、今に至っています。その2日本の学校給食の起源は、1892（明治25）年に山形の忠愛小学校で無料の食事を配った事が本邦初例とされています。おにぎりと漬物だけという簡素なものながら、当時の日本では当たり前の昼食だった様です。1872(明治5)年の学制発布により全国で小学校が置かれる様になる訳ですが、 家庭困窮が主因で小学校へも通えない子弟も多かった様です。当初、山形県の就学率は50%未満でした。そこで鶴岡の寺院は宗派をこえ、1889(明治22)年に大督寺本堂の一部に【私立各宗協同忠愛小学簡易科学校】を開設しました。1892（明治25）年、明治新政府はそれまでの簡易小学校を廃止し、尋常小学校に代える様に指示した為、私立忠愛学校も明治25年度から尋常小学校になりました。それまでは午前中授業だった忠愛小学校でも午後の授業が始まり、昼食が必要となりました。しかし、弁当を持参できない困窮家庭の生徒も多く、無償でのおにぎり支給となったそうです。最初の給食は…皆が共に生きるためには何を為すべきか？…と言う山形県鶴岡の郡内各寺院の住職の合意に基づく慈善事業・社会篤志の一環だったのです。その3校歌：東京女子師範学校（現・お茶の水女子大学）の【みがかずば】は1875年（明治8年）に作られました。お茶の水女子大学の前身である東京女子師範学校の開校にあたり、明治天皇の皇后（昭憲皇太后）から1875年12月に御歌が下賜されました。明治11（1878）年10月に式部寮雅楽課二等伶人東儀季煕による壹越調律旋の譜が付されたそうです。後の明治29（1896）年、高等師範学校に依頼して御歌の撰譜をし、西洋風の旋律に改められた…模様です。今も、お茶の水女子大学及び附属学校の校歌となっています。　みがかずば　玉もかがみも　なにかせん　学びの道も　かくこそありけれ世界で最も短い国歌とされている【君が代】も和歌を初出としています。10世紀初頭の最初の勅撰和歌集である『古今和歌集』の「読人知らず」の和歌が歌詞となっています。1880年（明治13年）に宮内省雅楽課が旋律を付け、更にそれをドイツ人の音楽教師フランツ・エッケルトが西洋和声により編曲した…そうですが、実は正式に日本の国歌として認められたのは1999（平成11）年の「国旗及び国歌に関する法律」によるもので、この時点で初めて法的な根拠を得る事となった様です。『古今和歌集』巻七「賀歌」巻頭歌　わが君は　千代に八千代に　さざれ石の　いはほとなりて　苔のむすまで　（読人知らず）</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 21:40:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>38号：放課後の豆知識；38…「流星」と「彗星」：その</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141694/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141694/</guid>
      <description>三密回避の為、会食や帰省も儘なりませんが、長梅雨も明けた東京では星空を眺めるのも悪くないかもしれません。幸いと言っては毎年の現象の一つなのですが、例年8月の10日〜15日頃はペルセウス座流星群の時期になります。今年は12日の22〜27時頃が極大期では？…と予想されている様です。しかし、天文初心者がペルセウス座を見付けるのは容易ではありません。ペルセウス座には一等星が無く、二等星が2つで、その内の1つは変光星で約3日弱で恒星の見掛けの明るさが変わります。有名な食変光星：アルゴルなのですが、ペルセウス座は天の川に見掛けが位置する星座なので、二等星ではやはり見付け難いのが実情です。ご存じの様に、北天の星座：約21個は…時計の針とは逆に北極星を周回する星座達です。ペルセウス座の隣には、ペルセウス座を引っ張る様に、北極星を巡る星座があります…W型のカシオペヤ座です。ペルセウス座と同じく天の川に浸る星座です。この時期の夜半前のカシオペヤ座とそれに続くペルセウス座は北北東の地平線付近から北東の夜空を駆け上がっていく途中ですので、角度も時刻も見頃ではある様です。欲を言えば、天の川がソレと判る程度には街の照明が少ない状況が欲しい所です。おそらく…視認できる流星の数も変わってくるのではないかと想われます。流星は微小な天体や星間の浮遊物が引力に引かれて地球の大気圏に突入した際に、上層大気の分子と衝突してプラズマ化したガスが発光する現象です。大気の抵抗や摩擦が原因で発火して光っている訳ではない…と言うのが昨今の理解の様です。流星群や流星雨は流星が頻度高く観察される状態ですが、これは主に彗星の置き土産…とされています。彗星の通った後やその軌道の周囲には、その彗星の名残の様な流星の素となる物質が細い帯状に残されており、これをダストトレイルと呼ぶ様ですが、この帯状の空間を地球が横切ったり、近くをかすめた際に、地球の引力にひかれて母天体である彗星の残滓が幾つも観測されるのが流星群です。従って、素となる彗星の軌道に残された彗星からの放出物が少ない場合は必然的に流星計測数も減る事になります。ペルセウス座流星群・しし座流星群・しぶんぎ座流星群は三大流星群と呼ばれていますが、それらは流星群の放射点が見掛け上では当該の各星座にあるだけで、各星座とは本来は無関係な流星群です。ペルセウス座流星群・・母天体はスイフト・タットル彗星しし座流星群・・母天体は小惑星・ファエトンらしいしぶんぎ座流星群・・母天体はヘール・ボップ彗星などまた、世間では話題としてあまりピックアップされませんでしたが、つい先だっても大きな彗星が発見され、地球の近傍を通過して行きました。ネオワイズ彗星です。ネオワイズ彗星【C/2020 F3】は2020年の大彗星と言われますが、NEOWISE彗星という名称の彗星は複数発見されているため、C/2020 F3 を付けて呼称する様です。【C/2020 F3】は2020年3月27日、アメリカ航空宇宙局（NASA）が2009年に打ち上げた赤外線観測衛星：NEOWISEによる観測から発見された彗星だそうです。2020年7月23日には地球に約0.7AUにまで接近しました。また、観測時の最大光度は6月末には0&amp;#12316;1等級程度にまで明るくなり、一等星と同レベルだったそうです。核の直径は約5 kmほどと推定されており、長周期彗星としては巨大な核を持つ様です。しかし、残念ながら世情の課題と長雨で殆ど話題にはなりませんでした。沖縄以南や東北北部以北での写真が多いのですが、中には【ナトリウムの尾】まで写っている写真もありました。二股尾の彗星は個人的にはヘール・ボップ彗星以来です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:24:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>37号：放課後の豆知識；37…【得手】⇔【苦手】 </title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141693/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141693/</guid>
      <description>かつての家庭教師系の仕事をしていた頃の或る生徒の例からです。当初のリクエストは『理科が苦手』との事でしたので、週1回でS塾のフォローが始まりました。が、指導する端から身に付く感触で、どこが苦手なのか？…さっぱり判りませんでした。指導開始から間も無く、理数系の指導に加え、国社系のフォローの要望も頂き、入試まで週2回の指導になりました。サンデー・ショックの年で、結果は浦明⇒立女⇒雙葉⇒中等部と連勝し、慶應に進路を決めた…と、記憶しています。こんなに成績優秀なのに、何故？理科が苦手だったのか…が疑問で、指導が始まって暫く経った頃、生徒本人に訊ねた事がありました。答えは呆れたシンプルさで、S塾の『理科の先生が嫌い だったから』…でした。素地が優良でも、授業中に理科講師の顔を見ない様にしていたから、知識・技術の理解・定着にムラが出たのでしょう。これは笑い話で済む昔語りかもしれませんが、もしも…あのタイミングで誰かが彼女の理科の補填を行っていなければ、その後は？…と考えると、そうそう笑ってばかりもいられません。得手苦手は瑣末な事でも分岐し、その発端を潰す事が出来れば、その後の展開が変わる事もあります。彼女のケースでは両親が彼女の可能性を信じ(期待し)、家庭教師に相談した事で、その後の選択肢の幅を削らずに済みました。難関中学への連続合格は生徒自身のスーパー・ゴールだった訳ですが、絶妙なパスを出した親側からのファイン・アシストがあればこそです。目の前の現状を是とせず、不振の発端を発掘⇒修正する事で、より大きな成果をあげる生徒には、彼女の前後にも毎年の様に出逢って来ました。その根底には家庭側の理解があった訳です。他方、期待や干渉が過多で潰れて行くケースも見て来ました。最初から見切りを付けて、否定や強制ばかり…なんて事例もありました。それらの場合の多くでは、その萌芽期やその端緒として、無理解や思い込みの様な視野狭窄的な蠢動を否定できません。不得手や苦手を克服し、失点を防ぐには修正力や向上欲が欠かせません。また修正には自省と言う自己否定を容れるメンタル面のキャパが求められます。【敗因を直視できる内面の成長】が無ければ、自分本位では努力を重ねている積りでも、そもそもの方向が間違っていては、得点には至らず、合格にも届きません。論旨に戻ると、【得手・苦手(好き・嫌い)は瑣末な事でも分岐する】…です。最悪なのは、失点が多い⇒得点が伸びない⇒苦手感の増殖⇒放棄…の流れです。前記の親側のファイン・アシストに対比して･･･ここでは、オウン・ゴールも頻発している様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:23:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>36号：放課後の豆知識；36…「SAT」と「Stress」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141692/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141692/</guid>
      <description>【SAT】と呼ばれる試験をご存知でしょうか。非営利法人： カレッジボード が主催する標準テストの総称で、1901年から導入されている米国の大学入学時に考慮する要素の一つです。アメリカ合衆国では義務教育の制度を各州に任せているので、4,500校余りの高等教育機関からなる大学評議会が標準テストを実施、そのスコアで生徒の大学受験の合否を決定する…と言うのがSATの概要です。他に、別団体が運営するACTがあり、この点数は米国内では国籍/人種を問わず全ての受験生に SAT か ACT の得点が要求されるワケですが、日本のセンターや共通テストと異なるのは、1年に数回（SATなら7回）の試験が受けられるのが先ずは目立つ点でしょうか。このSAT関連で興味津々な調査を行ったのがスタンフォード大学です。シリコンバレーのほぼ中心に位置する事でも有名な米国加州の私立大学です。同校は米国で最も入学の難しい大学とも言われています。未就学の園児（確か…4歳児）に対して、目の前にマシュマロを1個置く実験です。ネット上などでも割と有名な実験なのですが、その設定としては…「目の前のマシュマロ1個をすぐもらう」か？、「20分間待って2個もらう」か？を彼らに選択させる…というのがスタンフォード大学の調査でした。結果としては、【1個だけもらった園児】が２/３で、【2個もらった】のが１/３でした。研究者は彼らの追跡調査を行い、幾つかの結果：2つのグループ内での共通点…を残してくれたのですが、それらの追跡項目の1つにSATの得点がありました。【1個だけもらった園児】２/３のグループより、【2個もらった】１/３のグループの点数のほうが高かったそうです。研究者はそれらの結果をストレスと関連付け、我慢できずに1個だったグループよりも、我慢して2個のグループのほうがストレスにうまく対処できている…と判断している様です。SAT得点以外の追跡項目として…中年時の肥満指数などもあったそうですが、いかにも米国らしい実験〜追跡に至る考察です。【やりたい事】と【なすべき事】…の優先順位がこの調査のポイントでしょう。【自分らしさ】と【社会的な抑制】…の様な対立軸提起ではないと思います。また、より意味深長なのは…この調査が米国で実施された点ではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:22:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>35号：放課後の豆知識；35…「選挙」と「テスト」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141691/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141691/</guid>
      <description>選挙とは、投票により首長や議員又は団体の代表者や役員を選ぶ事ですが、それとは別に、古代中国では官吏登用制度を指す用語で、科挙以前の制度名が選挙でした。語源としては「郷挙里選」…前漢において、地方の郷・里の郷長・里長が、当地の地方官と協議した上で、官吏候補者となる人材を国に対して推薦する制度…「選抜」して「推挙」した訳です。この「選挙」システムでは、選ぶ主体は中央政府…ひいては皇帝だったので、現在の選挙とは主旨が全く異なります。この漢代の選挙システムが六朝時代には九品官人法へと移行し、隋・唐を通じて科挙制度へと発展していく事となった様です。中国歴代王朝の正史には「選挙史」と言う項目がありますが、これは官吏登用制度に関しての記録と言う事になります。従って、「科挙」とは「科目による選挙」と言う事ができそうです。隋唐以前は、権力者や貴族、あるいは彼らの子弟達が役職・要職を占める時代が長く続いていましたが、隋の文帝に至り、初めて科挙が導入されたと言われています。科挙は時の皇帝が行う国事行為の1つでした。科挙の始まりの日時は定まっていない様ですが、概ね西暦600年前後と言われています。科挙の廃止は清朝の1904年とされていますので、1300年も歴代中華王朝を通して実施され、最盛期には3000倍に達したとも言われる資格任用制：メリット・システム(merit system)でした。上記の様な性格を持つ科挙でのカンニング行為に対する罰則は重く、場合によっては死刑とされた例も記録には残っているそうです。廃止された理由は、ご想像の如し、です。形骸化し、政治・経済・民政が軽視され、詩文・典籍の素養のみが肥大化した為と言われます。日本での科挙導入は平安時代に入ってからとされています。しかし、官僚育成機関としては大学寮やその前身に相当する仕組みが大化の改新後の天智天皇の頃から存在した様で、日本書紀や懐風藻などに関連の記述が見出せるそうです。尤も、或る程度確立された制度としては、壬申の乱(672年)を経て、大宝律令下での学制の制定を待たねばなりません。平安時代の初期には、科挙に合格し、庶民から四位にまで昇進した稀例も残っていますが、上級貴族には蔭位の制という別ルートもあったので、早くも平安後期に日本の科挙は形骸化してしまった様です。蔭位とは…律令制体下で、高位者の子孫を父祖である高位者の位階に応じて、任官始期から一定以上の位階に叙位する制度で、父祖のお蔭で叙位する意味です。源氏物語の「少女」の帖では、光源氏が実子：夕霧の元服に際して六位に付かせます。六位と言っても、決して低過ぎる階位ではないのですが、父の光源氏が内大臣である事を考えると、世間では夕霧は四位辺りではないか？と推測されていた…様です。摂関時代、庶民からは到達点の四位が、上級貴族の子弟では出発点であった事が窺える内容です。少女の帖には元服後の夕霧が大学寮に入る為のテスト対策の様子も描かれています。それによると大学寮に入るにも口頭試問の様な試験が課せられていた様にも見えます。大学寮の学生(がくしょう)には先ず「寮試」が課せられます。その「寮試」に合格すると、擬文章生(ぎもんじょうしょう)になれます。次に「省試」に合格すると文章生(もんじょうしょう)になります。大学寮は式部省の管轄下だったので、省試の名がついています。最終試験が「方略試」とか「秀才試」と呼ばれる試験で、これらは別名「対策」とも呼ばれていた様です。「対策」の名称は、「策問」と言う質問(試験)に対して自己の答案を「策」として献じた試験の形式が由来とされています。この対策と言う試問を受験し、その結果によって官職に就けた…様なのですが、この対策のプロセスにも諸説・諸例がある様です。文章生の一部には得業生(とくごうしょう)として大学に残り、博士を目指した者もいた様です。擬文章生　20名　予備学生（文章生候補）文章生　　 20名　文章道の正規生一部とは…文章生20名の内、成績上位者2名が得業生への狭き門だったそうです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:22:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>34号：放課後の豆知識；34…「菌」と「ウイルス」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141690/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141690/</guid>
      <description>【菌】を漢和辞典で引いてみたら、きのこ・タケ、カビ・細菌・ばい菌・バクテリア、タケノコ･･･でした。「&amp;#22263;」＋「艸」で菌ですが、意符が草冠で、音符が&amp;#22263;。&amp;#22263;は「囗」＋「禾」で、「囗」は囲いで、「禾」は穀物を表し、「&amp;#22263;」は米蔵や穀物蔵を意味する文字で、「キン」の音です。これらの事から「菌」の文字が示すのは穀物などの倉庫の様に傘の様な形状を持っているキノコの事だそうです。「菌」に対して、【茸】は榎茸・椎茸・松茸･･･の様に使われますが、この用法どうやら日本に限定的で、本来の意味では、茸茸(ジョウジョウ)・蒙茸(モウジョウ)・鹿茸(ロクジョウ)などの様にキノコとはあまり関連の無い文字です。「茸」は草が茂って入り乱れている様子を表す文字で、他にシカなどの袋角を指す用法例が上記の鹿茸です。さて、【菌】のベーシックな分類ですが、簡易な大別では･･･：菌類（真菌類：菌界：Fungi）⇒【キノコ・カビ】などの真核生物で、その大部分は従属栄養生物：細菌（Bacteria）⇒【大腸菌・納豆菌・シアノバクテリア】等の原核生物、細胞膜(エステル型脂質)を持つ　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（腸内細菌・発酵細菌・病原細菌…など）：古細菌（Archaea）⇒【高度好塩菌・メタン菌・好熱菌】等の原核生物、細胞膜(エーテル型脂質)を持つ　　　　　　　　　　　　　　　（嫌気・高温・好塩・好酸…など、極端な環境に生息する種が多く、細胞壁も独特）菌は上記の様に区別される様なのですが、生物・生命としての特性である【自己増殖】能力を持ちます。対して、ウイルスは細胞ではなく、タンパク質の殻とその内部の核酸からなる粒子とされています。細胞壁や細胞膜を持たず、ウイルスだけでは繁殖増殖も行えない。他の生物の細胞内に感染して初めて増殖(自己複製)が可能となる。逆に言えば、殆どのウイルスは【タンパク質の合成・自己の複製】に必要な酵素の遺伝情報を持たず、感染先の宿主細胞の持つタンパク合成機構・代謝・エネルギーなどを利用し、宿主の細胞にウイルス本体のDNAまたはRNAをもとに、その複製を行わせる事でしか増殖できません。生物と言うより、殻の中に遺伝情報だけを持つ粒子がウイルスで、他人の褌(細胞)で相撲を取る訳です。ウイルスは共通構造として、ウイルス核酸と殻（カプシド）を構成するタンパク質分子から出来ています。カプシドと呼ばれるタンパク質の外殻と、その中の核酸…これだけです。核酸＋カプシドをヌクレオカプシドと呼びます。ヌクレオカプシドの形：外見は各ウイルス毎に固有の形状を持つと言われます。ウイルスの中にはヌクレオカプシドの更に外側にエンベロープと言う膜状の構造を持つ種類があります。エンベロープは大部分が脂質から出来ている為、エタノールや有機溶媒・石鹸などで破壊する事が可能で、一般にエンベロープを持つウイルスは消毒用アルコールや界面活性剤などでの不活化が比較的に容易と言われています。強いて例えるなら、油でギトギトの皿やフライパンに洗剤を垂らしてみたら？…ですが、ウイルスの不活性化と食器やフライパンを洗剤で洗う事を比べても、ソレは安直と言われるだけですね。例えば、ノロウイルス（ノーウォークウイルス）はエンベロープを持たない構造です。60℃で30分の過熱でも感染性が残るそうです。感染力の喪失には75℃以上で、1分間以上の加熱を要する…とされています。75％程のエタノール溶液では不活性化できず、過熱と洗浄が有効な様です。乾燥した常温下でも8週間の感染力が確認されており、10〜100個程度の少数のウイルスが侵入しただけでも発病が懸念されます。しかし、ノロウイルスと異なり、コロナウイルスはエンベロープを持つウイルスなので、エタノールでの消毒、或いは石鹸・洗剤などで、ウイルス最外部分：エンベロープの脂質を壊し、不活性化が可能とされています。新型コロナウイルスは確かに厄介な粒子ですが、約100年前に米国から拡散したと言われるスペイン風邪の頃に比べて、現在は情報の量も質も治療レベルでも雲泥の感があります。理科や生物・化学の教科書にコロナやノロは載っていないかもしれませんが、有機の知識や細胞の構造等は学校で学ぶ事ができます。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:21:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>33号：放課後の豆知識；33…「百里」と「九十里」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141689/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141689/</guid>
      <description>春秋戦国時代が前期：春秋時代＋後期：戦国時代なのは各位もご存知の通りです。春秋の呼称は周代に成立した儒教の経典の一つ：歴史書で孔子の著と言われている『春秋』が その由来とされています。春秋は古代中国：周王朝後半部であり、周が東西に分裂した紀元前770年から、「晋」が「趙」「魏」「韓」の三国に分裂した紀元前5世紀までの、およそ320年間を指すそうです。趙氏・魏氏・韓氏は春秋時代末期の晋国を支える六卿(他に、范氏・智氏・中行氏)のメンバーでした。「趙」「魏」「韓」の国名は各国の王の氏の名称に発しています。戦国は「晋」が「趙・魏・韓」に分裂(或いは、簒奪)された紀元前5世紀あたりから、「秦」の始皇帝：&amp;#23348;政による中華大陸：中原の統一(紀元前221年)までの期間を示す時代区分です。春秋時代が孔子の『春秋』由来なのと同様に、戦国時代の呼称も書物名が起源とされます。『戦国策』は、前記の様に紀元前5世紀から、始皇帝の中原制覇に至る約 250年間の言説等を国別に編纂した書とされています。著者未詳ながら、前漢の劉向(紀元前77年〜紀元前6年)が一つの書にまとめ、『戦国策』と名付けた…様です。紀元前のものなので、散逸や再編を経て、不完全ながらも現代に伝わっています。『戦国策』は国別の策に分かれており、例えば…東周策・西周策・秦策・楚策・趙策の様に…その中の「秦策」に記されているのが…【百里を行く者は九十を半ばとす】の有名な一文です。原文では【詩云 行百里者 半於九十  此言末路之難】。この際「詩」は逸詩、則ち抜け落ちて現存の『詩経』に収められていない散逸詩を指す様です。「此言末路之難」を読み下すと…「これ末路の難きを言うなり」となるのでしょうか？　1・恵文王（紀元前337年 - 紀元前311年）　2・武　王 （紀元前310年 - 紀元前307年）　3・昭襄王（紀元前306年 - 紀元前251年）　4・孝文王（紀元前250年）　5・荘襄王（紀元前249年 - 紀元前247年）　6・始皇帝（紀元前246年 - 紀元前210年）・・・秦伯25代＋秦王5代で、秦国の31代目、です。上記が戦国末期の秦王の系譜です。各在位年数を数えるだけでも、まさに波乱の時代です。始皇帝の父が荘襄王、その父が孝文王…始皇帝の祖父です。孝文王の父が昭襄王‥始皇帝の曽祖父…アニメ「キングダム」では昭王と呼ばれています。昭襄王の異母兄が武王で、武王と昭襄王の父が恵文王…と、なる様です。【詩云、行百里者、半於九十。此言末路之難。】は秦策の武王の頁とされています。単純に計算すると、2020＋307＝2327年・・以上は昔の故事と言う事になる訳です。日本列島では紀元前10世紀〜紀元前4世紀頃が縄文〜弥生への過渡期の様な時代です。また、上記：秦の恵文王の頃の西洋はアレキサンダー大王(アレクサンドロス3世)の時代です。『形而上学』を初めとする諸学に通じ、「万学の祖」と言われるアリストテレスは上記の大王の家庭教師だったと伝わっています。因みに、弥生時代とは文京区弥生の地名がその由来です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:20:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>号：放課後の豆知識；32…『メロス』の「シルレル」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141688/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141688/</guid>
      <description>太宰治の短編小説：『走れメロス』は著名な作品ですが、その最後には「古伝説とシルレルの詩から」との記述が残されています。これは…走れメロスが古代ギリシャの伝承とシルレルの詩を基に創作された事を語る部分です。シルレルまたはシルラーとはドイツのヨーハン・クリストフ・フリードリヒ・フォン・シラーの事で、彼は詩作・歴史学・作劇・思想家と多方面で業績を残したドイツ古典主義の代表的な人物です。同時代人であるゲーテと並び称される存在と言われています。ドイツ中部の文化都市：ワイマールにはゲーテとシラーが並んで立つ像が今も残ります。彼らの像は劇場広場と呼ばれる所に立っています。ここは世界遺産の一部としてワイマールとデッサウのバウハウスとその関連遺産群の中に登録されています。像が示す様に、ゲーテとシラーには面識も交流もあった様です。彼らの活動期は日本では寛政期頃です。偶然ですが、1759年11月に生まれたシラーから10ケ月早い同年の1月に江戸城内の田安家に誕生したのが寛政の改革の中心であった松平定信です。劇作家でもあったシラーは自身の思いや考えを或いは劇中で代弁させているのでは？と勘繰りたくなる様な個所も個人的には幾つか覚えがあります。愚者相手では神々自身さえ太刀打ちできない…『オルレアンの乙女』勇敢な男は自分自身のことは最後に考えるものである…『ヴィルヘルム・テル』大いなる精神は静かに忍耐する…『ドン・カルロス』また、他の語録を挙げると…学問は、ある人にとっては神々しい女神であり、　　　　　他の人にとってはバターをくれる有能な牝牛である。人間は一人一人を見るとみんな利口で分別ありげだが、 　　　　　集団をなせばたちまちバカが出てくる。人は幸運の時には偉大に見えるかもしれないが、　　　　　真に向上するのは不運の時だけである。理科の生物の分野では…進化は辺境から起こる…と、されるそうです。また、上記：シラーの言を借りれば、真に向上するのは不運の時だけ…だそうです。さりとて…辺境や不運にあるもの全てが進化し、向上したか？…と問われれば、その答えは当然、全肯定でも全否定でも無い事は衆目の一致するところでしょう。ニュアンスは異なるかもしれませんが、次記の様な先人の言葉も残されています。『挫折を経験した事がない者は、何も新しい事に挑戦したことが無いということだ。』・『困難の中に、機会がある。』…ご存じの方も多いと想います。アインシュタインです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:20:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>31号：放課後の豆知識；31…「蜉蝣」と「蜻蛉」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141687/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141687/</guid>
      <description>唐突ですが、「遊糸」(ゆうし)とは何を指す言葉？でしょう。答えは、「陽炎」：カゲロウの事です。穏やかな好天の昼間に地面から炎の様な揺らめきが立ち昇る現象。強い日射で熱せられた地表や屋根などから不規則な上昇気流が発生し、密度の異なる空気が入り混じり、そこを通過する光が不規則に屈折して起こります。陽炎は春の季語ですが、発生は夏の方が高頻度です。陽炎(かげろう)と書けば、大気現象ですが、カゲロウと言えば、「蜻蛉」や「蜉蝣」などの昆虫も指します。蜻蛉と蜉蝣は共にカゲロウと読みますが、「蜻蛉」：トンボで、「蜉蝣」：カゲロウが現在の昆虫の区別です。藤原道綱女(はは)の『蜻蛉日記』は「かげろう(の)にき」ですが、その題名は日記文中の独白めいた「なほものはかなきを思へば、あるかなきかの心ちするかげろふの日記といふべし」に由来する様です。平安当時の貴族社会では昆虫はあまり関心の高い分野でもなかったので、トンボもカゲロウも明確には区別されていなかった様です。参考(？)としては、『堤中納言物語』でしょうか。『堤中納言物語』は10の短編と未完の1編から成りますが、その三番目：「蟲愛づる姫君」には異色の姫君とその周囲の対応や状況が描かれています。宮崎駿監督がナウシカの着想を得た？…とも言われます。『日本書紀』では、山頂から国見をした神武天皇が日本の島々の並びを「あきつの臀&amp;#21611;（となめ）の如し」・・「(日本列島は)トンボの交尾のよう（な形）だ」と述べたとされ、そこから「秋津洲」(あきつしま)が日本の国土を指す異称になったとしています。日本でのトンボの古名は秋津（アキツ、アキヅ）だったそうです。トンボ：蜻蛉目(せいれいもく）は一先ず置くとして、問題はカゲロウでしょう。カゲロウ(蜉蝣)目の昆虫は、分類としてヒラタカゲロウの仲間とマダラカゲロウの仲間に大別されます。所謂「カゲロウ」が示すのはこのカゲロウ目の昆虫の総称です。ところが、この分類にはウスバカゲロウやクサカゲロウは含まれていません。ウスバ…やクサ…は別の脈翅目(みゃくしもく)に分類される昆虫です。つまり、昆虫の分類上ではウスバ…やクサ…はカゲロウではありません。名称だけがカゲロウなのです。結論から申し上げると、脈翅とはﾄﾝﾎﾞの翅(ﾊﾈ)の様な翅を指し、脈翅目の前翅･後翅の大きさはほぼ同等、両翅とも薄い膜状で、翅脈が網目状に発達しており、この様なハネを持つ昆虫の総称が脈翅目です。昆虫の総体から甲虫を除き、蝶や蛾の鱗翅目を除き、トンボの蜻蛉目を除き、蜉蝣目を除き、トビケラ等の毛翅目も除き…と、分類可能な目(ﾓｸ)を引いていくと、残りが脈翅目になる…便宜上の考え方なのですが、ほぼほぼソレで脈翅目の昆虫たちに辿り着く事は出来そうです。脈翅目にはヘビトンボ・センブリ・ラクダムシ・アミメカゲロウ・クサカゲロウ・ウスバカゲロウ・カマキリモドキ…等の多様な昆虫が属しています。私見を述べると、コレは極めて人為的な分類と言えると思っています。【分類】とさえ言えないのかもしれません。カゲロウ目の幼虫は水生で、成虫は短命で、街頭でのチラシやパンフレットなどをエフェメラと呼ぶのも、希語のephemera：ｶｹﾞﾛｳに由来しています。ephemeral lifeと言えば儚い命、dayflyが英語の通称です。ところが、ウスバカゲロウは2〜3週間の寿命を持ち、セミより長命で、幼虫はアリジゴクとしても有名です。クサカゲロウの幼虫も陸生で、アブラムシやハダニなどを捕食します。ヘビトンボの幼虫は水生ですが、見た目はヤゴ似ではなく、どう見ても百足です。幼虫期は川ムカデとも呼ばれるそうです。学問の世界では、上記の様に、未分類のカテゴリーへの総称と言うケースも実は少なくない様です。例えば、昨今話題のウイルスです。個人的にはウイルスを生物と呼ぶ事には抵抗感があるのですが、メガウイルス・ミミウイルス等の様に細菌にかなり近い構造のウイルスが近年発見されている様です。他方、ノロウイルス(Norwalk virus)は直径 30-38nmの正二十面体、約7,500塩基を持つとされていますが、コロナウイルス(coronavirus)は直径80-220nmで、ゲノムサイズも約26&amp;#12316;32ｷﾛﾍﾞｰｽ（kb)もあります。ノロ・コロナ・メガなどを一括りにウイルスと呼ぶのは、どこか脈翅目に似ている気がします。比較(？)材料として…大腸菌ゲノムのサイズは4.8Mbp（ﾒｶﾞﾍﾞｰｽﾍﾟｱ：480万塩基対）とされ、ヒトは約3Gbp(ｷﾞｶﾞﾍﾞｰｽﾍﾟｱ：30億)、ラットで約2.75Gbpです。「ｐ：ﾍﾟｱ」は『対：二重』を表します。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:19:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30号：放課後の豆知識；30…「予防」と「治療」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141686/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141686/</guid>
      <description>予防と治療…普通なら間違える事の稀な言葉です。予防…あらかじめふぜぐ。治療…なおし、いやす。予防は事前で、治療は事後です。[予防薬]とか[予防的措置]に対して、[治療薬]とか[根絶治療]…などと使われます。学習面からなら、予習は予防的対処ですから、差し詰め、治療は補修…でしょうか？【防】には、ふせぐ・そなえる(備)・まもる(衛)などの意味があり、【予】(あらかじめ)は「かねて」や「前もって」の意味で使われる事が多い様です。但し、「猶予」の時には「ためらう」、「遊予」なら「たのしむ(楽)」であり、「賜予」では「あたえる(与)」や「あずかる(預)」です。尤も、【預】も「あらかじめ」の意味を持っています。その点からすると、「予言」と「預言」にも厳密には意味の差異がなくなってしまう訳です。しかし、一般的に…【預言】は自己の思想や思惑にかかわらず、霊感により啓示された神意・託宣・神託を伝達する事です。対して【予言】とは、或る出来事の発生以前に当該の事柄に関して予め言及する事です。預言者とは神意を解釈して神と人とを仲介する者：言葉を預かった者で、予言者は予め言う者です。英語ではprophet：預言に対して、prediction：予言です。【pro】も【pre】も「〜前に・〜の先に」の接頭辞です。【diction】には「言葉遣い・言い回し・語法」の意味があり、則ち【辞書：dictionary】です。不敏な事に、【prophet：預言(者)】の成り立ちは不明なのですが、【prophylactic】は「予防する(動詞)」や「予防薬(名詞)」の意味で、【pro：予め】＋【phylactic：守る・防ぐ】から構成されています。昨今話題のアビガンは治療薬…罹患者への薬剤です。アビガンは細胞内におけるウイルスRNAの複製を妨げることで増殖を防ぐ仕組みで、この点から単にインフルエンザウイルスだけでなく、抗ウイルス作用が期待できる治療薬…と言われている様です。因みに、コロナウイルスの特徴の一つは、そのゲノムがDNAではなくRNAである事です。アビガンは富山県で開発されたRNAポリメラーゼの複製阻害剤です。それに対して、ワクチンは予防薬です。感染症の予防として、予め当該の病原体から作られ、無毒化または弱毒化された抗原を投与する事で、体内に病原体に対する抗体産生を促し、感染症に対しての免疫獲得を目的とするものです。有名なジェンナーの種痘(牛痘接種)法は人類史上最初の予防接種です。ジェンナーによる世界初のワクチンである天然痘ワクチンが雌牛から採られた為、ワクチンという名称はラテン語のVacca（雌牛）に由来しています。ワクチン（独；Vakzin・英；Vaccine）はドイツ語の発音に由来し、英語ではヴァクスィンまたはヴァクスィーンと伸ばして発音する様です。Vakzinは生ワクチンと不活性化ワクチンに大別され、種痘・BCG・麻疹・風疹などは生ワクチンだそうです。インフルエンザ・狂犬病・肺炎球菌・日本脳炎・三種混合・四種混合などは不活性化ワクチンだそうです。付け足しですが、天然痘撲滅に関しては1958年のWHO総会でのソ連の生物学者ヴィクトル・ジダーノフの提案により、全会一致で「世界天然痘根絶決議」が可決され、根絶計画がスタートされました。1977年のソマリア人青年を最後に自然感染の天然痘患者は報告されておらず、3年後の1980年5月8日、WHOは天然痘根絶宣言を発するに至りました。現在、自然界において天然痘ウイルス自体が存在しないとされています。天然痘はヒトへの感染症で人類が根絶できた唯一の例です。東西冷戦は1945年から1989年までの約44年間も続き、米・ソが軍事力(火力)で直接戦う大規模な戦争は回避された事から、軍事力で直接戦う「熱戦」「熱い戦争」に対して、「冷戦」「Cold War」と呼ばれました。上記の通り1958年〜1980年の天然痘撲滅期間は冷戦の只中です。ですが、人類は冷戦を超えて東西で連携し、自然界から天然痘ウィルスを一掃できました。願わくば…コロナウイルスを二例目とできる事を。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:18:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>29号：放課後の豆知識；29…「箸」と「ナイフ」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141685/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141685/</guid>
      <description>戦国時代の歴史ドラマに度々登場するルイス・フロイスはポルトガルのカトリック司祭です。イエズス会士として戦国時代の日本で宣教し、織田信長や豊臣秀吉らと会見した様です。『日本史』・『日欧文化比較』・『二十六聖人の殉教記録』などの貴重な記録を残し、長崎で没しました。彼の『日欧文化比較』には、日本では箸を使う一方で、欧州では手食するとの記載が残るそうです。フロイスは信長より2歳年長とされますので、16世紀の欧州は手食文化が主流だったと思われます。現在、世界人口の約40％〜45％程度が手食とされ、箸やカトラリーを抑えて、最大派閥でもあります。箸派とナイフ・スプーン・フォーク派は残りを折半した其々3割弱…手食文化派は約30憶人±程です。手食文化圏では食物を口に入れる前に手（指の触感）で味わう為、箸やカトラリーより優ると言われ、道具よりも良く洗った手の方が清浄であると考えられているそうです。前出のフロイスの記述からも判る様に、欧州も中世までは手食文化でした。その背景には「指は神様が与えた優れた道具である」とする宗教的な考え方があったと言われます。単に「道具が無かった」為だけでもない様です。食卓に最も早く定着したのはナイフで、12世紀頃だそうです。但し、当時のナイフは卓上の肉塊を切り分ける用途で、個々人用のナイフは15〜16世紀以降と言われます。余談ですが、現在の様な先端が尖っていないナイフの使用はルイ14世の布告に発する様です。ルイ14世が先端を丸くさせた理由は、食事用ナイフが凶器として使われるのを嫌った為と言われます。17世紀後半の事です。スプーンは14〜15世紀頃に食卓に上ります。スープ用です。しかし、当時のスプーンは高級品だったらしく、専ら上流階級用でした。一般的な普及には17〜18世紀まで待たねばならない様です。「銀の匙をもって生まれてきた子は幸福になれる」というのは、生まれた子の洗礼の際にスプーンを贈った習慣からと言われ、その際のスプーンの素材は貧富に因り、銀製は当時の裕福な家の話です。洋の東西を問わず、スプーンの使用は新石器時代頃から確認できる様なのですが、日本での庶民への普及は明治以降です。スプーン…匙(さじ)の利用は茶道や医療などの特殊な分野を除けば、上流階級や外交関連で細々と継続されてきたのが日本での匙：スプーンの歴史…と言えそうです。また、古い時代では匙・スプーンと言うより、杓子・レードルの様な形状だった事も東西の類似点です。フォークは最も登場が早く、しかし一般化は最も遅れました。食卓用でのフォークは11世紀のイタリアまで遡る様なのですが、そのイタリアでも普及は16世紀から、英仏では18世紀からだそうです。初期のフォークは二股で使い勝手が悪かった事が原因と言われています。初期型二股フォークの使用法は、肉塊を切り分ける際に肉を押さえたり、焙ったりする為の道具だった様です。さて、箸です。出土例は古く殷時代の青銅の箸に始まります。また殷の30代目：最後の王：紂王には象牙の箸の話が残されていますが、そもそもこれらが現在の用途の箸として認識されていたのか？…或いは、紂王の逸話が事実なのか？…は判断の分かれる所でしょう。ブロンズやアイボリーがそもそもの箸の素材であれば、竹冠の漢字：【箸】とは異なった文字になったかもしれないからです。「箸」の他に「&amp;#26780;」・「筴」・「&amp;#31599;」・「快」・「&amp;#31607;」などの文字が使われ、「箸」は中国では戦国時代以降とされています。文字から察するに箸は竹製品であった事がうかがえます。日本には小野妹子が隋から持ち帰り、聖徳太子によって推奨されたとされる話が残りますが、遺物としての箸は7世紀後半の飛鳥板蓋宮跡や藤原宮跡からの出土品として確認されています。魏志倭人伝の邪馬台国(3世紀)では、「食飲用&amp;#31849;豆手食」と手食していると記述されている点からも、現在の様な箸の普及が始まったのは7世紀〜と考えるのが無難そうです。遣隋使として渡航した小野妹子は箸と一緒に匙も持ち帰っている様ですが、大陸での匙の普及に比して、日本では椀を手で持って口を付けて汁物を食する様式が主流となっていきます。匙・杓子は計量・分配の道具でした。スプーンや匙が当初は上流階級や特権階級での使用にとどまったのは、道具としての利便性以前に、ナイフ・箸に比べてスプーンや匙の造形が容易ではなかった点も理由の一つに数えられるそうです。英語のspoonには動詞としての用法もあります。愛を表示する…とか、いちゃつく…等の意味の様ですが、コレはあまりスタンダードな使われ方ではないかもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:18:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>28号：放課後の豆知識；28…「吉宗」と「定信」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141684/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141684/</guid>
      <description>江戸期の改革と言えば、吉宗の享保の改革・定信の寛政の改革・忠邦の天保の改革の三大改革が有名ですが、1867−1603＝264年も続いた江戸時代ですから、当然の様に行政改革も3回程度では済むハズも無く、更に多くのテコ入れが行われていました。三大改革のうち、最後の天保の改革は実質上の失政で、却って幕府の弱体化を露呈した様なもので、1841年〜1843年の2年程の期間で頓挫しています。天保の改革期に名を揚げたのは遠山景元くらいかもしれません。『遠山の金さん』や『江戸を斬る』の主人公のモデルとして知られる…桜吹雪の彼です。 天保の改革に対して、享保の改革は吉宗の将軍継承1716年〜公事方御定書の制定された1742年迄としても26年に渡ります。定信の寛政の改革は、享保の改革には及ばないものの、1787年〜1793年と6年に及びます。享保の改革と寛政の改革の期間の差は、片や将軍・他方は老中と言う立場の相違も其々の政治主導期間には影響を与えていると思われます。老中職には失脚もあります。尤も、享保期と寛政期の狭間の田沼時代：田沼意次は1772年〜1786年の14年も老中の職に就いていた様ですが…。さて、吉宗です。幼少時は結構やんちゃだった様です。某時代劇のタイトルも満更ではありません。彼の母は側室で、夭折した次男も含めると四男でもあり、本来であれば御三家：紀州藩を継ぐ立場では無かった様です。しかし、三代目紀州藩主の長男が病死し、三男の四代目も半年を待たずに病没、22歳にして紀州藩主になった彼は継承に際して5代将軍：綱吉から偏諱を授かり、吉宗と改名しました。 藩主継承後は財政も含めた藩政改革を成し遂げます。紀州藩主としての治績は約10年半で、その間に側室との間に長男：徳川家重(9代将軍)と次男：徳川宗武(御三卿・田安家：初代当主)をもうけています。その後、7歳で早世した7代将軍：家継の後を受け1716年に8代将軍となり、幕政改革を行う事になります。御三卿(ごさんきょう)は江戸時代中期に徳川氏の一族から分立した大名家の総称で、姓は徳川です。各家の通称は各屋敷地から最も近い江戸城の城門の名称に由来しています。将軍家の身内として認識され、経済的にも大きく依存しており、江戸時代には独立した藩が置かれる事はありませんでした。つまり…御三卿の当主は常時江戸城内にあって、領国経営や藩政運営の必要が無く、藩や領地も無い為に参勤交代も無く、実質的な職務は無かった訳です。しかし、江戸城では幕政の担い手の老中や大老よりも上位の席次だったので、政治への強い関与も可能で、江戸後期の政争激化の一因とされています。その御三卿：田安家の初代当主：徳川宗武の七男が定信です。松平定信は徳川吉宗の孫に当たります。尤も、吉宗は1751年に他界し、定信は1759年の生誕ですので、会う事は無かった訳です。定信の実母も祖父の吉宗・父の宗武と同様に側室でした。奇しくも…と言うより、慣例的な必然だったのかもしれません。老中職には譜代大名が就任する事が江戸幕府の不文律でした。定信が養子となった白河の松平家も譜代大名の一家でしたので、定信の老中就任は原則通りでしたが、彼の祖父が将軍：吉宗だった事は定信に親藩(家康の直系の子孫で大名に取り立てられた家)に準ずる待遇を与える結果となりました。定信が養子となった頃は10代将軍：家治の子の家基が健在で、定信の将軍後継の可能性は薄く、寧ろ松平家へと養子に出され、その後に幕閣へ進んだ定信は自己の出自を活かしたとも言えそうです。しかし…老中首座に抜擢された定信が仕えた11代将軍：家斉は、出生は一橋家で、その四男でした。御三卿：一橋家は…定信の父：宗武の腹違いの弟：宗尹が初代の当主となりました。家系図的に言うと、叔父(父の弟)の孫に当たるのが、定信より十四歳年下の家斉です。家斉は、先出の家基が急逝した為に、1781年に家治の養子となります。定信が松平家の養子となったのは僅かその7年前…1774年の事でした。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:17:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>27号：放課後の豆知識；27…「翳るベテルギウス」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141683/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141683/</guid>
      <description>赤色巨星の代表格：ベテルギウスの光度が下がっているそうです。言われてみれば、まったくその通り…なのですが、安直に薄い雲や靄などの大気の影響だろう…と自己完結していた事を恥じています。十数年前から光度が下がっている情報には接していたのに、現実とリンク出来ていなかったワケです。平素、在籍生に注意している様なBonehead_Play線上の失態でした。テストでの失点の主因です。ベテルギウスは自体の大きさを変えるタイプの脈動変光星です。膨張と収縮を繰り返している状態です。その質量は太陽の約20倍で、半径が太陽の950倍〜1000倍で脈動変化しているとされています。一等星は…最も明るいシリウス(-1.46等級)から、最も光度の低いレグルス(1.4等級)までの21個です。従来のベテルギウスの変光：1.3〜0.0(平均0.5)が、最近は1.5等級⇒40％程度になっている様です。恒星中22番目に明るいのはおおいぬ座のアダーラで1.5等級、23番目がふたご座カストルの1.58等級で、アダーラ以降は二等星ですので、現況のベテルギウスも二等星相当の光度と言う状態です。ベテルギウスが翳る原因としては二つの見地がある様です。我々の太陽の活動にも極大期や極小期がある事は知られていますが、ベテルギウスは肉眼でも判別できる脈動型の変光星です。複数の暗化要因の重複で、観測史上でも稀な極小変光期に入っているのではないか？…との考え方が一つ目です。そして、もう一つは超新星化説です。近々…大爆発を起こすのでは？…と言うものです。尤も、ベテルギウスの爆発自体は天文学上では既定の路線の様です。今回の光度低下とは無関係に早晩起こるものと想定されています。学者の関心は既に爆発の有無ではなく、それが何時起こるか？で…一万年後かもしれず、それは今夜かもしれないそうです。超新星爆発と呼ばれる現象です。1572年11月にティコ・ブラーエによって観測され、記録が残されたティコの星(カシオペヤ座)の発見に際し、stella nova：新しい星と言う用語が導入された様です。現在、stella novaは新星と言う概念で使用され、supernova：超新星とは異なる現象を指していますが、novaは新しいで、stellaは星の意味です。また、1054年の超新星は中国の『宋史』「天文志」では突然に現れた明るい星⇒客星として記録が残され、23日間は昼間でも確認できたそうです。この客星記録は藤原定家の日記『明月記』にも引用されています。この超新星爆発の残滓は現在のかに星雲：M1(Messierカタログ1)と同定されています。かに星雲の名はその拡散具合が地球からはカニの姿に似て見えるからで、星座としてはおうし座の角端に近い位置です。地球とベテルギウスの距離は約640光年以上離れているとされています。光速で640年もかかるも距離はとてつもなく遠方なワケですが、宇宙のスケールで考えると、実はそんなに遠い恒星でもなさそうなのです。例えば、カシオペヤ座のティコの星は凡そ9000光年程度で、かに星雲が約7000光年とされています。観測史上最初の記録は後漢書に残る西暦185年の記事で、距離は約3300光年と…矢張り1桁違います。他のスーパーノヴァ例を調べても、より遠方の記録ばかりです。仮にベテルギウスが超新星化した場合、それは現時点では史上最も近距離の爆発例となる事に間違いありません。スーパーノヴァで恐ろしいのはガンマ線バースト(gamma-ray burst：GRB)と呼ばれる現象です。恒星爆発に伴い強烈なガンマ線放射が起こります。この時のガンマ線の威力は猛烈です。超新星爆発の当該恒星から半径5光年内の惑星表面に住む生命体は絶滅し、何らかの生物的被害は半径百光年近くに及ぶそうです。ベテルギウスのGRBは距離的には地球のオゾン層へのダメージ程度で、それも深刻なものでは無いだろう…との予想が大勢です。しかし、人類の有する知識はその対象が地震でも気象でもCO2でも天体現象でも足りていないのが現実です。自然現象への科学的データの蓄積として、100年とか200年程度の観測ではどうやらスパンが短過ぎる…という程度の自覚は持っておいた方が良さそうです。例えば、当のベテルギウスとの距離も、それまで定説となっていた430光年±という推定距離が大幅に改められ640光年±に修正されたのは2008年の事です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:16:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>26号：放課後の豆知識；26…「月」と「衛星」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141682/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141682/</guid>
      <description>地球の月は太陽系の衛星では5番目の規模です。約の数字ですが、列記（直径）すると…　　火　星：6,794km　ガニメデ：5,262km　木星　　タイタン：5,150km　土星　　　　水　星：4,879km 　カリスト：4,800km　木星　　　イ　オ　：3,630km　木星　　　月　　　：3,474km　地球　　　エウロパ：3,202km　木星　　トリトン：2,706km　海王星　　　冥王星：2,370km　太陽系外縁：準惑星　　エリス：2,326km　太陽系外縁：準惑星…となる様です。地球の衛星：月は衛星としては上記の通り5番目の大きさですが、衛星が周回する惑星に対しての比率として観た場合、格段に大きな数値になります。ガニメデ・カリスト・イオ・エウロパは木星の四大衛星、タイタンは土星、トリトンは海王星…と、これらの惑星は巨大ガス惑星です。ガニメデが木星の約1/27、タイタンが土星の約1/23なのに比べて月の直径は地球の約1/4で、文字通り1桁違う、桁違いの規模・対比です。水星・金星には衛星が確認できず、火星の衛星：フォボス・ダイモスは衛星ではあるものの、そもそも球形でもないので、直径を表現するのが困難です。大きい方のフォボスで長さ27、小さい方のダイモスで16…程度の様です。また、フォボスは逆行衛星です。衛星自体の規模が大きく、母惑星に近い軌道を持つ衛星の殆どが母惑星の自転と同じ方向…つまり、地球の月の様に順行公転しているのですが、中には海王星のトリトンの様な大きな衛星での逆行例もあります。火星のフォボスに見られる様に衛星の質量が小さい場合では、木星でも土星でも逆行公転の衛星は数多く存在しているそうです。直径で言えば金星の約1万2,103kmに対して、地球は約1万2,756kmです。個体の地表を持つ天体の範疇では、地球と金星は太陽系内で最大の規模となります。金星と地球の大気環境の相違点は別稿でも触れましたが、それ以外でも地球と金星には大きな相違点があります。地球の地軸の斜度が約23.4度なのに対して、金星は約177度…殆ど逆立ち状態です。金星は約90気圧の二酸化炭素に覆われて、地表では旭日や夕日は見えないかもしれません。仮に朝暮の太陽が確認できたとすると、177度の反転状態では、太陽は西から昇るハズです。金星の地軸の反転は太古の大きな小惑星などによる衝突が原因ではないか？と言われます。隣接する姉妹惑星同士ですので、地球にもメキシコ：ユカタン半島のチクシュルーブ・クレーターに因るK-Pg境界などに代表される様な大規模隕石衝突の痕跡が確認されています。所謂…3大隕石衝突（最大；フレデフォート・次席；サドベリー・参席；チクシュルーブ）等です。隣接する姉妹惑星での地球との相違点に関しては諸説ある様ですが、地球地軸の安定には大きな月の存在が挙げられるそうです。地球の自転運動に対しての錘の様な役割です。かつて冥王星が未だ惑星だった頃、その衛星カロンは『地球⇔月』の規模を凌ぐ比率でした。勿論、天体自体が大きく変化したのではなく、2006年8月に準惑星に再編されたからです。冥王星の直径：約2,370に対してカロンは1,208で約51％…この数値は地球の衛星が月から火星に置き換えられた様な数字です。上記の様な比率の為、冥王星とカロンではその回転の中心が冥王星内から外れています。かなり冥王星寄りではあっても、カロンと冥王星を結んだ宇宙空間の或る点を共通重心として互いに回り合っている様な状態なのだそうです。SFアニメのガミラスとイスカンダル（二重惑星）に似た配置でしょう。恒星での二連星や三連星は珍しくもない様なのですが…。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:16:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>25号：放課後の豆知識；25…「紙幣」と「女性」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141681/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141681/</guid>
      <description>日本の紙幣の歴史は建武の新政時の1334年：建武元年に、内裏造営資金確保を目的として発行されたとされる楮幣に始まる様ですが、記録のみで実物は現存せず、発行の事実にも疑問が残るそうです。その後の藩札や旗本札などを経て、明治に入ると太政官札⇒民部省札⇒明治通宝（ゲルマン札）⇒国立銀行券に至りますが、この頃の国立銀行は国営銀行ではなく、国の法律に則って立てられた銀行を指すもので、民間資本による設立・経営でした。当時の銀行券は民営の各国立銀行が各行毎に銀行券の発行を担っていました。西南戦争（明治10年）期には西郷軍による西郷札の発行などもありました。1873年(明治6年)の国立銀行条例〜1884年(明治16年)兌換銀行券条例制定までの上記の様な期間を経て、銀行券の発行が日本銀行の独占となり(日本銀行券)、インフレの根源だった政府(発行)紙幣と国立銀行券は次第に市場から回収されていった様です。上記の期間中の明治11年：1878年に日本史上で初の女性の肖像が採用されたのが政府発行紙幣の1円札の神功皇后と言われます。名義は大日本帝国政府紙幣で、日本銀行券ではありませんでした。1882年の日銀設立に伴い、上記の様に他の政府紙幣と同じく神功皇后札も回収されていった様です。二人目の女性肖像図案の紙幣には、大正・昭和を跨ぎ、100年以上も飛び越さなければなりません。2004年：平成16年の11月1日発行の五千円札での樋口一葉の登場を待つ事となります。そして、三人目として予定されているのが、2024年：令和6年の上半期が目処とされている五千円札の津田梅子です。日本の紙幣史上では予定も含めてこの三人の女性とされるのですが、番外と言うか、例外と言うか、とても肖像画とは言えないとは思うのですが、紙幣の図柄としては一葉さんと梅子さんに先んじて、もう一人いる事になります。それが二千円札の紫式部です。二千円札は2000年：平成12年の7月に発行されました。しかし、聖徳太子も福沢諭吉も樋口一葉も紙幣表の図柄なのに対して、紫式部は源氏物語絵巻（光源氏・冷泉帝）と共に裏側の図でした。しかも、引目鉤鼻の意匠そのままに、但し書きが無ければ、それが誰かも判別し難い図柄です。二千円札表に描かれているのが、先年失火の被害に遭った首里城…その守礼門でした。北殿・南殿と正殿は残念でしたが、守礼門は難を逃れた様で何よりした。「琉球は守礼の邦と称するに足る」とする明王朝十四代皇帝：万暦帝の詔勅にある文言に由来すると言われるのが、首里城守礼門です。万暦赤絵にもその名を遺す万暦ですが、『明史』では「明朝は万暦に滅ぶ」と酷評されている様です。さて、紫式部・樋口一葉・津田梅子に関しては今更ですが、神功皇后に関しては以前の豆知識2：古墳でも触れた様に実在自体に賛否が分れている様です。神功皇后は古代氏族：息長(ｵｷﾅｶﾞ)氏の出身とされています。息長は琵琶湖東岸：米原付近に実在した地名で、これも豆知識：8に少し出てきました。文献的な資料に乏しい様ですが、上古の息長氏は琵琶湖から淀川水系の河内や瀬戸内の播磨・吉備の辺りに勢力を持っていたらしく、その基盤は製鉄や水運にあったと言われている集団です。物資の運搬や人員移送、武具・農具となる鉄を担保していた近畿・畿内の氏族には朝廷も一目置いていた事でしょう。尤も、日本神話での神功皇后の役割が巨大でも、その功績だけで最初の女性肖像紙幣に採用された訳ではなさそうです。神功皇后の事績とされるもので顕著なのは…熊襲征伐・三韓征伐と摂政69年かと思われます。当該紙幣の発行は明治11年、西南戦争の翌年です。また、明治8年には江華島事件なども起こっており、その様な世相を背景に神功皇后の壱円札が発行されたとする見方もある様です。色々な計算方法や諸説もあるので、確定し難いのですが、当時の壱円は今の1〜2万円程度の様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:15:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24号：放課後の豆知識；24…「地球」と「金星」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141680/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141680/</guid>
      <description>太陽の見かけ上の明るさは−27等級と言われます。また月：Moonは−17等級だそうです。星の等級は1段階で約2.5倍の明るさになるので、昼間は星が見えないのですが、超新星や地球近傍小天体の他に、例外的に昼間でも可視な星があります…それが金星です。火星より馴染みは薄いかもしれませんが、距離は金星の方が地球に近く、惑星の規模も火星の赤道の直径が約0.68万なのに比して、金星は約1.21万、地球が約1.27万と、ほぼ拮抗します。惑星は恒星の光の反射で輝くので、明るいのは太陽に向かっている側：球面の半分だけです。太陽と惑星と地球の位置関係で、地球から観察できる反射部分の面積が変わります。これは太陽-地球-月の関係と似ています。但し、地球よりも太陽側にある水星や金星では欠けた姿しか地球からは見られません。また、明るさは距離の二乗に反比例なので、惑星と地球の距離(位置関係)も明るさに影響します。地球に近い火星や金星は特に明るさが変わります。土星　-0.4：最大の明るさ天狼　-1.46：(おおいぬ座シリウスの漢名)木星　-2.9：最大の明るさ火星　-3.0：最大の明るさ金星　-4.8：最大の明るさ昼間も裸眼や実視で認識可能なのは-4.0以上の様です。極大の明るさの金星なら昼間でも視認できる訳です。明けの明星・宵の明星として親しまれている金星ですが、最も明るい時は朝夕の時間帯を越えても、その白い光を見る事ができそうです。金星の漢名は太白です。金星は明星・太白・Venusなどと呼ばれ、枕草子254段にも『星はすばる、ひこぼし、ゆふづつ、よばひ星、すこしをかし』とあります。キリスト教では「光をもたらす者：lux光＋fero運ぶ」(羅語)から、明けの明星(金星)を意味する言葉「ルシフェル：Lucifer」とされました。化学の分野でもLuciferinは発光素、ルシフェラーゼはルシフェリンが酸化される際の触媒酵素の名称です。他の神話でも、金星はギリシアのアフロディテ・メソポタミアのイシュタルなど美の女神として語り継がれてきた訳ですが、夜目遠目笠の内、実際の金星は地獄の様な環境と言われます。金星の大気は昔は60気圧・400℃などと言われていましたが、最近では90気圧・460℃程度に上方改定されている様です。太陽からの距離は、地球を1.0auとすると、水星は0.39auで地表の温度は180℃とされています。金星は太陽から0.72auです。水星より1.85倍も離れている金星の地表温度が太陽からの距離とは逆に、水星に対して2.5倍以上の高温状態で、気圧に至っては地球地表の90倍…コレはもう誰が見ても、焦熱地獄／圧力地獄です。金星の高温・高圧は地球よりも太陽に近い軌道そのものが要因なのではありません。惑星の反射量(率)を示す指標にアルベド：反射能があります。羅語「albedo」由来の用語で、元来は「白さ」「白いこと」の意味だそうです。入ってきた光に対する、反射して出ていく光を比で表し、例えば…光が100入ってきて、反射で32出ていくなら、ｱﾙﾍﾞﾄﾞ0.32（32%）となります。或る資料では、入射光の総量に対してのアルベドが…地球は0.3、金星は0.9とされています。金星はその大気で太陽光の大部分を反射してしまっている状態です。今の金星の高温・高圧の最大原因は96％超と言われる二酸化炭素濃度の様です。これは単に対岸の話ではありません。最近の研究では、もし創生期の地球に海洋が発生せず、大気中の二酸化炭素が海水や炭酸塩の形で岩石に吸収されていなければ、想定されるのは二酸化炭素濃度95％以上、約70気圧の地球環境で、文字通りの姉妹惑星です。これも単に過去の話ではありません。ＣＯ2やメタン…それ等：温室効果ｶﾞｽの素になる元素の総量は今の地球にも存在しています。また、金星の高度45km〜70km付近には硫酸の雲が存在し、この硫酸の(雨)粒は下層で分解されて再び雲層に戻るため、地表に届く事はなく、下降⇒分解⇒上昇を繰り返している様です。かつての熾天使ルシフェルの堕天した姿が、地獄の魔王サタン…奇妙な符合を感じます。金星の地形への命名には女神や精霊などの各国・各民族の女性系の名称が採用されており、日本からも雪女・人魚・乙姫・お多福・和泉(式部)・(与謝野)晶子・(北条)正子・卑弥呼…等など他にも多くの日本由来の命名があります。科学的には地獄でも、伝統的には女神ですから。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:14:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23号：放課後の豆知識；23…「西遊記」と「奈良仏教」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141679/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141679/</guid>
      <description>三国志演義が三国志をベースに脚色された物語である様に、西遊記は大唐西域記をもとにした伝奇小説である事はご存知の通りです。『水滸伝』『西遊記』『三国志演義』『金瓶梅』を総称して明代の中国で書かれた伝奇時代小説の大作：「四大奇書」と呼ばれます。本家の三国志は、三国時代について書かれた歴史書です。後漢の混乱期から西晋によって魏呉蜀の三国が統一されるまでの時代を扱った、二十四史の一つです。 卑弥呼や壹與の記載で有名な魏志倭人伝も三国志の一部で、三国志の中に倭人伝という独立した部分(列伝)がある訳ではなく、三国志の中の魏書(志)の東夷伝の倭人に関しての記述部分(条)を指す様です。さて、西遊記の基になったとされる大唐西域記ですが、唐代の僧：玄奘が記したインドへの見聞録であり地誌とも言われるもので、成立は646年との説が一般的です。現実の玄奘の旅の期間は629年〜645年とされています。隋の滅亡：唐の成立が618年、大化の改新での乙巳の変が645年。神通力を持った三神仙(仙人)：孫悟空・猪八戒・沙悟浄と言うと荒唐無稽に感じますが、実際には日本で言えば飛鳥時代に相当する時期に実在した僧侶が玄奘（602年生〜664年没）でした。天竺への取教・求法の旅からの帰国後、玄奘は法相宗の開祖となりました。年代を追えば、遣唐使として入唐したのなら、タイミングによっては対面する事も可能な人物だった訳です。所で、比叡山延暦寺…と言えば天台宗、高野山金剛峰寺…と言えば真言宗。では東大寺は何宗？でしょうか。答えは華厳宗、その大本山が東大寺です。華厳宗は南都六宗のひとつです。南都六宗は奈良仏教とも呼ばれ、奈良時代の平城京を中心に栄えた6つの宗派を総じての呼称です。しかし、南都六宗や奈良仏教との呼称は、平安京を中心に栄えた平安二宗(天台宗・真言宗)に対しての総称で、飛鳥〜奈良の当時は寺院ごとに特定宗派を奉じる寺院は少なかったそうです。南都六宗自体は、平安期以降の各宗派とは異なり、相互に教義を学び合う学派の役割や色合いが強く、東大寺を中心に興隆し、教学を探究し合う様な連携的な関係と聞いています。六宗内での人的・知的な交流も日常的に行われていた様で、最澄が空海に頭を下げた事に比べると、開放的にも感じます。聖武天皇は天平17年（745年）大仏造立を現在の東大寺の地で行う事とし、この大事業を推進するにあたり幅広い民衆の支持を得る為、朝廷から弾圧されていた行基を大僧正として迎え協力を得た訳…ですが、この行基の師と言われるのが道昭と義淵です。道昭と同じく遣唐使であった義淵は多くの弟子を持ち、行基のほかにも玄?・良弁など史上に名を留める僧を輩出したそうです。また、もう1人の師である道昭は653年に遣唐使の一員として定恵らと共に入唐していますが、この際に道昭は玄奘三蔵に師事して法相宗を学んだそうです。玄奘はこの異国の学僧を大切にし、同室で寝食を共にしながら指導を行ったと言われています。660年に帰朝した道昭は、日本法相教学の初伝となった訳ですが、660年当時は天武天皇・天智天皇の母である斉明天皇の代で、663年が白村江です。現在、日本には玄奘の遺骨と言われるものが存在しているそうですが、これは玄奘と道昭の師弟関係とは無縁の様です。日中戦争(支那事変)に際して旧日本軍が国内に持ち込んだ遺骨の一部の様です。玄奘や高僧・釈尊でなくとも、誰かの舎利を強引に他所へ動かすなど本来あってはならない事でしょう。道昭が晩年の全国遊行で各地の土木事業を行った事や、義淵による五ヶ龍寺の創建などは、そのまま弟子の行基に継承されている様にも想われます。また私見に過ぎませんが、遣唐使で入唐した道昭に、師：玄奘はかつての自身を、天竺への取教の姿を、重ねていた…様にも感じられてしまいます。彼らの事跡や姿勢を追っていると、人のつながりや意志の継承には国や地域・人種や血縁などはあまり関係が無い様に思われます。彼らを衝き動かしたものは果たして何だったのでしょう。或いは、道昭の遊行の旅もまた、師：玄奘の若き日の求法の姿から学んだものなのかもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:14:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22号：放課後の豆知識；22…「連星」と「変光星」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141678/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141678/</guid>
      <description>恒星…とは言いますが、星の明るさは永遠でも一定でもありません。生まれたばかりの星もあれば、燃え尽きた星も、爆発寸前の星もある…と言われています。恒の星でもない様です。白鳥座のデネブやオリオン座のリゲル、或いはオリオンの三ツ星の中央：アルニラムなどは最も明るい恒星のグループですが、これらの星も明るさが変わる様です。所謂、変光星です。上記のデネブ・リゲル・アルニラムなどははくちょう座α型変光星と呼ばれています。はくちょう座α星＝デネブの事で、星の表面の或る部分が膨張するのと同時に、他の部分が収縮するタイプの変光星です。デネブは白色超巨星で、リゲル・アルニラムは青色超巨星です。赤色変光星で有名なのはベテルギウス・アンタレス・はくちょう座V1489で、共に赤色超巨星である事は前々回にも触れました。ベテルギウスの膨張収縮には規則性が見られ、アンタレスは不規則的と言われます。北極星の様な黄色変光星もあります。これらポラリスまでの7つの星は星自体の明るさ(大きさ／温度)が変化するタイプの変光星で脈動変光星と呼ばれています。それらに対して、食変光星と言われるグループがあります。こちらは恒星本体の明るさや大きさが変わるわけではありません。連星関係にある恒星同士が共通重心の周りを回る際に互いの光を遮る事によって、見かけ上の明るさ（2星の合成光度）が変わるタイプの変光星のカテゴリーです。その為、連星系でも遮蔽の位置関係に無ければ、星の明るさが変わる事もありません。食変光星で有名なのはペルセウス座β星のアルゴルでしょう。食変光星にはアルゴル型変光星なる分類もあります。アラビア語で悪魔やグール(食屍鬼)の頭を意味するそうです。アルゴルは二等星ですが、その変光性からか？…ギリシア神話ベースの西洋の星座でも特異な位置を占めています。勇者ペルセウスの手に握られたメドゥーサの首の位置に輝くのがβ星アルゴルです。ご存知の様に、メドゥーサはギリシア神話では怪物：ゴルゴーン3姉妹の末妹です。ペルセウスはメドゥーサ討伐の帰途に海獣ケートスから生贄の王女アンドロメダを救出、二人は夫妻となります。その王女アンドロメダの母がカシオペヤで父がケフェウスです。この4人は全て北天の星座となっています。メドゥーサ討伐の際に彼女の血から生まれたペガススや海獣ケートスの星座もあります。鯨類をCetaceanと呼ぶのはｹｰﾄｽ：K&amp;#275;tos：くじら座から…とも言われます。このくじら座の心臓付近に位置するのが脈動変光星ミラです。歴史上最初に識別された変光星であるとされ、ミラ型変光星と言うグループも存在します。ラテン語で 「不思議な」 を意味するMiraからの呼称だそうです。食変光星≒連星と言えそうです。これは未だ実証中の仮説らしいのですが…肉眼で見える恒星の半数以上が連星である可能性が示唆されています。また、恒星のうち少なくとも約1/4は連星系であると考えられ、連星のうち約1割は3つ以上の恒星からなる多重の連星系と言われています。連星関係による恒星の変光現象には食変光と脈動変光がダブっているケースも存在します。アークトゥルス・アケルナル・アルタイル・アルデバラン・アンタレス・カノープス・カペラ ・ケンタウルス座α星・ケンタウルス座β星・シリウス・スピカ・デネブ・フォーマルハウト・プロキオン・ベガ・ベテルギウス・ポルックス・みなみじゅうじ座α星・みなみじゅうじ座β星・リゲル・レグルス個人的な知識の範囲ですが、上記の実視：肉眼での1等星21の中で、赤が連星を示しています。連星でないのは他の8星ですが、或いは観測精度／技術の向上で、また変わるかもしれません。加えて、太字の4星は惑星系を持つとされています。こちらも将来は増加が見込めそうな分野です。変光星ミラや前回のオリオン座ζ(ｾﾞｰﾀ)星：アルニタクは2連星。北極星：ポラリスを初め、アルゴル、ケンタウルス座α、リゲルは3連星。わし座アルタイル、しし座のレグルス、ぎょしゃ座カペラは4連星。春の大三角の一隅：おとめ座のスピカは5連星。二等星ながらふたご座のカストルは…何と！6連星。カルトルは1.58等、ポルックスは1.14等、2星の名称はそのまま双子座の二人の名前でもあります。日本でも金目・銀目(ポルックス・カストル)などと呼ばれ、確かに双子星と見えるのですが、実際には…弟には惑星系、兄は6連星…見た目とはかなり違っている様です。夜目遠目…でもありませんが。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:13:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21号：放課後の豆知識；21…「等級」と「星空」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141677/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141677/</guid>
      <description>南天の星座は東から出て、西に没する間に角度が変化します。観察できる方角の事ではなく、星座自体の姿勢としての角度です。オリオン座やうしかい座、白鳥座などは判り易いのですが、東から登る際には横向きで水平線から昇ってきます。西の地平線に没する時は縦向きです。北天の星座が北極星を中心に円周運動している事から、想像には難く無いのですが、実感として把握するには何度も夜空を眺める慣れが必要かもしれません。うしかい座はBo&amp;ouml;tesまたはBo&amp;ouml;tisです。『&amp;ouml;』の【¨】はｳﾑﾗｳﾄでなく、ﾄﾚﾏと呼ばれるものだそうです。その為、発音は「ﾌﾞｰﾃｽ」ではなく「ﾎﾞｩﾃｽ」風になる…様なのですが、Bo&amp;ouml;tesの由来は未解決です。日本でも和名が決まらず、戦後まで「牧夫座」と「牛飼座」で割れていました。尤も、カシオペヤ座も戦前には女帝星座…などと表記されていた様です。カシオペヤは女帝や女王ではなく、王妃です。参商之隔とは、距離が離れている為に会う機会の無い事、またはそれ故の不仲を指す言葉で、参商の如し…とも言われます。参ｼﾝも商ｼｮｳも中国の星座(星宿)で、商は心宿ｼﾝｼｭｸの別名です。心宿はさそり座アンタレスとその両脇の星を合わせた三星です。心は東方を守護する青龍の心臓にアンタレスをなぞらえたとされ、その大きさや赤い色から大火や大心の別名も漢文に散見されます。參(参)宿ｼﾝｼｭｸは西洋のオリオン座とよく似た範囲を示す星宿の名称です。単に三ツ星だけでなく、オリオン座の七星で構成され、ベテルギウスやリゲルも含まれます。洋の東西を問わず、古くから様々な目印やモチーフとされてきました。Orion&apos;s beltはオリオン座の三ツ星を指し、Orion&apos;s sword とは三ツ星のベルトから下へ連なる小三ツ星の事です。このソード(剣)の中央の光は恒星ではなく、星雲です。肉眼でも恒星と見間違える程に明るく、オリオン大星雲と呼ばれています。絶対等級という恒星の明るさの指標があります。各恒星との距離は均一でない為、一定の距離まで恒星を移動させると仮定した際の明るさを絶対等級と言います。一定の距離とは10パーセクです。1パーセクは約3.26光年です。恒星Pと太陽Sを結ぶ直線PSを想定し、太陽Sと地球Tを結ぶ底辺TSが、太陽Sで直角にPSと交わる時、恒星Pと地球Tを結ぶ直線PTは角Sを90度とする直角三角形の斜辺となります。この斜辺PTと垂線PSに挟まれた角Pの成す角度が1秒角 (3600分の1度)となる時の垂線PSの長さを1パーセクと定義するそうです。文字で説明すると面倒ですが、図解なら平易です。各恒星を10パーセクに移動させた絶対等級で比較すると、リゲルやデネブは-6.9となります。対して太陽は4.8、視等級1位のシリウスは1.4、2位のカノープスが-5.6、春の大三角の一隅のうしかい座アークトゥルス(視等級4位)が-0.3ですから、リゲルやデネブの眩しさも想像できそうです。恒星の等級ですが、例えば2等級が1等級になると、明るさは約2.5倍になります。Orion&apos;s beltの3つの二等星は…向かって右側がδ(ﾃﾞﾙﾀ)星：ミンタカで視等級が1.79等、中央のε(ｲﾌﾟｼﾛﾝ)星：アルニラムが1.69等、左側のζ(ｾﾞｰﾀ)星：アルニタクが2.23等です。この中央のε星アルニラムはデネブよりも更に遠方…約二千光年も離れ、絶対等級はデネブ・リゲルと同程度です。またアルニタク(約700光年)の見かけ上の近傍では馬頭星雲(約1500光年)が有名です。全天2位のカノープスは日米欧の南部で地平線際にやっと見られる高度ですが、遊牧民族は南下の際の指針としていたそうです。オリオンやその三ツ星も古代から海洋民族の目印とされていた様です。実際に、δ星：ミンタカは殆ど天の赤道上に位置するので、ほぼ真東から昇り、ほぼ真西に沈みます。オリオン座≒參(Sh&amp;#275;n：ｼﾝ）宿では、ベテルギウスやリゲルは和名で平家星・源氏星などと呼ばれたそうですが、3つの二等星が整然と並んでいるオリオンのベルトも道標としては有効だったのでしょう。過日、街明かりの少ない郊外で東の地平線から横になって昇ってくるオリオン座に遭遇しましたが、オリオンの三ツ星は地平から垂直に連なって、まるで縦に引いた垂線上に配されている様でした。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:12:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20号：放課後の豆知識；20…「一等星」と「星座」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141676/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141676/</guid>
      <description>日が沈んで暗くなった頃の今時分の南の夜空は割りと寂し気です。東からはオリオン座など冬のダイヤモンドと呼ばれる一等星の群れが昇ってきています。西には夏の大三角が過ぎた季節の名残を惜しむかの様に沈みかけています。南天にも一等星はあるものの、今頃の南の空に輝くのはフォーマルハウトが唯一つの一等星です。南の一つ星とも呼ばれるみなみのうお座の星で、アラビア語で魚の口を意味するそうです。フォーマルハウトは全天に21ある一等星の中で、惑星系が確認されている4つの恒星の1つです。ケンタウルス座α星は南西諸島以北では殆ど見られませんが、他の2星は前出のダイヤモンドのメンバーです。おうし座のアルデバラン、ふたご座のポルックスです。オリオン座が南中(20：00)するのは2月の初旬ですが、オリオンの右上が牡牛、左上に双子です。黄道十二宮では4月末〜5月末はTaurus：金牛宮で、5月末〜6月末がGemini：双児宮です。星座の数は全天88と言われますので、当たり前の話ですが、自身の出生星座の近辺には教科書で学ぶ星座も在る訳です。ベテルギウスやシリウスも冬のダイヤモンドの一員です。さそり座のアンタレスやオリオン座のベテルギウスは赤色(超)巨星と呼ばれる恒星です。この2つの巨星を我々の太陽の位置に移動させると、その外周は火星軌道を越える規模の大きさと言われます。はくちょう座V1489星(V1489 Cygni)と名付けられている恒星に至っては…木星軌道を超える大きさの赤色(超)巨星らしく、桁違いのスケールです。はくちょう座V1489星は凡そベテルギウスの2倍を越す超々巨星と言われますが、16等星程度の明るさで可視範囲ではありません。それは距離が離れているからです。約5250光年…だそうです。前出：大犬座のシリウスは全天で1の輝星ですが、それはシリウス自体の明るさも然る事ながら、距離の近さが明るさの要因と言えます。距離は約8.6光年です。太陽から最も至近の恒星であるケンタウルス座α星が約4.3光年ですから、シリウスも近い恒星に違いありません。概ね、距離が2倍になると明るさは1/4、3倍になると1/9になる…距離の二乗に反比例です。以下は実視等級と距離を簡単に並べたものです。一等星といっても明るさには幅があります。シリウス　　　　−1.46　　8.6光年リゲル　　　　　　0.13　　860光年ベテルギウス　　0.42　　642光年アルタイル　　　0.76　　16.7光年アンタレス　　　　0.91　　550光年デネブ　　　　　　1.25　　1400光年レグルス　　　　　1.40　　79.3光年列記してみると、リゲルとデネブの明るさが際立っている事が明白かと想います。白鳥座デネブが一日で放射するエネルギーは我々の太陽が140年かけて放射する量と等しい…と言われる程です。また、この2つの星は同じタイプの変光星であり、リゲルの光度は太陽の12万〜28万倍とされています。デネブは夏の大三角の一翼で、白鳥座は宮沢賢治の銀河鉄道の夜には北十字として登場します。欧米諸国では Cygnus や The Swan と言うより、The Northern Cross と呼ばれる事が多い…と聞いた記憶もあります：【A popular name for Cygnus is the Northern Cross．】。実際、クリスマス頃の日没後、西から北西にかけての空には、白鳥座が嘴部のアルビレオ(3等星)を地平線に向け、尾部のデネブを頂点に翼を拡げています。夜空にかかる十字架そのものの姿です。今時分の天の川は西の地平から天頂部にかけて流れています。白鳥座は天の川に浸る星座なので、天の川を見つけたら、少し顔を上げた辺りの河中に白く輝いている星がデネブです。仰角30度程度では、高層の建物や市街地の照明に隠れてしまうかもしれません。開けた場所がオススメです。南天の星座として扱われる事の多い白鳥座ですが、デネブの北極星からの見かけ上の距離はカシオペヤや北斗と殆ど変わりません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:12:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20号：放課後の豆知識；20…「宇宙」と「熟語」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141675/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141675/</guid>
      <description>【修身】という熟語は今では軍国教育の典型の様に扱われています。もともとは明治に入ってからの翻訳作業の際に【moral science】に相当する言葉が日本の語彙に無かった為に考案された意訳です。『中庸』『論語』『孟子』『大学』を総じて四書と言います。その中の『大学』に【脩身】の語がありました。〔皆以脩身爲本：皆身を脩むるを以て本と為す〕…これだけ観ると、【脩身】も【修身】も同じ読みで〔身をおさめる〕となりますが、【脩】と【修】の方向性の違いは部首索引に顕か…かもしれません。【脩】は〔月：ﾆｸﾂﾞｷ〕で【修】は〔ｲ：ﾆﾝﾍﾞﾝ〕です。幾つか調べてみると、【脩】はphysical感が強く、他方の【修】はmentalに傾斜している…様に考えられそうです。明治期に〔moral science〕を修身論と翻訳したのは福澤諭吉・小幡篤次郎などの慶應義塾の関係者達と言われていますので、四書五経の【脩身】の【脩】に対し、意図的？に【修身】の【修】の文字を選択したのかもしれません。徳川将軍8代目：吉宗が享保5年（1720年）に【キリスト教に関係のない洋書輸入を解禁】して以降、欧州からの自然科学系知識の流入は加速しました。『解體新書』などもその流れです。それらは【神経】【元素】【化学】【舎密】等に代表される翻訳語(音訳・意訳)も同時に多くを世に送り出しました。意訳はオランダ語のChemieを音に拘らず意味から翻訳した【化学】が好例です。それに対して、音を重視した【舎密】は音訳例です。【合羽：ｶｯﾊﾟ】はポルトガル語、【瓦斯：ｶﾞｽ】はオランダ語、【倶楽部：ｸﾗﾌﾞ】が英語です。【奈落：ﾅﾗｸ】【南無：ﾅﾑ】【&amp;#21813;：ｵﾝ】も梵語の音を漢字に写したものです。【檀那／旦那：だんな】は仏教では「布施」を意味する梵語【ダーナ（&amp;#2342;&amp;#2366;&amp;#2344;：d&amp;#257;na）】からです。その後、日本では「施す」とか「与える」的な色が濃くなりました。語源は【donum：贈る】と言われています。【donum贈る】⇒【&amp;#2342;&amp;#2366;&amp;#2344;：d&amp;#257;na布施】⇒【檀那・旦那】を東廻りとすると、西廻りで欧州を経て、英語から日本にも定着した【donation：ﾄﾞﾈｰｼｮﾝ：寄付】【donor：ﾄﾞﾅｰ：提供者】も【donum】が語源の様です。●さて、漢字の熟語は…音訳を除くと、以下の九つになるとする種別がある様です。同じ漢字を続けたもの〔人々・山々・様々・色々〕長い熟語や用語の省略〔日銀・特急・国連・経済〕似た意味の漢字を重ねたもの〔巨大・豊富・寒冷・湿潤〕反対の漢字を重ねたもの〔明暗・乗降・阿吽・黒白〕上の字が下の字を修飾したもの〔海水・巨人・時速・炭素〕。上の字が動詞的で、下の字が目的語的な組み合わせ〔修身・着席・読書・登坂〕。上の字が主語：下の字が述語の組み合わせ〔日没・国営・市立〕「然・性・的・化」が下について、上の字の意味を補填したもの〔突然・天性・法的・良化〕。「非・不・無・未」が上について、下の字の意味を否定したもの〔非常・不備・無益・未完〕。●そこで、問題です。『宇宙』とはどの様な熟語でしょうか。上記分類の〜で選んで下さい。因みにですが、【宇】と【宙】の文字を漢和辞典に当たると…【宇（&amp;#14178;）】：軒(のき)・庇(ひさし)・家・屋根・天・空・心・魂・精神・器量…天地(上下)四方・空間【宙】：空・天・天地間のひろがり・空間・とき・時間…過去現在未来に及ぶ無限の時間…と、それぞれ説明されています。『淮南子』は前漢の武帝の頃（紀元前179年&amp;#8211;紀元前122年）、淮南王劉安が学者を集めて編纂した思想書と言われます。淮南は華北平原の南端に近く、長江の北、淮河の南…の辺りを指しています。『淮南子』の記述には『往古来今、これを宙という。四方上下、これを宇という。』と、あるそうです。『淮南子』では、『宙』は時間の推移、『宇』を空間の拡がり…として、併せて宇宙と捉えている様です。最近の物理学で言う所の『時間と空間を相互に関連したものとして扱う』⇒時空間(time and space)の概念を紀元前に看破していた言葉または文字…と評価できる？のかもしれません。これも漢字の内包する『宇宙』の一端でしょうか。その様な訳で…出題しておきながら誠に恐縮ですが、本題への正解は皆さんが個々人で温めて頂けましたら幸いです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:11:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>19号：放課後の豆知識；19…「外来」と「国字」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141674/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141674/</guid>
      <description>例えば、【鵲】は「カササギ」と言う鳥の事で、今でも九州以外では滅多にお目にかかれない野鳥です。7月7日の夜に織姫と彦星が天の川に架かる橋の上で一年に一度だけ逢える…といった七夕説話では【鵲】がその橋となり、天の川に架橋する事になっています。　　鵲の 渡せる橋に おく霜の しろきを見れば 夜ぞ更けにける　　（大伴家持）これは新古今集にも小倉百人一首にもとられている中納言家持の作ですが、違和感がないですか。『鵲の橋』＝『七夕』＝季節は秋です。しかし『霜』は冬の季語です。事実、新古今集でも冬の巻に収録されています。補足ですが、古文では1〜3月：春、4〜6月：夏、7〜9月：秋、10〜12月：冬です。好意的な解釈なら『鵲の橋』＝『宮中の階段』ですが、別の解説では、家持の時代(＝奈良時代)は【鵲：ｶｻｻｷﾞ】をその呼び名から【鷺：ｻｷﾞ】の仲間と誤解していた…とも言われます。確かに【冬鷺】はその名の通り冬の季語です。【青鷺】【白鷺】も夏の季語なので、七夕＝秋とは合致しません。この様に、文字だけが渡来して現物確認のできない事物とは逆に、日本独自の文物や動植物など大陸には無い日本独特の事物に対して、文字の国産化が行われたのも必要は母だからでしょう。日本製の漢字を部首別で見ると、　〔鳥・木・魚・金〕を偏とする字が多い事に先ず気付くと想います。国字と呼ばれる文字のカテゴリーがあります。狭い意味では日本の国内で造形された漢字ですが、広くは漢字文化圏の中国以外の各国で作られた其々の国に独自の漢字を指しています。未だに整理が済んでいない分野の様なのですが、【畑】【働】【笹】などは和製漢字と言ってもOKみたいです。個人的には身偏：ﾐﾍﾝには特色が現れている様に感じます。例えば、【&amp;#36526;：せがれ】【&amp;#36533;：こら（える）】【躾：しつけ】…などです。和裁では真っ直ぐに縫える様に予め目安になる様な縫い取りをしておき、それに沿って縫っていく事を仕付けと呼ぶそうですが、【躾】との関連性を考えてしまいます。また、国字ではありませんが、略字化によって文字それ自体から受ける印象やインパクトに若干のズレが生じたケースもあるかもしれません。礼儀・礼節の【礼】は旧字では【禮】で、また【体】には【體】の旧字があります。感想で言うと、【礼】【体】より【禮】【體】の方が示唆に富む様な気がします。上記の【躾】(国字)も示唆性の点では【禮・體】(旧字)に伍すると思うのですが…。大陸からもたらされた漢字を和風に仕立て直したのが国字と言えそうですが、概して日本は外来の文物には寛容でした。『ディスる』なども類例でしょうか。今から約200年程前に活躍した理学系の人物に宇田川榕菴という方がおられました。その著作に『舎密開宗』という化学入門的なタイトルの労作があります。単なる翻訳本とは異なった体系的な化学書と評価されるものです。【舎密】とはオランダ語で化学を意味するChemieの音訳です。後に川本幸民による『化学』という翻訳語が意訳的に定着した様ですが、宇田川榕菴の業績は化学分野以外でも多岐に渡ります。榕菴由来の翻訳例では、元素(酸素,水素,窒素,炭素,白金…等々)・金属・酸化・還元・溶解・試薬など。圧力、温度、結晶、沸騰、蒸気、分析、成分、物質、法則、珈琲(哥非乙)等の翻訳語も榕菴製です。科学的な知識・技術の解説・説明に当たって、当時の日本に無い概念を紹介するには、専門の用語もまた不可欠なのは当然ですが、享受しているだけの身としては草創の労苦が偲ばれます。宇田川榕菴による翻訳語や知識紹介が無ければ、その後の展開はもう少し遅れたのかもしれません。&amp;#27691;・・・・H：水素&amp;#27686;・・・・He：ヘリウム&amp;#37616;・・・・Li：リチウム&amp;#30899;・・・・C：炭素&amp;#27687;・・・・O：酸素&amp;#27679;・・・・F：フッ素&amp;#37385;・・・・Na：ナトリウム?・・・・Pt：白金汞・・・・Hg：水銀&amp;#37438;・・・・U：ウラン　　　　　　　他方、こちらは中国での元素表記の例です。これも中々の労作ですね。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:10:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18号：放課後の豆知識；18…「親鸞」と「漢字」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141673/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141673/</guid>
      <description>鎌倉仏教は日本史を履修する中では外せない項目の一つです。法然の浄土宗、親鸞の浄土真宗、日蓮の日蓮宗、一遍の時宗、栄西の臨済宗、道元の曹洞宗などが平安時代末期から鎌倉時代にかけて興起した日本仏教の変革的な動きです。単に新興宗派が台頭しただけの事ではありません。鎌倉新仏教とも言われますが、法然・親鸞・日蓮・栄西・道元は比叡山延暦寺で天台宗を学んでおり、旧体制側の寺院や各宗派にも大きな影響を与え、本邦版の宗教改革の様相すら呈した改変期でした。●では、ここで問題です。上記の『親鸞』…筆記できるでしょうか。シンを間違える方は少ないハズです。難関はランの方です。【鸞】の画数は30画で、部首は【鳥】です。筆記するには些か厄介な文字には違いありません。そこで引き合いに出されるのが【恋】の文字です。【恋】という字…実は略字(or新字)です。旧字体では【戀】と書き、部首は【心】で23画です。【&amp;#18188;】が音符で、そこに【心】(ｼﾀｺﾞｺﾛ)の意符が付いて、出来ています。文字の成り立ちはさて置き、覚え方ですが…『いと(糸)しい、いと(糸)しい、と言う心』…ダジャレ傾向をお詫び致します。ですが、末尾の『と言う心』の【心⇒鳥】に置き換えれば、 【鸞】の筆記は比較的 easy …書いた者の勝ちです。『愛』は心が奥に隠れているが、『恋』には下心がある…などと不本意な言い方をされる【戀】ですが、『心』が部首として偏になったものが【&amp;#24516;】ﾘｯｼﾝﾍﾞﾝ、上下に平たくなったものが【&amp;#14586;】ｼﾀｺﾞｺﾛですので、【戀】と【恋】は当然、【愛】も勿論、共に部首としては…【&amp;#14586;】ｼﾀｺﾞｺﾛになります。鐵→鉄、與→与、臺→台、國→国、關→関、會→会、鹽→塩、櫻→桜、對→対、寫→写、圖→図眞→真、寶→宝、齒→歯、縣→県、傳→伝、壽→寿、獨→独、戀→恋、圓→円、實→実、晝→昼來→来、澤→沢、廣→広、邊→辺、濱→浜、圍→囲、廳→庁、擔→担、證→証、釋→釈、觀→観上記は略字(or新字)の例を挙げてみたものですが、使用する際には各自でご確認をお願い致します。太平洋戦争後に内閣告示された『当用漢字字体表』(1949年)以降が主な使用の時期と言われますが、略字の形成には様々な過程や理由があり、成立や引用の開始には特定が困難な文字もある様です。前回の「鯉幟」と「漢字」での様に、形声文字は属性を表す意符と発音を表す音符とで出来ています。六書には指事・象形・会意など形声文字以外の漢字もありますが、それらは全体の10%未満だそうです。略字の導入は漢字の機能を活かし、複雑繁多な画数を削減し、漢字使用の利便性を向上させました。特に筆記時や活字化に際しては、簡略的な文字の有効性は今更言うまでも無い事でしょう。しかし略字化には弊害もあります。例えば、【柬】は【東】と略されていますが、【柬】と【東】は異音の旁です。【柬】は「カン」or「レン」で【諌：カン】・【練：レン】・【錬：レン】などで、【東】は「トウ」で【棟】や【凍】なのですが、簡略化された結果、一瞥しただけでは音符での識別ができなくなってしまっていました。他にも一部分を削るケース…【應→応】【藝→芸】【縣→県】、【絲→糸】や【蟲→虫】の様な減数のパターン。【聲→声】【醫→医】の様な例では省略の課程で【耳】【酉】の部首側も削られたので、索引が変わりました。日本銀行本店は中央区日本橋にあり、東京の建築遺産50選にも指定されている銀行建築の白眉です。ご存知の方も多いと想うのですが、Map機能を使い、日本銀行本店の屋根を航空写真で見てみると…【円】の文字に観えます。流石は日銀本店！と言いたくなる所なのですが、多分コレは偶然の産物です。新字や略字が印刷物に使用され、流通する様になったのは上記の様に主に大戦後です。それに対して日銀本館の竣工は明治29年：1896年です。仮に【円】の文字が当時既に世間に流通していたとしても、日清戦争〜日露戦争の時期に、日本銀行が意図的に【圓】の略字を意匠としたとは考え難いからです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:10:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17号：放課後の豆知識；17…「鯉幟」と「漢字」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141672/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141672/</guid>
      <description>今回はちょっとした【漢字】の話です。漢字は中国語では「漢語」と呼ぶそうです。何故『漢』の文字を用いているのか？は諸説ある様です。漢とは漢民族や前漢・後漢などに関連するのは想像に難くありませんが、漢字の発生に比して、漢民族や前漢の形成は時代が遅れる様です。インドに起源を持つ十進記数法の数字をArabic numerals：アラビア数字と呼ぶ例がある事からも、発生と拡散と呼称は必ずしも一致するものとは限らないのかもしれません。象形・指事・形声・会意・転注・仮借…を六書(ﾘｸｼｮ)と言い、漢字を運用と造字から分類したものですが、【意味】と【音】の両方を表現するのは漢字の特性の一つです。英語などのalphabetはその名の通りα/β(ｱﾙﾌｧ/ﾍﾞｰﾀ)と言う音からの呼称だと言われ、【音】を示す表音文字、或いは音素文字です。英語などのalphabetに対して、意味と音の双方を示す点から漢字は表語文字とも言われます。意味と音を表す記号なら、記号としての機能を備えていなければなりません。その点、多くの漢字は意味と音のパーツで構成されている様です。但し、継続された歴史の長さは例外の多さにも通じます。仮に、【コウ】とキーボードで入力⇒変換を行うと、単字で80以上の『〔コウ〕という文字』が出てきます。それらの中から【ｺｳ…構・講・購・溝】の4字を例として拾います。他の漢字と同じく、左記4つの漢字も偏＋旁で出来ています。【木＋冓】【言＋冓】【貝＋冓】【&amp;#27701;＋冓】です。左記4パターンの共通項が【冓】の旁と『コウ』の音…である以上、共通因数を括り出す具合で考えると、《冓＝コウ》でしょう。旁(ﾂｸﾘ)の【冓】が『コウ』の音を示していると考えると、意味は偏(ﾍﾝ)が分担していなければなりません。　　木偏：構…構造・構成・構築　　言偏：講…講義・講習・講堂　　貝偏：購…購買・購入・購読　　三水：溝…海溝・溝渠・排水溝上記の通り、熟語として見てみると、成る程、それぞれの偏が意味の表示を担っている様です。ここで、鯉幟です。数え方はご存知でしょうか。一匹・二匹…NGです。一尾・二尾…これも違います。大した問題でもないのですが、鯉幟や吹流しなどの様な細長い形状の幡(ﾊﾀ)の数え方は『リュウ』です。…と、言われて【流】を充てている例も目にしますが、本来は【旒】だそうです。この例からも判りますが、【&amp;#13356;】が『リュウ』音の担当です。他にもイオウ(元素記号：S)の硫化物、沖縄の琉球などに確認できます。では、【旒】とは何でしょう。【方】は棒やポールを表します。また【ﾉ＋一】(旁側の上部)は布状のものを指していて、【方＋ﾉ＋一】 ⇒ 【&amp;#15043;】はflag …つまり【旗】です。意味表示の【&amp;#15043;】に音表示の【其＝ｷ】で、《旗：はた：キ》と為るワケです。多くの人々が旗を押し立てて行く様子から【&amp;#15043;＋人人】で【旅】とか、旗の下に多くの矢が集まる状態から【&amp;#15043;＋矢】で【族】…と、言われています。【兆】なども解り易い例かも知れません。〔Jump〕なら【跳】で足偏：跳躍、【眺】なら〔ながめる〕なので目偏：眺望、農機具の〔すき〕なら金偏で【銚】、手偏では〔いどむ〕で【挑】の挑戦。但し、兆グループには例外もあります。【逃】の〔にげる〕で道を表す之繞：ｼﾝﾆｮｳはOKなのですが、音は『トウソウ：逃走』です。では『チョウ』と発音しないのか？…と問われると、それもNoです。【逃散】は字面通り〔にげちる〕状況なワケですが、音読みは『チョウサン』になります。コレは上記した多くの例外の中の一つでしょう。音読みは呉音・漢音・唐音・慣用音などに大別される様です。慣用音は呉・漢・唐のどれにも属さない派生的で在地的な音です。唐音は遣唐使の唐王朝ではなく、中国を「唐の国＝からの国」で、鎌倉期〜の使用音です。漢音は主に遣隋使・遣唐使や留学僧などにより伝えられた奈良〜平安期頃の導入音です。呉音は漢音が持ち帰られる(遣隋使・遣唐使)以前の日本に既に流入していた音の事です。時代が移っても音に大きな変化の無い文字は沢山あります。今、例外として扱いに苦慮しているのは呉・漢・唐の各音の様に時代の変遷と共に音にも変化を伴った文字のグループです。代表例の一つは【行】でしょう。行列の『ｷﾞｮｳ』：呉音。行進の『ｺｳ』：漢音。行灯・行脚の『ｱﾝ』：唐音。漢字は意味と音を示す記号ですが、輸出元の中国では王朝交代＝支配民族の交代ですから、音読みもその余波で多様化の道を辿りました。併せて、大陸の王朝交代は受験生の頭痛のタネも増やした様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:09:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16号：放課後の豆知識；16…「算数／小」と「数学／中」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141671/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141671/</guid>
      <description>中学校の数学でのメインの課題は何でしょう？…との問いに、どう答えるでしょう。過去の経験からすると、関数や方程式とする答えが多数派でした。他には、図形・立体・確立・整数…などの答えがありました。しかし、それらを解くにもやはり代数系(方程式や関数)の技術は多くのケースで有効な作用をもたらします。中学入試の算数では幾つもの特殊算を学びます。ですが、高校入試の数学では特殊算を学ぶ事はあまりありません。語弊はあるかもしれませんが、極論すると、方程式が使えないから特殊算を代替的に使っていると言えるのかもしれません。この辺りの事もあり、『受験数学は教えられても、受験算数は無理』…などと言われてしまうワケです。実情として、等積変形や相似などの名称は知らなくても、それら技術を使いこなす小学生は大勢おり、それはメネラウスやチュバに延伸しても同様です。反対(？)のケースとしては、方程式の計算や一次関数や二次関数のグラフ問題はOKなのに、それが文章題となるとなかなか得点に到らない様な事例がありました。いや、現在進行形で『今もある』のかもしれませんが…多分、その原因は算数です。820mの橋を全長80mの列車が渡るのに45秒かかりました。列車の速度は時速です。を答えなさい…との設問の場合ですが、コレは特に文字式を使わなくても計算出来ます。（820m＋80m）÷45秒＝900m÷45秒＝20m/秒で、秒速20m…割合の考え方です。1時間は3,600秒ですから、1秒間で20m移動するのなら1時間では20m×3,600秒なので、72,000mが1時間で移動する距離です。また1＝1,000ｍなので、72,000m＝72です。時速は72/hとなりますが、勿論【代数の方程式】を立式して、答えを得てもOKです。四則や正負・小数・分数・方程式の計算が出来ても、【速度＝移動距離÷経過時間】の概念や、【秒：s⇔時間：h】また【1＝1000m】などの単位換算が出来なければ、式は立てられません。体積/面積も濃度や確率に関してもソレは同様です。ご存知の様に、算数には3年生までと4年生からでは相違点があります。3年生までの算数は数えられる対象を計算しカウントする算数です。12本の鉛筆を4人で分けると、1人当たりは3本…12本÷4人＝3本…の様な数えられる計算です。4年生からの算数は、本来は数えられない対象を数字化し計算する様になります。1/4&amp;#8467;の牛乳に2/4&amp;#8467;の牛乳を加えると、全部で何&amp;#8467;でしょう？…の様な量の計算です。量の概念自体は4年次の初出ではありません。ですが、4年生未満の量は導入的に数え易い量になっています。1&amp;#13207;入りの牛乳瓶が10本あります。全部で何&amp;#8467;でしょう。1&amp;#13207;×10本＝10&amp;#13207;＝1&amp;#8467;…の様に、これは数えられる量のパターンです。3年生で小数・4年生で分数を習う事で、量の概念が拡張され、それは単位に関しても同類の効果を持ちます。更に四則計算を履修する事で、ソレらが1つの式上に同居する四則混合の計算が可能になります。割合の概念を式化できる様にもなるワケです。履修過程上で以降順次出て来る速度／図形・立体／確率なども、上記の例の様に、分数/小数の計算・単位換算・四則混合計算、そして割合の概念を基礎的なスキルとできていれば、各課程の消化も滞りません。算数での量的な概念の履修を終えれば、6年生の理科では、テコ・滑車・電流…などの計算問題を解ける様にもなります。また、逆説的な言い方をすれば、小学校での各課程の知識やスキルに欠損があると、中学校でも得点には到りません。中学校の定期考査では×と○の間に△があったり、部分点もあるかもしれませんが、入試で△や部分点を想定に入れるのはNGです。受験で部分点を期待してもOKな代表例は国立大学の本試験(記述型)です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:06:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15号：放課後の豆知識；15…「シロ」と「クロ」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141670/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141670/</guid>
      <description>ラグビーWCでの日本代表の活躍は国内ラガーの裾野を随分と拡げたのではないでしょうか。あまり一般的には知られていないのですが、『ラグビー』や『ラガー』は冬の季語です。昭和初期に山口誓子が用いた事で定着した様です。冬の季語と言えば、冬帝・冬将軍などの他に、玄冬・玄英・玄帝などの子季語があります。では、後半部の『玄』って、なんでしょう？か。糸口として、玄帝は黒帝とも書いたりします。要するに、『玄＝黒』です。他例では『ｼﾛｳﾄ・ｸﾛｳﾄ』があります…『素人・玄人』です。傍証ですが、古事記に大国主との絡みでｼﾛｳｻｷﾞが登場します。鳥取市には【白兎】と言う地名や海岸・神社なども実在するので誤解されていますが、古事記でのｼﾛｳｻｷﾞの表記は【素菟】です。コレは鮫(＝ﾜﾆ)に毛皮を剥がされた状態を指していると思われ、古事記には兎の毛色に関しての記載は確認できません。多分、(毛皮を剥がれた)素っ裸の菟でしょう。【大黒様】は1905（明治38）年「尋常小学唱歌 第二学年」上に掲載の文部省唱歌ですが、その冒頭部には…『大きなふくろを　かたにかけ　大黒さまが　来かかると　ここにいなばのしろうさぎ　皮をむかれて　あかはだか』…なる歌詞がある様です。何も身に付けていない＝シロウト(素人)＝ｱﾏﾁｭｱ…に対しての、ﾌﾟﾛ＝クロウト(玄人)です。また上記：子季語の例からも、冬の色は玄(＝黒)です。ソレと同様に他の季節にも象徴する色の設定(？)があります。秋：白／夏：朱／春：青です。【青春】や【北原白秋】は代表例です。【青春・朱夏・白秋・玄冬】が色と季節の組み合わせです。或いは、これらの４色は方角にも割り振られます。東：青、南：朱、西：白、北：玄…です。有名な高松塚やキトラ古墳の石室では壁画に東側に青龍、南側に朱雀、西側に白虎、北側に玄武が描かれています。これらは四神と呼ばれ、各々の方角を守護しています。また、四神の中に置かれた都は安定するそうです。例えば平安京では東：青龍を鴨川、西：白虎を山陰道、南：朱雀を巨椋池、北：玄武を船岡山…に見立てる説：四神相応があります。実際に794年⇒1868年は玉座が置かれていました。他にも、都城北端の御所から南へ延びるのが朱雀大路、大内裏南面の正門は朱雀門です。また、平安京の北東には延暦寺があります。北東は鬼門・南西は裏鬼門とされ、延暦寺は平安京の鬼門封じと言われますが、本来は京の鬼門封じとして創建された訳ではありません。平安京は794年(延暦13年)〜ですが、延暦寺は788年(延暦7年)〜です。延暦寺と言う寺号も最澄の没後に許されたものです。初めは最澄が結んだ一乗止観院と言う草庵だったそうです。比叡山（山号）延暦寺(寺号)の名称は823年からです。さて、話は飛んで江戸時代です。江戸時代が1603年〜1868年なのは衆知ですが、家康が江戸に入ったのは、秀吉による小田原征伐の済んだ1590年です。家康周囲には多くの逸材が集まっていました。中でも、金地院崇伝と南光坊天海は初期の幕府行政に強い影響を与えた…テクノクラート的な家康のブレーンでした。2019年-1590年…江戸〜東京も来年で430年です。江戸の再設計を担ったとされる天海はその範を京都に求めたと言われます。その真偽の程は定かではありませんが、江戸城にも鬼門封じの寺院はあります。寛永寺の初代住職は天海で、ご本尊は薬師如来です。これは最澄の草庵：一乗止観院と同様です。寺号が年号由来なのも類似点です。何より、寛永寺の山号は東叡山…東の比叡山です。陰陽五行や風水…と言うと、今は敬遠されるかもしれませんが、明治以前は共通の認識でした。時代を紐解くには往時への理解が要ります。迷信として過去の常識を一蹴するのは簡単ですが、洞察を欠いた発言は勢い強者の弁となりがちです。パンが無ければ、お菓子を食べたら…的な。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:05:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>14号：放課後の豆知識；14…「五穀」と「ｃｏｒｎ」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141669/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141669/</guid>
      <description>【五穀】…と言うと、何を想い浮かべるでしょう。先ず、【米】。次に、【麦】。順当です。ところが、三番目…或いはソレ以降…となると、甚だ覚束無い状態になります。 ○○ちゃんに叱られてしまいそうです。『五穀豊穣』とか『五穀米はカラダに良い』…などと散々言っておきながら、五穀の種類も知らない日本人のなんと多い事でしょう。しかし○○ちゃんは…的な。実は『五穀に決定版は無い』が本当の所です。地域や時代によっても相違がある様です。　　　稲・麦・粟・大豆・小豆　『古事記』　　　稲・麦・粟・稗・豆　『日本書紀』　　　米・麦・粟・黍・稗　『日葡辞書』『日葡辞書』（にっぽじしょ）は日本語をポルトガル(葡)語で解説した辞典です。イエズス会により1603年から1604年にかけて長崎で発行された、と言われています。記紀の成立に比して、約千年の時間差はありますが、それでも五穀中の三つは合致です。目を引くのは記紀での記載が【稲】…穀物名でなく、植物名になっている点です。ダイズ・アズキ・マメ…に関しては【菽】【荳】(＊共に「マメ」)などが、五穀の一つとして中国の古い書物にも散見される様なのです。感覚的には五穀(或いは雑穀類)と豆類とは別のカテゴリーの様に感じる方々も少なくないのでは？と、思うのですが、何にしても【米】【麦】【粟】は固定メンバーと考えて良さそうです。間違え易いのが【粟】と『栗』の字です。『クリ』も古い栽培作物で、静岡県沼津市や青森県の三内丸山遺跡からも縄文時代に栽培されていた痕跡が確認されています。また、 【アワ】は隋や唐の税制である租庸調において、穀物を納付する「租」はアワでの納付が原則だったとする記録もあり、『米』の文字も古くは【稲】の実ではなく【粟】の実を指していたとも言われています。『栗』と同じく、【粟】栽培の痕跡は縄文時代にまで遡り、義倉におけるアワ備蓄の定めが養老律令に確認できます。日本最古の穀類作物です。【粟】も【稗】も本来は【稲】よりも寒冷な気候向きの植生を示すのですが、濡れ手で粟…の諺通り、米に比べて一粒ひと粒が小さいのはネックの様です。明治以降、特に昭和に入ってから米の収量増が可能になっていくと、【粟】も【稗】も作付けを減らした模様です。【稗】も【粟】に劣らず古く水稲以前から食されてきた穀物です。【米】【粟】【稗】は祭事に際して用いられ、現在も新嘗祭の為に宮中に献上するヒエを青森県などで栽培する制度が残っています。天保の飢饉の時に、二宮尊徳の提案になるヒエ備蓄が非常食として多くの農民を救済したのは有名な逸話でしょう。アイヌでも神聖な穀物とされていたそうです。さて、米・麦・粟・稗…までは仮にOKとしても、5つ目となると…コレは混迷を極める様です。候補としては、上記のマメ(ダイズ・アズキ)、または桃太郎でも有名な黍（⇒黍団子）。因みに、黍団子は黍を団子状にしたものですが、吉備団子は御菓子の名称で、別物です。更には蕎麦の実、或いは麻の実や芥子の実・胡麻・玉蜀黍…など等、より取り見取りです。ところで、学校の英語の時間に玉蜀黍：ﾄｳﾓﾛｺｼはコーン：cornと習うと思います。確かに、北米・豪州などの多くの国々では一般的にcornはﾄｳﾓﾛｺｼを指しています。しかし英国ではﾄｳﾓﾛｺｼを メイズ：maizeと呼ぶのが普通らしく、対してcornは穀物全般を示す様です。英語圏でのcornの語彙は穀物全般を指す用法の方が本来の形だった…様なのです。英国では健康食として主食である食パン等に使用されるシード類が五穀米に似ています。パンプキンシード：南瓜、ポピーシード：芥子、サンフラワーシード：向日葵、リンシード：亜麻、…などが代表格の様です。また、穀物全般を指す単語として他にはcereal：シリアルがありますが、これは「豊穣の女神セレス(Ceres)の」を意味する「Cere&amp;#257;lis」(ラテン語)を語源とする様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:05:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>13号：放課後の豆知識；13…「読書」と「読解」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141668/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141668/</guid>
      <description>＊今回のキーワードは「感想」と「分析」です。　　以下は模試・入試など初見文章題への音羽教室風のアプローチです。読書や各学校での授業国語では感想が大切です。特に学校国語では文章の背景や構成は授業中に解説や説明が様々な形で挿入されるので、個々人の感想が待たれます。ところが入試や模試となると上記の様なアプローチはあまり有効ではありません。また長文読解とは言っても、その文章は出典から切り取られ、抜き出された狭い範囲です。読書や国語の授業に対して別種の、或いは対極的な、出題が入試や模試の読解問題です。日本語能力の検査と言うより、主目的は文章分析力や論旨把握力の測定に置かれています。同じ魚でも、マグロとフグの様なもので…素材が違えば、できる料理も捌き方も異なります。記載されている内容を分別し、把握するのが試験・受験に際しての文章読解のテーマです。出題者側が計測したいのは、【芸術的な文学力】ではありません。【分析する能力】です。本文の論旨に対しての客観的な把握力を受験者に対して求めているだけです。しかし、日常生活の中では論旨を意識するケースは殆どありません。【て、に、を、は、が】や指示語・接続語を漠然と捉え、曖昧な処理を行っても、生活にはあまり影響が無いからです。対して、受験国語は非生活的なのですが、その非日常的な質問に対して、国語は日本語だから…とか、普段から読書に親しんでいるから…と、無防備に近付けば結果は明白です。フグ引き包丁で本マグロの解体に挑むのはやはり無謀なのではないでしょうか。模試後の振り返りで多いのが、模範解答を見ても、解説を聞いても、自分の回答が何故？×なのか解らない…とか、何処で？判断ミスをしたのか判らない…等です。釈然としないままの状態を放置し、次回の模試でも同質のアプローチを繰り返す例が多い様に感じます。読書は語彙を増やし、文章への親和性を高めます。しかし、それだけでは得点を固められないかもしれません。中でも選択肢問題では失点傾向を深めます。読書的なアプローチによって想像の翼を拡げた解釈では、記述されていない事柄も是と錯覚してしまう危惧を伴います。【読書的なアプローチ】は【主観的なアプローチ】と換言できそうです。主観に依拠している為、無難な解説や模範解答では納得に至りません。主観は各個々人に固有の判断基準なので×を受容できない…と言うより、受信用アンテナを立てていない⇒受け入れたくない訳です。殆ど無警戒に選択肢を選び、『主観＝個人の常識』だから修正も生まれず、失点の繰り返し。その様な回答は、回答者本人は設問に答えている積りでも、実は本文には準拠できていない一方的な解釈です。出題者側が求めている正解は本文中に書かれている内容だけです。回答者独自の見解も、本文内容から逸脱した一般例も、共に求められてはいないのです。【普通は…】とか【一般常識では…】とか【私なら…】などに代表される主観的な回答姿勢では間違えてしまう選択肢の敷設は出題の主流です。所謂、ブービートラップの様な選択肢です。文章的情報の受容に際し、この種のトラップは受験者の客観性や判読力を量る指標です。同時に、接続語や指示語または反復語などへの理解度を診る手段としても多用されます。英文読解に比して、国語読解では語彙量・文法力などに起因する得点の格差は圧縮されます。また過去の事例からも、読解アプローチの安定化は他の教科への波及効果も期待：大です。読書であれば、嫌いなカテゴリーは回避できます。しかし、読解問題に嗜好は問えません。また、苦手な内容であれば、分析に徹する姿勢こそ得点への近道なのかも？しれません。あとは、芸事やスポーツと同じく、正しく練習して慣れるだけです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:04:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12号：放課後の豆知識；12…「起承転結」と「記述」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141667/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141667/</guid>
      <description>【絶句二首 其二】　　江碧鳥逾白…江は碧にして　鳥はいよいよ白く　　山青花欲燃…山は青くして　花は燃えんと欲す　　今春看又過…今春　みすみす又過ぐ　　何日是歸年…何れの日か　是れ帰る年ぞ李白の「詩仙」に対して、「詩聖」と称される杜甫の有名な、しかし「無題」の、五言絶句です。【絶句】には5文字の五言絶句と7文字の七言絶句があり、共に起承転結の構成を持ちます。確かに、一句目・二句目に対して、三句目では視点が変わっています。そしてコレが当初の【起承転結】の姿です。定家調の和歌にも【転】的な効果を活かした作風は確認出来ます。しかし、この手法を長文や説明文に拡大適用させると、並みの能力では破綻をきたします。私見に過ぎませんが、普通に説明的な文章を書くのに【転】は寧ろ不要です。定められた字数、与えられた規定時間内に、課題文を仕上げるなら、【起承結】或いは【結承締】が無難です。課題文は、与えられたテーマに関して、出題者側に対して、意見の提示や説明を目的とする文章を作成するのですから、【転】を用いて論点がブレたりズレたりする方が本末転倒です。課題文の良い回答の…第一条件は、わかり易い事…ではないでしょうか。採点系のスポーツには２つの潮流があると聞きます。１つは技の難易度を追求する。２つ目は技の出来栄え点を狙う。入試や検定にとっての有効な選択はどちらでしょう。作文系の課題は採点方式に減点法を採用している例が多い様です。減点法のイメージは、体操の得点の様に、満点の状態から技の実施状況に応じて点数が引かれて行く方式です。しかし体操と異なり、模試・入試の作文では技そのものへの加点を期待する事は無謀です。作文系課題には、体操競技と違い、明瞭な難易度や加点の基準を設定できないからです。そこで、作文系課題への対応は、1にも2にも減点回避とならざるを得ないワケです。改行、句読点、誤字脱字などが代表例です。また、課題（テーマ）に対しての準拠度も大切な項目です。文章の所作や作法が正統的でも、出題に対して全く見当違いの内容や展開では評価対象にできません。主旨や主題の把握度での最大級の減点を受ける事になります。【主旨の把握】＝【読解力】です。読解に関しては別稿に譲るとして、これまで見て来た様に『国語のペーパーテスト』も『作文系のテスト』も、そこで求められる技能や知識には大差が無い…と言えると思います。相違点としては受動的な『ペーパー』に対して、『作文系』では能動的な対応にも余地がある…辺りでしょうか。最後に、作文系の課題で留意したいのは『二者択一』系のテーマを与えられるケースです。AとBのどちらを支持するか？…と問われると、二択のいずれかに依拠した展開に終始してしまいがちです。しかし、本当に二者択一を出題者側が求めているなら、作文系の課題で選択を迫るそもそもの必然性が見えて来ない？とは感じませんか。極論になりますが、二者択一であっても、作文系の課題であるのなら、AもBも共にOKとか…両方×的な回答や文章展開でも支障はありません。寧ろ、その種の選択を出題者サイドが期待していたと推測される様な事例が過去にあった事も付記しておきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11号：放課後の豆知識；11…「太陽系」と「密度」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141666/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141666/</guid>
      <description>【ａｕ】と言う距離の単位があります。《1ａstronomical ｕnit＝1天文単位》です。では、【1天文単位】とはどの程度の長さを指しているのかと言うと…それは実際に天文単位を使って【太陽と地球の距離】を表す事が例示になります。地球と太陽の距離は1年では凡そ0.983au〜1.017auの範囲で推移します。地球が太陽を廻る公転軌道は真円ではなく ±0.017分だけ微妙に歪んだ楕円なのですが、この様に【1ａｕ】は地球と太陽との平均距離に由来しています。太陽からの距離をａｕを使って表すと、凡そですが…　　水星：0.4ａｕ、金星：0.7ａｕ、地球：1.0ａｕ、火星：1.5ａｕ、メインベルト：2〜4ａｕ、　　　　　　木星：5.2ａｕ、土星：9.6ａｕ、天王星：19.2ａｕ、海王星：30.0ａｕ。太陽系の惑星の隙間は外側に向かう程に距離が拡張している事が解ります。しかし、図表では紙面サイズの制約から上記の距離感を掴み難いのが実状です。仮に、太陽と水星の距離を1ｃｍで図化しても、海王星には77.6ｃｍが必要です(海王星：30.047ａｕ÷水星：0.3871ａｕ＝77.62)。Ａ4図表での見開きの対角線の長さは51.4ｃｍです。77.6ｃｍをカバーするにはＡ4を4枚つなげる書式になります。そうまでして太陽と8つの惑星をＡ4：4枚で図示しても、その紙面の大部分はスカスカの空間を表示する事になってしまいます。木星の大きさは水星の29倍にも達しますが、その木星ですら上記のＡ4：4枚図上では…ただの点です。ひと昔前までは【アステロイドベルト＝小惑星帯】で、火星〜木星の2〜4ａｕ間に小天体により構成されている或る程度の軌道空間を指していました。それは今も間違いではないのですが、太陽系外縁部にも小惑星の帯が確認された事から、区別的に火星⇔木星間の小惑星帯をｍain ｂelt(ﾒｲﾝﾍﾞﾙﾄ)と呼ぶ様になりました。公表されているメインベルト天体の総質量は月(Moon)の3％程度と推定されています。更に、メインベルト総質量の1/3は準惑星ケレス(2.8ａｕ)が占めていると言われているので、残りの質量は月の2％程度です。つまり、地球の公転軌道の約3倍の距離の帯状の空間に、月の2％程度の質量が散在しているだけです。パイオニア・ボイジャー・ガリレオ・ニューホライズンズ・ジュノー…などの探査機はメインベルトの外側へ翔び出した訳ですが、小惑星帯での衝突事例はありません。メインベルトに存在する天体の総数は数百万個と推定されていますが、探査機が小惑星に接触するためには、ハヤブサの様に非常な精密さが要求される様です。但し、イトカワもリュウグウも共にアポロ群と呼ばれる地球近傍小惑星群の1つに分類される小惑星であって、メインベルト天体ではありません。惑星認定の定義には【同軌道上から他の天体を排除している事】があります。また、前記程度の密度でも、小惑星帯と呼ばれている事も反証になると想います。SFで描かれる様な、土星環の様な密度のアステロイドベルトはまさにfictionです。太陽系は海王星軌道内でも上記の様に広大ですが、空疎な空間でもある様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:02:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10号：放課後の豆知識；10…「模試」と「偏差値」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141665/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141665/</guid>
      <description>共通テストへの移行・受験の多様化など…従来型の模試では判定できない様な入試も増加傾向ですが、だからと言って、模試を軽視したり、勝手な観方をしては、更なる迷路です。一般的には、経験的なものや数学的なものも含め、迷路には解法と呼ばれる手法があります。その迷路に出口と入口があるなら、解法に則れば、脱出できるワケです。迷路に迷う理由の半分は…迷路の存在そのものにあり、残りの半分は迷路に臨んだ挑戦者…その当人が迷路から抜け出す手段を知らない事に起因している…と、言えそうです。例えば、紙上の迷路を解くなら、行き止まりの箇所を全て塗り潰せば、結果的に正解が…つまりは Start ⇒ Goal までの経路は塗り潰されずに、紙面上に残ります。攻略法が判れば、後は素直に実行するだけで、迷宮からの省エネ的な脱出が可能になります。模試や受験でなら、例えば偏差値です。意外な事に、比較的に多くの皆さんが漠然と捉えている様です。確認として列記すると、偏差値の分布は…小数点以下2桁目を四捨五入して、　　　　偏差値：30以下…全体の2.3％　　　　偏差値：40以下…全体の15.9％　偏差値：40〜60の間…全体の68.3％ ⇒ 偏差値：50＝平均点　　　　偏差値：60以上…全体の15.9％　　　　偏差値：70以上…全体の2.3％テスト結果の得点や、テスト毎の平均点は、テストの都度で変わります。しかし偏差に換算すれば、偏差値50＝平均点なので、全体に対しての自分のポジション把握⇒確認として有効な手段です。特殊な模試でなければ、偏差値45を偏差値55に上げるには、歴史や生物や英語の様に解答欄の多い科目なら、5個前後の○の数が増えれば、クリアできる計算です。また、偏差値を英・数・国…などの3科で観た場合、3科目が共に偏差値50であったら、合計点での偏差値は52〜53程度にはなるハズです。これも偏差値の【分布】と言う性格に発している様ですが、実際の現象的には【3科目を揃えるのが難しい】からです。これを逆に考えれば、得意科目に偏った幼稚な学習を重ねるより、苦手な科目や不得手な分野の底上げに傾注すれば、努力以上の余剰的な効果を見込める事にもなるワケです。付け加えると、得意分野を90点から5点上げるより、70点⇒80点…或いは60点⇒75点に上げる方が現実的には実現の可能性は高く、上記の様に合格への有効性も高まります。考え方として、95点は5点しかミスが赦されませんが、80点なら20点分がミスの許容される範囲です。模試や入試の点数は、得点：点数を獲得する感覚より、ミスや遺漏を減らす感覚を重視すべきです。【合計点数】は…部分点でも、寄せ集めでも、見た目が悪くても、【点数は点数】です。入試では100点満点で合格する事や人が殆ど皆無に近いのですから、【より多くを得る】闘志よりも、【より少なく失う】戦術や、点数を掻き集める【積算戦略】…が大切な教務ポイントです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:57:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9号：放課後の豆知識；9…「ﾐﾘ ﾒｰﾄﾙ」と「ｋｇ」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141664/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141664/</guid>
      <description>タイトルを見て、ピ〜ン！と来た方には今回の内容は蛇足的です。ですが…個別指導の現場では、ご父兄も含めて、ご存知ではない方々にも大勢お逢いしました。今回のルールに既知でない方々は、経験的or感覚的or丸暗記などで処理された様です。さて、１メートル…と言えば、どなたでも凡その長さをイメージする事が出来ると想います。それは…１リットルでも、１グラムでも同様では？ありませんか。新聞紙を拡げた時の横と縦は840ｍｍ×594ｍｍ…の様ですから、新聞紙の対角線の長さは１ｍに3ｃｍ余る程度で、『新聞紙の対角線の長さは、ほぼ１ｍ』…でＯＫとしましょう。その対角線の長さ…つまり１ｍを1000枚分直線状につなげて並べると、それは1000ｍ。1000ｍ＝１ｋｍも一般的な知識です。更に付け加えると、1000ｇ＝1ｋｇ。1000&amp;#8467;＝1ｋ&amp;#8467;。この３つ：1000ｍ＝１ｋｍ、1000ｇ＝1ｋｇ、1000&amp;#8467;＝1ｋ&amp;#8467;…を見比べると⇒【ｋ＝1000】となる様な規則性が経験的に見付けられるのでは？ないでしょうか。コレは正しい観察で、例えば1ｷﾛﾄﾝ(ｋｔ)＝1000ｔです。1ｷﾛﾜｯﾄ(kW)＝1000W、1ｷﾛｼﾞｭｰﾙ(kJ)＝1000J…です。.では、ｍ(ミリ)はと言うと、1ﾒｰﾄﾙ＝1000ｍｍ、1ｸﾞﾗﾑ＝1000ｍｇ、1ﾘｯﾄﾙ＝1000ｍ&amp;#8467;です。ミリ(ｍ)＝千分の一です。1ﾐﾘ秒(ms)= 1/1000秒、1ﾐﾘｱﾝﾍﾟｱ(mA)= 1/1000ｱﾝﾍﾟｱ(A)…等。以前の豆知識；3…「センチ」と「セント」(164号)でも触れましたが、センチ(ｃ)は百分の一。で、同様に…デシ(ｄ)は１０分の一を、それぞれ表す記号（＝SI接頭辞）です。ｍ＝ミリ= 1/1000、ｃ＝センチ= 1/100、ｄ＝デシ= 1/10…は分数側の接頭辞です。反対に、倍数側の代表例は…ｋ＝キロ＝1000、ｈ＝ヘクト＝100、ｄa＝デカ＝10…などの接頭辞が設定されています。　　1000＝ｋ ⇒キロ　　100 ＝ｈ ⇒ヘクト　　10　＝ｄa⇒デカ１…接頭辞の付いていない素の単位記号：ﾒｰﾄﾙ・ﾘｯﾄﾙ・ｸﾞﾗﾑ・ﾜｯﾄ・ｼﾞｭｰﾙ・ｱﾝﾍﾟｱ…など　　1/10　＝ｄ⇒デシ　　1/100 ＝ｃ⇒センチ　　1/1000＝ｍ⇒ミリ単位換算で戸惑う必然性は上記で半減すると想います。寧ろ、小学校の4〜5年生で小数の次に分数を習うのですから、それらの学習が済んだら…倍数と分数とで対照的な…上記の関係を単に提示するだけでも、小学生達の丸暗記の苦労が軽減されるハズです。接頭辞と素の単位が倍数や分数の関連性である事が判れば、個々の単位のスケール感もおおまかに想像できると思います。上記例の新聞紙と1ｋｍの様な具合にです。今から約20年前…1999⇒2000年になる際に、コンピュータの誤作動の事で『2000年問題』 がありました。CPが1999年の翌年を誤認してしまうトラブルです…1999⇒1900の様に。これはCPの過失ではなく、年次を西暦の下二桁で認識させるプログラム上の欠陥です。この『2000年問題』ですが、英語では『Y2K problem』でした。Ｙはyearで年、問題はproblem、2Ｋ＝2×1000＝2000…だったワケです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:56:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8号：放課後の豆知識；8…「琵琶湖」と「城」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141663/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141663/</guid>
      <description>国宝五城と言われる城があるそうです。　　松本城：長野県松本市…烏城　　松江城：島根県松江市…千鳥城　　犬山城：愛知県犬山市…白帝城　　姫路城：兵庫県姫路市…白鷺城　　彦根城：滋賀県彦根市…金亀城上記で唯一江戸時代の築城が彦根城です。この城の価値の一端は近隣各所の移築遺構の多さと言われます。琵琶湖畔の大津城・小谷城・佐和山城・観音寺城・長浜城…など等、時間とコストの削減は結果的に文化的な価値の保存にも寄与ました。佐和山城は井伊直政(徳川四天王の1人)が関ケ原の武功で得た城ですが、山城でもあり、佐和山から2km西の丘に新たに彦根城が築かれます。佐和山の前城主は石田三成でした。三成に過ぎたるものが二つあり 島の左近と佐和山の城…と謳われた名城です。更に彦根城の南西20km弱には信長の居城：安土城。また、彦根城から10km強：ほぼ真北の湖岸には秀吉の築いた長浜城。その長浜城から更に北方へ約10kmの尾根筋に小谷城。小谷は浅井氏三代の居城で、信長の妹：お市の方の嫁ぎ先です。秀吉の長浜築城は小谷落城の後ですが、二つの城跡の間を流れる姉川が象徴的です。その姉川の河口から約13kmほど湖畔を北上すると、琵琶湖の北端近くの賤ヶ岳に到ります。柴田勝家と羽柴秀吉の間で賤ヶ岳の合戦が行われた処です。賤ヶ岳の七本槍も有名です。お市の方の長女として小谷で落城に遭い、母の再婚相手の柴田勝家が賤ヶ岳で敗れた為、北ノ庄城(⇒福井城)で二度目の落城を経験し、最後は大坂も落城…淀君(茶々)です。秀吉の逝去から大坂落城への流れで、決定打となったのが1600年9月の関ヶ原の合戦です。琵琶湖では東岸に沿う形で、北から伊吹山地、南から鈴鹿山脈や養老山地が延びています。この山地の間を東西に結ぶ道は古来から交通の要所で、不破の道と呼ばれていました。近江側からその隘路を東へ抜けた処の盆地が関ヶ原です。関ケ原の名は壬申の乱の翌年：673年に不破の道に置かれた不破関からで、同関は古代の三関(鈴鹿関・愛発関)の一つです。その要衝の不破の道を押さえた上で、美濃で東国の兵を集め挙兵したのが大海人皇子です。壬申の乱は瀬田唐橋の戦いが有名ですが、実は美濃から不破の道を抜けて、近江に入った、琵琶湖東岸の初戦での勝利が以降の帰趨を決したと言われます。息長横河の戦いです。「息長」は【ｵｷﾅｶﾞ】と読みます。米原付近に実在した地名です。今は郵便局や小学校などに名が残るばかりですが、同所を流れる天野川もかつては息長川とも呼ばれたそうです。一国一城令は先記の大坂落城：夏の陣(1615年4〜5月)の直後、同年8月に発布されます。乱世の終焉ですが、江戸期を通して、他の有力譜代大名に施策的な転封が繰り返される中、彦根藩：井伊家の転封・移封はありませんでした。地政的な物流掌握の一例かもしれません。千代田区に紀尾井町と言う地名があります。もともと同地の清水坂と言う坂の周辺一帯には江戸時代に多くの藩邸がありました。その坂の南側には紀州徳川家、北側には尾張徳川家・彦根井伊家の屋敷が角を並べていたので、通称：紀尾井坂と呼ばれたのが名称の由来です。今でも紀伊・尾張・井伊の各藩邸跡の石碑があります。紀尾井坂から南東の清水谷公園を左手に見つつ赤坂見附に到る紀尾井町通りは八重桜の並木道で、開花期は必見です。ソメイヨシノに比べると、1〜2週程度、開花に時期の遅れがある様です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:55:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7号：放課後の豆知識；7…「上下・前後」と「地名」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141662/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141662/</guid>
      <description>本題の前に例を挙げてみます。別々の地名から其々の1文字を取り併せた地名です。奥羽山脈・三陸海岸・房総半島・濃尾平野・紀淡海峡・防予諸島・豊予海峡…等々。これらは今の県名ではなく、旧国名由来の地名です。旧国名由来の名称は他にも…鉄道の路線名などは多数例です：常磐線・上越線・紀勢本線・予讃線・芸備線…。例えば、上越線や上信越高原の『上』が指している地名は『上野：ｺｳｽﾞｹ』⇒今の群馬県付近です。この上野に対して、東側の栃木県⇒旧国名『下野：ｼﾓﾂｹ』です。この種の分け方には、上下の他にも、前後・遠近などがありますが、そこには或る傾向が確認できる様です。以下は日本地図を開くと簡潔に判ります。北陸では、今の福井県東部は越前、富山県は越中、新潟県は越後です。【湖】関連では、滋賀県：近江の琵琶湖と、浜名湖で遠江：静岡県西部。北陸・中部・関東にかけては西側：【上・前・近】で、東側が【下・後・遠】です。東北になると、山形と秋田が『羽前・羽後』、宮城と岩手と青森で『陸前・陸中・陸奥』の様に…南側が【前】で、北側が【後・奥】となります。この中心点は畿内です。畿内から見て近い方が上・前・近で、遠方は下・後・遠です。畿内は山城・大和・河内・摂津・和泉…五畿を起点としているので、以西は反転します。山陽道では、岡山県の東部が備前／西部が備中で、その西隣の広島県の東部が備後となり、北陸・中部・関東の国名とは真逆の位置関係になります。福岡県の東部が豊前で、大分県は豊後です。これは北が前で南が後の位置です。福岡県の西部は筑前で、有明海側の福岡県南部が筑後…やはり北：前／南：後。北側の長崎が肥前で、南側の熊本は肥後です。九州は全て東北とは反対です。例外に見えるのは千葉県です。【中部が上総／北部が下総】のパターンです。東海道は箱根・足柄を越えても、江戸期前の東京の沿岸地区は広い湿地帯でした。そこで鎌倉以東は東京湾岸の渡河や湿地を避け、三浦半島から富津に渡るなど、静岡や神奈川から船で上総(千葉県中央部)へ入り、そこから下総や常陸(茨城)へ北上するのが東海道ルートでした。倭建命の東征も横須賀⇒木更津は海路です。更科日記は上総〜京への帰路が語り始めです。菅原家は陸路で市原市付近から下総⇒武蔵⇒相模へ上りますが、港区辺りは『蘆荻のみ高く生ひて』の描写です。「武蔵の国は趣のある所でもなく、浜も白砂でなく、泥の様で…」などと散々です。下総⇔武蔵に関しては伊勢物語【九段：東下り】にもこんな文章が残っています。　武蔵の国と下総の国との中に いと大きなる河あり　それをすみだ河と いふつまり、隅田川以東の東部地域は江戸期以前には武蔵(江戸：東京)でなく、下総(千葉)だった訳です。∴隅田川に架かる橋は両国橋です。国境の橋です。武蔵⇔下総の国境が変更され、武蔵の国に編入されたのは1686年の事です。また、川崎や横浜の過半(北東側)が東京⇒神奈川となるのは廃藩置県後です。多摩川の川崎側に武蔵○○の地名が見られるのはこの辺りの経緯からです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:54:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6号：放課後の豆知識；6…「冥王星」と「プルトニウム」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141661/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141661/</guid>
      <description>今から約13年前の2006年8月末に冥王星は惑星から準惑星へ扱いが変更されました。冥王星にしてみると不本意な話です。dwarf planet(ドワーフ・プラネット)＝準惑星です。小人、矮人、侏儒、或いは亜人類など…人間よりも少し背丈の小さい伝説上の種族として民話・神話・童話・寓話・ファンタジー作品などに登場するのが…ドワーフ：dwarfです。冥王星は1930年の初めに発見され、同年の5月にPlutoと命名されました。名付け親は英国在住で当時11歳だったヴェネチア・バーニーさんだったと言われています。彼女の名前は小惑星バーニー：Burneyとして、その名を天文分野に留めています。プルトニウム：Puは冥王星：Plutoから命名されました。冥王星発見から11年後の1941年2月、ウランに重水素：deuteriumを衝突させる方法によって合成されたのがプルトニウム238です。驚くべきは…その4年半後の8月には原爆として実用化(？)されてしまった事かもしれません。プルトニウム(原子番号94)の合成に先立つ事、僅か数か月、ネプツニウム：Np(原子番号93)の単離が確認されています。1940年の年末だそうです。人類初の人工的な超ウラン元素としてネプツニウムは記録されました。名称は海王星：Neptuneを語源としています。海王星は1846年9月にドイツのベルリン天文台で存在が確認されたのですが、天王星の外側にある天体の軌道を計算し予測したのは英国のアダムズと仏国のルヴェリエです。また、最初の海王星の目撃は、1612〜1613年にかけてのガリレオだったと言われています。ガリレオが作成した星図には木星の非常に近くにある天体（現在の海王星）の観測記録が残されているそうなのですが、ガリレオはこの天体を青色の恒星と誤認していた様なのです。ガリレオが自作したと言われる屈折望遠鏡(ガリレオ式望遠鏡：Galilean telescope）のサイズは口径42mm／長さ2.4mで、倍率は9倍だったそうですから、やはりガリレオは天文学の父です。ネプツニウム239はウラン238に中性子を当てて合成されたそうです。また、同じ年の1940年には日本の理化学研究所で、ウラン238から中性子を1個取り除いたウラン237の合成実験の最中にベータ崩壊が確認できたことから、ネプツニウム237が発生していたハズ…なのですが、こちらは単離までは行かなかったらしく、発見とは認められなかった様なのです。もし単離できていたら、ニッポニウムと名付けられた…と言われているのですが、ネプツニウムも幻のニッポニウムも元素記号は【Np】なんですね。ネプツニウム・プルトニウムの母体のウラン：U(原子番号92)は、紀元1世紀頃にまでその利用の痕跡を追跡できるそうです。当時は酸化ウランがガラスの着色剤として使用されていた模様です。元素としてのウランはドイツのクラプロートが1789年に発見しました。同じドイツ出身の天文学者ウィリアム・ハーシェルにより1781年に発見された天王星：Uranusが命名源となっています。クラプロートが発見したウランは、後年に二酸化ウランだった事が判るのですが、ウラン鉱物が放射線を発している事は1896年にフランスのアンリ・ベクレルにより始めて判明します。その功績で、彼の名はベクレル(becquerel：Bq)として、放射線計測の単位となっています。放射性物質が1秒間に崩壊する原子の個数（放射能）を表す単位がベクレル：Bqです。Bq以前は壊変毎秒：ｄｐｓ(decays per second／disintegrations per second)でした。ハーシェルはドイツ人ですが、英国で活動していました。天王星発見者として天文史に名を残すハーシェルですが、最初に見つけた時には新惑星ではなく、新彗星と誤認していたそうです。　　ウラン⇒1789年……………天王星：ウラヌス⇒1781年　　ネプツニウム⇒1940年……海王星：ネプチューン⇒1846年　　プルトニウム⇒1941年……冥王星：プルート⇒1930年</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:54:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5号：放課後の豆知識；5…「七草」と「七夕」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141660/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141660/</guid>
      <description>今は曖昧になってしまっていますが、【七草】とは秋の七草を指したそうです。…では、春は？と言うと、【七種】だった様なのです、春の七種…と言う訳です。【七草⇔七種】…共に読みは、『ななくさ』です。　　君がため　春の野に出でて　若菜摘む　我が衣手に　雪は降りつつ  小倉百人一首の15番：光孝天皇の作です。ここに出てくる若菜は何か特定の植物ではなく、春に食用・薬用となる野草などの植物の総称の様なものとの事です。新春の若菜摘みは当時の慣例だった様です。元々は1月15日を小正月の別名で呼び、この日に七種の草の入った粥を食べた様なのですが、この15日の粥に入れたのが七種でした。いつの間にか、若菜の七草と粥の七種が入り混じってしまった様なのです。なので、春は七草でも七種でも、どちらでもＯＫみたいです。【種】の文字を調べると、「植物の種子」の他に「材料、食材、素材」とは書かれています。　　春の七種：せり・なずな・すずな・すずしろ・ほとけのざ・ごぎょう・はこべら　　　　秋の七草：萩・芒・桔梗・撫子・女郎花・葛・藤袴確かに、秋の方で普通に食用になりそうなのは…「葛」くらい？でしょうか。さて、1月7日ですが、この日は節句です。節句と聞くと、桃の節句や端午の節句などを想い浮かべますが、1月7日・3月3日・5月5日・7月7日・9月9日を五節句と呼びます。何故、奇数ばかり？…と感じた方！…流石です。古代から中国では数字を陽数と陰数に分け、偶数：陰-奇数：陽として扱いました。上記の奇数…つまりは陽数の重なる日が節句として定着したと言われています。特に【九】は最も良い陽数とされたので、九が重なる9月9日を重陽(ﾁｮｳﾖｳ)の節句と呼ぶ様になったそうです。また、各節句には特定の植物が象徴的に添えられた様です。　　　人日　（じんじつ）…七草(若菜)　　　上巳　（じょうし）…桃　　　端午　（たんご）…菖蒲　　　七夕　（しちせき）…笹　　　重陽　（ちょうよう）…菊人日…古来中国では、正月の1日を鶏の日、2日：狗（犬）の日、3日：猪（豚）の日、4日：羊の日、5日：牛の日、6日：馬の日として、当該日にはそれらを殺さない(食べない)事にしており、7日目は人の日として犯罪者への刑罰は行わない様にしていた。上巳…上旬の巳(み＝ﾍﾋﾞ)の日の意味であり、元々は3月上旬の巳の日を指していた。端午…「端」(ﾊｼ)は「始め・最初」という意味で、5月の最初の午(ｳﾏ)の日の意味だった。七夕…中国での行事だった七夕(ｼﾁｾｷ)が奈良時代に伝わり、日本在来の伝説と合わさったもの。本来の「たなばた」は「七夕」ではなく、『棚機津女：たなばたつめ』の『棚機』の文字を充てる。　　狩り暮らし たなばたつめに 宿からむ 天の河原に 我は来にけり　　 ひととせに　ひとたび来ます　君待てば　宿かす人も　あらじとぞ思ふ上記二首は伊勢物語；82段からです。七夕は東アジアでの星祭としても広まっています。端午を男子の節句とするのは、菖蒲⇒尚武…武を重んじる事からで、江戸期以前は女の人の節句でした。反対(？)に上巳は年齢・性別は無関係に、草や藁で作った人形(ﾋﾄｶﾞﾀ)の体を撫でて（特に患部などの）穢れ(けがれ)をヒトガタへ移し、無病息災を祈り、災厄を祓う事を目的とした民間儀礼だったと言われています。現代では流し雛などにその名残が認められます。ところで、現行のカレンダーでは3月3日・5月5日・7月7日は毎年、同じ曜日になります。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:53:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4号：放課後の豆知識；4…「十干」と「十二支」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141659/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141659/</guid>
      <description>アラカン…と言えば、昔はバンツマ・エノケン・チエゾウなども連想された訳ですが、最近のアラカンはアラサーやアラフォーの仲間になってしまった様で…Around還暦。歴史用語を筆頭に、五行の木・火・土・金・水や十二支(ｴﾄ)や陰陽を用いた表記は多く使用されています。五行は陰陽との組み合わせで、5×2＝10で十干となります。【木・火・土・金・水】を【陰(弟)と陽(兄)】に分ける…陰陽五行説の一例です。【兄】を【エ】と発音し、【弟】は【ト】の音になります。例を挙げると…「木」の「兄」は『きのえ』となり、更に別の漢字を与えられます⇒【甲】(ｷﾉｴ)です。同様に、「木」＋「弟」⇒【乙】(ｷﾉﾄ)となり、次のは「火」＋「兄」⇒【丙】(ﾋﾉｴ)です。　　きのえ……木の兄 【甲】コウ　　きのと……木の弟 【乙】オツ　　ひのえ……火の兄 【丙】ヘイ　　ひのと……火の弟 【丁】テイ　　つちのえ…土の兄 【戊】ボ　　つちのと…土の弟 【己】キ　　かのえ……金の兄 【庚】コウ　　かのと……金の弟 【辛】シン　　みずのえ…水の兄 【壬】ジン　　みずのと…水の弟 【癸】キこれに十二支(ｴﾄ)の【子・丑・寅・卯・辰・巳・午・未・申・酉・戌・亥】を加えて、順番に並べたものが十干十二支と呼ばれる組み合わせです。並び方の規則は、「十干」の後ろに「十二支」を順番に接続する形式です。　　【きのえ：甲】＋【子：ね】⇒【甲子：きのえね】　　【きのと：乙】＋【丑：うし】⇒【乙丑：きのとうし】　　【ひのえ：丙】＋【寅：とら】⇒【丙寅：ひのえとら】　　【ひのと：丁】＋【卯：う】⇒【丁卯：ひのとう】甲子・乙丑・丙寅・丁卯・戊辰・己巳・庚午・辛未・壬申・癸酉・甲戌・乙亥…の様な並び方なので、十干と十二支は半数の組み合わせにしかなりません。【10×12÷2＝60】組で、最後の癸亥【みずのと い】から、最初の甲子に戻ります。∴十干十二支が一巡する事から、60歳は還暦で…アラ還は60歳前後です。大正13(1924)年は十干十二支の最初の組み合わせである甲子の年で縁起が良いという事もあり、3月起工⇒8月竣工で甲子園大運動場⇒後に甲子園球場となります。672年7月〜8月に起こった古代日本最大の内乱：壬申の乱は【みずのえさる】の年に勃発した叔父と甥の戦乱で、反体制側が勝利した：日本史上の少数例です。他にも、「戊戌の政変」「辛亥革命」「甲午農民戦争」、「乙巳の変」「戊辰戦争」…或いは「庚申塚(塔)」「丙午：ﾋﾉｴｳﾏ」「強(五黄)の寅」など、枚挙に暇がありません。また、十二支(エト)は方角や時刻にも割り振られ、北の【子】から時計廻りで、当てはめられたので、東が【卯】、南は【午】、西の【酉】…の様になります。∴北の【子：ね】と南の【午：うま】を結ぶ線は【子午線】と呼ばれます。時刻も同様で、「0時(24時)」は【子の刻】です。諸説ある様ですが、一般的には、「0時」の前後1時間づつの計2時間が【子の刻】で、次の約2時間が【丑の刻】です。各刻の約2時間は4分割され、例えば「丑一つ」「丑二つ」「丑三つ」「丑四つ」と数えました。なお、『うしみつどき』には【丑満つ時】とする向きの解釈もあります。昼の12時前後は午の刻ですので、正午を挟んで午ﾖﾘ前・午ﾖﾘ後となるワケです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:52:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3号：放課後の豆知識；3…「センチ」と「セント」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141658/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141658/</guid>
      <description>「センチ」と「セント」…さて、何が？違うのでしょう。結論から言うと、【同じ】ものとなります。発音が違うワケで、類例(？)としては…　　カード；(card)イギリス　　カルテ；（karte）ドイツ　　カルタ；（carta） ポルトガル…などが挙げられるのかも？しれません。では、そもそも「センチ」と「セント」って、ナンなの？…と言う事になります。センチとセントはラテン語で【百】を意味するcentum(ケントゥム)由来です。現在のメートル法でセンチは【100分の1】の意味で使われています。1センチメートルと言うのは、1ｍの100分の1と言う事になる訳です。フランス語では「サンチ」と発音し、旧日本陸軍では明治初期にフランス陸軍にその手本を求めた事もあり、旧日本軍で大砲の口径などでサンチ表示がされました。戦艦；大和の46サンチ砲とか、日露戦争の旅順攻撃での28サンチ榴弾砲…等です。さて、セントと言われて思い出すのは、通貨の海外の単位ではないでしょうか。1＄＝100¢の比率になります。1ドルの100分の1が1セント…センチと同様です。アメリカに限らず、基本通貨の100分の1の単位の補助通貨はユーロを初めとして、広く世界中に分布しています。1ユーロの1/100の名称は…ドイツではツェント、フランスのサンチーム(またはサン)、フィンランドのセンッティ、ギリシャのレプト…などで、他通貨でもルピー・ギルダー・ランド…例挙すれば、切りがありません。この他には…【％】：パーセント(百分率)も同様です。パー：perでセントは百です。【per】は「毎に」とか「÷」の様な意味なので、1％＝100分の1…となります。全体を千とするパーミル(千分率)、万とするパーミリアド(万分率)も同じ原理です。百万分率(ひゃくまんぶんりつ)であれば…パーツ・パー・ミリオン⇒即ち【ｐｐｍ】です。ゴルフにもパーと言う用語がありますが、これは等しい(＝par)が元になっています。1辺の長さが1cmの立方体(ｻｲｺﾛ状)の容積(体積)を示す1ccもセンチの仲間です。【cc】(ｼｰｼｰ)＝cubic centimeter(ｷｭｰﾋﾞｯｸ ｾﾝﾁﾒｰﾄﾙ)で、立方センチメートルです。上記の様に、【単位】は何かの計測・計量を目的として整備された体系なので、丸暗記するよりも、理屈で覚える方が効率的で安全です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:52:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2号：放課後の豆知識；2…「治定」と「古墳」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141657/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141657/</guid>
      <description>「治定」…さて？何と読むべきでしょう。答えは4つ：「ジジョウ」・「チジョウ」と「チテイ」・「ジテイ」…です。どれでも読みとしては正しいのですが、【定】の読み方で「治定」の持つ意味合いが些か変わってくる様です。：決定する事。落ち着く事。或いは、決まり切っている事。また、その様子。　⇒「ジジョウ」・「チジョウ」…『ジョウ』派：国などを治め安定させる事。世の中が治まり安定する事。 　⇒「チテイ」・「ジテイ」…『テイ』派古墳に対して「治定」を使う場合の多くはの『ジョウ』派となる様です。どの様な用例があるかと言うと、○○古墳は◇◇天皇の陵に治定している…の様に使われています。決定しているなら、それで何も支障は無い…ハズなのですが、そうは簡単に治まらない訳です。一例を引いてみましょう。五社神古墳（ごさしこふん）とは奈良県の北部…奈良から京都に入る近鉄京都線の進行方向左側に覗けます。奈良市役所からは平城京跡を間に挟んで北西の位置です。神宮皇后陵(前方後円墳)…と言う方が判り易いかもしれません。神宮皇后は14代仲哀天皇の皇后です。蛇足ですが、仲哀天皇の父は日本神話の英雄：日本武尊です。また、息子は15代応神天皇です。先頃には世界遺産となった百舌鳥・古市古墳群ですが、この二つの古墳群は西の大阪湾側の百舌鳥古墳群を代表するのが大仙陵古墳(仁徳天皇陵)であり、東の山側の古市古墳群で最大規模なのが応神天皇陵です。応神天皇は八幡大菩薩と同一視され、武芸・武運・武門の神とされ、稲荷社に次ぐ社数で、八幡社の数は1万〜2万社と言われています。因みに息子が16代仁徳天皇です。父：日本武尊と息子：15代応神天皇に挟まれた仲哀天皇、何故か存在感が薄い。対して皇后たる神宮皇后と言えば、津田梅子・樋口一葉に先駆けて、明治期には紙幣の絵柄にも選ばれた女傑です。しかし、その事跡には三韓征伐など歴史的な事実と相容れそうも無い事柄が並び、史学面からは存在が疑問視されてもいます。また、五社神古墳ですが、かつて13代成務天皇陵や称徳天皇陵とされていた時期もあります。46代孝謙天皇は重祚して48代称徳天皇となりました。女性天皇です。これは一つの例出ですが、治定(ジジョウ)されてはいるものの、実際の被葬者が特定されていない古墳は実はかなりの数なのだと言われています。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:51:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1号：放課後の豆知識；1…「フッ素」と「ウラン」</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141656/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141656/</guid>
      <description>ウランと言えば、放射線を出す剣呑な物質で、	フッ素と聞くと、歯医者さんや歯磨き粉を連想される方も多いと想います。		地球上で或る程度の利用可能な量が存在している物質で、天然の元素としては	ウランが最も重いと言われます。ウランと言えば、原爆・原発のイメージですが、	それは核分裂を起こさせる事でエネルギーが取り出せる性質があるからです。		エネルギー源として使えるのはウラン235で、ウラン238はそうではありません。	ウラン235だけが唯一天然に産出する核分裂を起こす物質として知られています。	ウラン235は特撮のウルトラマン(初代)に出てきた怪獣ガボラの好物です。		ここで、問題となるのがウランの中での存在比率です。全ウランの量を100％と	すると、ウラン238は全体の99.24％になるそうです。対して、第二勢力の235は	0.72％と言われ、残り(?)がその他のウランの同位体となるワケです。		天然ウランの中から235を取り出さなければ、エネルギー源にはなりません。	ところが、困った事にウランの融ける温度：融点は約1100度、沸点に至っては	3700度を越えます。ウラン鉱石の状態では238と235の分離は不可能ですが、	物理的に気化させるのにも膨大なエネルギーが必要になり、非効率です。		因みに、太陽の表面温度はだいたい5500度だそうです。アニメのヤマト2199に	その名が出てきた恒星グリーゼ581(赤色矮星)の表面温度が3200度程度の様	ですから、3700度は文字通り天文学的な高温と言えるのでしょう。⇒そこで！	物理が無理なら、化学の出番…熔かすのがNGなら、溶かせばイインデス。		採掘されたウラン鉱石を砕いて硝酸溶液に浸し、溶出⇒濾過⇒乾燥させると、	粉末状になる様です。この段階が所謂イエローケーキと呼ばれる状態だそうですが、	そこで出てくるのがウランの次の特性：ハロゲン化させると気化し易くなる…です。		ハロゲンとは周期表に向かって右から2番目の縦列です。周期表は軽い元素ほど	上段に記載されています。ハロゲンで最も軽い元素…やっとフッ素の登場です。	ウランのフッ化は、5フッ化の後、更にフッ化して、6フッ化ウランにするそうです。		では、その6フッ化ウランの沸点は？と言うと、ナント56〜57度…嘘みたいです。	この気体状の6フッ化ウランなら238と235を分ける事が可能になります。	238と235は単純な重量(質量)差ですから、遠心分離ができる訳です。		しかしながら重量差と言っても、3／238しか無いのですから、フッ素の方にも	品質が求められるのは当然です。日常生活では殆ど関連の無い間柄の様な	ウランとフッ素にも意外な接点があったものです。	</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました。</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/blog-141125/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/blog-141125/</guid>
      <description>アンダンテ音羽教室のホームページを開設しました。学習に関する情報や受験情報、塾からのお知らせなど、こちらのホームページに掲載していきます。アンダンテ音羽教室では無料体験授業を実施しています！この機会にぜひ音羽教室の授業を体感してみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 16:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生／基礎　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11396/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11396/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力のバック・アップ 〜■ 教科書準拠テキストで教科書をマスター■ 定期考査の対策も併せて対応■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、基礎確立を目指す遡り学習に関しては、生徒本人・講師・室長以外には復習や質問の範囲が漏れない点も1：1指導らしいポイントの一つです。科目ごとの学習を“川の流れ”にたとえると、水の枯れた河川の川床をいくら掘っても、掘らせても、水が湧いて出るのはレアケースです。これは…原理原則の把握が不十分な状況下で、沢山の類題を解かされている…様なもので、大人でも子供でも、普通はイヤになります。【定着】の為には確かに或る程度の問題量は必要ですが、中学での学習は名人芸の習得とは異なります。それよりも、川を上流に向かって遡上して、その流れの途中に閊(ﾂｶ)えて、水の流れを堰き止めている『枯れ枝や土砂』を先ず除去するのが先決では？。新しい事を始めるのは決断のつかないものです。しかし、今この文章を読んで躊躇している最中でも、誰かは先に進み、その誰かとの距離は確実に開き続けています。また、何もしない時間や今までと同じ様な時間は遡る(ｻｶﾉﾎﾞﾙ)べき地点をより遠くしてしまいます。動くべきは、常に即です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 17:55:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一貫校生　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11397/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11397/</guid>
      <description>〜 一貫校：小・中から ⇒ 高・大へ 〜■ 一貫校テキストのフォロー ■一貫校は手を抜くための場所ではありません。中学受験の後に近傍の席に座っている生徒は、自分と同等か、あるいはそれ以上の能力を持っている…と受け止めるのが妥当でしょう。中受では何とか為ったんだから、「大学進学も…」的な甘〜い見込みも、結局はその責任を負うのは自分です。親でも先生でもありません。学校独自カリキュラムや一貫校用教材で各校独特の進捗…そられを日々の多少の学習量の付加で、半年後の成績改善を目指しましょう。各学校の独特の学習進度…とは言っても、ゴールは一緒です。学校とは別のプログラムに手を伸ばして、消化不良を重ねる前に、一貫校在籍の皆さんは所属校のシラバスの履修を目標に…先ずは基礎の補完とその延伸から始めてみるのはいかがでしょうか。ありきたりの提案ですが、有効だから多用され、故に定番と呼ばれます。但し、弱点発掘⇒補完と単なる再履修を混同しないで下さい。出遅れに気付いて、リスタートを掛けた…しかし成果が出ない。意欲も姿勢もあるのに…。こんなケースも大勢見てきました。それは能力差ではありません。問題は方向性です。野球で例えるなら、どんなに大きな打球でも、ファールでは得点に為らないのと同じです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:19:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生低学年：小１〜小４　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11398/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11398/</guid>
      <description>〜 小学生のベーシックなコース:基礎力と向学姿勢の定着 〜■ 基礎学力は【学習姿勢から】…「12年間」で最も重要な期間■ 先ずは【生徒一人】で机に向かう習慣創りが重要ポイント勉強や学習と言うと、大人はつい知識や技術に目が向いてしまいます。多くの保護者にとって、「学習の記憶」の大きな部分が直近の『最後の受験』の影響下に置かれるからです。ですが、今は高受・大受の話ではありません。10歳以下の生徒にとっては学習内容以上に、学習姿勢の確立…つまり、学習の素地が今後の成績を支えます。向机習慣は通常では10歳前後が分岐点と言われます。健康な作物は健全な土地に育つ…と聞いています。WORK(解説)に続くFIX(練習)を着実にこなせる様になる事が学習姿勢の素地確立には有効に作用します。「わかる」は「出来る」へ向けた始発駅です。『学習という名の路線』では、わかる駅と出来る駅の間に、解けない駅や難しい駅がある現実を実感として生徒自身が感得する事が大切です。“練習”という名の駅はスルーしてはいけない駅です。そして、学習路線の出来る駅は終着駅ではなく、その先には伝えられる駅 があります。他人に【説明できる能力】は応用力の端緒…と考えています。&amp;#127926;線路は続くよ、どこまでも…♪と、いう訳です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:24:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生中学年：小４〜小５　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11399/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11399/</guid>
      <description>〜 小学生のステップ確認のコース　　　　　　基礎から中学進学(受験)準備まで 〜最近の考査や入試問題、また受験塾のカリキュラムを見ていると、地理・公民のウェートに比べて、歴史の比重が幾らか低下している様に見受けられます。生物・地学分野からの中受での出題も減っていません。だから４年生は大事だ！…と、言う積もりはありません。何故なら、10歳：4年次の理解力と12歳：6年次の理解力には格差があるからです。しかし、単純暗記力に関しては4年次の方が一般的には勝る様です。当該の4〜5年次では、漢字の熟語を初めとする語彙の拡充が大切です。特に漢字は、その初出時に必ず訓読みを併せてインプットしておくと、先々の語彙拡張に貢献度が高くなります。音読みは外来音ベースですが、訓読みは在来音に由来します。日本語ベースは熟語習得に寄与します。そして、最も大切なのが算数です。取り分け、5年次の算数は学校や塾を問わず、最重要項目です。4年次の算数は、その土台として疎かにしてはならない内容⇒基本技能の習得で構成されています。例えば、高校受験対応の中学生指導時でも、数学が苦手とか、理数系の補填を依頼された場合、実は小学5年次の算数から、その欠落の始まっているケースが高頻度で起こっています。成績やテスト・考査での得点は、塾・予備校で指導を受け始めたから、すぐに上昇・良化するものではありません。それは塾・予備校で与えられたモノを消化し、テスト紙面に反せさせる為にはタイムラグが生じるからです。しかし、そのタイムラグ以上の期間が経過しても結果の良化が見られない場合は、以下の視点が考えられます。：本人の向学⇒消化の姿勢に問題がある。：量と方向性が多く、消化不良を起こしている。：過去の欠落に気付いていない。理数系の最初の分水嶺…それが小学5年次の算数です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:50:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生高学年：小５〜小６　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11400/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11400/</guid>
      <description>〜 小学生の錬成コース　　　　　　基礎確認から中学進学準備まで 〜■ 低学年の「暗記」⇒高学年の「理解」へのシフト■ 【 算 数 】と「語彙(記述)」の【 国 語 】がＭust算数　「小数･分数」×「四則計算」と「単位換算」の基礎、　ここをベースとした「割合」「速度」「図形(立体)」「確率(場合の数)」　及び、それらの複合問題への対処・得点能力の向上としての　【文章題の分解と再構成】のスキルへも手を伸ばしたい処です。国語　「観察文：小3」「説明文：小4」の流れを受けて、「論説文」把握が　語彙･文法を基礎として求められてきます。　「物語」⇒「随筆」⇒「小説」もおさえておきたい処です。　『学習指導要領』改訂に併せて、漢字数増加にも要注意です。社会　暗記軸の「地理」から、“流れ”の「歴史」、“俯瞰”の「公民」　へ範囲が移行します。「時事事項」「地図」「年表」がセットの　混合型問題等には暗記対応では厳しいものがあります。　滋賀・茨城・栃木・新潟・愛媛・沖縄なども漢字回答出来る様に。理科　社会同様に暗記主体の「地学･生物」から、　計算の割合が高くなる「物理･化学」の比重が増して来ます。　殊に、上段の「算数」が小6の理科には強く影響します。　比の計算や単位処理での失点は避けたいポイントです。また、小6の年明けからは、中学進学を念頭に、英文法の基礎と、「算数」⇒「数学」への移行も履修範囲に組み込みたい処です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:53:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>附属小学校生　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11401/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11401/</guid>
      <description>●　小学校受験 を 活かすには…？　●過去の個人的な狭い経験から申し上げると、附属小の受験は有効なアプローチだったと思います。入学後の学習結果の高低は、受験終了後の学習環境の差の現れである場合が多いのではないかと拙考しています。小学校入試は、中学受験とは異なり、生徒本人の希望から受験を決めるケースはおそらくはレアです。それと同様に、受験終了後の学習環境も生徒本位には選び難いものです。確かに、入試には定員というフィルターが物理的に存在します。しかし、それは入試と言うハードルを越せる能力を持った生徒を小学校側が求めている…その為のフィルターが本義です。巧緻性・自立性・協調性などの要素からもそれは明白です。大切なのは！附属生はその関門をクリアした生徒である点です。小学校受験の終了後も学習を継続する事が必要です。小受までの学習量を10とすると、受験後継続は2で結構です。この、0と2の僅差が先々では大きな格差に為り得ます。10〜12月は年長さんの小学校受験シーズンです。国立の発表が終わると…クリスマス…お年始…節分…卒園…お花見…入学式…学習を【やらない】理由には事欠きません。ドライバーでのゴルフのティーショットも、打ち出しが手元で1度狂ってしまうと、OBになる…と言われているそうです。しかし、学習と言うコースは僅か18ホールでは終わりません。気付いた時に、間髪を入れずに、打ち直せばOKです。最も怖いのは、成績の伴わない事ではありません。意欲と姿勢の喪失が将来性を摘んでしまう事です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:55:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立：中学生　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11402/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11402/</guid>
      <description>〜 区立中学生のコース 〜■ 内申点⇒受験を視野に■ 各学年・各分野でのポイントを押さえよう公立中学は受験に向けて、内申点の確保が必須です。確かに、受験の際に求められるのは、多くの高校で【中3の成績】です。しかし、準備は「その場」になって行っても、付け焼刃が成果に結び付き難いのは周知の通りです。殊に文京区の中学は都内でも伝統的に屈指の高学力中学が多く、数年前から都立高校受験では、更に内申点の比重が増した事も加わって、早い準備が求められています。内申点と入試得点の配分は多数例では３：７です。また、内申点に関わる中3次の定期考査は…6月・9月・11月の３回です。極論すれば、入試の全体量に対して、6月で10%・9月で20%・11月で30%…に相当する分量の入試は済んでしまう計算に為るワケです。『部活が終わったら…』では、今は間に合わないかもしれません。【小学校卒業⇒最初の定期考査】…この期間が、先ず大事です。次に、【定期考査から次の定期考査までの組み立て】…も含めた【平常学習のあり方】が大切です。公立高でも、私立校でも、高校受験は必ず中学の履修範囲の延長線上でその出題が展開されます。集団塾は別として、個別1：1指導…殊に音羽教室では中学校の履修内容が教室での指導の基調でもあります。「長時間orハード」部活在籍生こそ、日々の少しの学習量の付加で、半年後の成績改善が期待できます。【改善は日常から】…金言です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:56:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【１：１】個別指導 の 利点 と 短所　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11403/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11403/</guid>
      <description> 生徒1人：講師1人の講師固定指導 分からない事は知ってる人に訊けばイイ 【わかる】は【出来る】へのスタートライン 「１ｺﾏ」は【WORK】と【FIX】とで構成極論すれば、音羽教室の方針はこの４つだけです。今時の学校の授業で圧迫されているのは知識や技術の伝達量ではありません。それらを定着させる為に必要な練習量です。【WORK】と【FIX】のセットは【伝達】に【練習】を附属させた形式…【わかる】は【出来る】のスタートラインです。また、1人：1人の専任講師制はより潤滑な質疑応答の素です。逆説的には、毎指導の度に講師が異なっては、質疑応答の潤滑さは求めるべくもありません。また、ただ伝えるだけの伝達主体な指導なら、学校に＋αする必要性も生まれません。時間と費用の空費です。欲しいのは学校とは違うアプローチです。1：1指導／講師固定／伝達＋練習で【わかるをできるへ】…1行で書くと ↑が音羽の基本です。では、個別指導に足りないのは何か？…それは競争です。同じ時刻・同じ科目・同じ学年の指導で隣り合っていても、1：1は隣同士が競う指導形態ではありません。そこで、これはご希望次第ですが、春・夏・冬の学校長期休暇中に偏差値の出るテストも用意しています。中学生や高校生は各自の通学先の学校が競争の場ともなっている訳ですが…。なお、学習状況に関しては受講中の室長確認が原則です。【家庭教師が教室で指導】…とは、単に専任講師の指導に依拠するのではなく、講師と異なる別の視点からのチェックも行う事で、遺漏や偏向や内容の修正を志向する事です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 19:10:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習のペース配分　:開始:終了　</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11404/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11404/</guid>
      <description>●　《ペース配分》…55分：1ターム(例)　20分：自習　　↓　05分：息抜き　　↓　20分：自習　　↓　10分：休憩（出来れば、歩いて《足/脚》を動かす）　　↓　【次のターム】　これは自習ペース配分の一例に過ぎませんが、先ずは上記例を試し、　３週間目から独自のペース配分を徐々に見出して下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 19:12:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1：1塾での【資料】の持つ意味とは？　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11405/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11405/</guid>
      <description>音羽教室では少数派ではあるのですが、一般的には【資料好き】な方は少数派ではない様です。これに対して、資料を発送する側は大別：２派に区分できるのかも知れません。　　　　A派：資料は欠かせない派　　　　B派：資料は有ればOK派表現に語弊があるかもしれませんが、ソコはご寛容にお願い致します。属性として音羽教室はB派だと思います。理由を挙げると…　　ア：資料はアウトラインである　　イ：システム・ルール・スタンス等は運用するスタッフ如何　　ウ：資料コストは誰の負担か？…この種の視点はこの業界に限るものでもありませんが、個別指導スタイルでは尚更です。1：1指導は既製品を売る訳ではありませんので、強いて言えば注文生産…に近しいものです。花咲翁さながらに、同じ灰を撒いても開花が必定とは限りません。音羽教室の指導は、或いはオートクチュールとは言えないのかもしれませんが、量産服ではないと考えています。仮に、既製品と同じ布地を使っているとしても、着心地は違うと想います。翻って、通信販売の量産品にはカタログ的な情報は欠かせません。同じ商品なら、全てが等質…と言う大前提がソコには在る訳です。逆接的な表現になりますが、個別指導での資料の位置付けがアウト・ラインの域を出ない理由もココに在ります。吊るしの既製服なら、簡単なフィッテイングで済むのかも知れませんが、採寸の要る仕立てなら、発注側と受注側が逢わなければ、進みません。会合日時を調整し、採寸し、布地を決め、細部を詰める…フローです。この流れ、個別指導の体験来校と良く似ています。また、テーラーを選ぶ場合、電話やネットやパンフのみを基準とするのはおそらくは例外的でしょう。テーラーに赴くなり、担当者と会ったりして、最終的な選考に至る流れです。単純に仕立ての技術と生地の質の優劣差だけがテーラー決定の際の指標には為り得ないハズです。ご自身は吊るしの既製服でも、子や孫には良いモノを…と言う方々は時代に拠らず大勢おられます。個別指導の是非や音羽教室の善し悪しもご自身の目で真贋をご確認頂きたく存じます。例えば、同じグループ・同じ会社の塾でも、更には近隣の同系の教室でも、最前線の運営スタッフが違えば、異なったテイストの教室になります。生徒との実際の相性も含めて、来校する事で確認が容易になる…そんなポイントは結構あるものです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 19:14:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年：受験生…或る対比　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11406/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11406/</guid>
      <description>　　　　　　　　　7月　　8月　　10月　　11月　　12月　　1月3月スタート：生徒A／素内申28　　（３科）　　　 53　　　49　　　55　　　60　　　　57　　　59　　（５科）　　　 55　　　50　　　57　　　55　　　　58　　　638月スタート：生徒B／素内申29　　（３科）　　　　 　　　　　　　　51　　　41　　　　46　　　46　　（５科）　　　　 　　　　　　　　53　　　45　　　　47　　　48上記の２名は過去：同年度の同区内で別の区立中に通っていました。９月に中間考査があったので、９月の模試結果が無い訳です。この２名の生徒の偏差値推移には単に個々人の生得の能力以上に、その結果を左右している要素の存在が見え隠れしています。生徒Aが早く始めたから…などと我田引水の意図はありません。今のテーマは⇒11月〜１月で【何故、差が付いたのか？】です。無思慮・無目的に早期から始めても、それは好結果を呼びはしません。素内申の対比からも、２名がほぼ同等だった過去は明らかです。10月までは殆ど差が無かった生徒間で、11月で差の出た直接原因は出題範囲の相違です。首都圏の模試の多くが10〜11月で【総合問題】に範囲が移行します。要は、模試の出題が全範囲から行われる様になる…と言う事です。これが環境変化：外因です。では、その外因に対応する内因は何でしょうか？。現出理由です。「な〜ンだ」と、思われるかもしれませんが、それは基礎力の差です。基礎力の差は11月以降、特に英数に於いて、顕著に現れます。上の対比も10月まではドングリの背比べ…内申点も五十歩百歩です。【基礎力】に関しては別項に譲るとして、ここで2つ目のポイントです。内申点には、模試や入試ほどに、基礎力差が反映し難い点です。内申点のベースとなる定期考査には出題範囲の設定があるからです。中学での定期考査や通知表は、それらの結果や数値が必ずしも模試や入試の成果にリンクするものではない…危険性を孕みます。能力が同等でも、手間を掛けて、基礎力の充当ができた生徒には結果が出易くなる…可能性が育ちます。なぜなら、上記の生徒Aの1月の模試結果だけは【自校作成】模試の偏差値だからです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 19:53:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校１年生　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11407/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11407/</guid>
      <description>■ 〜 中学生活の３年間と　　　　高校生活の３年間…それは、似て非なるもの 〜 ■問題：大学入試に平常点は無関係？。問題：偏差値の低い高校から上位大学は狙えない？。【答え】⇒“Ｎｏ！”です。共に。義務教育と高校の学習とでは、内容の深度も然る事ながら、学習面での相違点は先ず量の違いです。一説には３倍とも…。中学と高校は等質ではありません。中学での英・数・国・社・理の5科目も高校では一挙にテストの科目数が増えます…英読解・英文法・数・数Ａ・現文・古典・地歴・公民・物地・生化＋α。高校での考査科目数の増量は中学⇒高校における差異の解かり易いほんの一例に過ぎません。【指定校推薦】も【公募推薦】も、願書提出までの高校在学中の約３年分の成績が、その指定範囲である事は忘れないで下さい。首都圏でも新大学1年生の3割以上が推薦合格との統計もあります。環境の異なる高校では、学習へのアプローチを見直さなければ、中学の優等生も高校では劣等生にもなりかねません。尤も、だからこそ逆転やリベンジの機会も生じます。始める前から諦めていては、傍らの好機も見えては来ません。例えば、近年の入試制度の変更も観方によってはチャンスです。民間英語資格利用型…などはその典型かもしれません。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 19:55:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校２年生　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11408/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11408/</guid>
      <description>〜 来たるべき大学受験・進学を見据えた【1：1指導】コース 〜■ 高校で使用している教科書に対応した学習が可能■ 定期テスト・内部進学にも対応高校では、国・公・私を問わず、採用テキストは十校十色です。従って、高校採用のテキストをマスターする事が最優先です。センターも高1終了時で、半分〜6割の得点は期待できる筈です。学校の教科書に準拠した基礎固めは欠かせない項目です。私立高では既に文理が別れ、都立高でも文理決定の学年です。1年次で評定平均が確保できている方は推薦も視野に、評定が不足の方は英(数or古)の補完・強化を主眼に、出席日数にも留意しつつ、登るべき尾根を見定めましょう。何となくカリキュラムや教材などを消化して、模試による偏差値確認で、志望校・志望学部を決めるのでは受動的に過ぎます。中学受験や高校受験ではそこそこ通用するこの種のアプローチも、効率重視の大学受験では必ずしも有効とは言い難くなります。昨今の大学受験は、その改変を見据えて、受験方式にも出題内容にも設問形式にも変化の胎動が観られ始めています。基礎の補完・強化が変動期には必ず有効に作用します。大受に限らず、改変・変動期の受験は絶対的な点数以上に、相対的上位に立つ事、苦手を作らない事です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 19:58:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校5年生／受験　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11409/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11409/</guid>
      <description>1：1個別指導の職に従事していると、様々なケースに出遭います。中受から例を引くと、小2の終わり頃から有名な集団塾に通ったが、第二志望にも届かなかった生徒。或いは、小5の三学期からのスタートで偏差値上位中学入試をパスした生徒…などなど。この仕事で頻繁に訊ねられる質問の一つに…『中受を考えるなら、何年生(orいつ)頃からが良いのでしょう？』と、言うものがあります。対応は簡単です。それは…『生徒毎に異なります』と、言う答えです。話をした事も無く、逢った事も無い生徒に関して、お問い合わせ時に『(ウチの子は)いつから中受の準備を始めるべきか？』と問われても、お返しできる範囲は下記の様な一般論になってしまいます。しかし、一般論やモデルケースを語るなら、1：1指導はそもそも不要です。『生徒毎に異なります』、若しくは一般論…極論すると、お問い合わせのタイミングではこの二種類しか回答内容の基調は存在しない訳ですが、キャラや個々の学習進捗は抜きにして、スケジュール的な1：1対応の逆算の一例(一般論)としては、ザックリと以下の様でしょうか？。小６：二学期　算国：応用・発展を終えて、早目に志望校の過去問。　理社：物理・化学・公民の最終確認から複合問題を経て過去問。小６：夏期　算：各分野の確認から複合問題　国：記述対策　理：物理・科学分野の計算問題の仕上げ　社：歴史の仕上げ〜公民小６：一学期　算：場合の数＋整数問題・特殊算の再確認　国：文法・難字・小説読解　理：生物・地学及び暗記系仕上げ　社：歴（通史確認）・地(数値/順位の確認)小５：三学期　算：立体を含む図形問題の仕上げ　国：随筆・詩＋熟語・慣用句などの確認　理社：物理・化学の非計算系分野の確認/近現代史の確認小５：二学期　算：図形問題対応　国：論説文読解　理社：地学分野の補完/歴史分野の補完小５：夏期　算：速度問題対応　国：指示語・接続語・段落構成の確認　理社：生物分野の補完/地理白地図などの基礎補完小５：一学期　算：割合問題対応　国：漢字・語句・語彙の補填上記は代表的な項目を挙げた一例で、生徒対応/現場状態：如何です。解説や補足などで、更に私見を述べるには些か紙面が足りませんが、カリキュラムの遅目の設定理由は小学生期は成長が著しいからです。10歳で出来なかった内容も、12歳でならクリアできる事も起こります。逆に、4年生終了時までに仕上げておくべき項目も透けて見えて来るのではないでしょうか？。早期学習と学齢相応の相克に加えて、生徒個々人の発達状況などを加味・鑑みて、組むべきかと考えます。しかしカリキュラムは所詮はカリキュラムです。受験指導や1：1指導にはスケジュールと同等以上に大切な事と必要なもの があります。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 20:00:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【自習】は学習の要　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11413/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11413/</guid>
      <description>●　自習来校は意欲の顕れ　●上記タイトルの視点から、音羽教室では自習来校を推奨しています。&amp;#10687;　自習来校は自主来校です。&amp;#10687;　得点進捗には…集中的な自律学習＞長時間の漫然学習…です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 20:28:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験指導 ＦＬＯＷ　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11414/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11414/</guid>
      <description>■　〜 ご来校(前) から ⇒ ご退出(後) まで 〜　■音羽教室の体験指導をお受け頂く場合、他塾・他教室と同様に、先ずは以下の項目のお電話での確認からスタート致します。　A：ご来校希望の日時　B：学年・体験科目(分野)　C：生徒さんの状況や状態の簡易的なご確認　D：体験時使用教材の持込の有無　E：ご同伴の有無・判断材料(資料)の有無体験講師選定の為、多少の時間的な猶予を頂く事があります。　ご来校　 ↓　面談スペースでのご挨拶、及び科目(分野)のご確認　 ↓　体験指導スタート（生徒：指導ﾌﾞｰｽへ移動）　 　　　 状況確認と教室説明（同伴者：面談ｽﾍﾟｰｽで引き続き）　 ↓　体験指導（30〜60分程度）終了　 ↓　講師による報告と、本日の総括　 ↓　ご退出上記で60〜90分程度が一般的ですが、ご要望により教室や指導方針の説明が延びる場合もまれにあります。　ご判断…ご帰宅後　 ↓　ご意思のご確認…後日、お電話で1回程度おおまかな流れですが、【お問い合わせフロー】及び、【無料体験授業】の各頁と共に、ご参照下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:10:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《入会特典》 と 【在籍内部生】　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11415/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11415/</guid>
      <description>　■ご入会特典には、常設のものと月次のものがございます。以下の項目でご確認下さい。また、詳細やご不明ポイントは音羽教室まで、ご一報下さい。宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:12:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【 塾 】 は いつから通うモノ…？　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11418/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11418/</guid>
      <description>最近、資料を希望される保護者の方が多いのですが、半分近くの方が異句同意、様々な表現で似た様な反応を示されます。「今すぐではないが、○○頃からを考えている」…これは本当に恥ずべき事です。それは我々が世間的な信用を頂けていない…その現状の裏返しだからです。塾運営者の劣性を示しています。「詳しい話をすると、その後が面倒だから」的な反応です。他方で、○○頃から本当に通塾を考えている…場合ですが、意外な事に、この「○○の頃」の判断自体に主体的な根拠を欠いているケースが多かったりします。集団指導型なら、入会時期で致し方の無い場合もあり得ますが、1：1個別指導専科の音羽教室は1：1指導だけですから、学年や月度や年度を区切る事に意味も対価も元々ありません。時期選定が一般論的対処で何とかなるなら、個別指導は不要です。急いては事を仕損じますが、おくるれば即ち人の制する所と為る…性急なのはNGですが、タイミングを失っては効果半減です。ご不興覚悟で申し上げると、優柔不断を生徒に転嫁するのもNGです。理由としては、大人と子供とでは時間の流れの感覚が合致しないケースが多いからです。各ご家庭ごとの状況、お子様ひとり一人の状態…それらは当事者にしか判りません。ですから…学習相談・進路相談に一般論は無効です。同様に…通塾時期も志望校選定も十人十色が本当のスタンスです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:21:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【体験≠入会】の…あれこれ　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11419/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11419/</guid>
      <description>以下は資料請求を頂いた或る保護者様との電話での遣り取りです。《室長》　音羽教室です。お問い合わせを頂き、有難うございます。　　　　　　　　　　 どの様なサポートをご希望、或いは、お考えでしょうか？。《保護者》　(自宅から)近かったので、資料請求しただけだから…《室長》　ご郵送の資料で、ご不明点などは、ございますか？。《保護者》　何かあったら、(こちらから)連絡します…《室長》　検討材料として、体験指導(無料体験)はお考えですか？。《保護者》　(塾に)問い合わせると、どこでも同じ事を言いますね…かなり圧縮・割愛していますが、ステレオタイプの応答例です。コレには亜種・類例にも枚挙に遑(＝暇：いとま)はありません。また、この種の会話の後日に、体験指導に来校される方は殆ど皆無です。しかし、それは或る意味、当然かも知れません。体験に教室を訪ねると、体験授業もそこそこに、危機感を煽られ、やたらと入会を勧められる…又は強要される…？。所要(拘束?)時間も想定外に延びる。これまた典型的です。だから…と言うのも妙ですが、音羽教室ではHP他頁にも明記されていますが、体験来校時の即決入会をお奨めしていません。ちなみに、音羽へ体験来校された生徒さんで、即決入会は0名です。皆さんには必ず全員に…ご帰宅頂きました。結局、システムと講師と対応が普通やまともな許容範囲であれば…また、ご家庭側に観察力と向上意欲と検討力・判断力があれば…無理に入会を強要する必要は無い…と言う当たり前の事実を2016年の音羽：開校と皆様のご厚情とで再確認が出来ました。音羽教室での体験指導の位置付け；【体験≠入会】は開校の頃から今に至るまで何も変わっていません。理由はシンプルに２つです。◆ 無理のある入会では、指導成果は生まれ難い…からです。◆ 体験指導は誰にとっても一期一会かも知れない…からです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:30:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立・国立：中学受験　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11420/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11420/</guid>
      <description>GREEN]■ 私・公立中学受験を目標に対応力の養成を目指します■ 各集団塾の『単科』フォローにも対応学校の教科書レベルの学習内容の理解を前提として、更に私・公立中学受験に要求される対応力の育成が主眼です。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により受験校相談と志望校別の出題対策をはかっていきます。受験校選定で大切なのは、解答の形式です。「記述中心」か「記号主体」か、に大別されます。国語に関しても、「本文の把握が難しい」のか「設問の問い方が難しい」のか、は区別しておきたい点です。他にも、即答多問型か、熟考難問型か、都立一貫校型か…など、『偏差値輪切り』区分での受験日程の作定には危険が山積です。偏差値的に厳しいから、諦める…偏差値的に圏内だから、大丈夫…共に頻度が高目の発言ですが、偏差値は絶対ではありません。過去の受験生の皆さんのデータを基にした目安の１つです。また、受験の偏差値が同等でも、中高の6年間が等質とは限りません。進学希望の学校の内実と生徒・ご家庭が学校側に求めるものの吟味不足がその後の6年間や大学進学に影響します。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:31:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生／発展　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11421/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11421/</guid>
      <description>〜 実戦力の練成を効率的に 〜■ 上位高受験をターゲットに、より確実に実践力を伸ばす為のコース■ 私立中学内進対応・学校の進度やテキストに沿ったコース【一貫校：内進】レベルの高い私立中学では単元ごとの学習内容を理解しながら、更に応用力をつけていく、ハイスキルな学力が要求されます。当然ながら、高校分野の内容も頻繁に取り扱われます。一貫校用テキストも、独特な学習分野の進捗も、先取りも、特殊な課題対応も、【1：1指導】なら支障ありません。【区立中：受験】上位高受験では、各校独自の出題傾向に沿った対策が必須です。「一定時間の検討で回答不能な問題」や「解説を読んでも内容が把握し切れない問題」を効率よく処理したい受験生のコースです。効率は進捗の母です。上位高校合格には、能力と蓄積＋α：処理対応スキルが欠かせません。【本コースの指向性】1：更なる成績・学力の向上2：基礎・基本と把握・反復に裏付けられたの対応力の育成3：中3の…特に2学期(後期)から頻発する「成績降下」の防止4：高校進学後にも対応できる「平常学習」姿勢の確立</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:33:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験レッスン】　受付中　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11417/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11417/</guid>
      <description>■　音羽のマンツーマン：体験授業に…ようこそ　■個別指導専科：音羽教室の【マンツーマン個別指導】　…その『1対1指導』の実態をご理解頂くには…実際の受講でのお試しが有効ではないでしょうか？入会前のご判断材料として、料金の発生しない体験レッスン(約60分)を受講できます。体験指導の《科目や内容》は事前にご希望下さい。また、勉強の仕方や受験校選びなど…学習や進学に関する事柄等ご遠慮無くご相談下さい。音羽教室受付…火曜〜金曜の16：00〜22：00　　　　　　　　　　　　　　　土曜の17：00〜21：00　：03-6902-9705（日曜日・月曜日：公休）【お問い合わせフロー】の欄もご参照下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 23:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導【教室】のポジション　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11410/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11410/</guid>
      <description>音羽教室の訴求ポイントは【家庭外で家庭教師】…来校型1：1指導です。1：1指導の作用・活用に関しては本HPの他頁でも触れられていますので、ここでの追記・再記は省欄となりますが、『国富論』のアダム・スミス(英)が大学教授を辞した後に家庭教師を職としていた古例は有名な所でしょう。今では…1：1coachingの活用は学習の範疇に留まるものでもありません。では、1：1指導の中でも来校型を選択するメリットは何処でしょうか？。そもそも…今時の1：1指導のポジションは隙間を埋める役割です。《学校-家庭》・《学校-集団塾》・《集団塾-家庭》…など、隙間は呼称の通り各所に存在しています。更に、隙間は1：1指導の現場にも存在します。それは《科目間》の隙間です。コレは実体験や経験があれば、解ります。指導可能な範囲を喩えて、《単機能》・《多機能》・《汎用》…と分類すると、汎用な講師は多くはありません。また、物理的にも、割り当て時間や費用から考えても、1ｺﾏの指導でフォローできる範囲は限られます。そこで…対応策として教室型では通常の指導とは別に、追加で臨時の対策指導を設定する事が考えられます。家庭教師(訪問型1：1指導)でも不可能ではありませんが、来校型の方に軍配が挙がるのは想像に難くありません。管理・確認の両面からも、講師とは別の教務管理者のチェックを通す事は進捗や修正の視点からも無視できません。教材に関しても、教室にはご家庭には無いラインナップが書棚に揃っているかもしれません。家庭教師の経験者なら【教材が足りない】瞬間は覚えのある処でしょう。準備不足は論外ですが、不測の事態は誰にでも訪れるものです。家庭教師の特性は【個＝セパレート】にある訳ですが、ソコでは【個】としての特質⇒デメリットの顕在化だけを分離・抹消する事はできません。奇妙な表現になりますが、来校型1：1指導は、家庭教師(訪問型1：1)のマイナス面を省デメリット化したものと形容できるかもしれません。家庭教師に訪問型のデメリットが在る様に、来校型にも来校型のデメリットが…【集団〜個別】を問わず…存在します。デメリットは、例えばそれが集団(多：1)でも、少ない生徒数(4〜2：1)でも、1：1指導でも、其々が其々に特有で固有のモノを抱えているには違いありません。来校型1：1指導は相互(1：1⇔来校)のデメリットを補完し、其々のメリットを相乗させる発展性を指向する指導(対応)スタイルかと捉えています。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 09:02:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験来校 ： 授業 ⇒ 帰宅  ⇒ 判断　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11411/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11411/</guid>
      <description>■　体験指導　は　判断材料　■先ずはお電話(或いは直接来校)でのご依頼からスタートです。体験講師選定の為、多少の時間的な猶予を頂く事があります。　ご来校　 ↓　面談スペースでのご挨拶、及び科目(分野)のご確認　 ↓　体験指導スタート（生徒：指導ﾌﾞｰｽへ移動）　 　　　 状況確認と教室説明（同伴者：面談ｽﾍﾟｰｽで引き続き）　 ↓　体験指導（30〜60分程度）終了　 ↓　講師による報告と、本日の総括　 ↓　ご退出上記で60〜90分程度が一般的ですが、ご要望により教室や指導方針の説明が延びる場合もまれにあります。　ご判断…ご帰宅後　 ↓　ご意思のご確認…後日、お電話で1回程度【お問い合わせフロー】頁も共にご参照下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 09:03:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学体験談：香川県立香川高校 【Mさん】　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11422/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11422/</guid>
      <description>◆ 生徒 より ◆志望校を決定する時、香川か東京か、と言う大きな選択を迫られました。家族と話し合い、よく考え、香川の受験を決め、受験勉強を始めました。東京在住で香川県立の受験では情報も少なく、偏差値も参考にならず、受験の日程にも時間差があり、遠方からの受験は不安でした。そこで、計画を立て毎日コツコツとこなしていくことを続けました。すると分からなかった所も分かるようになり、少しずつ自信がつきました。その結果、第一志望の高校にも合格することができました。塾では情報の収集や参考書の取り寄せ、問題の傾向に合わせた授業などの対応をいただき、孤独と不安な気持ちは払拭されていきました。進学後はこの高校に3年間通ってよかったと思えるように悔いなく過ごしたいです。塾の先生、学校の先生、両親など、受験を支えてくださった方々に感謝しています。本当にありがとうございました。◆ 教室 より ◆少し補足させて頂くと、彼女は中学一年生の春に香川県から転居して音羽中に入学した生徒で、音羽教室への入会は中学二年の4月でした。見た目の穏やかさとは裏腹(?)に努力を欠かさない生徒でした。定期考査前などは過剰を越えて体調を崩してしまう様なタイプでした。彼女は優秀な生徒と観られていた様ですが、それは表面に過ぎません。白鳥は優美に水面を動いていますが、その挙動は水面下での脚の活発な運動に支えられていると言われます。放課後の彼女を知る人が少ない事と似ている気がします。本心を言えば、日比谷や戸山なりに合格して欲しかったのですが、出身地とはいっても、遠隔の不利な受験をよく乗り越えてくれました。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:59:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学体験談：お茶の水女子大附属中学校 【Aさん】　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11416/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11416/</guid>
      <description>◆生徒から◆私の通っている中学校では様々な立場から自分の意見を深める学習をしています。また、みんなで学習を進めながらも、個々が伸びていける様な環境があるため、個性を活かしつつみんなで探求ができます。私は中学校とは勉強だけの場ではないことを強く感じています。友達との部活動や昼休みなどにそれを感じます。中学生になり、部活が始まり、少し不安でしたが、先輩に教えていただきながら、充実した活動ができています。また昼休みには元気に屋外で遊ぶなど、クラスの枠を越えて楽しい日々を過ごしています。　●教室から●彼女に接していると、素直さや明朗さを感じます。彼女の性格の佳さは彼女の学力のルーツなのかもしれません。その背後には彼女を育んだご家庭と言う土壌があるのは無論です。彼女の通う中学校は都内屈指の難関であり、進学校でもあります。或いは今年の定期考査では苦戦を強いられる事もあるでしょう。しかし起伏の最中にも、彼女の姿勢が失われなければ、最終的な成功を収められると想います。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:59:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学体験談：都立日比谷高校 【Kさん】　:開始:終了　</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11412/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11412/</guid>
      <description>◆生徒から◆高校と中学の決定的な違いは【全ての行動が自己責任であること】と痛切に感じています。課題が大変なら提出しなくてもかまわず、授業中に寝ても怒られはしません。しかし、その責任は全て自分で取らなければなりません。となると、結局は頑張るしかなく、中学の３倍は忙しい生活で&amp;#36384;いています。他方、【できること】、特に友達と出来る事の幅は大きく拡がりました。むしろ頑張っている仲間がいなければ、やっていけない様な毎日です。ですが、そんな生活だからこそ大切な仲間がたくさんできます。そうした仲間達と切磋琢磨しながら、【何て事無くない】日々を走っていきたいです。●教室から●教務側から観たKさんは天才や閃きで事を為すタイプではありません。寧ろ積算型です。日々の積み上げが彼のベースです。高校では、上位校である程に、半端な才は弾き返されます。今後の紆余曲折は想像に難くありませんが、それでも…【積み上げ続けられる事】は彼にとっての最強で最終の味方になってくれるに相違ありません。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 01:00:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学体験談：【Aさん】・・中大杉並高校：推薦　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11424/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11424/</guid>
      <description>◆生徒 より◆一年生・二年生と学年が上がるにつれ、周りの人が塾に通い始め、漠然と焦りや不安を感じていました。それまでは長時間机に向かい、ただ努力するだけの効率の悪い学習をしていました。しかし、塾に通い始めた事により、自分に必要な学習が判り、不充分だった単元・教科がハッキリし、目標が定まり、効率の良い学習ができる様になりました。それは直ぐ結果に表れ、勉強に対するモチベーションが上がっていきました。担当のM先生は母の様に、R先生は姉の様に指導して下さり、教室からは受験や志望校の事をうかがい、見事第一志望に合格する事ができました。部活を10月まで続けながらも、1年弱で内申点は８・校内順位も10数位から２位に上がり、英検2級にも合格できました。勉強していないと不安が募ってしまい、周囲の多くの方々に迷惑をかけてしまいましたが、最後まで支えて下さり、本当にありがとうございました。◆教室 より◆彼女は、昨年度に香川の高松高校へ合格したMさんの部活の後輩でした。昨年のMさんもそうでしたが、今年度のAさんも、どちらかと言えば不器用で、努力する事はよく知っているのに、方向性の定まらない様な所がありました。その意味では、今回の推薦合格は音羽教室の手柄…と言うより、個別指導の本旨：方向性とスケジュールを確認する事だけで十分でした。良い意味で、火のない所に煙は立ちません。また、氾濫しそうな水源なら、目的地に至る水路さえあれば、それが到達の持続力になってくれます。合格はAさんとそのご家庭の内包する潜在力に由るものだったと想います。◆友人 より◆複数の証言によると、似顔絵と違って、学校では眼鏡外してる様です。或いは、変身用アイテムになったのかも…ウルトラ･アイみたいな…？</description>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 03:55:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Andante音羽教室の概要　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11455/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11455/</guid>
      <description>音羽教室の環境　複合(店舗・事務所・居住)ﾋﾞﾙ２F：エレベーター＋主階段＋避難階段　室内：室内履き不要　面積：約60?　洗面所(&amp;#128697; &amp;#128698;)：室外同フロア：男&amp;#128697;女&amp;#128698;別（暗証番号ロック式）　ブース数：〔指導＆自習〕兼用17ブース・〔自習〕専用2ブース　駐輪場：敷地内使用可　換気用網戸音羽教室の備品　コピー複合機：生徒使用可　指導用PC：生徒使用可　問題集・テキスト・CD・辞書など生徒使用可　センサー式エタノール噴霧器＋ポンプ式噴霧器・　検温器・二酸化炭素測定器(ppm)・加湿器・サーキュレーター在籍生対応 （指導）　専任講師体制：指導担当講師は毎回同じ講師　１ターム：90分　指導方式：1対1（生徒1人と講師1人）　指導内容報告書：毎指導時につき、1枚(全生徒共通書式)　指導後の進捗及び方向性＋課題の確認：毎回　指導前自習推奨・指導後自習励行 （教務）　保護者面談：春期・夏期・冬期に各1回･･･年3回＋随時　季節講習：夏期・冬期＋春期･･･各期：希望者のみ　新規入会生紹介特典・兄弟姉妹入会特典：あり　超過指導分清算時：割引対応あり　進路／志望校の相談：希望者対応 （運営）　開室：火曜日〜土曜日（祝日開講）　休講日：日曜日＋月曜日＋季節休講（HP別項参照）　自習来校：火曜日〜土曜日16：00〜21：30（最終入室20：30）　テキスト購入設定：無／教材費：無（希望者のみ実費取寄）</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 08:09:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学体験談：国立東工大附属高校 【Oさん】　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11423/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11423/</guid>
      <description>◆生徒から◆受験にあたって一番大切なのは勉強の習慣化だと思いました。そこで、1日の勉強時間を増やす事から始めようと、3月の入塾以降はほぼ毎日、自習室へ通いました。いつでも使える自習室は便利でとても使いやすかったです。部活後などに行くのは大変でしたが、自習室に通った事が合格に一番つながったと思います。今、改めて振り返ると諦めない気持ちも大切だったと思います。実際、最後の模試の判定は50％と低かったのですが、そこから志望校を下げるのではなく、そこから約一か月を必死に勉強したことで合格できたと思っています。大学受験は高校受験より大変で、人生において大切なものになると思います。次の受験でも今回学んだ事を活かして結果を残せる様に頑張ります。◆ 教室 より ◆彼女は文京区在住ではなく、北区の生徒です。ご家庭のお仕事の関連ではあるのですが、放課後は殆ど毎日の様に音羽教室に通って来ては自習を続けていました。最後まで教室に残っている生徒の1人でした。彼女の素直な好奇心と、そこに裏打ちされた吸収力は家庭で育まれた素地と思われますが、それで合格に到る東工大附高ではありません。同校の出題はパターン性に乏しく、受験生の殆どが第一志望で、更に都立や他の私立とも受験日程が重なっていない…難儀な入試です。彼女の好奇心を合格に繋げたのはその自習量であるのは無論ですが、その自習に修正が伴わなければ、自習も質を持たないただの量です。好奇心…修正力…それを関連させたのが彼女の勝因でしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 21:09:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学or合格 実績 since 2016…(更新3月25日)　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11426/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11426/</guid>
      <description>2017〜2023年：進学(合格)実績（中・高・大）中学校　　　国立：お茶の水女子大学附属中学校　　　私立：東京女学館中学校・日本女子大学附属中学校・　　　　　　　立教池袋中学校・法政大学中学校・　　　　　　　三輪田学園中学校・麹町学園女子中学校…高等学校　　　都立：日比谷・竹早・新宿・北園・井草・向丘…　　　私立：巣鴨・城北・中央大学杉並・國學院・淑徳巣鴨・　　　　　　　二松學舍大学附属・桜丘・正則・目白研心…　　　県立：高松高校(香川県)　　　国立：東京学芸大学附属高校　　　　　　　東京東京工業大学附属 科学技術高校大　学　　　私立：早稲田大学・上智大学・明治大学・東洋大学・日本大学・　　　　　　　日本女子大学・昭和女子大学・学習院女子大学・　　　　　　　大正大学・大東文化大学・文京学院大学…　　　国立：東京大学</description>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 17:42:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講 師 紹 介　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11425/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11425/</guid>
      <description>音羽教室では社会人(院生を含む)講師と学生講師がご指導にあたっています。学生講師は上智・学習院・早稲田・東大…等の学生です。音羽教室の元在籍生も講師として頑張っています。●社会人講師は、その指導歴と年齢的な安定感が長所です。しかし、反面では指導対象の生徒からは年齢や就学時期が離れているという点でもあります。音羽教室には指導歴の希薄な社会人講師は不在です。●学生講師の利点は、何よりその年齢です。生徒に近い事も勿論ですが、受験や検定などの実体験からも時間経過が少ない為、社会人講師以上にライブ感や臨場感を持っています。指導経験は薄くとも、濃い学習経験を指導に反映する事は有効です。●音羽教室は担任講師の体制です。室長交代もありません。講師は毎回同一で、曜日・時刻・科目なども基本的に一緒です。毎回の指導毎に講師が違うのでは、生徒の癖・性格・前回指導の内容…等のマンツーマンでの授業体制なら普通は一般的なハズの焦点事項を次回指導へ反映する事すら儘ならず…個別の意味が希薄化します。また、生徒に問題や課題を与えて、採点するだけでは成果は期待薄です。音羽教室では『○付け』を指導とは捉えておりません。音羽教室のコンセプトは…【家庭外の家庭教師】…です。●集団塾の欠点は個別確認の粗さであり、家庭教師の欠陥は進捗確認の甘さです。これらを相互に補完し、それぞれの利点を活かす形式が音羽教室【1：1指導】の基本スタンスです。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:48:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023夏期講習《講習生》概要　14:00開始22:00終了　火曜日〜土曜日 </title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11557/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11557/</guid>
      <description>夏期講習 《講習生》・期間…2023年7月18日(火曜日)〜8月30日(水曜日)・開室時間帯…14：00〜22：00・休講日…毎週：日曜日＋月曜日＋8月12日(土曜日)・対象科目…5科(除く：高校地学・高校生物)・受講料…１ｺﾏ単価(学年別)×コマ数＋管理費(一ケ月分)＋税・応談…受講回数(最低5回以上)・受講科目・テキスト(指定無)　　　　　…ご面談Firstでお願いします。・ご質問と細則…室長まで：６９０２-９７０５ (17：00〜22：00)へ、　　　　　お問い合わせ下さい。・ご面談及びご相談：受付…6月1日(木曜日) 17：00より、お願いします。…………………………………………………………………………………　＊本頁のイラストは、昨春の受験生たち(有志)から頂いた色紙を　　　もとに、個人名・コメントなどを修正したものです。　＊トップ頁の【猫の個人別レッスン】は音羽教室講師の作です。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 02:19:59 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
