<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>狛江市立小中学校にお通いの成績を上げたいお子さんのための塾です。</title>
    <link>http://jukutown.com/komae/</link>
    <copyright>ワンゼミ狛江校</copyright>
    <description>狛江市にある小中高生たちの進学塾。お子様の成績を上げ、都立高校・大学現役合格する為の受験対策を日々おこなっております。</description>
    <item>
      <title>春期講習のご案内　15:00開始21:00終了　実施期間に準じます</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-1820/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-1820/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 16:47:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験・大学受験の合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-2982/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-2982/</guid>
      <description>●高校合格実績　〜2009  都立　芦花高校　（狛江四中）都立　調布南高校　（狛江四中）都立　調布北高校　（狛江三中）都立　狛江高校　（狛江一中・狛江三中）都立　松原高校　（狛江三中）都立　若葉総合　推薦　（狛江一中）都立　千歳丘高校　（狛江一中）都立　深沢高校　推薦　（狛江一中）私立　日本学園高校　（狛江四中）私立　大成高校　（狛江四中）私立　東京農大一高校　（狛江三中・四中）私立　下北沢成徳高校　（狛江四中）私立　駒沢学園女子高校　（狛江四中）私立　駒場学園高校　（狛江三中）私立　東海大学附属相模高校　（狛江三中）私立　正則高校　（狛江一中）  ●大学現役合格実績　2009　信州大学　工学部　合格！  指定校推薦合格中央大学　商学部　商業・貿易学科（都立狛江高校）指定校推薦合格中央大学（都立調布北高校）指定校推薦合格神奈川大学　外国語学部（私立日本学園高校）信州大学　工学部　電気電子工学科東京理科大学　基礎工学部（私立東京農大一高）日本大学　経済学部（都立芦花高校） ●大学現役合格実績　2008  公募制推薦合格東海大学　工学部動力機械工学科（東京農大一高）内部推薦合格日本女子大学　家政学部家政経済学科（日本女子大学附属高等学校）センター合格成蹊大学　法学部法律学科（都立富士高校）明星大学　理工学部建築学科（都立狛江高校）和光大学　経済経営学部経営メディア学科（都立狛江高校）センター合格法政大学　法学部法律学科（都立富士高校）  ●大学現役合格実績　2007　  中央大学　商学部会計学科（都立狛江高校）中央大学　文学部人文社会学科（都立狛江高校）杏林大学　外国語学部英語学科（都立府中西高校）東海大学　工学部エネルギー工学科（都立狛江高校）  ●大学現役合格実績　2006  神奈川大学　経済学部貿易学科（都立府中高校）武蔵工業大学　工学部機械科（都立三鷹高校）東京工科大学　工学部電子工学科（都立狛江高校）東海大学　法学部法律学科（都立狛江高校）  （　　）は出身学校名です &lt;a href=&quot;http://jukutown.com/komae/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;ワンゼミ狛江校 TOP&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:58:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小中高校に通う塾生からの声　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-2981/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-2981/</guid>
      <description>◎この塾はみんなで楽しく学習でます。「みんなで楽しく」というのはまずこの塾は集団授業ではなく４〜５人で行う個別指導です。だから、他の学校の人とも仲良くなれます。しかも、この塾には合宿があります。合宿といっても、勉強・勉強・勉強・・・。という朝から夜まで勉強ばっかの合宿ではなくプールで泳いだりみんなで卓球などのでる、とても楽しい合宿です。２つ目に、この塾は先生がおもしろいです。先生がおもしろいと授業も楽しくなります。みんなもこの塾で楽しく勉強してみませんか？（和泉小→狛江三中 K.K.） ◎この先生の一人ひとりがとても親切で楽しく毎週来ても全く飽ません。勉強面でのサポートはもちろん、日常生活のささいな悩みでも真剣に対応してくれます。授業は学校の進度に合わせて進めてくれるので学校で困ることは一度もありませんでした。中間・期末テストが近づくと様々な教科の質問に応えてくれるのでとても助かります。一橋ゼミナールはとても雰囲気のいい塾です。（狛江三中３年　男子 S.Y.） ◎塾長をはじめ、この塾の先生方は皆良い人ばかりなのでしっかり頑張ってください。苦手な教科も先生方から、しっかり教わって得意な教科になるまで勉強してください。学習には予習も大切ですが、特に復習が大切なので、何度も何度も繰り返して、練習して下さい。（狛江一中３年　男子 A.S.） ◎先生と生徒の距離がとても近い塾です。やればやっただけ、自分の力が甚ると思います。先生もとても良い先生ばかりなのでぜひ来てください。（狛江四中３年　男子 T.Y.） ◎塾で楽しく勉強がでています。塾で学校の勉強より先に進みたい。（狛江四中１年　男子 M.H.） ◎勉強でわからないところや、でなかったところをちゃんと見てくれる。（狛江三中１年　女子 S.I.） ◎先生の一人ひとりが、わかりやすく細かく教えてくれる。（狛江一中２年　女子 Y.S.） ◎勉強が苦手な人にとって、学校より自分のペースに合わせて勉強でる。（狛江一中３年　女子 E.N.） ◎塾長には包容力がある。塾長について行たい。（狛江一中３年男子） ◎塾で、自分の通っている中学校以外の友達が出来た。（狛江四中３年男子） ◎先生に人間味があって、距離が近くて、自分のことを考えてくれる。（狛江四中３年男子） ◎ちゃんとした人間になるために、勉強以外のことも教えてくれる。（狛江三中３年男子） ◎普段の学校生活とかを聞いて、悩み事があったら解決策を言ってくれる。（狛江三中３年男子） ◎もう一つ家があるような感じ。（和泉小→狛江三中３年男子） ◎自分に合った時間に来て勉強がであとても勉強しやすい環曲ので僕にピッタリです。（狛江一中→私立高校 T.N.） ◎ワンゼミは自分にとって勉強しやすい環暁何より楽しい場所です。（狛江一中→都立高校 Y.N.） ◎苦手だった社会や計算間違えの多かった数学が”でる”ようになりました。塾の授業や自習の時間うまく使え、とても役に立ちます。（狛江八小→狛江三中→私立高校 T.K.） ◎塾は安心でるから集中でる。（狛江一中→都立高校３年男子 T.S.） ◎約束された自習のスペースがあり、勉強しやすい。（狛江八小→狛江三中→都立高校３年男子 S.K.） ◎僕の進路について親身になって相談に乗ってくれる。（狛江八小→狛江三中→私立高校３年男子 T.H.） ◎進路指導室みたいな塾です。（私立高校３年女子 T.M.）  一番最初に高校受験、大学受験で送り出した生徒さんたちは26才になりました。この塾を巣立ち、社会に貢献していく人材を育てていくことは、私にとって大な誇りです。今、こうして私が10余年教え続けられているのは、地域の皆様に支えられているのだと感謝しております。これからも地域の塾として邁進してまいります。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/komae/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;ワンゼミ狛江校 TOP&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:50:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小中高校生の保護者様より　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-2980/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-2980/</guid>
      <description>ワンゼミに入って勉強をする気持ちが出てました。部活があるから時間がムリと決めつけていました事を反省しています。塾は楽しいって言ってくれて家でも机に向かうようになりました。こんな事でも嬉しいです。もっと早くワンゼミに入れてあげれば良かったと思い 今さらながら後悔しています。〜お母さんより〜（狛江一中　３年　女子）今日は朝から部活に行あ放課後も７時まで練習がありましたので少々バテているかもしれません。よろしくお願いします。〜お母さんより〜（狛江四中　３年　女子）先生に教えていただあ英語がよくわかるようになったと喜んでおります。本当にありがとうございました。〜お母さんより〜（狛江一中　３年　女子）いつも息子が夜中までお世話になっており、ありがとうございます。本当に感謝しております。小学校の時からご存知のとおり、国語の文章構成が大の苦手でございます。小論文に関してよろしくお願いいたします。塾長先生のお力をお貸しくださいませ。〜お母さんより〜（高３　男子）一番最初に高校受験、大学受験で送り出した生徒さんたちは26才になりました。この塾を巣立ち、社会に貢献していく人材を育てていくことは、私にとって大な誇りです。今、こうして私が10余年教え続けられているのは、地域の皆様に支えられているのだと感謝しております。これからも地域の塾として邁進してまいります。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/komae/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;ワンゼミ狛江校 TOP&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:42:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お子様の成績でお悩みの方　17:00開始21:20終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-544/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-544/</guid>
      <description>小学生の頃と違って、子どもは中学生になると、なかなか親の思いどおりにいかなくなってます。特に、勉強面で苦心されている保護者様（特にお母様）はかなりいらっしゃるのではないでしょうか？ 「塾に通っているがなかなか甚ない」「苦手教科がどうにもならない」「定期テストで点数が取れない」「勉強のやり方がわかっていない」「家ではほとんど勉強しない」「行たい学校があるが、内申が届いていない」 少しでも当てはまることはないでしょうか？ 中学生の持つ保護者の方にとって、お子さんの成績ほど悩ましいものはないと思います。 また、反抗期、あるいは反抗期にさしかかった中学生のお子さんを、机に向かわせて勉強させるということは至難の業です。「言うことをまったく聞かない」「親子ゲンカになってしまう」という声も、保護者の方から良く伺います。 実は、勉強面で苦労しているお子さんは、能力の問題ではなく、勉強のやり方がわかっていないことに問題があることをご存知でしょうか？ 中学生の勉強のやり方は、小学生とは全く異なります。中学生には中学生のやり方があるのです。ですから、正しい勉強のやり方がわかっていないお子さんほど苦労することになります。 現在、お子さんの勉強はいかがでしょうか？やり方がわからず、しなくてもいい苦労をしていないでしょうか？ 勉強のやり方が分かっていないお子さんには、やり方はもちろん「科目別の勉強方法」「ノートの取り方」「テスト対策の仕方」「学習計画の立て方」まで、手取り第り教えます。 早くお子さんに自信を付けてもらえるようになるためには、まず勉強のやり方を習得してもらう必要があるからです。 また、同じ中学生でもお子さん一人ひとり全く違います。英語が苦手なお子さん、数学が苦手なお子さん、元気なお子さん、質問がでるお子さん、逆に自分からは質問がでないお子さん、など本当に十人十色です。 言い換えれば、一人ひとり違うわけですから、早くそのお子さんに合った勉強法を見つけてあげることが、その子にとって最善の策といえます。 私たちの経験上、成績の上がらない原因は、１０人中９人は勉強のやり方がわかっていないことに原因があると思っています。中学校の勉強法がわからないがために、時間をかけている割に成果が出ていなかったり、勉強に真剣に取り組めなかったり、ということがとても多いのです。 本当はでるのに実力を発揮でていないことは、とてももったいないと思いませんか？当塾が、お子さんにでることをまとめると次のようになります。  ◎　狛江一中・三中・四中に合わせた、特別な定期テスト対策を行います ◎　お子さんにぴったりあった勉強方法を教えます ◎　苦手教科の点数を上げる方法を教えます ◎　基礎の基礎からやり直します ◎　成績の上がるノートの取り方、まとめ方を教えます ◎　やる気を出させ、自信を持たせます 入塾すると決めてからでなく、入塾するかどうか迷っているという相談でも大丈夫です。 下砧問い合わせフォーム、直通ダイヤルからご遠慮なくご相談ください。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/komae/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;ワンゼミ狛江校 TOP&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【都立高校受験】小･中学生授業コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-2977/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-2977/</guid>
      <description>一橋ゼミナール狛江校の授業は、超少人数制のクラス編成で、4名前後で授業を行います。授業内容は、塾テストと副教材を使いながら学校の進度のやや先を進めることを基本とします。お子さんの理解度を配慮し学校のテストで確実に点数を取り、中学生は内申点を上げます。そしてお子さんが志望する高校へ合格を導ます。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/komae/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;ワンゼミ狛江校 TOP&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:13:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【大学受験】高校生授業コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-2978/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-2978/</guid>
      <description>一橋ゼミナール狛江校の授業は、超少人数制のクラス編成で、３~６名で授業を行います。授業内容は、塾用テストを用い、塾カリュラムで大学現役合格を目指して進めることを基本とします。英語・数学（ABC）・現代文・古文・物理（）・化学（）・日本史Bの受講が出来ます。一人ではなく、仲間とお互いに刺激しあい、予習、復習、そして定期テスト勉強を行い、推薦入試・内部進学・センター試験・一般入試での現役合格を目指します。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/komae/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;ワンゼミ狛江校 TOP&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:12:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期合宿・冬期合宿　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/komae/course-detail-2979/</link>
      <guid>http://jukutown.com/komae/course-detail-2979/</guid>
      <description>一橋ゼミナール狛江校では、合宿をおこなっております。日常の家庭生活から離れることで、完全に勉強に集中することや仲間と過ごす時間を大切にしています。合宿時の様子をご紹介いたします。 また、社会科見学、学校見学やャンパス見学の様子もお知らせします。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/komae/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;ワンゼミ狛江校 TOP&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 14:12:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
