<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>中島学舎　〜横浜市青葉区の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/</link>
    <copyright>中島学舎</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（１０月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-51863/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-51863/</guid>
      <description>皆様こんにちは！都合により長い間ご無沙汰しておりました・・・。また細目に更新していきたいと思います。宜しくお願いします！ 突然ですが、皆さんは読書好きですか？私は結構読む方だと思います。最近のお気に入りは、湊かなえさんの作品です！ミステリー＆サスペンス好きな私にとってはとても読み応えのある作品ばかりです。ほぼ全ての作品を読破していますが、個人的に特に好きな作品は「往復書簡」「白ゆき姫殺人事件」という作品です。特に後者は添付資料が付いており、章ごとにそれらを参照しながら読み進めていくという斬新なものになっています！ちなみに、土曜日にフジテレビで放映中の「高校入試」というドラマの脚本も担当されており、これもなかなか興味深い作品です。ご興味のある方は是非一度手にとって湊かなえワールドに浸ってみてください(*^。^*)！ 季節の変わり目で、気温差もある毎日です。風邪などひかぬようご注意ください。 それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 22:50:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（７月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-47574/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-47574/</guid>
      <description>皆様こんにちは。梅雨明けも宣言され、いよいよ夏本番ですね！待ちに待った夏休みがやってきます。受験生にとっては「天王山」です。後悔のない毎日を過ごして欲しいと思います。 今日は皆さんにも考えて欲しい問題提起を一つ。先日とあるテレビ番組で小学校の熱血教師の特集をやっておりました。そこで６年生のクラスに茶髪とも受け取れる外見の女の子がおり、小学校においてそれはありかなしかという点です。私は「あり派」の人間です。小学校であろうが大学生であろうが社会人であろうが、外見などはその人個人の自由だと思っています。（もちろん小学生などに関しては親御さんの趣味などが多分に反映されることもあるでしょうが）そもそも外見にルールを設けること自体ナンセンスだと私は考えていますので。そんなことよりも、「挨拶がしっかりとできる」「敬語がしっかりと使える」「人の痛みがわかる」「やるべきこと（児童・学生であれば当然勉強という事になるでしょう）をちゃんとやっている」「人に迷惑をかけない」などの人として必要なことができる事の方がよほど重要だと私は考えています。私もかつて勤めていた塾で派手な格好をしていた女の子（いわゆる見た目はギャル系）を教えていたことがありますが、その子は挨拶もしっかりでき、言葉遣いも丁寧でかつしっかりとしており、受験勉強に真面目に取り組み某難関大学に合格しました。 中島学舎にも「塾則」はもちろん存在しますが、いわゆる外見面（服装や髪の色、ピアスの有無等）での規制は一切ありません。その代わりに、挨拶ができない、敬語が使えない、忘れ物をする、理由もなく遅刻する、他の生徒の迷惑になる行動をとる、そのような際には妥協なく厳しく指導しています。ひどい場合には退塾して頂くケースもあります。 もちろん反対意見もあることと思います。皆さんはどう考えますか。 それではまた次回(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 18:34:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高１・２生　夏期講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-46534/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-46534/</guid>
      <description>　皆様初めまして。中島学舎塾長の中島です。　さて今年も暑い夏休みがやってこようとしています。高校１・２年生の皆さんにはまだまだ先の事と感じられるかもしれませんが、来年もしくは再来年の夏休みには確実に「受験の天王山」がやってきます。　「受験の天王山」というとなにやら難しい内容をやるのでは、と思われるかもしれませんが、基本的には高校１・２年生の学習内容の延長ですので、今からしっかりとした受験基礎体力をつけておくことをお勧めします。　　中島学舎では、夏休みというまとまった時間を有効に使って、知識や経験をできるだけ多く蓄えてもらいたいという願いを込めて、受講数に応じた費用の割引を設定しています。全ての授業を塾長のマンツーマン授業で行いますので、ご希望に応じた授業内容で力が付くこと間違いなしです！是非夏期講習にご参加いただき、中島学舎で志望校合格への第一歩を踏み出しましょう！ 　皆さんにとって、充実した夏となることを心より応援致します。■夏期講習期間７/２２（日）〜８ /３１（金）■コマ数と料金のご案内【１０時間】◇料金　３２５００円（１時間あたり３２５０円）【１５時間】◇料金　通常４８７５０円（１時間当たり３２５０円）　⇒　４３８７５円（1時間当たり２９２５円）　　　　　　１０％引きで受講できます！！【２０時間】◇料金　通常６５０００円（１時間当たり３２５０円）　⇒　５８５００円（１時間当たり２９２５円）　　　　　　１０％引きで受講できます！！ 【２５時間】◇料金　通常８１２５０円（１時間当たり３２５０円）　⇒　６５０００円（１時間当たり２６００円）　　　　　　２０％引きで受講できます！！  【３０時間】◇料金　通常９７５００円（１時間当たり３２５０円）　⇒　７８０００円（１時間当たり２６００円）　　　　　　２０％引きで受講できます！！ ※維持費・諸経費は一切頂きません。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 12:17:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小中学生　夏期講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-45409/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-45409/</guid>
      <description>皆さん、はじめまして。学習塾の中島学舎です。　さて今年も梅雨の季節がやってきました。春から新しい学年に進級された小中学生の皆さんは、生活のペースがようやく安定してきている頃ではないかと思います。中島学舎では、学校でこれまで学んだ事の復習や、これから学ぶ事の先取りに挑戦したい小中学生を対象にした夏期講習を開催致します。　通常の小中学生クラスには、少人数クラスと個別指導（それぞれ月謝が異なります）があり、児童・生徒さんのタイプに合わせてご選択が可能となっておりますが、本年の夏期講習に関しましては全て少人数クラスの料金にて個別指導方式で実施させていただきます。（マンツーマン指導をお得な料金でお試しいただくことができます。）　保護者様におかれましては、これを機に、夏休みの学習対策の選択肢の１つとしてご参加をお考え頂ければ幸いです。児童・生徒の皆さんには夏休み期間を上手く使って、勉強する習慣をしっかり身につけ、学力アップを目指しましょう！　夏休みが終わろうとしている時に、「今年の夏休みはよく頑張ったな」と実感できるよう、学習面での支援を精一杯させていただきます。　中島学舎での夏期講習参加についてご検討の程、宜しくお願い申し上げます。■夏期講習期間７/２２（日）〜８/３１（金）　■コマ数と料金のご案内【小学５・６年生】◇コマ数　国語・算数：各５０分×１０コマ◇料金　国・算セットで１８０００円【中学１・２年生】◇コマ数　英語・数学：各６０分×１２コマ◇料金　英・数セットで２４０００円※授業数の増減も可能です。また理科・社会・国語・小学生英語等を追加受講する事も可能です。授業料につきましては直接お問い合わせください。※授業の時間帯は１０：００〜２２：００の中からご自由に選択できます。※最初の４コマを無料体験とさせて頂きます。４コマ受講後正式契約に至らなかった場合は、料金は一切頂きません。※その他詳細はお電話・メール・お問い合わせフォームよりお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 12:27:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（６月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-44970/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-44970/</guid>
      <description>皆様こんにちは！梅雨のじめじめした季節が到来ですね。突然の雨に備えて、折りたたみ傘は必須です！ 今回も前回に引き続き時間の上手い使い方について書いてみようと思います。もう一つのポイントは、「細切れの時間をうまく使う事」です！純粋に机に向かって勉強する時間だけが勉強時間ではありません。日々細切れの時間、無為に過ごしてしまっている時間が必ずあるはずです。たとえば、通学帰宅時の電車やバスの中の時間、学校の休み時間、家でだらだらと特にすることもなく過ごしている時間など。そういった時間を英単語や漢字・数学の公式や社会の用語などの暗記の時間にあてるのです。 「そんな小さな時間、やっても意味ないでしょ」と思う人がいるかもしれません。でもよ〜く考えてみてください。たとえば一日１５分細切れの時間を使ったとします。１週間で1.75時間、１か月で7.75時間、１年で何と91.25時間にもなります！！１週間の1.75時間でも相当なことが覚えられそうですよね。１か月、１年となっていけば言わずもがなです。 細かい時間でもまさに、「ちりも積もれば山となる」です！小さな時間だと馬鹿にせずに、有効に使ってほしいと思います。 それではまた来週(*^。^*)</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 12:23:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（５月その２）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-44294/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-44294/</guid>
      <description>皆様こんにちは！この時期今までの疲れがどっとでる時期ですが、体調など崩していませんか？そして受験生の皆様、受験勉強は順調に進んでいますか？ 最近ニュースなどで竜巻の事を特集していることが多いですね。あんなに竜巻が恐ろしいものとは正直思っていませんでした・・・。改めて自然の脅威に驚かされました。 さて今日は前回の続きで、時間の上手い使い方について書いてみようと思います。一番目のポイントはやはり、「メリハリをつけること」、これだと思います。よく、夏休みの旅行などに際して、「先生！旅行に勉強道具持って行った方が良いでしょうか？」といった質問を耳にします。特に受験生などに多い質問ですね。私の考え方では「No!」です。そのようなときに無理やり勉強時間を作って勉強しても、まず間違いなく頭には入りません。旅行や遊びの時には当然気持ちが浮わついています。勉強は集中力が肝ですから、極論を言えば、「浮ついた心で集中せずにやったこと＝頭に入っていない・身についていない＝無駄に時間を過ごしただけ」という事になってしまいます。先の質問には、「旅行は旅行で楽しもう！そのかわり、行く前と帰ってきた後普段の倍勉強しよう！」と答えています。 よく言われる「やるときはやる、やらない時にはやらない」。これが一番大切だと私も思います。中途半端はやらない方がまし。これを肝に銘じるべきでしょう！ 続きはまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 12:40:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（５月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-43637/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-43637/</guid>
      <description>皆様こんにちは！ゴールデンウィークも終わりました。また新たな気持ちで勉強に部活に励んでもらいたいと思います！五月病なんかに負けるなよ〜!(^^)! さて、皆さんは成績を上げるために一番必要なことは何だと思いますか？当然勉強にしっかり取り組むことなのですが、「勉強にしっかり取り組む」と言われても何か漠然としすぎていて、「そうは言うけど具体的にどうすればいいの・・・（涙）」と思うことはありませんか。うちの塾でもその種の意見はよく聞きます。 私はそういう場合には、「時間の使い方をうまくすること＝成績アップの秘訣だよ！」とお答えしています！１日24時間1年365日という条件は誰にでも平等です。要はその24時間365日をどう使うのか、いわばそのテクニックが成績を大きく左右します。特に時間がいくらあっても足りない高校・大学受験生であればなおのことです。 次回は私が思う時間の上手い使い方について書いてみたいと思います。 それではまた来週(*^。^*)</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 12:17:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（４月その３）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-43138/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-43138/</guid>
      <description>皆様こんにちは！受験生諸君は本格的な受験学年がスタートしましたが、思い通り進めていますか？よく「臨機応変に対応しよう！」と言われると思いますが、臨機応変にしすぎるのもまた問題です。自分を厳しく律しながら頑張っていきましょう！ さて先週の続きですが、目標がまだ定まっていない、もしくは将来やりたい事がまだ全くない、そういう人はどうすればよいのか？私は「そういう人こそまずは勉強をやってみろ！」と答えるようにしています。目標や将来やりたい事が決まっている生徒は、例外なくしっかりと勉強しています。逆に言えばだからこそ明確に目標などが定まっているといえるのです。勉強してみると、自分の得意不得意、好き嫌いが分かってきます。そうすると「自分は文系だ、理系だ」という事や、「英語は嫌いじゃないからもう少し頑張ってみよう」などという細分化が自ずとできてきます。そういう事の積み重ねが後に目標に連なり、ひいては将来像につながってくるのだと思います！ 端的に言えば、「勉強しないから、その先が見えない」という事です。まずはだまされたと思ってやってみてください。一生懸命にやってみた結果、「本当に勉強は嫌いだ、嫌だ！」という事になればその時には別の道を探ってみればよいと私は思っています。 それではまた来週(*^。^*)</description>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 12:13:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（４月その２）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-42869/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-42869/</guid>
      <description>皆様こんにちは！それぞれ新学年に進級し、まだまだ慣れないことも多いと思います。あせらず少しづつ順応させていきましょう。 さて皆さんは「目標がないから勉強のやる気が出ない・・・」、もしくは「やりたいこととかまだ全くないから勉強もしたくない・・・」と思ったことはありませんか？もしかするとこれを読んでいるまさに今、その様に思っている人もいるかもしれません(^_^;)中島学舎でもそういった意見や質問を度々耳にします。 「じゃあ、目標を見つけろ！！」「早くやりたいことをさがせ！！」と言われた経験がある人も多いと思います。個人的には私はそのような反論には反対の立場です。目標など簡単に見つけられるものではないですし、ましてや将来やりたいことなどそう簡単に探せるものではありません。現に私も高校時代までは取り立てて夢や目標などなかった部類の人間です。確固たる将来の目標がある中学生や高校生も中にはいるでしょうが、その学生さん達は間違いなく少数派です。むしろ私のような学生さんが大多数でしょう。 では勉強などする必要がないのか、またやる気を出すことは無理なのか。当然そうではありません。 続きはまた次回！ それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 12:35:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（４月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-42215/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-42215/</guid>
      <description>皆様こんにちは！4月です。ようやく春がやってきたという感じですね！ さて「４月＝始まりの季節」ということで、皆さんは何か新しいことにチャレンジしますか？私はと言いますと、２月に4kmマラソンを走って以来、マラソンのトレーニングをさぼっていました・・・(^_^;)なのでまた気持ちを新たにこの4月から走ることを復活したいと思っています。 皆さんも是非、何か新しい事や今までできなかったことにチャレンジしてみてください！新しい事などにチャレンジするにはやはり何かしらのふんぎりが必要です。春、そして4月というのはふんぎりをつける、もしくは重い腰を上げる一年の中でもまたとないチャンスです！ 大きなことでない小さなことでもよいのです。なにかしらをまずは始めてみて、そしてそれを継続してみてください。「継続は力なり」、何かを始めてみること、そしてそれを続けてみること、そうすることでなにかきっと新しい発見があるはずです！ それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 13:39:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（３月その３）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-41925/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-41925/</guid>
      <description>皆様お元気ですか。寒かった冬もようやく終わり春めいてきましたね。 さて、今年度から中学校では新しい学習指導要領のもと授業がスタートします。授業時間の増加や学習すべき内容の増加で、今年から中学生になる新入生にとっては大変でしょう。私は今回の新しい指導要領には基本的には賛成です。いわゆる「ゆとり教育」からの転換という点、大いに結構なことだと思っています。 「知識の詰め込み」を敵視する風潮がゆとり教育の時代にはありました。しかし私は中学校時代、高校時代における知識の詰め込みは必要なものだと思っています。（もちろんそれだけでは駄目なことは言うまでもありません。）自分の考えを述べたり、自分の思いや主張を表現したりすることは基本的な語彙や知識があってこそ初めて可能になると考えます。物事を何も知らずに討論など当然出来るはずもありません。 中学生や高校生諸君は、是非頭が柔軟でかつ知識の吸収もはやいこの時期にできるだけたくさんのことを頭に詰め込んでください！それは必ず将来大人になってから役に立ちますよ！ それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 12:48:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（３月その２）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-41339/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-41339/</guid>
      <description>皆様お元気ですか。暖かくなったかと思えば、また冬の寒さに逆戻り・・・う〜ん、体調もそうですが、着るものにも困ってしまいますよね・・・ さて私事ですが、来週末に大学の後輩の結婚式披露宴に参加して参ります。大学時代私は混声合唱団に所属しており、学生指揮者をやっておりました。２学年下の指揮者だった後輩が今回結婚することになり、お呼ばれ致しました。 その場で男声合唱を披露することになり、ただ今週末などの休みを使って皆で集まり練習中です。その人々と練習し帰りにお酒などを飲んでいると学生時代に戻った気分になります。私の学生時代はイコール合唱団での生活と言っても過言ではない程のめりこんでおりました。彼らとまたこうして一緒に歌いワイワイできることは本当に幸せなことです！ 私の父は職業柄転勤が多く、私も小中学生の時には転校を数多く経験しました。もちろん悪い事ばかりではないのですが、そういった都合もあり今でも関係が続いている小中学生の時の人間は皆無です。高校は合唱団に所属していましたのでその時の仲間は今でも続いています。もちろん大学時代の仲間は今でも続いていますし、一生続いていくのだと思います。そんな仲間は大事にしていきたいですね！ それではまた来週(*^。^*)</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 12:21:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（３月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-40943/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-40943/</guid>
      <description>皆様、風邪などひいていませんか。今年ももう２か月終わってしまいましたね。まさに光陰矢のごとしでありますな・・・。 3 / 11で東日本大震災から丸１年です。１０００年に１度と言われる大災害の中で苦しんでいる方はまだまだたくさんおられます。そのような中でこの一年みなさんはどのようなことを感じたでしょうか。 私は「当たり前のことが何と幸せなことか」という事を痛切に感じました。普段何気なく生活している時にはついつい当たり前すぎて忘れてしまっていること。妻がとなりにいること、毎日あたたかいご飯を食べられること、温かいお風呂に入れること、好きなテレビが見れることなどなど。もっと言えば水が自由に使える事、電気がスイッチ一つでつくこと、さらに究極的に言えば今生きていること。これらの一見当たり前と思えることが何と幸せなことか。平穏な毎日を送れていることが何よりも幸せなことであり大切なことだと実感できる一年でした。 それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 17:09:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（２月その２）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-40741/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-40741/</guid>
      <description>皆様、こんにちは。まだまだ寒い日が続いていますね。春の訪れが待ち遠しい今日この頃です。 さて私事で恐縮ですが、熊本・鹿児島を妻と共に旅して参りました！熊本においては、「第一回熊本城マラソン」の「城下町４kmの部」に参加して参りました。地元は大変盛り上がっており、まさに熊本県人が一つになった日でありました。結果は・・・、２５分で無事１回も歩かずに完走できました！ちなみに、最高齢は９３歳の方が走っておられました。恐るべし、九州魂・・・！！ 熊本・鹿児島ともに歴史を深く体感し学べる場でもあります。特に今回初上陸した鹿児島は、旧薩摩藩であり、まさに幕末〜明治初期の歴史を身をもって学ぶのにふさわしい土地です。私もいろいろと勉強になった旅でした。 是非皆様も旅の計画をたてるときには、熊本・鹿児島もご一考ください！ それではまた来週(*^。^*)</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 12:23:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出張授業（家庭教師サービス）のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-40050/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-40050/</guid>
      <description>まだまだ寒い日が続いている今日この頃、皆様お元気でお過ごしでしょうか。 さて本日は中島学舎の出張授業（家庭教師サービス）のご案内をさせて頂きたいと思います。 「遠方で通えそうにない・・・」「自宅で授業をやってほしい」そのような方にピッタリなのがこの出張授業です。ご自宅までお伺いしてマンツーマンで授業を行います。曜日・時間などに関しましては、私が空いている時間でご相談に応じます。なるべくご要望に沿う形で決定致します。浪人生や社会人の方など午前中の授業も大歓迎です。テスト前などにはテスト対策授業など授業の追加ももちろん可能です。（有料） また、最初は出張授業でスタートし、その後通塾に切り替えることも可能です。是非何なりとご相談ください！料金は「通常個別（マンツーマン）授業料＋交通費実費」で受講できます。 この機会に是非中島学舎の授業をご体験ください。塾長中島が責任をもって御指導致します。どうぞ宜しくお願い致します。　</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 12:19:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（２月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-39737/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-39737/</guid>
      <description>毎日寒い日が続いていますね。うがい・手洗いなどあなどることなく行いましょう！ さてみなさんは辛い時・苦しい時どんな状態になっていますか？たとえば、勉強が行き詰ってしまった時、部活で苦しい練習をしてきたのに結果が出なかった時などなど。そういう時には人に対してあたってしまったり不機嫌になってしまったり・・・。そういう経験は一度はあるのではないでしょうか。我々大人にも苦しい時や辛い時はもちろんあります。そういう時には、私は意識して冗談を言ったり笑ったりします。苦しい時逆境の時こそ笑顔笑顔です。「苦しい時逆境の時にどういう態度を取れるのか」が一番重要だと私は思っています。調子の良い時や楽しい時には、誰でも気分が良いに決まっていますので人に対してもやさしくでき辛くあたることはないでしょう。苦しい時や逆境の時こそ、その人の本性が出ます。 皆さんも受験やひいては今後の人生で苦しい事や辛い事が必ず待ち受けています。その時にはぜひ笑ってみてください！そうすれば良運や幸運が向こうから転がってくるはずです！ それではまた来週(*^_^*)</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 12:16:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（１月その４）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-39414/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-39414/</guid>
      <description>皆様こんにちは。寒い日が続いていますが体調管理は万全ですか？ さて私事で恐縮ですが、２月に熊本で開催される「第一回熊本城マラソン」の城下町４ｋｍの部に妻と共に出場してきます。お恥ずかしながら私、運動と呼べるものは、学校の体育の授業位しかやったことがございません・・・。したがいましてマラソンなどはもう１８年ぶり位です。週１回のペースで川沿いの道などを走りつつトレーニングに励んでいます。まさに未知なる世界ですが、やってみるとこれが楽しいんです(*^_^*)！！「運動なんてヤダ」とず〜っと思っていましたが、「やらず嫌い」だったんだと反省しました・・・。未知なる世界に飛びこんでみるのも悪くないですよ！ それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 12:31:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試説明会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38843/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38843/</guid>
      <description>寒さ続く今日この頃ですが、皆様におかれましてはますますご健勝のほど、お喜び申し上げます。平素は並々ならぬお引き立てを賜りまして、まことに有難うございます。心より感謝申し上げます。毎年恒例でご好評頂いている「大学入試説明会」を今年も開催致します。この会の趣旨をご理解頂き、試験当日に向けての入試対策の１つとしてご参加頂ければ幸いです。今後とも皆様のご期待・ご信頼に応えられるよう、精一杯の努力をして参る所存です。変わらぬお付き合いの程、宜しくお願い申し上げます。《日程》２０１２年２月５日（日）１３：００〜 《内容》☆大学入試の基礎知識　☆センター試験制度概要☆私立大入試制度　　　☆様々な併願の作戦や方法☆模擬試験について　　☆今後の勉強法や心構え　☆中島学舎と他塾・予備校との両立について　などなど・・・ 《お申込み》ホームページのお問い合わせフォームからお問い合わせください。お電話でのお問い合わせも大歓迎です。 ※当日ご都合のつかない方は別日でのご説明も可能です。ご遠慮なくご相談ください。 ※参加費等はございません。 ※収容人数の都合上、お断りする場合もございます。お早めのお申し込みをお勧め致します。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 13:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（１月その３）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38656/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38656/</guid>
      <description>寒い日が続いていますが、風邪などひいていませんか。 大学受験生の皆様、センター試験お疲れ様でした。喜ばしい結果の人も、納得がいかない結果の人もいると思います。今月末から私立大入試がスタートします。終わったことを振り返っている暇はありません。前だけを見て、「合格」の２文字だけを考えて、残りの受験勉強の日々を後悔のない様に走り抜けて欲しいと思います。 高校２年生の諸君も、そろそろ本格的に受験勉強を始める時期がやってきました。早く始めれば始めるほど間違いなく合格に一歩近づけます。来年桜満開の春を笑顔で迎えられるように、一歩を踏み出しましょう！ 中島学舎では、「とはいっても大学受験の仕組自体実はよく分かっていない・・・」「入試の種類って色々あって複雑・・・」などと思っている高校２年生のために「大学入試説明会」を開催します！もちろん無料です！日時は次回あたりにお知らせできるかと思います。是非お友達と一緒にご参加ください！ それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 12:20:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（１月その２）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38221/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38221/</guid>
      <description>寒い日が続いていますが、風邪などは引いていませんか？そろそろインフルエンザも大流行の季節なので手洗い・うがいをしっかりと行いましょう！ 大学受験生の皆様、いよいよ今週末はセンター試験です。この一年間どれだけの辛い思いと努力を積み重ねてきたか私はよ〜く知っています。あとは合格に対する執念を持ち続けて本番に臨みましょう！努力と執念は学力や偏差値の上昇だけでなく運をも引き寄せると私は信じています。先日私は荏柄天神社にて合格祈願の絵馬を奉納して参りました。最後の最後まで私もあきらめません！受験生諸君も受験当日まで努力し続けてください。受験生諸君、自分を信じて最後まで闘いぬきましょう！！  それではまた来週(*^_^*)</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 14:43:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（１月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38025/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-38025/</guid>
      <description>皆様新年明けましておめでとうございます。２０１２年も宜しくお願い致します。 受験生の皆さんはいよいよラストスパートですね。焦りはあると思いますが、こういう時こそ平常心！自分や先生を信じて残りの受験勉強に邁進して欲しいと思います。 さて今日は受験に対する私の考え方を書いてみたいと思います。受験は「人生に通じるところがある」とよく言われますよね。もちろんそういう側面がないとは言いません。でも私は受験と人生はやはり根本的に違うものだと思っています。受験には合格という絶対的なゴールがあります。対して人生にはゴールがありません。「死」はもちろんありますが、「死」は自分の努力等ではどうしようもできないものであり、ゴールとは言えないでしょう。期間がある、期限がある、そしてそこには必ずゴールがあるから自分を究極まで追い込むことができるのです。人生で常にそんなに気を張っていたら疲れてしまいますよね・・・。 「ゴール」までもう目前です！共に走り抜きましょう！！ それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 18:08:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のつぶやき（１２月その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-37698/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-37698/</guid>
      <description>皆様、このたび中島学舎のホームページがオープン致しました。中島学舎のご説明、指導方針、授業料のご案内、合格実績等情報満載です。加えて、講習や説明会のご案内、さらに塾長からのメッセージやつぶやき等も掲載します。是非ご覧ください！ ところで、私は今【くまモン】にはまってます！くまモンとは熊本県のいわゆる「ゆるキャラ」です。ゆるキャラグランプリなる大会で優勝もしています。その外見もさることながら、動きがとてもコミカルでかわいいのです！私は祖母の住む熊本がとても大好きです。最近くまモンのおかげで熊本が注目されることが増え喜ばしい限りです。熊本は都市機能と地方色がミックスされた非常に魅力的な県です。是非一度訪れてみてはいかがでしょうか？ 受験生の皆様は、いよいよラストスパートですね。体調管理に注意しつつ、後悔のない日々を送って下さい！ それではまた来週(=^・^=)</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 12:19:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「中学新教科書」説明会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-37068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-37068/</guid>
      <description>　年の瀬も間近になって参りましたが、皆様におかれましてはますますご健勝のほど、お喜び申し上げます。平素は並々ならぬお引き立てを賜りまして、まことに有難うございます。心より感謝申し上げます。　さて２０１２年度から中学校は新指導要領に基づいた指導がいよいよスタートします。それに伴い教科書も全面改訂されます。「ゆとり教育」からの脱却という大きな転換点を迎えることになります。減る一方だった教科書の内容も、今回大幅にパワーアップし難易度も大きく上昇しています。　実際に何がどのように教科書が変わるのか、教科別に改訂ポイントをお示ししながら説明して参りたいと思います。新指導要領、及び新教科書に不安を抱かれている方は是非ご参加ください。　今後とも皆様のご期待・ご信頼に応えられるよう、精一杯の努力をして参る所存です。変わらぬお付き合いの程、宜しくお願い申し上げます。《日程》２０１２年１月または２月　日時はご相談に応じます。《内容》☆２０１２年〜中学新教科書が登場する背景☆新教科書の体裁上の変化☆教科別改訂ポイント　☆中島学舎のご案内　など・・・※１時間半程度で終了予定です。※参加費等はございません。※塾生以外の保護者様のご参加も大歓迎です。（収容人数の都合上、お断りする場合もございます。あらかじめご了承下さい。）※説明会終了後の個別相談もお受け致します。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 15:59:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６生　中学準備講座</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-37066/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-37066/</guid>
      <description>今年も寒い冬がやってきます。しかし冬が終わるとあっという間に新学年です。特に小学６年生は中学生となり、授業も学習内容も一気に難しくなります。加えて生活リズムや環境も大きく変化し、気が付けばもう夏休みといったことも珍しくありません。中学校の学習内容をいち早く予習し、余裕をもって中学校に入学できれば、ライバルと差をつけることができいい形で中学校生活をスタートできる事は間違いありません。是非ともこの機会に中島学舎の「中学準備講座」をご受講頂き、ともにいいスタートダッシュをきりましょう！！１．「中学準備講座」　受講料・学習日・学習時間受講料：　週１日コース　⇒　月　８０００円受講料：　週２日コース　⇒　月　１２８００円※今なら少人数制授業の授業料で完全マンツーマン指導が受講できます！！　　　　　　学習日：自由選択学習時間：　週１日コース　⇒　月　４００分学習時間：　週２日コース　⇒　月　８００分２．「中学準備講座」　学習内容英語　⇒　アルファベット、ローマ字、名詞、be動詞の文　など（※英語は各自のレベルに合わせたところからスタートしていきます。）数学　⇒　正負の数、正負の数の足し算・引き算・掛け算・割り算　など</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 15:56:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高３生　冬期直前講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-36652/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-36652/</guid>
      <description>平素は並々ならぬお引き立てを賜りまして、まことに有難うございます。心より感謝申し上げます。今年も残すところ１ヶ月となりました。来年１月のセンター試験を受験する生徒さんは緊張感が高まる頃、２月の私大入試に照準を定めている生徒さんも、模試の結果に焦りを感じている頃ではないでしょうか。緊張や焦りが生じるのは、気持ち的に大変よく理解できます。しかし、現役受験生は受験前日の最後の１日まで確実に力が付きますので、今は、じっくりと自分の内面と向き合うことよりも、単語を１つでも多く覚えたり、過去問題集の長文の設問パターンに１つでも多く当たったりしておくことが大切です。そうしていると不思議なことに、その時間こそが自ずと緊張や焦りをいつの間にか吹き飛ばしていることに気がつくでしょう。（逆に言えば、そういった「コツコツ努力」ができない人ほど、無駄に緊張や焦りを感じてしまう、というわけです。）中島学舎の生徒さんにはぜひ、残り２ヶ月の「コツコツ努力」を通じて、必要以上の緊張感や焦燥感を吹き飛ばしてもらいたいという願いをこめて、冬期・直前講習をご用意させて頂きましたので、ご案内させていただきます。生徒さんにとって、高校生から大学生への脱皮に相応しい越冬となることを心より応援いたします。■コマ数と料金のご案内【１５時間】◇料金　６００００円（１時間あたり４０００円）【２０時間】◇料金　通常８００００円（１時間当たり４０００円）　⇒　７２０００円（１時間当たり３６００円）　　　　　　１０％引きで受講できます！！【３０時間】◇料金　通常１２００００円（１時間当たり４０００円）　⇒　９６０００円（１時間当たり３２００円）　　　　　　２０％引きで受講できます！！※２月の入試直前期にも授業を行うことも可能です。過去問演習や最終確認、勉強のペース維持など各々に応じた演習・授業を行います。その際の授業料に関しましては、通常授業の授業料単価の半額とさせて頂きます。是非積極的にご利用下さい。（専用の用紙にてお申込み下さい。）※この他にも日本史有料講座も開講致します。詳細は生徒さんを通じてご連絡致します。※各々の生徒さんに応じた補習授業は随時無料で行わせて頂きます。詳細は生徒さんを通じてご連絡致します。	※維持費・諸経費は一切頂きません</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 23:21:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高１・２生　冬期講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-36650/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-36650/</guid>
      <description>　平素は並々ならぬお引き立てを賜りまして、まことに有難うございます。心より感謝申し上げます。　さて今年も寒い冬の季節がやってきました。高２生も年が明けると、あっという間に２年生のまとめ・進級があり、気がつけば受験生です。今まで実感のなかった生徒さん達も、受験生としての意識や危機感が芽生えてきます。毎日コンスタントに受験勉強を行うことはたやすい事ではありません。今のうちからしっかりとした勉強習慣を身につけておきたいところです。　中島学舎の生徒さんにはぜひ、冬休みというまとまった時間を有効に使って、半年足らずに迫っている受験勉強のスタートに備えて、知識や経験をなるべく多く蓄えてもらいたいという願いをこめて、冬期講習を設定いたしましたので、ご案内させていただきます。　生徒さんにとって、充実した冬となることを心より応援いたします。■冬期講習期間１２/１８（日）〜１ /８（日）■コマ数と料金のご案内【１０時間】◇料金　３２５００円（１時間あたり３２５０円）【１５時間】◇料金　４８７５０円（１時間当たり３２５０円）【２０時間】◇料金　通常６５０００円（１時間当たり３２５０円）　⇒　５２０００円（１時間当たり２６００円）　　　　　　２０％引きで受講できます！！※維持費・諸経費は一切頂きません。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 15:49:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小中学生　冬期講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-36640/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nakashimagakusha/blog-36640/</guid>
      <description>皆さん、はじめまして。学習塾の中島学舎です。さて今年も寒い冬の季節がやってきました。年末の慌ただしさとお正月ののんびりとした雰囲気の中であっという間に過ぎてしまうのがこの冬休みです。しかし年が明けると、あっという間に新学年です。特に小学６年生は中学生になり授業も学習内容も一気に難しくなります。ここで消化不良の単元等を残してしまうと、進級後の新しい知識がスムーズに吸収できなかったり、学習への意欲を欠いてしまったりと、その後の流れに大きく影響してしまいます。　通常の小中学生クラスには、少人数クラスと個別指導（それぞれ月謝が異なります）があり、児童・生徒さんのタイプに合わせてご選択が可能となっておりますが、本年の冬期講習に関しましては全て少人数クラスの料金にて個別指導方式で実施させていただきます。（マンツーマン指導をお得な料金でお試しいただくことができます。）小学５年生及び中学１・２年生におかれましては、これを機に、学習対策の選択肢の１つとしてご参加をお考え頂ければ幸いです。小学６年生におかれましては、中学生のスタートダッシュをうまくきるためにも是非とも「中学準備講座」をご受講頂くことをお勧めいたします。冬休みが終わろうとしている時に、「今年の冬休みはよく頑張ったな」と実感できるよう、学習面での支援を精一杯させていただきます。中島学舎での冬期講習参加についてご検討の程、宜しくお願い申し上げます。■冬期講習期間１２/１８（日）〜１ /８（日）　※詳細はお問い合わせ下さい！！■コマ数と料金のご案内【小学５・６年生】◇コマ数　国語・算数（小６は英語・数学）：各５０分×８コマ◇料金　国（英）・算（数）セットで１２８００円【中学１・２年生】◇コマ数　英語・数学：各６０分×８コマ◇料金　英・数セットで１６０００円※小学６年生は「中学準備講座」となり、英語と数学での受講となります。　英語は各々自分のレベルからスタートできます。※授業の時間帯は１０：００〜２２：００の中からご自由に選択できます。※最初の４コマを無料体験とさせて頂きます。４コマ受講後正式契約に至らなかった場合は、料金は一切頂きません。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 23:06:22 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
