<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>お子様の将来を考えた「ｍｍ塾」で、楽しく学んで学力向上！志望校合格！</title>
    <link>http://jukutown.com/m-shindenko/</link>
    <copyright>個別学習塾 mm塾松村新田校</copyright>
    <description>上越市松村にある個別学習の「ｍｍ塾」。低料金の授業料、ハイクオリティーな授業。詳しくはお問い合わせください。</description>
    <item>
      <title>★閉塾のお知らせ★</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94977/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94977/</guid>
      <description>皆様、こんにちは。本日は、大変残念なお知らせを致すことになりました。「ｍｍ塾　松村新田校」は、本年１２月１４日（月）をもちまして「閉塾」致すことになりました。短い期間ではございましたが、皆様方にはお世話になり、誠にありがとうございました。併せて、皆様方の益々のご活躍とご健康をお祈りしております。 そして、お子様方には「ご健康」と「一歩一歩の繰り返し」学習に努めて頂けることを祈念しております。また、ご両親、ご祖父母様に敬愛し、孝養を尽つくされること。クラブ活動等を通して身体、精神力を鍛えること。友達、先輩、後輩とのコミュニケーション能力を培うこと。趣味を楽しむこと等々を「経験」されることが、間接的に学力の向上、生き方の術を学ぶことにも繋がります。そして、立派な大人になられることを衷心よりお祈りしております。尚、マイペースで努めてください。 ｍｍ塾　松村新田校　塾長　宮越　隆治</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 14:36:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あると思っても、無いと思っても。</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94824/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94824/</guid>
      <description>私が、学生時代に帰省時に乗った急行の空いた自由席にたまたま置き忘れてあった「娯楽系新聞の東京スポーツ新聞」があり、ちょっと暇潰しに読んでいたら「表題」のコラムがありました。例えば「あると思っても無いのが自信。無いと思ってもあるのが自惚れ。あると思っても無いのが勇気。無いと思ってもあるのが浅ましさ。あると思っても無いのが謙虚さ。無いと思ってもあるのが妬み心。」等々です。いろいろな言葉（気持ち）に応用でき、所謂「東スポ」にしては、と感心し、今でも当てはめて考えてみることあります。しかし、人は夢中になると視野が狭くなるものです。余裕が無くなると考える幅、奥深さがなくなるものです。人間ですから、誰でも同じだと思います。また、「無知の知」の言うように自分のことが一番分からないものです。そのように大変難しいことですが、頭の片隅にでも覚えて頂ければ、何かが起こったときに冷静になれたり、視野等が広くなれたりすることがありますので、覚えて頂ければ幸いに思います。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 18:45:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>話し上手＜聞き上手</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94603/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94603/</guid>
      <description>人は誰しも誰とでも良好な関係を築きたいと望んでいると思います。しかし、それは難しいと感じている方が多いと思います。人は１０８つの煩悩を持っているためでしょうか？ところで、映画「マイ・フェア・レディー」のなかでO・ヘップバーンの父親役の方が、ヒギンズ教授に「俺の話しを聞いて欲しいんだよ。俺を認めて欲しいんだよ。俺を敬って欲しいんだよ。」と明快に人の根源的心理を表しているセリフがありました。しかしお互い様です。考えると「聞き上手」になることが、人間関係の基本だと思います。勿論、聞いているだけでは困りものです。自分の考えを伝えることも必要です。必要なことを言わず、相手に忖度させるのは傲慢な姿勢、考えだと思います。私は、所謂How to本は読みません。何故ならば、頭で理解しただけで自分の身になっていないからです。そのような言動は相手には伝わらないと学んできました。一つひとつ経験し、学び、自分の身にすることが肝要だと思います。私も「聞き上手」ではありませんので、一つひとつ丁寧に努めたいと存じます。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 10:24:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラグビーワールドカップへの非難について</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94339/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94339/</guid>
      <description>今回のラグビーワールドカップでは、日本が驚くべき程の活躍を致し、３勝１敗の結果を残しました。大きな賞賛に値すると思います。しかし、日本チームに外国人が多いと「匿名」で非難するメッセージが、日本ラグビー協会に寄せられているとのこと。「やはり」と思いました。ところで、ニュージーランドはトンガ人、サモア人、フィージー人、マオリ族が数多く登録されております。オーストラリア然り。イングランド然り。フランス然り。ウェールズ然りｅｔｃです。特にイギリスは「グレートブリテン及び北アイルランド連合共和国」です。その一角をなす北アイルランドは、アイルランド共和国と同じチームです。国境の壁を越えて「ダブリン島」で出場しています。しかも、主将のリーチ・マイケル選手は日本国国家「君が代」の歌詞の意味を調べ、理解し、魂を込めて歌っております。そのようなこと知らないのであれば、調べられて「実名」で意見、考えを日本ラグビー協会に寄せるのが普通ではないでしょうか？</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 16:35:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★続　料金改定について</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94218/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-94218/</guid>
      <description>保護者各位先週弊塾では、料金改定を行うご案内をさせて頂きました。詳細は１２月２７日（火）の折込みチラシにてご案内させて頂く予定です。尚、弊塾HP上での改訂その他発表については、誠に申し訳ございませんが、HP制作会社が天災に見舞われ、辛うじて必要最低限の業務を行っておる状況です。弊塾と致しましては困ることですが、原因が致し方のない事情のため、快く了解させて頂きました。そのため、改訂に多少の時間を要すること。また、お知らせ致した通り、HP制作会社の改訂システム上、如何にしてもHP改定後、暫くの間は正確ではない内容が表示されることがございます。出来るだけ早期に修正致しますが、予めご理解頂きたくよう何卒宜しくお願い申し上げます。詳細の情報をお知りになりたい保護者様には、誠に恐縮ですが、お問合せ頂くようお願い申し上げます。お問合せ時間は１３時〜２０時となりますので、ご注意をお願い致します。末筆ながら、季節の変わり目ですので、お身体ご自愛下さいませ。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 15:42:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★重要★価格改定のお知らせ★</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93936/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93936/</guid>
      <description>保護者各位このたび弊塾では、運営方針の見直しより始め、各経費で削減出来る支出カット、業者との値引き交渉、広告宣伝費の削減等を行いました。それは、保護者様方とお子様方のため、明確な運営方針に致し、相当思い切ったお手頃な月謝代に致すためでございます。但し、入塾金は値上げさせて頂きました。詳細は、現在ご覧になられている弊塾のHPにて発表致します。尚、誠に申し訳ございませんが、HP制作会社の改訂システム上、如何にしてもHP改定後、暫くの間は正確ではない内容が表示されることもございます。出来るだけ早期に修正致しますが、予めご理解の程、何卒宜しくお願い申し上げます。また、改訂作業に多少の時間を要するため、暫しの遅れが生じます。そのため、本日より改訂理由、正確な内容等をお知りになりたい方は、弊塾までお問い合せをお願い致します。どのようなご質問に対しても、誠実にお応えさせて頂きます。お問合せ時間：午後１〜８時。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 13:56:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラグビー・ワールドカップを見て思うこと。</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93736/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93736/</guid>
      <description>日本は、ラグビー史に残る南ア戦での勝利。サモア戦での完勝と大活躍です。思い返せば、新日鉄釜石時代のラグビー人気は凄いものでした。しかし、１９９５年WCでのNZ戦の大敗により、人気は地に落ちました。その後、何とか人気を支えたのは、春口元監督率いる関東学院、早稲田、慶応、帝京等大学ラグビーです。その間、トップリーグ設立。世界的な監督、選手が後進国の日本を強くしたいと思いを持ち指導、プレイをして頂いております。また、放送をされているＪsports局。以上の皆様、団体の功労が結実したのではないでしょうか？次回は日本開催です。今回以上の活躍をするため、私は現監督の続投がベストだと考えますが、残念ながら退任を表明されました。他の世界的指導者に依頼、就任の道もありますが、日本人の性質も理解されているのは現監督以上の方はいません。（ご母堂様はハーフの日本人。奥様は純粋な日本人）２年後再就任の道を模索して頂きたいと願っています。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 17:25:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大相撲九月場所終了で思い出したこと。</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93523/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93523/</guid>
      <description>大相撲九月場所は、横綱鶴竜関の優勝で終わりましたが、横綱白鵬関、日馬富士関の休場で、誰が優勝するかで盛り上がったように感じていました。一番の活躍は大関照ノ富士関ではないでしょうか。１２日目のケガは残念でした。また勢関、嘉風関、大関琴奨菊関も頑張ったのではないでしょうか。ところで、初代貴乃花関、輪島関が活躍していた時代、大相撲は大人気でした。そのため、民放各局は大相撲放映権獲得のため、ＮＨＫの放映権料よりも５倍、１０倍、それ以上の金額を提示したそうです。当時の大相撲協会の理事の方々は深謀遠慮され「今は人気があるが、良いときもある。悪いときもある。悪くなれば民放は、簡単に見放すのではないか。」と結論を出されましたが、配慮も忘れずフジテレビで放送している大相撲トーナメントは、その配慮の証です。誠に正しい判断をされ、周囲にも気配りをされた当時の大相撲協会の理事の方々に拍手を送りたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 09:57:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分で調べなければ分らないこと。</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93362/</guid>
      <description>私は、高校卒業迄は新聞、テレビ報道を盲目的に信用していたと思います。その後、東京で学生生活、特に就職すると様々な人生を送られている人達が多いこと。多種多様な価値観、考え方があることを認識しました。その頃から新聞、テレビ報道に疑念を抱くようになり、自分で調べようと思ったときは余裕がありませんでした。そして、いつかはと思い２０年経過後、あるキッカケがあり、時間も少し出来るようになり、あることについて調べ始めました。本を中心に何十冊、ネット少々です。但し、一方からの見方、考え方。対立する見方、考え方も調べ、知ることは非常に重要ですので、ご注意して下さい。真実が見えた、分かったときの気持ちは時間、お金他を要した以上に価値あるものと感じます。但し、高校卒業迄は学習がありますので、疑問に感じたことはメモにし、大学進学後または就職後に、自分で両論を調べて下さい。自ずと真実が分かってきます。面白いですよ。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 16:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試センター試験が廃止されます。</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93078/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-93078/</guid>
      <description>平成２６年１２月２２日、文部科学省の中央教育審議会において、「新しい時代に〜高等学校教育、大学教育、大学入学者選抜の一体的改革について」の答申と、平成２７年６月１８日に文部科学省より「新大学入試素案」が発表されました。　　　　　　　　　　　　　　　　　　その他発表を含め、簡潔に申しますと、大学入試センター試験が無くなり、「高等学校基礎学力テスト（仮称）」が平成３１年度から。「大学入学希望者学力評価テスト（仮称）」が平成３２年度から実施予定です。解答方法は、「ＣＢＴ方式（ＰＣを使用し、画面上に出題された問題をマウスやキーボードを操作しての解答方式）」と「記述式解答方式」になります。特に「高等学校基礎学力テスト（仮称）」は高校２年生から受験が可能になりますので、現在小学校５〜６年生以下のお子様は、ＰＣを活用した学習と受験方式。作文・論文作成能力の育成が極めて重要となります。尚、当塾ではどちらの方式にも十分な対応をしております。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 18:30:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾導入教育システムと、その実績について</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92850/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92850/</guid>
      <description>当塾導入「マルチメディア教育システム」は、全国平均レベルを対象に「２１世紀型スキル養成」をコンセプトに制作されたシステムで、全国で４３０以上の塾、教育機関に導入されており、偏差値７０以上の高校に多くの合格者を輩出している実績と、実力を出せていないお子様には、その殻を破り偏差値を上げている状況です。尚、この教育システムを活用し、フランチャイズ展開がされております。現在３００弱まで拡大しており、そのブランド力、実績、スケールメリット等の支援や恩恵を受けるよりも、お手頃な入塾金と月謝代で学習をして欲しい気持ちで開塾致した次第です。それは、私は３人兄弟で、皆東京の大学に進学。その多大な金銭的苦労をする両親を見てきたためです。※２１世紀型スキル＝次代を担う人材が身に付けるべきスキル　日本、外国で推進しており問題発見・解決能力。コミュニケーション・コラボレーション能力。情報リテラシー他が規定項目です</description>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 15:45:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ秋ですね。</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92648/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92648/</guid>
      <description>そろそろ秋の気配が感じられるようになりました。食欲の秋。読書の秋。スポーツの秋等々が、皆様各位にあることと思います。お子様は「勉強の秋」でしょうか。勿論、「勉強」は大切です。しかし、何か一つのことに没頭することは将来役に立つことが多いです。自分自身を振り返ると、反省すること仕切りですが、もっと効率的、効果的に勉強する方法があったように感じています。皆さん、今の勉強をしていることを、少し遠くから見直して「改善」に取組むことは、とても良いことだと思います。そして、出来た時間を一つのことに没頭する良い機会にして下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 14:12:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「本当に頭の良い人とは？」 </title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92422/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92422/</guid>
      <description>画一的に言われることですが、「本当に頭の良い人は、誰にでも分かるように話す人。」と言われます。しかし、人は誰でも感情があり「分かるように話されても」上から目線、慇懃無礼な態度であれば不快になり、話しも頭に入ってきません。ところで、人は誰でも優れた面や長所、劣った面や短所を併せ持っています。その優れた面、長所を伸ばし、劣った面、短所を克服する努力が必要になるのではないでしょうか。言い換えれば「徳を伸ばし、煩悩を克服すること」と言えると思います。その過程で必要かつ重要なことは「学問」を究めることが、大きな一因になるのではないでしょうか。そして、「己の事を知り、相手のことを認められる人」に成長した人が、本当に頭の良い人なのかもしれません。しかしながら、まだまだ熟慮を重ねる必要なテーマだと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 15:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新潟県統一模試会へ</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-92213/</guid>
      <description>このたび「新潟県統一模試会」に加盟申請を致し、同会の協賛塾に加盟致しました。　　　今後も「お子様のため」、改善を行い続ける所存ですので、宜しくお願い致します。　　　ご希望等もご遠慮なく申して頂ければ幸いでございます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 16:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お詫びと訂正</title>
      <link>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-91679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/m-shindenko/blog-91679/</guid>
      <description>過日、折込みチラシを配布させて頂きましたが、そのなかで「入塾後は「月謝代」と「年間個人データ作成費用」を入塾時と１年毎に〜、その他費用は一切頂戴致しません。と明示させて頂きました。誠に申し訳ございませんが、よりお子様のことを考えると、「年間個人データ」の精度をより高めるため。また、お問合せでも「模擬テスト」の有無の確認。実施要望のお声を頂戴致しました。更に、お子様方の学習に対する「緊張感」をより持たせるための観点から、従来考えていた「ミニテスト」の実施ではなく、模擬試験相当の試験を行う必要性が高いことに気付いた次第でございます。言い訳になり、誠に恐縮、遺憾ではありますが、「お手頃な月謝代」に、との気持ちが強すぎた結果であり、誠に浅はかな短慮であったと衷心より反省しておる次第でございます。誠に申し訳ございませんでした。尚、以上の理由により、年間数回模擬試験相当の「学力習熟度確認テスト」を実施致したいと思います。料金は、１回当たり小学生￥2.160円（税込）。中学生は１回当たり￥3.240円（税込）のご負担をお願いすることになりました。最後に改めて、お詫び申し上げます。誠に申し訳ございませんでした。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 16:56:17 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
