<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別進学指導・能力開発　八広進学セミナー</title>
    <link>http://jukutown.com/yahiro/</link>
    <copyright>八広進学セミナー</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>12歳たちの伝説１</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-30389/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-30389/</guid>
      <description>12歳たちの伝説１後藤 竜二 (著) 学級崩壊を起こし何人もの先生に見放された６年１組。教室を飛び交う紙飛行機は消えない。誰にも気を許さず自分にバリアを張って学校へ行く。でも本当はみんな、元に戻れるチャンスが欲しかった。揺れ動く12歳たちの切ない気持ちがリアルに描かれ、子ども達の話しことばで書かれた読みやすい本です。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 16:51:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旧古河庭園</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-26765/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-26765/</guid>
      <description>旧古河庭園は武蔵野台地の斜面と低地という地形を活かし、北側の小高い丘には洋館を建て、斜面には洋風庭園、そして低地には日本庭園を配したのが特徴です。この庭園はもと明治の元勲・陸奥宗光の別邸でしたが次男が古河財閥の養子になった時、古河家の所有となりました。戦後、国へ所有権が移りましたが、地元の要望などを取り入れて、東京都が国から無償で借り受け、一般公開されました。平成18年に文化財保護法により国の名勝指定を受けました。ＪＲ京浜東北線「上中里駅」より徒歩７分所 在 地 : 東京都北区西ヶ原１−２７−３９Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３９１０−０３９４入 園 料 : 中学生以上　１５０円＊都内在住・在学の中学生は無料、小学生以下　無　　料　　　開園時間 : 午前９時〜午後５時（入館は閉館の３０分前まで）休 園 日 : 年末年始</description>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 15:48:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ちいさなあなたへ</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-24924/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-24924/</guid>
      <description>ちいさなあなたへアリスン・マギー  (著)「あのひ、わたしは あなたの ちいさな ゆびを かぞえ、 その いっぽん いっぽんに キスを した」ではじまるこの絵本には、母であることのすべてがつまっています。親でいることの喜び、不安、苦しみ、つらさ、寂しさ、子どもへの思い――普遍の真実が、あたたかな絵とシンプルな言葉で語りつくされ、読む人たちの涙をさそいます。だれもが一生の宝物にしたくなるような絵本です。今年の春、アメリカで発売されるや、アメリカじゅうの母親を号泣させ、NYタイムズやAMAZONの児童書分野で、ハリー・ポッターをおしのけて1位の座を獲得しました。母親や、これから母になろうとしている女性、巣立とうとしている子どもたち……それぞれがそれぞれの読みかたをできて、それぞれの感動を味わえます。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 10:39:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本一心を揺るがす新聞の社説</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-21652/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-21652/</guid>
      <description>日本一心を揺るがす新聞の社説―それは朝日でも毎日でも読売でもなかった 水谷 もりひと (著) 口コミだけで全国に配布される新聞があります。その新聞は朝日でも毎日でも読売でもなく、地方新聞の「みやざき中央新聞」です。読者数わずか1万人、しかし、その1万人が涙した!列島に感動を運び続ける“奇跡の新聞”です。こんな時代だからこそ読んでいただきたい珠玉の４１編を選び書籍化されました。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 12:40:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8分音符のプレリュード </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-20438/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-20438/</guid>
      <description>8分音符のプレリュード 松本 祐子 (著)その少女の奏でるピアノは孤高の極みで、その透明感のある澄んだ音楽を世界に響かせていたに違いない天才ピアニストの透子が転校してきた。吹奏楽部でフルートを吹いているごくふつうの果南は、事故で怪我をしてピアノが自分の思うように弾けなくなった透子と一途に関わりあっていく。やがて、友情が芽生えていく。果たして透子は、またピアノを弾くのか・・・</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 11:35:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>きらめいて!ハッピー・ジャズ</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-20392/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-20392/</guid>
      <description>きらめいて!ハッピー・ジャズ 竹内 もと代 (著)「ほんものの拍手をあびてみないか?」と担任ヒロトンの熱い言葉にのせられ、春香たちはジャズバンドクラブを結成することになった。めざすは秋の音楽祭出場だ。ヒロトンの掲げる「バンドマンの掟」三か条を目標に、怒涛の練習がはじまった。ジャズのリズムに、ほのかな恋のときめきもハモらせながら、一人一人が目標を達成する充実感を味わい、共有する心地よさを満喫させてくれる物語です。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 11:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>たのしい川べ</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-19916/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-19916/</guid>
      <description>たのしい川べ ケネス・グレーアム (著)人里はなれた静かな川べで素朴な暮らしを楽しんでいるモグラやカワウソたち．わがままで好奇心旺盛なヒキガエル．小さな動物たちがくりひろげるほほえましい事件の数々を，詩情ゆたかに描いた田園ファンタジーの名作です。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 10:45:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>モリー先生との火曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-18434/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-18434/</guid>
      <description>モリー先生との火曜日 ミッチ・アルボム (著)スポーツコラムニストとして活躍するミッチ・アルボムは、偶然テレビで大学時代の恩師の姿を見かける。モリー先生は、難病ALS(筋萎縮性側索硬化症)に侵されていた。16年ぶりの再会。モリーは幸せそうだった。動かなくなった体で人とふれあうことを楽しんでいる。「憐れむより、君が抱えている問題を話してくれないか」モリーは、ミッチに毎週火曜日をくれた。死の床で行われる授業に教科書はない。テーマは「人生の意味」について。 </description>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 11:59:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クオレ</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-18125/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-18125/</guid>
      <description>クオレ (少年少女世界文学館 22) エドモンド デ・アミーチス (著) 「クオレ」というのは、イタリア語で「心」とか「愛」とかいう意味のことばです。この作品は、19世紀後半の北イタリアに住む、エンリーコという小学4年生のひとりの少年が、1年間の学校生活のあいだに見たりきいたりした、人生と社会のいろいろな問題を日記につづるという形式をとっていて、それに毎月1回先生がお話ししてくださる物語を書きくわえてできあがっています。人間は心の弱いもので、いろいろなあやまちをおかしがちですが、そういう心を正しく成長させていくために、なにがいちばんたいせつであるかを、この物語は教えてくれます。いつ、どんな時代にあっても、世の中をしあわせにするものは、愛よりほかにないということを、しっかりと心にきざみつけていただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 10:04:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>畠山記念館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-17587/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-17587/</guid>
      <description>畠山記念館は、茶道具を中心に、書画、陶磁、漆芸、能装束など、日本、中国、朝鮮の古美術品を展示公開している私立美術館です。収蔵品は、国宝6件、重要文化財32件を含む約1300件です。春夏秋冬季節の移り変わりに合せて年４回、作品を取り合わせて展示しています。 創立者畠山一清（1881―1971）は能登国主畠山氏の後裔で、東京帝国大学工科大学を卒業、技術者としてポンプの開発に取組み、株式会社荏原製作所を興して実業界に名を馳せました。事業のかたわら、即翁と号して能楽と茶の湯を嗜み、長年にわたり美術品の蒐集に努めました。昭和の初めには旧寺島宗則伯爵邸のあった白金猿町の土地約三千坪を購入、明治13年に天覧能が催されたという由緒あるこの地に、奈良般若寺の遺構や、加賀前田家重臣横山家の能舞台などを移築して、私邸「般若苑」を造営し、昭和18年に開苑の茶会を催しています。戦後、国宝の「林檎花図」「煙寺晩鐘図」をはじめ、大名茶人松平不昧の茶道具や加賀前田家伝来の能装束など、今日の畠山記念館の中核をなす美術品の蒐集がおこなわれました。畠山即翁は主として茶事の場において所蔵の美術品を披露してきましたが、その文化的価値に鑑み、恒久的な保存を図るとともに、広く一般の研究鑑賞に資するため、苑内の一角に美術館を建設、昭和39年10月に財団法人畠山記念館が開館しました。その7年後、昭和46年11月17日に即翁は91歳の天寿を全うしましたが、愛蔵の美術品を受け継いだ畠山記念館は、現在にいたるまで、茶の湯の美術館として親しまれています。美術館の建物は、畠山即翁自身の発案により、鉄筋コンクリート造りの近代建築のうちに、日本建築を巧みに取入れた造りになっています。２階展示室内には、四畳半の茶室「省庵」と茶庭が設けられ、茶室にいる雰囲気の中でゆっくりと作品をご鑑賞いただけます。また附属施設として庭内には茶室が点在し､年1回一般公開を行うとともに、茶会、花会などの貸席としてご利用いただいています｡ 都営浅草線「高輪台」駅下車Ａ２出口を左折徒歩５分所 在 地 : 東京都港区白金台２-２０-１２Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３４４７−５７８７入 館 料 : 大人　５００円、高校生・大学生　３５０円、中学生以下　無料開館時間 : 夏季（４〜９月）午前１０時〜午後５時、冬季（10〜３月）午前１０時〜午後４時３０分　　　　　　　　（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日 : 月曜日（祝日にあたる場合は、翌日）、展示替期間中、年末年始</description>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 08:48:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芭蕉記念館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-17331/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-17331/</guid>
      <description>芭蕉は、延宝8年（1680）それまでの宗匠生活を捨てて江戸日本橋から深川の草庵に移り住みました。そして、この庵を拠点に新しい俳諧活動を展開し、多くの名句や『おくのほそ道』などの紀行文を残しています。この草庵は、門人から贈られた芭蕉の株が生い茂ったところから「芭蕉庵」と呼ばれ、芭蕉没後、武家屋敷内に取り込まれて保存されましたが、幕末から明治にかけて消失しました。大正6年（1917）の大津波の後、常盤一丁目から「芭蕉遺愛の石の蛙」（伝）が出土し、同10年に東京府は、この地を「芭蕉翁古池の跡」と指定しました。江東区は、このゆかりの地に、松尾芭蕉の業績を顕彰するため、昭和56年（1981）4月19日に芭蕉記念館を、平成7年（1995）4月6日に隅田川と小名木川に隣接する地に芭蕉記念館分館を開館しました。当館は、真鍋儀十翁等が寄贈された芭蕉及び俳文学関係の資料を展示するとともに、文学活動の場を提供しています。都営地下鉄新宿線・大江戸線「森下」駅より徒歩７分所 在 地 : 東京都江東区常盤１-６-３Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３６３１−１４４８入 館 料 : 高校生以上　１００円、小中学生　５０円開館時間 : 午前９時３０分〜午後５時（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日 : 第２・４月曜日（祝日にあたる場合は、翌日）　　　　 </description>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2010 11:21:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-17208/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-17208/</guid>
      <description>平成22年第2回の日本漢字能力検定（漢検）を10月31日（日）に行います。「漢検」に合格すれば進学や就職に有利になるだけでなく、語彙が豊富になりコミュニケーション力を養うことができます（コミュニケーション力は語彙力をベースに要約力、構文力で構成されています）。また語彙を増やすことによって、他教科の問題理解や答案作成能力を向上させることができます。パソコン、そしてインターネットやＥメールが普及の今こそ、それらを効率よく、正確に使いこなすためには最低限度の漢字の知識が必要ということが改めて認められてきつつあります。また、漢字を習い始める小学生の初期から、あらゆる学科の基礎である漢字に取り組むことが、単に各学科の成績を上げるだけでなく、学習意欲そのものの向上につながるという考えから、当塾では全員受検をしています。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 13:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チャーリー・ブラウンなぜなんだい?</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-17079/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-17079/</guid>
      <description>チャーリー・ブラウンなぜなんだい?―ともだちがおもい病気になったとき チャールズ M.シュルツ (著)この本は、白血病のようなおもい病気でつらい思いをしている子どもの気持ちをわかってあげることの大切さを、子どもたちに説いた本です。この本には、生きるうえで欠かせない人間の愛と絆の大事さが語られています。小学生から大人まで、ぜひ読んでほしい本です。 </description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 15:36:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母さんの最後の一日</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-16300/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-16300/</guid>
      <description>お母さんの最後の一日 北川 悦吏子 (著) 母親の最後の一日だけを切り取り、物語として見せた野心作。母の死を間近に、家族の思いはつのり、焦り…そして、空回りし…。笑って泣ける、新しいタイプのホームドラマの誕生!恋愛の神様が贈る、初のホームドラマ完全ノベライズ。 </description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 10:41:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浮世絵太田記念美術館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-15718/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-15718/</guid>
      <description>浮世絵は､我が国独自の大衆美術として､徳川初期に誕生発展したものです｡しかし徳川末期より明治にかけ欧米に膨大な数量の秀品が流出し､版画､肉筆画の鑑賞は､海外に出向かなければ不可能とさえ言われるようになりました｡故太田清藏氏は､このような実情を嘆き昭和の初めより半世紀以上に渡り浮世絵の蒐集に努め約12000点のコレクションを集大成しました｡同氏の死去にともない､遣族はその遣志を受け､未公開作品の一般展示を行い広く我国の美術振興の一助とすることを決意しました｡生前､このコレクションを一般に公開し､情操教育の発展に寄与することを念願としておられました氏の期待に応え一人でも多くの方々の御利用を切望いたします｡   ＪＲ山手線「原宿駅」表参道口より徒歩５分所 在 地 : 東京都渋谷区神宮前１−１０−１０Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３４０３−０８８０入 館 料 : 大人　１，０００円、小中学生　４００円＊小中学生は、土・日曜日無料開館時間 : 午前１０時３０分〜午後５時３０分（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日 : 月曜日（祝日にあたる場合は、翌日）および年末年始 　　　　  </description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 21:25:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サッカーボーイズ -再会のグラウンド-</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-14587/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-14587/</guid>
      <description>サッカーボーイズ -再会のグラウンド-はらだみずき（著）ジュニアサッカーチーム・桜ヶ丘ＦＣの武井遼介は、６年生になって早々に、キャプテンの座もレギュラーポジションも失い、初めて挫折を味わう。そんな中、新監督・木暮との出会いを通して、遼介は自分がサッカーをやる意味を見つめはじめる･･････。個性的なチームメイト、大人たちとの関わりの中で、悩み、もがき、成長していく少年たち。ひたむきな気持ちを呼び起こす、熱く切ない青春スポーツ小説！</description>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 07:51:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空をつかむまで　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-14578/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-14578/</guid>
      <description>空をつかむまで　　  関口尚 (著)  市町村合併に揺れる村に住む優太は中学3年生。消える母校の名を残せと先生に言われて、同じ水泳部の姫とモー次郎と一緒に８月末に開催される市町村合併記念ジュニアトライアスロン大会に出場するはめに。最後の夏休み、大会、そして卒業を迎える３人。♪今、別れのとき　飛び立とう　未来信じて・・・「旅立ちの日に」あの歌声が聴こえてくる。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2010 10:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の募集終了!!</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-13521/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-13521/</guid>
      <description>誠に申し訳ございませんが、本日をもちまして夏期講習の募集および受付を終了させていただきました。また、次回のご受講をスタッフ一同 心よりお待ち申し上げております。＊今回で中学３年生の募集は終了となりました。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 15:48:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野球体育博物館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-12156/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-12156/</guid>
      <description>1959年6月に日本初の野球専門博物館として開館。1988年東京ドーム内に移転。 野球界の発展に貢献し功労者として表彰された「野球殿堂入りの人々」の肖像レリーフを飾っている他、プロ・アマを問わず野球の歴史資料から話題性の高い資料を数多く収蔵・展示。収蔵品は実物及び写真を含め約3万点、又、野球その他のスポーツ関連図書を5万点所蔵している日本で唯一の野球専門博物館です。ＪＲ総武線、都営三田線「水道橋駅」より徒歩３分所 在 地 : 東京都文京区後楽１−３−６ Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３８１１−３６００ 入 館 料 : 大人　５００円、小中学生　２００円、６５歳以上　３００円　　開館時間 : 午前１０時〜午後６時＊3/1〜9/30　午前１０時〜午後５時＊10/1〜2月末（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日 : 月曜日（祝日、東京ドームでの野球開催日、春・夏休み期間中は開館）および年末年始 </description>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2010 16:30:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本テレビ「ズームイン!SUPER」にて速読が紹介されます！</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-11952/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-11952/</guid>
      <description>八広進学セミナーでも受講できる日本速脳速読協会の速読が日本テレビ「ズームイン!!SUPER」にて紹介されます。日本テレビ「ズームインスーパー」 ２０１０年６月９日（水）AM5:20〜8:00「マルＱ」(AM7:20〜7:30頃)というコーナーで放映される予定です。  *放送内容は変更する場合がありますのでご了承ください。最近、速読が見直され、速読教室や学習塾での導入が増えているそうです。さらに、スポーツ界でも速読が注目されているんです！スポーツと速読の意外な関係とは？今回は速読の効果をトコトン追究します。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 13:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロー?  </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-11897/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-11897/</guid>
      <description>ハロー?  ヨースタイン・ゴルデル (著)「ソフィーの世界」の著者がおくる新しい世界。宇宙から来た男の子が、ぼくの「あたりまえ」を「ふしぎ」に変えた。ぼくは、たったひとりで留守番をしていた。もうすぐ赤ちゃんがうまれるので、パパもママも病院に行って、家にはだれもいなかった。窓辺のいすにこしかけて、空の星をじっと見ていたら、流れ星がすっとよぎった。それはまるで庭に落ちたように見えた。人がひとりうまれると流れ星が飛ぶってほんとかな。あれは弟の流れ星だったんだろうか。ミカと出会ったのは、ぼくがそんなことを考えているときのことだった。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 09:46:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>だれも知らない小さな国</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-11841/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-11841/</guid>
      <description>だれも知らない小さな国 佐藤 さとる (著)小学校3年生のときだった。もちの木をさがしにいったぼくは、こんもりした小山や杉林にかこまれた、三角形の平地をみつけた。小さないずみがわき、まっかなつばきの花のさく、どこかふしぎな感じのする場所だった。そして、とうとうぼくは見た。小川に流れていく赤いくつの中で、虫のようなものが動いているのを。小指ほどしかない小さな人たちが、手をふっているのを！</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2010 14:08:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>46年目の光　中学生・保護者向</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-11185/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-11185/</guid>
      <description>46年目の光―視力を取り戻した男の奇跡の人生ロバート・カーソン (著)マイク・メイはいつも体当たりで生きてきた。3歳で視力を失った後も、実業家として成功し、温かな家族に恵まれ、幸せな暮らしを送ってきた。そんなメイに、46歳のとき、驚くべきニュースがもたらされる。幹細胞移植という目の手術を受ければ、「視力を取り戻せるかもしれない」というのだ。しかし手術には、数々のリスクがともなう。命が脅かされるかもしれない。想像を絶する結果が待っているかもしれない。この手術を受けるべきなのか―。人間の視覚と脳のミステリーを見事に描き出した感動の実話。「見る」とはどういうことなのか、本当に「生きる」とはどういうことなのかを確かめようと決意した一人の男の半生がここにある。 </description>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 17:33:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京スカイツリーインフォプラザ</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-10493/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-10493/</guid>
      <description>2012年春予定の開業に向け、東京スカイツリープロジェクトの情報発信を積極的に進めるとともに、当プロジェクトに対する皆様の理解を深めていただくため、ご見学いただけるスペースとして「東京スカイツリー インフォプラザ」を開設いたしました。現在では東京スカイツリーも高さ３００ｍを超えて順調に成長しており、着々と工事が進められています。完成までの工事過程は、この機会しか見ることができない貴重なタイミングとなります。2012年春開業前までは、東京スカイツリーインフォプラザを営業する予定です。東武線「業平橋駅」より徒歩１分京成線「押上駅」A3出口から徒歩約10分所 在 地 : 東京都墨田区向島１−３３−１２東武業平橋駅前（第２東武館１階）Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−６６５８−８０１２入 館 料 : 無  料開館時間 : 午前１０時〜午後５時（入館は閉館の２０分前まで）休 館 日 : 日曜・月曜・祝日および年末年始開設時間 : ２０１２年３月まで（予定）　</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 12:42:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フジテレビ「エチカの鏡」にて速読が紹介されます！</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-9960/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-9960/</guid>
      <description>八広進学セミナーでも受講できる日本速脳速読協会の速読がフジテレビ「エチカの鏡」にて紹介されます。フジテレビ 「エチカの鏡」 ２０１０年５月２日（日）午後９：００〜９：５４  *放送内容は変更する場合がありますのでご了承ください。「目を鍛えると脳が鍛えられる（仮）」のテーマで 当協会の会員様が取材を受けました。 学習面の効果を上げるために、見る（瞬間視・眼・速読） トレーニングを行っているとして取り上げられます。様々な分野から取り上げるそうで、医療・スポーツ・学習などの 学習部門で取り上げられます。 </description>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 16:21:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京港野鳥公園</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-9237/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-9237/</guid>
      <description>東京湾の埋立地によみがえった自然を生かしてつくられたのが東京港野鳥公園です。かつては遠浅の海でしたが、1960年代後半から埋め立てが始まり、埋め立て後、地面に雨水がたまって池や原っぱができ、いつしか野鳥が集まるようになりました。こうして大井埋立地はバードウォッチングの名所となり、1989年10月東京港野鳥公園が開園しました。園内には河川の中流から下流までを想定した様々な環境が復元されており、毎年、シギ・チドリ類、カモ類といった水鳥や小鳥類、オオタカなどが公園を訪れ、年間120種類前後、開園以来219種類の野鳥が観察されています。ＪＲ「品川駅」東口から　大田市場・大田市場北門行き（品98甲）「大田市場北門」下車　徒歩５分所 在 地 : 東京都大田区東海３−１Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３７９９−５０３１入 園 料 : 高校生以上　３００円、小中学生以下　無料（中学生は証明できるものが必要）開園時間 : 午前９時〜午後５時（2〜10月）＊11〜1月は午後４時３０分まで　　　　　　　（入園は閉園の３０分前まで）休 館 日 :  毎週月曜日（祝日の場合は翌日）　　　　　　　および年末年始　</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 14:59:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八広進学セミナーでも受講できる速読がテレビで放映されます！</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-8706/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-8706/</guid>
      <description>八広進学セミナーでも受講できる日本速脳速読協会の速読がテレビで放映されます！フジテレビ「とくダネ！」 ２０１０年３月１８日（木）午前８：００〜９：５５*放送内容は変更する場合がありますのでご了承ください。時速１５０キロのボールを打てる女性のひみつ→速読をやっている→速読のトレーニングとは→速読はスポーツや勉強などいろんなことに活用されている→全国の学習塾でも受講できる教室というような流れの中で紹介いただく予定です。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 10:26:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の学力は「ノート」で伸びる! 小学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-8538/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-8538/</guid>
      <description>小学生の学力は「ノート」で伸びる!親野 智可等 (著) 学びのスタートラインで教えてあげたい「小学生のためのノート術」を一挙公開! 小学生にとっては、「ノートに書くこと」こそ「勉強の基本」です。毎日の授業から、宿題、自主勉、テスト勉、自由研究まで、「書くこと」が得意になれば、学習意欲も高まり、学力はどんどん伸びていくのです。本書では、小学生の学力をつくるために最も大切な、「構造的に書く」「グイグイ書く」の2本柱を具体的な事例を挙げながら分かりやすく紹介していきます。日々の親のちょっとした励ましやアドバイスで「書く力」をつけてあげれば、お子さんの小学校6年間の勉強は最高に楽しいものになるでしょう! </description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 11:33:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旧岩崎邸庭園</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-7047/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-7047/</guid>
      <description>旧岩崎邸は1896年（明治29年）に三菱創設者・岩崎家本邸として建てられました。英国人ジョサイア・コンドルによって設計されたもので、現存するのは洋館・撞球室・和館の3棟です。木造2階建・地下室付きの洋館は、本格的なヨーロッパ式邸宅で近代日本住宅を代表する西洋木造建築です。館内の随所に見事なジャコビアン様式の装飾が施されていて、同時期に多く建てられた西洋建築にはない繊細なデザインが、往事のままの雰囲気を漂わせています。1961年に洋館と撞球室が重要文化財に指定。1969年に和館大広間は洋館東脇にある袖塀とともに、1999年に煉瓦塀を含めた屋敷全体と実測図がそれぞれ重要文化財に指定されました。東京メトロ銀座線「上野広小路駅」より徒歩１０分所 在 地 : 東京都台東区池之端１−３−４５Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３８２３−８３４０ 入 館 料 : 中学生以上　４００円＊都内在住・在学の中学生は無料、小学生以下無料開館時間 : 午前９時３０分〜午後５時（入館は４時３０分まで）休 館 日 : 年末年始</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2010 16:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サンタクロースっているんでしょうか？　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-5681/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-5681/</guid>
      <description>サンタクロースっているんでしょうか？フランシス＝Ｐ＝チャーチ（著）サンタクロースって、いるんでしょうか?そんな質問に、ぴたりと答えた人がいます。今から９０年ほど前のアメリカのニューヨーク・サンという新聞にでた社説です。この本は、その社説を訳くしたものです。さあ、サンタクロースって、ほんとうに、いるんでしょうか?ニューヨークの新聞社にある手紙が届きます。その手紙には「サンタクロースっているんでしょうか？」と書かれていました。それを読んだ新聞記者は、こんな返事を書いたのです・・・・・・。 </description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 10:05:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマス・キャロル　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-5343/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-5343/</guid>
      <description>クリスマス・キャロルチャールズ・ディケンズ (著)クリスマス前夜、ケチで気むずかしいスクルージ爺さんの前に、７年前に死んだはずの共同経営者マーレイの幽霊が現れた。そしてスクルージ爺さんは、３人の精霊によって自分の過去・現在・未来を見せられる。文豪ディケンズがクリスマスを舞台に人間の愛と善意をペーソス溢れる筆致でいきいきと描く世界的名作です。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 17:59:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印刷博物館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-5274/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-5274/</guid>
      <description>印刷博物館は、東京都文京区水道にある印刷に関する博物館です。2000年に凸版印刷が100周年記念事業の一環で設立し、印刷文化に関わる資料の蒐集や研究活動、活版印刷などの印刷を実体験するなどの実践・啓蒙活動を行っています。ミュージアムショップ、印刷関連図書専門のライブラリー、P&amp;Pギャラリー、研修室（グーテンベルク・ルーム）、VRシアター（土日・土日に続く休日のみ）を併設しています。印刷の過去、現在、未来をわかりやすく伝えるため、「かんじる」「みつける」「わかる」「つくる」という４つのキーワードに基づいた展示を行なっています。ぜひ身近で大切な印刷についての理解を深めてください。東京メトロ有楽町線「江戸川橋駅」(4番出口)より徒歩８分所 在 地 : 東京都文京区水道１―３―３ トッパン小石川ビルＴ Ｅ Ｌ : ０３−５８４０−２３００ 入 館 料 : 大人　３００円、中高生　１００円、小学生以下無料開館時間 : 午前１０時〜午後６時（入館は午後５時３０分まで）休 館 日 : 月曜日（祝日の場合は翌日）および年末年始</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 11:24:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海底二万里　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-4662/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-4662/</guid>
      <description>海底二万里ジュール・ヴェルヌ (著)１８６６年に、ある奇妙な事件があった。《動く暗礁》が、つぎつぎと海難事故を引き起こしていたのだ。パリ科学博物館のアロナックス教授は、究明のため太平洋に向かったが、彼を待ち受けていたのは、反逆者ネモ船長指揮する潜水艦ノーチラス号だった！その行く手には、神秘と驚異の大海洋が待ち受けていた。不朽の名作。 </description>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2009 09:59:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>君たちはどう生きるか　中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-4473/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-4473/</guid>
      <description>君たちはどう生きるか吉野 源三郎 (著) 中学二年生のコペル君が、友人関係や学問などについて疑問に思ったり、悩んだりしたことを父親がわりのおじさんが親身になって考えてくれる。二人のやりとりのなかでコペル君が精神的に成長していく。著者がコペル君の精神的成長に託して語り伝えようとしたものは何か。それは、人生いかに生くべきかと問うとき、常にその問いが社会科学的認識とは何かという問題と切り離すことなく問われねばならぬ、というメッセージであった。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2009 16:49:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛西臨海水族園</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-4187/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-4187/</guid>
      <description>海獣のいない巨大水族館。海獣の代わりに猛スピードで疾走するクロマグロが、この館のスター。金属色に鈍く光るマグロの巨体に、いただきますの念が湧けば立派な日本人だ。徹底して７つの海を紹介しているが、無脊椎動物の多さには驚嘆する。特に、北極海の無脊椎動物たちに注目。いったいなにがなんだかわからないような不思議な生物のオンパレードだ。見逃さないで欲しいのが、館外にある淡水生物館。ビオトープ化した池の展示に、本物としか思えない渓流の展示、これらの環境展示を観なければ、葛西臨海水族園の素晴らしさを知ったことにはならない。ＪＲ「葛西臨海公園駅」より徒歩５分（または地下鉄東西線葛西駅から葛西臨海公園駅前行きバス約15分終点下車）所 在 地 : 東京都江戸川区臨海町６−２−３ Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３８６９−５１５２ 入 館 料 : 大人　７００円、都内在住・在学の小中学生　無料、６５歳以上　３５０円　　開館時間 : 午前９時３０分〜午後５時（入館は午後4時まで）休 館 日 : 水曜日（祝日・都民の日の場合は翌日）および年末年始 </description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 13:28:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読がテレビで放映されます！！</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-4072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-4072/</guid>
      <description>明日、10月24日(土）17：00〜17：30（午後５時〜５時３０分）の「所さんの目がテン！」（日本テレビ４ｃｈ）で日本速脳速読協会が紹介されます。若者の読書離れや読み聞かせなど読書の最新事情をテーマとして速読を習得した人と、習得していない人と読書スピードや理解度を比べたりと興味深い内容となっておりますので、ぜひダビングしておいて、ご家族みなさんでご覧ください。くわしくは、下記ホームページでご確認ください。http://www.ntv.co.jp/megaten/</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 10:59:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピーター・パン　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3970/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3970/</guid>
      <description>ピーター・パンジェームズ バリー (著)けっして大人になりたがらない永遠の少年、ピーター・パン。ウェンディーとジョンとマイケルのきょうだいは、ピーター・パンと妖精ティンカー・ベルに導かれておとぎの国へと向かいます。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2009 11:10:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トムは真夜中の庭で　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3875/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3875/</guid>
      <description>トムは真夜中の庭でフィリパ・ピアス（著）知り合いの家にあずけられて、友だちもなく退屈しきっていたトムは、真夜中に古時計が13も時を打つのをきき、昼間はなかったはずの庭園に誘い出されて、ヴィクトリア時代のふしぎな少女ハティと友だちになります。「時間」という抽象的な問題と取り組みながら、理屈っぽさを全く感じさせない、カーネギー賞受賞の傑作です。思春期にさしかかった少年の苛立ち、一途さ、せつなさが見事に描かれています。 </description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 13:47:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国立科学博物館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3628/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3628/</guid>
      <description>国立科学博物館は国立で唯一の総合科学博物館です。館内には「日本館」と「地球館」の２つの常設展示場があります。それぞれ展示テーマを設け、豊富な実物標本資料を中心とした展示がなされています。定期的に特別展・企画展などを開催しています。また、様々な年齢層に応じた学習支援活動やイベントも行っています。ＪＲ「上野駅」公園口より徒歩５分所 在 地 : 東京都台東区上野公園 ７−２０  Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−５７７７−８６００入 館 料 : 大人６００円、高校生以下　無料開館時間 : 午前９時〜午後５時（入館は午後4時30分まで）　　　　　　＊金曜日は午後８時まで（入館は午後7時30分まで）休 館 日 : 月曜日（祝日の場合は翌日）および年末年始</description>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 16:55:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一房の葡萄 　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3574/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3574/</guid>
      <description>一房の葡萄 有島武郎(著）友人のきれいな絵の具をどうしても手に入れたくなった「ぼく」。その衝動を抑えきれなくなった「ぼく」は、ついにその絵の具を盗んでしまう。級友にその行為をなじられて、泣き出す「ぼく」に先生は一房の葡萄をくれるのだった。人間の悪や弱さなどを童話を通じて描き出されています。子供達に多くのメッセージが盛り込まれた作品です。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2009 11:07:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オズの魔法使い　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3470/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3470/</guid>
      <description>オズの魔法使いライマン・フランク・バーム（著）ミュージカルにもなっている名作。一度は読んで欲しい一冊です。アメリカ、カンザスの大草原に住む、かわいい少女ドロシーは、ある日、たつまきに巻きこまれ、見知らぬ国にはこばれてしまいます。なんとしても家に帰りたいドロシーは、オズの魔法使いにねがいをかなえてもらうためエメラルドの都をめざして旅に出ることに。かかし、ブリキの木こり、おくびょうなライオンと出会って、多くの困難をのりこえるのですが、オズの大王ったら…！？オズの魔法使いに会うために、出かけた旅の途中でドロシーが出会った仲間は、かかし、ブリキのきこり、そして臆病なライオン。いったい願いは叶うのか。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 13:41:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トム・ソーヤの冒険　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3423/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3423/</guid>
      <description>トム・ソーヤの冒険 マーク・トウェイン (著)いたずら好きなわんぱく少年トム・ソーヤが、仲良しハックと繰り広げる冒険。おそろしい殺人事件にあったり、幽霊屋敷を探検してみたり、しまいには悪者たちの隠した宝物まで発見してしまう。ゆかいで楽しい大冒険。 </description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 11:39:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京都水の科学館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3394/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3394/</guid>
      <description>「東京都水の科学館」は、水と水道への興味を深める体験型ミュージアムです。暮らしと水を知る〜アクア・ラウンジ、水の実験室〜アクア・ラボラトリー、水の迫力を体感できる〜アクア・プラネットなど５つのコーナーと地下にある給水所を見学できる〜アクア・ツアーがあります。普段の生活では、気づきにくい水の姿や性質、産業への利用、水道事業の最新情報などをわかりやすく、楽しく理解することができます。ゆりかもめ「国際展示場正門駅」下車徒歩８分所 在 地 : 東京都江東区有明２−４−１ Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３５２８−２３６６入 館 料 : 無　　料開館時間 : 午前９時３０分〜午後５時（入館は午後4時30分まで）休 館 日 : 月曜日（祝日の場合は翌日）および年末年始　 　　</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 14:32:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳を活かす勉強法　奇跡の「強化学習」　小中学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-3362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-3362/</guid>
      <description>脳を活かす勉強法　奇跡の「強化学習」茂木健一郎（著）喜びとともに脳の強化回路が回る学習、集中力、記憶力が増す方法、読書の仕方……眠っていた脳がグングン動き出す茂木式勉強法。勉強を始めても三日坊主で終わってしまう、集中できない、記憶が苦手だ、などと悩む人も多い。しかし、それらは脳の特性をうまく活かさず勉強しているからである。本書では、脳科学の第一人者である著者が、脳の仕組みを活かした勉強法を開陳する。脳の「喜びの回路」が一度回れば、あとは雪ダルマ式に勉強の成果が上がるのである。著者は小学生〜大学まで決して秀才だったわけでなかったが、脳を活かした勉強法を身につけ第一線の脳科学者になりえたのである。本書の内容例を挙げると、◎脳は何かを達成するたびにどんどん強くなる　◎「タイムプレッシャー」が脳の持続力を鍛える　◎「瞬間集中法」で勉強を習慣化させる　◎集中力を養う「『鶴の恩返し』勉強法」　◎「モダリティ」を駆使して効率的に記憶する　◎あなたも「強化学習」の回路を暴走させて、能力を開花させることができる等々。子どもに勉強を身につけさせたい親や資格試験を目指す社会人まで必読の一冊！</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 14:32:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダッシュ！　中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-2830/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-2830/</guid>
      <description>ダッシュ！五十嵐貴久（著）陸上部のスーパーレディ“ねーさん”と呼ばれる桃子先輩に思いをよせ、忠誠を誓ったイノケン、イケメンのリョーイチ、いつも謝っている わび助、鉄道オタクのメタボンたち4人。“ねーさん”が大きな手術をすることになり、彼女の願いをかなえるためアホで一途な高校生たちが命をかけて奔走する。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 14:32:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大宇宙の少年　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-2636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-2636/</guid>
      <description>大宇宙の少年ロバート・Ａ．ハインライン（著）主人公の高校生は懸賞に応募し、一等は逃したが本物の中古の宇宙服を手に入れた。自力で整備し、着用して散歩しつつ夏休みを過ごす。だがやはり宇宙服を処分して大学に進もうと考えたそのとき……通信装置に着陸誘導を求める女の子の声が入ってきた！　彼は謎の宇宙船に誘枴され大銀河への旅に。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 14:31:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０代からの子育てハッピーアドバイス　保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-2198/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-2198/</guid>
      <description>１０代からの子育てハッピーアドバイス明橋 大二 (著)『子育てハッピーアドバイス』シリーズの思春期編。10代の子供が輝くために、親や周囲の大人たちができることを、優しいマンガやイラストを交えてアドバイスします。10代の子供の心は、揺れ動いています。そんな彼らの心に、親はどう向き合い、受け止めていけばよいでしょうか。子供に関わるすべての人に届けたい、画期的な1冊です。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 17:58:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さいたま市青少年宇宙科学館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-2011/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-2011/</guid>
      <description>さいたま市青少年宇宙科学館は、未来社会に科学の夢を広げる創造性豊かな青少年の育成を目指して、昭和６３年５月１日に開館しました。昨年にリニューアルオープンしたプラネタリウムは、1000万個の星の投影が可能で、迫力のある映像を見ることができます。その他、天文学の歴史や宇宙開発などを模型や装置、映像で解説する宇宙広場、ゲーム感覚で科学を体験できるふしぎ広場などがある。土・日曜はサイエンスショー(無料)などのイベントも開催されています。また、小・中学校の「総合的な学習の時間」への学習支援も積極的に行っています。参加・体験型の展示に心がけ、体験を通して多くの人々との「ふれあい」 を大切にし、楽しく過ごすことができる科学館です。JR「浦和」駅東口から国際興業バス乗車バスグラウンド経由北浦和駅東口行き「宇宙科学館入口」下車徒歩３分 所 在 地 : さいたま市浦和区駒場２−３−４５ Ｔ Ｅ Ｌ : ０４８−８８１−１５１５入 館 料 : 無　　料プラネタリウム観覧料 : 大人500円、小人200円 開館時間 : 午前９時〜午後５時休 館 日 : 月曜日（祝日の場合は翌日）および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 14:30:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頭のよい子が育つ家　保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1896/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1896/</guid>
      <description>頭のよい子が育つ家四十万 靖, 渡辺 朗子 (著) 「五感が満足できる空間が、子供を育てる」。有名私立中学に合格した子供たちのいる家庭を調査した結果、頭のよい子は「立派な子供部屋」ではなく、五感が満足できる空間がある家で、のびのびと生活していたという事実を示した話題の１冊。「理想の子供環境」を知るのに役立ちます。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 17:59:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強ができる子の育て方　保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1875/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1875/</guid>
      <description>勉強ができる子の育て方江藤 真規 (著)二人の娘を東大に現役合格させた母親が、頭のよい子、勉強好きな子を育てるために実践してきた数々の方法を正直に綴った、本当に役立つ家庭内学習本。子どもの能力を伸ばす7つの子育てポリシー、いい生活習慣をつくる3つの工夫、勉強を習慣にする7つのコツ、考える力を育てる3つの指導法など、どこの家庭でもすぐに実行できる方法がわかります。 </description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 14:31:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地下室からのふしぎな旅　小中学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1833/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1833/</guid>
      <description>地下室からのふしぎな旅柏葉 幸子 (著)人けのない地下室に、黒いマントの見知らぬ男!彼の名はヒポクラテス。となりの世界から,土地の契約更新にやってきたのだった。アカネとチィおばさんは、彼に連れられて地下室のかべをすりぬけ、となりの世界の木の芽時の国へ―いくはずだったが、着いたところは、どういうわけか反対側の小春日和の国。アカネたちがくり広げる,はらはら、ドキドキの冒険ファンタジー。 </description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 11:48:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国際こども図書館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1815/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1815/</guid>
      <description>国際子ども図書館は、2000年1月1日に国立国会図書館の支部図書館として設立されたわが国初の国立の児童書専門図書館です。同年5月5日に第一期開館をおこない、2002年5月5日に全面開館しました。この図書館は「子どもの本は世界をつなぎ、未来を拓く」という理念に基づき、子どもから大人までのサービスを行っています。子どもへのサービスの第一線にある国内外の図書館と連携・協力をはかり、かつその活動を支援し、子どもの本と出版文化に関する広範な調査・研究を支援するナショナルセンターとして機能し、子どもたちに読書の楽しさを伝え、図書館や本の世界に親しむきっかけを与えることを目的とした各種のサービスを実施しております。ＪＲ、京成、東京メトロ日比谷線・銀座線　「上野駅」より徒歩15分所在地 ： 台東区上野公園12-49ＴＥＬ ： ３８２７−２０５３入 館 料 : 無料開館時間 ： 午前９時３０分〜午後５時休館日 ： 毎週月曜日、５月５日を除く国民の休日・祝日、年末年始、第3水曜日（資料整理休館日）</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 08:48:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>銀河鉄道の夜　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1802/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1802/</guid>
      <description>銀河鉄道の夜宮沢 賢治 (著)星祭の夜、ジョバンニは病気のお母さんのためにお使いに出かけました。そして、カンパネルラは友達のみんなと星祭に行きました。貧しいジョバンニはひとり星空を眺めます。すると突然眼がくらむような光が現れ、気づいたときには、宇宙を走る銀河鉄道に乗っていたのでした。青や橙色に輝や橙色に輝く星の野原を越え、白く光る銀河の岸をわたり、ジョバンニとカムパネルラを乗せた銀河鉄道は走る。不思議なかなしみの影をたたえた乗客たちは何者なのか?列車はどこへ向かおうとするのか?孤独な魂の旅を叙情豊かにつづる宮沢賢治の最高傑作です。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2009 18:37:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>モモちゃんとアカネちゃん　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1778/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1778/</guid>
      <description>モモちゃんとアカネちゃん松谷 みよ子 (著)モモちゃんには、妹ができました。アカネちゃんという、とてもかわいい赤ちゃんです。小学一年生になったモモちゃんは、おねえさんぶりを発揮しようと大はりきり。そんな、にぎやかで楽しいモモちゃんの家に、パパとママのわかれというかなしい事件がおこります。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 11:56:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛飾区郷土と天文の博物館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1764/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1764/</guid>
      <description>屈折クーデ式としては日本最大級の口径「25cm望遠鏡」が備えられている「天体観測室」や「プラネタリウム」がある「葛飾区郷土と天文の博物館」。2007年3月にはそのプラネタリウムがリニューアルし、ゲストとしてノーベル物理学賞受賞の小柴昌俊先生が招かれ「私と宇宙科学」という記念講演も行われました。また、「テーマパークのアトラクションみたいな迫力が楽しめる」とテレビや新聞などで話題になったプラネタリウム番組「かつしかから宇宙へ」が人気の高まりにより再上映されています。この番組では、日本初導入のプラネタリウム機能「デジタル・ユニバース」を使って、地球から、137億光年彼方までの宇宙の旅を体験できます。他には、併設施設の「郷土展示室」の「昭和30年代の展示コーナー」が装いを変えていっそう楽しくなっています。ここは「見る」だけの展示コーナーでしたが、再現されたむかしの家屋の中に入って展示物に触ったり、昔の着物を着ることができるようになるなど体験型のコーナーへと生まれ変わっています。このような館内施設の他にも、青空の中で糸のように細い「金星」の姿を望遠鏡で見ることができる「かつしか青空散歩」などのイベントも開催されており１日中居ても飽きません。入館料も大人が100円とお手頃なので、気軽に出かけてみませんか。京成電鉄本線「お花茶屋」駅より徒歩８分所在地 ： 葛飾区白鳥３−２５−１ＴＥＬ ： ３８３８−１１０１入 館 料 : 大人１００円、小中学生５０0円、幼児無料。プラネタリウムは大人３５０円、小中学生１００円、幼児５０円＊土曜日の小・中学生以下の入館・プラネタリウム観覧は無料です。開館時間 ： 午前９時〜午後５時（金・土曜日は午後９時まで）休館日 ： 毎週月曜日（祝日の場合は開館）、第２・４火曜日（祝日の場合は翌日休館）および年末年始</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 11:15:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>十五少年漂流記　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1740/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1740/</guid>
      <description>十五少年漂流記ジュール ヴェルヌ (著)夏休みを、ニュージーランドの港で帆船に乗って遊んでいた少年たち。だが、舫綱がほどけ、船は外洋へと流れ出してしまった。嵐に遭いながらも、南太平洋を漂流した一行は、やがて見知らぬ島に流れ着く。十五人の少年たちを待ちかまえるさまざまな冒険の数々。勇気と情熱への熱い想いを若者たちに伝えるメッセージとして描いた、巨匠ヴェルヌ不朽の名作。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 10:59:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 兎の眼 　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1714/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1714/</guid>
      <description>兎の眼 灰谷健次郎（著）大学を出たばかりの新任教師・小谷芙美先生が受け持ったのは、学校では一言も口をきこうとしない一年生・鉄三。決して心を開かない鉄三に打ちのめされる小谷先生だったが、鉄三の祖父・バクじいさんや同僚の「教員ヤクザ」足立先生、そして学校の子どもたちとのふれ合いの中で、苦しみながらも鉄三と向き合おうと決意する。そして小谷先生は次第に、鉄三の中に隠された可能性の豊かさに気付いていくのだった…。学校と家庭の荒廃が叫ばれる現在、真の教育の意味を改めて問いかける。すべての人の魂に、生涯消えない圧倒的な感動を刻みつける、灰谷健次郎の代表作。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 09:37:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電力館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1686/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1686/</guid>
      <description>豊かで快適な暮らしが求められ、高度な情報化社会が進展していく中で、電気が果たす役割は大きなものとなっています。東京電力では皆様に、限りあるエネルギーの大切さを知っていただくために、そして電気事業について理解を深めていただくために、電力館を設立しました。電力館は電気の全てがわかる楽しいスポットです。電気がどのように作られ、使われるかを迫力ある実物や精巧な模型、大型映像などを駆使して展示しています。また、これからの都市に求めれるエネルギー、高齢化社会に対応する暮らしの情報、楽しく電気と遊ぶコーナーなど、いろいろな情報やゲームも取り揃えています。また科学実験、クイズ大会や３Ｄシアターなども開催しています。ＪＲ・東急線・東京メトロ銀座線,半蔵門線・京王線各「渋谷駅」より徒歩５分所在地 ： 渋谷区神南１−１２−１０ＴＥＬ ： ３４７７−１１９１入館料 ： 無料開館時間 ： 午前１０時〜午後６時休館日 ： 毎週水曜日（水曜日が祝日の場合は翌日）および年末年始</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2009 09:05:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星の王子さま　小学生向け </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1671/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1671/</guid>
      <description>星の王子さま サン=テグジュペリ (著)サハラ砂漠に不時着した孤独な飛行士は、そこで金色の髪をした不思議な男の子と出会う。その男の子は、「ほんとうのこと」しか知りたがらない純粋な星の王子さまだった。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 12:10:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤毛のアン　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1651/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1651/</guid>
      <description>赤毛のアンモンゴメリ(著）ちょっとした手違いから、グリン・ゲイブルの老兄妹に引き取られたやせっぽちの孤児アン。はじめは迷惑がった二人も、明るいアンを愛するようになり、アンは、夢のように美しく移り変わるカナダの大自然の中で、少女から乙女へと成長していく・・・。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 15:52:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東芝科学館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1621/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1621/</guid>
      <description>東芝科学館は、『人と科学のふれあい』をテーマにした文化活動拠点です。最先端の科学技術を体験し、理解できるよう、様々な工夫が施されています。また、環境問題を考えるきっかけ作りに、パソコンの解体を体験できるコースもご準備しました。「科学と生活」、「技術と社会」とのつながりを実感し、未来の夢を見つけるサイエンスワールドを目的・対象年齢に合わせた見学ツアーで体験することができます。＊実験教室は予約が必要となります。ＪＲ「川崎」駅西口北ターミナルより東急バス「東芝科学館前」下車＊82番乗り場、どこ行きでも可（約１０分）東芝研究開発センター入り口より徒歩1分 所 在 地 : 神奈川県川崎市幸区小向東芝町1Ｔ Ｅ Ｌ : ０４４−５４９−２２００入 館 料 : 無　料開館時間 : 午前９時〜午後４時４５分休 館 日 : 日曜・祝祭日・東芝科学館特定日　　　　      　　　　　　</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 09:58:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開成番長の勉強術　小中学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1590/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1590/</guid>
      <description>開成番長の勉強術 繁田 和貴 (著)ＳＡＰＩＸで３年連続１位→開成中・高→東京大学人一倍サボりたがり屋な著者は、いかに勉強を楽にするかを考え、最小限の労力で最高の成果を上げる勉強法を編み出した。誰でもほんの少し方法を変えるだけで飛躍的に学習の効率をアップさせることができるはずだと効率的な勉強術の数々を紹介しています。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 10:43:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コロンブスそっくりそのまま航海記　中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1541/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1541/</guid>
      <description>コロンブスそっくりそのまま航海記ロバート・F・マークス (著), 風間 賢二 (翻訳)アメリカ人とスペイン人の2人は、1492年、コロンブスが最初の航海で使用した「ニーニャ号」そっくりに復元した「ニーニャII世号」でコロンブスが出発したカナリア諸島を出帆し、77日間、航海し続けた。すっかりコロンブス気取りで、スペインをあとに勇ましく大西洋上に船を進めたが、事態は思わぬ方向へ…。 </description>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 13:52:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古代オリエント博物館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1514/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1514/</guid>
      <description>古代オリエント博物館は、人類文明の発祥の地、古代オリエントであるエジプト、メソポタミア、ペルシア、シルクロード・・・古代人の息づかいが聞こえる。みなさまを歴史への道へと誘います。西アジア、エジプト地域の旧石器時代からササン朝時代までの資料約1500点、およびシリアの発掘調査での出土品に加え、考古、美術、歴史等の幅広い資料を収蔵しています。常設展は、「シリアの発掘」「最古のオリエント」「古代メソポタミア」「古代エジプトの文化」「イラン高原の文化」「東西文化の交流」の６つのテーマに分けて展示しています。ＪＲ線「池袋」駅より 徒歩１５分所在地 : 東京都豊島区３-１-４文化会館７階ＴＥＬ : ０３−３９８９−３４９１入 館 料 : 大人 : ５００円  高・大学生 : ４００円  小・中学生 : １５０円　＊小・中・高校生は土・日曜日は無料＊特別展は別料金開館時間 : 午前１０時〜午後５時（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日 : 展示替え期間および年末年始      　　</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 09:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験ヤル気にさせる母のひと言　保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1481/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1481/</guid>
      <description>中学受験ヤル気にさせる母のひと言 -決め手は母子の相性だった- 小泉 浩明 (著)なぜお母さんの言うことを聞かないのか? どうして成績が上がらないのか? それは子どもとの相性を考えずに接してきたからです。著者の受験相談歴25年の経験から、母子の相性を診断、お子さんをヤル気にさせるお母さんのひと言、適切な指導法を満載。後悔しない中学受験のための切り札です。  </description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 14:06:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子どもの心に届く言葉、届かない言葉　保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1462/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1462/</guid>
      <description>子どもの心に届く言葉、届かない言葉 小山 英樹 (著)目からウロコ!子育てに悩む親必見!子どもが自ら伸びる現場の事例&amp;実践法38+アルファ。子育てに迷いを感じている親に向けた教育コーチングの入門書。分かりやすい事例と実践を交え子どもの能力を伸ばすノウハウを伝授。「傾聴」「質問」「承認」「同行」の４ステップでコーチングスキルがみるみる上達！ </description>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 11:44:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＮＨＫスタジオパーク</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1440/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1440/</guid>
      <description>ＮＨＫスタジオパークは、東京都渋谷区神南にあるＮＨＫ放送センターの見学者コースを１９９５年３月の放送７０周年記念事業の一環として、視聴者体験型施設にリニューアルして設置されました。毎日「スタジオパークからこんにちは」等の公開放送が行われるCT-450スタジオを始め、放送の収録セットを紹介したコーナー、利用者体験スタジオコーナーなども設けられています。また、日によっては「おかあさんといっしょ」や「連続テレビ小説」などの収録の様子を見学することもできます。アナウンサーやアフレコの体験をしたり、収録現場で働くプロの姿を目のあたりにすることで、それまでとは違った職業観を持つことでしょう。東京メトロ半蔵門線「渋谷駅」より徒歩１２分所 在 地 : 渋谷区神南２−２−１Ｔ Ｅ Ｌ : ０３−３４８５−８０３４入 館 料 : 大人 ２００円  高校生 １５０円  小中学生 無料開館時間 : 午前１０時〜午後６時（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日 : 毎月第３月曜日（祝日の場合は翌日）および年末年始　      　</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 10:41:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間封鎖〈上〉　中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1416/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1416/</guid>
      <description>時間封鎖〈上〉ロバート・チャールズ ウィルスン (著) ある夜、空から星々が消え月も消えた。翌朝、太陽は昇ったがそれは贋物だった。周回軌道上にいた宇宙船が帰還し乗組員は証言した。「地球が一瞬にして暗黒の界面に包まれたあと、彼らは1週間すごしたのだ。」と…だが、その宇宙船が再突入したのは異変発生の直後だった―地球の時間だけが1億分の1の速度になっていたのだ!ヒューゴー賞を受賞した21世紀最高の本格SFです。 </description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 08:52:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頭がよくなる遊び場ガイド　小学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1391/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1391/</guid>
      <description>頭がよくなる遊び場ガイドプレジデント社(出版）レジャーという言葉は、ギリシャ語のスコレーを語源とし、自由に学ぶ時間を意味します。博物館や科学館、美術館には知的興奮がいっぱい。編集部お薦めの大人も子供も楽しめる知的スポット８５選を一冊にまとめました。一家に一冊の保存版です。 </description>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2009 08:42:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リースピア</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1362/</guid>
      <description>リスーピアは、子どもたちに「理科の面白さや驚き、数学（算数）の美しさや不思議」を伝えることで理数に少しでも興味をもってもらいたいという趣旨のもと設立されました。自然に潜む算数や数学の美しさや身近な暮らしの中にある理科のおもしろさ。理数の魅力と触れあうための体感型ミュージアムとして、みなさんを日ごろの勉強とはひと味違った「理数の不思議」発見の旅へと誘います。ゆりかもめ「有明駅」より徒歩３分所 在 地 : 江東区有明２−５−１８パナソニックセンター東京内Ｔ Ｅ Ｌ : ３５９９−２６００入 館 料 : 無　　料３Ｆのみ高校生以上有料 : 高校生 300円 : 大人 500円　 開館時間 : 午前１０時〜午後６時（入館は午後５時まで）休 館 日 : 月曜日および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 13:02:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>バナナじゃなくてbananaチャンツ　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1344/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1344/</guid>
      <description>バナナじゃなくてbananaチャンツ 松香フォニックス研究所出版部 (著)小学校で英語が必須となりますが、英語は学問ではなくコミュニケーションです。小学生になじみのあるカタカナ語を活用して、カタカナ語と英語の発音やアクセントの違いをはっきり対比させ、付属のCDでくり返し練習しましょう。楽しみながら正しい発音を親子で身につけられます。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2009 09:02:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1331/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1331/</guid>
      <description>平成21年第1回の日本漢字能力検定（漢検）を6月21日（日）に行います。「漢検」に合格すれば進学や就職に有利になるだけでなく、語彙が豊富になりコミュニケーション力を養うことができます（コミュニケーション力は語彙力をベースに要約力、構文力で構成されています）。また語彙を増やすことによって、他教科の問題理解や答案作成能力を向上させることができます。パソコン、そしてインターネットやＥメールが普及の今こそ、それらを効率よく、正確に使いこなすためには最低限度の漢字の知識が必要ということが改めて認められてきつつあります。また、漢字を習い始める小学生の初期から、あらゆる学科の基礎である漢字に取り組むことが、単に各学科の成績を上げるだけでなく、学習意欲そのものの向上につながるという考えから、当塾では全員受検をしています。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 11:08:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夢のリスト」で思いどおりの未来をつくる! 　中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1320/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1320/</guid>
      <description>「夢のリスト」で思いどおりの未来をつくる! ブライアン・トレーシー (著), 門田 美鈴 (著)望みをかなえる唯一の方法は「自分で未来をつくり出す」ことだ。チャンスは目の前にあふれている!高校中退後、肉体労働からスタートし、自力で道を拓いた億万長者が教える「自分の望みどおりの未来をつくる13の原則」。用意するのは紙2枚と数分の時間。この「夢のリスト」があなたの人生を完全に変える。 </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 10:51:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 墨田区立 立花中学　定期テスト対策始まります！</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1289/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1289/</guid>
      <description>毎日クラブ活動で忙しい中学生も、定期テストで高得点が取れます！【墨田区地域密着型の学習塾だから、できる究極の定期テスト対策】学校別に過去の定期テスト問題をデータベース化しており、学校・学年・試験範囲別に演習→弱点補強→予想問題→総仕上げを行います。丁寧な解説と徹底した演習で高得点が取れます。期間：6/15（月）〜6/22（月）テスト日：6/22（月）6/23（火）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 17:47:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虹の下水道館　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1263/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1263/</guid>
      <description>平成８年にレインボータウン(臨海副都心)の下水を処理する有明水再生センターの見学説明室として開設されました。その後、２１世紀の都市づくりに貢献する未来型下水道をＰＲする下水道局の広報施設とするため展示物をさらに充実させ、実際に展示物に触れて楽しんでいただくことができる体感型展示施設としてリニューアルオープンいたしました。ゆりかもめ「お台場海浜公園駅」より徒歩８分所 在 地　江東区有明２−３−５ 有明水再生センター管理棟Ａ棟５階Ｔ Ｅ Ｌ　５５６４−２４５８入 館 料　無　　料　　　開館時間　午前９時３０分〜午後４時３０分（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日　月曜日（月曜日が祝日の場合は翌日）および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 12:34:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛してるよカズ　中学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1242/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1242/</guid>
      <description>愛してるよカズ光武 綾 (著) 光武上総（みつたけ・かずさ）君は２歳で小児がんを発症し、約３年半の入院生活、十数回の手術を繰り返してきた。そして、２００６年１月、「余命２ヵ月」と知ったとき、両親は息子にたくさん楽しいことをさせてやろうと決心し、かけがえのない時間を全力で生き、息子に注ぎ尽くした愛の手記です。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 11:10:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レイトン教授とさまよえる城　小中学生向け  </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1227/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1227/</guid>
      <description>レイトン教授とさまよえる城  柳原 慧 (著)シリーズ累計245万本突破の超人気ゲームシリーズがはじめて本格小説に！ゲームでおなじみのレイトン教授とルーク少年が、今回出会った“ナゾ”は「さまよえる城」。最後の大きなナゾが解明されるとき、そこには大きな感動が待ち受けています。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 14:32:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アド・ミュージアム東京</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1202/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1202/</guid>
      <description>「アド・ミュージアム東京」は、広告とマーケティングに関する研究の振興と社会的理解の醸成を目的とする、わが国唯一の広告のミュージアムです。当館では、江戸時代の錦絵から最新のTVCMまで、幅広い広告作品を約15万点収蔵しており、それらのほとんどをデジタル・アーカイブに収載した上で、館内展示に活用するほか、広告図書館内の検索端末機で閲覧に供しています。都営浅草線「新橋駅」Ａ４番出口より徒歩５分所 在 地　港区東新橋１−８ー２カレッタ汐留Ｔ Ｅ Ｌ　６２１８−２５００入 館 料　無　　料　　　開館時間　●平日：午前１１時〜午後６時３０分 ●土曜・祝日：午前１１時〜午後４時３０分　　　　　　（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日　日曜日・月曜日（月曜日が祝日の場合は翌日）および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 14:28:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21世紀こども百科 歴史館 増補版　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1185/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1185/</guid>
      <description>21世紀こども百科 歴史館 増補版 石井 進 (著) 歴史で遊べる!楽しめる!新タイプの歴史百科。『日本最古の貨幣・富本銭』など最新情報がいっぱい。『竪穴住居でくらす』など子どもが歴史を体験。歴史のミステリーに挑戦する謎解きや自由研究に役立つ遺跡・博物館ガイドです。これで、あなたもシュリーマンになれるかもね。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2009 10:38:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨田区立寺島中学　定期テスト対策始まります！ </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1173/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1173/</guid>
      <description>毎日クラブ活動で忙しい中学生も、定期テストで高得点が取れます！【墨田区地域密着型の学習塾だから、できる究極の定期テスト対策】学校別に過去の定期テスト問題をデータベース化しており、学校・学年・試験範囲別に演習→弱点補強→予想問題→総仕上げを行います。丁寧な解説と徹底した演習で高得点が取れます。期間：6/8（月）〜6/15（月）テスト日：6/15（月）6/16（火）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 17:50:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>しあわせなモミの木　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1155/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1155/</guid>
      <description>しあわせなモミの木 シャーロット・ゾロトウ (著)クロケット氏はハンサムでも上流階級でもありません。しかし彼は何年も辛抱して粗末な赤褐色砂岩構えのビルを優雅な家に変えて批判的な隣人に美しさが意外なところで見つけられることを教えました。そして、やせこけたモミの木を元気にしていき、穏やかにクリスマスの本当の意味を教えてくれます。</description>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 08:24:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京おもちゃ美術館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1141/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1141/</guid>
      <description>おもちゃ美術館は「世界のおもちゃと友達になろう」というスローガンのもとに開館し“見る・作る・かりて遊ぶ”という３つの機能をそなえた美術館として広く愛されてきました。「東京おもちゃ美術館」では、所蔵する数万点のおもちゃを皆様に紹介。ＮＰＯ法人が運営するミュージアムとして、２００名のボランティアスタッフ「おもちゃ学芸員」の支援のもと、未来を担う子どもたちに健全な「おもちゃ遊び」の場を提供しております。 東京メトロ丸の内線「四谷三丁目駅」　２番出口より徒歩７分所 在 地　新宿区四谷４−２０　四谷ひろば内Ｔ Ｅ Ｌ　５３６７−９６０１入 館 料　・小学生以下　５００円・中学生以上　７００円　　　開館時間　午前１０時〜午後４時（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日　木曜日　      　　</description>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 08:22:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイ・ドリーム　バラク・オバマ自伝　小中学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1126/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1126/</guid>
      <description>マイ・ドリーム バラク・オバマ自伝 バラク・オバマ (著)アフリカ系黒人の父とアメリカ人の白人の母を持つ青年は黒人として生きる自分の人生の意味を探していた。父の急死の知らせが物語を突き動かし舞台はハワイからシカゴそしてケニヤへと移り変わる。アフリカで親戚と出会い父の夢と自分の人生でやるべき目標にめぐりあう。そして遂にその時が訪れた・・・</description>
      <pubDate>Thu, 28 May 2009 13:24:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨田区立吾嬬第二中学　定期テスト対策始まります！ </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1112/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1112/</guid>
      <description>毎日クラブ活動で忙しい中学生も、定期テストで高得点が取れます！【墨田区地域密着型の学習塾だから、できる究極の定期テスト対策】学校別に過去の定期テスト問題をデータベース化しており、学校・学年・試験範囲別に演習→弱点補強→予想問題→総仕上げを行います。丁寧な解説と徹底した演習で高得点が取れます。期間：6/3（水）〜6/10（水）テスト日：6/10（水）6/11（木）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 17:50:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ファーブル昆虫館（虫の詩人の館）</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1092/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1092/</guid>
      <description>『昆虫記』には実にさまざまな虫たちが登場します。それらは主に、乾燥した地中海世界の虫であって、日本には産しないものが多いのです。館長が『昆虫記』に登場する虫の標本を一所懸命集めました。そんなことをしているうちに人の輪も広がり、ファーブルや『昆虫記』を愛する人々の気持ちが集まってできたのがこの昆虫館です。これまでに蒐めた物や分かったことを、少しずつ皆さんに御覧いただこうと思います。また地下には、ファーブルの生まれた家を再現しました。扉を開ければ、そこは十九世紀中頃の、南フランスの田舎の家です。皆さんとファーブルや昆虫との縁を深めるための博物館です。ＪＲ山手線・京浜東北線「西日暮里駅」「田端駅」より徒歩１２分所 在 地　文京区千駄木５−４６−６Ｔ Ｅ Ｌ　５８１５−６４６４入 館 料　無　　料開館時間　午後１時〜午後５時 金・土・日曜日（入館は閉館の３０分前まで）休 館 日　月〜木曜日　      　　</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 10:17:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>井上ひさしと141人の仲間たちの作文教室  小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1080/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1080/</guid>
      <description>井上ひさしと141人の仲間たちの作文教室 文学の蔵 (編集) 作文は、読者に始まり読者に終わる。文章は、いつでも読者を頭において書く。だれも考えないことをだれでもわかるように書く。現代の名文家である井上ひさしが、作文のコツをすぱっと明快にわかりやすく教えてくれます。 </description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 10:15:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読・速解力検定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1062/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1062/</guid>
      <description>速読・速解力検定　趣旨：縦書き・横書きの文章で計測し、速度認定する本格的な検定実施：6/1（月）〜6/12（金）速読・速解力検定の特色あなたの読書スピード（情報処理速度）を客観的に計測。私達は普段何気なく本やテキストを読んでいますが、どれくらいの速さで、どれくらいの理解度で読んでいるか、自分では分からないものです。 速解力検定は、各個人の読解速度を数値化することによって、より明確な自分の基礎能力を確認することができます。「１：横書き」、「２：縦書き」の各文章を読んだ後に簡単な設問に答え、その正解率から１分間の読解文字数（文字/分）を割り出します。それが個人の「認定読解速度」となるのです。 検定委員から「級認定書」を授与認定読書速度からレベルに応じて認定級を差し上げます。受検後に「級認定証書」と「個人成績表」を発送。ご自身の能力の証拠として、今後の進学や就職にも大いに活用していただけます。また、全国の受検生のなかで、成績（順位）を診断いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 23 May 2009 08:37:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨田区立本所中学　定期テスト対策始まります！</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1044/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1044/</guid>
      <description>毎日クラブ活動で忙しい中学生も、定期テストで高得点が取れます！【墨田区地域密着型の学習塾だから、できる究極の定期テスト対策】学校別に過去の定期テスト問題をデータベース化しており、学校・学年・試験範囲別に演習→弱点補強→予想問題→総仕上げを行います。丁寧な解説と徹底した演習で高得点が取れます。期間：5/26（火）〜6/2（火）テスト日：6/2（火）6/3（水）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 17:55:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21世紀の子どもたちが地球を救う50の方法　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1035/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1035/</guid>
      <description>21世紀の子どもたちが地球を救う50の方法 グループなごん (著)今の地球が抱えている環境問題について、わかりやすい言葉で説明。実際に環境を守る活動をしている人々へのインタビューを通して、21世紀を担う子どもたちに、環境を守るためにできることを訴えています。これまでの環境常識をぬりかえるエコロジー最新必読本です。 </description>
      <pubDate>Thu, 21 May 2009 09:54:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大家庭教師が教える頭が良くなる勉強法　中高生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1022/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1022/</guid>
      <description>東大家庭教師が教える頭が良くなる勉強法吉永 賢一 (著) 「わかる」「覚える」「慣れる」の3つの要素がそろっていれば、かならず成績は上がる。「わかる」「覚える」「慣れる」をどうすれば、無理なく確実に実践していけるのか、著者の勉強法を惜しみなく紹介しています。 </description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 09:30:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本所防災館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-1006/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-1006/</guid>
      <description>本所防災館では、『初期消火』『応急手当（心臓マッサージなど）』『煙からの避難』『地震（大人は震度７、子供は震度４まで）』『暴風雨』の５つの体験コーナーがあります。体験コーナーはツアー方式となっておりますので、予約してからの来館をおすすめします。基本コース：３Ｄシアター＋４体験(所要時間１時間５０分)＊暴風体験はオプションとなります。京成線・都営浅草線・東京メトロ半蔵門線「押上駅」Ｂ１・２出口より徒歩１０分所 在 地　墨田区横川４−６−６Ｔ Ｅ Ｌ　３６２１−０１１９入 館 料　無　　料開館時間  午前９時〜午後５時（入館は午後４時まで）休 館 日　水曜日・第３木曜日（祝日にあたる場合は、翌日）および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 09:31:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の授業 ぼくの命があるうちに　中高生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-989/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-989/</guid>
      <description>最後の授業 ぼくの命があるうちに DVD付き版 ランディ パウシュ (著)全米600万人が涙した、ある大学教授の「最後の授業」。教授の名前はランディ・パウシュ46歳、最後の授業をするにはまだ若すぎるパウシュだが、彼にはこのとき、長年親しんだ大学に別れを告げざるをえない事情があった。ガンのため、医師から告げられた命の刻限は「あと3カ月から半年」。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 11:49:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたが子どもだったころ―こころの原風景　保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-973/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-973/</guid>
      <description>あなたが子どもだったころ―こころの原風景河合 隼雄 (著) 子どもが死にたいと思うとき、嘘をつくとき、学校へ行きたくないとき、自分の世界に閉じこもるとき、思想に目覚めるときなど、心の専門家と各界を代表する10人との対話から浮かびあがる人間の心の影、そして心の成長。誰もが弱さ、迷い、悩みをのりこえて、だんだん自分になっていく。 </description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 13:20:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恵比寿麦酒記念館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-961/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-961/</guid>
      <description>1887年（明治20年）に設立された日本麦酒醸造会社は、当時三田村と呼ばれていた現在の東京・目黒区三田に工場を設け、「恵比寿ビール」の生産をはじめました。以来、「恵比寿」の名は、駅や街の名となって親しまれています。恵比寿麦酒記念館は、百年余にわたるサッポロビール恵比寿工場を記念するとともに、ビール文化を伝えています。ビールの歴史や科学、ビールがもたらす食文化の楽しさなど、ビールに関する情報を提供しています。映像装置による体験型展示などを通じて、皆様を新たなビールの世界へとご招待します。東京メトロ日比谷線「恵比寿駅」徒歩８分（スカイウォーク利用）所 在 地　渋谷区恵比寿４−２０−１恵比寿ガーデンプレイス内Ｔ Ｅ Ｌ　５４２３−７２５５入 館 料　無　　料開館時間  午前１０時〜午後６時（受付は午後５時まで）休 館 日　月曜日（祝日にあたる場合は、翌日）および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Fri, 15 May 2009 12:02:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老人と海　中学生・保護者向け  </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-948/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-948/</guid>
      <description>老人と海  ヘミングウェイ (著)やせこけた老人。その名はサンチャゴ。しかし、海の男である彼には、不屈の闘志があった。ひとり小舟で沖に出て１週間、ついに遭遇した巨大なカジキマグロ。網を繰り続け大魚と格闘する日が続く。殺すか殺されるか。だが、いつしか彼の心には、大魚への熱い友情が生まれていた。アメリカの文豪ヘミングウェイが、大自然の中で生き抜く男の勇敢さとロマンを描き上げた名作。</description>
      <pubDate>Thu, 14 May 2009 13:59:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨田区立向島中学　定期テスト対策始まります！</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-941/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-941/</guid>
      <description>毎日クラブ活動で忙しい中学生も、定期テストで高得点が取れます！【墨田区地域密着型の学習塾だから、できる究極の定期テスト対策】学校別に過去の定期テスト問題をデータベース化しており、学校・学年・試験範囲別に演習→弱点補強→予想問題→総仕上げを行います。丁寧な解説と徹底した演習で高得点が取れます。期間：5/14（木）〜20（水）テスト日：5/21（木）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 17:52:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子ども大学講座 第1学期　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-929/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-929/</guid>
      <description>子ども大学講座 第1学期  ウルリヒ ヤンセン , ウラ シュトイアナーゲル (編集)2002年、ドイツのテュービンゲン大学で世界初の「子ども大学」が開校。子どもたちの質問と、それをひとつひとつていねいに答えた大学教授たちの回答をまとめた一冊。03年度ドイツ最優秀書籍賞ほか小中学生のための最も良い本受賞作品です。 </description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 10:24:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清水公園</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-916/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-916/</guid>
      <description>「清水公園」は明治２７年、茂木柏衛翁が建設した庭園を町の人々に開放した民営の公園で昭和４年５月、林学の大家東京大学名誉教授本多靜六博士の設計に基づき拡張開園されました。公園には桜、つつじを始めアスレチック、キャンプ場など施設も充実しています。四季を問わず一年中家族連れで楽しめるのが魅力です。入園無料(駐車場・施設利用は有料)で気楽に遊びに行けるところです。また、金乗院・仁王門・聚楽館や重要文化財の旧花野井家住宅などの旧跡を巡ることもできます。◆鉄道利用の場合東武野田線「清水公園」駅より徒歩１０分◆車利用の場合国道４号線「越谷」から野田街道経由など所在地　  千葉県野田市清水９０６番地 ＴＥＬ　　０４−７１２５−３０３０施設利用料　・フィールドアスレチック　大人 820円、中学生 670円、小学生 570円・アクアベンチャー　大人 620円、子供 520円・花ファンタジア　大人 450円、子供 180円など、他にも施設があります。開園時間  午前９時〜午後５時休 園 日　年末年始　  </description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 10:23:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知能検査　実施中</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-901/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-901/</guid>
      <description>当塾では、毎年５月に中学生を対象にキャッテルC.F. 知能テストを用いて全生徒の知能検査を実施しております。知能指数＝偏差値ではありませんが、知能指数の高い生徒は短期間で成績が上がりやすく、知能指数が普通の生徒はコツコツと日々の努力が必要です。知能指数が低い生徒は環境順応に適さないケースが多く見られますが、実は天才的な生徒は知能指数が極端に低いことがあります。当塾でも伝説的な天才Ｏ君は知能指数は常に80ぐらいと危険領域でしたが、偏差値は常に70以上でした。『夢を持ち、己を知ればマイゴールへと近づきます！』キャッテルC.F. 知能テストについて(1)正確で妥当性の高い知能検査とは?知能テストは、本来、進学や社会的活動への予測として、将来に対する予言力が強くなくては意味がないといえるでしょう。現在の時点での事実を明らかにすることよりも、教育の目標として大切なことは、一個の完成された人間としての将来的な社会的活動や創造力を予測することといえるでしょう。ですから『純粋な頭の良さ』を測定する知能テストが、最もすぐれているといえるのです。(2)従来の知能テスト従来からの知能テストの多くのものは、その中で、『純粋な頭の良さ』と、学校や家庭環境から学習した学力などから成る『環境的所産』との混合物を測定していたきらいがあります。ですからＡ国とＢ国、Ｃ地域とＤ地域で、学習進度が違う場合に比較ができないという場合が、見受けられたのです。(3)キャッテルC.F. 知能テストキャッテルC.F.知能テストは、社会的環境によっての影響をほとんど受けない、『非言語的知能検査』によって測定されます。ですから、『純粋な頭の良さ』が測定でき、例えば地域差や、個々の人間の適性を、比較することができます。(4)国際的基準による知能指数（IQ）アメリカのみならずイギリス、ドイツ、フランス、イタリア、北欧三国などの欧米諸国において職場での採用試験、適性配置、また進学指導にと利用されております。 </description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 14:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大脳の作り方　保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-900/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-900/</guid>
      <description>東大脳の作り方  安川 佳美 (著) 「東大脳」的思考とは何か 。それは自分の人生を自ら切り開く意志を持ち、設定した目標に向かって努力することのできる思考形態。周りに流されるのではなく、強靭な意志を持った子供に育てるにはどうしたらいいか。難関大学突破の鍵となるのは子供の資質か、親の力か。東大医学部現役学生が自らの生い立ちを通して語る異色の子育て論。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 10:28:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>母と旅した900日　中学生・保護者向け </title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-886/</guid>
      <description>母と旅した900日 王一民（ユ・ヒョンミン） (著)家族のために働き、旅行などしたこともない母の夢は、この世を思いっきり見てから死ぬこと。息子は手持ちのわずかなお金で母を乗せるリヤカーを作り、中国最北端からチベットをめざし旅立つ。この世で最後の母と息子の旅。中国全土が涙した感動のノンフィクションです。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 10:28:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杉並アニメーションミュージアム</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-871/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-871/</guid>
      <description>アニメを楽しみ、夢を与え、未来につながる杉並アニメーションミュージアムは、世代を超えて、日本のアニメーション全体を体系づけて学び、体験し、理解しながら楽める日本ではじめての施設です。「日本のアニメの歴史」から「これからのアニメ」までアニメ全般を総合的に紹介しています。また、アニメの原理が体験できるギミックやアフレコ体験などアニメ制作の過程を直接体験できる参加型展示や常に新しいアニメ情報を盛り込んだ「企画展」などさまざまな形でアニメが楽める仕掛けにあふれています。ＪＲ中央線「荻窪」駅 ⇒北口より関東バス「荻窪警察署前」下車＊０番または１番乗り場、どこ行きでも可所在地　  杉並区上荻３-２９-５杉並会館３ＦＴＥＬ　　０３−３３９６−１５１０入 館 料　無　料開館時間　午前１０時〜午後６時（入場は午後５時３０分まで）休 館 日  月曜日（祝日にあたる場合は、翌日）および年末年始　  </description>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 09:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3秒でハッピーになる 名言セラピー　中学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-858/</guid>
      <description>3秒でハッピーになる 名言セラピー  ひすい こたろう (著) 視点を変えれば人生を3秒で変えることができる! しあわせは、なるものではなく、気づくもの。松下幸之助、マザー・テレサなどの言葉から名言を選んで紹介。 ハンディタイプで１話完結なので、パワーダウンしたとき、気合いを入れたいとき、いつでもどこでもあなたを元気づける特効薬になってくれる１冊です。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 10:27:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青空のむこう  　小中学生・保護者向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-827/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-827/</guid>
      <description>青空のむこう アレックス シアラー (著) 突然の事故で死んでしまった少年。あるとき少年は青空のむこうから地上に降りてきた。やり残したことがあるからと、生きている今を大切にしようというメッセージを友達や家族に伝えていく。感動的なラストの展開に、涙を流さずにはいられない物語です。 </description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 10:27:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陸上自衛隊広報センター</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-820/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-820/</guid>
      <description>陸上自衛隊広報センターは、埼玉県朝霞駐屯地にある陸上自衛隊の広報センターです。陸上自衛隊について、歴史・組織・装備等多角的な面から解説し、国民に対する広報活動を行っています。マスコットキャラクターの「りっくん」から名前をとった「りっくんランド」という愛称でも呼ばれています。入場料や予約等は不要。館内には「ARMY SHOP SAKURA」という売店があり、お菓子やグッズ等のおみやげを購入できます。東武東上線（有楽町線）「和光市」駅 徒歩２０分所在地　　東京都練馬区大泉学園町ＴＥＬ　　０３−３９２４−４１７６入 館 料　無　料(手続きなしで入場自由）開館時間　午前１０時〜午後５時休 館 日  月曜日・第４火曜日（祝日にあたる場合は、翌日）および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 13:57:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひらめき美術館〈全３巻〉　小学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-812/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-812/</guid>
      <description>ひらめき美術館〈全３巻〉結城 昌子 (著) 「ひらめき美術館」に入り、時代も国籍もジャンルも全部取り払って、いろいろな絵を比べてみると新鮮で楽しい驚きが生まれる。古今東西、画家たちが描いた人の顔の多様で個性ゆたかなこと。そして、人間の創造力と表現力の素晴らしさにあふれています。そして見るだけでなく参加し遊べる美術館です。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 10:27:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数の悪魔 -算数・数学が楽しくなる１２夜-　小中学生向け</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-811/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-811/</guid>
      <description>数の悪魔 -算数・数学が楽しくなる１２夜-　エンツェンスベルガー (著)算数が大嫌いなロバート少年のところに「数の悪魔」が現れ、真夜中のレッスンが始まる。「０」って何。「素数」って何。「無限」って何。悪魔は数式をほとんど使わないで次々に答えを明かしてくれる。数の法則が目からウロコが落ちるようにわかる。12夜にわたってはてしなく不思議な数の世界を旅しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 10:26:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がすてなーに　ガスの科学館</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-805/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-805/</guid>
      <description>「ガスってなぁ−に」「どこにあるの？」緑の丘のような、不思議なかたちをした「がすてなーに　ガスの科学館」では、エネルギーのナゾを解いたり、ガスのひみつを探検したり、クイズや実験にチャレンジしたり、“暮らしを支えるエネルギー・ガス”の役割や特長を楽しみながらご理解いただけます。地球の恵みであるガスの世界の「なるほど！」を実感してください。東京メトロ有楽町線「豊洲駅」７番出口ゆりかもめ「豊洲駅」北口　より徒歩６分所 在 地　江東区豊洲６−３ー１６Ｔ Ｅ Ｌ　３５３４−１１１１入 館 料　無　　料　　　開館時間　午前９時３０分〜午後５時（入館は４時３０分まで）休 館 日　月曜日（祝日の場合は翌日）および年末年始　      　　</description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 16:23:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字強化月間</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/blog-784/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/blog-784/</guid>
      <description>5月18日（月）から6月19日（金）までの期間漢字強化月間を設けて漢検合格めざして徹底的に漢字の学習をします。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 16:16:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験コース　小学５・６年生対象　　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　120分/週3回+土曜日4時間　開始時間は左記</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1103/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1103/</guid>
      <description>■難関校から中堅校まで志望校に照準を合わせた個別指導コース■　入試における算数は非常にハイレベルなため、『受験突破のカギ』となります。そこで算数に力を入れ、基礎の充実から受験算数攻略テクニックまで徹底的に伝授します。また、目標校に合わせたカリキュラムと教材を使用して効率的かつ効果的に学習していきます。毎月の習熟度テストの結果をもとに弱点補強をしながら、一人ひとりに合わせて授業を進めますので着実に目標校を目指すことができます。国語は「論理エンジン」そして「速読解くトレ」を通常授業に取り込み、中学受験に必須の長文読解能力、表現力、国語力（読解･語彙･漢字･熟語）、文章題対応能力を３倍にも４倍にも伸ばします。理科・社会はビジュアル学習や実験や白地図・年表作成などの体験や作業を通して学習していきますので、単なる暗記よりも記憶に残り応用力がつきます。受験指導は「偏差値」だけにとらわれず、「お子様の性格」や「ご家庭の考え方」「校風」「受験問題との相性」なども踏まえて行います。ともに夢の実現を目指しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 11:17:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知能開発　小学１〜３年生対象　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1112/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1112/</guid>
      <description>■知能開発の重要性今の子どもたちは高度に発達した科学文明の中で、人間として本来持っている様々な能力をなかなか開花させられずにいるように思われます。今は、生活環境の変化や社会構造の変化などにより、これまで自然に身に付いていた知恵やスキルが必ずしも獲得されなくなり、子どもたちの能力を充分に発達させることが難しくなってきました。このような時代にあっては学習の基礎的な受け皿となる人間的な能力（たとえば感受性、洞察力、集中力、表現力など）が不足しがちとなり、中学生になっていよいよ本格的な学習を始めようとしても、なかなか効果が出ないという結果に陥ってしまうのです。ですから、今の子どもたちにはそれぞれの発達段階に合わせて、まずその基礎的な能力を丁寧に育てていくことが必要になっています。今こそ、子どもの成長全体を見通した適切な指導によって、学習スキルの獲得と能力の開発をバランスよく行うことが重要なのです。 脳は生まれたときに完成しているわけではなく、様々な経験によってその構造が変わっていくことが、最近の脳の研究から分かってきました。すなわち、生まれた時から（もっといえば母親の胎内に宿ったときから）その子どもがおかれた環境、与えられた刺激によって脳はどんどん形を変えていくのです。与えられた刺激は脳内の神経細胞どうしの情報伝達素子となるシナプスを形成していきます。刺激がなければシナプスは形成されません。ですから、良い刺激をたくさん受けた脳はそれだけ良い脳に成長することができるのです。また、4歳から12歳までの子どもの脳では大人の230％ものエネルギーの消費が起こっていることも確かめられています。この時期の子どもの脳の中ではシナプスが生き残りをかけて激しい戦いをしているのです。すなわち五感からの刺激がしっかり伝わったシナプスは生き残り、伝わらなかったシナプスは消滅してしまいます。したがって、この時期に環境の中でどのような刺激を受けたかが子どもの成長に大きくかかわってくるのです。 ■子どもの成長と脳の発達 脳は子どもが母親の体内に宿った時から劇的な発達を遂げ、誕生時にはほぼ大人と同じ数の神経細胞が作られており、脳の大きさは3歳までに大人の80パーセント、6歳までに90パーセントになるといわれています。したがって6歳までに人間として生きる為の基盤が出来上がると考えて良いのです。この時期に学校にあがり、学習が始まるということには大きな意味があります。これから9歳までの低学年の時代、12歳までの高学年の時代、15歳までの中学生の時代のそれぞれに最適な成長させるべき能力や学力があるのです。 6〜9歳（小学校低学年）言語的な訓練を積み重ねながら、簡単な論理的思考力の基礎を養う。 基礎的な能力の確立読み書きの訓練・算数学習の開始 子どもの脳にも身体と同じようにそれぞれの時期に応じた発達段階があり、能力ごとにその学習に一番適した時期（これを学習の臨界期といいます）があります。これらの能力を適切な時期に開花させておくことが、子どもの成長には不可欠なのです。 </description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 08:57:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読聴（わくわく文庫）　全学年対象　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1111/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1111/</guid>
      <description>速読聴で、文章を目で追いながら頭の中で同じ文章を繰り返して読んでいることにお気付きですか？この頭でもう一度繰り返す作業の機能を“追唱”といい、その速度が高まるほど、頭の回転が速いといえます。「速読聴」は通常の２〜４倍の速さで再生された音声を集中して聴くため、追唱速度が速まり、それによって頭の回転速度も高まるというわけです。人間はふだん、脳全体のわずか３％しか使っていないと言われています。つまり、残りの９７％は活用されずに眠っている状態なのです。「速読聴」なら高速再生した音声を聴くだけで、年齢や性別に関係なく誰でも簡単に大脳を活性化できるのです。苦労して暗記することや、面倒なトレーニングの必要がないので、長続きするのもうれしいポイントです。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 08:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>論理エンジン　受験コース・中学部アドバンスコース必須科目　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1109/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1109/</guid>
      <description>■論理エンジンとは現代文のカリスマとして、おそらく日本で一番有名であろう、出口 汪が論理性思考力養成・日本語トレーニングである『論理エンジン』を開発しました。一度習得したことを使って次の問題を考えることにより、さらに高度な考え方をスパイラル方式で身につける。このトレーニングで、あらゆる学習に対して絶対的な自信を持って進むことが出来る力を養って下さい。驚くほど勉強の内容が分かるようになり、知的成長を遂げることになるはずです。■論理的思考力の必要性例えば、日常生活の中で行われるコミュニケーションでは、相手と正確な意思の疎通をするために、「筋道の通った会話」が必要です。この「筋道の通った考え方」、それが（論理）なのです。では、この「論理的に思考する力」が欠如するとどうなるのか？他者を顧みず、自分本位の人間が溢れる社会となっていくのは明らかです。「こうなると、次はどうなるのか」ということを考えられないからです。すなわち、受験に必要云々もさることながら、「論理的思考力」を鍛えることは、健全な人材・社会育成のためにも欠かせないものなのです。学習面においても、「物事の本質を見極める」ことにより、丸暗記に頼らない効率的な学習が可能となります。子ども達の学力低下・思考力低下・国語力低下が叫ばれて久しい昨今、原因は国語教育にあると言われ、学校や文部科学省をはじめとする教育機関は、「名文回帰」「音読重視」などの対策を取って来ましたが、著しい成果を上げるまでには至っていません。現代の小学生・中学生に必要なのは、名文暗唱などではなく、『論理性』なのです。この、科学的思考の基礎となるものは、全教科の土台となるものであり、全ての学習・思考の前提となるものです。いくら反復学習をしても成績が伸びない生徒や、いくら問題をこなしても得点に波のある生徒に欠如しているのは、実はこの『論理的思考力』なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 11:04:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読解くトレ　小学４年生以上必須　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1110/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1110/</guid>
      <description>&lt;A href=&quot;http://www.sokunousokudoku.net/school_LP/&quot;&gt; 速読って？　&lt;/a&gt;■学習能力は身体能力と同じ？世の中には様々なスポーツ（野球・サッカーなど）がありますが、上達するための条件として『身体能力の向上』を否定する人はまずいません。その理由は、スポーツ技術の習得と効果性はそれを支える身体能力のレベルによって大きく変わるからです。例えば、野球のピッチャーであれば、投球スピードを上げるための投げ方（技術）も当然必要ですが、筋力も同時に鍛えておくことで、140/hを超えるスピードボールを投げることはできます。これを学習に置き換えてみると、より上位の成績や難関校合格を実現するためには、学習行動を通じての知識の習得は当然のこととして、学習能力も同時に鍛えておくことが、とても重要になります。学習において知識（技術）と能力は車の両輪と同じで、どちらも大切です。■学習量＝時間×読書量自宅学習の目的は理解した内容を定着（記憶）させることです。そのため自宅学習などで必要な学習量を確保していることになりますが、皆さんは日々の学習量を時間の長さだけで判断していませんか？実は、読書スピードに差があると、同じ学習時間でも学習量（獲得できる知識）に違いが出てきます。【例】　1日平均で60分文章を読んだ時の文字数の差Ａ：　400文字/分×60分＝24000文字　（1年間で　8,760,000文字）Ｂ：　800文字/分×60分＝48000文字　（1年間で17,520,000文字）上記のように単純に計算しても2倍の差。そして月日を重ねるたびにその差は加速度的に広がっていくのです。■最難関高校を目指す人の読書スピードトップ高校をめざす中３生（約４０名）の読書速度を計測したところ、中３生の読書速度平均の２倍を超える結果がでました。仮に60分の学習時間で問題を読んでいる時間が30分とすると、600文字×30＝18,000文字の差になり、国語の教科書なら約30ページ分の量に相当します。この差を何週間、何カ月、何年の期間で考えた時、まちがいなく圧倒的な学習量の差となります。この結果より、成績が上位であるほど読書スピードは速く、トップ高合格に必要な日々の学習量を十分に確保していることがわかります。■「読む」力と「解く」力を究める。さらに深化したトレーニングへ解くトレConceptは 文章読解の精度を鍛える 従来の速読講座は読書スピードupの速読トレーニングをはじめとして、集中力・記憶力を鍛える速解力・右脳トレーニングを行っています。その結果、読む→考える→答えるといった読解サイクルのスピードを高めることができます。解くトレは、スピードよりも文章読解の精度を鍛えるトレーニングとして、２つのトレーニングを追加しました。全体把握力：　文章構成の把握→並べ替えによる確認理　解　力：　文章読解→要旨の確認その他、能力向上のために思考力・検索力・記憶力などの追加トレーニングもラインナップされ、速読講座はパワーアップします。</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 14:25:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立独自問題校受験コース　　中学３年生対象　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　開始時間は左記の時間帯内で設定＊その他期間参照　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1108/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1108/</guid>
      <description>■都立日比谷・戸山・国際・墨田川・（両国）などの合格を目指すコース■都立の自校作成問題実施校の受験に特化したコースです。目標校の傾向に合わせた特別カリキュラムに沿って指導いたします。合格するためには国語では速読力と記述力、数学では計算力と論理的思考力、英語では長文読解力と表現力が必要となります。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2010 08:50:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立（私立）高校受験コース　中学３年生対象　　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　開始時間は左記の時間帯内で設定＊その他期間参照　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1107/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1107/</guid>
      <description>■都立は標準問題出題校、私立は難関校から中堅校まで対応■　都立の入試標準問題を科目別・分野別に細分化して、一人ひとりに合わせたカリキュラムと教材を使用して効率的かつ効果的に学習していきます。国語は「論理エンジン」そして「速読解くトレ」を通常授業に取り込み、長文読解能力、文章題対応能力を伸ばします。理科・社会はビジュアル学習で、単なる暗記よりも記憶に残ります。私立高校が第一志望の場合は、単願推薦の有無にもよりますが、塾長自ら足を運び情報を収集し推薦合格を目指した対策を実施します。推薦制度がない場合は志望校に合わせた教材を使用して入試対策を実施します。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2010 08:51:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立両国高校附属中学受験準備コース　小学５年生対象　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　90分/週1回　開始時間は左記の時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5586/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5586/</guid>
      <description>公立中高一貫校の適性検査問題を取り上げ、具体的な演習をすることで「情報を読みとる」「自分で決定する」「条件を整理する」「因果関係をつかむ」という、「読む」「考える」「表現する」基本となる力を養います。その過程を通して、自分の考えを的確に表現する力を高めます。合格への基礎点となる分野を小学５年生のうちに固めていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 19:43:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速習コース（高校学習内容）　　19:00開始21:30終了　平日は、右記時間帯内で毎日好きなだけ学習できます。</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5587/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5587/</guid>
      <description>個別指導が変わる！１教科９，４５０円/月より教科書内容の完全理解・弱点強化プログラム！―３段階速習システム―「予備校授業」と「個別授業」のイイとこどり！『ＹＳＳ式個別指導』が劇的な成績アップを可能にします!!</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 21:22:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コース　高校２・３年生対象　19:00開始21:30終了　平日は、右記時間帯内で毎日好きなだけ学習できます。</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5588/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5588/</guid>
      <description>既に多くの受験生が第一志望校合格へ向けて準備を始めるのが、この４月。スタートが遅くなるほど勉強時間は少なくなり、第一志望校合格が厳しくなります。八広進学セミナーの大学受験講座なら、部活で忙しくても自分のペースでしっかり勉強していくことができます。１講座（１２回）　２４，０００円より理解度に合わせて くり返し学習できます。（家庭学習可能）</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 21:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立両国高校附属中学受験コース　小学６年生対象　9:00開始12:00終了　土曜日＊学校が土曜日授業の場合、15：00〜18：00</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1104/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1104/</guid>
      <description>今期の生徒募集は終了いたしました。■都立両国高校附属中学校の合格を目指すコース■通信教育や他塾でも、公立中高一貫校対策講座は数多くあります。その多数の講座が公立中高一貫校全般を対象とした幅広い範囲の学習や記述や作文などを重視している傾向にあります。初年度でしたら、調査書点の高い生徒が作文だけ練習して合格したというケースが多くありました。しかし、最近では学校の成績が良く作文が得意なだけでは、合格することが困難になってきたのです。まして、合格できたら運が良いという「記念受験」や「お祭り受験」では、まず合格はできません。そこで、当教室は都立両国高校附属中学校に照準を絞り、教室での演習中心授業とご家庭への映像配信授業を組み合わせた指導方法で反復して学習することで、都立両国高校附属中学校の合格を目指していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:00:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジュニアコース　小学１〜３年生対象　15:00開始17:00終了　月〜金曜日　40分/週2回　開始時間は左記の時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1099/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1099/</guid>
      <description>小学３年生の生徒募集はしておりません。言語的な訓練を積み重ねながら、簡単な論理的思考力の基礎を養う時期。■学ぶ楽しさを理解して、思考力を育てるコース■テキストやプリントだけでは、この時期の子供はすぐに飽きてしまいます。また、知的好奇心、感受性、洞察力、集中力、表現力などが不足しがちとなり、中学生になっていよいよ本格的な学習を始めようとしても、なかなか効果が出ないという結果に陥ってしまうのです。そこで、子供達に「見て、触って、体感する」という授業展開を実施しております。算数の学習では、授業前に知能開発（ＡＢメソッド）を行い、頭のウォーミングアップをしてから授業に入ります。また、授業でも、ピグマリオン教育研究所の「実感算数」の教材教具を採用して指導しております。国語の学習では、授業前に速読聴（わくわく文庫）で読書をしてから授業に入ります。読解能力や表現力もユニークな教材でしっかり伸ばします。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックコース　小学４〜６年生対象　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　60分/週2回　開始時間は左記の時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1102/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1102/</guid>
      <description>小学４年生の生徒募集はしておりません。抽象的な思考力や少し複雑な論理的思考力を育てる時期。■計算力・読解力の向上と表現力を育てるコース■小学４年生以上になると学習単元が大幅に増えると同時に難しくなります。この時期は、子供によって、苦手な科目や単元の傾向がはっきりと出てきます。算数では計算・図形・応用問題、国語では漢字・文章の読解・言葉のきまりなどの基本を理解してもらい苦手意識をなくします。この３年間で学習する内容は今後の学習の基礎であり、きっちりと理解することが中学生になって本格的な学習が始まり、なかなか効果がでないという結果に陥ることなく、しっかりと成績を伸ばせるポイントです。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アドバンスコース　小学４〜６年生対象　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　90分/週2回　開始時間は左記の時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1101/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1101/</guid>
      <description>小学４年生の生徒募集はしておりません。アドバンスコースでは、国語・算数の他に思考力や表現力を育成します。（作文コンクールや俳句コンクールなどに作品を出展します。）将来のために論理的思考力を育成することをお勧めします。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:04:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックコース　中学１・２年生対象　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　90分/週2回　開始時間は左記の時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1105/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1105/</guid>
      <description>中学１年生の生徒募集はしておりません。いろいろなことを総合的に判断したり、統合したりする複合的な力が必要になる時期。■総合力・応用力を育てるコース■主要５教科（英・数・国・理・社）に完全対応。授業は各教科とも予習中心としています。（つまずきや弱点が多い生徒を除く）中学校で勉強したことをしっかり理解・定着すること、それが目標校合格への近道です。ベーシックコースは、通常授業で英語・数学・国語を中心に学習し、定期テストの範囲表が配布されしだい理科・社会の学習をします。そして、期末テストでは一週間前より実技４教科も徹底対策します。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:05:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アドバンスコース　中学１・２年生対象　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　90分/週2回　開始時間は左記の時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1106/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1106/</guid>
      <description>中学１年生の生徒募集はしておりません。いろいろなことを総合的に判断したり、統合したりする複合的な力が必要になる時期。■応用力・実践力を育てるコース■アドバンスコースでは、英語・数学・理科・社会・論理エンジンの主要５教科全てを学習できます。難関校を目標としている生徒の方々を対象に指導しております。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:06:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理想の次世代型学習システム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-6231/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-6231/</guid>
      <description>「わかった！」「できた！」「楽しい！」「嬉しい！」「続く！」“勉強が好きになるお子様”を育てる学習システム『すらら』の次世代型学習システムとは・・・　スモールステップで「根本理解」を促すアニメーションによるレクチャー機能（授業）。 理解したことを「定着」させるため、苦手と判定された問題を繰り返し学習できるドリル機能。 これらの機能が一体化したe-learningが「すらら」です。 この二つの機能によって、お子様は「わかる」喜びと「解ける」楽しさを同時に味わいながら、学習を進めることが可能なのです。「理解」と「定着」を一体化基礎学力がメキメキ向上！有名カリスマ講師によるわかりやすい授業テンポよく楽しくゲーム感覚で取り組める問題数が豊富で反復学習機能に優れている、まさに理想の次世代型学習システムです。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 18:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
