<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>&quot;やればできる&quot;という自信がもてる保証</title>
    <link>http://herosokayama.com/</link>
    <copyright>ヒーローズ岡山妹尾校</copyright>
    <description>学習量×能力×やる気を低価格個別指導塾。子供はみんな一人、一人性格も違います。当校は個別にカリキュラムを作成。お子さまの成績向上を全力でサポートします。</description>
    <item>
      <title>ホームページを変更しました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50925/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50925/</guid>
      <description>お手数をおかけします。9月末でこのたびホームページを変更しました。http://heros-okayama.com/今後は本日のヒーローブログとしていろいろな思いや情報を発信していきたいと思います。長い間ヒーローズ日記をみていただいてありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 11:43:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立専願もひとつの戦略か。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50688/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50688/</guid>
      <description>面談2回目。どうしても公立の普通科に行きたい。とある中学3年生。偏差値がぜんせん足りない。このままは行くところがない、と困惑気味です。勉強をしてもらうしかないが、今の偏差値では・・・・。私立の専願も視野にいれるように提案しました。プラス10点加算の恩恵もある。長い沈黙・・・・・・・・・。日々悩む今日このごろです。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 22:13:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生面談をスタートしました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50642/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50642/</guid>
      <description>本日から来週にかけて中学３年生の面談をスタート。正直に言うとすごい疲れます。わが子のつもりで、本気でやっていますから。当然に、今の時期、成績が志望校に届かない生徒さんのほうが多いです。だから塾にきているわけで。なんとかして合格させてやりたい。この一心。で、対策を３つ提案します。受講数の見直し、理科、社会のスタート土曜補習。次回も模試まで１ケ月を切った。この対策で成果を期待したい。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 22:57:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生を徹底的に鍛える？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50586/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50586/</guid>
      <description>今日も新聞からの抜粋ですが・・・・。恐ろしい記事が先週末にでてました。私なりの結論を考えたうえでまとめようとしましたが・・・ようは国語力の低下です。割り算の意味。掛け算の意味を理解していない。実際に授業をしてみて、何等分の何が分数であるという、点をわからない生徒がいる。帯分数と仮分数の混合計算や小数を分数に直せないなど、基本的な意味を理解していない。だから問題文が読めないのが現実。何度も言いますが、国語力です。以下抜粋。文部科学省の国立教育政策研究所が、全国学力テスト４回分の傾向を分析した結果、小学６年生の半数近くが、小５までに学ぶ「小数のかけ算・割り算」の意味を理解していないとみられることが分かった。　同研究所は、小６と中３が参加した２００７年度から１０年度までの４回分のテスト結果を今回初めて一括して比較調査した。全国学テでは同一問題は出題されないため、同種の問題を比較した。　深刻な課題が見られたのは、小６の算数。小数が絡む「□×1.2」や「□÷1.3」など四つの計算式のうち、式の答えが「□」に入る数字より大きくなるものを選ぶ問題の正答率が45.3％など、類似した小数に関する問題の正答率がいずれも低く、最高でも55.7％だった。　「5×1.2」のような単純な計算の正答率は高い傾向にあるという。　同研究所では、「低学年で学んだはずの小数やそのかけ算、割り算の意味が理解できておらず、指導方法を再検討する必要がある」と指摘。全国学テの検証が学校での指導の見直しに役立てられていなかった面があるとして、全国の指導的立場の教員を集めて説明することを決めている。.小学生の段階で国語と算数を十分に鍛える必要がある。逆に特別な受験生以外は国語と算数のみ十分にやるべき。当塾でもそうしている。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 22:12:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力アップのために岡山県教育委員会が対策。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50546/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50546/</guid>
      <description>一部の新聞にでていた下記の記事。みなさんはどう思います？そのまま抜粋です。岡山県教委、土曜など学習時間拡大2012年9月19日 掲載毎日新聞（9月14日付）は、岡山県教委が低迷する小・中学生の学力向上対策に「放課後の学習支援」「土曜授業」「退職教師の学習塾開設」を打ち出したと報じた。小学6年生と中学3年生を対象にした全国学力テストで小学生45位、中学生42位という結果に、県教委は「強い危機感を持っている」とし、学習時間の拡大で学力の底上げを図る。放課後の学習支援は、授業の理解が乏しい児童生徒を放課後に集めて、個別指導に近い形で学習の理解度を高める。土曜授業は来年4月から県立学校の場合、校長の判断で月2回、土曜日の午前に授業を行う。退職教師の学習塾開設は公民館などの公共施設を利用し、退職教師に協力を求めて無料の学習塾を県内各地に設ける。13日の県議会で、竹井千庫教育長は「各市町村教育長と個別に緊急の協議を重ねている」と述べ、石井正弘知事も「（県教委の）取り組みを全力で支援する」とし、県と県教委が一体となって学力向上を目指す姿勢を示した。開始が来年の4月・・・・。本当に危機感があるのなら、4月なんて言わなくても、と思う。牛歩です。ただ、オペレーションが複雑になる。退職した教師と現行の現役教師とのすみわけ、指導方法なども含めて調整が必要である。土曜学習にしても私立はふつうにしていることだけど、それを県立でやろうとすれば相当な時間と調整が必要。それならば、部活と同じように、学力補習クラブなんていうクラブを作ればどうか？通常の部活と同様に内申も評価する。また、今のクラスを2年から学力別クラスにすればいい。以上のように、今のシステムでできることを先にやる。ようはやり方を変えればいいと思うが・・・・。やり方を変えないで新た土曜補習や退職講師の学習塾など、いろいろやっても逆に管理点が増えて、今よりヒトもコストもかかり、もっと大変になる。絵に描いた餅だと思う。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 22:59:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から受験生補習</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50426/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50426/</guid>
      <description>明日より受験生補習です。集団の形式で行う予定。危機感を持って取り組む必要がある。演習を解く、答えを確認する、再度解くのサイクル。答えを確認し、相変わらずボーッとしている生徒さんもいる。ボーツとする時間をないように取り組んで欲しい。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 23:59:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公開模試の結果をフィードバックします。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50361/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50361/</guid>
      <description>悪いです。一言・・・。今回は岡山県中学3年生は2505名。だんだんと母集団も増えより、精度が上がってくる。今までなんだかんだで勉強していない生徒さんがその集団に加わる。そう、競争相手が増えるのです。今までと同じことをしていればそれは後退かもしくは伸び悩み。あがろうと思えば、普通の生徒さんが３やるのなら６やってやっと一緒です。最後は気合いですが、まだ間に合う。と言って最後に気合いをいれました。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 22:55:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のお便りはあなたの勉強のレベル。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50309/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50309/</guid>
      <description>今月は勉強の０から６までのレベルを表にしました。実は当ヒーローズのある先生からいただいたものがベースです。ありがとうございます。ベースである以上は私もすごい共感しています。要するに結論は、成績不振の主な原因は勉強の仕方がわかっていないことではないことです。勉強の仕方とは別に、机にむかおうと自らを律する力。生活習慣の問題です。生活習慣が改善できてようやく勉強の仕方です。改善もできないのに勉強の仕方をわあーわあー言っても馬の耳に念仏・・・です。日常生活が乱れていて、いつも眠そう。学校では授業を聞かず一人遊び。まずは小学生には徹底的に生活態度の躾です。極端な話、勉強を教えるのではなく、挨拶や靴をそろえる、宿題などの提出物をだすなどルールや社会性を教える。残念ながら中学生になってもその点ができていない生徒さんもいます。全てはここからです。勉強レベル０の段階からがスタートです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 22:44:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学園祭（文化祭、体育祭）たけなわですね。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50248/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50248/</guid>
      <description>3連休もおわり、また来週も連休。世間は秋の行楽シーズン。生徒さんも行事が多く、学園祭で遅くなります、や今日は準備や打ち上げがあるので休みます、などなど。本日も1名が休みでした。学生生活で思い出に残る学園祭、存分に集中してほしいと思います。それが終わると定期考査。勉強です。この週末から受験生は補習です。メリハリをつけてやっていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 22:21:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校改革！組織で動く。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50087/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50087/</guid>
      <description>今日は、ある高校の入試説明会に参加した。私のフックにひかかったフレーズがあった。組織で仕事をする。誤解を恐れず言わせていただければ、とかく先生といわれる世界は各県の教育委員会を頂点とする狭い世界であり、一般の民間で勤務された経験のない方が多い。民間は基本的に組織で動き、利潤を要求される。つまり、稼ぎ、売る力である。売り上げがないといくら資格や才能があっても食べいけない。稼げる弁護士、稼げる公認会計士。学校といえば入学希望が殺到する学校になる必要がある。才能ではない。ようは売る力なのだ。売るためには組織として動く必要がある。本日の説明会しかり、指導方法しかり、進学指導しかり・・・・。高校改革としてまず、組織で動く。先生独自の指導感や職業観を無視し、高校の組織としての指導感を確立したという。細かい話はなかったが、民間での長く勤めた観点からいうと相当な軋轢や反発もあったはずだ。注目していきたいと思う。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2012 22:30:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部活も評価してやればいいのに。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-50035/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-50035/</guid>
      <description>中学3年生になり部活を引退した生徒さんやまだ引退していない（できない）生徒さんもいる。部活を3年回、やり遂げる、確かに立派で素晴らしく、彼らの頑張りには敬意を表したい。でも受験生の立場で、部活に時間を割かれ、勉強ができないという。部活でクタクタになり自宅に帰ると寝てしまう・・というパターン。自己管理ができていないと言えばそれまでであるが、部活に裂かれた時間、いや部活を頑張った時間も内申に評価してやればどうだろう。情的な評価ではなくきちんと数字でポイント加算するなどすれば、と思う。中国大会は○ポイント、県大会は○ポイント、朝練○ポイントなどなど。なかなか辞めれないらしく、塾側としては勉強に専念してほしいが、なんかしっくりこない・・・・・のは私だけだろうか？？</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 21:40:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次は顔晴れ（頑張れ）。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49986/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49986/</guid>
      <description>中学生の9月4日の自己診断テストが大方返却された。いい生徒さん、期待はずれの生徒さんとそれぞれあるが・・・・。平均点は別にして得点の点数だけで比較すると、やはり悪い。テストそのものが模試型の業者のテストであり、通常の学校が作問する定期考査よりは点数がとりにくいのあきら。平均点は悪いはずである。が点数が下がったのは現実であり、いずれにしても次は頑張れ、ということになる。どうしても悲壮感をかもしだしながら、ああもう後がない、と言った雰囲気で頑張れ！と講師が声をかける。暗い、明るくいこう！ということになった。頑張れという目標まで頑固に緊張してリラックスせず、やりとげろという頑張れは今の生徒さんにはあわない。元気に明るく、笑顔で晴れ晴れとする気持ちでいこう！顔晴れの頑張れのほうがいいようである。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 22:41:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイナス発言伝染病を直す薬</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49895/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49895/</guid>
      <description>難しい・・・。できない・・・・。無理じゃあ・・・。という口癖。宿題や今後のテスト頑張ろうと声をかけると必ず言う生徒がいる。マイナス発言は伝染病である。この病気を治す特効薬を教えてもらった。質問をすることらしい。難しい・・・。もし簡単だとするとどう？できない・・・。もし、できるとするとどう？無理じゃあ。もし、無理でないとするとどう？早速、使ってみるとしよう。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 22:19:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厳しさ、父性教育も必要。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49846/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49846/</guid>
      <description>今の学校教育は母性教育と言われる。つまりやさしさ、後方で見守る主。実は昨日、塾の先生たちの会合があり、あらため父性の教育も必要だと感じた。躾も含めて、父性の強烈な教育も必要であると。強烈な教育とは？みんなできるのにやってきていない。これはひとつのペナルティが必要。罰である。ただし、いきなりはダメである。まずは警告（イエローカード）は事前に必要。でレッドカードは、退場である。勉強する準備をまず勉強してもらう。人昔前はみんなそうであった。親父（父）は怖いもの。私の父も怖かった。仕事でいないときは天国だった時期があった。時期的には中学のとき。小学生6年から中学のころ。今、思えば、父親もわかっていたような気がする。まずは小学生中学年のうちに勉強をする態度、姿勢を教える。いわいる躾である。科目は受験生をのぞき国語と計算だけで十分である。で提出物も含めて勉強する習慣をつける。それからやっと勉強を教える。厳しさと冷たさは違う。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 22:32:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己診断テストと課題テストの回収で対策を考える。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49693/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49693/</guid>
      <description>テストを回収しながら思うことは回収のプロセスではっきりわかる。成績のあがる見込みのある生徒さんと相当頑張らないと現状は厳しい生徒さん。まず、成績ののびる見込みのある生徒さん。いわゆる自立学習ができて、すすんで問題に取り組む生徒さん。ここまでやってみようと問題を解き、範囲を終えたら次の問題に取り組むような生徒さんのこと。このような生徒さんはすすんでテストを持ってくる。逆に相当頑張らないといけない生徒さんは、なんだかんだ言って一向に持ってこない。忘れた、という回答が一番多い。ようは、得点の優先順位が日常生活において低い。だから中学3年で受験生の立場なのに、問題意識がない。困ったもので、塾と生徒さんの目標が一致していないということで塾としても運営がまずい。まずは早急な対策が必要。優先順位をあげて、こんなに低い、成績が前より下がった！とか言って騒ぐぐらいにならないとしんどいわけで。今、必死で対策を考えているところです。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 22:25:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本を読む環境。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49641/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49641/</guid>
      <description>読書力、読解力・・・。国語が苦手だという小学生が多い。中学受験の勉強をしている生徒さんも国語が苦手という。いろいろ聞くと、幼少期の環境が重要らしい。親が本をよく読み、書棚などがふつうにリビングにあるような家庭で育つとやはり子供も本を読むらしい。環境を要因にあげるとすべて終わってしまうが事実でもある。本を読む、ということはたくさんの人生をかいまみることでもある。いろいろな人の人生や考えがたった1000円から2000円くらいで覗ける。わざわざ会いにいけば交通費もかかる、手土産も必要・・・そう考えると削るコストではない。読書は人を豊かにする。そろそろ読書月間。日ごろから本を読んでほしいものだ。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 15:28:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長はらせんである。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49589/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49589/</guid>
      <description>自己判断テストの一喜一憂の本日。前より成績が下がったと残念がる生徒さん。我々も残念だが、数字は正直、現実であり受け止めなければならない。成績は直線であがらない。下がりながら上がっていくもの。いわばらせん階段ように上がっていく。だだひとつ言えることは半年後、いや３ケ月後の自分は今この瞬間に決まっている。３ケ月後英語で何点、数学で何点、社会で何点など具体的なイメージができる生徒さんはそのイメージより成長している。逆にイメージできずぼんやりと日々勉強している生徒さんは３ケ月後、半年後もぼんやりしている。イメージを持とう。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 22:24:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休み明け早々の自己診断テストお疲れ様です。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49537/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49537/</guid>
      <description>今日、県立の中学校では夏休みの課題テスト、自己学力診断テストが行われた。やっぱり出来が気になる・・・・・。とくに夏期講習で頑張った生徒さんはとくに・・・・。まあよっぽど出来た生徒さん以外はまず、この話題には触れない。授業が始まる・・・・。学校いよいよ始まったね。楽しい？？、なんて会話から・・・。いっこうに今日テストだろう！！。おい、おい、話をしてくれよ！（心の中の思い）結局、我慢できず、どうだった？テスト、となるわけである。だいだい、答えは、まあ、まあ。とか微妙・・・出来んかったわ、がベスト３。ある程度は想定内ではあるが、1点でもアップで成長してほしい我々の願いです。早速、回収した問題を一部、解いて明日から復習だ。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 22:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私は頭が悪いんです。憶えることができないから。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49501/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49501/</guid>
      <description>明日は夏休み明けの実力診断テスト。夏の宿題のワークから出題されるはずだ。数学英語はともかく暗記系の社会などは一夜漬けで覚えれれば、と言うと、私、頭が悪いし、憶えることができないと言い訳け・・・。記憶は大脳の細胞（ニューロン）が担当。年をとるともの覚えが悪くなるから、ニューロンは生まれてから死ぬまで減り続けると考えられてきた。しかし、大脳生理学の最近の研究で、一部の場所では細胞（ニューロン）が増えるらしい。一つに、海馬に情報を送り込む部分にある丸い粒のような形をした顆粒細胞。この顆粒細胞は次々に生まれてきますが、同時に次々に死ぬ。生まれてから死ぬまで約３ヶ月しかない。だから記憶が忘れていく。海馬に情報をたくさん送り続け、たくさんの情報を記憶しようと努力すると、この顆粒細胞はどんどん増えていく。ただ、記憶すべき情報を送らなければ、顆粒細胞は生まれてくる数より死滅する数の方が多くなって、どんどん少なくなってしまう。記憶力良い人はこの顆粒細胞が多い。ようは、記憶力を良くするには、海馬に記憶すべき情報をたくさん送り続ければ良い。つまり、勉強を続ければ、記憶力は良くなる。記憶力の良い人は、今までたくさん勉強した人で、記憶力が悪いのは今まで勉強の時間が少なかったから。勉強を続けることで記憶力は良くなる。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 22:30:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習の基本は自己学習。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49376/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49376/</guid>
      <description>夏期講習が本日で終了。明日の土曜のみ延長対応するが基本、本日で終わり。予定の単元を終了した生徒さんもいれば、全くすすまない生徒さんもいる。この差はなんだろうか？意識の差といればそれまでであるが、ようは自己学習の時間の量である。基本、自宅でやろうと図書館でやろうと学校でやろうと塾でやろうと学習はいっしょ。だから当校はテキストも全部持ち帰りが原則。どんどん家でやってこればいい。ご予算の関係で週2コマしか通塾できないとか、夏の講習のコマ数がほんとんどとれないとかいろいろあると思う。ならば家でやればいい。自分で予習して復習して、塾でテストをする。その繰り返しが一番いいのだろうと思う。予習復習をしていない生徒さんは当然にテストの点数はとれない。予習復習する生徒さんは点数がとれる。その関係を体で憶えていってもらうしかない。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 21:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習もいよいよ明日あで最後、疲れかな。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49332/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49332/</guid>
      <description>明日で夏休みも終わり。あっ、という間でした。今週くらいから毎日、生徒さんの休みがある。疲れや、学校の宿題に追われて、塾どころではない、という本音もあるのかもしれません。塾の宿題で学校の宿題ができません。すいません。今日はキツイです、、しどもとどろ。。と授業の終わりに宿題の出す、出さない、多い、少ないで会話の数が多くなる。塾の宿題は通塾の際に日々確認がはいるのでやらざる得ないシステムで運用しているの生徒さんからみればわああ、という感じなのかもしれない。学校は提出物の有無として内申に響くとのこと。どちらも大切である。大人になる前に、やり遂げるというストレスに耐えれる力があるか。これもひとつの教育です。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 22:26:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏休みもあとわずか、宿題お助け隊が始動。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49290/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49290/</guid>
      <description>本日から自習に来る生徒さんも増えた。来塾する生徒さんはみんな宿題である。とくに作文（意見文）や自由研究でヒントを欲しいという声が多い。作文（意見文）などは、まずテーマより自分の思い、言いたいことを考えること。我々のころは弁論大会というものがあり、5分間クラス全員の前で発表し、みんなの無記名投票で1名（補欠1名）を選抜。夏休み後の弁論大会をクラス代表で行った思い出がある。いつも数名は日テレの24時間テレビを見て、というテーマで作文を作っているものもいたが・・・・だから24時間テレビを見ると弁論大会が頭をよぎる。今はどうもないらしい。作文（意見文）の提出だけ、2枚半。日ごろから問題意識を持ち、文章にすること力量が必要であるがテーマを決めれない、言いたいことがない、生徒さんが多い。無気力生徒さんである。今の生徒像を反映している。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 22:29:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校の不登校生徒は全国最悪の岡山県。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49252/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49252/</guid>
      <description>本日の新聞、ショッキングな話題です。仕事がら、不登校支援として家庭で学習指導などをしている知り合いもおり、一番にアンテナに引っかかった話題である。2年連続でのワースト。昨年から不登校は最初の3日間が効果的とのことで家庭訪問の徹底などを行っているが、結果は変わらず。体の不調など情緒的混乱が小学校で42％。中学校で27％と全国最多。授業をわかりやすくする指導や学級の集団つくりなどの問題との認識であるが果たしてそうだろうか。塾という現場をあずかる立場としては、生徒さんとのかかわりの薄さが要因では、と思う。不登校になる前の生徒さんのシグナルをいかに見つけるか？これは普段からのコミュニケーションをしていないと気がつかない。不登校から3日間が適切では遅い。なんとなく学校にきている、無気力。家庭に問題のある、などなど日ごろからの観察が必要で教職という仕事も人間力が必要だと感じた。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 22:31:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試ごくろうさまでした。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49211/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49211/</guid>
      <description>ご苦労様です。25日からの模試、各生徒さんにそれぞれの都合もあり、少しでも受験して、現状の立ち位置を把握してほしい、我々の思いもあり、3日間にわたっても模試も終了。明日から復習です。できた生徒さんはそのできばえが本物か？できなかった生徒さんは身についておらず、できる気になっていただけ、もう一度、やり直しです。勉強はまず知る、わかる、できる、教えれる、です。まずは自身の力を知り、それにあわせて計画をたてよう。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 21:53:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題をする、しないで爆発！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49084/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49084/</guid>
      <description>久々に怒りました。宿題をやってこない生徒さん。理由が、どこをすればいいかわからなかった。詰めると、考えたけどわからん、と言い訳け。宿題はある意味、我々講師（先生）との契約です。あっ！もう時間だ。あとここは、宿題にするのでやってきてね。次は○日の○時だからまだ○日間あるからできるよね。と半ば断れない雰囲気をだしながら言いますが、最後にはどう？大丈夫、、、と。必ず意思を確認、無理なら調整をしているのだが、気の弱い生徒さんなら言えないのかもしれません。我々も怒るとき、怒る相手をよく考えてやっています。怒るのもつらいです。パワーがいります。怒らないようにしていきたいですね。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 22:27:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題お助け隊。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-49030/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-49030/</guid>
      <description>いよいよ夏休みもあとわずか。。うれしい人、悲しいひといろいろでしょう。生徒さんに夏休みの宿題はできた？？、というのがここ最近、我々の間は挨拶にように一声かけている。全部やった！という生徒さんは3割りくらい。全部しないと部活に参加できず、先輩たちが強制的に宿題をやらすような、ある意味いい部活もあるようで。でも大半は塾の宿題に追われて、、と出来ていない生徒が大半の様子。で来週から、模試が終われば、宿題のお助け隊をしようと思う。できていない生徒さんには個別に告知します。少し待たられえ。。。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 22:46:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格ノートの導入。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48954/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48954/</guid>
      <description>ヒーローズ塾として、今回方眼紙をベースにしたノートを作成しました。かってに合格ノートとしていますが合格するわけではありません。あくまでノートの使いやすいようにするノートです。ノートの使い方は本当に千差万別・・・・。いえることは成績のあがる生徒さんはやはりノートを自分流にきちんとアレンジして、ノートがないと勉強ができないようにしくみを作っています。でもいきなりそんなことを言っても・・・無理でしょう。とくに中学高学年にノートと作り方を教えても今までの習慣かすぐには改善できません。まさに根くらべ。なかにはノートを持ってこない生徒さんもいました。びっくりです。野球をするのにグラブを、テニスをするのにラケットを持って来ないのと一緒です。ただ教えても教えても習慣・・・からか改善の兆しがなく・・・。で、ノートを作りました。少しでも改善につながれば。生徒さんには既存のノートが終了すれば無料で配布しています。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 13:19:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ週末24日からは模試です。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48931/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48931/</guid>
      <description>夏期講習の成果をみすえていよいよ今週末に公開模試を行う。今回は中学1年から３年まで、対象。中学3年生は原則、全員受講とした。範囲表もあり、高校入試のつもりで取り組んでほしい。6月の模試は、現状の立ち位置確認とい意味あいもあり・・・ほとんどの中学3年生E判定。今回はせめて、Ｂ判定くらいは見せてほしい、と懇願している毎日です。数学と英語のみを集中して行った夏期講習。国社理については未知数ですが、成果を期待したい。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 23:29:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進捗の速い生徒さんと遅い生徒さん</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48836/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48836/</guid>
      <description>夏期講習もいよいよ後半。進捗の速い生徒さんは、2周目にはいっている。なぜ速い遅いが発生するか？？夏期講習のコマ数によもよりますが、最大の違いはやはりやる気。テキストは自宅持ち帰りが原則なので、ようは速い生徒さんはどんどん自宅でやっている。遅い生徒さんは言われたページしかしない（宿題）。宿題すら拒否するケースもある。よし！やってやろう！という生徒さんもいるのも現実。生徒さんの心構えの問題なんです。考え方や行動。これをいかに良い方向に導いていくか？これが本当の指導です。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 23:28:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気になる正負の計算の教え方</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48723/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48723/</guid>
      <description>夏期講習で思う。中学1年の正負の計算。ここでつまずくと後がしんどいので時間をかけて教えている。たとえば3−(−8）の計算。これを3−−8と書いたり、5＋（−5）を5＋−5と書く。3−−8はそのまま−と−だから＋にして11とする。5＋−5は同数で＋と−だからゼロにする。と学校で教えられている、という。いや違う。3−−8とは書かない。5＋−5とも書かない。と教える。が、学校では書いてよしと教えらているらしく生徒さんが戸惑っている。また他にも(＋2)＋(＋4)＝＋(2＋4)＝＋6(−2)＋(−4)＝−(2＋4)＋−6として同符号の場合は同じ符号を出して、括弧の中は足し算らしい。異符号の場合はもっとすごい。(＋2)＋(−3)＝−(2−3)＝−1(−3)＋(＋4)＝＋(4−2)＝＋1ようは異符号の場合は絶対値の大きい方の符号を出して、括弧の中は引き算。当校では(＋2)＋(−3) は＋(−3)で＋と−だから−の場合は符号を変え、−になる。よって＋2−3＝−1と教えてます。-は不真面目なので必ず前の符号を逆にします、で括弧をはずす。数直線を頭にイメージして+なら右へ-なら左へ。符号は数字の方向をあらわす、イメージが大切です。混乱しないように徹底します。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 22:56:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休み明けに思う。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48664/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48664/</guid>
      <description>オリンピック一色だったこのお盆期間、15日は終戦記念日。その終戦記念日に狙ったのかどうかわからないけど、韓国との竹島問題、中国との尖閣諸島・・・。はたまた国内では大津市の教育長が襲われた事件。 尖閣諸島に上陸した14人の逮捕を賞賛するコメント。韓国を非難するコメント。大津の事件もよくやった、と肯定のコメント。いずれもネットでのコメントは肯定。 報道も終戦記念日関連は例年になく少なかった気がする。戦争経験者が4人に1人になつてしまった日本。過去の大戦の反省より、今の出来ごとの関心の多さ。現在の中国の領土問題や大津で端を発した全国ででるわ、でるわのイジメ問題、それに対するネットの声の多さ。意見は大事だが全く関係ない第3者が責任者である教育委員会を襲い、それを賞賛する声が多い日本。なんか怖い。第二世界大戦でイタリアのファッシス党を結成したムッソリーニ。彼も元はジャーナリスト、声なき声を集め公共事業で失業対策の成果が出て、一気に独裁、ファッシズムへ突き進みました。ドイツ、ヒットラーも参考にしたほどです。偏った意見は怖いです。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 22:56:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疲れがでている、クールダウン。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48465/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48465/</guid>
      <description>２３日からはじまった夏期講習。３週目も終盤、生徒さんからの振替が多い。体調不良や急な用事・・・・。もともと振替の多い生徒さんは成績があがらないと言ってきた。塾の優先順位が低いから当然である。学校の授業を振り替えしますか？ただ。今回は体調不良が多い。生徒さんは塾だけでなく、部活、夏休みの宿題、他の習い事などなど予定がいっぱい。普段１コマや２コマの生徒さんが夏期講習ということで参加の生徒さんは３コマをほぼ１日おきに通塾する。疲れるはずだ。ちょうど来週からお盆。少しクールダウンをとのお告げかもしれない。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 22:20:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一模試の報道を見て。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48389/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48389/</guid>
      <description>全国学力テストの結果についての報道が昨日のニュースや新聞などで報道されていました。岡山県は小学校6年生がワースト３位。中学３年がワースト６位。現場をみている限りでは想定内だと正直思う。いろいろな情報を総合すると公立の小中学校はの授業はひどい環境らしく、学校の先生方も、まずは授業を予定通り進行するほうに重点をおいている。改善はされていないだろう、という見立て。だいたい４月に実施した学力テストの結果が今のこの８月に発表さされるこのスピード感のなさ。民間事業では考えらないことです。これだけ遅いと、現場の教育委員会も対策のうちようがないでしょう。土曜に補習を行う。早朝補習を行う。地域の父兄などで寺小屋のような組織をつくり補習をする。地域の我々のような教育機関と連携する。塾クポーンを発行する。ＮＰＯを発足する。などいろいろな具体的な対策が思いつくが、組織が縦割りでワースト○位と発表されても、その情報をどう生かすかでないのが現状で残念に思う。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 22:17:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校宿題も塾でどんどんやろう。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48330/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48330/</guid>
      <description>毎日、暑い日が続く。7日は暦の上では秋が始まるという二十四節気の「立秋」。暦ではもう秋であり、暑中見舞いも残暑見舞いになる。生徒さんに聞いてもまったく知らず・・・なんで秋なの？？まあ、当たり前か。夏休みもあと残り4週。このところ塾にきて授業が終わると宿題をやる優等生も増えてきた。自習でどんどんすすめなさい。塾の夏期テキストも家でどんどんすすめなさい。はあーい。まあ頼もしいグループもいれば、まったく自立学習しない生徒さんもいる。無視ですね。世の中、明と暗、正と負、すべてにおいて2極化される、という。自立学習の比を高めるために知恵を絞ら泣ければ・・・・と日々思う。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 19:44:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正しい生活習慣。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48273/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48273/</guid>
      <description>オリンピックで夜更かしが多い最近。やはり規則正しく生活することが一番の成績向上の早道である。香川県高松市にあるとある有名進学塾。東大をはじめ難関大学へ生徒を導いている塾である。塾長がいう。寮生と通学生がいるが寮生のほうが成績がいいという。素人からみても当然と思うがやはり生活習慣らしい。規則正しい生活を送ることが活力を生む。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 17:50:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績がのびる生徒さんは先生（講師）と仲良くなる生徒さん。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48243/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48243/</guid>
      <description>個別指導は少人数教育指導のこと。1対1とか1対3とかあまり関係ない。少人数で濃密にタイムリーに指導できるポイントはやはり人間関係。生徒も一人の人間として人格のある主体として扱わなければならない。そこにはやはりヒトとヒトのコミュニケーションがある。生徒さんの健康状態から最近の生活習慣まで把握する必要があるのは言うまでもない。生徒さんと先生（講師）が仲良くなればやはり成績が伸びる。なんで今日はそういことを思ったというとオリンピックです。コーチと選手がやはり仲良くなれば記録が伸びる、という。他にも法則がある。正しい時間を使う。正しい姿勢。規則（ルール）や約束ごとを守る。勉強に応用すると、正しい姿勢は鉛筆の持ち方からいすの座り方まで指摘できる。正しい時間はなんとなくではなく何時までこれをする！という優先順位、タイムマネジメントのこと。規則のルール違反は確実に成績が悪くなる。難関高ほど校則がゆるいのそのゆえんである。スポーツも勉強も同じですね。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 22:03:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>問題が難しすぎたかな・・・？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48095/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48095/</guid>
      <description>いよいよ8月。夏期講習にもみんな取り組んでいます。英語と数学の徹底復習をコンセプトに今回企画しています。問題を必修と実練にわけて配布。生徒さんからは難しいと非難轟々。確かに少し難易度が高い。力をつけてほしい一点なんだが、生徒さんもフリーズ。固まってしまっているようです。力になると信じてやってます。8月後半の基礎固めの時期に今の苦労がわかってくるはず。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 21:29:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連立方程式を習っていない！！記憶にない。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-48040/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-48040/</guid>
      <description>夏期講習はやはり中学3年生が主力。昨日もやっぱりやります・・・とお申し込みに来られた塾生もいる。同じ学校の同じクラスの塾生が夏期講習を毎日受講していると、やはり私も・・・という気になりますよね。それはそうと・・・。その中学3年生、今中学の総復習を行っているが、連立方程式の代入法を学校で教えてもらっていないと言い放つ。そんなことをはあるわけない。だだ本人が聞いていなかっただけだと推察するが、ようは学校の当時の数学の先生が板書形でひたすら黒板に書く先生らしい。だからノートをとっていないと何をしているのかもわからない、という。まあ生徒の意見もとんでもな考えだが、少しは生徒の記憶に残る授業をしてほしいものである。私も大昔、数学で円の面積の公式。。今でもπr２をオッパーイアール二つ、なんて教えてもらい、当時の女性生徒から総スカンだった数学の先生がいたなあ。我々は記憶の残るようなお話をいれていきます。少し不謹慎な場合もありますが、記憶に残るほうを優先します。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 22:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オープンスクールの効用。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47977/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47977/</guid>
      <description>夏休みもいよいよ8月。生徒さんも夏期講習、部活、オープンスクールと忙しい。当塾の生徒さんもオープンスクールを3から8校も参加している強者もいる。我々の時代（40代）にはオープンスクールなんていう言葉さえなかった。学校説明会との違いはなんだろうか。まずは一般的な学校説明会。学校長の挨拶、教育方針の説明。教育内容や学校施設の説明。場合によっては入試の選抜ポイントの説明。生徒達の様子（ビデオやスライド）。質疑応答。校内見学。各種資料配付。加えて授業参観を実施するところもある。小学校では授業参観がセットになっているところも。逆に志願者が多く、校内に収容できずに説明会は外部会場で実施する学校もある。まとめるとオープンスクールとのおおきな違いは志願者の保護者が対象。オープンスクールでは子どもだけで参加できるのが基本だ。学校生活を体験してもらい、入学したいという気持ちを持ってもらうために行うのが主目的。実際の通学路や学風、環境など十分に吟味してほしい。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 18:07:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新聞に目を通そう。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47932/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47932/</guid>
      <description>先週の日曜日、山陽新聞社のさん太ホールにお邪魔した。昨今、新学習指導要領に対応し、岡山でも山陽新聞社のさん太の記者さんが学校の授業にでむいているそうだ。山陽新聞社によると新聞を活用する各教科の単元に記者と多目的活動車「さん太」を派遣する出前授業の希望校を募っている、とのこと。新聞の積極活用を盛り込んだ新学習指導要領が４月から中学校で始まり、新しい教科書には紙面構成の特徴を説明したり、記事を読み比べたりする項目が登場している、ことにもよる。実際の授業では新聞の読み方や紙面レイアウトのポイント。テレビやネットなどの情報の扱い方について説明など。当校でも社説や時事問題などを新聞から切り抜き、授業に使うことがある。活字離れが叫ばれる子供たち、普段から新聞にも目を通してほしい。塾にも記者さんが来てくれないかなと思うのは私だけでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2012 16:40:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の夏休みは1日１０時間は勉強しよう！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47888/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47888/</guid>
      <description>1日10時間は勉強してください。1日24時間からマイナスするもの・睡眠時間8時間　(睡眠時間を削っても学力は伸びない)・三食をそれぞれ1時間ずつ　(朝食も昼食も1時間かけていただいてOK、)・風呂1時間（長風呂でも1時間あれば大丈夫でしょう）・自由時間2時間　(ゲームでもTVでも運動でも存分に)残り10時間　1科目2時間で計算すると毎日5科目は勉強できる。これを夏休みに継続すれば、学力はアップする。夏休み、これだけまとまって勉強できれば受験の資格はある。逆に夏休みにまとまった勉強をしない生徒さんはまず受験は成功しない。厳しいですが現実です。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 17:49:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コピー新機納入。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47761/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47761/</guid>
      <description>夏期講習が始まった2日目になんとコピー機が故障！故障部品箇所が高額たなめ廃棄を決定。だだなくては困るコピー機。急遽代替機を用意したが、インクジェット、しかもＡ４のみ。いらだちとストレスで・・・・作業の効率の悪さを甘受していたこの5日間。ようやく本日早朝に新機が納入です。開校して８ケ月、一番よく働いてくれたコピー機。あらためてコピー機のありがたさを身にしみた５日間。Ａ４以外は猛暑の中、近くのコンビニに走りコピー。新機も今日からフル稼働です。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2012 14:31:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あえて悩んでほしい</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47714/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47714/</guid>
      <description>２３日から夏期講習がスタートしている。今回難問も出題している。わからない、と言ってじっとしている生徒さんと、なんとか自分で調べてわかろうとする生徒さん、二つに分かれる。すぐには教えないけど・・・、まずは考え悩むことが必要。そもそも勉強は、わからないことをわかるようにすること。自分のできるとこだけやって、できないところはやらない、という生徒さんは伸びない。なんでしないのかと、聞くと、わからないからと答える。わからないからしないので勉強ではない。勉強をわからないことをわかるようにする。わからないことをしないのなら作業で勉強ではない。わからないことに対して悪戦苦闘し悩んでほしい。私も日々悩んでいる。日々勉強だから。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 15:38:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>環境を変えることは覚悟も必要。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47667/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47667/</guid>
      <description>イチローが電撃移籍した。野球フアンだけでなく一般の方もイチローはご存知だと思う。2000年にアメリカ大リーグ、シアトルマリナーズへ移籍して12年。1年目にいきなり首位打者とアメリカンリーグＭＶＰ。シーズン200本安打以上は10年以上連続するなどまさに実力、人気を兼ね備えた野球界の世界的スーパースターだ。そのイチローが加齢による衰えの指摘もあるが、シーズン前半は今まで最悪の数字。今年はオールスターにも初めて選抜されなかった。スポーツは加齢との戦いでもあり、常に１級のパフォーマンスを維持するためには並大抵の努力では無理なことは素人でも想像できる。並大抵の努力のひとつだろうか。環境を変える。移籍を決断した。さらに成長するために12年住み慣れたシアトルから。環境を変えることは怖いと彼は言っていた。だが、成長するためにも必要である、と。怖いが、その覚悟が出来ている、とも。塾に来るという行動もある意味、環境を変えること。ないほうがいいが退塾も同じ。入塾の生徒さんに問いたい。覚悟はできているか・・・・と。スポーツも勉強も環境を変えることは成長につながる。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 18:03:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みは地域での活動が重要。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47613/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47613/</guid>
      <description>夏休み。こどもたちも気が抜けて、ケガやここ数年の猛暑の影響で熱中症対策などなど・・・・学校が休みの中、各地域での活動が重要だ。妹尾地区でも前回、一度、会合には参加したが名前だけで実際はまったくすすんでいないよう。で。倉敷市児島地区。各小学校区で活動している安全パトロール隊の全てと、その他の住民組織、行政が連携し「児島子どもセーフティーネット」を発足させるそうだ。具体的にはけがの応急手当ての講習や住民を巻き込んだあいさつ運動の展開。児島地区全域で安全・安心のまちづくりを目指すらしい。すばらしい取り組みで、各学区の安全パトロール隊を組織化し地域でのあいさつ運動やゴミ拾いなど様々な活動が提案できる。我々も地域でどのような貢献ができるか日々、思案中である。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 12:25:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徹底復習！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47550/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47550/</guid>
      <description>夏期講習。本日からスタートです。吟味に吟味を重ねて、分量、内容を踏まえてこの教材でいきます。必修と実練。コマの少ない生徒さんは家庭学習の分量が多くなりますがやってもらいます。まずは、お盆休みまで頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 12:35:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ来週から夏期講習スタート！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47439/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47439/</guid>
      <description>23日から正念場の夏期講習がスタートする。生徒さん一人ひとり、課題が違う。責任の重さをずっしりと感じると同時に2学期からの好スタートがイメージできる。夏を制するものは受験を制すると昔から言われたものだ。教材を何度も吟味、いくつかの問題を解く。この繰り返し。生徒さんをイメージしながら。こんなに大量です。質より量にウエイトを置き、反復します。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2012 13:11:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校務にパソコンが使えることができるは全国でトップ。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47375/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47375/</guid>
      <description>岡山県の公立学校は学級経営や保護者への情報提供などでパソコンを先生自身が使えるがなんと、89.1％。全国でトップだったそうだ。すべての公立小中高学校と特別支援学校の教職員を対象に、文部科学省が調査をしたもの。パソコンや電子黒板など機器を使って授業ができる（82.3％）生徒さんにＩＣＴ活用を指導できる（78.1％）情報モラルを教えることができる（85.2％）いずれも全国で3位。一方ではハードの整備についてはＰＣ1人あたりの児童生徒数は6.1人。全国で22位。電子黒板のある学校の割合は77.6％で全国17位。設備がおいつていないのが実態となったよう。いまや、学校現場のパソコンの更新は特に公立学校においてはかなり後回しにされている。一般にいまだに8年も前の機種を置いてある学校が6割もある。8年前のパソコンを1人に○台といっても役にはたたない。ＩＴは進化が早い。なぜ、こんな話を・・・・いえ、昨日当校も10年前の複合機が壊れ、修理は60000円以上に。古い機種です。これを期に設備投資です。教育現場にもどんどん設備投資をしていただき、授業をすすめほしいです。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 12:30:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み前に学校では何をしているのか？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47324/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47324/</guid>
      <description>期末試験も終わり授業もいったん小休止。もう夏休みの宿題も発表されているころ。当校の生徒さんも授業が終わってから自習をしたいのと申し出・・・。なんと夏休みの宿題を夏休み前にしている！！！。いやすばらしい、自己管理です。その生徒さんは今回期末テスモは英語が94点、数学も87点！自立学習の賜物です。先にやる→余裕がでる→予習ができる→十分な復習ができる、正のサイクルです。勉強も仕事も生活もなんでも正のサイクル。即やる！これに尽きます。ところで学校。期末試験が終わり、終業式までは実際は学活、学活、掃除、学活。。。あれほど試験前まではハイペースですすんだ授業も棚上げ。せめて補習や期末試験の振り返りでもしてあげればいいのにといつも思う。ある学校の話。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 12:27:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スクールフェスタ！満員御礼！ありがとうございました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47285/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47285/</guid>
      <description>暑い日が続きます。昨日16日は地元岡山の中高一貫校を考える会主催のイベント！暑い中、ご参加ありがとうございました。今回は私立のみの参加でしたが、いい時間を提供できたでしょうか？？10時からでしたが会場には早くからご参加の方も大勢いました。最初は学校の事前に配布した２つのお題によりパネル説明。次は講義形式の会場を変更し各学校のブース形式に、レイアウトを変更。各学校の相談とし、2部構成で開催しました。当日はテレビせとうちなどマスコミも来られ・・・・、なぜか・・・自民党の相沢さんまでご来場されていました。我々も保護者の方から大勢のご参加があり改めてご関心があるのを再認識。いいパワーをもらいました。来週からいよいよ夏期講習！合格にむけてダッシュです。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 13:11:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんながんばりましたが成績不振者もいます。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47086/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47086/</guid>
      <description>期末テスト、そろそろ返却。今日もうれしい声。数学94点、93点、64点（45点からアップです）英語86点、77点、52点（32点からアップ）よかったです。でもあがらない生徒さんもいました。残念ながらやる気のない生徒さん、集中力のない生徒さん、素直ではない生徒さんはあがりません。今、夏期講習前、面談を実施しています。はっきり言っています。今のままではあがりません！と。これからが勝負です。我々もいったん引き受けた以上、後戻りはできません。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 22:16:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お知らせ。学校選びを役立てて！私立中高一貫校フェア開催です。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-47015/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-47015/</guid>
      <description>来週の月曜16日は海の日。各地でいろいろなイベントが開催されると思う。今回、岡山の中高一貫校を考える会が主催でフェアを行います。県内の私立中と中等教育学校9校が参加。（学芸館清秀、岡山、白陵、理大付、金光学園、山陽女子、就実、清心、朝日塾中等教育学校）1部（午前10時から午後12時30分）各学校用よりパネル討論や講演2部（午後12時30分から2時まで）学校ごとのブースで相談会。無料で事前申し込み不要。岡山駅北（西口）の岡山国際交流センターです。お気軽においでください。私は案内板を持ってどこかで立っていると思います。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 15:53:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自殺報道について思う。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46976/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46976/</guid>
      <description>最近のいじめ報道。気分が悪くなります。今頃になってようやく政治家が発言した。大津市の教育委員会の対応もひどい。再調査や新しい事実、いじめと自殺の因果関係などなど。いじめが悪いなら犯罪にすればいい。県警察もようやく家宅捜索。同じ子供を預かっているし他人言ととは思えません。塾にも生徒のなかで上下、強弱の関係があるようで、同校同学年で悪ふざけしているケースがある。本当に悪ふざけか、それぞれの立場にたって、今一度考えてみます。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 23:06:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ最後。期末テスト対策。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46926/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46926/</guid>
      <description>明日で最後。今日も自習に何人かの生徒さんがきて、当校の用意する問題やパソコン映像教材を視聴したりして、最後の踏ん張り。明日は主教科は社会と数学。考える科目と憶える科目とまったく正反対。後悔しないように最後まであきらめないようにしよう！！今日は生徒さんが一番に、英語の量がが多く最後までできなかった。リスンニングは別として解けるとこから解いていく。自分が解ける問題を見つけれる能力も必要である。1番から順番に解くのではなくまずは配布され名前を記入してから、落ち着いて全体を見る。これは・・・！と思うところから解く。これも日々の訓練。問題演習の量です。夏休みに鍛えようね。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 22:20:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半年後は今決まる！学力検査など日程発表</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46877/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46877/</guid>
      <description>7日に発表されました。予想どおり、県立高校入試は3月12日。自己推薦は2月7日。県立の中高一貫校3高は1月12日。決戦日がわかり、あとは逆算して今、何をしなければならないか。23日からの夏期講習にて今、保護者面談をしています。同じです。岡山県模試を8月25から27日に当校で予定している。逆算して夏にどうするか？です。半年後の今はこの瞬間、今に決まっています。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 22:49:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習指導はまず相手を受け入れること。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46741/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46741/</guid>
      <description>モチベーション。やる気。塾にくるからにはみんな勉強をやりたい。学びたい。教えてほしい。という生徒さんばかりなら、ただ教えればいいだけで終わってしまう。わざわざ、お金払ってまで塾にきて勉強する。子供たちは勉強なんて本来したくないはず。という発想から入ってます。ならば、生徒さん一人、一人の勉強をしたいという意識を持たさすことも我々に与えられた使命です。いわばミッションです。先日、コーチングに研修に行ってまいりました。魔法の質問という講義です。すべてを受け入れてあげて、なぜ、なぜで誘導（コーチ）していく手法です。絶対にこちから最初に話はだめで常に会話の受けてにまわります。大人なしい生徒さん一番有効とのことです。短所は時間がかかること。でも成果は早くが現実。手法はあせらず、ゆつくりむきあう。矛盾する制約条件をいかにまとめるか・・・。我々に与えらていることです。いよいよ来週から期末テストです。成果を期待。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2012 22:41:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績が低迷している生徒さんの共通項。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46691/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46691/</guid>
      <description>あくまで私見ですが・・・・この時期に成績が低迷しており、夏休みを前に数多くの相談が舞い込む。成績があがらない。どうして？共通していることは、勉強をしていないこと。さらに勉強のやり方を知らないこと。まずは暗記である。憶えることである。数学なら公式。英語なら不規則動詞の変化形など・・・。憶えようとしないでわからない、わからないと訴える。本気で憶えようとしない成績の低迷者たち。憶えてから考えるという勉強のやり方をしていない。まずは憶えろ！と言いたい。憶えてから、わからんと言え、と言いたい。基本の暗記事項は徹底して小テストの実施を継続していく。頑張ってほしい。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 22:47:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績があがらない生徒さん。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46624/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46624/</guid>
      <description>期末テストの返却が続々とある。あがった生徒さん。平行線の生徒さん。さすがに下がった生徒さんはいないが平行線の生徒さんには問題がある。成績はいろいろと諸説があるが、６ケ月から８ケ月で変化がある。急にあがるのはまぐれか、今まで本当に何もしていなかったか・・・・。指導方法があわないのか。私も含めて講師との連携がとれていないのか。生徒さんと我々双方でコミュニケーションがとれているのか。教材が生徒さんの満足するレベルにないのか？いろいろと考える点が多い。結果がすべてである。成績をあげる。講師ともども本日は課題を持ち帰った。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 23:09:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が、数学が・・・よかったです。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46568/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46568/</guid>
      <description>期末テストの答案が返却された。英語が76点（前回より大幅アップ）数学が64点（前回より大幅アップ）数学が77点（前回より大幅アップ）今日は3人の生徒さんからうれしい報告。残念な生徒さんもいるけど、成績の向上は、個人差はある。半年から8ケ月塾で勉強して成績があがらなければ、まず成績はあがらない。指導のやり方がまずいか？本人（生徒さん）のやる気がないのか？いずれかです。いろいろな生徒さんがいる。やり方を日々研究です。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 22:44:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多忙は見える化でのりきる。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46507/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46507/</guid>
      <description>27、28日の期末テストが返却される・・・。はたまた7月10日からの期末テストの範囲が渡される・・・。夏期講習の予定も個別にそろそろ・・・。夏期講習を前に新規の生徒さんの面談もそろそろ・・・。と、現場は現在、多忙である。それぞれの生徒さんが学年齢が一緒でも、それぞれ違う。今やること。これからやろうとしていること。今後の近い見通し。遠い見通し。と、それぞれ見える化をはかる必要がある。プロセスを具体的にだれにでもわかるようにすること。これが見える化の効用である。主観は一切、排除し客観的に見える化をすすめる必要がある。今週の我々の仕事である。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 22:42:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>繰り返し解く大切さ。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46343/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46343/</guid>
      <description>試験前、生徒さんはすぐわからんという。わからん、わからん。どこがわからんの？？と聞くと、全部！とか、、わからんとこがわからん。学校の授業を聞いていないのだろう。ワークも答えをまる写しだろう。と推測がつく。繰り返し、繰り返し問題をとく。これが一番の早道。だから問題集やテキストの選定はとても重要。塾であれば、安心だが塾に行かない場合はわかりやすいテキストの情報収集をしてから本屋さんに行ってほしい。とくに社会や英語の暗記の単元や数学の計算などは同問反復で、繰り返し、繰り返し解いてほしい。少なくもと３クール（3回解きなおし）ぐらいはしてほしい。わからんという声もなくなるはずだ。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 20:41:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒さんの顔がみえていないかな。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46275/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46275/</guid>
      <description>5月連休あけから、中間テスト。6月にはいりすぐ中学3年生受験模試、小学6年生中学受検模試、そして、一番多い中学生諸君の6月27日からの期末テスト、さらに7月10日からの期末テスト、この間に夏期講習の準備、夏期講習にむけて今までの塾内の総復習テスト。常に日々走っています。これも生徒さんの成績を１点でもあげるため、生徒さんの笑顔がみたい。●●点だったよ！という笑顔です。でも少し今日は気付きがありました。気付かされました。生徒さんが見えていない、ということ。生徒さんの要望を把握していない、ということ。生徒さんも日々成長する。開校して７ケ月。、７ケ月たつと生徒さんも部活であったり、クラス内の役割分担であったりで勉強の捉え方が当然にかわってくる。我々だけ、いろいろと意気込み、教えても受け入れる準備ができていない生徒さんもいる、、という事実。つまり、会話をしていないということ。生徒さんからの要望（ニーズ）。保護者様からの要望（ニーズ）。イコールのはずですが、やるべき方法はまったく違う。そこに気つかされました。よく生徒さんの話をきいて、やっていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 22:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進研模試お疲れ様でした。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46208/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46208/</guid>
      <description>自己採点どうでしたか？数学は今回は基礎の問題で、あらためて基礎の必要がわかったのではないか。高校1年生たちは今はあせらず、まずは中学の基礎と確実にかためていく。どうしも学校授業がどんどんすすみだすと、あせる。塾で復習ばかりでいいのか？と。当塾でいうとグレード１になる。気持ちはわかるけど・・・。どんどん進めて、夏休みにはグレード３にはいってほしい。ところでその高校をめざすべく中学3年生の諸君の模試がかえってきた。合格判定はＤからＥがズラリ・・・。ここらどうあげていくか。本気になると生徒さんとならない生徒さんがいるのも現実。今は期末テストの全力を尽くしいる。その結果しだいでは夏休みどれくらい勉強しないといけないか。一度、限界まで挑戦してほしい。どれくらい自分で勉強できるか。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 14:20:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策頑張っています。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46182/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46182/</guid>
      <description>いよいよテストが28日。定期テスト対策来放題コースとして頑張っている。中間テストの問題。今までの教科書範囲のクリアテストの問題。テキスト。この3本で少なくともテキストは2回は繰り返してほしい。残念ながら、家庭で宿題としてやってもらわないと2回の繰り返ししが困難な状況になっている。最後はひたすら間違った問題を繰り返し解く。答えを暗記できるくらい解ければ大丈夫。さあ、追い込み。今、頑張らないと、いつ頑張る！！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 22:39:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>発達障害？集中できない。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-46131/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-46131/</guid>
      <description>注意欠陥/多動性障害をご存知だろうか？Attention Deficit/Hyperactivity Disorders：AD/HD) 最近親御さんから質問をうけた。集中できず、小学生のときに診断をうけたらしい。現在は中学3年生。入塾は可能か？？ということ。発達障害の基礎知識より。注意欠陥多動性障害。(ADHD) 集中力が乏しい、衝動性がある。気分の抑制などが苦手。得意なことを認め、自信を持てるようにすること。年齢によっても大きく変わる。 LD（学習障害）、ADHD（注意欠陥・多動性障害）、HFPDD（高機能広汎性発達障害）など発達障害(学習障害を含む)を持つお子様は珍しくない時代です。 対処ケースを調べると、●認めてあげる●自分のペースで勉強させてあげる●必要な環境（仕組み）を用意してあげる発達障害であることに気付くのは案外遅いらしく小学校の高学年くらいになってからということも多いらしい。「ちょっと集中力がない、騒がしい、すぐ怒るなど、少し普通の子と違うということがあっても気付かず、発達障害・学習障害の存在を知って検査をしてみたら気付いた。」というケースが増えている。考えれても結論がでない。成績も下位を低迷している。一度会ってかうことにした。集中がないといって障害があるという短絡的は発想は困る。ただ医者からの処方箋がでている以上慎重に構えようと思う。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 21:41:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すすんでいないクラスにあわせる？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45988/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45988/</guid>
      <description>試験範囲がそろそろでてくる。我々はその情報を必死に収集している。が、あまりにも学校格差がある。ここではお話は控えますが、やはりすすんでいないクラスにあわｓる、というのが暗黙の了解のよう。公の教育機関の状況です。できる生徒さんはつまらないかも。知恵をださいないといけません。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 23:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の概要がまとまりました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45931/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45931/</guid>
      <description>夏期講習と言えど、当校の思いである個別指導にこだわります。最初に単元別チエックテストを受けてもらい、生徒さん一人、一人に個別カリキュラムを設定、提案します。7月●日から10日間。何名で科目は、という形ではしません。ですから春期講習のように回数制で授業料も提示できません。7月21から31日まで14時から21時で。ただし、個別指導にむかない方もいます。１、仲間と張り合い、ライバルがいてこそ競い合い勉強したい方。２、超難関コースをめざす方。３、勉強が正直まったくわからない方。などなど、２，３の方は家庭教師がおすすめです。学生諸君、夏はまとまった休みがある期間。部活と両立させて、この夏、がんばろう！！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 23:06:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールを明示し計画的にやろう。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45868/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45868/</guid>
      <description>28日からの期末テストの試験範囲がでた。提出物も多く、期限の29日まで。ワークや研究ノートなど日ごろに進捗を提出する。普段から計画的にやっていればそんなに負担にならないはず。計画がたててもできない。途中で投げ出してしまう。無理無理、うまく実行できたことがない。うまくできなくてもいい。まずはPDCAサイクルをまわしていく。プラン（計画）DO（実行）チエック（確認）アクション（修正）。まずはPDCができるようにする。計画をたて実行しチエックする。物事の本質である。期末テストの勉強の今週からはいっているが計画的にできている生徒などいるのか？？おそろくいないだろう。計画はあくまで未定。修正をしながら実行していく。修正してもいい。完全な計画などないことを教えていきたい。ビジネスではブレークスルーなどというが、完全主義は計画には必要ない。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 22:45:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風により警報がでていましたが・・やりました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45815/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45815/</guid>
      <description>期末試験も近い。台風接近で今朝から岡山市内は大雨警報。学校も公立は臨時休校。私立も一部は休校や午前中のみの授業。でも期末試験も近い。休校の判断に迷いましたが・・・・・。通常どおり授業をしました。通塾の安全のため自宅には連絡をいれ、通塾できる生徒さんのみとしました。期末テストが近い生徒さんは台風にも負けずやってきました。頼もしい生徒さんたちです。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 11:40:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日より期末テスト対策スタート！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45731/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45731/</guid>
      <description>本日より、テスト対策・・・。まずは目標点を確認。講師と生徒さんで共有する。そして学校の授業進度の確認。想定どおり、急に進度が速くなっている。普段教えていない理科や社会は現状の理解度確認。1点でもアップを！頑張ろう！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 23:12:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周囲への気配り。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45618/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45618/</guid>
      <description>開校してまもなく７ケ月。その間にあずかった生徒さんも自分の子供のように思える。みんな特長があり、毎日いろいろなことがある。宿題をしないもの。遅刻をするもの。指示しないとなにもしないもの。休憩後、着席しないもの。正直、手間のかかる生徒さんもいる。だたひとつだけ怒るときがある。うるさいもの。みんなが勉強しているのに大きな音をたてる。ゴミ箱をを意味もなく開け閉めしめている。つらいけど怒りました。怒鳴りました。周りへの気使い、気配りは大切です。人間は一人では生きていけません。みんなどこかに所属して生きていきます。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 22:40:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業中に眠気・・・・・・外にでて集中。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45552/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45552/</guid>
      <description>授業中に眠気がきた。部活で疲れているのが、水泳のあとで眠たく５０分の授業の集中が維持できないらしい。外に行って５分程度、体を動かしておいで・・・と言っている。眠たい場合は体内の酸素が不足している、脳が休みたいアピールしている。体を動かし、血中に酸素を送り込んであげよう。スッキリして戻ってくると思ったら、蚊にさされて、かゆい、かゆい。集中できない、、とのこと。笑。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 22:14:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストの範囲を予想しています。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45507/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45507/</guid>
      <description>そろそろ期末テスト対策。中学3年生はともかく、中１、中２の諸君は期末をどうとらえるか大事です。とくに中学2年生は中学の勉強の1学期までがおおよその基礎です。数学でいえば連立方程式まで・・・・。この連立方程式が理解していないと2学期からの1次関数ができません。英語なら時制は過去、未来を理解し、2学期から不定詞など構文にはいる。中２の1学期の期末テストは基礎の基礎。しっかり復習しよう。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 22:24:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スイッチがはいった・・？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45435/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45435/</guid>
      <description>梅雨にはいった。梅が生育することの雨なのでつゆというらしい。いやな長雨の季節。そろそろスイッチがはいったかな？中学3年生の受験生はまだはいっていない生徒さんが数名いる・・・。部活もまだ引退できないらしい。本来は部活との両立。部活は関係ないはずである。現実逃避である。現実とむきあわないと手遅れになる。中学3年生はジットしていては確実に成績が下がる・・・・。なぜか？みんな勉強するからだ。遅れている生徒さんは普通の生徒さんが１やれば２やって同じ。それよりも上にいくには３しないといけない。スイッチをいれなさい。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 22:48:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の前に期末テスト対策。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45393/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45393/</guid>
      <description>6月も早いものでもう中盤近く。早いところでは6月最後の週に期末テストがある。試験2週間前から英語数学以外の教科のテスト対策コースをする。対象の生徒さんにはぜひ受講してもらいたい。とくに中学１年、2年生諸君。この期末の評価で夏休みの過ごし方が変わってくる。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 22:29:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝日塾中等教育学校へ行ってきました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45306/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45306/</guid>
      <description>本日は早朝より、御津（岡山市北区）にある朝日塾中等教育学校へ行ってきた。中学受験の模試試験と保護者説明会。体育館は盛況で急遽、椅子を入れ込んだほど。ひとつなるほどなあ・・・と思ったのが。試験というのは対話である、とうこと。出題者の問いに対して答える。当たり前のことだが注意しないとわかっていなことが多い。本日も国語の授業中。文を２つに分けてください、という問い。二つに分けたのはいいが二つの文とも文章を変えている。これでは×。分けてくださいという問いだから、分けるだけで分けた文章はきちんと正確に回答欄に記入しなといけない。日々、我々も勉強である。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 21:29:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>だれがみてもわかる成績不振な生徒さんの共通特性。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45239/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45239/</guid>
      <description>模試や中間テストなどが終わり、結果についても不振な生徒さんもいる。経験をもとに不振な生徒さんに共通している特性。挨拶を返さない。消しゴムのカスを片付けない。ため口で敬語を使かおうとしない。この３点。もちろん、集中力や現実から逃げるなど主観的な行動面もあるが、だれがみてもはっきりわかるのはこの３点。残念ながら当塾にも存在する。躾の問題だろう、と言えばそれまでであるが・・・・。まったく変化がない。成績があがった、勉強がわかるようになったという経験がないので我々もまだ生徒さんから信じてもらえていないのだ。時間はかかる根比べになる。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 22:16:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト総括。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45183/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45183/</guid>
      <description>5月中ごろから取り組んだテスト対策。学校により中間テストがあるところとないところがあり、生徒さんの気持ちもいろいろと思いあったと思う。今回のテストの問題は共有化し全員で取り組んでいく。中間テストの生徒さん平均でならと前回の期末テストより12点アップ。え！！たった12点と思われる方が多いと思う。5教科平均です。今回、社会や理科については対応しない生徒さんもいたりしたから、実際に理科などは下がっている生徒さんもいる。反省・・・・。数学英語については平均18点アップ。これは今回、範囲もせまかったりし、生徒さんの母集団も小さい。18点アップは出来すぎ。理科と社会はなんと21点アップ。でも国語をあわせるとマイナスになる。いかに生徒さんの国語が悪いか。。。国語の授業のコマ数を増やしていく。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 22:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気がない症候群にならないように。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45111/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45111/</guid>
      <description>やる気がないいい。と生徒の雄たけび。勉強に気持ちがはいらないのは体のケアがとれていないから。睡眠。食事。運動。睡眠は適度な睡眠。食事は活力がでる食事。運動は少し体が痛い程度など負荷かかる運動。すべて連動しています。負荷がかるからエネルギーとして食事をとり、疲れるので寝る。自身の生活態度をあらためてみよう。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 22:13:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進度が早くなってきました。一度方向を見直す。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45052/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45052/</guid>
      <description>昨日も言いましたが。今日何人かの生徒さんを指導しました。4月5月と比べて授業進度が格段に速くなっています。中学1年生諸君はここでついていかないとしんどい。中学2年生諸君は、数学や英語などが一気に難易度があがります。今までのペースで考えていると痛い目を見る。今のうちに本気で取り組もう。ならば中学3年になっても焦ることはない。中学3年の受験生諸君は今は授業の勉強と、今までの復習と2本立て今から夏までが一番、パワーを入れるときだ。夏では遅い！高校1年生諸君は中学の確認が終わって急激に授業進度が速くなりより専門化する。中学の基礎がわかっていないと感じる生徒さんは残念だがいったん復習だ。無理に高校授業についていっても難しい。帰って今、基礎に戻る勇気が必要。結果的には基礎に戻るほうが早い。高校2年生は志望校をより明確にしよう。理系、文系科目の深堀り学習。高校3年生は過去問に取り組もう。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 22:46:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ大事な6月がスタート。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-45013/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-45013/</guid>
      <description>大事な6月です。この6月の頑張りが定期末テストに響く。4月5月と新年度や、部活の部員集め、修学旅行、家庭訪問、体育祭りなど行事が多かったと思う。行事が多いということは先生らも忙しいということ。これから授業進度、偏西風にのった台風にように早くなる。ぐっとスピードに加速がつく。6月の授業に集中度の高さが期末テストに影響する。我々もいろいろな準備にはいっています。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 23:59:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県模試、お疲れ様です。明日もあります。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44923/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44923/</guid>
      <description>中学3年生、受験生諸君！朝早くよりお疲れ様。中間テストや実力診断テストが終わり、また模試。部活も休んだりして調整して参加した生徒さん。結果のほうはさっぱりだったはず。でも、高校入試問題のレベルを感じたかな。次回は8月の最終週の週末。それまでにどれくらい向上しているか。これからが勝負。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 20:46:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の準備にはいります。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44870/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44870/</guid>
      <description>いよいよ6月です。中間テストも終わり、少し一服といきたいところですが・・・。そうはいきません。これらからの夏期講習の準備。昔から、というか我々の子供の時から、夏を制するものは受験を制す、、などと言います。そう。あたっています。夏期講習。どうする？当塾の中学3年生。夏の部活なんです。○○部は引退が遅いんです、と言っていました。忙しい3年生です。夏の時間をどう使うかによって、大きく変わります。我々のマネジメントが生徒さんの人生に大きく影響する。しっかり準備します。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 22:47:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虫がすごい！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44813/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44813/</guid>
      <description>今日はぜんぜん違う話ですが・・・気候も暑いくなりもう生徒さんも夏服。これから梅雨の前に日中は暑い日も多い。最近、虫がすごい。授業中、女の子がギャーーーツ！！何事か！と講師全員が見る。緑色の蚊でブンブン飛んでいる。当塾は後背地に神社と池があり神社は小さい山のふもと。つまり虫が育ちやすい環境にあり、ここ数日の暑さで一気にさなぎから成虫になったと考えらえる。20時を過ぎると周囲は暗く、明かりは当塾のみ、、明かりに誘われれて虫が寄ってくるわけだ。生徒さんのドアの開け閉めも素早く。よっくり談笑などして開ければ虫たちが一気に入ってくる。対策を考えねば・・・・。</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 21:56:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強方法の十人十色。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44756/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44756/</guid>
      <description>ある中学で本日が実力テストだった。修学旅行、体育祭とイベントが続くなかでのタイミング。まだイベント気分が抜けきらない状況でのこの開催日。本当の実力のテストになる。結果は得点と偏差値で学内の立ち位置はおおよそつかめる。結果を待つ身にとっては勉強方法また落とし込む必要がある。まずは偏差値が30台。授業内容がほとんど理解できない状態。 勉強する習慣を付けること。 授業内容が理解できないのは、基本が分かっていない。 何が基本かなのかわからない。学習習慣の定着で生徒によっては早くて2カ月位で今学校でやっている内容が少しずつ理解できてくる。 次に偏差値40台 勉強をしなければいけないと分かっているが、どうしたらいいの状態。  まずは基本を確実に積み重ねていくこと。謙虚に授業を受けてくれれば伸びるはず。部活やらなんやかんやで勉強時間が不足しており、同種問題の反復。面倒くさいが最大の敵で我々の言うことを聞かない生徒が多い。成績向上は集中した勉強時間が必要。苦手単元を繰り返す。 一番多い偏差値50台 目標がない、夢がない、欲がない。何故勉強するのか、疑問を持っている。 基本的内容は理解しているが、応用問題や発展問題に取り組まない。 勉強量と同時に勉強の質が大事。 応用問題などは結局時間がないためにやっていない生徒さんが多い。 偏差値60以上から65くらい。 勉強方法を見直すと確実に伸びる。 要領が悪いために伸び悩んでいる。 生徒さんの生活スタイルにあった効率的な勉強方法を身に付ける。 テストの受け方、答案の書き方等を見直しが重要。 出題者の意図をくみとったり、テクニックを学ぶ。偏差値65以上 メリハリのある勉強。 難関校合格生徒は、案外いわゆる「がり勉」は少ない。 ただ、やる時は１日中勉強をしていることも可能なはずなので、少し余裕が必要です。　 勉強の面白さを知っているかどうかで、 偏差値70を越える。 趣味は？と聞かれたら勉強と答えるくらい。 </description>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 19:05:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト、苦手な社会が93点！！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44723/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44723/</guid>
      <description>続々と中間テスト報告・・・・。苦手だった社会が93点！！。すごいです。ここまでできるのなら今まで何してたの？？と言いたいくらい。嬉しいです。頑張った生徒さんは結果がでる。今回残念な生徒さんもいますが、必ず次につながりるはず。6月にはいり学校の進度も4、5月に比べて速くなるはず。中間テストの振り返りをして、再スタートしよう。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 21:49:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの返却・・・・拍手。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44671/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44671/</guid>
      <description>英語、国語・・・・とそれぞれ、テストが返却されてきた。みんな塾にきちんと持ってきてくれる。もっとできていたはずなのに、と残念がる生徒さん。よくできたと満面の笑みの生徒さん。と結果はいろいろであるが。頑張った生徒さんにはみんな拍手をあげたい。入塾してからはみんな確実にあがっている。成長はらせんであると以前にコメントした。急にはあがらない。あがったり、さがったりして確実にあがっていく。</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 22:22:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策の成果は？中間テストお疲れ様</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44583/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44583/</guid>
      <description>14日からはじめたテスト対策コース！いままで塾生特典で無料にしていた。ただ、ごめんなさい。今回はいただきました。有料で。価値（品質）向上のため。試験範囲を生徒さんからではなく独自確認。過去問の調査研究。予想問題作成。生徒さんからの声は・・・。英語以外はできた。。。とのこと数学はなんと図形問題？？？と想定外のこともあったがおおむねいい問題だったと思う。結果はいかに。結果しだいて価値があるもになるかどうか・・・？来週に期待。</description>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 20:13:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノートのとり方5段階説。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44544/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44544/</guid>
      <description>先日ノートのとり方5段階説というものを教えてもらいました。日々、ノートのとり方を教えてますが、これがなかなか、つわもの少し手を抜くとすぐもとどおり。いわば習慣になっていない。そこで「ノートの取り方行動　発展５段階説」１、ノートを取らない。傲慢もしくは怠慢な人に多い。そんな事は、とっくの昔に知っているよ、が傲慢。座って聞いているんだから、充分だろう、が怠慢。文句や批判ばかり多く、本人の成長はほとんど期待できない。研修などで、講師や講義の進め方を批判しながら聞いていて、ご自身は何も学んでいない。２、板書した通りに、同じ表現・同じレイアウトで写す。学習力・成長力が低い。自分が聞き、理解した事を、自らノートに表現する力はない。最低の事は勉強しておかなくてはならない、という義務感は強いが、理解度・成長力はたいして高くない。３、講師の喋った通りに、同じ表現・順序で書き出す。一言も漏らさずに記録しようとする姿勢は、学習意欲・成長意欲の表れなので、非常に熱心。耳で聞き、頭の中で音→文字へ変換し、手を動かして字を書く。脳ミソは、活発に、スピード速く動ける人。記録文字のボリュームが多い割りに、実は理解度は・・・。　　講義を一番前でまじめに聞いて、素晴らしいノートを作るので試験前には人気者になるけれど、成績はイマイチのタイプ。学ぶ事ではなく、ノート作りが目的になってしまう。４、講師の話のうち、要点や留意点を整理して書き出す。他人の話しを聞くと同時に、内容を頭で考えられる人。その情報は、自分にとって必要／不必要か？この部分は、既に知っているか／初めて聞く話か？どこが大事か／オマケ情報はどの部分か？聞く、考える、判断する、ポイントを絞り込んで書き出す。これを同時平行で処理できるので、かなり「ツカエル」人。　　　５、講師の話の要点と、自分の思考・感情を表現できる。他人の話を、受動的に聞いて理解すること（INPUT）と、同時に、自分自身の思考や感情を主体的に動かして、自分は何をすべきか？自分なりの答えを出すこと（OUTPUT）を、同時進行で実現できる。ノートに書き出す内容も、その人ご自身のフィルターを通した表現に変換。まさに、ノートは、その人自身の学びの成果というOUTPUT。すでに自分の中の答えや行動予定が見えているので、行動への着手も早い。行動も速い。そして、すばやく成果を出していくので、「デキル」人。5段階になりたいもの。3段階を育てないようにしないといけない・・・・・。ノートの取り方研究家　門田 由貴子氏さんらの情報です。 </description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 22:25:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部活（試合）をとるか、模試をとるか？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44496/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44496/</guid>
      <description>中学3年生の生徒さんから相談をうけた。部活があるから、受けれないと。このような相談は大歓迎。前向きである。優先順位の問題である。模試も受けないといけないけど試合もある。模試も大事。自身の順位、自身の志望校合格率が知りたい。でも部活も、今まで頑張ってきた。最後の試合。最終的に、試合をとる、そして模試もとるとなった。中学3年生にとって模試は進路選択を考えるための参考資料を得るために必要。ただ、その模試を受けないと志望校に行けなくなるわけではない。今度の模試で志望校判定の最終決断をするのではない。模試を受けなくても本番までにはまだ時間がある。試合は、引退試合になるかもしれない。休むと今までの仲間に迷惑がかかる。一人を休みを認めることでみんながそうするようになる。全体に影響を及ぼすことにつながるかもしれない。退部なら別だけど。でも退部にしても、仲間にはあきらめさせることはできないので、退部も不可能だから試合を選ぶしかない。論理的に考えて部活。でなぜ模試もとれるのか？？？日時と時間をやりくりするしかない。</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 22:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前にテストをする。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44421/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44421/</guid>
      <description>テスト前にやること。これはテストしかありません。ひたすら試験範囲の同じ問題を解く。100点とれるまで解く。生徒はえっー！また！ここやったよおおおーーー。と不満の声・・・・。学校のワークもしないといけないし彼らは限られた時間の中で新しいところをどんどん吸収したい一心で、忘れることを想定していません。テスト前はテストをする。「テスト１週間前」「テスト１日前」でも、定期テストは成績アップは可能。具体的勉強方法としては、数学、英語は、１週間前までにテスト範囲を終わる。理科、社会は、テスト１週間前で集中的にする。数学英語は普段から十分勉強をしていて、テスト前は極力他の科目に時間をかける。だから積み重ね科目の数学英語は予習ですすむことが必要です。成績があがらない生徒さんは当塾でも普段の学習が予習になっていないか、やる気がない（自立学習の習慣ができていない）がどちらかです。中間テスト対象の生徒諸君!今日もテスト前テスト！！。</description>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 13:04:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策直前にすること</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44409/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44409/</guid>
      <description>24日、25日の中間テスト。生徒さんは必死に取り組んでいる。ここまでくると我々は見守るだけである。答えあわせ。できなかった問題の再度の繰り返し、解説・・・・。ただひたすら繰り返し、繰り返し、同種の問題を反復する。必要な事項を暗記できたか再度確認する。暗記しないと解けない問題はパターンをわけ解法を再度、答えをみながら確認する。今回の中間テストは授業進度が遅いため範囲が非常に狭い。逆に言えば範囲が狭いため集中して試験対策勉強ができたか、できなかったがはっきりする。あとわずかだ。最終確認だ。</description>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 23:12:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の行事もとりあえず・・・・？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44366/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44366/</guid>
      <description>いよいよ今週から試験期間・・・当塾生たちも昨日は０時まで勉強したとか、毎日机でしているとか、前向きな発言が多い。部活もテスト中はない方針だが、ある学校は試験前の3日間だけ。試験が近いのに3年生は前々週に修学旅行やら閑谷学校への研修。うーーん、すごい日程。おまけに授業進度が恐ろしいほど遅い。勉強はやはり計画があって実行。つまりＰＬＡＮとＤＯ。試験前に旅行とか研修とかはいるとなんか整合性がとれない。いろいろなことを全部やる。すべてが中途半端。一点のことを完璧にやればすべてができるようになるという言葉を聞いたことがある。試験なら試験。旅行なら旅行。どれも大事だけどすべてがとりあえず・・・っていう感じに思う。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 22:38:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>適性検査模試に日程を送付しました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44222/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44222/</guid>
      <description>6月が近くになり、いよいよ例年の模試シーズン。当塾でもまずは中学生3年生模試、に加えて、適性検査模試を6月16日に行う。対象の方は受検を。これも失礼を承知で半強制といいたい。まだまだ小学生。家庭でのサポートが大事です。普段から受検生であるという雰囲気、意識を家庭でも作る。低学年になればなるほど家庭での環境が重要。勉強は難しい。たまには宿題をみてあげる。教科書をみてあげる。ノートをみてあげる。難しい問題をお子様と一緒にわからない、わからないと言いながら一緒に解く。結果できなくても、お子様は必ず見ています。おとうさん、おかあさんも必死に考えてくれているんだ。僕、私も、考えよう・・・・・と。</description>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 21:52:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科社会はなぜ普段から勉強しないのか。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44173/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44173/</guid>
      <description>中間テスト対策真っ只中。ふだんは積み重ね科目の数学、英語を主に教えている。授業も予習ですすんでおり、生徒さんの出来をみていると手ごたえを感じるときも多い。ところがである。中間テストなど定期的テスト、理科社会が極端に悪い。塾でしていないから？理科社会も通常からできます。やろうか。と言っても反応が芳しくない。全体的に言うと覚えること、暗記することが嫌なのである。確かに暗記はつらい。楽しいものではない。けれど憶えれば確実に点になる理科社会。理科も仕事など力学以外は暗記で十分、対応できるはず。結局、暗記の仕方を知らないとう結論にたどりつく。対応をとらねばならない。</description>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 19:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料模試シーズン到来！適性検査対策に有効。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44120/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44120/</guid>
      <description>そろそろ中高一貫の各学校もオープンスクールなど学校案内の季節となってきた。人気の大安寺や倉敷天城、岡山操山。適性検査。義務教育なのであくまで検査。だから受検と書く。中学受検は今年から共通問題と独自問題になる。比率はおそらく共通が7割、独自が3割。情報収集を早めにして対策を練ってほしい。たとえば無料模試。6月は例年大手さんが無料模試を行い夏の短期講習へつなげる。現状の生徒さんの成績の立ち位置や情報収集などで活用してほしい。岡山で対応できる主な無料での模試・・・・。能開センター統一学力テスト実施日→6月3日（日）対象→小1〜中3までの全学年http://gakute.wao.ne.jp/okayama/四谷大塚全国小学生テスト実施日→6月3日（日）対象→小2〜小5http://www.yotsuyaotsuka.com/OHK中高一貫校適性検査型模擬試験　岡山の中高一貫校を考える会実施日→6月9日（土）対象→大安寺、岡山操山、倉敷天城を志望の６年生朝日塾中等教育学校http://www.asahijuku.com日能研全国テスト実施日→6月24日（日）対象→小3〜小5http://www.nichinoken.co.jp/詳細は各ホームページでお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 22:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今回の中間テストは高得点が期待できる！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44067/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44067/</guid>
      <description>昨日からの中間テスト対策・・・。試験範囲は17日あたりに確定らしいがどれも範囲がせまい。やはり、というか、予想通りというか・・・・。とくに数学。中学生の指導要領改定後の進度がものすごく遅い。中３は、やっと乗法公式が終わるか終らないか。これでは因数分解にいけない。中２は、単項式乗除が終わり、やっと式による説明。これでは連立方程式にいかない。中１にいたってはまだ正負のいろいろな加減・・・・。正負の乗除計算までいくだろうか・・・。よってテストの範囲が履修のみだとすると、数学が苦手な生徒が3年間で一番高得点を狙えるチャンス。ただその分平均点が高くなるので取りこぼしは致命的。いままで40点〜60点ぐらいしか取れないのに、80点だとすれば自信がつくはず。どれも計算力なので計算問題を反復して体に憶えさせる。反復、反復。車の運転と同じです。一度憶えたら、誰でもできる計算。憶えないわけにいきません。計算は全問正解を目指し何度もやる。80点はとれるはず。</description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 18:46:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策いよいよスタート！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-44018/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-44018/</guid>
      <description>ゴールデンウィークを終え、中間試験に向けて学校の授業が再開。この時期の学校授業は、授業進度が4月と比較して大幅にアップする。先生も4月は新しい担任でのクラス編成や会議体、年間スケジュールの確認、家庭訪問など教務以外の仕事が盛りだくさん。でも5月に入ると連休あけからは違います。先生たちも授業進度に気にしてきます。よって、時間がなくても進度優先ですすむ。生徒さんも、新学年の内容が本格的に始まり難易度がアップすることを感じるはず。そんな中で一部の学校は中間テストがある。今回は通常授業の英語、数学以外に社会、理科をテスト対策として集中してやる。従来の社会、理科は補講的な意味あいが強く、十分な対応ができなかったため、いわばなあ、なあ的な部分を排除し事前にご案内した（テスト実施校のみ）スケジュールで対応していく。試験範囲確定後、単元別やります。宿題は増えるけど、やつてもらうしかありません。</description>
      <pubDate>Tue, 15 May 2012 19:33:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生模擬試験案内を郵送しました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43984/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43984/</guid>
      <description>中学3年生の生徒さんへ。先週土曜12日に岡山県模試の案内をご自宅へ送付しました。受けください。可能な限り。本来は１００％受けるべき。塾としては半強制です。と言いたい。現時点の志望校の合格判定や今後の学習計画の指針となる。部活との両立で大変だと思う。ここはご家庭でも優先順位を決めてあげてほしい。お願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 22:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かわいい小学校3年生の生徒さん</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43902/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43902/</guid>
      <description>小学校3年生の生徒さん。小学生は国語と算数を十分にやればいいという持論どおり、まずは国語から、、だがいきなり拒否反応。わからないと繰り返す。あらら・・・。授業崩壊。次に算数。テストも計算はよくできており、好きだという。だが図形が苦手のようで白紙。三角形や正方形、立法体を正しく書けるように教えるが目を話すと好きな計算ばかりする。。（笑）やれやれ、と思いつつ得意の計算の成果をほめる、ほめる、ほめるまさにほめ殺し。しばらく遠くから見ていると計算に飽きたのか立法体の絵を書き出した。書けているではないか！またほめる。にっこりかわいい笑顔。いろいろと書物を読み、文系と理系が分かれるのは発想力らしい。小さいうちからパズルや粘土でいろいろな立体を作ったりする経験がモノをいう。理系が文系かを決めるのは生徒さん自身だけど理系は文系に変更できるけど文型から理系は厳しい。将来が楽しみな生徒さんだ。</description>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 18:53:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒さんに見習い継続は力なり。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43864/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43864/</guid>
      <description>今日は少し寒く風が強かった。昨日まで冷房をつけていたくらいだったがさすがに今日はつけず。体感温度の変化に体調管理を気をつけないといけない今日このごろ。生徒さんも三者三様。スギ、コメなど花粉が飛んで鼻がズルズル・・・の生徒さん。いきなり授業中に鼻血がでて授業中断の・・・生徒さん。広島への日帰り研修でお疲れのところ塾に休まずにくる・・・生徒さん。みんな休まず頑張っています。みんなの成績をあげるために我々も生徒さんと同様に、継続は力なり、です。</description>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 22:35:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生、来週から修学旅行。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43806/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43806/</guid>
      <description>今朝のニュース。以下山陽新聞より・・・・。春の修学旅行シーズンを迎え、岡山県内の中学３年生を乗せた専用臨時新幹線の第１陣が９日朝、ＪＲ岡山駅から九州方面へと旅立った。　同駅新幹線ホームには西大寺（岡山市）、児島（倉敷市）、磐梨（赤磐市）の３校計約５４０人が集合。「修学旅行」と行き先表示された「ひかり」（午前７時11分発）が到着すると、生徒たちは大きなバッグを手に車両に乗り込んだ。　車内では、はやる気持ちを抑えながら「旅のしおり」を眺めたり、トランプを楽しんでいた。各校とも２泊３日で長崎や鹿児島などを訪ね、平和学習や自主研修を行う。　児島中の女子生徒は「昨夜はどきどきしてあまり眠れなかった鹿児島市内の町並み散策など、友達と楽しい思い出をたくさん作りたい」と話していた。　　　　　　　　　　　　　★当塾の生徒さんも来週から中学3年生諸君が修学旅行。授業も振替対応となり、ひと時の非日常となる。最近はグループに分けて民泊するらしい。田舎で泊ろう・・・というテレビ番組がある、修学旅行版。いろいろな経験をつんで、いい思い出を作ってほしい。</description>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 22:32:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汚いノートになるように。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43738/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43738/</guid>
      <description>テキストやテプリントなど問題演習はノートにやらせている。直接書き込む生徒さんもいる。そのつど、注意してノートへを指示する。ノートに日付け、テキストの名前やページ数を記入。後から確認のためだ。確認する生徒さんは必ず、記入している。確認するから頭にインプットされ、成績があがる。成績のあがる生徒さんのノートは汚い。汚いというのは字が汚いとかではなく、いろいろな関連する枝情報が書き込まれているからだ。自分で書く枝情報が多いと記憶が確かになる。汚くても不思議に後から確認しやすいように作っている。ノートをうまく活用するようにならば自然と成績があがる。ノートを忘れてくるような生徒さんもいるが、問題外。ソフトテニスするのにラケットを忘れる。野球をするのにグラブを忘れる。同じことだ。汚いノートになるようにどんどん我々が書きこまなければならない。</description>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 13:57:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ中間テスト対策。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43718/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43718/</guid>
      <description>一部の学校では定期テストが5月の第4週にある。今週中に計画を決めて、次週からテスト対策でほぼ毎日の通塾となる。まずは重要な点の暗記。暗記して憶えるところと憶えなくていいところの区別を指示する。声をだす。歩きまわる。書いて書いて書きまくる。暗記の３種の神器だ。5感をフルに活用。1回で憶えれるわけがない。何回も何回も更新して繰り返す。反復することでしか記憶は強くならないのは実証済み。暗記の指導がまずはスタートである。</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 22:22:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>変化と改善。レイアウトを変更。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43633/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43633/</guid>
      <description>前回、お話したようにレイアウトを変更。集中力にムラのある生徒さんもいる。せっかく気合がはいり考えている生徒さんに気が散らないように。日々、改善。日々、変化。変化なし、改善なしは後退です。</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 11:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語の授業を考え、レイアウトを変更</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43532/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43532/</guid>
      <description>5月になり、机のレイアウトを変更した。最近は国語、つまり語彙力のない生徒さんが多い。小学生は国語と算数。中学生は数学、英語をベースに国語も必要な生徒さんには時間をやりくりして学習している。何によりもそこで心がけているのは音読。この前、ある生徒さんが音読をしていると他の生徒さんからクレームがでた。うるさくて気が散る！もっともである。そのためのレイアウト変更。「勉強は静かにしてやるものだ」と考えは多い。私などは受験時代、ラジオを聞きながらしたときもあった。まあ、ラジオはいきすぎであるが・・・・・・。ただ、小学生の場合は少し違う。静かにする必要はない。大きな声（自宅では）でふつうの声（塾では）で音読させる。問題文も。最も必要なのは、国語。じっくり考えて読まなければならないような文章も、はじめ音読。何回か繰り返した後で黙読する。子供の音読を聞いていると、語句の理解が出来ていないところを直ぐに見つけるれる。区切りがおかしいのは、文章の意味を理解していない。よって、文章全体の内容を理解できない。読めない漢字だと、つまる。ここでも漢字の理解度がわかる。急には無理であり、普段から音読を習慣とさせ、聞きながら一つ一つの語句の意味を教えることが必要。国語は急には成果がでない。小学生の間にじっくりと音読の習慣をつけさせたい。</description>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 14:23:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月の学習報告に勉強の仕方を同封しました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43512/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43512/</guid>
      <description>今日から5月。世間では悲惨な事故やレジャー施設の集客状況など話題のことかかないが・・・・・。我々の中でのいつもの話題は勉強の仕方がわからないという、いつもの話。今回、勉強の仕方をまとめました。ご家庭で勉強の話題になったときに話をしてほしいと思う。成績が悪いとうお子様は、勉強のやり方を知らないか、勉強をしていないだけです。勉強をしているけど成績があがらないのは、勉強のやり方を知らないか、勉強をするフリをしているだけ。フリをしている生徒さんは、動機付けです。勉強をなぜしないといけないのか？こんなもの大人になって役にたつのか？と、常に納得しないとしない。役に立たないものが損するかもしれません、けれどしない人間はもっと損をします。で、やり始めた生徒さんもいました。</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 21:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ランドセルも多様化している</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43475/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43475/</guid>
      <description>連休中にもかかわらず、小学生の体験中の生徒さんがいる。学校帰りにランドセルで、こんにちは。と挨拶もしっかりできる。おしゃれなランドセル。渋めの茶色。いやーすごい。私の世代では男の子は黒、女の子は赤と決まっており、大量生産型のランドセルだった。みなさん、今どきのランドセルはご存知？その生徒さんもプレゼントらしいが一般に購入したランドセルが「贈答」なのか「購入」したものかについて聞いたところ、3人に1人が「贈答」（33.3％）と回答、約7割が「購入」(66.7％)らしい。「贈答」の約3割は、ここ4年を見てもほとんど変わらない比率でランドセルは確固たる「贈答市場」を形成している。「購入」＝親（父母）が買い求めたケース「贈答」＝親以外の人が買い求めたケースもっと調べると、ランドセルの購入は子どもによる選択は60.2％、ここ6年間子ども主導の傾向は変わっていない。基準は「軽さ」「色」「機能」と「丈夫さ」。大手のクラリーノ製ランドセルを購入した理由は（1）軽い（38.5％）。（2）色が気に入った（27.5％）。続いて（3）機能がすぐれている（23.5％）。（4）丈夫だから（19.5％）。（5）価格が手ごろ（15.5％）。「価格」は、リーマンショック前の08年調査では17.3％だったが、その後の景気後退が影響してか、09年22.0％、10年26.0％と上昇傾向で財布のヒモはゆるくなった。一番の変化は色。男の子「黒」は約6割、女児は約8割が「赤以外」！。一番多いのはピンク系が半数だそうだ。カラー化の流れは、男児では落ち着きを見せているよう。男の子で「黒以外」では、（1）青系（19.0％）に次いで（2）紺系（15.0％）、（3）緑系（4.0％）。対する女の子は「赤以外」では、（1）ピンク系が50.0％となっており、いまや「赤」に変わる定番色。以下（2）青系（12.0％）、（3）紫系（8.0％）、（4）茶系（4.5％）。紫（パープル）もあり、8.0％を占める人気振り。女の子のおしゃれぶり、個性色が強い。なんとなく男の子のランドセルもおとなしいもんね。ランドセルも価値感の多様化です。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 15:05:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生は連休でも忙しい。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43444/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43444/</guid>
      <description>いよいよゴールデンウイーク。今年は曜日配列がよく１日と２日を休みにすれば９連休も可能。サービス業は無理として、大企業のお勤めの方や公務員さんなどお休みを楽しむ方も多いと思う。塾は１と２日は通常授業。でも、今日になって急におとうさんの休みがとれたからと振替や時間変更などの連絡がいくつかあった。いずれも小学生だけど。生徒さんにたずねる・・・連休中、どこかに遊びに行くの？部活です。家にいます。などなど、楽しい話はなかったです。とくに中学生。主要５教科に４つの副教科。普段から過密スケジュール。部活や学校、塾の宿題で忙しい。自宅では疲れて寝てしまうよう。これでは効果的な勉強法もわからないはず。小売、飲食、旅行業業界は商機到来。塾業界はこれを期に、勉強の仕方を再度、教えます。それが我々の役目。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 22:08:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校のメリットを生かすのは中学時代。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43387/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43387/</guid>
      <description>せっかく中高一貫校を受けたのに大学受験で大慌ての生徒さんがいる。中高一貫の理想。中１、２で中学３年間の先行学習。中３で高１の内容。高１で高２の内容。高２で高３の内容。高３で演習中心（大学受験対策）だと思う。だが現実は、中学受験に受かった気の緩みで中１の過ごし方を誤り遅れをとっている。小学校6年で経験した学習習慣。中学でも継続してほしい。とくに英語と数学の基礎を中学でしっかり学習する。そうすれば社会や理科に高３で時間を割けれる。中学の過ごし方が重要である。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 22:21:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひどい話です。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43340/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43340/</guid>
      <description>ひどい話です。教育に携る者にとって信じられない話。我々は先生と呼ばれる。先生とは先に生まれたと書く。ただ先に生まれただけ・・・。別にえらいわけではない。いつも謙虚で学び、先に生まれた経験を伝えていくことにある意味重みがあると思っている。だが、現実、へんな人間もいる。15歳少女にわいせつ行為で起訴2011.12.1 08:33のニュース。以下抜粋15歳の少女にわいせつ行為をしたとして、名古屋地検が、愛知県青少年保護育成条例違反の罪で三重県尾鷲市の奥田尚佳前市長（４４）＝名古屋市守山区＝を２９日付で起訴していたことが３０日、分かった。　起訴状によると、奥田被告は昨年７月８日、愛知県春日井市で当時１５歳の少女にわいせつな行為をしたとされる。捜査関係者によると、奥田被告は当時、同市で学習塾の講師をしており、少女は教え子だったという。少女の保護者らが愛知県警に被害届を提出、県警が今年３月に同容疑で書類送検していた。　奥田被告は平成２０年３月、尾鷲市長に初当選。２１年３月、公職との兼業を禁じた税理士法違反罪で略式起訴され、尾鷲簡裁で罰金５０万円の略式命令を受けた。その後、市議会の不信任決議を受け、失職。２１年７月の出直し市長選に立候補したが落選した。落選、当たり前だろう。男子生徒にキス、「ちゅーしたい」メールも　女性教諭を懲戒免職　神戸市教委　2012.4.13 20:30 ［ｗｅｓｔライフ］　神戸市教委は１３日、市立高校の４０代の女性教諭が男子生徒にキスするなどのセクハラ行為を繰り返したとして、昨年８月１９日付で懲戒免職処分にしていたと発表した。　市教委によると、平成２２年７月〜２３年６月、男子生徒を体育館の倉庫に呼び出してキスをしたり、携帯電話に「ちゅーしたい」などと書いたメールを送ったりしていた。昨年５月に別の生徒の保護者が通報して発覚。女性教諭は生徒が所属する運動部の顧問で、「励ますつもりが恋愛感情になってしまった」と話しているという。うーん、何を考えているのか・・・・。また別件。　市教委はまた、教育実習で知り合った別の中学校の女子生徒に援助交際を求めるメールを携帯電話に送ったとして、市立中学校の男性非常勤講師（２３）を昨年１１月２４日付で停職７日の懲戒処分にしたことも発表。この講師は同日付で退職した。あまりにもレベルの低いニュース。実は、弊社ヒーローズグループでの注意喚起情報。ヒーローズグロープではありえない話です。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 22:37:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生諸君！日々入試対策。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43279/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43279/</guid>
      <description>4月から入試への対策は始まっている。1学期の定期テストの成績は内申点や通知表に直結する。だから定期テスト対策も入試対策となる。私立中学であれば、2年生修了時点で3年生の範囲を終えていることが多い。よって、中学3年の1年間は入試対策の授業となる。公立中学はそうはいかない。カリキュラムどおりの授業・・・。ならば日ごろから意識を入試モードに変えるべき。で、日頃から入試対策をする。まずは入試の内容を見る。半分以上は1から2年生の内容のはず。中学3年生なら半分は解ける。近いうちに昨年の高校入試の過去問をする。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 18:08:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年、学校授業のすすみぐあい。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43191/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43191/</guid>
      <description>さあ、中学3年生諸君！受験だ。と威勢よく話すも、生徒さんが所属している学校授業進度にバラツキが目立つ。同じ学校でもクラスにより進度が違うところも。これは、中学3年生になると学力差が大きくあらわれる現実がある。だが、義務教育である。全員に教育してあげなければならない。ならばある程度は授業の進度を全員がわかるスピードにする必要がある。当然に全体が遅くなる。数学なんて4月最終週でもまだほとんどすすんでいない。うーーーん。次回の定期テストの範囲が狭いと予測がつく。範囲が狭いため難易度もあがると思う。まずは基礎固め。連休中の家庭学習がカギです。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 14:55:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語は英文をノートに写生しよう。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43146/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43146/</guid>
      <description>学校の予習と復習を言い続けている。なかなかしない。でも言い続ける。塾にきているからいい、と発言する生徒さんもいる。とくに新中学１年生。英語の授業はどうだろう。英語はとくに予習が大事。少し気を抜くと新しい英単語はどんどん増えてくる。まずは、英文をノートに写生する。それから学校の授業ののぞむ。復習として家庭学習で再度、写生する。わからない英単語は単語カードに書き出す。単語カードは常に携帯し、すき間時間にみる。これだけで英語は平均点はとれる。もちろん気持ちを込めて書く。発声する。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 14:32:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生は国語の勉強を習慣にする。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43098/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43098/</guid>
      <description>小学校3年生の入塾希望のおかあさん。4年生からでも大丈夫ではと思いつつ。勉強がまったくできないのです・・・・と。お困りのよう。一般的に4年生から6年生の間が一番大事だといわれている。この時期に国語と算数をしっかり学習すること。とくに国語が主。読解力と作文力。算数はその次。計算の反復。中学生になって国語力のない生徒さんが多い現実に驚く。小学生は毎日、一定期間必ず自宅で学習する習慣をつけさせてほしいとお願いした。この時期は親がやはり率先してかかわるべき。中学生になると子供の判断がでてくる。やはりテツは熱いうちに習慣をつけさてほしい。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 19:41:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文字式でのプラスの省略にびっくり！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-43042/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-43042/</guid>
      <description>中学3年生。多項式の展開の勉強をしている。でてきた答えが３a  ５なに？？？＝３a+５では？プラスは省略してもいいと学校で教わったらしい。どっちでもいいとのこと。＋の省略は聞いたことがない。　１　　　　　　　　　　　　　　　　　　 1−の場合　　　　　　　３帯分数の場合はプラスは省略する。実際は　　１　　　　　　　　　　　　　　　　　　 1＋−となる。　　　　　　　　３でも、文字式での＋の省略には面食らった。書くように指導した。＝を書かない生徒さんも多い。小学校のように＝を横につないでいる生徒さんもたまに見かける。中学数学では計算過程においては縦にそろえる。１コマの時間の50分が過ぎてしまった。計算の基礎知識をまず徹底しないといけない。 </description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 15:24:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日で開校して４ケ月・・日々自己研鑽。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42999/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42999/</guid>
      <description>おかげさまで開校して本日で４ケ月。ありがとうございます。みなさんの大切な生徒さんをあずかりずっしりと責任を負う日々。信頼に答えるべく日々自己研鑽だ。信頼？そう。信頼と信用がある。前職の社長面接の際に言われた言葉が今も痛烈に残る。採用ということで、信用はしたが、信頼はしていない。なるほどと、うまく言うものだ。と、妙に感心した。その時は血流が上から下へ流れていくように、自分の脳みそにインプットされた。とりあえず信じて用いる。組織の一員として用いるという意味だ。信頼は結果が残り、頼る、つまり、組織の一員として任せる、と言う意味だ。翻って今、通塾ということで、親御さんから信用はしていただいている。でも、信頼はされていない。信頼されるためには結果を残すことだ。急には成績はあがらないのも事実。また、指導には正解がないのも事実。正解がない、ゆえに常に思考し、挑戦していかなければならない。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 15:11:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国学力テストでの地域差に注目。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42958/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42958/</guid>
      <description>昨日、小学６年と中学３年が対象の文部科学省の「全国学力・学習状況調査」（全国学力テスト）があった。さらには岡山県独自の、公立中の１年全員を対象にしたテストも実施。昨年は震災で中止だったた生徒諸君もピンとこなかつたのではないか。生徒さんたちも難しかったという反応。結果はしばらくかかるが、私自身、地域の格差に興味がある。本来、学校義務教育は平等である。なのに地域格差がでている現実。もっとのびるのにその可能性が埋もれている子供たちがたくさんいるはず。教育の場を提供し少しでも地域格差をなくしていきたい。それがこの仕事の社会的意義であると思っている。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 13:12:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（落ちそうでう、汗！！）落ちないトンボ。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42915/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42915/</guid>
      <description>気候もようやく暖かくなり・・・生徒さんたちもそろそろ新学年授業スタート。まだ実感はないと思いますが。。新３年生はいよいよ受験。まずはあやかりもので。遊び心。落ちないトンボ！手製のオリジナル。DIY。落ちそうで落ちない。受験は落ちそうなら困るけど。。。。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 13:34:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わからないという前に暗記を！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42884/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42884/</guid>
      <description>わからない、わからないと、宿題を放置している生徒さんがいる。まずは、勉強のやり方を教える。重要公式や単語などは、まず暗記。暗記してから考えるが順番。生徒さん自身の引き出しに入れて、考える材料を増やさないといけない。わからない、というのは材料がないから。材料がないと答えも当然に出ない。英単語。暗記をすすめると、単語集をひたすら眺めることで覚えようとする。これでおぼえれるのならすごい。 言葉は生き物。その使われる状況に応じて、全く異なった意味を持つ。ただひたすらに単語帳を見て「studyは勉強する、研究する・・・」と唱えても、それは無意味な呪文を唱えるのと同じで、容易には頭に入ってこない。 本来は、長文を読んでその中で分からない単語を覚えていくのが最高。単語帳に載っている例文だけは必ず読む。 そして、単語だけに限らず、何かを覚えるときは必ず「声に出して読む」。 声に出して読むことで、視覚情報だけでなく、聴覚その他の感覚器官も動員するので、より強いインパクトとして脳に残る。そして書く。英作文で頻出の単語は書いて覚える。材料がいっぱいになったかな？本日の暗記完了！材料がいっぱいになり、そこから考える。成績ののびない生徒さんは暗記の段階で投げてしまっている。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 14:40:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期は先取り学習で。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42830/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42830/</guid>
      <description>新学期・・・・。新しい学校、新しい友達、新しい先生、新しい教室、新しい持ち物。すべてはオニュー。そんな中で、生徒さんたちは見た目以上に緊張している。なのに、初回の授業が難しすぎて、少しも理解できなかったらどうなるか。パニックになる。自信喪失になる。そのようにならならたいめ、予習つまり先取り学習をここ数日に行った。教科書の単元どおりに。緊張した状態で授業が始まっても、先生の口から出てくる言葉に少しでも聞き覚えがあれば、「あ、これはなんか聞いたな」と緊張がほぐれ、授業の内容が頭に入る。だだ欠点もある。学校の授業がつまらなくなる、という点。まずは欠点に目をつむり、予習を行った結果、余裕をもって（不安を感じずに）授業に臨める。成果はいかに・・・・。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 20:17:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長は直線ではなくらせんである。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42764/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42764/</guid>
      <description>成績があがったり、さがったりなんです。とあるお母さんから。よくよく、みてみると、すこしではあるが全体的にあがっている。少しずつ、少しずつ。後退を繰り返しながら前進している。人間は直線的には成長しない。成長とは、直線でなくらせんである。くるくる、くるくる、長い道のりを経て、あがっていく。日々の学習が少しずつ少こしずつ、らせん階段を上っていく。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 15:15:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>素直になるようにしむけよう。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42733/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42733/</guid>
      <description>成績ののびる生徒さん。のびない生徒さん。この分岐点はなんだろうか。まずは、一番大切なものとしては素直になるということ。すべてをまずは受け入れる。ということ。なぜ、この単元をしないの？なぜ、答えしかノートに書いていない。問題をかかすようになぜ、指導しないの？と講師との打ち合わせ・・・・・。どうも言うことを聞かないらしい。なるほど。いろいろな塾での通塾経験のある生徒さん。我流で独学で学んできた頭ガチガチの生徒さん。まずはいったん、すべてをリセットして素直にゆだねてみては？と思う。ノートのとり方ひとつにしても、ゆずらない生徒さん。かたくなに自分のやり方に固執する生徒さん。すべては我々のコミュニケーション。はたらきかけの問題。まずは生徒さんとじつくり話すことだ。我々が向きあい、反省せねばならない。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 16:53:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんな苦労する現在完了形。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42655/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42655/</guid>
      <description>中学３年生英語。最初に履修する現在完了形。今までの現在形、過去形、未来形、進行形という時制はなんとかなったが・・・・。現在完了形は、日本語の文法にはない時制で、それ自体がないので苦労する。昨日も現在完了の説明だけでまったくすすまない。。涙。。。教え方が悪い。生徒・・・わからないなあ。過去分詞？？？？。過去に起こった出来事や状態を現在を中心としてあらわすこと。主語＋ｈａｖｅ＋過去分詞〜。と言ってもピンとこないですね。参考書をあたります。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 12:47:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>武道の必修化。講習の大変さんを聞きました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42611/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42611/</guid>
      <description>2012年度から中学1､2年で「武道」が必修化。すでに履修している学校もあるが、いよいよ必修となる。岡山県教委が主催で公立中学校の体育教員を対象にした柔道安全管理講習会をスタートしているらしい。体育の先生も講習会に参加し大変とのこと。細かくは言えないが、武道の導入にも現場ではいろいろな意見があるようである。科目は用具の準備が手軽な柔道。ただ、柔道は基礎を怠れば重大事故につながりかねない。私らの時代は高校（普通科）で確かに格技という授業が必修であった。柔道と剣道の選択。私は投げとばせたり関節技で痛い目にあうのがいやで剣道にした。体も大きいほうではなかったし・・・・・。まあ、剣道も痛かったけど。話を戻す。ようはケガのないように安全を最優先した授業を徹底することのよう。衝撃を和らげる受け身。けがをしにくい投げ技など。頭を強打する危険が大きいと大外刈りや大内刈りは危ない。加速損傷という頭を打たなくても脳が激しく揺れることで頭内血管が切れるのも怖い。十分な受身の練習をして授業の望んでほしい。体を動かすことで生徒さんのバランスがよくなることを願う。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 18:16:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ、新年度！気になるクラス編成。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42553/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42553/</guid>
      <description>6日に始業式があり、本日から学業もスタートというところではないだろうか。クラス編成、制服の採寸、教科書配布、新担任の先生は？？真新しいことが次々とある。なかでも生徒さんが一番に気なるのはクラス編成ではないだろうか。1年間、共同で学ぶ仲間たち。気のあう者もいれば、合わないのも当然にいる千葉県茂原市のある中学校で一緒の学級イヤな人は？と実名アンケートをとった学校があった。どうしても一緒のクラスにしないでほしい人できれば一緒のクラスにしないでほしい人小学校からの問題で気になっていることや相手の氏名。 保護者の署名も求めて提出期限を設定。  教頭は「楽しいクラスをつくるためだった」と釈明。 茂原市教委、「保護者の指摘はもっともだ。より子供に配慮するよう指導していく」としている。すべてがみんなが楽しく１００％であればこんないいことはない。これから学年があがることに生徒さんおのおのにも主義や考えをもち、自身で仲間たちと調和していかなくてはならない。 つらいときや悲しいときがあるから楽しいときがある。表と裏、陽と陰、すべてを経験することでヒトは成長していく。気のあわないものがいてもいいではないか。無理にあわすことはない。適度なスタンス、距離感をもつ訓練である。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 14:32:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試制度改革への検討へ組織化。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42498/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42498/</guid>
      <description>昨日、岡山県教育委員会で入試制度改革へスタートしたという。改革後の制度は今の中学2年生からの適用らしい。いわゆる自己推の存続への是非に向けた動き。岡山県独自の自己推薦。普通科の自己推薦入試は定員の2割を占める。競争率は高く、大半が不合格となる。不合格のショックをのりこえ一般入試に臨む。合格者は逆に卒業まで学習意欲が減退し中学3年3学期の授業が成立しないという。前にも書いたが、そもそも自己推薦入試は、多様な個性の尊重で高校が選抜するのだが、今は単なる一般受験の楽なパターンとなっている。自己推薦といっても、面接のほかに学力テストもある。いろいろな意見があると思うが、普通科については廃止への動きは妥当であろう。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 15:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月6日は新聞をよむ（46）日〜期待感がいい。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42438/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42438/</guid>
      <description>今日は何の日？山陽新聞にコラムがあった。今日は４月６日（ヨム）で新聞を読む日だそうだ。まったく知らなかった。若者の新聞離れに危機感を持った新聞業界が設けた日らしい。紙媒体が少なくなり、ネットへかわっていくといわれて久しい。確かに大きな流れではそうだろうと思う。だが、紙媒体の代表であも新聞はなくならないだろう。ネットビジネスの先端を走る３０才代〜４０才代のネット企業の社長さんら。サイバーエージェント、グリー、ＧＭＯインターネット、セプテーニなど・・・・。毎日、新聞数紙を愛読し、効用を強調している。　思えば。子供の頃に親から「新聞を読みなさい」と言われた。大学生の時にアルバイト先の上司から日本経済新聞を読みなさいとも言われた。社会にでてからはずっと日本経済新聞だった。中学生のころは両親が朝日新聞だった。でも、スポーツとテレビ欄しか目にはいらない。先生からの宿題もあった。新聞の社説のを写生。毎日のことなので、続かず、先生によく怒られたものだ。朝日の天声人語も読むようにと。試験の題材になるからと言われて・・・・。今はどうだろう。若い世代の新聞離れはさらに広がっているのか？　公衆の場面で新聞を広げている若者をあまり見かけない。ケータイばかり見ている人が多い。別に新聞を読まなくても生きていける。仕事もできる。これだけ情報があふれている昨今、だんでも耳に入ってくる。だが新聞の効用は、「紙媒体で自分専用」という感覚が良い。切り抜きも自由。ネットの欲しい情報を意図的に探す場合と異なり、今日はどんな記事があるだろうかという感覚・期待感がいいのではと思う。きっかけはなんでもいい。ご家庭でも、そのような期待感を育てて、活字に慣れさせてほしい。　</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 13:02:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校野球にみる指導者はプロである。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42383/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42383/</guid>
      <description>春の選抜高校野球。大阪桐蔭高校が優勝した。なにわのダルビッシュ、身長2メートル近い藤浪投手のワンマンチームかと思いきや、チーム団結の勝利。監督は西谷浩一さん、社会科の先生でもある。関西６大学リーグの関西大時代に、部員は１００人以上。西谷氏はほとんど試合に出られない。考えたのは「どうすればチームに貢献できるのか」らしい。控えであるブルペン捕手として、投手一人一人に合う力の引き出し方を研究。データを収集。対戦相手の分析。主将が練習メニューを決める関西大で、ついに４年時は主将。レギュラーでない選手が常にチーム力を結集するために考えた経験が今、高校野球指導者として開花。24時間365日常に野球のことを考えているという。プロは常にそうでないといけない。生徒さん一人、一人、いつも頭の中にある。彼らの個性を尊重し、日々、改善、改善である。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 13:34:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アラフォー世代は美魔女がキーワード。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42334/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42334/</guid>
      <description>変化というものはおそろしいものだ。マスコミやメーカーなどプローモーションの商業的な動きもあるが。今、世間では美魔女ブームらしい。イベントコンテストから魔女ソースなど食品まで、40から50才代の我々の世代のご婦人たち。一昔前までは若作り・・・・。といわれマイナスイメージが強かったが。今は、若い奥様の憧れになっている。ストイックに美に追求していく。追求するプロセスに価値を見出しているのだろう。何ごとも追求していくプロセスは大事だ。ブロセスの中のプロセスが大事だ、と元巨人軍の桑田投手も言っていた。翻ってわが塾。結果はそう簡単にはでるものでない。着実にプロセスを消化し下降するときもあるが上方軌道でいきたい。変化にも対応して。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 14:20:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学は国語力が基本</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42280/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42280/</guid>
      <description>今、春期講習中・・・・。短期の講習塾生のもおられてさまざまな生徒さんに会う。ひとえに出会いであるが。その中で、たとえば数学。計算のプロセスや記号の意味が理解していない生徒さんが多い。文字式や方程式。いきなり答えだけ書く。あるいはイコールを忘れている。イコールの意味もおぼろげ。３x＋６　＝１８　　　３x＝１８−６　　　３x＝１２　　　　x＝４このようにきれいに＝をそろえて解答している生徒さんはほとんどいない。記号の意味など数学は国語の授業となることが大半。大変、重要なこと。きちんと理解させたい。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 15:09:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いつまで子供とお風呂をはいるか？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42209/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42209/</guid>
      <description>また、また興味のある数字を教えてもらった。6年生で65.0%。案外、高い数字と思う。親子で入浴する数値。そろろそ２次性徴となり、親子でも気恥ずかしいところではあるが。お風呂に一緒にはいるということは親子の会話時間。さすがに湯船につかってテレビやワンセグはないだろう。男同士なら中学生くらいまでは一緒に入浴もいいのではないか。さすがに異性だと難しい。春休みたけなわの今日このごろ。長期休みは子供と会話してほしい。教育は親子のコミュニケーションがまず一番。日ごろから、お風呂、食事など意識すれば、いいと思う。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 13:13:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大が秋、入学、大学鎖国に風穴！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42156/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42156/</guid>
      <description>春の春期講習。今、新高校生3年生、いわゆる受験生が今、当塾でも勉強している。いずれもセンター試験をうける生徒さんたち。一昨日、偏差値トップの東京大学が5年後をメドに秋入学の検討を開始したとニュースでみた。地元岡山大学も中国に事務所を開設するという。秋入学も留学生の受け入れのためひとつの手段である。もともと日本の大学は留学生比率が極端に低い。高等教育機関の留学生比率（経済産業省、産業構造ビジョンより）オーストラリア28.6％。英国25.7％。ドイツ12.4％。日本はわずか3.5％。留学生の数は東大も少なく昨年5月時点で1.9％。わずか53人に過ぎないらしい。東大の世界評価ランキングは30位。グローバル化をめざし世界標準の秋入学を検討する。東大が検討するなら、、と他の大学も検討にはいるだろう。留学生が多くなると外国人との友人ができるケースも増え言葉もおぼえる。スピードランニングにたよらなくてもいいかもしれない。いろいろな価値感とあい、いい人材が育つと思う。さまざまな意見がある中。秋入学にして留学生が増えるのか？という意見もある。極端に不足している大学の寮。入試や授業における日本語の壁。奨学金など、課題は山積だ。我々が接する生徒さんたちには、高校を卒業してからの６ケ月の空白期間がある。ギャツプタームというらしいが、秋入学が本格的に始まれば、塾業界もいろいろな試みができる。変化に注目していこうと思う。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 12:51:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハローワークにいた若者たちをみて思う。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42110/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42110/</guid>
      <description>ハローワークに先日行ってきた。若者が多くなっているという印象。昨今の内閣府の雇用状況。2人に1人が雇用保険の加入の可否で職についていないという結論らしい。短期のアルバイトなどで実際は働いているものもいるが、それ差し引いても厳しい数字である。これでは結婚もできないし、社会保障の担い手もいない。ますます縮小するニッポン。暗い話である。大学院の7万人に加え。大学や専門学校を卒業して就職できたのは56万9000人。内早期に離職が19万人9000人。3割もすぐ辞めるのが現実。えっ、辞めたの！というあんばいである。さらに卒業しても就職せずに（出来ずに）アルバイトなどが14万人。これに高校や大学など中退したものが6万人7000人。19.9万人＋14万人（＋6.7万人）＝33.9万人（40.6万人）なんと、53.0%が職にない状態。33.9万人÷（56.9万人＋大学院7万人）よって2人に1人という見立てが内閣府の調査らしい。大学卒でもこうだから高校卒はもっと悲惨である。3人に2人が早期離職や就職できなかったとのこと。今、いる生徒さんたちはこの現実をどう思うだろうか。我々、親世代とは明らかに違ってきた雇用情勢、今後の生徒さんたちの進路も十分に検討してあげる必要がある。だだ、いえることは。親が懸命に働き、稼いだお金を教育費に充当してくれている生徒さんたちは、感謝の気持ちもってほしい。塾に通わせていただいているという気持ちである。感謝と勤勉！感謝して勉学に勤めて、人生の選択を広げてほしい。学力をあげるということは、人生の選択が広がるとうことである。で、将来、親に還元しようではないか。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 13:54:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休みあけの課題テストは自身でやる！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42070/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42070/</guid>
      <description>中学生は4月早々テストがある。春休みに宿題としてワーク。ワークから出題されるのでやればできる。やらなければできない。答えも配布されているから極端な話、丸暗記でもいい。自分自身の学習力が確認できるバロメーターとなる。先生も4月はじめはいろいろと忙しい。多忙の中でテスト問題を作成するの大変。よって業者が作成するできあいのものとなる。やればできる。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 15:52:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は何を習得する？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-42026/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-42026/</guid>
      <description>生徒さんをあずかって3ケ月がたった。成績があがる、あがらないは、学校のテストでしか一般的には評価できないが・・・。日々授業をしていると肌でわかるものだ。あ、こいつ、理解しているな・・・。あ、この子、わかってきたな。すこし難度の高い問題をやらせてみよう、こんどのテストは何点くらいだろうなあ。などなど。逆にまったく平行線の生徒さんもいる。繰り返し、繰り返し何度も同じ単元をしているようなパターンだ。とくに数学や英語は積み重ね科目なので先にすすめない。そのような生徒さんの特長。授業終了後に記入する学習の記録が抽象的・・・・。わかった。むずかしかった。けっこうがんばった。わからなかった。などなど、主語がなく、なんのことかさっぱりわからない。本人に注意するも、書けない。ようは授業開始に今日は何を習得しようというものがないのだ。だから、授業開始にその点を確認して授業をするように徹底している。今日は何を習得する？</description>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 14:37:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校以外の勉強時間？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41986/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41986/</guid>
      <description>家でぜんぜん勉強しないんです。塾なら・・・と。塾に来られても家で勉強しないと成績はあがらない。あくまで家庭での学習である。そうなると、当然に、よく親御さまから相談を受けるベスト１として、昨日も相談をうけたのだが・・・・。家で何時間勉強すればいいですか？いろいろと調べた結果。学年×20分。和田秀樹さんが述べられており私もいろいろと勉強させていただいている。もちろん何時間でも望むだけすればいい。小学校6年生なら、6×20で120分。中学生1年生なら、7年生と換算して7×20で140分。高校1年生なら、10年生として10×20分で200分。長い時間勉強したからと言っていいものではないが、ひとつの目安にはなる。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 15:29:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児期は過保護ぐらいがちょうどいい？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41938/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41938/</guid>
      <description>先週、とある先生に聞いた。幼児期は過保護くらいがいいそうだ。愛情いっぱいに育てる。あまえてきたらあまえさせる。好きなようにさせる。限界もあるが・・・・。中国の一人子政策や韓国の受験戦争・・・。一人っ子で愛情いっぱいの子供は高学歴が多いらしい。親の言うことを絶対だとして、親の言うことを聞く。聞き分けのよいいい子に育つ。ひとつの意見と思う。いろいろとご意見があるはずだ。恥ずかしいですが私もまだ幼児がおります。実験してみます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 18:45:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタートは家庭学習習慣の見極め</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41857/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41857/</guid>
      <description>昨晩、FMラジオで進学塾大手の浜学園の話を聞いた。難関中学などの合格する生徒さん、みんな、無理に勉強させられたという意識がないとのこと。ふーん。すごいことだと思う。いつも勉強しろ！勉強しろ!と言われていたことを我ながら思い出す。あくまで難関中学受験むけコースの生徒さんですよ。小学校4年生2学期から急に難しくなる小学校。小学校3年生の時点で家庭での勉強時間は、80.4分。1日です。ようは小学校高学年になる前に下準備の段階で家庭での学習習慣がある、ということ。で基礎力が十分について塾で応用力を身につける、とうスタンス。小学校低学年で家庭でよく勉強するなあ、と感心するも、90%らしい。90%以上・・の家庭が勉強中はひとりにしない。ひとりにさせていない。リビングなどで勉強させ、親は同じ空間で掃除や家事を行うらしい。けっして付っききりになるのではなく集中しているかを見守る。当校の個別指導の考えと同じ。○つけだけ親がするなど、サポートするという立場。主体的にさせる、元プロ野球選手の清原選手の奥様が、今、ブーム。清原さんの子供さんふたりそろって、難関の慶応幼稚園に入学した。一切勉強部屋、つまり個室を与えなかったという。今や携帯やパソコンが勉強部屋にあれば何でも遊べれる。ワンセグはあるし、ゲームもできる。勉強部屋はマンガ喫茶になっているかもしれない。小学校からの勉強の習慣。家庭の環境も大きく影響する。我々も、まず家庭での学習習慣があるか、どうかを見る。わざと膨大な宿題を与え、ストレス耐性をみるケースもある。その点を見極めてからスタートとなる。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 11:37:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親御さんからの誤解？必要とされる学力も変化する。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41810/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41810/</guid>
      <description>小学校のお母さんとのお話のなかで・・・。勉強はしないし、学校もあれているし・・・と。あれている？？授業中さわいでいても注意しない、らしい。その先生だけのようですが。ゆとり教育が終わったのに、と。成績もあがらないし。と、お悩み。昨年から実施された小学校の新学習指導要領。6年間の授業時間が278時間に増えた。私の世代は土曜も午前は4時間授業があった。今は土日休みといろいろと変化がある。生徒数、生徒の質、保護者様の要望と時代ともに変化する。そもそも、誤解があるのは学習指導要領は10年ごとに改訂するという事実。たまたまゆとり世代といわれた層が社会人になりいろいろとマスコミでとりあげらたこともあるのかもしれない。全面実施から1年。小学校の現場でも授業時間の増加で大変だと思う。おそらく時間不足なのだろう。先生の仕事は授業、クラグ活動、地域との交流や保護者様の対応、それに行政からの対応など仕事はたくさんある。何事も常に変化する。変化に常に対応していかなければならない。当然に10年ごとに学力の定義も変化する。だから、指導要領も改訂される。別にゆとり世代が間違いというわけで改訂したのではない。おかあさん世代の学力と今、問われている学力が違う、とう事実。時代が求める学力。私の社会人の経験からもたしかに難関大学卒業は優秀だと思う。ただ、幸せか、稼げるかどうかは別の問題。幸せに思えるか？稼ぎ力があるがどうか、が人生を左右する。ひとそれそれ幸福度、幸福感は違う。今は思考力、判断力、表現力を問われている。自身が幸せになるためには自分でレールを作る必要がある。そのためには全教科、言語活動が重視される。たとえば、試験では記述式が増えている。国立大学入試はその傾向がある。授業も先生自身の発言を減らし、なぜ、どうしてという問いかけ重視。よって授業には相当に時間かかる。たんに依然のような覚えるだけでは社会には通用しない。求める学力も変化している。常に意識したい。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 13:09:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習・・・みんな一生懸命です。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41770/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41770/</guid>
      <description>18時過ぎから生徒さんがバタバタ・・・と。みんな一生懸命。学年末のテストが悪くて奮起を狙う生徒さん。いよいよ受験の新中学3年生は志望校範囲内へ総復習の生徒さん。春期講習15日間を受講される生徒さん。人生いろいろ、生徒いろいろです。手前の机を除き満員我々も必死です。まずは期末テストの確認、現実を確認!!で、現学年の復習と新学年の予習。予習・・・・。響きはいいです。みんな予習をやりたがります。さあ文字式計算をやろう！えっ。なんで今ごろ・・・と思っている生徒さんもいるわけで顔をみればだいたいわかります。予習。みんなより先に先行している。なんでも先行は有利だと思います。だから。新しい学年の単元は早く新テキストを渡して、ある程度教えたい。そのほうが生徒さんも前向きになれるしモチベーションもあがる。しかし積み重ね科目の数学や英語は中１の単元の理解が前提。予習にすすめない生徒さんも実際はたくさんいます。で、現学年の復習です。たとえば積み重ねの中学数学・・・・。今の中学１年生たち。新２年生の１学期は計算（文字式など単項式多項式、連立方程式）です。よって現学年の文字式計算、方程式の理解が不可欠。直前に学習した期末のテスト範囲の図形の単元も大事ですが今はやはり計算です。ただ計算も新学年２年生で習得する計算もやる。復習と予習のミックス。で、２年生の夏休みあけに学習する１次関数・・。これは２年生の夏の直前に１年生の関数の復習をすればいい。時間は限られています。学年の枠をはずして関連単元を学習！みんな、ついてきてくださーい。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 12:17:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>転塾する前に３つは確認。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41716/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41716/</guid>
      <description>春期講習の募集をして、今、通塾している塾と比較検討して入塾を考えるので講習だけ受けたいという声が多い。なぜ今の通っている塾で講習や補習を受けないのか不思議である。ただ、塾としては（経営としては）ありがたい話であるのも事実。でも入塾と退塾と同じだと意味がないけど・・・。どこもそうだと思うが、我々も退塾がない塾をめざしている。今回は他塾から当塾への入塾のお話。本音をいうと、あまり転塾はおすすめしない。最初の面談の際に塾に通われている生徒さんにははっきり言っている。家から塾から遠い。閉校になった。個別指導がいい。生理的にどうしてもイヤなど・・・・。成績アップ以外の要因で、かわるのなら理解できる。成績があがらないから塾をかわるというのはあまりにも短絡的。その前に今一度、よーーーーく確認。まず一つ目、学習方法の改善で解決できないか今ひとつ確認。塾の指導内容や家庭での学習方法の再確認。集中して聞いていない。塾の宿題もしない。家庭で勉強しない。まず、成績があがるわけない。だいだいノートをみればわかる。二つ目。学習内容が理解できているか確認。子供さんは授業内容を理解して納得しているか。納得していないと疑問をもちながらすすみ、小さなつまずきが蓄積さる。塾についていけない、成績が上がらないということになる。やがて嫌いな科目となっていく。三つ目。逃避ではなく新しいスタートであると子供に思わせる。転塾を決めたら、志望校をこちらにするならここがいいなど前向きな理由を。と思う。反面教師としていつも考えている。転塾しないで、長いおつきあいが一番いい。生徒さんの人生の節目、節目に思い出してほしいから。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 12:20:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日から3月申し込み生徒さんの春期講習ｽﾀｰﾄ</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41704/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41704/</guid>
      <description>今日からスタート。4月20日までの１ケ月である。塾生は既存学習の総復習と新学年の予習。予習か、復習かは学年末のテストの結果が踏み台になる。とくに中学生は1年の理解が不可欠。新中学生3年でも理解が不足している場合は1年に戻るしかない。一番大事な中学1年から2年の2年間。この間の学習理解が受験を制するといってもいい。真剣勝負!</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 11:46:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう、漠然でもいいので夢をもっていこう！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41665/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41665/</guid>
      <description>おめでとう。新たなステージです。人生におけるひとつの関門を突破しました。関門を突破するたびに可能性の選択が広がり成功の種が増えていきます。ぜひ夢をもってほしい。夢を持つと失敗は宝になりなり、あきらめない限り失敗はありません。当塾の受験生が無事、高校受験に合格しました！わが子のように嬉しいです。今日はウキウキです。不合格の生徒さんは当塾にはいなかったけど、あきらめない限り失敗ではないと思う。その経験は必ず、武器になるはず。まずは現実を受け入れて今後の動きを考えてほしいです。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 19:51:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習会でリベンジを誓う。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41605/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41605/</guid>
      <description>20日から4月20日まで春期講習会。おおまかな生徒さんの予定が本日そろった。講習会。塾生は通常授業に加えてさらに勉強をする。今回、結果がでなかった生徒さんもいる。早速リベンジでまずは学習量を増やす。通塾。基本、生徒さんは勉強なんてしたくない。塾なんて行きたくない。学校だけでも大変なのに・・・・。という前提で考えている。日曜日以外毎日通塾する強者（つわもの）もいる。自分を振り返るとすごいと思う。塾なんで大嫌いで途中で行かなくなつた思い出がある。強者（つわもの）たちのために期待に答えなくてはならない。強者（つわもの）以上に我々も奮闘。我々も・・・・。我々もリベンジである。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 22:00:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下がった報告（涙）の中、大阪へ研修の帰りに偶然！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41561/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41561/</guid>
      <description>朝早く今日は研修で堺まで。新年度学校の教育スケジュールなどの確認などいろいろ。ちょうど学年末テストがどの教室も回収され、成績の上がった生徒。下がった生徒。それぞれに結果が十人十色。岡山妹尾校は。下がったものもいるし、あがったものもいる。その中で、残念である。期待していた生徒さんが大きく下がり・・・。お母さんから連絡をいただいた。申し訳けないと思う。フォローが足りなかった。反省すべき点は多々ある。明日生徒さんと面談をしてみる・・・・・・・。堺から岡山の帰り、授業があるので急行したが心はへこんだまま。帰りの新大阪駅。偶然に300系の引退式！！！反対のフォームであり、暗いが写メをとった。成績が下がった報告を聞き、しょげているときに偶然。300系は大阪の東京出張の際に勤務時代にお世話になった。従来のひかり、こだまから航空機の対抗策として’のぞみ’として颯爽とデビューした形式である。引退セレモニーはすごい人で手前の700系でなくおくの車両であり暗くてわからないが・・・・・。上を向いていこう。その生徒さんのやり方が違うと、サインをくれたと考える。やり方を変えます。みててください。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 22:40:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>返却された答案の確認をする。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41519/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41519/</guid>
      <description>ここにきてようやく学年末テストの答案が返却されつつある。誰だって悪い点数は見せたくない。思ったより出来ていないと捨てたいくらいだ。だから、回収にも時間を要する。学校の先生の採点のスピードや授業のかねあいにもよるが返却はクラスによって違う。解答用紙と模範解答。模範解答など我々の時代（？）はなかった。学校の先生も大変である。まあ今の時代はみんな大変・・・である。みんなそれなりにストレスはあるのが当たり前。ストレスをいかに受け入れ、ストレスを楽しむくらいでないとと思う。成長時代ではないのだから。で、模範解答の話。解答確認する時間がとれないのか、学力差があり過ぎて授業の進行がうまくいかないのか・・・・。ここ最近、他者意識というのものの意識がいき、それに関連する思ったことを入力している。その観点からいくとテストの答案は数字で判断される。そこには一切の主観がないが、やはり採点するほう人間。答案の書き方ひとつも丁寧に書いているか、読みやすく書いているがで違うはずである。これもある意味アピールである。生徒がこれから持参してくる答案用紙。その観点からも見てみたいと思う。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 22:17:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いかにアピールするか、常に他者意識をもつ。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41456/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41456/</guid>
      <description>昨日、面接についての思いを入力した・・・・。帰り。深夜ラジオを聴きながら、車で国道2号線とばしていると、ＦＭラジオからは東日本大震災の復興の話・・・。その中で人生が狂ってしたまったというリスナーのメールを紹介していた。人生ってて他者が決めるんですよなんて、ＤＪの方がしゃべっていた。何事も他者が決める。野村監督（元楽天監督）も評価は他人が決めると言っている。自分の道筋も節目、節目においてすべてテストや面接という関門が他者によって決められる。災害もあるが・・・。そのためにはいかにアピールするか？自身の思いか簡潔に伝えれるか？これは国語で学習している論理力向上のテーマである。最近は国語ができないという生徒さんが多い。おかあさんも国語が悪いんです・・・・と。数学ができないケースも国語ができないことが多い。小学校では割り算をします、といえばただ問題を解けばいい。中学になるとその種の問題がだんだん減り、どの場合に割り算を使うか？が試される。ようは日本語の理解度の問題。わり算とは何か。どういう場合に使うかを学んでおかなければ苦労する。現代文の評論。その典型である。筆者は基本的に読者を信用していない。不特定多数の方が読むわけだから、筋道をたてて論理的に言葉の規則にしたがって書く。一切の無駄はない。無駄話も論理的には無駄ではない無駄話である。小説はまた少し違う。試験などはあるパータンのみ切り取って瞬時に主人公の思い、今ある場面を判断しなければならない。長いストーリーのどの部分だろう。。。と。普段から活字を読んでいればそのあたりの判断能力も早くなる。マラソンといっしょでいきなり42.195キロを走るランナーはいないだろう。普段から短距離、長距離、中距離、高所、低所、悪路、坂道などいろいろな環境でも力をだせるように練習しているはずだ。ところが国語になるとやっている方は少ない。普段から論理力を養うため小説や気になった書籍を読むことをしない。たださえ日常の会話が乱れているといわれる昨今、正しい言葉の規則で書かれた評論などはなかなか理解できるものではない。本はそういう意味で他者を意識している。不特定多数にアピールして書かれている。ベストセラーになるかならないかは面接のようなものである。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 14:58:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの面接。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41432/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41432/</guid>
      <description>久々に面接をした。講師の採用である。志と理念が一致している方ではないとどんなに教務力があっても採用しないことにしている。一口に個別指導塾といっても千差万別である。当塾の理念にあうかどうか。理念は大事である。緊張した面持ちでこられてたのでほぐすために最初に世間話をした。面接というのはある意味えげつないものだ。決定権はすべて他人。どんなに努力してもどんなにアピールしてもその方に伝わらないと意味がない。伝える力が必要とされる所以である。昨今は、コミュニケーション力というらしい。そもそも、人生において学校や仕事・・・すべてにおいて他人により決定される。第一印象などの身だしなみからしゃべる身振り手振り。前職では採用教育の立場でもあったためどうだろう、4000人以上は面接をしてるだろう。面接の際、ポイントはひとつ。いつも私は質問があれば逆に反対質問している。いつから勤務できますか？週何日はいれますか？研修はあるのですか？時給はいくらですか？土日もやっているのですか？なんて求職者から質問があると、なぜそのようなことを聞くのですか？と。そうすると本心の部分がでてくることが多い。面接は真剣勝負である。一期一会で出会い、縁でもあるが、真剣に対応しているからその縁も尊重する。だからするほうもパワーがいる。相手にも失礼だし、失敗は許されない、と思う</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 22:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悪い口癖を撃退することは質問することだ。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41378/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41378/</guid>
      <description>難しい。わからん。無理や。しんどい。できない。ビジネスでも日常でも、ましてや勉強の場でも。とくにネガティブなマイナスな答えは生徒さんには当然につきものである。わからないから塾に来ている。できないから塾に来ている。わからないことはわからないと言いなさいと言っているし・・・・。たまに、わからないところがわからないという強者もいるけど（笑）。ひとつ注意することは、これらの言葉は極めて伝染する性質をもつ。なぜか。答えが楽だから。考えなくていい。対処する方法としては質問することだ。むずかしい。もし簡単だとすると・・・・・？？わからない。もしわかるとすると・・・・・？？できない。もしできるとすると・・・・・？？なかには禅問答のようなときもあるけど。質問できりかえした途端、生徒さんも集中してくれる。一番だめなのは、そうだよな、と肯定してしまうこと。これだけは経験上よくない。まずは質問と答えの繰り返し。学習の定番だと思う。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 20:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東日本大震災から1年・・・。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41297/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41297/</guid>
      <description>明日は3月11日。震災が起きてから1年がたつ。個人的には東北に知り合いもいなく、正直、ピンとこなかった。2011年3月11日・・・・14時46分。昨年は私は東岡山のあるクラインアント先からの帰り。教育指導のカリキュラムの打ち合わせを終えたばかり。当時の上司も含めてけたたましくなる携帯電話。岡山は大丈夫か！！と。え？地震・・・・・・・。車で移動中。よく、わからなかった。仙台、関東、名古屋、大阪にそれぞれ拠点があり、どこも今までにない揺れを感じた、という。あれから1年。私自身も大きな変化があったものの、震災についての行動は？と問われると、恥ずかしながら・・・何をしただろう。何かしたか。ボランティアもしていない。何か届けたわけでもない。募金さえ、個人ではしていない。あらためて考えてしまった。・・・・・・・・・・・・・・・・・。！。結論。全身全霊で今、与えられた責任を果たす、とうこと。うまく言えないが今、目の前にいる生徒さんたちの成績をあげ、彼らの人生の選択の幅を少しでも広げる。災害など想定外のつらいことが起きても、けっして道を踏み外さない人間を学業を通じて育てるということ。震災がおきて私が、今後強い意思で行動していくこと。将来は生徒さんから地震学者が生まれるかもしれない。東北で居酒屋を開業するかもしれない。スポーツ選手になり東北のプロチームにはいるかもしれない。企業に就職して災害に携る業務につくかもしれない。彼らの可能性はいっぱいある。これからも応援していく。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 20:25:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習にくる生徒さんをみて思う</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41251/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41251/</guid>
      <description>学年末考査も終盤戦。ここ数日、自習に突然くる生徒さんもいる。通常予定の授業以外で通塾される。準備もしておらず、こちらも何も出来ないときが多く、バタバタ。試験前だし、生徒さんも空いている机に座り、もくもくと勉強している。こちらも試験範囲のプリントや解説などしようかな、と思うが、彼らにも彼らの勉強の計画がある。過剰な対応は凶とでる。その判断を得るため、声をかけるタイミングが非常に難しい。タイミングを失い、まったく会話さえできないときもある。帰り際・・・・・。一言。ありがとうございました。と言って帰る。なんにもしていないのに。そんなとき、生徒さんに対して申し訳けない気持ちになる。たんに自習ルームを開放しているレンタルルーム。漫画喫茶の塾版？いやいや、当校は漫画も置いてあるので飲食サービスがないだけ。それでも彼らはありがとうございました、と言う。わが塾の生徒さんは本当にすばらしい。親バカ？ではないが塾バカ？？。いや本当にすばらしいと思う。みんなきちんと挨拶をして帰る。ご両親の教育もすばらしい。塾を検討される、ということは現在の教育環境と子供の状況をよく考えているということ。それだけ日々、躾も含めて教育のことにアンテナを張っている筈。なかには、学力が相当に低い生徒さんもいる・・・。でも人として感謝の言葉をきちんと表現できるわが生徒さん。彼らは絶対に人の道をはずさない。そうさせてはいけない、と改め感じた。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 19:42:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成果は具体的に確認する。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41205/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41205/</guid>
      <description>今日は高校入試。中学2年、1年たちも期末試験まっただ中。塾では試験1週間前から勉強ルームとして来放題として開放。この試験期間中は生徒さんの反応は千差万別である。テストできた！・・・と言って満面の笑みで来る者。いつもどおりポーカーフェイスで来る者。だいたい最初はこの2択。圧倒的に後者。みんな喜怒哀楽はいきなりは出さない。どう。できた？とこちらも気になるから聞く。モジモジ・・・モジモジ。不思議とみんなできたと言う。で、自己採点は何点と具体的に意地悪く聞く。経験則から具体的に何点と反応があれば手ごたえがある。よかったね。数字でコミュニケーションがとれれば、生徒さんとのコミュニケーションも本物だと思う。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 21:49:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声は万能薬。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41143/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41143/</guid>
      <description>12月に開校して・・・。たくさんある学習塾の中で我々にあずけていただいている。大事な子供たちを。あずかると同時に大きな責任を負う。講師がそれぞれが生徒さんに責任を負う。みんな同じ志、指導方法でやっていく。いいかげんな対応は許されない。開校して3ケ月がたつ。講義の内容に粗雑な対応がみられた。小さな、小さなわれわれの組織であるが確認が必要と感じた。保護者の声は万能薬であり特効薬。ある意味、我々の指導者でもある。ありがたいと思う。常に生徒目線、保護者目線。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 21:39:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半年後はいま、この瞬間に決まっている。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41101/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41101/</guid>
      <description>半年後の目標や計画が具体的に決まっているかどうか？生徒さんに話をしても当然にピンとこないだろう。われわれでも常に出来ているか？と問われれば、出来ていない。今、あずかっている生徒さんの半年後の目標や計画を確認したい。それぞれが出会えてよかったと笑顔でいたい。そのためには目標や計画を引き出してやらねばならない。ただ、スケジュール通りに学習しても・・・半年後がイメージできていなければぼんやりしているだろう。半年後のイメージがクリアであればそれ以上に成長している。学習でわれわれは生徒さんと縁があるわけだし、今、学年末試験の真っ只中であるが、次をみなければならない。具体的に次の新学年の1学期のテストで何点。そのためには今、この単元を確実にモノにする。当然に半年後の見えないものを追うのは困難だ。見えないものを追うのではなく、目の前のものをまず輝かせねばならない。日々の課題や宿題、約束ごと、学習計画・・・。目の前でおろそかになっているものをまず一生懸命にやることだ。自問自答。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 16:24:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>結果が出ないのならプロセスを変えてみる</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-41063/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-41063/</guid>
      <description>仕事も勉強も同じだ。サラリーマン時代の鬼の上司によく怒られた。プロセスを変えろ！と。同じやり方で何度やっても同じだろう。九州にいたころ・・・・従業員の教育。なんど説明してもできない社員がいた。ロールプレイングなど細かい試験にパスしないと現場に出れない。私はいつも説明から小テスト、集団での唱和などなど。細かいことは守秘義務で書けないが。集団の唱和からプログラムを変えた。今まで出来ない社員ができた。現場にたてたのだ。勉強も同じだ。結果がでないのならプロセス、、つまり方法を変える。結果（試験の点数）をあげるには試験範囲を単元ごとに区切り、強い単元、弱い単元を確認する。解説からはいるか、模擬試験からはいるから、難問からはいるか、平易な問題からはいるか、キーワードの口頭確認からはるか。。。いろいろとある。ようは、どうやって勉強をするか？だと思う。日々、プロセスを変えていく。改善だ、思考錯誤だ。記憶が忘れているかも、力がついたかも、生徒さんも変化する。思考錯誤していることが本当の勉強だと思う。決まりきった●●コースでは成績があがる確率は低い。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 21:36:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校期末テスト対策・・・成果をだすには？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40964/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40964/</guid>
      <description>昨日あたりから中学生がテスト対策として自習に来ている。もくもくと・・・・ある者は予めテスト範囲を確認して作成したプリントを。ある者は今まで学習してきたテキストを。ある者はビデオ学習のパソコン画面を。ある者は教科書を。みんな教材はさまざまであるが、ほんとうにもくもくと。こちらが声をかけるのをためらうくらい。集中している。いろんな教材を使って、成果がでるのはどれがいいか。多分この単元は期末テストにでるはず、、と予想もする。生徒さんの成果がでるために。成果とは打率である。成果とは百発百中ではない。それは曲芸である、、とドラッガーも言っている。打率をあげるために黒子になり生徒さんたちの喜ぶ顔がみたい。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 22:41:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネガティブ発言を予防しよう。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40905/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40905/</guid>
      <description>できない。無理だ。しんどい。きびしい。ひじをつく。あくびをする。イスをくるくるまわして落ち着きがない。学習する態度とネガティブ発言はイコールだ。長年の経験値である。ネガティブ（消極的、否定的）な言葉や態度は伝染しやすい。インフルエンザなみだ。予防が必要。昨日、生徒さんとの会話・・・でそう感じた。残念だが予防が必要だ。その生徒さんは可能性を自ら小さくしている。思考は現実化するという、ナポレオン・ヒルの名著。社会人1年目に読んだが当時はわけわからん。この年齢になってようやくわかる。まずは現状を受け入れ、自ら変化し目標をもつこと。目標をもてば誰でも変化できる。態度を変えれば行動が変わる。行動が変われば習慣が変わる。習慣が変われば性格が変わる。性格が変われば運命が変わる。運命が変われば人生が変わる。まずは態度がら変えてみようと言いたい。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 22:42:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平凡のくりかえしが非凡になる</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40860/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40860/</guid>
      <description>なんでも基本が大事だと思う。とくに数学と英語は積み重ね科目。小学校での習う算数の四則計算がわかっていないと、中学校の数学はできない。小学校で習う算数はおおきく分けると４つしかない。四則計算ができるか。分数の意味がわかるか。分数の計算ができるか。自然数、小数を分数に直すことができるか。小数の計算ができるか。この４つだけ。できる、とわかる(理解する）、この言葉の意味も深い。できるようにするために、わかるようにするために、ひたすら繰り返し反復するしかない。平凡だけど勉強というものはそういものだ。平凡を続けると非凡になる。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 22:13:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解の早道は復習すること。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40817/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40817/</guid>
      <description>昨日に引き続き理解・・考。わかった？理解した？簡単に言うなよ、先生と言われそう。青年心理学を専攻している者に今日は教えをこうた。新しい情報を古い知識と関連付けて受け入れることらしい。足し算を知らないと引き算は理解できない。掛け算を知らないと割り算は理解できない。覚えても理解を伴わない短期記憶はたちまち忘れてしまう。理解し記憶しても中期記憶も忘れてしまう。長期記憶として定着させるためには、反復。これしかない。ようは復習することである。記憶保持率と時間幅は対数曲線を描いて引くくなり記憶は消える。したがって記憶があるうちに反復する。人に話す、人に教えることは記憶を強化する。自分の教える言葉が聴覚を刺激し、理解型の記憶になる。勉強して自分が先生になったつもりで、復習するときに声に出してみるといい。エアティーチャー。生徒さんにすすめてみようか。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 21:43:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人間の武器を使って理解しよう。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40775/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40775/</guid>
      <description>好きな言葉に３種の神器があります。人間の・・・・。フランシス・ベーコンという哲学者が言った言葉。人間は読み書き話す。読むことは人を豊かにする。書くことは人を正確にする。話すことは人を機敏にする。勉強も同じだ。読んで書いて話すと理解が深まる。理解とは人に教えれるレベルではじめて理解するというらしい。理解した？わかった？できた？と簡単に言ってしまう。生徒さんはだまってうなずく者。はいという、者無言の者。わからんという者反応はさまざまである。その反応に対してどう対応するかがわれわれの仕事。仕事を完了させるためにはまず理解という言葉を理解しなければ。と思う。そして大事なことは、生徒さんを理解しなければならない。性格、環境、思い、体調、強み弱み、おいたち・・・・。もっと武器を使おう。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 21:57:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暖かくなってきたら花粉に注意</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40591/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40591/</guid>
      <description>ようやく一時の寒さがなくなった気がする。22日の午前中の雨が暖かさをもってきてくれたのか。当塾の中学生受験生は3月8日。3月7から9日までは期末試験と今までの成果を形にあらわす時。暖かくなり花粉が舞うこの季節。寒さの次はあらたな外敵がまた到来。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 19:08:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業の振替が多い生徒さんは成績があがらない</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40557/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40557/</guid>
      <description>振替の多い生徒さんがいる。スケジュール。予定。プラン。なんでもプランがあって実行があって、修正していく。目標（ゴールにむかって）ブレークスルーの発想。授業も同じ。目標があって、週のコマ数があってそれぞれ教科があって、履行単元がある。振替が多いと、履行単元が消化できず修正ばかり。コマとコマもそれぞれ流れがあって２コマが１コマになると全部が狂うときもある。予定したコマ数の振替が多い生徒さんは塾の優先度が低い。学校の授業も振替ますか？？優先度が低いということは目標がみえていないか。塾と生徒さんとの同じ目線になっていないか。いずれにしても問題である。機械的に振替のコマ数を消化しても成績はあがらない。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 22:21:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾選び・・・・たとえばクリーンネス</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40498/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40498/</guid>
      <description>昨日、ある大手進学集団塾に通塾さている生徒さんの体験授業が終了した。たいへんよくお調べになっているお母さん。いろいろな塾の先生と話をしていると勉強になる、という。一人の親として・・・・。検討して連絡するという。十分に検討してほしい。だいだい教室の雰囲気や面談の方とのお話でわかると思う。面談の方（塾の先生）の人生経験にもとずいた話の深さで。現象面では・・・・たとえば。５Sはできているか（整理、整頓、清掃、清潔、躾）などのクリーンネスとか。当塾は６Sにしている。作法を加えている。前職でもかなり厳しく鍛えられた。６Sを生徒にも浸透させていく。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 19:31:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒さんとのコミュニケーションを考える</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40460/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40460/</guid>
      <description>英語が苦手・・・わからんと一言言ってじっと問題をみている。be動詞、一般動詞と単元は続く。繰り返し、繰り返し何度も教える。わからん。こういうケース立場上、何度でも経験があるし日々悩む。でも言えることは。教えるほうに問題があるということ。教え方なのか？教える時期ではないのいか？そもそも教わりたいとう気持ちがないのか？教わりたい気持ちがない場合は・・・講師がきらいなのか。塾の環境がいやなのか。おそらく受け入れてもらっておらず、親から言われて、だだ無機質に通塾しているだけだと思う。生徒さんとのコミュニケーションがとれていない。とれていれば、当塾の場合はわかるはずだ。コミュニケーションは相手の立場でものを考えること。基本に戻ってみる。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 19:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体が資本。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40412/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40412/</guid>
      <description>夜は冷えます。日中は暖かったですが・・・・寒い中、自転車での生徒さんが今日は多く、心配しますね。21時50分授業が終わり。風邪ひくなよ。体調気をつけろよ。うがいしろよ。勉強の’べ’もでません。やはり体調管理ですね。仕事も勉強も。体が資本。丈夫な体をいただき親に感謝。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 22:03:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週から小学校は参観日・・。飛び込み相談ＯＫです。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40292/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40292/</guid>
      <description>最寄の小学校は来週から参観日のよう。塾としては参観日あとの懇談会で子供さんの成績などについて話し合いがもたれ、絶好の営業日だけど。今、預かっている生徒さんの対応をまず優先。塾が選択肢に浮かんできている親御さん。少しでもお役にたてれば・・・の思いは。どの塾も一緒。わが子を思う気持ちもみんな一緒。十分に比較検討されて、いつでも相談にきてほしいです。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 22:21:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヒーローズネットワークはまだ未完成</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40239/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40239/</guid>
      <description>申し訳ないです。。？？本日、当塾の志に共感していただいた小学生5年生のお母さん。岡山妹尾学校からは少し遠い。片道２キロ超。ヒーローズは近くにもないでのすか？大変、嬉しいご質問。岡山にはまだ妹尾だけなんですと。どうみもて通塾のご家族の送迎はご負担になると思い・・・・。・・・・としか言えませんでした。岡山にもネットワークを広げ、みなさんとご期待に答え、みなさんから学びをもっと得たいと思っています。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 22:26:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己推薦入試発表まであとわずか・・</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40179/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40179/</guid>
      <description>今の中学3年生・・・。不安定です。2月17日の自己推薦入試の結果発表を控えている。当然に一般入試に向けての勉強にもなかなか集中できないと思う。当塾生もいつもの集中力がない。休みの生徒さんもいる。今の自己推薦入試は弊害がありあり。個性第一で知識偏重ではない多用な選抜方法から単なる楽な合格方法になっている気がするのは私だけでないと思うが・・・。結果、生徒も合格発表までは集中力がなく勉強に手がつかない。公立も私立のように個性第一は問題があると思う。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 21:30:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>切頂20面体を知っている？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40127/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40127/</guid>
      <description>中学1年生数学の授業。今、多面体を学習しています。正多面体。この世の中に５つしかありません。正4面体、正6面体、正8面体、正12面体、正20面体。数学では頂点の数、辺の数、面の数もそれぞれ習う。（オイラーの多面体定理）（頂点の数）−（辺の数）＋（面の数）＝２というやつ。社会に出て役立つのか？と思いつつ。生徒からサッカーボールの質問があり。サッカーボールは球形であるという規格のほかに。黒塗りの5角形の12枚と白塗りの六角形の20枚で構成されている。テルスターと呼ばれるサッカーボールはほぼ球形に近い。この32枚の革でできた形を切頂20面体という。正20面体にある12個の頂点を切り落として作る形・・・・。切頂多面体も5種類しかなくオイラーの法則にもあてはまる。サッカーの話で数学の授業が終わってしまった。ごめんなさい。○○くん。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 22:06:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雨・・雨・・雨・・雨にも負けず。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-40083/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-40083/</guid>
      <description>久々のまとまった雨ではないでしょうか？県北部では雪になっているとのこと。今日も塾生が風邪でお休みがありました。高校受験生はいよいよ・・・期末テストも近い・・・。日々、体調には注意です。教室の加湿器も雨にも負けずフル稼働・・・。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 21:47:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策をやります。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39985/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39985/</guid>
      <description>お疲れ様。2月も、もう10日。あっという間に3月がくる予感。年度の総仕上げ期末テストの勉強会を開催することにします。詳細は別途お知らせ・・・・。恒例の対策来放題コース。どんどん参加してください。みんなでやれば疲れもなくなります。今回は前回の反省で、宿題は少なめにしますね。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 22:26:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試お疲れ様でした。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39919/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39919/</guid>
      <description>昨日までみんな頑張りました。本日は公立高校の推薦試験入試。試験対策でいつもより学習量が増えていたここ2週間あまり。お疲れ様です。また元気な顔をみせてください。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 20:30:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一生懸命にやる</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39871/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39871/</guid>
      <description>中学校の学力診断テスト。学校によりテストの日が違うが。明日が最後の中学校・・・・。生徒さんも一生懸命。一生懸命にやれば知恵がでる。中途半端にやれば愚痴がでる。いい加減にやれば言い訳けでる。読売巨人軍。川上元監督の言葉。言い訳けがないよう頑張ろう。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 21:16:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集団風邪の影響が・・・・</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39781/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39781/</guid>
      <description>集団風邪が流行しています。インフルエンザとみられる・・・・・前回と同じ内容ですが、当塾でも1名。残念ながら。大事をとり休むことになりました。早く元気な顔をみせてください。しばらくは自宅で自習。遅れは挽回しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 22:39:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ついに・・・・</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39655/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39655/</guid>
      <description>寒いですね。ついに・・・当校でも通塾しているある学校が・・・本日。2月3日。学級閉鎖。2月6日のまで。インフルエンザとみられる集団風邪らしい。みられるというので可能性。学校に確認すると、予防的措置で安全のためとのこと。みんな気をつけよう。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 22:54:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岡山県の教員の方は精神疾患で休職93人！！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39594/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39594/</guid>
      <description>びっくりしました。2010年度に県教育委員などの調査で10年度に病気で休職した教員。140人。うち精神疾患が67人で3年連続上昇。小学校が26人。中学校が20人。高校11人。特別支援学校10人。休職時点での勤続年数が2年未満で32人と約半数・・・・。職場の環境にも問題がある気がする。暴力行為や不登校など岡山県は全国最悪レベルと聞くが、先生も大変。われわれの仕事には正解がなく、いつも学ばせていただいている。朝礼暮改おおいにけっこう。日々進化（変化）、改善が必要と思う。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 22:27:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力診断テスト、お疲れ様。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39547/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39547/</guid>
      <description>試験範囲をだしていただき、当校内部性限定の試験前来放題コースで受講。31日の中学校で学力診断テストで頑張りました。今日、笑顔できてくれました。英語は手ごたえがあったらしく。なんと90点の自己申告。びっくり。本当にとれていたら自信にもなる。やればできる！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 22:38:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1月もおわり、明日から2月・・・。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39494/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39494/</guid>
      <description>早いもので明日から2月・・・。1月はいく。2月はにげる。3月はさるといわれている。開校して月が変わるのも2回目。入塾していだだく生徒さんをみて、大きな責任と同時に、日々生徒さんからも学ばせてもらっている。信用を信頼にかえていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 22:31:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大阪国際女子マラソンをみて</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39438/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39438/</guid>
      <description>29日のマラソン。またもてんまやが躍進！。これで3年連続天満屋から女子マラソン五輪出場。27日の倉敷商業の選抜甲子園出場といい岡山の元気がいい。みんな目標にむかって、日々プロセスを消化している。見習う点が多い。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 22:31:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝！倉敷商業、春の選抜甲子園。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39307/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39307/</guid>
      <description>おめでとう！倉敷商業・・・。今日決まりました。岡山の選抜はこれで12年連続。実は私も野球をやっていました。だからおおいに関心ありなわけで。また、うちの塾生のお兄さんが倉敷商業。で、もっと親近感あり。3月12日からの第84回選抜高校野球大会。楽しみです。組み合わせ抽選会は３月15日に。がんばれ、くらしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 22:30:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒いですが頑張っていますよ。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39244/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39244/</guid>
      <description>寒いですね。と、いいつ暖房は控えめに。あんまり暖房をきかせると頭がボーッとするので。だから上着を抜かずに勉強。背中が語っている。必死です、、と。応援します。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 20:12:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体力とは？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39145/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39145/</guid>
      <description>寒いですね。１級品の寒波襲来。夕方、立て続けに塾生のおかあさんから電話。体調不良で休むと。気をつけてください。体調管理には万全にというものの、妙薬はないですね。研修セミナー時代・・・・・。体調管理も仕事能力のひとつだ！体力とは？何か？なんだと思う？いろいろな答えが返ってくる。回復力。体調が悪くても、即回復。大阪で昇格してんぐになり福岡に転勤して。体力とは？と聞かれた。は？私もそのまま、によく研修生にわめいていました。食事をきちんとり、お互いに気持をつけよう。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 19:43:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余談</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39101/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39101/</guid>
      <description>親が困る質問ベスト１０が、ロイター通信で発表された。１、なぜ昼間でも月が見えるときがあるのか？２、なぜ空は青いのか？３、宇宙人を見つけられるのか？４、地球の重さはどれくらいか？５、飛行機が空を飛ぶしくみは？６、なぜ水はぬれているのか？７、割り算のひつ算のやり方は？８、鳥やハチは冬にどこに行くのか？９、虹の原理は？１０、なぜ地球に時差があるのか？らしい。思わず朝から考えてしまいました。余談です。７は日々やっております。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 23:03:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一番人気のマンガ。授業や自習の息抜きに。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-39002/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-39002/</guid>
      <description>授業や自習の息抜きに。今年から本棚を開放。。竜馬がゆく、燃えよ剣などの歴史小説から。ノルウエイの森などなどでも人気はマンガ。マンガも本だし。。どんどん読んで活字の慣れよう。今のところ。ワンピースが一番人気。強いねえ。ワンピースに学ぶ○○とビジネス本にもなっている。ルフィのようなリーダーがいればいいなと思う。○○ができないから○○が必要だ！だからみんな仲間なんだ。組織論にも通じます。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 22:12:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年をとるということ</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38952/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38952/</guid>
      <description>私ごとですが。19日誕生日でした。○○回目の。もうむかえたくないけど。。祝ってくれてありがたい。あらためて年をとると。時間がとても早くたつ、という。なぜか。経験が多いからある程度、悩まなくても処理できる。子供のときは時間がたつのが早いなんてそんなに思わなかった。結局・・・・。年をとればとるほど、経験する出来事が多くなる。年をとるということは伝えていくことだと思う。いい経験、よくなかった経験。後世代に伝えていくこと。ヒーローズの生徒さんに伝えていく。勉強以外のことも。伝えていかないと年をとる意味がない。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 20:39:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力診断テストにむけて・・・思うこと。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38858/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38858/</guid>
      <description>3月定期テストである期末・・・。その前に・・・・。学力診断テストや実力テスト、、あるいは課題テスト？？。名前をかえて各学校で3学期の中間テストが予定されている。たとえばＫ中は1月30日。さあ、大変と思う生徒さん。。よし腕だめしと思う生徒さん。みんないろいろですが、ひとつだけいえることは、いつもの力で送り出せるように。やっていきます。テスト対策として通常授業以外の時間もでてきて頑張っています。いつものきみでやっていこう！。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 17:19:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザに注意して！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38750/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38750/</guid>
      <description>インフルエンザが本格的に流行しはじめたらしい。過去３番目に早い注意報・・・・・。２月にかけてがピークと予測、マスクの着用など予防強化！とくに倉敷市など特に県西南部の小学校などで集団風邪が激増です。手洗いとうがい。うがいは紅茶ですると、のどいいいらしい。お互いに気をつけましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 20:04:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校して１ケ月たちました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38700/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38700/</guid>
      <description>今日で開校して1ケ月・・・・。はやい。。毎日が真剣勝負です。生徒さんも真剣です。今日も熱気でムンムン。日々私も勉強です。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 21:35:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日からセンター試験、いつもの君で・・・</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38531/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38531/</guid>
      <description>明日から大学センター試験・・・。あえて頑張れとは言いたくない。頑張るのは当たり前のこと。いつもの君で。で送り出してあげたい。ひとつだけ。この時期どうしても体調を崩しやすいもの。特に今週はずっと寒波が来ていて、冷えるらしい。こんなときにいかに冷やさないで身体を守ることができるか？受験生はこれが最大の受験対策。冷えの予防と頭が働くために頚のマッサージ。これで頭もスッキリとして受験に臨める。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 15:18:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヒーローズ堺駅前校に行ってきました。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38488/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38488/</guid>
      <description>5時45分起床。。。昨夜も打ち合わせやらで深夜に帰宅。。眠い。。。大阪府堺市で10時からヒーローズの勉強会。眠い目をこすりながら、まだ暗い外に出ると。。寒ーーーーい。一気に目が覚めました。ヒーローズ堺市駅前校。おしゃれなマンションの2階です。勉強会ではテスト対策ヒーローズでは学校のテスト対策として授業を考えています。またお知らせします。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 21:45:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヒーローズの鏡開きで力をもらおう</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38414/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38414/</guid>
      <description>今日は、鏡開き。お正月行事も今日で一段落。神棚や床の間にお供えした鏡餅を下げ、ヒーローズではなんと下駄箱の上に・・・置いてました！！お雑煮やおしるこにしようかな。鏡餅のかがみは、神事の円鏡に由来し、鏡餅には、年神様が宿っている。食べることで、年神様のお力をいただきます。食べるときに、あのかたい鏡餅を割るのに刃物を使わない。なぜか？武家社会では切腹を連想するから・・・・です。ではどうやって？手や槌で割り開きます。だから「鏡開き」。かったい鏡餅、手じゃ無理なんで「年神様ごめんなさい」とお許しをいただいて、刃物を使います。お力をもらって、成績アップだ！！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 16:58:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10日えびすの循環の法則</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38370/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38370/</guid>
      <description>今日は何の日？ではないけど・・・・。1月10日は、商売繁盛の神、七福神えびす様の祭り。いわゆる「十日えびす」。総本山である西宮神社の福男選びは中継されて有名です。本えびすが到来する10日午前0時赤門が閉じ、参拝者は締め出される。早朝6時に再び、赤門が開くと同時に一斉にスタート！先着３番までが福男の称号。岡山でも北区にある吉備津神社が、商売繁盛の神様。え？ヒーローズの商売繁盛？それは生徒さんの成績アツプ！成績アップにより生徒さんの今後の人生の選択肢が無限に広がり。将来、社会人になったときに夢が現実となり、みんなが繁盛。繁盛が繁盛を呼び、循環していく。循環の法則です。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 22:21:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生ヒーローズカップ開催。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38309/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38309/</guid>
      <description>全国のヒーローズで期間を決めて小テストを実施します。同じ内容、同じ期間に。ヒーローズネットワークのたまもの。1校は全校のために、全校は1校のために。ヒーローズネットワークのポリシーです。第1回目は1月8〜20日の間、数学と英語を各10分。テストで点数アップする5つの力！語句を記憶する力。素早く、解く力。何度も書く力。集中して机にむかう力。途中で投げ出さない力（精神力）。５つ力を身につけよう。全国上位20位でにはいれば表彰・・・。ゲーム感覚で競いあう楽しさを感じてほしい。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 19:59:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>車が売れない。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38181/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38181/</guid>
      <description>昨年の新車の販売台数が34年ぶりに低水準だという。421万台。震災の影響もあったというが。若者の車離れと保有車の長期化が原因・・・ここ最近の定説。90年は777万台も売れいた。なんと45.8％も減少。日本の自動車産業に携る就業者は530万人。いぜんは全就業者(6200万人）の1割を占めるといわれていた。人口減少し2040年には300万台しか売れないとい悲観予測も。早速、聞いてみた。生徒さんたちに、車の名前を。無反応。。興味がないと売れない。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 19:51:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年は変化？</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-38129/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-38129/</guid>
      <description>1月4日から仕事はじめという会社が多かったと思う2012年。生徒さんたちは6日が始業式で5日までが冬休み。でまた7,8.9日が休みで10日から学校授業・・・。ただこの10日がくせもの。10日は課題テストでは？休みといってもテスト対策の日かな。ある意味・・・生徒さんたちには休みはないのかもしれない。われわれ大人たちは休みあけ最初の日・・・リーダーから意気込みなるお話がある会社が多い。変化。今年はこの言葉がやたらと目につく。昨年は1000年に1度という東日本大震災があった年。今までの価値感が壊れ、今年は気候温暖化も含めて地球的規模のおおきな変化が待っているという。そのためにはみんながそれにあわせて変化していこうというもの。1日1日の変化を楽しみたい感じた。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 19:16:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-37981/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-37981/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。昨年は震災、タイの洪水、和歌山など台風の災害など。2011年十大ニュースには暗い出来事が多かった。つらいこと悲しいことなどみんなで団結していこう、と昨年の言葉は絆（きずな）家庭のおせち料理食材の売れ行きが例年になくいい、という。家族でゆっくりと正月を過ごす方が多いのでは。1月は睦月（むつき）家族など親類や知人が往来し、なかむつまじきことからむつきという。1月は昔からそういう月だった、と改めて感じる元旦。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 01:07:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来年にむけての今年の課題。知恵（ちえ）をだします</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-37907/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-37907/</guid>
      <description>こんにちは。今年もあとわずか。。。12月12日に開校し、19日から授業を開始し、あっという間に今年も終わり。。。30日が今年最後です。生徒さんを指導するなか、ついつい力がはいり帰る時間が過ぎて。。生徒さんがそわそわ。聞いてるのかな。。トイレ？先生の時間管理（タイムマネジメント）がダメですね今年の課題。タイムマネジメント。。。生徒さんも一生懸命（いっしょうけんめい）。。先生も一生懸命。。あ。。思い出しました。一生懸命やれば知恵（ちえ）がでる。中途半端（ちゅうとはんぱ）にやれば愚痴（ぐち）がでる。いい加減（かげん）にやれば言い訳けがでる。知恵をだしていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 13:11:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳生理曲線の法則！！</title>
      <link>http://herosokayama.com/blog-37610/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/blog-37610/</guid>
      <description>覚えるとういうことは忘れるということ。英単語を100語完全に覚えたとしよう。1年後には20から30しか覚えていない（脳生理曲線）受験時に20から30しか残っていないことに気付かない。同じことを2回繰り返すのは効率が悪い。それならば2倍覚えたほうが賢明と思い違いをする。では、どうすればいいか。いったん覚えたものを1週間後にもう一度、覚える。この段階では8割はまだ記憶している。2回目に覚えるときはおそらくはじめて覚えるときより労力が少ない。さらに2週間後繰り返して覚える。今度は9割を覚えている。つまり。忘れないうちに、なるべく早く繰り返せばいいのである。では何回繰り返せばいいのか？脳生理曲線のデータでは平均4から5回とある。それだけ繰り返せば忘れなくなる。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 18:07:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手科目特別対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6575/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6575/</guid>
      <description>生徒さんのオーダーメイド型の苦手教科に特化した弱点克服コース苦手科目を伸ばすのか。そのまま現状維持するのか。それとも受験対策としては捨てるのか。それぞれ目的（受験、補講）に応じて違います。使用教材も含めて、生徒さんととことん話しあい対応いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:36:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>図形・文章題特訓コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6568/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6568/</guid>
      <description>面積・体積の問題や文章題など、算数の苦手分野に特化したコース算数でまず最初にある壁です。文章の読み取り力から公式を応用した立式の作業。ここでつまずくと中学生からの文字式や方程式の文章題も苦戦します。繰り返し学習することで出題パターンを整理し、苦手意識を取り除き、逆に得点源にできます。科目は算数とありますが用途に応じて国語の文章問題も学習します。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:38:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生教科書準拠コース　16:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6611/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6611/</guid>
      <description>中学生教科書準拠コース学校のテストの点数を上げるには、学校の授業と同じ、教科書準拠の指導が必要です。ヒーローズの個別指導は学校の教科書準拠になります。学校と同じだから学校のテストもアップします。テキスト「フォレスタ」を学習システムとして採用。徹底的に基礎力を養い、反復練習。テストの点を上げていくことを意識し、学習の習慣が身に着くよう工夫しております。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:38:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策（＋20点成績保証コース）　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6576/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6576/</guid>
      <description>学校のテストの点数を上げたいコースヒーローズでは「やればできる」という気持ちをとても大切にしています。困難にぶつかったとき、「やればできる」と思うことと「やってもどうせたま…」では全く結果が違ってきます。ヒーローズの「成績保証制度」はキミたちの「やればできる」を保証する制度です。入塾後2学期以内に、学校のテストで1回以上、いままでの学校のテストの最低点数が・60点以下の場合、受講科目が1教科で+20点以上・60点以上の場合、その科目が80点以上を保証します。もし、以上の基準を超えて学校成績が上がらなければ3学期目の対象科目の授業料を全額免除し、1学期間無料で指導します。※ただし、「成績保証制度」は一定の対象条件がございます。１、1科目週4コマ以上受講。２、遅刻、欠席、振替、宿題忘れが対象授業日数の1/5以下。３、春、夏、冬の特別講習に毎回対象科目で参加。４、中学1年生の冬期講習以降に入塾。入塾前にテスト用紙、通知表などテスト結果をお持ちください。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 15:45:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生教科書準拠コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6600/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6600/</guid>
      <description>小学生教科書準拠コース学校のテストの点数を上げるには、学校の授業と同じ、教科書準拠の指導が必要です。ヒーローズの個別指導は学校の教科書準拠になります。学校と同じだから学校のテストもアップします。さらに、ヒーローズでは小学1〜3年、小学4〜6年の2グループに分けて学習の教材とシステムを変えています。まだ、学習慣れしてなく、集中力の続かない低学年には教科書に準拠したパソコン教材を使用し、パソコンでの学習やビデオ学習、さらにプリントアウトした紙教材を組み合わせ楽しんで学習できるよう工夫しております。また、高学年では、テキストとパソコン学習システムを併用。徹底的に基礎力を養い、テストの点を上げていくことを意識し、学習の習慣が身に着くよう工夫しております。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 21:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6567/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6567/</guid>
      <description>センター試験対策コース大学選びの万能薬です。「！センター試験ができれば国公立さらには私立の併願対策も可能。個別指導で対応します。主は映像教材のマイガクで学びます。 「マイガク」のカリキュラムは、｢目的｣｢レベル｣に合わせてどのグレードからでも導入可能なステップアップカリキュラムとなっております。中学レベルの学習から始めて、大学受験レベルにまで到達できる学力を身につけることができるように構成されています。   「マイガク」は、生徒が“わかった！”と実感でき、学習意欲が自ずと生まれてくるように工夫されています。自分の学習の定着と弱点がわかり、それを自学自習のスタイルで解決、克服できるよう設計されています。  わかりやすい基本解説と例題。「書く」というドリル形式で定着を高めます。 フラッシュ動画で理解が進みます。有名予備校講師がリズム音と共にわかりやすく、楽しく教えてくれます。  学力(学習したこと)の定着を確認するためのテストです。 学んだ各項の点数がわかります。学力定着の確認と弱点発見が可能です。教師用のクラス分析等では、生徒個々の得点、到達度、弱点、ネット視聴率等指導ポイントと学習過程の把握が可能です。 </description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 19:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校１科目補講コース　18:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6577/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6577/</guid>
      <description>今までの学校のテストや問題集をお持ちいただき、一人ひとりの生徒さんにあった効率的な「勉強の仕方」をマンツーマンで指導させていただきます。映像教材のマイガクで学びます。ネット環境さえあればご自宅でも外出先でも可能です。中学の学び直しから受験対策まで「マイガク」のカリキュラムは、｢目的｣｢レベル｣に合わせてどのグレードからでも導入可能なステップアップカリキュラムとなっております。「マイガク」は、生徒が“わかった！”と実感でき、学習意欲が自ずと生まれてくるように工夫されています。自分の学習の定着と弱点がわかり、それを自学自習のスタイルで解決、克服できるよになっています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 19:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校適性検査受検コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://herosokayama.com/course-detail-6569/</link>
      <guid>http://herosokayama.com/course-detail-6569/</guid>
      <description>学校では習わない中学受検に特化したコースです。（義務教育のため選抜試験ではなくあくまで検査です。受検）中学受検のコースで、学校では履修しない独特の問題に対応し、指導するコースになります。　2012年度から公立3学校『岡山大安寺中等教育学校』『岡山操山中学校』『倉敷天城中学校』は共通問題と各校の独自問題となりました。だだ各校それぞれ特長があり最終的に志望校にあわせての指導が必要となります。　授業の進め方すべて個別指導のため、いつからでも対策が可能ですが、1月と4月の開始でスタートしています。（要相談）また、受検は試験問題の6,000〜8,000文字が読めさらに、時間も45分、1問あたり4分から6分の具合でスピードも要求されます。ヒーローズではそういった状況も踏まえ速読を受講をお勧めしています。</description>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 22:04:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
