<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>≪進学舎クオリア KG高等学院≫へようこそ</title>
    <link>http://qualia-center.com/</link>
    <copyright>進学舎クオリア多摩センター校</copyright>
    <description>多摩センター駅から徒歩1分！『進学舎クオリア KG高等学院多摩センターャンパス』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>進学舎クオリア多摩センター校　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-11543/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-11543/</guid>
      <description>クオリアでの学習は乗につなげる架け橋に　小学校で新しい学習指導要領が全面的に実施されました。新学習指導要領では学習すべむ目が大幅増加、それに応じて教科書のページ数が20〜40％も増え、さらに教科書掲載の問題数も大幅に増大しました。しかしながら、実際のところ学校での授業時数は5〜10％程度しか増えません。したがって、教科書内容のすべてを授業で消化するのは困難であり、それを補うための塾での学習・家庭学習の重要征高まったといえます。　また、中学校で新課程が全面実施となりましたが、小学校の場合と同様、学習内容が大幅に増える一方、授業時数はそれほど増えません。中学校の場合も、学校外での学習重要征飛躍的に高まると認識しております。　進学舎クオリアではそのような現状を踏まえ、さらに乗、社会に出た後までを見据えた学習・受験指導をモットーに、お子様一人ひとりの成長をバックアップをしていくことをお約束します。合格率100％を達成　近年激化している都立高入試では例年90％以上、2023年度入試では100％の合格率を達成しました。これは大手塾にありがちな、型にはまった受験指導ではなく、少人数を最大限に活かした個々の指導だからこそなし得た成果です。　徹底した定期テスト対策で内申獲得を追求し、共通問題校はもとより、自校作成校受検ではそれぞれの入試傾向に合わせた個々の受験指導を行っていくことを、日々の授業でこだわって指導しています。一人ひとりの志望校を大切にします　高校受験はその先の大学進学、さらに乗の職業に密接に関わってます。レベルだけで受験校を選ぶのではなく、乗やりたい仕事・夢を大前提に受験校のアドバイスを行います。　河合塾マナビスとの連携で、毎年の大学受験の状況や大学の学部・研究など、自分の夢を追求しながら通塾いただけるのもクオリアの大な特徴です。入試を突破する　学習塾である以上、塾生に入学試験を突破してもらうことが第一の目標であることは言うまでもありません。第一希望の学校に合格することが大な喜びとなり、貴重な成功体験となります。そのため、これまで培った指導方法・カリュラムを通じて生徒それぞれに必要な学力を身につけられるよう、日々の指導に当たっています。そのために、塾生に対しては授業並びに勉強方法などの指導を、ご家庭とは定期的な面談や学習状況の報告を行うことで、協力のもと合格を目指しています。「自律した生徒」を育てる　「自律した生徒」とは、自主的に学習をする、若しくはそうした習慣の身についた生徒と考えます。我々の指導の目標は、この「自律した生徒」に育てることにあります。そこで、授業や自習室といった学習の場を提供することを通じて、「自律した生徒」の育成に力を注いでいます。日曜・祝日も含めて毎日、授業以外の時間帯・曜日などに自習・質問することを可能にしていますので、例年多くの生徒が進んで自習・質問に活用してくれます。地域の発展に貢献する　私たちクオリアでは、教養を身につける講座も運営しております。これは、地域の子どもたちが乗文化の担い手となるために学びの場を提供する、という目的があります。こうした学びの場を提供することで、生徒に文化の担い手にふさわしい学力・マナーを身につけて欲しいと考えています。【スタッフのご紹介】永井崇康（校長）進学舎クオリア多摩センター校は多摩ニュータウンの地で30年以上に渡り、主に受験生を指導して参りました。そこで蓄積したノウハウが、しっかりと今も根付いています。それを活かし、でるだけ質の良い「学びの場」を地域の子供たちに提供したい。それが私たちの最大の願いです。【スタッフのご紹介】小畑悠介多摩に移り住んではや20数年、身も心もすっかり多摩っ子です。バレーボールの指導を中心として学校など地域の教育現場にも出没します。理数系を中心に、どんな科目でもお任せください。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:50:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学費について　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-11544/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-11544/</guid>
      <description>【鹿島山北高校への支払い】検定料　　￥10,000入学金（入学時のみ）　￥38,000施設費（年間）　￥24,000通信費（年間）　￥5,000日本スポーツ振興センター災害共済（年間）　￥252授業料（1単位8,000円）　例：￥8,000×25単位/年＝￥200,000/年　※就学支援金（4,812円/単位）利用の場合　￥79,700/年（就学支援金は保護者の収入状況に応じて支給額が異なります）【学習センター多摩センターャンパスへの支払い】入会費・登録料（入学時のみ）　￥22,000学習サポート料（半期分）　￥165,000（￥330,000/年）諸経費・通信費（年間）　￥24,000</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 15:02:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿の子クラブのご案内　10:00開始17:00終了　月〜金</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-11546/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-11546/</guid>
      <description>「学校に行かなくていい」という選択肢はあるが、「学ばなくていい」という選択肢はない。学び方は”多様化”の時代。「不登校」でも前向に、楽しく学びたい君をサポートします。国がフリースクールを認めている不登校の子供を支援する「教育機会確保法」（2017年2月施行）によって、学校以外での学習等に対して、個々の児童生徒の状況に応じた支援が受けられるようになりました。文部科学省は2019年10月の通達で、基本的な指針を示し、「学校に復帰すること」を目指すのではなく、「社会的な自立を目指すこと」としています。これは、それぞれの子供たちが自分に合った居場所で自信をもって成長でるように、この法律によって守られ、フリースクールを国が認めているということになります。フリースクールに通う子供の出席扱いと卒業出席については、在籍する学校の校長先生が、そのフリースクールが「不適切」だと判断しない限り出席扱いになります。（文部科学省ＨＰ「不登校への対応について」を参照）また、フリースクールは公的な「学校」ではないので、義務教育期間は、もともと通っていた学校に籍を置いたままフリースクールに通いますので、卒業証書は在籍の学校が出すようになります。「出席扱い」の場合は「通学定期」（学割）が適用されます。クオリアのフリースクール（鹿の子クラブ）「不登校」だと、勉強の遅れが一番心配だと思います。クオリアのフリースクールはお子様を単にお預かりするだけではなく、学習指導をプログラムに加え、学習においての遅れを心配せずに、中学・高校受験もでるぐらいまでの学力をつけて、安心して通えるようにしています。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 17:12:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通信制高校とは　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-11541/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-11541/</guid>
      <description>＊通信制高校とは・レポートの提出とスクーリングで学ぶ制度です。・毎日登校する必要がないので、自分のペースで高卒資格を取得することがでます。・定められた時間のスクーリングに出席すれば、あとは自分に合った学習スタイルを選べます。＊ＫＧ高等学院多摩センターャンパスは・多摩センター駅から徒歩1分の通いやすい場所にあります。・授業は週3回ですが、毎日来て自分のペースで勉強もでます。・「河合塾マナビス」(オプションコース)が併設されていますので、大学受験も安心です。・もっと自由に　もっと明るく　もっと生いと　学べる場所を提供しています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 16:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイブリッドコース（中１〜中３）　15:00開始22:00終了　フリーパス</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-7865/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-7865/</guid>
      <description>【第一志望高校”絶対”合格】これまでのハイブリッドシステムを改善し、より幅康、ニーズに合ったコースとして生まれ変わりました。“人数が少ないから集団ではなく個別に指導するスタイルのハイブリッドコース”とは根本的に中身が違います！！地域発の学習スタイルとしてご提案致します。★新ハイブリッドコースの特長★・いつ来ても授業が受けられる（社員の専任講師が常駐）。・生活リズムに合わせて週１回コース・週２回コース・週３回以上（最大７回）コースから選択でる！（週１回コースも週２回コースも曜日はフリー）・生徒個人個人のステップに合わせた学習をしていくので、内申アップから受験へ向けた対策まで網羅でる！（一人ひとりに合わせた学習計画を緻密に立て、担当講師が厳重に管理、指導していく）・常時コース（回数）変更が可能なので、定期テスト前に集中して回数を増やすことがでる。※入会時に担当講師と面談していただあ学習計画を立てていただます。その後は定期的にご家庭と相談しながら計画の修正等を行ってまいります。受講の詳細につましては校舎までお気軽にお問い合わせ下さい。★受講例★・ハイブリッドコース週２回（部活が忙しいので、英語と数学を週２回で勉強したい）→部活の予定との関係で、通える曜日は月曜日と木曜日。この２回で英語と数学を勉強します。→但し、この２日は部活がないので基本授業時間８０分の前後から塾に来て、前回の復習・確認テストを実施、その後で授業に入ります。終わったらその日の復習や学校の宿題をやって帰宅。→部活の試合が近づいてて月曜日にも練習が入ってしまい、週２回の通塾が困難になったので、試合が終わるまでの１週間は週１回で勉強します。但し、学習計画に合わせて自宅でこなすための課題を出してもらいます。また、別の曜日で通える日があれば、別曜日に切り替えて通塾します。→中学校の定期テスト前は部活の練習がストップになるので、この期間は毎日フルに通塾をし、受講回数を増やします。お子様一人ひとりに合った通塾の仕方・学習の仕方をご提案させていただますので、ニーズに合った通塾をしていただくことが可能です。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 21:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん教室年間スケジュール　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-10397/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-10397/</guid>
      <description>2022年度の年間授業スケジュールとなります。?年間授業カレンダー」をクリックして下さい↓&lt;a href=&quot;http://qualia-center.com/cl_img/img_list/736/34638.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;年間予定22改定版&lt;/a&gt;日付下段の〜は該当月の授業回になります。（）・（）は前月（又は翌月）の授業回となります。カレンダー最下欄の３・４の数字は、該当月中に実施する授業回数を表しています。回数に不孫る場合は、前月（又は翌月）の実施となっています。年間の授業は原則このスケジュールで実施していますので、お子様が通学される曜日の授業回を必ずチェックいただくようにお願い致します。尚、自然災害その他、臨時に授業スケジュールを変更する場合は、別途お知らせにてご案内致します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 21:01:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NJハイブリッドコース小１〜小６対象　15:00開始19:30終了　全ての曜日</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-7036/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-7036/</guid>
      <description>小学生を対象にした新NJハイブリッドコース開講！中学部ハイブリッドコース同様、曜日・授業時間の枠を取り払って授業が受けられる画期的なコースです！週１回・週２回・週３回以上（最大７回）の３つのコースから選択していただます。受講する曜日はフリーとなりますので（※）、その週の都合に合わせて常時変更しながら通塾することが可能です。※入会時に担当講師と面談の上、学習計画や当面の通塾曜日を決めていただます。その後の曜日変更、回数変更は常時可能です。また、併設する「クオリアそろばん教室」との併用も可能なので、同日にそろばんと勉強を連続して受けていただくことも可能です。学習内容は、教材「のびのびじゃんぷ（算数・国語）」を使用した基礎・補習型から、学校の進度を大く超えた先取り予習型まで、幅康対応可能です。＜のびのびじゃんぷの特長＞● 「のびのびじゃんぷ」は、小学生対象の無学年進級式塾用テストです。独自の教育理念にもとづと５回連続”のくり返し学習「サイクル学習システム」を取り入れています。     ● スモールステップの系統的な学習がでますので、現在の学習進度よりさかのぼってラクにでるところからスタートし、早い段階で６学年の内容を完成させるハイスピードなカリュラムも実現でます。     ● 完全個別対応の指導が無理なくでますので、丁寧で分かりやすい指導を一人ひとりに合わせて実施します。 ☆のびのびじゃんぷをやることで、　自ら目標設定をするようになります。　次の目標を達成しようとする意欲がつます。　苦手単元を自分のペースに合わせて克服でます。　自分から進んで勉強する姿勢がつます。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 21:01:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クオリアそろばん教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-8647/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-8647/</guid>
      <description>ジュニアからシニアの皆様を対象とした「そろばん教室」を開講しています。・現在そろばんを習っている方も、これからそろばんを習ってみたい方も、年齢を問わず受講していただけます。・珠算検定にも対応。・小学生の皆さんは、クオリア小学部で実施している「ＮＪコース（算数）」と併用することで、算数力のアップは間違いなし！（そろばん教室のみの通塾も可能です）開講曜日・時間帯・費用につましては校舎までお問い合わせ下さい。指導担当講師　　岡堀先生　長谷川先生</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 20:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河合塾マナビス『多摩センター校』　13:00開始22:00終了　全ての曜日</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-3675/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-3675/</guid>
      <description>クオリア多摩センター校は、現役高校生のための映像授業教室「河合塾マナビス」を併設しています。お気軽に問い合わせください。【河合塾マナビスのホームページ】http://www2.manavis.com/roomsearch/tabid/74/pdid/11305/Default.aspx【河合塾マナビス多摩センター校へのお問い合わせ】Tel. 042-373-8851</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 15:47:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レプトン英語教室　:開始:終了　水・金（週１日もしくは週２日）</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-3647/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-3647/</guid>
      <description>レプトン英語教室の詳細につましては左バナー内「Lepton子供英語教室」をご覧下さい。詳細は教室までお問い合わせ下さい。多摩センター教室開講曜日：水・金</description>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 13:38:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河合塾全統模試　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-11427/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-11427/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:02:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部≪中３受験科≫　19:00開始21:20終了　火・（水）・木・土</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-4911/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-4911/</guid>
      <description>&lt;b&gt;１．対象となる生徒&lt;/b&gt; 都立・私立高校合格を目標とする生徒&lt;b&gt;２．科目・日数など&lt;/b&gt;（１）３科（英数国の週3日）および５科（+理社で計4日）。（２）学習内容は基礎を重視して確実な理解を目指します。また、定期テスト対策も重視し、内申アップを確実にします。&lt;b&gt;３．学習の流れ&lt;/b&gt;&lt;table border=&quot;1&quot; bordercolor=&quot;black&quot; cellpadding=&quot;1&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td width=&quot;25%&quot; align=&quot;center&quot;&gt;１学期&lt;/td&gt;&lt;td&gt;学校の内容をやや先取りしつつ、定期テスト対策も授業の中に取り入れます。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&quot;center&quot;&gt;夏休み(夏期講習)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;中3の１学期までに習った範囲の総復習を行います。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&quot;center&quot;&gt;２学期&lt;/td&gt;&lt;td&gt;定期テスト対策を重視しつつ、入試本番に向けた問題練習などを行います。さらに、過去問演習や外部の模擬試験を受験して入試本番に向けた練習も始まります。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&quot;center&quot;&gt;2学期期末テスト以降&lt;/td&gt;&lt;td&gt;冬期講習では総復習をおこない、その前後は問題練習や本番同様の時間で過去問を使用しでシミュレーションを行います。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部≪都立中高一貫校対策≫　小５・小６対象　:開始:終了　火・木（その他の曜日はご相談下さい）</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-6951/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-6951/</guid>
      <description>‘速考力’　‘判断力’　‘表現力’　‘説得力’の育成　都立中高一貫校入試の適澄査では３〜６割の得点が合格ラインとなっています。つまり国立大学２次試験同様、すべての問題をくまなく解る、という解答ではなく、どの問題を、どこまで、どのように解答するか、という入試本番での素早い判断が必要となります。また、客問題では自分の考えを他人（大人）に分かるような説得力のある表現で説明しなければなりません。そのために、都立中高一貫校対策コースではこれまでに出題の多い問題を全国から集め、文系・理系に分けた指導を行い、ある程度のパターン学習で入試本番でも負荷なく解答でる指導をおこなっています。また作文指導では、自分の意見を説得力のある表現で客でる指導を行います。【担当講師による過去合格者輩出校】武蔵高附属中学校・富士高附属中学校・三鷹中等教育学校立川国際中等教育学校・桜修館中等教育学校・小石川中等教育学校</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:50:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おりがみ教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-10882/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-10882/</guid>
      <description>２名のNOA(日本折紙協会）認定折紙講師による作品を展示しております。教室入り口にて時節に合わせた折り紙を無料で配布しています。簡単な折り紙から複雑な作品まで、幅康製作していますので、是非ご覧になって下さい。おりがみに興味のある方には認定折紙講師よりおりがみ教室も開催予定です。教室までお問い合わせ下さい。＜おりがみで期待でる効用＞ちんと角を合わせて丁寧に折る＝「集中力」「忍耐力」、指先を使って細かい感覚・感触を感じ取る＝「脳の活製」、自分で色や形を考えて折る＝「色彩感覚」「想像力・創造力」、作品を完成させる＝「達成感」「自立心」など、多くの力を養えることが期待でます。※2019年7月現在休講中</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 13:54:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レゴ（R)クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-10960/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-10960/</guid>
      <description>「レゴ(R)クラス」では世界中の子ども達に親しまれているレゴ（R)ブロックを使って、楽しく遊びながら、子ども達の考える力や、褒な創造栓育むプログラムが用意されています。レゴエデュケーションの公式カリュラムとレゴ教育用教材を使って、子ども達の好奇心や探求心を引ばしながら、乗必要な「創造的な問題解決能力」を育んでいます。＜入会特典＞入会金（通常5,400円）が無料となります！&lt;img src=&quot;http://qualia-center.com/cl_img/img_list/736/28295.jpg&quot; alt=&quot;レゴ春の体験&quot; title=&quot;レゴ春の体験&quot; width=&quot;298&quot; height=&quot;161&quot;/&gt;＜通常レッスン＞水曜日CC（コード・クリエイターコース）土曜日WS（ワールド・サイエンスコース）※2019年3月23日入会分より教材費が改定されます。&lt;img src=&quot;http://qualia-center.com/cl_img/img_list/736/25190.jpg&quot; alt=&quot;tokucho&quot; title=&quot;tokucho&quot; width=&quot;337&quot; height=&quot;753&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://qualia-center.com/cl_img/img_list/736/25189.jpg&quot; alt=&quot;playful learning&quot; title=&quot;playful learning&quot; width=&quot;337&quot; height=&quot;246&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://qualia-center.com/cl_img/img_list/736/25188.jpg&quot; alt=&quot;learning by making&quot; title=&quot;learning by making&quot; width=&quot;337&quot; height=&quot;276&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://qualia-center.com/cl_img/img_list/736/25187.jpg&quot; alt=&quot;４C&quot; title=&quot;４C&quot; width=&quot;337&quot; height=&quot;224&quot;/&gt;＜コースのご案内＞&lt;img src=&quot;http://qualia-center.com/cl_img/img_list/736/25191.jpg&quot; alt=&quot;course&quot; title=&quot;course&quot; width=&quot;337&quot; height=&quot;1066&quot;/&gt;※レゴ（R)クラスは今年度で募集停止となります。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 20:57:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>論語素読教室 ◆◆親子で論語◆◆　11:00開始12:00終了　土・日</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-5150/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-5150/</guid>
      <description>　受験生のみを対象とした塾は多いですが、進学舎クオリアは地域の学びの場として、地域のかたがたに康開放したいと考え、日中は実務書道や英会話など一般にむけて公開講座を行っています。その一環で今回、小学１〜６年生の親子を対象に「論語素読教室」を開講します。　親子揃って論語にふれることで「思いやりの心」を学びます。「考える力」を養い、学校生活、勉強についての考え方や悩みを解決する方法を見つけること、さらにパソコン全盛時代において、あえて「漢字を書くことの大切さを学ぶ」ことを目的とした講座です。ビジネス書などでも取り上げることの多い論語。あらためて学ぶことでっと発見があるはずです。【開講日】（多摩センター校）　12月18日（土）・19日（日）（南大沢校）　　　　1月8日（土）・9日（日）【時間】　　　　　　11：00〜12：00（60分）【受講料】　　　　　1回　2,500円（親子で）　　（お子様２人以上の場合は１人につき1,000円プラス）042-373-7370（多摩センター校）042-677-5678（南大沢校）ご希望の方は電話でお問い合わせの上、ご予約ください。来年度4月からは月２回、定期講座【土・日】開講予定●●『論語』とは？●●　紀元前６〜５世紀頃の中国の思想家、孔子の教えをまとめたものです。学校生活や日常の悩みを解決してくれるのが『論語』の一節。2500年もの間すたれることなく読み続けられてた書物です。　『論語』が日本に最初にもたらされたのは『漢字』が伝わった時期と同じですから『論語』は日本人にとって最初の書物でした。江戸時代には武家の子供たちは「藩校」で、庶民の子供たちはいわゆる「寺子屋」で学び、当時の日本人に康浸透して精神的支えの一つでした。　戦後、論語は封建的なイメージが強く印象付けられたために、日本社会から離れてしまった感がありますが、『論語』に書かれている内容は人としての心のあり方の本質を説いているものです。そのようなところに2500年すたれずに伝えられてた理由があるのかもしれません。幕末の西郷隆盛や日本で最初のノーベル賞受賞者の湯川秀樹博士など、日本を牽引して来たほとんどの人々はこの『論語』を学んでいました。●●「親子で論語」講座のねらい●●　この講座では、そのような『論語』を親子で素読をすることで親子のコミュニケーションを図るねらいがあります。さらに、哲学的な内容にも触れながら「考える」という時間を親子一緒に共遊ていたいと思います。そして「漢字」に親しむことで、パソコンの普及でおろそかになりがちな「書くこと」の大切さを、もう一度私たちの中に呼び覚ましたいと思っております。そして本当のねらいは「真に頭のいい子供」に育ってもらいたいという願いです。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 17:30:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-8833/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-8833/</guid>
      <description>ジュニアからシニアの皆様を対象とした「そろばん教室」を開講致します。・現在そろばんを習っている方も、これからそろばんを習ってみたい方も、年齢を問わず受講していただけます。・珠算検定にも対応。・小学生の皆さんは、クオリア小学部コースで実施している「のびのびじゃんぷ（算数）」と併用することで、算数力のアップは間違いなし！（そろばん教室のみの通塾も可能です）開講曜日・時間帯・費用につましては校舎までお問い合わせ下さい。指導・代表：岡堀アヒ</description>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:50:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部≪中３ＳＴコース≫　19:00開始21:30終了　火・(水)・木・土</title>
      <link>http://qualia-center.com/course-detail-3650/</link>
      <guid>http://qualia-center.com/course-detail-3650/</guid>
      <description>&lt;b&gt;１．対象となる生徒&lt;/b&gt;　　　　　都立自校作成校および私立難関校、都立共通問題校の最上位校の合格を目標とする生徒。参考：内申点の目安はオール４。偏差値では全科目平均で５５以上。&lt;b&gt;２．科目・日数など&lt;/b&gt;（１）３科（英数国）および５科（+理社）。週3日又は4日。（２）学習内容は基本プラス応用的な内容にまで踏み込む予定です。私立難関校対策と自校作成問題対策はある程度重なり合うので、両方を目標として学習していくことも可能です。（３）共通問題校の最上位校（町田・駒場など）は、入試本番で８割以上の得点が合格には必須です。実力的には、自校作成問題をこなせるレベルがなければ８割を超えることは困難です。ゆえに、共通問題校と自校作成校とを迷っている場合も、こちらのクラスを選択することをお勧めします。&lt;b&gt;３．学習の流れ&lt;/b&gt;（１）基本的には受験科と同様（下欺を参照）ですが、授業での定期試験対策は原則として行いません。各自の自主的な取り組みを求めます。（２）２学期以降の模擬試験では、通常の都立対策模試と併せて自校作成校対策の模擬試験も受験しています。&lt;table border=&quot;1&quot; bordercolor=&quot;black&quot; cellpadding=&quot;1&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td width=&quot;25%&quot; align=&quot;center&quot;&gt;１学期&lt;/td&gt;&lt;td&gt;学校の内容をやや先取りしつつ、定期テスト対策も授業の中に取り入れます。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&quot;center&quot;&gt;夏休み(夏期講習)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;中3の１学期までに習った範囲の総復習を行います。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&quot;center&quot;&gt;２学期&lt;/td&gt;&lt;td&gt;定期テスト対策を重視しつつ、入試本番に向けた問題練習などを行います。さらに、過去問演習や外部の模擬試験を受験して入試本番に向けた練習も始まります。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&quot;center&quot;&gt;2学期期末テスト以降&lt;/td&gt;&lt;td&gt;冬期講習では総復習をおこない、その前後は問題練習や本番同様の時間で過去問を使用しでシミュレーションを行います。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 11:01:04 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
