<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　岡山田中教室</title>
    <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール岡山田中教室</copyright>
    <description>アットホームな雰囲気でしっかり勉強できる個別指導塾です。奨学金制度・10年保証・八つ当たりサービス等、充実したサービスでお子様の成績アップをサポートします。</description>
    <item>
      <title>なかなかの中間テスト結果でした</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-112400/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-112400/</guid>
      <description>新年度になって最初の中間テストが終わりました。約半数が400点（平均80点）超え！！素晴らしい結果が出てホっとしています。数学の塾平均点は78.5点でした。悔しいー！！あと1.5点で目標の80点超えだったのに・・・。次回は必ず80点を超えたいと思います。懸案事項だった英語も今回はまずまずの成績がでました。次回はひとりでも400超えを増やして数学は80点超えを必ず!!ちなみにウチは数学に関しては全く宿題をだしておりません。それでこの成績は立派（自慢）</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 21:42:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業料の値下げ断行</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-110281/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-110281/</guid>
      <description>ご無沙汰しています。南堀です。　　授業料を変更します。今まで、在校生、卒塾の方々から親しんでいただき、知り合いの方々から入塾していいただくケースを多く頂いてきました。ですので、少ったしでも受講していただきやすい環境を整えるため,一番ご要望の多かった,受講料の変更により、その思いをお伝えできると思い。今回の受講料変更を行うことにしました。今後ともよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 14:38:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平均90点という夢</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-104607/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-104607/</guid>
      <description>更新遅くなりました。夏休み明け課題テスト。（3年生は自己診断テスト）2年生数学の平均点がまさかまさかの90点超え！！！！１学期に80点超えはありましたが90点超えは嬉しい。みんながみんな数学が得意教科ではなかったのも値打ちがあると思います。1年生の合計平均も370点を超えました。夏期講習から参加してくれたMさんは合計点数が一学期期末から70点UPと結果を残せてホッとしています。3年生は2学期はテスト続きです。きっちりと受験に向けて詰めて行きましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 20:15:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平均80点!!!!?</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-100670/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-100670/</guid>
      <description>年度初めての中間テスト結果が出ました。結果から言うと望外の結果！数学の教室平均（中学生）が82.5点！！中1が最初のテストで割と簡単だというのを差し引いても立派な結果です。平均点がどうなるかは分かりませんが。何より全員の平均が高い水準であったことに喜んでいます。社会も教室平均で75点越え！理科と英語は若干微妙でしたが、期末に向けてもう一度指導内容を見直していきたいと思っています。いい点を取れた人は気を抜かずに、先生もこの調子を維持できるよう、一層頑張っていきます！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 22:15:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015年度合格第1号出ました！！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-95561/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-95561/</guid>
      <description>師走に入り、走り回る頻度も上がってきました。そんな中、当塾の本年度合格第1号が早くも出ました！高校3年生のS君が推薦入試で国公立大学に合格！思えばもう3年間の付き合いになりますが、S君はもはや当塾の名物とも言える存在でした。推薦入試直前の必死の小論文&amp;面接対策が功を奏したのか見事合格を勝ち取ってくれました。大学に入って、幾多の出会いがあると思います。その中で自分の進む道をしっかり見つけてくれると思います。本当におめでとう！！！そして続いてくれるものと信じてます。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 19:07:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月課題テスト、自己診断テスト結果</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-93156/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-93156/</guid>
      <description>長かった夏休みも終わり、休み明け1、2年生は課題テスト3年生は自己診断テストが行われました。当塾では2人が見事450点超え！！夏休みも油断せずに頑張ったのがしっかりと結果に結びつきました。3年生は夏期講習において例年に比べてよく頑張っていました。以前の自己診断テストに比べて70点アップがでました。他の生徒もほとんどアップしています。全生徒の数学平均点は70超えという素晴らしい結果がでました。理科と英語がいささか不満足ですが・・・。これは2学期の課題としたいと思います。結果に結びつかなかった子も、今回頑張った結果は必ず次回以降に反映されます。「努力なき結果」はありません。夏休みのモチベーションを保ったまま2学期に望みましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:10:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あつい」中間テスト結果報告</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-89767/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-89767/</guid>
      <description>6月に入って暑さが厳しくなってきました。年々歳を取ると暑さに敏感になってきます。そんな暑さに悩まされている現状ですが、中間テスト結果はなかなか「熱い」ものになりました。3年生は全員が前回の結果から点数アップ！数学は点の取りやすい分野だったとはいえ、平均点80点を軽く超えました！！！理科が少し問題が難しかったことを考えると全員前回よりプラスは立派です。2年生も全体的に前回の結果より上昇！特に理科は驚愕の平均85点！！これには私がびっくりです。4月より理社科を学年分けした成果が出ているのでしょう。今回は昨年までにくらべテスト前自習の出席率が非常に高く個人的に期待はしていたのですが、それにしても嬉しい結果となりました。期末テストに向けて私にプレッシャーがかかりますが、生徒同様私も気を抜かずに手「厚い」指導が出来るよう頑張ります。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 18:57:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めまして</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-89498/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-89498/</guid>
      <description>はじめまして。4月から岡山田中教室の主事を勤めております南堀と申します。ご挨拶を書こう書こうと思いながらはや5月も終わりかけ、最初の記事が中間テスト終わりになってしまいました。挨拶にもっと行数を割くのが本筋だとは思いますが、先日中間テストも終わりましたので、その結果報告速報を最初の記事とさせていただきます。今回、全員学年が一つあがって最初のテストとなりました。不安もいっぱいだったと思いますが、テスト前自習の出席率も高く、教える側としてはまずまずの満足度でした。まだ、中学三年生と一年生の一部しか見ていませんがかなり嬉しい報告が連発されています。まずは、数学100点！プラス久々の400点超え！さらに、合計450点超え！3年生では過去最高に近い合計点を取った子も数名！今回3年生の理科がかなり難しい内容でしたが、そこで合計が上がっているというのは、全体的な力があがっている証拠です。今日からもまた、嬉しい報告が舞い込んでくると期待して授業準備を進めたいと思います。おめでとう！</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 16:34:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私学高校受験発表完勝</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-85814/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-85814/</guid>
      <description>昨日の私学高校受験発表完勝です明日から始まる公立高校特別受験みんな頑張ってくれると思います。公立一般受験は、3月１２・１３日あっという間だね！ラストスパートだ！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 19:23:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>27年度入試が始まります。</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-84572/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-84572/</guid>
      <description>入試に備えて、面接関係の練習はお済みでしょうか？たかが面接といえども・・・・入試によっては大きなウエイトを占めます。志望の動機から始まり高校でなにをしたいか・・・卒業のよていは・・・中学時代で一番印象に残ったこと・・・その他いろいろありますが自分の言葉で話せれなければいけません。それなの内容の組み立て方が大切になってきます。組み立て方次第で、話しやすくも・・・・戸惑いながらの喋り方にもなってしまいます。一度ご相談いただければ・・・・ベストな面接方法をご提供させていただきます。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 12:36:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生勉強！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-75528/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-75528/</guid>
      <description>昨日、温泉に久しぶりに行きました。そこで、大衆芸能を見ることができました。温泉に行って大衆芸能を見ること自体・・・・自分の歳を感じる次第です（笑）でも、そこで働く役者さんはやっぱり凄いと感じました。プロだから当然と言ってしまえば当然ですが・・・・私たちに見せる演技をしてくれます。それまでの練習の大変さなど・・・・いろいろ考えると凄いことだと感じてしまいます。生きるってことを感じます！日々の生活の中で自分の甘さが恥ずかしく感じます。日々の生活の中でいろんな部分で気にかけて日々の生活を送ることが・・・真剣に生きることになるって大衆演芸を見ながら考えてる自分が・・・なんだか変な気がしていました。でも、感動して帰れたので楽しかったです！話は変わりますが・・・・・感動するといろんなことができるって言われました。なぜって聞くと・・・・・感動をＣから始まるようにローマ字で書いてみたら分かるって答えてくれました。Can　do！なるほどですね（笑）</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 21:11:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セミが鳴いてる・・・・</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-75339/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-75339/</guid>
      <description>生徒が塾に入ってきた時にジィ・・・・・って音がします。電球の音かと思ったのですが・・・・・よく聞いてみると蝉の声？？？？？外に出て・・・近くの木を探索！蝉の声です！感動・・・・・・・・・・・子供達とひと騒ぎ！！！感動と共に・・・・夏の到来を余儀なく受け止めました（笑）学校では・・・・入学して一息つくと・・・・部活動の勧誘が、勢いを増します。運動部に、文化部！新しい学校生活に弾みをつけます！最近人気なのが・・・・マネージャー！お世話をすることが・・・大好きな人達の集まり（笑）中には、全国大会に行けるかとの理由の子も・・・仕事も人が集まれば、少しで済むとの発想者もいます（笑）何はともあれ・・・・楽しい学校生活を送れることが大切です。新しい先生で学校の授業も始まります。やらないといけないことを意識して・・・・日々の生活を送りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 19:51:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年関係も一息ついて・・・</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-75300/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-75300/</guid>
      <description>身体計測や教務課関係・生徒課関係等・・・・新学年の説明関係も終了し最初のテスト終わって順位が分かる頃だと思います。このスタート時点で意識を持って授業を受けていかないと・・・・立ち遅れてしまうかもしれません。新しい友達ができ・・・・楽しい時間も増えてくると思います。楽しい時間とともに学校の授業も楽しんでいただければ意識を持つことができます。日々の生活を意識しながら時間を楽しみましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 21:31:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾式</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-74731/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-74731/</guid>
      <description>3月30日卒塾式を行いました。卒塾生・在塾生・講師のみんなで行いました。ゲームをしたり・・・卒塾生の言葉を頂いたり卒塾生の10年後の手紙を書いたり講師からのお祝いの言葉・・・・流石に涙が止まりません！こんな思いにしてくれた子供たちに感謝です！ここまで頑張ってくれてありがとう！子供たちからも沢山の感謝の言葉をいただきました。保護者の方々からも感謝の言葉をいただきました！卒業してからも10年間は塾を自由に使えます。自習に宿題にしっかり使ってもらいたいと思います。塾生を気持ちよく送り出させていただきました。これから、いろんなことがあるかもしれませんが・・・・塾の門はいつでも開いています。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 21:07:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試結果</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-74541/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-74541/</guid>
      <description>平成26年度高校入学生の試験結果は第一希望校への合格率は90.9パーセント本当によく頑張ってくれました。本当に感動を頂きました。モチベーションを維持することを常に意識し、緊張の連続でした。その緊張を乗り越え第一希望校への道を切り開きました。子供たちの傍に居て、一緒に緊張を感じながら日々を過ごし入試に向かいました。3月も、もう終わります。この塾を卒業して、高校生活をしっかり楽しんでいただきたいと思います。3月29日（土）卒業パーティーを行います。また、この報告もしますね！合格おめでとうございます。卒業パーティーの様子アップしますね！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 20:25:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生模試結果</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-74535/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-74535/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://okayamatanaka.waseiku.com/cl_img/img_list/1355/8969.gif&quot; alt=&quot;模試２５&quot; title=&quot;模試２５&quot; width=&quot;555&quot; /&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 19:18:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一般入試近づく・・・</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-73469/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-73469/</guid>
      <description>高校受験一般入試が近づいてきました。今年から始まって特別入試で既に進学先が決まっている塾生！私学に目的意識を持って進学先を決めている塾生！一般入試で力を発揮する塾生！一般入試で力を発揮する塾生の出番です！冬休みに過去４年間の過去問に挑戦し・・・・5教科すべての過去問を解いてきました。冬休みが終わると5教科5年分の予想模試に取り組み着実に全員が点数を上げてきました。合格点が見えなかった塾生も・・・・合格点に手が届くほどに頑張ってきました。まず、私学の入試で第一志望校に入学を決めた塾生！公立高校の特別入試で一足先に第一志望校へ入学決め他塾生！最後に今まで培った実力を一般入試で発揮してもらいます。実力は、ついています！最後まで気を抜かぬか無いよう気を引き締めて・・・ラストスパートです！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 13:44:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>95点アップ</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-72699/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-72699/</guid>
      <description>中学１年生自己診断テストが初めて行われました。４００点超で頑張ってくれました。同一時期に行われた塾のコンピュータテスト全国レベルでなかなか点数が取れないテストです。でも、５教科９５点アップで早稲田育英ゼミナール本部表彰をいただきました。小学生の生徒も一桁順位を達成していますので・・・・小学生の早稲田育英ゼミナール本部表彰も間違いありません。また、ご連絡します。高校入試私立の発表が今日が始まりました。好調に滑り出しています。こちらも、ご報告をお楽しみにしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 20:12:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末成績上昇曲線</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-70797/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-70797/</guid>
      <description>中学生の期末考査の結果が出ました。流石にみんな頑張ってくれています。前回から成績上昇曲線が冬の寒気団に押し上げられているようです。５教科400点以上3名中間からの100点アップ各教科での高得点を上げると・・・・子供たちの頑張りに嬉しくなります。奨学金制度（授業料減額制度）も繁盛です。講師と子供たちの連携がとてもいい証拠だと思います。成績は、一人だけではなかなか上げることはできません。指導する側と受ける側が同じ目標に向かってこそその進化が問われます。子供たちが一生懸命頑張る！時に、やんちゃな姿や甘えも見せることもあります。そんな中でも頑張る姿を崩さない！それに呼応して講師もいろんなアクションを掛けます。それがいいリズムを生み・・・・成果につながる！今いい感じでみんな頑張ってくれています。いい雰囲気でこのまま受験に向けて頑張ってもらいたいと思います。みんな楽しく頑張ろう！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 20:31:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期期末考査対策</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-70367/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-70367/</guid>
      <description>12月7日（土）数学を中心とした理社科の定期考査対策を行いました。１・２年生は10時から12時まででしたが・・・定期考査対策が白熱し13時で切り上げましたが、時間が足りなく感じるほどでした。3年生は14時から16時までの予定で行いましたが、こちらも、１・２年生に負けないくらい盛り上がりで、当然時間までに収まりません。12月8日（日）英語を中心に文系の定期考査対策を行いました。昨日と同じく10時から12時まで１・２年生が定期考査を行いましたが暗記科目が中心ということもあり時間通りに進みましたが、内容が濃いものだったので、集中できていました。14時から16時の3年生もとても集中できていました。三年生と違い1年生の気を休める部分もあり寝癖を気にして帽子が脱げず勉強している姿や・・・見えない部分で気を休めている光景も笑えました。みんないいテスト結果を期待しています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 20:49:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒募集状況　11月30日募集　通常授業空席状況</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-70019/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-70019/</guid>
      <description>岡山田中教室11/30(土)の生徒募集状況です。通常授業空き席情報（講師の空き情報）詳細は下記でご確認ください。空き席状況を確認し、お問い合わせ・予約順にご案内致します。詳細お問い合わせ下さい。小学生の部（４名程度）月曜日17:30〜　満席火曜日17:30〜　満席水曜日17:30〜　　木曜日17:30〜　満席金曜日17:30〜　中学・高校生の部月曜日18:20〜　残り２席　19:50〜　残り４席火曜日18:20〜　満席　　　19:50〜　残り２席水曜日18:20〜　残り２席　19:50〜　満席　木曜日18:20〜　残り２席　19:50〜　残り２席　　金曜日18:20〜　残り２席　19:50〜　満席通われます生徒様のサービスを第一に考えておりますので、時間帯の生徒数を制限させていただいています。空き席をご確認ください。※情報は随時更新致しております。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2013 18:57:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水曜日は自己診断テスト</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-69087/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-69087/</guid>
      <description>御南中３年生自己診断テストも明後日の水曜日に迫りました。明日の火曜日、テスト対策を行います。対策用資料も用意しているのですが・・・・今回は、明日までにしっかり質問事項を用意してくるようにと伝えて、テスト対策をしようと思います。自己診断テストの範囲をとこまで具体的に勉強できるかも楽しみにしている部分です。自己診断テストの最終調整をして・・・・少しでも納得の出来るテストにしよう。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 19:58:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己診断テスト！やっとエンジンが・・・</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68782/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68782/</guid>
      <description>中学３年生・・・・前回１０月の自己診断テスト結果です。今回の自己診断テストなかなか難しかったようですが・・・やっとエンジンがかかってきました。前回の自己診断テストから今回の自己診断テストＵＰ最高が300点代での３２点ＵＰです。やっとエンジンに火が付いたといった感じです。最高点は、４０３点です。今回の英語のテスト、問題が難しすぎてクレームが出るほどの問題でしたが、英語のテスト「難しくなかったですよ！」との頼もしいお言葉をいただきました。中学３年生、入試に向けて成績のフライト準備が整い始めて来たようです。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 11:48:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コンピューターテスト</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68780/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68780/</guid>
      <description>　先日、コンピューターテストの結果が届きました。コンピューターテストとは、塾で定期的に行われる定期テストのようなものです。　このテストは、全国レベルのテストなので・・・なかなかこのテストで上位に入ることが難しいのですが、今回、小学生5年生の部で全国の早稲田育英ゼミナールの受験者の中で6位になりました。　日頃から頑張り屋の生徒ですが、保護者の方のご協力があればこその全国6位だと感じています。本人的には、今回はまだまだ不本意な結果ということなので、次回の順位を楽しみにしたいと思います！　　</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 11:45:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間考査対策</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68452/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68452/</guid>
      <description>中間考査対策を行います。今回の御南中・・・・中間考査前の直近の日曜日に日曜参観があるんです。（驚）ということで・・・通常、土日の二日間で行うところを土曜日と中間考査の前日火曜日に行うことにしました。月の第５週目は、通常授業がないので中間考査対策に使うことにしました。ありがたいことに、定期考査対策対象者をまとめて定期考査対策を行うといっぱいいっぱいになるので１・２年生と3年生に分けて行うことにしました。既に、自習に来て中間考査に向けて勉強を始めてくれているので今回の中間考査も期待して頑張っています。広告には、内部生対象が原則ですが・・・・・興味のある方はご連絡くださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 20:41:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料英会話教室とＣＰテスト</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68283/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68283/</guid>
      <description>今日は、英会話教室がりました。お題は、ＯＣＥＡＮ・・海です。一部は、下記のとおりですTHE　OCEANThe ocean is full of creatures of all different shapes and sizes. 海はすべての異なる形や大きさの物でいっぱいです。The ocean has plants, animals, rocks, corals, fish and shells.海には植物、動物、岩、珊瑚、魚および貝類があります。The ocean is divided into different zones. Let`s look at some of these zones:海洋は異なるゾーンに分割されます。これらのゾーンのうちのいくつかを見てみましょう。The Sunlight Zone.　Twilight Zone ほとんど、英語での会話しているので・・・・上の例をもとにいろんな回答を考えながら英会話していました。例えばA shark bites you.　 サメはあなたを噛みます。ｂｉｔｅｓ（噛む）って言うより「かじる」って感じです。ｂｉｔｅｓを使っていろんなところをかじります。自分の手をかじる！自分の足をかじる！かじるところがなくなると・・・自分の頭をかじる！（笑）やってみろ・・・ってとこですね（笑）いろんなパターンを勉強できました。中学3年生は、午後からＣＰテストです。ＣＰテストといっても・・・コンピューターのテストではありません。全国レベルの模擬テストを本部のＣＰで細かく問題ごとに評価してくれます。当然希望校判定もついてきます。全国レベルだけあってレベルは、かなり高いものです。しかし、最近では、全国的に高いレベルでも、かなり高い成績を出してくれる生徒が増えてきました。みんな塾の授業以外でも、塾に宿題をしに来てくれたり、自習に来てくれるおかげでもあると思います。本部表彰していただいた生徒は、やはり塾で自習している時間を確保している生徒です。是非塾を勉強部屋としてご利用いただければと思います。また、映像授業で使う映像学習内容を参考書として使っていただければと思います。ってことは、参考書が説明してくれるので、とても分かりやすいですよ！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 18:58:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生から絶対文章問題！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68155/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68155/</guid>
      <description>　小学生こそ、個別で算・国を勉強しよう！国語はもちろん、県立高校の数学の入試問題が文章問題中心に変わっています。中学で文章問題でつまずく生徒は結構います。ですから、小学校で習う大切な計算の少数・比・割合などを計算する際に文章問題をしっかりやっておけば、中学生からかなり数学が楽になります。だから、今、文章問題に慣れておかないと中学からでは遅いんです！　小学生の国語と数学を始めるなら「今でしょう！」　今だけ初月（算・国）「月4回（80分）」１２,６００円を６,３００円に！友達と二人で入れば初月授業料無料！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 20:12:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一貫校ＯＨＫ模試に行ってきました</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68075/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-68075/</guid>
      <description>　昨日、一貫校受験ＯＨＫ模試に行ってきました。講演会も聞いていましたよ！　講演会の内容としては、日頃から取り組んでいる内容を文書化し楽しくお話を聞かせていただきました。　一貫校受験も、倍率は４倍に落ち着いてきました。安易に受験する受験生が減り、受験準備をしてきた生徒が受験するようになってきたのが理由と考えられます。　一貫校受験は、小学校５・６年生の成績と適性検査・という名の学力検査、面接から成り立っています。適性検査・については問題の出題傾向を把握し、繰り返し傾向に慣れるまで勉強しないと受験で成果を得るのことは難しくなります。面接では、合格したい気持ちが表に現れる態度（質問に対して一番にきちっと手を上げて発表できる等）が必要です。質問に対する回答に理由まで述べらるように回答を考えなければなりません。　一貫校合格には、これらのことを学習するために少しでも早く受験勉強を始めるに限ります。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 20:03:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワセイク本部表彰</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-65264/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-65264/</guid>
      <description>文武両道昔から天は二物を与えない！（あれもこれもできないよ・・・・）って言葉を聞きますが集中できる人は、二つも三つもやっちゃうんです！塾生の中には、全国大会に出場を決めて決めるだけではなく、全国大会での順位も楽しみで・・・中間より期末の点数の方が上がりにくい中早稲田育英ゼミナール本部表彰までされてしまうんです！ただ、最初から点数が高かったわけではありません。本人のやる気が開花したって感じです！開花するまで辛抱できたことが大切なのだと思います。それを励まし続けてくれた保護者の方に感謝です。塾生の最終目標は自己実現だと考えています。なりたい自分になるために今があるんです！一つ一つの成功体験こそが自己実現への道です。この調子で・・・・最後まで諦めることなく自己実現目指して日々の生活を送っていただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:07:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介をします</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63392/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63392/</guid>
      <description>講師の紹介をします。塾は、子供たちの成績を上げることが当然の義務です。そのために講師たちは、日々子供たちのことを考え、最善の指導を適切に行ってくれます。また、子供たちに期待する保護者の方々の思いは、自己実現できる子に育ってもらいたいの一言に尽きると思います。そのためには、個別指導ならではの子供たちの進度にあった授業が進められ、成功体験を重ねながら自信を付けることができます。自己実現の成功の鍵は、成功体験の積み重ねです。講師といろいろ話をしながら、単に強制される勉強ではなく問題を解きながら理解して点数を上げていきます。時間がかかることもありますが、自力で問題を解いていくことが可能になることによって自分でする力を身に付けていきます。それによって今の段階だけの成績上昇ではなく、塾を卒業してからも成功体験を作っていけます。そのために講師共々日々精進しております。　尚、ここには載っていませんが、その他にも最強の講師も控えております。一度覗いてみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 20:25:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八木先生</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63381/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63381/</guid>
      <description>先生方のご紹介八木先生特徴：長年の教員生活で教育力の達人！性格は、いたって温厚！特技：数学・理科　数学を勉強する前にわからないところを十分理解してそこから始めましょう。進歩の具合に合わせて進んでいきましょう。解き方をしっかり大切にすることです。大切な解き方はお任せ下さい。理科は、覚えることや計算すること等やることがたくさんあります。具体的にポイントをおさえていくことが大切になります。そのポイントなど詳しいことは、授業でお話します。残り授業時間　数学１人　理科２人</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 20:51:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大曽根先生</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63379/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63379/</guid>
      <description>先生方のご紹介大曽根先生特徴：少しクマのプーさんに似てきている。でも、ハチミツが好きなわけではありません（笑）特技：英語・映像授業・理科・社会英語のことなら小学生からセンター英語まで何でもお任せください。中学の授業のとき、英語の苦手な私だからこそ英語の苦手な生徒の気持ちが理解できます。英語の苦手なツボがわかるんです。どうやっていけば英語が得意科目になるか？英語が楽しくなるかを一緒に見つけてみませんか？少しでも早く見つけて英語の成績を上げて入試に備えましょう！映像授業で５教科勉強できますよ！残り授業人数　英語2人　　</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 20:58:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南堀先生</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63378/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63378/</guid>
      <description>南堀指導主事早稲田育英ゼミナール岡山田中教室の運営は私が主役で行います。今までご迷惑をおかけした部分を反省し、「面倒見力NO１を目指せる」環境を具体的に構築させていただいています。みなさんおご意見を伺いながら楽しく学べる環境を作っていきます。特徴：身長１９４cm　ご覧の電灯も台を使わず交換できます。ただ、日本の環境では天井が低いので頭が常に危険な状態です（笑）特技：数学・理科・社会・国語月曜日の19：50から、理社科の小グループ学習をしています。理社科は、公立高校の入試得点科目として合否を左右する大切な得点科目だとご存知ですか？暗記科目だからと軽く見ていませんか？暗記科目のコツを知った上で勉強することが暗記のコツです。得点を上昇する上で重要な部分なんです。点数を上げたい人は、少しでも早くお問い合わせください。数学のコツもじっくりご相談に乗ります（笑）残り授業人数　数学１人　理社科４人　小学生４人</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 21:08:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次回の英会話は22日</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63073/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-63073/</guid>
      <description>今回は、英語の勉強も少し入りました。もちろんヒアリングが中心でライティングはありません。子供たちのスピーキングも英会話らしくなってきました。これを読んでる人で、まだ参加されていない人は是非ご参加ください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 22:02:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理社科のＧ授業高得点</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-62702/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-62702/</guid>
      <description>4月から始めた理社科のＧ授業、理社科の2教科で2学年3学期末から比べ５０点〜100点アップしています。理社科の2教科は暗記科目といって馬鹿にできません。入試の戦力です。どこを抑えてどう覚えるかで点数の伸びが変わってくるのです。そのことに気がつた時点で、入試に向けての戦力が高くなるんです。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 22:22:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1学期中間奨学金対象者</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-62699/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-62699/</guid>
      <description>中間の結果がでています。今回の中間考査も、奨学金（授業料減額）制度の対象者が沢山出られています。生徒の皆さんの日々の努力の証であり、ご家族の方のおかげと感謝しています。入試において、五教科の合計点は大きな意味を持ちます。合計点の50点アップ・100点アップ合計点の400点超・450点超頑張った生徒さんの授業料を奨学金として減額させていただいています。頑張った分だけ少しでもお手伝いできればと思っています。今後共この奨学金制度活用していただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 22:18:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月英会話　８・２２日</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-61326/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-61326/</guid>
      <description>次回英会話６月８・２２日１０：００〜連絡が遅くなりました。6月の英会話日程です。英会話の中に英語学習も少し加えています。基本は、英語に慣れていただくこと！外国人講師と話して楽しみましょう１</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 22:04:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しい理・社科の小グループ授業を格安で！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-61205/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-61205/</guid>
      <description>理科と社会の小グループ授業が始まりました。この授業は驚きがいっぱい！まず、この先生の身長・・・１９４cm天井の蛍光灯が何も使わずに替えれます（笑）授業も必見！体験だけでも受けて頂ければ・・・楽しい授業なので、ついつい引き込まれてしまいます。成績上昇間違いなし！この授業の授業料も驚き！破格値でご提供しています。この授業は、３年生だけの特権です。集団授業ではありません。皆で話しながらのグループ授業！だから、理解度も上がるんです。まだ開始したばかりの授業です・・・・・5人程度の授業を考えています。理・社科も数学・英語と同じように入試で評価されます。記憶教科だから効率の上がる小グループ授業！この授業で楽しんで、成績あげましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 18:56:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コンビニは、英語で買い物</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-61168/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-61168/</guid>
      <description>コンビニでお買い物！前回は、マックでお買い物！お買い物のパターンもだいたい分かってきました。いろんなパターンで買い物もできるようになりました。バーコードで商品チェックも楽しくできまいた。もっともっと英語でいろいろお話できるようになりましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 21:36:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快適に勉強しよう！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60342/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60342/</guid>
      <description>寒い冬が過ぎ・・・・温かい春を迎え！そして暑い夏！！！！！！塾の生徒の皆さんが、快適に過ごしていただくために！エアコンが新しくなりました。昨年開講した当塾ですが改装したばかりのところで開講しました。エアコンが旧式でしたが、今回新品に！快適に授業を進めてもらえます。快適な環境で授業に自習に取り組もう！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 17:52:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月13日英会話楽しかった！(次回27日）</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60257/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60257/</guid>
      <description>今日は、3回目の英会話！Ｍに注文にいく設定で英会話を勉強しました。まずは、例文の練習・・・・その後、机で仕切ってハンバーガーショップの開店です。最初は緊張しながら、接客に注文あれ、なんて言うんだっけ・・・（笑）何を注文しよう・・・・（笑）緊張するな〜May I help you pleas言えた・・（笑）みんなとても上手に言えることができました。ＧＯＯＤ　ｊｏｂ！楽しかったね！次は、4月27日・・・コンビニで買い物だ〜写真をダブルクリックすると大きくなるよ！大きな画面をクリックするとマイナスが出るからクリックすると、ptpに戻るからね！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 17:42:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新入生スタ-トダッシュ！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60226/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60226/</guid>
      <description>一年生の間に3年間の基礎ができる！その上に・・・入試に向けての準備段階の2年生受験を控えて・・入試対策に追われる３年生すべての根源は、1年生！それを承知で1年生をお過ごしください！早打ちからのスタートダッシュが必ず勝利を奪う！そこから、一緒にスタートしましょう１</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 21:08:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生個別５教科３１５００円入試対策</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60223/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60223/</guid>
      <description>中学３年生・・・・・いよいよ入試のの学年となってきました。来年の3月に笑えるようになるためにも今からスタートです。主要科目を個別でっしっかり学んで、暗記科目は小グループで先生が指導。映像を参考書がわり使って、入試に向けて今からスタ-ト！人より先に進んで差をつけろ！詳しいことは、お気軽にお聞きください！無料英会話も今からでも遅くはありません！</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 21:09:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英会話3回目4月13日</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60222/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-60222/</guid>
      <description>英会話も3回目となりました。1回目は自己紹介2回目は、あなた・私・これ・あれ・それ・・・・・今回3回目は、お店に入って注文しよう！　　　　　　マクドナルドに喫茶店・英語で注文してみよう！　　　　　　日常の生活におけるいろんな行動を英会話を使ってやってみよう！英語に馴染みながら、肌で感じていく！無料で肌で英語を感じよう！今から本場のイギリス英語を聞いてると・・・・きっと英語が得意になる！</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 21:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この塾には、癒しの講師が居るんです</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-59420/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-59420/</guid>
      <description>皆さん・・・春休みは、如何お過ごしでしょうか？春休みの宿題は、順調に進んでいますか？新高校生は、既に入学する高校から宿題が出ていることと思います。高校入学後初のテストは、3年間の成績の基準になるとも言えます。春休み心が緩みがちですが、気を持ちを切り替えて頑張っていただきたいと思います。新中学生の皆さんは、英語のライティングも入り戸惑う面が多いかもしれません。小学生からのヒアリングと中学生からのライティングをほどよく合わせて勉強していただければと思います。皆さん、新学期楽しく頑張りましょうね！ちなみに・・・・この塾の癒しの講師は、この講師に逢いたい生徒がいるときだけ現れるんです。その実態は、ここをご覧下さい（笑）&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/VlBXZlJcHD8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;お逢いあになりた方は、いつでもお待ちしています！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 18:33:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希望の高校への進学ができました！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-59362/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-59362/</guid>
      <description>高校受験受験の結果が発表され・・・希望の高校への進学を決めてくれました！合格発表は・・・塾の生活の中で一番緊張する瞬間の一つです。室長ともども、涙で合格発表の知らせを受けました。日々の生活の目標の大きな区切りだけに一人一人の合格に室長は涙でグシャグシャです。おめでとう！お疲れ様・・・本当に良かった！何度も、何度も・・・繰り返し、繰り返し！この感動をいただけた子供たちに感謝の一言です！4月を迎え・・・高校の用品販売も終え！春休みの宿題をもらってきている生徒もいます。春休みを有意義に過ごしていただきたいと思います。塾を卒業していく子供達・・・テスト前など引き続き、勉強部屋として塾を使ってください！高校でも塾を続けてくれる子供達・・・次の目標をに向けて、また一緒に頑張ろうね！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 19:46:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次回は、3月30日</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-58636/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-58636/</guid>
      <description>次回の英会話は3月30日（土）１０：００から！3月9日は、自己紹介から行いました。初めての英会話で・・・・最初は恥ずかがっている場面もありましたが授業が進むにつれて楽しい時間へと変わってきました。挨拶に、自分の生まれた町・住んでる町など！会話を交わすに連れて言葉もはっきりしてきました。日常会話を交わしながら英会話に慣れて欲しいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 20:30:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなありがとう！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-58205/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-58205/</guid>
      <description>今日は、本当にありがとう！今日は、私の誕生日！塾の子供たちが花束を持ってきてくれました。想像もしてなかったので・・・本当にサプライズでした！綺麗なお花に・・・いい匂いがします！本当にありがとう！メッセージにも感動です！私にお返しできることは・・・・少しでも勉強が出来やすくなるように環境を整えることです。毎日、毎日、毎日・・・・みんなで楽しく勉強しようね！</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 20:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試直前・・・</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57908/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57908/</guid>
      <description>中学３年生も入試直前となってきました。明日から3月、公立高校入試は１２・１３日！入試まで全開で駆け抜けてもらいたいものです。3月の入試追込対策は７日間！これを乗り越えて希望校へ合格です。2年生も学年末考査！取りこぼしの無いよう無料定期考査対策で点数アップ！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 11:29:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業料半額は今だけ！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57532/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57532/</guid>
      <description>初月授業料を半額で今だけお申し込みいただいています。セット授業については、80分の4回分以上無料のサービスとなっています。また、定期考査ごとに無料で対策講座もしていますので定期考査対策も万全です。授業以外でも自習で教室が使えますので毎日でも教室へ足を運んでいただくことが、成績アップへの早道となります。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 16:45:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3月9日無料英会話講座！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57530/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57530/</guid>
      <description>3月9日13時(毎月2回土曜日１０：００〜）から、小学生対象で外国人講師と英会話を楽しむ講座無料で開講します。楽しみにしている生徒さんの声も頂いていますのでお早めにお申込み混みください。中学生からの声もいただいていますので、後日ご連絡させていただこうと思います。9日は初日ですので奮ってご参加いただけることをお持ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 17:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己推薦続報！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57315/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57315/</guid>
      <description>　授業が始まり、他の塾生からも喜びの声を頂きました。　思い切りハイタッチをして手が痛いほどハイタッチしてしまい、ごめんなさい！（笑）高校入学してからの最初のテストのことも今から考えているとのことで、この調子で高校入学してからも頑張ってもらいたいと思います。昨年の7月末に開講して以来・・・・　一般の方の医療系入試をお手伝いさせていただいてお喜びの声をいただき、今年の大学入試も医療系入試でお喜びの声をいただきました。引き続きお喜びの声をいただけるようしっかりサポートさせていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 19:32:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己推薦一抜け！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57299/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57299/</guid>
      <description>公立高校自己推薦で高校受験一抜けです。一生懸命入試に向けて・・・・・不安な日々を乗り越えての一抜けです！合格内定の連絡を塾の授業が始まる前に伝えに来てくれました。満面の笑顔で・・・・室長と抱き合いながら喜びを分かち合いました。室長も自分の子供のように涙が止まりません・・・・この瞬間のために・・・を実感する瞬間でした。合格した塾生は、とてもいい子です。「まだまだ、みんな受験に向けて頑張っているので、人前では喜びをあまり出さないように気をつけます」・・・とのことです。確かに、これからラストスパート！私たちも精一杯希望校合格に向けてバックアップしていきます！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 16:18:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生も無料英会話講座！</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57245/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-57245/</guid>
      <description>　無料英会話講座を3月9日から開講します。小学生の保護者の方からのご要望が多かったので、小学生の方を対象に始めたのですが、中学生の方からのご要望も多かったので、中学生の方を対象とした英会話講座も無料で始めようと思います。詳細は、後日告知させて頂こうと思いますのでご確認ください。　この英会話講座は、自由な発想で楽しくやりたいと思いますのでお気軽にお問い合わせくださいね！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 18:57:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3年生入試追込対策</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-55760/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-55760/</guid>
      <description>入試追い込み対策として下記の日程を準備しています。内部生につきましては、映像授業コマについても入試追い込み対策として振り替えています。　1・２月　４回（１回80分）各月４,２００円　３月　　７回　４,２００円1月　10日（木）・17日（木）・24日（木）・31日（木）2月　7日（木）・14日（木）・21日（木）・28日（木）3月　2日（土）3日（日）4日（月）６日（水）７日（木）9日（土）10日（日）</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 21:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3年生入試無料模試</title>
      <link>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-55756/</link>
      <guid>http://okayamatanaka.waseiku.com/blog-55756/</guid>
      <description>公立高校入試対策として模試を5回行います。（無料）1月12日　予想問題試験　　　　１回目　終了1月19日　予想問題試験　　　　２回目2月19日　予想問題試験　　　　３回目2月23日　志望校合格判定１　　４回目2月24日　志望校合格判定２　　５回目</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 21:10:21 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
