<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>みかみ塾‐本田屋　原宿教室のご案内</title>
    <link>http://hondaya-nibancho.com/</link>
    <copyright>みかみ塾‐本田屋原宿教室</copyright>
    <description>山口県周南市の学習塾、みかみ塾-本田屋【原宿教室】のページです。小学コース・中学コースがございます。みかみ塾は、とことん勉強する“勉強空間”です。</description>
    <item>
      <title>師との出会い</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-7112/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-7112/</guid>
      <description>「師との出会い」私たちの塾の柱は、「コミュニケーション」と「相乗効果」です。コミュニケーションは、グループワークの中で、自己を発見し、思いやりの心を教えてくれます。また、仲間たちと切磋琢磨することで得られる「自己を磨く」経験は生涯の宝になると信じてやみません。そうした2つの柱を大事にする塾づくりの中に、忘れることのできない「出会い」があります。それが「師との出会い」。今、私たちの考える学習における大きなテーマです。　子どもの頃、「人と人との出会い」に神秘性を感じることなど到底できませんでした。「人との縁を大切に」なんて言われても、今ひとつピンと来なかったなと思いかえします。ましてや、「師との出会い」なんて、大人になった今だからこそ「大事なのだ」と胸を張って言えることではないかと思うのです。人と人の出会いはまさに奇跡。人類が生まれて46億年、宇宙が生まれて137億年。私たちはその中で「ただあなたと出会う」のです。まさに奇跡としか言いようがないのです。　そんな奇跡を感じる日々の中で生まれてきたテーマが「師との出会い」なのです。「師との出会い」は、子どもたちに将来、大きな感動と喜びを生むのではないかと思います。　では、「師との出会い」がもたらしてくれる「学び」について、4つほど書いてみたいと思います。　「師との出会い」の喜びと感動が生む学びの１つ目。それは「謙虚さ」です。謙虚であること、これは学習していく上で必須であるといえます。心から尊敬し信頼できる絶対的な師の存在は、私たちを純真無垢な心にさせてくれるでしょう。師に学ぼうとする真摯な姿勢は、学習における「素直さ」を生みます。素直でなければ学べない、とてもシンプルですが学習においては重要なことです。「勉強はがんばっているけれど成績が上がらない」とお悩みの方は一度「謙虚さ」について考えてみてはいかがでしょうか。　師との出会いがくれる「学び」の2つ目。それは「感謝」です。１つ目の「謙虚さ」が、学習者に「感謝」の心をもたらしてくれます。「なぜ、感謝か？」それを考える前に、ここで「意欲」という言葉について考えてみます。意欲には2つの源があります。それは「欠乏感から生まれる意欲」と「感謝から生まれる意欲」です。「欠乏感から生まれる意欲」とは、私たちが「目標を達成したい」だとか「誰かに勝ちたい」だとか言った達成や競争と現状の自分との隙間から生じるものです。もちろんこれも人を動かす意欲であることの一つであることは事実です。しかし、もうひとつ高次元の意欲があります。それが「感謝から生じる意欲」。私たちかけがいのない命を与えている、恵まれているという感謝。限られた命を大事に使いたい、大事に生きたいという感謝。そこから生じる意欲。これが感謝から生じる意欲です。感謝はより高次の意欲を生み、学習をよりよいものにすることができるのです。そしてそこには、「師の出会い」という奇跡があるのです。「師との出会い」がくれる「学び」の3つ目に話を進めましょう。3つ目は「強さ」です。師と出会うことで、自分が信じるに値する学習スタイルに出会うことになるでしょう。自分の学習スタイルに自信を持つことができるようになるはずです。学習者が「強さ」を持つことで「軸」を作ることができます。強い「軸」ができれば、迷うこともない、ぶれることもない。信じる力の強さに比例するように、私たちは自分の「強さ」を増していくことができるに違いありません。「困難や挫折に打ち勝つ」「敗北しても立ち上がる」「無理難題も最後までやり遂げる」、そんな「強さ」がきっと自分の中で生まれ、自分の中で増していくのです。最後に4つ目の学び。それは「空気」です。ここでいう空気とは、師の持つ「雰囲気・リズム感、テンポ」などです。リアルに師のもとで勉強していることで、師から直接、彼らプロフェッショナルの持つ空気を学ぶことができます。プロフェッショナルがもつ独特のリズム感やテンポ、これらは言葉では表せないもの。どれほど優れた参考書や問題集があったとしても、リアルの空気を学ぶことだけはできません。空気に触れることは「本物」に出会うことです。たとえば、ジャズという音楽世界で生きていこうと決意した若者がいます。その若者が「僕はジャズについての技術と知識をこの本と教習用DVDで、すべて完璧に学んだ」と胸を張ります。確かに、彼は本当に技術を学んだのかもしれません。ですが、考えてみてください。これで彼の演奏が果たして人の心をうつものとなり得るでしょうか？答えは簡単です。No(ノー)。なぜなら彼は「本物」に触れていない。「本物」だけが持つ息遣い、リズム感、雰囲気、そうした空気を感じなければ到底本物には近づけないのです。せめて、生の演奏会に行くだとか、できれば本場に生演奏を聴きに行くということをしなければならないのです。リアルでしか体得できないもの、言葉にできないもの、それが「空気」。本物の「空気」に触れる、これが4つ目の学びです。「師との出会い」それが私たちの大きなテーマです。「謙虚さ」「感謝」「強さ」｢空気｣、それらが信ずる師の存在によって、学ぼうとする者にもたらされるのではないかと思っています。このテーマこそ、リアルの塾という「場」に私たちがこだわる理由なのかも知れません。私たちの塾がそうした場に近づけるように、皆で日々、勉強に励んでいます。子どもたちと同じように、「完璧」など存在しえない、だからこそ、未熟でもいいから近づきたい、そう皆で努力を続けている日々があるのです。by Mr.Honda</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 23:57:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“大きな象”を丸飲みしようとしていませんか？</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-4657/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-4657/</guid>
      <description>“大きな象”を丸飲みしようとしていませんか？〜成績が上がらない勉強法〜成績についての悩みこんにちは。小・中学生のお子様をお持ちのお母様へ。お子様の勉強は順調に進んでいますか？今これをお読みの皆様も、お子様の成績について悩まれているかもしれませんね。私自身も塾という場で、毎年数百人の子ども達と勉強をし、その成績を目にしながら試行錯誤を繰り返しています。成績や学力向上のお手伝いさせていただくのが私たちの仕事です。常日頃から様々なお悩みや相談をお受けするのですが、その中に勉強に関する「よくある間違い」というものが存在しています。それが“象”のお話です。巨大な象を召し上がれ想像してみてください。目の前に一匹の“象”がいます。それはそれは“巨大な象”です。さあ、ではこれからその象を思い切って食してみます（笑）。ちょっとおかしなお話ですが、どうでしょうか？あなたはどうやってその巨大な象を口に入れるでしょうか？丸ごと一気に口に運びますか？丸飲みって…ま・さ・か！ですね。おそらく、小さく切り分けて食べようとされるのではないでしょうか。小分けにしたものを口に運び続ければいつか食べ切ることができますね。丸飲みという間違い勉強においてはこの「象を丸飲みする」ということが頻繁に起きてしまっています。起きてしまっているというよりも、そのような誤った考え方が存在しているといった方がいいでしょうか。小学校、中学校、高校、大学と、子ども達が段階的に学んでいく勉強はまさに「巨大な象」です。巨大な象を目の前にして養わなければならない学力は、「段階的に且つ継続的に積み重ねられた真の学力」です。本当の意味での学力は、積み重ねと継続でこそ養えるものです。だからそれを短期的に丸飲みしようとすることは到底無理な話なのです。しかし現実には、ある特定の短い期間に、それまでの勉強を一気に丸のみしよう！とする手法が存在してしまっているのです。　高校入試を小さく細切れにしてみる高校受験を例にとってみましょう。ありがちなのは、中３になって焦って受験勉強を始めるというパターンです。しかも、入試直前の冬になって焦ってスタート！というのはよく聞く話です。高校受験で試される力は、小・中で積み重ねられた力です。それを受験学年である中3の冬だけで養おうとするのは、どう考えても現実的ではありません。中3の冬だけという駆け込みのような勉強をして、中学での3年間の勉強を一気に丸飲みすることは不可能です。真の学力とは、見せかけの学力のことではありません。万が一、見せかけの学力で高校受験をクリアできたとしても、その先に待っているハードルすべてにハンデを背負うことになるのは否めません。真の学力は、小さな積み重ねとその継続でしか養うことはできないのです。塵(ちり)だけが積もるのです「塵(ちり)も積もれば山となる」そんな言葉があります。的を得た言葉だと思います。私は勉強においては「塵だけが積もる」と思っています。人は元来怠惰な生き物ですから、どうしても“簡単にできる方法はないか？楽をできる方法がないか？”と考えてしまいがちです。もちろん、“より効率良く、より効果的に”と考えることは悪いことではありません。ただしそれは「塵だけが積もっていく」という原則の中で、その「塵」をよりスムーズに積み重ねていくための一つの手法にすぎません。大事なのは「塵だけが積もる」ということです。いきなり山を作り上げるなんてことはできないのです。塵は日々の学習です。小さな塵を継続させ積み上げていくこと、これが山を成す唯一の方法なのです。私たちは勉強空間にいます私たちは、日々の継続した学習を意識しながら、子ども達をアシストしていきたいと思っています。愛をこめて…みかみ塾では小４〜中３までのお子様をお預かりしています。継続と積み重ねを意識した勉強空間です。楽しく分かりやすい授業に加え、自学・自習の勉強習慣をつける場です。もちろん「愛をこめて」メンタル面の成長をお手伝いします。早い段階で共に勉強できることを願っています。子ども達とご家族の皆様の笑顔とともに。（長く拙い文章を最後まで読んでいただきありがとうございました）　　Mr.Hondaブログよりhttp://mrhonda.jugem.jp/</description>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2009 00:13:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【移転】原宿教室スタート</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-3435/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-3435/</guid>
      <description>二番町教室を移転し、原宿教室にて授業スタートしました。10月1日からとなります。今後ともよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 21:32:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Amazonキャンペーン『７つの心』7月30・31日　　　</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-2210/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-2210/</guid>
      <description>『君の成績をぐんぐん伸ばす７つの心のつくり方』（本田篤嗣）７/30・31にアマゾンで購入しよう！！amazonキャンペーン実施です。詳細はキャンペーンページにて↓http://www.horei.com/campaign/mrhonda/mrhondabook01.html</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 10:36:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の講習へ</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-2070/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-2070/</guid>
      <description>岐陽中、住吉中のみなさん、期末テストの結果はどうでしたか？通知表は満足いくものでしたか？いよいよ夏休み。ここでだらだら生活するのか？勉強をしっかりするのか？で、2学期以降の成績が変わってきます。受験生は特に勝負所です。みかみ塾−本田屋の夏期講習で、しっかり学習していきましょう。二番町教室、中学は住吉中、岐陽中、小学は岐山小、徳山小、今宿小、遠石小のみなさんをお待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2009 11:46:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストの補習と対策を大量に！</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-1761/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-1761/</guid>
      <description>期末テスト対策を行いました。追加で希望補習などもいつもどおりたくさん行いました。皆さんの積極的な姿勢が結果を生んでくれるはずです。自習部も非常に集中してがんばってくれています。住吉中学校、岐陽中学校のみなさんの結果を楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 02:03:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-1584/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-1584/</guid>
      <description>期末テストが近づき、対策補習が続いています。自習部も皆で集中してよくがんばってくれています。結果を強く意識して、勉強していきましょう。住吉中学校、岐陽中学校の皆さん、がんばりましょうね。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 23:37:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mr.Hondaの日記（ブログ）</title>
      <link>http://hondaya-nibancho.com/blog-806/</link>
      <guid>http://hondaya-nibancho.com/blog-806/</guid>
      <description>Mr.Honda（ミスターホンダ）、本田篤嗣先生のブログはこちらからどうぞ。「Mr.Hondaのココロ・トーク」→　http://mrhonda.jugem.jp/</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 18:38:48 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
