<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　若松河田教室</title>
    <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール若松河田教室</copyright>
    <description>東京都新宿区原町の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール（ワセイク）若松河田教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>〜大道芸人の旅を続けて良かったこと〜</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89927/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89927/</guid>
      <description>　「絵画教室スタート」の記事でも書きましたが、楽器とスケッチブックをもって、日本を５往復した時期が20代のころにありました。　他人からすると「何を馬鹿なことを」と言うかもしれません。しかし、他人からどう言われようと自分では「大道芸に嵌（はま）って良かった」と思うことが一つあります。　極端だった人見知り・あがり症が、自分の許容範囲内に収まってくれたことです。人前に出ることがあまりにも苦手で、瞬間的に失語症になることもありました。人の前に立つと気おくれがして、本当に声でなくなるのです。今はまったくありません。図太くなったのです。「図太くなれ」とは決して他人にはいいませんが、「人の中で気おくれせず、物おじをしないことはやはり良いことです」とは言うようにしています。私の本音です。　講師を続けてこれたのは大道芸のおかげだ、つくづくそう思います。そうでない方もいると思いますが、歌手や俳優さんなど舞台に立つ人々は、意外や意外「人見知りで恥ずかしがり屋」の人が多いと聞きます。ですが、私にとっては、とても肯（うなず）ける話です。　全国の辻つじで演奏を聴いてくれた人々・私の似顔絵に興味を持ってくれた人々が、私を鍛えてくれたような気がしますし、今でも人々に感謝しています。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 15:04:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月7日(日)13：00〜塾長の絵画教室スタート</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89883/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89883/</guid>
      <description>　6月7日（日）13：00〜、いよいよ塾長の絵画教室が始まりました。すべてを描き終ったわけではありませんが、卒業生にはお祝いとして似顔絵をプレゼントしてきました。残るところあと四枚、目下仕事の合間をぬって進行中であります。今日はギター演奏によるボーカルのおさらいと、簡単なスケッチの仕方を教えました。　昔、私はギター・ウクレレ・バンジョーを使い、辻に立ち大道芸をやっていた時期があります。北海道から沖縄まで、結果的には日本を５往復したことになります。日本全国の津々浦々を旅し、人々からの投げ銭で生きて行くわけですが、二日間歌うと三日目には喉が潰（つぶ）れて声が出なくなります。三日目は辻を行きかう人々に似顔絵を描いて売り、旅費と生きるお金を作り出していきます。地理・歴史の名所を自分の足で確かめ、その土地その土地特有の風土・産物・人々気質・歴史等に直接触れることは至福の喜び、そう表現しても過言ではありません。おまけに地元の人達の解説まで付いてきます。自分で言うのはおこがまし事ですが、知識の深まりは感じることが出来たように思います。　ピーター・フランクルさんという慶応大学で数学の教鞭を執る大道芸人の方がいます。ある時彼が、横浜山下公園でジャグリングを披露し、みんなを「あっ！」と驚かせているのを観ました。芸と芸の合間、観客として彼に近づき、話しかけてみました。彼の言った一言が、今でもとても印象に残っています。「数学は数学でその学問の『鮮やかさ』が、どうしようもなく魅力的なんだけど、教えても誰も喜んでくれないんだ。その点大道芸は別、僕は人が喜ぶ顔が大好きなんだ！」と・・・。　道路交通法が厳しい東京とは違って、当時横浜の野毛坂では、年に一度世界の大道芸人達の大会が開かれていました。今は何処においても、更に規制が厳しくなっています。東京では都の審査を受ける許可制となり、大道芸人はヘヴンズアーティストの称号が必要になりました。しかし、あまり許可をもらって審査を受ける人もなさそうです。　１１か国語を操り、テレビ出演もしているピーター・フランクルさんの言葉に、私みたいな人間が思いを述べるのも気が引けるのですが、、「英語を教えても生徒は喜ばないけれど、人の喜ぶ顔は決して嫌いではない」と、当時大道芸人であった私も、ずっと思っていました。ストリート・ミュージシャンという言葉は、当時まだ存在していなっかたと思いますので、あくまで大道芸人です。　半年は塾・予備校の講師、残りの半年が大道芸という生活を送っていた（かなり前の事です）私は、今日の絵画教室で、久しぶりにその時の思いを思い出しました。　ぼくも、「人の喜ぶ顔が大好きだ」と・・・。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 20:52:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>横浜の街〜海が私にくれるもの〜</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89630/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89630/</guid>
      <description>　5/31（日）初めての休みをとり、横浜の海を見に行ってきました。お正月から土日返上でずっとやってきました(あくまで私の仕事が遅いのが原因です)が、このところ何となく精神的に枯渇(こかつ)気味だったようです。　高校生の定期テストもようやく落ち着き、こころに風を入れたい、そんなふうに感じたのかもしれません。　海の波止場（はとば）、波打つ決まりきった潮騒のリズムは単調すぎますが、私のこころにはあまりにも穏やかで、そしてやさしくもありました。「馬車道（ばしゃみち）」というメインストリートの名前も、あらためて声に出して発音してみると、意外にオシャレな響きに感じられます。人々のざわめきも、うるさくはありません。帰りに定期船を利用し、横浜港の海を進みました。夜の戸張（とばり）、ビルの窓ガラスからは余多（あまた）の明かりがもれて来ます。普段見たら何の変哲もない景色なのでしょう。けれど潮風を浴びながら船の上から眺めていると、目に映る凡（すべ）てのものを、いちいち褒めてあげたくなります。　何かに追われている（あくまで私の仕事が遅いのが原因です）と、ついつい視野が狭まりがちです。少し視野を広げたい、私のその思いを、海が叶（かな）えてくれました。うみよ！ありがとう！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 23:49:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験対策と泪橋・パート5</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89356/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-89356/</guid>
      <description>〜人の言葉であっても借りよう、と決意する時〜　胸がジィ〜ンと来る交差点が泪橋でした。　Yさんは自分が日本一であることを「証明」するため、復帰戦のリングに立ちます。「証明」を意味する、私が教えた英単語・proofの文字を緑色のボクシングシューズに刺繍していました。　結果は？「残念ながら・・・」です。　Yさんと四強を競った辰吉丈一郎さんは、難波(ナニワ)のジョーと呼ばれるようになります。明日のジョーを大阪に持っていかれてしまった、そんな感じです。　ですが、大切な青春の残りの１ページを、Yさんが私に送ってくれた、今でもそう思います。　親の介護の関係で、昼の仕事が出来なかった時期が、私にはあります。茗荷谷のポロロッカというスーパーで夜勤の仕事をしながら、昼間は母の介護をしていた頃のことです。青果担当の方がたまたま田端在住の方でした。Yさんのボクシングジム・トクホン真闘が田端だったことを思い出し、「Yさんって、知ってますか？」と尋ねてみました。「ああ、知ってるよ、今、野郎はジムでトレナーやってるよ」とのことでした。　ボクシングジムのトレナーとして、後進の指導に当たっていると聞き、やはり彼にはボクシングしか無いんだなぁ、と思いました。何とも言えず、感慨深いものがありました。　中学生は定期試験を終え、高校生は明日・明後日が試験の山場です。練習をせずにリングに立つこと、勉強をせずに試験を受けること、これは自分自身に失礼な事ことです。そう思うとYさんの言葉をついつい思い出し、口に出してしまいます。自分の言葉でもないのに・・・。壁にぶちあたると人はいつもへこんでしまいます。迷った時にYさんの言葉はいつも決まっていました。「後ろを見てごらん！壁まで来れなかった人間が、あまりにもたくさんいるんだ。壁が見えたから引き返すなんて、その人たちに対しても失礼だよ。」</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 22:45:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泪橋と試験対策・パート4</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88745/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88745/</guid>
      <description>〜人の言葉を借りること後ろめたさ〜　「泪橋（なみだばし）」は、「骨通り」と「明治通り」が交わる交差点です。むかし私は、ここに立つと、ジ〜ンと胸が熱くなりました。　今のヴィジュアルは、架空と空想の世界を3Dで仕上げるバーチャル・リアリティが主流となっています。しかし、「あしたのジョー」は実在の人物「タコ八郎」さんをモデルに脚色し、トレナーの丹下だん平もモデルとして実在の人物がいたそうです。彼は実際に橋の下にジムを開いたそうです。劇画の中での丹下だん平は、この泪橋の下にジムを設けます。片腕・片目の無敵の素浪人「丹下左膳」というチャンバラが少し前には流行っていました。作者の「ちばてつや」さんも、それにあやかろうとしたのかもしれません。漫画の中のだん平も独眼です。　私がアルバイトをしていたお弁当屋さんの店長・Yさんが所属していたジムは、だん平のモデルになった人と縁の深いジムだったそうです。「対戦者のパンチを、自分の鼻をかする位のところで避けるのさ」と自慢げに話していました。この技もその人からの直伝だそうです。「三か月間だったら、死んだ気になって頑張れる」と約束したYさんですが、その言葉通り、減量では見事に体を絞り込みました。毎日のように「あーっ！飯（めし）くいてぇー」とこぼしながら、同時に「俺には、ボクシングしかねぇんだ」と独り言のように自分に言い聞かせていました。　　弁当屋の仕事から離れると、彼は良く言いました「慎重なのもいいけど、だいたい人間が後悔する時ってのは、失敗を恐れて何かをやらなかった時だよ、やるだけやった後は不思議と後悔なんか残らんもんさ」。これを聞いた私は「本当にそうだ」と思いました。　中学生は、中間試験２週間前を切り、幕は切って落とされました。いよいよカウントダウンです。目の前に差し迫ってくるものに対して、人間は火事場の底力を発揮します。このことを精神論だと馬鹿にする人の数は、世の中には少ない筈す。　頑張っている姿を、心底否定できる人間はほとんどいません。遠慮なく「死んだ気になって頑張って」みましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 20:36:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交差点「泪橋」と試験対策・パート3</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88619/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88619/</guid>
      <description>〜人の言葉を借りることの後ろめたさ〜　交差点「泪橋（なみだばし）」は、「骨（コツ）通り」が明治通りと交わるところに位置します。　?あしたのジョー”というコミックの中では、丹下だん平というトレーナーが登場し、ジョーをボクサーに育て上げます。丹下だん平はボクシングジムを、この泪橋のちょうど真下に開きます。劇画の中でこの橋は重要なモチーフとして描かれいます。物事が複雑に重なり合った状態を、難しい言葉で「輻輳（ふくそう）」と言いうそうです。ストーリーの中での人々の思いは、それぞれそのバックボーンに支えられながら正に輻輳としています。それぞれの思いを背負った登場人物達の出会いの象徴として、この泪橋という橋が描かれています。　丹下だん平はジョーの師匠であるにもかかわらず、ジョーのだん平に対する態度は終始一貫して横柄です。ニヒルな皮肉屋であるジョーに、だん平はあくまでキサクな人柄を全面に押し出しながら接していきます。　タコ八郎さんは打たれ強いボクサーだったようですが、決して相手のパンチを避けるのが下手なボクサーではありませんでした。相手のパンチを上手にかわしながら、相手が疲れてくるのをまず待ちます。「おや、おかしいぞ？」と思った相手にわざと隙を見せ、次にワザと打たれ続けます。更に疲れてきた対戦者がトドメを刺そうと力んだ、その力を反動として利用し、一瞬のうちにノックアウトする『綱渡り的・離れ業的・神業的』な勝ち方で戦います。人々には強いのか弱いのかも分からない、実力なのかマグレなのか、勝ちを制した原因の痕跡さえ残さない戦い方だったそうです。　遠心力に頼った剛腕のボクサーに対して、一瞬の隙を突き、相手の反動を利用して繰り出す直線系の瞬発力で対抗していきます。腕力に限界のあったタコ八郎さんの苦肉の策だったのでしょう。この技は劇画の中では、ジョーの「クロスカウンター」と名前がつけられています。　お弁当屋さんの店長・Yさんのジムは泪橋ではなく田端にあるトクホン真闘というジムだったと思います。トクホンという湿布薬の名前に時代を感じますが、トクホンという言葉自体知らない人も多くなってしまったのではないでしょうか？「丹下だん平の親父さんが来るから、今日は技の伝授だなぁ」Yさんがそう言ったので、こっそりと練習風景を見に、田端まで足を運んだことがあります。強いボクサーが出ると、丹下だん平の実在のモデルになった人は気になり、そのボクサーを輩出したジムを訪れたそうです。ガラス越しに見た丹下だん平は、黒い眼帯を嵌めた独眼でこそありませんでしたが、劇画の中と同様、頭は禿げていました。そして劇画の中の人柄と同様、キサクなタイプの人だったようです。　普段、冗談ばかりのY店長とは別人の同一人物が、ジムの中にいました。安定を求める傾向と同時に、緊迫感という野性を捨てきれない特性も、人間は一方で持ち合わせているのかもしれません。</description>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 15:17:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泪橋という交差点と試験対策〜パート2</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88595/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88595/</guid>
      <description>〜人の言葉を借りることの後ろめたさ〜　「骨（コツ）通り」という変わった名前の道と明治通りが交わる交差点を『泪橋（なみだばし）』と言いました。信号機についた泪橋というプレートの文字を見ると、昔の私は、胸の中にジ〜ンと熱いものがよく込み上げてきました。　タコ八郎さんというお笑い芸人がいました。やせ型の背の低いヒョットコのような、いつも口の呂律（ろれつ）が回らず「何を言っているのかわからない」人でした。持って生まれたボケ役という感じで、相方に突っ込み役がいてほしいところです。けれど、タコ八郎さんはコンビ漫才ではなく、呆け（ボケ）専門のピン芸人でした。あまり面白いネタは話せなかった、少なくても当時の私の目から見ると、彼はそうみえました。　かなり前の話ですが、クイズダービーというテレビ番組がありました。番組に出演したタコ八郎さんは、クイズの答えをちっとも当てることが出来ません。、司会の大橋巨泉さんが助け舟を出し、彼をカバいます。「コイツ、こう見えても?あしたのジョー”のモデルになった人間なんだぜぇ、人って見かけによらねーよなぁ」と・・・。番組の収録後、巨泉さんにタコ八郎さんが怒鳴ります。「飯（めし）の食い上げみてぇなこたぁ止めてくれぇ」。　お笑い芸人にとっては、自分が持っていたストイックさ（物事に対して打ち込む真面目さ）など邪魔にしかならなかったのでしょう。きっとお笑いの世界は、人に笑われて何ぼの世界なのだと思います。巨泉さんの助け舟も、タコ八郎さんからすれば種明かしをされてしまった形で、飯の食い上げだったのでしょう。たまったもんじゃぁない、と感じたのかもしれません。それでなくても芸のすくないタコ八郎さんです。自分の馬鹿さを売り物にして、生きる活路を見つけ出そうとしていたのだと思います。呂律（ろれつ）のまわらぬ彼の話し方は彼の生来のものではなく、リングの上で殴られることの多かったパンチ・ドランカーとしての症状だった、ということも皆にバレてしまいます。　「へぇー、?あしたのジョー”のモデルって、タコ八郎だったんだぁ」マンガなど読まない大人はそうは思わなかったでしょうが、クイズダービーを見た男の子・少年達全員が皆そう思ったに違いありません。　昔は、漫画＝アニメのイメージはありませんでした。一枚一枚の原画を描きフィルムにし、結果的に一本の動画に見えるというアニメーションでは、「鉄腕アトム」が毎週一回30分の放映を世界で初めて成功させていました。アニメーションの制作は激務で、手塚治虫さんの虫プロダクションでは労働争議が起きたと言われています。アニメとしては「タイガーマスク」や「巨人の星」などがそれに続きますが、どちらかというと漫画は見るものというより、むしろ読むものというのが一般的だったと思います。週刊誌の連載で人気の高いものが単行本になるパターンです。当時の少年達の間で、回し読みすることが流行っていた連載漫画の単行本が、?明日のジョー”でした。　お弁当屋さんの店長・Yさんが「オイラ、あしたのジョーの直系だからね、大丈夫」、そう言った後、小さい声でこう呟（つぶや）きました。「タコ八郎になりかねねぇなぁ・・・。」　Yさんは復帰戦を控え、緊張と不安の中にいたのかもしれません。YさんらしくないYさんを、がらにもなく励ますつもりだったのでしょうか？私は彼に「大丈夫！」と念を押しました。</description>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 18:59:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泪橋という交差点と試験対策</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88480/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88480/</guid>
      <description>〜人の言葉を借りることの、後ろめたさ〜　南千住という駅の近く、「骨（コツ）通り」という変わった名前の道があります。線路を下に潜り、ズンズン進むと明治通りに交わります。交差点の名前は「泪（なみだ）橋」だったと思います。泪橋の交差点に立った時には、私はジィ〜ンと熱いものがいつも込み上げてきた、そう思い返す時が今でもあります。　　二十代の頃、お弁当屋さんのアルバイトをしていた事があります。（店長は仮名でYさんとします)。Yさんは、スポーツ新聞の一面記事を二度も飾ったことのある凄腕のボクサーでした。偶々乗り合わせたタクシーの運転手さんに、私がボクシングの話をすると「Yはどうなっちゃうのかネ〜」とのこと。辰吉・薬師寺にYさんも含め、当時の日本のボクシング界では、人々は彼らバンタム級の四強の行方を見守り、その成行きに興味を奪われていました。私が話さなくても運転手さんの方から名前が出てくる、そんな人がYさんでした。その運転手さんは、「脳挫傷の虞（おそれ）あり、ドクターストップがかかった」Yさんを心配していたのかもしれません。　暫くボクシングから遠ざかっていたYさんですが、自身のウエイトを考え、一つ上の階級で復帰戦を決意し、再びリングに挑みます。　復帰戦3か月前からは、夜中の１時過ぎまで練習をし、その日の午前６時にはお弁当屋さんで働いている。当たり前ことですが、彼にはできても、到底私にはできません。自分と比べるだけバカバカしくなる人って、世の中にはいるものです。ある日のことです。「イテェ！イテテテテテェッ」と言いながら、Y店長が私に頼みごとをして来ました。「悪りぃ。今肋骨にヒビが入ってんだ。手伝ってくれるぅ〜？」いつものYさんならいざ知らず、それでなくてもお弁当屋さんの炊飯器は大ガマです。「店長！医者は、何て？」と尋ねましたが、「医者には行ったけど、治してる暇はオイラにゃねぇなぁー」と、苦しそうな顔でおだやかに答えてくれました。強い格闘家に良くありがちな「底抜けに明るく穏やかすぎる程おだやか」な性格をYさんも持っていたのかもしれません。　すかさず今度はYさんが私に質問をしてきました「オイラが日本一だってこと、絶対に『証明』してみせるから。英語、教えてんでしょ？『証明』って英語で何てぇの？」。私が「プルーフです」と答えると、「よし！リングに立つときのボクシングシューズ、刺繍（ししゅう）の文字はプルーフに決めたぜ」と、やはり明るくおだやかです。わたしはproofの綴りを紙に書き、彼に手渡しました。　　「一生、無理をして生きることはできねぇが、三か月だと分かっていりゃ、死んだつもりで頑張れるもんだヨ。人間って、そんなもんさ。」とYさんが言った時、彼の穏やかだった目が、急に鋭くなり一瞬坐ったような気がしました。「オイラ、あしたのジョーの直系だからね、大丈夫ですぜ」彼は私に向かって、そう念を押し約束をしました。 　</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 20:58:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生定期試験対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88473/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88473/</guid>
      <description>　５月の中間試験に備え、5月09日・16日（土）16：00〜18：00、5月10日・17日（日）18：00〜20：00に定期試験対策の勉強会を行います。講師は当塾講師2名が布陣。今年から講師を1名増やし、一週間早めての開催です。　「まだまだ先の事じゃん」と思っている日本中すべての中学生に言いましょう。「死んだつもりで勉強を頑張ってごらん」と・・・。　「死んだつもりで〜してごらん」という言葉は、実は本来の私自身の言葉ではありまん。他人の言葉を借りてきて使う時ほど、人は後ろめたさが残るものです。私も例外ではありませんが、でも、しかし、あえてこの言葉を使ってきました（言ってよい時期かどうか、言う時を迷うことはありましたが・・・）。つまり、要約すると、人の言葉をを借りて後ろめたさが残っても、時期を選んで「死んだ気になって〜してごらん」と言ってきた人間が、私だということです。　なぜ言えるか、ということに関しては、理由にもなっていない私自身の心情を当ホームページの塾長日誌に譲り、ここでは割愛させていただきます。　土日を二週にわたって行われる、この中学生定期試験対策勉強会は、無料にて内部生のみでなく外部生にも行っております。場所は当塾、理想はあなたの中にあるかもしれません、けれどキッカケはあなたの外にあるかもしません。興味のある方は早稲田育英ゼミナールの門をまず叩け！以上。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 22:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度開始！講師大募集！！</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88181/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-88181/</guid>
      <description>　新年度開始にともないまして、当早稲田育英ゼミナール若松河田教室では！講師を大募集中！子供さんが大好きな女性の方！理系知性派の方教育全般に興味をお！持ちの方、あなたの持っている力を若松河田教室で存分に生かそう！　迷わずに即、まずは下記にご連絡を！&amp;#9742;　     03-6273-8047 E-mail:  w.ikuei.wk@alto.ocn.ne.jp</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 17:19:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検・英文速読講習会への思い・パート3</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87939/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87939/</guid>
      <description>　石の壁・天井・床に囲まれていると、「日本はやっぱり木の文化なのだなぁ」と思いました。スタジオ「ジブリ」の作品「千と千尋の神隠し」で屋久島の縄文杉が果たした役割を思うと、日本の人が木に魂が宿ると感じてしまうのも仕方がないと思います。日本人は木に囲まれてきた歴史を感じざるを得ません。　四方八方が石のブロックでできあがった直方体の部屋の空間の中に居る事、そんな経験も初めてイスラエルで味わうことが出来ました。　石は人々の事をずっと見てきたし聞いてきた、という有名なイスラエルの歌がありました。石に囲まれた人々にとっては、石に魂が宿るのかもしれません。文化は違いますが、戦後進駐軍の民主政策の一環だったのでしょう。「マイム、マイム（水、水）」というイスラエルの井戸掘りの曲で、日本の子供たち男女が無理やりフォークダンスを踊らされていた時期があります。石で囲まれた井戸の水はイスラエルでは貴重です。私がイスラエルを旅していたころは、「春を愛する人は心清きひと〜♪」で始まる?四季の歌”という日本の歌が、イスラエルの音楽の教科書に掲載されていました。四季などないイスラエルの国の子供でも、何となく感性的・感覚的に日本の四季の良さを受け止めながら、楽しんで歌っていたような気がします。　当事者とは違った他人でも、違った良さに気付くかも知れません。　　エルサレム城内、壁に囲まれた細い石畳を歩いていると、径（みち）はカク角とジグザグしています。何処からともなくランドセルを背負った子供を見かけます。学校帰りの小学生が、家に帰る途中なのでしょう。当たり前のことですが、「こんな所にも人が住んでいるんだなぁ」と思いました。上を見上げると空は見えるのですが、地図で確かめても自分の現在位地が分かりません。エルサレムの城壁内は、隣の物音が聞こえない日本の巨大な長屋（ながや）だと思ってください。もちろんそんな長屋は日本には存在しませんが・・・。　要は道に迷ってしまったのです。そのうち誰かの家に入り込んでしまい、出られなくなりました。何処から何処までが道で家なのかも分かりません。ユダヤ教徒は頬髭をくるくるとカールしていたり、平らな丸いつば付きの帽子を被っていたりします。水泳帽のようなぴったりと頭にはまる帽子を被った怖そうなおじさんが、いかにも怖そうに私に手招きをしてきました。この人の帽子もユダヤ教徒の帽子だ、と思いつつ、悪気はなかったので、不法侵入を謝罪しました.?Sorry.　　I’m awfully sorry. I lost my way. I didn&apos;t want to cause you any trouble.(すみません、本当にすみません。道に迷ってしまって…、悪気はなかったのです。)&quot;これが、四方八方を石で囲まれた直方体に閉じ込められた、わたしの初めての経験です。　彼は私の謝罪を無視して話しかけてきます。?You are really lucky guy.　This is `The Last Supper&apos; place.(あなたは、本当に幸運な人だ。ここはキリストが「最後の晩餐」を行った場所だよ。)”床は白い石灰で修復されていますが、ところどころに石のブロックがはめ込まれています。その石を彼が指差して言います。?This is the very true stone in those days Jesus Christ had lived(これが正に、キリストがこの部屋を使った当時の本当の石さ)&quot;　私はしゃがんでその石を撫でていると、何となく涙が出てきました。仏教徒である私は、キリストを「神の子」としてではなく、「人」として見てしまいます。「キリストさんも、さぞや苦しかっただろうに…」。新約聖書の中ではこの部屋で、「ユダの裏切り」やパウロが鶏の鳴いた後に３回キリストを知らないと言うことなど、キリストが予言したことになっています。「２０００年も昔のことだし、ほんとかなぁ」などと思っていると、物悲しいチャペルの鐘の音が鳴り出しました。エキゾチックです。あまたの岩壁が増幅機の役割を果たし、反響音が荘厳に街中のすべての岩壁の隅々にまで響き渡ります。　「よし！一大決心だ！ちょっと危ないけど、キリストさんが亡くなったオールドシティーまで足を延ばしてみよう！」　怖そうに見えたユダヤ教徒のおじさんに方角を尋ねると、「城壁閉門まで後３０分しかないけど、走れば何とか間に合うよ。まずは大通りに出ることだね」とのこと。わたしは、真っしぐらに走りだしました。　　後は、平成１５年０４月１１日（土）付けの塾長日誌「英検・英語長文速読即解講習会への思い」に戻って読み返してください。　英語が少しでも話せると楽しいだけでなく、とてもラッキーなことが起きるだけでもなく、レオナルドダビンチの本物の「最後の晩餐」の絵を見る前に、本当の「最後の晩餐が行われた部屋」に迷い込んでしまうかもしれません。いや、これは英語のお蔭ではありません。私が方向音痴なだけでした。悪しからず。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 14:45:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検・英文速読講習会への思い・パート2</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87891/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87891/</guid>
      <description>　当時エルサレムは、街全体が危機意識の中に包まれていました。まず観光客が一人も見当たりません。この時期にエルサレムに訪れる変わり者は、私ぐらいだったのでしょう。　バスの運転手が声をかけてきました。「シャローム、アター、ヤパニー?(あんた、日本人でしょう？」。「ケン、アニー,ヤパニー」で答えると、向こうはこう言ってきました。「アター、メダベール、ヒブルー？（あんたヘブライ語話すのかい）」。ヘブライ語の会話など私に出来るわけがありませんので、「ロー、ロー、ロー、ロー、アニー、ロー、メダベール、ヒブルー（いいえ、話せません）」で否定し、「アター、ヨデヤー、マー（あのね）、   I can only speak hebraic   so  let&apos;s talk in English one another(ヘブライ語は少しか話せないので、英語で話しましょう)」と言葉を切り替えました。　?I got it.No tourists are here now under this situation.There is nobody who utilize our busses so you can hire this bus a whole day if you are OK.  I&apos;m very idle and have so much free time.（わかった、英語で話そう。今こんな状況だから、お客さんがいないんだ。閑古鳥が鳴いてる。よかったら、一日中このバス貸したげるよ。暇で暇でしょうがないんだ）&quot;あまりお金の持ち合わせがなかった私は断ることにしました。?No,thank you. It will cost so much money. I don&apos;t have money enough（せっかくだけど止めとくよ。お金がないんだ。）.&quot;　   運転手さんが言った次の言葉に、僕は吃驚（びっくり）します。 彼曰く?Don&apos;t worry about that. It costs just only 200 shekels with the same fare as usual. Come on!(心配すんなって。いつもと同じ200シェケルだよ。さあ,乗りな！)&quot;僕は半信半疑で確認をしました。Is that true? I can believe you , can&apos;t I ?(それって、ほんと？信じていいの？)&quot;　結果的に彼が言ったことは本当でした。シェケルというイスラエルの通貨は200シェケルでほぼ200円前後です。　エルサレムの城壁のなかでも時間を過ごしたかったので、一日中とまではいきませんでした。しかし、彼は3時間余りを、たった私一人のためだけに、たった２００円ぐらいの運賃でバスを貸し切ってくれたのです。おまけに運転手さんのガイド案内付きでエルサレムの城外については、かなりの事を知ることが出来ました。　英語を少しでも話せると、楽しいだけでなくとてもラッキーなことも起きます。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 19:21:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検・英語長文速読即解講習会への思い</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87873/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87873/</guid>
      <description>　4月から高校1年生2名という少人数ではありますが、英検・英語長文速読即解講習会を無事スタートさせることが出来ました。　遠くイスラエルの地でヘブライ語が少ししか話せなかった私でも、何とか生活を送れたのは自分なりの英語が話せたからです。キリスト生誕の地ベツレヘムには怖くていけませんでした(戦争とテロが多い国なのです）が、キリスト終焉の地エルサレム聖墳墓教会は訪れることが出来ました。キリストが十字架を背負いながら、磔刑の地「ゴルゴダの丘」を目指して登って行った「悲しみの道」はエルサレムの城壁の中でもアラブ人街にある、オール・ドシティーと呼ばれる危険な地区にあります。当時イスラエルでは強硬派のシャロン首相が政権に就き、エルサレムの城壁の中ではユダヤ人とムスリム(アラブ系住民)の投石が相次いでいました。最初は行く予定ではなかったのですが、城壁閉門間近を告げるチャペルのエキゾチックで物悲しい鐘の音に心を打たれ、一大決心！私は聖墳墓教会を目指して真っしぐらに走り出しました。閉門まで後30分しかありません。門が閉まれば城壁の外には出れなくなってしまいます。正確な場所が分からなかったので、辺りの人に訊きまくりました。　当時ムスリム(アラブ人)の人々の間では「おしん」という日本のドラマが流行っていました。ドラマ「おしん」は、昔あったヤオハンという小売企業の創始者の女性の名です。彼女が辛抱と苦労の末に、店を大きくしていくという実話のサクセスストーリーです。危険な地区「オールドシティー」ですが、アラブ系住民の「おしん」熱で、日本人は彼らの間では人気の的だったのです。このことが私にとって幸いしました。　イスラエルの人は同じ黄色人種なのに、なぜか韓国人・中国人・日本人を良く見分けてくれます。彼らから見ると、日本人は何となく違うのでしょう。私はイスラエルの子供たちから指差され、よく言われました。ユダヤ系からは「ポケモン」「忍者」、アラブ系の子供たちからは「おしん」です。　聖墳墓教会を目指す途中、アラブ系の子供たちが人懐こそうに、私に向かってヘブライ語で話しかけてきます「アター、ヤパニー？（あなたは日本人ですか）」。私が答えます「ケンケン、アニー、ヤパニー、ナイーム・メオッドゥ、シャローム（はい、そうです。はじめまして、こんにちは」。イスラエルという国は日本の四国ほどの面積しかありませんが、アラビア語・ヘブライ語・英語の三か国語が公用語として使われています。わたしは　英語で尋ねます。Where is the place Jiesus Christ died？（キリストが死んだところはどこ?)彼らが答えます。You turn right at the end of the road.Go down on the path and you will find it on the right side.(突き当りを右に行ってごらん。少し行くと右手に見えるから。)私はヘブライ語で「トダー、トダラバ（ありがとう）」とお礼を言い、アラビア語の「アライクン・アッサラーム（さようなら）」で彼らと別れました。　彼らの指示通り進むと、聖墳墓教会に到着。キリストが息をひきとった正にその地点は、下に強化ガラスが張られていて、ぽっかりと丸い穴が開けられていました。私の前の女性がその穴に額を付けています。西洋の精霊に触れるという行為なのでしょうか？私の番です。彼女と同様に、私も額を穴に近づけました。　私は日本の仏教徒ですが、英語は楽しいと思いました。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 14:53:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遠い、とおい思い出〜私が感じた永遠〜</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87437/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87437/</guid>
      <description>　もう二十年以上も前の事です。３年生の男の子に割算を教えたことがあります。　８÷２には二つの意味があります。「8の中に2がいくつ含まれるか」という意味と「8を２等分した内の一つ分」という意味です。前者を包含除（ほうがんじょ）、後者を等分除（とうぶんじょ）と呼びます。全く違う考え方なのに、不思議なことに答えは同じ４になります。包含除を中心に教えてきた時代が日本にありました。しかし、遠山啓さんという人の提唱で、等分除を先に教えるよう教育の流れが大きく変わります。彼の本を読むと割算の仕組が良く分かります。　私が割算を教えたのは、その時が初めてでした。その子も初めて割算を習います。下手くそな教え方で悪かったのすが、かれは計算の仕方を無事理解してくれました。　そのときに妙に不思議な気持ち（あたかも時間が止まったような、いままでに経験のない感じ）になったことを、今でも良く覚えています。「私が教えた割算のやり方を、この子は一生頭の中で繰り返すのだなぁ」と、そしてまた「彼が大人になった時、今度は彼が自身の子供さんに割算を教えるかもしれない」とも思いました。今大人になっている彼は、きっと割算を教えた私の名前はおろか、私自身の存在すらもすっかり忘れているにちがいありません。そして私が死んだ後も、私が教えた割算を頭の中で一生繰り返 すのでしょう。　よく「永遠とは瞬間だ」と語る人がいます。、その３年生の男の子が割算を理解してくれた瞬間が、私が初めて感じた永遠だったのかもしれません。　あるボールペン会社の社長さんは、ホームレスの方が自社のボールペンを使っているのを見た時に思ったそうです。「自分の会社の製品も、やっとここまで普及したか」と。　何となく分かるような気がしました。私の体験とは論理的には何の関係もないのですが、静かであまりにも本質的な醍醐味（だいごみ）は、ほんの些細（ささい）な事の中に隠されているのかもしれません。　話は変わりますが、先週の水曜日のことです。小学１年生の授業の後、彼女に「さよなら」を言うと、「先生、ちょっと待ってて！」との返事。扉を押し開けて待っていると、彼女が走って戻ってきました。咲いたばかりのタンポポを小さな右手に握り、私に差出して言います、「先生、これ！」。私はとりあえず「ありがとう」とお礼を言いました。ほんの些細なことですが・・・。春です。子供はかわいいものです。お礼を言えること自体、大変ありがたいことです。私にとっては、しずかで本質的な醍醐味です。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 23:57:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾という?ひびき″パート5</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87200/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87200/</guid>
      <description>　所郁太郎にしても大村益次郎にしても福沢諭吉にしても、緒方洪庵の「適適斎塾」に「通った」のだと思います。決して「行った」のではありません。塾は義務教育ではありません。江戸時代に塾と似たもので「藩校」と呼ばれるものがあります。この言葉の中に「校」の字が見られます。藩の武士の子弟たちが義務として「行った」場所です。今の学校に似ています。　人物像を追って書いていくうちに、ふと私自身自信が偶然気づいたことがありました。義務として「行く」場所が学校　選んでわざわざ「通う」ところがやはり塾なのだと思います。適塾生たちは、それぞれ思うところあって、適適斎塾を選んだのです。一人ひとりの目的が、明確に違っていました。また違っていたからこそ、一人ひとりがどうしようもない位に魅力的だったです。　義務教育としての学校を批判する気はありません(学校が余程の悪いことをしない限り)。やはり学校が無ければ大変です。私が子供のころ学校には沢山の良い先生がいたような気がします。　昔は塾の個性に、生徒が魅かれて通った感じが強かったようです。今はなかなか塾としての個性を出しにくい時代なのかもしません。けれど逆に塾が生徒様一人ひとりの魅力に気づくことはできるかもしれません。やはり人の魅力は感動なのですから・・・。　司馬遼太郎さんが、自分の作品の中で一番好きだった文章が「緒方洪庵」だったそうです。けれど結局出版はされませんでした。彼が一生に一度だけ、教科書の書き下ろしを引き受けことがあります。結局出版社の倒産で作品としては世に出ませんでした。生きていると、こういった沢山の皮肉めいた出来事に出会います。　たくさんの個性的な群像を育てた割に、緒方洪庵というその人自身はあまりにも控えめすぎる人物です。幕府奥医師という将軍の主治医だった彼は、わざわざ「適塾」など開かなくても食べて行けたはずです。彼の生きた時代が余程気になっていたか、余程教えることが好きだったかのどちらかです。あるいはその両方です。こういう人物は小説には書きにくい、司馬さんはそう思ったに違いありません。けれど余程洪庵が好きだったのでしょう。教科書に出してやるしかない、そう決心をしたのだと思います。教科書の描き下ろしなど、小説家にとって面白いわけがないのです。　特に目立つところのない洪庵だったからこそ、塾生の個性や魅力に気づくことができたのかもしれません。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 20:39:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾という?ひびき″パート4</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87193/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87193/</guid>
      <description>　官軍の兵隊達と同じように、蔵六を馬鹿にする「適塾」通いの同僚がいました。名を諭吉（ゆきち）といいます。二人は偶然バッタリ横浜の港で出会います。　横浜はもともと小さな漁村でした。海の沖合には湾岸流という、円を描くような独特な流れがあり、そのため鳥の嘴（くちばし）のような横に長い先のとがった浜辺ができるそうです。この地形が地理学でいう砂嘴（さし）です。横に長い浜だから横浜村と呼ばれていました。その嘴の根本を直線で堀切り、人工的な島を作りました。発想は長崎の出島と同じです。人里はなれたところに閉鎖的な港を造り外国人居留地としました。幕府は外国人達を限られた空間の中に閉じ込めておきたかったのでしょう。大通りを馬車道と言いました。　大阪の「適塾」通いの二人が、まさか横浜の馬車道で出会うとは思いもよらないことです。「塾頭さん、この横浜に来て分かったと思いますが、世界の言葉はエゲレス語（英語）になっちょっと。オランダ語なんざぁ、止めたら良か」諭吉が豊前訛り（今の大分県なまり）で蔵六をからかいます。「はぁ、そうでありますか」蔵六が短く長州弁で無視します。相変わらずぶっきら棒です。「〜であります」という言葉は、今でこそ標準語ですが、当時は未だれっきとした長州（今の山口県）の方言でした。薩摩の海軍、長州の陸軍と言われ、この長州弁は主に陸軍で使われていくようになります。そして徐々に標準語として広まったようです。「〜であります」が、かしこまった感じがするのはもともと軍隊用語だからです。「相変わらず頑固で融通のきかねぇ塾頭だぜ」諭吉はそう思ったに違いありません。　諭吉の言うことも分からなくはなかったのですが、蔵六には英語を勉強している時間などもう残されていませんでした。官軍指揮という大仕事が彼の目の前に迫っていました。一方諭吉の方は、適塾生としては非常に珍しく、実学へとは向かわず思想界へ身を投じた人です。それもオランダ語ではなく英語です。江戸に出て、福沢諭吉の名で慶応義塾という小さな塾を開きます。　東征官軍の砲火と爆音が響く中、諭吉は義塾で教鞭をとっていました。砲弾が着弾するたびに教室の柱がミシミシ音を立て、グラグラと揺れる天井からは塵（ちり）埃（ほこり）が煙のように舞い落ちます。「福沢先生、大丈夫でしょうか？」塾生たちが慌てます。「大丈夫もヘチマもな〜い！大砲の玉など当たる時にはあたるし、当たらん時には当たらんものだ」そう答え、爆音に負けない怒鳴り声で授業を続行します。　その時です。新兵器アームストロング砲の耳をつんざく様な凄まじい爆音が鳴り響きました。戦争の終結です。当時砲弾は丸い形をしていましたが、細長く先のとがった砲弾がアームストロング砲です。長い距離を飛び、スピードも速く、命中率が高く、着弾後の破壊力も強いもでした。敵からすれば射程距離外からいから、いきなり弾が飛んでくるのですからたまったものではありません。おまけにどっちから、飛んでくるのかもわかりません。対処の方法は無かったはずです。。囲碁を囲みながら、この同じ爆音を聞いた村田蔵六が思いました、「勝った」と・・・。　諭吉は、官軍の司令官が村田蔵六（大村益次郎）だったことを後で知り、大変驚いたそうです。後に蔵六は暗殺され、二人は二度と会うことはありませんでした。いち早く英語に目をつけ、西洋の思想を次々紹介した諭吉です。先見の明があった諭吉のことですから、蔵六を馬鹿にしたことをさぞ悔いたことでしょう。人間というものは、お互いに人同士として、どうしても理解しえない枠組みが残ってしまう、そんな存在なのかもしれません。　教養のある保護者の皆さんは、一万円札にまでなった福沢諭吉をさぞ尊敬していることでしょう。けれど、お金のない僕は、福沢諭吉が印刷された一万円札が大好きです！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 19:23:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾という?ひびき″パート3</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87093/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-87093/</guid>
      <description>　「適塾」に通った人を更に紹介したいと思います。日本で初めて鉛筆を使いこなした人、名前を村田蔵六と言います。墨を硯ですっては筆に浸み込ませ字を書いてきた日本人ですが、周りの人が鉛筆を指差し、「それなぁに？」と訊いても蔵六は答えようとしませんでした。その質問にはいつもぶっきら棒に無視をしたそうです。蔵六に悪意は無かったのですが、日本ではまだ鉛筆に名前はついておらず答えかねたのでしょう。夏目漱石の坊ちゃんに出てくる猫ではないけれど「名前はまだない」と、蔵六は言いたかったことでしょう。　名前もない鉛筆ですが、蔵六にとっては使い勝手も良く今のパソコン並みの威力をもって彼に報いてくれていた様です。オランダ語を読ませれば日本一、緒方洪庵は彼をそう評価し、適塾の塾頭に抜擢します。　実学を好んで教えた洪庵ですが、蔵六の実学に対する凄味が長州藩の目に留まることになります。思想色の強かった長州藩では実学の出来る人がいなかったのです。本来医師であった蔵六ですが、徐々に藩の軍事奉行的役割を担うこととなります。皮肉な話です。　当時、武士の教養として乗馬は必須でしたが、武士でない蔵六は馬に乗ることも出来ません。鳥羽伏見に始まった東征で、蔵六は馬をひっぱりながら徒歩で進みます。官軍の陣頭指揮に立つ蔵六を兵隊たちが馬鹿にします。「頼りねぇ大将だぜ、大丈夫か？」指揮官に与えられた駿馬だったのかもしれませんが、自分のいうことを聞かない大きな馬より、小さな鉛筆の方が余程有難かったことでしょう。　そんなカッコ悪い蔵六でしたが、いざ軍の指揮を執ると負け知らず。敵の兵器の特徴を良く掴み、洋式の戦略戦術を巧みに駆使しました。江戸開城までの蔵六の采配はすこぶる正確で、大砲の音を聞いただけで勝敗を見極めたそうです。　靖国という神社に立つ銅像が一つあります。銅像は遠く上野公園を双眼鏡で見据えています。江戸開城寸前、最後の激戦地が上野の小さな丘でした。銅像の解説を見ると、大村益次郎とあります。　村田蔵六の後の名です。　</description>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 21:54:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾という?ひびき″パート2</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86972/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86972/</guid>
      <description>　「通う」と「行く」はどう違うのでしょう？説明は難しいので、例として人を挙げ、辿ってみます。　井上聞多という青年がいました。聞多（もんた）と言う位ですから、情報通だったのでしょう。竹馬の友に伊藤俊輔（しゅんすけ）がいます。俊輔というのですから、ひとの片腕となり東奔西走していたのでしょう。二人とも吉田松陰の門弟で、当時その多くが命をねらわれていました。案の定、聞多にも刺客たちの魔の手が伸びます。多勢に無勢、聞多はズタズタに切り刻まれてしまいます。息絶え絶えの聞多の横を偶然通りかかった青年がいました。名を所郁太郎といいます。医療道具が無かったため、近くに在った畳針で数十針の縫合を行いました。郁太郎は聞多の生命維持の可能性を確かめると、施術料のことなど一切口には出さずに、すぐにその場を立ち去ってしまいました。いっさいの事は言わず、尋ねられると名前だけは答えたそうです。　司馬遼太郎さんという大阪在住の作家がいました。彼が東京に来るといううわさは、いつも神田・神保町の古本屋さんを振るえ上がらせたそうです。読書量の半端でなかった司馬さんは所郁太郎の名前を、偶然「適適斎塾」の名簿の中から見つけ出したのです。　聞多は井上馨に、俊輔は伊藤博文と名を改め政府の要職に就きます。当時、外国から野蛮な国と見られていた日本。その汚名を拭い去るために鹿鳴館という舞踏会場がつくられました。そのプロデューサーが、傷痕だらけの外務大臣、井上馨です。　今でもその名をあまり知られることのない「適塾」通いの青年・所郁太郎がいなかったら、鹿鳴館という言葉もなかったのかもしれません。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:55:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 同時通訳英検講座</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86757/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86757/</guid>
      <description>　4月より同時通訳英検講座を開設する予定でおります。中学3年生対象に行ってきた受験勉強会では、短期間ながら長文読解での学力向上をどの生徒様に対しても実現することが出来ました。長文読解で時間が足りない！これは多くの生徒様が毎年口にする嘆きでもあります。受験まじか、この時期は皆が頑張る時期だから偏差値は伸びない。この言葉は多少講師の言い訳にも聞こえます。12月の模擬試験では54だった生徒様が1月に63に、他塾で8月に偏差値45だった生徒様が62に（私どもの塾では数学一教科のみで受講されていた方で、12月後半の冬期講習から英語を始めた方）追い上げました。偏差値でいえば10〜20近くのUPです。東工大付属の合格可能性が30％だった方が65％へと(補欠合格にまでこぎつけましたが、残念ながら合格までにはいたりませんでした)押し上げました。どの方も英語は苦手と言っていた方たちです　かといって私は偏った偏差値主義者でもありません。数学には数学の、国語には国語の王道といった勉強方法があるように、英語の勉強にも王道がある、私はそう信じています。言葉というものは、読み終えたらその時点で理解が終わっている、それが語学なのだと思います。皆さん！私と一緒に、速読で英語検定を楽しみましょう！講習内容詳細はまた後程改めてお知らせします。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 23:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 数学の神様、牛込の子供たちをを見守る</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86736/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86736/</guid>
      <description>　「つるかめ算」「仕事算」など私立中学受験の算数で良く出題される問題は、どうも日本で発達した和算を基にしているような気がします。その和算の神様的存在だった人が関孝和です。　近隣に常栄山浄輪寺という日蓮宗のお寺があります。持病がある私は近くの保健センターに手続きがあり、外苑東通りの坂を下っていました。右手に「史跡関孝和の墓」と大きな字で刻まれた石柱を偶然発見しました。余りの驚きに、自転車から降りて戻ってみましたが、間違いではありません。やはり関孝和の文字が刻まれています。行政区画では弁天町とあります。　彼は和算から独自の方法で微積分の一歩手前までいったというから大したものです。西洋のベルヌーイ、ニュートン、ライプニッツに匹敵する功績と評価する人もいます。　日本の和算の神様は、同時に世界の数学の神様でもあったのかもしれません。浄輪寺に眠る孝和が、牛込近隣の子供たちの思考を静かに見守っている、そんな気がしてきました。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 19:06:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾という?ひびき″</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86633/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86633/</guid>
      <description>　塾という響きには、日本では独特の?ひびき″があります。口ではうまく説明できませんが、やはり学校とは違います。学校は?行く″ところであり、塾は?通う″ところ、そんなイメージが私の中に漠然とあります。「じゃぁ　?行く″と?通う″の違いって何?」と訊かれると、私は更に頭を抱え込んでしまいます。　そもそも塾という言葉がいつから使われるようになったのかも、私には定かでありません。今と昔では、塾の役割は大きく変わってしまったのかもしれませんが、私にとって、いつもずっと気になる塾がありました。緒方洪庵の「適々斎塾」です。彼はオランダ語という語学を中心に、主に実学を教えました。思想教育にその軸を置いた吉田松陰とは、よく対極的に比較される人です。彼が興した「適々斎塾」は、今の阪大（大阪大学）の原型になりました。　同時通訳の方が用いる通訳技術を、私はよく中学生にも教えることがあります。語学から見えてくる広がりは独特なものがあります。その広がりそのものが、そもそも心のモチベーションであることに気づくと、人間というものはその年齢とは関係なく、好奇心を自ずと外に向けてしまう存在なのかもしれません、そう思うことがしばしばあります。つれづれなる思いは、そぞろにて忝（かたじけな）く候。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 20:54:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験勉強会終了/合格発表をを終えて</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86628/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-86628/</guid>
      <description>　12月から土曜・日曜を使い、ずっと行ってきた受験勉強会も2月で終了。都立入試の発表を3/2(月)に終えて、受験生にもようやく笑顔が戻りつつあります。ほんの2,3か月ではありますが、この短い間に生徒様一人ひとりの顔つきまでもが、大げさではなく凛々しく大人びてきいました。東工大付属高校の補欠合格の可能性を待つ生徒様ひとりをのぞき、すべての方の合否が決まりました。　3年生の保護者の方々、生徒様の合格挨拶のご来塾もようやく落ち着いてきたところです。恥ずかしい話ではありますが、私自身も受験の熱気が少しずつおさまり、冷静さを取り戻しつつあります。受験まじかの難しい時期に模擬試験で実力アップを成し遂げた生徒様、高得点をめざし更に上のクラスあるいは特待をねらう生徒様、受験勉強になかなか集中できず不安そうだった生徒様も、自主参加の姿勢を貫いてきた受験勉強会は、1月からは全員参加で進めることができました。　みなさまのおかげで、チャレンジ精神という言葉を思い出しつつある私がここにいます。みんな、ありがとう！</description>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 20:56:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料受験対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-83966/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-83966/</guid>
      <description>　当教室では12月下旬から、都立高校入試直前の2月末までの土曜・日曜日に、無料の受験対策勉強会を行っています。詳しくは教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 16:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-82682/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-82682/</guid>
      <description>若松河田教室では中学生を対象とした期末テスト対策勉強会を11月15日（土）、16（日）の16：00〜18：00に行います。（参加費無料）この勉強会では参加者に期末テスト範囲の予想問題を解いてもらい、担当講師が解説いたします。塾外生の参加も歓迎いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 19:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-82681/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-82681/</guid>
      <description>若松河田教室では12月23日（火）から1月7日（水）まで、小学生・中学生・高校生を対象とした冬期講習を行います。詳しくはバナー掲示をご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 19:24:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年度第2回漢字検定試験のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-80633/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-80633/</guid>
      <description>全国統一の今年度第2回漢字検定試験を11月15日（土）に当教室で実施します。漢字検定試験は1級から10級まであり、小学校1年生から受検できます。また、塾生には無料で予想問題を配布し、解答を添削してお返ししています。受検ご希望の方は9月15日（月）までにご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 19:12:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期中間テスト対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-80632/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-80632/</guid>
      <description>夏休みも終わり各中学校では2学期に入りましたが、早くも9月下旬には各校の中間テストが予定されています。このため、当教室では9月27日（土）・28日（日）のいずれも16：00〜18：00にテスト対策勉強会を無料で実施します。参加者にはオリジナルの予想問題を配布し、解答後に解説いたします。ご希望の方はお電話でお申込みください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 19:03:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の夏休みについて</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-79767/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-79767/</guid>
      <description>今週は11日（月）から夏期講習の第3週に入ります。来週の第4週を終了すると、23日（土）の全国模試を経て、25日（月）〜29日（金）は教室の夏休みになります。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 21:04:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み始まる</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-78967/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-78967/</guid>
      <description>今週から地域の小・中学校が夏休みに入ります。当教室の夏期講習は28日（月）から4週間行いますが、まだ申し込みを受け付けられますので、ご希望の方はご連絡ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 21:06:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受講生募集中</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-78022/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-78022/</guid>
      <description>今週は各中学校の期末試験です。先週まで行ってきた試験範囲の学習と21日（土）・22日（日）の試験対策勉強会で学習した成果を発揮してくれると思います。期末試験が終わるといよいよ夏休みです。当教室では7月28日（月）から4週に渡り、夏期講習を実施します。詳しくは夏期講習のお知らせをご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 20:32:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間試験対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-76040/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-76040/</guid>
      <description>5月の連休が終わると、各中学校では早くも1学期の中間試験が中旬以降に実施されます。このため、当教室では10日（土）と11日（日）の2日間16：00〜18：00に中間試験対策勉強会を行います。この勉強会は無料で実施しており、担当講師が主要5科目の試験範囲について質問に答えます。塾生に限らず塾外生の参加も歓迎します。詳しくは教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 19:45:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期入塾者募集</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-74543/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-74543/</guid>
      <description>4月から新学期を迎えるに当たり、新たな入塾生を募集しています。4月末までの入塾生については入塾金が無料になる他、特典があります。まずは無料体験授業を受けてみてください。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 14:29:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験が終了しました</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-72522/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-72522/</guid>
      <description>2月上旬に主な国公私立中学の受験が終了しました。当教室には2名の中学受験生がいましたが、いずれも第一志望校（お茶の水女子大付属中、淑徳中）に合格することが出来ました。また、1月下旬に行われた都立高校の推薦入試では、久留米西高校に1名合格が決まりました。なお、私立高校の一般入試は2月10日前後に、また都立高校の一般入試は24日に行われます。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 18:42:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の冬期講習の日取り</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-70893/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-70893/</guid>
      <description>今年の冬期講習は12月23日（月）から実施していますが、周辺の小中学校は25日（水）が終業式でしたので、24日（火）は夜間の通常授業時間帯に授業を行いました。また、今年は28・29日が土曜・日曜日ですので、23日から30日（月）まで連続の授業になりました。年明けも4・5日が土曜・日曜日ですので、教室としては4日・5日が冬期講習で、続けて6日（月）から夜間の通常授業が始まります。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 14:22:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-69394/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-69394/</guid>
      <description>11月の20日前後には、新宿・牛込地区中学校の2学期期末試験が行われます。3年生にとっては高校入試前最後の学期試験です。このため、当教室では11月16日（土）・17日（日）の2日間、16：00〜18：00に試験対策勉強会を行います。当日は当教室の講師が、試験範囲の5科目（英数国理社）についての質問にお答えしますので、塾生に限らず塾外生の参加もお待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 19:00:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-66588/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-66588/</guid>
      <description>9月下旬から10月上旬にかけて、各中学校では中間考査が行われます。このため、当教室では中間テストの対策勉強会を9月21日（土）、28日（土）、29日（日）16：00〜18：00に行います。テスト範囲の英数国理社5科目について、分からない点を担当講師が指導いたしますので参加してください。参加費は無料ですので、塾生以外の方も遠慮なくご参加ください。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 20:33:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休講のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-65762/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-65762/</guid>
      <description>8月12日（月）〜16日（金）は夏期休講期間ですので、授業は行いません。ご連絡いただく場合は、19日（月）以降にお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2013 21:01:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が始まりました</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-65059/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-65059/</guid>
      <description>今月は22日（月）から小中学校が夏休みに入りましたが、同時に当教室でも夏期講習が始まりました。夏期講習の時間は毎日14：00からで、お盆の1週間を除き8月23日（金）まで個別指導を実施しています。まだ申込みされていない方も、単科で受講できますのでご参加ください。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 21:09:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験対策勉強会の実施について</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-63447/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-63447/</guid>
      <description>各中学校の1学期中間試験は5月の中旬に実施されましたが、6月下旬には早くも期末試験が行われます。このため、当教室では6月22日（土）と23日（日）の16：00〜18：00に、「期末試験対策勉強会」を行います。当日は担当講師が各科目の期末試験範囲について、質問にお答えします。中学生の参加は自由ですが、塾外生の方は事前にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 20:26:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試と漢字検定のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-61579/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-61579/</guid>
      <description>5月25日（土）13：00より当教室において、本年度第1回の全国模試（コンピュータテスト）を実施します。高校受験生（中学3年生）と中学受験生（小学6年生）にとっては、毎年この模試の結果が志望校決定の重要な指針になっています。また、6月1日（土）14：00から本年度第1回の漢字検定を行います。毎回、多くの小・中学生が受検していますが、受検生には受検前の5〜6週にわたり、毎週受検する級の模擬テストを行なうことで、ほとんどの受検生が合格しています。</description>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 17:31:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生中間テスト勉強会の実施</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-61274/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-61274/</guid>
      <description>各中学校では、5月下旬に早くも1学期の中間テストが実施されます。このため若松河田教室では、11日（土）・12日（日）の16：00〜18：00に中間テスト対策の無料勉強会を行います。希望される方は、お電話で教室へお申し込みください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 16:09:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験全員合格</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-58000/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-58000/</guid>
      <description>昨日は都立高校の合格発表でした。すでに2月10日過ぎに受験生全員が私立に合格していたため一安心でしたが、やはり都立が第一志望の受験生が多いため、一抹の不安がありましたが、幸い全員が合格しました。受験生のこれまでを振り返ると、中学での成績をコツコツ上げて第一志望の私立に推薦で合格した塾生をはじめ、日頃の塾通いと、夏・冬の講習を休まず通いとおした結果が全員きちんと出ました。努力をした者には、相応の結果が出ます。勉強はきちんと時間をかけてやることが大切だということを、改めて感じます。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 20:19:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト対策勉強会について</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-57538/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-57538/</guid>
      <description>中学生は今年度最後の学年末試験の時期になりました。塾生が通う中学校では概ね2月下旬に試験が実施されますので、今週の23日（土）・24日（日）の2日間16：00〜18：00に試験対策勉強会を行います。勉強会では当教室の講師が時間中待機して、試験科目（英数国理社）に関する質問を受け付けますので参加してください。一般の方も歓迎いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 20:10:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】高校受験間近</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-56101/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-56101/</guid>
      <description>都立高校の入試は2月23日（土）ですが、当教室の生徒は今日から私立の推薦入試が始まりました。近年の私立高校推薦入試は受験できる資格を中学校の成績で決めており、このため希望の私立高校の推薦試験を受験できる成績を中学校で取ることが、ひとつの目標になっています。しかし、通常の私立高校は2月10日以降に入学試験がありますので、この時期に推薦で合格できれば安心です。今年も1月当初に湯島天神でいただいた合格のお守りを受験生に渡しましたので、推薦も含めて私立・都立の合格者が決まることを祈っています。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 19:54:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者アンケート結果について</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-50627/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-50627/</guid>
      <description>当教室では定期的に、授業に関するアンケートを生徒の保護者に依頼していますが、この度9月上旬に、今春以降入塾された方に対してお願いしました。質問の内容は、「授業担当講師」と「授業報告書」について、は「説明の分かり易さ」「テキストの難易度」「宿題の量」について、は「報告書の有効性」「内容の分かり易さ」についてです。評価は4段階ですが、回答はいずれも上位2段階（「はい」「どちらかといえばそう思う」）でした。個別の要望としては、家庭学習（宿題）を増やしてほしいとの希望がありましたので、その生徒については状況を勘案しつつ増やすことにいたしました。今回はそれ以上の要望はありませんでしたが、生徒・保護者の希望には極力お答えしていくつもりでおります。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 18:18:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24年度第2回漢字検定について</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-49625/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-49625/</guid>
      <description>当教室では年3回、財団法人日本漢字能力検定協会主催の漢字検定試験を行っています。この検定試験は小学校1年レベルの10級から大学卒業レベルの1級までありますが、現在、11月10日（土）に実施する第2回漢字検定の申し込みを受け付けています。また、この検定試験は中学生の高校受験時に、内申書に記載できる資格でもあります。受検資格は問いませんので、小学生から成人の方まで受検いただけます。ご希望の方は9月17日(月）までに、直接教室へお申込みください。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 17:58:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-49490/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-49490/</guid>
      <description>新宿区内の公立中学校では先週から2学期の授業が始まりましたが、9月の下旬には早くも中間テストが実施されます。このため、当教室では22日（土）と23日（日）の2日間、16：00〜18：00に中間テストの無料対策勉強会を行います。この勉強会では参加した中学生に、担当講師がテスト範囲の教科でわからないことをお答えします。難解な問題からテスト範囲の勉強方法まで、日頃聞けないことでも遠慮なく質問できますので、是非この機会を利用してください。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 19:20:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】夏期講習期間中の自習</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-47636/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-47636/</guid>
      <description>当教室では昨日の23日から夏期講習に入り、午後も夜も授業が入っています。今夏は通常授業の生徒の60％以上が夏期講習を受講していますが、今日は2名の生徒が講習時間外に教室での自習を希望しました。当教室では特に自習用の部屋は設けておらず、空いている机で自習してもらうわけですが、それでも自宅にいるよりも集中できるということで、希望がありました。大変嬉しい申し出で、それだけ生徒の皆さんが教室に馴染んでくれているからだと思います。夏休みの間、空いている机を利用して、勉強に励んでくれることを期待しています。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 20:09:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の申し込みについて</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-46681/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-46681/</guid>
      <description>若松河田教室では7・8月の夏休みの期間中、17：10以降の通常授業とは別に、7月23日（月）からお盆休みを除く4週間、14：00〜16：50（1時限80分）の時間帯に夏期講習を行います。内部生の申し込みはすでに終了しており、昼間の部活がある中学生のために、通常授業時間帯にも講習の授業を入れていますが、昼間・通常授業時間帯ともに、まだ若干受講できる余裕がありますので、外部生の方でご希望がありましたらお申込みください。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 18:49:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-45854/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-45854/</guid>
      <description>当教室周辺の公立中学校では、6月の最終週に1学期の期末考査が行われます。このため当教室では、6月22日（土）と23日（日）の16：00〜18：00にテスト対策勉強会を行います。この勉強会はテスト範囲の主要5科目（英数国理社）について、担当講師がわからない問題や勉強方法をお教えするものです。原則として塾生が対象ですが、塾外生の参加も歓迎します。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 18:23:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コンピュータテストの実施</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-44314/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-44314/</guid>
      <description>今年の第1回コンピュータテストを5月19日（土）に実施しました。このテストは全国模試で、中学3年生だけでも最終的には1万7千人が受ける大規模な模擬試験です。当教室では高校受験生である中学3年生をはじめ、小学生や中学1・2年生も受験しています。受験生については、第5志望までの学校について昨年度の実績をもとに合格可能性（％）が表示されます。この合格可能性は精度の高いものですので、昨年度の受験生もこの可能性をもとに最終志願校を決めて受験し、全員が合格しました。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 15:43:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-43659/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-43659/</guid>
      <description>5月12日（土）と13日（日）の16：00〜18：00まで、無料の中間テスト対策勉強会を行います。対象は中学生ですが高校生の参加も歓迎します。テスト対策の勉強で解らないことなどを中心に、英・数・国・理・社の5科目について担当講師が個別にお教えします。塾生以外の方の参加もできますので、ご希望の方はお電話ください。</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 18:40:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業に関するアンケート調査の結果報告</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-40808/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-40808/</guid>
      <description>前回8月に続いて「授業担当講師」と「授業報告書」について、保護者に「授業に関するアンケートのお願い」として尋ねました。アンケートの回収率は前回（64％）に比べ38％と低調でしたが、6項目の質問に対しはすべて4段階評価の「4」と「3」でした。「3」の評価についてはその原因を確認して対応しましたが、「宿題が若干多い」との回答では、その理由が「部活が忙しいときがある」とのことでしたので、担当講師に柔軟に対応するよう伝えました。また、「授業報告書の講師助言をもう少し詳しく」とか「理解度確認のための小テストを」などの要望にも対応するよう講師・保護者へ伝えました。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 17:28:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】私立高校合格発表</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-40072/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-40072/</guid>
      <description>先週の9日・10日は主な私立高校の受験日で、今年度の高校受験生3名は全員が受験しました。今日までにそれらの高校の合格発表がありましたが、全員が無事合格できました。夏休み前から夏休み・冬休みを含めて、休まず教室に通って来てくれた中学3年生たちが、合格の栄誉を勝ち得た日です。今日は教室へ来てくれた受験生たちに、思わず「おめでとう」という言葉が自然に出ました。後は23日の都立入試ですが、気持ちを楽にして実力を発揮してくれることを願うばかりです。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 19:02:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】湯島天神のお守り</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-38351/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-38351/</guid>
      <description>皆様、明けましておめでとうございます。昨年は東日本大震災をはじめ、災害の多い大変な年でしたが、今年は皆様にとって良い年でありますようお祈りいたします。さて、当教室では新年4日から冬期講習と通常授業を始め、冬期講習は7日に終了いたしました。これに先立ち、塾長としては受験生（今年は4名）全員の合格を祈願し、2日に湯島天神へ合格のお守りを頂きに行ってきました。当日は北風が強く寒い日でしたが、多くの受験生が訪れ、お参りまでに1時間ほど並びました。教室に帰り、早速お守りは受験生に渡しました。生徒によっては入試まで残り1ヵ月を切りましたが、受験生とともに最後の追い込みに励む毎日です。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 17:58:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】冬期講習スタート</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-37835/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-37835/</guid>
      <description>今年度は12月26日（月）から冬期講習が始まりました。中学・高校の受験生が主体ですが、苦手科目の弱点補強のために受講している生徒もいます。通常の授業では80分1コマですが、受験生の多くは午後に80分授業3コマと、夜の通常授業1コマの計4コマを受けていますので、1日の授業が終わるとほっとした顔と充実した表情が見られます。講習は正月明けの7日（土）まで実施され、その後も都立高校や塾の模擬試験が続きます。推薦入試まで1ヵ月、都立高校の入試まで2ヶ月になりましたので、体調に留意しながら、これまで学習してきた成果を100％発揮してもらいたいと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 20:53:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】風邪の季節です</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-37125/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-37125/</guid>
      <description>今年は冬に入るこの時期の寒暖差が大きく、風邪が蔓延しています。小・中学生の生徒は秋の終わり頃から風邪が多くなっているため、私自身もインフルエンザの予防接種を受けながら、医師に風邪の予防策を尋ねたところ、「小中学生は風邪をひくことで耐性を高めていくのです」というお話しでしたが、当教室としても室温管理をはじめ加湿器や空気清浄器を稼働させ、教室の入口には手指用の消毒液を置いて対応策を講じています。また、授業中にセキをする生徒には即時、マスクとのど飴を渡して蔓延しないように心がけています。もちろん講師の先生方にも、風邪をひかないようにご注意いただいています。中学・高校の受験生が無事に受験できるよう、頑張っていきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 16:35:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】保護者面談</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-36854/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-36854/</guid>
      <description>先週と今週にかけて、年明けに受験する生徒の保護者（お母さん）と、受験に関する面談を行いました。皆さんすでに都立・私立受験希望校の説明会へは参加され、受験校の概要は熟知されていましたが、これとは別に、塾から毎回メールでご連絡している授業報告が役に立っているようです。中学3年生は全員週3回の授業を受けていますので、授業報告メールもその都度週3回お母さんに届いています。その中でも、塾での学習成績が良かったことや、当日の体調が思わしくなかったことなどは、即日生徒本人に伝わっているようで、学習を通じた親子の会話になっているようです。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 15:05:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会受講生募集</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-36135/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-36135/</guid>
      <description>若松河田教室では、12月26日（月）から1月7日（土）まで通常授業とは別に、午後の時間帯（12：30〜16：50）を使って冬期講習会を実施します。詳しくは「講習のご案内」をご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 19:18:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策勉強会のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-35383/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-35383/</guid>
      <description>各中学校では11月中旬以降に2学期の期末テストが行われます。このため、若松河田教室では授業料無料の期末テスト対策勉強会を実施します。実施日時は、11月13日（日）、19日（土）、20日（日）の16：00〜18：00（19日のみ15：00〜17：00）で、勉強会時間中は担当講師に期末試験範囲の英語・数学・国語・理科・社会について、分からない点などを質問できます。塾生に限らず一般の中学生も参加できますので、希望者の方はお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 16:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】漢字検定試験</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-35276/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-35276/</guid>
      <description>11月5日（土）に今年度第2回の漢字検定試験があり、小中学生の塾生が受検しましたが、これとは別に、塾生の中学生が学校で漢字検定試験を受けるため、自主的に漢検模試の学習を申し出ました。通常、塾生の受検者については、塾での受講科目に関わらず授業中や宿題で漢検対策の勉強をしていますが、この中学生のように自主的に申し出ることは稀で、塾から出す模擬試験問題を毎回ここまでまじめに13回提出し、今週の試験に臨みます。この生徒は中学での成績も良いのですが、この漢字検定への取り組みだけみても、普段の学習への姿勢が感じられ、頭の下がる思いがします。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 20:02:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>&lt;教室周辺情報&gt;東京女子医大コンサート</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34974/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34974/</guid>
      <description>先週末、当教室から5分ほどの場所にある東京女子医大で室内楽団のコンサートがありました。このコンサートは例年4月に行われているようなのですが、今年は大震災の影響で大学祭が行われるこの時期になりました。当教室の講師に女子医大医学部生で室内楽団のメンバーがいることから、今回の機会が得られました。場所は女子医大内の弥生記念講堂という3階席まである立派なホールで、当日の演奏者は80名という豪華版でした。演目もエルガーの「威風堂々」などポピュラーな選曲で、素晴らしい演奏でした。この演奏会は毎年無料で行われていますので、近隣の方は是非お出でになることをお勧めします。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 15:57:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】中間テストの結果</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34973/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34973/</guid>
      <description>各中学では10月中旬までに2学期の中間テストが終わり、各科目の点数が出されます。当教室でも中学生については、高校受験のための内申につながる中間・期末考査の勉強に力をいれていますが、今回の中間テストで前回に比べ英語で24点また数学で30点得点を上げた生徒がいます。春先から入塾して苦手な科目に取り組んできた結果、半年頑張ってようやく成果に結び付けることが出来ました。これをみても、地道に努力すれば必ず良い結果につながるということが、改めて証明されたように思います。努力は生徒たちを裏切らないということです。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 15:39:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】スポーツと勉強</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34557/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34557/</guid>
      <description>私事で恐縮ですが、私は学生時代にバレーボールをやっていた関係で、大学生のバレーボールチームを35年に渡り指導してきました。現在コーチをしているチームは前職の大学で指導していたチームで、関東大学連盟の3部です。永年大学生の選手たちと触れ合っていると、共通した点に気づきます。それは忍耐強いということです。中学・高校時代から、厳しい練習とハードなスケジュールをこなしてきた彼らには、自然と忍耐力がついてきます。勉強もまた同じことで、分からない勉強や難しい問題に対しては忍耐強さが必要です。私は以前から優秀な大学を卒業する人の特性は、忍耐強さだと思っています。決して頭の良さだけではないはずです。ですから、彼らは社会にでてからも難しい課題やいやな仕事にも忍耐強く接しられるので、良い結果に結びつくのです。当教室でも学校で良い成績を上げている生徒は、どんな時でも忍耐強く学習している生徒なのです。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 15:30:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】聖学院学校説明会</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34264/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-34264/</guid>
      <description>先週、駒込にある聖学院中学・高校の説明会に行きました。山手線の駒込駅から徒歩5分で閑静な住宅街にあり、この地で創立105年の歴史があります。私立の学校はどこでも公立にはない校舎の特徴があり、聖学院もキリスト教精神に則った立派な建物で、説明会が行われた講堂もオーケストラコンサートができそうな階段状の会場でした。参加者は100名程度でしたが、校長先生のお話しにも随所に私立ならではの「建学の精神」にまつわる逸話がありました。聖学院の特徴は、教育のグローバル化を目指した英語教育と、考える力を養う活用型の人材を育てる学習です。これからも、学校説明会には積極的に参加して、塾の生徒・保護者にそれぞれの特色を説明できるようにしておきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 20:51:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】海外への授業報告メール</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-33842/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-33842/</guid>
      <description>先週、生徒の父親から北米に転勤になるので、授業報告メールを当地にも送付してほしい旨の依頼がありました。若松河田教室では6割の生徒保護者に、授業ごとの報告書をパソコンまたは携帯電話へ送信していますが、（その他4割の保護者へは月初に１ヵ月分の報告書を送付）初めてのケースでしたので本部に確認したところ、インターネット経由なので問題ないとの回答でした。メールでの授業報告は、生徒の状況を逐一保護者へお知らせできる便利さがあるのですが、これからは海外へも送信するわけですので、遠く異境の地におられるお父さんには、授業の報告だけでなく、生徒の近況なども知らせてあげたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 20:47:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】講師の交代</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-33460/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-33460/</guid>
      <description>若松河田教室の講師は現在、社会人3名、大学院生2名、大学生2名の7名で構成し授業を進めていますが、このうちの大学生1名が10月から始まる大学の後期授業の関係で、塾の1・2時限の授業を担当できなくなりました。このため、代行の講師を立てて生徒の保護者に連絡したところ、生徒（小中学生）全員がこの大学生の講師が担当する19：50から始まる3時限の授業に移ることを希望してくれました。小学生の授業は通常17：10から始まるため、塾長の立場としても多少心配ではありますが、想定していなかった生徒たちの希望に、改めて生徒と講師の結びつきの強さを感じるとともに、通塾してくれる生徒と担当講師に感謝する気持ちで一杯になりました。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 17:54:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定申込み</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-33085/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-33085/</guid>
      <description>若松河田教室では、11月5日（土）に本年度第2回の漢字検定試験を実施いたしますが、当教室からは小中学生の塾生6名が受検します。塾生には試験まで、毎授業ごとに宿題として漢検の模擬問題を与えて問題の傾向に慣れ、前回同様に全員の合格を目指します。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 16:48:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策無料勉強会について</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32756/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32756/</guid>
      <description>9月下旬から10月上旬にかけて、牛込・新宿地区中学校の中間テストが行われます。このため、若松河田教室では、以下の日程で中間テストの対策勉強会を無料で実施いたします。勉強会ではテスト範囲で解らない点について担当講師がお答えする他、テスト範囲のポイントをお教えします。塾生が対象ですが、一般の方で参加ご希望の場合はご連絡ください。実施日時：9月24日（土）・25日（日）、10月9日（日）　　　　　いずれも、16：00〜18：00です。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 15:35:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>&lt;教室周辺情報&gt;穴八幡宮例大祭</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32412/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32412/</guid>
      <description>当若松河田教室がある原町の氏神様は、馬場下、早稲田文学部の前にある穴八幡宮ですが、この穴八幡宮の例大祭が先週の金曜日から3日間行われました。神社の歴史は古く、1062年に源義家が祀ったとされ、その後江戸時代には3代将軍家光が幕府の祈願所とし、8代将軍吉宗は平癒祈願の流鏑馬を奉納しています。この神社には「一陽来復」という金銀融通のお守りがあり、毎年冬至から節分まで受けられますが、このお守りは冬至、大晦日と節分の日に限り祭るものとされ、方角（恵方）も今年は巳午（南南東）と決められています。教室周辺のお店に行くと、よく柱などに祀られているのを見かけます。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 15:56:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】学校説明会参加</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32276/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32276/</guid>
      <description>9月9日に品川エトワール女子高校の学校説明会がありました。学校は京浜急行の青物横丁駅から徒歩2分の場所で、説明会には学習塾の関係者が50〜60名参加しました。校内見学の後、学校長が挨拶され、その中で特徴的な話しが聞けました。昨今の高校受験は公立無償化の影響で、併願者が増えている。その中にあって単独女子高としての価値は、女子高でなければダメだという親御さんが入学者の4割いることにある。それは女子だけの穏やかな学校生活の中で、同性の中での自分の力を発見するというものです。同校の生徒は750名程度ですが、入学後は本人の資質に合ったコースで勉強し、卒業後は進学（7割）また就職（2割）しています。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 14:40:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬試験実施</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32150/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32150/</guid>
      <description>9月3日（土）に全塾生を対象にしたコンピュータテスト（塾内模試）5科目を実施しました。また、同時に中高一貫校の適性試験も行いました。適性試験は通常外部会場で一斉受験しますが、当教室では希望者の受検に応じています。今回の模試で夏休み中の学習成果が明らかになります。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 15:56:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>&lt;教室周辺情報&gt;新宿御苑の玉川上水疎水</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32119/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-32119/</guid>
      <description>教室のある若松町から渋谷行の都バスに乗り、四谷四丁目で降りて新宿一丁目方面の森を目指すと、2〜3分で新宿御苑の大木戸門に着きます。新宿御苑にはもともと大木戸門と千駄ヶ谷門があったのですが、新宿高校に隣接していた四谷二中が左門町に移転する際、跡地が新宿門になるとともに、大木戸門まで600ｍほどの木に囲まれた側道ができました。昨年この側道に新宿区が玉川上水の疎水を引いた小川を造りました。この疎水の岸辺には四季折々の草花も植えられ、ちょっとした都会のオアシスになっています。新宿に出かけられる際には、一度、大木戸門から新宿門まで疎水を散歩して、マイナスイオンを浴びてみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 20:13:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業に関するアンケート結果</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31789/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31789/</guid>
      <description>8月に生徒の保護者全員に対し、当教室の授業に関するアンケート調査を行いました。アンケートの質問項目は、授業担当講師について授業報告書についてテスト対策勉強会について、の3項目です。については概ね「良い」の評価でしたが、「説明が分かりにくい」等の回答については、生徒と保護者にその内容を確認したうえで、指導方法を変更するなどの改善策を講じました。については現在月1回書面で送付する方法と、授業ごとにメール連絡する方法がほぼ半数ずつですが、ほとんどが有効との回答でした。のテスト対策勉強会は中学生のみが対象ですが、概ね「良い」との評価でした。しかし、進め方や方法などについての希望もありましたので、今後個別に対応していく予定です。授業に関するアンケート調査は今後も一定の期間ごとに行い、生徒・保護者のご意見を反映した、よりよい授業を目指していきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 20:31:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】進学相談会</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31629/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31629/</guid>
      <description>先日、東京国際フォーラムで行われた中学・高校の合同進学相談会に、教室の生徒が受験する高校の説明を聞きに行ってきました。土曜日の10時開始でしたので15分前に会場へ着いたところ、すでに小・中学生の生徒・父母約2000名が、開門を待って行列していました。皆さん夏休みのこの時期に、希望する学校の情報を得ておこうと考えているようです。私立学校協会の主催でしたのでその資料を確認したところ、東京都の場合は私立に通う中学生が25％ですが、私立高校となると60％を超えています。個人的には私も都立高校でしたので、高校生も都立の方が多いと思いきや、東京では私立の方が多いということに改めて驚きました。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 17:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期の授業開始</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31579/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31579/</guid>
      <description>新宿区内の区立小・中学校は、今日から2学期の授業が始まります。1か月間の夏休み中に勉強した生徒と、そうでない生徒では2学期の学習で差がつきます。小6生や中3生で、これから2月の入試に向けて頑張ろうと考えている皆さん。入試までまだ5か月ありますので、これまで学習した内容を振り返り、希望する中学・高校の入試問題対策に取り組みましょう。若松河田教室でも現在お試し授業を受けている生徒さんがいますので、是非一度お話しをしに来てください。一般の中1・中2生と小学生も歓迎します。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 16:34:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>&lt;教室周辺情報&gt;三丁目の灯</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31549/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31549/</guid>
      <description>「三丁目の夕陽」という映画がありましたが、塾長である私の家は四谷三丁目にあります。四谷三丁目は新宿通りに面しており、昨年街路灯を新しくして、車道と歩道が明るくなりましたが、東日本大震災以降、これらの街路灯が夜間すべて消され、車の明かりに頼る状態になりました。ところが、夏の電力需要ピークを過ぎた今週から、また街路時が灯りました。その明るさは、消される前には気づずかなかった明るさです。教室が終わり生徒が帰ると、夜の10時頃私も帰宅の途につきますが、自宅までは大抵徒歩で帰ります。その間には、若松原町商店街と曙橋商店街それと地元の四谷三丁目商店街を通るのですが、どうも教室のある若松町交差点周辺の暗さが気になります。この原因は街路灯ではなく、周辺の商店が早めに店じまいしてしまうためです。若松町周辺には飲食店が少ないため、仕方ないことではあるのですが、夜間帰宅する生徒のためにも、街路は明るい方がよいなと切望している次第です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 21:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】新宿御苑の吹奏楽</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31440/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31440/</guid>
      <description>先週の土曜日に、中学校で吹奏楽部に所属する生徒の演奏会が新宿御苑であると聞いて行ってみました。演奏は野外の特設ステージで行われましたが、東京都のコンクールでも金賞を受賞しているクラブで、練習も大変だということを本人から聞いていましたので期待していましたが、その期待に違わず聴衆が楽しくなるような素晴らしい演奏でした。日頃は塾の教室で勉強している姿しか見られませんが、今後もできる限り部活やサークルでのはつらつとした生徒の一面も見たいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 14:52:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】お盆休み終了</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31257/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31257/</guid>
      <description>お盆休みも終わり、昨日から夏期講習と通常の授業が始まりました。お盆休みに限らず夏休み全般に、生徒たちは学校の林間学校やサークルの合宿、また家族旅行などでお休みするケースが多いため、教室では振替授業が多くなっています。私もお盆休み中、知人と「はとバス」で清里まで日帰り旅行に行ってきました。「はとバス」というと都内見学を連想しますが、この頃は関東一円を始め近郊への旅を多く企画しています。清里ではプチホテルでフルコースの昼食後、一面のひまわり畑を見学し、山梨の桃狩りを楽しんで帰って来ました。日頃とは違う海山に接し、リフレッシュして2学期の勉強に臨みたいところです。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 13:01:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜教室周辺情報＞夏目坂通り</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31227/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-31227/</guid>
      <description>当若松河田教室は、大久保通りの若松町交差点から早稲田通りの馬場下に至る600ｍほどの夏目坂通りの、若松町交差点近くのマンションの1階にあります。この坂の名は明治の文豪夏目漱石が、馬場下付近の喜久井町で生誕したことに由来するもので、坂の途中には明治に開業した「高七」という天婦羅屋さんや、坂の下には同じく明治開業の「すず金」というウナギ屋さんがあり、漱石も通っていたと聞いています。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 15:05:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ビットキャンパス</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30949/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30949/</guid>
      <description>若松河田教室では独自のビットキャンパスシステムにより、生徒の教室入退時を保護者の携帯電話にお知らせする「セーフティーメール」をはじめ、教室での授業内容を翌日までに保護者のパソコンや携帯電話へ通知するメールサービスなどを行っています。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 17:01:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】はじめまして</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30948/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30948/</guid>
      <description>若松河田教室塾長の泉谷です。この度ホームページを開設いたしましたので、このHPをご覧の皆さんに役立つ記事を掲載していきたいと思っています。私自身は四谷の出身で地元の小・中学校を卒業しましたが、同じ新宿区内の牛込地区には友人も多く、親しみを感じています。今後とも、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 14:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30879/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30879/</guid>
      <description>若松河田教室では、現在通常授業に加えて午後の時間帯に夏期講習を行っています。明日10日から16日まではお盆休みになりますが、17日から再開しますので、体験受講を希望される方はご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 16:25:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>若松河田教室のホームページを開設しました</title>
      <link>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30874/</link>
      <guid>http://wakamatsukawada.waseiku.com/blog-30874/</guid>
      <description>このたび、若松河田教室のホームページを開設しました。今後、随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 13:04:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
