<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>新学年生徒募集中！</title>
    <link>http://tsukamoto-math.com/</link>
    <copyright>塚本数学クラブ久が原教室</copyright>
    <description>塚本数学クラブのホームページです！</description>
    <item>
      <title>新中学１年生のクラス、満席に近づいてきました。</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/blog-22887/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/blog-22887/</guid>
      <description>新１年生のクラスはもうまもなく満席になります。案内書をご請求いただき、同封のアンケートをご返送ください。面接日時をご連絡いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 14:53:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩達の声</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/blog-6954/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/blog-6954/</guid>
      <description>１９９４年　東京大学文科類　合格根元　美能　（お茶の水女子）　普通ではない。福沢諭吉の話やキュリー夫人の話が出て来る。どうして勉強するのか，どう勉強というものを考えるべきなのか，そこから話が始まる。　そうかそうかと思っているうちに数学の定理が一つ出て来る。説明ではなく，それがどれ位，驚くべきことなのか，どう感じるべきなのかが力説される。　そして，あっと言う間に定理は証明される。ノートは，取らせてくれない。しかし，定理の証明は，全く同じ事が平然と，三回，四回と繰り返される。生徒は，黒板が消されてから，自分でノートにやってみる。初めは，びっくりした。学校や普通の塾だと，いっぺんやってもらえるだけで，聞き逃したらお終いだ。だけど，これだとそうはならない。同じことを，三回も四回も聞かされるのだから。　塚本先生は，生徒の「分かった」を信用しない。「分かった」にも，色々あるという。分かった気分になっているものを，一番嫌う。ひとつの問題を，初めから終わりまで鉛筆でやってみて，はじめて自分がその問題をどう感じているのか分かるのだと云う。自分の心は，鉛筆を動かしてみて初めて外に映される。だから頭の先っぽだけで考えてはいけないと云う。　解法が上手だとか，教え方がうまいとか，数学の先生を評価すえる言葉としてよく使われる。そういう意味では，もちろん完全にうまいし上手なのだが，そんなものは，とっくに越えてしまつている授業。あっという間に数学が好きになり，どうしたつて頑張ろうという気になっていた授業。塚本先生の数学。１９９７年　武蔵　慶應義塾志木　慶応義塾　合格小林裕幸　（日大佐野中）　ぼくは落ちたと思いました。慶應志木高の入試の時，ひどく調子が悪くて全然解けませんでした。悔しさが込み上げて来ました。自分自身に腹も立ちました。試験の真最中でのことです。一年間，何をやって来たんだろうと思いました。その時と言っても瞬時の事ですが「塚本クラプ」に通った一年間が心をよぎりました。ぼくは，ほぼ一年間毎週片道二時間半かけて，ここへ通っていたのです。そうだ，あれだけやったんだ，あれだけやったんだ。塚本クラブを思い出すと心の中がパーと明るくなったような気がしました。それを信じることができました。すると，不思議と心が落ち着いて来て，残リ時間は三十分を切っていたのですが，二題，三題と解けて行きました。試験終了のベルが鳴った時，ぼくは心の中で今まで越えられなかった一線を，何か乗り越えたような気がしました。　その先は受かりに受かりました。武蔵も慶應義塾もかなり楽に通ることが出来ました。入試というものは厳しいものだと思います。一切の甘えや幻想をはぎ取られて，ふらふらしそうになった「ぼく」を心の奥底で支えてくれた，「塚本クラブ」に深く感謝しています。　みんなに爆笑されてしまった私の入試川柳を一つ　『久が原にユークリッドを学び来し，終電に駈け始発に走る』　誰でも努力すればチャンスはあると思います。ここではそれが，きっと報われます。頑張って下さい。２０００年　慶應義塾　慶應義塾志木　早稲田大学高等学院　合格伊藤　俊介（法政二中）　この一年間は，毎日大体五，六時間位の時間を作って勉強するようにしていました。そのうち三，四時間位が数学で，後は英語と国語に残りの半分半分使うという感じでした。　数学は，まずここのテキストを毎週三〜四回やって，残りの時間で東京出版系の本を十冊位全てやりました。はじめの三，四冊を少々つらくても乗り切るのがコッだと思います。そこを乗り越えれば，大体どんな風に考えればいいのかがもう分かっているし，受け身ではな&lt;積極的に解いて行くんだとう感じになリます。解くスピードがついて来たのも五冊目位からです。　英語は，中一の時に中三まで一応勉強していたので，貯金があると思っていたのですが，中三の半ば位から成績が落ちて，焦りました。その後アプトやいろんな本をつぶして何とか形にしたという所です。　国語は中二の頃に貰った出口の本をやったぐらいで，他の問題集も少しはやりましたが充分に勉強したという気は最後までしませんでした。　秋に数学で全国一番になって，慢心しました。次の公開模試では名前も載りませんでした。ある程度出来るようになっても，ぼくみたいにその気になってはいけません。これだけは言っておきたいと思います。２０００年　開成　慶應義塾志木　合格森山　雄介（港区立高松中）　僕は高校入試で一番点差がつく科目は数学だと思う。理科，社会，英語の場合は一生懸命復習していけば，わりと短時間で点数が上がる。又，国語の読解問題では，満点も０点もあまりなく，文章の種類によって得手不得手があり確実に点が取れるようになる科目とは言えないだろう。しかし，数学だけは特別な科目だと思う。一問一問の配点が大きく，数学の出来具合が，テスト全体にまで影響を与えることも多い。他の科目が高得点でも数学を苦手にすると点数の差があまりつかなくなってしまうし，逆に得点源にすればかなり有効に働く。けれど，数学は短期間に実力を上げることが難しいし，解いた問題数に比例して上がるということでもないと思う。中一の僕はいつもこのことで悩んでいた。その悩みを解消してくれたのが『塚本クラブ」だった。塚本先生が何時間もかけて作製したテキストは，どんな問題集よりも優れていた。僕は他のことは何もせずに，ただひたすらこれだけを復習した。おかげで，数学は他の教科とは違って偏差値が高い所で安定していた。その結果，僕は第一志望の開成に合格し，国語で苦戦した慶應志木にも数学で合格することができた。　今思う「塚本数学クラブ」に，二年間一回も休まずに通ったということが，僕にとって受験の日の最強のお守りだったと思う。２０００年　早稲田大学高等学院　合格阿部光太郎　（馬込東中）　「最後まであきらめないで本当に良かった。」僕の気持ちは今，これでいっぱいです。　受かるはずの学校に受からなかった時は，どうしていいか分かりませんでした。ただただ「信じられない」という気持ちと，くやしさと絶望感を感じていました。原因は，僕が入試を甘く見ていたせいです。もう少ししっかりした認識があるべきでした。　この何日か，ずっと不合格ぱかりでしたので，今でも自分が合格できたのが信じられません。まだ心臓がドキドキしています。　この三年間は早かったです。塚本数学クラブでの初めての授業，そして最後の授業のこと，はっきりと覚えています。　奇跡かもしれないけど，受かって本当に嬉しいです。三年間，ありがとうございました。２０００年　慶應義塾　早稲田大学高等学院　合格大場　裕之（港区立高陵中)　私は中三の四月からこの教室に入室させていただきました。この教室での授業内容は，思っていた以上に厳しいものでした。三時間，四時間の勉強は，あっという間に終わり，後はただ充足感のある気持ち良い疲労が残りました。毎回，通うごとに大量の問題をこなして，満足感に浸りました，御陰でどんな試験問題にも苦手意識がなくなりました。早高院とか慶應とかに合格出来たのは，ここでの数学の御陰です。　これから受験する方々には，どうか一科目でもいいから得意科目を作ってほしいと言いたいと思います。中途半端ではなく，これだけは出来る，絶対だという科目を持つことです。そこから自信というものも持てるようになって行きます。これが成功する第一歩だと思います。２００１年　慶應義塾　慶應義塾志木　桐蔭学園（理数科）海城　合格加茂　徹郎　（清明学園）　「数学に王道なし」という言葉を聞いたことがあります。確かにそうだろうと思っていた。しかし，この塚本クラブには「数学に絶対に強くなる道がある」という言葉がピッタリと来るような気がする。　レベルの高いテキスト，周りの生徒，そして極めつけは塚本先生，「塚本マジック」と言うべきか，驚くほどの数学の力を身につけることが出来る。塚本先生の頭の中には膨大な量の数学の知識がインプットされていて，「歩く数学事典」みたいな感じだった。そして，生徒をやる気にさせ，実力をとことん伸ぱし，時には，つきはなすことで，さらなるレベルアップに持って行く。何か不思議で一風変わった独特の指導だった。いつの間にか，いつの間にか，ぼくは伸びていた。当り前みたいに全国公開模試でも名前が出るようになっていた。　ここで学んで，ここで育ててもらって，ぼくは全ての受験校を最高の出来で終える事が出来た。ここで学んだ中身の濃い三年間を誇りに思う。もっと言えば，ここで勉強すれば数ヶ月後には，きっと別人になっていることでしよう。ぼくが，そうだったのだから。とにかく，ここに来ることは数学に絶対に強&lt;なる最短ルートです。ここの右に出るものは全くないと断言出来ます。２００１年　開成　東京学芸大附属　慶應義塾志木　早稲田大学高等学院　合格白井　健太郎（尾山台中）　僕は一年生の時，他の塾に通っていたが，他の科目はそこそこできるのに数学だけが思うように成績が伸びなかった。授業を聞いていて，その内容を理解したと思っても，実際に問題をやってみると，なぜかできない。教えてもらうとなんだ，そうかと納得できるのだが自力で解くとなると，どこからどうやって解いたらいいのか分からなくなってしまう。今考えてみると，それはきっと経験ということなんだろうと思う。　数学はひらめきが大切だ。解けるようになるためには，問題をいろんな角度から見られることが必要である。そして次にその正しい方向というものをどれだけ速く見つけられるかということがあると思う。こういったことが，訓練すれば必ず出来るようになると教えてくれたのが「塚本クラブ」だった。　一回の授業で，一つのテーマを勉強する。一つの問題を研究し，そこから生まれてくる定理や新たな問題を練習する。たった一つの問題から，次から次へといろいろな問題が出てくる。そんな問題が一冊のテキストにつまっている。これを何国もくり返すことで，確実に経験値は上がっていく。こんな風にやっているうちに成績はどんどん上がっていった。今まであまり得意ではなかったものが，心強い味方となった。僕が合格できたのも塚本先生の数学のおかげだと思う。　大量の問題をこなすのは確かに大変だったが，それをやれば絶対に数学ができるようになる。ここのテキストをやって，数学ができるようにならないはずはない。結果が見えている。そう思う。２００１年　早稲田大学高等学院　合格斉藤　優（大森十中)　今の気持ちは単純に「やった」の言です。少し疲れています。余裕もないのです。でも「やった」とにかく「やった」です。　私はこの塚本クラブに入るまでは，数学の「す」の字も知りませんでした。中二の頃までアラスカにいて，そこで受けた教育は，日本のレベルとは全然違っていました。３x＋５＝７ができるだけで「すごい」なんて言われたりしていました。本当に，本当に何も知らない。中学入試をやったこともなければ，中学生用の数学の問題集の一問すらやったことがありませんでした。　ところが，この塚本数学クラブで一年間修業して，早稲田に通った。通ってしまった。私自身驚いているし，本当に信じられません。なぜと私自身考えました。　この塚本クラブに入った時，塚本先生に言われて，シュリーマンの「古代への情熱」を読みました。トロヤの遺跡を発掘するまでのシュリーマンの自叙伝なのですが，これを読んで私の中に眠っていた勉強に対する爆弾みたいなものが爆発したのです。自分もやれば出来るのではないかと思ってしまったのです。こういう風にして，塚本先生は，まず私達のやる気を出させます。授業も，すごいですよ。まるで，コジラ映画でも見ている様な感じです。　私自身も自分なりに，この一年間頑張りました。歯を食いしばり，ひたすらシャープペンシルを動かしました。塚本クラブで習ったこと…人というのは「努カ」というもので計り知れない己の力を出す事が出来るという事。私が証拠です。少し前までアラスカで暮らしていたのですから…。２００１年　慶應義塾　慶應義塾志木　早実普通部　合格鈴木　建（玉川学園中）　とにかく最初の授業から驚きと緊張の連続だった。まばたきをしているうちにも色々な知識が飛び込んでくる。僕は最初この授業についていくのがやっとだった。実は正確に言うと最後までやっとだった。中二の頃の僕はまだ受験をあまり意識しなかったせいか勉強をおろそかにしていた。その事によって，いつもこの塾では内容を理解するのが精一杯。途中で投げ出しそうにもなった。しかし，三年になってからは気持ちを入れ替えて積極的に授業に取り組むようになった，ここの塾のテキストは一つの単元について徹底的に厳選された問題が無駄なくのっているので，自分が苦手な分野をやろうと思った時，とても便利でそのテキストを丁寧に何回も復習すれば必ず力がついた。しかし数学はなかなか成績があがるものではない。目に見えない所で少しずつあがっているので焦らないことが大切だ。公開模試でなかなか名前が出なかった僕は少し落ち込みはしたが，やはりあくまで入試で点をとれればいいのだと考え，ずっと頑張り続けたその結果，数々の高校で合格をする事が出来た。三年間。本当にありがとうございました。２００２年　慶應義塾志木　慶應義塾　早稲田大学高等学院　海城　合格大原　啓樹（大田区立東調布中学校）　今から一年半前，二干年の夏くらいまでの僕は，とにかくあんまり勉強しなかった。学校の数学でも，けっこう難しいなと思っていた。こんな状況に僕も両親もさすがに危機感を感じ塚本数学クラブにお世話になることになった。　それまで必死になって勉強することを知らなかった僕は，授業中の教室の空気にまず圧倒された，「これが勉強だ」，肌に触れる空気が叫んでいるみたいだった。塚本先生が目にも止まらぬ速さで問題を板書していく。紙やテキストなんて見ない。生徒は遅れまいとノートに書いて必死になって解こうとする。解けないと「こんなの解けんでどーする!」と吠える。（最初の頃は，さぞかし近所迷惑だろうと思った。鼓膜の振動が自分でわかる程の大声だもの。）”壮絶”　一言で表わせばこれに尽きる。まるで流れの遠い激流の中へ放り出されたようだった。その中で，僕は必死に流れに乗ろうとして溺れかけ，沈み，そして浮かんだ。回数を重ねるうちに，少しずつ流れに乗れるようになった。　ところで，授業中必死になるだけでいいかといえば，決してそんなことはない。家に帰ったら復習しなければならない。この復習は塚本先生が最も大切にするところであり，「復習しろ!」と繰り返す。初めは半信半疑なところもあったが，これは大きな誤りだった。授業＋復習の繰り返しは，いつしか＝学力向上という方程式になって来た。そして２００１年，夏。僕の数学の学力は飛躍的に向上した，魔法にかかったかのようで，自分でも信じられなかった。早慶を視野に入れ始めたのもこの頃だった。それ以来，駿台の公開模試にも，繰り返し，名前がのった。　こうして今，志望校全勝という形で高校受験を終えることができ，自分でも驚いている。もし塚本数学クラブに入っていなかったらどうなっていたことだろう。本当にそう思う。高校に受かると共に，忍耐力や努力することの大切さも得ることが出来た。これほど嬉しいことはない。塚本先生，本当に，本当に，ありがとうございました。２００２年　慶應義塾志木　慶應義塾　海城　合格林　雄一郎（学芸大附属世田谷中）　この塾に一年聞通って得たものは何だろうか。こう考えると様々なことが心の中に浮かんでくる。　ぼくは数学が大の苦手で，ではそれを克服してやろうと思ったかと言うと，そうでもなかった。あきらめていた。自分には数学は出来ないのだと思っていた。それが，今は自身を持っている。いや，そこまではいかない。でも一応は自信を持っている。数学はやれると思っている。いけると思っている。こんな風に少しずつ思えるようになった一年間だった。　数学の問題を解くには，論理的な思考だけではないと思う。感覚的なこと，数学感覚みたいなものもあるのではないだろうか。この塾で一年間，とにかく，みがき抜いたのはそういう風なものだった。ここのテキストは，われわれの様子によって毎回違ってくる。こっちの方が弱いなと思っていると，次の回には，そんな問題ばかりが三十問ものっているテキストが出てくる。やっぱり逃げられないか，どうしてもできるようにならないといけないのかと思って，あきらめに似た気持ちでやる。家に帰ってからも何回もこなす。そうこうしているうちに弱い分野が得点源に姿を変えていく。これを何回も経験した。そして，ヒラメかないはずのぼくが，ヒラメくようになって来た，と思う。公開模試の成績もどんどん上がって行った。　入試の直前は不安もあったが，ひたすら間題を解くことでそれを解消した。慶應義塾高校の前日も授業があって出席したら，その日にやった問題が次の日の試験に出たのには，とても驚いた。ほんとに，びっくりした。　このように「塚本数学クラブ」には，高校合格への可能性，扉があると思う。この塾の上を行く所はない。今，断言できる。２００３年　慶應義塾　早稲田大学高等学院　合格真鍋　維志（大田区立第十中学校）”国際会計士を目指して”　僕はこの三年間，塚本数学クラブに一回も休まず通った。小学生時代，僕は存分に遊んでいたので，入塾当初は教室の雰囲気に圧倒された。最初の一，二時間は，基礎的な問題を先生の解説を聞きながらやるが，残りの時間は先生の練り上げた独自のテキストを各自，競争するかのごとく解いて行く。いままで冗談を言っていた仲間は，この時こそ顔が変わり，真剣勝負にでる。勝負を制した者は喜び，負けた者は次回の栄光に秘策を練る。　少人数のクラブなので，そこは純粋に数学道場のような潔さがあった。問題を解いていくだけでなく，人生の何かを知る場でもあったのだろう。塚本先生からは，あの本を読め，この本を読めとたくさんの指示があった。本を読んで行く中で，単なる受験テクニックではなく，人生の深みに気付いたように思う。　「一，二年生は潜水期閻，三年になって大いに頭角を現わせ!」先生の指示は常に具体的であったが不思議なことにその通りになった。僕も含めて仲間は駿台模試の常連の道場破りになることが出来た。　さて，受験も近づくとさしもの道場破り達にも不安が出て来る。そこは受験生の心理を知り尽くしている先生のこまやかな配慮の出番だった。入試直前の教室では，”合格招き猫”の小さな置き物から，果ては新型のシャーペンまで配られた。そして圧巻は三個の消しゴムが試験中に万一，消しゴムを落した場合，試験官が拾いに来る無駄な時間を費やさないための対策なのだ。先生のこの心に僕は必ず合格してやろうと誓った。また，入試の前日にもらった，先生の電報のことは一生忘れないだろう。　今，ふり返ればこの三年間は，僕にとってとても充実していたと確信している。毎回，毎回が新鮮な驚きの達続だった。塚本先生に感謝するとともに，このクラブに通わせてくれた両親にも感謝している。そして受験が終わった今，塚本先生に種をまいてもらった数学を極め将来の仕事に結びつけたいと願っている。２００３年　慶應義塾　慶應義塾志木　合格田邊　浩一朗(サレジオ学院，中三から世田谷区立八幡中)”たった三ヶ月で決着した僕の受験”　僕の場合，今回の受験は「賭け」のようなものだった。二年閥，ある中高一貫高に通い勉強らしい勉強は何ひとつしないで来てしまっていた。自分の学力がどれほどのものなのかも分かっていなかったのだ。学校の勉強にもついていけなかった数学，これをどうにかしなくてはいけない，これが「塚本数学クラプ」にお世話になるきっかけだった。初めの一ヶ月，この賭けは大きく外れたかに見えた。自信のあった英語も，高校入試をやるにしては余りに不十分なものであったし，何より数学の学力はお話にならない。自分でも驚く程だった。賭け失敗だった。高校入試なんて考えるんじゃなかった。そんな想いが胸をよぎった。　けれど，そんな時の僕に，塚本先生は「君は慶応に通るよ。」こう断言してくれた。失敗だったと思った受験生活のスタートで，これだけが頼みの綱だった。これだけが光だった。これを信じて必死になって塚本先生のすさまじい授業にただただついて行った。　一ヶ月，二ヶ月，三ヶ月と経った。するとどうだろう，三ヶ月も経つと僕の数学学力は驚異的な伸びを見せはじめた，数学を解&lt;ことが楽しくて楽しくて仕方なかった。解けると狂喜し，解けないと自分で自分に腹を立てていた。そして，半ばあきらめ冷めた気持を向けていた数学にものすごく熱い情熱を向けるようになっていた。数学だけは誰にも負けたくない。いや，ちよっとやそっとでは負けないぞ，そんな気持ちだった。　こうなってから先は簡単だった。僕の受験は。この三ヶ月で決まったと言っていい。夏明けの全国模試では，常に金国のＴＯＰ１０を狙える程になっていた。　この奇跡は，ひとえに塚本先生のおかげだと思っている。それは工夫され尽した板書授業や充実したテキストのことだけではない。僕が今まで出会った人の中で一番といっていい。先生が数学に対して（いや，数学に限った話ではないだろう）誰よりも情熱を持った男であることによる所が大きいのではないかと思う。また，塚本先生は哲学者でもある。ある日こんなゲーテの言葉を教えて下さった。「世界はかゆやジャムからできてはいない。それゆえ，怠け者を気取っていてはならぬ。喉につまってへこたれるかし消化してしまうかどっちかだ。受けた学校を全勝という形で終わらせることができたのは素晴らしいことだ。しかし，それ以上に，この一年間，塚本数学クラプで得たものは大きいのである。この塾を越える所はない。断書できる。２００３年　慶應義塾女子　浦和明の星　合格金田　穂波（筑波大附中）　”たぶん１００点満点だった慶應女子の数学”　私が二年生で塚本数学クラブに入ったきっかけは，学校での数学の成績が少しでも良くなればいいなと思ったからです。ところが，週一回の塾で教わったことをその日のうちに一回復習し，また忘れた頃に復習するというようなことをやっているうちに，学校の成績はもちろん，色々な問題もどんどん解けるようになりました。間題集の終わったページに印をつけ，達成感を味わい，結構楽しみながら数学をやるようになりました。　受験のことは，三年生になるまでほとんど知らなかったので，塚本先生の「早慶に受かりたければ，解けない間題があってはいけないんだ!」という言葉を本当に信じてしまい，１００点近くとらないと合格しないと思い必死に勉強してきました。そして受験の頃には，問題を見ると，解き方が思い浮かぶようになりました。　受験一ヶ月位前からは，一番苦手な国語が不安になり，数学も気持ちの面で少しできなくなってしまいました。　でも，テスト本番では，終わった時に「受かったかも。」と思うぐらいのできで，少し安心しました。　塚本先生は，怒る時は白板をたたいたり，ペンを投げたりして，怖すぎるけど，その他の時は，授業中に曲をながしたり，フレンドリィに接してくれてユーモアな先生だと思います。今までにない，こんなすごい先生に会えて，本当に幸せです。２００３年　慶應義塾　慶應義塾志木　早稲田大学高等学院　合格林　佑樹（清明学園中学校）”復習は大切だった”　僕は中一の時，塚本クラプという所がどんな所か全く解らないまま入学をした。小学校の頃算数には自信があったので，数学もへっちやらだと思っていたが，入ってみて唖然とした。難易度の高い演習と，レベルの周りの人達，余裕なんてなかった。毎週毎週必死に授業に喰らいついていった。毎回違ったテーマで，板書を繰り返してやった後に，塚本先生が作って来たテキストをやる。一見普通の授業だが，これが塚本先生のすごいところだろうか，集中カと，自分の奥底にある数学のセンスのようなものがガンガン引き出されてきて，授業が終わった後で振り返ってみると自分でできたのが不思議に思える位難しい問題も,授業中ではできるようになっている。又，よくできた日は自信がついて終わるのだが，自分で満足のいかなかった日には悔しさがこみ上げてきて，「来週は絶対にリベンジをしてやろう。」といった気分になり，次回へのモチベーションもとても上がる。　こういった授業を毎回受けてるうちに，僕の数学の能力は確実に上がり，数学は本当の得意科目になっていった。学校の友逢が数学で頭をひねっている中，僕は駿台公開模試の全国成績最優秀にも名を連ね，日ごろの勉強も自信を持って取り組むことができた。　塚本先生は「復習しろ！」と毎回の如く言う。最初は半信半疑だったが，復習の大切さは時間がたってから思い知らされた。前にやった事ある問題が出て来た時，前はすらすらとできたのに，２回目になると解法が全くひらめかないのだ。それもそのはず，僕は前やった時にわかった気になって復習していなかったので，次出て来た時にわからなくなっていたのである。ちゃんと復習し，一パターン一パターン心の中までしみ込んでいると，２回目だろうが３回目だろうが，解法はまるで昔の引き出しを開けたかのようにでてきた。復習は本当に大切なんだと今は思える。　塚本先生には勉強だけでなく，人間的な事，例えば努力の大切さなど，いろいろな事を教わったと思う。面白く，気さ&lt;な方で，教師経験も豊富なので話のネタも多いし，僕は先生に本当にお世話になったと思っています。不安ながらに入った塚本クラブでしたが，この結果は本当に塚本先生あっての結果だと思います。三年間ありがとうございました。２００４年　慶應義塾女子　浦和明の星　青山学院高等部　豊島岡女子　合格成瀬　理奈（田園調布雙葉中）”苦難を乗り越えて”　私は中２の九月に内部進学をするつもりでこの塾に入ったのですが，周りの人たちの学力のレベルの高さに驚き，自分の勉強に対しての甘さを思い知らされ，このまま今の学校に行くことは自分にとってプラスにならないと思い，中３になる時に受験を決意しました。　それからはひたすら問題をこなし，復習も怠らず自分の出来る精一杯の努力をしました。しかし数学の成績は上がることなく，自分でもどうして良いのか分からぬまま夏を迎えてしまいました。　そんな時，塚本先生から「頭脳に切れ昧があるのです。めちゃめちゃ本気になってやれば道は開けるはずです。」と書かれた手紙を頂き，努力を続ければきっと合格できると信じ，寝る間も惜しんで勉強しました。すると夏の終わりに私の数学の成績は，偏窪値４５が７４へと一気に上がり，駿台模試の全国成績優秀者の欄に名を連ねるまでになりました。　そうなってからは成績も安定し，他の教料で失敗しても，それをカパーできるくらい，数学は私の強い武器となりました。　そして受験の時期には，見たことのない問題はほぼなくなり，どんな問題でも見ただけで解き方が浮かふようになりました。数学の基本すら分からなかった私が，ここまで成長出来たのは，ひとえに塚本先生のお陰です。塚本数学クラブでは，スピード感のある先生の魅力ある授業に加え，優秀な仲間と共に学べることで，どんどん自分の能力が触発され，引き出されていくように思えます。　最後に，本当に本気に本気で頑張れば，中３からでも必ず自分の夢は達成できるということと，素晴らしい先生と出会えることの大切さを付け加えます。自分自身の手で合格を勝ち取った晴の喜びは筆舌に尽くし難いものがあります。塚本先生には勉強だけでなく，人生の上で大切なことをたくさん教えて頂きました。今まで私を支え，励まして下さって本当にどうもありがとうございました。２００４年　慶應義塾　早稲田大学高等学院　慶應義塾志木　早大本庄高等学院　合格谷田　和喜（大田区立田園調布中学）”勉強が楽しいなんて”　入試を終えて，いろいろな事を思い出す。そもそもここは入塾テストが変わっていた。手を変え品を変え，いろんな問題を先生と一緒になってやっているうちに夜になってしまった。「あっ，そうか。君，入るか？」「入りたい!」で，入塾することになった。　先生の授業は，野球のノックみたいなもので，次から次へと「問題ポール」が飛んでくる。それを必死になって追いかけて，捕って投げて捕って投げて，そんな感じだった。難しい問題は，大きなフライを塀際でキャッチするようなもので，その爽快感と言ったら最高だった。「塚本クラブ」なんで，授業は「激しい」「厳しい」というような形容詞が１０こ位並ぶようなものなのだが，僕としてはこんな感じで，この爽快感が忘れられなくて，一生懸命，通ったようなものだった。爽快感はじょじょに体にしみついたようなものになり，これなしでば生きているような感じがしなくなっていった。中２が終わる頃までは，難しい問題だと，１０コやって半分くらいしか解けなかったと思うが，中３の秋には，大体は解けるようになっていた。数学はいいよね，とつくづく思う。実は，入試の勉強を強いられてやったような気はしない。野球なんかより，もしかしてもっと楽しい心の勉強をした，そんな気がする。ここに来るまで，勉強が楽しいなんて思いもしなかった。だけど，そういうものだとここで教えてくれた。２００４年　慶應義塾　立教新座　桐朋　早大本庄高等学院　市川学園　合格有馬　崇仁（大田区立大森４中）”充実３年”　小学校の時も，塾へ行っていたが，そこは平凡に中学入試の勉強をさせるだけの所だった。そこと比べると，ここは丸っきり違っていて，そもそも「早慶以上に受かるのは当然のことであり，それよりもっと遠い所を見なければならない。学問それ自体を見なければならない」というような事を，いつも先生に言われた。リーマンとかニュートンとかデカルトとかパスカルみたいな，聞いたこともないような数学者や哲学者の話もいっぱい聞かされた。　「おまえらが苦しんでいるこの問題は，全く同じ物がうのき幼稚園（←どこにあるんだ？）年長組の教材に出てるぞ」とか何とかい言われながら，ヒイヒイ言って問題を解いて行く。なんで幼稚園児が灘高の問題を解いているのかとは，もちろん思うが，１０回位言われると１回位，もしやと思ってしまう所が自分でも恐ろしい。とにかく，ここは不思議な所で中学入試の時は慶応なんて夢の又夢だったはずの僕が，一発，灘高まで受けに行って来ようかという気になり（さすがに気がとがめてやめにした）。勉強はすることはするのだが，全国１００番以内なんて，そう変わったことだとは思えなくなって来る。　それに，ここ「塚本クラブ」という所は，勉強以外の将来の夢みたいなことを話せるような所があり，ひと癖もふた癖もありそうな個性豊かなやつらと，競いながら，三年閤も勉強出来たことは，ものすこく幸せだったと思います。この塾みたいな所は，他にはないなと，どうしても思ってしまう。学問の道の一歩として入試をやるんだ，なかなかうまくは行かないけれど，それにしても充実して楽しい３年間の「塚本クラプ」だった。２００４年　慶應義塾志木　合格水島　高志（世田谷区立山崎中）”全国一番”　ある日，中学受験に失敗して落ち込んでいた僕に，１枚のチラシを片手に母が言った。「この塾の入会試験を受けてみようか。」こうして僕は，塚本数学クうブに入塾することになった。　僕は，少しは数学が得意だった。だから，塚本でも大丈夫だろうと思っていたのだが，どうも甘かった。授業が始まると塚本先生はまず，入試の心構えを話されるのである。（この時点で，凄く気合の入った塾だなと驚かされた）　次に先生が板書をして解説をして生徒達はノートを取りながら板書問題を解く。僕はノートを取るのが遅かったので，驚くほど早いペースに，ついていくことさえできなかった。板書を使った授業が終わると，手作りのテキストが配られる。一人一人が集中して，競うようにして解き始める。ここでも僕はペースが遅いので，とっても苦労した。　こんな僕が，このままではいけないなと，はっきり思いはじめたのは中２の秋だった。塚本先生は，板書問題は３回，テキストも３回以上は復習するようにと指示されていた。その位はやらなければならない。いや.「復習だけは，誰にも負けない位にやってやる。」塾から帰る電車の中で，ぼくは決意した。　僕が塚本クラプに行くのは土曜日だったので，土，日に集中して復習を徹底的にやり出した。それこそ１ミリもぬけ落ちがないように徹底して復習した。中３になるまで，こんな風に続けていたら，いつの間にか，誰よりも早くテキストを解き進められるようになっていた。「謙虚に…」これはよく言われた。これを忘れないように頑張ってきた。駿台の全国公開模試でも，わりと安定して偏差値が７０を越えるようにもなって来た。体調不良の中での受験も，一発で成功した。　塚本数学クラプの先生方は，高校受験を通して，人間的な教養を増やし，将来への可能性を広げていってほしいと願っているように思う。この塾のように生徒の事を考えてくれる塾は他にはないと確信している。ここに通えたことは素晴らしいことだった。塚本クラプに通わせてくれた，親や祖父母に感謝したいと思う。２００５年　慶應義塾女子　東京学芸大学附属　豊島岡女子　浦和明の星　合格茂呂　かおる（学芸大附属世田谷中）　私は中学１年生のときに，高校入試のことも数学のことも全く知らない状態で塚本数学クラプに入った。　小学生のときも数学の塾に通ったことはあったが，ここは全く違った。まず，授業の速さが違った。初めは先生の板書のスピードについて行けなかった私も，しばらく経つとノートを素晴らしく速くとることができるようになった。最近ではノートを見ずに文字を書くことができる。　また，先生の個性も強烈だった。私たちが復習をさぼると激しく怒り，ホワイトポードをパンバンとたたいた。そして，次の週の授業では必ずといっていいほど何か心に響く読み物が用意されていた。勉強させようとする先生の熱意が，非常に感じられた。　何となく３年の年明けをむかえてしまった私を突然の腹痛が襲った。虫垂炎である。そして，私は入院し，数日間の絶食の後，手術することになった。絶食期間中，妙に頭が冴えた私はようやく必死で勉強する事を決意し，年末に先生から言われた問題集や週去問をパリバリやった。今までに無いくらい勉強がはかどった。　退院後，塚本の授業に出た私は驚いた。問題がスラスラ解けるのだ。たった一週間頑張っただけでこんなに違うとは，思いもしなかった。嬉しいことに，この調子の良さは英語や，苦手だった国語にまで伝染したのだ。私はこのとき，初めて慶應女子高校に受かるような気がした。　そうなると，もう２月の受験まではあっという間である。不安な私達への先生のフォローも素晴らしかった。特に，受験日直前の電報には感動した。　今思うと，私は塚本数学クラブのおかげでこの３年聞，大きく成長ができた。　どうもありがとうございました。２００５年　慶應義塾志木　早大本庄高等学院　東邦大東邦　市川学園　立教新座　合格安藤　紘（学芸大附属世田谷中）《人生を変えた数学》　僕は，中学受験のときは小学校が付属校だったので受験はしなかった。なので，勉強は全くせずにずっと遊んでいた。そんな僕に母が「塚本数学クラブの面接に行こう。」と言ってきた。面接は合格し，塚本数学クラブに通うことになった。これが僕の運命を変えるものとなった。　僕は，最初のころは全くできずに，ついていくことさえもできなかった。だけど，先生が，「復習は大事だ!」と言っていたことを信じて，家に帰っては復習を１週闇に４〜５回やっていった。そうすると，だんだんと自分ができる人になっていって，数学が好きになっていった。好きになると復習の量も増えて，授業中も問題を解く時もかなり集中してできるようになっていった。　そして，中３の秋にただ１人の全国１位になった。このことは，僕に自信をつけてくれて，他の教科にも良い影饗を与えてくれた。この調子で受験ができることができた。中１のころは，早慶は絶対無理だと思っていたが，今こうして早慶の合格の切符を手にしたのである。　これも全部，塚本先生のおかげだと思っている。あと，塚本数学クラプに通わせてくれた両親に感謝している。本当にここに入ってよかったと思っているし，ここの生徒からも良い影響を与えて貰った。最初は数学だけで早慶は受かるということは半信半疑に思っていたが，今信じて良かったと思っている。本当にこの３年間は充実していた。２００５年　東京学芸大附属　慶應具塾志木　早大本庄高等学院　市川学園　城北　合格神門　圭太（世田谷区立砧南中）　ここでの初めての授業は，それまで全くと言っていい程勉強してこなかった僕に受験勉強の大変さを思い知らせるのに充分だった。「好きな将棋を中断してでも勉強しよう。」僕をそんな気持ちにさせるものはここの授業が最初で最後だと思う。それまで将棋をやっていた時間が，まるごと数学の勉強に変わってしまった僕にとって週一回の塾は，将棋でいう道場みたいなものであり，またそれらは「自分の力を試せる」「楽しい」などの点で大いに共通していた。夢にまで出てくる塚本先生の授業を受け，その復習を繰り返すと言うサイクルの中で僕の数学の実力はぐんぐん伸びて行き，数学は完全に得意科目になった。　しかし，いくら数学が出来ても中３当初の僕には英語という大の苦手科目があった。学校の授業をまじめに受けていなかったせいか，模試の成績は毎回５５を下回る始末。数学と足して２で割ったら６０がいい所だった。そんな僕を救ったのは紛れもなくここの英語の授業であった。そこにはそれまで英語において感じたことのなかった「わかる喜び」があった。授業は僕の中に眠っていた英語の力を呼び起こした。第一志望校の入試本番では数学の失敗を英語でカパーする事ができた。高校受験は終わったが，ここで培った力はいつまでも僕にとっての学問の基礎になるだろう。２００６年　慶應義塾女子　豊島岡女子　合格篠塚　真智子（清明学園中）　入試まであと１週間ぐらいの時，私はいきなり不安になった。勉強を一応はやってみても，気がつくと別の事をやっていて，不安で不安でたまらなくて，自分はどうなっちゃったんだろうと思った。落ちるかもしれない，ただただ涙が出た。　英語の上西先生は「受かります」と言ってくれていた。確かに数学は全国公開模試で何回かベスト１００に入ったし，高数の学力コンデストでも２回ほど賞をもらったたことがあった。だが，英語，国語となると慶女の過去問をやっても６割取れる自信はなかった。数学だけ少々自信があっても，英語，国語の試験当日の出来がちょっとでも悪ければ落ちるかもしれない。不安は大きかったのである。１１月，１２月頃はかなりの力を英・国に注いでいたが，「奇跡のように」は学力は上がったりもしなかった。そのままズルズルと入試の直前まで来てしまい，泣くよりないような気分だったのである。　塚本先生の指示は，はっきりしていた。努力をやりきれ，自分で納得行くように努力をやりきれ。」そうかと思って，１番心にひっかかっていた慶女の過去問を約３０年分つぶしてみた。ここの塾の先輩に直前になってから２０年分つぶした人がいて，もっとやってみようと以前から思っていたからで，これは不思議と心に落ち着きをもたらしてくれた。集中すれば，これ位のことはできる。不安でおしつふされそうになっている私でもできる，そう思うと心が落ち着いてきた。　入試当日も，落ち着いて問題を解くことが出来，合格を手にすることが出来た。先生もライパルのみんなにも，心からありがとうと言いたいと思う。２００６年　慶應義塾志木　慶應義塾　巣鴨　合格野口　裕之（大田区立石川台中）　『塚本数学クラプに面接しに行こう。」中学入試したぼかりの僕に，親がこう言った。中学入試に落ちたばかりだったので，又試験かと思った。いや，面接と言っていたはずだ。とくに試験とは言っていなかったぞ，どう違うんだ。　ここでは面接に２，３時間かける。僕のことをどう評価してくれたのかはわからないが面接それ自体が面白く，こんな世界もあるのかと思った。中学に入るということは学問の世界の入口に立つということで，それならこういう事も身につけておかなければならない，こういう見方も大事だ，というような事をいっぼい習った。あれ依頼３年，ここで入試に必要な数学，英語，国語と，全てを学んで来た。あの面悦が初めだったんだと思う。　面接からして凄いものだったのだが，授業も凄かった。かたっぱしから生徒が「全国区の優秀者」になると言われているが，その通りだった。こならなるだろうと思った。侯など１回しかならなかったのだが，何回も何回も名前が載る人も多かった。　受験勉強の危機は中３の秋，何となく手を抜いてしまっていて，どの科目も調子が狂っていた。ここで先生に，「数学」にもどれ。」言われた。どの科目にも良い顔をしようとしないで，数学のもどれ，数学を立て直せ。これは利いた。ちょうど入試の頃にぴったりと調子が元にもどり，全ての受験校に合格することが出来た。　今，この塾に通うことができて本当にありがたかったと思う。勉強のことも，又勉強以外のことも多くの事を学んだと思う。先生達にも両親達にも感謝したいと思う。２００６年　早稲田大学高等学院　市川学園　合格新熊　大生（大田区立大森十中）　中３の秋の全国公開模試で，数学は６８５６人中２９５８番，英語は６０５８番，国語が６０７３番，その僕が早高院に受かったのです。奇跡みたいなものだと誰かに言われましたが，この塚本数学クラブでの２年間そのものが，今思うと奇跡みたいなものでした。何しろ僕の中１の時の内申書の数学の点数は「３」だったのです。　入ってからが大変でした。もちろんクラスでは一番出来が悪くて，板書の問題も教材の問題も分からないものばかり，最悪も最悪でした。　この状況を変えなければと思い，中２の夏休み，夏期講習会のまえの１０日間，一日中勉強し続けました。生まれて初めての必死の勉強でした。この塚本数学クラブには，何かそんなことをさせるようなものがあるように思います。とにかくその成果で夏の講習会では「新熊変わったね」とクラスメートから言われるは，先生からはアイスクリーム交換券を２枚いただいてむさぼり食うは，やれば出来るかもしれないと思い出しました。そして中２の終わりには１番上のクラスにも上がれて，さあ受験勉強です。成績はいまひとつパッとしませんでした。ある程度までは行くのですが，その後しっかり落ちる。ドンドン落ちる。英・国はあんまり出来ないが，数学だけは何とか頑張っているので何とかとは思いたいが数学も落ちる。恐らく，クラスでビリで，１２月ごろ僕よりひどい人は一人もいなかったと思います。にもかかわらず，なぜかあきらめませんでした。この塾の持っている空気のせいかもしれません。本当に，落ちるとは思っていませんでした。そして，死ぬ気で勉強しました。１２月なんて関係ありません。とにかく死ぬ気でやって，なぜか第一志望の通ってしまったのです。こんな人間もいます。こんな人間を，ここは作ってくれたのだと思います。２００７年　慶應義塾女子　豊島岡女子　青山学院高等部　合格高嶋　絵林　（実践女子学園）　こんな私が慶應女子に受かってしまった。受験が終わった今考えてみても，塚本数学クラブはすごい塾だと思う。　最初は受験のことをあまり考えず，ただ勉強した。もともと数学が好きなのもあるが，ここの授業はとても面白かった。とても速く進む授業のおかげで多くの問題と向き合うことができ，やりがいがあるので私はいつも必死で解いた。何度も授業を受けていくうちにやる気がどんどん出て，数学がもっともっと好きになっていったし。復習が大事だという先生の言葉を聞き，たくさん復習した。できなかった問題はスラスラできるようになるまで何度もやった。　数学の授業に慣れてきた頃に国語と英語の勉強も始めた。苦手だったのに復習と宿題をきちんとやっているうちにできるようになっていった。英語では「ジャックと豆の木」をほとんど暗記した。Ｂ５の紙３枚分書かれている英文を覚えるのは大変だったが，これのおかげで色々な構文や単語を覚えることができ，英語ができるようになったと思う。大変なことばかりだったけれど一つずつ乗り越えていったら少しずつできるようになった。　私はこの三年間，塚本数学クラプの先生方の素晴らしい指導を受け，とにかく勉強をしてきた。とても充実していて，とても楽しいものでした。この三年間はこれからもずっと私にとって大切なものであり続けると思います。２００７年　開成　早稲田大学高等学院　早大本庄高等学院　慶應義塾志木　合格長門石　マルセル（大田区立貝塚中）　夏期講習が来ました。起きる時刻は正午，眠る時刻は朝８時，このお医者さんに見せたら怒られるスケジュールが毎日。クラプには午後１時から１１時まで，途中休み時間が１時間ほどありますが全員が金員，手にはシャープペン，空いた手でご飯といった感じでした。自宅学習時間が７時聞を割ることはなく，すごく大変な講習でした。　そして夏期講習が終わってからは一学期やってきたことはなんだったんだと言うくらい激しく勉強しました。午前３時以前に眠った日は４,５日くらいです。そして朝充血した目で学校へ行くと，学校の友人に「なんでそんなバカみたいに勉強するの？」とよくきかれました。たしかにはた目から見ると辛くて苦しいはずです。しかし，僕はこの約一年間一度たりとも苦しいと思ったことはありませんでした。いつも，とは限りませんが，楽しくて楽しくて仕方がありませんでした。おそらく塚本数学クラブでは，英・数・国といった，ただの教科の領域を超えた学問という大きなものや努力することの大切さ，楽しさ，おもしろさを教えてくれるのだと思います。　そして努力は絶対に裏切りません。努力すれば入試なんてちっぽけなものに見えてきます。２００７年　東京学芸大附属　慶應義塾女子　豊島岡女子　合格松田　真理子（大田区立馬込中）　高校受験が自分にことって初めての本格的な受験だった。それまで勉強なんて真面目にしてこなかったし，する気もなかった。　そんな時，親にここの塾を勧められ，数学の授業を受けてみた。まわりができる人だらけで，そのことが負けず嫌いな自分には一番効いたと思う。それ以来，少しづつ勉強しだした。入塾後少してから国語と英語の授業も受け始めた。国語では，先生の解き方で解いてみると，文章が何を言いたいのか理解できるようになった。英語だけは絶対大丈夫だと安心していたのに，授業を受けるたびに弱点が見つかった。冬休み頃はどの教科も落ち込んでいて，全くついていけなかった。授業の後はいつも精神的にぼろぼろになって帰った。上西先生はずつと「受かる」と言ってくれていた。塚本先生には「このままだと落ちる」と言われた。駿台模試で志望校が再考圏だったこともあつた。そんなまま受験直前になってしまい，物事をかなり楽観的に考える自分も少し不安になった。自分は緊張するといつも頭が真っ白になってしますので，前日はとにかく本を読んで心を落ち着かせた。本番ではいつも授業でやっているとても難しかったので，入試の問題が簡単に見えた。模試を受けるような感じで，いつも通りに問題を解き，そして合格することができた。授業は大変だったけれど，楽しかったから続けられた。自分が一方的に敵対していたほかの生徒みんなと，勉強もそれ以外のこともいろいろ教えてくださった先生方に心から感謝します。２００８年　慶應義塾女子　青山学院高等部　豊島岡女子　市川学園　江戸川学園取手　合格進藤　理沙（東農大一中）　思い返せば，塚本数学クラプは最初の入塾の面接のときから衝撃的でした。約２時間に渡る面接は先生がしゃべり続け，最後のほうに先生がこの子は××だからこのようにがんばりなさいと私の性格と今後の対策を示してくれました。この面接で一気に世界観が変わり，勉強できればいいという浅はかな考えが変わり，この塾で必死にがんばろうと思いました。　数学の授業では，板書式の授業なので，１回１回の授業にとても重みがありました。夏期講習では，いつも弱点を見つけ，それを克服するように心掛けました。英語ば，文法だけにこだわらず，ひとつの物語を覚えて，それを全員がどこまで言えるかで競争したりしてゲーム感覚のものもあり英語に関心が持てました。直前演習では，たくさんの長文を読み，いろいろな問題に挑戦したのでだんだんと自信がつきました。国語はやっても無駄だと思っていた私ですが，体験授業１回目でその間違いに気付きました。線と線をつないだり設問をチェックしたりと，菊池先生の論法でやるとだんだんとできるのが実感でき，嬉しくなりました。私は３年の５月ころにどうやって勉強したらいいのかわからずに数学の学力が下がりました。もう，ダメだ，とくよくよしていたところ，先生は私を見捨てずに何回も授業後に私を残し，説教してくださいました。駿台の模擬試験では，慶應女子高校の合格圏内の判定が出たことはほとんどありませんでしたが，先生方の言葉をいつも思い出し，最後まで頑張ろうと思いました。私が数学クラブで得た一番大きなものは，物事の本質を探る方法を学べたことだと思います。２００８年　開成　慶應義塾　慶應義塾志木　早稲田大学本庄高等掌院　立教新座　合格松林　秀幸（学習院中等科）　塚本数学クラブで過ごした三年間は，人生の中でもう二度と経験しないであろう貴重な時間だった。　僕は，数学の勉強を通じて，「探究」という行為の核心に触れた。具体的に言うと，解けない問題一問に対して四，五時間ぐらいの時間を費やした。平面図形の問題であれば，ノートに数十個，同じ図を描いて，探求した。立体図形では，問題の立体を案際に自分で製作して，解決の糸口の発見に努めた。まさに数学と戯れ，勉強に明け，暮れたのだった。　そして，塚本数学クラブでは，そのような一見時間の浪費としか思えない勉強が尊重されていた。中三になると，特定の人は理科，社会もやらなければならず，忙しくなって，そのような数学の勉強は事実上不可能になったが，中一，中二の二年間の勉強ではそれを実行した。そのおかげで，大きな下積みと自信を持つことができ，受験当日は，不安なく普段通りに実力を発揮し，希望通りの学校に合格することができた。数学に割いた多大な時間が，浪費でなかったことが証明されたのだった。努力さえすれば，誰であろうと，自分の第一志望校に合格することができる。塚本数学クラブは，その努力を実力に結びつけてくれる。　数学を深く勉強したい人，思考力をつけたい人がいれば，是非入塾して，大胆かつ繊細な数学の世界を探求してみてはどうだろうか，と提案したい。２００８年　慶應義塾　早稲田大学高等学院　早実高等部　桐蔭学園（理数科）　合格保坂　賢吾（清明学園中等部） 塚本数学クラブには偉大な卒業生がいた。慶應女子の過去問を三十年分つぶした先輩。夜中の三時まで寝ずに勉強強する，を毎日繰り返した先輩。入会誠験の面接のときはその話を聞き，仰天した。でも今考えるとこの塾ではそのくらいが普通なのかもしれないと思う。　偉大な仲間がいた。一晩かけてでも一問を解こうとする。食事をしながらでも問題を見ていた。日課のように復習をする。もちろん僕もそのなかのひとりだった，つもりではいる。こんなに勉強するやる気を引き出してくれたのは，やはり塚本数学クラブの偉大な先輩方の授業・言葉だったと思う。　ハイスピードで繰り出される問題に必死に食らついていった。また，息詰まるような問題にはしっくり時間を掛けて解かせてくれた。塚本先生がよく言っていたことは，「この問題を解けない自分を許すな」ということだった。この言葉で問題を最後まで解ききる根気がついた。また，先生の最も重要視する，その問題を「解ける」ところまでではなく「使える」ところまでも復習もした。なぜなら，ここではそれが当然のことだったからだ。　このような塚本先生の授業や言葉，個性的な友達のおかげで僕は高校受験を自分の納得できる形で終えることができた。意気地なしで根性なしの僕をここまでしごき上げることができる塾はここしかないと思う。僕が，偉大かはわからないが，塚本数学クラブの卒業生になれたことを誇りに思う。２００９年　慶應義塾　早稲田大学高等学院　早稲田大学本庄高等学院　早稲田実業高等部　立教新座　明大明治高校　合格岡部　耕太郎（大田区立東調布中）　僕は本当に数学が苦手だった。でも高校入試へは数学のマスターが必至だとはわかっていた。そこで僕はこの塾の入塾面接を受けた。面接がある時点ですでに他の進学塾とは明らかに違うのだが，実際にその面接を受けて，他とは全く違うとはっきり思った。何時間も話しつづける塚本先生を見て，第一印象から衝撃だった，もちろんこの様な先生が展開する授業が普通であるはずが無い。２,３回目の授業で中２の分野を取り扱ったり，まだ中１なのに慶大の入試問題をやったりする等々…。だが塚本先生の板書したものを一生懸命やり塚本先生がやれと言った問題や復習をきちんと行えば不可能に思えた問題もなぜか解けてしまう事がしばしばあった。こういう体験が自信になり，僕は最後の最後まであきらめずに戦い抜く事ができたと思う。数学がダメな子が数学を得意分野にする事ができたのだ。そして勉強以上の人生の深い話，これが思い出である。２００９年　慶應義塾　慶應義塾志木　立教新座　中大杉並　合格武富　秀（大田区立大森十中）　僕はこの塚本数学クラブに入って本当に努力というものを知った。僕の授業中の進み具合はいつも下から数えた方が早いような所にいた。それでも僕は絶対に第一志望に合格してやるのだと自分自身を奮い立たせて家で復習した。分からない所には何時聞もくいついた。そうしたことが自分の納得のいく結果を残すことになったのだと思う。　僕の周りにはいろいろな友人がいた。一見ふざけているが家ではすこく復習をしている奴。常に無口で正解率がほぼ１００％の奴など。そんな友人達に勝つためには「努力」しかないと分かった。たとえ才能が無くとも，努力で皆に勝ってみせる，と常に自分に言い聞かせてきた。それでも勝てない時がほとんどだった。しかし，それでも僕は努力を続けた。そんな努力が上記したような結果をもたらしたのだと思う。一つのものを手に入れるために，多くのものを犠牲にする勇気と覚悟があり，本気で努力してみたいと思う人にはとっておきのこの塾に入塾して欲しいと思う。２００９年　慶應義塾志木　早実高等部　早稲田大学本庄高等学院　立教新座　合格伊藤　拓矢（学芸大世田谷中）　僕は塚本数学クラブに入ってから二年程ずっと小学校で培った算数の能力を応用させてこまかしていた。努力はしていることはしているのだが，「必死に」という程ではなかった。しかし，やはりそんなことがずっと通じるはずもなく，駿台での成績は下がる一方だった。逆にほとんどの仲間達の成績は上がる一方だった。全員が努力している奴等だった。その時初めて必死になって勉強してみるかという気になった。最初は手さぐりながらも一ヶ月程するといつのまにか勉強をしだす様になった。「解く」ということがこの上なく楽しくなった。その時「努力とは確固としており，絶対に効果が出るものだ」と気付いた。しかし，そう気付いた背後には生徒のさ細なことにでも親身になってくれる尊敬すべき先生方や偉大な仲間がいたことは否めない。この受験で早慶三校に受かれた素晴らしさ以上にこの塾での三間で教えられたことの方が自分は誇りに思っています。この塾は地の塾とは比べられない程，素晴らしい塾であると断言できます。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 13:05:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心を育てます。　:開始:終了　-</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-1731/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-1731/</guid>
      <description>当塾では、学問は人間性の上でしか本当には花開かないものではないかと思っています。だから、吉野源三郎の「君たちはどう生きるか」を読ませます。シュリーマンの「古代への情熱」、ポアンカレの「科学と方法」、物理学者　寺田寅彦の「どんぐり」等も、ここでは全員が読みます。『緻密』であるとはどういうことか、わかってもらう為です。本のまま渡したり、プリントの形にして配ったり、忙しい授業の合間を縫って心の中の花を育てます。たとえ入試の為という小さい視点の上に立っている時でも、学問に対する正しい見方はきっと生きてくるはずです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 18:23:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国１番を目指す、塚本の数学　:開始:終了　学年によって変わります。</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-1732/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-1732/</guid>
      <description>塚本数学クラブでは、毎年のように全国１番が出ます。今１番レベルが高いと言われているのは駿台の全国公開模試。全国的な規模で灘、筑駒などを目指している生徒が力を競います。この公開模試で毎年毎年１番を出し続けているのが当塾です。圧倒的に工夫され研究され尽くした授業が、生徒の力を引き出します。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 11:00:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語の授業曜日・授業時間　:開始:終了　学年によって異なり。</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-1734/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-1734/</guid>
      <description>国語力という曖昧なものがあるのではありません。そんな曖昧なセンスなどともいえるものを目標にして学んでも、国語ができるようになるわけではありません。できる生徒ができるのは、どういうときにどうすればいいのかを、知っているという事につきます。つまり、日本語で与えられた文章を、出題者の意図に沿っていかに処理できるかが問題なのです。何をどうしたらいいのかを具体的にはっきり示し、それを実際にやって見せ、やらせ、自力でできるようになるまで指導すること。これが塚本数学クラブの国語です。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 12:53:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１年生の授業曜日・授業時間　18:00開始22:30終了　数学のクラス、科目により変わります。</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2637/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2637/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 15:44:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２年生の授業曜日・授業時間　18:00開始22:30終了　数学のクラス、科目により変わります。</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2638/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2638/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 15:45:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の授業曜日・授業時間　18:00開始22:30終了　学年により異なります。</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2640/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2640/</guid>
      <description>受験における数学がOffenceだとしたら英語はDefenseです。例えば、数学でせっかく大問を１問、他の生徒より多く解けるようになっても、英語の知識問題を４つ間違えばそのリードは消えてしまいます。守りを固めるのは地道な知識の習得です。これには、滝のように知識を流し込むことによって、こぼれるよりもたくさん覚えさせて浴びせ倒すという方式でもあります。しかし、それでは本当に内容のある英文が出題された時にそれを乗り越える英語力はつきません。塚本では「覚える」ことと「考える」ことの融合を図ります。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 14:25:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３年生の授業曜日・授業時間　18:00開始22:30終了　数学のクラス、科目により変わります。</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2639/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-2639/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 14:25:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科・社会の授業曜日・時間　13:00開始16:00終了　日曜日</title>
      <link>http://tsukamoto-math.com/course-detail-5725/</link>
      <guid>http://tsukamoto-math.com/course-detail-5725/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 14:31:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
