<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>立志館のホームページへようこそ！</title>
    <link>http://risshikan.com/</link>
    <copyright>総合学習指導塾　立志館上諏訪教室</copyright>
    <description>井出先生の愛と炎のブログ毎日更新中！</description>
    <item>
      <title>『感動の条件』永松茂久氏　諏訪講演決定！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-45189/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-45189/</guid>
      <description>８万部突破！『感動の条件』永松茂久氏１０万人の魂を揺さぶった伝説の講演会が長野県諏訪市で開催されます！！長野県初です！是非ご参加下さい！！「自分のやりたいことが分からない」「ちゃんと努力しているはずなのになんでうまくいかないんだ？」「夢を持ったけど自分には無理なんじゃないだろうか？」「どうやったら自分のやる気がでるんだろう？」「なんであの人は上手くいくんだろう？」「魅力的な人になりたい」「どうやったら今いるチームが楽しくなるんだろう？」「どうしたら感動的な人生を送れるのか？」「もっと自分の人生を輝いたものにしたい」そんな思いを抱えている方は諏訪にお越し下さい！感動から新しい何かが生まれるはずです。『感動の条件』永松茂久氏　諏訪講演講演日：８月２６日（日）場所：ベルファイン橋場　会場：アクア受付開始：１２：００開場：１３：００開演：１３：３０終了：１５：００サイン会：〜１６：３０懇親会：１７：００〜１９：００会費：３，５００円（ビュッフェ・飲み放題）※大変申し訳ございませんが、５０名様限定となります。【チケット】S席　※３０名様限定：４，６００円（最前列または二列目、最新刊本付き）通塾生（友人もOK）無料　通塾生保護者様：２，５００円前売りチケット：３，０００円　当日チケット：３，５００円【お申込み方法】参加をご希望の方は、下記のお問い合わせ先までメールでお申込み下さい。◇主催：総合学習指導塾　立志館　（担当：井出、小松）◇TEL：０２６６−５７−７５７０◇E-mail：risshikan-suwa@mopera.net◇住所：長野県諏訪市湖岸通り3-8-3SKKビル</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 23:25:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Steve Jobs氏の名演説を転載します！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-42670/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-42670/</guid>
      <description>This is the Steve Jobs commencement at stanford university.You&apos;ve got to find what you love.「あなたの好きなものを見つけなさい！」I am honored to be with you today at your commencement from one of the finest universities in the world. 世界で最もすばらしい大学の一つの卒業式であなた方とご一緒できることを光栄に思います。I never graduated from college. 私は大学を卒業したことがありません。Truth be told, this is the closest I&apos;ve ever gotten to a college graduation. 実を云うと、これが私が経験した大学の卒業に最も近い体験と云うことになります。Today I want to tell you three stories from my life. 今日は、私の人生から、３つのお話をしようと思います。That&apos;s it. No big deal. それはどうってことはないですよね。Just three stories.たった３つの話ですから。The first story is about connecting the dots.最初の話は、点と点をつなぐことです。I dropped out of Reed College after the first 6 months, but then stayed around as a drop-in for another 18 months or so before I really quit. 私は、リード大学を６ヶ月でドロップアウトしましたが、本当にやめてしまうまで、１８ヶ月かそこいらはもぐりの学生として居残っていました。So why did I drop out?　で、何故やめたのかって？It started before I was born. それは、私が生まれる前にさかのぼります。My biological mother was a young, unwed college graduate student, and she decided to put me up for adoption. 私の生みの母は、若い、未婚の院生で、私を生んだら養子に出すと決めていました。She felt very strongly that I should be adopted by college graduates, so everything was all set for me to be adopted at birth by a lawyer and his wife. 彼女は、私を大学卒業した人に養子にして貰おうと強く思っていましたので、ある弁護士夫婦が誕生時に私を養子にする手はずがすべて整っていたのです。Except that when I popped out they decided at the last minute that they really wanted a girl. だが意外にも、私がポンと出たとたん、彼らは、本当はは女の子がほしかったと、ぎりぎりの瞬間に決めてしまったです。So my parents, who were on a waiting list, got a call in the middle of the night asking: &quot;We have an unexpected baby boy; do you want him?&quot; そこで、私の両親は、養子縁組待ちのリストの家に夜中に電話をかけたのです。「予定外の男の子が生まれたんですけど、欲しいですか？」They said: &quot;Of course.&quot; 彼らは云いました。「もちろんですとも」My biological mother later found out that my mother had never graduated from college and that my father had never graduated from high school. 私の生みの母が後でわかったことなんですけど、私の母親は、大学も出ていなければ、父親は、高校も卒業していなかったのです。She refused to sign the final adoption papers. そこで、彼女は、最終養子縁組の書類のサインを拒みました。She only relented a few months later when my parents promised that I would someday go to college.彼女は、私の両親が私を大学に行かせると約束して２・３ヶ月後に折れました。And 17 years later I did go to college. そして、１７年後に大学に行ったのです。But I naively chose a college that was almost as expensive as Stanford, and all of my working-class parents&apos; savings were being spent on my college tuition. しかし、何も知らないで、スタンフォード並みの高い学費の大学を選んでしまったので、労働者階級の両親は、蓄えは、私の学費に消えていくんです。After six months, I couldn&apos;t see the value in it. ６ヶ月後、大学にいることに価値を見いだせませんでした。I had no idea what I wanted to do with my life and no idea how college was going to help me figure it out. 私は、私の人生で何がやりたいか全くわからないし、私がそれを見つける手助けをどう大学がしてくれるのかもわからなかったのです。And here I was spending all of the money my parents had saved their entire life. なのに、ここで私は、両親が全生涯をかけて貯めたお金すべてを使っている。So I decided to drop out and trust that it would all work out OK.そこで、私は退学して、すべてはうまくいくと信じることに決めたのです。It was pretty scary at the time, but looking back it was one of the best decisions I ever made. その当時は、非常に怖かったが、後で振り返って私が今まで行った最良の決断の一つであったといえます。The minute I dropped out I could stop taking the required classes that didn&apos;t interest me, and begin dropping in on the ones that looked interesting.ドロップアウトした瞬間から、興味のない必須科目をとるのを止め、そして、興味ありそうな科目をとり（不正聴講）始めたり。It wasn&apos;t all romantic. でも夢のようなことばかりではなかった。I didn&apos;t have a dorm room, so I slept on the floor in friends&apos; rooms, I returned coke bottles for the 5&amp;cent; deposits to buy food with, and I would walk the 7 miles across town every Sunday night to get one good meal a week at the Hare Krishna temple. 私は、寮に自分の部屋がなかったので、友達の部屋の廊下で寝たりした。食費を稼ぐのにコーラ瓶を５セントで返しに行ったり、日曜の夜は、クリシュナ教の寺院で食事を貰いに７マイルも町を抜けて歩いていったりしました。I loved it. それが好きだったんです。And much of what I stumbled into by following my curiosity and intuition turned out to be priceless later on. 私の好奇心と直感の赴くままに転げ込んだ多くの事柄が、後になって、値段の付けられないものに変わったといえます。Let me give you one example:一つの例を申し上げましょう。Reed College at that time offered perhaps the best calligraphy instruction in the country. リード大学は、当時は、国内では最高のカリグラフィ（飾り文字）教育を提供していました。Throughout the campus every poster, every label on every drawer, was beautifully hand calligraphed. あらゆるポスター、各戸棚に貼るラベルにたるまでキャンバスには、美しい手書きのカリグラフィが施されていました。Because I had dropped out and didn&apos;t have to take the normal classes, I decided to take a calligraphy class to learn how to do this. 私は退学していて、普通の授業は受けられないので、カリグラフィをどうやって学ぶか、その授業をとることに決めたのです。I learned about serif and san serif typefaces, about varying the amount of space between different letter combinations, about what makes great typography great. セリフ（欧文活字のひげ飾り）やサンセリフの書体、活字の組み合わせで字間を変えたり、素晴らしい印刷活字（フォント）の作り方などを勉強しました。It was beautiful, historical, artistically subtle in a way that science can&apos;t capture, and I found it fascinating.それは、美しく、歴史的で、科学では捉えられない芸術的に微妙なもので、実に面白いことがわかったのです。None of this had even a hope of any practical application in my life. この様なことは、何も私の人生における実際的な活用に見込みを持ったものではありませんでした。But ten years later, when we were designing the first Macintosh computer, it all came back to me. しかし、１０年後、マッキントッシュ・コンピューターを設計する時にそれは私によみがえったのです。And we designed it all into the Mac. わたくしたちは、すべてをマックに組み込みました。It was the first computer with beautiful typography. それは、美しい活字を持った最初のコンピューターでした。If I had never dropped in on that single course in college, the Mac would have never had multiple typefaces or proportionally spaced fonts. もし私が、大学のこの単一のコースに寄り道していなかったならば、マックは複数書体も入っていなかったり、字間調整フォントも無かったでしょう。And since Windows just copied the Mac, its likely that no personal computer would have them. ウインドウズは、単なるマックのコピイですので、そのようなパソコンは無かったようです。If I had never dropped out, I would have never dropped in on this calligraphy class, and personal computers might not have the wonderful typography that they do. もし私が、退学していなかったら、このカリグラフィの授業を受けていなかったであろうし、パソコンも今あるように素晴らしい活字を搭載していなかったかもしれない。Of course it was impossible to connect the dots looking forward when I was in college. もちろん、私が大学にいた頃は、先を見て点と点を結ぶことは不可能でありましたが。But it was very, very clear looking backwards ten years later.しかし、それは、１０年後を振り返ってみると非常にはっきりとしています。Again, you can&apos;t connect the dots looking forward; you can only connect them looking backwards. もう一度云います、あなた達は、先を見て点と点を結びつけることは出来ないけれども、過去を振り返ると繋げることが出来るだけなんだ。So you have to trust that the dots will somehow connect in your future. だから、あなた達は、将来、点どうしが何らかの形でつながってくることを信じるべきなんだ。You have to trust in something - your gut, destiny, life, karma, whatever. あなた達は、自分の根性、運命、人生、カルマ、何でも良い、とにかく信じること。This approach has never let me down, and it has made all the difference in my life.このアプローチは、私を裏切ったことはなく、私の人生においてのすべての違いをもたらしたのである。。My second story is about love and loss.　私の第二のお話は、愛することと失うものについてであります。I was lucky ? I found what I loved to do early in life. 私は幸運でした？　私は、人生で早い段階でしたいことを見つけました。Woz and I started Apple in my parents garage when I was 20. ウオズ（Steve Wozniac ）と私は、私が二十歳の時、両親のガレージで、アップルをスタートしました。We worked hard, and in 10 years Apple had grown from just the two of us in a garage into a $2 billion company with over 4000 employees. われわれは、一生懸命に働き、１０年間で、ガレージでの２人の会社から、従業員４０００人、２０億ドル企業に成長しました。We had just released our finest creation - the Macintosh - a year earlier, and I had just turned 30. 私たちが、最高の創造物ーマッキントシューをリリースし、丁度１年前、私は、丁度３０歳になったところでした。And then I got fired. そこで、解雇されたのです。How can you get fired from a company you started? あなたが立ち上げた会社からどうして追い立てられたの？Well, as Apple grew we hired someone who I thought was very talented to run the company with me, and for the first year or so things went well. そうです。アップルが成長したので、私と一緒に会社をやってくれる非常に有能な人を採用し、最初の１年そこそこはうまくいった。But then our visions of the future began to diverge and eventually we had a falling out. しかし、われわれの未来に対するビジョンに亀裂が生じ始め、結局は、崩壊したのです。When we did, our Board of Directors sided with him. 私が決めた時、取締役会は彼の側につきました。So at 30 I was out. そして、私は３０歳そこそこで、失職したのです。And very publicly out. これは知れ渡っていることです。What had been the focus of my entire adult life was gone, and it was devastating.私の全人生の焦点であったものが、消えてしまい、それは我慢のならないことでした。I really didn&apos;t know what to do for a few months.私は、本当に、二三ヶ月は、何をしようとも思いませんでした。I felt that I had let the previous generation of entrepreneurs down - that I had dropped the baton as it was being passed to me. 私は、前の世代の企業家たちを失望させたと感じました。それは、自分に渡されたバトンを落としてしまったという思いです。I met with David Packard and Bob Noyce and tried to apologize for screwing up so badly.私は、ディビッド・パッカード（ＨＰの創業者の一人）とボブ・ノイス（フェアチャイルド半導体とインテルの共同創業者）に会いました。そして、最悪に台無しにしたことをお詫びしようとしました。I was a very public failure, and I even thought about running away from the valley. わたしは、非常に知れ渡った失敗者であったので、シリコンバレーから去ろうと考えたことさえありました。But something slowly began to dawn on me &amp;#8212; I still loved what I did. しかし、私には何かがゆっくりと見え始めました。私は、まだ、私のやった仕事が好きでした。The turn of events at Apple had not changed that one bit. アップルでの変事でもその気持ちをいささかも変えることはありませんでした。I had been rejected, but I was still in love. And so I decided to start over.振られても、まだ、好きなんです。そして、始めてみようと決めたのです。I didn&apos;t see it then, but it turned out that getting fired from Apple was the best thing that could have ever happened to me. その時は、判らなかったのですが、アップルから追い出されたことが、私が経験することができた最良の出来事であるという風に変わったのです。The heaviness of being successful was replaced by the lightness of being a beginner again, less sure about everything. 成功していることの重みが、再び、すべてに対して確かでないという、初心者の軽さに置き換わったのです。It freed me to enter one of the most creative periods of my life.私の人生の最も創造的な期間の一つに入れる自由を持ったのです。During the next five years, I started a company named NeXT, another company named Pixar, and fell in love with an amazing woman who would become my wife. 次の５年間は、NEXT社、もう一つは、Pixar 社をスタートさせ、私の妻となる素晴らしい女性と恋に落ちました。Pixar went on to create the worlds first computer animated feature film, Toy Story, and is now the most successful animation studio in the world. ピクサー社は、トイ・ストーリーという最初のコンピューターアニメーション映画を作り、今や世界で最も成功したアニメーションスタジオになっています。In a remarkable turn of events, Apple bought NeXT, I retuned to Apple, and the technology we developed at NeXT is at the heart of Apple&apos;s current renaissance. 思いがけない事で、アップルは、NEXT社を買収し、私は、アップルに戻ってきて、NEXTで開発した技術は、現在のアップルの改革の心臓にあります。And Laurene and I have a wonderful family together.そして、ローレンスと私は、素晴らしい家庭を築いてきました。I&apos;m pretty sure none of this would have happened if I hadn&apos;t been fired from Apple.アップルを追い出されていなかったら、この様なことが起こっていないと断言できます。It was awful tasting medicine, but I guess the patient needed it. ひどい味の薬でしたが、患者には必要だったのですね。Sometimes life hits you in the head with a brick. Don&apos;t lose faith.時々、人生は、あなたの頭を煉瓦で殴るようなことをします。だけど、信念を失ってはいけない。I&apos;m convinced that the only thing that kept me going was that I loved what I did. 私が続けてこれたたった一つのことは、私のやったことが好きだからと断言します。You&apos;ve got to find what you love. みなさんも、自分の好きなことを見つけなきゃいけない。And that is as true for your work as it is for your lovers. それは、仕事に対しても、恋人に対しても同じです。Your work is going to fill a large part of your life, and the only way to be truly satisfied is to do what you believe is great work. あなた方の仕事は、人生の大部分を占めていくだろうけど、本当に満足できるたった一つの方法は、あなた方が素晴らしい仕事と信じられることをすることです。And the only way to do great work is to love what you do.偉大な仕事をする唯一の方法は、あなたのする仕事を愛することです。If you haven&apos;t found it yet, keep looking. Don&apos;t settle. まだ見つからないなら、探し続ければよい、止まってしまってはいけない。As with all matters of the heart, you&apos;ll know when you find it. 心の問題と同じように、見つかればすぐ判ります。And, like any great relationship, it just gets better and better as the years roll on. 大きな恋愛関係と一緒で、年をとるほど良くなっていくものです。So keep looking until you find it. Don&apos;t settle.だから見つかるまで探し続けること、止めてはいけません。My third story is about death.私の第３のお話は死についてです。When I was 17, I read a quote that went something like: &quot;If you live each day as if it was your last, someday you&apos;ll most certainly be right.&quot; 私は、１７歳の時、「もしあなたが、今日が最後の日だと毎日思って生きているとすれば、きっと、ある日、あなたは、確かにひとかどの人物になるであろう。」It made an impression on me, and since then, for the past 33 years, I have looked in the mirror every morning and asked myself: &quot;If today were the last day of my life, would I want to do what I am about to do today?&quot; この言葉は、私に強い印象を与えました。その時以来、過去３３年間、私は毎朝、鏡に向かって、自分に尋ねています。「今日が私にとって最後の日であったら、自分が今日やる予定のことを、やろうと望んでいるのであろうか？」And whenever the answer has been &quot;No&quot; for too many days in a row, I know I need to change something.答えが、Ｎｏが幾日も続くと、私は何か変える必要があると悟るわけです。Remembering that I&apos;ll be dead soon is the most important tool I&apos;ve ever encountered to help me make the big choices in life. 私がまもなく死ぬであろうことを思うことは、私がこれまで人生で大きな選択に迫られた時の非常に重要な手段である。Because almost everything ? all external expectations, all pride, all fear of embarrassment or failure - these things just fall away in the face of death, leaving only what is truly important. というのは、ほとんどすべてのもの、外部からの期待のすべて、プライドのすべて、屈辱あるいは失敗への恐れのすべて、・・こういったものは、死に面した時、消え去ってしまうものだからです。Remembering that you are going to die is the best way I know to avoid the trap of thinking you have something to lose. あなたが死のうとしていると思うことは、あなたが何かを失ってしまうのではと思う罠を抜け出すための私が知っている最良の方法です。You are already naked. あなた方は、すでに裸なのです。There is no reason not to follow your heart.自分の心のままに従ってはいけない理由など全くありません。About a year ago I was diagnosed with cancer. 私は、１年ほど前、ガンと診断されました。I had a scan at 7:30 in the morning, and it clearly showed a tumor on my pancreas. 朝の７時半にスキャンしましたが、私のすい臓に腫瘍がくっきりと映っていたのです。I didn&apos;t even know what a pancreas was.私は、すい臓が何かも知りませんでした。The doctors told me this was almost certainly a type of cancer that is incurable, and that I should expect to live no longer than three to six months. 医者たちは、これは、ほとんど確かに、治療不可能なタイプのガンです、３ヶ月か６ヶ月しか生きられないでしょうと云いました。My doctor advised me to go home and get my affairs in order, which is doctor&apos;s code for prepare to die.私の医者は、私に家に帰って、私の仕事を片づけるようアドバイスしました。それは、医者の死への準備をしろというコードなのです。It means to try to tell your kids everything you thought you&apos;d have the next 10 years to tell them in just a few months. それは、あなたがこの先１０年間に子どもたちに云っておきたいと思うことを、ここ二三ヶ月の間に全部云っておくようにということでした。It means to make sure everything is buttoned up so that it will be as easy as possible for your family.それは、あなたの家族に対して出来るだけ楽になるように万事成し遂げよということなのです。It means to say your goodbyes.それはつまり、さよならを告げると云うことなのです。I lived with that diagnosis all day. 私はその診断を一日中もって過ごしました。Later that evening I had a biopsy, where they stuck an endoscope down my throat, through my stomach and into my intestines, put a needle into my pancreas and got a few cells from the tumor.夕方遅くなって、私は、バイオプシー（生検）を受けたのです。そこでは、内視鏡はのどから胃を通って、腸内に入り、針を私のすい臓に入れて、腫瘍の細胞を採取しました。I was sedated, but my wife, who was there, told me that when they viewed the cells under a microscope the doctors started crying because it turned out to be a very rare form of pancreatic cancer that is curable with surgery. 私は、鎮静剤で平静でしたが、妻は、そこにいたのですが、医者たちが顕微鏡下の細胞を見たとたん泣き始めたと私に云ってくれました。それは、外科で治療可能なごくまれな形態のすい臓ガンであることが判ったからです。I had the surgery and I&apos;m fine now.私は外科手術を受け、今も元気です。This was the closest I&apos;ve been to facing death, and I hope its the closest I get for a few more decades. これは、私が死に直面した最も最近の経験ですが、これから先、二三十年経ってもこれが最後に願いたいものです。Having lived through it, I can now say this to you with a bit more certainty than when death was a useful but purely intellectual concept:No one wants to die.それを通して生きたから、今や、ちょっとは確信を持って言えるんだが、死は意識すると有益だが、純粋に頭の中の概念でしかなかったということです。誰も死にたくはないですよね。Even people who want to go to heaven don&apos;t want to die to get there. 天国へ行きたい人でもそこへ行くために死にたくはない。And yet death is the destination we all share. でも、死はわれわれすべての終着点なのだ。No one has ever escaped it. 誰だって、それから逃れられない。And that is as it should be, because Death is very likely the single best invention of Life. そして、そうあるべきなんです。なぜなら、死は、生の単一の最高の発明品だから。It is Life&apos;s change agent. It clears out the old to make way for the new. それは、生の変化を起こす代行者であり、新しいものを作るために古きものを消すのです。Right now the new is you, but someday not too long from now, you will gradually become the old and be cleared away. 丁度今、新しいものはあなた方であり、しかし、いつか遠くない将来、あなた方は、古くなりそして消え去られる日が来る。Sorry to be so dramatic, but it is quite true.ドラマチックな言い方ですまないけど、それは全く真実なのです。Your time is limited, so don&apos;t waste it living someone else&apos;s life. あなた方の時間は限られているので、誰か他の人生を生きて、無駄をすべきではない。Don&apos;t be trapped by dogma - which is living with the results of other people&apos;s thinking. 他の人々の考え方と共に生きていくというー教条にとらわれる必要はない。Don&apos;t let the noise of others&apos; opinions drown out your own inner voice. あなたの心の中の声を他人の意見の騒音の中にかき消されないようにしなさい。And most important, have the courage to follow your heart and intuition. そして大切なことは、あなたの心や直感に従う勇気を持ちなさい。They somehow already know what you truly want to become.そうしたわけか、それらは、あなた方が本当になりたいことを、すでに知っているのだ。Everything else is secondary.それ以外のすべてのことは二の次でよい。When I was young, there was an amazing publication called The Whole Earth Catalog, which was one of the bibles of my generation. 私が若かった頃、「全地球カタログ」という私の世代のバイブルの１つのような驚くべき出版物があった。It was created by a fellow named Stewart Brand not far from here in Menlo Park, and he brought it to life with his poetic touch. それは、スチュアート・ブランドという男が、ここから遠くないメンローパークで制作したもので、彼は詩的なタッチで命を吹き込んでいました。This was in the late 1960&apos;s, before personal computers and desktop publishing, so it was all made with typewriters, scissors, and polaroid cameras. この時代は、６０年代後半、パソコンやデスクトップ印刷がでる前で、すべて、タイプライターとはさみ、ポラロイドカメラで作っていました。It was sort of like Google in paperback form, 35 years before Google came along: it was idealistic, and overflowing with neat tools and great notions.それは、３５年前に戻って出されたグーグルのペーパーバック版ともいうべきもので、理想に燃え、身近なツールや素晴らしい概念であふれていました。Stewart and his team put out several issues of The Whole Earth Catalog, and then when it had run its course, they put out a final issue. スチュアートと彼のチームは、「全地球カタログ」を何度か出版し、それからそのコースを走りきってしまい、彼らは最終版を出しました。It was the mid-1970s, and I was your age. それは、７０年代の半ば頃で、私はあなた方と同じ年でした。On the back cover of their final issue was a photograph of an early morning country road, the kind you might find yourself hitchhiking on if you were so adventurous. 最終版の裏表紙には、もしあなたが冒険好きならば、ヒッチハイク上で出くわすかもしれないようなまだ朝早い田舎道の写真がありました。Beneath it were the words: &quot;Stay Hungry. Stay Foolish.&quot; It was their farewell message as they signed off. 写真の下には、「ハングリーであれ、馬鹿であれ」と書かれていました。それらは、彼らが断筆する際のさよならのメッセージでした。Stay Hungry. Stay Foolish. ハングリーであれ、馬鹿であれ。And I have always wished that for myself. そして、私は、私自身そうありたいと望んできました。And now, as you graduate to begin anew, I wish that for you.そして今、卒業して新たな人生を始めるにあたって、あなた方にそれを望みたい。Stay Hungry. Stay Foolish.ハングリーであれ、馬鹿であれ。Thank you all very much.ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 16:12:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知覧に行ってきました</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-42653/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-42653/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、立志館代表の井出です。以前ご紹介させて頂いた『感動の条件（１８刷８万部を突破！）』という本をみなさん覚えておりますでしょうか？著者は経営者・人材育成・コンサルタント、そして講演家の肩書き等も持たれる永松茂久氏です。現在全国各地で行われる講演会には常に何百人と集まり、参加者は感動+大絶賛の嵐です！茂にぃとは昨年の夏に初めて出逢い、それ以降ありがたい事に、メールや電話をさせて頂いたり、食事を一緒にさせて頂いたりしていました。昨年末にお時間を頂き、長い時間話をしたのですが、その際、『さくらまつりにおいで』とお誘いを頂きました。さくらまつりとは、楽しいフェスティバルではなく、時代の流れに逆らえず未来に夢をかけてくれた若き特攻隊員さん達の想いのタスキを受け取り、そして今を生きる自分たちが『自分はいかに生きていくのか？』そして『次世代に何を残すのか？』を覚悟していく神事、研修の場をいいます。先週そのさくらまつりに参加させて頂きました。全国から著名な作家さんをはじめ、志の高い仲間が集まりました。私自身初めて経験した、想像を絶するフォーラム内容で、気づきと学びの多い数日間でした。大切なお子様を指導させて頂く立場でいながらも、『戦争』というとどうしても目を背けたくなる自分が少なからずおりました。戦争では沢山の方が戦死されたわけですが、特攻はまた更に特別なものになります。特攻＝“死”です。『絶対に生きて帰るな』と“命令”を受けるわけです。私は長い間疑問に感じている事がありました。それは、果たしてお国の為だけに自分の命を・・・。という事です。疑問に対する解答はやはり違いました。私達はさくらまつりで、特攻の母と呼ばれた鳥濱トメさんのお孫さんで、現在知覧でホタル館館長をされている鳥濱明久さんにお話を伺いました。明久さんはトメさんの体験を語り継いでいるだけではなく、石原都知事原作の『俺は、君のためにこそ死ににいく』という映画の監修もつとめられた方です。鳥濱さんは『彼たちはどこにでもいるような普通の青年だった。決して特別な人間ではなかった』と前置きをし、疑問に答えてくれました。『明日死ねと言われて怖くない人間なんて一人もいない。』だけどね・・・。『彼たちは、愛する人を守る為に、次世代の若者達の平和を守る為に死んでいったんだよ』と。生意気かもしれませんが、お許し下さい。戦争の話をすると、よく思われない方もいるかとは思いますが、これは私たち大人が語り継いでいかなければいけない事だと思います。今平和に生きていられる事は決して当たり前ではない事を。生かされているという事を。かつて、再び子供を戦場に送るまいという不戦の誓いを日本はたてました。同じように、受験戦争という戦場にも子供を送り出すのはやめたい。勉強は戦場に行く為にするのではなく、自分の大切な人を幸せにし、自分自身も幸せになる為にするのだという事を私達は教えていきたいと思います。お忙しい中、つたない文章を最後までお読み頂きありがとうございました。感謝致します。総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志最後に平和会館で私がたまらずに号泣してしまった文章をご紹介させて頂きます。「一足お先に逝って待っています」藤井一少佐　特攻隊員には１９歳〜２３歳ぐらいの未婚の若者が多かった。しかし、中には既婚者もいたし、年齢的にも若干高めの人もいた。その中で、本来は特攻隊員になる必要もないし、もっと言えば、なれない位置にいたにもかかわらず自ら志願し、自らの責任を果たしたような方もおられた。それが藤井一中尉（特攻戦死後少佐に特進）である。その裏には大変悲しい物語があったのである。________________________________________●藤井中尉　藤井中尉は茨城県の農家に生まれた。７人兄弟の長男であった。陸軍に志願し、歩兵となったが、特別に優秀であったため転科して陸軍航空士官学校に入校した。卒業後、熊谷陸軍飛行学校に赴任し、中隊長として少年飛行兵に精神訓育を行っていた。　精神訓育は生徒達に軍人精神をたたき込むことも重要な狙いであった。藤井中尉は特攻作戦が実施される前から「事あらば敵陣に、あるいは敵艦に自爆せよ、中隊長もかならず行く」と繰り返し言っていた。　その後、特攻作戦が開始され、自分の教え子たちが教えのとおり特攻出撃していく事となってしまった。あの純粋な教え子たちが次から次へと特攻出撃していく中、責任感が強く熱血漢であった藤井中尉は自分だけが安全な任務をしていることに堪えられなかったのだろうか。なんと藤井中尉は教え子たちとの約束を果たすべく自らも特攻に志願したのである。　しかし、妻と幼子二人をかかえ、学校でも重要な職務を担当しており、パイロットでもなかった藤井中尉には、当然、志願が受け入れられるはずもなかった。しかし、藤井中尉は生徒達との約束を守るため、断られても、断られても２度も特攻に志願していた。●悲劇　藤井中尉の妻、福子さんは高崎の商家に生まれ、お嬢さんとして育った。戦争中は野戦看護婦として活躍していた。そもそも藤井中尉との出会いは、中国で負傷した藤井中尉の世話をしたのが福子さんであったということである。このような馴れ初めである。福子さんは当然、藤井中尉の性格や考えが十分過ぎるほどわかっていたはずである。しかし、わかっているからといって特攻志願することに納得できるものではない。福子さんは夫を説得しようと必死だった。しかし、藤井中尉の決意は最後まで変わらなかった。　夫の決意を知った福子さんは、二人の幼子を連れて飛行学校の近くにある荒川に入水自殺した。　翌日の昭和１９年１２月１５日朝、晴れ着を着せた次女千恵子ちゃん（１歳）をおんぶし、長女一子ちゃん（３歳）の手と自分の手をひもで結んだ３人の痛ましい遺体が発見された。その遺書には「私たちがいたのでは後顧の憂いになり、思う存分の活躍ができないでしょうから、一足お先に逝って待っています」という意味のことが書かれていた。　凍てつくような１２月の荒川べり、変わり果てた愛する妻と子供たちの姿を見て、藤井中尉はその前にうずくまり、やさしく砂を払い、そして呻くように泣いていた。●三度目の特攻志願　藤井中尉はこの事件の直後、３度目の特攻志願を行った。今度は自らの小指を切り、血書嘆願であった。今度ばかりは軍も諸般の事情から志願を受理した。藤井中尉を特攻隊員として異例の任命を行ったのである。　 藤井中尉は熊谷飛行学校で生徒達に大変人気があった。教えは厳しいが熱血漢で情に厚いということで、生徒達は藤井中尉を信頼し、尊敬し、あこがれを持っていた。藤井中尉の送別会では、学校の幹部や生徒達で集めたお金で軍刀を贈った。藤井中尉は大変喜んでいた。しかし、事件のことは公になっておらず、誰も口にするものはいなかった。ただ、皆、噂ですでに知っており、別れを惜しんで流す涙がさらにつらいものであったことは間違いない。●娘への手紙　話は相前後するが、藤井中尉は葬式が終わった後、長女の一子ちゃんあてに手紙を書いた。一枚目は桜の花の絵、二枚目は子犬と蝶と共に戯れている幼子の絵の便箋である。（以下　昭和史の証言（２）「特攻散華」より引用）冷え１２月の吹き荒れぶ日荒川の河原の露と消し命。母と共に殉国の血に燃ゆる父の意思に添つて、一足先きに父と殉じた哀れにも悲しい、然も笑ってゐるが如く喜んで、母と共に消え去つた、幼い命がいとほしい父も近く御前達の後を追つて行けることだらう厭がらずに今度は父の膝に懐でだつこして寝んねしようねそれまで泣かずに待つてゐて下さい千恵子ちゃんが泣いたらよく御守しなさいでは暫く左様なら父ちゃんは戦地で立派な手柄をたてて御土産にして参りますでは一子ちゃんも千恵子ちゃんも　それまで待つて頂戴 ●藤井中尉の出撃　藤井中尉は陸軍特別攻撃隊第四十五振武隊快心隊の隊長として、昭和二十年五月二十八日、隊員十名と共に沖縄に向けて出撃した。藤井中尉はもちろんパイロットではないので、小川彰少尉の操縦する機に通信員として搭乗した。教え子達、そして家族との約束をやっと果たすことが出来たのである。(引用、参考：「特攻の町知覧」、昭和史の証言（２）「特攻散華」)　</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 12:13:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-41809/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-41809/</guid>
      <description>合格おめでとうヽ(*´∀｀)ノよく頑張った！IAさん・・・甲陵高校　合格！KR君・・・甲陵高校　合格！SK君・・・諏訪二葉高校　合格！KT君・・・岡谷工業高校　合格！YTさん・・・岡谷南高校　合格！嬉しぃ〜(ﾉ∀`)&amp;#9829;</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 12:55:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-41145/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-41145/</guid>
      <description>嬉しい報告が続きます(#^.^#)続々と合格中！本当によく頑張った！MK君・・・法政・信州大学　合格！IMさん・・・大東文化大学　合格！SSさん・・・杏林大学　合格！SD君・・・金沢工業大学　合格！立志館、現在合格ラッシュ中です！！続け受験生！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 19:07:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-40406/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-40406/</guid>
      <description>嬉しい報告が続きます(#^.^#)今年も続々と合格中！本当によく頑張った！MK君・・・立教・北里・日大・成蹊大学　合格！TMさん・・・法政・明治学院・実践女子大学　合格！MMさん・・・獨協・日大　合格！立志館、現在合格ラッシュです！！続け受験生！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 19:41:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-40201/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-40201/</guid>
      <description>今年も続々と合格中！本当によく頑張った！HY君・・・才教学園　合格！HF君・・・佐久長聖中学校　合格！KMさん・・・相模女子大学　合格！MY君・・・国際医療福祉大学（特待生！）　合格！OT君・・・桜美林大学　合格！GTさん・・・ICUHS（偏差値７０！）　合格！KMさん・・・実践女子大学　合格！FYさん・・・大妻女子大学　合格！SK君・・・駿台甲府高校　合格！立志館、現在合格ラッシュです！！続け受験生！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 11:35:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感謝</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-40200/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-40200/</guid>
      <description>ご無沙汰しております。今僕は感謝の気持ちいっぱいでこのブログを書かせて頂いております。ここ数日、本当に色々な事がありました。様々な間違いや誤解がありましたが、沢山の方々に救われました。人は絶望の淵に立たされた時、何に救われるのか・・・。僕の場合、やはり人でした。自分で言うのもおこがましいのですが、立志館は最高の塾です。当たり前ですが、最高なのは私ではありません。優秀なスタッフ、かけがえのない生徒、力強い保護者様。最高で最強な３本の柱によって立志館という塾は成立しております。立志館は私一人で作り上げた塾ではなく、強力な３本の柱によって存在価値を与えられ、今日まで成長させて頂いております。今回、あらためて実感し、人の厳しさ、そして暖かさを知りました。心より感謝申し上げます。立志館はまた『真価』を問われ、『進化』しました。全ての人に満点の評価を得る事を目標とはしません。全ての人に認めてもらおうとは思いません。今、立志館を楽しんでくれる生徒、ご信頼頂いている保護者様方の為に、感恩報謝の精神で、僕はこの立志館で命を燃やしていく事を誓います。人は一度叩かれると書いて『命』命を使うと書いて『使命』『誰かの事を想うとき、人は必ず強くなる』メンターから頂いた言葉を極めたいと思います。やはり覚醒した人間は強い。震えるくらいこれからの立志館が楽しみです。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 11:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆::*Happy-New-Year*::☆</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-38228/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-38228/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます。昨年以上に良い年になりますよう、立志館スタッフ一同全力で応援させて頂きますので、本年も何卒よろしくお願い申し上げます。今年の立志館は『FOR YOU』を最大のテーマとします。現在、スタッフ全員で猛勉強中です。他塾では取り入れていない事をテーマとしていますので、今からわくわくドキドキです(-^〇^-)宣言します！立志館は今年大きく変わります。サプライズと感動の嵐です！とだけお伝えしておきましょう(*´∀｀*)さて、年が明け、久しぶりに授業に入らせて頂きました。（もちろんガッチリ予習・準備はしましたよ！）も〜楽しくて楽しくて(ﾉ∀`)も〜嬉しくて嬉しくて授業最高！立志館生最高！人に何かを伝えられるこのお仕事に感謝！立志館生・保護者様に感謝！誰に何を言われても気にしな〜い(^^♪駆け込み塾立志館（笑）今年も僕は君たちの為に命を使います！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 16:07:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇住所変更のお知らせ◇</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-37816/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-37816/</guid>
      <description>１１月１日より立志館は下記住所へ移転させて頂きました。【移転前】湖岸通り４−９−９マンション諏訪湖１０２【移転後】※前教室より約５０メートル先湖岸通り３−８−３　SKKビル（浜の湯様正面）メールアドレス・電話番号等の変更はございません。宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 12:06:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室が移転しました！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-35007/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-35007/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館の井出です。”色々”とバタバタとしており、すっかり更新が遅くなってしまいましたm(__)m”色々”とは・・・。前回のブログで凄いニュースをお伝えしますと書かせて頂きましたが、その第一弾！立志館がビルになりましたヽ(^o^)丿←新立志館(^O^)／『感謝』の一言に尽きます。立志館の通塾生約９割近くが口コミやご紹介によるものですが、３年前私が立志館を開校させて頂いた時には想像もしない事でした。当時の常勤講師は私一人、看板もカッティングシートもなく、座席も４席のみでした。現在は講師数２０名（講習期専任講師・常勤含む）となり、座席数も２４席になりました。これもひとえに立志館に通塾して頂いている生徒さん・保護者様方をはじめとする、多くの方々からのご厚情とご支援の賜物と、深く感謝申し上げる次第です。そして、一緒に頑張ってくれているスタッフの皆さん、君たちの協力なくして立志館はここまで来れませんでした。この場を借りてお礼を申し上げます。本当にありがとうございます！これからも大切な生徒の為に皆さんの力を貸して下さい。座席数、速読・映像学習用のＰＣ、講師の数も増設・増員する予定でおります。立志館は自習に来る生徒が非常に多く、座席が足りなくなる事もござましたが、今回の移転により『自習席渋滞』が解消されますので、遠慮なく自習に来て頂ければと思います。なお、屋上にはウッドデスクを設置致しますので、晴れた日には外での学習も可能です。（冬にはおすすめしませんが・・・）←屋上から見る紅葉これからも感謝の気持ちを『結果』にかえるべく、スタッフ一同一生懸命努力していく所存ですので、御指導御鞭撻の程よろしくお願い致します。←速読でお世話になっているＳＲＪ様よりお花を頂戴致しました！感謝のあまり、いつになく文字を羅列してしまいましたが、湖岸通りに光る立志館の看板を見ると涙が出そうになります。今から３年前に目標とした事が皆様のおかげで形となり、また新たな目標に向かって邁進していける事に心から感謝致します。総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 10:58:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大好きです！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-32627/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-32627/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！今日はみなさんに本を１冊ご紹介します(#^.^#)永松茂久さんが書かれた『感動の条件』です。僕は普段学習関連の本やビジネス書を中心に３０冊程度本を読むので、よく書店に行くのですが、この『感動の条件』は無意識に手にした本でした。読む事が少ないジャンルの本でしたので、何のイメージも持たずに読み始めたのですが、本当に感動しました(T_T)どんな方なのか会ってみたいと思いましたので、セミナーにも参加させて頂きました。僕の中でずっと凝り固まっていたものがスッとなくなり、進むべき道や『使命』に確信を持つ事ができました。―『感動の条件』より「あなたは幸せにしたい誰かがいますか？その人は笑ってくれていますか？あなたはその人を幸せにするために、命をどう使いますか？」僕には幸せにしたい人が沢山います。そして僕と一緒にいてくれる事に心から感謝しています。今その人たちは僕の近くで笑ってくれています。僕は一緒に幸せになり、そして笑える人たちをもっと増やす事に命を使います。命を使うと書いて『使命』知識は行動を伴って初めて変化を起こします。「誰かのことを想う時、人は必ず強くなる」本当にそう思います。僕は必ず強くなる。追伸近いうちに凄いニュースをお伝えしますヽ(^o^)丿立志館生は大喜びです！！！お楽しみに！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 15:53:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いったい何年振り？！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-32522/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-32522/</guid>
      <description>ご無沙汰しておりますm(__)mやっと会えました！以前からブログでも書いていた大樹君です(^O^)／いったい何年ぶりでしょうか・・・(~_~;)えっと・・・彼の結婚式以来ですから、１０年近くになるんでしょうかね(ToT)久し振りに長野の実家に帰るという事で、大樹君のお家でごちそうになりました！なぜか僕の母親『みっちゃん』もお邪魔しました(T_T)実は、大樹君と僕の付き合いは３０年ほどですが、みっちゃんと大樹君のお母様はもっと付き合いが長いんですよ！凄いですよね！という事で、宴が始まり飲み始めたわけでして・・・。１０年振りですから、嬉しいやら美味しいやらですっかり酔ってしまいました。不思議なもので、１０年ぶりに会ったにも関わらずやたら会話が弾みました！今さらですが、親友っていいもんですね。まあ彼の場合付き合いが長すぎて、親友といいますか、身内に近いものを感じますね。僕自身色々あって沢山の友人をなくした事がありましたが、大樹君だけはずっと友達でいてくれました。本当にありがたいです。感謝です。気がつくとワイン２本、日本酒１本？、ビール？？本と飲んでおり、酔い酔いでした(#^.^#)ちなみにみっちゃんはお酒が強いので、ケロッとしてました(=_=)本当に幸せな時間を過ごす事ができて良かったです！↓は僕と大樹君の写真です。諸々の事情により、モザイクかけまくりでゴメンナサイm(__)m写真左が『真友』の大樹君　</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 16:44:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとう</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-29620/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-29620/</guid>
      <description>私には最近好きな言葉があります。それは、『ありがとう』という感謝の言葉です。恥ずかしながらつい最近までこの『ありがとう』という言葉がすんなりと言えませんでした。（全く言わないという事ではありません）最近自分は何の為に生きているのかを考えるうちに、自然と相手の目を見て素直な気持ちで言えるようになりました。『ありがとう』という言葉は不思議な言葉で、口にする度に『ふわっ』と心が軽くなるような気がします。そして感謝を伝えた相手を大切に思えるようになります。本当に不思議な言葉です。言われた相手も嬉しいと思いますし、目を見ながら気持ちを込めればもっともっと喜んでくれると思います。感謝ってとても大切ですね。生んで育ててくれた両親にありがとう。僕と出逢ってくれてありがとう。立志館を選んでくれてありがとう。みんなみんな本当に大切です。心から感謝です。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 17:16:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何の為に頑張るのか</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-29576/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-29576/</guid>
      <description>あなたは何の為に頑張っていますか？今日の姿を誰に見せたくて頑張っていますか？人は自分の為だけに行動するよりも、大切な人の為に行動する方が実力が発揮されやすい生き物らしいです。大切な人とは、たとえば友人・恋人・家族またはペット・・・と人それぞれだと思います。『まずは自分の為に』と思うかもしれませんが、甘さと紙一重だという認識も必要なのかもしれません。しんどい、辛い苦しいって時に、大切な誰かの事を思うと越えられる壁ってあるもんだな・・・と私も最近の体験で思い知らされました。不思議なもんですね。人って・・・。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 19:13:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>執筆？！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-29486/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-29486/</guid>
      <description>『念ずれば通ず』という言葉をPower of Languageの一つとして信じて来ました。常に心に強く自分の夢や目標を意識し考え続けることで、情報やチャンスを頂き、素敵な出会いも沢山ありました。そして今回・・・。いつか本を書きたい・・・と思い、ラフネタ帳をもとに原稿を地道に書いておりました。立志館も塾生・保護者様・業者様・スタッフのみなさんのおかげでやっと３周年を迎え、何かと思っていたところ・・・。『本を出しませんか？』というお誘いをつい最近とある出版社の方から頂きました。以前、取材を受けた時の記事を見て連絡をして頂いたようです。え〜〜〜っ？！です((+_+))でも感謝です！そして混乱です(T_T)近々詳しくお話を伺う事になると思いますが、少々パニックです。原稿次第ですが、最短で半年ほどで本が完成するらしいです・・・。果たして本は出せるのでしょうか？ちょちょこ経過報告しますね。Where there&apos; a will,there&apos; a way.意思のあるところに 道がある</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 11:54:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七夕と生き方</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-29402/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-29402/</guid>
      <description>今日は七夕ですヽ(^o^)丿みなさんは何か願い事はしましたか？私は欲張って３つもしました。星空でも眺めながらお酒でも・・・と思ったら、今日の諏訪は雨。なんて事でしょう・・・(ToT)ロマンチックな夜が台無しです！最近、自分は何の為に生きているのかとよく考えます。決して悲観的に考えているのではありません。私は今『大切なもの（人）』の為に生きています。私が大切にしているものとは・・・。まずは「人」です。立志館生（卒業生を含む）、保護者様、スタッフ、立志館をサポートして頂いている全ての業者様、かけがえのない人。つらく悲しい別れもありましたが、誠心誠意向き合っていきたいと思います。本当にいつも感謝しております。そして「時間」です。私は時間を本当に大切に考えております。生徒との時間、保護者様との時間、スタッフとの時間、業者様との時間、かけがえのない人との時間・・・。「priceless」ですよね。今この時この瞬間は二度と戻らないんです。だから私は人と時間を心から愛しています。今まではこの二つが私の生きる原動力となっていました。しかし、最近新たにもう一つ加える事にしました。それは・・・。『感動』の為に生きようという事です。感動する人になりたいというわけではありません。『感動を生みだす人』になる為に生きようという事です。『感動』は感じて動くと書きます。人は感じる事ができても、なかなか行動に移す事ができませんね。『憎悪』で行動しては悲しい結果をまねいてしまいます。『感謝・愛情・夢・希望・・・』という良い想いを胸に抱き、行動に移していきたいものです。良い想いを胸に感じ、行動に移す事ができれば、やがて自他共に良い方向へ感情が動くものだと思います。感じて動くと書いて『感動』感情が動くと書いて『感動』感動を生みだし、感じて動ける事ができる人を育てていこうと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 17:05:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久し振り更新ですm(__)m</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-27843/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-27843/</guid>
      <description>ブログの更新お待たせしました！お待ち頂いていた皆さんごめんなさいm(__)m昨日もある人から『いつ更新するの〜？？』と言われてしまい、今日こそは必ず更新しようと決意して出勤しました(ToT)/~~~さて、最近の私はというと、夏期の生徒・保護者面談の毎日です。今日も午後から４件の面談をさせて頂きました。進路や将来に関わるお話ですから、一日が終わるとぐったりです！でも私は生徒や保護者様とお話をさせて頂くのが大好き（というか趣味）なので、とてもとても心地よい疲れなのです（●＾o＾●）あ、そうそう！これを言わなければ！！私、体重が２０ｋｇも軽くなってしまいました！以前ブログにも書かせていただいた？と思いますが、ダイエットしてるんです(&gt;_&lt;)スーツが２サイズダウンです！ダイエットの目的は・・・若返り！！そしてモテ期の再来！！(^_-)-☆一人で勝手に盛り上がっておりますヽ(^o^)丿面談にお越しいただいた保護者様にも、『顔が小さくなった』『カッコよくなった』『やせたね〜先生』『病気ですか？(=_=)』と様々なお声を頂戴しております！あと二か月、ジムでガッツリ落として、うっすらといい筋肉をつけたいと思います。秋までにあと１５ｋｇやりまっせ！今回はいろいろとスイッチが入っておりますので、相当本気です。もちろん、学習指導も常に本気です！本日の面談あと１件！生徒の為に真剣にお話をさせて頂きます。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 15:41:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今のあなたは想えていますか？</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-24361/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-24361/</guid>
      <description>地震直後のあなたの想い、今現在のあなたの想い。今も変わらず同じですか？忘れかけてはいませんか？時間の経過と共に人々は自分に都合よく考え方を変えていく。「やっぱり」「仕方がない」「どうしようもない」・・・そうやって人の心は歪んでいく。すさんでいく。本当にあなたはそれでいいのだろうか。あなただけが良ければそれでいいのだろうか。自分自身にも問いかけたい。http://ameblo.jp/lady-moon/entry-10842389106.html#main</description>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 16:49:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本という国は・・・。</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-23816/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-23816/</guid>
      <description>本当にいい国だと思います。http://prayforjapan.jp/message/目頭が熱くなりました。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2011 11:43:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巣立ちの時、あなたは何を考えますか？</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-23529/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-23529/</guid>
      <description>こんにちは、立志館の井出です。『教室からのお知らせ』は更新しておりましたが、ブログは久し振りの更新となってしまいましたm(__)m中高生が巣立ちの時を迎えました。高校生は後期の発表のみとなり、中学生は合格発表が終わりました。色々ありましたが、全員が希望した進路を歩む事になりました。この巣立ちの時、あなたは何を考えますか？私はこの数日間、地震で被害を受けられた方々の事をずっと考えていました。未曾有の震災。連日メディアが報じる被害の甚大さに愕然としました。一瞬で日常的な生活を奪い、命を奪った災害にやり場のない憤りを感じました。「おかあさん」と泣きながら歩く女の子。寒空の下、必死に母親にしがみつく赤ん坊。雪が降る中、カップ麺のお湯をもらう為に手袋もせずに順番を待つ女の子。悲しくて胸がつぶれそうでした。募金や物資援助や祈る事。できる事を一つ一つやるしかありません。精一杯やるしかありません。私の仕事は『人』を育てる事です。勉強だけを教えるのではなく、『人』を一生懸命育てていきたいと思います。巣立つあなたは今、何を考えますか？</description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 13:35:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-23521/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-23521/</guid>
      <description>【合格速報】おめでとう！本当によく頑張った！R君・・・諏訪清陵高校　合格おめでとう！K君・・・諏訪清陵高校　合格おめでとう！T君・・・諏訪清陵高校　合格おめでとう！I君・・・岡谷南高校　合格おめでとう！Kさん・・・諏訪清陵高校　合格おめでとう！Yさん・・・諏訪二葉高校　合格おめでとう！J君・・・松本深志高校　合格おめでとう！皆さん本当によく頑張りました(^O^)／ </description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 10:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-23194/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-23194/</guid>
      <description>【合格速報】おめでとう！本当によく頑張った！I君・・・東海大学付属第三高等学校　合格おめでとう！C君・・・金沢大学・人間社会学域　合格おめでとう！Yさん・・・信州大学・人文学部　合格おめでとう！Rさん・・・信州大学・医学部　合格おめでとう！皆さん本当によく頑張りました(^O^)／</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 17:48:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震の被害にあわれた皆様へ</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-23123/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-23123/</guid>
      <description>今回の宮城県三陸沖を震源とした東北地方太平洋沖地震におきまして、被害にあわれた皆様に心よりお見舞い申し上げるとともに、犠牲になられた方々とご遺族の皆様に対し、深くお悔やみを申し上げます。 被災地の皆様におかれましては、一日も早く普段の生活に戻れますように、皆様のご無事を心よりお祈り申し上げます。 立志館ではお月謝の一部を募金させて頂きました。≪東北地方太平洋沖地震に関する募金の情報≫http://sites.google.com/site/quake20110311jp/bokin どうか一人でも多くの命が救われますように。総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 10:57:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>※守って下さい※</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-23041/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-23041/</guid>
      <description>≪転載します≫特に知っておいてほしいこと ・これから夜になるとき。 阪神大震災で最後に最大に悲惨に襲った災害は、「治安悪化」による「人災」です。 大切な人を守ってください。 一人でいる人は、最寄りの知り合いと小さくても良いのでコミュニティを作りましょう。 ・避難した女性の方。 絶対に一人で公衆トイレに行かないで。 便乗する性犯罪者がいます。 常に誰かと行動して、トイレも二人以上でいくようにしてください。 ・赤ちゃんがいる方。 赤ちゃんの頭にタオルでも何でもいいので、クッションになるようなものを置いてください。 阪神大震災で、テレビが飛んできて死亡した乳児がいました。 彼の死を無駄にしないで。 地震が起こったら、必ず窓を開けてください。 そして、家にいる人は、今、お風呂に水をためてください。 まだ、電気が通じる人は、ご飯を炊いてください。阪神淡路大震災の経験から、皆さんに伝えます。 Ｘ字の亀裂が入っているとこはすぐに崩壊するから注意！ 携帯と充電器、ラジオ、ペットボトル水必要！ ヒール履いてる人は折る！ 食料は最低３日間は自立しなきゃいけない。 トイレは基本ないからビニール袋を。 火事などの２次災害に注意！ パニックになったら周りもパニックになるからしゃがんで「落ち着いて！」と叫ぶ。 ストッキング履いてる女性はできるだけ脱ぐ。 火傷したら広がるから。 あとナプキンがいい止血帯になるから覚えておいてください。 安否確認はダイアル１７１！ できるだけ安否確認で電話は使わないで！ 救急ダイアルが混乱するから。 あったらいいもの お金 水 ペンライト お菓子 携帯 応急セット ハンカチ ティッシュ 被災者のために持っている情報を無駄にしたくないので日記にコピペして拡散してもらえると助かります。 テレビのむこうだけをじっと眺めているだけではいけない。 追記 屋内の場合 ●家の中 ・テーブルの下にもぐる（無理な・火の始末はすみやかに。 ●デパート・スーパー ・バッグなどで頭を保護。 ・ショーウインドウや売り場から離れ、壁際に。 ・係員の指示に従う。 ●ビル・オフィス ・机や作業台の下にもぐる。 ・ロッカーなど大型備品の転倒、OA機器の落下に注意。 ●集合住宅 ・ドアや窓を開けて、避難口を確保。 ・エレベーターは絶対使用しない。避難は階段で。 屋外の場合 ●路上 ・かばんなどで頭を保護し、空き地や公園などに避難。 ・ガラスや看板などの落下に注意。 ・建物、ブロック塀、自動販売機などには近寄らない。 ●車を運転中 ・ハンドルをしっかり握り徐々にスピードを落す。 ------------ 【追記】 ●避難する場合 自宅のブレーカーは落とす。 ２次災害（火災）を防ぐため。 以上必ず守って下さい。阪神淡路大震災の教訓を活かしましょう</description>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2011 13:01:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z会と立志館が教務提携しました！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-23004/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-23004/</guid>
      <description>この度、Z会と立志館が教務提携をした新コースが誕生致しました！その名も『Z会通信教育フォローアップコース』※学校の教科書対応指導も行います！Z会の添削答案提出までのサポートと、添削答案返却後の復習指導で、確実に実力を伸ばす事ができます。早期からZ会の通信教育の教材に取り組む事で、難関校を突破できる学力を確実に育成します。２０１０年度Z会　大学合格実績東大　１，３３９名京大　９９７名阪大　７３７名※2010年7月29日判明分※詳細はＺ会ＷＥＢサイト内大学合格実績をご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 17:34:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-22359/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-22359/</guid>
      <description>【合格速報】おめでとう！本当によく頑張った！Yさん・・・法政大学・キャリアデザイン学部　合格おめでとう！よく頑張りました(^O^)／</description>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 13:28:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-21996/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-21996/</guid>
      <description>【合格速報】おめでとうございます！J君・・・駿台甲府高等学校　合格おめでとう！T君・・・上智大学・理工学部　合格おめでとう！Yさん・・・文教大学・人間科学部　合格おめでとう！よく頑張りました(^O^)／</description>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 13:03:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『伸びていない』人のみお読み下さい。</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-21824/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-21824/</guid>
      <description>正直に申し上げます！私は勉強が『できない子』でした。中学３年生、入試直前最後のテスト。『３４点』私の５科目合計点です。原因は私の努力不足。勿論、１年生から点数が低かったわけではありません。中学２年生の夏頃までは４００点を切る事はありませんでした。『なぜ下がったのか』努力をしなくなった理由は一つの『疑問』を抱いたから。なぜ勉強をしなければならないのか？闇雲に勉強をさせればいいのでしょうか？闇雲に勉強を教えるだけでいいのでしょうか？私は何か違うような気がします。今も昔も子供達は常に疑問を抱いています。なぜ勉強をやらなければいけないのか。なぜいい高校・大学を目指す必要があるのか。「なぜ・・・？」「なぜ・・・？」「なぜ・・・？」『自分の為』『将来の為』というのが果たしてお子様にピタリと合った解答なのでしょうか？立志館にはお子様にピタリと合った『解答』があります。色々やらせてはみたけど、成績が上がらない・変わらない。塾も何度も変わったけれど、合わない・上がらない。そんな経験をお持ちではないでしょうか？ご納得頂ける『原因』をお教え致します。数学や英語などの学習科目だけではなく、立志館は大切なお子様の疑問に全てお答え致します。ただ成績を上げ、高校・大学に合格させるだけではなく、大切なお子様の将来を考えながら指導させて頂きます。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 14:16:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-21822/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-21822/</guid>
      <description>【合格速報】素晴らしい！おめでとう(^O^)／Kさん・・・駿台甲府高校　合格おめでとう！T君・・・明治大学・理工学部　合格おめでとう！T君・・・立命館大学・理工学部　合格おめでとう！本当によく頑張りました！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 13:38:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業まで・・・</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-21761/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-21761/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出です。私大入試・発表を繰り返す日々ですm(__)m国公立入試まであとわずか。『合格しました』この一言、そして最高の笑顔を見た時、毎年私はとても複雑な気持ちになります。勿論、塾生・保護者様同様に本当に嬉しい。涙が出るほど嬉しい。反面、涙が出るほど寂しい・・・。うれしい事に、立志館生のほとんどは中学・高校と継続をし、高校受験・大学受験を経験します。休会はほとんどありません。長い子は小学校から大学受験までの付き合いです。『長い付き合い』なんです。それが、最後の受験を終え、立志館を『卒業』していく・・・。毎年胸が苦しくなるほど寂しい気持ちで一杯になります。私は気持ちの切り替えが早いほうなのですが、こればかりは何年経験しても少し時間がかかります。むしろ寂しい時間にどっぷり浸ります。私は生徒がひとり入会する度に、その子専用ノートを作ります。このノートはスタッフと共有するものではなく、私だけのものです。内容はその子との会話の内容、気になった事、指導方針・・・。立志館を卒業する生徒達の『宝物』をひとりで見ながらどっっっぷりと浸るのです。そりゃあ寂しいですよ。寂しすぎますよ。しかし、これが私の『儀式』なんです。その生徒から私が『卒業』する為の。今年度もあとわずかで『卒業』です。一日一日を大切にし、生徒との時間を思い切り楽しんでやろうと思います。【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　risshikan-suwa@mopera.net地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志 </description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 15:21:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】part2</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-21741/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-21741/</guid>
      <description>【合格速報】前に書いたものが消えている・・・ナゼだ(；一_一)Sちゃん・・・松本秀峰中等教育学校　合格おめでとう！C君・・・信州大学・繊維学部　合格おめでとう！Aさん・・・昭和大学・人間文化学部　合格おめでとう！Rさん・・・群馬大学・医学部　合格おめでとう！よく頑張ったね(^O^)／本当におめでとう！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 10:35:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-21740/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-21740/</guid>
      <description>【合格速報】合格ラッシュです(^O^)／H君・・・國學院久我山中学高等学校　合格おめでとう！Cさん・・・昭和大学・医学部　合格おめでとう！Cさん・・・昭和大学・歯学部　合格おめでとう！T君・・・東京理科大学　合格おめでとう！T君・・・芝浦工業大学　合格おめでとう！みんな素晴らしい！！続け立志館生！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 10:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報】</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-20335/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-20335/</guid>
      <description>【合格速報】またまた合格者です(^O^)／Ｒ君・・・駿台甲府高校　合格おめでとう！Ａちゃん・・・神奈川大学・外国語学部　合格おめでとう！続けっ立志館生！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 10:39:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよセンター試験！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-20333/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-20333/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！立志館代表の井出です。いよいよ明日センター試験本番です。適度に緊張していますか？それとも過度に緊張していますか？するなっ！と言ってもするものですので、適度に緊張しておきましょう！過度に緊張してしまっている人は、以下の事を試してみて下さい。信頼できる人（ご両親、学校・塾の先生など）に話してみる。今まで自分がやってきた勉強量を見直す。テレビでも見て笑ってみる。家の中で軽いストレッチをしてみる。鏡の中の自分を勇気づけてみる。人によって効用は異なりますが、歴代の先輩たちのアドバイスなので、良かったら実行してみて下さい。それでは皆さんの健闘を祈ります！【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　risshikan-suwa@mopera.net地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 17:30:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-20002/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-20002/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます！本年もよろしくお願い致します。立志館代表の井出です。あっという間に年があけてしまいました・・・。皆さんは良いお正月を迎えられましたか？私は本当に久し振りに２日間だけお休みを頂戴し、独立してから続けていたヘソクリ貯金を使って、『親孝行』というものをしてみました(^O^)／３１日、１日と何年振りかというくらい久し振りに親子で温泉旅行に行きました。恥ずかしながら、私自身全くと言ってもいいくらい親孝行というものをしてこなかったものですから、両親は当然ながら『親孝行慣れ』をしておりません(~_~;)ですから、お互い何となくぎこちない旅行になってしまいました。↑生まれて初めて樽酒というものを飲みましたが、あんなに美味しいとは思いませんでした。許されるのであれば、つかりながら飲んでみたい・・・(&gt;_&lt;)夢です。さあ、いよいよセンター試験直前です！体調に気をつけ、本番に実力が１００％出し切れるように調整をしましょう！【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　risshikan-suwa@mopera.net地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2011 16:49:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師が増えました！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-19580/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-19580/</guid>
      <description>またまた立志館に新しい仲間が増えました！信州大学・医学部のA先生です！！なんとっ！A先生は英検１級保持者(^O^)／センター試験の英語はこれまたなんと満点だったそうです(~_~;)秘訣を聞かない手はないですよね！歓迎します(#^.^#)そしてよろしくお願いします！現在立志館の講師は１５名です！『質』の高い授業の為に、これからも『超優秀』な講師を採用していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 19:52:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感激です(ToT)/</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-19576/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-19576/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！そして、メリークリスマス・イブ！立志館代表の井出です。なんとなぁくホワイトクリスマスになる予感がしています(#^.^#)先日、私事ではありますが誕生日をむかえまして・・・。とブログに書かせて頂きましたが、その後も恥ずかしいくらい皆さんにプレゼントを頂きました。←立志館生のご祖母様作の靴下です。心温まるプレゼントの数々。皆さんの温かい心に本当に感謝致します！この場をかりて、あらためてお礼申し上げます。本当にありがとうございました！！早くも立志館には合格者がぞくぞくと誕生しております！Aちゃん・・・昭和女子大学　合格！おめでとうSちゃん・・・松本秀峰中等教育学校　合格！おめでとうRちゃん・・・群馬大学・医学部　合格！おめでとうC君・・・信州大学　合格！おめでとうさあ合格ラッシュだ！続けっ受験生！！！【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　risshikan-suwa@mopera.net地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志　</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:44:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございます！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-19337/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-19337/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出です。恥ずかしながら実は私、昨日１２月１６日が誕生日なんです！何歳になったかと？まあ身も心もアブラがのる年齢という事で・・・(^^ゞ←立志館生からのプレゼントです！僕がこよなく愛しているコカコーラ・ゼロに始まり、手作りのケーキや仕事に使える文房具・・・。沢山頂戴しました！プレゼントだけではなく、メールも沢山頂きました。嬉しいですね！本当に嬉しいです！！感謝します！日々努力を重ね、立志館の為に、持てる力の全てを使っていきたいと思います。こららもよろしくお願い致します。【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　risshikan-suwa@mopera.net地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:45:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>始動っ！！！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-19231/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-19231/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！立志館代表の井出です。前回のブログに書いた『変化その』がついに導入されました！まずは↓のサイトにアクセスして頂き、よ〜くご覧下さい！凄いですよ、本当に。&lt;a href=&quot;http://www.sokunousokudoku.net/school_LP/&quot;&gt;http://www.sokunousokudoku.net/school_LP/&lt;/a&gt;いかがですか？ビックリですよね！今ご覧頂いたシステムが諏訪市では初めて立志館に導入されたんです！現在立志館生が順次実施している最中ですが、皆さん楽しんでトレーニングしている様子です。無料体験受付中ですので、この機会に是非速読の世界を『体感』して下さい。（※無料体験は混雑が予想されるので、完全予約制とさせて頂いております。大変お手数ではございますが、ご希望の方は教室までご連絡頂きますようお願い致します。）【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　&lt;a href=&quot;mailto:risshikan-suwa@mopera.net?Subject=HPからのメール&quot;&gt;risshikan-suwa@mopera.net&lt;/a&gt;地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:43:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆諏訪市初！速読速解講座スタート！☆</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-19227/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-19227/</guid>
      <description>立志館生限定でいよいよスタートしました！&lt;a href=&quot;http://www.sokunousokudoku.net/school_LP/&quot;&gt;http://www.sokunousokudoku.net/school_LP/&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:36:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>(^O^)／</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-17765/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-17765/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！立志館代表の井出です(^O^)／大変長い間更新ができずに申し訳ありませんでした！前回の更新は夏ですもんね・・・(~_~;)すっかり寒くなってしまいました・・・。更新までの間、立志館はだいぶ変化しましたよ！変化その・・・生徒がかなり増えました！暖房がいらないくらいに熱気がムンムンです（*^_^*）時には座席が足りなくなるほど増えました！変化その・・・先生が増えました！優秀な講師が増えました！先生と立志館生が毎日楽しく授業をしております！変化その・・・新システムが導入されました！その名も『カードリーダーシステム』(^O^)／入退出を管理するだけではなく、様々な条件をクリアする事により、ポイントが与えられます！ポイント数に応じて豪華商品がもらえてしまうんです！変化その・・・新システムが導入されます！内容は言えません１２月度より、諏訪で初のシステムが立志館に導入されます。現在その為の準備と研修中です。まずは立志館生のみで１２月から実施し、来年３月から新システムの講座が開講します！！これは本当に凄いシステムですよ！テレビでも話題になったので、知らない人はいないと思います。諏訪初なので、今からワクワク・ドキドキでございます(#^.^#)本当に本当に凄いですよ！私が言うのもなんですが、立志館生はラッキーだと思います。３月の開講を楽しみにしていて下さい！ではまた近いうちにお会いしましょう。【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス変化その・・・アドレス変わりました！　　　　　　　&lt;a href=&quot;mailto:risshikan-suwa@mopera.net?Subject=HPからのメール&quot;&gt;risshikan-suwa@mopera.net&lt;/a&gt;地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:44:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラジオカーが来たっ！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-14700/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-14700/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます(*^^)v暑い日が続く今日この頃、皆様はいかがお過ごしでしょうか？連日の猛暑で溶けておりますが、いっこうに痩せる気配はございません・・・。やはり帰宅後のビールが痩せない原因でしょうか(*_*;やめられないんですよねぇ〜！”ビール駄目っ！”なんて言われたら、その時点で井出先生のパフォーマンスは５０％ダウンです&lt;(｀^´)&gt;お父様方には僕の気持をご理解頂けると思います！ところで皆さん、体調は崩していませんか？井出先生は夏風邪をひき、つい最近まで暑苦しいマスクをつけながら授業をやっておりました(＠_＠;)かなり珍しい事ですが、早退までしてしまいました・・・(T_T)夏の風邪はやっかいなので、気をつけて下さいね！←ラジオカーラジオCMとインタビューを聞いて頂けたでしょうか？ラジオインタビューは初めてだったので、当日ははしゃいでしまいパチパチと写真を撮りまくってしまいました・・・(^0_0^)あ、でも井出先生が番組に登場したわけではなく・・・(^_^;)←このお二人が登場しました！立志館生と上諏訪教室長の宮沢先生がインタビューを受けました！本番前に『”かんだら”罰ゲームね！』なんて生徒のYちゃんと教室長と話していたら、リポーターさんが真っ先にやらかして大爆笑っ！貴重な体験をさせて頂きましたm(__)m次はテレビでお目にかかりましょう！【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　&lt;a href=&quot;mailto:risshikan-suwa@mopera.net?Subject=HPからのメール&quot;&gt;risshikan-suwa@mopera.net&lt;/a&gt;地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:44:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臨時号(^_^;)　ラー油編</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-13831/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-13831/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます(#^.^#)あれっ？あれれ？？？（？o？)と思いますよね(^_^;)はい、更新しました！今日はいつもみたいにカタイ感じではなく、たまには気軽にポンッと書いてみようかと思います！←食べるラー油（我が家にて撮影(*^^)v）↑最近人気があるらしいですね！立志館生もファンが多いらしく・・・。みなさんはもう食べましたか？売り切れるほど美味しいのかと、知り合いからお取り寄せをして食べてみました！たかがラー油でしょ？！なんて思いながらアツアツご飯にのせて”パクっ・・・はむはむ・・・はむはむはむ。美味い！美味しいよぉぉぉ(ToT)お母ちゃん産んでくれてありがとう！っとそこまでではないですが、確かに美味しい（*^_^*）追加注文決定！夏のイベントの景品にしよっと(*^^)vラー油君に完敗した井出先生でした・・・m(__)m</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 15:57:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やった！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-13786/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-13786/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます(#^.^#)諏訪もやっと梅雨明けをし、連日猛暑（個人的にですが・・・）でございます(T_T)SBCラジオ聞いてくれてますか？！いよいよ来週の３０日（１２時２５分〜）にはラジオカーが来ますよ(*^^)vそうそう、皆さんこのアメ知っていますか？←金箔入りキャンディ１袋にひとつだけ金箔入りのアメが入っているんです！今日の朝当たっちゃいました(#^.^#)やっほ〜い！さて、間もなく待ちに待った夏休みが来週あたりから始まります。皆さんは夏休みの計画はきちんと立てるほうですか？それとも計画は『頭の中にある(*^^)v』って人ですか？長期休みになると「計画を立てろよ」なんて学校の先生や親に言われると思います。学校によっては計画表の提出を義務付けているところもあるようですね。まぁとりあえず作るか・・・なんて感じで適当？に作って結局計画通りになんていかないというパターン。皆さん多くないですか？で、うまくいかない理由（障害物）としては、「いやぁ部活が・・・」「家の用事で・・・」「遊んじゃって・・・」とまぁこんなもんでしょう。井出先生が学生の頃はもっとひどくて、計画表の事を親や先生に突っ込まれるといわゆる『逆切れ』をしておりました(~_~;)この場をお借りして・・・お父さん、お母さん、そして学校の先生、あの時はごめんね！ちょっとだけ・・・ほんのちょっとだけグレていたんです(-。-)y-゜゜゜さてさて本題にもどりますか(^_^;)計画表ですが、まずは目標をしっかり決める事！目標なくして計画立たず！！例えば夏休みが４週間あって、前半の２週間で宿題を終わらせるという目標を立てたと仮定します。各科目のやるべき事を明確にする休息日を抜いた日数（日曜日を抜いて１２日など）を決める各科目のやるべき事を学習日で割る　例）数学３０ページ÷１２日（休息日を抜いた２週間）＝２．５つまり、１日約３ページをこなしていけばいいという事ですね。５科目やるなら、１日約１５ページとういう事です。あとは時間配分という事で・・・。時間配分を考える　お勧めは午前中。しかも早い時間に２時間確保する事。　部活がある人も多いと思いますが、可能な限り涼しい午前中にサクサク済ませた方がいいと思います。中学生くらいの宿題であれば、集中すれば２時間で最低でも半分の７ページ。調子が良ければ１０ページ程度は可能だと思います。とにもかくにもまずは目標！そして目標から逆算しながら計画を立てる事！高校生はもっと緻密な計画法が必要です。何も考えず夏に突入したら、その瞬間に勝負は決まってしまいますよ！ひとりで悩まず、相談してくださいね。前述しましたが、うまくいかない時、人は『障害物』のせいにしがちです。障害物は目標から目をそらした時に見えるものだと思います。『お前のせいだっ！』と何かに指をさしてみて下さい。人差し指はその人（物）に向いていますが、３本は自分に向いていますよね。そうです、大半は自分の責任なんです。ではまた近いうちにお会いしましょう。【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　&lt;a href=&quot;mailto:risshikan-suwa@mopera.net?Subject=HPからのメール&quot;&gt;risshikan-suwa@mopera.net&lt;/a&gt;地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:44:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七夕</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-13256/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-13256/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます（*^_^*）なかなかスカッと晴れない今日この頃、みなさん元気でお過ごしでしょうか？≪♪ニュースです♪≫なんと現在SBCラジオ（深夜１時前後）で立志館からのメッセージが流れているんです！(^O^)／しかも！今月３０日（お昼１２：２５〜）には話題のスポットを紹介するラジオカーがついに立志館にやって来るんです！！(T0T)良かったら聞いて下さいね！さて、今日は七夕という事で、あちこちで笹に短冊が結ばれている様子が見受けられます。皆さんはどんなお願い事をするのでしょうか？私は毎年痩せますように・・・です(T_T)しかしこの悲願はなかなか成就せずでして(；一_一)立志館では早くも夏期講習が始まり、少しでも『差』をつけようと立志館生は日々頑張っております&lt;(｀^´)&gt;黙々と自習をする生徒、熱心に勉強のやり方を聞きに来る生徒、自分で課題設定をしてきちんとこなす生徒・・・とやる気に満ち溢れております。本当の願い―それは『生徒ひとりひとりの努力が報われますように』これだけです。僕は頑張っている生徒の顔が大好きです。『先生』と呼んでくれる子供達が可愛くて仕方がありません。立志館のスタッフも同じだと思います。生徒・保護者様全員が「立志館に来て良かった」「行かせて良かった」と思ってもらえるような塾作りを心掛けていきたいと、日々思っております。絶対に立志館を最高な塾にするぞっ！！(^_^)vではまた近いうちに【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　&lt;a href=&quot;mailto:risshikan-suwa@mopera.net?Subject=HPからのメール&quot;&gt;risshikan-suwa@mopera.net&lt;/a&gt;地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:45:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-12342/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-12342/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。今回は前回よりも早めの更新です(^_^;)立志館生には食べたごはんや、感想でも書いたらぁ？なんて言われておりますが・・・。たまにはそんなブログもあり？次書いてみようかな(^0_0^)諏訪もいよいよ梅雨入りをし、毎日ジメジメとしております。雨は嫌いではないのですが、雨上がり後のムアぁ〜と蒸し暑いのが井出先生は何よりも嫌いです(T_T)溶ける〜って感じですよ(*_*;さて、タイトルにも書きましたが、今日はちょっと読書の話をしたいと思います。いきなりですが、皆さんは読書はしますか？本は好きですか？井出先生は大の本嫌い！読書なんて文字を見ただけで眠くなる！という人でした。それまでも仕事的に月に数冊は読んではいましたが、『好き』ではありませんでした。ところが数年前にある方に頂いた本をきっかけに『ハマって』しまいました(*^^)v他業種交流会やセミナー・勉強会に参加させて頂く中で、様々な企業の経営者の方にお会いしますが、例外なく皆さん読書をされています。しかも多読（沢山本を読む事）です。「成功・成長したけりゃ本を読め」「馬鹿になりたくなければ本を読め」「生き残りたければ本を読め」・・・と毎回言われます。私が尊敬するメンター（師匠）の方々からその都度お勧めの本を教えて頂き読書をしていくうちに、知識が増えていく快感や、本を読むスピードが恐ろしく早くなる事に面白さを感じ、今では最低でもひと月に３０冊は読むようになりました(#^.^#)ただ読んでも忘れてしまうので、井出先生は読みながらポイントにラインを引き、ノートに写してスキマ時間（何かを待っている時間など）に見直しております。知識を得ても行動に移せる人は２割だそうです。そしてその２割の中でも行動を継続できる人はさらに２割だそうです。つまり、行動を継続するだけで上位４％に入る事になりますね。読書も勉強も継続ありきですね。皆さんも本を読みましょう！ではまた近いうちに【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　&lt;a href=&quot;mailto:risshikan-suwa@mopera.net?Subject=HPからのメール&quot;&gt;risshikan-suwa@mopera.net&lt;/a&gt;地球に愛を、子供に平等な教育を！今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 18:45:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都より</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-11634/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-11634/</guid>
      <description>皆様大変ご無沙汰しております。立志館代表の井出です！なかなか更新ができずに申し訳ございませんでしたm(__)m立志館生や保護者様はもちろん、幼馴染みからも電話で突っ込まれてしまいました(^_^;)結構沢山の方に見て頂いている事にあらためてびっくりしました！ありがとうございます(#^.^#)毎日は難しいとは思いますが、可能な限り小刻みに更新していこうと思います。そういえば、幼馴染みのD君とはもう５年くらい会っていないですねぇ(；一_一)。D君は唯一付き合いのある幼馴染みで、現在東京で料理人をしております！毎年電話で今年こそは一緒に飲みたいねなんて話しているのですが、お互いに忙しくて実現できておりません(T_T)いつ我々の悲願？は実現するのでしょうか・・・。実現したらご報告しますね！(^_^;)さて突然ですが、私京都に行って来ました！！(^0_0^)あ、もちろん遊びではございません！お仕事でございます。↑金閣寺でございます。私、定期的にセミナーや学習会、研修に参加させて頂いているのですが、その開催地が今回京都だったんです!今回３日間の合宿だったのですが、とても刺激があり、勉強になりました。毎回参加する度に私も教室の質も少しづつですが上がっていると思います。←銀閣寺立志館生には行く前から『八つ橋、八つ橋』と呪い？のように言われていたので、たんまりと購入してきました(*^^)v最近はチョコバナナ・サイダー・桃・・・なんて八つ橋があるんですね！いやぁ私の時とは大違い！色々と味見をして、これ美味しい(#^.^#)と思って買ったサイダー味・・・不評でした(T_T)合宿の中でなぜか今回市内観光があり、色々と見させて頂いたのですが、いやぁ中学生に戻った感じがしましたね（*^_^*）←北野天満宮金閣寺、銀閣寺、清明神社、清水寺、北野天満宮と行き、北野天満宮では大学受験生にお札を買って来ました！どうか合格しますように！っというお願いの仕方はどうやらよくないらしいので、秘伝の方法で祈願してきました(^O^)／秘伝の祈願法は井出に聞いて下さいね！←清水寺今回車で京都まで行ったのですが、遠かった・・・。５時間ですよ、５時間！(＠_＠;)生徒に電車で行けば？とよく言われますが、私クマさん体型なので、席が狭くて落ち着かないんです(p_-)着くまでに酸欠になっちゃあ大変ですからね・・・。今月はまた月末から研修とセミナーに参加してきます。今度は東京と千葉です！そしてまたまた車です(*^^)vそれではまた近いうちに必ず！【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　algernon@mopera.net地球に愛を、そして今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 18:56:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サクラサク</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-9588/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-9588/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。今日の諏訪は朝にチラッと雪が降りました(+o+)市内に桜のピンクが目立つようになり、週末にでもタイヤを替えるかなぁ…なんて思っていたら『雪』でございます(^_^;)恐るべしっ！新年度が始まり、２週間ほどたちました。日々の生活にはなれましたか？今年度最初のテスト結果はいかがでしたか？地道な努力が実り『完璧』でした！という人。ろくに勉強もしないで『・・・』という人。どちらの人も考えましょうね！どうしたら今の成績が維持できるのかを。どうしたら結果が出るのかを。思うように結果が出せていない人に言いますが、絶対に悪い結果になれないで下さいね！以下のような事が悪い結果が続く人に多いんです。悪い結果が出たその時だけショックを受けたような顔をする「次頑張るから」と自分を慰めるかのように言う「明日から」と言ってゲームや漫画、雑誌・・・へと手がのびる最悪のステップですね(＠_＠;)上記以外に成績が上がらない人の特徴としては、人のせいにする、参考書をコロコロ変える、塾へ行っていれば成績が上がると思っている・・・などの原因が考えられます。自覚して下さい。成績が上がらない原因は『あなた自身』の考え方だという事を。誰のせいでもなく『あなた』です。『あなた』がその気になれば全てがかわります。気持ちが変われば行動できるようになり行動が継続できれば習慣になり習慣として定着すれば性格が変わり自分に自信が持てる性格になれば運命が変わるんです立ちはだかる高い壁を前にしてどうするか。兆しに「しんにょう」をつけて逃げるのか。「てへん」をつけて挑むのか。良くできた言葉です。≪今日の問いかけ≫※ちょっと立ち止まって考えてみて下さい・小さい頃の夢と今のあなたの夢は同じですか？・眉間に皺を寄せる回数増えていませんか？・それは声を荒げなければいけない事なんですか？≪今日の格言≫He that can compose himself, is wiser than he that composes books.Benjamin Franklin己を作りあげるものは、本を書き上げるものより賢い。ベンジャミン・フランクリン 【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待ってますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　algernon@mopera.net今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 13:59:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-9214/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-9214/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。今日の諏訪は朝からとても良い天気です（＾◇＾）こんな日は行く先を決めずに遠くまでドライブに行きたいですね！とは言っても、立志館は日曜日も教室が開いているので、なかなか行けませんけどね・・・(^_^;)ドライブより生徒の笑顔！！これが一番(^O^)／さて、諏訪では７年に一度の御柱祭が始まりました！実は私、諏訪に来たのがちょうど７年前の御柱祭の年なんです。いやぁ時間の流れとはいかに早いものか・・・。あっという間の７年間でした。ご近所の方々が、御柱で盛り上がっているのを見て、ふと７年前の自分を思い出してしまいました。外見や年齢、生活環境・・・と色々変わりましたが、教育に対しての信念だけは７年前と何一つ変わってはいませんでした。信念を貫き通すにあたり、色々な事や、様々な方々とぶつかる事もありましたが、今はそれで良かったと思い、日々全ての事に感謝しております。信念＝固く信じて疑わない心。行動の基礎となる態度。これからも大切にし、強く持ち続けていきたいと思います。週明けから新生活が始まる人が多いと思います。日々色々な事があるでしょう。楽しい事、苦しい事、悲しい事・・・。どれもあなたに与えられた素晴らしき人生です。思い切り楽しんで下さい！終わりなきマラソンと思うか、夢多き新しい発見の旅と考えるかで、あなたの人生は大きく変わります。≪今日の問いかけ≫※ちょっと立ち止まって考えてみて下さい・あなたの一言が誰かを傷つけていませんか？・ネガティブ思考をやめませんか？・楽しい事を考えてみませんか？≪今日の格言≫You cannot change your destination overnight, but you can change your direction overnight.Jim Rohn運命を一夜で変えることはできないが、あなたが進む方向は、一夜で変えられる。ジム・ローン【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待っますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　algernon@mopera.net今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2010 10:57:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立志館３カ条！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8972/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8972/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。諏訪は昨日雪が降りました(*_*)車のタイヤチェンジはまだできないようです・・・。さてさて中学・高校とも卒業式が終わり、皆さんは進級・進学の準備をされている事と思います。お勉強は大丈夫ですか？受験生の諸君、４月から・・・や夏休みから・・・はアウトですよ！今日からでも自分のペースでいいから始めましょう！立志館には連日新しい仲間が増えております（＾◇＾）ほとんどの方が立志館の事を聞いて入会して頂いている事に、日々本当に感謝しております。この場を借りてご紹介頂いた立志館生・保護者様に心から感謝申し上げます。これからも生徒を第一に考え、授業の「質」にこだわりながら、保護者様・地域の皆様に認めて頂ける学習塾を目指して日々努力をしていく所存ですのでよろしくお願い致します。そしていつもメールで相談してくれている諸君もありがとう！T君、Sさん本当に良かったですね。これからも遠慮なくメールして下さいね！立志館では新学年度が間もなく始まるという事で、立志館３カ条を作成しました！立志館生は熟読し、厳守しましょう！！立志館３カ条否定語の使用禁止「無理」「できない」「どうせ」などの否定語は使用せず、「よし」「できる」「大丈夫」「頑張ろう」などの肯定語を口癖のように多用する事。否定語は才能や能力にブレーキをかけます！一つの学習法を結果が出るまで継続する事今の学習法・教材を信じて、最後までやりぬく事！一つの教材は最低でも７回は反復する事が最大の近道！できるだけ簡単で、できるだけ早く終わる教材を選び、一冊の教材が完璧になるまで反復せよ！何冊もの教材に手を出すのは不合格への近道！評価（点数）を気にしない事自分なりの学習法が確立されていないのに、結果など出るはずがない！現在の学習法を信じ、結果が出るまで毎日継続せよ！評価（点数）は自分の学習法が確立されてから気にすればよし！以上の事を立志館生は厳守する事！前回のブログでも書きましたが、今週２７日（土）の１２：００〜１６：００にスワプラザで開催されます『ヨンサタ』に立志館が参加します！基礎学力チェックテスト（成績上位者には景品あり！）や無料学習相談会などもやっているので、良かったら参加して下さいね！参加者全員に『無料体験授業３回券』をプレゼントします！当日は『東大式学習法』の教室長が皆さんを歓迎します！≪今日の問いかけ≫※ちょっと立ち止まって考えてみて下さい・たまにはゆっくり自分の事を考えてみませんか？・あなたの理想は何ですか？・言葉の使い方を考えてみませんか？≪今日の格言≫If you want others to be happy, practice compassion. If you want to be happy, practice compassion.The 14th Dalai Lamaもし人を幸せにしたいと思うなら、思いやりを学びなさい。もし、自分が幸せになりたいと思うなら、思いやりを学びなさい。ダライ・ラマ14世【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待っますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　algernon@mopera.net今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 12:48:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業おめでとう！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8770/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8770/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。春が来そうでなかなか来ない日々が続いていますね(^_^;)諏訪地区では今日が卒業式という中学校が多いと思います。それぞれが３年間の思い出を胸に新しい生活へと旅立つ日ですね。懐かしいですねぇ。中学の卒業式・・・。何年前？って感じですが(T_T)僕が中学生の頃は女の子が好きな男子の制服のボタンをもらうなんて事が流行っていたのですが、いまどきの子はそんな事しないのかな・・・。ちなみに僕は・・・。・・・。・・・。さて、今日はお知らせです(^O^)／皆さんは「駅前文化祭　４SAT（ヨンサタ）」って知っていますか？ヨンサタとは、毎月第４土曜日の午後、スワプラザ３階またはスワプラザ前の歩道を会場に、「私たちのまち」「私たちの文化」を発信する目的で、街角ライブ、各種飲食屋台などが行われるイベントです。（＾◇＾）今月は２７日（土）１２：００〜１６：００に開催されます。そのイベントになんと立志館も毎月参加する事になりました！！基礎学力チェックテスト（成績上位者には景品あり！）や無料学習相談会などもやっているので、良かったら参加して下さいね！参加者全員に『無料体験授業３回券』をプレゼントします！当日は『東大式学習法』の教室長が皆さんを歓迎します！≪今日の問いかけ≫※ちょっと立ち止まって考えてみて下さい・否定語やめませんか？・たまには自分をほめてみませんか？・それは本当に最悪ですか？≪今日の格言≫Trusting no man as his friend, he could not recognize his enemy when the latter actually appeared.Nathaniel Hawthorne誰をも友として信頼しないなら、敵が実際に現れたときにそれと見分けることは出来ないだろう。ナサニエル・ホーソーン【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生ではない人・保護者の方でも大歓迎です！待っますね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　　　algernon@mopera.net今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 15:17:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陰口・悪口</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8503/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8503/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。今日の諏訪は雪でございます(＠_＠;)どうやら明日も降るらしいので、体調には気をつけましょうね！さて、今日は少しまじめなお話をしたいと思います。皆さんは陰口・悪口をいう人ですか？もしそうなら今すぐにやめる事を強くお勧めします！なぜか？それは言っているあなたが不幸せになってしまうからです。「陰口や悪口というのは一方的な欠席裁判ですから、口の滑りも滑らかにになり、ついつい調子に乗ってしまいがちです。ところが、ポンポンと調子よく言っているうちに、徐々に気分が重くなり、自己嫌悪に陥る」「こういう人たちの人生は、自分が使っている悪い言葉の通りになっていきます。なぜかというと、脳内の神経系が言葉の通りに配線されるからです。」　自分を変える魔法の「口ぐせ」　佐藤富雄（医学博士）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　より一部抜粋私自身、今まで何度となく様々な脳科学の先生方や心理学の先生方にレクチャーを受けてきましたが、どの先生もほぼ同じ事をおっしゃいます。「陰口・悪口」は身を滅ぼすと。陰口・悪口というものは大抵事実よりも大きく語られ、時には全く身に覚えのないような事にまでなっているものです。言葉は時として武器となり人を傷つけます。そして自らも傷つく事になるのです。恥ずかしながら以前私自身も人の悪口を言ってしまった事があります。そして自分に「罰」となって「強烈に」戻ってきました。ですから今は一切陰口も悪口も言いません。今まで言葉の暴力被害を受けた生徒を何人も見てきました。本当に腹立たしい限りです。陰口・悪口を言っているあなた。「あわれ」ですよ？「可哀想な人」ですよ？よく考えてみて下さい。そして聞いているあなた、一緒に笑っているあなたもまた同罪です。陰口・悪口を言ってスッキリしているような小さな人間にならないようにしましょう。一度きりの人生、前向きに楽しく生きましょう。≪今日の問いかけ≫※ちょっと立ち止まって考えて下さい・誰かに感謝していますか？・今幸せを感じていますか？・あなたは何が怖いのですか？≪今日の格言≫Taking a new step, uttering a new word, is what people fear most.Fedor Dostoyevsky新しい一歩を踏み出すこと、新しい言葉を発することは、人々がもっとも恐れることである。フョードル・ドストエフスキー【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生でなくても保護者の方でも相談OKです！待ってるね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　　　algernon@mopera.net今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 12:32:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8407/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8407/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。今日が卒業式という高校が多いと思います。・・・がしかし、朝から雨です(ToT)可愛い生徒の為にてるてる坊主まで作ったのに雨なんて(/_;)なんで降るんだ！！っと叫びたい心境でございます（笑）ケチってティッシュで作ったのがいけなかったのかな・・・。少し反省(｀^´)私も毎年卒業生を数多く送り出してきましたが、その都度何とも言えない気持ちになりますね。勿論、嬉しい事ではあるのですが・・・。立志館は本当にアットホームな塾なので、生徒ひとりひとりに強い思い入れがあるわけです。たとえば、○○ちゃんはいつもあそこの席で自習していたっけな・・・。○○ちゃんはこの飲み物が好きだったっけ・・・。○○ちゃんはよく泣いたっけ・・・。　　　　　　・　　　　　　・　　　　　　・なんて事を思い出すと胸が苦しくなりますね。さみしいですよ。さて今年はどんな生徒が立志館にくるのかな？せつない思いを希望にかえて日々精進したいと思います。立志館の卒業生諸君、君達の旅立ちを心よりお祝い申し上げます。立志館を選んでくれて本当にありがとうございました。あなた達は私の宝物です。【在塾生、新受験生の諸君へ】一日一日を大切にし、一歩一歩確実に『進化』していきましょう！速やかならんを欲するなかれ、小利を見るなかれ。速やかならんを欲すればすなわち達せず、小利を見ればすなわち大事成らず。≪今日の問いかけ≫※ちょっと立ち止まって考えてみて下さい・日々「自分」と会話ができていますか？・その「一言」が自分を追い込む事になりませんか？・それがあなたの本音ですか？≪今日の格言≫The future belongs to those who believe in the beauty of their dreams.Eleanor Roosevelt未来は、夢を持つことのすばらしさを信じている人のものだ。エレノア・ルーズベルト【悩み相談受付中！】返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！返信は必ずします！！恋愛・勉強・どんな悩みでもOK！もちろん、立志館生でなくても保護者の方でも相談OKです！待ってるね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　　　algernon@mopera.net今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 12:26:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ぽかぽか</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8384/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8384/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館代表の井出でございます。今日はとてもぽかぽかしていて良い天気でしたね（＾◇＾）私は通常何もなければ朝から教室でお仕事をしているのですが、これだけ天気が良いとついウトウト・・・と・・・(-_-)zzzあっイカンイカン！(^_^;)あまりにも天気が良かったので、今日は久し振りに教室の外を水でジャブジャブと綺麗にお掃除しました！いやぁ〜スッキリ！！掃除っていいですよね？私大好きです(#^.^#)だんだんと綺麗になっていくのがたまりません。ただ、やり始めると止まらないんですよね・・・この気持ち分かりますか？！もし分かる方がいたら井出までご一報を！(ToT)/~~~掃除について語り明かしましょう！もちろん、『心のお掃除』相談も受け付けますよ！(^0_0^)最近私のブログを見てくれている人が以外にも多い事に、書いている本人が驚いております。こりゃあマメに更新しないと！という事で本日させて頂きました。あ、あとメールで色々相談したいっていう子からのリクエストで、教室のメールアドレスを教えて下さいという子がいたので、下に私のPCアドレスをのせておきます。返事が遅れる事があるかもしれませんが、いつでも遠慮なくメールして下さいね！勿論、どんな悩みでも、立志館生でなくても相談OKです！待ってるね！！井出先生への直通PCアドレス　　　　　　　　　algernon@mopera.net≪今日の問いかけ≫　※ちょっと立ち止まって考えてみて下さい・あなたの「夢」はなんですか？・「前」が見えていますか？・あなたは本当に一人なんですか？≪今日の格言≫Even though we face the difficulties of today and tomorrow,I still have a dream.Martin Luther King, Jr我々には、今日も明日も困難が待ち受けているのだとしても、私には夢がある。マーティン・ルーサー・キング・ジュニア今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 14:27:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上諏訪教室　新教室長より</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8265/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8265/</guid>
      <description>♪新教室長　宮沢一郎の自己紹介♪〈略歴〉　城北小・上諏訪中・諏訪清陵高校卒業、　　　　　　　　　東京大学文科三類に現役合格、教育学部卒業。テノール歌手のように「千の風になって」を歌うのが特技。はじめまして！新教室長の宮沢と申します。新任で不慣れではありますが、生徒の皆さんの“合格”の為に『一瞬』懸命に努力致します。皆様のご来塾を心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 15:58:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感謝！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8254/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8254/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館「代表」の井出でございます。今日は皆さんにご報告とお知らせがありますm(__)m本日３月１日より、私、井出は「代表」という立場になり、上諏訪教室に新教室長が着任する事となりました！勿論、私が教室からいなくなるという事ではございません(^O^)／ようするに立志館はさらにパワーアップするという事です！！３・４月は『新・最強講師』もドンッと増える予定です！皆様のおかげで、日々立志館は『進化』しております。ありがとうございますm(__)mさてお知らせですが、立志館では本日より春期講習が早くもスタートしました。これに伴い、『春の４大特典』というイベントを実施しておりますので、是非この機会にご利用下さい。≪本日の問いかけ≫　・最近皆さんは何かに『感謝』する事はありますか？・「何か」から目をそむけている事はありませんか？・あなたは自分が好きですか？≪今日の格言≫Courage is resistance to fear, mastery of fear - not absence of fear.Mark Twain勇気とは、恐れに抵抗すること、打ち勝つことであって、恐れがないことではない。マーク・トウェイン今日も全てに感謝！総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 11:50:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立本番！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-8155/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-8155/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館塾長の井出でございます。今日も諏訪は一日良い天気でした（＾◇＾）さて、今日は国公立の試験日でしたね！皆さんは実力を出しきる事ができましたか？悔いの残らない受験ができたでしょうか？君にとっての最高の結果、判断を心より祈っております(^O^)／≪今日の格言≫All our dreams can come true - if we have the courage to pursue them.Walt Disney追い続ける勇気があるなら、すべての夢は必ず実現できる。ウォルト・ディズニー今日も全てに感謝！立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 16:20:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あとわずかで終了です！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-7910/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-7910/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！立志館塾長の井出でございます。今日は皆さんにお知らせです(#^.^#)立志館では現在『春の４大特典』というイベントを実施しております。２月２８日までにご入会された方限定なので、よろしければご利用下さい。さらにっ！何とこの『塾長の愛と炎のブログ』を見ていただいている方にもう一つプレゼント！！『ブログを見ました！』とお問い合わせ頂いた方は、無料授業３コマ分（１コマ９０分）をプレゼントさせて頂きます（＾◇＾）皆様からのご連絡をスタッフ一同心よりお待ちしております。≪今日の格言≫You are never given a dream without also being given the power to make it true.You may have to work for it, however.夢が与えられる時には、必ず実現する力も与えられる。しかし、そのために君は、努力をしなければならない。リチャード・バック今日も全てに感謝！立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 11:56:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大変ご無沙汰しておりますm(__)m</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-7869/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-7869/</guid>
      <description>大変ご無沙汰しておりますm(__)m『合格』する為の塾　総合学習指導塾　立志館塾長の井出でございます。皆様お元気ですか？体調は崩されていないですか？私はいつも元気、そして常にポジティブです(^O^)／今日の諏訪は朝から雪です(＠_＠;)どうやら一日降り続くようです・・・。さて、当塾では現在高３生諸君が必死に戦っております！桜が咲いた諸君、おめでとう！！これからの諸君、自分の実力を最大限出し切る事だけを考えろ！今現在もこれからも『壁』は君の見方、考え方、努力次第で越えられる。克服する力は必ず君の中にある。朝の来ない夜、春の来ない冬はない。絶望の闇の中でこそ、希望の灯は光り輝き、真実の強さを発揮するものです。夢・目標を常に持ち続けなさい。夢を見るのを諦めるという事は生きる事を諦めたと同じです。頑張りましょう！今日も全てに感謝！立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 10:47:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恭賀新年</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-6662/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-6662/</guid>
      <description>謹んで新春の寿ぎを申し上げます。昨年は格別の御厚情を賜り、厚く御礼を申し上げます。昨年は本当に沢山の出会いがありました。最高の講師との出会い、最愛の生徒との出会い。『大切な人』との出会い・繋がりを宝として今年も一生懸命に努力をし、『質』と『ホスピタリティ』を追求していく所存でございます。新しい年が皆様にとって佳き年でありますようお祈り申し上げます。今年もご支援ご指導の程、宜しくお願い申し上げます。立志館生諸君、今年も最高の年にしような！先生は今年も痩せちゃうぞ！（今年も？）平成２２年元旦総合学習指導塾　立志館代表　井出貴志</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 13:31:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メリークリスマス！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-6431/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-6431/</guid>
      <description>←←←メリークリスマス！皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。ブログをしばらく更新できずに申し訳ありませんでしたm(__)mキャンペーン中にチラシ・ホームページを見てお問い合わせ頂きありがとうございました！おかげさまで立志館生がまたまた増えました(*^^)v小学生〜高校生まで勉強の様々な疑問や不安を抱えて入会されてきたと思いますが、ご安心下さい！立志館の『最強』講師がきっちりと解決させて頂きます！さて、世間はクリスマスという事で、教室にもツリーを飾ってみました(^O^)／そして今日は立志館の優秀な講師の面々が生徒ひとりひとりにプレゼントを買って来てくれました(ToT)素晴らしい！！！感動しました(ToT)/立志館の講師は本当に生徒の事を考えてくれているんだなと思います。担当生徒の進路について、自分で調べてきてアドバイスをしてくれる先生、生徒に合った教材を作成する先生・・・。感謝感謝です！</description>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 20:37:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと３０日！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-6153/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-6153/</guid>
      <description>手作りツリー！皆さんこんにちは！塾長の井出でございます。久し振りにブログの更新をします(^_^;)最近立志館のチラシやHPのこのブログを見てのお問い合わせを非常に沢山頂いております(^O^)／ありがとうございますm(__)m塾長の私が言うのもなんですが、入会者が増える度に立志館の『質』がどんどん上がっていると思います。昨日も二葉生が入会しましたが、自信を持って「お任せ下さい！」と言えてしまいます(*^^)vさて、私事で大変恐縮ですが、実は昨日誕生日でして・・・(T_T)何歳かですって？！私は『毎年』２５歳と解答させて頂いております・・・(；一_一)まあ『アンチエイジング』だと温かく見守って下さい・・・(^_^)↑の写真ですが、何で出来ていると思いますか？昨日プレゼントで頂いたのですが、手作りのツリーです！何と！新聞と広告のみで作成したとの事です(＠_＠;)いやぁ〜エコ？ですねぇ(#^.^#)早速教室に飾らせて頂きました。ありがとうございました！！さて、いよいよセンター試験まであと３０日となりました！受験生諸君、『スイッチ』は入ったかい？残り３０日何をやったらいいかと毎年受験生に聞かれるのですが、私の解答はいたってシンプルです。無理をせず、決めた事を、決めたスケジュール・テンポで本番まで！これだけです。『スペシャル』なんて作るから緊張するんですよ。プレッシャーに強い人ならともかく、大半の受験生はそんなに強くはないと思います。『当たり前の事』の継続が『スペシャル』つまりは『合格』につながるのです。普通に高校３年間通った人なら、どんな人でも合格は見えているんです。ただ、『勉強のやり方』・『合格の仕方』を知らないだけ。もし、皆さんが本番で１００点満点！みたいなものを狙っているのなら、とことん追い込んで、がむしゃらに勉強して下さい。大抵の受験生さんは８割くらい取れればいいのではないですか？『量』と『時間』なんて古い古い。考え方とやり方、そして戦略戦術ですよ。本番ではね。不安を抱えてる受験生さん、一人で悩まず相談して下さいね！メールで質問してくれれば何でも答えますよ！もちろん、立志館生でなくてもOKです(^O^)／では、またそのうちに。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 12:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>できる事から始めよう</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5908/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5908/</guid>
      <description>←←←立志館の慈善活動のひとつ皆さんこんにちは！今日はとても寒い日ですね。受験生はもちろん、体調の管理に気をつけましょう(^O^)／さて、今日の写真ですが、立志館の慈善活動のひとつ『キャップ回収』です。立志館では、ペットボトルのキャップを集め、その売却益で発展途上国にワクチンを送ろうという運動に参加させて頂いております。その他お月謝の一部を発展途上国の子供たちに寄付したりと、慈善活動にも力を入れております。不景気な時期といわれております。この大変な時期に一生懸命努力をし、お世話になっている地域・社会に少しでも貢献したいと常に立志館は考えております。私は学習塾は勉強だけ教えれば良いとは絶対に思いません。学力と一緒に『人』も育てていかなければ、この先豊かな社会など期待できるはずがありません。考えて下さい・・・。台風や地震の被害に遭った同世代の人、世界中に大勢存在している不幸という一言では片付けられない子供達の事を。両親・兄弟を失い、たった一人になってしまった子、逆に愛する子供を失ってしまった親の事を・・・。どうか考えてみて下さい。あなた達は今如何に幸せか。そして、日頃の不平や不満が如何に小さなそして贅沢な悩みなのか。これから地球上にはエネルギー問題、食糧問題、環境問題、民族問題、宗教問題・・・と本当に様々な問題が噴出してくるでしょう。日本人として恵まれた環境に育ったあなた方は、そうした問題を解決する手段を生み出す義務と責任、そして資格があります。もちろん私もそうです。では一体どうすれば良いのでしょうか・・・。　「学びなさい」とにかく学びなさい！！あなた方は今、将来の自分の為だけでなく、将来自分の身を置く社会の為にも学んでいるのです。あなた方は口癖のように「ウザイ」「ムカツク」「最悪」などと言いますが、それは本当に最悪なのですか？あなた方（もちろん、我々大部分の大人も）は本当の最悪を知らない。あなたは身内を災害や事故で亡くしましたか？愛する人を失いましたか？本当の最悪を知りもしない人間が「最悪」という言葉をむやみに使う資格などありません。　これからあなた方は高校、大学と進学していくと思います。それぞれの生活は楽しいし、刺激もあると思います。しかし、いつまでも楽しい生活は続かず、その先には“社会”が君たちを待っています。「勝ち組」は楽しんでいながらも常に準備（勉強）をしています。まだ先の事だから・・・。と考える人はすでに「負け組み」です。一生自分の気持ちに妥協して生きていくのでしょう。「学びなさい。」　　　　　　　　　　　　　　　　　そして考えなさい。今、自分には何が出来るのか・何をするべきなのかを。できる事から始めよう。一歩踏み出す勇気を持てた君に、立志館は全力を尽くします！ではまた次回。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 12:18:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっと・・・(＠_＠;)</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5752/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5752/</guid>
      <description>皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。しばらくブログを更新できずに申し訳ありませんでしたm(__)mここ最近立志館生の学習カリキュラム調整から始まり、教材製作、学習システムの開発やらでなかなかブログまで手がまわりませんでした。今日は写真は掲載しませんが、またまた教室の机が新しくなり、自習席も増設されました！照明も今までよりもさらに明るくしたので、ますます勉強がはかどる事でしょう(^O^)／センター試験まであとわずか。今立志館の高３生は『スイッチ』が入りいい目をしています。自習席で一生懸命勉強している姿をよく見かけます。毎年思いますが、受験は学力だけではなく、人をも成長させる力を持っているんですね。最後まで全力で力になりたいと思います。ではまた次回。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 20:39:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机が新しくなりました！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5559/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5559/</guid>
      <description>←←←新しい机！皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。立志館のコピー機、ジョニーくん（本日より）は今のところ機嫌がよろしいみたいです(^_^;)さてさて、何と立志館の机が一部新しくなりました！新しく、そして美しい机で勉学に励もうではないですか(^O^)／来週も新しい机が増えますよ！そしてそして自習席も増えてしまうのです(*^^)v『最強・最高』の先生が増え、座席も増え、塾生も増え、そして立志館が進化していく・・・。素晴らしい！！ではまた明日。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 20:49:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コピーが・・・。</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5488/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5488/</guid>
      <description>←←←再登場(＠_＠;)皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。え〜またまたコピー機の調子が悪くなりまして・・・。決して古いわけではないのですが。。。多分使う人によって機嫌が悪くなるのでしょう(^O^)ちなみに私が使う時は常に絶好調でございます(*^^)v今日はきっと塾生のYちゃんが原因だな&lt;`〜´&gt;というのは冗談ですが、何とかせねば・・・。ではまた明日。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 21:43:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日戻りました。</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5448/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5448/</guid>
      <description>←←←脳です！皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。今日のお昼に東京から戻ってまいりました。今回も脳科学の勉強会でしたが、勉強すればするほど奥が深く、学習するうえで脳科学は欠かせない重要な知識だと毎回思い知らされます。勉強した事を記憶する『インプット』もテストや受験などで解答する『アウトプット』も脳が大きく関係するわけですから。道理至極な知識ですよね。↑は人間の脳のレントゲン写真です。脳は男性で1350〜1500グラム、女性では1200〜1250グラムで、これは体重の約2％にあたります。脳にはとても沢山の部位と役割があり、その中でも学習には欠かせない脳の部位の一つに『海馬』という場所があります。『海馬』は皆さんも一度は聞いた事があると思います。人間の記憶作業には絶対に欠かせない部位の一つです。今回も『海馬』を中心に沢山勉強してきました。毎回思い知らされるのと同時に確信するのが、やはり勉強は量や時間ではなく『やり方』だという事です。≪自分の目標≫−≪現在の自分≫＝不安・恐怖→勉強を沢山やる→なかなか結果に結びつかない　　→勉強を沢山やる→・・・という『悪循環』な学習をしている方が本当に沢山います。ストレスを感じている学習方法では結果が出づらいのも無理もありません。勉強はストレスを感じる為ではなく、結果を出す為にやるものですよね？先日頭にハチマキを巻いてエイエイオーもいいが・・・と書きましたが、個別に目標から逆算し、完璧にその生徒に合わせた学習方法なら全く問題ないのです。しかし、ほとんどの子が『やらされている』いわゆる受動学習です。ではどのように勉強したらよいのか。それは今ここでは解答できません。なぜなら一人一人違うからです。立志館では入会後から常に一人一人の生徒とかなり面談をします。勉強など後回しです。お互いが納得のいくカリキュラムでなければ、いくら勉強をやってもあまり意味がないからです。しっかりと話し合い、教材やカリキュラムを決め、安心して授業に入って頂く。それが学習塾の大きな役目の一つだと私は考えます。当塾は教材、課題、カリキュラム、学習方法その他全部が一人一人違います。立志館はいつでも皆さんからの相談に全力で乗らせて頂きます。それではまた明日。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 21:34:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飼い主がメタボなら・・・(ToT)</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5341/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5341/</guid>
      <description>←←←メタボ犬の『バンビ』です・・・。皆さんこんにちは！塾長の井出でございます。１１月も終わりですね(ToT)/~~~↑の写真はメタボ犬の『バンビ』です。最初SSサイズの服を着ていたのが、いまやMサイズでパンパンでございます(^_^;)飼い主に似るのでしょうか（？＿？）いづれにせよ共にダイエットですね・・・。日曜日からまた脳科学の勉強会に参加するので、ブログをUPできるかわかりませんが、可能なかぎり頑張ります！生徒と自分の為にいっぱい勉強してきます！それではまた近いうちに！</description>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 17:35:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロゴ決定！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5315/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5315/</guid>
      <description>←←←新ロゴ決定！皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。突然ですが、実は私、メタボ解消の為にジムに通っているんです！ダイエットのつもりが、筋トレのやりすぎで筋肉が肥大していましまして・・・(ToT)服が着れないんです！こんな悲しい事ってあるんですね(/_;)まぁ懲りずに再度肉体改造をしたいと思います！理想体型になったら私の写真をUPしたいと思います。痩せたら結構イケメンだと思うんですけど・・・(＠_＠)これ以上言うと立志館生からブーイングが出そうなのでそろそろ調子に乗るのはやめたいと思います。それはそうと、キャラクターに続き、何とっ！！！立志館のロゴがやっと完成しました(ToT)/~~~カッコいいですよねぇ〜。さすがは山田先生！今後色付けされた完成品を皆さんにお見せしますね！ではまた明日！</description>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 17:28:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっと・・・</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5283/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5283/</guid>
      <description>←←←こいつです&lt;(｀^´)皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。やっっっとコピー機が復活しました！というより、私が部品を頼んで修理しました(＠_＠;)なぜに塾長が修理？高いんです！とにかく修理代が高い！！修理する人を呼ぶだけで１万円、３０分につき５千円、更に部品代、工賃でざっと○○万円！！という事で、気合いで修理しました(*^^)v仕事違うよな・・・。まぁこんな時もありますよね。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 21:53:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5240/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5240/</guid>
      <description>←←←入試・センターまであと・・・。皆さんおはようございます！塾長の井出でございます。今日は朝からブログの更新をしてしまいました！あ、別に暇な訳ではないですよ！(@_@)間もなく冬期講習がスタートしますし・・・。そうなんです！始まるんです立志館の『熱い』冬期講習が&lt;(｀^´)&gt;１２月１日〜２月２８日までの長く熱き旅でございます！多分どこよりも早く、そして長いのではないでしょうか？立志館は学校のお休みには合わせず、教室独自の日程で冬期講習を実施致します。土曜・日曜・祝日も開校しているので、さぞかし立志館生は勉学に励む事でしょう(^O^)／（※講習期以外の毎月末２９〜３１日と年末年始はお休みです）立志館は年末の２９日〜年始の３日まで『しっかり』お休みします！え？最後の追い込みなのに！？はい、いいんです！！やるべき事をきちんとやっていれば、休んでもいいんです。受験生でも遊んでいいんです。逆に休む事をしなければ駄目なんです。なぜか？それは学習した事を１２０％出し切る為です。どれだけ勉強しても『本番』で『結果』が出せなければ意味が無いと思いませんか？受験生の皆さんは本当によく勉強をしていますが、『結果』の出し方を知らない方が沢山います。≪INPUT≫と≪OUTPUT≫がイコールにならなければいけません。極端な話ですが、≪イン≫が１００で≪アウト≫が５０じゃあ・・・可哀想ですが、無意味です。残りの５０は『作業』です。『記憶』というのは面白いもので、やり方次第では『ある程度』時間をおいた方が出やすい事もあるんです。もちろん、当塾の受験生は年末年始をただ遊んで過ごす訳ではありません。きちんと『個別課題』が出されます。年末は『個別課題』をしっかり実施し、年始の３日は『記憶のメンテナンス』のみを行いながらゆっくりメンタルを整える・・・。そのぐらいの余裕がなければ勝てないよ年末年始にハチマキ巻いて「エイエイオー」もよし。しかしそれをやっても落ちる子は落ちるんです。負ける子は負けるんです。最後は気持ちですよ！これをただの根性論ととらえるか、「そうだよね」と考えるかは読者次第ですが・・・。周りからパンパンに圧力をかけられて、直前で破裂！なんて事も過去にありました。結果は散々なものでした・・・。受験は勉強だけではありません。『知識』と『メンタル』が完成されて初めて結果が出るものです。もし、受験生がこのブログを読んでくれているのであれば、どうかよく考えて欲しい。今の君は十分に勉強しているはずだ。しかし十分な休息は取れているか？ストレスを感じていないか？今の自分のままで本番を戦えるのかをよく考えて欲しい。わからなければ相談して下さい。いつでも誰でも相談に乗ります！ではまた明日。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 11:25:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5226/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5226/</guid>
      <description>←←←脳！皆さんこんばんは！塾長の井出でございます。相変わらず寒い毎日ですね(*_*)さて、今日の写真は『脳』です！最近皆さんも脳科学という言葉をよく耳にされると思います。立志館では以前から脳科学を取り入れた学習指導を実施しております。塾長の私が著名な方々の数々のセミナーを受講し、レクチャーを受けた上で授業構築をしております。これが当塾の≪少ない学習量・時間で大きな結果を出す≫秘訣のひとつであります。では、どのような学習方法かと申しますと・・・。書くと長くなるので、是非一度教室にお越し下さい！スタッフ一同心よりお待ちしております。ではまた明日お会いしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2009 22:50:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コピー機が・・・</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5180/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5180/</guid>
      <description>←←←当教室の入り口皆さんこんにちは！塾長の井出でございます。今日の写真は当教室の入り口を撮影してみました！あまり学習塾にはないデザインですよね。結構気に入っております(*^^)vところで、今日はちょっとしたハプニングが発生しました・・・。何と当塾のカラーコピー機が壊れてしまいました(ToT)/まだ新しいのに・・・。酷使しすぎたかな(＠_＠;)とにかく修理修理！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 17:18:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>似ているらしい・・・</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5146/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5146/</guid>
      <description>←←←皆さんご存じのキャラクター皆さんこんにちは！塾長の井出でございます。今日も朝から立志館生は勉学に励んでおります。その立志館生のうち、一人の小学生は朝一番乗りで教室に来て掃除までしてくれました（*^_^*）ところで本日の写真ですが、当塾の入口で皆様をお迎えしている有名なキャラクターです。どうやら私に似ているようでして・・・(^_^;)先日の山田先生作のキャラクターと本日のキャラクターとどちらが私に似ているでしょうか？答えは当教室にて確認して下さい。ではまた明日。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2009 13:10:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝からえらい！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5116/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5116/</guid>
      <description>←←←朝の授業風景皆さんこんにちは！塾長の井出でございます。いやぁ今日も寒いですねぇ(ToT)/そんな中、当教室の生徒は朝の９時から一生懸命勉強しております。一生懸命に勉強をしている姿って美しいですよね！私は目標に向かって努力できる立志館の生徒が大好きです（●＾o＾●）この仕事を始めてから随分と時は流れましたが、さまざまな生徒に出会い、個別に沢山の相談を受けてきました。勉強の事はもちろん、それ以外にも色々悩みを持っているものです。最近、世間の大人は一体どれだけ真剣に子供と向き合って話ができているのだろう・・・とよく思います。相談を受けていると本当に思いますが、子供たちの話をもっともっと聞いてあげなければいけないと思います。そして、大人の目線からだけではなく、子供たちの目線でも物事を考えるべきだと私は思います。子供たちは真剣に聞いて欲しいんです。私は自分が受け持つ生徒の話を真正面から真剣に聞きます。真剣に考えて、真剣に話します。ですから、怒る時も真剣に怒ります。本気で怒ります。いけない事であれば怒る。当たり前ですよね。ただ、怒りっぱなしはよろしくないので、なぜ怒ったのかを本人が納得いくように説明をきちんとします。すると、帰る時にいい笑顔で帰るんです。その時の笑顔ったらもう最高っ！本当にいい顔なんです。みんな素直でいい子です！大好きです！・・・って書くと立志館生に『気持ち悪い・・・』って言われそう(^_^;)なにせ普段こんな事恥ずかしくてなかなか言えないものですから・・・。いやぁブログって素晴らしい！ではまた明日！</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 13:53:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立志館キャラクター完成！！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5085/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5085/</guid>
      <description>←←←山田主任　作皆さんこんにちはっ！！！塾長の井出でございますm(__)m今日も立志館のHPをご覧頂きありがとうございます！塾生の諸君も見てくれているかな？HP開設に続き、何と！立志館のキャラクターまで出来上がってしまいました(^O^)／モデルはというと、私です・・・(^_^;)立志館の塾生に言わせると、「こんなに可愛くない」「足の長さは似ている」「もっとメタボ体系」・・・(一_一；)とまぁ言いたい放題でございます。宿題増やしちゃおうかなぁ・・・&lt;(｀^´)まぁテスト結果が出たら一人づつチクリチクリと・・・。そうなんです。間もなく市内の中学校はテストでございます！インフルエンザの関係で延期になった学校もあるようですが、ベストを尽くし、自己最高点を更新して頂きたいものです。ちなみに私の教え子の過去最高得点は４９８点でしたので、日々どうやったら５００点て取れるのかなぁなんて事を考えております。今週末の連休をどう使うかですね！ブログを見てくれている皆さんも頑張って下さいね！良かったら私とキャラクターがどれだけ似ているかを見に来て下さいね！個人的にはそっくり！だと思っております・・・。それではまた明日お会いしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 19:24:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして(^O^)／</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-5030/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-5030/</guid>
      <description>←今朝の教室皆さんはじめまして！！立志館『熱血』塾長の井出でございます。私、湖岸通りで『熱い』学習塾を主宰しております。今後、地域の方に『諏訪に立志館あり！』と言われるように、『一瞬懸命』に努力をし、最高の『クオリティ』を追求していく所存でございますので、どうぞよろしくお願い致します。ところで、私ごとではございますが、近頃めっきり寒くなり、毎朝布団から出るのに大変苦労しております。（という方が多いのでは？）寒い冬にスパッと起きれる「コツ」があればどなたか教えてください・・・。いよいよ当塾のHPが完成（嬉しい！！！(*^^)v）し、皆様にこうして「ブログ」という形でお目にかかれるようにもなりましたので、できる限り毎日（頑張ります・・・。）写真とメッセージをUPしていきたいと思います！さて、当塾では冬期講習に向けての準備が終わり、１２月１日よりどこよりも早く（？）冬期講習がロケットスタートします（●＾o＾●）私自身が各地より集め、鍛え上げた「最強講師」が皆様を「合格」へと誘う事でしょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 20:24:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立志館のホームページを開設しました！</title>
      <link>http://risshikan.com/blog-4979/</link>
      <guid>http://risshikan.com/blog-4979/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！ついに立志館のホームページを開設しました！ここでは、立志館に入塾をお考えの方に向けた情報や、通塾されている生徒さんや保護者の方々に向けた日々のお知らせなどを掲載していきたいと考えております。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2009 20:53:43 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
