<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【早稲田個別指導教室 東浦和校】 さいたま市東浦和の個別指導学習塾です。</title>
    <link>http://wase-kobe.com/</link>
    <copyright>早稲田個別指導教室東浦和校</copyright>
    <description>さいたま市東浦和の個別指導学習塾【早稲田個別指導教室 東浦和校】です。受験・定期テスト・内申点対策など、小学生・中学生・高校生を対象に指導しています。</description>
    <item>
      <title>【回線トラブルによる問い合わせ電話番号について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-132375/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-132375/</guid>
      <description>【回線トラブルによる問い合わせ電話番号について】早稲田個別指導教室東浦和校の汐崎です。現在、当教室は回線変更によるトラブルが発生し、従来の電話番号 048-810-6777 が使えない状況となっております。誠に申し訳ないのですが、暫くの間、お問合せについては 048-627-0937 までお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 19:34:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【大学の指定校推薦】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-132084/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-132084/</guid>
      <description>【大学の指定校推薦】当塾に通っている高3生徒の某私立高校では最近、指定校推薦者決定の校内試験なるものが行われています。試験科目は文系であれば英語、国語、難易度はセンター試験レベルということで難易度はなかなかのものです。以前からの認識であれば学校の定期試験による学内評定平均が大学側から指定された基準値に達していればそこそこ推薦が貰えたものですが、推薦者の決定に際して、瞬間風速的な定期試験の点数ではなく一般入試レベルを推薦者に求めるようになってきたということが言えると思います。これはあくまで推測なのですが、私立大学は一般入試の厳格化により合格者を多く出せなくなってきています。私立大学側も一般入試の合格者を基準値より多く出してしまうと、補助金がカットされてしまうので、どうしても推薦入学者の数を増やさなければならなくなります。しかしながら、推薦入学者の相対的な学力は一般入試入学者よりも低いので、大学側は学力低下を危惧し、今までの選抜方法である定期テストで良い成績を修めた生徒より確かな学力を担保した生徒を推薦でもほしいという大学側の意図を感じます。これは何を意味するかと言うと、大学入試に関しては今後は推薦においても一般入試と同等の筆記試験が加えられることが考えられるということです。即ち、大学まで志望する生徒については中学、高校と全て公立に通わす前提であっても小学生の頃から基礎学力を高めておく必要があり、付焼刃的な勉強では中堅以上の大学に合格することが今後は難しくなるような気が致します。少子化大学全入時代とは言いますが、有名大学については難易度が上がることを前提に進学プランを立てみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:59:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校受験日本史・世界史で苦戦している生徒様へ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-131836/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-131836/</guid>
      <description>早稲田個別指導教室東浦和校、塾長の汐崎です。社会に苦戦している中３生は毎年のことであり、考えられる原因としては楽しく覚えられないからだと思います。先日、オリラジ中田敦彦さんの『YouTube大学の日本史編と世界史編』を見ましたが、実に良くできています。中田敦彦さんが丁寧に解説してくれているのはもちろんのこと、笑いを交えながらどんどん視聴者を引き込む内容になっています。受験勉強に疲れた時などこの動画を一度試して見ては如何でしょうか？</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 20:38:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【通塾や転塾をお考えの保護者様、生徒様へ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-131799/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-131799/</guid>
      <description>早稲田個別指導教室東浦和校、塾長の汐崎です。いよいよ夏休みも終わりを迎えますが、勉強や部活、充実した日々を過ごせたでしょうか？来週からはいよいよ２学期が始まります。１学期に満足いく成績を残せなかった生徒は２学期でリベンジしてほしいと思いますし、逆に良い成績を残せた生徒は油断せず、更なる成績向上を目指してほしいと思います。当塾は地元密着の小学生から高校生までの個別指導進学塾(今年で１０周年を迎えます)ですが、大手の塾ではないので広告の機会も多くありません。まず、地域の皆様に当塾のサービスについて簡単ではありますが、ご説明したいと思います。サービス内容については以下の通りとなりますが、成績不振の生徒から成績トップクラスの生徒まで幅広く受け入れており、完全な補修型の個別指導塾ではなく、進学型の個別指導塾というカテゴリーに分類されると思います。ホームページ掲載の過去９年間の進学実績がそのことを証明していると思います。【当塾のサービス】〇　自立学習に自信を持たせるための必要最低限の基礎をつくります。〇　小テストなどのハードルの低いところから成功体験を積ませ、やれば出来るという自信を持たせます。〇　受講科目以外の科目も勉強方法や解らないところを丁寧に教えます。中学生は英数２科目受講でも５科目対応致します。定期テスト前は普段は英語や数学を受講していても理解や社会に振り替えて授業を受けることができます。〇　いつでも回数制限なく、塾長の進学コンサルを無料で受けることができます。生徒個々の現状を踏まえ、適切な進路提案をさせて頂きます。当塾に通ってその後の人生が変わった生徒はたくさんいます。〇　リーズナブルな価格で良質なサービスを提供します。コスパには自信があります。大手集団指導並の月謝で個別指導が受けられるのは当塾だけです。以上、塾の商品であるサービス内容を述べさせて頂きましたが、一番わかりやすいのは、近隣に当塾に通っている生徒さんや保護者さん、あるいは過去に当塾に通塾したことがある生徒さんや保護者さんに聞くことです。当塾の良さが分かって貰えると思います。引き続き１０周年記念キャンペーンも９月から３か月延長致します。この機会に当塾をもっと知って貰えればと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 20:34:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【夏期休講のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-131594/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-131594/</guid>
      <description>【夏期休講のお知らせ】誠に勝手ながら、８月１２日(月)〜８月１５日(木)は、休講とさせて頂きます。休業期間中のお問合せに関しては、８月１６日(金)以降に順次対応させて頂きます。ご迷惑をおかけしますが、何卒よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 16:57:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【１ヶ月間体験コースの開講について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-131249/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-131249/</guid>
      <description>【１ヶ月間体験コースの開講について】早稲田個別指導教室東浦和校では、この度、２学期のスタートダッシュに向け『１ヶ月間体験コース』を開講します。体験授業を何回か受けて見たいという方にはおすすめのコースです。体験授業は全て先生1に対して生徒2名までの完全個別指導です。現在、学習塾をお探しの方、２学期スタートから通塾を考えていらっしゃる方、この機会に是非ご利用ください。〇　費用小学生　６０分×８回(算数・国語・初等英語)　８０００円(税込)中学生　８０分×８回(数学・英語・国語)　１４０００円(税込)※　その他、費用は一切いただきません。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:38:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【臨時休講のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-130769/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-130769/</guid>
      <description>【臨時休講のお知らせ】６月２８(金)を臨時休講とさせていただきます。ご迷惑をお掛けしますが、ご了承のほど宜しくお願い申し上げます。早稲田個別指導教室　東浦和校　塾長　汐崎茂徳</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 19:28:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【夏期講習会開講について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-130573/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-130573/</guid>
      <description>【夏期講習会開講について】２０１９年度も初夏を迎え、まもなく長い夏休みがやってきます。早稲田個別指導教室東浦和校では、夏休みの期間を有意義に過ごし、学力向上、成績向上、志望校合格を目指して『夏期講習会』を開講します。夏休みは長い期間だからこそ「どう過ごすか」によって、これからの成長を大きく左右する大切な時間です。この期間を利用して、生徒一人ひとりの状況にあわせて次のようなパターンで学習課題に挑戦したいと考えています。●これまでの総復習９月からの学習を進めるにあたって、前学年・７月までの重要単元をもう一度復習し、知識分野や基本事項の定着を目指します。●新単元の予習これまでの学習内容の定着がある程度安定している場合は、この機会に新単元の予習に取り組んで９月からのスタートをスムーズ迎えるための準備をいたします。●弱点単元・分野のポイント学習特に苦手な科目、弱点単元は、そのまま放置しておくわけにはいきません。学校の授業がないこの夏休みの期間に、徹底的に弱点や苦手を補強します。▼実施期間前期　７月２０日〜８月１１日後期　８月１６日〜８月２７日詳しい内容については教室までお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:37:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【レンタル自習室のビジーター及び時間利用追加のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-130195/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-130195/</guid>
      <description>【レンタル自習室のビジーター及び時間利用追加のお知らせ】拝啓　時下ますますご清栄のこととお喜び申し上げます。平素は格別のお引き立てを賜り、誠にありがとうございます。さて、この度、当教室はより多くの皆さんに自習室を利用して頂くため、レンタル自習室のビジータ及び時間利用を始めます。従来の月謝制フルタイム会員に加えて、ビジター及び時間利用をメニューを加えることにより、より多くの皆さんに自習室を活用して頂ければと思います。テスト前の高校生、受験生はもちろんのこと、資格試験直前でご自宅では集中できない社会人の方等々、たまには場所を変えて勉強したい方などなど、是非ともこの機会にご活用頂ければと思います。なお、価格および利用時間については以下の通りとなります。ビジター(平日利用)　５時間利用　５００円ビジター(土日利用)　１１時間利用　１１００円ビジター(時間利用)　１時間利用　１５０円(営業時間)平日(月・火・木・金)　１６時３０分〜２１時３０分土日　　　　　　　　　１０時〜２１時▼ワセレン自習室は、静かな環境で勉強に集中できるレンタル自習室です。受験生はもちろんのこと、資格取得の社会人の方にも最適です。電源完備！　ギガｗｉ−ｆｉ完備！  </description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 13:34:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【１０周年記念キャンペーンのご案内】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-129895/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-129895/</guid>
      <description>【１０周年記念キャンペーンのご案内】拝啓、初夏の候、皆さまにおかれましてはますますご清祥のこととお慶び申し上げます。平素は格別のお引き立てを賜り、厚く御礼申し上げます。さて、早稲田個別指導教室東浦和校はお陰を待ちまして、来る８月１日に創業１０周年を迎えることとなりました。これもひとえに皆様のご愛顧の賜物と、深く感謝申し上げます。つきましては、謝恩の意味を込めまして、下記により創業１０周年記念キャンペーンを開催いたします。期間中は下記の通り値引をさせて頂きます。どうぞこの機会をお見逃しのないよう、多数のお問合せ頂きますようご案内申し上げます。『対象』　６月１日〜８月３１日の３か月間に入塾した小学生・中学生★　３か月間の月謝割引２５％★　入塾金２１６００円が無料★　教材費が半額★　１０周年記念ボールペンプレゼント                                 早稲田個別指導教室東浦和校                                      塾長　汐崎茂徳</description>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 21:02:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【2019年3月合格実績(確定)】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-128528/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-128528/</guid>
      <description>【2019年3月合格実績(確定)】早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。合格実績が確定しましたのでご報告申し上げます。＜高校受験＞武南高校(特待)・・・１名日大豊山女子高校・・・１名浦和実業学園(選抜)・・・１名浦和実業学園(商業:総合進学)・・・１名浦和学院(文理進学)・・・１名浦和東高校・・・１名越谷総合技術・・・１名川口工業・・・１名＜大学受験＞明治大学理工学部・・・１名北里大学看護学部・・・１名杏林大学看護学部・・・１名</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 20:08:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【入試合格速報　大学一般入試】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-128488/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-128488/</guid>
      <description>【合格速報】早稲田個別指導教室、塾長の汐崎です。現役合格おめでとうございます！一般入試(大学)明治大学理工学部　１名</description>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 14:17:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【レンタル自習室オープンのお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-127983/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-127983/</guid>
      <description>【レンタル自習室オープンのお知らせ】家やカフェの勉強で回りが気になり、集中力が続かない、朝から図書館に行ってみたけど場所が確保できずに困った、なとなど、お困りになったことはありませんか？この度、３月１日よりワセレン自習室(レンタル自習室)をオープン致します。ワセレン自習室は静かな環境で時間を気にすることなく使えます。パソコンの利用もＯＫ！、大学の受験勉強はもちろんのこと、資格取得の社会人の方にも最適です。ワセレン自習室は、ギガｗｉ−ｆｉ完備！　ネットもサクサクです！因みに本新規ビジネスについては埼玉県経営革新計画の知事承認を受けております。席数に限りもありますのでこの機会に是非ご利用して頂ければと思います。詳しい利用条件については教室までお問合せ下さい。ワセレン自習室(早稲田個別指導教室　東浦和校　併設)ＴＥＬ　048-810-6777</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:13:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【合格速報　大学一般入試】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-127955/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-127955/</guid>
      <description>【合格速報】早稲田個別指導教室、塾長の汐崎です。現役合格おめでとうございます！一般入試(大学)北里大学看護学部　１名杏林大学看護学部　１名</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 20:56:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【入試合格速報】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-127502/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-127502/</guid>
      <description>早稲田個別指導教室、塾長の汐崎です。塾生の皆さん合格おめでとうございます！今年も幸先の良いスタートを切る事ができました。ひとえに塾生皆さんの努力とそれを支えてくれた講師陣に感謝しております。中３生については公立入試に向け、気を緩めず努力してほしいと思います。＜私立高校入試結果＞武南（特進:特待）・・・１名日大豊山女子・・・１名叡明高校(進学類)・・・１名浦和実業学園(選抜)・・・１名浦和実業学園(商業:総合進学)・・・１名浦和学院(文理進学)・・・２名</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 18:52:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【年末年始休業のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-126882/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-126882/</guid>
      <description>【年末年始休業のお知らせ】誠に勝手ながら、１２月３１日(月)〜１月３日(木)は、休業とさせて頂きます。休業期間中のお問合せに関しては、１月４日(金)以降に順次対応させて頂きます。ご迷惑をおかけしますが、何卒よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 20:04:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【模試の成績が悪かったら志望校のランクを下げるへきなのか】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125704/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125704/</guid>
      <description>【模試の成績が悪かったら志望校のランクを下げるへきなのか】早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。高校受験もいよいよ大詰めを迎え、１１月、１２月の北辰テストは保護者もお子様も結果が出るまでドキドキしますよね・・・この時期は模試の合否判定が良くなかったりすると、どうしても第一志望は無理だからランクを下げようかという考えになるのも無理はありません。こんなに頑張っているのになかなか結果がついてこないし、不安な気持ちになってしまいます。努力を続けている本人は一番辛いと思います。公立高校の入試は２月下旬です。結論から言うと、受験校決定(願書用意)までは志望校は変えない方が良いと思います。理由は次の２つです。(1)　受験勉強に対するモチベーションが著しく低下する今まで努力したのが無駄になったとか最初からランクを下げた高校を目標にしておけば良かったとかモチベーションが一気に下がりネガティブな考え方が支配的になってしまいます。(2)　成績がますます下がる志望校のランクを下げたのだから今のままの成績でも余裕で合格できるはずだとか少しぐらい遊んでも良いはずたとか、第一志望を諦めてしまって緊張感が無くなり気持ちと一緒に成績もどんどん下降してしまいます。受験生の大半が頑張っているのに自分だけ努力を続けられなくなったら成績が下がるのは当たり前のことです。では模試の結果が悪かった時は何をすれば良いのか？今まで受けた模試も含めて出来ていない分野を洗い出し、しっかり復習しましょう。先ずは自分ができたこととできなかったことを明確にし、できなかった分野については原点に戻り基礎からもう一度復習しましょう。復習には学校のワークがお勧めです。まだまだ志望校のランクを下げる時期ではありません。第一志望に向けて努力を続けていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:32:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学３年生、テストまであと２週間】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125687/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125687/</guid>
      <description>【中学３年生、テストまであと２週間】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。近隣の大谷口中学の３年生は１１月２１日、２２日に期末テストがあります。おそらく本日、テストの範囲表が配布されるはずです。まず、テストの重要ポイントを確認し、各科目ごとにテスト勉強のスケジュール表を作り、今日からテスト勉強をスタートすべきです。テストまでちょうど２週間、悔いを残さぬよう、全力でテスト勉強をしてもらいたいです。志望校が概ね決るテストということもあり、塾生には来週から科目ごとのテスト勉強の進捗管理をしようと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:53:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【冬期講習会開講について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125663/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125663/</guid>
      <description>【冬期講習会開講について】早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。２０１８年も年末が近づき、まもなく冬休みがやってきます。早稲田個別指導教室東浦和校では、冬休みの期間を有意義に過ごし、学力向上、成績向上を目指して『冬期講習会』を開講します。冬休みは短い期間だからこそ「どう取り組むか」によって、これからの成長を大きく左右する大切な時間にもなります。この期間を利用して、生徒一人ひとりの状況にあわせて次のようなパターンで学習課題に挑戦したいと考えています。(1)　小学生〜中学１年生・２年生●これまでの総復習 新年からの学習を進めるにあたって、これまでの重要単元をもう一度復習し、知識分野や基本事項の定着を目指します。●新単元の予習 これまでの学習内容の定着がある程度安定している場合は、この機会に新単元の予習に取り組み２０１９年のスタートをスムーズにするための準備をいたします。●弱点単元・分野のポイント学習 特に苦手な科目、弱点単元は、そのまま放置しておくわけにはいきません。学校の授業がないこの冬休みの期間に、徹底的に弱点や苦手を補強します。(2)　中学３年生●公立高校第一志望の皆さん 言うまでもなく、５科目全般にわたる総復習がテーマです。得意分野のさらなる強化と弱点分野の補強をバランスよく進め、得点力のアップを目指します。●私立高校第一志望の皆さん ３科目の基礎学力を問われる試験を受ける場合が多いと思われますので弱点分野の補強はもちろんのこと、志望校の過去問対策も併せて進めてまいります。▼実施期間　１２月２２日〜１月７日　詳しい内容については教室までお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校受験で得られるもの】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125564/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125564/</guid>
      <description>【高校受験で得られるもの】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は高校受験で得られるものについてお話したいと思います。受験とは目標校を明確に設定し、その目標を乗り越える為に計画し、目標達成するための距離あるいは時間を計り、必要な努力を積むことです。ビジネスの世界でも同じようにＰＤＣＡ管理と言って結果を出し続けるための目標管理が日々行われて言います。すなわち、受験で経験することは将来に繋がって行くものと言えるでしょう。高校受験だけではありませんが、受験を経験することによって自分を律する能力が飛躍的に高まります。遊びたいことなどを我慢して勉強を続ける訳ですから当然ですよね・・・この自分を律する力が今回の高校受験で身につけることができれば、次のステップである大学受験あるいは就職に繋がる流れができると言うことです。当塾の生徒には高校に合格したからそこで終わりではなく、次の目標に向かって努力を続けられるように日々指導して行きたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:48:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校受験の私立・公立の選択ついて】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125516/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125516/</guid>
      <description>【高校受験の私立・公立の選択ついて】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。近隣の公立中学校では中学3年の進路についての三者面談が始まっています。今日は最近の受験校決定の傾向などについてお話したいと思います。皆さんも周知の通り２０２０年から大学入試制度が大きく変わります。当塾でも２年くらい前から敢えて公立高校を選ばず、都内の私立進学高校や大学附属高校に進学する生徒が目立ち始めています。今までは埼玉県の高校進学は公立高校が不合格の場合に県内の私立高校に進学するというような傾向にあったので、少しづつではありますが、変化しつつあることを実感しています。２０２０年から実施される大学入学共通テストは今までのテストとは違い思考力・判断力・表現力が求められるので受験生にとってはハードルが高く、その備えとして高校進学の段階で大学附属や新テスト対応をしてくれる都内私立進学校を選んでいると思われます。中学受験も数年前から大学付属校は軒並み偏差値も倍率も上がっています。まさに転ばぬ先の杖ではないですが、将来の備えとしての学校選択を慎重に考え始めていることは明らかです。現時点で大学進学までをお考えのご家庭においてはこのような背景も考えながら高校進学を決めてみては如何でしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 19:21:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【受験生の勉強時間について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125493/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125493/</guid>
      <description>【受験生の勉強時間について】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。中学3年生の期末テストまであと2１日です。概ね受験校が決るテストということもあり、心配になり先週、塾生に家庭での学習時間を聞いて見ましたが、今のこの時期としては足りないと感じる生徒が何人かおりました。今のこの時期としては最低でも学年プラス２時間、１日５時間は勉強してほしいものです。夏期講習の時期にも塾長、講師ともども口が酸っぱくなるくらい言い聞かせたつもりでしたがなかなか一筋縄では行きません。テスト２週間前までには勉強体制がとれるように生徒の指導を徹底しようと思います。公立高校の入試まであと４か月、悔いを残さぬように勉強してほしいと思います。この４か月努力をしないと言うことは自分の将来の可能性を放棄するに等しいというぐらいの気持ちで頑張ってもらいたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:31:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校受験の主役は生徒自身！】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125378/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125378/</guid>
      <description>【高校受験の主役は生徒自身！】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。中間テストも終わり、北辰テストも残り３回、最終的な受験校の絞り込みに入られるご家庭も多いかと思います。高校受験は自分自身の将来の道を切り拓くために選択する、選択できる年齢に達しています。これは明らかに中学受験とは違います。中学受験は塾の選定、学校見学、受験校選定に至るすべてのことを親が主導しなければなりません。高校受験ではお子様の自我もしっかりあり、親が考えている以上に自分の意志や意見を持っています。しかし同時に正しい判断ができない場面も多々あり、不安が付きまとう不安定な年齢でもあります。母親には受験校は自分で決めると言ってしまったけど、何を基準に受験校を選んで良いか分からない、自分に合った受験はどの高校なのだろう、などなど決められない生徒も実際には多くいると思います。お子様が受験校選択に迷った時、決められない時は親御さんがこんな高校があるけどどう思う？というような問いかけをしリードしてあげて下さい。いくつもの選択肢を与えて様子を見てましょう。当然のことながら選択肢は親が選んだ受験校なので概ね失敗する確率は低くなると思います。この学校は雰囲気も自分に合っていると思うし良いと思うが、もう一つの高校は自分には合っていないなどの意志を親に伝える筈です。あくまで子供さんの意志を尊重しつつ受験校はお子様が最終的に決めた形がベストな体制だと思います。さりげなくお子様をサポートしてあげましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:16:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【得意科目を作ることについて】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125360/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125360/</guid>
      <description>【得意科目を作ることについて】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。人は誰しも苦手分野があり、当然のことながら大半の人は苦手科目があります。不得意科目を克服するためには基本から復習し直したりしなければならず時間も多く取られるため、どうしてもストレスがかかりやすいものです。不得意科目に敢えてチャレンジし克服することも勿論大切なことですが、１つでも得意科目を作ってしまえば、得意科目を作った成功体験が他の苦手科目さえも克服しやすくなるという考え方もあるのです。実際に得意科目の相乗効果で成績が上がった塾生も過去におりました。中学生であれば英語や数学どちらの教科でも良いのですが、何か１教科でも得意科目を作ってしまえば、社会や理科、国語なども自然と身につきやすくなります。得意科目にした勉強方法(理解するやり方、記憶するやり方)、いわゆる成功体験を他の科目に転用することができるからです。どの科目も押しなべて平均的な成績である場合はどれか一つの科目でも得意科目を作ることができれば成績向上の足掛かりができる可能性があると思います。得意科目は木に例えると太い幹でありその他の科目が枝葉と考えれば良いでしょう。定期テストの点数の壁を超えられない生徒には是非とも試してもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:45:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【読解力を鍛える】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125339/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125339/</guid>
      <description>【読解力を鍛える】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は読解力についてお話したいと思います。読解力が身についていないと教科書やテストの問題文を読んで理解するのも一苦労です。読解力とは簡単に言うと文章を読んでその内容を正確に理解する力のことです。文章を書いた人が何を言いたいのかを理解する力や人とのコミュニケーションの中でその意図を推し量る力のことです。社会に出てから最も必要とされるスキルと言っても過言ではありません。ではどのように読解力を身に着けるかと言うと(1)　語彙力を伸ばす語彙力とは文字や言葉を認知する力のことで意味を知っている言葉が多いほど、文章を読み取る力があることは間違いありません。意味を知っている言葉が多いほど有利です。知らない漢字や言葉が出てきたら直ぐに調べる習慣をつけましょう。辞書でもスマホでもパソコン検索でも調べる習慣が重要です。(2)　要約力を伸ばす要約力とは文章の要点をコンパクトにとりまとめる力のことです。文章を読み、書き手の大事な言葉はどれなのか、書き手は何を言いたいのかを自分なりに考え読んだ内容をできるだけ短い文章でまとめてみましょう。本を読んだ後にお母さんにその内容を話したり聞かせたりするのも良いと思います。本の内容を人に聞かせる時には頭の中でその内容を要約したものを話す訳ですから同じ効果が期待できます。読解力は普段から意識して訓練していないと身につきません。できることから試してみましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 19:14:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【いつから定期テストの勉強を始めれば良いのか】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125322/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125322/</guid>
      <description>【いつから定期テストの勉強を始めれば良いのか】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。中間テストも終わり１か月後には期末テストです。中間テストの成績が振るわなかった生徒には是非とも期末テストではリベンジしてほしいものです。基本的に定期テストの勉強は２週間前から始めましょう。では２週間よりも前は何もしなくて良いのかというと、まったくしなくて良い訳ではありません。２週間前からの本格的テスト勉強に入る前のノートやプリントの整理などの事前準備をしっかりやりましょう。因みにノートし忘れた部分をお友達に見せてもらうのは２週間前までにしておきましょう。(1)　テスト２週間前から１週間前までのやり方理解系の科目の勉強を先にしましょう。具体的には理科(物理や化学)、数学、英文法などの理解を伴う科目です。先に暗記系の科目を勉強するとテスト本番までに忘れてしまう可能性が高いので理解系の科目から始めるのがおすすめです。(2)　テスト１週間前からテスト前日までのやり方テスト１週間前になったら暗記系科目をひたすら頭に詰め込みましょう。具体的には英単語、英熟語、漢文、地理、歴史などの暗記系の科目です。短期間で詰め込んだ内容は忘れやすいですが、テスト後もしっかり復習すれば長期記憶に焼き付けることができます。先ずは定期テストで高得点を狙う上でも短期間で詰め込んでみましょう。ご紹介したのはあくまで一つのやり方なので皆さんが試行錯誤しながら自分にとって最良とされるやり方を確立されることが一番重要だと思います。努力をしてみましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 17:56:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校受験の過去問ついて】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125222/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125222/</guid>
      <description>【高校受験の過去問ついて】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。中学３年生は中間テストも終わり、概ね１か月後には最終決戦の２学期期末テスト、１１月４日には北辰テスト第６回と、気の抜けない１か月です。気を抜かず頑張って貰いたいです。今日は高校受験で最後に取り組む志望校の過去問についてお話したいと思います。先ず、過去問題を解くことで学べることとしては次の３点です。(1)　克服しなければならない課題が明確になる。(2)　志望校の入試の傾向と対策がわかる。(3)　時間配分や試験当日を想定した対策を練習できる。過去問演習を始めるタイミングとしては生徒個々の受験勉強の進み具合と関わってきます。入試問題は中学３年間全体の範囲から出題されるので現時点において学んでいない単元が多く残っていると解けない問題が多すぎて演習の効果が出ません。概ね９割が終わった段階で過去問演習を始めるのが現実的だと思います。因みに当塾では生徒個々によって学習進度によってバラツキがあり、これから取り組む生徒が大半です。ギリギリのタイミングとしては１２月だと思います。公立高校第一志望であれば公立高校の過去問を買って準備をしておきましょう。それから私立の併願校が明確になった時点で過去問を買いましょう。公立、私立ともに５年〜８年分くらい掲載されているので最低直近５年分くらいはやっておいた方が良いと思います。油断をせずに早めに過去問を解いて万全の状態で本番に臨むようにしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 16:26:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【インフルエンザ予防接種ついて】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125203/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125203/</guid>
      <description>【インフルエンザ予防接種ついて】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。秋も深まり寒い日が多くなってきました。急激な気候の変化で体調を崩された生徒も多いかと思います。毎年、インフルエンザの患者が出始めるのは１１月頃で本格的な流行が始まるのが１２月です。学校健康法では診断後インフルエンザにかかってから最低５日間は出校停止となります。受験期の追込みのこの時期に５日間休まなければならなくなるのは、かなり辛いですよね・・・インフルエンザにかかってとまうと高熱が出たり、頭痛で勉強どころではありません。備えあれば憂いなしではありませんが、最低限の受験の備えとしてインフルエンザ予防接種を早めに受けておきたいところです。仕事柄、私も毎年、流行る前の１１月に予防接種を受けています。しかしながら予防接種を受けたとしても完全に防げるわけではなく、予防接種を受けていれば軽症で済むことが多いようです。軽症であれば早めに学習復帰できるので私の見解では受けた方が良いと思います。受験勉強に後悔を残さないためにも健康管理には留意したいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 15:50:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【英単語の暗記について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125184/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125184/</guid>
      <description>【英単語の暗記について】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は英単語の暗記についてお話したいと思います。英単語の暗記は一夜漬けのテストと違って長期間に渡って覚えていなければなりません。覚えた単語をしっかり記憶に定着させる努力が必要となります。ここで参考となるのがエビングハウスの忘却曲線という考え方なのですが、興味のある方はググってみて下さい。簡単に言うと、短期間に繰り返し覚えたことは忘れにくくなるということです。すなわち英単語を短期間に何回も何回も復習することでしっかりと記憶に定着せさるということです。人間の記憶力に圧倒的な差があるとは思えないので努力をすれば誰でもある程度覚えたことを記憶に定着させることができるということです。ではどのようなやり方をすれば良いかというと・・・(1)　初めて見る英単語や記憶にない英単語は短時間で繰り返し復習するようにする。(2)　記憶に定着した英単語については復習の間隔を延ばしていくようにする。この暗記定着方法は英単語のみならず、様々な知識の定着に応用できるので是非とも実践してみて下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:59:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【英単語の習得について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125145/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125145/</guid>
      <description>【英単語の習得について】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は高校入試において英単語をどれくらい習得すればよいのかについてお話したいと思います。最近、当塾の中３生も北辰テストの長文読解に苦戦しており、毎回英語の授業の冒頭で単語テストを行い英単語の語彙強化に努めておりますが、どの程度の単語を習得すればよいかというと・・・中学生の必修単語数は概ね１２００語ぐらいです。中学生の英語教科書に出てくる単語と理解して良いと思います。いわゆる標準レベルといったところです。単語数としては年間４００語程度なので１日につき１つか２つ覚えれば良い計算になるのでハードルとしてもそんなには高いレベルではないと思います。ところが実際に北辰テストなのどの模擬試験や高校入試の過去問を見ると、標準的な１２００語では苦戦することはすぐにわかります。実際問題、少し高いレベルの高校に行こうとするならば教科書レベルを超えた英単語を覚えていないと全く英語の長文問題が読めない可能性が高くなります。ではどれくらい覚えれば良いかというと・・・ズバリ！２０００語程度は覚える必要があるでしょう。いわゆる英検３級に出てくる単語をすべてカバーできるレベルです。英語を得意科目にしたいと思っている生徒ならもうおわかりになると思いますが、中学１年生から自分の使いやすい単語帳を買って毎日コツコツ少しづつ覚える必要があります。中学３年に上がる前に単語の習得ができれば、受験のアドバンテージを実感できるはずです。これを機会に単語の習得に頑張って見ましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 13:47:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【定期テストの復習について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125065/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125065/</guid>
      <description>【定期テストの復習について】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は定期テストの復習についてお話したいと思います。定期テストで学習した内容をその後の模試や入試につなげていくためには学習内容を定着させることが最も重要です。テスト後の最初の授業で答案が返却された時からが復習のスタートとなります。答案が返却されたら点数に一喜一憂することなく、どの問題をどのように間違えたのかを必ず確認しましょう。また、答案返却のあった日の帰宅後が定期テストの復習をする絶好のタイミングです。なぜなら、試験を受けた時の記憶が残っているので、間違えた問題について全くわからなかったのか、テスト勉強をしたにもかかわらず思い出せなかったのかなどなど状況を振り返ることができます。必ず、記憶が新鮮なうちに復習をしましょう。定期テストは試験範囲の学習内容の定着度を確かめる絶好のチャンスなのです。出来なかったところを徹底的に復習してこそ基礎力が身につくのです。定期テストを受けっ放しにすることなく毎回の定期テストで基礎力の定着を図ることができれば受験時のアドバンテージになることは間違いありません。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 19:28:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【定期テストで効率的に点数アップ！初級編】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125037/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125037/</guid>
      <description>【定期テストで効率的に点数アップ！初級編】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は定期テストで即効性のある点数アップ方法をお話したいと思います。定期テストの点数を効率的に上げるためにはテストにでるものに的を絞るのは当たり前のことですがテストに出るものを知るためにはどうしたら良いのでしょうか？中学校では定期テストのだいたい２週間前に範囲表が配布されます。この範囲表にはテストの時間割や教科ごとの出題ポイントやテスト勉強の注意点が書かれています。一言で言えば宝の地図みたいなものです。先ず範囲表が配布されたら詳細に読み込み重要ポイントをチェックしましょう。また必ず机に貼っておきましょう。それから、授業中に先生がここはテストに出します、あるいは、この部分は重点的に勉強しておいた方が良いでしょうと先生がサインを出したところは必ずメモを取っておきましょう。メモを取り忘れた場合はお友達と確認し漏れがないようにしたら完璧です。必ず教科ごとにメモを残しておきましょう。最後にテスト前の課題提出ですが、提出物の問題がそのまま試験に出されることもあるので提出物の問題を完璧に解けるようにしておくことも重要です。先ずは範囲表という羅針盤に沿ってテスト勉強を進めてみましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 18:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【部活動と勉強の両立で自己管理能力を身につける】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-125018/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-125018/</guid>
      <description>【部活動と勉強の両立で自己管理能力を身につける】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は保護者面談でもよく質問される部活と勉強の両立についてお話したいと思います。部活で疲れて帰宅し、就寝するまでの限られた時間の中で優先順位をつけて勉強したり、スキマ時間を活用しながら勉強することは自己管理能力の向上につながります。そもそも公立中学の大半の生徒が部活動をしているので、自己管理能力に長けている生徒が良い成績を収めていることは当然と言えます。部活と勉強の両立を成功させるコツは幾つかあるのですが、実行しやすいものについてご紹介します。(1)部活帰宅後、部屋着に着替えずそのまま机に向かって直ぐに宿題などを済ませる。部屋着に着替えてしまうとリラックスしてしまい、つい、テレビやスマホに手が伸びてしまいます。それを防ぐために制服を着たまま直ぐに１時間程度、宿題や当日の授業の復習ができれば効果的だと思います。(2)平日は勉強時間を多く取れないものと割り切り、３０分から最大でも１時間を目標に土日で挽回する学習計画を立てる。このやり方は当塾の卒業生が実際に行っていました。その生徒は部活引退後に計画的に学習を進める自己管理能力を身につけ、公立の難関校に進学しました。部活動を勉強を妨げるものとして見るのでなく、子供の自己管理能力を身につけさせる訓練としてとらえるのはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 20:54:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学校卒業までに基礎を固めることの重要性ついて】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124986/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124986/</guid>
      <description>【小学校卒業までに基礎を固めることの重要性ついて】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。小学校の高学年になると、今まで成績が悪かった場合、この先中学・高校と進学した時に授業についていけるかどうか心配をしているお母様も多いかと思います。子供の成績が恒常的に悪いとお母様としては心配しますよね？ましてや基礎的な学習しかしていない小学生の段階からつまづいて勉強についていけないとなるとなおさらです。大半のお母様は中学生になれば、勉強の大切さに気づき我が子なら絶対に勉強してくれると思っているに違いありません。しかしながら、小学校の時に勉強ができなかった子供は、今までどおりの学習習慣を続けるかぎり、中学・高校でも勉強ができなくなる可能性が極めて高いと思います。理由は次の二つです。(1)　勉強の習慣が身についていない(2)　基礎が身についていない勉強ができない子供はテスト前しか勉強をしません。普段からテストに備えて勉強をする習慣がまったくないので勉強がその場しのぎになってしまい、基礎学力がまったく身につきません。小学校時代というのは数学や国語、社会や理科など中学や高校で学ぶ勉強の基本を身につける時期なのでここでつまづていしまうと中学・高校の勉強内容を理解すること自体が難しくなります。分からないからますます勉強をしなくなる負のスパイラルに入り込んでしまいます。小学生の成績はそのまま中学・高校の成績であるという現状認識からお子様の学力を再点検し、基礎が身についていないのであれば、中学入学時までに再復習をさせるべきではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 19:51:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【勉強における睡眠の重要性について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124903/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124903/</guid>
      <description>【勉強における睡眠の重要性について】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。近隣の公立中学はあと一週間強で中間テストがあります。一週間前になると夜遅くまでテスト勉強の日々が続くと思いますが、今日は睡眠についてお話したいと思います。テスト直前は睡眠を削ってまで頑張る生徒が少なからずいると思いますが、ある程度の睡眠は、体の疲れを取ることのみならず、テスト勉強で覚えた記憶を整理・定着させるためには絶対必要なんです。睡眠中も脳は動き続けて記憶を整理しています。実際、勉強した直後より勉強して睡眠を取ったあとの方がテストの結果が良かったという実験結果が出ています。勉強した直後の方が残っている記憶の量自体は多い筈ですが、睡眠中の情報の整理によって記憶の質が向上するからこのような結果になるのです。記憶が整理・定着しやすいのは一般的に６時間程度の睡眠と言われています。あまり夜更かしをせず、寝ることも勉強の内だと思って、ある程度の睡眠時間は必ず確保するようにしましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:49:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【ゲーム攻略本も立派な読書？】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124866/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124866/</guid>
      <description>【ゲーム攻略本も立派な読書？】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。ゲーム三昧で本をまったく読まない子に親はどうすべきか？悩んでいる保護者も多いことと思います。また、教養や語彙力を身に着けさせるため、子供には多くの本を読んでほしい。多くの保護者がそう願っていることでしょう。このことに対して開成中学・高校校長の柳沢幸雄先生は、親が子に与えるのは必ずしも真面目な小説でなくても良い。子供が好む漫画やゲーム攻略本でも良いと語っています。何故なのでしょうか？読書とは字を読むこと。大切なのは、何を読んでいるかではなく楽しんで読んでいるかと言うことが重要と説いています。ゲーム攻略本などは難しい漢字が使われています。読めない字があったら子供はどうしても意味を知りたくなります。ゲームを攻略するための情報が書かれているのですから、当然ですよね・・・親に聞いてでも知りたくなる筈です。分からないことについては電子辞書でもネット検索でも分からないことについて調べて理解することを習慣化することが最も重要です。興味があることを調べるという行為はそのまま読書につながっていきます。知りたい、おもしろいという好奇心や興味を親が上手に育てれることができれば子供は読書好きになると思います。試してみては如何でしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:34:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【臨時休講のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124828/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124828/</guid>
      <description>【臨時休講のお知らせ】１０月３日(水)を臨時休講とさせていただきます。ご迷惑をお掛けしますが、ご了承のほど宜しくお願い申し上げます。早稲田個別指導教室　東浦和校　塾長　汐崎茂徳</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 19:18:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【北辰テストは台風で中止になるのか？】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124752/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124752/</guid>
      <description>【北辰テストは台風で中止になるのか？】早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。週末に直撃する台風２４号の影響につき北辰図書に確認をしてみました。台風で中止になるかどうかは、前日または当日になってみないと分からないそうです。台風の影響による中止の告知については(1)　テスト前日の昼までに中止を決定した場合は午後１時に(2)　テスト当日の早朝に決定した場合は当日の午前７時に北辰図書ホームページ(http://www.hokushin-t.jp)で告知するそうです。因みに北辰テストが今まで中止になったことはないそうですが、中止になった場合は受験の権利が次回の北辰テストに移動するとのことです。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 14:11:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校受験生に贈る言葉】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124733/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124733/</guid>
      <description>【高校受験生に贈る言葉】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。２学期もスタートし、いよいよ受験生にとって大事な時期を迎えようとしています。夏休みに計画的に勉強できた生徒もいれば、逆に計画通りにできなかった生徒も少なからずいたことでしょう。受験生は当然のことながらみんな必死で勉強するので、現状維持の勉強あるいは何もしないというのは後退を意味します。模試で今までと同じ得点をしても偏差値は下がります。だから誰よりも努力すべきてす。今、頑張れば「あの時頑張れたから」と、この先幾度となく訪れる困難にも立ち向かえる力にもなる筈です。今が踏ん張りどころです。目標に向けて頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【ケアレスミスについて】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124685/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124685/</guid>
      <description>【ケアレスミスについて】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日はケアレスミスについてお話したいと思います。皆さんも定期テストや北辰テストなどでケアレスミスさえしなければもっと点数アップができたのに・・・悔しい思いを何回か経験されたと思います。特に数学の計算問題や応用問題における途中の計算ミスで失点してしまうのはもったいないことです。解き方は分かっているいるの悔しいですね。ケアレスミスさえ防げれば、プラス２０点も夢ではないと思います。ケアレスミスは焦りと油断から生まれます。すなわち、注意力が落ちてくることが原因なのです。これを防ぐためには時間を区切って問題を解く練習や過去問を解く時には時間を計りながら本番と同じようにやることが最も効果的です。いわゆる試験慣れをする練習をしっかり行うということです。試験会場と似た環境を作って本番慣れをしておくことで、実際のテストの時には焦らず問題を解くことに集中し、落ち着いて見直しもできるようになると思います。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:56:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【2020年度大学入試制度変更のポイントについて】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124663/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124663/</guid>
      <description>【2020年度大学入試制度変更のポイントについて】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。2020年度から大学入試制度が大きく変わります。現在高校１年生から下の学年は、新しい入試制度で受験することになります。入試変更のポイントは(1)　従来型の知識・技能を問うだけでなく、思考力・判断力・表現力が問われる入試となる。⇒センター試験の後継試験として2020年度より大学入学共通テストが実施されます。(2)　英語は読む・聞く・書く・話すの４技能が問われる入試となります。(3)　入試が変わるだけではなく、既に私立の中高一貫校などでは対応策として入試で問われる力を養成する授業に変わりはじめています。公立の進学重点校なども今後対応すると思います。簡単に言うと暗記型の入試ではなくなるということです。小学校からコツコツと思考能力を高める努力をした人が合格する入試になるということです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:53:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【家庭学習で集中できる時間について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124566/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124566/</guid>
      <description>【家庭学習で集中できる時間について】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。ＺＯＺＯＴＯＷＮことスタートトゥデイの勤務時間が１日６時間ということで世間一般の企業よりも２時間少ないのですが、理由は、(1)１日の勤務で集中できる時間は３時間程度である(2)集中できない時間をダラダラと仕事するとより生産性が下がる大人でさえ、１日に集中できる時間は３時間程度、では中学生が家庭学習をした場合はどうなのでしょうか？中学生の場合、集中できる時間が１時間半続くことはまず無いです。多くの子供は４５分くらいで集中力が切れてしまいます。ではどうすれば良いかと言うと、３０分か４０分に１回ぐらいの休憩を入れると良いです。休憩と言ってもスマホやゲームをするのではなく、散歩をして体を動かすなど気分転換をすることが望ましいと思います。これだけでも集中力が大きく上がり、勉強の効率もアップする筈です。皆さんも試してみては如何でしょうか。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 21:07:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【日々の家庭学習の重要性について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124536/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124536/</guid>
      <description>【日々の家庭学習の重要性について】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は毎日、家庭学習をコツコツ続ける重要性についてお話したいと思います。人間の記憶は１回勉強しただけの内容は４８時間で約７割程度忘れると言われています。学習した内容を記憶に定着させるには繰り返して何度も学習することが必要となります。皆さんも経験があると思いますが、テスト直前に一夜漬けの勉強で乗り切ったとしてもその内容は数週間後にほぼ記憶の中から消えて行きます。毎回毎回の定期テストで覚えた内容は当然のことながら高校入試にも出題されるのでテスト前だけの勉強では直ぐに記憶から抜け落ちてしまいます。これを防ぐためには長い時間をかけて覚えていくことが必要となるのです。学校の内申点は良いのに実力テストの偏差値が良くない生徒はこのケースに該当するのだと思います。中学１年生、２年生の保護者の皆さん、お子様の日々の家庭学習を大切にしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 18:21:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【体調を崩しました！】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124491/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124491/</guid>
      <description>【体調を崩しました！】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。最近の寒暖差に適応できず、ついに体調を崩しました。夏から冬へと向かう時期は寒暖差や台風の影響で気圧が大きく変動します。体は気温や気圧への変化に対応しょうとしてどうしても疲れやすくなるそうです。気温や気圧の激しい変化に対応するため、自律神経は常にオーバーヒート！末梢神経を拡張して血流をよくすることが必要だそうです。特に入浴は体を温め疲労回復には効果的だとか・・・私も夏はシャワーで済ませることが多かったのですが、入浴習慣を見直し血流の改善に努めたいと思います。皆さんも入浴習慣を見直してみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 15:01:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学１年生の勉強方法の確立について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124412/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124412/</guid>
      <description>【中学１年生の勉強方法の確立について】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は中学１年生の勉強のやり方についてお話したいと思います。中学１年生は夏休み明けの２学期から定期テストの成績で個人差がつき始めます。数学は文章題、理科は物理分野、英語については文法が複雑になるので当然と言えば当然なのですが、日々部活で疲れていたとしても英語と数学の復習だけは習慣化したいところです。数学についてはその日の授業でやった問題の見直し、解きなおしを必ずやりたいです。また、英語については教科書の音読と単語の練習を毎日続ければそれなりの効果はあるはずです。テスト前は試験範囲のワークやプリントを徹底的に反復して教科書を見なくても自らの力で問題を解けるレベルまで復習ができれば各教科とも８０点は取れると思います。中学１年生の皆さん、早いうちに日々の勉強の習慣とテスト勉強のやり方を確立させましよう。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:11:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【臨時休講のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124377/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124377/</guid>
      <description>【臨時休講のお知らせ】９月１４日(金)を臨時休講とさせていただきます。ご迷惑をおかけいたしますが、ご了承のほど宜しくお願いいたします。早稲田個別指導教室　東浦和校　塾長　汐崎茂徳　　</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【部活と勉強の両立について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124358/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124358/</guid>
      <description>【部活と勉強の両立について】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は部活と勉強の両立についてですが、当塾の昨年の卒業生に参考となる事例がありましたので、ご紹介したいと思います。その生徒は近隣の公立中学の生徒で中学１年から当塾に通塾しておりました。部活はサッカー部でその他にクラブチームにも所属しておりサッカー中心の日々を過ごしていました。本人は文武両道を貫きたいとの意向でしたが、勉強時間が確保できず、学校の定期試験の成績は一進一退を繰り返していました。そこでこのままでは駄目だと思ったその生徒は次のようなやり方で勉強時間を確保しました。(１)　先生が重要だと説明した箇所は聞き漏らさないくらいのレベルで集中して授業を受けわからないところは放置しないで学校の先生や塾の先生に質問しなるべく早期のうちに解決するようにした。(２)　学校の宿題は大半を休み時間で終わらせるようにした。日々の空き時間も単語や漢字などコマ切れの時間を無駄なく勉強時間にあてるようにした。(３)　部活が休みとなるテスト１週間前は塾で受講してない科目を集中的に勉強するようにした。結果は当然のことながら、それ以降は上位２０％以内には必ず入る程の成績を収め、難関校に合格をしました。誰もが平等に与えられている１日の時間の使い方を自ら考え実行に移したことに価値があると思いますし、おそらく高校進学後も工夫をしながら文武両道を続けているように思います。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:08:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【北辰テストの解きなおし】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124273/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124273/</guid>
      <description>【北辰テストの解きなおし】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は北辰テストの解きなおしについてお話したいと思います。北辰テスト第４回を受験された生徒は、成績表が来週にもご自宅に届くと思います。北辰テストの成績表には正答率・正答率グラフが表示されています。５科目すべてにおいて全体正答率５０％以上の問題で×がついたものはなるべく早いうちに復習し解きなおしをしましょう。次に志望校の合否を分ける問題についてはグラフの表にラインで示されているので×がついている問題については確実に解けるようになるまで復習しましょう。高校受験も大学受験も模擬試験の使い方は同じです。模擬試験を受けて出来なかった問題や分野を徹底的に潰していくのが今も昔も王道だと思います。北辰テストが戻ってきたら偏差値に一喜一憂することなく、できなかった問題にしっかり向き合い努力をすることが合格の近道なのだと思います。北辰テストまだ４回目です。１回目から４回目までの間違った問題のチェックと解きなおしをやってみましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 17:45:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【成績が上がらない生徒の原因と対策について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124226/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124226/</guid>
      <description>【成績が上がらない生徒の原因と対策について】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は成績が上がらない原因と対策についてお話したいと思います。塾や家庭教師をつけているにもかかわらず成績がいっこうに上がらない生徒がいます。原因については次の３点が考えられると思います。(1)そもそも子供にやる気がない。やる気＝勉強量なのでまずはやる気を出させることが重要となります。子供が勉強するメリットを感じれるような動機付けを与えてみましょう。(2)子供が自分で学習計画を立てられない。やる気はあるのに学習計画が立てられないため、定期テスト直前になっても学校の課題が終わらず、テストの範囲を完全な形で勉強できず成績不振となる生徒を当塾でも目にすることがあります。そもそも中学生はまだ、自ら学習計画を細かく立てられる生徒はなかなかいません。ここは、親が塾の先生や学校の教師に相談しながら計画を立てるサポートが必要となります。この計画がきっちり立てられるようになると成績は上がります。(3)非効率な勉強をしている。やる気もあるし学習計画も立てられ勉強量も充分に確保できているのに結果が出ない場合は学習方法が間違っている場合が多いので塾や家庭教師などを付けている場合は相談してみましょう。その原因を改善すれば成績は直ぐに上がります。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 16:59:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【休講のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124201/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124201/</guid>
      <description>【休講のお知らせ】台風のため、９月４日の授業は休講と致します。振替授業については別途ご連絡させていただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【定期テスト前の勉強時間について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124163/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124163/</guid>
      <description>【定期テスト前の勉強時間について】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。２学期も始まり、１０月中旬には中間テストが行われると思います。テストまで一か月半です。うかうかしてられません。余裕を持ってテスト２週間前からテスト勉強に入りたいものです。テスト前は部活もお休みになります。少なくとも平日は３時間、土日は６時間はテスト勉強を頑張りたいですね。中学３年は受験生なので土日は１０時間くらいを目標としたいです。中学１年は１学期は学校生活に慣れるのに苦労されたかと思います。これから少しづつ長時間勉強する体力をつけて行きましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 13:43:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【特別無料体験授業のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124085/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124085/</guid>
      <description>【特別無料体験授業のお知らせ】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。通常１回８０分間行っておりました体験授業を９月からの３か月間２回１６０分の無料体験授業とさせて頂きます。英語・数学２科目を体験するのも良いですし、苦手の数学だけ２回体験するのもありです。また、理科や社会の組み合わせもありです。因みに２回分の体験授業は５科目どの組み合わせでも行いますのでお問合せの時に塾長ブログを見ましたと直接お伝えください。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 15:46:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【基本が大事】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124069/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124069/</guid>
      <description>【基本が大事】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。保護者様から数学の応用問題が解けるようになるにはどうすればよいですか？という質問を受けることがよくあるのですが、今日はそのことについてお答えします。数学についてはヒラメキや気づきも重要などと言う人がいますが、高校受験の数学に限って言えばヒラメキは必要ありません。なぜなら、高校受験の数学の応用問題は基礎基本を組み合わせたものだからです。難関校の入試問題といってもいくつかの基礎知識を組み合わせれば概ね解く鍵は見つかるものです。ただし、その応用問題を解くにあたり、いくつかの基礎知識のうちどれか一つでも欠けていると解くことができません。それゆえ、基本が大事なのです。まずは基礎力を身につけるように勉強を続けてみましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:41:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【喜ばしい出来事】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124045/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124045/</guid>
      <description>【喜ばしい出来事】(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。昨日は平成３０年度埼玉県職員採用試験の合格発表でしたが、３月まで当塾に在籍していた女性講師が埼玉県庁(上級職だそうです)に合格したということでわざわざ報告しに来てくれました。生徒の受験合格も嬉しいですが、講師の就職も同じくらいうれしいものです。その講師は大学１年から４年間当塾で小中学生を指導して頂いた大変優秀な講師で、自分の目標が決ったら、コツコツと努力を続け、弱音を吐くこともなくひとつづつ課題を解決していくタイプでした。成績不振の生徒に対しても何が不足しているのか原因分析を行いその対策方法を常に提案してくれる懐刀的な存在で、３月いっぱいで退職される時は戦力ダウンもさることながら一緒に働けなくなることに一抹の寂しさも感じていました。その講師が優れていると思うのは自分が決めた目標は決してあきらめない心を持ち続けられるモチベーションの高さとたゆまぬ努力だと思います。一言で表すなら努力の天才です。試験であるかぎり努力を続けても結果が出ないこともあります。だからこそ人事を尽くして天命を待つではないですが、努力した分嬉しさも大きかったのだと思います。報告に来てくれた時の表情は大変明るく自信に満ち溢れていました。中学３年生にもこの講師のように努力を続けてほしいと願うばかりです。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:08:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【レイアウト変更しました！】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124020/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124020/</guid>
      <description>【レイアウト変更しました！】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。近隣の公立中学は明日から２学期、生徒も夏休み明けということもあり元のペースに戻すのは大変だとは思いますが、２学期も全力で部活・勉強ともに頑張って貰いたいです。さて、当塾も気分一新し、３年ぶりのレイアウト変更をしました。変更部分は自習スペースと面談スペースの拡張です。以前よりは使いやすくなっていると思います。塾も気分一新、スタートダッシュしてまいります。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:23:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【無料相談受け付けています！】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-124004/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-124004/</guid>
      <description>【無料相談受け付けています！】早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。これから２学期も始まり、お子様の学習に関する悩みはつきることがありません。早稲田個別指導教室東浦和校では入塾の有無に関係なく、塾長自ら相談を受け付けています。今のところ通塾するつもりはないが、志望校への合格の可能性を知りたい、入試情報を知りたい、などなど、可能な限り保護者様への相談に乗らさせて頂きます。お気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 09:45:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【テストの点数が悪かった時やってはいけないこと】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123890/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123890/</guid>
      <description>【テストの点数が悪かった時やってはいけないこと】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。これから２学期も始まり、夏休み明けの確認テストがあると思います。因みにテストの点数が悪かった時、お母様が心配になり本屋さんにかけこみ問題集を何冊も買いお子様にやらせようとする光景を良く見ますが、これはやってはいけません。そもそも問題集が多すぎるのは、成績向上させるには逆効果ということです。結論として問題集は１教科につき１冊に絞って３回ないし４回ぐらい反復すると成績はあがります。成績が良くない子供は学校のワークやプリント、市販の問題集なとなど親からたくさん買って貰ってどれも中途半端にしてしまいます。それよりも１冊に絞って完璧にする方が点数のアップに繋がります。先ずは市販の問題集より学校のワークを完璧にするという方法が即効性があると思うので試してみましょう。学校のワークから同じような問題が出題されたら絶対得点できるというくらいに反復学習してみましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 11:59:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【やる気のない子供への対応】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123861/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123861/</guid>
      <description>【やる気のない子供への対応】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は保護者面談でもよく相談される成功体験を実感させ勉強のやるきを引き出す具体例についてお話したいと思います。やる気のない子が目標を達成し、この成功体験がきっかけとなり勉強をするようになり成績がみるみるうちに上がった生徒を当塾でもよく見かけます。ポイントは子供さん与える目標設定です。現在の学力でも直ぐに達成できることが重要です。出来ない目標では意味がありません。最初は定期テストの点数でなくても構いません。英単語や漢字２０個の小テストや学校の確認テストが良いと思います。少し頑張れば満点や合格できそうな小さな目標にしましょう。この小さな目標をクリアしたら次のステップとして定期テストの目標を与えてみましょう。目標点数は５０点の科目なら６０点、６０点の科目なら７０点というように現状より少し上が良いと思います。あまりに高い目標ではやる気がでません。そして目標達成できたら褒めてください。褒められることが次の目標達成へのモチベーションに繋がります。まずは小さな目標達成から始めてみましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 12:15:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【北辰テスト過去問活用編】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123791/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123791/</guid>
      <description>【北辰テスト過去問活用編】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校の汐崎です。９月２日に北辰テスト第４回が実施されますが、中学３年の皆さんは北辰テストの過去問はもう購入されたでしょうか？今日は北辰テストの過去問の使い方についてお話ししたいと思います。当塾では北辰テスト実施２週間前に塾生に過去問を解かせていますが、次のようなやり方をしています。(1)過去問を時間通りに本番と同じようにやってみる。その後答え合わせを行い、間違いが多かった分野を洗い出しておく。(2)間違いの多かった分野について教科書、テキストなどを使い復習し、受験用問題集により問題が解けるようになっているかを確認する。(3)北辰テスト直前の２〜３日前にもう一度、北辰テストの間違った箇所の問題を解きなおし、できるようになっているかの最終確認を行う。以上が過去問の使い方の流れになりますが、過去問を解き、丸付けを行い、間違った箇所については解説を読み理解する。苦手な単元についてはテキスト、問題集を使い徹底的に復習する。この復習をしっかり行い理解を深めることが重要です。北辰テスト本番では同じ問題は出題されませんから、しっかり理解しておかなければ問題は解けません。問題集の類似問題を数多く解き、対応力をつけましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 09:57:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【勉強のやり方・中３編】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123736/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123736/</guid>
      <description>【勉強のやり方・中３編】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校の汐崎です。夏休みも中盤に差し掛かり、いよいよ高校受験を現実的に意識する時期だと思います。埼玉県中学３年生の９割程度が受験する模擬試験、北辰テストの９月〜１１月の出題範囲の大半は１年〜２年の範囲で占められています。この１年〜２年を完全に復習することができれば、大幅な偏差値アップが期待できます。今日は教科ごとの学習ポイントをご紹介したいと思います。〇英語英語というと文法という生徒も多いのですが、単語の力が優先するということに気を付けて学習してほしいと思います。単語の力がないのに文法を勉強しても力は付きません。少々文法が不安定であっても単語力があれば長文読解はなんとかなります。〇数学数学の場合は、式の計算、方程式、関数、図形、確率の分野ごとに１年〜２年をたてわりで学習した方が効果的です。計算問題での失点は致命的なので、先ずは計算問題の復習から始めましょう。〇国語国語は他の教科と違い学年ごとの区切りが明確ではありません。文法はほぼ２年までに終わっているので徹底的に復習しましょう。漢字は教科書の漢字のまとめを復習するのが効果的です。長文読解は本文を何度も精読して、文章の大意を把握するようにしましょう。〇理科・社会同じ１００点満点でしっかり勉強すれば英語、数学より時間をかけなくても高得点が期待できる教科が理科・社会です。どの分野からでも手を付けられますが、なるべく苦手な分野から復習を始めた方が良いでしょう。理科・社会については大半の出題がパターン化されているので、この夏休みに友達同士で問題を出し合ったりするのも良いでしょう。気分転換にもなるし、印象に残りやすいので是非試してみましょう。因みに当塾の生徒も自習時間に問題を出し合ったり、工夫しながら学習しています。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 11:37:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【夏季休業のお知らせ】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123696/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123696/</guid>
      <description>【夏季休業のお知らせ】 (通知)誠に勝手ながら、下記期間につき早稲田個別指導東浦和校は休業を実施させて頂きます。皆様にはご不便お掛け致しますが、何卒ご了承の程、宜しくお願い申し上げます。休業期間平成３０年８月１２日〜平成３０年８月１５日</description>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 18:07:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【台風１３号による休校のお知らせ】　</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123648/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123648/</guid>
      <description>【台風１３号による休校のお知らせ】　本日（8/8）の17時20分以降の授業は休校といたします。また，通塾の安全が確認できないため，自習室の利用も原則できません。明日(8/9)の授業、自習室ともに12時50分から開校いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 11:57:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【部活で疲れて勉強せず寝てしまう場合の対処方法について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123616/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123616/</guid>
      <description>【部活で疲れて眠ってしまう場合の対処方法について】 (塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今日は、保護者面談の時や体験授業の時に良く相談される「日々の部活で疲れ切って毎日寝てしまい充分な勉強時間がとれない」という問題で、対処方法についてお話ししたいと思います。特にスポーツ系部活を毎日頑張ってやっているお子様ほど、夜は一気に物凄い眠気が襲ってくると思います。そしてこの眠気を乗り越えない限り絶対に充分な学習時間は確保できません。ではどうすれば良いのでしょうか？ズバリ！思い切って朝型に切り替えてみてはいかがでしょうか？部活帰宅後、眠くて辛い時に勉強を頑張っても結局、集中力を欠き、思ったほど勉強もはかどりません。それなら、思い切って部活帰宅後２１時くらいに寝て、朝５時に起きて勉強した方が効率良く勉強を進められます。但し、朝５時に起きることも習慣化できるまでは苦労するかもしれませんが３週間程度頑張ることで起きられるようになります。一度習慣が付くと目覚まし時計なしでも起きれるようになります。先ずはその状態になるまで頑張ってみましよう。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 15:46:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【自宅学習における部屋の温度・湿度について】 </title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123584/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123584/</guid>
      <description>【自宅学習における部屋の温度・湿度について】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。夏休みに入り自宅学習は学習時間の大半を占めると思いますが、今日は最も生産性の上がる部屋の温度・湿度についてお話ししたいと思います。先ず、湿度ですが、７０％を超えると疲労を感じやすくなるので３５％〜７０％の間で適宜管理する事が理想です。続いて温度についてですが、２７度以上になると計算に支障が出るという調査結果も出ています。最も生産性の高い温度は２２度であり、２２度〜２５度が適している温度のようです。頭の回転を良くし、作業スピードを上げる為には室温は低めに設定する方が効果的だそうです。但し、温度の感じ方には個人差がありますので部屋の温度を下げすぎて風邪をひかないよう気を付けましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 11:15:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中３生の学校見学について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123574/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123574/</guid>
      <description>【中３生の学校見学について】　(塾長ブログ)早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。受験生はこの夏休みを利用して学校説明会などに参加されていると思いますが、今日は志望校の選び方についてお話ししたいと思います。先ず、志望校を決める際に以下のポイントで決めてみてはいかがでしょうか？(1) お子様がその高校に行きたいと思うかどうか(2) お子様がその学校に合格する学力があるかどうか(3) 志望校は１校に絞らず、複数の第１志望校群を作る(4) 高校卒業後の進路、進学実績、指定校推薦の有無など(1) については実際には説明会に数回しか参加できないので、どうしてもお子様の直感や　当日の説明会で感じた雰囲気が自分にあっているかどうかという位の判断基準でしかありません。でもその直感が大事であり、以外に正しい事が多く、この高校を合格するためのモチベーションが上がればしめたものです。(2) については高校受験の場合は入試の前日まで学力は伸びます。学力で志望校を絞るの　は最後の最後で大丈夫です。今の段階では行きたいと思った学校を目標に勉強を続ける事の方が重要です。(3) お子様の大半は志望校を1人で決められる程の情報も決断力も持ち合わせていません。ご家庭により進学の考え方には違いがありますが、保護者が幅広い選択肢の中から受ける可能性のある高校をピックアップし、高校の雰囲気をお子様に体感させ、最終的に残った第一志望群の中から学力と照らし合わせ、最終決定をすれば、親子で志望校の食い違い　が無くなります。複数の第一志望校群を作ることをお勧め致します。(4) については例えば大学受験を希望しているのに進路実績を見ると専門学校や就職が多く、カリキュラムも受験に即していなかったり、また一般受験する人が少ないなど、受験勉強に集中することができなかったりします。必ず確認しましょう。最後に絶対やってはいけないことがあります。それは本人の意向を無視して出願校を決定することです。具体的なケースとしては公立高第一志望で倍率や合格率を重要視するあまり出願直前に見ていない高校にランクを下げて受験する場合です。この場合、例え合格しても進学後に嫌なことがあったり、学業成績が伸び悩んだ時に「この高校は自分が行きたい高校ではなかった」と保護者のせいにする子になってしまいます。受験校の決定については必ず本人の意思を確認しましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 17:26:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【リフレッシュしてきました】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123534/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123534/</guid>
      <description>★リフレッシュしてきました★早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。夏期講習も前半戦を終え、疲労感も溜まってきたので、昨日は教室終了後、片付けも素早く済ませ、スーパー銭湯でリフレッシュしてきました。翌日は血流が良くなったのかもしれませんが、体の調子がすこぶる良くなっています。夏期講習後半も全力で頑張ります。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 11:18:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【猛暑が続いています】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123503/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123503/</guid>
      <description>【猛暑が続いています】早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今週も猛暑が続き、生徒が体調不良にならないか心配です。教室内の温度、湿度管理には細心の注意を払い少しでも快適な状態で勉強できるよう努めています。当教室は歯医者さんや処方箋待合室などでよく見かける「無料のウォーターサーバー」が開校当初より設置されています。どうしても夏の時期は水分不足になりますし、生徒にも水を飲むように声掛けをしています。受験生にとって貴重な夏休み、少しでも快適な空間で勉強を続けてほしいと願っています。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 09:49:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【読書習慣について】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123479/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123479/</guid>
      <description>★読書習慣について★早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。全国学力テストの意識調査で実に小学生の６割、中学生の７割が新聞を読んでいなかったそうです。逆に新聞を読む頻度が高い生徒は国語、算数、数学、理科の正答率が高かったそうです。インターネットの普及に伴い、新聞購読者数の減少が顕著になってきている昨今、子供達の活字離れが今後も増え続けることは学力低下に繋がりかねない危機感でもあります。読書の在り方もスマホやタブレット端末による時代に合ったスタイルになる筈ですが、少しでも活字に触れる機会を増やしてほしいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 17:40:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中３生の覚悟を感じました】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123416/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123416/</guid>
      <description>★中３生の覚悟を感じました！★早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。夏期講習の前半戦、ようやく中３生も勉強中心の夏休みに体が慣れてきたようです。授業の有無に関わらず、大半の中３生は朝１０時から自習室で勉強漬けの日々を過ごしています。担当講師からの宿題の量も多いとは言え、受験生の表情からは何としても成績を上げたい、志望校に合格したいと言う覚悟を感じます。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 11:42:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【保護者様の笑顔】</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123313/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123313/</guid>
      <description>★保護者の笑顔★早稲田個別指導教室東浦和校の汐崎です。本日、ご紹介するのは当塾小学校６年生のエピソードです。この生徒さんはお母さま曰く、小学校１年の時から漢字のテストで合格点レベルの点を取ったことがなく、自信を失いかけていました。正直な話、入塾間もない頃は自信の無いような表情で授業も受けていました。学習についてはどちらかというと意思の強いところもあり、正しくないやり方でも自分流を押し通す生徒でした。その様な生徒に向き合った当塾の講師は、先ずはその生徒との信頼関係づくりに重点を置き授業においても生徒のやり方を肯定的に捉え、「もっと良いやり方があるけど、一度やって見よう」と言うようなやり方で相手の生徒が講師のやり方を受け入れてくれるまで、根気強く指導をしていました。たまたま、先日そのお母さまと話す機会があり、うちの息子が初めて漢字のテストで満点を取りました。(なんと満点はクラスで1人だけ)お母さまのはち切れんばかりの笑顔を見た時は私も嬉しくてその日はその生徒を何度も褒めてあげました。今ではその生徒は講師の先生に全幅の信頼を寄せており、自分流も影を潜め、講師の指導した通りに学習も進めるようになったそうです。因みに今回の成功体験はその生徒の学習意欲を高めて、夏から中学1年英語の先取り学習授業も始めるようになりました。一つの成功体験が生徒の行動や考え方を変える事をリアルに感じることができるお母さまの笑顔でした。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 13:18:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★夏期講習本格スタート★</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-123248/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-123248/</guid>
      <description>【夏期講習会本格スタート！】早稲田個別指導教室東浦和校塾長の汐崎です。今週から夏期講習が本格スタートしました。中３生は当然のことながら、授業が無い日でも午前１０時から自習室で勉強しています。当塾の生徒の大半は英語・数学・国語を受講していますが、特に理科、社会を受講していない生徒も担当講師から理科・社会の受験勉強の進め方やプリント学習(宿題ベースでプリントを配布し、担当講師が進捗確認をしています)を行っています。勿論、無料です。結果的には３教科受講でも実質５教科対応が取れています。これは一つの事例にすぎませんが、生徒目線、保護者目線を意識した教室運営ができればと考えています。受験生の皆さん、猛暑、酷暑が続きますが、体調管理に留意しながら受験勉強頑張って下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 09:24:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★夏期講習会開講について★</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-122480/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-122480/</guid>
      <description>【夏期講習会開講について】２０１８年度も初夏を迎えまもなく長い夏休みがやってきます。早稲田個別指導教室では、夏休みの期間を有意義に過ごし、学力向上、成績向上、志望校合格を目指して、「夏期講習会」を開講します。夏休みは長い期間であるだけに、「どう過ごすか」によって、これからの成長を大きく左右する大切な時間です。一人一人の生徒が最高の笑顔で二学期を迎えられるよう、教室・スタッフ一丸となって全力でサポートしてまいります。▼実施期間　前期:7月21日〜8月10日 後期:8月17日〜8月27日詳しい内容については教室までお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 18:12:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★新入塾生募集再開のお知らせ★</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-120287/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-120287/</guid>
      <description>【新年度塾生募集再開のお知らせ】当塾へご入塾をお考えの皆様へ塾生募集を再開いたします。入塾を希望される方は、教室までお電話頂くか、お申込みフォームから、お申込み下さい。なお、定員となった場合、入塾できない可能性があることもご承知いただければ幸いです。【最新募集人数】小学生(新学年）★　新５年生　１名★　新６年生　１名中学生（新学年）★　新１年生　３名★　新２年生　３名★　新３年生　４名高校生（新学年）★　新１年生　２名★　新２年生　２名★　新３年生　２名　　</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 18:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★新中学１年生、新中学２年生の保護者様へ★</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-120251/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-120251/</guid>
      <description>【新中学１年生、新中学２年生の保護者様へ】 中３から頑張れば合格できたのは、過去の出来ごとです。当塾の公立上位校合格者は中１ないし中２から通塾している生徒が大半を占めています。また、学習熱の高い浦和地区中学校の生徒と入試で戦わなければなりません。今までより意識を高くした継続的な学習が必要となります。公立入試では中１からの通知票も直接受験に影響しますので、早い段階からの通塾をお勧め致します。早稲田個別指導教室は内申対策・北辰対策で現在の志望よりワンランク上の高校合格を目指します！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:45:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★4月入塾生受付中★</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-120232/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-120232/</guid>
      <description>★4月入塾生受付中★春休みも残りあと僅か、いよいよ新学年の学習に入ります！周りのお友達に少しでも差をつけるため、新学年からのスタートダッシュをしましょう！無料体験授業や無料進学相談なども随時行っています。ご都合の良い日時をご相談下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 15:13:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試結果のご報告</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-119754/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-119754/</guid>
      <description>【高校入試結果】早稲田個別指導教室、塾長の汐崎です。２０１８年度も高校受験生１１名全員合格を勝ち取ることができホットしております。また、公立上位校の市立浦和、浦和西の合格者を出すことができました。来年度も今まで以上に合格レベルを上げることができるようより一層励んでまいります。＜公立高校入試結果＞市立浦和・・・１名浦和西・・・１名伊奈学園(理数)・・・１名南稜・・・１名＜私立高校入試結果＞大宮開成(特進選抜類）・・・１名武南（特進）・・・１名武南（選抜）・・・１名東京成徳大学（特進）・・・１名成立学園（Ｓ特選）・・・１名東京家政大学付属女子（躍進）・・・３名北豊島（特進）・・・１名浦和実業学園（選抜α）・・・１名浦和実業学園（選抜）・・・１名浦和実業学園 (商業科)・・・１名浦和麗明(進学)・・・１名</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 19:19:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習会実施のお知らせ</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-119501/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-119501/</guid>
      <description>【春期講習会開講について】今年度も残り僅かとなり、もうすぐ春休み、新年度を迎えます。早稲田個別指導教室では、春休みの期間を有意義に過ごし、学力向上、成績向上を目指して、「春期講習会」を開講します。春休みは短い期間ですが、それだけに「どう過ごすか」によってお子様の成長を大きく左右する大切な時間です。当塾は春期講習会を通じ学習効果を上げることのみならず、「やる気」「頑張る心」「「挑戦する心」を引き出す事も結果を出すための重要なテーマであると考えています。一人一人の生徒が最高の笑顔で新年度を迎えられるよう、教室・スタッフ一丸となって全力でサポートしてまいります。▼実施期間3月24日〜4月5日詳しい内容については教室までお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:48:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試合格速報(私立)</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-118737/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-118737/</guid>
      <description>早稲田個別指導教室、塾長の汐崎です。塾生の皆さん合格おめでとうございます！今年も幸先の良いスタートを切る事ができました。ひとえに塾生皆さんの努力とそれを支えてくれた講師陣に感謝しております。中３生については公立入試に向け、気を緩めず努力してほしいと思います。＜私立高校入試結果＞大宮開成(特進選抜類）・・・１名武南（特進）・・・１名武南（選抜）・・・１名東京成徳大学（特進）・・・１名成立学園（Ｓ特選）・・・１名東京家政大学付属女子（躍進）・・・３名北豊島高校(特進)・・・１名浦和実業学園（特進）・・・１名浦和実業学園（選抜α）・・・１名浦和実業学園 (商業科)・・・１名浦和麗明(進学)・・・１名</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 17:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短期特別授業のご案内</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-118463/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-118463/</guid>
      <description>【短期　特別授業のご案内】早稲田個別指導教室ではお得なキャンペーンをご用意しております。合格実績に自信のある当塾だからこそ選ばれている理由があります。まずはお得なキャンペーンを利用して体験してみてください。★〜★詳細★〜★★先着２０名様★★８０分授業×４回　８，０００円(税込)★</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 15:32:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会実施のお知らせ</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-116623/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-116623/</guid>
      <description>【冬期講習会開講について】２０１７年も年末が近づき、まもなく冬休みがやってまいります。早稲田個別指導教室では、冬休みの期間を有意義に過ごし、学力向上、成績向上を目指して、「冬期講習会」を開講致します。▼実施期間前期　：　１２月２３日〜１２月３０日後期　：　１月　３日　〜　１月２８日詳しい内容については教室までお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:20:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月休講のお知らせ</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-116056/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-116056/</guid>
      <description>11月4日(土)、11月5日(日)、11月11日(土)、11月12日(日)、11月18日(土)、11月19日(日)、11月26日(日)は休講となります。ご連絡に対するお返事は休講日以外となりますので、予めご了承下さい。注)11月23日(祝日)は通常通り授業を行います。11月25日(土)は保護者面談を実施致します。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:05:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月休講のお知らせ</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-115137/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-115137/</guid>
      <description>《10月休講のお知らせ》10月7日(土)、10月8日(日)、10月14日(土)、10月15日(日)、10月21日(土)、10月22日(日)、10月29日(日)は休講となります。ご連絡に対するお返事は休講日以外となりますので、予め、ご了承ください。注)10月9日(祝日)は通常通り授業を行います。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 17:46:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北辰テスト第４回成績について</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-115007/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-115007/</guid>
      <description>【北辰テスト第４回成績について】													さいたま市東浦和の個別指導学習塾、早稲田個別指導教室東浦和校の塾長、汐?です。								先週、北辰テストの中学３年第４回の成績が発表されました。	当塾には現在１２名の中学３年生が在籍しておりますが、生徒の努力が実り、３教科、５教科ともに塾内平均偏差値が埼玉県全体を上回りました。なかには第1回比で偏差値10以上アップした生徒もおり、塾生には今後も努力を続け志望校合格をつかんで欲しいと思います。							&lt;a href=&quot;http://wase-kobe.com/cl_img/img_list/1787/24660.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;北辰テスト第4回偏差値についてはコチラをクリック&lt;/a&gt;																								</description>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:29:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策授業実施について</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-114774/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-114774/</guid>
      <description>【中間テスト対策授業実施について】		さいたま市東浦和の個別指導学習塾、早稲田個別指導教室東浦和校の塾長、汐?です。	大谷口中学では10月31日(火)に中間テストが予定されております。当塾では１０月２８日(土)	１３時〜『中間テスト対策授業』を無料にて実施致します。参加ご希望の方は教室までお問い	合わせ下さい。		電話　048-810-6777　受付時間　16時〜21時	</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 15:38:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月休講のお知らせ</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-114706/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-114706/</guid>
      <description>《9月休講のお知らせ》9月10日(日)、9月17日(日)、9月23日(土)、9月24日(日)、9月30日(土)は休講となります。ご連絡に対するお返事は休講日以外となりますので、予め、ご了承ください。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 18:34:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導講師募集中</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-114309/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-114309/</guid>
      <description>【講師募集について】		現在、当塾では個別指導講師(先生1人に対し生徒2人までを指導)を募集しています。	未経験者、社会人個別指導経験者、大学生歓迎！！		&lt;勤務曜日&gt;	月曜日、火曜日、水曜日、木曜日、金曜日(週１回から勤務可)		&lt;勤務時間&gt;	１７時２０分〜２１時４０分(時間、応相談)		&lt;指導学年&gt;	小学生、中学生、高校生		&lt;指導科目&gt;	小学生 :  国語、算数	中学生 :  国語、数学、英語	高校生 :  英語、数学、理科		&lt;採用担当&gt;	汐?(シオザキ)		 曜日、時間帯、指導科目は応相談	 複数科目指導できる方大歓迎！	 教える事に関心のある方、熱意をもって指導して下さる方、お電話お待ちしております。			早稲田個別指導教室　東浦和校	電話　048-810-6777　受付時間　16時〜21時	定休日　土曜日・日曜日	住所	〒　336-0042	埼玉県さいたま市南区大谷口5425交通	ＪＲ武蔵野線　東浦和駅　徒歩15分</description>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 13:33:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早稲田個別指導教室のホームページを開設しました。</title>
      <link>http://wase-kobe.com/blog-113517/</link>
      <guid>http://wase-kobe.com/blog-113517/</guid>
      <description>ホームページを開設しました。当塾のことや受験情報など、これからいろいろな情報をのせていきます。ぜひご覧ください。また、普段の学習や受験についてのご相談など、お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 16:14:14 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
