<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>湘南ウイル　〜逗子市の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/shounanwill/</link>
    <copyright>湘南ウイル　〜逗子市の学習塾〜</copyright>
    <description>【湘南ウイル】逗子市逗子の学習塾。京急逗子線新逗子駅から徒歩1分。小学・中学・高校生完全個別指導。</description>
    <item>
      <title>珠算検定の結果が出ました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-84668/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-84668/</guid>
      <description>そろばん教室が開講してもうすぐ３年になりますが、今回の珠算検定で、１期生の小５稲本君が準２級、郡司君が３級に合格しました。その他の生徒も５級２名、７級１名、９級３名、１０級１名が合格しました。合格した生徒は本当におめでとうございました。次回の検定は３月になります。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 09:53:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期休業について</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-84258/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-84258/</guid>
      <description>今日で今年の授業を終了します。１年間様々な方にお世話になりました。厚くお礼申しあげます。本当に有難うございました。１２月３０日〜１月４日は冬期休業となります。来年もまた是非よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 17:34:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロボット教室ベーシックコース卒業</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-82895/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-82895/</guid>
      <description>　ロボット教室を開講して１年半が経過しましたが、１０月で９名の生徒がベーシックコースを無事卒業しました。最初なかなか自分一人ではロボットを作成できなかった生徒も、今では自分で設計図を見て立派に組み立てられるようになりました。やはり「継続は力なり。」ですね！　今月からは、皆さらに高度なミドルコースのロボット製作に取り組んでいます。この中から一人でも多く生徒が、将来日本の物造りを支える人材に育って欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 13:59:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LED照明にしました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-81812/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-81812/</guid>
      <description>この度教室の照明をLED照明に取り替えました。教室全体がとても明るくなり、生徒たちの勉強する環境が整いました。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 14:54:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の喜びの声</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-81397/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-81397/</guid>
      <description>　私がこの塾に入ったのは中２の時でした。１学期のテストの結果がとても悪く不安いっぱいだった時にこの塾を見つけ、入塾したのです。最初は初めての塾通いということもあり、緊張していました。しかし先生方がとても丁寧に繰り返し教えてくださった事や、希望に副った先生を選んでくれたことで、すぐに慣れることができました。また分からない問題があっても「先生が教えてくれる。」と思えるようになり安心できるようになりました。　今私はこの塾に入って本当に良かったと思っています。これからも成績を上げられるように頑張りたいです。（湘南白百合中学３年　嶋田さん）　私がこの塾に入ったきっかけは、友人からの誘いでした。私は湘南ウイルに入って、学校の予習から復習まで先生方が教えてくれて、以前と比べると分かる問題も大分増え、成長したと思います。　私はこの塾に入って良かったと思います。これからも授業に集中し、努力して机に向かえるように頑張りたいです。（逗子中学２年　佐藤さん）</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 13:42:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロボット教室の体験会を行います。</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-73166/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-73166/</guid>
      <description>昨年の４月に開講して生徒たちに大人気の「ロボット教室」の体験会を、３月５日（水）の午後４時半と、８日（土）の午前９時・１１時に行います。「クロールロボット」を作ることによって、子供たちにロボット製作の楽しさや、達成感を体験していただきます。参加希望者は、お電話かメールにてご予約ください。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 14:23:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>湘南ウイルに入って</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-56941/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-56941/</guid>
      <description>　今まで私は算数なんてつまらないと思っていましたが、湘南ウイルに入って最近は少しずつですが、楽しく感じられるようになりました。また塾で英語を始めて、最近は学校の英語で以前よりは英会話が分かってきた感じです。これからも、もっと塾や学校の勉強を頑張っていきたいと思います。（逗子小６年　Ｍさん）　私はもともと勉強が嫌いでした。でも、湘南ウイルに入って一番嫌いだった算数が分かるようになって、今はとても楽しいです。また昨年９月から始めた英語も、今はだいぶ慣れてきて、リスニングＣＤと同じ速さで書けるようになってきたので、嬉しかったです。　算数も英語も以前より前向きに取り組めるようになってきたので、これからも頑張っていきたいと思います。（逗子小６年　Ｔさん）　</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2014 16:53:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロボット教室を開講します</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-56940/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-56940/</guid>
      <description>　この度、ヒューマンキッズサイエンスと業務提携して、4月から「ロボット教室」を開講します。お子様の大好きなモノづくりを通して空間認識能力、想像力、論理的思考力などを、楽しみながら養います。詳細はリンクの「ロボット教室」をご参照ください。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 17:25:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>効果的な定期試験の取り組み方</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-52622/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-52622/</guid>
      <description>　定期試験の目的は「授業が理解できているかどうか」です。そのため、出題は教科書やワーク、プリントが中心となります。試験前には「教科書を音読する。」「教科書やワークの問題をもう一度解きなおす。」「本文を書き写す。」など基礎・基本をしっかり固めるようにしましょう。いちばんいいのは定期試験の前になってあわてて勉強するのではなくて、普段から少しずつコツコツと努力しておくことです。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 16:36:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期セミナーがスタートしました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-47696/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-47696/</guid>
      <description>　７月２３日(月）から夏期セミナーが始まりました。長丁場になりますが、塾生の皆さん頑張って行きましょう！　外部生の方も座席にまだ若干の余裕があるので、是非ご参加ください。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 10:36:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん教室を開講します。</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-22446/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-22446/</guid>
      <description>　テレビ東京の「週刊ニュース新書」でも特集され、今そろばんが見直されています。計算力、集中力、暗記力をはじめ、右脳の発育にも良いと言われています。　湘南ウイルでは今回「そろばんチャレンジくらぶ」（神奈川県下を中心に約１２０教室、生徒数２２００名）に加盟し、３月より「そろばん教室」を開講します。　体験授業も随時行っておりますので、ご興味のある方はお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 15:08:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格者の喜びの声</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-8914/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-8914/</guid>
      <description>僕は湘南ウイルに入る前は、数学が苦手で難しい問題は解かずにそのままにしていました。しかし湘南ウイルに入ってからは、先生方に丁寧に指導していただき、そのような問題も理解できるようになりました。そのおかげで今では勉強に興味を持ち、楽しく勉強ができるようになったと思います。（久木中３年　T・Yくん　深沢高校合格）僕は湘南ウイルに入ってから、自分が見違えるほど変わりました。今までの自分は、あまり勉強に熱心ではなかったけれど、湘南ウイルに入ってからは勉強の意欲がわき、学習習慣もついて、学校の成績も上がりました。そして何よりも良かったのは、第一志望校に合格できたことです。（沼間中３年　M・Sくん　磯子工業高校合格）</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2010 14:10:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>湘南ウイルに入って</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-8913/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-8913/</guid>
      <description>僕は、この教室に入ってとても良かったと思います。去年の春、僕は今までやっていた通信教育をやめてこの教室に入ったのですが、最初はちょっと大変だったけど、やっていくうちに勉強がどんどん楽しくなりました。通信教育と違い、教えてもらいながら勉強ができるので、それが励みになり、今まで楽しくやってこれたのだと思います。僕は中学生になってもこの塾を続けていきたいと思います。（逗子小６年　S・Hくん）私は最初、塾に入ってちゃんと勉強のことを理解できるか不安でしたが、先生が優しかったし、教え方がわかりやすかったので、いろんな勉強のことが分かりました。学校の成績も前と違って、テストの成績が上がったので「すごい！」と思いました。このまま塾を続けて、算数を得意になりたいと思います。（沼間小６年　H・Mさん）</description>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2010 13:52:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策授業が始まります。</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-1009/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-1009/</guid>
      <description>新学期がスタートして1ヶ月余りが過ぎましたが、新学年の学習は順調でしょうか？５・６月は逗子市内の各中学校で前期中間テストがありますね。湘南ウイルでも試験2週間前からテスト対策の授業を行います。そこで今日は、中間テストで短期成績アップするための方法をいくつかお話したいと思います。先ず第一に中間テストの目標点を設定してください。前回の定期テストよりも20点くらい高めがよいと思います。目標に向けて努力すれば、案外達成してしまうものです。次に試験範囲がわかったら教科書を最低3回は精読してください。学校のノート、プリントも何度も目を通して暗記しましょう。これだけでも間違いなく点数は上がります。英語・数学は積み重ねの科目なので、毎日問題演習をして問題を解く勘やスピードを養ってください。自分の中学校の過去問題を解くことも大切です。各中学によって問題の傾向が異なります。湘南ウイルには、数年分の過去問題がありますから挑戦してください。外部生の方にも、中間テスト対策講座がありますので、興味のある方は是非申し込んでみてください。今年最初の中間テストは、良い結果を出してみんな幸先良いスタートを切ってくださいね！</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 13:57:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-875/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-875/</guid>
      <description>塾長の飯田です。この度新しくホームページを開設しました。地元の逗子に開校して6年目となりますが、昨年8月に桜山から交通至便な新逗子駅前に移転しました。開校以来多くの生徒を指導してまいりましたが、共通して言えることは、生徒が少しでも勉強に自信を持ち、学習習慣や正しい勉強方法を身に付けていくことで、やる気が引き出され、持てる力を発揮して驚くほど良い方向に伸びていくということです。「勉強のやり方から学びたい。」「定期テストで良い結果を出したい。」「志望校に合格したい。」湘南ウイルでは、そういったみなさんのウイル（未来形の意志）を実現するように、今後も努力してまいります。</description>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 15:00:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久木中３年　Ｋ・Ｋくん</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-707/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-707/</guid>
      <description>市立金沢高校合格僕は今と湘南ウイルに入るまでの頃を比べてみると、とても自分は変わっていると思います。なぜなら以前に比べて勉強するときの集中力がついていて、その結果学校の成績もとても上がったと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 12:35:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逗子中１年　Ｅ・Ｓさん</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-706/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-706/</guid>
      <description>私はこれまで算数や数学が大の苦手でしたが、湘南ウイルに入ってその考え方は変わりました。今では数学が好きになっています。少し前までは、難しい問題にあたるとすぐに諦めいたのですが、最近では自分で解いてみようという気になります。そして日常生活の中でも算数を使ってみる事が多くなりました。これからも塾で学んだことを勉強にも日常生活にも生かしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 12:32:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逗子小６年　Ｍ・Ｈさん</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-705/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-705/</guid>
      <description>私は湘南ウイルの入ってから、勉強のイメージが変わりました。塾に入る前までは、「勉強は難しい、楽しくなんてちっともない。」と悪いイメージを持っていました。でも塾に入って勉強しているうちに、何だか問題を解いたり考えたりすることが楽しくなっていき、ついには学校のテストで１００点を取れるようにもなりました。今は勉強に「楽しい」というイメージを持つようになりました。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 12:28:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逗子小６年　Ｈ・Ｒさん</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-704/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-704/</guid>
      <description>私は湘南ウイルに入ってから、自分から進んで勉強するようになったと思います。今までは、親に言われないと勉強はあまりしませんでした。私は算数も英語もあまり得意ではないし、どちらかといえば嫌いです。でも難しい問題や、分からない問題が塾で解けたときはすっきりするし、嬉しいです。湘南ウイルに入って自分から始める事や、勉強の楽しさなどを学べて良かったと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 12:23:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最強の英単語習得法　驚異の効果！！　「英単語ジム：アロックワ</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-663/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-663/</guid>
      <description>英単語ジム：アロックワーク　英語で高得点を得るためには、英単語の暗記が欠かせません。ウイルでは教科書準拠の内容の英単語マスター・ソフトで「楽しく、確実に、速く」覚えられます。　暗記が苦手な生徒でも６０分で５０単語〜１００単語マスターしてしまいます。やる気があれば、中学３年間の英単語をわずか３ヶ月で覚えてしまった生徒もいます。　全国の塾や学校でも採用している「アロックワーク」で英語を得意科目に変えてしまいましょう！詳細は、お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 21:12:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プラス１０点の勉強法はこれだ！</title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-662/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-662/</guid>
      <description>当り前のことだけど、「やるやらない」では大きく違う…●国語・理科・社会・英語　教科書のテスト範囲を必ず「精読」しましょう。最初は、ただ読むだけ。次に、ノートや資料集や、あれば参考書を横に置き、「確認」しながら、目を通していきます。　この作業は、最低３回はしたいです。そして、学校のワークや塾のテキストで問題練習を。●数学　まず教科書の「例題だけ」テスト範囲を解いてみましょう。次に、問題を解きます。そして、学校の問題集や塾のテキストで問題練習を。　大切なことは毎日続けることです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 15:45:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設致しました </title>
      <link>http://jukutown.com/shounanwill/blog-623/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shounanwill/blog-623/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 20:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
