<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>前橋市の個別指導、家庭教師、個別学習指導塾ドルチェ　国領校 </title>
    <link>http://www.dolcestyle.com/</link>
    <copyright>個別学習指導塾ドルチェ国領校　＠前橋市の学習塾</copyright>
    <description>前橋市の学習塾です。ドルチェは成績を上げる学習サイクルを身につけてもらうための個別学習指導塾です。正しい教材の使い方、学習方法とその習慣づけを指導しています。</description>
    <item>
      <title>家庭教師　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5690/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5690/</guid>
      <description>ドルチェの講師が家庭教師として直接お宅にお邪魔して、学習指導させていただます。</description>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 20:03:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>料金体系　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5581/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5581/</guid>
      <description>今年度の新規募集は終了させていただました。</description>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 16:58:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導方針　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4571/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4571/</guid>
      <description>「分からなかったところ・出来なかったところ」を「でるようにすること」が勉強です。その為には、正しい教材の使い方、勉強の仕方をちんと身につけ、それらを継続でる学習習慣が必要です。とは言っても、すべことは決して難しいことではなく、誰もが知っている実に当たり前のことなのです。ただ、そんな当たり前のことでも、1人で実践していくのは自信が無い…という人が多いはず。だからドルチェがあるのです。「当たり前のことを、当たり前にこなすことがでる」というのは、とても大切なこと。その積み重ねが乗、確実に1人の社会人としての大な力になるはずです。ドルチェは、「勉強すること」を通して、努力すること、粘り強く考え抜くこと、問題を自己解決する力を身につけてもらいたいと思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 16:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドルチェでおこなっている研修　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4592/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4592/</guid>
      <description>ドルチェの特徴の１つは、講師の研修にあります。担当する生徒達に対する、塾長のやかましいほどの思いをしっかりと持った講師が指導を担当させていただます。何よりも生徒としっかり向ょい、責任を持った指導をすることを研修で学んでいます。ご安心してお任せください。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 22:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドルチェの授業を支える秘密兵器　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4574/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4574/</guid>
      <description>ドルチェには、授業を強力にサポートしてくれる、いろいろな秘密兵器があります。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 18:14:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４〜小６　17:00開始18:20終了　月、水、金（4科）　　火、木（英語）</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5574/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5574/</guid>
      <description>2011年度、小学生の教科書が改定になりました。その前に、学習指導要領が改定され、その内容はまさに「脱・ゆとり路線」と言えるでしょう。教科書が1.5倍になる！とか難しくなる！といった情報が耳に入ってくることが多いと思います。それは確かなことなのですが、重要なのは、教科書の厚さや難易度だけではありません。教科書改訂のポイントは大く２つ。「ゆとりからの脱却」「学力観の変化」です。ゆとり…に関しては、削減されていた3割の内容が復活し、学力観…としてはPISA型を取り入れ、思考力、表現力、活用力が重視されているのです。はっり言います。これからの小学生の学習において必要なのは、学力だけではありません。集中力や聞く力、読む力、速く丁寧に書く力など、基本的な能力を意識して塵していく必要があるのです。小学生で鍛えたそのような力は、中学でも「学力」以前に絶対に必要とされるものです。小学生のうちから、学習・生活習慣を見直し、学習に対する全般的な意識を高めていましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 14:55:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生　19:00開始21:50終了　月〜木</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4577/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4577/</guid>
      <description>大学受験でも、基本的にやらなければいけないスタイルは変わりません。時間を上手に使い、徹底的に考え抜あ夢や目標の実現の為に出来る限りの努力をする。これだけです。ただ、いくら頭では理解していても、自分ひとりで実践するのはとても大変なこと。是非、一緒に頑張っていましょう！高校生のコースでは、オプションで一流の予備校講師の授業が、ネットでいつでもどこでも見放題の「ベリタスアカデミー」も選択していただくことがでます。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 22:50:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　19:00開始21:50終了　月〜木（３科）、金（理社）</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4576/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4576/</guid>
      <description>中間や期末といった定期テストでは８０点以上、５教科で４００点は当たり前！中学生の学習では、小学生以上に集中力、粘り強さ、学習習慣が必要になります。部活動が、時間的にも体力的にも大な割合を占めることになる為です。忙しい中でも、各学期ごとに中間・期末テストといった定期テストや学期初めの期始テスト、実力テストなど、多くのテストがあります。そして高校受験。そうしたハードな中学校生活を、しっかりと乗り越えていく為には、限られた「時間」をどのように使うことがでるかが、とても大切なポイントとなります。是非一度、今現在の学習習慣や時間の使い方などを見直してみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 22:50:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生・中学生・高校生　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4599/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4599/</guid>
      <description>各学年の授業料です。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 16:16:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なんで勉強するんだろう　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4566/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4566/</guid>
      <description>なぜ勉強するのでしょうか？「台形の面積の公式なんて大人になったら使わないよ。」「アメリカに行かないから英語は勉強してもしょうがない」「化学反応の知識は自分には必要ないと思う。」勉強することが嫌になった時に、みんながよく口にする言葉です。現在学習している各教科を「生活する為の知識」と認識してしまうと、確かにそうした勉強に対する不満（やらない言い訳）が限りなく出てくることでしょう。もちろん、基礎計算や英語、気象や地震、経済についての知識など、社会に出てから「知ってて良かった」と実感でる教科や単元もあるでしょう。しかし、今学習している多くは、直接社会に出てから必要なものではない、というのが事実です。「数学的なものの考え方」は絶対に必要なものですが、ほとんどの人が三角形の合同の証明や三平方の定理といった知識を必要とする場面を体験することはないでしょう。では、どうして今、学習する必要があるのでしょう？それは、「生活する為の知識」を身につけるためではありません。勉強（受験）という道具を利用して、皆さんの人間力を高めているのです。これは学習の根本的なところですので、しっかり理解してください。人間力というのは、ＲＰＧでいうところの「経験値」です。主人公が苦労しながら各ステージで、様々な敵を倒していくと、新しい武器や強い仲間が加わり、より強力な攻撃が可能になるでしょう？そして更に強いボスャラと戦う…まさにこれなのです。「自分」というストーリーを想像してみてください。今、どんな武器や仲間とともに、何レベル位にいるでしょうか？「苦手科目」「定期テスト」「実力テスト」「入試」といった各ステージのボスャラに、どう立ち向かっていけますか？それとも、ずっとレベル1のまま、雑魚ャラを相手にしていますか？今持っている力では解けないから大変なのです。今持っている知識だけでは題ないから、新しい知識を苦労して覚えるのです。今持っている考え方だけでは答えに届かないから、粘り強くあれこれ考える必要があるのです。そして、当たり前ですが、そのどれもが決して楽なものではないのです。しかし、そのように努力して得た力こそが、社会に出て立派に戦うための本当の力にことは間違いありません。学生の間の勉強というのは、「粘り強さ」「考え抜く力」「努力するということ」といった強力な武器を身にまとい、自分が更にレベルアップする為の手段ということです。そして、今皆さんが苦労して取り組んでいる勉強は、社会に出てからは、したくてもでません。大人になると過去の反省等からもう一度勉強してみたくなるものですが、他にやらなければならないことがたくさんあり、結局出来ないのです。まさに今しかでないチャンスなのです。そう考えると、勉強への取り組み方も少し変わってませんか？</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 15:02:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テスト　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4597/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4597/</guid>
      <description>ドルチェでは、各種学力テスト、模擬テストの受験が可能です。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 00:54:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご家庭との大切な接点　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4594/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4594/</guid>
      <description>ドルチェでは、年に数回の保護者（三者）面談をさせていただいております。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 20:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担当講師との打ち合わせ　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4593/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4593/</guid>
      <description>担当させていただく先生が決まったら、指導に入る前はもちろん、毎回の授業報告等を通して、進度や方法など、必要があれば軌道修正をしていけるよう、センターと担当の先生は頻繁に連絡を取り合います。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 19:56:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机に向かう前に　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4568/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4568/</guid>
      <description>勉強の意味を理解し、明確な目標を持つことがでたでしょうか？そうしたら次はいよいよ「勉強」を実行にうつしてみましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 19:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭教師にもいろいろなスタイルがあります　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4611/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4611/</guid>
      <description>一言で家庭教師といっても、その契約方法や指導内容、在籍する先生等は様々です。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 19:20:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標を明確にしよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4567/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4567/</guid>
      <description>１つの目標を立てるとに、より具体的な目標を立てることをお勧めします。目標が明確であればあるほど、実現でる可能析高くなっていくものです。志望校を決めるとも同じです。行たい学校を決めるだけでなく、その学校にどんな目的で、どのように過ごすために行くのか、そして卒業後はどうしたいのかまでを考えることがでれば、それだけで、志望校に1歩近付くことになるはずです。志望校を考える際、最も避けなければならないのが、「今の成績だと、ここなら入れるだろう」「今のままではここくらいしか行くところが無い」といった考え方です。これは、裏を返せば「ここなら入れるから、もうこれ以上勉強（努力）しない」と宣言しているようなもの。仮に合格でたとしても、勉強を通して努力を経験するせっかくの機会を失い、人間力を成長させる機会を逃したことになります。それ以前に、受験まで周りのみんなは努力し続けるわけですから、今は安全だと思っている志望校も、受験前日には全く安全とは言えない状況になっていることでしょう。社会人になってからは、勉強以外にももっといろいろなことを通して努力することを経験します。しかしみなさんは今、勉強を通してこれから遭遇する様々な困難を乗り越えていく力を身につけていく時なのです。これは、多少の個人差はあるかもしれませんが、今だからでることです。特権です。このチャンスを生かし、明確な目標を必ず実現でるよう、頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 15:22:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の仕方NG集　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4569/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4569/</guid>
      <description>少ない時間を履に使う事は、勉強のテクニックのうちの1つです。時間は上手に使ってより良い成果をあげましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 14:44:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習をしよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4598/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4598/</guid>
      <description>目標も持ち、勉強前の心構え、勉強のＮＧも理解したら、いよいよ自立学習をしてみよう。成績ＵＰの一番の要素は、実は塾や家庭教師の先生と一緒に勉強している授業時間ではなく、一人で勉強している時間なのです。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 00:56:43 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
