<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>想論館　美濃加茂東校　　　　　　　　　　　　　　＠美濃加茂市</title>
    <link>http://minokamohigashi.com/</link>
    <copyright>想論館美濃加茂東校</copyright>
    <description>美濃加茂市の学習塾　【想論館　可茂学区】のホームページはこちら。東中、川辺中、下米田小、古井小、山之上小、川辺西小、川辺東小、川辺北小からも通塾生多数！</description>
    <item>
      <title>ホームページが移動になりました。</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-69464/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-69464/</guid>
      <description>・ホームページが移動になりました。　新しいホームページはこちら！↓　&lt;a href=&quot;http://soronkan.jp/&quot;&gt;http://soronkan.jp/&lt;/a&gt;  ご質問やお問い合わせはこちらにお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 16:25:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回全校模試のお知らせ（中１・中２）</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-67997/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-67997/</guid>
      <description>◆第３回全校模試のお知らせ◆中１・中２生を対象に、第３回全校模試を実施いたします。時間などお間違いのないようにお願いします。・・・・・・・・・・・・・・・・・日程：１０月６日（日）・場所：想論館美濃加茂東校・時間【中１】１７：００〜１９：１０【中２】１９：３０〜２１：４０・・・・・・・・・・・・・・・・※当日、受験が出来ない場合は以下の日程で振替受験をしてください。１０月７日（月）〜１０月１２日（土）※不明点は各講師までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2013 18:49:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次回の理科実験の速報です！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-67869/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-67869/</guid>
      <description>小学生のみんながいつも楽しみにしている理科実験教室。 身近なものから意外な発見があり、毎回大好評です。 今回はなんと、スライムをつくります！ 試しに、きたの先生とつくってみましたよ。 ぷよぷよ、びよ〜んと、こんな感じです。  材料を混ぜるだけで簡単に作れますよ。 スライムはやっぱり、コレだよね、ということで…  みなさんも、好きな絵の具でチャレンジできます！ 現在、鋭意準備中です。近日中に案内を配布する予定ですので、お楽しみに！ </description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 14:07:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜講座だより</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-67700/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-67700/</guid>
      <description>体育祭も終わり、勉強に励んでいるでしょう。 中学三年生の皆さんも受験に向けて頑張っています＾＾ その中でも土曜講座は良い雰囲気で出来ています。 また宿題も大量にでるので、勉強量はなかなかのものです。 二回目の岐阜新聞テストも結果が楽しみですね＾＾   さて、今回は土曜講座の後のお弁当タイムの様子をお話したいと思います。 毎年土曜講座後お弁当を持って、その後の授業に臨む生徒がいます。 昨年よりも少し人数は少ないですが、盛り上がりは去年と大差ありません。 私たちも一緒にご飯を食べるのですが、愛情の入ったお弁当を見ていると微笑ましくなります。 今年は去年より男の子の方が多いこともあり、 「今日はちょっと足りない」ともらしていることも・・・・（十分食べているんですけどね） そんなときはコンビニまで自転車で行っています。 よしきくんやよしひろくんはよく教室でなにやらホワイトボードを使って楽しそうに野球の話をしています。 時々けんしょうくんもその話にのっかって話をしていますね。 りょうたくんはお気に入りの曲を紹介してくれます。 おかげさまで、私たちも楽しい夕食の時間をすごしています。 </description>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2013 18:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月１４日土曜講座の振り替えのお知らせ</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-67154/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-67154/</guid>
      <description>９月１４日（土）の中３土曜講座ですが、体育祭のため以下の日程に変更いたします。９月１６日（月）１２：３０〜１６：３０よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 13:45:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-66370/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-66370/</guid>
      <description>夏期講習が終了しました。２９日から新学期がはじまりますね。学校の宿題に追われている生徒さん・・・いないよね＾＾長いと思っていた夏休みも「あっ」という間だったかな。想論館は８月２９日〜９月４日まで休校となります。新学期開始は９月５日（木）からとなりますのでお間違いの無いようご注意ください。９月５日（木）〜元気な姿をお待ちしています♪</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 13:07:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-66304/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-66304/</guid>
      <description>こんにちは。小学校５年生とのびのびじゃんぷの皆さんは今日で夏期講習がおしまいになります^^一か月と少しの間でしたが、どうでしたか？のびのびじゃんぷではりょうたくんが初の消しゴムをゲットし弟のはやとくんは２つもゲットしましたね。りょうたくんは少しずつ計算が早くなってきています。この調子で頑張りましょう^^たいちくんも計算がとっても早くて驚きました?（○Д○）一気に三つも四つも進むので、丸付けに追われました。また、小学校５年生では、はやとくんは計算が速かったですね。国語も文章の問題は得意で、良く考えて書いていたね。はるなさんは時々「分からない！！」とめげそうになる時もありましたが、最後までとても丁寧に計算できていました^^夏期講習の終わりで少し成長が見られて先生はとても嬉しく思います^^。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 17:42:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３強化合宿！　パート３</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-66076/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-66076/</guid>
      <description>強化合宿の内容は藤井先生が書いていますので私は率直な感想を。参加させていただいた保護者様に感謝致します。蘇水峡山荘「ぷらら」までのご送迎ありがとうございました。二泊三日という期間、短いですが普段の授業では出来ない事を行い、二日目の夜にはお楽しみもありましたが他は厳しい合宿をモットーに行うことが出来ました。３日目に男子全員寝坊というおまけは残念でしたけど・・・合宿を通じて一番怒鳴りましたね。今年の合宿は・英語（英単語・英作文）・数学（一次関数・連立方程式）・国語（古文）に絞って行いました。特に英単語は短期間で身についたと思います。勿論持続的に忘れないよう復習することが大切ですが。合宿に参加して、来たときよりも少しでも成長している姿が全員にありました。出来なかった問題、知らなかった単語を解ける・書けるという笑顔は非常に嬉しいものです。合宿に参加された生徒さんも、参加出来なかった生徒さんも受験勉強は団体戦、入試は個人戦です。不安や心配は想論館で分かち合い、本番に向けて駆け抜けていきましょう。まずは、今週末。第一回岐阜新聞テスト、結果が楽しみですね。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 01:05:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３強化合宿！　パート２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-66067/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-66067/</guid>
      <description>今日は前回の話の続きをしたいと思います。縁日をやった後に、近くのトンネルで肝試しを行いました。残念ながら写真は無いのですが、正直かなり雰囲気がありました。一本道のトンネルで幅が狭かったこともあるんですが、途中で、スピードが出ている車が脇すれすれを通りぬけていき、かなり怖かったです（汗）そのこともあってか、特に女の子の方が怖がって何もない所で「きゃー！」と叫んでいたりと盛り上がりました。ただ……次の日の写真をみるまでは…実は、次の日撮った集合写真の西江先生の胸元に顔のような物が映っていました……うっすらとなので、光の加減かもしれませんが、怖いですね…さて、気を取り直して三日目はほとんどの生徒がだいぶ疲れていたようで休み時間もこんな感じの生徒さんが多くいましたね。一日目の写真と比べるとかなり疲れがたまっているのがわかりますね（汗）実は縁日と肝試しで大いに盛り上がってしまったため、夜、寝るのがかなり遅くなってしまった生徒さんがいました…その結果…何と男子全員が遅刻という、なんとも情けないことに一度私もおこしに行ったのですが、起きてくれず…西江先生の「かみなり」でようやく起床しました。それでも、なんとか三日目をやり遂げ帰る間際には疲れた顔をしていましたが、やりきった達成感に満ち溢れていました。本当によく頑張りましたね^^今週末には岐阜新聞テストです。頑張って一緒に乗り切りましょう！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 21:10:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３強化合宿！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-65987/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-65987/</guid>
      <description>１２日から１４日まで、中３の強化合宿を行いました！　美濃加茂東校からもたくさんの生徒さんが参加してくれました。数学の一次関数や連立方程式等、英語の単語をひたすら暗記などを行い勉強漬けの時間になりました。夜もお風呂から出た後も英作文を行い、寝るまで勉強！！という感じでしたね。また、三日間通して「フォレスタ」という英単語を暗記する教材を使ったのですが、一ページにつきなんと４０こもの単語を覚えなくてはならず中々進みません。そんななか、なんとけんしょうくんが、ものすごいペースで進め皆の注目を浴びました。私も予想外で、本当に驚きました。また、よしきさんやみなみさんもなかなかいいペースで進み、最終日には３段まで行くことができました。素晴らしい！！二日目も初日と同じように、勉強漬け・・・・と思いきや、夕ご飯の際にちょっとしたサプライズを用意しました。それは、食堂のスペースをお借りして、縁日をしました^^これはその時の写真です^^かき氷や、やきそば、たこ焼き、フライドポテト等少し規模は小さいですが、楽しんでくれました。はなさんがわたあめを５回くらい食べて居たり、よしきくんが射的で景品をゲットしていたりと本当に盛り上がりました。あやのさんもかき氷をおいしそうに食べていましたね。実はその後に肝試しも行ったのですが、その様子はパート２の方で書きたいと思いますのでお楽しみに！！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2013 23:14:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクール　イン　美浜！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-65985/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-65985/</guid>
      <description>９日と１０日にサマースクールがありました。美濃加茂東校からも、みいおさん、まほさん、ありさんはやとくん、はるなさんが参加してくれました。残念ながら、はやとくんとはるなさんは隊が違ったのですが、楽しんでくれたみたいですね。一日目は美浜にバスに乗って向かいました。バスの中でまほさんがお気に入りの曲を聞かせてくれたり、ゲームをしたりとかなり盛り上がりましたね。美浜につくと、魚掴みの予定だったのですが時間があったので、海に入ることになりました^^少し深い所まで行ったり、近くの砂浜で貝を探したりといろいろでした。みいおさんは砂浜で貝殻を探していたらなんと生きた貝を発見！暫く砂浜においておくと、貝が砂に潜り始めました。びっくりしたね^^そのあと魚掴みをしたのですが、背びれがとがっていて痛い！でも、それにも負けないで一生懸命捕まえてくれました！隊ごとで競ったのですが、私の隊は何と１３匹も捕まえることが出来ました！！やったね^^はるなさんとはやとくんは違うチームだったのですが１１匹も捕まえていましたね^^その後はお待ちかねの夕食作り！メニューはもちろん魚掴みでゲットした魚とカレーライスです^^実は毎年サマースクールではカレーを作るのですが本当においしいのでとても楽しみにしていました。今回はみいおさん、あいりさん、まほさん、はるなさんがカレーを作ってくれました。ことりさんは何と魚をさばく班になりました。最初は心配だったのですが、きれいにさばけていましたね。素晴らしい！！一方カレー班はというと、玉ねぎに大苦戦！！あいりさんとまほさんは何度も水場と往復しながらなんとか切っていましたね^^カレーとっても美味しかったですよ^^さて、少し長くなってしまったので、次回肝試しの様子を話ます^^お楽しみに！！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 15:07:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習開始！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-65200/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-65200/</guid>
      <description>いよいよ夏期講習が始まりました。中３生は昼の授業、夜の自学支援教室で毎日が動いています。中２・１生は毎日部活の後に頑張って来ていますね。小学生も元気いっぱい＾＾学校のプール楽しそうですね。講師陣も熱い（暑い）夏をしっかり駆け抜けます！！長いようで短い夏期講習、成長の夏・復習の夏・進化の夏学校の宿題も早めに終らせておきましょう。お昼の時間帯は中３生の夏期講習時間帯ですが、自学室は空いております。英検・漢検・学校の宿題など活用を期待しています。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2013 22:11:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクール！その２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-64846/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-64846/</guid>
      <description>先日、小学校６年生の授業の時にサマースクールの話をしました。河で泳いだり、カレーを作ったりと盛りだくさんな内容だったのですが･･････。肝試し･･････。この話になると、表情が若干みなさんこわばります。肝試しはただ暗い道を歩くわけではなくチームに分かれて脅かされる側と脅かす側に分かれます。今の６年生のみいおさんあいりさんまほさんは割と早い時間に脅かす側をやりました。そのため、まだ明るく正直あまり恐くなかったのです。ところが、いざ自分たちが脅かされる側になった時は辺りはどっぷりと暮れて真っ暗になっていました。さらに、恐い話まで聞いたとなると、隊長だった私もちょっと恐かったぐらいですので三人はもっと恐かったと思います^^;あとはご想像通り、阿鼻叫喚な状態に･･････サマースクール直後しばらくは、「来年も行きたいけど、肝試しが･･････」と話していました。と言っても、みいおさんとあいりさんは今年は一番に出してくれましたね^^今年は去年のようにならないことを祈りつつ、私も参加しますので、みなさんも是非参加してくださいね。美濃加茂市の学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 15:30:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクール！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-64680/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-64680/</guid>
      <description>昨日、サマースクールの案内を小学５年生に配布しました。はるなさんに用紙を渡すと「絶対いく！！」とニコニコ顔で言ってくれました。昨年の肝試しの話をすると、「私はこれやる！！」と髪の毛を前に長くたらして貞子！！とやってくれました・・・・・（コワッ）これならきっとみんな驚くだろうね！休み時間のときに振り返ると毎回貞子になっていたので驚きます（;汗）心臓に悪いから、ちょっと控えてくれると嬉しいな。また、はやとくんも肝試しの話をすると「僕は驚かすより驚かされたい！！」と話していました。なかなかのつわものです（笑）残念ながら、一番楽しみにしているゆうさんが欠席でしたが一緒に行けることを楽しみにしていますね。今年は海に行くので楽しみですね^^美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 14:54:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中体連☆</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-64546/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-64546/</guid>
      <description>今日は中学三年生の授業があったのですが、真っ赤に日焼けしてやってくる生徒さんがいました。そう、今日は中体連！！三年生は最後の大会という事もあり、気合十分で臨んでいますね！！中学二年生を中心ににぎわう自学室も今日は静かです。「先生！優勝した！」土曜日に自学で来校するまさきくんがにやにや顔で教えてくれました。私も同じく剣道をやっていたのでなんだか親近感がわきます。次は地区大会だね。頑張って！野球部のとしきくんとよしひろくんは明日に大事をとって今日は欠席でしたが心から応援してるからね！！頑張れ！テニス部のそうまくんもダブルスで優勝したようです^＾毎回、疲れた顔をしながらそれでも塾に来ている様子を見ていたので、自分のことのように嬉しくなりました！おめでとう。まだ中体連は続きますが、良い結果を聞けることを楽しみにしていますね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2013 21:41:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-64352/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-64352/</guid>
      <description>期末テストの結果が出そろってきました。今回は平均点が出てからと思っていましたがなんと１００点獲得者が出ましたので嬉しくなってしまい＾＾中３数学１００点、みさきさん♪よく頑張りました。中々取れるものではありませんよ。３年生には１年前から自己ベスト更新は３年生の１学期の期末テストで超える事が出来るとずっと話してきました。見事自己ベスト更新をした生徒さんが多くいます。２年生の時に中２病と言われながらもしっかり地を固めたみんなの頑張った結果です。学びの殿堂入り　みなみさん♪みさきさん♪まことくん♪今回は美濃加茂東校から３名の学びの殿堂入りを果たしました。全校舎掲示まで楽しみにしていてくださいね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 00:50:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定結果</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-64194/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-64194/</guid>
      <description>漢字・英語検定の結果が届きました。合格したみんな、おめでとう♪今回は漢字検定、準２級の合格者がでました。みなみさん、おめでとう。頑張った結果が出ましたね。合格に届かなかった生徒さんも、次回は弱点を克服して是非チャレンジを。あと数点で合格を逃すと悔しいよね。先生も悔しいです＞＜検定の結果には得点分析が載っています、解答は宝の山ですよ。しっかりと弱点を克服して次回検定に備えましょう。夏休みを有効に使えるといいですね。いざ夏期講習、復習の絶好の機会です。集中して復習の出来る機会は多くはありません、部活や勉強バランス良く取り組んでいきましょう。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2013 15:07:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター発表会☆　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-64043/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-64043/</guid>
      <description>先週の土曜日に読書感想ポスター発表会がありました。５年生のはるなさんとはやとくんは初めての発表会で緊張したことと思います。でも、はるなさんのポスターは６年生のみなさんが驚くほどマザーテレサのことがかなり細かく書いてくれました。発表もとても聞きやすかったよ^^はやとくんのポスターは感想と坂本龍馬の経歴だけではなくなんと！クイズが書き込まれていました！クイズの難易度も高かったですね^^もちろん、新参者に負けまいと６年生のみなさんも頑張ってくれました。ももかさんは毎回ながら何人ものクレオパトラを鮮やかに書いてくれました。練習のときからカタカナの多い登場人物に苦戦していましたが、発表ではスムーズに読むことができていましたね！素晴らしい！！みずきさんはリンカーンをアメリカの国で表してくれました！カラフルなアメリカ大陸に「おお！」と感心しましたよ。発表する前はかなり緊張しているようでしたがそんなことを感じさせない堂々とした発表でしたね。とても分かりやすくて、思わず聞き入ってしまいました。みいおさんは手塚治虫の作品に出ている登場人物を貼り付けてそれを一冊の本のように書いてくれました！みいおさんの「今でもキャラクターが愛されているのがすごい」と発表していたのが印象に残っています。確かに手塚治虫すごいよね！！あいりさんはリンカーンを発表してくれました。白黒のリンカーンとは対照的に経歴はいろんなペンを使って派手に書いてくれましたね。発表でも、リンカーンのことがよくわかりましたよ。もえさんはマザーテレサをかいてくれました。マザーテレサの写真はおばあさんになってからの物が多いですがもえさんは若い頃のマザーテレサを書いてくれましたね。迫力があってかなりの見ごたえでした。けんたくんは何と新撰組の旗と坂本龍馬の刀を書いて、かっこいい物を作ってくれました。デザイン性があって素晴らしいです！発表でも、大きな声で元気良くできました！りょうすけくんも坂本龍馬を書いてくれました。りょうすけくんはポスターもさることながら発表もとってもよかったです。特に龍馬の幼少時代、姉にしごかれているシーンは臨場感がありました。作文を読んだときに、「ああ！なるほどこんな書き方もあるのか」と感心しました。最優秀はももかさんとみずきさんの二人が選ばれましたが、今回はじゃんけんで勝ったももかさんがおおきなお菓子をゲットしていました。私も、みなさんの楽しんでくれた姿を見て嬉しくなりました。次回の読書感想ポスター発表会も楽しみにしていますね！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 17:40:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全校模試！！　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-63924/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-63924/</guid>
      <description>こんにちは。土曜日には中学１年生の、日曜日には中学２、３年生の全校模試がありました。期末テスト終わりで、「また、テスト！！」なんて話す生徒もいます。でも、期末テストで勉強したことを覚えているうちに行うと点数も普段のときよりもいいのでは、と思うのですがね^^また中学3年生の生徒は、部活動の大会が重なってかなりの子が欠席しました。夏休みを終えるといよいよ部活動も引退になります。全力で取り組んで欲しいですね。また、暑くなり体調を崩す生徒がでてきました。暑さに負けないように、規則正しい生活をしていきたいですね。テストの結果は夏期講習前には分かると思いますので、楽しみに待っていてくださいね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 16:57:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文作はかせ＜小５＞　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-63771/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-63771/</guid>
      <description>こんにちは。今日は、みいおさんが塾に来てすぐ、「あっ！！西江先生に修学旅行のお土産忘れた！！！！」と話していました。なんだか嬉しいですね^^そしてその後に綺麗なキーホルダーを見せてくれました。「これが、映画村のやつでね。」「うんうん。」「これがね、友達からもらってきたやつで、」「うんうん。」「これが、京都で買ったやつで」「うんうん」「これが北海道！！！」「あれ……修学旅行じゃないの？」「うん（^^）」たまにツボを外してくるみいおさんが面白いです（笑）さて、今週は月末ということで、文作はかせがありました。毎回、読解はかせという本文を読みやるテスト形式の問題をやっています。でも、月に一度にやる文作はかせは作文の練習をするものです。なかなか面白い文章が出てくるので、楽しみにしています。生徒も同じようで、「今日、文作だよ」というと、「うっしゃーー！！」と喜んでくれます^^火曜日の話になるのですが、自分の家族を紹介する文章を書きました。はやとくんは「お姉ちゃん」をはるなさんは「ペット」を紹介してくれてました。次回、宿題にしているので出てくるのが楽しみです。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 23:39:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト！！　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-63524/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-63524/</guid>
      <description>こんにちは。藤井です。やっと、雨も降り梅雨らしくなってきましたね。といっても、私の場合は合羽を着こまないといけないので、いや〜な季節ですが…（笑）期末テストが終わった学校がちらほらでてきました。自己ベストを更新する生徒や、逆に「あれ？こんなはずでは」なんていう生徒もいます。勿論まだ、来週に控えている学校もあります。そのため、クラスを学校ごとで分けて授業をするのですが、そうすると、なんとなく学校での雰囲気に近いせいか、生徒の新たな一面を知ります。この前中１で授業をしたのですが、いつもは授業中でもおとなしいだいきくんが、そうたくんやまことくんと休み時間に楽しそうにおしゃべりする姿を見ました！元気がいいことはいいことですね^^川辺中学校は来週とうとう期末テストです。中学１年生のみなさんはきっと緊張すると思います。でも、前日に慌てて新しい事に手を付けたり、全部の教科を一遍にやろうとしたりしないでくださいね。中途半端に手を付けてしますと、返って逆効果ですよ！！前日は落ち着いて、自分の得意な教科をやって自信をつけるようにしましょう。あと、早めに寝るようにしましょうね！説教みたいになってしまいましたが、とにかく落ち着いて頑張りましょう。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 17:00:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１強化合宿！！　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-63204/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-63204/</guid>
      <description>今日は中１強化合宿・蘇水山峡荘「ぷらら」で熱血実施中です！！私は開始よりお昼の時間までで一度合宿を離れて記事を書いています。１０時２０分より数学→社会→理科→昼食♪　昼食後のイングリッシュブレインタワーの途中まで見届けてきました。これから夜にかけて演習に次ぐ演習です。明日の夕方には「これだけやったんだ！！」という笑顔と自信がしっかりついている事でしょう。かばんの中には演習プリントの束、まだまだ合宿は続きます。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 17:00:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語暗唱テスト・その２　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-63052/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-63052/</guid>
      <description>中学１年生に自学支援教室内で英語の教科書暗唱テストを継続して行っております。Ｕｎｉｔ１は全員合格、Ｕｎｉｔ２も全員合格＾＾少しヒントを出した生徒さんもいますが、順調です♪いよいよ今日からＵｎｉｔ３に突入します。だんだん本文も長くなりしっかりと覚えてこないと合格できません。今日もしっかり暗唱・筆記テスト合格して欲しいところです。いよいよ週末は強化合宿、週明けには期末テストの学校もありますね。はじめての事もいっぱいあります、一つ一つ経験して自分の糧に出来る事を望んでます。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 17:00:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は英語暗唱テスト＾＾　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-62662/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-62662/</guid>
      <description>中１生に行っている、英語の教科書暗唱テスト。いよいよUnit２が明日から開始ですね。以前だと「え〜」というマイナス発言が少しはあったのですが「もう覚えています」「あと少しで全文いけます」と非常に楽しみな中学１年生の英語です♪目指せ１００点！！取るぞ１００点！！英語以外の教科も頑張っていますよ＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 17:01:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生！！　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-62661/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-62661/</guid>
      <description>こんにちは。藤井です^^今日は小学校五年生の授業がありました^^のびのびじゃんぷで一緒だったはやとくんや、はるなさん、ゆうさんとは久々に授業です^^といっても、実は明治村で、はるなさんとは会ってるんですけどね（笑）授業開始時に毎回論語を読んでいますが、どうやら水野先生と読む速さが違ったらしく、「先生、もうちょっと早くして、笑っちゃって読めない」と、言われてしまいました。ちょっと力いっぱい読みすぎましたね。また、今日の帰りにゆうさんが私のスリッパをみてツッコまれてしまいました。「先生のスリッパボロボロ！！」百均で購入した私のマイスリッパもそろそろお役御免の模様です（笑）明日、お休みなので買ってくることにします！（笑）新スリッパにこうご期待！！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 17:01:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１英語本文暗唱テスト</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-62460/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-62460/</guid>
      <description>中学１年生に自学支援教室の中で、水曜・木曜と英語の教科書本文の暗唱テストを行いました。今週はUnit1の全文暗唱だったのですが、なんと一回目で合格を果たしました。自学支援教室が土曜日の生徒さんもいますので、全員合格出来たと記事に書きたいですね。私も生徒に負けぬようUnit１の本文を覚えました、次回に向けUnit２の本文を覚えていますよ。中学校生活、最初の期末テスト。英語１００点を目指そう！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 14:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文作はかせ（小学５・６年生）</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-62312/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-62312/</guid>
      <description>小学校５・６年、本科クラスの国語の授業で月に１回「文作はかせ」という教材を使って授業を行っています。小５生は今週の授業が初めてかな♪小６生は４月末に一回やりましたね。このテキストは「文を書くことがどんなに楽しいことか」を知ってもらうために作られたテキストです。人はみな考え方がちがい、だれもがおもしろいことを思いつく力をもっています。小学生５・６年生で使いますが、大人よりも頭がやわらかくて楽しいことや、すてきなことを考える力がとても強いはずです。毎回みなさんの力作を読むのが先生の楽しみになっていますよ。宿題として毎回作文がありますが時には感動の作品も目にします。年に一度位はブログで発表してみたいですね、そんな文作はかせは今週の国語の時間ですよ♪　お楽しみに＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 22:53:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん検定</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-62141/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-62141/</guid>
      <description>だんだん暑くなってきましたね。暑いのが嫌いな私は少し辛い季節です＾＾と、今日はそろばん検定を行いました。飛び級をどんどんしているので検定が続くことはありません。３級目指して頑張っています！！今日の検定は６名受験、全員合格を祈りつつ、制限時間終了間際はついつい心の中で「急げ〜、そこには○○が入る〜」と叫んでいたりますが声には出せませんね（汗）新しい生徒さんも入ってきて元気一杯なそろばん教室です。結果は来月発表、みんな合格していますように♪ブログで全員合格を発表したい（どきどき）美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 24 May 2013 00:16:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト１ヶ月前</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-61932/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-61932/</guid>
      <description>いよいよ中学１年生は初めての期末テスト（どきどき）中学２・３年生は中体連に向けて試合や練習が重なってきます。１８（土）にも部活の大会や練習があった生徒さんが多かったですが、遅刻してもしっかり来ている生徒さんが多いです。こういう時にこそ来れる生徒さんが志望校に合格していくんですね。でも体調が悪いときに無理して来るのはダメですよ。急に暑くなりましたし熱中症や脱水症状には十分に気をつけてください。中学３年生は最後の大会になります。悔いを残さないよう全力で頑張ろう。後輩達はその姿を見ていますよ。もちろん勉強もね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 12:43:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１年生＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-61804/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-61804/</guid>
      <description>１１日（土）の明治探検隊は私も行きましたが新鮮でしたね♪と、５月に入って中１生の自学支援教室が本格的に始まりました。ジャージ姿も普通になってきましたね、新しい生活にもそろそろ慣れてきた頃かな。昨日、今日と中１生が多い日でしたが単元テストのやり直しがバンバン出来ていましたね。自学支援教室は自習室とは違います。先生がついていますので質問や欠席してしまって分からない所など次回授業前に解決する事も出来ます。毎日来てもいいんですよ＾＾大歓迎！！期末テストまで１か月と少し、中１生は初めての期末テストが待っています。初の期末対策・初の強化合宿・初の強化特訓＞＜響きは怖いかもしれませんがみんなと一緒に勉強すると一味違った経験が出来ますよ。楽しみにしていてくださいね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 00:29:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明治探検隊！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-61640/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-61640/</guid>
      <description>こんにちは。先週の土曜日（１１日）に明治探検隊に行ってきました^^美濃加茂東校からもたくさんの生徒さんが参加してくれました^^当日は残念ながら雨が降ってしまいましたが、建物が沢山有り、中を見学できて楽しんでいましたね。そんな中、こすもさんとらいむさんは午前中から絶好調でなんとお弁当を食べる時にはもう半分のなぞを解いていました^^すごい！！私も初級をチャレンジしたのですが、第一の謎は二人に先を越されてしまいました。なかなか難しいですね（汗）また、園内をぐるぐる回っていると、ずっと楽しみにしていた、みいおさん、りょうすけくん、まほさん、はるなさんに出会いました。射的に夢中で、景品を沢山当てていました！！私もやったことがあるのですが、結構難しいです（汗）その後、広場では雨でお弁当を食べられなかったので特別に場所をお借りして、屋内で食べさせてもらいました。とってもおいしそうでしたね^^かなりこったお弁当があって驚きました。手作り弁当、ありがとうございます。お昼からは、たびたびヒントを出しながら私も一緒に回りました。らいむさんとこすもさんはなんと想論館のすべてのチームのなかでトップでゴール！！！おめでとう！！！！！その後、バスで駄菓子屋さんに行く二人を見送り、先に正門の近くのお店屋さんでコロッケを食べていました。するとみいおさんとりょうすけくん、はるなさん、まほさんがやってきました。その中でみいおさんが私のコロッケをじっと見ています。「食べたい？」「うん！！」あまりにも食べたそうにしていたのであげたのですが、・・・・・・その後、二口食べられました（笑）大きなトラブルもなく、帰りはみんなニコニコしていたので本当によかったです。かなり盛り上がった明治探検隊でしたが、忘れてはいけないのが、サマースクールです^^きっと今年も楽しいと思いますよ^^お楽しみに^^美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 18 May 2013 16:42:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岐阜新聞テストって？</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-61417/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-61417/</guid>
      <description>今日は中学３年生の授業の日です。岐阜新聞テストの申込みが家庭に郵送されている生徒さんがおり、その話題になりました。岐阜新聞テストは、岐阜県内の中３の生徒さんが受ける模試です。受験することで、自分の志望校に何人が希望していて、その中での自分の順位がわかります。受験生の皆さんの指針となる、非常に役に立つ模試なのです。話の中で、あれ？と思う勘違いがありました。岐阜新聞テストの会場は、想論館ではなく、近隣の高校ですよ〜。「え、想論館で受けるんじゃないの？」という生徒さんがちらほら。そう思ってくれるのは、非常にうれしい！のですが、残念ながら違います。他校の中学生と一緒に受けます。それも生徒さんには「え〜」な反応でした。やはり、同じ中学の生徒さんたちだけで受ける方が安心するようです。しかし！受験はアウェーです。同じ中学の生徒ばかりというホームではありません。周りには、知らない顔の生徒がたくさんいます。自分より頭がよさそうに見えるかもしれません。そういった「アウェーの状況」に慣れることができるのが、実は岐阜新聞テストの長所でのあるのです。現に、去年の中３の生徒さんで、「岐阜新聞テストの時に慣れたから、周りに知らない生徒がいても緊張せずにすんだ」ということがありました。最初はみんな、不安なものです。しかしその状況を自分の味方にする術を身に着けて行ってほしいと思います。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 00:00:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷと勘違い＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-61037/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-61037/</guid>
      <description>ＧＷの期間中（４月２９日〜５月５日）校舎は休校となります。授業、自学共にお休みですので気を付けてくださいね。５月６日から授業・自学が再開されます。６日は祝日ですのでお間違えの無いようお気を付けください。と、この記事を書いているのは４月２８日（土）なのですが本日の自学をＧＷ休校と間違えた生徒さんがいました＾＾でも、連絡を入れると「頑張っていきます！！」と元気よく今は自学支援教室で頑張っています。こういう時に休まずに来れる生徒さんが伸びていくんですね。楽しみです。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 21:36:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試結果（中学部）</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-61036/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-61036/</guid>
      <description>全国模試の結果が届きました！！（中学部）欠席された生徒さんを除いて、全員配布を行いましたので今頃は保護者様のお手元にあるかと思います。中３生は志望校判定がより現実味を帯びていましたね。初、想論館１位の　はなさん　おめでとう♪常に上を見続けた結果だと思います。これからは追われる立場になりますが、常に良い競争の中に身を置いているのは強みですね。良い刺激をどんどん受けて、あげてください＾＾５月よりクラス変更を行います。クラスが変わる生徒さんもいますが、良い競争の中で自分を磨いてほしい今日この頃です。順位を校舎内に掲示していますので、次のテストで一緒に喜べるよう、講師陣も熱血指導を続けていきます。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 21:26:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そうろんパン♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-60844/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-60844/</guid>
      <description>ろと４の賞品「そうろんパン」を渡した時の様子です＾＾白いほうが「そうくん」茶色いほうが「ろんくん」食べてしまうのが勿体ないですが、味も人気の１つです。滅多に見ることが出来ないプレミアム感満載のパン♪実は先生も１度しか口にした事がないんですよ。今年も全員にパンを食べてもらえるよう頑張っていきます＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 16:47:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自学支援教室</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-60842/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-60842/</guid>
      <description>想論館では授業の他に「自学支援教室」で通塾する日があります。中学１年生は５月より全員開始となりますが、もう５人程開始しています。何をするのだろう、という疑問を今日は解決していきますね。まずは授業中に行われた”単元テスト”のやり直し。理科・社会は、まずテキストを見て、ノートを見て復習をします。その後に何も見ず、単元テストのやり直しに入ります。更に間違えた場合は、再度テキスト・ノートを見て間違えた箇所の確認を行い、テストのやり直しを行い全てが正解するまで継続します。数学・英語の単元テストは８０点が目安ですが、テストを行った日に居残りを実施しています。（中１生は５月からです）８０点以上だと自学支援教室で間違えた問題の類題、満点の生徒さんはレベルアップ問題と各自課題が異なります。単元テストのやり直しが終わると、個別課題へと移ります。家では中々勉強しない、宿題を直前に行っているなど＾＾自学支援教室は週に１回は全員ですが、本人のやる気があれば週に２回でも、前後半続けてでも大丈夫ですよ。想論館の自学支援教室は自習室ではありません。先生も専属の先生が対応しております。自ら勉強する力をつけるべく指導を行っており、私もしっかりみておりますのでご安心ください。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 16:24:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジャージ姿の１年生＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-60378/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-60378/</guid>
      <description>新学期が始まって１週間、中学１年生は毎日オリエンテーションで色々と新しい生活が垣間見えていると思います。と、いつも私服で来ていた小学生時代とは違い・・・・ジャージ姿が新鮮ですね＾＾一瞬「誰？」と思ってしまったのは秘密にしておきます。中学生になると自学支援教室が始まります。楽しみですね。もう開始している生徒さんもいらっしゃいます。次は自学支援教室の様子をお伝えいたしますね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 03:32:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-59806/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-59806/</guid>
      <description>春期講習の締めくくり。全国模試を行っています。今、この時間、新中１生は初の英語のリスニングテストが丁度終わった所です。少し緊張も見られましたが、しっかり聞けていたようです。＾＾試験後の感想が楽しみですね。自己採点が出来るよう試験後に問題用紙に解答を書き込む姿も見られました。えらいぞ！！今から、国語の採点です。漢字の読み書きがしっかりできているかな？明日は、小５・６、中２・３年生の全国模試です。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 14:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表後日談！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-59044/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-59044/</guid>
      <description>こんにちは。今日は、昨日の合格発表の様子を追記していきたいと思います＾＾私は可児高校の方を見に行きました。はじめ私は校門の前に立って、皆の来るのを待っていました。校門を通って来る子の顔を見ると、みんな不安が隠せないのかそわそわしているようでした。美濃加茂東校のメンバーで一番乗りは、ももかさんでした。その後に、かんたさんともりさんが来たのですが……まほさんがなかなか来ない！！大丈夫か本当に心配しました。その後で、ちゃんと姿を見せてくれました＾＾そして、いよいよ合格発表の瞬間！！一番初めに報告に来てくれたのはもりさんでした＾＾その後、まほさんとかんたくんが報告に来てくれました。あの時は本当に嬉しかったです＾＾本音を言うと、ちょっと涙がでそうでした。今まで、勉強に対して真摯に向き合い、努力してきたみんなを私は誇りに思います＾＾おめでとう！！よく頑張ったね＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 01:17:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-59042/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-59042/</guid>
      <description>１９日は公立高校合格発表日♪合格おめでとう！！全ての高校で合格発表の瞬間に立ち会いたかったのですが加茂高校へ行ってきました。去年は体育館での発表でしたが今年は玄関前でしたね。９時になると同時に歓声が沸きあがっていました。少し後方から見ていましたが、いつの間にか掲示場所に急ぎ足で向かっている自分がいましたね。確認していると、泣きながら喜んでいた　あやなさん＾＾笑顔で見つけてくれた　かずひこくん・こうきくん＾＾ひっそりと発見、かほさん・ももかさん＾＾中々見つけられなかった。きょうかさん・ひびきさん・まほさん＾＾想論館に通ってくれたみんな、おめでとう！！朝から暑く、天気も喜んでくれていましたね。合格がゴールでは無くスタートですっ。一区切りつく時期でもありますので、解放感を満喫したら高校モードに切り替えていきましょうね。続々と合格速報が入り、合格発表日が誕生日の私にとって最高なプレゼントでした。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:08:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表当日ですね＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-58939/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-58939/</guid>
      <description>いよいよ公立高校合格発表日になりました。数時間後には喜びの顔が見れると思うと嬉しくなります。でも、少しドキドキします。符号の付け間違いは無かったかなとか、心配性なんですかね＾＾年をとったのかな（あはは）個人的な事なのですが、公立高校の合格発表日・・・・私の誕生日だったりするので年を取るのは余り嬉しくありませんがめぐり合わせですかね。今日はいっぱい「おめでとう」を言うぞ！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 04:42:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検！！合格発表ぱーと２！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-58721/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-58721/</guid>
      <description>今日は昨日に引き続き、漢字検定の合格発表を行いました＾＾小学生では五年生のももかさんとみずきさんが漢字検定を受け見事合格！！みんなの前で表彰をしました。みずきさんは少し恥ずかしそうにしていましたが、2人ともニコニコしていました＾＾続けて、中１の生徒にも表彰式を＾＾。にしえ先生の授業の時に渡していましたが・・・・私は自学の生徒をみていたのですが、なぜか手拍子が聞こえてきて・・・・「ハッピーバースディートゥーユー♪」の大合唱が聞こえてきました（　Å　）「いやいや、漢検の合格発表だよね？！」と、思いながらついつい、笑ってしまいました＾＾一年生は本当に明るくてとっても元気です。なにはともあれ、めぐみさん！合格おめでとう！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 23:12:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検！！結果発表！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-58657/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-58657/</guid>
      <description>こんにちは。今日は漢検の結果が届きました＾＾待ちに待った漢検の結果に思わず届いた瞬間に飛びついてしまいました（笑）さて、東校では・・・・ゆうとくん、ともやくん、だいきくん、まことくん！！おめでとう！！なんとこのうちの３人が一つ上の級の５級にチャレンジして、見事合格！！お家で親御さんと一緒に頑張っていましたね＾＾続いて、はなさん、みなみさん！おめでとうみなみさんはなんと３級にチャレンジしてくれました＾＾本当によく頑張りました。自学の時間に一生懸命、過去問に取り組んでいましたね。この前、「先生、英検の３級ってどれぐらい難しいの？」と、次の級への意欲も満々みたいです＾＾先生も応援してます＾＾もし、英語検定や漢字検定で聞きたいことがあれば、気軽に聞いてくださいね＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 23:37:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-58574/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-58574/</guid>
      <description>本日は公立高校の入試本番！！今頃は「ほっ」っと一息かな＾＾授業は１９日（火）まで高校準備講座ですよっ♪遊びたいと思うけど、合格発表後にはクラス分けテストが待っています。気持ちをしっかり切り替えて、でも遊ぶ時も全力でね＾＾今日は久々に、みずの先生のモーニングコールで起きました♪朝の６時・・・いつもはこれから寝る時間なんですけど＞＜入試の朝を加茂高校、校門前で受験生を応援に行きました。想論館に通う加茂高校受験生にキットカットを渡して一声掛ける事が出来ました。体調も皆さん良く、無事に終われた事を祈りつつブログを書いています。どきどき＾＾と、美濃加茂東校では新中３年生の自学の日。一年後には受験を控え、いよいよ受験生になるんだという意識もようやく芽生えはじめた感じですね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 21:12:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報２♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-58240/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-58240/</guid>
      <description>期末テストの結果もほぼ出揃ってきました。川辺中学校：中学２年生の学校平均点が分かりましたので想論館生の結果をお知らせします。今回も全員頑張りましたね♪パチパチパチ！！・学校平均　合計２７７．６点・塾生平均　合計３５１．０点（＋７３．４点）想論館は入塾テストを行って選抜をしている塾ではありません。本人のやる気があれば熱血講師陣が全力でサポートしています。勿論、やる気も引き出していますよ＾＾特進クラスの平均は４０５点（＋１２７．４点）と良く頑張りました。目標の学校平均＋１００点を見事達成！！すごい＾＾今回、学年１０位以内に初めて入ったと喜びの報告も受けています♪見た目の点数では無く、平均点からの位置をしっかり把握していきましょう。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 15:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年いよいよスタート！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-58013/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-58013/</guid>
      <description>２８日より新小６・新中１・２年生は新学年として授業を開始しました。新しいテキストに名前を書く、新たな気持ちでキリッとしている姿が印象的でしたね。現小６生は４日より中学準備講座がはじまります。算数も数学となり、一気に数字の世界が広がっていきます＾＾授業中に中学生になったらこんな計算が出来るようになるんだよとか、中学校で習う内容の話をすると目をキラキラ輝かせて聞いている姿は頼もしく感じましたね♪いよいよ中３生は公立入試があと１１日後になりました。多くの演習を行ってきました、自信過剰はいけませんけど＾＾夏期講習で達成した１００時間を超える自学！深夜まで問題を解いた夏合宿！！あの頃の君たちより更に成長した姿になっています。全力で駆け抜けろ！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 22:48:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57861/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57861/</guid>
      <description>期末テストも終わり、結果が少しずつ届いております♪全教科出ている生徒は少ないので数日かかりそうですが５教科で学校平均＋１００点は充分狙える手ごたえのようです。本科クラスでも自己ベスト更新確実の生徒さんもおります。得意な社会の結果次第で２年生の１学期から＋１００点ＯＶＥＲ達成を信じています！！けいすけくん＾＾安定してきた、としきくん＾＾４００点を超えながら更に上げてきましたね♪数学で少し失敗したけど他の教科でカバーできる実力も！！みんな褒めたい先生でした＾＾結果が判明次第、報告していきますね。お楽しみに♪美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 00:12:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜講座のごはんタイム＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57711/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57711/</guid>
      <description>２学期から行っている土曜講座もいよいよ大詰め。中３生は土曜講座の後に通常の授業もあるので居残りを含めると最長９時間以上塾で頑張っている事になります＾＾と、土曜講座と通常授業の間に休憩があり食事をするのですがふと思うと、今の３年生は今日で終わりなんですね。少しさみしい気がします（´Å`）よく、コンビニでおやつを買ってくる生徒もいて、かほさんやらいむさんはこんぶやうめの渋いおやつを買ってました。確かにこんぶはおいしいよね♪また、生姜のおやつをゆうすけくんがおいしそうに食べてました。あれには思わず笑いました。よく生徒のお弁当を見ていたのですが、時々、ひびきさんやももかさんが分けてくれましたね＾＾美味しかったですよ。愛情たっぷりのお弁当を見ているとほほえましくなりますね。すこしうらやましくもありますが・・・。時間がない中、お弁当を届けてくださる保護者の方もありまして本当にありがとうございました。後少し、ラストスパートです。体調に十分気を付けて３月１２日を迎えましょう。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 00:08:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>強化特訓を行いました</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57505/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57505/</guid>
      <description>２月１７日（日）に強化特訓を美濃加茂東校にて行いました。１０時から１７時までガッツリ問題を解いていましたね。・学校のワークの２、３週目をやっている生徒・配布されたプリントを解いている生徒・先生に質問をして解決を図る生徒自分で何をやるべきか決めて来ている所が成長を感じましたね。２学期までは学校のワークを試験前に追われてやっている生徒が多く見られましたが、今回は計画的に終わらせて２度・３度と繰り返している生徒が多かったですね。今週末から来週頭にかけていよいよ期末テストです。範囲が広い学校もありますが得点では無く、平均点からの点数差を重要視しています。平均８０点で得点が９０点・・・見た目は嬉しいですけど＾＾平均４０点で得点が６０点・・・見た目だと残念感が・・・前者も褒めますが、私なら後者をもっと褒めます＾＾平均点よりどれだけ上乗せできているか。そこがポイントです。今回も５教科で学校平均＋１００点以上を達成したいですね。後、１週間！！確認を徹底的に行っていきます。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 23:10:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回・新高１ガイダンスを行いました</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57374/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57374/</guid>
      <description>１６日（土）に河合塾マナビス可児校から澤村先生に来て頂き第２回新高１ガイダンスを行いました。いつも高校入試がゴールでは無いと言っていますが高校より先の話を聞く機会も中学生の間は中々無いのではないでしょうか。皆さん真剣な表情で聞いていましたね。私立受験が終わって、ほっと一息の生徒もいれば１７日（日）に私立入試を控えている生徒もいます。そんな中、高校・大学と先輩たちの声を多く聞けたのではないでしょうか。これから公立高校入試まであっという間ですよ＞＜目の前の目標はみんな一緒だと思います＾＾でも、少し先・・・例えば、３年後の目標はありますか？１０年後、どうなっていたいですか？漠然と・・・でもいいんです。今日の話が何かの指針になるといいかな。後、３週間弱。一緒に駆け抜けよう！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 12:37:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57274/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57274/</guid>
      <description>今日は昨日に引き続き英語検定の合格者に賞状を渡しました＾＾のびじゃんの生徒である　そあさん　は、英語検定を目指して一年間、英語をやってきました。ですので、試験はかなり緊張したと思います＾＾そして今日……私「後２点だったね＾＾」そあさん「えっ！！！（○Д○）！！」私「後２点で満点だったのに〜＾＾」そあさん「あっ！！びっくりしたー！！」と言ってました＾＾嘘は言ってませんよ（笑）本当に頑張りましたね＾＾おめでとう！！！！また中一のさくらさんにも賞状を渡しました。写真を撮る時に恥ずかしそうにしてました＾＾よくやった！！おめでとう。※写真の私がマスクをしているのは、風邪を引いているわけではありません。最近インフルエンザや風邪が流行っているので、防止の為に消毒とマスクを徹底しています。テスト前、入試前ですので本当に気を付けてくださいね。話は変わりますが、今日りょうごくんのお母様からおはぎとシュークリームとチョコレート大福をもらいました。※一つ無くなっている犯人は私です（‐〜‐）/ウマウマとってもおいしくいただきました＾＾ありがとうございました。おはぎは私の晩御飯になります（ｂｙ西江）美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 00:06:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格おめでとう＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57208/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57208/</guid>
      <description>今日は１月末に行われた英語検定の結果が届きました。今回、美濃加茂東校から小６で３名５級を受験をし見事全員合格を果たしました＾＾５級といえば中学１年生修了程度と小学生にとってはかなり難易度のある級なのです。良く頑張りました♪学びの殿堂入りだね。※学びの殿堂とは想論館の自学室に掲示され、期末テスト４５０点以上・全国模試・岐阜新聞テストで１００点獲得者そして自分の学年以上の漢検・英検合格者のみ掲示されるものです。ゆうとくん・ともやくん合格おめでとう＾＾☆ミ次は４級だね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 23:32:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日のグリムスクール！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57206/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57206/</guid>
      <description>こんにちわ〜。美濃加茂東校のグリムスクール！今日は、「きみはどう思う？」という作戦で、ひとつのテーマをもとに登場人物について、意見や理由を書くというものをやりました！感心なのは、みんな５分と経たないうちに、用紙が文章で埋まることです。さらさら〜すらすら〜です。こんな感じです。↓今回の「君はどう思う？」のシートは、書く項目が細かく区分されていて、けっこうむずかしいのですが、みんなすらすらと書き込んでいきます。５分でこんなに書けるなんてすごいですよね！！最近は文章を書くという課題が、学校でも少ないと聞きます。そのために、「どうやって書いたらいいかわからない」　　　　　　　　↓「書き方がわからないので文章が変になる」　　　　　　　　↓「書いても怒られるから書きたくない」というお子さんも多いです。でも文章力は、大人になってからも必要な力です。だからこそ、書くという作業で、くじけないでほしいです。そのために想論館では、「たくさん褒める！」ことをしています。最初は文法の間違いや、漢字まちがいなどもありますが、そこはあえて突っ込まず、良いところをどんどん褒めていくのです。そうすると、ともかくなんとか書こうとしてくれます。書けたらそれをもとに褒めながら添削をし、間違いを訂正していきます。グリムスクールだけでなく、本科クラスでの読書感想ポスター発表会でも、毎回力作がたくさんです！そして生徒さんの作文の上達ぶりには目を見張るものがありますよ！！来年度は、今いるメンバーも本科クラスへ移転します。読書感想ポスター、楽しみです！がんばろうね！（＾−＾）それでは〜！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 23:17:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１期末対策週間：その２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-57056/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-57056/</guid>
      <description>先週より期末対策週間となり授業時間も延長しています。期末テスト終了までの間、２２時まで対策授業を行っております。と、本日は中１の数学・理科・国語とガッツリ理系の日です＾＾数学は計算問題では無く、作図や空間図形といった苦手とする生徒が多い単元です。気合を入れて机間指導を行うと・・・あら・・・出来ている＾＾作図は少し悩んでいましたが、「２点と２辺」区別がしっかりついたかな。間違えた問題を繰り返して解く！！解説を聞いた時は出来る気分になっているだけなんです！！それを家で再度解きなおす事が出来て実力がついていきます。と、今週末に期末前恒例の強化特訓が行われます。今回は美濃加茂東校で行い、中１・２年生対象です、１０：００〜１７：００まで先生もしっかり付き合いますよ♪にしえ・なかい先生の予定です☆美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 23:27:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>燃えた！！中２期末対策・小２体験授業</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56956/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56956/</guid>
      <description>７日より期末対策週間となり本日は中２の授業を行いました。前回と異なり更なる徹底演習、宿題と生徒にとっては厳しいものになるかと思いきや・・・しっかり実力が付いている？まだまだこれからですが、英語本文テスト、数学の証明、理科の電流・天気とみんなの先輩が苦労してきた単元が多いです。学年末という事もあり社会の範囲は１００ページを超える学校もあります。想論館期末対策プリント「Ultimate Weapon」で復習と確認を＾＾２２時まで授業時間を延長しております。送迎の時間がいつもより遅い時間となりますがご協力の程よろしくお願い致します。今日はのびのびじゃんぷのコースで体験が１名ありました。ひなさん、楽しんでくれたかな。私は隣の教室で小５の授業を行っていましたが扉の前を通る時には笑顔が見えてたので安心しました。来週も待っていますよ＾＾春先に向けて小学生は新しい習い事を始めるにはもってこいの時期になります。そろばん教室も行っていますので興味のある方はお気軽にお問合せください♪美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 23:52:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>燃えろ！！中１、期末対策！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56903/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56903/</guid>
      <description>こんばんは。今日は中一の期末対策の初日でした。初日という事もあり、生徒も気合が入っていました。前々回の「かえれまセブン」のネーミングがよかったらしく「今回もそうなの？」とゆうやくんが目を輝かせていました。が……違います！！！今回は前回よりもパワーアップしています^^前回よりも問題数が増えています^^そのせいもあってか、なかなか問題が解けずに苦戦する生徒が多くいました。その中でも、あゆのさんやひとみさんは一問でも多く解こうと頑張っていました^^単語で悩むこともありますが、「時間内に一つでも進もう」とする姿は大切です。素晴らしい！！この調子で期末も乗り切っていこうね^^また、話はかわりますが最近インフルエンザが中学生の間でも増えてきました。消毒とマスクは徹底していますが、気持でも風邪には負けないようにしていきましょう^^美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 00:14:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全員合格！！おめでとう＾＾♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56843/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56843/</guid>
      <description>６日は私立単願合格発表の日です。美濃加茂東校からは５名の受験者がいました。しょうまくん・みのりさん・あやなさん・らいむさん・りょうごくん全員志望校合格おめでとう＾＾♪大丈夫と思っても結果を聞くまでドキドキしてしまいますね＾＾「お・め・で・と・う」ブログ記事を書きながら少し涙しているのは秘密です。長い人生の選択が一つ出来ましたね。人生には上り坂と下り坂・・・そしてまさか・・・があります。目標を見失わないようしっかりと歩んでいきましょう。奨学生試験の結果も聞いていますが、受験者は公立高校が第一志望校ですので「おめでとうは」言いません＞＜３月１９日、一緒に笑いましょう♪美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2013 03:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>確認テスト</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56779/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56779/</guid>
      <description>想論館では授業の翌週に単元テストを行い、結果によって自学にて演習を行います。繰り返しが大切ですね。本日は中２の期末対策期間前、最後の単元テストを行ったのですがしっかり復習が出来ていますね。半数以上１００点と期末テストに向けて良いスタートが切れそうです。７日から期末テスト対策週間に突入します、授業の終了時間も通常ですと２１時３０分ですが２２時まで延長し今回は更に徹底的に演習を行う予定です。保護者様のご協力のほど、宜しくお願い致します。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 23:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月４日の美濃加茂東校</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56728/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56728/</guid>
      <description>２月４日の美濃加茂東校☆ミ小５：美濃加茂東校の中では一番元気のある学年です＾＾先週、宿題忘れが多く少しきつく指導を行った経緯もあり本日は全員宿題をやってきていました。I can do it.（某テレビ番組のヘルメットおじさん風）やれば出来るんです。今日は褒めすぎな位、全員を褒めてますので次回の確認テスト、楽しみにしていますね♪小６：今日から小６総まとめ講座がはじまりました。新しいテキストに名前を書いている姿はいよいよ中学生になるんだなという感じです。総まとめ講座は国語・算数の２教科で行っており、復習の後問題演習を徹底して行うのですが解くのが早い生徒さんは４ページ分の演習問題を難なくこなし、「終わりました〜」と元気な声が教室に響いています。中１：数学・理科と理系の日ですが、７日より期末対策期間となります。英語本文テストも大分合格者が増え居残りも減ってはいますが、一部残っている生徒もおり早めに終了させていきます。１７日に行われる強化特訓の案内の配布を行いました。全員参加！！な勢いで反応があったので楽しみにしています。でも、強化特訓に行くからその時に学校のワークを終わらせようなんて考えでは駄目ですよ。早め早めに学校のワークは終了させ、２周目・３周目に取り掛かれるようにしておきましょう。期末で結果も出す、そんな勢いを感じます。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 23:12:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立入試はじまる</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56647/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56647/</guid>
      <description>昨日の予告通り＾＾美濃加茂高校へ受験生の激励に行ってきました。雨の中、福島先生・水野先生・小木曽先生と４人で！！予定していた場所が出入り禁止であったので急遽場所を変更、全員には逢えませんでしたが少しでも緊張が和らいでくれたかな。受験終了後は土曜講座・通常の授業を休まずにしっかり来る所が成長の証ですね。試験も手ごたえ充分といった感じです。先生が心配しているだけだったりするのかもしれませんね＾＾これから私立一般入試・公立入試とまだまだ続きます。最後の最後まで気を抜かず、桜の季節を一緒に迎えましょう。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 23:22:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試がはじまります！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56570/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56570/</guid>
      <description>いよいよ高校の入試が行われます。まず２月２日に美濃加茂・帝京高校、奨学生・推薦入試！！当日の朝、両校へ行きたいのですが身体が一つなので＾＾美濃加茂高校へ激励に行きます。いつもと同じ生活サイクルで前日を過ごしましょう。緊張はするものです、良い緊張感で当日を迎えてください。当日の朝、お楽しみに。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 13:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストまで１ヶ月</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-56238/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-56238/</guid>
      <description>中１・２の期末テストまで１ヶ月を切りました。中３受験前の緊張感も伝わり、いよいよという感じです。中１の授業風景ですが熱気が伝わってきますね。ブログに載せようとこっそり撮ってみました＾＾この後、志願者を含め英語本文テストの居残りを行い一歩ずつ前進しています。小・中学校でインフルエンザが流行していますので対策として通塾時に消毒、講師陣もマスク着用で授業を行っています。帰宅したら手洗いとうがいをしっかりしていきましょう。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 13:56:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストへ向けて　〜志願者たち〜</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-55828/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-55828/</guid>
      <description>寒い日が続いています。生徒のみんなは塾に来たら消毒＾＾家に帰ったらうがいと手洗いを忘れずに。相変わらず授業中は熱気で寒さも吹っ飛んでいますね。中１・２は２月末に期末テストが控えています。中２はいよいよ受験生、中１は中だるみと言われる中２に！！想論館生は一味違います、居残りも「今日、残って勉強していいですか？」「迎えを遅くしてもらうので家に電話してきます」と自らの意思で残っていく姿が多く見られます。中３生は夕方の５時から自学室を解放しているので毎日頑張っている姿を中２・１生の目にする所となっていますが先輩の姿を見て刺激を受けているのかな。講師陣も常に全力です♪志願の居残り終了後には数学の定義の暗唱テスト、帰宅時に玄関や階段下で突然質問をしています＾＾授業中は覚えていても人間の頭は忘れるように出来ているので繰り返し、反復学習が大事なのです。だいちくんはバッチリだったので思わず写真を撮ってしまいました。そろばん教室にきている　ゆういちくん　からお土産をもらいました。スキーに行ったんだね。楽しかったかな。美味しくいただきました、ありがとう＾＾入試・期末テスト、熱く戦い抜こう！！結果は必ずついてくる！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 00:02:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-55641/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-55641/</guid>
      <description>１月６日に冬期講習の締めくくり、全国模試を行いました。採点が終わり、今回中２は５教科、志望校判定テストになっています。志望校がまだピンと来ていない生徒も数名いましたが、早めに目標を定めてしっかり立ち向かっていけるよう指導を行っています。中１生は英語が１００点の生徒が２名、全国１位です＾＾しかも２回連続の ひろきくん♪３学期の期末テストに向けて楽しみが一つ増えました。結果が到着するのは１月２４日予定となっています。面談をしながら返却していきますので楽しみにしていてくださいね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 13:27:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-55604/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-55604/</guid>
      <description>冬期講習も明けて、通常授業が始まり三日経ちました。受験生である中３の生徒達には、緊張感のある良い空気が流れています。志望校に向かって悔いの残らないようにしてほしいですね。今日も、志願し授業が終わった後も頑張っていく生徒が居ました。英語や、社会は覚える語句が多く、情報としては覚えていてもそれが問題になった時に固まってしまう生徒が居ます。授業後に時差の問題をもう一度やったのですが、東経や西経が何度なのかが分かっても、それにプラスした情報が入ると混乱してしまいます。ですが、授業の中で固まっていた問題もももかさんも　かほさんも　ばっちり解けていました。また、こうきくんは自主学習ノートを終わらせようとニューアプローチを何度もといていました。黒くなったテキストを見ながらなんだか感心しました^^そうして、努力し続ける事の出来る人になってほしいです。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 23:35:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期開始☆ミ</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-55506/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-55506/</guid>
      <description>いよいよ新学期の開始です。中学３年生は受験まで後少し、岐阜新聞テストの結果を聞いていると少し心配になる生徒もいます。今日から木曜日は美濃加茂東校にて業務を行いつつ生徒対応をしています。少しでも不安を減らし精神的に強く自信を持って入試に挑めるように明るく、そして言うべき事はしっかり伝え実践。気を抜かずに講師陣も全力で挑んでいます。小学部は新年初日のそろばん、久々で少し手がなまっているかとおもいきや・・・しっかり宿題をこなしている生徒は順調に中には少し忘れている生徒もいましたが、帰る頃にはしっかり取り戻していましたね。「継続は力なり」といいますが本当ですよ。＾＾久しぶりにみんなの元気な姿がみれて嬉しかったですよ♪美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 22:50:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本地図タイムトライアル結果＞＜</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-54944/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-54944/</guid>
      <description>１２月より日本地図タイムトライアルを校舎対抗戦で行っていましたが、結果が発表です。＞＜中２は惜しくも２位（１位の美濃加茂西校と４秒差）中１は健闘及ばず３位と各校舎最後の追い込みで接戦が繰り広げられました。その中で美濃加茂東校で２年ぶりに世界記録を更新した生徒がいます♪ふみなさんおめでとう＾＾練習の成果だね。サンタさんより「何かいいもの」＜一生ものですよ♪大切に使ってくださいね☆by さんたくろ〜す個人戦では中学２年生の部、１位・３位・４位と頑張ってくれました。何事も率先して取り組む姿は見ていて気持ちが良いものです。これで日本地理が少しでも好きになってもらえたかな。いよいよ年末、突っ走りますよ＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 15:01:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習はじまりました</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-54861/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-54861/</guid>
      <description>１２月２４日、いよいよ冬期講習がはじまりました。・中３生は遅刻も無く座席も一新、気合がみなぎっていましたね。勿論、講師陣も熱い気持ちを再点火！！予習形式を採用しているので分からない所をピンポイントで解説を入れる事が出来、演習量が増えています。初日が終わったばかりですが、今頃は今日の復習と次回の予習をしっかりしている事でしょう＾＾継続ですよ♪・小５本科クラスも初日、新しい仲間が２人増えて更に明るくなってしまいました。元気一杯、でも授業中は集中とギャップが良いですね。短い講習ですが苦手な単元をまずは一つ克服、「できた」を実感しましょう。自学支援教室に高等部のポスターを掲示しました。想論館に高等部は無いの？と聞かれることがあるので案内も完備、お気軽にお問い合わせください。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2012 22:34:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語本文テスト＞＜</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-54691/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-54691/</guid>
      <description>想論館では英語の本文テストを行っています。教科書の重要な表現を中心に本文を覚えて来て確認テストを行う形式です。１学期から継続して行っていますが期末テストが過ぎるとだんだんと覚えて来ない生徒が少しですが出てきます＞＜学校の期末テストと同じで、直前に慌ててやっても結果は伴いません。普段から少しずつやっていく癖をつけて欲しいと指導を行っています。暗記は時間が無い時に少しずつ（お風呂や・トイレで一文）書きながら声に出して読む。同じ文章では無く、往復形式で書いていく。先生が中学・高校と暗記するときに使っていた方法です＾＾振り返ると、学校のワークが溜まる生徒は英語の本文テストや宿題を忘れる事が多い事に気づきます。のど元過ぎればなんとやらといいますが＾＾３学期の期末テストは慌てて学校のワークをやるという事が無いように今年のうちから少しずつやっていきましょう。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 23:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-54555/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-54555/</guid>
      <description>少し、遅くなってしまいましたが、漢字検定の合格者に合格証書が届きました。今回、東校最年少受験者のゆうきくん。見事合格！！！！ヤッター（≧∀≦）しかも、ミスがなんと三つだけという素晴らしさ！！また、五年生で受験したももかさんも見事に合格しました^^おめでとう＾＾一生懸命試験前に過去問を解いていましたね、成果がでました！受験シーズンも近づき、高校に提出する書類の中に外せないのが、資格や部活動の成績の欄。中学生の受ける事の出来る資格はどうしても限られてきます。漢検だけではなく、英検や、数検なんていうのもありますが、なかなか、全ての資格を持つのは難しいですよね。そうすると、資格の欄に何も書けなくて、情けない気持ちにもなりますよね。できれば、生徒にはそうゆう気持ちにはなってほしくないものです。まあ、本音を言えば検定に受かる事で学力に自信をつけて欲しいんですけどね。次回は１月と２月に漢字検定、英語検定があります。また、よりたくさんの生徒が合格してくれることを願っています。なにはともあれ！合格おめでとう（＊´∀｀）/</description>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 00:29:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本地図タイムトライアル　その２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-54525/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-54525/</guid>
      <description>いよいよ日本地図タイムトライアルも今週１回を残すのみ団体戦では美濃加茂東校は中２：２位、中１：３位と上位をうかがえる位置につけています。個人戦では＾＾１分００秒、世界記録♪の更新者が出ました。ふみなさん、おめでとう。いや〜早いですね、私は２分３０秒・・・・頑張らねば。団体優勝で「そうろんパン」を持っている写真を掲載したいと願っています。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 13:46:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスデコレーション☆ミ</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-54327/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-54327/</guid>
      <description>かなり冷え込んできました。帰宅するときに車のガラスが凍っており融解（中１理科）するのを待っています・・・・＞＜１２月１０日より校舎にクリスマスツリーが登場しました＾＾りょうごくん、りょうごくんのお母さんありがとうございます♪立派なツリーを頂きました。早速、中３の生徒に飾りつけを手伝ってもらい玄関が華やかになりました。みんなありがとう！！小学生の生徒さんたちが喜んで見ていると嬉しくなりますね。来月はいよいよ私立入試がはじまります。学校の三者懇談も大詰めになってきました。高校入試はゴールでは無く出発点です、３年後の自分をしっかり見据えて進路を決めていきましょう。諦めたらそこで試合終了です、本当に。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 00:31:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の出来事♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-54103/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-54103/</guid>
      <description>かなり冷え込んできましたが校舎内は常に熱気でいっぱいです。記事にしたい事が多く、今日はまとめてみました。１２月１日（土）☆　理科実験教室　☆参加してくれた小学生のみんな、ありがとう♪今回は「トリックアート」、目の錯覚で色々と驚きましたね。最初は「ぢみ」だったかもしれませんが（笑）次々に驚きの歓声が何度も聞こえ非常に盛り上がりました。次回も楽しみにしていてくださいね♪・１２月４日　★　そろばん教室（ぱちぱち）★全員合格から一か月が過ぎ、次の級の練習が続いています。黙々とそろばんの弾く音が聞こえる空間。でも授業終了後には笑顔であふれています、次の目標に向けて　Let&apos;s　ぱちぱち＾＾・１２月５日　☆　表彰式　☆１１月に行われた読書感想ポスター発表会の優秀賞の表彰を行いました。そうたくん、２連覇おめでとう♪次回は保護者の方を招待しての開催予定となります。みんな緊張せずに発表できるかな。・１２月７日　★日本地図タイムトライアル：中２編★昨年経験している生徒が多く非常にタイムが好調です。日本地図をしっかり頭に入れている事はもちろん、手に取ったピースの位置を瞬時に判断しはめ込んでいきます。今回は美濃加茂東校、団体・個人優勝を狙っていますよ。私はやっと３分を切れる程度ですが・・・早い生徒さんは１分１０秒台で完成させてしまいます。何事にも率先して取り組む姿は格好良いですね☆ミ美濃加茂市の塾　想論館</description>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 00:37:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本地図タイムトライアル初日♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-53913/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-53913/</guid>
      <description>今年もついにこの季節がやってまいりました。日本地図タイムトライアル、教科書改訂で今回は中１・２年生の同時開催となり好記録の予感がしています♪内容は１００円ショップの日本地図パズルなのですがあなどるなかれ＾＾本日は開催初日、中１の雄姿をご覧いただきます＾＾５分以内で出来た生徒が５名とまずまずの出だしです。中２の生徒の中にはイベント開催前から練習に励み１分台が３名と今年の美濃加茂東校は優勝を狙っていますよ☆美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:45:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報　その２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-53626/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-53626/</guid>
      <description>２学期の期末テスト速報（川辺中学校編）先週の２１・２２日で川辺中学校の期末テストが行われました。結果が昨日から出始め早速、喜びの声が届きました＾＾中３：ももかさん、数学１００点おめでとう♪中々取れない点数ですが良く頑張りました。川辺サテライト教室、強化特訓と参加したかいがありましたね。中３は理数系の教科が返却されており・特進クラス平均（数学）：９５．６点・特進クラス平均（理科）：８３．６点（※学校平均５０点）・本科クラス平均（数学）：８６．０点学校平均は生徒情報となりますので学校発表と異なる場合があります。みんな良くがんばりました！！全教科出揃うのを楽しみにしています＾＾後は受験シーズンに向けて突っ走るのみ！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2012 00:21:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター発表会</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-53433/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-53433/</guid>
      <description>日付は変わってしまいましたが２３日（金・祝）に読書感想ポスター発表会を行いました♪緊張感のある雰囲気で、みんなのドキドキが伝わってきましたね。順番の抽選は人数が多く一回では出来なかったので学年毎に行いました。発表会の様子＾＾（発表の場というのは貴重な体験ですよ）みんな良い作品を描いてくれました。徳川家康の天ぷら事件はおどろきでしたね＾＾新たな発見や興味が沸いたことでしょう。優秀賞の選定は発表を見ていた生徒さんによる投票で決まります。１人２票で投票を行い、毎回接戦となる優秀賞はそうたくん＾＾がんばりました♪今回も１票差で２作品が並び接戦でしたよ。ポスターのアイデアと発表の声の大きさや内容が光っていました。次回は保護者の皆様を招待して開催する予定でおります。成長した姿を楽しみにしていてください。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 01:10:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行のお土産ありがとう２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-53379/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-53379/</guid>
      <description>こんばんは（日が落ちたら「こんばんわ」＞ですよね）最近寒くなって風邪が流行ってきていますね胃腸風や、インフルエンザなど受験生の大敵ですね（｀Д´）/消毒用のアルコールを掌に掛けて、風邪予防しています^^たまに、手に傷があるとしみるので掛けようとすると逃げる子もいます風邪をひいてからでは遅いのでダッシュで追いかけています（笑）さて、今日は嬉しい事がありました。かなるさんが、授業が無いのにわざわざ修学旅行のお土産を持ってきてくれました^^梅味の八橋！！！！！！どんな味なのか予想がつかなくて、かなり驚きましたよためしに一つ食べてみましたが、おいしかったです^^（全部おいしくいただきました＾＾　ｂｙにしえ）ありがとう！！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 00:04:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-53266/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-53266/</guid>
      <description>めっきり寒くなってきたこの頃。東中の期末テストが終了し早速返却が始まりました。テストが全員返却という訳ではありませんが速報として---------------------------------------------------------・中２特進クラス　数学：９２．２点　　　　　　　　　　　理科：８０．８点（学年平均５３点）・中２本科クラス　数学：７７．５点---------------------------------------------------------理科の学校平均点は生徒情報として掲載しています。期末テスト翌日ということもあり返却された教科が偏っていますが、みんな良く頑張った！！明日からは川辺中学校の期末テストです。直前には「確認」学校のワークを慌ててやっている生徒さんはいないよね＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 00:23:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末対策</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-52903/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-52903/</guid>
      <description>今日は通塾時に雨が強く降っており生徒さんを傘に入れて校舎まで案内していました。授業開始前には左半身がびしょびしょ＞＜でも期末対策週間、教室の熱気で気づいたら乾いていましたね。教科書の改訂で多少いままでとは範囲が違ったり、難易度が上がる事と予想されますが出る内容は教科書の内容です。授業中に間違えた問題、確認テストで間違えた問題、学校の単元テストで間違えた問題。解答用紙は宝の山ですよ！！間違えた問題をもう一度。見ているだけではダメですよ。家だと誘惑に負けてしまう生徒さんは遠慮なく自学支援教室を利用しましょう。自分からの一歩！！　受け身の勉強は卒業しましょう＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 00:58:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　修学旅行のお土産ありがとう　―in京奈良―</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-52854/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-52854/</guid>
      <description>今日は、修学旅行のお土産を生徒からもらいました^^八ッ橋です^^早速いただいてます（もぐもぐ・・・・う〜ん美味♪）あんこがおいしいですね〜抹茶が飲みたくなります。修学旅行と言えばやはり、京、奈良ですね^^今ぐらいに行くと紅葉していてとっても綺麗なんでしょうね。中三のまほが、「やっぱり、小学生の時に京都奈良はダメですよ！」「なんで？」「小学生にお寺はつまんないですもん！！」でも、お寺をめぐるのはなかなかおもしろんですよ^^たとえば、大仏の顔とか、お寺によって違うからね^^ちょっと笑ってしまいました^^たけるくん、さきさんありがとう^^おいしく食べてるからね〜。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 00:00:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>川辺サテライト教室</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-52593/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-52593/</guid>
      <description>想論館　川辺サテライト教室！！１１月４日に川辺町、中央公民館にて初の試み川辺サテライト教室を開講しました。地元密着、川辺地区の生徒さんに自転車で徒歩でいつもとは違う環境で期末対策を行いました。初回ながら満席御礼と座席の心配をしてしまいましたが気合の勉強会も無事終了。チラシで告知を行ったかいもあり当日飛び入りでの参加の生徒さんも塾生に誘われて参加した生徒さんもどうだったかな。少しでも「分かった」「解けた」「そうだったのか」が味わえていることでしょう（汗）過ぎ去る時間は早く「もう終わり？」という声も聞かれ「また、やってください」という声が出たときは非常に嬉しく感じました。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 00:43:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィンの結果♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-52592/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-52592/</guid>
      <description>１０月１５日より美濃加茂東校にてハロウィンの飾り付けを行ってきましたが３０日の夜に講師陣にて各校舎の審査が行われました。結果は？美濃加茂東校は○○○校に次いで２位でした（ぱちぱちぱち）＾＾その後、先生たちは仮装した姿でご飯を食べにいきました＞＜と、２９日・３０日の両日は生徒のみなさんの気合の仮装を沢山見る事が出来て嬉しかったですよ。そろばん教室のみんな＾＾ん？・・・・・中２の○○くんと○○くんの女装です♪大人気＾＾お？・・・・・今年は男装の生徒もいますよ♪伝説の黄金仮面☆年に一度の仮装授業、通塾の際、保護者の方の笑い声など＾＾非日常を味わって頂けたかと思います♪１１月はいよいよ期末テストへ一直線。帰宅時間が通常より遅くなります。校舎の案内をしっかり保護者の方へ伝えてくださいね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 00:09:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定！！結果発表！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-52409/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-52409/</guid>
      <description>英語検定の結果が返ってきました。東校からは中１と中２で２名受験したのですが、無事二人とも合格しました！！昨日、中一の授業があったのでひろとくんに合格証書を渡しました^^残念ながら写真を撮ることが出来なかったのですが、とても嬉しそうに帰っていきました。次回は４級目指していってみよう＾＾♪親御さんに自慢してね^^そして、今日は中二の授業が有りましたのであやのさんに賞状を渡しました。はじめは「今日はいいことがあるからねー」「えっ！！何？先生なに？」「授業が始まってから渡すからね」「えーなにー気になるー！！」※このあと暫く後をくっつかれました（汗）ですが、授業が始まり渡すと満面の笑みで受け取ってくれました^^そのあと上記の写真を撮ったのですが、めりさんとみなみさんも一緒に写真に写ってくれました。みなみさんはどうやらあやのさんに先を越されたのが悔しかったらしく「次回は先生受けるからよろしくね！！」との事でした。指導に熱がこもっていきますね、頑張る生徒は全力で応援していきます♪今回受けた二人に言える事なんですが、実はこの四級と五級というのは共に学年の終了程度の英語力なんです。ですので、まだ習っていないこともたくさん出てきます。ですが、それでも合格してくれたので私の方も本当に嬉しかったですね^^あやのさん・ひろとくん合格おめでとう^^</description>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 00:14:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆☆☆ハロウィン☆☆☆</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-52213/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-52213/</guid>
      <description>今日はハロウィン週間という事で、仮装授業を行いました♪みんななかなか個性的な仮装をしてきてくれましたね。怖いお面を付けて来てくれた男の子に全力で叫ぶももかさんともえさんはすごかったですよ^^（きゃ〜）という、私も仮装をしたわけなんですが、今書きながら羞恥心が戻ってきています…（笑）知っている方もいるかもしれませんが、初音ミクというキャラクターにふんした仮装をしました。（小学生に大人気でしたね♪　ｂｙ　にしえ）生徒さんを迎えに来てくださった親御さんからは…「なんかプリキュアみたいですね（笑）」と言われたり、通塾時車内より笑い声が聞こえたりと・・・＾＾上の二人は中一の生徒さんたちなんですが、中三の生徒さんたちに大人気でしたよ^^りょうたくんの黄金仮面、素敵すぎます☆全身かぼちゃのももかさんと、全身リラックマのかなるさんで、かなるさんはお姉さんが大きい方のリラックマを着て来てくれました。授業中の写真もあれば良かったのですが、授業中は真剣そのもので撮るのを忘れてしまいました＞＜明日は…平和な想論館美濃加茂東校に突如現る黄金仮面！！！彼は敵なのか味方なのか！！こうご期待！！美濃加茂市の塾　想論館</description>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 00:52:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん検定結果発表</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-51936/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-51936/</guid>
      <description>今日は９月に行ったそろばん検定試験の発表日です。９月は全員受験をし全員合格を目指した回でもありました。一人でも不合格者を出したら先生が坊主になると明言してしまい＾＾全員合格しました！！坊主にならなくて良かった（ほっ・笑）４級：ゆういちくん・こすもさん８級：たくやくん・らいむくん９級：そあさん・えみかさん・かずとくん・まりさん１０級：まほさん・まりなさん・ゆうきくん・らいちくんみんな、おめでとう＾＾！！　よく頑張りました☆そろばんをはじめて一年半が過ぎようとしていますが全員受験し全員合格は初です。これからは３級の壁に当たったり、掛け算の九九を覚える課題と一人ひとりの課題は違いますが乗り越えれるとまた一つ成長していきます。そんな姿を間近で見れるのは非常に嬉しいものですね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 00:54:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はっぴ〜ハロウィン♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-51877/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-51877/</guid>
      <description>ハロウィンの飾り付けから一週間がたちました♪今年も美濃加茂東校は手作り感満載で保護者の方の協力もあり非常ににぎやかな玄関となっております。ゆういちくんのお父さん作成のカッティングステッカーありがとうございます。早速玄関に張り付けておきますね☆夜見るとびっくりするかもしれませんね。次は生徒さんの力作＾＾塗り絵です♪イラストを描かれる生徒さんもおり昨年より更ににぎやかになっております。小学１年生の作品もあるんですよ＾＾更にグリムスクール生のかわいい作品です＾＾みんなありがとうね♪最後に中３生の特技？バルーンアートが所狭しとひしめいております。何処で習ったのかみなさん上手です＞＜私が作るものが無くなってしまいました（汗）と、来週３１日（水）までにぎやかな玄関になっておりますが期末対策もしっかり行っていきます。１１月５日より美濃加茂東校は期末対策期間となり中１・２は２２時まで中３は２２時３０分まで期末対策を行っていきます。美濃加茂市の塾　想論館</description>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 00:54:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悪質な訪問営業にご注意ください。</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-51737/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-51737/</guid>
      <description>最近、想論館とも顔見知りであるように装って、個別指導塾への勧誘を行っている業者（というより特定の営業マン？）がいるとの情報が複数寄せられました。想論館では、そのような業者から挨拶に来られたこともありませんし、今のところ、どの個別指導塾さんとも提携関係にありません。　くれぐれも悪質な訪問営業にはご注意ください。　平成２４年１０月１９日想論館　代表　河村　憲良</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 23:05:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィン予告＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-51119/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-51119/</guid>
      <description>今年もハロウィンデコレーションやります！！飾り付け募集中の色塗り手伝ってくれてありがとう＾＾あいり・ももか、ありがとうね♪今年は１５日から飾り付けを行います。１５日から全力で校舎の雰囲気が変わりますので期待しててまっていてくださいね。飾り付けや小物類のご協力がありますと非常によろこびますので何かありましたら宜しくお願い致します。尚、２９・３０日は講師陣が仮装DE授業を行います。気合を入れて臨みますので保護者の皆様も通塾時を楽しみにしていてください。（女装させられそうになってます・涙）美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 00:08:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語^^</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-50876/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-50876/</guid>
      <description>わたくしごとではありますが、つい先日このブログのページを見ていたら、なんと私の似顔絵が！！ご存知の方は多いと思いますが、このかわいいイラストを描いてくださっているのはきたの先生ですよぉ。是非、このページの一番下をご覧ください^^個人的にお気に入りです^^話は変わりますが、今日は小学五年生と六年生の授業がありました。その中で、文作はかせというものがあります。今日はその提出日でした。文作はかせとは、月に一度使用するテキストなのですが、その名の通り、楽しく作文を学ぼうということで、やっているものなんですが、今回は詩を書いてみようというものでした。読んでいると中々面白いものがたくさんあります。お題にゲームを選んでいる生徒もいて、「現代っ子だなぁ」と思いながら読んでみると中々面白いことが書いてあります。今日は一つを紹介したいと思います^^『ゲーム』ピコピコピコ何かの音たくさんの人あつまってうすくて四角い箱をもちみんな楽しく遊んでるピコピコピコうすい箱の中にはテレビがあってみんなそのテレビをのぞいてるまるでテレビはべつの世界みんなその世界の主役になってすごくたのしく遊んでるピコピコピコ気づけばぼくも世界に入って気づけばもう帰れない『ちょっと怖いけど、とっても面白く読ませてもらったよ。ゲームに熱中する男の子たちとゲームから出られなくなっていく様子がよくわかるなぁ。』このように面白いものもたくさん載っています。全部紹介出来たらいいんですが、今日は代表してこれにしました。美濃加茂の塾</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 00:15:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会（下米田小学校）</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-50549/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-50549/</guid>
      <description>２２日は下米田小学校の運動会に、ふじい先生とひっそり観覧に行って来ました。中学校の団結際とは違った盛り上がりがありますね。遠くに居ても見つけてくれて手を振ってくれたり、応援を頑張ってた「ももかさん」輝いていましたよ☆ミ保護者の方々に大声で呼ばれると恥ずかしかったり＾＾と、午前中の短い時間でしたが一生懸命な姿は自然と応援してしまいますね。結果を知らずに帰ったので今日教えて貰いました♪小学校の運動会は初観覧でしたが来年はもっと顔を出せるよう早起きをしますね＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 23:54:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育祭パート</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-50136/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-50136/</guid>
      <description>今日は川辺中学校と美濃加茂東中学校の体育祭へ行ってきました。天気も比較的よく、むしろじっとしていても汗がでてきました。午前中は川辺中学校♪保護者の方の後ろから見ていたのですが、なかなか生徒が見つからない！！「中１はどこだろう？」「今って、中二の競技かな？」と思いながら、運動場を見ていると、種目が大ムカデになり、ぞろぞろと出てくる生徒たちの中から見知った顔を発見！！ムカデの一番前で一生懸命引っ張っているゆうへいを見つけて応援していたのですが、途中でムカデが切れてしまったのです。後々、こちらに気づき聞いてみると、「いつも、そうっすよ!!（＾皿＾）」とのこと。まあ、それだけ熱中できることはいいことだね。他にも、リレーで目の前を通り過ぎていく生徒や、記録係りの生徒を見ていました。そして、午前の部が終わると、すぐに二年生の男の子たちが走ってきてくれて、一緒に写真を撮りました。これがその時の写真です。また、ちょっと恥ずかしかったのか、遠巻きに手を振ってくれた三年生の生徒とも写真を撮りました。（その後に今日の自学の時に会えなかった生徒が「せんせー来てたの！！」と残念そうにしてました^^）午後は移動して美濃加茂東中学校に行きました。ちゃんと見つけられるか心配していたのですが、グラウンドに足を踏み入れて一分ほどで、きょうかが探しあててくれました^^（えらいっ）午後ということもあり、体育祭の花形でもある応援合戦からはじまりました。つい先日、「応援合戦の練習で腰が痛い」と話していたのを思い出して、「応援なのになんで腰が痛いんだろう？」と思っていたのですが、今日見てハッキリわかりました。というのも、腰を九十度に曲げてウェーブを作っていたからです。しかも、かなりのスピードで。思わず納得してしまいました。もし、私がやったら次の日動けなくなるかもしれません…（汗）今日も含め、いろいろな中学校の体育祭を見に行きましたが、どの中学校でも共通して言えることがあります。それはみんながキラキラしているということです。一生懸命走ることも、大人になってしまうと少なくなってしまいます。だからこそ、今一生懸命走り体を動かす生徒を見ているとキラキラして見えるのかもしれません。そのキラキラをそばでみられる私は幸せ者ですね^^美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 23:47:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の中３！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-49991/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-49991/</guid>
      <description>こんにちは！またまたきたのです！(o・・o)何度もすみません。（汗；水曜日は中３の授業の日でもあります。わたしは今は週１回しか入っていませんが、美濃加茂東校の中３生との付き合いは長く、それこそ小４から教えている生徒もいるので、大きくなっていくなあ〜！と驚くばかりです。さて、今日は岐阜新聞テストの結果が帰ってきました。毎年恒例の、中３の個別課題、それは…、歴史のノートまとめ。ひとりひとりの状況を見ながら、必要であれば出す個別課題なのですが、今日からあやなさんに出すことにしました。だけど、この個別課題、非常に根性と反復が必要な内容なので、本人の意思（やる気）を確かめてからやります。「やる？」と聞いたら、「やります！」と即答。というわけであやなさん、がんばろう！私も気合入れて頑張りますよ！みんなとってもやる気で、素直に頑張る美濃加茂東校！全員志望校に合格してほしいです！それでは〜！！美濃加茂市の学習塾想論館　美濃加茂東校</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 00:00:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日のグリムスクール♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-49990/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-49990/</guid>
      <description>こんにちは〜！おひさしぶりです！きたのです！（＾ー＾）水曜日はグリムスクールの日。みんな元気にやってきました！(´∀｀)グリムスクールとは、１ヶ月かけて、１冊の本を読み、読んできた内容を、楽しい７２の作戦をクリアしていくことでテストを解く時に必要な読解力や、漢字、自分で考えて、文章を書く力を、いつの間にか楽しく身につけることができる授業です。今日は、文章を自分で書く作戦をしました。「きみはどう思う？」です。初めてここに来た時は、「何を書いたらいいかわから〜ん！」と言っていた子達が今ではもくもく、すらすら、書いています。↓書いている内容もきちんとしていますよ。文章は長いからいいというわけではありません。ちなみに、片方のさくらんぼには、テーマに対する自分の意見を、もう片方にはなぜそう思ったか理由を書かせます。この作戦の大事な点は、自分はどう思うのか、そしてなぜそう思うのかという理由を書かせることです。よくある間違いパターンは、両方のさくらんぼに理由を書いてしまうことです。意見「わたしは○○をかわいそうだと思いました」理由「なぜなら、かわいそうだと思ったからです。」これはちょっとおかしいですよね。（苦笑）こういう場合は、否定せずに、褒めながら指摘して直していきます。そうすると、時間はかかりますが、だんだん、自分の意見と理由を分けて書けるようになります。成長を見られるのはとてもうれしいものですよ！(*´∀｀*)今日も楽しいグリムスクールとなりました！それでは〜！美濃加茂市の学習塾想論館　美濃加茂東校</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 15:35:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜講座と体育祭</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-49755/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-49755/</guid>
      <description>今日から土曜講座がはじまりました。普段の授業プラス、１３時３０分から１７時３０分まで第二回の岐阜新聞テストに向けて特訓するというものです。初日という事もあってか、帰り際になると、充実した疲れを満喫＾＾している生徒の姿・・・講師陣も全力です♪　その顔を見ていると、次回も気合を入れてやらねばと熱き魂に気合が入りますね。さて、話は変わりますが、共和中にて体育祭がありました。カメラ片手に生徒を追いかけながら、「ああ、こんな頃があったなぁ」と思っていました。そう……思っているだけんら良かったんですが……到着してしばらくし、PTA種目として、大玉ころがしがありました。同行したにしえ先生と二人でのほほんとみていたのですが……応援席から走ってやってくる生徒が笑顔でこう言ったんです。「せんせー是非、参加してください（＾＾）」「?（○◇○）」結果的に同行したにしえ先生と二人で参加しました。久しぶりに走って、自分が生徒だった時のことを思い出しました。いやぁ、本当に走りました。何より、生徒が楽しそうに体育祭をしているのが見られてとても嬉しく懐かしく思いましたね。土曜講座初日であったので、途中で戻ってきたのですが、結果、ひかるの黄団が総合優勝をし、あやなの青団が二位になったようでした。あやなは本当に悔しそうにしていました。来週は東中・川辺中の体育祭に見に行くのが楽しみです。見かけたら集合ですよ＾＾美濃加茂の塾</description>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 00:08:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期開始☆（夏期講習中のイベント）</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-49601/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-49601/</guid>
      <description>夏期講習も終わり新学期がはじまりました。中学３年生は土曜講座も今週からですね。気合だ〜更新期間が空いてしまいましたので夏期講習中のイベントを少し振り返ってみたいと思います。小学部サマースクール、実は初参加だったりします。今年は「山」白川町のふるさと体験村に行ってきました。伝説の「こんにゃく焼きそば」美味でしたよ。魚のつかみ取りや野菜の収穫体験、ネイチャーゲームなどみんなの笑顔は最高でした。夜の肝試しの時には悲鳴に変わっていましたが・・・きゃ〜次は想論館のイベントでは無いのですが、東中の定期演奏会にひっそりとお邪魔してきました。すっかり聞き入ってしまいましたね。今年の３年生は吹奏楽部の生徒さんが多いので（想論館生）聴きごたえがありましたよ。ひっそり行ったはずなのですが・・・全員にばれてましたね＾＾翌日には中３強化合宿（八百津・ぷらら）こんなに時間が過ぎるのが早いとは、気づくと予定の休憩時間が過ぎている・・・充実した時間を送れましたね。岐阜新聞テストの結果が楽しみです♪最後に記念撮影、良く頑張った！！続いて全国模試、夏期講習の成果を試す時です。成績が上がる瞬間は必ずやってきます。時間は裏切りません。長々と書いてしまいましたが９月は更新頻度をあげていきますので楽しみにしていてください。体育祭の時期でもありますのでお見かけしたときにはお気軽にお声をおかけくださると喜びます♪美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 06:46:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続・サマースクール☆</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-48761/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-48761/</guid>
      <description>前回のあらすじ。「魚つかみ」と言う名の対決を経て黄金に輝くご馳走をゲットした、青隊であったが、次に待ち受けていたのは蜘蛛のように這いずる男……白装束に身を包んだ女……どこからともなく聞こえてくる不気味な声……そう、「肝試し」であった。あまりの恐怖に絶叫し、滝のように涙を流したが、何とか無事バンガローにたどり着くことができた。さて、二日目は何が待ち受けているのだろうか。前振りはこのぐらいにしておきます(笑)サマースクール二日目は、朝の早起きグランプリから幕を開けた。この早起きグランプリとは朝どれだけ早く準備をし、集合ができるかというものだ。この戦いによって、今日の朝ごはんの豪華さが変わってくるのだ。去年参加した小学校六年生の男の子たちはそれを知っていることもあってか、あっと言う間に準備をして集合していた。問題は女の子たちだ。昨日の夜が少し遅かったこともあり、なかなか起きて来られない。何とか私の率いる青隊は二位になることができた。朝食はふりかけにのり、おみそ汁、ご飯……そしてなんと！！！！！！ウィンナーがついたのだ！！！！！(やったね)そのあと、いろいろな作戦をこなし、※これは前回の作戦の様子ですが、とにかく走りました！！今度はお昼ご飯のおにぎりの具を確保するために頑張りました。うちの隊は何とか二種類の具をゲットし、お昼ご飯のおにぎりを自分たちで作りました。どの生徒も自分で熱々のご飯を手のひらで一生懸命握っていました。大きなおにぎりを二個作り満面の笑みを浮かべていました。形は……あえてここには書かないでおきます(笑)そして今回の一代イベントになったのが、「ふるさと体験村」から、歩いて下油井駅まで行くという作戦だ。その道のりは険しく、同じような山と川に囲まれた道路を歩き、途中のチェックポイントではなぞなぞを出され苦戦を強いられた。何とかお昼ご飯を食べる神社までたどりつき、大きなおにぎりと茹でたトウモロコシを食べ先を急いだ。ところが、時間が経つにつれて怪しくなる雲行き。まずいな、と思ったその時だった。なんと大きな雨粒が隊員を襲ったのだ。その雨によるスピードダウンにより、歩いていた隣を電車が通り過ぎ……下油井駅に着いた頃にはかなりぬれてしまっていた。でも、そんなハプニングにも負けず、電車に追いつこうと一生懸命走り、長い道のりを自分の足で歩いた生徒に私は感動しました。「あの小さな体にこんなパワーがあるんだな」と驚きました。サマースクールを楽しんで、そして頑張ってくれた生徒に私は拍手を送りたいです。以下の写真は初日にカレーを作っている様子です。なかなか危ない手つきでひやひやしましたが、頑張って切ってくれました。そして……来年のサマースクールは……海！！！！！！！みんなの参加を待ってるよ！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 00:15:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクール☆</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-48666/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-48666/</guid>
      <description>八月九日から十日まで、岐阜県の白川町にてサマースクールに行ってきました。今日はその一日目のはじまりはじまり〜東校からは小学校五年生が三名と小学六年生が三名の参加でした。五年生の子たちはとても元気がよく行きの電車の中でお菓子を広げて、交換していましたね。その後電車からバスに乗りつぎ、現地に到着すると早速魚のつかみ取りをしました。女の子たちははじめ、なかなか掴むことができずにいましたが、徐々に慣れて取っていましたね。私は青チームの隊長をしましたが、チームの中には一人で四匹も捕まえた強者もいました。そのせいもあり、魚のつかみ取りでは一番になり、一位の昼食である焼きそばに取った魚に、さらにプリンを頂きました。これが四位になると、焼きそばが伝説の糸こんにゃくになりさらにデザートのプリンがなくなります。四位になってしまった東校の小六の子たちですがその糸こんにゃく焼きそばもおいしそうに食べていました。（おいしかったです　by 西江）魚掴みや他にも川遊び等かなり楽しんでいましたね＾＾上の写真は次の日の昼ごはんのトウモロコシを取っているところです。しかし、今回は青の隊の中で禁句になっている事があります。それは夜に行った肝試しです。真っ暗な中で怪談話を聞き、そのあと細いロープを伝って歩くのですが、その途中途中で脅かし役の生徒がおり自作の怖い格好をしています。大きな音だけでもかなり怖く感じるのでちょっとした音が鳴るたびに生徒の大絶叫が周囲に響き渡りました（きゃ〜〜〜〜〜〜）そして肝試しが終わるころには青の隊の女の子たちは号泣でした。でも、これも大人になるための第一歩です。大きくなった時にあんなことがあったなと笑い話に思ってくれれば幸いです。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 00:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　その２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-48334/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-48334/</guid>
      <description>本日の補講・自学にて夏期講習前半が終了しました。前半を振り返ると部活や学校見学など忙しい前半でしたね。それでも試合が終わったその足で授業に来る。授業終了１５分前でも来た　しゅんくん　成長したね。学校見学では志望校が見つかったかな。授業が終わって深夜に帰宅すると今はロンドンオリンピック＾＾一生懸命な姿は自然に応援したくなってしまいますよね。睡眠不足になってしまうのが難点ですが・・・（笑）今の中学３年生からはヒシヒシと伝わってきます。ついつい厳しい言葉も出てしまいますが、常に情熱全開で授業を行っていますのでご了承ください。９日〜１５日まで休校となりますが、小学部のサマースクール中３合宿。参加されるみんなは心に残る夏にしましょう。先生も全力で楽しんで、合宿では気合全開でいきますよ！！休み明け、みなさんの元気な姿を待っています。１６日からですので間違えないようにお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 21:45:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熱い！！夏期講習！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-47817/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-47817/</guid>
      <description>　いよいよ夏期講習が始まり、今日中学一、二年生の生徒が初日を迎えました。「こんにちはー！！」と元気よくドアを開けて入ってくる姿は、真夏の太陽に焼けて真っ黒になっていたり、中には部活の大会でいい結果を出せず悔し涙を流し、「先輩と出られる最後の大会だったのに……」としょんぼりしている生徒もいたりしました。いろいろな形で「熱い」夏を過ごしている生徒を見ていると私たちの方も力をもらいます。今日は更に、ここ東校では別の意味で「熱い」夏になっています……。というのも、今日は生徒の熱気で自学室がかなり暑くなっていましたね。みんな帰宅すると熱気もどこへやら・・・生徒の熱気に負けないようにしていこうと思います。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 23:23:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クールビズ！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-47514/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-47514/</guid>
      <description>もうすぐ夏期講習ですね！想論館では、７月から、講師みんなで想論館のオリジナルＴシャツを着て仕事をしてます！クールビズです。「想」の字が意外とかっこよくて、気に入ってます！８月中もずっとこのＴシャツを着て授業をしていきますので、よろしくお願いします！！美濃加茂市の学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2012 10:58:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一学期最終日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-47504/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-47504/</guid>
      <description>７月２１日、今日で一学期のカリキュラムが終了しました。いよいよ２６日から夏期講習です！！中３生は夏期講習中に高校見学、強化合宿、岐阜新聞テスト更に全国模試といよいよ受験モード突入ですね。講師陣も気合充分！！もちろん中２・１・小学部も全力でいきますよ。復習授業の時に「あ、そうだったのか」と出来る瞬間が必ずきます。努力は君を裏切らない。明日から休校日となりますが講師陣も準備万端で夏期講習を楽しみにしています。中３・小５は２６日小６は２７日中２・１は２８日夏期講習開始です。忘れないでね♪美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2012 00:47:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室　☆ミ</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-47309/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-47309/</guid>
      <description>７月１６日（月・祝）理科実験教室を行いました。今回は見た目も涼しい「ドライアイス」を使った実験です。ドライアイスの海でシャボン玉が泳ぐ不思議な感覚で見とれていましたね。ドライアイスホッケー非常に盛り上がっていました。真剣なまなざしがキラッ☆最後に記念写真♪今回は今年の卒業生「ごろう助手」に手伝ってもらいました。ありがとう♪次回も楽しい実験を予定しています。みんなの参加まってるよ。お楽しみにね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 00:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短冊のその後</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-47267/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-47267/</guid>
      <description>７月７日に七夕飾りは有終の美を飾りました♪短冊はしっかりとみんなの願いがこもっているのでこびの天狗山に納めてきました。実は初めて行った　「こびの天狗山」　びっくりでした。あんなに天狗がいるとは・・・短冊はしっかりと社務所のお姉さんに託してきましたよ。みんなの願い、かないますように♪その後に、下米田小学校で祭りがあると聞きつけたいわい先生と一緒に祭りに行ってきました。牧野太鼓・・・初めてでしたが心身に響いてきますね。会場内で生徒に発見されまくりましたが、見つけられなかったみんなごめんね。たこ焼きを食べてました（笑）美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 02:00:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-47037/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-47037/</guid>
      <description>現在、中学１・２年生の保護者面談を行っております。色々とお話を聞かせていただき生徒達の意外な一面もあったりと成長を感じるこの頃です。と、面談という事で思い出したのですが・・・講師ブログも地味に更新していまして、生徒からは「読んでいるよ〜」「記事になる？」など声は聴いていました。ですが今日は、保護者面談の時に「読んでます」と保護者の方から言われまして・・・嬉しかったです（ありがとうございます）健全なる師弟関係の構築を目指して美濃加茂市の塾　想論館</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 23:51:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報　３</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-46645/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-46645/</guid>
      <description>川辺中学校、中２生の結果が出揃いました。学校平均がまだ判明しておりませんので個人成績の内容ですが全員点数が大幅に上がりました。＋１２２点：ゆうへいくん、良く頑張った！！＋７５点：としきくん、初の４００点突破！！まだまだ載せたいのを我慢して＾＾平均点を待ちます中２生には今回の期末テストで高めの目標を設定しました。成績は最低でも半年、普通は１年〜で結果が出始めてきます。やってきた事は間違ってなかったね。これからも精進！！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 06:36:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tシャツおひろめ♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-46634/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-46634/</guid>
      <description>想論館Ｔシャツ、本日おひろめ！小学生のこうせいくんとゆうとくんも着て来てくれました。うれしいね＾＾！あんまりにもうれしいので、みんなで記念撮影！ちなみに左から３番目は高等部のよっしー。撮影はしょうまくんです。（居残りでしたが）（笑）今日は、高等部からともやくんも自学に来ていました。高校生活、とっても楽しんでいるみたいです。（＾−＾）もちろん勉強も頑張っていましたよ！Ｔシャツは夏期講習までみんなで着たおします。社員旅行もみんなで着ようと思います！それでは〜！美濃加茂市の学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 00:33:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>のびのびじゃんぷ</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-46574/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-46574/</guid>
      <description>今日はのびのびじゃんぷがありました。のびのびじゃんぷで一冊終わると、必ず消しゴムをもらえるんですが、最近消しゴムの量が減ってきていたので、少し増やしました。あくまで少しです（笑）かわいらしいペンギンやイルカの他にも色々あります。たとえばこんなものも有ります。一見してみると、某ポテトチップスと某カップラーメンのメーカーが出てきますが、良く見ると少しずつ違います（笑）消しゴム一つにしてもクオリティーがかなり高いので私も見ていて驚きます。小学生の生徒に特に人気なのは食べ物を模したものです。今日も一冊終わった生徒は楽しく選んでました。「あっ！増えてる！！」という声を聞くと私も嬉しくなります。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 23:48:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター発表会</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-46523/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-46523/</guid>
      <description>６月３０日に読書感想ポスター発表会をおこないました。毎回レベルが高いと評判の美濃加茂東校ですが今回もみんなの作品を見て「うんうん」と関心しています＾＾他の習い事で来れなかった生徒さんもいましたが（残念）りなさん、そうたくん同票で優秀賞に輝きましたおめでとう！！次回も楽しみにしていますね、第三回は保護者の方を招待しての発表会を予定しております。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 01:16:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報　２</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-46355/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-46355/</guid>
      <description>昨日に引き続き東中２、学校平均が出ました。・特進クラス学校平均＋１００点を目標にして学校平均＋９０点と中３に引き続き生徒の頑張った結果が出ています。・本科クラス学校平均＋５０点 or 自己ベスト更新を目標にして学校平均＋４７点 and 自己ベスト更新達成！！あやのさん、良く頑張った！！今日で川辺中の期末テストが終了しました。手ごたえ充分といった感じですが結果が楽しみです。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 23:44:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-46283/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-46283/</guid>
      <description>期末テストの平均点（東中・中３）が出ました。・特進クラス学校平均＋１００点の壁は次回に持ち越しとなりましたが学校平均＋９５点と生徒の頑張った結果が出ています。・本科クラス最大１３３点上昇（前回期末得点より）した生徒を筆頭に自己ベスト更新者が相次ぎました。ひかるさん、良く頑張った！！全員に点数を取らせる思いで講師陣の熱い期末対策を終えましたが結果に笑みを浮かべる生徒、悔しさを滲ませる生徒がいるのもまた結果です。その思いを背負い、夏！！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 23:50:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七夕　−願い事−</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-46278/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-46278/</guid>
      <description>今週の月曜日より七夕の飾りつけを行っています。蛍光灯の明かりがまぶしいですが、多くの願い事が書かれています☆ミ習い事の発表会や試合の事から志望校合格まで、私の個人的な事も願われており（笑)微笑ましく見ています。みんなの願い、叶うといいな。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 23:14:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七夕の竹（２５日より七夕の飾りつけです）</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45875/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45875/</guid>
      <description>台風一過、本日、美濃加茂東校に竹を寄贈していただきました。かなるさん・お父さんありがとうございます♪２５日より七夕の飾りつけをささやかですが行っていきますので楽しみにしていてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 00:50:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月１９日（火）授業のご案内</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45792/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45792/</guid>
      <description>≪小学部≫１５：００の時点で、暴風警報が発令されているため休校とさせていただきます。≪中学部≫１７：００の時点で、暴風警報が発令されているため休校とさせていただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 17:43:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風による休講規定について</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45766/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45766/</guid>
      <description>＜休講判断＞以下の時間に暴風警報が発令された場合は休講となります。（１）小学部：１５：００に暴風警報が発令されている場合（２）中学部：１７：００に暴風警報が発令されている場合※大雨警報の場合は通常通りの講義を行いますが、状況によって塾長判断により休講する場合があります。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 13:59:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45736/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45736/</guid>
      <description>本日は、東中期末テスト初日。しっかり授業を行ってきただけに反応は悪くない。自学の志願者の電話「今日、前半から行ってもいいですか？」月末に期末テストのある川辺中の生徒。自分で計画をし実行している姿は格好いいよね。明日は二日目、結果を楽しみにしています。追伸：写真は１６・１７日に行った中１強化合宿のものです。　　　私は都合で行けなかったのですが、参加した生徒さん　　　ごめんね。写真を他の先生方から貰っておきますね。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 23:59:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45440/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45440/</guid>
      <description>今日は「のびのびじゃんぷ」がありました。私の受け持つ生徒は小学校二年生から六年生までの生徒です。そのため進路や教科もさまざまですが、中に英語を学習している生徒が二人ほどいます。その生徒のうちの一人が中学生の期末対策の掲示を眺めていたので、中学生になると五教科のテストがあり、「英語」もその一つなんだよという話をしました。中学生になるとどうしても小学生のときとは授業の進むスピードや内容が難しくなってきます。そのため中学二年生や三年生になって英語が苦手で苦戦している生徒をみることも多く有ります。できれば中学生になっても英語が好き、もしくは得意と言ってくれるようになってほしいなと思います。美濃加茂市　塾</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 23:56:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四皇頂上決戦！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45328/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45328/</guid>
      <description>自学支援教室担当のたまがわです。今日は四皇頂上決戦日でした。前半は朝8：30から12人の生徒が数学の計算問題に取り組みました。第一回目は最下位からのスタートでしたが結果2位と、すばらしい追い上げをはたしました！後半は13：30から26人＋外部生徒4名がきてくれました(^-^)/最初は1位でしたが他の校舎の追い上げもあり、優勝は逃してしまいました。今回のイベントは、各校舎で平均点を競うものでしたが本来の目的は「期末テストに向けての計算力の充実」です。今日一日でかなりの量の問題をこなしたと思います。以前は解けなかった問題が解けるようなになっている生徒の姿を見て私も嬉しくなりました。計算ミスは誰もがすることです。それを少しでも減らせるように、そして少しでも早く解けるように、毎日の勉強が大切になってきます。また、一度解いた後、間違えているところがないか自分で確認し、見つけられるようになることが重要だと思います。期末テストもいよいよ来週に迫ってきました。残り短い期間、自学時間などを有効につかい、レベルアップにはげみましょう(^O^)/美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 18:50:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かえれまセブン</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45315/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45315/</guid>
      <description>今日は中学三年生の「かえれまセブン」がありました。期末対策の一環として小テストを各教科で行うというものですが、やり直しをきちんとしなければ帰れないというものです。中学三年生の生徒の殆どのは、修学旅行のため初の「かえれまセブン」でした。なかなか解けずに苦戦する生徒や、あっさり解いて帰る生徒など、さまざまな生徒がいます。ただ、自分の分からないところを理解して帰っていく生徒を見ると本当に嬉しくなります。最後に残った生徒が「終わった！！」と丸のついた答案を持って帰って行ったとき、今回の期末テストが一点でも多く取れるようにサポートしていきたいと思います。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 00:01:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん（ぱちぱち）</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45197/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45197/</guid>
      <description>美濃加茂東校で「そろばん」教室が開校して１年が過ぎました。今思えば２人から始まり教室に”パチパチ”と音が響きはじめ１年後に３級の指導に入れた事は非常に嬉しい限りです。パチパチ・・・「先生、終わりました」という音と声に囲まれゆういちくん、こすもさんが３級の練習に入ります。楽しみですね♪美濃加茂市の塾　想論館</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 00:06:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かえれまセブン☆ミ</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-45058/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-45058/</guid>
      <description>６月４日より想論館では期末対策に突入しました。「かえれまセブン」何処かで聞いたことのあるような・・・・７枚のテストを行い、解説→やり直し→全問正解→帰宅という流れで行っています。・一度解いたことのある問題でも日が経つと忘れている・符号や約分忘れ、冠詞の付け忘れ、複数形のＳの付け忘れなど授業で行った部分の「確認」をしっかりとしています。帰りが遅くなる生徒もいますが、いつも保護者の皆様の送迎に感謝しております。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 23:41:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美濃加茂東校１００人達成♪</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-44771/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-44771/</guid>
      <description>こんにちは〜。きたのです。美濃加茂東校では、初めてブログを書きます。（普段は、八百津校で担当をしてるので）＾＾美濃加茂東校では、水曜日に、小学生のグリムスクールと中３社会を担当してます。たま〜に顔出しますので宜しくお願いしますね！さて、今週は１００人達成イベントで、美濃加茂東校は、お祭り週間です。（＾−＾）（お祭りって言っても遊んでいるわけではないですよ）笑１００人達成のご褒美に、なんと、そうろんぱんが配られるのです！しかも１００人達成スペシャルバージョンです！！きたのも頂きましたよ！（＾−＾）グリムスクールのみんなと一緒に撮りました。お味の感想を、また、聞かせてくださいね！（＾▽＾）／それではまた〜！</description>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 22:52:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明治探検隊を終えて</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-44728/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-44728/</guid>
      <description>先週の土曜日に明治探検隊がありました。かなり熱かったこともあり、最後はへとへとになっている生徒も多々いましたが、楽しんでくれたみたいでした。今になって考えれば昼ごはん用に買ったコロッケを生徒に食べられてしまったのもいい思い出です。そして、今日は明治探検隊に参加した生徒の授業があり、会うことになっていたので、どんな反応をするのか楽しみでもありました。すると、参加した生徒はにこにこ笑顔で階段を上がってきて、「先生！先生！」と話しかけてくれました。私はとても嬉しく思いました。また、授業前に用事があり参加できなかった生徒が「私もいきたかったな」「明治村って楽しいの？」と聞いてきてくれた子が居ました。夏にはサマースクールなどの行事もあるので「いってよかった」「楽しかった」と言ってくれるようにしていきたいなと思います。美濃加茂市の学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 23:32:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学２年生：本日の志願者</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-44545/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-44545/</guid>
      <description>先日、中学生に向けて期末テスト目標の告知を行いました。本日、居残り時には「ぶ〜ぶ〜」言っていた生徒たちが「今日、残っていいですか？」「何時までやっていいんですか？」ほとんどの生徒が志願して自らの課題をこなしていきました。今回はいつも以上に結果にこだわっていきます！！美濃加茂市の塾　想論館</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 22:34:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居残り・自学</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-44244/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-44244/</guid>
      <description>今日は３年生の熱い授業と１・２年生の熱い自学を行いました。今までの居残りは確認テストで８０点以下、英語の本文テストの不合格者とやらされている感を出す生徒も正直いました。ですが、新学期が始まり自ら志願して居残る生徒の数がだんだんと増えてきています。自学の時間延長、追加で来ても良いかの確認電話など、担当の先生は大変ですが嬉しい限りです。部活の大会で日焼けをして目を赤くして来る生徒、練習で疲れていても休まずに来る姿に成長を感じます。講師陣も常に全力でいきますよ。＾＾</description>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 00:33:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将来の自分</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-44038/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-44038/</guid>
      <description>今日とある生徒から、興味のある高校についていくつか質問が飛びました。話を聞くとその高校というのが私立でどのような試験を受けなければならないのか、面接はあるのか、それとも筆記試験だけなのかよくわからないとのことでした。私は専門性の高い私立の学校へ行くとどうしても学校の先生方も未知数なので、その子はきっといろいろ話をされるんだろうなと少し感じました。「好きなことをやらせてやりたい」と思う反面、進路が狭まってしまい、最終的に「好きなこと」が「嫌なこと」になってしまわないか心配です。最終的な判断は本人に託されるわけですが、出来るだけ「好きなこと」を「好きなこと」のままそれを仕事にしてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 00:03:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学びの殿堂</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-43918/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-43918/</guid>
      <description>昨日、学びの殿堂の校舎掲示を行いました。学びの殿堂とは、期末テスト１００点、５教科で４５０点以上等達成した学年・学期・氏名を記載した少し派手な掲示物です。新たな試みであったのでここ２年間の成績のみの掲示ですが美濃加茂東校の自学支援教室の壁は一面埋まってしまいました。自学に来ていた生徒も目を奪われており、一学期の期末テストに向けて気持ちのスイッチも入ったようです。美濃加茂市の学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 00:49:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の授業中</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-43390/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-43390/</guid>
      <description>小学５年生の本科コース開講から一ヶ月。最初は緊張していた生徒も今ではすっかり想論館の授業に慣れてきたようです。宿題を自ら提出し、分からなかった問題は少し早めに来て聞きに来る姿は立派な想論館生ですね。少しずつ成長していく姿は当たり前のようで中々気づかないものです。ももかはクラスのムードメーカーになりましたね＾＾どりあんを今度見せてあげないとね（写真で・・）６月には明治探検隊のイベントがあります、小学４〜６年生は楽しみにしていてくださいね。美濃加茂市の学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 22:46:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表彰！！</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-43177/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-43177/</guid>
      <description>今日は３月に行われた第３回読書感想ポスター発表会の表彰式を行いました。対象は小学６・５年生ですが学年がひとつ進級しましたのでジャージ姿での表彰者もおります＾＾美濃加茂東校では投票の結果一位が二名選出されました。回を重ねる毎に成長していく姿が目に見えるのは嬉しいものです。今年も三回の開催を予定しており現在対象の本を選定中です。楽しみにしていてください。美濃加茂市の学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 00:34:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ろと４　おめでとう＾＾</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-42949/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-42949/</guid>
      <description>昨日より「ろと４」の景品の配布をはじめました。毎年人気の「そうろんパン」は誰の手に＾＾６年想論館に通っても食べた事の無い生徒もいる幻のパン♪米俵も意外と人気で驚いています、みんなの笑顔を見ていると先生も元気がもらえますね。美濃加茂市の学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 01:19:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習終了！！本日は全国模試</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-42531/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-42531/</guid>
      <description>短期集中の春期講習も終わり今日は全国模試。中学部は英語・数学に絞って講習を行ったせいか採点をしていると英語・数学は良く出来ている生徒が多い。試験後に話すと生徒達の反応も良く復習の大切さが実感出来た一日だったかな。結果は４月末、継続は力なり。美濃加茂市の学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 23:42:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ更新しました</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/blog-41951/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/blog-41951/</guid>
      <description>今日から皆さんに新しい情報をお届けします。美濃加茂市の学習塾想論館美濃加茂東校</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 19:10:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん教室　17:00開始18:30終了　火・木曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6929/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6929/</guid>
      <description>いま熱い視線を集める”そろばん教室”を開講。規定の時間内に正確に問題を解くことで養われる集中力や敏捷性、暗算で磨かれる記憶力に加え、ものごとを直感的に捉える右脳開発にも効果があると言われるそろばんは、いま再び注目されています。想論館では、計算をするためだけの手段ではないそろばんに注目し、小学生を対象に教室を開講。基礎計算力アップとともに、人間形成をめざした授業、さらには検定試験を見据えた演習を行っています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:39:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グリムスクール中級　17:00開始18:30終了　水曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6930/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6930/</guid>
      <description>読書を通して全ての科目の土台となる国語力を育てます本を楽しく読みながら、学ぶ力を付けていきます。ただ本を読むのではなく、７２の「作戦」をうまく成功させるために、進んで本を開くようになるのがグリムスクールの特徴。読む・書く・聞く・話す・考えるといった全ての学習の基礎となる能力が自然に身に付きます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:42:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グリムスクール初級　16:00開始17:20終了　水曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6931/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6931/</guid>
      <description>読書を通して全ての科目の土台となる国語力を育てます本を楽しく読みながら、学ぶ力を付けていきます。ただ本を読むのではなく、７２の「作戦」をうまく成功させるために、進んで本を開くようになるのがグリムスクールの特徴。読む・書く・聞く・話す・考えるといった全ての学習の基礎となる能力が自然に身に付きます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:42:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生　19:00開始21:50終了　水・土曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6947/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6947/</guid>
      <description>いままでの期末テストが月単位の取組みだったことに対し、受験は年単位の取組みになります。いえ、ほとんどの生徒が１２月の面談で志望校を確定することを考えると、実際には１年もありません。部活動を引退する夏休み以降、本格的に受験体制に突入するわけですが、勉強の能率は中３の夏休み以前で決まります。それは、夏休みから自分も頑張るかもしれないけど、他の人も頑張っているからあまり差がつかないように思えるからです。入試は自分の理解度を試されるのではなく、あくまでも　高校の定員内にいるかどうかが試されるのです。だからこそ他の人が部活を言い訳にしている１学期こそ、真に自分を高めるチャンスなのです。各自の目標に向けて、具体的な計画の元に取り組んでください。大学受験はそれこそ高校１年生からが勝負です。そのための前哨戦だと思いましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:46:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学６年生　:開始:終了　月・水曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6926/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6926/</guid>
      <description>　小学５・６年生は、中学校に向け学習体制を整える期間だと思ってください。具体的には、まず、集団授業に慣れることです。もちろん、小学校の授業も集団ですが、やはり、小学校での指導と中学校での指導には違いがあります。成績上位層を狙うためには、塾での勉強だけではなく学校での勉強も有効活用しなければいけません。素養のある人は、分からないことを聞くことに長けているのではなく、分かっていることを確認しながら聞いているものです。授業の受け方、ノートの取り方、どれもが当たり前のようで出来ていないものです。成功のためにしっかりと学びましょう。【実施時間】　１７：１５〜１８：４５</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:48:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生　:開始:終了　月・金曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6927/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6927/</guid>
      <description>　小学５・６年生は、中学校に向け学習体制を整える期間だと思ってください。具体的には、まず、集団授業に慣れることです。もちろん、小学校の授業も集団ですが、やはり、小学校での指導と中学校での指導には違いがあります。成績上位層を狙うためには、塾での勉強だけではなく学校での勉強も有効活用しなければいけません。素養のある人は、分からないことを聞くことに長けているのではなく、分かっていることを確認しながら聞いているものです。授業の受け方、ノートの取り方、どれもが当たり前のようで出来ていないものです。成功のためにしっかりと学びましょう。【実施時間】　１７：１５〜１８：４５</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:48:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部個別指導（小１〜小６）　:開始:終了　火・金曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6928/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6928/</guid>
      <description>　小学部個別指導クラスは「のびのびじゃんぷ」を使用し、一人ひとりの学力に合わせた指導を目的とするコースです。【実施時間】１７：３０〜１８：３０</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:49:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定　:開始:終了　</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6984/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6984/</guid>
      <description>期末テストの勉強で、多くの生徒は、本文の暗記やワークの暗記を行ってしまっています。このやり方では、期末テストの点数は取れても、実力テストや高校入試で点数を取ることが難しいのです。英検に向けての対策を行うことで、文法を一から習得することに繋がります。入試に直結する英語の実力をこの機会に付けていきましょう。＜第２回　英語検定＞・検定受験の目安　　５級：中学１年生学習内容　　４級：中学２年生学習内容　　３級：中学３年生学習内容　準２級：高校１・２年生内容・申し込み期間　９月１８日（水）まで・検定日　１０月１２日（土）　塾生でない生徒さんの受験も可能です。受験を希望される場合は、ご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 02:20:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定　:開始:終了　</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6983/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6983/</guid>
      <description>普段の勉強で漢字を勉強していますか。高校・大学入試には漢字が１００％出題されていますが、漢字の勉強を怠っている生徒は意外と多いのです。この機会に漢検を受験し、漢字を覚えていきましょう。＜第２回　漢字検定＞・検定受験の目安　　10級：小１修了程度　　９級：小２修了程度　　８級：小３修了程度　　７級：小４修了程度　　６級：小５修了程度　　５級：小６修了程度　　４級：中１・２年生学習内容　　３級：中３年生学習内容　準２級：高校１・２年生内容　　　※上記内容はあくまでも目安で、漢字検定は生徒さんの　　頑張り次第で、上の級を狙うことが可能です。　　・申し込み期間　詳細はおってご案内します。・検定日　詳細はおってご案内します。　　　塾生でない生徒さんの受験も可能です。　受験を希望される場合は、ご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 02:21:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学２年生　19:00開始21:30終了　月・木曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6945/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6945/</guid>
      <description>中学２年生の「中だるみ」。これは、いわば虫歯のようなもので、根絶することは難しい問題です。しかし、普段の生活習慣で虫歯を予防できるように、中２の中だるみは意識の持ちようによって予防できるものなのです。実際に中２になってから飛躍的に成績が上昇するという生徒が、毎年、何人もいます。勉強は地味な努力を続けていくと、ある瞬間に次のステージへジャンプすることがあります。チャンスはみんなにあります。でも、そのチャンスをつかめるのは、やはり、普段からきちんとやることをやっている生徒です。中学２年生は次のステージを狙う１年にしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 16:08:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生　19:00開始21:30終了　火・金曜日</title>
      <link>http://minokamohigashi.com/course-detail-6943/</link>
      <guid>http://minokamohigashi.com/course-detail-6943/</guid>
      <description>中学１年生は学校での勉強の仕方が大きく変わる学年です。小学校でのテストは理解度をはかるテストであり、１００点満点を取ることも珍しくありません。しかし、中学校でのテストは、もちろん、理解度をはかるという意味もありますが、やはり、それによって順位や偏差値がつくということです。言わば、自分との戦い加えて、他人との競争も意識しなければいけません。高校入試はマラソン競技のようなものです。必ずしもトップを走り続ける必要はありませんが、トップ集団にいることが上位入賞のカギになります。スタートダッシュをしっかりとすることが大切です。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 16:08:48 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
