<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CHRONOS - クロノス -　 （應修会グループ）</title>
    <link>http://jukutown.com/chronos/</link>
    <copyright>CHRONOS （應修会グループ）</copyright>
    <description>江戸川区西葛西で少人数制集団授業で高校受験指導を行うCHRONOS（クロノス）のホームページです。ひとりひとりの志望校に適した受験指導を。</description>
    <item>
      <title>英語と国語</title>
      <link>http://jukutown.com/chronos/blog-68010/</link>
      <guid>http://jukutown.com/chronos/blog-68010/</guid>
      <description>１０月に入り、高校受験もいよいよスパートをかける時期となってきました。多くの子が今月中間試験を迎えます。今回の結果が実質２学期の内申点を決める大きなファクターとなる以上、油断は禁物。最大限の努力をしてもらいたいものです。先日４月から在籍している子の模擬の結果がかえってきました。ある子は、６月→９月で３教科偏差値４６→５４、５教科偏差値４８→５５、国語にいたっては偏差値が２０もＵＰしていました。この調子で頑張ってもらいたいものです。さて、今日はタイトルにもあげた英語と国語についてお話させていただければと思います。受験生にとって悩みの種となりやすい科目、やはり１番は英語なのではないでしょうか。苦手な子にとっては、継続した努力を要する英語は学年が上になればなるほどキツく感じる科目だと思います。生徒によってひっかかるポイントは様々ですが、見ていて多いのは時制、分詞の形容詞的用法、関係代名詞、不定詞構文等、句・節が入り混じり、どこから考えてよいのかわからなくなりがちな文法事項だと思います。(もちろん単語の習得不足もありますが…)例えば座っている若者は立っているお年寄りに席を譲るべきだ。という日本文を英語に直す問題があるとしましょう。単語は一切難しいところがなく、中２の始めくらいで全て書ける程度のものです。ちなみに譲るはgive upです。英語の苦手な子はこの文章をどこから考えてよいのかわからなくなってしまいます。ここで私が一番大事なのは国語力だと思っています。高校受験ででてくる大半の問題、レベルで考えると「英語」という日本での科目は「日本語と相互変換ができるかどうか」を問われている科目です。英語は日本語のネイティヴスピーカーとしての能力も問われているのです。ここの訓練が足らない子は過去形・現在形・現在完了形の区別がつけられなかったり、重文・複文の英語を理解できなくなってしまうのです。話を元にもどすと、座っている若者は立っているお年寄りに席を譲るべきだ。という文章を見たときに大事なのは主語と述語(ここでは動詞)を考えること。今回だと主語は「若者は」つまりyoung people、述語(動詞)は「譲るべきだ」、should give up。「〜べき」はshouldという助動詞を使うのでしたね。これを組み合わせると、young people should give upという文章ができます。これが幹です。あとはこれに枝葉をつけるだけ。若者は「座っている」のです。sitですね。しかし、動詞としてこのまま使うわけにはいきません。あくまで「座っている」若者と状態を表してるだけなので、ここはsittingを使います。(この現在分詞という名前が良くない気がするんですよね…)これをくっつけてみましょう。sitting young people should give up さて、「誰に」「何を」give up するかです。まず座席を譲るのですから、their seatsですね。そしてお年寄りに譲るのでto old peopleとなります。さてこれらをくっつけてみましょう。sitting young people should give up their seats to old people同時にお年寄りは「立っている」のです。standです。これも同様に状態を表しているだけなので、standingと変形させます。最後にこれをお年寄りにくっつけます。Sitting young people should give up their seats to standing old people.これで完成ですね。短く考えたときに幹となる日本語はなんだろう？と考えられると英語が苦手な子でも解決の糸口が見つかるはずです。しかし、その日本語の「文法」があやしいとこういった考え方自体ができないのです。なんとなく中学生は「国語はセンス」「点数とれるときはとれるし、運だよな。」「勉強しても意味がない」と思っている節がありますが、とんでもない。明確なルールのもとに構成されている「言語」こそ勉強すれば理解できるようになるのです。もちろん核となる科目は英語や数学ですが、国語で足元をすくわれないようにしていくことも同じくらい大切だということを覚えておきましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 11:52:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨入り</title>
      <link>http://jukutown.com/chronos/blog-62415/</link>
      <guid>http://jukutown.com/chronos/blog-62415/</guid>
      <description>昨日関東甲信越地方での梅雨入りが発表されました。梅雨時期は「西から東」の気候変動に南北の動きが加わるため、天気が目まぐるしく変わります。天気予報も気象庁発表で６０％前後しか的中しなくなるので、折り畳み傘や１枚羽織るものは常に持っておいた方が良いでしょう。中学生は先週あたりから、遅いところは２週間後から中間テストがはじまっています。中１生は初めての定期テストで勝手のわからない部分もあったでしょう。学校の先生が出題するポイントや問題形式も把握できるので、返却されたものは必ず教室に持ってきてください。そして復習、解き直しをしましょう。テスト前だけの勉強は次につながりません。英語であれば範囲の本文を読みこんで意味をとれるようにしておいたり、単語を覚えておいたり、数学もその日学校でやった問題くらいは解きなおしておくようにしましょう。そして意外に点数のとれない国語。ノートやプリントの知識をあとで覚えようと思っても結構な量になっているはずです。いい準備をして本番に臨む。学校の定期テストだけでなく、受験時にも大切なことです。計画が立てられない子は先生と一緒に考えましょう。梅雨時期、天気が悪いと気分も沈みがちになりますが、ＯＮ−ＯＦＦをしっかりと切り替えて自分のやるべきことをこなしましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 30 May 2013 10:17:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CHRONOS初授業</title>
      <link>http://jukutown.com/chronos/blog-60474/</link>
      <guid>http://jukutown.com/chronos/blog-60474/</guid>
      <description>昨日ＣＨＲＯＮＯＳでの初授業が行われました。中３の数学の授業でしたが、生徒は「すごくわかりやすかったー！」と満面の笑みを見せてくれました。３Ｆでの授業は約１０か月ぶりで、應修会がスタートした時の事が思い出されましたが、ここからまた多くの卒業生が出るように懇切丁寧に指導していきたいと思います。今週末には私立中学に通う生徒を対象とした内進対策ハイクラスコースも始まりますので、ご希望の方は教室までご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 16:58:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CHRONOS、ホームページ開設のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/chronos/blog-59929/</link>
      <guid>http://jukutown.com/chronos/blog-59929/</guid>
      <description>このたび、中学生対象の集団塾「ＣＨＲＯＮＯＳ（クロノス）」の開校に先立ちまして、ホームページを開設いたしました。クロノスのコースとしては、１、高校受験コース（中１〜中３）２、内部進学対策ハイクラスコース（今年度は中１のみ募集）の２コースを用意しております。應修会と同様、１学年１２名の定員制で指導いたします。また、宿題等も同様に厳しくチェックをしていくスタイルは変わらずに、目標に向かって努力してもらう塾としていく所存です。パンフレット等、資料をご希望の方は教室までお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 12:56:19 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
