<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　百合ヶ丘教室</title>
    <link>http://yurigaoka.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール百合ヶ丘教室</copyright>
    <description>神奈川県川崎市麻生区千代ヶ丘の学習塾・進学塾・個別指導塾の『早稲田育英ゼミナール百合ヶ丘教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>雑学201310　:開始:終了　</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8953/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8953/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;【10月　神無月　October】神無月＝神サマのいない月。一般には、出雲の出雲大社に全国の神様が集まって一年の事を話し合うため、出雲以外には神様が居なくなる月の意味と言われており、出雲では神在月（かみありづにと呼ばれています。英語での月名、Octoberは、oct, つまり、「8」番目の月の意味。なぜ実際の月の番号とずれているのか？　それは、紀元前46年まで使われていたが3月起算で、（そのため年末の2月は日数が少ない）3月から数えて8番目という意味なのです。【10月の誕生石】　　　　● オパール　　　　　　　　 ● ピンクトルマリン　　 　　【10月の花】●コスモス●ガーベラ【10月の行事】●10月1日　衣替え　●第2月曜日 体育の日&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 13:19:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201308　:開始:終了　</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8795/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8795/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介しています♪今月は夏の昆虫についての特集です！夏と聞いてカブトムシやクワガタムシを連想する人は多いと思います。でも夏は、もっと身近なところでも多くの昆虫が元気になる季節です。身近な夏の昆虫を、４種類だけですが紹介したいと思います。●セミ&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6052.jpg&quot; alt=&quot;セミ&quot; title=&quot;セミ&quot; width=&quot;60&quot; height=&quot;64&quot;/&gt;夏を代表する生おは、セミではないでしょうか。みなさんご存知のとおり、セミは成虫になってから１週間程度で死んでしまうといわれており、寿命が短いと思われている昆虫です。でも、実際には成虫になってから1ヶ月ぐらい生ているそうです。そして、地面の下にいる幼虫の期間が種類によっては10年以上もあるという、昆虫にしてはかなり寿命の長い方になります。幼虫で過ごす時間が長いために地表に出てくると嬉しいのではないかと思うくらいに、セミは元気いっぱい大な声で鳴ます。ミンミンゼミ、クマゼミ、ヒグラシ、ツクツクボウシなど、気にしていれば何種類かのセミの声を聞くことがでます。日本には、30種以上のセミが生息していると言われています。旅先などで聞なれないセミらしぜを聞くことがありましたら、初めて出会うセミの声かもしれません。●バッタ&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6051.jpg&quot; alt=&quot;バッタ&quot; title=&quot;バッタ&quot; width=&quot;61&quot; height=&quot;57&quot;/&gt;バッタが夏の虫だというイメージを持っている人は少ないかもしれません。バッタの幼虫が出てくるのは春の終わりごろからなので、夏には元気なバッタが多くいるのです。バッタの卵とか幼虫とか聞いてもイメージでない人が多いかもしれません。外国には成虫のまま冬を越すバッタもいるそうですが、日本のバッタはカブトムシと同じように地面の中で卵のまま冬を過ごし、春になってから幼虫になり、成虫に育っています。ただし、バッタは蛹（さなぎ）にはなりません。成虫と同じような外観の幼虫になるのです。すごく身近な生おなのに、バッタについて知らない人は大勢います。「バッタが何を食べているのか、あなたは知っていますか？」バッタは草を食べますが、虫かごなどで飼育するとには草だけではなく、水分補給にもなりますのでりんごなどの果物を切ったものも少し入れてください。虫かごには土を入れ、乾燥してたら霧吹などで湿らせるようにします。秋になると、バッタは土の中に卵を産みます。土が乾燥しないように霧吹?で湿らせながら、暖かい部屋の中に虫かごを置いておけば、翌年の春の終わりごろには幼虫に出会えることでしょう。●鈴虫&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6050.jpg&quot; alt=&quot;鈴虫&quot; title=&quot;鈴虫&quot; width=&quot;69&quot; height=&quot;59&quot;/&gt;鈴虫は、耳に心地よい羽音で楽しませてくれると思うのはどうやら日本人だけだそうです。多くの外国の方には鈴虫の羽音は「雑音」に聞こえるそうです。私たち日本人は、鈴虫などの虫が出す羽音（鳴ぜ）や日本庭園などにある「ししおどし」の音、風鈴の音などに涼しさを感じることがでる人種です。何百年も前の書物などにも書かれていますので、1つの国民席のかもしれません。「風流」とか「わびさび」とか、外国の方にはわかりにくいものが日本には多くあります。でもこれらは、私たち日本人には大切なものだと思います。日本人だから虫の音を楽しむことがでる。鈴虫は、何百年も前から日本人に飼われてた、夏を彩る昆虫です。●蛍（ホタル）&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6053.jpg&quot; alt=&quot;ホタル&quot; title=&quot;ホタル&quot; width=&quot;70&quot; height=&quot;70&quot;/&gt;蛍はめったに見ることのでない昆虫だと思っている人は多くいらっしゃるようです。「蛍を呼ぶ歌にあるように、蛍というのはれいな水の流れている場所に生息する昆虫だから、れいな川がないから近所にはいない。」と決めてしまっている人も少なくないようです。でも、蛍を呼び戻そうと環襟備に取り組む人たちがいたり、交通量の多い道路の横にある公園なのになぜか自然が残った一角があったりする場合などは、身近なところで蛍を見ることがでる場合もあります。自然を壊して家を建てることが多い中で、自然環愚整えるのはすごく大変なことだと思います。しかし、何年にもわたる活動が実り、蛍が戻ってたという地域もあります。何十匹もの蛍が飛び交う風景というのは、感動的であり、しばし時間を忘れてしまうものではないかと思います。蛍という小さな昆虫が、私たちに感動すら与える光景を作り出すのです。見た人はっと、昆虫のすごさにも驚いてくれると思います。蛍が作り出す幻想的とも言える風景を見たことのない人は、この夏、蛍情報を集めて、近くの公園などに通ってみてはいかがでしょうか。出会えるまではがっかりするどころか腹が立つくらいかもしれません。でも、蛍が作り出す風景に出会えたら、っと感動すること間違いありません。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 13:18:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201307　:開始:終了　</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8757/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8757/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介しています♪今月は七夕についての特集です！●　なんで「たなばた」って言うの？「笹の葉さ〜らさら〜♪」　七月七日は七夕（たなばた）ですね。七夕は七月七日の夜に行われる行事ですから、七夕と書くのは分かるのですが「どうして“しちせどではなくたなばた”と読むのだろう」って思ったことないですか？　“たなばた”は“棚機”と書ます。これは機織（はたおり）の機械のことです。機織り機は棚（たな）状の構造になっているのでこう呼ばれていました。　また、機を織る女の人のことを略して棚機ということもあります。これが溶な説でしょうね。●　なんで七月七日なの？　七夕伝説は中国からやってた物語です。中国では奇数をパワーのある数として尊（とうと）び、奇数の重なる日を特別なものとしました。確かに、他にも一月一日、三月三日、五月五日、と奇数の重なる日に行事が入っていますね。●　みんな七回ずつ？ある地域では、七夕の日には何でも七回やるという習慣があったそうです。七回ご飯を食べ、七回水浴びをし、七回親を拝（おが）み、七回着替えをしたり…。ちょっと大変そう。でも、これがお祓（はら）いになるそうです。●　飾りにも意味がある？　笹竹にいろんな飾りを付けますが、そのいわれについても様々な説があるようです。細く切った紙、吹流し―――裁縫（さいほう）の上達を願って供えた「糸」。短冊（たんざく）――糸と同じく裁縫の上達を願って供えた「五色の布」。紙で作ったスイカやひょうたん――供え物の瓜（うり）類。　織姫は機織りの名人でした。こうした飾りで笹を彩（いろど）り、「芸事が上達しますように」と願いを込めるのです。　ちなみに短冊に書く願い事ですが、サトイモの葉にたまった朝露を集め、そのしずくで溶いた墨で書くというのが効ぼあり、のようです。なんとも風流ですね。以上、七夕雑学でした。今年の七夕の夜は晴れるかな〜？&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2013 14:52:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201305　:開始:終了　</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8594/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8594/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介しています♪《5月―皐月（さつに―May》　　「となりのトトロ」の“さつちゃん”と“めいちゃん”は二人とも、５月の意味なんだね。【5月の花言葉】　　スズラン―幸福の訪れ、繊細　　　　　　　　　　　チューリップ―博愛、思いやり　　　　　　　　　　　ライラック―青春の喜び【5月の誕生石】　エメラルド―クレオパトラが愛した石と言われ、あざやかな緑色の石。イライラした感情を鎮め、思考力を高めます。また、心身をパワーアップする効果があります。【５月の行事】　　５月４日は、「国民の休日」ですが、2007年から「みどりの日」に変わりました。それまでの「みどりの日（４月２９日）」は、「昭和の日」になりました。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 13:39:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201307　:開始:終了　</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8682/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-8682/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介しています♪《６月―水無月（みなづに―Ｊｕｎｅ》　　梅雨の季節、「雨がたくさん」なのに、「水が無い月」なんだね。おもしろいね。【６月の花言葉】　　　バラ―（赤）熱烈な愛　（黄）薄れゆく愛　（ピンク）満足　トルコョウ―希望　かすみ草―清らかな心【６月の誕生石】　　真珠(パール)―高貴、無垢　アレサンドライト―健康、富　ムーンストーン―知摺物思い　　　　【６月の行事】　  　１日　日本初の天気予報が出される。　２日　カレーの日　４日　虫歯予防デー１０日　時の軌日　　１６日　和菓子の日２６日　露天風呂の日&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 13:39:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3851/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3851/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;〜 合格達成を可能にするエスパートコースです 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけています。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 16:23:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3853/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3853/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテストにより確実に実力を塵します。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 16:22:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3852/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3852/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;〜 家庭学習の習慣と学習環粁整備を重視します 〜■ 乗の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環凝くりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解でる力をつけています。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環凝くりを徹底しています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 16:21:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3855/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3855/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします 〜■ 学校教科書に準拠したテストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずふ所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 16:21:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3854/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3854/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期末対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっています。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしています。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 01:43:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3856/</link>
      <guid>http://yurigaoka.waseiku.com/course-detail-3856/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;〜 来たるべょ学受験を見据え、基礎力を養成します 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解でていないと、応用力が要求される大学受験には対応でません。学校の教科書に準拠したテストを使用し、基礎固めをしっかり行っています。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っています。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 01:43:06 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
