<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>岸塾　〜横浜市緑区の学習塾・進学塾〜</title>
    <link>http://kishijuku-yokohama.com/</link>
    <copyright>岸塾</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>【小学生】中学受験コース要項　16:00開始19:10終了　小６月火木土小５火水金小４月木</title>
      <link>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-6776/</link>
      <guid>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-6776/</guid>
      <description>２００４年度から中学受験コースを設置いたしました。岸塾では中学受験新演習シリーズ及びその準拠問題集を使用し、中学受験新演習のカリュラムに沿って授業を実施しております。小６に関しては四谷大塚予習シリーズのまとめ教材を使用し、その他、入試問題・岸塾作成の入試対策プリント・テスト・テスト内容ともに考慮し授業を展開しています。中学受験は現在４科受験が中心になってました。小４より４教科受験を目標に４教科受講を原則と致します。2015度２月よりは下砧月謝で実施いたします。小６に関しましては毎週土曜日１０月あたりより特別オプション講座を設けますのでご配慮願えればと存じます。教材費に関しましては詳細を下桔明儀ておましたのでご参照下さい。模擬テスト実施月のテスト費は月謝振替の時に加算させていただます。その他特別費用が必要なとは予め、面談・文章などでご連絡いたします。以上よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 18:25:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】高校受験コース要項　19:00開始21:40終了　中３月木中２火金中１月木</title>
      <link>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-6775/</link>
      <guid>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-6775/</guid>
      <description>私立高校・公立高校へ進学を前提に成績アップ・実力アップをするコースです。２０１３年入試より入試制度が改変されました。従来のパターン学習による入試対策では対応でなくなりましたので中堅以上の公立校を志望する場合は中学校の内申のみならず真の実力をつけていかなくてはなりません。また、新指導要領の内容量ともに増加した点もあり、内容の充実に努めてまいります。入室条件は人に迷惑をかけないことが前提になります。本年度の時間編成は、５教科の内申アップと学力向上を目指すことまた、公立進学者多いことから、５教科を週２回で実施する時間割で本年度は実施致します。宿題等も来たるべ?試を見据え、中３には量をこなしていただくために適宜適量を出題します。英・数を中心に、国・理・社を実施します。国・理・社は時間割を変更することがあります。入試状況において授業時間が増えることもあります。９月よりは中３には別時間で入試対策を実施予定です。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 18:05:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学生】中学受験コース授業概略　16:00開始17:20終了　</title>
      <link>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-6779/</link>
      <guid>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-6779/</guid>
      <description>中学受験コースは国立、余私立中学校合格を目標とし（公立一貫校を受験される方もいます）、各学年とも主に中学受験のカリュラムに即して授業を進めています。受験するのであれば合格しなければ意味がありません。志望校合格にむけ、楽しく、とには厳しく、授業を行います。また、年３回〜５回の定期的な個人面談、学習相談の催しを通して、家庭との連絡を密にし、生徒、父母、塾の３本柱で共に協力しながら合格に向かって歩みたいと思っています。岸塾では入試における基本問題を中心に応用発展と説明・問題練習・宿題・宿題のチェック・週例テストをとおして中学受験に対応でる実力を養成しています。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 18:04:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】高校受験コース授業戦略　19:00開始21:40終了　学年ごと</title>
      <link>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-7017/</link>
      <guid>http://kishijuku-yokohama.com/course-detail-7017/</guid>
      <description>高校受験コースは公立高校の受験を中心に中学生コースを実施しております。新指導要領の改訂に伴い量質ともアップしました。また一昨年から神奈川県の高校入試の制度が変更なり、入試問題も出題の仕方が３０年間続けた１教科５０点満点５教科２５０点満点から１教科１００点満点５教科５００点満点に変更になり、出題問題も今までのパターン化された出題から形式は同じなのですが内容が中学全範囲から出題され、英語理科社会などは全国でもかなり難しい分類にはいる問題となりました。このような中どのように勉強したらよいのか、学校の内申対策だけでは高校入試(私立推薦を除には突破でなくなりました。内申と実力がともになくては中堅以上の学校は合格でません。岸塾で堀な経験から現状に対応していく授業をやっております。小手先の勉強ではだめな時代になってました。大学の入試変更を控え、知識とそれを元に問題解決する力をつけるよう授業を岸塾では展開しています。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 13:12:46 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
