<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　東元町教室</title>
    <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール東元町教室</copyright>
    <description>東京都国分寺市東元町の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール東元町教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>そろばん塾ピコ開講！</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68963/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68963/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;≪そろばん塾ピコ≫２０１３年１０月２６日プレオープン！！ 　　　　&amp;#12316;10月26日（土）の無料体験授業予約受付開始★さらに体験授業受講者に粗品進呈！&amp;#12316; 　　 　&lt;Font Color=&quot;#FF6633&quot;&gt;【先着２０名様限定！！開校記念キャンペーン】&lt;/Font&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「そろばん」を練習すると、自然と身につく計算力や暗算力はもちろんですが、&lt;Font Color=&quot;#FF6633&quot;&gt;「集中力・忍耐力」&lt;/Font&gt;も養われます。これは、一度手に入れたら、大人になってもずっと役立つ&lt;Font Color=&quot;#FF6633&quot;&gt;『一生の財産』&lt;/Font&gt;となります。 今、計算が苦手な子でも大丈夫。徐々に慣れて少しずつ前進していきます。 脳がどんどん発達していく大切な時期に、無限の可能性を秘めた「そろばん」を、ぜひお子さまに身につけさせてあげてください。 &lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;[東元町教室の特徴]&lt;/FONT&gt;　先生が一人ひとりの机を回って、個別に指導しています。 　　教わるときはマンツーマンなので、　&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;「できなくてもそのまま放置されるということがありません」&lt;/span&gt; 　一人ひとり違う級のおけいこをしているので、　&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;「先に入会した友だちと比較されたり、&lt;/span&gt;　　&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;劣等感を感じることががありません」　&lt;/span&gt;  　いつでも検定を受けることができますが、　　目標はあくまでも「右脳を鍛えること」なので、　　ある程度まで右脳が活性化し、暗算力が身に付けば、 　　&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;無理にそろばんを続けさせることはありません。&lt;/span&gt; また、そろばんの技術を向上させるだけではなく、受験生指導の実績を持つ講師（学習塾担当）たちが、「右脳開発後に中学受験、高校受験、大学受験を目指す生徒や児童に、それぞれ個別のアドバイスをすることもできます。」 〜右脳を鍛えるということ〜右脳はものごとを直感的にとらえると言われています。感覚、直感、イメージ などがこれにあたります。 学校での教育は論理的にものごとを考えることに比重を置かれているため、あまり注目されてきませんでしたが、実はこの右脳にこそ、潜在的な能力を引き出す鍵があるとして、最近本などが出版されたりするなど、脚光を浴びるようになりました。 モーツァルト、レオナルド・ダ・ヴィンチをはじめとした多くの芸術家、また相対性理論で有名なアインシュタインも、右脳の能力がずば抜けていたといわれています。エジソンの言う、「1%のひらめき」の部分にあたるものと言ってもいいでしょう。このように、未知の力を右脳は秘めているのです。 この恐るべき能力を秘める右脳を鍛えることにより、お子さまに新しい可能性が開かれると考えます。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 18:12:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月作文課題　「リンゴの嘆き」</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68199/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68199/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;■作文添削教室の毎月の課題の中から、１つテーマを掲げてご紹介いたします。受講生はテーマをもとに、400字以内（原稿用紙1枚）で作文します。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「リンゴの嘆き」&lt;/FONT&gt;　　　リンゴが苦戦していると言います。豪雨や日照りの損失とは別に、「果物離れ」が進んでいるからだそうです。日本人が果物を食べる量は、先進国の中では最低の水準だそうです。体にいいというのに、リンゴの皮をむくのが面倒だかららしいです。ミカンの皮むきも嫌う人がいるそうです。「魚離れ」「米離れ」「野菜離れ」も進んでいるとなれば、日本人は何を食べているのでしょう。ファーストフードとスナック菓子では、寂しいですね。あなたはどう思いますか。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 14:49:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０月になりました</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68061/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68061/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;季節はもう秋です。すがすがしい季節の予定が、まだまだ暑い！気が付くと秋を通り越してすぐ真冬に。同じようにあっという間に受験の日もやってまいります。その日を気持ちよく迎えられるような毎日にする事が大切だと思います。ファイト！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 14:11:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国分寺２中の皆様へ</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68060/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-68060/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;急では有りますが、１３日の土曜日の１３時から１７時の予定で国分寺２中の中間テスト対策補講のため教室を開放します。当日は無料での補講となりますので、受講生以外の生徒もお誘いの上、遠慮無くお越し下さい。講師ともどもお待ち申しております。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 14:10:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目覚まし勉強法</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-67630/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-67630/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;受験生へ目覚まし時計を使った、とっておきの勉強法  「目覚まし勉強法」  を教えよう！よく読んで参考にするんじゃよ。&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《 方　法 》&lt;/span&gt;■　机についたときに、目覚まし時計以外に時間がわかるものを視界に置かない。■　１時間後にセットして、裏返しにして置いておく。　（見えない状態）■　慣れてくると、時間が読めるようになるし、　「そろそろ鳴る」とか「今、30分ぐらい経過したな」と　わかるようになる。（これが受験で活きる）とにかく、家庭学習をする中で「ドラマがあっても」「友だちからメールが入っても」決めた時間に机についていることが大切じゃ。その結果、一日の学習時間を毎日確保できているか、に尽きるんじゃよ。&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《 ポ イ ン ト 》&lt;/span&gt;　決めた時間になったら、必ず「机につく！」ということ。　「１時間で、必ず科目を変える！」ということ。　　実際の試験が５０分であるので訓練を兼ねよう。　　また、一科目を２時間まとめてやっても、　　実際は能率が下がってしまうため。　　なので、きりが悪くても教科を変え、　　またその次に続きをすればいい。　　（社会　→数学　→社会　のように）　科目の順番は「苦手　→得意　→苦手」という順番。　受験生として塾があっても「２時間以上」は頑張る、　　塾以外のときは「３時間以上」が目安。&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;＜土日の過ごし方＞&lt;/span&gt;　「午前中２時間」「夕方以降２時間」という風に、午前９時か１０時から勉強を始め、４〜５時間頑張らなければならない。（試験は９時スタートだから、寝ていては本番に強い自分・リズムは作れない）受験生はもちろん、受験生ではないみんなもどんどん参考にして、夜の長いこの季節を『勉強の秋』にするのじゃ。頑張れ！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 13:45:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月を迎えるにあたって</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-67609/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-67609/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;二学期も始まり約一カ月がたとうとしております。ようやく教室の授業も落ち着き始めたようです。おかげさまで当教室も生徒様の人数が増えておりまして、ご希望の授業時間の枠も埋まりつつある現状です。来年、再来年の中高大学受験や学校の補習、ベースアップなどを考えておられます　皆様のご希望の時間割にこたえるべく努力する所存でございますが、時間枠も限られてまいりますので、体験授業などの早めのお申し込みを宜しくお願い申し上げます。皆様のご期待に添いたいと思っております。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 14:13:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>府中５中の生徒の皆様</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-67313/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-67313/</guid>
      <description>急では有りますが、２１日の土曜日の１３時から１７時の予定で府中５中の中間テスト対策補講のため教室を開放します。当日は無料での補講となりますので、受講生以外の生徒もお誘いの上、遠慮無くお越し下さい。講師ともどもお待ち申しております。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 20:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京オリンピック</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-66964/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-66964/</guid>
      <description>２０２０年東京オリンピックが正式に決まりました。賛否両論あると思いますが、私個人的には「良かったな〜。」と思っております。生きているうちにせっかくなら近くで見たいですものね！また、アスリートと呼ばれている人達のコメントに頷かされるのもありました。水泳の選手のコメントですが、『オリンピックまで７年しかないのでしっかり練習を積んで行きたいです』期限が明確に決まっているということですよね。勉強も期限が決まっております。目標に向かって同じように頑張ろう！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 19:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月になりました。</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-66576/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-66576/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;夏休みも終わってしまいました。悲しいような、うれしいような、どちらとも取れる唯一の日です。とはいえ、すぐに学校の授業が始まりますので、気を引き締めて精進してまいりましょう。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 19:45:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストは真剣勝負！</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-66443/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-66443/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;B&gt;受け身の勉強からサヨナラ。自学自習の習慣をつけよう。&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;中間・期末の定期テストは、日ごろの学習が試される機会です。普段どのように学校の授業の受けているかや授業で扱った情報の整理が好成績のカギになってきます。★&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;定期テストと成績の関係&lt;/span&gt;　各学期の成績は、中間・期末テストの点数にのみ評価の対象になるわけではありません。提出物や授業態度を加えた総合評価で決まります。成績は高校入試の重要な判定材料となるため、日ごろの学習姿勢が大切です。定期テストは出題範囲が明確なので、きちんと対策を練って真剣に取り組むほど成果が出ます。なんとなく勉強するのではなく、しっかりテストと向き合うことが大事、という意識を持ちましょう。★&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;計画的な学習が大事&lt;/span&gt;　テスト前２週間前には勉強の計画を立てて復習をスタートすること。１週間前には勉強を優先させる生活に切り替えます。大事なことは各教科の出題範囲を押さえることと、ノートや配られたプリントを整理して理解することです。まず、情報収集と資料の管理が自分でできるようになると、受け身の勉強ではなく「言われなくてもできる」自立した学習が確立します。★&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;普段の授業の受け方が大切&lt;/span&gt;　定期テスト前の準備を効率よく行うには、普段から授業の内容を「わかろうとして聞く」姿勢を大事にしましょう。前日に明日の授業の教科書を開いて目を通すだけでも、理解度が違ってきます。こうした学習習慣が身につくことで、定期テスト対策は楽になります。部活動で疲れていても、日々の努力を惜しまない生徒が好成績をとっています。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 12:35:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『指導上気をつけていること』</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-65444/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-65444/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;夏休みも１０日を過ぎ、あと数日で夏期講習の前半を終えようとしています。今年は天気が不安定の中、熱心に通って来てくれる生徒を誇らしげに感じます。さて。本日は、夏期講習でも必死に教えてくださっている先生方に日頃『指導上気をつけていること』についてインタビューをした記事をご紹介しようと思います。「新しい範囲を指導するとき、はじめは教科書を使い、基本を大切に指導しています。教科書の内容がある程度理解できたら、練成ワークを使い、基本レベルの問題を解かせて、基礎力の定着をはかります。基礎力がしっかりしている生徒には応用問題へと進み、応用力をつけるよう指導しています。」（Ｍ先生）「計算問題が多くある時は、「きちんと計算できているな」と思うと、宿題にまわして、文章問題や少し考えるような計算・間違えやすい問題を授業中にするようにしています。少し難しいかなと思う所も時々宿題に出して、考えてもらうようにしています。」（Ｏ先生）「小学生の指導では、すぐに集中力が落ちますので、途中で休憩という形で、３分ぐらい休ませることもあります。少し簡単な問題を解いてもらって、もう一度やる気を取り戻してもらうように心掛けています。中学生では問題を解かせるだけでなく、教科書をもう一度解説してから解いてもらい、それでも解けなかった問題については解説し、類題をできるだけたくさん解いてもらうようにしています。」　　（Ｙ先生）「「分からない？」とすぐに聞いて説明してしまうのではなくて、十分考えさせる時間を持って授業を進めています。じっくり考える生徒には、まとめて問題をさせるのではなく、少しずつ出してゆき、せかせかと解いていく生徒には少し多めに問題を与えて、ひとりひとりへの指導時間が片寄らないように心掛けています。」（Ｎ先生）これからお盆休み、そして夏期講習後半を迎えるわけですが、生徒のみなさんは、夏の課題に対して順調に取り組めているでしょうか。これまで計画通り進められているか、ぜひ自己点検してみましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2013 13:12:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>?早起きは三文の得?は本当です！</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-65349/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-65349/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;　下のグラフを見てください。&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6035.jpg&quot; alt=&quot;『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』&quot; title=&quot;『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』&quot; width=&quot;554&quot; height=&quot;229&quot;/&gt;これは、ある民間団体が小学校高学年から中学生を対象に行った、『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』を表すグラフです。このグラフがあれば、多くの言葉はいらないでしょう。これで一目瞭然。?十分な睡眠?とそれを支える?早寝早起き?という生活リズムか、学習の効率を高めるということです。何もこれは、ただ単に調査の結果だけで言われていることではないのです。医学的な立場からもこの結果を裏付けることが数多く指摘されています。もちろん、この生活リズムさえ整えれば成績が上がるというわけではありませんが、昼間、脳が活発に働くようにし、効率よく学習効果を高めるために、?十分な睡眠??早寝早起き?という生活リズムが大切なのです。夏休みで不規則になりがちな生活リズムですが規則正しい生活を心がけましょう！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 17:51:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は参院選！</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-64878/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-64878/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;明日は参議院議員選挙投票日ですね。外では演説カーが走り回り、各候補者が思いのたけを主張しております。選挙の投票率の低下が叫ばれている昨今。今回、インターネットを活用した選挙運動が初めて解禁されたものの、関心はまだ限定的とみられ、投票率が５０％を割るという見方も出ているようです。若い世代が政治に興味をもつきっかけをつくろうと様々な試みがされているものの、なかなか効果が上がってこないのが実情のようです。ところでこの選挙において投票する権利、すなわち選挙権ですが、その拡大の歴史をおさらいしてみましょう。（中学生の諸君、大丈夫かな？）&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;【選挙権拡大の歴史】&lt;/FONT&gt;&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/5946.jpg&quot; alt=&quot;選挙権の歴史&quot; title=&quot;選挙権の歴史&quot; width=&quot;555&quot; height=&quot;504&quot;/&gt;試験で問われやすい部分でもあるのでこの際しっかり整理しておきましょう。気象庁の予報では、２１日は全国的にまずまずの天気となる見込みのようです。はたして選挙の結果はいかに！？&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 19:01:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月・８月の勉強のテーマ 「苦手分野の克服」</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-64859/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-64859/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「夏を制する者が受験を制する」と言われるくらい、夏休みは受験生にとって大切な時間です。学校で授業のある間は、時間の使い方に大きな差は出ませんが、４０日間もある夏休みは時間の使い方に大きな差が出ます。　腰を据えて勉強できる夏休みは、「苦手分野の克服」をするのに最適です。「夏休みにもっと勉強しておけばよかった」という先輩たちの後悔の声が多いですが、みなさんはぜひ「これまでの人生で一番勉強した」という夏休みにしてほしいものです。定期テストを振り返り、自分のできなかった苦手分野を、この夏休みに克服しておきましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 16:30:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校説明会のお知らせ</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62974/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62974/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+3&quot;&gt;【開校説明会】　&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;６月２９日（土）　＜第１回＞　１４：００〜　　　　　　　　　　＜第２回＞　１６：００〜&lt;/FONT&gt;&lt;h3&gt;&lt;span class=&quot;white&quot;&gt;塾長の岸川です。よろしくお願い致します。&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;img src=&quot;http://higashimotomachi.waseiku.com/cl_img/img_list/1510/5270.jpg&quot; alt=&quot;東元町教室 塾長　岸川&quot; title=&quot;東元町教室 塾長　岸川&quot; width=&quot;142&quot; height=&quot;156&quot;/&gt;株式会社 早稲田育英ゼミナール は、2013年6月29日に東京都国分寺市に早稲田育英ゼミナール東元町教室を開校いたします。早稲田育英ゼミナール 東元町教室では、中学・高校・大学受験をする小学生・中学生・高校生のための個別指導の営業をいたします。東元町教室は、&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;2013年6月29日&lt;/FONT&gt;に開校説明会を開催し、随時体験授業を実施いたします。また、&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;7月20日&lt;/FONT&gt;からは夏期講習会が開始いたします。その後も小中高生および保護者様向けに各種イベント・説明会を開催いたしますので、みなさまのご予約・ご来場を心よりお待ち申し上げます。早稲田育英ゼミナールは、総力を挙げて「皆様から信頼され、地域になくてはならない教室」を目指します。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;今後とも早稲田育英ゼミナール 東元町教室をよろしくお願い申し上げます。&lt;/FONT&gt;　　　&lt;img src=&quot;http://nakakuma.waseiku.com/cl_img/img_list/1502/4841.jpg&quot; alt=&quot;開校のお知らせ&quot; title=&quot;開校のお知らせ&quot; width=&quot;440&quot; height=&quot;130&quot;/&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 11:20:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新小学6年生の保護者に向けて</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62905/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62905/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;【自信とやる気が自立心を育てる】　小学校高学年から中学校にかけての時期は、大人になるための基礎づくりをする時期。学歴だけでは太刀打ちできない時代に最も大切な「生きる力」を養うのも、この時期です。生きる力の基本は自立心。そのためには、親が子どもの様子を「よく見る」こと、そして、子どもの話を「よく聴く」ことが大切です。●マニュアルは通用しない　不確実で何が起きるか予測できない現代社会。マニュアルの通用しないこんな時代に必要なのは自分で気づき、考え、判断する「生きる力」です。しかし、多くの子どもは指示されることに慣れ、自分から動く主体性が育っていないのが現状です。  子どもの主体性を育てるには、家庭のしつけ教育が重要。雑誌やテレビなどで子どもの育て方、親子のかかわり方などの情報が出ると、その内容をそのまま実行しようとするご家庭が少なくないのですが、大切なのは各家庭のスタイルに合わせて、わが家ならどういう子育てができるのかということをいろいろ試行錯誤して考えることです。●手を離し、よく見て、よく聴く　個々の家庭に合った子育てのあり方を探り、子どもの主体性を育てるためには、まず子どもをよく観察し、耳を傾け、子どもを受け止めることです。手をかける割合は、成長段階に応じてだんだん減らしていく必要もあります。つまり、「目を離すな、手を離せ」ということでしょう。  子どもたちは、反発と甘えを繰り返しながら成長していきます。反発しているときには離れてそっとしておき、逆に甘えてくるときには受け止めて思いきりかわいがる。 そして、じっくり子どもの状態を観察し、話を聴いてあげてください。「聴く」というのは、「今日は何をしたの」「宿題はやったの」と詰問することではなく、子どもの言うことに耳を傾けることです。 勉強の意欲を妨げるのは、やろうと思っている矢先に「勉強しなさい」と言われることなのです。例えぱ、何か目標を立てるにしても、親が最初から設定してしまうのではなく、まずは子ども自身の考えを聞いてみましょう。「あなたならどうする？」と子どもの考えを聞いてあげる、指示のない指示を心がけるとよいでしょう。●生活体験の差が自立心の差　子どもの自立には、生活体験の差が大きな影響を及ぼします。自分のことを自分でやってきた子どもは、自己管理や時間の使い方が上手。想定外のできごとにも対応でき、自分らしく生活していきます。保護者が指示をしたり、代わりにやってあげたりするのではなく、自分のことは自分でするものだという意識を持たせることが大切です。 洗濯物はかごに入れる、布団は自分で敷くなど、簡単なことから少しずつ、子ども自身にさせていきましょう。ごみ出し役、朝刊を取ってくる役など、日課として何か一つのことに責任を持たせるのもよいでしょう。 学校の課外活動やそのほかの体験活動なども有効です。キャンプなどの集団活動をきっかけに自立心が芽生えることもあります。なるべく社会体験の機会をつくってみてください。●自立心は小さな自信から　保護者は子どもについ苦手なことを指摘するような働きかけをしがちで、得意なことを見つけて伸ばす発言は怠りがちです。しかし、これでは子どもが萎縮してしまい、自立の芽を摘んでしまいます。 自立心は積極性があって初めて養われるもの。積極性を育てるには、成功体験を積み重ねることが大切です。その体験の一つ一つが子どもの自信とやる気につながり、困難な局面を迎えたときの力になるのです。  勉強に限らず何か一つの分野で得意なことを一つ持てるとよいでしょう。何かで自信をつけることがやる気につながり伸びていくのです。少しおおげさにほめてあげるのもよいでしょう。●自立を促す家庭環境　家庭の雰囲気も「生きる力」を左右する大きな要素です。家庭が楽しい雰囲気だと子どもの自立も早くなるようです。まずは夫婦が互いに信頼しあい、互いを尊重し合う様子を見せていきたいものです。 また、小・中学生の段階では保護者との豊富な会話やコミュニケーションが知的好奇心をはぐくむ土壌として重要です。 夫婦がいつも何か関心のあることを語り合っている場面に接すれば、内容は理解できなくても子どもなりに何か感じ取るはずです。そろそろ恋心も芽生えてくる年ごろ。もしそういう話題が出てきたら、これも成長するためのチャンスです。相手の立場を考えることを通じて子どもは成長できるはずです。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 12:47:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新小学5年生の保護者に向けて</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62681/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62681/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;【自主性を生かしたスケジュール作り】　高学年への入り口に立ったこの時期は、生活のリズムを見直すのにいい機会です。徐々に芽生え始める自主性を尊重し、上手に刺激しながら、子どもと一緒に学習スケジュールを立ててみるといいでしょう。計画倒れで終わらないスケジュール作りのポイントやヒントを整理してみます。●まずは目的・目標を整理　これから迎える５年生という学年は、人格が形成されていく初期段階です。自分がどうしたいのか、どんな大人になりたいのかといった夢や目標が次第に明確になっていきます。自分自身のやりたいこと（目的）ができると、具体的な目標が立ち、行動につながるものです。　まずは子どもと一緒に目的・目標を整理して、高学年に向けた動機付けの機会としてください。当然ながら、目的・目標は変化しても何の問題もありません。試行錯誤の中で様々な分野・方面に興味・関心が向くことが将来に向けての無形の財産になっていくことでしょう。●つまずき始めを見逃さない　４・５年生にかけては学習内容が難しくなり、重要な単元が多くなります。算数では、たし算・ひき算の筆算、分数のたし算・ひき算、小数など計算力の基礎となる単元や、面積・割合などの新しい概念も登場します。　この時期のちょっとしたつまずきは、その後の学習に大きく影響を及ぼすのです。よく「得意科目、不得意科目は４・５年生でつくられる」といわれるのも、なるほどうなずけます。苦手なものはつい後回しになってしまいがちです。ときどき子どもと一緒に理解度を確認し、早めに苦手教科の対策を行いましょう。●スケジュールの上手な作り方　学校や塾の授業時間も増える高学年は、いかに効率よく時間を使うかが大切。しかし、子どもは段取りが苦手です。学習目標達成までのスケジュールを子どもと一緒に考えてあげましょう。　例えば学校の宿題をいつやるのかについて、子どもとルールを決めておくとよいでしょう。その際に大切なのは、「〇〇をしなさい」といった命令ではなく、「〇〇を先にやって、あとは夕飯後一緒に解いてみよう」といった助言です。子どものやる気をうまく刺激してあげましょう。●無理なく続けるひと工夫　スケジュールの中には上手に「ごほうび」や気分転換を盛り込むのも大事です。学校から帰ってから塾に行く前におやつを出して子どもの気分転換となる演出などしてみてください。　また、あまりがんじがらめにしないことも大事です。例えば勉強は開始時刻だけを決めておき、終了時刻は子どもにゆだねるのも一案です。●「量より質」で集中力アップ　勉強は長時間やればよいものではなく、たとえ５分、10分という短い時間でも集中することが大事です。忙しい課外活動などを続けながら勉強も両立している子どもは、自分のやりたいことに時間を割きたいからこそ集中力が発揮できるものです。　短時間学習の習慣づけには、算数ドリルや漢字練習などが手軽でよいでしょう。使いたい教材を自分で選ばせてみるのも、やる気につながります。漢字も繰り返し練習するより、３回できれいに書く、といった目標を設定して練習するといいのです。　また、集中力を高めるには勉強だけでなく、好きなことを好きなだけとことんやらせてあげるのも大事。勉強と関係がなさそうなことでも、とにかく夢中になることによって集中力のレベルが高まるのです。子どもが集中していることをむやみにさえぎらず続けさせてあげるような心のゆとりを保護者が持つことが大切です。●習い事の効用、塾の活用　習い事には集中力アップなどの効用がありますが、高学年になると、勉強が大変になり、やめる子も少しずつ出てきます。しかし、スポーツや音楽などと両立することで生活にメリハリができます。今後の目標につながることであればなおさらです。可能な限りスケジュールに組み込んであげましょう。　また、塾はフル活用するのがおすすめです。ただ授業を受けるだけの場所ではありません。例えば塾の自習室は、家庭と違ってテレビやゲームなどの誘惑もなく、隣で仲間が勉強しているのを見て、自分もやる気になるなどの効果があります。また、わからないときにはすぐ先生に質問できるのも大きな魅力です。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 16:58:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設、および新規開校のお知らせ</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62458/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/blog-62458/</guid>
      <description>このたび、早稲田育英ゼミナール東元町教室が６月末に新規開校いたします。ただいま新規入塾生を募集しておりますので、お気軽にお問い合わせください。新規開校に先立ちまして、ホームページを開設しました。今後、教室の情報などを随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 14:11:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8629/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8629/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエキスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけていきます。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 19:06:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8630/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8630/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環境の整備を重視します 〜■ 将来の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環境づくりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解できる力をつけていきます。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にきちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環境づくりを徹底していきます。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 19:08:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8631/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8631/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテキストにより確実に実力を伸ばします。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにきちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテキストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 19:10:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8632/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8632/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっていきます。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 19:12:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8633/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8633/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテキストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテキスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていきますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていきますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 19:13:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8634/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8634/</guid>
      <description>〜 来たるべき大学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテキストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解できていないと、応用力が要求される大学受験には対応できません。学校の教科書に準拠したテキストを使用し、基礎固めをしっかり行っていきます。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 19:15:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語　:開始:終了　</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8665/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8665/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://nakakuma.waseiku.com/cl_img/img_list/1502/4931.jpg&quot; alt=&quot;作文添削教室&quot; title=&quot;作文添削教室&quot; width=&quot;339&quot; height=&quot;213&quot;/&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;≪早稲田育英ゼミナールは国語力にこだわります≫&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今、様々な場面で国語力が求められています。学校の勉強においても、それは単に「国語」だけにはとどまりません。 数学や理科の文章問題、英語の和訳・要約など、国語力は全ての教科の基本となるものです。 早稲田育英ゼミナールでは、「日本作文指導センター」と提携した月1回の作文添削指導で、文章力・表現力・思考力の基礎を養います。&lt;span style=&quot;background-color: #ffff00;&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;作文・小論文添削実施要項費用&lt;/span&gt;&lt;/FONT&gt;φ　&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;作文（小学生・中学生）&lt;/FONT&gt;　１回コース　　　１，５７５円　３回コース　　　４，７２５円　６回コース　　　８，４００円　８回コース　　　９，４５０円１０回コース　　１０，５００円１２回コース　　１２，６００円φ　&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;小論文（高校生）&lt;/FONT&gt;　１回コース　　　２，１００円　３回コース　　　６，３００円　６回コース　　１０，０８０円１０回コース　　１６，８００円φ　&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;公立中高一貫対策（小６生）&lt;/FONT&gt;１０回コース　　３６，７５０円 &lt;span style=&quot;background-color: #ffff00;&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;実施日程&lt;/span&gt;&lt;/FONT&gt; 【&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;作文&lt;/FONT&gt;】１，３，６，８，１０，１２回（月１回）【&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;小論文&lt;/FONT&gt;】１，３，６，１０回（月１回）【&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;公立中高一貫対策&lt;/FONT&gt;】１０回（月１回） &lt;span style=&quot;background-color: #ffff00;&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;注意事項&lt;/span&gt;&lt;/FONT&gt; お電話にて随時お申込受付を行っています。お申込いただいた翌月より始めることができます。申込受付後の申込キャンセルによる返金はできません。月１回教室にて作文を書いていただきます。添削が届くまで２０日程度かかります。塾長ならびに教室スタッフの指示に従って下さい。 &lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 16:49:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年時事問題　:開始:終了　</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8666/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8666/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt;&lt;B&gt;２０１３年２月〜４月&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;の時事問題についての簡単な記事を紹介します。受験生の皆さん、入試対策に活用してみてください。キーワードとなる言葉には&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;赤色&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;で表しています。漢字指定の問題もあるので気をつけましょう。２月２１日〜４月１９日時点での時事問題&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・政権交代後初の死刑執行&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;２月２１日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;法務省&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;は、死刑が確定していた、奈良で小１の女児を誘拐し殺害した小林薫死刑囚、土浦の駅で男女８人無差別殺傷をした金川真大死刑囚、名古屋でスナック経営者を強殺した加納（旧姓・武藤）恵喜死刑囚の死刑を執行したことを発表しました。死刑執行は昨年９月以来で、政権交代では初めてのことになります。・死刑執行に関する省：法務省　　　　　　担当大臣：谷垣禎一　法務大臣&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・森嘉朗元首相がロシア訪問&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;２月２１日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;森嘉朗&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;元首相が&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;ロシア&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;を訪問し、ロシアのプーチン大統領と会談をおこないました。主な内容は北方領土問題と平和条約締結問題についてです。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・安倍首相訪米&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;２月２１日〜２３日、安倍晋三総理大臣がアメリカ合衆国を訪問し、アメリカ大統領オバマ氏と首脳会談を行いました。安倍首相の訪米での話し合いの主な内容として、TPP参加問題、ハーグ条約の承認問題、米軍基地問題などが挙げられます。今回の会談で、環太平洋パートナーシップ協定（TPP）の参加問題では、参加前向きな姿勢を示し、国際結婚が破綻した夫婦の子供の扱いを定めたハーグ条約についての今国会での条約承認を目指す考えなどが表明されました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・韓国で初の女性大統領誕生&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;２月２５日、韓国（大韓民国）でセヌリ党のパク　クネ氏が、第18代大統領に就任しました。任期が５年で、韓国初の女性大統領になります。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・マイナンバー&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月１日、政府は国民の納税や年金の情報などを管理するための共通番号制度「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;マイナンバー&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」の導入に向けた法案を閣議決定しました。マイナンバーとは、全ての国民に番号を割り当て、所得や税の徴収と社会保障の給付を適切に行うとともに、納税や社会保障の手続きなどを簡素化することを目指したものです。政府は、１６年１月までに制度の導入を目指す方針をかかげています。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・秋田新幹線脱線事故&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月２日、秋田県大仙市のJR奥羽線で、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;秋田新幹線&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;が脱線事故を起こしました。事故原因については、今後事後調査がおこなわれることになりますが、原因の一つに雪による影響が指摘されています。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・北海道暴風雪&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月２日・３日、北海道は、急速に台風並みに発達した低気圧の影響で、暴風雪に見舞われ、この影響で北海道内では、車に閉じ込められるなどで８人の志望が確認されています。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・北朝鮮が休戦協定を破棄&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月１１日、北朝鮮（朝鮮民主主義人民共和国）が朝鮮戦争（1950年〜1953年）の休戦協定を破棄しました。朝鮮半島では緊張が高まっています。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・第２６６代ローマ法王選出&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月１３日、ベネディクト１６世がローマ法王を退位したことにより、１２日から&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;バチカン（ローマ法王庁）&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;で行われていた新ローマ法王選出のための「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;コンクラーベ&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」（法王選挙会議）で、アルゼンチン出身のホルヘ・マリオ・ベルゴリオ枢機卿（すうききょう）が第２６６代法王に選出されました。法王名は「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;フランシスコ１世&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」を名乗ります。新法王「フランシスコ１世」は中南米出身はつの法王で、さらに&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;イエズス&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;会初の法王になります。バチカン市国…世界で最も面積が小さい国。サンピエトロ寺院が有名イエズス会…キリスト教、カトリック教会の男子修道会。日本ではキリスト教を布教したフランシスコ・ザビエルが有名。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・習近平氏が中国国家主席に&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月１４日、中国の北京で開かれていた全国人民代表大会で、習近平氏が新しい国家主席に選出されました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・李克強氏が中国首相に&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月１５日、中国の北京で開かれていた全国人民代表大会で、李克強氏が新しい首相に選ばれました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・政府がTPP参加表明&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月１５日、安倍総理大臣は、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;環太平洋パートナーシップ協定（環太平洋経済連携協定：TPP）&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;への交渉参加を正式に表明しました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・日銀総裁に黒田氏&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;３月１５日、次の日本銀行総裁にアジア開発銀行・&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;黒田東彦&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;総裁をあてるなどとした日銀総裁・副総裁人事案が、参議院本会議で与党などの賛成多数により同意され、正式に承認されました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・長嶋・松井両氏に国民栄誉賞&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月１日、政府は、元巨人監督の&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;長嶋茂雄&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;氏と、巨人やアメリカメジャーリーグのヤンキースで活躍した&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;松井秀喜&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;氏にプロ野球発展に貢献したなどとして、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;国民栄誉賞&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;を授与する方針を決めました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・福島第一原発の汚染水が漏えい&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月６日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;福島第１原子力発電所&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;の汚染水を貯めておく地下貯水槽から汚染水が大量に漏えいしていたことが判明しました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;東京電力&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;は、漏水量は約１２０トンで、含まれる放射性物質は約７１００億ベクレルとみられることを明らかにしました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・イギリスのサッチャー元首相が死去&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月８日、１９７９年に&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;イギリス初の女性首相&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;となり、保守的で強硬なその性格とその指導力から「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;鉄の女&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」と異名をとった&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;マーガレット・サッチャー&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;元英国首相が死去しました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・縄文土器片から世界最古の煮炊き跡&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月１０日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;北海道帯広市&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;の大正遺跡群「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;大正３&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」遺跡で発掘された&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;約１万４０００年前の縄文土器片&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;から、海産物を煮炊きした焦げかすが見つかったと、日欧研究チームが英科学誌ネイチャー電子版に発表しました。土器を煮炊きに使った将子としては世界最古のものだそうです。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・衆院選の１票の格差で違憲判決&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月１１日、新潟市の男性が昨年の衆議院選挙の新潟１区の選挙結果を無効にするよう訴えた裁判の判決で、東京高裁は「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;憲法に違反する&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」（&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;違憲判決&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;）との判断を示しました。また、昨年の衆議院議員選挙をめぐっては、２つの弁護士グループが全国１４の高裁・支部に計１６件の訴訟を起こし、広島高等裁判所と広島高等裁判所岡山支部が３月、戦後初の「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;違憲・無効&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」判決を出したほか、１２件の「違憲」判決と２件の「違憲状態」判決が出ています。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・近畿地方で最大震度６の地震&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月１３日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;淡路島（兵庫県）を震源&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;とする最大震度６弱の地震がおこりました。１４日の時点で、建物被害が半壊３４棟、一部損壊１９３３棟になったと発表されています。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・中国で鳥インフルエンザ感染症急増&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月１４日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;中国（中華人民共和国）&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;政府は、午後５時までに確認された&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;H7N9鳥インフルエンザ&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;感染者と死者の累計数を発表しました。それによると、感染者数は前日の４９人から６０人に増加し、死者は２人増えて１３人になったそうです。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 16:54:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年時事問題　:開始:終了　</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8667/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8667/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt;&lt;B&gt;２０１３年４月〜５月&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;の時事問題についての簡単な記事を紹介します。受験生の皆さん、入試対策に活用してみてください。キーワードとなる言葉には&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;赤色&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;で表しています。漢字指定の問題もあるので気をつけましょう。４月１５日〜５月２３日時点での時事問題&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・ボストン爆破事件&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月１５日、アメリカ東部の&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;マサチューセッツ州ボストン市&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;で開催中だったボストン・マラソンのゴール付近の観客エリアで、２度にわたって爆発が起きました。この爆発で、３人が志望、約１８０人が負傷。その後、犯人はロシアのチェチェン共和国周辺の出身の兄弟２人で、激しい銃撃戦のあと、１人が死亡、１人が重傷で逮捕されました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・ネット選挙解禁&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月１９日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;インターネットを活用した選挙運動を解禁する改正公職選挙法&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;が参議院本会議で可決、成立しました。これにより、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;この夏の参議院議員選挙から&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;この法律が適用され、選挙でブログやツイッターなどのウェブサイトを使った特定候補の呼びかけが可能になります。また、政党と候補者に限定してEメールを使うことも認められることになります。関連語句&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;公職選挙法&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;…選挙に関する決まりを定めている法律&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・TPPへの二本の参加承認&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月２０日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;環太平洋戦略的経済連携協定（TPP)&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;交渉に参加する１１カ国は、インドネシアで閣僚会合を開き、日本の交渉入りを全会一致で承認しました。これにより、日本は、７月下旬に交渉入りする予定になりました。関連語句&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;環太平洋戦略的経済連携協定（TPP)&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;加盟国の間でのサービス、人の移動、基準認証などで協調や連携をおこない、高い水準の関税の撤廃をめざす協定のこと。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・高校生の桐生祥秀選手が10秒01&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月２９日、広島県で行われた陸上の大会、男子100メートル予選で、17歳の桐生祥秀（京都・洛南高）が日本歴代2位となる10秒01の高校新記録をマークしました。（日本歴代1位は10秒00）&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・安倍首相ロシア訪問&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月２８日〜３０日、安倍晋三内閣総理大臣は公式では１０年ぶりにロシアを訪問し、２９日午後には、クレムリンにおいてロシア連邦の&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;プーチン大統領&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;と首脳会談を行いました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・富士山が世界遺産登録へ&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;４月３０日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;国連教育科学文化機関（ユネスコ・UNESCO）&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;の諮問機関「国際記念物遺跡会議（イコモス）」が富士山の世界遺産登録を勧告しました。これにより、6月にカンボジアで開かれるユネスコの世界遺産委員会で正式に富士山が世界文化遺産に登録されることが確実になりました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・国民栄誉賞授与式&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;５月５日、東京都文京区の東京ドームで、プロ野球元巨人監督の&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;長嶋茂雄&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;氏とアメリカ大リーグのヤンキースなどで活躍した&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;松井秀喜&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;氏への国民栄誉賞の授与式が行われました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・マイナンバー法案が参議院で審議入り&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;５月１０日、社会保障サービスの充実と徴税の効率化を図るため、国民全員に番号を割り振る共通番号制度関連法案（マイナンバー法案）が、参院で審議入りしました。衆議院では、すでに賛成可決され、参議院での審議入りで、今国会中に可決する見通しだそうです。この法律が可決されると、政府は全国民に個人番号（マイナンバー）をふり、ICチップの入った顔写真つきの「個人番号カード」を希望者に交付する。そして、このカード（マイナンバー）で、年金、医療、介護、税務などの利用情報を結びつけることによって、年金などの社会保障サービスの申請や税金の確定申告で、住民票や所得証明といった添付書類が不要になり、行政手続きが大幅に簡素化される見通しだそうです。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・振り込め詐欺の名称変更&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;５月１２日、警視庁は、「振り込め詐欺」の新たな名称を発表しました。新たな名称は、先月から募集され、最優秀作品には「&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;母さん助けて詐欺&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;」、優秀作品には「ニセ電話詐欺」「親心利用詐欺」が選ばれました。今後は、選ばれた作品を被害防止のイベントなどで使用することにしていくそうです。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・ヤフーに不正アクセス&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;５月１７日、ヤフーは、Yahoo!JAPAN IDを管理しているサーバに、外部からの不正アクセスがあったことを発表しました。これにより、最大２２００万件のIDが抽出された可能性があることを同時に発表しました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・北朝鮮ミサイル発射&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;５月１８日・１９日、北朝鮮（朝鮮民主主義人民共和国）が１８日にミサイル３発を発射、また、１９日にも日本海側に向けて短距離ミサイル１発を発射しました。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・アメリカで巨大竜巻&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;５月２２日、&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;アメリカ合衆国の中部オクラホマ州&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;で、巨大竜巻が発生し同州オクラホマシティー近郊のムーア市を直撃しました。この竜巻では、コドモ１０人を含む２４人が志望し、被災者はおよそ３万人、被害を受けた建物はおよそ１万２０００棟、被害総額は２０億ドル（2065億円）にものぼるとみられています。&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;・三浦氏史上世界最高伶のエベレスト登頂&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;５月２３日、プロスキーヤーで冒険家の&lt;FONT COLOR=&quot;red&quot;&gt;&lt;B&gt;三浦雄一郎さん&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;（８０歳）が、世界最高峰であるエベレスト（８８４８ｍ）の登頂に成功しました。これにより、史上最高齢の登頂記録を更新しました。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 16:56:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201306　:開始:終了　</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8677/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8677/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介していきます♪《６月―水無月（みなづき）―Ｊｕｎｅ》　　梅雨の季節、「雨がたくさん」なのに、「水が無い月」なんだね。おもしろいね。【６月の花言葉】　　　バラ―（赤）熱烈な愛　（黄）薄れゆく愛　（ピンク）満足　トルコキキョウ―希望　かすみ草―清らかな心【６月の誕生石】　　真珠(パール)―高貴、無垢　アレキサンドライト―健康、富　ムーンストーン―知性、物思い　　　　【６月の行事】　  　１日　日本初の天気予報が出される。　２日　カレーの日　４日　虫歯予防デー１０日　時の記念日　　１６日　和菓子の日２６日　露天風呂の日&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 13:19:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201307　:開始:終了　</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8751/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8751/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介していきます♪今月は七夕についての特集です！●　なんで「たなばた」って言うの？「笹の葉さ〜らさら〜♪」　七月七日は七夕（たなばた）ですね。七夕は七月七日の夜に行われる行事ですから、七夕と書くのは分かるのですが「どうして“しちせき”ではなくたなばた”と読むのだろう」って思ったことないですか？　“たなばた”は“棚機”と書きます。これは機織（はたおり）の機械のことです。機織り機は棚（たな）状の構造になっているのでこう呼ばれていました。　また、機を織る女の人のことを略して棚機ということもあります。これが有力な説でしょうね。●　なんで七月七日なの？　七夕伝説は中国からやってきた物語です。中国では奇数をパワーのある数として尊（とうと）び、奇数の重なる日を特別なものとしました。確かに、他にも一月一日、三月三日、五月五日、と奇数の重なる日に行事が入っていますね。●　みんな七回ずつ？ある地域では、七夕の日には何でも七回やるという習慣があったそうです。七回ご飯を食べ、七回水浴びをし、七回親を拝（おが）み、七回着替えをしたり…。ちょっと大変そう。でも、これがお祓（はら）いになるそうです。●　飾りにも意味がある？　笹竹にいろんな飾りを付けますが、そのいわれについても様々な説があるようです。細く切った紙、吹流し―――裁縫（さいほう）の上達を願って供えた「糸」。短冊（たんざく）――糸と同じく裁縫の上達を願って供えた「五色の布」。紙で作ったスイカやひょうたん――供え物の瓜（うり）類。　織姫は機織りの名人でした。こうした飾りで笹を彩（いろど）り、「芸事が上達しますように」と願いを込めるのです。　ちなみに短冊に書く願い事ですが、サトイモの葉にたまった朝露を集め、そのしずくで溶いた墨で書くというのが効き目あり、のようです。なんとも風流ですね。以上、七夕雑学でした。今年の七夕の夜は晴れるかな〜？&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2013 14:43:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201308　:開始:終了　</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8788/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8788/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介していきます♪今月は夏の昆虫についての特集です！夏と聞いてカブトムシやクワガタムシを連想する人は多いと思います。でも夏は、もっと身近なところでも多くの昆虫が元気になる季節です。身近な夏の昆虫を、４種類だけですが紹介したいと思います。●セミ&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6052.jpg&quot; alt=&quot;セミ&quot; title=&quot;セミ&quot; width=&quot;60&quot; height=&quot;64&quot;/&gt;夏を代表する生き物は、セミではないでしょうか。みなさんご存知のとおり、セミは成虫になってから１週間程度で死んでしまうといわれており、寿命が短いと思われている昆虫です。でも、実際には成虫になってから1ヶ月ぐらい生きているそうです。そして、地面の下にいる幼虫の期間が種類によっては10年以上もあるという、昆虫にしてはかなり寿命の長い方になります。幼虫で過ごす時間が長いために地表に出てくると嬉しいのではないかと思うくらいに、セミは元気いっぱい大きな声で鳴きます。ミンミンゼミ、クマゼミ、ヒグラシ、ツクツクボウシなど、気にしていれば何種類かのセミの声を聞くことができます。日本には、30種以上のセミが生息していると言われています。旅先などで聞きなれないセミらしき声を聞くことがありましたら、初めて出会うセミの声かもしれません。●バッタ&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6051.jpg&quot; alt=&quot;バッタ&quot; title=&quot;バッタ&quot; width=&quot;61&quot; height=&quot;57&quot;/&gt;バッタが夏の虫だというイメージを持っている人は少ないかもしれません。バッタの幼虫が出てくるのは春の終わりごろからなので、夏には元気なバッタが多くいるのです。バッタの卵とか幼虫とか聞いてもイメージできない人が多いかもしれません。外国には成虫のまま冬を越すバッタもいるそうですが、日本のバッタはカブトムシと同じように地面の中で卵のまま冬を過ごし、春になってから幼虫になり、成虫に育っていきます。ただし、バッタは蛹（さなぎ）にはなりません。成虫と同じような外観の幼虫になるのです。すごく身近な生き物なのに、バッタについて知らない人は大勢います。「バッタが何を食べているのか、あなたは知っていますか？」バッタは草を食べますが、虫かごなどで飼育するときには草だけではなく、水分補給にもなりますのでりんごなどの果物を切ったものも少し入れてください。虫かごには土を入れ、乾燥してきたら霧吹きなどで湿らせるようにします。秋になると、バッタは土の中に卵を産みます。土が乾燥しないように霧吹き等で湿らせながら、暖かい部屋の中に虫かごを置いておけば、翌年の春の終わりごろには幼虫に出会えることでしょう。●鈴虫&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6050.jpg&quot; alt=&quot;鈴虫&quot; title=&quot;鈴虫&quot; width=&quot;69&quot; height=&quot;59&quot;/&gt;鈴虫は、耳に心地よい羽音で楽しませてくれると思うのはどうやら日本人だけだそうです。多くの外国の方には鈴虫の羽音は「雑音」に聞こえるそうです。私たち日本人は、鈴虫などの虫が出す羽音（鳴き声）や日本庭園などにある「ししおどし」の音、風鈴の音などに涼しさを感じることができる人種です。何百年も前の書物などにも書かれていますので、1つの国民性なのかもしれません。「風流」とか「わびさび」とか、外国の方にはわかりにくいものが日本には多くあります。でもこれらは、私たち日本人には大切なものだと思います。日本人だから虫の音を楽しむことができる。鈴虫は、何百年も前から日本人に飼われてきた、夏を彩る昆虫です。●蛍（ホタル）&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6053.jpg&quot; alt=&quot;ホタル&quot; title=&quot;ホタル&quot; width=&quot;70&quot; height=&quot;70&quot;/&gt;蛍はめったに見ることのできない昆虫だと思っている人は多くいらっしゃるようです。「蛍を呼ぶ歌にあるように、蛍というのはきれいな水の流れている場所に生息する昆虫だから、きれいな川がないから近所にはいない。」と決めてしまっている人も少なくないようです。でも、蛍を呼び戻そうと環境設備に取り組む人たちがいたり、交通量の多い道路の横にある公園なのになぜか自然が残った一角があったりする場合などは、身近なところで蛍を見ることができる場合もあります。自然を壊して家を建てることが多い中で、自然環境を整えるのはすごく大変なことだと思います。しかし、何年にもわたる活動が実り、蛍が戻ってきたという地域もあります。何十匹もの蛍が飛び交う風景というのは、感動的であり、しばし時間を忘れてしまうものではないかと思います。蛍という小さな昆虫が、私たちに感動すら与える光景を作り出すのです。見た人はきっと、昆虫のすごさにも驚いてくれると思います。蛍が作り出す幻想的とも言える風景を見たことのない人は、この夏、蛍情報を集めて、近くの公園などに通ってみてはいかがでしょうか。出会えるまではがっかりするどころか腹が立つくらいかもしれません。でも、蛍が作り出す風景に出会えたら、きっと感動すること間違いありません。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 13:10:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201310　:開始:終了　</title>
      <link>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8945/</link>
      <guid>http://higashimotomachi.waseiku.com/course-detail-8945/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;【10月　神無月　October】神無月＝神サマのいない月。一般には、出雲の出雲大社に全国の神様が集まって一年の事を話し合うため、出雲以外には神様が居なくなる月の意味と言われており、出雲では神在月（かみありづき）と呼ばれています。英語での月名、Octoberは、oct, つまり、「8」番目の月の意味。なぜ実際の月の番号とずれているのか？　それは、紀元前46年まで使われていたが3月起算で、（そのため年末の2月は日数が少ない）3月から数えて8番目という意味なのです。【10月の誕生石】　　　　● オパール　　　　　　　　 ● ピンクトルマリン　　 　　【10月の花】●コスモス●ガーベラ【10月の行事】●10月1日　衣替え　●第2月曜日 体育の日&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 13:11:20 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
