<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>グロウィン　〜公立校受験専門塾〜</title>
    <link>http://growin.biz/</link>
    <copyright>グロウィン　〜公立校受験専門塾〜</copyright>
    <description>グロウィンは、相模原市南区相模大野にある公立校受験専門塾です。</description>
    <item>
      <title>小学生　クラス授業　コース案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://growin.biz/course-detail-7944/</link>
      <guid>http://growin.biz/course-detail-7944/</guid>
      <description>【算国コース】　→　中学校に向けた基礎学力の定着算国コースでは、“学校準拠テスト”を使い、小学校で行われる授業に合わせて、算国の２科目の授業を進めています。算数では、小数や分数・割合・速さなどの理解の難しい単元の定着を目指し、『基礎学力の育成』を図ります。国語では、教科書題材の演習に加え、教科書以外の読解問題の演習を交えて『文章読解力の育成』を目指します。また中学校の試験で必ず出題される漢字問題に対応でるよう、漢字検定取得にも力を入れています。【中高一貫校コース】　→　学習意欲の向上と、“表現力”“判断力”の育成中高一貫校コースでは、教科の垣根を越えた特別テストを用いて、教科ごとで分けられていた身近な現象を結びつけて線にしています。これにより、生徒たちの勉強に対する興味を高め、問題に対する理解度を深めます。また、様々な視点から問題を見る考え方や、的確に答える表現力の構築で、応用的な問題の対応していく学力育成を図っています。そして最終的には、２月にある相模原中等教育学校の合格を目指します。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2013 15:49:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　クラス授業　コース案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://growin.biz/course-detail-7946/</link>
      <guid>http://growin.biz/course-detail-7946/</guid>
      <description>【内申コース】　→　学校授業の完全定着を図る“中学校の先取り授業”内申コースでは、各中学校で行われる教科書内容に沿った授業を先取りするため、授業は『教科書準拠テスト』を使って行います。また授業終了後には、テスト内容に準じた『単元確認ミニテスト』を実施して、各単元の理解度をチェックします。これにより定着していない単元の早期発見と具体的な指導をすることで、学力定着を図ります。また学校の「定期テスト」前には、中学校別定期テスト対策授業を行って、高得点獲得を目指します。【受験コース】　→　入試に不可欠な“内申点アップ”と“得点力”の育成３年生２学期の内申点は高校入試に関わる重要な成績となり、内申点が１点上がるだけで入試得点で平均約６点ほど得をすることになります。つまり３年生２学期の成績が志望校を決定する上でとても大な割合を占めることになります。受験コースでは、部活動がなくなる３年生８月より授業時間数を増加させて、内申点アップを目指します。また成績が確定した後は第一志望校合格を実現させるため、入試にあわせた授業を進めています。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 16:48:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小中高生　個別指導　コース案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://growin.biz/course-detail-7949/</link>
      <guid>http://growin.biz/course-detail-7949/</guid>
      <description>【個別指導コース】　→　生徒ひとりひとりにあわせた“オンリーワン授業”個別指導コースの最大のメリットは、生徒に合わせたスピードで、生徒のやりたい勉強を進められることにあります。そのため、予習・復習・検定対策など幅垢使い方をすることがでます。また、苦手教科については先生と一緒に“原因”を探り、答えまでの道すじを指導するので、理解度を深めることがでます。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 16:48:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生授業　コース案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://growin.biz/course-detail-7950/</link>
      <guid>http://growin.biz/course-detail-7950/</guid>
      <description>【高校生映像授業】　→　学校別授業で“内申点アップを全力サポート”高校生活を送っていると、必ず卒業後の進路についてどこかで考えるとがます。そして大半の人は大学へ進学したいと考えるはずです。しかし、その目標に立ちはだかるのが「大学受験」。考えるだけで頭が痛くなります。しかし大学進学方法は受験以外にもあるのです。その方法とは『指定校推薦』です。この『指定校推薦』は簡単に言うと“学校の成績によって大学へ入学でる”制度です。つまり学校の成績がよければ入試をパスでるわけです。当塾が導入している『成績Ap』の映像授業は、学校内容にあった授業を行って『指定校推薦』での大学合格を目指せるよう内申点アップをメインとした高校別映像授業になります。詳細などについては教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 16:03:02 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
