<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ガウディア　成瀬教室　【新規開校：2月22日】</title>
    <link>http://naruse.gaudia-web.com/</link>
    <copyright>ガウディア成瀬教室　【新規開校：2月22日】</copyright>
    <description>小学生を対象にした新しい学習教室『ガウディア』成瀬教室のホームページです。</description>
    <item>
      <title>いつでもウエルカムです</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-9234/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-9234/</guid>
      <description>　毎日朝からやってます。夜も含めて。　漢検CBTの公開会場なので、ほぼ毎日、夜はインターネットの遠隔授業を中高生に教えているので、いつでもオープンしてます。ガウディアの授業内容や、学習相談なども受け付けています。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 11:40:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入学おめでとうございます</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-9233/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-9233/</guid>
      <description>　ご入学おめでとうございます。東京はあいにくの雨ですが。桜も新入生を見守るように、各地で満開の便りが聞かれています。ランドセルに、今日は重たい教科書をたくさんもらって帰ってくることでしょう。みんな夢と希望にあふれていると思います。　さて、勉強ができるできないは、はじめのうちは紙一重だと。もって生まれた才能よりも（才能もありますが）、環境が大切だと思います。努力もありますが。　但し、子ども達に、期待をかけすぎてはプレッシャーをかけるだけの時も。毎日こつこつといいますが、なんと難しいことか、３日続いたらほめてあげて、１日休んで再開したらまたほめて、連続が途切れたら駄目ということは決してありません。　ほめまくる、凄いね！お母さん嬉しい。と暖かい目で見守っていくだけで、きっと自分で勉強する子になります。叱るよりも、少しでも良いところを見つけてあげてください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 11:35:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アニメのはじめは、なぜ、前回のシーンから</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8951/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8951/</guid>
      <description>　今日が終業式の学校も多かったと思います。春休みですね。新学年の準備で、春の講習会に参加される人もいっぱいいると思います。　新しい学習をする前に、前の学習をして確かめることも必要ですね。テレビのドラマやアニメで、前回のシーンが出てきますね。あれを見て、あーそうだったと納得して、今日のシーンが見れるということも多いですね。　勉強も同じです。入会前に、今までの学年のテストをします。思い出せなかったところや、よくわかっていないところを見つけてからスタートします。　是非、遊びに来て、勉強のスタートを切ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 14:47:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業、卒園おめでとうございます</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8820/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8820/</guid>
      <description>　卒業、卒園おめでとうございます。　一つ一つの区切りの中で、本人の喜びと同時に、お母さん、お父さんの育てられる苦労に、改まっての、おめでとうございますを申し上げます。　先日、息子の中学の卒業式に行ってきました。教育長の表彰ということで、９年間皆勤のお子さんが表彰を受けておられましたが、とりわけお母様に拍手をおくりたいと思いました。　新型インフルエンザを含め、健康面での管理は、まさに並大抵でなかったと思います。本人の努力と、家族のサポートのなせる偉業と思われます。　すくすくとのびる竹の節のごとくに、区切り区切りの大切さをお子様とかみ締めていただき、次のステップを踏んでいただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 14:36:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毎日、説明会開催します。</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8651/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8651/</guid>
      <description>　「せんせい！はい、これ」って渡されました。感激です！　若いのと、スリムなのと、成瀬教室の塾長のトガシです。ガウディアの教材は、市販のドリルではありません。普通の塾のテキストではありません。低学年のうちからこれを使って勉強したら、本当に勉強できる、勉強好きな子どもで、使える学力が身につきます。　新学期に向けて、新しいスタートを是非、ガウディア成瀬教室ではじめてみませんか。　水曜日　２時、４時　　土曜日　３時　に指定はありますが、ご都合の良い日時においで下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2010 15:44:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整理整頓？せいりせいとん！</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8650/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8650/</guid>
      <description>　長年先生をやってきて、子どもたちのテストで点が取れる取れないの別れ目は何かを考えてみると、　１　片づけができる、できない　２　勉強の習慣があるかどうか　３　好きなものにうちこめているかどうか　４　自信をもっているかどうか　５　ゲームに強いかどうかなどがあげられます。数回に分けてお話します。今回はその1回目。　片づけができるかどうかは、子ども部屋もそうですが、カバンの中を見てもらうと一目瞭然です。　カバン（ランドセル）の中の整理は、　１　お母さんがかわりにやっては駄目です　２　毎日中味をみること（時間割にあわせてそろえる）　３　学校で渡されたプリントをきちんと渡すこと　４　ふでばこの中の鉛筆などがそろっていること　５　コンパスや笛などがすぐにそろえられること計算問題よりも漢字の練習よりも、まずは勉強をやる為の姿勢を整えることが大切です。整理整頓せいりせいとん、まずはスタート地点に立つつもりで、お子様のカバンの点検を始めてみてください。くれぐれも、手も出さず、口も出さずに見守って、アドバイスだけしてください。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2010 15:43:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字の勉強</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8422/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8422/</guid>
      <description>　小学校を卒業するまでに約1000字の漢字の読み書きができることが必要ですが、漢字の練習のドリルにあまり良いものが見当たりませんでした。　同じ問題を繰り返し学習することになれていないせいか漢字嫌いの子ども達も多く、学校の宿題は、漢字を何回か書いてきなさい式が多いですし、ますます漢字から遠ざかります。　漢検で動機付けをするのも一つの手かもしれません。学年が始まって6月くらいまでの間に、その学年の漢字の練習が終わっていると国語力がかなりつくと思います。　そこでガウディアの漢字週間の練習ドリルは良くできた教材です。きっと楽しんで漢字に取り組んでくれるのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 20:55:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習机は必要ですか</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8294/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8294/</guid>
      <description>　小学校入学前にランドセルとともにそろえるのが学習机。　でも、よほどしっかりしたお子様で無い限りは、かなり大きく（中学生になる頃まで）ならないと、宿題をしたり、勉強したりするのは、決まって家族のいる場所ですね。　弟や妹がいて、うるさくても、一人でこつこつではなく、誰かに見てもらえる中で（教えてもらうことは必要ないです）、「○○ちゃん頑張ってるから、静かにしてあげなさい」、「○○ちゃん、すごい！」ってほめられる中でやるのがお気にいりのようです。　今年の学習机には、お母さんが見てあげられるスペース付が登場とのことですが、食卓の上で、消しゴムのかすがいっぱいにはなりますが、机も将来は必要かもしれません、漫画やおもちゃの‘ものおき’になるかもしれませんが、見守ってあげられれば、後で使うようにはなります。　自分の領域テリトリーとしての役割は大きいですから、目的が違うのを理解していればOKです。　ちなみにシンプルなものがベストです。後でいろいろと動かしたり付け加えたりできるので。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 12:06:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かわるとわかる、わかるとかわる。</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8264/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8264/</guid>
      <description>　勉強が嫌いというお子さんでも、はじめから嫌いだったのでしょうか。何かのきっかけがあって、すきから嫌いになったのでは。　勉強がわかると、一人でいろいろなことを調べたり、たくさんのことを吸収します。いろいろなことを知って、博士になって、友達から尊敬を受けて、また好きになる。わかるとかわるのです。　今まで、学校の宿題すらしなかったお子さんが、決まった時間に机に向かう習慣をつけるように変わるだけで、勉強がわかるようになります。行動が変わることでわかるようになって、自信がもてるようになります。　春、万物が芽吹くこの時期に、教室にきて、新しいスタートを切りませんか。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 15:29:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習相談会　3月の土曜日</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8262/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8262/</guid>
      <description>学習相談日土曜日　6日終了、13日終了、20日終了　　　　　　午後3時【内容】●家での勉強について●中学受験を考えていて、低学年のうちは何をさせたらよいか●お父さんの役割●どんなお子さんになってほしいですか●ガウディアの勉強についてその他塾講師歴25年の経験と中学生の父親としての体験も踏まえてご相談にお答えします。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 14:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習相談会　3月の水曜日</title>
      <link>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8261/</link>
      <guid>http://naruse.gaudia-web.com/blog-8261/</guid>
      <description>3月の相談日水曜日　3日終了、10日終了、17日終了、24日終了　　　午後2時、4時【内容】●家での勉強について●中学受験を考えていて、低学年のうちは何をさせたらよいか●お父さんの役割●どんなお子さんになってほしいですか●ガウディアの勉強についてその他塾講師歴25年の経験と中学生の父親としての体験も踏まえてご相談にお答えします。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 14:37:57 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
