<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【文徳塾】〜尼崎市大庄北の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/buntokujuku/</link>
    <copyright>文徳塾</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>サクラサク♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-87234/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-87234/</guid>
      <description>先週が公立の高校入試の合格発表でした。喜ばしいことに、当塾で公立を受けた塾生たちは皆合格しました！引っ越しに忙しくてご報告が遅れましたが、大学受験の塾生も志望していた大学に合格しましたし、皆、見事に桜咲いてくれました！最後まで気が抜けませんでしたが、良い結果が出て講師一同ホッとしております。これで、今年度の受験シーズンは終わりです。工事がありますが、これから少しの間はゆっくりできそうです。当塾で残っているイベントと言えば、後はホームページのリニューアルですね。こちらのホームページは３月一杯で終わりです。すでに開設しておりますが、４月からは新しいホームページ（http://www.buntokujuku.com/）で気分も新しくやっていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 18:26:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工事中の臨時学習塾を自宅で開塾いたします。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-87233/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-87233/</guid>
      <description>工事中は教室が使用できないので、自宅を臨時学習塾に使用しております。先日、何とかすべての荷物を運び終え、塾の引っ越しを終えました。これから１ヵ月半、自宅が文徳塾となります。新規の方はご連絡いただければ、自宅の位置をお教えします。電話も引き直す予定なのですが、工事の都合がつかず、携帯への電話の転送が精一杯でした。そのため、電話とメールの対応は出来ますが、ファックスの使用はしばらく出来ません。ご迷惑をおかけしますが、よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 17:48:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月からホームページがリニューアルします！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86749/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86749/</guid>
      <description>今までは塾タウンさん経由でホームページを運営しておりましたが、この４月から文徳塾オリジナルのホームページに完全に移行いたします。新しいURLはhttp://www.buntokujuku.comです。すでにグーグルでは検索可能となっておりますので、よろしければ一度覗いてみて下さい。３月中はこちらのホームページも運営しております。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 19:20:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一足先に春到来</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86746/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86746/</guid>
      <description>春とは名ばかりの寒さが続きますね。体調の管理が難しい季節です。今週は公立高校の受験があります。受験生たちには体調を崩さず、最後まで頑張って欲しいです。さて、天気予報ではまた寒波が到来するとか言ってますが、文徳塾の玄関には桜が咲きました。今月末から改装工事に入るため、外しやすいよう少な目になっています。しかし、造花でも飾ると華やかなもので、気分が春めいてきます。もう２週間もしたらこんな風に桜が咲き始めるんでしょうね〜。楽しみです。たまに桃の花も混じっていたり…。今年の春は忙しいですが、近場の公園の桜くらいは見に行きたいと思っています。駅近くの公園がまた綺麗なんですよね〜。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 19:01:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よくある質問の一部を訂正しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86741/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86741/</guid>
      <description>新しい料金表に従って、「よくある質問」の費用の部分の料金表示も訂正していたのですが、一部が旧料金表の金額になっていました。訂正いたしましたので、そちらを参考にして頂きたいと思います。今後、このようなことがないように努めていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 18:31:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>料金表の改定のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86464/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86464/</guid>
      <description>　すでにお知らせしておりますが、文徳塾は３月２０日から教室の改装工事を行います。　これを機に、塾の料金を改定いたします。　他塾との比較をし易くするため、基準の勉強時間を９０分に変更いたします。その基準の勉強時間の変更に合わせて料金の改定を行いました。　１分あたりの料金に変更はありません。２時間で計算されていた料金を９０分で、つまり、今までの四分の三に計算したものが新しい料金となります。　ですが、９０分以上進んで勉強する人は、今までと変わらずやりたいだけ勉強してもらえます。　　変更後の料金表は「良くある質問」に記載しておりますので、ご確認下さい。　以前から、「母子家庭割引」や「兄弟・姉妹割引」についてのお問い合わせが多くありました。　しかし、この割引を実施すると絶対に受けられない人（例えば、一人っ子、末っ子）が出てくるため、公平であることが維持できないと実施を見送っていました。　文徳塾では「全ての人が公平に割引を受けられるサービスを」と考えて、基準の勉強時間の変更に合わせて、今回の料金改定に踏み切ることにいたしました。　ただ、お分かりのことと思いますが、塾の収入も四分の三になります。　ですから、このシステムを維持していくには、たくさんの塾生に来てもらう必要があります。　ご近所・お知り合い・同級生の方など、塾を探しておられましたら、お声掛けいただきますようお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 23:06:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の改装工事のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86463/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-86463/</guid>
      <description>　ようやく暖かい日差しが差し込むようになりました。　皆さまいかがお過ごしでしょうか？　いつも当塾の方針にご理解いただきありがとうございます。　文徳塾では平成２７年３月２０日から塾の改装工事にかかります。およそ２ヶ月半の予定です。　順調にいけば、６月の初めには改装後の教室で勉強できる予定となっております。　改装工事期間中は自宅で臨時の学習塾をいたします。　電話・メールでのお問い合わせは変わらず受け付けております。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 22:51:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬に向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-82745/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-82745/</guid>
      <description>立冬が過ぎてから日に日に寒さが増しています。皆さまいかがお過ごしでしょうか。塾長と由起子先生はとてもお元気です。娘のわたくしは、寒くなるたびに風邪を引いております…。この間、インフルエンザの予防接種をしてきました。インフルエンザは怖いですね。学級閉鎖になることもしばしばあります。学習塾という仕事をしている以上、インフルエンザへの対策は必須です。そして、これは受験生にも言えます。強制はしませんが、話題に上れば勧めています。高校生の場合は学校でもよく言われるようですね。大学入試は期間が長いですから。その場その場で乗り切るようなことは出来ません。もちろん、受験生以外の学年もインフルエンザや風邪は引かない方がいいに決まってますから、塾生には体調に気を付けるように注意喚起をよくします。クリスマス、お正月と楽しいイベントが続きますが、勉強を頑張るのと合わせて元気に楽しんでほしいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 17:06:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィンハロウィン♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-81837/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-81837/</guid>
      <description>月末はハロウィンですね。　お月見の飾りをしたので、せっかくなのでそのままハロウィン仕様にすることにしました。まず、魔女が夜空を飛び(笑)私手製の飾りがちょこちょこ並んでます。後、ハロウィンなので飾りはうるさいくらいが良いんですが、今のところ、ゴチャゴチャした感じが目につくのはこんなもんですね。毎年試験で忙しくて、中々ハロウィンっぽい感じにする暇がないんですよね。ちょっとずつ作りためていかないと。来年はもうちょっとにぎやかに出来るかな？</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 22:18:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾でもお月見</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-80968/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-80968/</guid>
      <description>季節の変わり目で、1日1日気温が下がっていきますね。皆さまいかがお過ごしでしょうか。わたくしは体力が落ちているため、風邪を引き続け、半月以上寝たり起きたりでした。塾長と由紀子先生は「疲れた」といいながらも、私より全然元気そうです。体力を分けて欲しいですね。さて、季節の話題ですが、今年は十五夜が早かったですね。一応年２回あるそうですが、もう一回みれるかな〜。塾の玄関は８日にはお月見モードになってました。塾長の力作ですよ。夜景のビルや東京タワーや五重塔は黒い画用紙を切って、黄色い画用紙に重ねたそうです。聞いてるだけで手間暇かかってますね。ちなみに五重塔は端っこに小さくいます。わかりますか？お月様に飛行機が横切ってるんです。ちゃっかりうさぎさんもいます(笑)知ってます？月のうさぎってお薬を作ってるんですってね。わたくし、高校生くらいまでお餅だと思ってました(−▽−)古代中国の伝承で不老不死の妙薬を作ってるそうですが、うさぎがお薬を作るって不思議な発想ですよね。昔の人は月を眺めていろいろなことを想像したんでしょうね。せっかくのお月見の季節です。月を眺めてのんびりしてみるのもいいもんですよ。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2014 16:10:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時計が変わりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-79070/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-79070/</guid>
      <description>オルゴール付きの時計ってありまよね？文徳塾ではメインの時計はそれなんです。しかも、今回新しくした時計は仕掛け時計なんですよ(≧▽≦)１時間ごとにメロディと共に文字盤が動くんです！なかなか面白い仕掛けです。もともと、当塾では、デジタル時計もあるのですが、時計の問題を教えるのにアナログの文字盤で見るタイプも必要なため両方おいてあります。そのうちの1つが壊れたため、去年１つ買い足したのですが、それがオルゴール付きのもので、小学生も中学生もジッと見てるんですよね(笑)メロディが流れるだけなのに。それでも面白いんでしょうね。そのうち、メロディで時間を計りながら勉強を進めるようになったので、いい傾向だなと思っていました。それで、このたび、もう１つ時計を買うことになって、じゃあ、次もメロディ付きのものを買おうということになったんです。前にお店でこの時計を見た時、由起子先生がこの仕掛け時計を大変気に入ってまして、今回変えるならこれだろうということになりました。今日からお披露目(笑)なんですが、塾生の目が釘付けです。でも、これで小・中学生メインの部屋と高校生メインの部屋、それぞれにメロディ付きの時計がおけました。最初は気が散るかもしれませんが、慣れると、メロディで１時間経ったと時間を計るようになります。それで、自分がどれくらい出来たのか、１時間ちゃんと集中出来たのか、確認していってほしいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 15:49:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基本は変わってないんです。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78997/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78997/</guid>
      <description>この間、自分の受験の経験を書いた後、それを読んだ塾長や由起子先生と当時の話をしました。「そういや、そんなんだった。」とか言いながら、当時と現在の塾のスタイルが変わってることに話は移りました。たとえば、英語なんかは、当時は基礎的な例文の暗記をしながら、それに基本と応用の問題を大量に解くという形式でした。基礎英文を大量に覚えるのが大変だった記憶があります。大学に行ってから役に立ちましたけどね。後、夏休みなんかに、集中的に講義して知識の穴埋めをはかってましたね。現在は、映像授業を主体に、文章の理解と文法の意味を解説した基礎教材と応用の教材で、日頃から知識の穴埋めを積極的にはかり、基礎問題の習得を徹底しています。もちろん応用も解きますが、基礎、特に教科書の基礎が徹底して身についていないと、入試問題がスムーズに解くことが出来ないというのが長年の経験上わかっていますので、基礎を重点的に学んでもらいます。私も大学に行ってからつくづく感じましたが、基礎は大事ですね。特に、学生がそれを実感してるのが印象的でした。２つの国立大学に行きましたが、どちらの大学でも、家庭教師のバイトの話なんかになると、まず、使っている教科書の話になるんです。それから生徒のレベルに見合った問題の用意でしたが、その際も、いかに基礎問題が多いかがポイントでした。私の周りだけかもしれないので、確実には言えませんが、みんな教科書を重要視していたのを良く覚えています。国立大学を受かったからそう思うのかもしれません。５教科勉強しようと思ったら、基礎が徹底してないと、どこかでバランスが悪くなるんですよね。そんなわけで、勉強のスタイルは紙の上での暗記主体から映像での基礎習得主体に移ってきています。もちろん、暗記自体をしなくなったわけではないですよ。覚えてもらわなきゃ、問題は解けませんから。ただ、理解してないものは頭に入りませんから、よりわかりやすく理解してもらうことに重点を置くようになりましたね。映像教材はそれにうってつけだったんです。DVDが普及したのもありますね。それでも、基本的に「基礎の勉強をしてもらう」という文徳塾の方針は変わっていませんし、こらからも変えません。教科書重視ですし、それに意味があることを理解したうえで、塾生に基礎重視で教えています。塾生にも、私がこういう話をしたりしてますが、わかる子とイマイチわからない子といるようです(笑）それより、覚えなくていい部分を探そうと頑張ってたりしますね。…いや、それは覚えてくれよ(−−；）と、思うこともしばしばです。私にも憶えのあることなので、叱りはしませんが、注意はします。何時の時代も学生の考えることは変わらないということでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 18:19:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国立大学に行くっていうのは…。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78886/</guid>
      <description>注意！！これは私個人の経験と周りの知人・友人たちの話なので、参考程度に考えて下さい。…参考になればいいんですけどね。もうすぐ夏休みですね。進路選択を考える時期です。いろいろ思い悩む時期だと思います。それで、自分の時ってどうだったかな〜と考えてみました。私自身は、高校受験の時は、行けるのが公立のみで、その中でいきたい学校が推薦受験の1校しかありませんでした。迷うことなかったですね。当時は高校も授業料をきっちり取られていましたから、私立を受験するなんて考えはありませんでした。塾も今の教室に移ろうかどうかって時期でしたから、私立の授業料は無理だときっぱり言われてましたしね。大学受験の時は、まだまだ毎年の塾生の数が安定してない時期でしたから、条件が、国公立のみ。浪人可。他のクラスメートたちより断然選択肢は狭かったんですが、わかっていたことだったので、腹はくくってましたね。興味のあることは「文化財」ときっぱり答える高校生でしたから(笑)、進路もそっち方面で考えてました。むしろ、「行きたい大学の条件がハッキリしていてうらやましい」と当時の友人に言われたくらいです。文化財が好きで、個人的に神社仏閣や遺跡関連の施設にしょっちゅう行ってましたから、両親も、最後は、「そんなに好きならしっかり勉強してこい」と言ってくれたというか、折れてくれたというか…で、進路は決まってました。で、自分の興味のあった文化財を勉強できる大学を目指して、奈良教育大に進学しました。そのまま勉強を続けて、名古屋大学の大学院に進学しましたね。文化財を勉強できて、推薦されたのが名古屋だったんです。こうして振り返ってみると、行きたいのが1校だけっていうのばっかり…。特殊な進路選択ですね〜。それだけ条件がハッキリしてたってことですが。私の場合、実家の経済事情も知ってましたし、ちゃんと包み隠さず説明されてました。だから、高校は公立１本、大学進学も早いうちから国公立１本と決まってましたから、対策は立てやすかったですね。特に、大学受験は受験科目の数がかなり変わるので、対策は早い方がいいです。国公立を受験するってことは、5教科…私の場合は6科目ですね。今はセンターで、文系が5教科7科目、理系は5教科8科目です。いつの時代でも、国公立大学を受験するというのは大変です。それだけの科目を万遍なく勉強しようと思うと、時間がかかります。覚悟と気合と根性もいります。古いと思われそうですが、私立の「3教科3科目」で済むっていう誘惑に勝たないといけないんで、覚悟だけじゃだめなんですよね。後、とにかく科目の数が多いので、高2の時点で、行きたい大学をある程度決めておかないと、対策が間に合いません。私は決めたのが遅かったので、浪人してますから、決めるなら、早いうちがいいですよ。ただ、私立だろうが、国公立だろうが、1番良いのは、師事したい先生のいる大学に行くことです。後、私みたいに、カリキュラムを見て、文化財に関することが万遍なく勉強できるから行きたいっていうのもありですね。でないと、進学してから勉強しなくなるんで。大学の名前とか、国公立だから、とかだけで決めちゃうと、卒業までに姿を消しちゃう場合があるんですよ。何人か知ってるんですけどね。だから、各大学が行っている、オープンキャンパスに行っておくのをおすすめします。ただし、受験者本人だけで見に行くのが大事です。学生だけだと、先輩方から、研究室の裏話や大学に入った後の印象が本音で聞けますので、進路選択の具体的な参考になります。保護者同伴だと、余計なことは言えないんですよ(笑)もちろん、自分がどういう勉強をしたいのか、事前に考えてホームページなどで調べておくのも大事です。やることいろいろあるんですよ。まあ、とにかく、自力で動かないと、進路も決められないし、勉強にも身が入りません。保護者の方が早いうちから、進路について、将来の職について、軽い会話でよいので、聞いておいてあげると良いでしょうね。私は大学進学と就職に関しては、中学の時から言われてましたからね。大学での私のまわりの知人たちも、具体的な進路とまではいかなくても、高校入ってすぐくらいから、どうするのかという話がしょっちゅうあったそうです。ただ、保護者が聞く姿勢でいる、余計な口は挟まないのがポイントのようです。まだまだ未熟ですから、結論出すのに時間がかかるんですよね。真面目に考えさせなきゃいけませんから、そこは口出しするにしても、後は見守る姿勢が大事なようです。大学に進学して、周りの知人たちに聞いてみたんですけど、やりたいことについては聞いてもらっても、親がさせたいことについては、経済的な話以外はほとんどされてない子ばっかりだったんです。子供に自分で将来を考えさせるのが、親がしてやれる最高の教育なのかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 20:26:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驚きの効果です！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78593/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78593/</guid>
      <description>先月あった中学校の期末テストの結果が返ってきました。結果を見てみると、ほとんどの塾生の成績が上がっていました。うれしい限りです。部活の忙しい子や時間が足りなかった子は、極端な成績アップにはなりませんでしたが、今までより質問の仕方に自分なりの工夫がみられたりと、変化を感じます。塾長たちと話し合ったところ、この変化は今学期に入ってからだということになりました。つまり、基礎教材を自宅で見て、塾で問題集で復習するというスタイルに効果があったということです。これほど短期間に効果が出るとは思っていなかったので、塾長も由起子先生も私も驚いています。これからも、様々な教材を活用してよりよい勉強法を考えていきたと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 19:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の特別時間割のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78588/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-78588/</guid>
      <description>今年も夏休みが近づいてまいりました。文徳塾では、毎年受験生に合わせて特別時間割を組んでいます。それに合わせて、受験生以外の塾生も特別時間割に合わせて塾に来てもらいます。時間割は以下の通りです。午前8：30〜11：30午後3：00〜6：00　夜6：00〜9：00詳しくは塾生に個別にお知らせします。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 19:44:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>端午の節句も終わって・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-76061/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-76061/</guid>
      <description>皆様ゴールデンウィークはいかがでしたか？文徳塾では通常通りに運営していました。さすがに、日にちを変更する塾生もいたようですね。家族の時間は大事なものです。当塾では、きちんと連絡をくれれば、来る日にちをずらしたりもできます。さて、そんなゴールデンウィークも、子供たちにとっては楽しみでも、大人にとってはどうでしょうね？保護者の方は家族サービスが大変だったかもしれませんね。私は先日の雨で冷え込んだときに、風邪を引きそうになって慌てて薄手のセーターを引っ張り出しました。寒さに弱い私にはつらい気候変化です。皆さんも体調にはくれぐれもお気をつけ下さい。さて、こどもの日が終わると次は母の日ですね。今度の日曜日です。私も由紀子先生に何かしなくては…。</description>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 21:42:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新緑の季節です。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-75675/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-75675/</guid>
      <description>さて、すっかり新緑の季節になりました。ゴールデンウィークがもうすぐですね。行楽や旅行にいかれる方も多いのではないでしょうか？文徳塾の玄関は、新緑の色で染まっています。ホームページのメインページでも見られますが、それ以外もご紹介します。塾長の力作です。もうすぐ子供の日ですね。こいのぼりがはためきます。花はもうすぐバラの季節です。バックのグリーンと合わせて美しいですね。ちょっと変えて、縦にこいのぼりが並びます。全体で見ると、緑の迫力がなかなかでしょう？凝った細工だと思います。最後に、メインページにものせてますが、やはり兜ははずせません。緑の背景だと、より際立って見えますね。不思議です。いかがでしたか？なかなか、目を引くでしょう？色の印象というのは、大きいものだなと思いました。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 16:46:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年のテーマは、色、だそうです。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-75674/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-75674/</guid>
      <description>今年度の玄関の飾りのテーマは、色、だそうです。一面に色画用紙を飾り、その上から、季節の飾りをほどこしていく…。今年の春は非常に華やかでした。ホームページの写真は、桜の花の写真がきれいだったので、本物の桜の写真のままにすることにしました。玄関の飾りは、ここで一部紹介しちゃいます。細かく折り曲げて、動きをつけた画用紙に、蝶々がとまっています。こちらが桜。枝を少なくし、画用紙との対比を楽しむようにしてあります。他にも、季節の花を飾り、春一杯に飾りあげました。すでに、新緑の飾りに変わっています。次の記事でご紹介しますね。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 16:33:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題のシステムが変わりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-75673/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-75673/</guid>
      <description>寒暖の差が続き、なかなか体調が保てない日々が続きますね。皆様いかがお過ごしでしょうか？文徳塾では、今年の春から宿題のシステムを変更することにしました。すでに、在籍している塾生と保護者の方には、ご説明させていただき、ご理解いただいております。昨年は、塾内部で映像授業を見て、自宅で問題集を解かせ、塾で答え合わせをして、わからなければ解説する。という方式を取っていました。しかし、塾に週２日くるだけでは、授業内容のペースに追いつかないこともしばしばあり、今年からは違う方式を取ることとなりました。文徳塾では、契約している映像授業以外に、塾長が学校で習う基礎的な内容をわかりやすく、丁寧に解説したＤＶＤ教材を作っています。しかし、基礎教材は丁寧な解説のため、見るだけで時間がかかります。ですから、その基礎的なＤＶＤを見ることを自宅学習にあて、塾ではたくさんの問題を解いていく。という形式に変更することにしました。もちろん、保護者の方には、自宅の居間など、保護者の目が届く範囲で見ていただくようお願いしております。文徳塾では、常に、より良いと思える学習方法を模索しております。皆様のご理解とご協力をお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 16:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうひと踏ん張り！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-73601/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-73601/</guid>
      <description>少しずつ暖かくなってきました。　大学受験は今週まで、高校受験はまだもう少しかかります。がんばってほしいです。いきなり冷え込んだりするので、風邪を引く人が多いですね。私も、２月末は１週間寝込みました。自分の弱い免疫が恨めしい…。　なので、「合格してくれ！」という願いと、「早く暖かくなれ！」という願望（笑）をこめて、以前に撮った、桜の写真にして見ました。　はーるよこい♪はーやくこい♪</description>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 19:11:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春はまだまだ遠いです。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-72470/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-72470/</guid>
      <description>節分も終わって、立春ですね。暦の上では、春ですが、今日は雪が降りましたよ(-&quot;ヘ-)まだまだ、春は遠いですね。さてさて、外の天気とは裏腹に、文徳塾の玄関は、すっかり春仕様です。今年は、珍しい菜の花の造花を見つけたそうで、さっそく花畑になってます。あとは、桃の節句なので、桃の花です。雛人形と一緒に飾っています。今年は、竹の台に乗せて、ちょっと豪華です（笑）最後に、今年はもうひとつ追加して、近年おなじみになった、凝った模様の手ぬぐいです。紙に固定して、まるで絵のようにしてあります。これから、少しずつ、春いっぱいになっていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 18:16:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ節分♪そして・・・。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-71649/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-71649/</guid>
      <description>寒さがピークにきています。皆様いかがお過ごしでしょうか？正月松の内もあけ、センター試験や中学受験など、1年でもっともピリピリする時期です。玄関の飾りは、節分モードになりました。この時期は、あっという間に過ぎてしまいます。毎年のことですが、「厄除けの鬼」（笑っていたり、愛嬌があります。）も飾って、よい運がきますようにと祈っています。ここまでのがんばりが、１００パーセント発揮されますように。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 22:17:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-71427/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-71427/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます！いやー。やっと新年の写真に変えられました。私だけ、年が明けてからこっち、熱がでたり、せきがでたり、おなかが痛くなったりと、体調不良のオンパレードでした。元旦だけ元気でしたね（笑）塾長と由起子先生は、元気でしたよ。『なんで、私だけこんなにへばっているんだろうなぁ』と、布団の中で、疑問でした。もともと、冬の間は、風邪引きやすかったんですが、この冬は顕著です。なんとかしのいだ正月も、姪や甥のあとを追いかけていたら、体力が一気に尽きました。ちびっ子はじっとしてくれません。…これが原因か？とも思います。さて、今年の正月飾りは馬ですね。やっぱり。中央が馬の絵なんです。他には、こんな感じに、地味にチェンジ（笑）玄関は、豪華ですね。最後は、毎年恒例の塾長作、干支の漢字「馬」です。今年もよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2014 19:42:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みの特別時間帯について</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-70209/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-70209/</guid>
      <description>今年も、年末が近づいてきました。12月21日（土）より冬休みの特別時間帯になります。受験生はこれとは別の時間帯になり、個別にお知らせしています。　期間：12/21（土）〜1/7（火）までの間　時間：午前8:30〜11:40　　　　午後6:00〜9:00※上記の時間帯に２時間分勉強してもらいます。※学校のクラブ活動を優先してください。※午前と午後から、自分が来る時間帯は自己申告してください。　正月休み　12/29（日）〜1/4（土）1/8(水)より通常時間にもどります。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 23:26:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマス仕様にしました。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-70197/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-70197/</guid>
      <description>すっかり、クリスマス仕様になりました。前回、私がキルティングしたクリスマスタペストリーを紹介しましたが、それに飾りが追加されました。ベルが追加されて、教室内がモールで飾られています。きらきらしてますよ（笑）他に、季節のものでポインセチアの鉢もあります。あとは、お地蔵さんもヒイラギ飾って、控えめにクリスマス仕様です。全体的には、今年は、玄関はリースで埋め尽くされてます。反対側の壁には、イルミネーションが光ってます。飾りが増えるたびに、いろんな感想が聞こえてきます。クリスマスは特別なんですね。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 21:31:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬支度♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-70081/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-70081/</guid>
      <description>１２月になりました。早いですね。あと、１月で今年も終わりです。ただいま、文徳塾では、期末テスト期間です。公立の中学校は終わって、高校生がいまがんばってます。さて、１２月なので、クリスマスの飾りです。私の手作りなんですよ。ツリーやサンタがプリントしてあって、後は自分で作るという生地を購入しました。綿をはさんで、ミシンでキルティングし、サンタのミニぬいぐるみを作って縫い付けました。意外と手間なんですが、子供たちはそういうのが売っていると思ったようです（笑）あと、部屋を仕切っているのれんを作成中です。冬っぽい生地をたくさん購入したので、作ることになりました。メインは赤ですね。完成したら、教室の写真も変更します。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 00:16:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひと足早く紅葉しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-69083/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-69083/</guid>
      <description>写真を変えました。ハロウィン仕様だったのが、紅葉に変わりました。玄関は相変わらず、実りの秋仕様で、そろそろ、リンドウやコスモスを変えるようです。栗がおいしそうです（笑）塾長がこまめに変えてくださるのですが、なかなか、私がアップできていません。よく、急かされます(-_-;)…結構、難しいんですよ〜。玄関がせまくて、思うような構図が取れなかったりします。接写にしても、ピントが別のところに合ってしまったり…。特に、今年の夏は、滝の大きな絵を飾ってたんですが、大きすぎて、写真に納まりませんでした（笑）なので、夏は忙しいのもあって、特に写真は更新しないことにしましたね。飾るもにも、大きいものと小さいものがいるなあ。と、思わぬところで経験値アップです(・・;)最後に、リンドウとコスモスを。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 18:11:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解説DVDを作成しております。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-68516/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-68516/</guid>
      <description>今年度からの試みとして、教科書準拠の解説DVDを作成しております。あくまで、学習の補助であり、塾内での視聴のみとなっております。内容は、中学３年間分の英語と数学の教科書を授業しています。学校の授業の復習として、また、予習として使用しています。わからないところを反復して視聴できるので、基礎から強くなります。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 16:50:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外観の改装工事がおわりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-68513/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-68513/</guid>
      <description>文徳塾の外装工事が終わりました。外装が痛んできてたんですが、最近の台風の勢いをみて、今回一部改装をいたしました。板を張っていたところをコンクリートにしたので、灰色の外観になりましたね。ホームページの塾の外観も変更しました。看板は塾長の直筆です。今後とも文徳塾をよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 16:37:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィン♪ハロウィン♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-68511/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-68511/</guid>
      <description>お久しぶりの更新です(-_-;)暑さに弱いため、今年の夏は、ほぼすべて、体調不良で過ごしました。そのため、写真の更新もお預けでした。皆さんも、体調には気をつけてくださいね。さて、塾の飾りも、すっかり秋一色です。今年は珍しくざくろも追加です。さらに、メインの部屋の大きな壁には、ハロウィンの飾りを施してみました。…ちなみに、娘の私の手作りですよ。最近、手芸にはまってまして、雑誌で紹介されていた飾りがかわいかったので、自分なりに真似してつくってみました。いやあ、意外と受けましたよ。女の子いわく、「かわいい」そうですよ（笑）ちょっとした変化ですが、子供たちは敏感ですね〜。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 16:28:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク突入！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-61094/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-61094/</guid>
      <description>春にしては冷ややかな日が続いています。皆さん体調はいかがでしょうか？私は、例によって、冷え込んだ時にきっちり風邪を引きました(-へ-;)あぁ、丈夫な体が欲しい（笑）子供たちには、待ちに待ったゴールデンウィークですね。予定がいろいろとあるようで、曜日の変更が多いです。当塾では、子供たちの自主性を重んじるので、事前に申告があれば、来る日を変えることも可能です。しょっちゅうはダメですが、体育祭や球技大会のある日などは、へとへとで勉強にならなかったりします。また、誕生日や家族での食事など、特別な日も楽しみたいですよね。そわそわして、落ち着かないままよりは、別の日に集中して勉強して欲しいです。人生はメリハリが大事です。塾生たちは、ちゃんと自分で塾に来れる日を考えて申告してきます。自分のことは自分で考えて行動する。普通のことですが、最初は、皆、なかなか言えないんです。何事も練習です。玄関の飾りも変えました！緑が増えました。母の日があるので、あとは、こんな風にかわいらしく、ちなみに、下の支えはこんなだったり（笑）見えますでしょうか？ペンチなんですよ。その上に小物や芳香剤を置くという、シュールな光景です（笑）思考は自由に柔軟に、というやつです。何に使う道具か、ではなく、目的をもって、必要なものや形を思い描く、それに合うものを選ぶ、ということです。発想の逆転ですね。ちなみに、何度か書いていますが、この飾りつけは全て塾長がされています。いつみても楽しそうですよ〜。とっても（笑）</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 17:17:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おもしろ話</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-59505/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-59505/</guid>
      <description>気の早い桜が満開ですね。すっかり春の気分になりました。火事があってから、季節感など全然気にしていませんでしたが、やはり、桜が咲くと、春だなと実感します。気分的には、少しずつ落ち着いてきました。生活面では、まだまだ足りないことが多いですが、塾のほうは、何とか春の懇談のラッシュが過ぎました。これから、新学期に向けて、教材の手配と準備に追われます。さて、春だから、というわけではありませんが、明るい話題でも１つ。当塾では、塾生とのコミュニケーションも大事にしています。まあ、小学生や中学生になったばかりの子に、「黙ってじっとして座っていろ」というのも、無茶なので（笑）こちらが話を聞いていると、塾生たちもこちらの話を聞いてくれます。ポイントは、先に話を聞くことですね(^-^)当たり前なことですが、大事なことです。さて、日々、塾生たちと話していると、時々、思いもよらない話が聞けます。そのうちの面白エピソードを１つ。塾生Y君が遭遇した話です。数年前の話で、Y君は当時小学生でした。いまはもう立派なお兄さんですよ。このエピソードを載せることには、本人の了承をもらっています。是非やってくれ、とのことです（笑）季節は冬で、コンビニで会計をするときの話です。***********************************************************店員：当店のポイントカードはお持ちでしょうか？　 Y：え？店員：当店のポイントカードはお持ちでしょうか？　 Y：いえ、知りません。店員：え？　 Y：え？店員：当店のポイントカードはお持ちでしょうか？　 Y：変形するってことですか？店員：何がですか？　 Y：カードが。店員：････････。店員：ああ、使い続けるとランクが変わりますよ。　 Y：腐ったりしませんか？店員：え？　 Y：え？店員：････････。店員：ああ、期限のことですか。最後に使ってから１年たつと切れますよ。　 Y：それは怖い。店員：え？　 Y：え？店員：でも、ちょくちょく来ていただくと、永久的に使えますよ。　 Y：それも怖い。店員：え？　 Y：え？店員：え？　 Y：おモチ（お餅）でしょ？店員：お持ち？　 Y：え？店員：え？　 Y：え？店員：･･･ありがとうございましたぁ〜。　 Y：･････････････････････････････。************************************************************･･･わかりました？「お持ちですか？」が「お餅ですか？」と聞こえたんですね。小学生でしたし、いままで、そんなこと聞かれたことが無かったんですね。だから、冬だったこともあって、聞いた音だけで判断したみたいです。先入観がないと発想が自由ですね〜。私が笑ったポイントは、店員の対応のほうです（笑）話を聞いていると、他に客がいなくて暇だったようで。大学生のバイトみたいですね。で、マニュアル通りに聞いたところ、思いもよらない答えが返ってきたわけです。相手が子供ですから、真面目に解釈して、説明してあげようとしたんですね。でも、発想の前提が２人とも違うので、どこまでもかみ合わない（笑）店員はポイントカードについて聞いています。Y君はカードがお餅で出来ているかどうかを聞かれていると思っています。最後は、めんどくさくなって、店員のほうが切り上げちゃいましたね。Y君は店を出てから気づいたそうで、そのまま塾に来たので、ついてすぐ、店員とのやりとりを紙に書いてくれました。自分でもおかしかったみたいです（笑）しばらく、塾の笑いのネタでした。･････こんな話が、日々飛び交います（笑）</description>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 19:38:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お礼</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-59433/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-59433/</guid>
      <description>３月１７日に自宅が隣家からの火事で被災しました。新聞の地方欄にも記事が載るほどの火災でした。幸い、塾長以下家族３人無事でした。すでに、ご存知の方もいらっしゃると思いますが、ここで改めて御礼と感謝をささげたいと思います。皆様方のご支援、心より御礼申し上げます。木造の長屋で、祖母の代から住んでいた思い出深い家でした。しかし、古い構造が仇となり、屋根は落ちこそしなかったものの、真っ黒に焼けてしまい、消火のために家中が煤汚れと水びたしで、住むことはできなくなりました。次の住家にすぐに移れたこともあって、２０日からは通常通り塾を運営しております。嬉しいことがたくさんありました。何人かの塾生たちは、火事の後に駆けつけてくれ、荷物を運び出すのを手伝ってくれました。近所の方々は、台車や袋、寝具など、すぐに必要になる道具を貸し出してくださいました。保護者の方々は、口々に励ましと応援の言葉をくださいました。他にも、差し入れや親戚からの食料の援助など、たくさんの支援をいただきました。数え切れないほど、「ありがとうございます」といいました。それでも、生活が落ち着いてきて、閲覧してくださる方々もいることから、「ホームページにも事情の説明とお礼を乗せよう」ということになりました。塾を再開して、事情を知ってる塾生は心配してくれましたし、知らなかった子は驚いていました。でも、火事の様子を話すと、どの子も真面目に聞いていました。火の怖さを少しでも知ってもらえたら、と思います。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 22:38:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっと、暖かくなってきました。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-58444/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-58444/</guid>
      <description>少しずつ暖かくなってきましたね。まだ夜は冷えますから、皆さん体調にはくれぐれも気をつけてください。さて、画像を新しくしました！ひな祭りが終わってから、およそ１週間遅いアップです(^-^;)飾りは、ひな祭りの次の日には変わっていたのに･･･。兄の結婚式があって、バタバタしてて遅くなりました。忙しかったけど、お祝い事はいいものですね♪しかし、まだ浮かれられません！公立高校の入試が目前です。まだまだ、気が抜けませんね。塾生たちにも、勉強だけじゃなく、体調にもきを配るよう、口をすっぱくして言っています。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 12:24:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春だけど・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-57094/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-57094/</guid>
      <description>立春が過ぎて、少し暖かい日も混じるようになってきました。まだまだ、寒い日もありますが。こういうのを三寒四温といって、三日寒い日が続いたら四日暖かい日がくるという、この時期独特の気候を表した言葉です。ただし、このような古くから言われている言葉は、当時の都、つまり、京都を中心に考えられています。なので、関西では、暦にあるとおりに季節がめぐってきますが、沖縄や北海道など離れた地域では、実際の気候と随分ちがうなという印象をもたれていると思います。大学時代、東北出身の友人に、「昔の気候は今と随分違ったんだね」と、言われ、「は？」と、聞き返したことがあります（笑）友人は、“２月に立春”というのが、納得いかなかったようです。まあ、友人の出身地では、その時期でも雪がたくさん振るそうなので、仕方ないですね。私が、先に書いたことを説明すると、「暦どおりの季節が体感できる！」と、はしゃいでいました。「暦どおり」というのは、正確には旧暦でみるものですが、関西ではカレンダーが１ヶ月ズレてるなあ〜というくらいで、だいたい暦どおりに季節を感じられます。対して、友人の出身地では２、３ヶ月はズレるそうで、暦で季節をみるのは馬鹿馬鹿しいと思っていたそうです。所変われば、常識も変わる。それを実感した出来事でした。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 16:35:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-55299/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-55299/</guid>
      <description>新年、明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願いいたします。文徳塾は、今年も、新しい試みを入れつつ、より良い学習環境を提供できるように努力していきます。･･･挨拶はこれくらいにしまして、今年の正月は寒いですね〜。いつもこんなに寒かったかな？と首を傾げていたら、やっぱり今年は寒いみたいです。それも、急激に冷え込むから、たまったもんじゃありません。そんな中でも、台所でお節をつくりましたけどね。がんばった。私。受験生は昨日から、他の塾生は今日から塾に来ています。みんな、薄着なんですよね。寒くないのかな？･･･今聞いたら、重ね着はしているとのことです。それでも、私からしたら、セーターも着ないなんて信じられません！寒そうです(^-＾;)文徳塾では、勉強に集中させるため、快適よりも少し寒いくらいにしています。暖かいと寝ちゃいますからね(笑)それでも個人差があるので、女の子は大体着込んできます。対して、男の子はトレーナーだったりするんです！いや、すごいですね。体調管理も受験のうちですから、各々、調整してください。みんな、風邪など引かずに、この冬を乗り切ってほしいです。･･･ちなみに、今年の飾りはこんな感じ。主要な飾りはホームページのトップページに貼り付けてます。それ以外だと、靴箱の上の飾りは上の写真。塾内の一番大きな壁の飾りは、下の写真です。文字は塾長が書かれました。落款も押してありますよ。「巳」の字に、やや不満が残るとのことですが、私には元気一杯の蛇さんに見えます。この蛇さんみたいに、今年一年元気に過ごしたいですね。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 18:20:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始の休みのお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-54606/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-54606/</guid>
      <description>クリスマスが迫ってまいりました。クリスマスの後は、年末年始と、子供たちには楽しいことが続きますね。大人は忙しいばかりですが…。さて、文徳塾では、年末年始の休みは以下の通りです。１２月２９日（土）〜１月４日（金）寒い日が続きますが、風邪など召されませぬようご自愛くださいませ。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 00:06:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジングルベール♪ジングルベール♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-54491/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-54491/</guid>
      <description>もうすぐクリスマスですね！子供たちにとっては、一年で誕生日の次に楽しみな日です(笑)当塾では、季節ごとに玄関の飾りをかえています。現在はクリスマスですね。１２月に入ったら、すぐに塾長が飾りつけを始めました。それがこちらです。きらきらですね〜。これ、実は手前に電球がありまして、電球が太陽、電飾が星たちを表しているんだそうです。いわれるまでわかりませんでしたけどね(笑)星空みたいでキレイだな、とは思いましたけど･･･。にぎやかでしょう？毎年、少しずつ増えていくんです。今年は壁に雪があり、冬のイメージが強くでてますね。上には、小さいサンタ(妖精かもしれませんが･･･)や光るサンタが釣り下がってます。壁には、クリスマスリースが飾られていますよ。当塾の玄関は、奥行きがあって幅が狭いので、自然に壁に飾りやすいものが増えていますね。こんなベルなんかも飾られていますよ。一見無駄そうに見えるかもしれませんが、以外と子供たちは見ています。ただ、来たときはバタバタしてて、見ていないらしく、帰るときに「おおっ!?」と驚いています(笑)毎回のことですが。日本には、せっかく四季があり、季節の移り変わりを感じやすいのですから、楽しまないと損だなと思います。子供たちは大人より、肌で季節を感じていますから、季節のイベントには敏感です。ちなみに、玄関の飾りつけは、塾長１人で行っています。ほとんど趣味になっていますね。飾りも、毎年同じ飾り方ではなく、テーマにそって飾り付けています。今年は、「シンプル」だそうです。「簡素」ではなく「メインの飾りが映えるようにする」ということだそうです。今年がほとんど終わるころになって、初めて聞いた衝撃の事実です(゜O゜;)なので、電飾が映えるように、モールでの飾りつけはしていません。こんなちょっとしたことでも、変化があって、楽しいものですね。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2012 18:02:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みのお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-54490/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-54490/</guid>
      <description>冬休みについてのお知らせです。12月22日から1月7日まで、普段とは違う時間割で、勉強してもらいます。小学生は　　　　　　　　　  朝 9時〜11時中学生、高校生は　 　 　 夜 6時〜9時受験生は学年関係なく　　朝 8時半〜11時半　　　　　　　　　　　　昼　 2時半〜6時　　　　　　　　　　　　夜　 6時〜9時基本的に上記の時間割で勉強します。受験生は追い込みですね。体調を崩さないように、がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 00:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第三回　大学入試説明会の延期について</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-51720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-51720/</guid>
      <description>　１１月１１日に予定しておりました“第三回　大学入試説明会”ですが、塾長の体調不良により、春まで延期することとなりました。　告知を見ていらした方には、大変申し訳ありません。　塾長も大変残念に思っております。　しかし、１１月も後半になりますと、受験の追い込みに加えて、期末試験の体制に入るため、講師陣で話し合った結果、秋の開催は難しいということになりました。　春には入試も終わりますので、十分に準備を整えて開催させていただきます。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 16:21:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は晴れ、出かけたいけどテスト勉強・・・（´へ`）</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-51145/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-51145/</guid>
      <description>すっかり過ごしやすくなってきました。行楽日和ですね。今日は、学生にとっては３連休の中日、しかし、もうすぐ中間テストのため、みんな朝から勉強しています。朝９時からやりたい、という塾生の希望により、（←すごいやる気です！これ聞いて、ちょっと感動しました…）今日は朝から皆黙々と勉強しています。もうすでに、終わっている学校もありますが、高校生も含めて、まだまだテスト期間は続きます。朝晩と、気温差が激しいですが、体調を整え、なんとか乗り切りたいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 16:20:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第三回　大学入試についての説明会</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-50944/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-50944/</guid>
      <description>いよいよ来月、「第三回大学入試についての説明会」の日程が決定いたしました。2012年11月11日に開催いたします。時間は午前10時からを予定しておりますが、大まかな内容と共に、後日お知らせいたします。皆様、ふるってご参加ください。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 16:38:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっと少し涼しい…？</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-50190/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-50190/</guid>
      <description>残暑が厳しい中、皆様いかがお過ごしでしょうか。このスタッフ日記の更新は、塾長の娘である講師の松本佳納が行っています。しかし、体調不良が続き、スタッフ日記までは手が回らなくなっております。かなり不定期な掲載ですが、教室からの重要なお知らせは、ちゃんと乗せるようにしておりますので、よろしくお願いいたします。食べられないのはダメですね。健康は食が基本だということが良くわかりました。さてさて、少し涼しくなってきましたね。これから食欲の秋で、体重計にのるのが恐ろしい季節が到来します。受験生は、夏の特訓を乗り切ってから、引き締まったいい顔をするようになってきました。…まあ、引き締まり具合はひとによるようですが(笑)半年たって、新入生だった子たちもお兄さん、お姉さんの顔になってきましたねぇ。あと半年、今しかできないことを精一杯がんばってほしいです。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 16:14:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第3回　大学入試についての説明会</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-50189/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-50189/</guid>
      <description>今年５月にご好評いただきました、「大学入試についての説明会」をこの秋にも開催いたします。１１月の開催を予定しておりますが、詳しい日程や内容などは、決まり次第、お知らせいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 16:03:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>じめじめジメジメ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-46382/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-46382/</guid>
      <description>梅雨はいやですね〜。ジメジメべとべと、げんなりします。ココ最近は、家族の入院などで、ばたばたして、ろくに更新できませんでした。家に帰ったら、爆睡です。皆さんも、無理はせず、マイペースで梅雨を乗り切ってください。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 17:20:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みのお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-46381/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-46381/</guid>
      <description>夏休み中の学習についてのお知らせです。塾生の保護者様方には、また改めてお知らせいたしますが、今年の夏休みでは、高校生だけでなく、中学生と小学生にも映像教材を使っての指導を試みるつもりです。具体的な内容が決まり次第、随時お知らせいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 17:15:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWいえぃ〜♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-43463/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-43463/</guid>
      <description>GWですね！みなさんはお出かけの予定はばっちりでしょうか？私もせっかくなので、２回は外に出かけたいなと思っています。いま私の行きたい場所・見たいものは、京都国立博物館「陽明文庫展」大阪市立自然史博物館「世界最大クラスのティラノサウルスの頭の化石」大阪天保山特設ギャラリー「ツタンカーメン展」映画「テルマエ・ロマエ」などなど･･･。興味を引くものは尽きません。皆さんも、是非いろいろなところにいって実際に体感してきてください。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 14:40:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっと春です♪祝ご入学♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-42681/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-42681/</guid>
      <description>やっと桜が咲いて、春が来た！と感じるようになりました(^-^)久々の、“入学式前後に桜が満開”になりましたね。おめでたい感じでいいですね。まだまだ、肌寒い季節ですが、風邪を引かないよう気をつけていきたいです。最近、ちらほら、新しい顔が増えて嬉しい限りです。今年度は新しく増やしたこともありますので、その成果がでてもっと増えてくれたらなぁ、と都合よく考えたりしています。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 21:12:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度からの新しい試み</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-41995/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-41995/</guid>
      <description>４月から、小学５年生、６年生に英語を教えていきます。内容は文法中心に基礎を教えていく予定です。具体的には、中学１年の範囲全てと、中学２年の７割まで教える予定です。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 20:21:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回　最近の大学入試についての説明会</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-41630/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-41630/</guid>
      <description>　前回ご好評いただきました、「最近の大学入試についての説明会」の第２回目を開催したいと思います。５月２７日（日）の開催を予定しております。詳しい時間などは、４月中旬に改めてお知らせいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 23:03:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>懇談のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-41629/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-41629/</guid>
      <description>3月19日から春の懇談を開始いたします。日程についてはすでにお電話させていただいていますが、新学年に向かって問題集の提案をさせていただきます。その際、保護者様の希望を反映するようにしています。約１時間の懇談を予定しております。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 22:56:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も終わりですね〜。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-37956/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-37956/</guid>
      <description>今年一年ももう終わりです。どれくらいの方が見ておられるかわかりませんが、ここでもご挨拶させていただきます。今年一年、お世話になりました。来年が、皆様にとって、よい一年となりますことを心よりお祈り申し上げます。塾の大掃除も何とか終わり、今は受験生が必死に勉強してます。年が明けると、入試が迫ってきますから、これからが一番忙しい時期になります。次はいつ更新できるかわからないので、今年のうちに、ウェブの写真を、新年モードに変更しました。塾の内装は、すっかり新年モードになってます。一部ご紹介しますと、こんなのや、他にはこんなのもあります。干支を意識して、飾り付けてあります。受験生以外は、年明けまでお休みなので、まだ見てないんですが、どれくらい気がついてくれるかな？</description>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 16:04:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もあと半月･･･</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-37239/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-37239/</guid>
      <description>12月に入って、いきなり寒くなりましたね。皆さんも風邪には気をつけてください。お久しぶりのスタッフ日記です。先月は、大学入試に関する説明会を開催しました。ご参加くださいました方々には、改めてお礼申し上げます。無事に終えることができて、塾長以下全員ホッとしました。今後も、不定期ですが、より大学入試に関する理解を深めていただけるよう、開催していきたいと考えています。情けないことに、私も仕事や家事やテスト対策の準備などが忙しく、11月はホームページを更新する暇がありませんでした。もっと、こまめにチェックできるようがんばります(汗)気がついたら、もうすぐクリスマスですね。塾の玄関は、見るたびに派手になっていっています。まず、ツリーがあって・・・、こんなのとか、妖精まで・・・・一番目立つのが、これ！といった具合です。こんな飾りが、目一杯飾ってあります。最初はもっとシンプルだったはずなんですけど、日々、飾りが増えていき、いまでは玄関のみ別世界です(笑）</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 22:06:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の大学入試についての説明会</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-34823/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-34823/</guid>
      <description>　大学進学が一般化しつつある中、大学入試もここ５年ほどで大きく変化しています。　この変化は、私たち教育関係者でも驚くほどです。　そこで、今回、文徳塾の持っている知識をお伝えする場を設けることにしました。************************************************************　　開催日時：平成２３年１１月１３日（日）午前１０時〜１２時　　開催場所：文徳塾　　申込締切：１１月１０日（木）************************************************************　資料の準備の都合上、参加ご希望の方は事前に電話にてご連絡ください。　なお、この説明会は、塾生の保護者様に限ったものではありません。　塾生募集を目的としたものでもありません。　　子供の将来を考えて大学のことに興味がある、または大学入試の知識を集めたいと考えておられる方ならば、どなたでも歓迎いたします。　お子さんが他の塾に通っておられても構いません。　資料を目当てに、または単に話を聞くだけでも結構です。　ご近所やお知り合いの方にも、是非お声掛けください。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 17:50:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑さ寒さも彼岸まで・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-32654/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-32654/</guid>
      <description>お久しぶりのスタ日です。今年の夏は、皆さんいかがお過ごしだったでしょうか？わたくしは、夏の間は、食べられないわ、寝られないわ、夏風邪は引くわで散々でした。３キロは落ちましたね。ラッキー♪・・・違うか？体力も落ちてしまって、何をするにも、一苦労です。健康管理は大事ですね。さて、十五夜も終わりまして、お彼岸ですね。「暑さ寒さも彼岸まで」と申しますが、意外と関西圏でしか通じない言葉なんですよね。行事の意味合い自体が、意識されなくなってきているというのもあると思いますが、行事と照らし合わせた季節の移り変わりは、宮中、つまり京都をメインにしていますから、他の地域だとズレてくるんですよね。昔、大学の友人に聞かれて、困ったもんです。「なんで、まめまきしたら立春なの？寒いじゃない。」って（笑)その子は寒い地域出身だから、ずっと不思議だったそうです。「春なんてずっと先なのに」と思っていたとか。説明すると、「カレンダーの通りに季節がくるなんてっ」と、それから季節が移るたびに、ウキウキしてましたね。こんな楽しみかたもあるんだなと、思いました。所変われば感じ方や考え方も変わるんですね。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 21:02:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のお言葉（２）</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-30445/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-30445/</guid>
      <description>久々の日記更新です。ちょっと忙しいとすぐに間が空いちゃうんですよね。さて、なかなか乗せられなかった、塾長のお言葉パート２です。塾長のお言葉自体は、メモをいろいろ預かっているのですが、他にも、ここに載せたい記事があって、やっと今回で２回目です。もう少し頻繁に、せめて月一くらいで載せられるように、がんばりたいと思います。******************************************************************　江戸時代に中江 藤樹(なかえ とうじゅ)という学者がいました。　弟子の中に、物覚えが悪く、教えられたことをすぐに忘れる、皆から“馬鹿”と言われていた者がいました。　その弟子は「“馬鹿”と言われることは無念である。医者になって皆を見返したい」と藤樹に言いました。　藤樹は「頭のよい人に教えるのは当たり前のこと。人に馬鹿にされている人に教えよう」と考えました。　しかし、藤樹は医学の専門家ではありませんでした。　そこで、藤樹自身が医学を勉強しながら、その弟子に医学を教えました。　何度教えても、何度教えられても、その弟子は忘れました。　それでも、藤樹と弟子は根気強く学び続けました。　ついに、その弟子は医者になりました。　自分が勝手に医者だと名乗ったのではありません。　治療を受けた人たちが治療代を支払い、そのお金で生活することができました。　本物の医者になったのです。しっかりした目標をもち、学び続けることが大切なことなのです。******************************************************************教える側への教訓になっているお話です。うちの塾長は、たくさんの本を読みます。普通の人が考える「たくさん」じゃありません。おそらく、これも、山のような知識の本棚から抜き取られたエピソードに、塾長自身が感じられたことを加えられているのだと思います。学ぶ気のある人には、教える側の根気と努力しだいで、スキルアップのチャンスがあります。しかし、やる気のない人の場合、どうしても、自然と勉強の量が減り、いつまでたっても上達しません。弓道部で後輩に指導しているときに、同じことを感じました。勉強だけでなく、すべてのことにいえますね。常々、このようでありたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 17:59:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマータイムについて</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-30444/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-30444/</guid>
      <description>すでに、塾生と保護者様にはお伝えしていますが、夏休みの間(7/21〜8/31)は、塾の開いている時間帯を下記のように実施しております。それに伴いまして、電話の受付時間も変更になりますので、ご了承ください。午前　8:30〜11:40午後　2:30〜5:40夜　　6:00〜9:10</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 16:56:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>干上がります。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-29301/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-29301/</guid>
      <description>暑い日が続きますね。私も、名古屋とは違う暑さに、すっかりバテてしまいました。なので、日記の更新は久々です。本日から、塾の玄関の飾りがまたまた変わりました♪すっかり夏でしょう？塾の中では、風鈴がリンリン鳴ってます。他にも、こんなのやこんなのもあります。綺麗でしょう？ちょっと、ごちゃごちゃしてますが（笑)明後日には、七夕ですもんね。今年も、塾生たちに、短冊に願い事を書いてもらいました。強制じゃありません。ですが、今年はほとんどの子が書いてくれました。ちょっと珍しいですね。名前も、無記名でも可にしています。そのほうが、参加しやすいからです。最近はこういう習慣もなくなってきてますよね。塾生たちも、特に小学生の子たちは、楽しんでくれたようでよかったです。私も、ばっちり、願い事書きました！だって、年に一度のことですよ。参加したほうが、楽しいじゃないですか。大学、大学院と、留学生たちと交流していておもったのが、伝統行事は大事だということです。自分の育った国のことをよく知っておかないと、対等に交流できないんですよね。お家では、なかなか難しいかもしれませんが、ひな祭りに散らし寿司を食べたり、月見にお団子食べたりするだけでも、季節や伝統を感じることができます。ひとり暮らしのときは、そうやって、研究室仲間と飲み食いしてましたね（笑）もちろん、留学生の子に行事の説明もしてました。そうすると、「いつから始まったんだろう？」とか、皆であーだこーだ言ってるうちに気になりだして、調べたりしましたね。すると、知らなかった事実がわかったりして、それもまた、楽しかったですね。食べるもので季節を感じるのは、一番お手軽にできることです。機会があったら、是非、やってみてください。今の時期だと、そうめんとかですかねぇ。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 19:07:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日々、勉強勉強！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-28090/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-28090/</guid>
      <description>１１、１２日と学会に参加してきました。もちろん文化財の学会ですが、聞きたい講演がいくつかあったので、少し遠かったのですが、出席しました。聞きたかった講演のほかにも、興味深い発表がいくつかあり、充実した２日間になりました。会場が茨城だったので、あちこちで節電に取り組んでいる様子がみられ、テレビで知っていても、実際に目の当たりにすると、震災の影響の大きさを感じました。東日本大震災についてもふれられており、もちろん被災されたかたがたについてはテレビで様子を聞くことはありましたが、文化財の受けた打撃についてはあまり知らなかったので、具体的に知ることができました。これからの復興と復元について、個人でどこまでできるかわかりませんが、できる限りのことをさせていただこうと思いました。さて、今回、学会に出席して、いろんな方々にご挨拶させていただきました。そのとき、何故来たのか、と結構聞かれました。理由は、最初のほうで書いたとおりなので重複しませんが、説明すると、納得してもらえました。私としては、文化財の勉強はずっと続けて行きたいと思っていたし、そうするものだと思っていたので、聞かれたことのほうが不思議でした。しかし、よくよく考えると、両親の、特に父である塾長の影響から、このように考えるようになったのだとわかりました。塾長は、生涯勉強はするものだと、常々言っています。自分から学んでいく姿勢が大事なのだとも。長くなってきたので、詳しくは、次回の塾長のお言葉で述べたいと思いますが、小さいころから耳にしている言葉の影響力は大きいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 00:04:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨冷えですね。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27769/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27769/</guid>
      <description>梅雨ですね〜。半そででは、少し肌寒いし、長袖では、少し暑い･･･。なんとも、着るものに困る季節です。さて、文徳塾では、塾長の考案で、玄関に季節の飾りを施しています。以前にもご紹介しましたね。この季節は、紫陽花ですね。少しずつ、変化していっているのですが、本日は蓮の華が咲きました。昆虫も、暑くなるにつれて、どんどん増えていってます。紫陽花を少し離れてから見ると、昆虫が飛んでるのが目につきます。･･･わかります？単に、蝶を飛ばすのではなく、細かい特徴も入れています。蝶以外にも、トンボだって何種類か混じって飛んでいるんです。こんなのもいますよ（笑）実は、もう一匹いて、隠れてるんですよ。だから、今回載せている写真には、もう一匹は写らなかったんです。そういうのも、楽しいでしょう？塾生は、意外と見てるんですよね。どこに、何が増えたとか、小学生くらいの子たちは、チョコチョコ見てるみたいです。こちらも、楽しんでやっているので、変えると塾生に教えます。すると、わざわざ、「見に行ってもいいですか？」と、許可をとって、確認に行ってくれる子もいるんですよ。今も、塾生が一人、カタツムリの居場所を、確認しに行ってくれています（笑）</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 19:12:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27767/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27767/</guid>
      <description>６月の末日から７月の初めにかけて、各学校で期末テストが始まります。文徳塾では、塾生と相談しながらですが、テスト対策勉強をスタートさせました。塾生対象です。テスト期間のみの外部からの受付は行っておりません。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 18:26:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あぁ、いそがしい・・・。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27502/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27502/</guid>
      <description>今週は、忙しい週です。テスト期間はもちろん忙しいんですが、塾生が来る前に、いろいろ用事を済ませておきます。この用事が忙しいとき、というのがあるんですよね。月曜日は、台風の後で、風が強くて、予定していた買い物がパア。代わりに、パソコン関係の仕事に精を出しましたね。火曜日は、中央教育主催の教材展に行ってきました。文徳塾では、塾生ひとりひとりに合わせて、教材を選ぶので、たくさんの教材を用意していますが、よりよい教材を求めて、日々、模索しています。今回は、初めて私も同行しました。収穫として、今来ている塾生に、やらせてみたい良い教材がいくつか見つかりました。とりあえず、取り寄せてみることに。楽しみです♪水曜日は、昼の間に車の修理に行き、夕方からお仕事でした。移動距離が長かったので、時間が掛かりました。今日は、久々の晴れ間だったので、掃除や本の整理など、カラッとしているときにやりたいことを、まとめてやりました。・・・なかなか、盛りだくさんの週です。塾関係の用事もありますが、もちろん、生活に必要な用事もあるんです。今日なんかは、生活に必要な用事でしたね。やれるときにやっておかないと。なにを当たり前のことを、と思われるかもしれませんが、昼に思い切り動き回って、その後、さぁ仕事するぞ！と、気合を入れて、夜中まで働くのはなかなか大変です。塾長やゆきこ先生なんかは、もう慣れっこみたいですが、私はまだまだ修行が足りません。もうすぐ、期末テスト対策の準備もしなくてはいけませんし、やることは一杯です。でも、塾生たちが、わからないところがわかったとき、なんとも嬉しそうな顔をするんですよね。あれを見ると、「がんばろう」と、力が湧いてきます。修行中の身ですが、まだまだがんばります！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 19:29:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試報告会に行ってきました！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27071/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-27071/</guid>
      <description>本日、神戸学院付属高等学校の入試報告会に行ってきました。晴れてくれて助かりました。暑かったり、寒かったりで、身体がついていきません(_ _;)会場は、ポートアイランドにある、神戸学院大学のキャンパス内でした。まるで、アメリカの西海岸の大学みたいでした。カッコよかったです。「ここのキャンパスに通いたい！」というのが、十分な志望動機になるくらい、おしゃれでしたね。さすが、神戸。港町って感じでした。（港の風景を撮り忘れたんですよね。残念。）私の通っていた、奈良教育大学と名古屋大学は、山の上のほうにあったので、あんなに、キャンパスを見渡せることはなかったですね。自然は一杯でしたけど（笑）神戸学院大学は、立地条件は間逆ですが、これはこれで、いいなぁと思いました。テスト期間もようやく終わり、現在は、ほっとしています。学校ごとにテストの日程が違うので、教えるほうにとっては、すごく長いんですよね。ちらほら、テストが返ってきている塾生もいて、今度は、見直しと次の対策を考えなくてはいけません。６月末からは、期末テストですしね。あぁ、忙しい・・・(-.-)=3でも、テストが上手くいったときの塾生の顔をみると、疲れが吹き飛びますね。嬉しそうな顔が、かわいいんですよ。私は、とにかく褒めちぎります。だって、がんばったんですもの。後は、このがんばりを如何にして継続させるかが、先生の仕事です。こちらが、必死になって、キーキー言って（笑）、やっと勉強に集中してくれるんですよね。特に、中学生くらいのときは、まだ難しいみたいです。ここが踏ん張りどころです。がんばりますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2011 19:02:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初夏ですね♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-26479/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-26479/</guid>
      <description>すっかり夏の気候ですね〜。連休の終わりと共に、中間試験が迫ってきました。文徳塾では、試験前に、希望者は試験対策勉強で、毎日来て勉強してもらえます。詳しくは、講習・イベントのテスト対策にて。本日も、塾生たちがたくさん来て頑張ってますよ！皆のやる気と熱気で、教室内は外より暑いです(笑)************************************************************さて、お気づきの方もいるかと思いますが、ホームページのトップページは、季節ごとに写真を入れ替えています。現在は、これです。綺麗でしょう？文徳塾では、季節感を感じるディスプレイを置き、日本の四季や伝統行事を感じてほしいと思っています。･･･なんて、難しく言いましたが、そのほうが見てて楽しいですよね♪春先から桜が咲いて、子供の日が近づくと、こんな風になります。そして、現在はこのように、菖蒲が咲き乱れています。ここには写ってませんが、端っこに、紫陽花も、少しですが顔をのぞかせています。季節が移り変わるように、少しずつ変わっていきます。植物だけじゃなく、こんなのもいたりして(笑)全部、塾長がやってるんですよ。昨年は、花も塾長のお手製でした。今年は、より立体的なディスプレイに挑戦されるそうです。楽しみですねぇ。塾生たちはよく見ていて、兜と剣を飾ってたときなんか、剣を抜いてみたものの、元に戻せなくて、そのまま置いて帰ってたり、「先生、壊れた〜！」と報告してくれる子もいます(笑）これも、塾生とのコミュニケーションを取る手段の一つになってますね。また、変わったら、紹介したいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 13 May 2011 19:30:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外は、行楽日和♪･･･内は、勉強地獄(笑)</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-26072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-26072/</guid>
      <description>明日で、連休最後になりますね。人によっては、日曜日まで連休かもしれませんが･･･。ようやく暖かくなってきて、過ごしやすくなってきましたね♪ニュースで、行楽の様子を見てると、うらやましいですねぇ〜。文徳塾は、基本的に休日もやってますから、世間様はお休みでも、私たちはお休みじゃないんですよ。教材の用意や、日常の用事をこなしていたら、あっという間に４日になってしまいました(笑)行楽じゃありませんけれど、連休中に出かけたのは、１日だけ。お知らせにもありましたが、29日の映像学習研究会に出席させてもらったくらいです。全国から、塾の先生たちが集まって、講演を聞いたり、個人的にいろいろなお話を聞くことができて、とても勉強になりました。午後の２時から７時まで、みっちり勉強してきましたよ。私は、初めての参加で、緊張していたこともあって、思っていたよりも疲れました。その後の土日は、情けないことに、へろへろでした(笑)私と同じくらいの若い先生方もいらして、とても楽しかったです。是非、次の機会も参加させてもらいたいと思いました。やっぱり、勉強するときって、同じくらいの年の人がいるほうが、やる気がでますよね。たくさん、良い刺激をもらったので、私も、「がんばろう！」と思いました。皆さんも、勉強するときは、仲間を見つけると楽しみが増えますよ。これは、習い事とかにもあてはまりますね。是非、周りに同じような仲間がいないか探してみてください。新しい発見があるかも？</description>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 23:10:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のお言葉</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-25718/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-25718/</guid>
      <description>今日から、不定期にですが、塾長が日々勉学というものについて考えていることを、掲載していきます。こんな風に、たまに、塾の中に掲示してたりもします。意外と塾生は見てるんですよね。塾長は、毎日、塾生たちと話をします。進路や将来についてのちょっと難しい話もありますが、驚きのトリビア的なものから、面白い話や普通の日常会話まで、いろいろな話をします。そうやって、塾生とコミュニケーションをとることで、塾生について理解し、より良い勉強環境を整えていきます。私も、文化財の道に進んだ背景には、塾長の文化財裏話を聞いたことが影響しています。さて、そのいろいろな話の中で、今回はこちらを紹介したいと思います。************************************************************勉強するとは、どういうことなんだろう？何のためにするんだろう？勉強して覚えたと思うこと、身についたと思うことも、年月の経過とともに忘れてしまう。それならしなくて良いんだろうか。いいや。たとえ、勉強して覚えたこと、身につけたことを全部忘れてしまったとしても、勉強することには価値があるんだ。どういうことなんだろう。全てを忘れてしまっても良いんだ。覚えるために、身につけるために、何を準備し、どのような手順で、どのような方法で行ったのか。覚えるために、どんな工夫をしたのか。身につけるために、どれ程の時間が必要だったのか。これらの努力と経験が、生きていく上での知恵になり、社会や文化を理解する上での基礎になっているからだ。************************************************************うーん。奥が深いですねぇ。「何で勉強しないといけないんだろう」これをごらんになっている皆さんも、一度ならず二度、三度と、考えたことがあると思います。でも、それについて、自分なりの考えや答えらしきものを、教えてくれる人ってなかなかいないんですよねぇ。別に正解じゃなくていいんですけどねぇ。変な答えでもいいんですけどねぇ。大人は見栄をはるから(笑)うちの塾長は、聞いたことには、何らかの答えをくれます。それを聞いてどう思うかは、塾生にまかせます。あたりまえのことなんですが、それが大事なんですよね。･･･と、つらつら書いているうちに、随分、長くなっちゃいまいたね(笑)本日はこの辺で。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 17:40:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月２９日はお休みです。</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-25713/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-25713/</guid>
      <description>４月２９日は研修会のため、お休みさせていただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 19:30:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路選択</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-24737/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-24737/</guid>
      <description>春は決断の季節でもありますね。受験生は、自分の進路を本格的に決定しなくてはなりません。今年の春は、神戸大学に合格した塾生が出ました。久しぶりに国公立大学の合格者が出て嬉しいです。他にも、大学受験の塾生は、皆、希望する大学に無事合格し、ホッとしております。高校受験の塾生も、第一希望に全員無事合格しました。中学受験は３人でしたが、それぞれ、第一希望の学校に合格しました。さて、志望校を考えるときですが、なるべく、具体的に、やりたいことをいくつかあげておくと、進路決定しやすいですね。やりたいことをするために進学するのが本来ですから･･･。具体的に目標を掲げて志望校を決めておくと、勉強に身が入りますよ。これは、私の経験談ですが、私は文化財が好きで好きでしょうがなかったんです。その勉強がしたくて、奈良の大学に入り、最終的に名古屋の大学院まで進学しちゃいました。自分のやりたいことなら、どこまででもがんばれるんですよねぇ。いきなりは考え付かないかもしれませんから、まずは、ゆっくりと、自分の好きなもの、興味のあるものについて考えて見ましょう。意外と、共通しているものがありますよ。大学受験を例に挙げると、理科や化学が好きだから、理学部に行くんだ！でも十分な理由になります。そこから、具体的にできることを調べていけば、理学部で何がしたいか思いつきますよ。高校受験だと、私の友人がそうだったのですが、「なんとしても、あの学校の制服が着たい！」でも十分な理由になると思います。当時、その友人は、学校案内の制服のページを切り取って、それを眺めて、奮起剤にしていると聞かされました(笑)そこをスタート地点にして、いろいろ調べて、その学校の魅力を知っていくのも素敵ですよね。もちろん、講師の先生もお手伝いします！文徳塾の講師の先生は、たくさんの学校の情報をもっていますから、是非相談してください。余談ですが、自分を見つめ直すという作業は、就職活動の際にも行うことなので、やってて損はないですよ〜(笑)皆が希望する学校に入学できるように、文徳塾では、全力でサポートしています。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 22:49:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜咲く♪</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-24686/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-24686/</guid>
      <description>やっと桜が咲きましたね。今年は寒くて、いつまで経っても春が来ないなあと思っていたら、一気に、春爛漫ですね。新しい環境でスタートする時期なので、緊張気味の人もいるかもしれません。しかし、せっかく春は始まりの季節なのですから、何か新しいことに挑戦してみてはいかがでしょう？私も、大学院を卒業して、この春から、ホームページの管理を任されました。この文徳塾の塾長の娘です。これから、文徳塾について、どんどん紹介していきたいと思います。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 22:43:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを更新しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-24685/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-24685/</guid>
      <description>遅い桜が咲きましたね。春休みも終わって、新しい学年がスタートしました。入学したばかりで、戸惑っている人もいるかもしれません。文徳塾でも、この春からニューフェイスが増えて、とても嬉しいです。ホームページも随時更新していきますので、よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 20:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを新しく開設しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-20454/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/blog-20454/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 18:31:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生のコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/course-detail-5423/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/course-detail-5423/</guid>
      <description>文徳塾では、高校生の勉強は大学入試に備えて全国の進学有名校レベルの勉強を目指しています。大学入試は、同じ大学を志望する受験生全員が同一の問題を解いて合否が決まります。もちろん受験生は日本全国からやってきますから、地元の高校が有利ということもありません。だから、文徳塾では全国の進学有名校レベルの勉強を基本にしています。高校生は、日々の学校での英語の予習をしながら、パソコンを使ったインターネットのストリーミング講義で英語・数学・古文の基礎をまず勉強します。そして、大学受験が見えてくる頃には、英語・数学・国語・世界史について受験対策講義のDVDも使って勉強します。また、数学・物理・化学は、希望があれば塾長自身が講義することもあります。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 18:51:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/course-detail-5422/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/course-detail-5422/</guid>
      <description>●中学生は、どの教科も基本問題を繰り返し復習することが　勉強スタイルです。●教科書準拠の問題集を解くことが中心です。英語・数学は　教科書準拠のDVDも併用しています。●各教科、年間で各２冊は解きます。【英語・数学・国語】特に英語と数学に関しては教科書準拠の映像授業をパソコンで繰り返し見ることができます。その上で教科書準拠の問題集を解きます。さらに難しい問題集を解き、実力をつけることができます。中３の受験生になれば、国語教育で有名な出口汪先生の論理エンジンも勉強します。【理科・社会】インターネットを使ったストリーミング映像の授業で勉強します。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 18:52:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/buntokujuku/course-detail-5388/</link>
      <guid>http://jukutown.com/buntokujuku/course-detail-5388/</guid>
      <description>小学生は、どの教科も基本問題を繰り返し復習することが文徳塾での勉強スタイルです。また、中学受験をしない人は、教科書準拠の問題集と標準問題を解いていきますが、中学受験をする人は、国語教育で有名な出口汪先生の論理エンジンも勉強します（文徳塾では、特に国語に力を入れています）。【英語】５年生、６年生対象に、中学１年の初めから中学２年の７割までの範囲を教えます。【算数】３ケタのたし算・ひき算・かけ算・わり算ができること、小数・分数の計算ができること、パーセントの計算など割合がわかること、そして単位の換算ができることを大切にします。【国語】まず読み書きがしっかりできるようにします。また、長文問題の記述問題を解ける力も、小学生からしっかり養います。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 18:52:38 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
