<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>フロンティア学院 伊勢原教室</title>
    <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/</link>
    <copyright>フロンティア学院伊勢原教室</copyright>
    <description>伊勢原駅近くの小学生・中学生・高校生を対象とした個別指導専門の学習塾【フロンティア学院・伊勢原教室】です。</description>
    <item>
      <title>公立中高一貫校コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9748/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9748/</guid>
      <description>　神奈川県立相模原中等教育学校及び平塚中等教育学校への合格を目指すコースです。　公立の中高一貫校に入るには適澄査と呼ばれる検査を受ける必要があります。私立中学入試が国語・算数・理科・社会の各教科ごとに出題される学力試験であるのに対し、適澄査は教科ごとの出題ではありません。　適澄査とは、社会科の資料を利用して算数の計算力を見る設問であったり、理科の実験結果からわかることをまとめる場合に条件を制限することで国語的な表現力も見ようとしたり、といった具合に各教科を融合した科目横断型の問題です。内容面では入学試験が各教科の知識・理解・技能の達成度を試験するのに対し、適澄査は、知識の量よりも問題そのものをその場で理解し、資料や図表に根拠を求めて判断し考察した上で、自分の考えを論述する力を検査します。　フロンティア学院伊勢原教室では、論理的思考力をつけることにより、「自分で考える力」を塵し「読み取る力」「気づく力」「伝える力」を育成していただあ１０倍近い競争率の公立中高一貫校受験の突破を目指します。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 22:54:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9756/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9756/</guid>
      <description>〜 来たるべょ学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解でていないと、応用力が要求される大学受験には対応でません。学校の教科書に準拠したテストを使用し、基礎固めをしっかり行っています。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 22:27:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9753/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9753/</guid>
      <description>〜 フロンティア学院のハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテストにより確実に実力を塵します。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 22:26:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9754/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9754/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずふ所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 22:26:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9752/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9752/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっています。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 22:26:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9750/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9750/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環粁整備を重視します 〜■ 乗の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環凝くりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解でる力をつけています。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環凝くりを徹底しています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 22:25:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9755/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9755/</guid>
      <description>　映像授業と個別授業を併用して、第１志望校への合格を目指します。　私達が提供する映像講座は本格的な大学受験のための学力形成を行うものです。高校３年生が大学受験生なのではありません。受験を意識し、その準備を始めた時点で、たとえ、高校１年生であっても「大学受験生」と呼べるのです。志望が違えばその学力のつけ方や科目は大く異なります。それが大学受験。　経験堀な「大学受験コーディネーター」が君の大学受験を強力バックアップします。高い志を持っている君、漠然と勉強している君、日々宿題に流されている君、分析的に大学受験を考察し、かつ、適切に学力を強化することで、君の大学受験はもっとクリアになる！　　　　　　　　私達と一歩前に踏み出しませんか。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 15:53:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9749/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9749/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエスパートコースです。 〜■ 私・国立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・国立中受験に要求される応用力をつけています。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっています。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 15:52:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネイティブ英会話コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9751/</link>
      <guid>http://isehara.frontier-gakuin.com/course-detail-9751/</guid>
      <description>みなさまから何度もご要望いただいておりました、ネイティブ講師による英会話コースを新規にスタートいたします。通常の授業と同じように、先生1人に生徒2人の個別指導です。英会話講師は、アメリカ人でニューヨーカーのMr.Lance Hopkins（ランス　ホプンス）先生です。ホプンス先生は、20年以上の英会話教師の経験があるベテランです。ネイティブ・スピーカーの発音とアクセントは塾長が確認済みです。是非この機会に英会話をスタートしてください！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 15:43:14 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
