<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>青藍学院</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-seiran/</link>
    <copyright>青藍学院</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>【小学生】クラス指導　:開始:終了　別途宮</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-seiran/course-detail-6619/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-seiran/course-detail-6619/</guid>
      <description>小学生のクラス指導は、以下のコースがございます。■ 小４コース予習シリーズ小４（上・下）をテストにして、基礎学力定着をはかることを目標にしています。■ 小５受験コース予習シリーズ小５（上・下）をテストにして受験の基礎固めをする学年です。国語では、語彙力を高めると共に文章の組立を理解し、長文読解の基礎を固めます。算数では、入試に直結する割合・速さ・平面と立体図形・場合の数など重要項目を、線分図、面積図を使って解く練習をします。社会は、地理と歴史（安土・桃山時代まで）、理科は、動・植物のはたらや天体等について学習します。志望校の学校説明会へ参加して受験情報を集めることを通して、受験に向けた環駆りを始める学年でもあります。■ 小６受験コース予習シリーズ（７月まで）をテストにして受験に対応でる応用力をつける学年です。国語では、説明文・論説文・随筆などの長文読解力及び、受験に必要な知識事項を学習します。算数では、割合・速さ・平面図形と比など、比を通して抽象的な思考力を身に付けています。社会は、歴史と日本の政治を中心に、理科は、電流や水のはたらあ水溶液の請等について学習します。９月以降は入試演習と総復習を平行して行い実践力をつけると共に個別面談等により進路を定め、受験校を絞り込みます。■ 小５・６　マイペースコース受験を前提としないコースですが、学校の授業内容をより発展させた内容を学習しています。週２日のペースで、他の習い事と調和させながら基礎力をしっかりつけるのに最適なコースです。■ 中１準備講座小学６年生を対象として２月に開講します。英語（単語と基本文法）と数学（正・負の数と文字式）について、中学１年の１学期の内容を先取り学習しています。■ コンピューターテスト受験コースでは、予習シリーズに準拠した内容のコンピューターテストを実施して、授業内容の理解度を測ると共に、都内近県を含めた受験者層の中での偏差値による位置付けを確認しています。小６生は、９月以降、四谷大塚の合不合判定テストに参加し、志望校の最終決定に結びつけています。マイペースコースは、４月から隔月のコンピューターテストを実施します。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 19:30:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】クラス指導　:開始:終了　別途宮</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-seiran/course-detail-6620/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-seiran/course-detail-6620/</guid>
      <description>中学生のクラス指導は、以下のコースがございます。■ 中１コース新しい生活環粁中で、自分の学習ペースを確立することから始まる学年です。中間・期末テスト対策を通して、特に英語・数学の勉強の仕方を学びます。各自のレベルに合わせた教科書準拠の対策プリントの演習を通して基礎学力をしっかり固めることを第一の課題としています。■ 中２コース受験に直結する学習項目の多い学年です。どの教科も各項目を諭的に関連づけて体系的な理解と定着を図れるかが、受験を左右する大なポイントになります。都立高校受験を念頭に中間・期末テスト対策を徹底すると共に、応用問題レベルまで学習を深め、私立の中堅・上位校レベルを目指します。■ 中３コース受験の総仕上げの学年です。英・数・国の３科は、夏までに学習項目を終了し、秋から入試演習と総復習を並行してゆます。都立の受験生向けに、３月より理社の授業も選択でるようになります。毎月実施されるコンピューターテストとあらゆる受験情報を駆使して、徹底した進路指導がなされます。通常授業終了後の補講や日曜教室を通して着実に力をつけ、志望校合格へ結びつけています。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 19:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-seiran/course-detail-6621/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-seiran/course-detail-6621/</guid>
      <description>【こんな方にお勧めします】■ 部活等で、クラス授業との時間調整がつかない。■ 自分のペースで、自分に合ったやり方で進めたい。■ 特定の科目を重点的に補強したい。■ 附属の中学・高校で内申を上げたい。入塾するにはまずは担当者が、ご父母又は生徒さんと面談させていただます。現在の成績、学習状況、ご本人の意向等を伺いながら、今後の学習課題、学習方法を決めています。通塾の曜日と時間は生徒さんの都合に合わせて決定します。【授業】授業は、生徒一人に先生一人の&quot;１対１&quot;が原則ですが、場合によっては、&quot;１対２&quot;も可能です。１回の授業は９０分が原則ですが、小学校低学年の場合は、６０分となることもあります。授業の進め方は、生徒さんの状況に対応します。使用教材、宿題の量・内容等、各自異なります。授業終了時にはその都度、担当者が当日の「指導報告書」を宮して生徒さんにお渡しします。また、春・夏・冬の休み中には講習会が行われます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 19:28:59 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
