<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>≪武蔵進学教室≫〜群馬県伊勢崎市本町の学習塾〜</title>
    <link>http://musashi-shingaku.com/</link>
    <copyright>武蔵進学教室</copyright>
    <description>武蔵進学教室は『頑張りたい人』、『集中して勉強に取り組みたい人』、『苦手科目を克服したい人』など幅広く塾生を募集しております。</description>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-147470/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-147470/</guid>
      <description>武蔵進学教室の高校入試の結果は100パ〜セントの合格でした。特に県立伊勢崎高校に入学したks君は数学で97点を取ることができました。またkkさんは学年1位で入学できました。また前橋高校に合格したky君は入試の数学で99点を取れました。前橋高校は英語と数学と国語は1.5倍するので、148.5点とれました。みなすごいことだと思います。武蔵進学教室は普段、あまりチラシとかはいれていませんが、高校入試、大学入試、ともにすごい結果をだしています。チラシなどはあまりいれないで、その分を、新規に入ってくださる方の割引に運用させていただいています。この記事をよんだら、０２７０−２４＾８６０７にお電話ください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 17:54:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校受験結果について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-147097/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-147097/</guid>
      <description>本日群馬県の公立高校の受験結果が発表されました。武蔵進学教室の中３生は全員、去年と同様１００パーセントの合格率でした。前橋高校や前橋女子高校、大田女子高校、伊勢崎高校に希望をもって進学していきます。高校受験も毎年、好結果をだしています。中１から中３まで、すべて5教科指導を実施しています。春期講習、夏期講習、冬期講習、そして、毎月の学力テストも、学力向上に、大きく貢献しています。休憩時間もなく、宿題もありません。40年以上のれきしがあります。無料体験もあります。ぜひ0270−24−8607にお電話ください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 17:45:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大合格者輩出の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-147077/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-147077/</guid>
      <description>大学合格者が次々に発表される中で：とうとう山口君が東京大学に合格しました：山口君は中学生のときから武蔵進学教室にかよっていただきました：誰からも好かれるタイプで‘いつも笑顔で頑張りぬいていました：共通テストでは力の発揮度がもうすこしでしたが、二次試験では普段の力を発揮しました。東京大学は優秀な受験生ばかりなのでたいへんでしたが、見事突破いたしました。塾内では、数学での質問が多く、いつも難問に積極的に取り組んでいました。とても立派です。去年は、福島県立医大に、そして一昨年は京都大学建築科に合格者を輩出しています。みなさん、０２７０−２４−８６０７にお電話ください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 17:51:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-146672/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-146672/</guid>
      <description>武蔵進学教室では現在新学期生を募集しています。小４から高３までです。春期講習は、３月２８日から４月４日までです。４０年以上の歴史がある学習塾なので、高校受験や大学受験でも、数多くの実績を残してきています。永く続けられたことに感謝して、今回新規に申し込まれた方には、５００００円の割引サービスを実施させていただきます。宿題を出さず、不必要な私語はない塾です。考える力や学力、集中力が上がります。話を聞いてみようと思い立ったとき、０２７０−２４−８６０７にお電話ください。講師一同、皆様からの、お問い合わせを、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 18:38:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-146313/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-146313/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、現在新学期生を募集中です。小学生は、水曜日と金曜日の６時から７時２０分，中１は水曜日と金曜日の８時から１０時２０分中２は火曜日と金曜日の８時から１０時３０分、中３は月曜日と木曜日との８時から１０時３０分、高１、高２、高３は水曜日と金曜日の８時から１０時３０分の予定です。授業料は１６０００円から２５０００円です。また、新規申し込みの人は、入塾金１００００円と教材費がすべて無料となります。皆様からのお問い合わせをお待ちしております。０２７０−２４−８６０７まで気軽にお電話ください。。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 19:09:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-146187/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-146187/</guid>
      <description>高校入試では、私立校入試が、そして大学入試では、共通テストが、受験生のさまざまのおもいをのせて、実施されています。武蔵進学教室では宿題をださず、おしゃべりもなく、４０年以上も頑張っている学習塾です。昨年も共通テストで頑張った塾生が、福島県立医科大学の、医学科に合格しています。東大や京大にチャレンジする人もいて、２年前は京大の建築学科に合格しています。高校入試でも前橋高校や、前橋女子高に８００名を超える人が合格しています。現在、さまざまな特典があります。気軽に、０２７０−２４−８６０７に電話してみてください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 18:31:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-145719/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-145719/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、１２月２２日から１２月２９日までの８日間、小４から高３を対象に冬期講習を実施します。現在塾生でない人でも、１２月２２日まで申し込みできます。授業料は、１６０００円から２５０００円までです。３学期以降の申し込みも、受付中です。１、宿題はなし、２必要のない、私語禁止、３、公立、私立を狙う二刀流です。開講以来４０年以上たっていますが、集中力や考える力が身につき、毎年受験では、よい結果を出しています。高校受験では前高、前女に８００人以上の合格者を輩出しています。まだ、間に合います。皆様からのお申し込みを、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 17:30:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-145378/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-145378/</guid>
      <description>武蔵進学教室では１２月２２日から１２月２９日までの８日間冬期講習を実施します。小４から高３までで，講習料は、１６０００円から２５０００円です。現在、塾生でない人も同じ料金で参加できます。小学生は算数、国語中心で、中学生は英語、数学中心で、高校生は英語、数学中心です。ただし、中３と高３は受験対策中心となります。中３と高３の人は２０２２年の年明けからいよいよ本番の入試です。全力でのぞんで、入試突破するためにも、実力を日、１日と高めていくことが、大切です。武蔵進学教室は、４０年以上の、伝統と、実績があります。気軽に、０２７０−２４−８６０７にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 17:59:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋のキャンペーン続行の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-145179/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-145179/</guid>
      <description>１１月に入り、いよいよ本格的な受験シーズンに突入です。武蔵進学教室では、毎年高校受験、大学受験、ともに好結果を残しています。前回お知らせしたサービスが好評だったのでサービス期間を１２月まで延長いたします。内容的には、１、入塾金、、、０円。２、教材費、、、０円。３、当月の授業料、、、０えん。というものです。この件とは、別ですが、冬期講習は、小４から高３まで、１２月２２日から１２月２９日まで実施いたします。講習料は１６０００円から２５０００円です。講習のみ参加したいという人でも大丈夫です。そのほか、問い合わせは、０２７０−２４−８６０７にお電話下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 17:50:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-144967/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-144967/</guid>
      <description>武蔵進学教室では秋の塾生募集にあたり、今までにない画期的なサービスを実施します。１０月、１１月の期間限定のサービスですので、お見逃しないように、お願いいたします。そのサービスは、入塾者に、入塾金、教材費、当月の授業料を無料にて受付させていただくというものです。高校入試では今年も合格率１００パーセントでした。大学入試では医療系の大学に毎年、好結果がでています。中三生は、まだ間に合います。入塾を受け付けています。武蔵進学教室のことが気になったら、迷わず、０２７０−２４−８６０７に、お電話ください。ベテラン講師がご相談にのらせていただきます。。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 18:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋のキャンペーンについて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-144884/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-144884/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、１０月から１１月にかけて入塾する人は、入塾金や教材費や当月の授業料を無料にて受け付けています。先着１０名となっています。希望する人は０２７０−２４−８６０７まで早めに電話して申し込んでください。中学校や高校では中間テストが実施されていますが、武蔵進学教室の生徒は、数学を頑張っている生徒が多いのが特徴です。教える講師陣も全員、数学が得意です。テスト対策でも過去問題は使用せず実力をつける問題を、数多く解いてもらっています。すぐに結果は出ない方法ですが実力を養成するのには、ぴったりの塾です。皆様からのお問い合わせを職員一同、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:15:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾からのおしらせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-144653/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-144653/</guid>
      <description>武蔵進学教室では高校部門を、群馬大学医学部医学科在学の人が担当しています。センター試験や共通テストで９０パーセント前後取れた人が講師として活躍しています。９０パーセントを取れなかったひとは、詳しく面談の上講師陣に加わっています。よって一人の先生が、英語、数学、物理、化学を教えられます.みな、精鋭です。入試では、高校部門だけでなく、大学入試でも毎年結果をのこしています。１０月は高校生の塾生を募集しています。１０月の５,１５,２５日に申し込まれた人は、入塾金、教材費、１０月授業料は、すべて無料になります。このサービスは、５名で、締め切りです。急いでください。０２７０−２４−８６０７にお電話ください。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:32:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の特徴とお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-144416/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-144416/</guid>
      <description>武蔵進学教室は、伊勢崎市本町で４０年以上続いている学習塾です。前高や前女に８００人以上合格者を出していますが、大きな特徴は、宿題を出さないこと、そして私語がないことです。学校の宿題を優先的にやってもらい、塾内では、しっかり集中して塾の授業にとりくんでもらいます。その結果、学校のテストで１８０点ぐらいだった人が、一年で４１０点にまで伸びた人もでています。武蔵進学教室では、小４から高３まで塾生を募集しています。新規の人には、３００００円割引を実行中です。０２７０−２４−８６０７まで、お電話ください。より詳しくご説明いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 18:50:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合う中三，高三。</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-144316/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-144316/</guid>
      <description>受験生は本格的な学習の時期に入りました。武蔵進学教室では、中三と高三の入塾申し込みをまだ締め切ってはいません。勉強の仕方やこれからの追い込みの仕方など、まだまだこれからです。そして、入塾金やテキスト代の割引も実施中です。教室内では三蜜をさけたり、手指の消毒、体温の測定などを徹底しています。また、講師は、ワクチンの接種は完了しています。体験授業も二回まで無料なので、安心して、そして気軽にお電話ください。電話番号は、０２７０−２４−８６０７です。私語もなく、宿題もない塾です。皆様からの、問い合わせや、お申し込みを、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:39:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-144099/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-144099/</guid>
      <description>教室では、新型コロナ対策を実施しています。マスク、手指の消毒、生徒間の距離、換気、講師のワクチン接種など随所に注意を払って、授業をしています。ほとんどチラシなど入れていませんが、入塾に関する問いあわせは続いています。大学入試では、本年は福島県立医科大学医学科に昨年は金沢大学医学部に、その前は京都大学建築学科に合格しています。高校入試も本年は１００パ−セント合格を達成しています。現在、３００００円の割引を実施しています。４０年以上の歴史のある塾です。０２７０−２４−８６０７まで気軽にお電話ください。おまちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 18:29:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習などのお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-143335/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-143335/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、８月１４日から８月１７日、８月２０日から８月２３日まで、小４から高３まで、夏期講習を実施いたします。塾外生でも参加できます。授業料は１６０００円から２５０００円です。教材費、消費税込みになっています。宿題をださない塾なので、講習中も宿題は出ません。涼しい教室で、三蜜になることなく、自由に自習できます。高３、中３の受験生は部活動もほぼ、終了します。新規に入塾したいひとも募集しています。夏のキャンペインも実施しています．新規に入る人は、３００００円割引になります。問い合わせ、０２７０−２４−８６０７にお電話ください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 19:33:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャンペーンの期間について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-142093/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-142093/</guid>
      <description>武蔵進学教室では小３から高３まで,塾生を募集中ですが、入学金と教材費を無料にするキャンペーンを実施中です。期間は５月１５日まで継続中です。コロナ対策として、１、手指の消毒の徹底，２、非接触型による体温測定、３、生徒間の距離の確保、４、マスクの使用、５、換気、など注意を払っています。高校入試、大学入試ともに、毎年、結果をだしています。宿題を出さなくても、成績ものびて、集中力もつきます。４０年以上続いている塾です。体験も２回まで無料です。ぜひ０２７０−２４−８６０７にお電話ください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 18:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試の結果について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-141795/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-141795/</guid>
      <description>武蔵進学教室の本年度の高校入試の結果は全員第一希望の公立高校に合格しました．みな、よくがんばりました。偏差値４２から、スタートして最後は６６まで偏差値を伸ばし、太田高校に合格した人や前橋高校や高崎航行に前期試験で合格した人もいます。また、桐生高校や清明高校に合格した人も最後の追い込みでは、すばらしい頑張りをしました。私立高校も公立高校も全員合格しました。現在新学期生を、募集中です。入学金と教材費が無料です。０２７０−２４−８６０７にぜひお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:45:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習受付中</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-141481/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-141481/</guid>
      <description>武蔵進学教室では３月２８日から４月４日の８日間、春期講習を小４から高３まで実施します。今までの復習とこれからの予習をしっかり学習します。武蔵進学教室では大学受験で、福島県立医科大学の医学科に合格者を輩出しました。合格者も相当がんばりましたが、武蔵の講師陣も全力でサポートしました。また、明治薬科大学にも合格しました。医療系に強い武蔵進学教室を証明しました。高校入試でも前高、高高にも前期試験でも合格者を輩出しました。今年もしっかり結果を出しました。皆さんも先輩に続きましょう。問い合わせをしたい人は、０２７０−２４−８６０７にお電話ください。おまちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 19:13:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習生募集中</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-140969/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-140969/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、３月２８日から４月４日まで新小４から新高３まで春期講習を実施します。講習料金は１６０００円から２４０００円です。現在募集中なので、０２７０−２４−８６０７まで連絡いただければ申し込みが可能です。武蔵進学教室の大きな特徴は、宿題を出さない塾で、不必要な私語禁止の塾だということです。集中力がつくので、高校受験でも大学受験でも、毎年実績をのこしています。新学期生も募集中です。入学金１００００円と年間教材費が無料になっています。電話をするのはいまです。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 19:43:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-140636/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-140636/</guid>
      <description>春期講習は、３月２８日から４月４日まで８日間連続で、実施の予定です。新学期生募集とともに、こちらも募集しています。授業の体験は二回まで、無料です。また新規の人は、入塾金や教材費が無料となります。高校生は、毎週水曜日、金曜日の８時から１０時３０分まで、英語と数学を中心に授業を実施シマス。物理や化学は無料で指導しています。体験をしてみたい人や授業に参加してみたい人は、気軽に、０２７０−２４−８６０７までお電話下さい。不在のときも転送されますので、是非、お問い合わせをお待ちしています</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 17:52:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習.申し込み受付中</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-139858/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-139858/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、現在冬期講習の申し込みを受け付けています。対象学年は小４から高３までです。講習料は１６０００円から２５０００円です。講習日程は、１２月２２日から１２月２９日までなので、１２月２２日まで、申し込みを受け付けています。また、３学期から入塾したい人も申し込みを受け付けていますので、気軽に０２７０−２４−８６０７にお電話下さい。教室では，三密防止、消毒の徹底、体温測定、マスクの徹底等、気をつけています。皆様のお問い合わせを、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 17:30:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-139414/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-139414/</guid>
      <description>武蔵進学教室では１２月２２日から１２月２９日までの８日間、冬期講習を実施します。対象は小４から高３まで出、授業料は１６０００円から２５０００円までです。税込み、教材費込みの授業料です。塾生でなくても参加できます。当塾ではコロナ対策にも力を注いでいます。マスク、手や指の消毒、換気、塾生間の間隔など留意しています。０２７０−２４−８６０７に気軽に、お電話下さい。現在、期末テスト対策も実施しています。塾生も募集中です。皆様からのお問い合わせをあわせておまちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:42:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾内における新型コロナウイルスの対策について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-138696/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-138696/</guid>
      <description>これから少しずつ寒くなってきますので塾内においても新型コロナウイルス対策をより充実させていく考えでいます。具体的にマスク着用の徹底。塾内において講師全員マスクの着用を徹底しています。生徒でマスクを忘れた人がいる場合はマスクを無料配布しています。教室内において数百枚のマスクを備蓄していざというときに備えています。体温の測定の徹底。全員赤外線体温計で体温の測定をさせていただいています。７度５分以上ある人はご両親と連絡の上家に引き上げていただいています。今までは７度５分以上あった人は０人です。手消毒の徹底。会談をあがってきたところに消毒機を５台設置しております。教室に入る前と出るとき教師および生徒は全員消毒を徹底してもらっております。換気の徹底窓を開放したり、扇風機を使用したりして換気を徹底しております。生徒間の距離を離れさせ、一定の距離を保つように授業を実施しています。塾内では私語禁止なのでしつもんは受け付けますが、不必要な私語は禁止しております。塾生へのお願い事項として帰宅したら、手洗いうがいを実施するように申し伝えています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　以上これから寒い冬を迎え、インフルエンザ等も流行ってきますが、そのときに応じて適切な対応をとっていく所存であります。現在塾生を募集中ですので中間テストで今一歩点数が足りなかった人など０２７０−２４−８６０７に気軽にお電話下さい。現在塾内では、期末テスト対策を実施中です。皆様のお問い合わせをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 19:15:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-138531/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-138531/</guid>
      <description>高三生は受験まで、半年をきりました。いよいよこれからが、本領発揮のときです。武蔵進学教室では、高三生に限りそろそろ申し込みを締め切る予定です。中三生は、まだ間に合います。これからが、正念場です。受験に不安がある人や、もう少し頑張ってみたい人など、まだ申し込み受付中です。学校では中間テストや実力テストが目白押しです。武蔵進学教室ではコロナ対策も充実しています。生徒全員の体温測定教室へ入るときと出るときの消毒の徹底生徒間の距離を保つ換気の徹底講師・生徒ともにマスクの着用（生徒がマスクを忘れたときは教室より無料配布）等のことを毎日配慮して授業を進めています。以上、授業にもコロナにも細心の注意を払って授業を進めていますので皆様のお越しをお待ちしております。-</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 22:34:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-137661/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-137661/</guid>
      <description>武蔵進学教室では８月１４日金曜日から８月１７日月曜日と８月２０日木曜日から８月２３日日曜日までの８日間小３から高３までの夏期講習を実施いたします。授業料は小学５年以下は１６０００円、小学６年生は１８０００円、中１は２１０００円、中２は２３０００円、中３は２５０００円、高１は２３０００円、高２は２３０００円、高３は２５０００円となっております。教材費込み消費税込みの授業料となっております。申し込み受付は８月１３日まで受け付けております。この夏休みに力を付けて２学期によいスタートを切りたいと思っている人、また現在苦手科目に苦しめられている人など遠慮なく申し込んで下さい。０２７０−２４−８６０７までお電話をください。お待ち申し上げております。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-137660/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-137660/</guid>
      <description>武蔵進学教室では８月１４日金曜日から８月１７日月曜日と８月２０日木曜日から８月２３日日曜日までの８日間小３から高３までの夏期講習を実施いたします。授業料は小学５年以下は１６０００円、小学６年生は１８０００円、中１は２１０００円、中２は２３０００円、中３は２５０００円、高１は２３０００円、高２は２３０００円、高３は２５０００円となっております。教材費込み消費税込みの授業料となっております。申し込み受付は８月１３日まで受け付けております。この夏休みに力を付けて２学期によいスタートを切りたいと思っている人、また現在苦手科目に苦しめられている人など遠慮なく申し込んで下さい。０２７０−２４−８６０７までお電話をください。お待ち申し上げております。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:26:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-137452/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-137452/</guid>
      <description>夏期講習のお知らせ武蔵進学教室では小三から高三までの夏期講習を８月１５日〜８月１８日と、８月２１日〜８月２４日までの合計８日間夏期講習を実施いたします。時間帯は学年によって違いますが全て夕方の５時以降の時間帯にて実施いたします。授業料は１６０００円から２５０００円までです。教材費込みの授業料となっております。まだ募集受付中です。塾外生でも参加できますので０２７０−２４−８６０７にお電話下さい。教室の特色は不必要な私語禁止と宿題を出さないことが大きな特色となっております。また歴史的にも４０年以上経過している塾ですので、実績も毎年出ています。奮ってご応募下さい。皆様からのご連絡をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 18:49:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策等について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-137337/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-137337/</guid>
      <description>学校はほぼ普通授業に戻りました。武蔵進学教室では、７月より中学校、高校の期末テスト対策をプリントを中心に開始しています。中学高校ともに学校の過去問などは実施しない方針なので生徒の範囲や状況に合わせてテスト対策を実施しています。やや遠回りのように思われますが、実力は着実についてきます。毎年好結果を出しています。８月には小学生から高校生まで８月１６日から８月２３日まで夏季講習を実施いたします。現在講習参加者を募集中です。０２７０−２４−８６０７に気軽にお電話下さい。無料体験も２回までは無料です。また、現在サマーキャンペーン中なので入塾金と教材費が無料となっています。宿題を出さない塾、授業中おしゃべりの無い塾です。入塾希望者からのお電話問い合わせなどお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 18:59:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-136945/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-136945/</guid>
      <description>各学校も授業が始まりました。武蔵進学教室でもほぼ平常どおり授業を実施しています。小学生は水曜と金曜、中一は水曜と金曜、中二は火曜と金曜、中三は月曜と木曜、高一は水曜と金曜､高二は水曜と金曜、高三は水曜と木曜です。夕方五時過ぎに、０２７０−２４−８６０７に電話をいただければ、入塾金無料や年間教材費無料のことなどより詳しいご説明をさせていただきます。武蔵進学教室は、４０年以上の歴史がある学習塾です。そして毎年、高校受験、大学受験、で結果を出しています。無料体験を経験して下さい。おまちしています。]</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:44:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-136516/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-136516/</guid>
      <description>油断することはできませんが、コロナウイルスもやや落ち着きそうな様子です。教室では、消毒、塾生間の距離、マスクの着用、教室の換気などに、注意をしつつ、授業を実施しています。現在、塾生を募集中です。入塾金と教材費は無料となります。そして２，３回の体験授業も無料です。高校受験、大学受験、ともに毎年結果を出しています。高校受験では累計で８００人前橋高校と、前橋女子高校に合格者を輩出しています。また大学受験では、京都大学工学部や、群馬大学医学部にも合格者をだしています。０２７０−２４−８６０７に気軽に電話して下さい。詳しくご説明いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 21:47:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-135879/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-135879/</guid>
      <description>群馬県立県民健康科学大学に合格した亀山君は武蔵進学教室の思い出を、次のように書いてくれました。−武蔵進学教室には約七年間お世話になり、僕の考える力を付けるための土台を作ってくれました。塾ではただテストをして採点をするのではなく、問題一つ一つに対して考える力を付けることを教えてくれました。そのおかげで勉強だけでなく普段の生活でも物事にたいして考えることができるようになりました。とてもありがたいと思っています。勉強もわからないところをしっかり教えてくれて、成績もよくなっていきました。自習室などもあるので、勉強にもとてもよい環境だと思いました。−皆さんも武蔵で頑張ってみませんか。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 20:51:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-135491/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-135491/</guid>
      <description>本年度も昨年度と同様に、高校入試、大学入試ともに大変素晴らしい結果がでました。本年度前橋女子高に合格したM、Oさんの感想を記します。【難しい問題を短い時間で解くことは大変だったけれど、そのおかげで入試は、とても楽に感じました。また、先生が親身にアドバイスをしてくれたり、詳しく解説してくれたりしたので、もともと得意だった教科も苦手だった教科も点数が伸び、全教科安定して高得点が取れるようになり自信がつきました。合格することができたのは、塾の影響がとても大きかったと思います。】以上、武蔵進学教室でした。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 17:41:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規入塾生募集中</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-135230/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-135230/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小三から高三まで新規塾生を募集しております。三月十五日にチラシを新聞にいれますが、はいらなかった地区の方は０２７０−２４−８６０７までおといあわせください。キャンペーン中なので入塾金１００００円、年間教材費２００００円は、無料となります。兄弟姉妹割引もあります。授業を体験する場合、二回まで無料です。３月２９日から４月５日まで春期講習があります。ここから参加するのもよいと、思われます。宿題が出ない塾でかつ実績もでている塾です。私語禁止なので、集中力もつきます。３０年以上続いている塾です。皆様のお越しをお待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:34:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-134631/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-134631/</guid>
      <description>武蔵進学教室では新学期生の募集を開始しました。小学三年生から高校三年生まで募集します。開塾から４０年を経過しましたが、高校受験でも大学受験でも毎年よい結果を出しています。特に大学受験では医療系の大学に実績をのこしています。高校受験では前橋高校や前橋女子高校に開校以来８００名以上の合格者を輩出しています。近年は私立高校でさらに力を伸ばそうとする人もでています。新規入塾希望者には入塾金１００００円と教材費２００００円が無料になります。しっかり頑張ってみたい人はいつでも、だれでも申し込みを受け付けています。０２７０−２４−８６０７にお電話下さい。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 18:53:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のおしらせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-134508/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-134508/</guid>
      <description>武蔵進学教室では３月２８日から４月４日まで春期講習を実施します。対象は小三から高三までです。入試制度がかわったり、教科書がかわったりして、新学期は何かと不安なときでもありますが、武蔵進学教室では、新しい制度や新しいテキストにしっかり対応していきますので、安心です。塾の特色はいろいろありますが、授業中の私語禁止や宿題をださないことが大きな特色としてあげられます。また開校３０年以上たっていますので入塾時に３万円の割引サービスがあることです。０２７０−２４−８６０７にお電話下さい．もう春です。新学期のスタートです。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校合格状況</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-134248/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-134248/</guid>
      <description>中三生の私立高校の合格発表が続々なされています。武蔵進学教室の塾生は本年も全員合格しました。中学校では、実力テストは終了しましたが、武蔵進学教室では内容の濃い実力テストを次から次と実施しています。これから入学試験までの日程までびっしりです。内容がとてもよいので、塾生はさらに学力が向上シマス。高三生も頑張っています。塾生の募集も開始しました。問い合わせは０２７０−２４−８６０７です。気軽にお電話下さい。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 18:58:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-134019/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-134019/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。武蔵進学教室では新学期生の募集を開始しました。特に高二生と中二生はいよいよ受験生です。武蔵進学教室では高校受験、大学受験ともに、毎年すばらしい結果を出しています。入学金、教材費、などいろいろな割引や特典が用意されています。どんな塾なのか、０２７０−２４−８６０７までお電話ください。おまちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 19:10:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-133715/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-133715/</guid>
      <description>大学受験については、現在不透明ですが、武蔵進学教室ではセンター対策を、冬期講習でしっかりやっていきます。特に英語はヒアリングは重視して毎回授業で実施します。本年センターで、９４．６パーセント取れた塾生は、二次試験も頑張って、京都大学に進学しました。毎年、より適切な対策を、実施しています。武蔵で大学受験にチャレンジしてみようという人は是非０２７０−２４−８６０７にお電話下さい。おまちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 19:43:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習と三学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-133676/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-133676/</guid>
      <description>冬期講習は１２月２２日から始まりますが、直前まで申し込みを受け付けています。１２月３０日から１月３日まで休講となりますが、現在三学期生を募集中です。入塾に関しては様々な特典があります。気軽に０２７０−２４−８６０７までお電話下さい。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 18:44:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中三生の学習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-133499/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-133499/</guid>
      <description>中三生は期末テストも終了していよいよ入試に向けた学習が本格化します。武蔵進学教室では１２月２２日から２９日までの８日間連続で冬期講習を、実施します。塾生は期末テストで４００点以上取れた人も多く、頑張る雰囲気も高まってきています。まだ塾生以外の人も受付中です。授業料は２５０００円です。講習半ばには、皆で食事もします。厳しくときに葉、楽しく学習していきます。気軽に０２７０−２４−８６０７までお電話おまちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 23:16:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習の授業料について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-133373/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-133373/</guid>
      <description>１２月２２日から２９日まで８日間連続で実施になります。小三から小五まで１６０００円、小六は１８０００円、中一は２１０００円、中二は２３０００円、中三は２５０００円、高一は２３０００円、高二は２３０００円高三は２５０００円です。１２月２１日まで受け付けています。お気軽に０２７０−２４−８６０７までお電話下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 23:42:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-132884/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-132884/</guid>
      <description>１２月２２日から１２月２９日まで冬期講習を実施します。小三から高三まで参加希望者を募集中です。１６０００円から２５０００円までが授業料です。授業中の私語が禁止なので、集中して授業に取り組めます。武蔵進学教室は４０年以上の歴史がある塾で、今まで毎年素晴らしい結果が出ています。本年も京都大学の建築学科に合格者を出しています。そして合格者の平岡君はセンター試験で９４.６パーセントも取れました。是非皆さんの参加をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集中！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-132196/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-132196/</guid>
      <description>現在、武蔵進学教室では塾生募集中です。小学生は、水曜・金曜の６時から７時２０分中学１年生は水曜・金曜の８時から１０時２０分中学２年生は火曜・金曜の８時から１０時３０分中学３年生は月曜・木曜・土曜の７時から１０時高校１年生は水曜・金曜の８時から１０時３０分高校２年生は火曜・金曜の８時から１０時３０分高校３年生は月曜・水曜・木曜の８時から１０時３０分で授業をしております。現在キャンペーン中で、入塾金等３万円割引となっております。特に、中3生や高3生で、まだ間に合うのだろうかと思っている人たちも思い切って武蔵進学教室で受験にチャレンジしてみませんか？武蔵進学教室は４０年以上伊勢崎で地域に根付いている塾です。今まで高校受験生では、前高前女でも８００人を越える合格者を出しています。また大学受験でも医療系の学部に強さがあります。そして昨年度は、センター試験で９４．６％とる生徒を輩出しました。京都大学の建築家に進学しています。皆さんもこの、宿題を出さずに実績を出す武蔵進学教室にぜひ問い合わせて、入塾して下さい。電話番号は０２７０−２４−８６０７です。講師一同お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 23:27:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-131151/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-131151/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、８月１６日金曜日から８月２３日金曜日まで小三から高三まで夏期講習を実施いたします。塾外生も受け付けていますので希望者は０２７０−２４−８６０７までお電話ください。現在、塾生募集中でキャンペーン実施中ですので入塾金１万円と教材費が無料になります。部活動が終了した中三生や高三生はぜひお問い合わせ下さい。塾としては、４０年継続している塾です。毎年高校受験も大学受験も実績を出していますが本年は京都大学建築科、北海道大学工学部、群大教育学部にも合格者を出しています。また、中三生で農大二高や樹徳高校に進学した人は学年一位もとりました。夏からがいよいよ受験本番です。どうぞ武蔵においで下さい。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 23:22:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-130718/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-130718/</guid>
      <description>武蔵進学教室から本年は２人京都大学にチャレンジしましたが、一人は京都大学に一人は北海道大学に進学しました。その北海道大学に進学したＫくんの合格体験記を塾の思い出合格の感想として掲載いたします。僕は高２から高３になるとき文系から理系に進路を変えました。そのとき武蔵の先生たちは誰一人としてそれを否定したりせず、自分が第一志望に行くためには何をするのかを一緒に考えてくれました。努力する方向を示していただけて、それに向かって頑張っていたことは、今となってはかけがえのない青春の思い出です。一年かけて自分なりに成長できたと思って自信もあったのですが、京大に落ちてしまいました。それでも数学と物理というバリバリの理系科目で後期北大を突破できたことは、自分の成長を感じられて嬉しいです。それも武蔵で計算力や基礎力をつけたその土台があってのことだと思います。改めてありがとうございました。以上、Kくんの合格体験記ですが、いま武蔵進学教室では塾生を募集しております。夏期講習は８月１６日から８月２３日までの八日間です。皆様のお申し込みをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 22:37:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-130030/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-130030/</guid>
      <description>中学2年生で入塾したF君は一番調子のいいときで５教科総合得点180点でしたが、中学3年生の３学期には５教科合計410点以上取れるまでに成長しました。本人の努力はもちろんですが、武蔵進学教室では毎年のように飛躍的に成績が伸びる人が出ています。今年卒業し、京都大学に入ったH君もこつこつ勉強して、センターでは94.6％取れるまでに成長しました。また、F君はJ高校に無事入学し、入学生代表挨拶を務め、つい最近行われた模擬試験では偏差値83を獲得しています。武蔵進学教室では宿題を出さずに毎年成果を出しています。現在、小3から高3まで塾生を募集中です。やる気があればいつでも誰でも入塾できる塾です。皆さんも開塾40年の伝統と実績に裏打ちされた武蔵進学教室の授業を体験し、入塾してみませんか。0270-24-8607まで気軽にお電話下さい。講師一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 23:14:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>武蔵進学教室の特色</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-129473/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-129473/</guid>
      <description>新学期が始まり、小学生、中学生、高校生も新しい環境の中でどのように頑張っていこうか考えている時期かもしれません。学校では大量に宿題が出るのでそれをこなすのが大変です。武蔵進学教室では、まず第一に小学生、中学生、高校生ともに宿題を一切出さないというのが大きな特色です。宿題も学習の定着化という面では効果はありますが、必要以上の量がでると逆効果です。考えることを主軸に武蔵進学教室では宿題を出さない塾として毎年合格実績を伸ばしております。本年も高一から三年間在籍した平岡君がセンター試験で94.6％をとり、京都大学工学部建築学科に見事合格しています。また、J高校に進学したF君は中二の終わりに入塾した際、五教科合計で180点が最高点でしたが、武蔵進学教室に入塾して数ヵ月後五教科合計で380点まで点数を伸ばし、入学試験前には410点を越え、入学式では新入生代表で挨拶もしました。このような武蔵進学教室の魔法をみなさんも味わいにきて、入塾をしてみませんか。問いあわせ先は、0270248607です。お問い合わせお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:21:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-128763/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-128763/</guid>
      <description>武蔵進学教室では３月２８日木曜日から４月４日木曜日までの八日間連続で、新小四から新高三までの各学年春期講習を実施いたします。今年の高校入試では、私立校は全員合格、公立校では例年のように１００％に近い確率で合格者を輩出できました。また、大学入試では京都大学建築学科を初めとして、北海道大学、群馬大学、大妻女子大学、東洋大学、神奈川大学、北里大学、早稲田大学、東京理科大学、文京大学等に合格者を輩出しています。当塾の特徴としては、宿題を出さずに高校入試、大学入試で実績を出すことです。本年の中三生でも中二の終わりごろに入塾してきたF君は入塾時に五教科合計で１８０点くらいでしたが、中三の終わりごろには４１０点を取れえるまでに学力を飛躍的に伸ばしました。当塾はこのような過去問もやらずに休憩時間も無く、宿題もなく、学力を飛躍的に伸ばしていく塾です。ただいま特別キャンペーン中なので入塾金、教材費等を３００００円割引で入塾できます。気軽に０２７０２４８６０７にお電話下さい。また老婆心ながら、まわりに風俗店等がありますがいままでトラブル等は発生しておりません。安心して通塾できる塾です。どうぞお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 23:12:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チラシ配布の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-128424/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-128424/</guid>
      <description>武蔵進学教室では高校入試においても前期試験で塾生の半数以上が合格しました。中1,中2のとき五教科で180点しか取れなかった人も中2の終わりに武蔵進学教室に入塾して、学校の試験で410点を取れるまでに成績を伸ばしました。私立高校の受験でも学業特待というトップクラスの成績を残すことができました。大学入試では10名弱の少数塾生の中でHJくんはセンター試験で950点満点中899点を取ることができました。また、私立大学の合格結果も次々と教室に届いています。そんな武蔵進学教室ですが、平常ほとんどチラシを配布しておりませんが、きたる3月10日(日)、市内を中心にチラシを3万部配布いたします。チラシの入らなかったご家庭で、塾に関心のある方は0270-24-8607に電話をいただければチラシを郵送いたします。30年以上続いている塾です。種々の特典もありますのでお電話をしてみてはいかがでしょうか。ぜひお待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 23:19:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験の結果！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-127361/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-127361/</guid>
      <description>センター試験が今月の19日、20日に実施されました。当塾塾生もみな全力を尽くして臨みました。その中でも、前橋高校に通うJ・Hくんはセンター試験で94%という脅威の結果をおさめました。少しずつ着実に力を蓄えていった結果だと思います。当塾では、高校部門は英語・数学を中心にセンター試験対策を徹底的に実施しております。センター試験がなくなった後も、大学入試に直結する指導を徹底していく所存でおります。高校入試でも私立校の入試が始まっておりますが、入試対策を徹底しているので、素晴らしい結果が数多く出ています。小3から高3までの塾生の募集を開始し、入塾時には３万円割引になるキャンペーンも実施し始めました。電話番号は24-8607です。まずお電話下さい。体験授業もあります。職員一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 22:58:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-126312/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-126312/</guid>
      <description>武蔵進学教室では12月22日(土)から29(土)までの8日間、連続で冬期講習を実施いたします。冬期講習料は中三、高三が25000円、中二、高一、高二が23000円、中一が21000円、小六が17000円、小五以下が15000円となっております。まだ申し込み受付中なので、希望する方は24-8607までお問い合わせ下さい。なお、講習料は教材費込み、消費税込みの価格となっております。ぜひお問い合わせ下さい。また、新小三から新高三までの受付も合わせて行っております。教科書中心の指導、宿題を出さない指導、おしゃべりの無い授業を実施しております。受付に当たっては入塾金および教材費も無料で受け付けております。体験授業も受けられます。今がチャンスです!お電話をするか直接ご来室ください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:20:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習募集中</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-125800/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-125800/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小学生・中学生・高校生までの冬期講習を12月22日(土）から29日(土)の8日間連続で講習授業を実施いたします。現在塾外生で受講を希望する方を募集中です。武蔵進学教室は開校40年以上の歴史があり、高校受験では塾長が5教科を責任指導し毎年100％もしくは100％に近い合格実績を残しています。また、大学受験では医療系の大学に毎年実績を残していますが、本年は京都大学にチャレンジする人も出ています。武蔵進学教室は宿題を出さず、合格実績を出す塾です。いままで前高・前女だけでも約800名ほどの合格者を出してきています。お喋りが無く学習しやすい塾です。0270248607にまずお電話をください。無料体験も実施しています。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:55:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現在の塾の様子について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-124643/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-124643/</guid>
      <description>武蔵進学教室は、開校以来４０年の月日を経過しておりますが、おかげさまで毎月入塾者が入ってきております。チラシはほとんど配布していないのですが、過去の実績や評判で入塾者が途絶えません。本年も前橋高校で１桁の成績をとる生徒も輩出しました。中学３年生は現在も塾生を募集中ですが、学校の学力テスト等で素晴らしい成果を残しています。講師陣も本年は東大卒の先生が新しく講師陣に加わってより充実した布陣となっております。電話番号は０２７０−２４−８６０７ですので、塾の様子や体験などについて聞きたい人は気軽にお電話下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 23:13:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-123772/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-123772/</guid>
      <description>夏休みもそろそろ終わりの頃となりましたが、武蔵進学教室では２学期生を新規に募集いたします。今回の募集にあたっては、特別キャンペーンとして、入塾金１万円を無料に致します。また小学生から高校生に至るまで年間教材費は全て無料に致します。現在、小３から高卒生までの募集を実施していますが、塾に通っている塾生はそれぞれ模擬テストや学校の定期テストでしっかり結果を残せています。自分の学力をさらに付けたい人やわからないところをしっかり学習してパワーアップしたい人などに適した塾です。宿題も出さず、私語も無いため、集中して学力アップが図れます。気軽に0270-24-8607にお電話下さい。スタッフ一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 23:44:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-122691/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-122691/</guid>
      <description>期末テストも一段落というところですが、皆さんのテスト結果はいかがでしたか。武蔵進学教室では、この７月からサマーキャンペーンを実施いたします。入塾金、教材費を含めて３万円割引サービスを実施いたします。期末テストがもう一歩だった人、受験に向けて本格的なスタートを切りたい人はいまが入塾の大きなチャンスです。夏期講習は現在申し込み受付中です。日程は８月１６日(木)〜８月２３日(木)までの８日間の連続となります。また７月から入りたい人、８月から入りたい人も随時受け付けております。静かな学習環境の中で宿題の出ない塾です。奮ってお電話下さい。電話番号は０２７０−２４−８６０７です。気軽にお電話下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 23:54:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-121424/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-121424/</guid>
      <description>前橋高校H.T君【塾の思い出】この塾は、質問する以外は無言を徹底するので、勉強するためにとても良い環境でした。またたくさん質問をすることができました。ラーメン定食を食べに連れて行ってくれたとき、あまり話したことの無い人ともかかわることができて、楽しかったです。僕はこの塾に入って最初の定期テストで、４８５点という高得点をたたき出し１位になることができました。前橋高校に合格できたのはこの塾に入った影響が大きいと思います。【合格の感想】前期で合格できて、とても嬉しかったです。前期入試の総合問題は、やったことのない問題形式でとても難しかったけれど、いままでで得た知識をフル活用して何とか解くことができました。この塾に入っていろいろな形式の問題を解いて応用力を付けたからこそ解けたのだと思います。面接では意外にもニュースなどの難しい質問は無く、大体の質問に簡単に答えることができました。僕が合格した高校は、入ってからが大変だと思います。これまでやってきたように一生懸命勉強に励んでいきたいです。【塾より】H.Tくんは、当塾に入ってから成績を劇的にアップさせました。質問もよくしてくれて、前橋高校に入ってからもさらに頑張り続けています。皆さんも勉強の仕方や進路に迷っている人、０２７０−２４−８６０７に電話をして体験授業を受けてみましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 23:44:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-120765/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-120765/</guid>
      <description>例年の通り、武蔵進学教室では、高校入試において100％の合格率を出すことができました。武蔵進学教室ではチラシをほとんど入れないため、卒業生などの紹介で入塾してくる方が多くなっていますが、入塾した人は皆成績を伸ばしています。現在では、入塾キャンペーンを実施していますので、入塾金、教材費等3万円割り引きで入塾できます。宿題は小学・中学・高校ともに出さない塾で、私語も無いので、集中して学力を伸ばせています。2回の無料体験授業も実施中なので、小学生から高校生まで０２７０−２４−８６０７に電話して体験申し込みを行って下さい。お電話をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試の結果と入塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-119961/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-119961/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、全入塾希望者に４月３０日まで３万円割引キャンペーンを実施しております。無料体験は２回まで無料です。武蔵進学教室は広告宣伝等はあまり実施しておりませんが、４０年近くにわたって高校入試、大学入試、ともに確実に実績を残しております。本年度も高校入試結果において、塾生全員が第一希望校に１００％合格するという快挙を成し遂げました。大学入試、高校入試ともに毎年素晴らしい結果を残しています。ぜひ皆さんも気軽に０２７０−２４−８６０７に電話して武蔵マジックを味わってみて下さい。また、授業の特色としては、宿題を出さない塾ですので、必要以上の負担を感じることが無く授業に全力で集中する力が付きます。友達を誘ってぜひ体験に着てみて下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 23:51:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-118750/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-118750/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小学校３年生から高校３年生まで新学期生を募集いたします。小学生は算数、国語、学校の宿題、英語などをメインに指導していきます。中学生は英数国理社の５教科必修です。大きな特色として宿題を出さないこと、授業中の不必要な私語はしないことを掲げて約４０年指導の実績があります。結果として、前橋高校、前橋女子高に約８００名を輩出しております。合格率も１００％に近い数字が出ています。無料体験も２回までできますので、入塾諸費用が３万円割引になる今が入塾のチャンスです。チラシが２月１１(日）に入ります。ご覧になってください。入らなかった方は是非０２７０−２４−８６０７にお電話ください。郵送いたします。大学受験では、高１高２は英数の指導を中心に、高３では個人の状況に応じたセンター対策を実施いたしております。毎年医療系の学部に多数の合格者を輩出しております。また個別に面談などを実施して、本人の進度や受験校についてのアドバイス指導などを実施しております。大学受験突破を目指す人は気軽な気持ちで武蔵に来てみてください。お電話をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 23:10:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-118569/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-118569/</guid>
      <description>　小学生低学年から新高校3年生まで3月28日(水)から4月4日(水)までの8日間、連続で春期講習を実施いたします。講習の費用は新小5以下が15000円、新小6が15000円、新中1が17000円、新中2が20000円、新中3が20000円、新高1が22000円、新高2が23000円、新高3が23000円になりますが、引き続いて入塾する人は入塾金10000円+年間教材費11000〜19000円程度が全て無料となります。　教室の特色としては、小学生から高校生まで宿題を出さない塾です。また、授業に関係の無いお喋りが無い塾です。とりわけ大学受験は医療系の大学に毎年好結果が出ており、県内で最難関である群馬大学医学部医学科や、同大学保健学科にも合格者を輩出しております。そして高校受験部門は毎年合格率が100%に近く、前橋高校、前橋女子高校には延べ800人近くの人が合格しております。無料体験授業は2回まで無料ですので0270-24-8607まで気軽にお電話ください。詳しくご説明いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 23:30:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストの結果などについて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-117171/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-117171/</guid>
      <description>中学高校ともに期末テストが終了しました。中3のTさんは今回の期末テストでは471点をとり学年で男女総合第１位になりました。また中2のNくんは486点を取り男女総合第１位をとりました。そして中1のYさんは5教科で474点をとり男女総合第１位を取りました。また中3で数学が苦手だったKさんは中間テストで数学が16点でしたが今回の期末テストでは数学で64点を取りました。また数学が苦手なIくんは中間テストが15点でしたが期末テストでは45点を取りました。高校部門はまだ詳しい結果が出ていませんが、みな頑張っています。やる気さえあれば成績は伸びます。学校の成績を伸ばしたい人、学力を付けたい人は０２７０−２４−８６０７に電話して体験授業を受けてみてください。気軽に電話してみてください。待ってます。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 23:51:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習募集について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-116928/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-116928/</guid>
      <description>学校では、期末テストがほぼ終了してきましたが、高校受験・大学受験では、いよいよこれからが本番の一番大切な時期に突入いたします。武蔵進学教室では、１２月２２日〜２９日まで冬期講習を実施します。そして、現在、冬期講習受講者を募集中です。受講料は、小５以下・15,000円、小６・17,000円、中１・21,000円、中２・23,000円、中３・25,000円、高１・23,000円、高２・23,000円、高３・25,000円となっております。希望の方は、0270-24-8607までお電話ください。テキスト代等も全て込みの受講料となっております。皆様からのお電話を御待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 23:17:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合う！中3生の受験スタート</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-115460/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-115460/</guid>
      <description>中学３年生はほとんどの部活が終了した今、全員本格的な受験勉強に取り組んでいるところと思いますが、武蔵進学教室では中3生をまだ募集しております。これから期末テスト対策や冬期講習、入試対策等多岐にわたって受験生を合格に導く学習をあらゆる角度から本格的に実施しています。受験生は一番力を発揮してくるのは１２月から３月にかけてです。１１月〜１２月と武蔵進学教室でしっかりと集中してわかりやすい授業と考える授業に取り組んでいけば、成績はまだまだ伸びます。中3生で不安を感じている人やさらに力を伸ばしたい人は、入塾金、教材費を無料で受け付けます。０２７０−２４−８６０７までためらわずに電話をかけてください。また小学生、中学生、高校生も募集中です。お電話をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 23:20:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-114192/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-114192/</guid>
      <description>武蔵進学教室では小学生から中学生、高校生と２学期生を募集いたします。４０年近くやっている塾ですので、高校受験や大学受験にも毎年良い結果が出ております。今回２学期生を募集にあたり、入学金１万円と教材費２万円弱を無料にて受け付けさせていただきます。やる気があればいつでも誰でも入れる塾です。気軽に０２７０−２４−８６０７にお電話ください。中学３年生、高校３年生は入試、センター試験が間近に迫ってきていますが、まだこれからすることはたくさんあります。武蔵進学教室は中３生、高３生の受験生にも全力でサポートを実施していきます。まず教室に電話をしてみてください。待っています！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 23:40:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-112902/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-112902/</guid>
      <description>夏休みは受験にとってとても大切な時期です。武蔵進学教室は小学生から高校３年生まで、８月１６日（水）〜８月２３日（水）まで夏期講習を実施いたします。費用は中３生、高３生ともに２万５千円です。中２、高１、高２は２万３千円、中１は２万１千円、小６は１万７千円、小５以下は１万５千円となっています。夏期講習は塾外生も参加できます。現在申し込み受付中です。０２７０−２４−８６０７に電話をして確認をしてください。テキスト代等は全て講習費の中に含まれております。宿題の出ない塾、おしゃべりがなく集中ができる塾ですので、気軽にそして安心してお申し込みください。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 23:47:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストについて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-112707/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-112707/</guid>
      <description>中学生、高校生ともに期末テストが近づいていますが、皆さんは試験対策に自信を持っていますか？武蔵進学教室では、学校の進路にあわせて各個人が学校の試験対策をできるような独特な体制で試験対策を実施しています。その結果、中３生のH.Tくんは今まで中間テストや期末テストで１０番以内に入ったことがありませんでしたが、今回の中間テストでは５教科で４８５点を取り、堂々の学年１位を取りました。中２生も、高１生も同じように頑張っています。この塾は静かで集中できて自習も思いっきりできるので皆さんも体験に来てください。授業体験者には図書カードを１枚進呈しています。まず０２７０−２４−８６０７に電話してください。待っています！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 23:11:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験のおすすめ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-111963/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-111963/</guid>
      <description>中間テストが終了した学校や中間テストがこれからある学校もありますが、武蔵進学教室ではこういった定期テストに対して着実に成果がでるように授業に工夫を凝らしています。学校のテスト結果が自分で納得できない人やもう一踏ん張りしたいと思っている人は武蔵進学教室で無料体験授業を受けてみることをお勧めいたします。現在学校近くで配っている無料体験のカードには有効期限が記載されているものもありますが、武蔵進学教室では原則として一年を通じていつでも無料体験授業を受けられますので、ご安心ください。まず皆さんがテスト克服のために電話をするという行動をぜひ起こしてください。電話番号は０２７０−２４−８６０７です。お電話をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 23:17:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-110324/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-110324/</guid>
      <description>教室に大学合格のお知らせが続々と寄せられていますが、今回は群馬大学教育学部に合格したY・Hさんの喜びの声を載せたいと思います。・塾の思い出私は高校二年生の春にこの塾に入りました。先生方はとても優しくて、丁寧に教えてくださいました。部活で疲れている時も、先生方の励ましで頑張ることができました。高校三年生の夏休みには、毎日朝から夕方まで学校で勉強し、そのまま塾に来て夜の十一時まで勉強しました。学校で勉強する中でわからなかったところを塾で理解する、というサイクルは力になったと思います。・合格の感想合格した時には、ほっと安心しました。努力が報われて良かったです。それと同時に、大学生活への期待が膨らみました。この塾の先生は様々なことを知っていて、お話を聞く中でたくさんの刺激を受けました。だから、大学では色々なことに挑戦して、自分の視野を広げていきたいです。最後に、今までお世話になった先生方、本当にありがとうございました。皆さんもY・Hさんにならって、当塾で学習して力を付けてみませんか。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 23:45:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験結果について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-109971/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-109971/</guid>
      <description>3月も半ばとなり、大学受験結果も続々と好結果が報告されています。本日は高校入試結果が発表されました。武蔵進学教室では、前橋女子高を初めとして、中3生全員が100％の合格結果を出してくれました。入試直前まで全員が頑張ったからだと思います。このように武蔵進学教室は高校入試においても毎年素晴らしい結果を出し続けています。現在、塾生を募集しております。小学生・中学生・高校生を問わずやる気があれば誰でも入れる塾です。現在、開校40周年を記念して、新規入塾者は入塾金・教材費等30000円割引のサービスキャンペーンを実施しております。気軽に0270-24-8607に電話して授業を無料で体験してください。待ってます。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 23:16:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-108576/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-108576/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、N.Kさんが推薦により群馬大学医学部医学科に合格致しました。以下は、N.Kさんの塾での思い出と合格の感想を記します【塾の思い出】中三の時は冬期講習の後に皆でラーメンを食べに行ったり、後期入試の後にバスでディズニーランドへ行ったりしたのが楽しかったです。高校に入学してからは、人数も減ったため、授業中に先生が自分の質問やわからないことに答えてくれる時間が増えました。学校の課題や模試のわからないところを私が納得するまで根気強く教えてくれたので、きちんと理解することができました。また、授業も学校のペースや個々の必要性にあわせてあるため、それぞれの授業の中身が濃いものとなりました。【合格の感想】一番は嬉しさですが、安堵もあります。私は中学生の頃から医師を目指しており、前女から群大医学部に合格するために、中三で入塾しました。推薦入試での合格を目指していたので、高校での授業を大事に考え、中三の三月から高校入学の時期に高校数学の予習をするなど有効に使いました。そのおかげもあり、学校でもいい成績をとることができ、それが結果的には合格へとつながったと思っています。これから先、受験勉強以上に大変なことに直面することもあるかと思いますが、自分の夢を叶え、今までお世話になった方々へ医師として恩返しができるよう、今まで以上に頑張っていきたいです。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 23:19:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-106853/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-106853/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、１２月２２日(木）〜１２月２９日(木）まで小３から高３まで冬期講習を実施します。当日の１２月２２日まで申し込みを受け付けていますので、塾外生の方も申し込み頂けます。当塾ではプレ４０周年記念としてキャンペーンを実施していますので、１月から入塾したい人も申し込みを受け付けています。３万円割引のキャンペーンを実施していますので気軽に体験を申し込んでください。体験は無料であるだけでなく随時に申し込めてかつ図書カードももらえます。当塾に通う塾生は期末テストでも大きな成果をあげました。武蔵進学教室に入塾して、思い切り頑張りたい人、苦手科目を克服したい人、大きな希望に向かって突進したい人、やる気があればいつでも誰でも入塾可能です。皆さんからの問い合わせをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:10:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験結果</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-106800/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-106800/</guid>
      <description>　高校受験・大学受験ともにいよいよ一番大切な追い込みの時となります。武蔵進学教室の大学受験コースに在籍しているN・Kさんは群馬大学医学部医学科の推薦入試にチャレンジしました。N・Kさんは中学生のときより武蔵進学教室に在籍していて、それから各講習も休まず出席してくれました。実力も着実に伸び、前橋女子高でもトップグループに入り、前橋女子高内で超狭き門の推薦を勝ち取りました。大学の推薦入試は、全国から優秀な学生が来るので、倍率も3倍以上となり、大変な難関です。その中でN・Kさんは全力を出し切って頑張りました。そしてとうとう、12月5日(月)に合格を勝ち取りました。本当におめでとうございます。　毎年のように、武蔵進学教室では、医療系の学部・学科に好結果を出しております。武蔵進学教室で頑張ってみたい人、現在冬期講習受講者および入塾希望者を募集中です。0270-24-8607にお電話ください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 19:46:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの結果等</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-105307/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-105307/</guid>
      <description>中学生、高校生ともに中間テストが終了しました。塾内では、模擬テスト対策や期末テスト対策をそろそろ始める頃になりました。中一のTさんは今回の中間テストで４８８点を取り、学年で第１位になりました。また別の中学校の中一のNくんも４６７点を取り、学年で第１位をとりました。また中三のIくんは１学期４２５点でしたが、今回の中間テストで４７１点を取り、学年で３位になりました。中一から塾に通っている中三のKくんは中一時代は５教科で３００点くらいでしたが、今回の中間テストでは、４５８点を取り、学年でも７位になりました。高校生も飛躍的に学力を伸ばすものも続々と現れています。１１月に期末テストがありますが、当塾では過去問等を使わず、しっかりテスト対策を実施しています。当塾でしっかりとした学力を身に付けたいと思っている人、待っています！</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 23:45:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-104427/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-104427/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小中高生ともに教科書の内容を中心とした授業を実施しています。中間テストが中学生、高校生ともに迫っていますが、みなさんテスト対策は大丈夫ですか？教室では教科書の内容を中心にプリントでテスト対策を実施しています。中学生は対策で１００枚以上にわたるプリントをこなすことも考えています。高校生では、各高校の内容に応じたテスト対策を実施しています。中学生も高校生も毎回テストでは結果が出ています。どうやって勉強したら良いかわからない人や、成績をさらに伸ばしたい人は、ぜひ武蔵進学教室に来てください。静かな学習環境の中で、宿題も無い塾で、集中力を身につけ、考える力を養います。中3生は受験まで迫っていますが、まだ入塾は受け付けています。迷わず武蔵に来てください！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 23:11:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の期初めテストの結果等について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-103784/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-103784/</guid>
      <description>先日もお知らせした通り、中学生は期初めテストの結果が順次返ってきていますが、中２のTさんは入塾したときは数学の点数が50点〜60点くらいでしたが、今回は95点を取りました。学年でもトップクラスの点数になりました。またNくんは5教科総合で481点とれ学年男子で1位を取ることができました。高校生のKくんは学校で実施された模擬試験で偏差値71をとることができました。また文系の偏差値では74.3をとることができました。Kくんは中学生の頃より、この武蔵進学教室に通塾してくれて、高校になっても授業はもちろん自習室もよく活用してくれています。本人の頑張りと塾の授業がうまく混ざり合って相乗結果が得られたものと思います。今、伸び悩んでいる方や成績をさらに上げたい方、またとにかく頑張りたい方　０２７０−２４−８６０７に電話をして、まず体験をしてみましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:32:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-103451/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-103451/</guid>
      <description>中学生、高校生ともに新学期が始まり、各学校では期初めテストが行われましたが、結果はいかがでしたでしょうか。当塾では、中学生で５教科合計４８０点以上取れた人も出ています。２学期はまずまずのスタートができました。武蔵進学教室では、現在２学期生を募集しております。９月３０日まで限定で入塾の諸費用を３万円割引になっています。期初めテストで点数が振るわなかった人、またさらに力を付けたい人、入塾を待っています。高３生はセンター試験までの日程がだいぶ迫ってきましたが、当塾でも火、水、木にセンター対策を中心に授業を展開しております。まだ間に合います！ぜひ問い合わせてみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 23:19:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-102828/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-102828/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小学生から高校生まで二学期の授業を９月１日(木)から始めます。現在、塾生募集中です。キャンペーン中ですので、入塾金、教材費等３万円割引中です。期間は９月３０日までです。現在の塾生の一学期の成績を見てみると期末テストで中一生、中三生ともに４８０点を取っています。また、高校生では、前高、前女で学年順位一桁の成績を取れています。武蔵進学教室では宿題は出さず、考える学習を中心に集中力アップの授業を展開しているからだと思います。入塾の問い合わせは０２７０−２４−８６０７です。入塾するなら今です！お電話をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 23:10:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-102673/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-102673/</guid>
      <description>先日、お知らせしましたように、武蔵進学教室では８月１６日（火）から２３日（火）まで小学生から高校生まで夏期講習を実施する予定ですが、締め切りまで一週間となりました。夏休みも中盤になり、もう一歩力を付けたいという人や、塾に通ったことの無い人でも申し込みを受け付けております。講習費用は最大で２万５千円ですので、奮ってご応募下さい。また、９月以降、中三生や高三生は最後の追い込みの時となりました。まだ間に合います！迷わず、０２７０−２４−８６０７に電話して確認をして下さい。気軽な気持ちでかけてみて下さい。力になります。待ってますよ！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 23:38:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-102256/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-102256/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、８月１６日から８月２３日まで小学生、中学生、高校生の夏期講習を実施いたします。中学３年生では５教科で授業料が\25,000です。高校３年生も\25,000です。まだ申し込みを受け付けていますので、0270-24-3607までお電話ください。９月からは２学期の授業が始まりますので、高校３年生、中学３年生もまだ入塾できます。受験が近づいているので最後の追い込みをしたい人、経験豊富な先生が教える武蔵進学教室でがんばりましょう。申し込みを待っています。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 23:54:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-101444/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-101444/</guid>
      <description>武蔵進学教室では8/16（火）〜8/23(火）まで小学生・中学生・高校生の夏期講習を実施します。現在夏期講習受講希望者を募集中です。費用は15000〜25000円です。時間帯は夕方5時〜夜10時半の範囲内で、1時間20分〜2時間30分の授業時間になります。学年によって内容は異なりますが、中3・高3では高校入試の準備、センター対策の準備の内容になります。ほかの学年は1学期の復習と、2学期の準備がおよその内容となります。授業中の私語も無く、少人数指導で実施をしているので2学期以降の授業には効果を発揮すると思います。また、あわせて塾生も募集中です。現在、サマーキャンペーンを実施中なので、入塾時費用から30000円割引で入塾できます。今がチャンスです！0270-24-8607にお電話ください！お待ちしております！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 22:57:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月度の生徒募集の件について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-100818/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-100818/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小1から高3生まで塾生を募集しています。6月度の入塾特典としては、各学年とも入塾金・教材費等3万円割引サービスがあります。高3生で部活をしている人は今月のインターハイ予選が終了後に入塾されても、センター対策では役に立つ内容の授業をしますので、ぜひご入塾ください。高1生、高2生は、学力を飛躍的に伸ばしている塾生も出ています。今月の割引サービスを利用して、武蔵の塾生になりましょう。中学3年生はこれからが本番の追い込みです。塾長が5教科責任指導します。まず、体験授業を申し込んでください。もちろん、中1生、中2生もこれから学習内容が高度化するので、今が入塾のチャンスです。小学生は火曜から金曜までの6時から7時20分までの授業を好きな曜日を選べます。0270-24-8607に問い合わせてみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 23:15:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のための新しいクラスについて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-100000/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-100000/</guid>
      <description>武蔵進学教室は開塾以来、高校受験では県立高校を、大学受験では国公立大学を目指してきています。合格率も毎年100%に近い数字を達成してきていますが、小学生の頃から在籍していた人は高校受験、大学受験ともに難関校を突破する確率が高くなっています。そこで、少しでも役に立ちたいという思いから以下のように小学生クラスを新設する運びとなりました。対象　　　　小学校1年生から6年生授業時間帯　火曜から金曜の6:00〜7:20指導方法　　個別指導、教科は3教科、また学校の宿題もOK授業料　　　週1回　7000円その他　　　詳しいことは　0270-24-8607　にお問い合わせください。　</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 23:25:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-99678/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-99678/</guid>
      <description>武蔵進学教室では大学入試において毎年医療系の学部に合格者が多く出ています。以下の合格体験記はI.F.さんの合格体験記です。群馬県立県民健康科学大学看護科に合格しました！中学時代から最後の追い込みにとても強く、努力家でした。以下に文章を掲載しますので、参考にしてください。塾の思い出毎日、学校が終わってそのまま塾にきて１１時近くまで授業を受けたり自習をしたりしていました。わからない問題はわかるまでとことん教えてくれて、わかりやすかったので、すぐにわかるようになりました。また、センター試験の前は演習をたくさんやったのでわからない問題がはっきりしたり点数が伸びていくのがわかったりしたのでとてもよかったです。教えてもらっていた以外の先生も相談に乗ってくれたり、体調に気を使ってくれたり、応援してくれたりして本当にたくさんの先生に応援されているんだなと実感しました。ありがとうございました。合格の感想うれしいというよりはほっとした気持ちのほうが大きかったです。受験期は本当に苦しかったです。もともと弁居が好きではなかったけどやり始めたら楽しくなりました。でもやっぱり苦しかった時期のほうが多くて、辛かったです。一緒にがんばっている友達を見ていたからがんばれたし最後の一番苦しかった時期は応援してくれる人や先生、支えてくれる家族の気持ちを無駄にしない、やるしかないという気持ちしかなかったので合格してほっとしました。塾からのコメントI.F.さんはとても素直で努力家でした。将来看護師になって苦しんでいる患者さんのためにいろいろと力になってくれる、すばらしい看護師さんになると思います。講師一同応援しています。今、武蔵では、塾生募集中です。小学生・中学生・高校生、まず24−8607に電話してみましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 23:00:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-99195/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-99195/</guid>
      <description>入学式も一段落した今日この頃、学習塾はどこに通おうかと迷っている人も多いと思います。以下の合格体験記は武蔵進学教室に通っていたA・S君の合格体験記です。A・S君は小学生の頃よりずっと武蔵進学教室に通っていて、少しずつ実力を発揮してきた一人です。通塾を迷っている人は参考にしてください。〜塾の思い出〜塾では第一志望校合格のために、手厚く様々なことを教えていただきました。授業では、本格的な入試に近いテストを多く行い、わからなかったところがあれば、わかりやすく解説していただきました。そのおかげで本番の入試でも平常心を保って、解くことができました。また問題量が豊富であり、様々な問題が解けるようになりました。〜合格の感想〜入試の本番では、緊張せずに平常心を保って解くことができました。それは、塾でやってきたことに自信があったからです。しかし合格発表前は、合格できたかどうか不安でした。合格発表で自分の受験番号があったときはうれしかったです。塾で学んだことにより、成績が上がり、第一志望校に合格できました。本当にありがとうございます。武蔵進学教室の問い合わせ番号は0270-24-8607です。気軽にお電話ください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 23:20:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-98569/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-98569/</guid>
      <description>北海道大学法学部に合格したM・Tさんは、とても聡明で模擬試験では北海道大学法学部志望者の中で第一位をとったこともあります。いつも笑顔を絶やさず、真剣に学習に取り組んでいたM・Tさんの合格体験記をいかに記します。参考にしてください。『塾の思い出』私は、塾へは高校３年生になってから通い始めたので、長期間通っていたわけではないのですが、毎回の授業の内容が濃く、短期間でも多くのものを得ることができました。授業のあとや自習の時間に質問をして、私の理解が乏しいために何度聞き返しても、時間をかけてわかるまで説明してくれてとてもありがたかったです。１回の授業が長いため、忍耐力も着いた気がします！！空き時間にはいろいろな先生が気さくに話しかけてくれて、暖かかったです。『合格の感想』私は、センター試験で失敗してしまったので国立の受験をあきらめようかとも思いましたが、先生からの猛プッシュを受けて受験しました。２次試験は、英数国だったのですが、得意な英語であまり手応えが無く、もうだめかなと思いましたが、国語の古典が学校の授業で扱ったことのあるものだったので、解くことができ、改めて授業を大切に受ける重要性を実感しました。つらくてあきらめそうになることや、無理かなと思うこともありましたが、最後までがんばってよかったです。これから受験する人も、今武蔵では募集中なので、ぜひ問い合わせをしてみてください。電話番号は0270-24-8607です。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 23:24:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-98393/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-98393/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、本年も大学受験ですばらしい実績をのこすことができました。以下の文章は、群馬大学医学部医学科に見事合格したH・S君の大学合格の喜びの声です。これから受験準備に入る人も参照してください。　この塾には、兄二人が通っていたこともあり中学一年生のころから通い始めました。高校受験でも大変お世話になり無事第一志望であった前橋高校に入学することができました。しかし、高校の勉強は中学校のようにはうまくいかず初めのころは思うような成績が取れませんでした。そこで講師の方々に相談し、自分の勉強の何が悪いのか、何をするべきなのか、今の自分には何が必要なのかを教えてもらい、それを実行することによって徐々に成績が伸び、ついには数学で学年一位をとることができました。勉強面はもちろんのこと、進路の悩みや受験期の不安などの相談にも乗ってもらい、精神面でも大きな支えになってもらいました。中一から高三までの六年間この塾でやってきたという自信があったので試験当日はあまり緊張しませんでした。試験後も、「十分に力を出し切った。これで落ちたら仕方ない。」と思えるほどでした。それもこの塾での積み重ねがあったからだと思います。つらい時期もありましたが、それを塾長先生をはじめとする講師の方々と乗り越えていく、そんな塾だったと思います。兄弟合わせて十八年間、この塾には本当にお世話になりました。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 23:01:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-98013/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-98013/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小学校3年生から高校3年生および高卒生の新学期生募集を開始いたしました。当塾は開塾して40年近くなるので、特別キャンペーンを実施しております。内容としては、新規入塾の人は、約30,000円割引になり、入塾金、年間教材費等がすべて無料になります。武蔵進学教室は、私立・公立の両方を目指す進学塾で、合格率も大変高いものがあります。入塾するかどうか迷っていたらまず、0270-24-8607にお電話ください。詳しくご説明いたします。また、無料体験授業も受けられます。3月6日（日）には、ちらしも新聞に入れる予定ですが、もし入っていない場合には教室にお越しいただければお渡しできます。皆様の来室を職員一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 23:22:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-97284/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-97284/</guid>
      <description>中3生は期末テストが終了しました。当塾では学校で実施したをとっておいて、それをテスト前に実施するということはまったくしておりませんが、当塾でテスト対策で実施した問題が学校の問題によく的中しております。また、樹徳高校のステップアップの試験でも理科の問題で２日前に実施した問題とほぼ同じ問題が出ました。中１・中２においても当塾のワークブックやプリント等で期末テスト対策を実施しております。考え方として集中する力、よく考える力を重視してテスト対策を充実させています。すぐに結果は出ないこともありますが、実力は少しずつ付いてきます。今、武蔵進学教室では新学期製を募集し始めました。宿題を出さず、考える力を重視する当塾に、通ってみませんか！！お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 23:01:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-97088/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-97088/</guid>
      <description>２月末には中学校・高校ともに学校では期末テストが実施されます。武蔵進学教室では中高ともに学校の進度や教科書内容に合わせた問題集を使っているので過去問等は実施しておりませんが、この時期プリント等を使用してテスト対策を実施しています。中２生のK君は１学期の期末から２学期の期末にかけて総合点で100点以上アップして、２学期の期末テストでは455点取りました。高校生のN君も、地道に努力をして学校内で順位を１００番以上上げました。毎年このような状況が続いております。皆さんも武蔵進学教室に来て、思い切りがんばってみませんか？お電話をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 23:11:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-96870/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-96870/</guid>
      <description>中3生、高3生は現在受験勉強に全力で取り組んでいます。当塾出身の人は群馬大学医学部医学科を目指したり、北海道大学を目指したりして、相当頑張っております。武蔵進学教室では2月から4月30日まで入塾費用を3万円割り引くサービスを実施いたします！中3生も偏差値が15上がったり、学校のテストが100点以上上がったりして、頑張っています。宿題も出さず、無駄なおしゃべりは無い塾なので、集中力や、考える力が付くのだと思います。希望者は無料体験が2回までありますので、気軽に0270−24−8607に問い合わせてください。お待ちしています！！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 23:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習生募集中</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-95615/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-95615/</guid>
      <description>中学生から高校生まで、期末テストが終了しましたが、全学年にわたって結果は良好でした。特に平均点が伸びた学年は中３生で、１学期のクラス平均より２学期は１００点以上伸びました。これから１２月２２日より、冬期講習が始まります。各学年とも申し込みは可能です。これから成績を少しでも伸ばしたい方は０２７０−２４−８６０７宛に電話をください。開校４０周年が近づいているので、色々な特典があります。そういった特典を利用して、是非御入塾ください！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 23:24:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストの結果について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-95396/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-95396/</guid>
      <description>期末テストの結果がまだ出ていない中学もありますが、当塾のＹ君は先日もお知らせしたとおり、１学期の社会の中間テストが４点、期末テストが３４点、２学期の中間テストが６９点でした。今回の期末テストでは、社会で７７点取りました！１学期に比べ、かなり成績が伸びました。また、総合点でも、２１９点、２５６点、３２８点、３５５点と、伸びました。中２のＫ君は１学期中間テスト総合点で３６２点、期末テストが３９０点、２学期の中間テストが３９５点で、今回の期末テストは５教科総合で４５５点取りました！中３生も学年全体で相当点数が伸びています！武蔵では冬期講習の受講生をまだ受付中です！皆様の来室やお電話をお待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 23:19:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-94800/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-94800/</guid>
      <description>季節も少しずつ寒くなり、センター試験や私立高校の試験も間近に迫ってきました。武蔵進学教室では１２月２２日〜１２月２９日までの８日間連続で冬期講習を実施いたします。対象は小学校低学年〜高校３年生までです。受験生はこの時期に毎年大きく力を伸ばしています。当塾の方針である、「宿題は出さない」、「私語禁止」という環境の中で、集中力や考える力をはぐくんできた結果だと思われます。受験や学習について不安のある方や、更に自分の学力を伸ばしたいと思っている人，いつでも武蔵進学教室の体験授業に参加してみてください！！電話は０２７０−２４−８６０７です。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 23:04:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト等の結果について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-94558/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-94558/</guid>
      <description>武蔵進学教室では中間テストやセンター模擬試験対策を実施しておりますが、中学生から高校生まで幅広く得点の上昇が見られます。中３生のA君は実力テストで学年男子第１位を取りました。また、Gさんは１学期の期末テストに比べ、順位を５０人抜きが出来ました。高２生のSさんは学年でトップを取ることが出来ました。高３生のTさんは旧帝大系の法学部希望者２８９人中第１位を獲得できました。他の人も宿題を出さない塾、授業中の私語はない塾の中で、しっかり集中をして学力を向上させています。塾では４０周年に向かってキャンペーンを実施中なので、どうぞ0270-24-8607にお問い合わせをしてみてください。お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 23:14:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストを終えて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-94056/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-94056/</guid>
      <description>各中学校では中間テストがほぼ終了しましたが皆さんの得点状況はいかがでしたか？武蔵進学教室に通っている中３生のＹ君は社会がとても苦手で一学期の中間テストでは１００点満点で４点でしたが、一学期の期末テストでは３４点をとれ、そして今回の２学期中間テストでは６９点を取ることが出来ました！！期末テストは８０点以上を取るといっています。同じく中３生のＧさんは数学がとても苦手でしたが今回の２学期中間テストでは８７点を取ることが出来ました！！大きな自信になっています！同じく中３生のＡ君は９月度に実力テストでとうとう学年男子１位を取ることが出来ました！！武蔵進学教室の塾生は本年度は多士済々ですが、みな頑張っています！中３生はもう少しで入塾を締め切る予定です。興味のある方は０２７０−２４−８６０７にお電話ください。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 23:24:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストを前にして</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-93705/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-93705/</guid>
      <description>武蔵進学教室では中学・高校生は中間テスト対策を現在実施中です。塾の方針としては「宿題は出さない」、「おしゃべりは禁止」というモットーでやっていますので、かなり集中力はついて、毎回の定期テストでは進学校でも一気に100人抜きという人も出ています。学校の教科書に合わせたテキストやプリントを使用していますが、過去問は使用しておりません。定期テストでは頑張る人は480点〜490点をとる人も出ています。現在も塾生を募集していますので、定期テストで点数を上げてみたい人、前高・前女、太高・太女、桐高・桐女、県立伊勢崎、清明と狙ってみたい人。武蔵の門をたたいてみてください！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 23:24:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-93482/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-93482/</guid>
      <description>中３生、高３生はいよいよ追い込みの時期になりましたが、武蔵進学教室では中３生は日曜講習、高３生は木曜講習等を通して頑張っています。中３生、高３生はまだ間に合います。武蔵進学教室では、中３生、高３生で最後の追い込みで入塾したい人はまだ門戸を開いております。０２７０−２４−８６０７にお電話ください。費用も特別割引制度を活用して入塾をお引き受けいたします。また、小学校低学年で小さいころから武蔵でやってみたいと思う人もあわせて募集中です。中学生、高校生は現在中間テスト対策も実施しています。ぜひ、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 23:19:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テストの結果など</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-92864/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-92864/</guid>
      <description>中学生・高校生は２学期が始まり、学校で実施した学力テストの結果が返ってきています。夏期講習を休みがちだった人はもう一歩の出来でしたが、夏休み中夏期集中授業・夏期講習と頑張った人は着実に結果が出ています。学力は落ちるときは速く、上がるときは大変な努力が必要です。武蔵進学教室では過去問等は実施しておりませんが、学力を伸ばす重要な問題、基礎的な問題、応用問題と順次チャレンジしています。只今２学期生を募集中ですので、勉強法がわからない人や学力が停滞気味，また下降気味の人は、躊躇せず体験授業に参加してみましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 23:13:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-92789/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-92789/</guid>
      <description>いよいよ２学期が始まりました。小中学生及び、高校生もこの２学期から学習内容は一段とレベルアップします。武蔵進学教室では教科書の内容を中心に基礎から応用まで学べます。現在、小５から高３まで２学期生を募集中です。中３生、高３生は私立校入試、センター試験が迫ってきていますが、まだ間に合います。0270248607に問い合わせをしてみてください。９月中ですと中3生、高3生は申し込みをするうえで、とても大きな特典があります。スタッフ一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 23:31:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期の授業開始日</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-92502/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-92502/</guid>
      <description>２学期の授業開始日は以下の通りです。・小５以下：火・木、９月１日より・小６：水・金、９月２日より・中１：水・金、９月２日より・中２：月・木、９月３日より・中３：月・火・金・日、９月１日より・高１：火・金、９月１日より／水・金、９月２日より・高２：火・水、９月１日より・高３：月・木・金、９月１日より武蔵進学教室では入塾者を募集しています。無料体験授業も行なっておりますのでお気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 23:37:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特別講習について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-92269/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-92269/</guid>
      <description>武蔵進学教室では中学３年生から高１、高２高３まで夏期特別講習を実施します。日程は８月２５日(火)２６日(水)２７日(木)２８日(金)です。高校３年生は古文の対策をしたり、高１高２生は理科の計算問題対策をして更に学力アップを望みます。また中学３年生は夏期講習の補強をして、９月以降の本格的な学習体制の取り組みにつなげていきます。武蔵進学教室では、小学生から高校生まで塾生を募集中です！興味のある方は０２７０−２４−８６０７までお電話ください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 23:00:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み中の授業について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-91427/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-91427/</guid>
      <description>いよいよ夏休みに入りました。武蔵進学教室では小学生から高校生まで夏休み中の授業は7月29，30，31，8月1と8月10，11，12，13の8日間に授業を実施いたします。また、以前にも御報知したとおり、夏期講習は8月16日〜23日まで8日間連続で実施をいたします。こちらの夏期講習はまだ申し込み受付中です！ふるってお申し込みください！また、弱点補強講座として8月25，26，27，28の4日間、中3〜高3まで特別講習を実施いたします。夏休みは力を伸ばす最高の時です！武蔵で一緒に頑張りませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 23:31:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のご連絡</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-91195/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-91195/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、小５から高３まで８月１６日（日）〜２３日（日）までの８日間連続で夏期講習を実施いたします。時間帯は、学年にもよりますが１７：００から２２：３０までです。講習料も学年によりますが、１万５千円から２万５千円までです。自習室も完備しているので、講習終了前後、自習室を活用してさらに学習力を高めていくことも可能です。特に受験生は、「夏を制するものは受験を制する」と言われるくらい大切です。８月１６日まで電話による申し込みが可能です。電話番号は０２７０−２４−８６０７です。みなさまの申し込みをまだ受付中です。夏を充実したものにするために武蔵で頑張ってみましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 23:34:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チラシ配布の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-90436/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-90436/</guid>
      <description>武蔵進学教室では７/５(日)にチラシを市内に配布する予定でおります。もし、チラシが入らない人は０２７０-２４-８６０７にお電話いただければ郵送にてご送付いたします。今回は入塾金１万円無料、教材費無料、体験授業２回無料という特典のほか、入塾者には図書カード３０００円プレゼントと、事務用品セットをプレゼントしております！高校受験、大学受験ともに教科書の内容を重視して、テスト対策や入試対策を充実させている塾です。気軽に電話して気軽に体験をしてみましょう！お電話をお待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 23:05:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格体験記その２</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-90180/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-90180/</guid>
      <description>Ｙ．Ｉ君群馬県立太田高校合格・塾の思い出武蔵進学塾に小６で入学しました。塾長や講師の人たちに丁寧にご指導していただいたので、学校のテストではいつもよい点を取ることができました。中間・期末テストではもちろん、中３の夏から入試への対策をしてくれるので、中１・中２の内容もしっかり復習することが出来ました。また、全国の模試をやって良い点が取れたときは、とてもうれしかったです。また、好きなときに自習が出来たのでよかったです。・合格の感想中３の最後のほうは週５日塾があり，自分の出来ないところを徹底的にやることが出来ました。入試に塾でやった問題が出て、塾に入っていてよかったなと思いました。合格して、改めて塾でやっていて、頑張っていてよかったと思いました。高校でも頑張って、目標の大学に合格できるように頑張りたいです。Ａ．Ｋさん群馬県立前橋女子高等学校合格・塾の思い出隣の人と丸付けをしあったり、その場で自分の点数を発表したりするなど、周りの仲間と競い合うことが多く、その中で刺激を受けて頑張ることができました。また、学校の授業では出てこないような難しい問題を塾で解くことにより、応用力をつけることが出来ました。・合格の感想まさか自分が受かると思っていなかったので、とても驚きました。それと同時に、今までにない嬉しさを感じました。前女はレベルの高い高校なので、勉強については悩む機会も多くあると思います。なので、コツコツ勉強して、勉強についていけるように頑張りたいです。そして、自分自身をより高めていきたいです。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 23:02:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-89924/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-89924/</guid>
      <description>D.A君群馬県立前橋高等学校合格・塾の思い出受験期は、学校が終わってすぐに塾に来て自習していました。塾長や講師たちに解からなかった問題を聞くと、ものすごくわかりやすい解き方やコツ、問題をどのような視点で見てといたら良いのかなど、非常に細かいところまで教えてもらったりしました。冬などの寒い時期には塾長と塾生たちとでラーメンを食べに行ったりもしました。塾に軸足を置いたスタイルが合格のキーポイントだったと思います。・合格の感想合格発表のときは友人と一緒に見ました。自分の番号があったときは、本当にほっとしました。ずっと心のうちに見え隠れしていた不安の塊がふっと消えた感じがして、塾の先生や、身の回りの人たちに合格の報告をして始めて合格の実感がわいたことを覚えています。高校でも頑張ります。T.K君・塾の思い出中２の秋ごろに数学でつまずき、合格可能性が４０％以下まで行っていた自分のことを思い出すと，本当に合格できたのは奇跡のようなものだと思います。小学生のころからあこがれていた高校に入学できて本当にうれしいです。授業のときはもちろん、自習のときも親身になって教えてくれた先生方、本当にありがとうございました。・合格の感想公立高校の過去問をとき始めたときは、半分くらいが間違っていて，大丈夫かなーと思っていたのですが，だんだん正解が増えていき、入試本番では、これまでにないほど手ごたえがありました。ここまで安心して合格発表を見に行くことが出来て、自分でも驚いています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 23:13:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストと期末テストについて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-89633/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-89633/</guid>
      <description>学校によっては、中間テストがない学校もありますが、武蔵進学教室では、例年、独自の方法でテスト対策を実施しています。中１〜中３のなかでは、Ｓ君が５教科合計で４９７点取れました。しっかり頑張った結果だと思います。中間テストが終わるとすぐ期末テストです。６月２１日(日)に、期末テスト対策を実施します。ただし中１は毎回の授業を延長して、高２は６月１９日(金)に実施します。テスト対策に不安のある人は武蔵進学教室で授業を体験してください。無料体験授業の申し込みは0270-24-8607です。また、入学授業料も割引中です。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 23:03:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-88849/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-88849/</guid>
      <description>学校行事で修学旅行や部活の大会が多いのが今の時期です。学習面ではそういった行事が目白押しの時期ですが、中間テストや復習テスト、実力テストなどが平行して行なわれます。当塾は小・中・高ともに教科書中心の指導内容になっており、定期テストの範囲を平常授業よりしっかりやっているので毎年優れた結果が出ています。テストが近づいてきて対策をどうしたらよいか、何から勉強したらよいかなど、迷っている人や、更に上を目指して頑張りたい人など、無料体験授業を実施しているので一度授業を体験してください！！きっとお役に立てられると思います。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 23:13:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平常授業について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-88438/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-88438/</guid>
      <description>ＧＷが近づいていますが、塾は５月４・５・６日が休校になります。それ以外は平常授業をしております。中学生はこれから本格的な授業を開始していきますので、入塾したい人は、まだ、間に合います。そして、５月いっぱいまで、特別割引期間を延長いたしましたので、是非、ご来室ください。大学受験では現状、高校３年生が月曜日と金曜日に平常授業を行なっております。６・７月頃より木曜日が追加になります。センター対策をより、強化した授業内容となるので、迷っている方や、今まで運動にかけてきた人は、是非電話して、内容を確認してみてください。電話番号は０２７０-２４-８６０７です。お待ちしてます！！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 23:11:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾割引き</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-88197/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-88197/</guid>
      <description>入塾費用が4月30日までに申し込んだ方は３万円の割引きになります！！！が、好評につき、「ホームページを見た」と言ってもらえた場合に限り、5月31日まで延期いたします！！！本年も高校入試は合格率を100％達成し、大学入試も医療系の大学に強さを発揮しました！来年度も高校入試・大学入試ともに成果を出せるよう頑張っていく所存でおります。中学生は30年以上のキャリアを持つ塾長が中心に指導するので、学力アップも多く望めるところです！是非、塾長指導のクラスで頑張ってみましょう！高校生は英語数学で悩んでいる人、さらに力を蓄えたい人、是非、来てみてください！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 23:16:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の皆様へ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-87933/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-87933/</guid>
      <description>武蔵進学教室は創立37年になります。毎年、高校入試，大学入試で実績を出しています。本年度も公立高校入試では、第一志望校に受験者全員が合格しています。100％の合格を達成しています。中学1年生から，中学3年生まで，教科書の内容に合わせたワークブックを使用し，基礎から応用までしっかり学習できます。中間テストや期末テストで点数が伸ばせるように、私語禁止の学習環境で学べます。また、毎月学力養成のための学力テストも実施しているので、高校入試に向けた実力養成に役立ちます。過去、前橋高校、前橋女子高校に500名以上の合格者を出している学習塾です。4月30日までに入塾すると『30000円』の割引特典もあります。まず「0270-24-8607」に問い合わせの電話をください。一緒に頑張りましょう！！武蔵進学教室　塾長　岡本富士雄　（早稲田大学卒業）</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 23:09:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試結果について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-87172/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-87172/</guid>
      <description>高校入試の合否結果が３月１７日に発表されました。武蔵進学教室では、前橋高校、前橋女子高校から興陽高校まで、色々な高校に塾生がチャレンジしましたが、結果は全員合格でした。最後の最後まで希望を捨てず、全員一丸となって頑張り抜いたことが勝因と思われます。こういった傾向は今年のみならず、毎年のように繰り返されています。このお知らせを読んで塾をどこにしようかと迷っている方は、是非武蔵進学教室(0270-24-8607)に電話して無料体験授業を受けてみてください。武蔵進学教室では、新規入塾者には総額30000円の特別割引期間中です。是非ご来室ください!!</description>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 23:16:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校前期試験を終えて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-86268/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-86268/</guid>
      <description>武蔵進学教室では後期試験のみならず、前期試験でも毎年実績を出せています。本年も境南中のＹ君は前橋高校に、またＫさんは前橋女子高校に、そしてＴ君は太田高校に、Ｈさんは桐生女子高校に見事合格することが出来ました。みな、自分の力を精一杯出した結果だと思います。他にも多数合格しています。現在、前期試験を終えて後期試験に向けて全力の授業を展開しています。３月になっても直前講習を土、日等に実施して後期受験組みの更なる学力アップをはかります。武蔵進学教室では３月１日、８日にチラシが入ります。新聞に入らなかった地区の人は0270-24-8607に電話して問い合わせをお願いいたします。皆様のお電話を待ってます。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 23:10:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現中３全国模試結果について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-86153/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-86153/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、毎月全国模試の試験を受けています。現中３生は９月の時点で全国平均より１００点足りていませんでした。１０月では全国平均に５０点足らず、１１月では１０点足りませんでした。ところが、１２月は全国平均に追いついて教室内平均が全国平均と並びました。そして１月になると全国平均を３０点も上回ることが出来ました！現中３生の頑張りと教室における各講習の成果だと思います。これから後期試験に向かって、現中３生はさらに力をつけています！日ごろの授業成果がかなり出てきています。これから中３生になる皆さん、武蔵で頑張りましょう！！体験入塾は無料です。そして４月３０日まで入塾費用を３万円割引きという大キャンペーンを実施中です。春期講習は３月２８日から開始いたします。武蔵にレッツゴー！！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 23:26:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チラシ配布の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-86031/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-86031/</guid>
      <description>武蔵進学教室では３月１日（日）と３月８日（日）に塾のチラシを配布する予定です。新聞によって見られなかった方には教室に連絡をいただくか、お越しいただければチラシをお渡しできます。今回のチラシには37周年を記念して特別キャンペーンを実施することが書かれています。その最大の目玉として入塾者全員に3万円の割引きサービスがあります。本年も大学入試においては着々と医療系の大学を中心に合格の朗報が届いております。この春から大学入学を目指して頑張ろうと思っている新高3生、ぜひお電話ください。また、小学生、中学生も大募集しています。本年の中学3年生は全国模試に参加して、偏差値を10以上あげた人も続々出ています。37年の伝統の力を発揮しています。0270−24−8607に今すぐ電話してみましょう。皆様からのお問い合わせをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 23:16:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記その１</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-85443/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-85443/</guid>
      <description>武蔵進学教室は大学受験においては医療系の大学に毎年強さを発揮しています。以下の文章は県民健康科学技術大学に合格したＹ．Ｏ．さんの合格体験記です。塾の思い出塾では中２のころからずっとお世話になっていました。中学のときは塾長先生に色々ご指導いただきました。高校では多くの先生方がわからないことがあったらすぐに答えてくれましたし、ちゃんとわかるまで丁寧に教えてくださいました。遅くまで一生懸命教えてくれたこともありましたし、勉強方法などアドバイスもいっぱいしてくれました。私はぜんぜん勉強しない子だったのですが、先生方と生徒の距離が近くて、親しみやすく、質問も気軽に出来る環境だったので自然とやる気が出ましたし、塾での勉強は本当に楽しかったです。合格の感想合格を知ったときは本当にびっくりしました。試験が終わったときは絶対落ちたと思っていたので、周りにも、絶対落ちたから気持ち切り替えて次頑張る、とか言って落ちていても気にしないようにしようとばかり思っていました。ですが、合格していたので、驚きで実感がわきませんでした。けれど、みんなにおめでとうと言われる事で次第と実感がわいてきました。合格したから言える事かもしれませんが、今まで第一志望を変えずに頑張ってきて、よかったと思いますし、受験に向けて親身になってくださった先生方に本当に感謝しています。この塾に入ってよかったです！！塾からのコメントＹ．Ｏ．さんは中学生のときから５年以上にわたって武蔵に通塾してくれました。普段、いつも明るくて誰からも好かれるとても素晴らしい塾生です。将来看護師になっても、患者さんからみんなに好かれ、人気の看護師さんになるのではないかと思います。後輩の皆様も武蔵進学教室は医療系に強いので、是非、体験入塾を通して武蔵に通いましょう！！！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 23:32:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-85149/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-85149/</guid>
      <description>武蔵進学教室は創業３８年目になりますが、本年は皆様に感謝の意味をこめて一大キャンペーンを実施しております！！その内容の１つとして、入塾時の費用から最大限３万円を割引サービスさせていただいて入塾を受け付けております！毎年高校受験、大学受験では実績を残しています。自分の学力を伸ばしたい方、しっかりした学力を身につけたい方には、最適の学習塾です。やる気のある人は誰でも受け付けております。皆さんにはひとりひとり大きな可能性があります。静かな学習環境の武蔵で頑張りたい人、職員一同お待ちしております！！まずは０２７０-２４-８６０７に電話して詳しいことをお聞きください！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 23:44:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験を間近に控えて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-84889/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-84889/</guid>
      <description>武蔵進学教室では公立校・高校受験を間近にして、塾生の学力が今の時期着実に上昇しています。Ａ君は３学期の期初めテストにおいても、２位に３０点以上の差をつけて学年１位の成績をとりました！また、樹徳高校の試験結果でもＫ君はＳＡ合格を果たしています！また、他の人も特別奨学生で受かるなどして、目覚しい学力の上昇振りを示しています。今後受験に向けて更に対策を徹底していきます！！中学１年生、中学２年生の人たちで、新しく塾に通おうとか、塾を変えようと思っている人は武蔵に通塾してみませんか！！また、大学受験ではセンター試験でも頑張った成績を残せました！これから二次・私大対策に向けて、力を注いでいきます。高校受験・大学受験では是非、武蔵に来て頑張りましょう！！！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 23:26:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末の結果と冬期講習の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-83352/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-83352/</guid>
      <description>武蔵進学教室では１１月１６日(日)、中学生と高校生は期末テスト対策を実施いたしました。その結果、全員はまだ出揃っていませんが、中１のＹ．Ｋ君は中間テストに比べ約１００点上昇しました。また、中２のＳ．Ａ君は五教科で４７０点以上取れました！また、中３ではクラス全体の平均点数が４００点を上回り、五教科合計で４５０点を上回った人も多数出ています。高校生では数学が苦手な人が自習室等を利用して、苦手克服に成果を上げることが出来ました。これから武蔵進学教室では１２月２２日(月)〜２９日(月)までの８日連続で冬期講習を実施いたします。授業料は１万円〜２万５千円の範囲内で実施いたします。１２月２１日(日)まで申し込みを受け付けていますので、０２７０−２４−８６０７に電話しましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 23:06:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-82917/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-82917/</guid>
      <description>小４から高３まで、冬期講習は以下日程で実施します。１２月２２日(月)〜１２月２８日(月)までの８日間連続で実施をいたします。塾外生も参加できます。授業料は１万円〜２万５千円、教材費込みです。中３・高３は内容的に受験対策が主だったものとなりますが、他の学年は今までの総復習と、これからの予習を主に学習していきます。力のつく問題を選んで実施をしていきます。また、中３・高３も、まだ、申し込みができます！！是非、問い合わせてみてください！問い合わせ先は0270-24-8607です。お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 23:11:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-81984/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-81984/</guid>
      <description>小学生から中学生・高校生、そして高校卒業生までを対象に、１２月２２日(月)〜２９日(月)までの８日間連続で冬期講習を実施いたします。現在塾生でない人も申し込むことが出来ます。講習費用は１万円から２万５千円です。中学３年生、高校３年生も最後の追い込みをしたい人は平常授業も含めてまだ、申し込みに間に合います！また、中１、中２、高１，高２の人で中間テストが今一歩振るわなかった人、武蔵に来て成績を伸ばしてみませんか？また小学生は現在募集中です！申し込み時には大きな特典があります！！楽しみに無料体験からはじめてみましょう！！迷わず、まず、武蔵に電話をかけてみましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 23:02:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストを控えて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-81519/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-81519/</guid>
      <description>今週から中学・高校ともに中間テストが始まります。塾では中間テストの対策を先週から今週にかけてプリント等で対策を実施しております。中間テスト終了後、自分のテスト対策が不十分で、もう一歩点数に結びつかなかった人、武蔵進学教室に来て、体験授業を経験してみませんか？高校生は問題も難しくなるので極力個別に指導できる機会を多くしています。特に、英語・数学・物理化学等で悩んでいる人はすぐに0270-24-8607にお電話ください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 22:57:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-81249/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-81249/</guid>
      <description>中学生、高校生、ともに学校の中間テストが近づいています。当塾では学校で使用している教科書の内容を中心に定期テスト対策を実施しています。基礎から応用へ、ということを重視してやっていますので、数学が苦手であったり、英語が点数が取れなかったりする人も、中学生、高校生ともに塾に入塾してもらえれば学校のテスト対策を周到に準備していきます。できれば小学校５年生，６年生のころから入塾してもらえれば、学校の定期テストに対しても考える力が養成され、集中力もつくので、理想的といえます。定期テストだけでなくセンター試験や入学試験も近づいています。どんな小さな事でも相談を承っております。気軽にお電話ください。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 23:07:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合う中３生高３生の入塾申し込み！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-81030/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-81030/</guid>
      <description>高校３年生は一月にセンター試験を控え、模擬試験やセンター対策に没頭しているころだと思います。集中する一方、心に不安がよぎることもあると思います。当塾では、センター試験対策や、面談を実施して、こういった不安や焦りに親身に相談に応じています。これからの頑張りはセンター試験にも二次試験にも大きく影響するところです。もう申し込みは締め切ったのではないかと思う方、まだ、大丈夫です！！レッツゴー！武蔵！です。入塾に当たっての割引きも復活させて実施します！！中学３年生は年が明けるとすぐ、私立高の入学試験が始まります。どうやって学習したらよいか悩んでいる人も多いかと思います。当塾では５教科指導のみならず、ヒアリング対策、作文対策、自社の記述問題対策、数学の作図対策等々、受験に備え、授業を実施しております。また、受験終了後、中学３年生は無料でディズニーランド日帰り旅行に招待させていただきます！！まだ、間に合うので、0270-24-8607に問い合わせてみましょう！！割引きも、おたのしみも、あります！待ってます！！</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 23:22:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-79998/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-79998/</guid>
      <description>小学生から高校生まで、2学期の授業は9月1日(月)から始まります。9月中はまだ割引サービスもあるので、最後の追い込みにかける中3生・高3生の入塾も、まだ、間に合います！迷っていることがあれば、躊躇なく0270-24-8607に電話をしてみましょう！！無料体験等、魅力のある授業が皆さんをお待ちしております！高校受験では本年度前高・前女・太高・太女１００％合格、大学受験では９割以上の人が現役合格を果たしています！毎年の実績の出ている塾です。さぁ、武蔵へ向かって、突っ走れ！！！</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 23:18:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-79095/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-79095/</guid>
      <description>武蔵進学教室では夏期講習を8/16〜23の8日間連続で実施いたします。申し込みはまだ受け付けております。8/15(金)まで申し込みが可能です。また、当日も受け付けております。部活が終了した高3生、中3生、いよいよこれからが本格的な追い込みになります。夏期講習終了後も入塾される人には入塾諸費用が2万5千円割引きという特典もあります。毎年高校受験・大学受験では素晴らしい実績が出ています。まだ、間に合います！勉強をしたいと思ったときが入塾のときです！気軽にお電話ください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 19:05:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-77426/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-77426/</guid>
      <description>小3から高3まで、8/16(土)〜8/23(土)まで夏期講習を実施いたします。塾生は必修ですが、新規に申し込みをされる方には受付を開始致しました。0270-24-8607にお電話頂ければいつでも申し込み出来ます。申し込みの際は各学年とも費用を添えてお申し込みいただくことになります。夏期講習授業料は20000円前後(学年が高くなると20000円を超えます。小学生は20000円以内です。)と参加しやすい費用となっております。静かな学習環境の中でこの夏休み、実力を養成しましょう！！お電話をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 19:30:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いつでも入れる塾です</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-76589/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-76589/</guid>
      <description>ＧＷがあけて部活動や学校行事等でいよいよ忙しくなってくるときです。学習も入学及び学年が上がり、内容が本格化してくるときです。学習面がレベルがぐんと高くなるので、スランプに陥るのもこの時期です。なんとなく自信がない、ついていけない、難しい、など感じた人は0270-24-8607にとりあえず電話を入れてみましょう！！当武蔵進学教室は、開校35年を過ぎた塾です。実績も毎年十分出ています。それと、いつでも入塾できる塾なので、体験学習などを通して塾を実感してください！また、入塾時の費用も現在割引き中です！！</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 23:37:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-74988/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-74988/</guid>
      <description>武蔵進学教室では30周年記念キャンペーンを4月30日まで実施しています。入塾費用より25000円割り引いて入塾できるので、新規で入塾した人もとても安くてお得ですね。びっくりしています！今まで培ってきた経験を元に授業も実施されるので、内容も学力アップや試験対策にとても役に立つ授業となっております。入塾しようかどうかと迷っている人は、無料体験授業を通じて一度授業を経験してみるといいと思います。高校入試においても大学入試においても本年も素晴らしい結果が出ています。皆様のお越しをお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 23:07:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験結果と新規募集について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-74548/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-74548/</guid>
      <description>高校受験は前橋高校・前橋女子高校、太田高校・太田女子高等、合格率100％を達成することが出来ました！！また、中3全体としてもほぼパーフェクトに近い結果を残すことが出来ました！当塾には3月28日から4月5日まで春期講習を小学校5年生から高校3年生まで実施しています。こういった各講習の効果が高校受験にも如実に現れたものと考えられます。現在小学5年生以下のクラスから始まって新高校3年生及び高卒生まで、幅広く塾生募集中です！！4月30日までに入塾すると入塾諸費用から25,000円の割引きになります！！！皆さん！入塾するのは、今です！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 23:37:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3ディズニーランド日帰り旅行の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-73406/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-73406/</guid>
      <description>後期選抜志願状況も発表され、入試までもう少しとなりました。受験生の皆さん、全力で後期入試に臨んで志望校突破されることを願っています。当塾では3月9日(日)中3生全員でディズニーランド日帰り旅行に出かけます。この日までは学習に全力で打ち込んできましたが、3月9日は魔法の国ディズニーランドで楽しんできます。小学生や中学2年生までの人も、来年もこれからもディズニーランド日帰り旅行を企画していますので、武蔵進学教室で一生懸命勉強して、そして3月には一緒にディズニーランドに行きませんか！？無料体験学習も実施していますので、皆さんの問い合わせをお待ちしています！！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 23:12:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記１</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-73147/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-73147/</guid>
      <description>M.Tさん高崎健康福祉大学保健医療学部理学療法学科　合格塾の思い出中学一年のときから通っていたので、たくさんの先生に出会いました。私は勉強が出来るタイプではなかったのですが、先生方が勉強を頑張るきっかけを作ってくれたおかげで、成績が上がり、頑張ることができました。上がった成績を報告することが楽しみにもなりました。成績が伸び悩んだときは、先生が励ましてくれたおかげで、あきらめずに努力を継続することが出来ました。たくさんの先生に出会い、勉強のこと、時には人生の教訓を教えてくれた先生方には感謝の気持ちでいっぱいです。ありがとうございました。合格の感想倍率の高い大学だったので合格できたことは本当に嬉しかったです。センター試験のときは、思うように行かなかったのですが、一般ではリラックスした状態で試験を受けることが出来たので、自分の力を十分に発揮することが出来ました。また、塾でたくさんやったセンター演習が為になりました。今までやったセンター演習を家で解き直したことで力に変えることが出来ました。合格おめでとうございます！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 22:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新春感謝キャンペーンについてのお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-71599/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-71599/</guid>
      <description>当塾では新春の感謝キャンペーンとして先着１０名様に限って入塾費用から２万５０００円割り引くサービスを実施いたします。当塾では創業３５年になりますが、高校受験、大学受験ともに毎年素晴らしい実績を出せています。ここまで続けてこられたのもひとえに皆様のおかげです。勉強は好きではないけども頑張りたい人、一所懸命学習して成績を上げたい人、とにかくやる気ならいっぱいある人、そういった人等入塾希望者は歓迎いたします！！是非無料体験等を通じ、当塾の塾生として本年から頑張ってみませんか？お待ちしています！！！！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 23:31:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の学習成果</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-70345/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-70345/</guid>
      <description>当塾は大学受験において医療系の学部に毎年実績が出ています。本年もすでに私大の歯学部に合格が決まりました！また、海洋学部にも内定が出ています。また在学生では薬学部や医学部にも希望が出ています。高２では前橋高校のＨ君が中間テストで数学で学年１位の成績をとりました！！また太田女子高でもＫさんが総合成績で学年１０位以内に入りました！！高１の塾生もそこまでの成績はまだ出ていませんが、日々意欲的に頑張っています。当塾は特に英・数・理の指導が強く、毎年好結果が出ております。現在英数理等で自信をなくしている人や、更に頑張ってみたい人は当塾に参加してみませんか？冬期講習は１２月２３日からなので、まだ若干名空きがあります！申し込みはまだ間に合います！お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 23:11:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習申し込み受付中！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-69718/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-69718/</guid>
      <description>武蔵進学教室では小３から高３(高卒生)まで、冬期講習を12/23(月)〜12/30(月)まで実施いたします。中３生と高３生は受験までの日々が残り少なくなりましたが、最後の追い込みに塾の講習を活用してみたいという人は、まだ参加できます！また中３生は講習の中ごろに無料食事招待会のお楽しみもあります！！小学生から高３生まで苦手科目克服のために、また、実力養成のために、是非この講習に参加して力をつけてください。皆様のお問い合わせ、お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 23:21:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-69221/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-69221/</guid>
      <description>武蔵進学教室では11月17日(日)午後5：00から10：30まで中1から高3まで期末テスト対策を実施しております。高校3年生は1月にセンター試験が実施されるので、センター対策が主な内容になります。現役生の場合、この11月・12月・1月の直前の頑張りがセンターの出来不出来に大きく影響を及ぼします。当塾では大学入試においても毎年好結果を残しているので、本年も講師一丸となってセンター対策に力を入れています。また、中学3年生は1月より私立高の入試が始まります。期末対策はもちろん、私立高入試対策も併せて進めています。弱点補強のため、特別講習も強力に進めています。冬期講習が12月23日から始まりますので、まだ参加できます。中1や中2の人、高1や高2の人の皆さんの体験学習からの参加をお待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 23:27:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬季講習募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-68462/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-68462/</guid>
      <description>武蔵進学教室では小学校３年生から高校３年生・及び高卒生まで１２月２３日（月）から３０日（月）までの８日間連続で冬季講習を実施します。現在塾生でない人も参加できます。また、冬期講習から入塾したいと言う人にも最適の講習会になっています。現在申し込み受付を開始しましたので、是非電話で問い合わせてみてください。また、当塾では中間・期末テスト対策も充実させていますが、１１月１７日（日）夕方５時から１０時半まで中１から高３まで期末テスト対策を実施します。この日に体験することも可能ですので、申し込みをしてください。また小学生も受け付けていますので、是非入塾体験をしてください。お越しをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 23:13:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験申し込みについて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-68228/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-68228/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、中間テスト対策、期末テスト対策をテストが近づくと各教科何枚ものプリントを使用して、テスト対策を実施しています。中学生は５教科必修ですが、中間テストでは数学で特に点数が取れた人が目立ちました。高校生でも同様の傾向があります。入試に向けては各教科共、満遍なく学習していきますが、数学を更に補強したい人は体験申し込み、そして「宿題を出さない。」「私語禁止」の武蔵の授業を一度体験してみませんか。お電話 0270-24-8607 にて申し込みをお待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 23:01:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの件について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-67773/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-67773/</guid>
      <description>武蔵進学教室では中間テストや期末テストの対策を年々充実させています。学校の教科書内容に合わせたテスト対策プリントを各学年とも実施しております。また１１月１７日(日)には中１から高３までの期末テスト対策を実施します。２学期に入って英語や数学の学習内容も一段とレベルアップして、取り組みに困難が生じ不安になりやすい時です。当塾では常に体験授業も実施していますので、いつでも参加できます。気楽な気持ちで電話をしてみて下さい。中３生高３生は最後の取り組みにかかるときです。併せて募集しております。皆様からのご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 23:23:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-67023/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-67023/</guid>
      <description>数学に関して言えば中1では一次方程式、中2では一次関数、中3では二次方程式といずれも難解なところに突入します。当塾では数学の指導には力を入れ、毎年実績を残しています。現在2学期生を受付中ですので、気軽に問い合わせをしてみてください。高校生は数学に関しても、他の教科もますます難易度が増していくのがこの時期です。どういった風に取り組んでいけばよいのか、当塾ではアドバイスをしています。迷っている人、悩んでいる人、アドバイスを受けたい人、当塾で再スタートを切ってみませんか？皆様の問い合わせをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 22:49:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-66154/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-66154/</guid>
      <description>武蔵進学教室では小学校3年生から高校卒業生まで、塾生を募集しております。大学受験では国立大学、とりわけ医療系の学部に毎年合格が目立っております。また、高校入試では前橋高校・前橋女子高をはじめとして、地元の県立伊勢崎高校や清明高校まで、県立高校に合格が集中しています。また、教科書中心の指導をしているので基礎をしっかり学習できる塾として私立中や私立高の学生であっても十分に対応できています。何月からでも何日からでも入塾できる学習塾ですが、9月30日までに入塾した人には特別な特典があります。皆様のお問い合わせをお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2013 23:05:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合う夏期講習申し込み</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-65322/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-65322/</guid>
      <description>武蔵進学教室の夏期講習は8月16日(金)から8月23日(金)まで8日間です。小5以下から高3生(高卒生)までまだ申し込みできます。特に、中3・高3の受験生にとっては、この夏休みが正念場です。夏休み後半に充実した学習をして、是非とも2学期以降にそなえたいものです。迷っている人、悩んでいる人、やる気のある人、申し込むのは「今」です！！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 22:51:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３・高３入塾者受付の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-64287/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-64287/</guid>
      <description>中３や高３では入塾者を締め切っている塾もあると思いますが、当塾では中体連終了後、インターハイ予選終了後でも受け付けております。特に中学３年生は塾長指導のクラスが若干名空いております。申し込みは受付中ですのでまずは無料体験から来室してください！！期末テストや実力テストでの結果も在塾生は素晴らしい結果が出ております！いよいよこれから夏休みにかけて本格的に学習する季節が到来します。申し込みをするなら、今絶好の機会です！！お待ちしております！！！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 19:41:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習生募集のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-63931/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-63931/</guid>
      <description>期末試験もそろそろ終了のころですが、皆さんのテスト結果はいかがでしたか？当塾では中学生でも４７０点、４８０点を取る子も続々と出ています。また、高校生でも学校内順位を一気に数十人抜いて健闘している人も出ています。皆さんにとって夏休みが皆さんの実力を伸ばす最高によいチャンスです！武蔵進学教室では８月１６日(金)から２３日(金)まで、小・中・高校生の夏期講習を実施いたします。只今申し込み受付中です。申し込むなら、今です！！！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 19:42:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高３生の諸君へ！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-63598/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-63598/</guid>
      <description>インターハイ予選はもう終了したでしょうか？これから全国大会に行く人もいると思いますが、大学受験へのチャレンジは今からスタートすればまだ間に合います！！当塾では毎年大学受験においては国公立大学、とりわけ医療系の学部に素晴らしい成果を出しております。もちろん文科系の大学にも毎年実績が出ております。数学が不安な人、英語で悩んでいる人、学習を開始するのは、今しかありません！！迷わず武蔵の無料体験入塾を申し込んでください！！詳しくは電話や来室時にご説明します。皆様のお越しをお待ちしています！！！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 19:33:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の申し込みについて</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-62313/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-62313/</guid>
      <description>武蔵進学教室では小学生から高校生まで８月１６日(金)〜２３日(金)まで夏期講習を実施する予定です。高校生はインターハイ予選が終わった後でもスタートに間に合いますので、是非体験入塾等を通して夏期講習に参加しましょう！また、小・中学生も申し込みを受け付けてますのでこの夏休み、今までの学習の復習とこれからの予習の内容が入った夏期講習の授業でしっかり実力をつけて、二学期以降の授業に臨みましょう！！暑くて大変な日々が続きますが冷房の効いた教室でしっかり実力を培いましょう！！現在申し込み受付中です！</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 22:56:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『特徴』と『特典』その２</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-61797/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-61797/</guid>
      <description>１．考える力、集中力を養う塾です。質問以外の、授業に関係ない私語を禁止しています。各教科とも応用問題に数多くチャレンジします。静かな学習環境の中でしっかり集中してもらいます。わからない所、むずかしい所は詳しく説明します。	２．現在、30周年のキャンペーン中です。当塾は数年前に開塾30周年を迎え、現在キャンペーン中ですので、入塾金5000円教材費15000円を割引中です。また、入塾者全員に図書カードを5000円プレゼント中です。あわせてお友達紹介キャンペーンも実施しています。３．兄弟、姉妹で入塾すると、上の人の授業料が半額になります。兄弟姉妹3人で入塾した場合でも、１番上の人と、2番目の人の授業料が、毎月半額になります。講習料やテスト代等は対象になりませんが、年間を通じで10万円以上の割引になります。４．自習室は夕方5時から、11時迄開放しています。塾生には、月曜から金曜まで、5〜6ヶ所ある自習室で、自由に学習できます。土曜や日曜は9月以降塾発行の年間予定表を参照の上、使用可能です。学校帰りに寄って塾内で軽食を取ることもできます。５．無料体験授業が受けられます。武蔵進学教室では、小学3年生から高校3年生および高卒生まで募集しています。1〜2回、無料で体験授業参加を受け付けています。事前に0270−24−8607にお電話いただければ、曜日、科目等お知らせしますので、その後、参加できます。</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 23:03:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『特徴』と『特典』</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-61633/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-61633/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;１．前高・前女・太高・太女を目指す進学塾です。&lt;/font&gt;　群馬県内の県立高校突破を目指していますが、大学受験では圧倒的な実績を誇る前高・前女・太高・太女突破を重点にしています。開校以来前高・前女には５００名以上の人が合格を果たしています。&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;２．教科書内容を中心に授業をすすめます。&lt;/font&gt;　高校受験・大学受験ともに、教科書内容を重視して、授業をすすめます。高校入試でもセンター試験でも、教科書内容をしっかり把握しておけば、応用問題、難解な問題にも対応できる力が養成できます。&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;３．校３０年の伝統と実績があります。&lt;/font&gt;　３０年にわたる歴史の中で、前高・前女に３２名チャレンジした年があります。結果は全員合格でした。また、学校の定期テストで３００点前後で入塾した生徒が１〜２年後に４５０点を取れるようになったような例も数多く出ています。&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;４．大学受験は医療系に強さを発揮しています。&lt;/font&gt; 　群馬大学医学部、新潟大学医学部、山形大学医学部、金沢大学薬学部等、国公立・私立の医学部医学科、看護学科、薬学部等医療系の大学に数多く合格者を輩出しています。&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;５．宿題は出さない塾です。&lt;/font&gt;　自主性を重んじ宿題は出しません。学校でも数多くの宿題が出ます。まず、その学校の宿題を優先してほしいと思います。学校と塾の宿題が重なると負担が増えます。塾では学校の宿題で不明なところもサポートしています。</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 22:50:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>武蔵進学教室よりお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-61465/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-61465/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;6&quot;&gt;１：入塾時費用『２０，０００円』割引！！&lt;/font&gt; 　　　入塾金５，０００円、教材費１５，０００円。ホームページ閲覧者限定受付！！&lt;font size=&quot;6&quot;&gt;２：入塾者全員に図書カード『５，０００円』プレゼント！！&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;6&quot;&gt;３：兄弟姉妹で入塾すると上の人の授業料が『半額』に！&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;6&quot;&gt;４：中学３年生は受験終了後『ディズニーランド日帰り旅行』招待！&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;6&quot;&gt;５：体験入塾は『無料』です！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 23:04:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記その５</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-60933/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-60933/</guid>
      <description>県立前橋高校合格！！Ｔ．Ｉくん・塾の思い出武蔵進学教室は環境が整っていて、とても勉強しやすかったです。塾長先生を始め、先生方の授業はとても分かりやすく、勉強する意欲をかき立てるものでした。そして、受験終了後に行なった東京ディズニーランドは受験から開放されたこともあり、とても楽しかったです。・合格の感想受験生のころを振り返って思うことは、勉強をこつこつと続けることがいかにも大切かということです。日によって勉強できるできないという気分はあるけれど、夏休みちょっと前から受験に向けての計画をたて、毎日勉強しました。塾よりＴ．Ｉくんは授業中もとても熱心で数学など特に解かるまで考えようとする姿勢がとても好感が持てました。前高に行っても学習面でもかなり頑張ってくれるものと期待しております。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 23:04:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記その４</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-60371/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-60371/</guid>
      <description>東京学芸大学初等教育学科合格！！Ｋ．Ｍさん・塾の思い出塾では中３、高３とお世話になりましたが、その全部が思い出といってもいいくらいです。授業では化学が一番好きでした。Ｏ先生のユーモラスなツッコミとか、怒られたこともあったけど、いい思い出です。(笑)それから、色々な先生と進路について話したことも心に残っています。前向きに、をモットーにやってきたけど落ち込んだときもあって、そゆときに先生とはなすと励まされてとてもありがたかったです。授業はもちろんですが、相談も親身になって聞いてくれたことは本当にうれしかったです。キットカットに書いてもらったメッセージ、鉛筆も思い出です！！！・合格の感想ただただびっくりでした。センター試験の判定もぎりぎりで二次試験がおわって、絶対にダメだと思い、親になきながら電話したのを覚えています。家のパソコンで見る前に親に「絶対受かってないから期待しないで｣とまで言っていたので(笑）合格と聞いたときは親は号泣でした。(笑)合格と聞いてもあまり実感がなかったけど、応援してくれた人たちに答えられてよかった！！とは思いました。いい参考書や勉強方など教えてもらったおかげで３年間部活をやってた私でも合格できて本当に感謝してます。ありがとうございました☆・塾よりＭさんは高校受験のときも大学受験のときも受験間近では驚異的な追い込み力を発揮して栄冠を勝ち取りました。素晴らしいことだと思います。今後大学生になってもＭさんの活躍を塾スタッフ一同応援しています！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 23:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年度合格体験記その３</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-60167/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-60167/</guid>
      <description>前橋女子高校合格！Ｓ．Ｂさん・塾の思い出冬期講習中に、矢嶋食堂へ、ラーメンを食べに行ったこと。入試が終わった後、全員でディズニーランドに行って、受験の気晴らしをしたこと。受験間近になった時、自習室で励ましあいながら、受験勉強したこと。・合格の感想三年になった途端に、受験生という立場から、逃げ出したくなり、ほとんど勉強しない毎日が続いていた。でも、塾に行ったり、塾長先生の話を聞いたりしていくうちに、だんだんとやる気が出てきた。受験勉強を本格的に始めたのが冬休みで、だいぶ遅れをとったが、直前は自己ベストを大幅に超える点数が取れた。合格発表の日は、緊張して足が震えたが、自分の番号を見つけたときは、周りの子と抱き合って、喜んだ。とてもうれしかった。塾より。Ｓ．Ｂさんはしっかりいつも努力していて、とても優秀です。前橋女子高に行ってからも他の人をぐんぐん抜いて頑張ってくれるものと期待しています。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 23:12:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年度合格体験記その２</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-59544/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-59544/</guid>
      <description>県立前橋高校合格！Ｈ．Ｉ君・塾の思い出教室内での私語がほとんどなくて、静かな環境で勉強に集中できました。中１のときから毎月テストを行い、また中３の３学期にはほぼ毎週のように入試模擬テストがあったので、テスト慣れしました。自習をしている時も、時々塾の先生が声をかけてくれたので、勉強の理解がとても早くなりました。入試直後に行なったディズニーランドへの旅行は、他の学校の子とも友達になり、楽しかったです。・合格の感想入試当日は緊張して、実力を発揮できなかったところもありましたが、無事合格することができてとてもよかったです。最後の追い込みで更に実力がアップし、志望校合格という結果に結びついたんだと思います。しかし、合格したからといって油断はしていられません。高校の授業で苦労をしないためには、数学や、英語の予習が必要だときいています。塾の春期講習を活用して、高校入学の準備を進めたいです。塾よりＨ．Ｉくんは小学生のときよりずっと通ってくれました。英数はもとより社会なども抜群にできるようになり、高校へ行っても更に頑張ってくれるものと期待しています。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 23:05:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年度合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-59515/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-59515/</guid>
      <description>前橋女子高等学校合格Ｙ．Ｍさん・塾の思い出みんなで頑張った後のディズニーランドです！！互いにがんばり合ったライバルとのディズニーランドは最高です。たくさんのテキストやプリントをやり、入試にのぞむので、入試はそこまで怖くありませんでした。それより、塾のテキストのほうが大変でした。一生懸命勉強した後、おもいっきり遊んで、スッキリ、爽快でした。たくさん勉強してよかったーッ！！って思いました。本当に人生最大の思い出です。・合格の感想前日の夜は緊張して、あまりよくねむれませんでした。お姉ちゃんにたくさんはげましてもらいました。自分の受験番号があったときの感動は、一生忘れられないと思います。本当に、勉強がんばってよかった！！前女を受験してよかった！！って思いました。今迄支えてくださった先生方に感謝！感謝！！です。前女は、そんなに甘いところではないけど、今は、とにかくうれしさで胸がいっぱいです☆ありがとうございます！！</description>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 23:13:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-59277/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-59277/</guid>
      <description>春期講習は小３から高３および高卒生まで３月２８日〜４月４日まで実施予定です。新学期は４月８日（月)より開始になります。本年度は新規入塾者には２万円の割引きという特別サービスがありますので無料体験からでも是非ご来室ください！！また、大学受験結果では新潟大医学部、郡大医学部、東京学芸大学、山形大学や私立大学と多数合格しております。高卒生の人も無事看護科に合格いたしました。大学受験を希望する社会人の方も受講可能な塾ですので遠慮せず申し込みに来てください！お待ちしています！！さらに、高校受験では前橋高校、前橋女子高、太田高校、太田女子高等に多数合格しております！迷っている方、悩んでいる方、まず武蔵の無料体験を受けてみてください！！開校３５周年ですので様々なサービスがあります！！職員一同ご来室をお待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 23:23:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チラシ配布の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-57466/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-57466/</guid>
      <description>３月３日(日)塾のチラシを配布予定でおります。チラシの裏側には入塾時の「２万円割引きカード」が印刷されております！！入塾希望の人はそのカードを利用して入塾時に活用してください。また、チラシが入らなかった人は塾にチラシがあるのでご来室いただければその割引きを活用することができます。本年度も塾生の大学入試も優れた結果が出ています。また、高校入試も塾生一同よい雰囲気で全力で頑張っております。これから塾を探しておられる方は是非一度武蔵進学教室にご来室くださいますよう、お待ち申し上げております。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 23:13:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学合格体験記</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-56603/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-56603/</guid>
      <description>Ｍ．Ｓさんは群馬県立県民健康科学大学に合格いたしました。以下、本人の感想です。中３のころから武蔵に通っていました。中３のころはみんなでラーメンを食べに行きました。大勢で食べに行き、楽しかったです。あと塾でのディズニー旅行も楽しかった思い出の１つです。高校での３年間では、特に高３になって部活を引退してから頑張っていたと思います。推薦を受けることになってから、小論文をみてもらったり、面接練習をしてもらったりしました。塾長先生や先生方には推薦のこと以前にもたくさんのアドバイス等をもらいました。武蔵で学べてよかったです。今、大学受験生を募集中です。早めの準備が合格への道へと繋がります。申し込みをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 22:55:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期授業開始について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-55056/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-55056/</guid>
      <description>全学年とも平常授業は１月７日(月)開始になります。中３、高３は私立校の入試、センター試験がある関係で１月５日(土)、６日(日)は授業を実施します。毎年高校受験・大学受験においてよい結果が出ていますので、今これから塾をどこにしようかと思っている人は一度体験授業に参加してみることをお勧めいたします。自習室もたくさんあるので、学校帰りに寄って自習してから帰ることもできます。まず気軽に教室に電話をください。お待ちしています！！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2012 23:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;１２年度合格速報！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-54693/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-54693/</guid>
      <description>武蔵進学教室の大学受験生において、早くも今年度の合格者が誕生しました！！Ｈ君は新潟大学医学部放射線学科、Ｍさんは群馬大学医学部保険学科看護学専攻に無事合格しました。この結果は、医学系に強いという武蔵進学教室の進学実績を示してくれました。今後も続々と合格者の報告ができるかと思いますが、それを励みに、受験生もそうでない人も、武蔵進学教室で共に学んでいきましょう！！体験授業も随時受け入れておりますので、まずはご気軽にお問い合わせください。皆様のご来室を心よりお待ちしております！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 00:05:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-53576/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-53576/</guid>
      <description>武蔵進学教室では１２月２３日(日)から１２月３０日(日)まで、８日間連続で冬期講習を実施いたします。対象学年は小５以下から高３・高卒生まで幅広く取っています。塾生は必修の講習ですが、この冬期講習は受験も近いため、塾外生の参加も受け付けております。時間帯は午後５時から１０時半ほどになっております。他塾に通っていても時間帯や日程の合う人は喜んで受け付けております！入試まで残すところも少ないのでこの時期の学習の充実が何より大切です。皆様のお越しをお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 23:11:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チラシ配布の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-52545/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-52545/</guid>
      <description>１１月２５日(日)当塾のチラシを配布予定であります。今までお知らせしていた通り、無料体験もできることになっておりますので、チラシを見て気軽に問い合わせてください！！また、チラシが入らなかった方は、塾にチラシがあるので教室をご訪問ください。現在中３、高３ともに受験突破を目指して講師、塾生ともに目いっぱい頑張っております！冬期講習は１２月２３日から始まるので、これを機会に入熟してみませんか！？お待ちしております！！！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 23:25:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月も入塾生募集中！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-51016/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-51016/</guid>
      <description>武蔵進学教室は本年で開校３４年になりますが、開校以来毎月入塾者がなかった月はありません。その記録は現在も続いております。この欄でお知らせしてる通り、当塾は３０周年記念で様々な割引きやプレゼントが継続されております！また、塾生の成績も飛躍的にアップしている人も出てきております。中学生・高校生は中間テストが迫っておりますが、結果がいま少しだった人、更に頑張ってみたい人、当塾に是非体験をしてみてください！！また、小６生はいよいよ中学生になる時期も迫ってきました。中学校に入ると学習もいよいよ難しくなります。武蔵進学教室でしっかりと準備しましょう！！ご来室をお待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 23:19:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の本格的シーズン来たれり</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-50362/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-50362/</guid>
      <description>中３生、高３生にとってこれからの一日一日は学力を伸ばし、受験を突破する上での非常に大切な日々です。中３生のＹ君は中２のとき入塾し、当時学校の定期テストで３００点から３３０点くらいでしたが、中３の現在は４５０点以上取れています。自分も頑張ったし、武蔵の授業も休まず頑張ったからです。これからまだ受験までの日々はあります。自信をなくしてる人、思い切り頑張りたい人、武蔵進学教室の体験授業に参加してみませんか！？気軽な気持ちでおいでください！！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 23:15:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３･高３の入塾締め切り迫る！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-49850/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-49850/</guid>
      <description>中学３年生は年明けに私立校の試験があり、高校３年生は１月中旬にセンター試験があります。当塾ではセンター試験対策や高校受験対策を本格的に進めております。これから真剣にやれば中３生･高３生ともに伸びる余地は十分にあります！！入塾金免除や、教材費割引き等のシステムを活用して武蔵進学教室に問い合わせをしてみてください！もうすぐ締め切りとなるので皆様の即断をお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 23:26:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校3年生から6年生の方へ！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-48926/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-48926/</guid>
      <description>当塾では小学校３年生から５年生までは、週１回、水曜日の18:20〜19:50まで、学校の授業に合わせた、算数･国語の授業を実施しています。入塾金は無料です。授業料は毎月7,000円です。サマーキャンペーン中ですので、入塾者には全員、図書カード5,000円分プレゼントされています！！！また、小学校６年生は火曜日と金曜日、18:00〜19:30まで英語と算数と国語の授業を実施しております。毎月１回、中学受験用の模擬テストも実施していますので中学受験もしようと考えている人に役に立ちます！！もちろん、入塾金は無料ですし、今入塾した人には図書カード5,000円分のプレゼントもあります！！！これから頑張ろうと思う人、0270−24−8607まで、気軽にお電話ください。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 21:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月新学期生募集の件</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-48790/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-48790/</guid>
      <description>中学3年生・高校3年生は受験までの日々は少なくなってきていますが、今から頑張ればまだ間に合います！当塾では中3生・高3生のみならず、小学3年生から高校3年生まで9月新学期生を募集しております。9月新学期キャンペーンとして入塾金の免除や、年間教材費の割引きのほかにも、おたのしみプランも用意しております！！まず、無料体験を申し込んで学力向上のためきたるべき試験突破のための周到な準備をスタートさせましょう！！</description>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 23:32:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月新学期授業！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-47420/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-47420/</guid>
      <description>現在8月16日から始まる夏期講習生を募集中ですが、9月に始まる本科の授業の受講者も併せて募集しております。0270-24-8607に気軽にお電話ください。無料体験もできますし、現在入塾金や教材費の割引きキャンペーンも引き続き実施中です！特に中3・高3の受験生にとってはこの夏休みが大きな山場です。武蔵でできる限り力を尽くして受験突破を目標に頑張ってみませんか！？皆様のお越しをお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 23:15:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>33年続く入塾者</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-45187/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-45187/</guid>
      <description>武蔵進学教室は32年前の5月7日に開校いたしました。本年で33年目になりますが、開校以来入塾者がいない月は一度もありません。その記録は現在も続いております。現在は30周年記念ということで種々の割引サービスが続いております。入塾者は学校の定期テスト・実力テスト等で結果が出ています。是非無料体験を通じて武蔵進学教室の授業を受けてみてください。皆様の気楽なご来室を職員一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 23:06:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六三四(武蔵)で受け付けます！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-44502/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-44502/</guid>
      <description>小学生は一年生から六年生までの六学年を対象に、中学生は一年生から三年生までの三学年を対象に、高校生は一年生から三年生まで＋高卒者の四学年を対象に入塾を受け付けております。東京スカイツリーのように成績を高く伸ばすことを目標に六三四(むさし)で塾生を受け付けております。中間テストの結果等かんがみて、武蔵に体験入塾等で足を運んでみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 22:54:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校一年生になった方に</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-44125/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-44125/</guid>
      <description>高校に進学して二ヶ月が経とうとしています。学校のテストなども少しずつ実施されてきています。その中で数学の状況はどうですか？武蔵進学教室では数学の指導に力を入れております。分からないことがどんどん重なっていかないうちにこの塾に来て、分からないところ、不明なところをきいて、また練習して理解を深めてみませんか？皆様の気軽な体験学習の申し込みをお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 23:08:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規入塾者受付中！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-43343/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-43343/</guid>
      <description>もうすぐＧＷですが、この塾はいつでも、やる気のある人なら誰でも、入塾できる学習塾です。ＧＷ特別入塾キャンペーンを実施中なので、期間中に入塾すると、様々な特典やお楽しみがあります。まずは無料体験からやってみませんか？皆様のお問い合わせを心よりお待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 23:10:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記その３</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-42305/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-42305/</guid>
      <description>M.Sさん　群馬県立県民健康科学大学　合格！！・役に立った参考書、問題集等　塾･学校の問題集　生物合格39講・塾の思い出　中3の頃から武蔵に通っていました。中3の頃はみんなでラーメンを食べに行きました。大勢で食べに行き、楽しかったです。あと、塾でのディズニー旅行も楽しかった思い出の1つです。高校での3年間では、特に高3になって、部活を引退してから頑張っていたと思います。推薦を受けることになってから、小論文を見てもらったり、面接練習をしてもらったりしました。塾長さんや先生方には推薦のこと以外にも、たくさんアドバイス等をもらいました。武蔵で学べてよかったです。・合格の感想　推薦を受けようと決めたのが、試験約1ヶ月前で、小論文の練習も何も準備をしていませんでした。なので、「合格」という通知を見たときは、受かっているとは思ってなかったので、本当にびっくりでした。　早くから小論文の練習をしていれば、もっと自信を持って、受けられたかなと思いました。でも、受かって本当によかったです。これからは、周りのみんなに負けないように、勉強も頑張って、大学の準備もしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 21:25:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記その２</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-42173/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-42173/</guid>
      <description>S.H君群馬県立前橋高校　合格！！・役に立った参考書　塾のワーク・塾の思い出　私は、この塾に中２のころから通っていました。私が勉強で困っている時も、私生活でなやんでいる時も、先生にアドバイスしてもらい、学習面だけでなく、様々な面で助けてもらいました。受験でイライラして先生にあたる事もありました。しかし、そんな私にでも、やさしく接してくれた塾長先生をはじめとする先生方に、本当に感謝しています。中学３年間、この塾に通い、この塾で学んだことを誇りに思います。・合格の感想　合格できるか、心配でした。自分の受験番号を見つけたときは、本当にうれしかったです。はじめはあまり実感がなかったけれど、時間がたつにつれ実感がわいてきて、今まで頑張ってきてよかったと思いました。今まで支えてくれた人たちに感謝しています。前高に合格できたのも、この塾のおかげだと思っています。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 19:49:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規入塾生募集中！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-42129/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-42129/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、只今新規入塾者を募集中です。開塾三十年を経ているため、新規入塾者にとって魅力的な割引やプレゼントが沢山あります。まずは電話番号0270-24-8607にお問い合わせください。やる気があれば、いつでも、誰でも、途中からでも入塾できます。集中できる環境の中で、将来を見据えて頑張ってみませんか？</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 18:01:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記その１</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-41524/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-41524/</guid>
      <description>J.S君高崎経済大学　経済学部　合格！！・塾の思い出　武蔵での学習環境は、とても静かで実践的に問題をやったり、また、分からないところも講師の方々が丁寧に教えてくれたので助かりました。受験シーズンに入ってからも、対策や傾向、ピンポイントなアドバイス等をいただけたので、効率よく学習することが出来ました。塾長が、ラーメンをご馳走してくれたのも良い思い出です。・合格の感想　私は今回、高崎の自己推薦Bという方法で受験しました。自己推薦Bというものは、評定や内申書とセンターの結果に加え、自己推薦文とで総合的に判断するものでした。なので、受験勉強はもちろんのこと、学校生活や行事に積極的に取り組むことが大事です。自分は、演劇部部長や生徒会長を経験していたので、それが合格にも繋がったのではないかと思います。M.Tさん群馬大学　教育学部　学校教育教員養成課程国語専攻　合格！！・塾の思い出　武蔵で、質問するなどして分からない問題を分からないままにしないよう努力した結果、テストの点が徐々に上がってきました。基礎を習得できている、という実感がわいてきました。センター対策の授業も、効果的でした。センターは実践問題を沢山解くことが、一番の対策になる、と実感しました。これらの武蔵での授業があったことで、学力を期待以上に上げることができました。・合格の感想　合格発表の日は、不安と緊張でいっぱいでした。でも今まで勉強してきた自分の努力を無駄にはしたくない、と思ったので、合格することをひたすら祈っていました。合格したと分かった時は、安心感と満足感でいっぱいになりました。このような経験ができたのは、自分の努力だけではなく、塾長先生や武蔵で授業を教えてくださった先生方のサポートがあったからだと思っています。本当に感謝しています。　ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 23:22:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾についてのお知らせ！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-41468/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-41468/</guid>
      <description>武蔵進学教室からのお知らせです！！１.新規入塾者には図書カード&quot;5,000円&quot;プレゼント！！２.武蔵進学教室のチラシを持参して手続きすると、入塾金5,000円・教材費10,000円、合わせて&quot;15,000円&quot;割引になります！！３.兄弟・姉妹で入塾すると、兄弟･姉妹の上の人が&quot;授業料半額&quot;になります！！４.新中３生、新高３生は、３月に&quot;ディズニーランド旅行招待&quot;となります！！５.入塾に迷っている人には、&quot;無料体験授業&quot;があります！！皆様のお越しを職員一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 19:32:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ディズニーランド日帰り旅行について</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-41263/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-41263/</guid>
      <description>３月１１日（日）、塾では中３生、高３生を連れて東京のディズニーランドに行きます。向こうでミッキーやミニーと会って、楽しく過ごしてきます。普段は皆一生懸命勉強に取り組んでいますが、この日だけは全てを忘れて過ごしてきます。中３生になる方、高３生になる方、来年は君たちと一緒に夢の国ディズニーランドで思い切り楽しく過ごしてみませんか？みなさんのご来室をお待ちしております！！また塾のチラシがこの日に新聞に入ります。是非見てください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 23:22:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格報告！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-40908/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-40908/</guid>
      <description>高３生は国立大学合格者の発表はまだですが、当塾では公立・私立高や公立・私立大学から続々と合格発表が届いております。高校受験では早大本庄高にも合格しております。大学受験では高崎経済大学、明治大学、東京理科大学等にも合格しております。大学受験者や高校受験者には複数の先生がついてアドバイスを親身に実行しております。悩んだときや困ったときのアドバイザーの存在は大きなものです。当塾では高校受験、大学受験が終了する最後の最後まで職員一同全力で受験生をサポートしております。これから受験を真剣に考えている人たち、当塾で体験学習などしてみませんか！？体験学習はもちろん無料です！！皆様のお越しをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 23:15:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ディズニーランド招待！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-40866/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-40866/</guid>
      <description>武蔵進学教室では、３月１１日(日)塾生の中３生と高３生をディズニーランドに招待いたします！！バス代も無料で全員にパスポート券をプレゼントします！時間は朝６:００出発、夜９:００到着のスケジュールです。ディズニーランド内ではグループごとに自由行動です。毎年とても楽しく過ごしています。バス内でのカラオケなども好評です。新中３生の人、新高３生の人、入塾して思い切り学習に取り組んだ後、一緒にディズニーランドに行きませんか！！？</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 23:04:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-40553/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-40553/</guid>
      <description>4月新学期より、各学年は以下の曜日で授業を実施いたします。・小５以下:水曜(18:20〜19:50)国語・算数・小６：火曜･金曜(18:00〜19:30)国語･算数・英語・中１：水曜･金曜(20:00〜22:20)五教科・中２：火曜・金曜(20:00〜22:30)五教科・中３：月曜･木曜(20:00〜22:30)五教科・高１：水曜･金曜(20:00〜22:30)英語･数学・高２：火曜･木曜(20:00〜22:30)英語･数学・高３：月曜〜金曜(18:20〜19:50、20:00〜22:30)文理三教科以上※春期講習は３月２８日(水)〜４月４日(水)まで新小６〜新高３まで実施いたします。ただいま申し込み受付中です。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 20:12:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習の受付を開始しました。</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-39836/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-39836/</guid>
      <description>春期講習は3月28日（水）から4月4日（水）までの8日間、新小３から新高３までの各学年の受付を開始しております。時間は18:00から20:00までと20:30から22:30までです。春期講習を受けて入塾してくださった方には図書カードのプレゼントがあります。学年ごとの詳しい時間帯は申し込み時に確認するか電話にてお問い合わせください。本年度も高校受験では早大本庄に合格者をだしたり、大学入試も順調に結果がでております。新学期から武蔵で思いっきり頑張って素晴らしいスタートをきりましょう。みなさまのお問い合わせ、ご来室を職員一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 23:27:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中１生の皆様へ！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-37744/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-37744/</guid>
      <description>２４年４月から中学１年生になる皆様へ武蔵進学教室では、入塾金無料・教材費10000円割引・図書カードプレゼントなど種々のお楽しみを持って皆様のご来室をお待ちしております。特にやる気があって、頑張ってみようと思う人は大歓迎です！いつでも入塾出来るので気軽に問い合わせや無料体験授業を経験してみませんか？武蔵進学教室は３２年の歴史と実績で皆様を応援します！お待ちしております！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 23:13:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合う！冬期講習！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-37250/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-37250/</guid>
      <description>まだ間に合う！冬期講習！！冬期講習は12/23から各学年とも開始されます。12/30まで連続して講習は実施されますが、各学年とも若干名受講参加にあきがあります。不安や迷いのある人は、今すぐ申し込みましょう！中３・高３は最後の追い込みです！また、他の学年も実力向上のため参加をお待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 23:34:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習申し込み受付中！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-36932/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-36932/</guid>
      <description>小３〜高３まで、冬期講習の申し込みを受け付けています。希望する方は、月曜〜金曜まで五時過ぎに直接教室にご来室ください。現在、やる気のある生徒を募集中です！！講習を受けた後に入塾すると図書カードプレゼントなど沢山のお楽しみがあります。皆様のご来室を職員一同お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 00:14:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習時間帯のお知らせ</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-36589/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-36589/</guid>
      <description>冬期講習の時間をお知らせいたします。小３〜小５　　　　　　・・17;00〜17:50小６　　　　　　　　　・・18;00〜19;30中２、中３、高３　　　・・17;00〜19;30中１、中２、高１、高２・・20;00〜22;30小６生は、クリスマスキャンペーンを行なっております！他の学年は、特別キャンペーンを行なっております！お楽しみの内容ですのでぜひご来室下さい！！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 23:07:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスキャンペーン！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-35847/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-35847/</guid>
      <description>小３〜高３まで現在冬期講習生を受け付けています！冬期講習は、12/23〜12/30の予定で実施します。冬期講習を受けて入塾すると図書カードプレゼントがあります！！期待してください！！特に小学校６年生は、12/25までに入塾すると入塾金・教材費・当月授業料　合計で1225円で入塾できます。詳しくは、２４−８６０７　にお電話ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 23:40:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習効果が出ています！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-35466/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-35466/</guid>
      <description>最近は著しく成績を伸ばしている生徒が多数出てきています！中学二年生では、五教科で一学期の期末テストから二学期の中間テストまでで９０点近くも点数を伸ばしている生徒も出てきています。中学三年生では、五教科で４９０点以上の点数を取っている生徒も出てきています。高校一年生では、クラス内の順位を２位にまであげた生徒も出てきています。成績が伸び悩んでいる方まずは武蔵進学教室に体験授業を受けにきてみませんか？</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 23:45:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-34722/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-34722/</guid>
      <description>冬期講習は、１２月２３日（金）より１２月３０日（金）迄の８日間です。小３〜高３迄受け付けています。受験生は最後の追い込みです！頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 23:26:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今ならまだ間に合います！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-34386/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-34386/</guid>
      <description>高１・高２生で学校生活の定期テストの数学が今一歩点が取れなかった人。武蔵で数学をやり直してみませんか？今ならまだ間に合います！！小６・中１・中２生！これから学年があがると更に学習難易度が増します！武蔵で学力アップをはかってみませんか？今ならまだ間に合います！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 23:13:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>優秀な講師陣</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-33297/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-33297/</guid>
      <description>高校クラスでは、東大卒・名古屋大卒・北海道大卒・千葉大卒の講師陣が授業を担当しています！また学習方法のアドバイスなども実施しております。毎年、大学入試でも目を見張る成果を出しています！高１から高３の皆さん、迷っていたら武蔵進学教室の無料体験授業に参加してみませんか？他の教科ももちろんですが、特に数学を重視している塾です！皆様のご来室をお待ちしています！</description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 23:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合う！高校入試・大学入試！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-32598/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-32598/</guid>
      <description>本格的な受験シーズンが到来しました。部活動もひと段落して、学習に専念するときです。効率的な学習方法や重要問題を徹底して塾では、やっています。これからの大切な日々を武蔵進学教室で有意義に過ごしてみませんか？大学入試においても毎年すばらしい実績が出ています。高校入試においても私立・公立ともに実績が出ています。さぁ！皆さん！武蔵の門をたたいてみましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 23:10:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合う！高校入試・大学入試！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-31937/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-31937/</guid>
      <description>いよいよ受験本番の９月となりましたが、中３生及び高３生は募集を継続しております。これからの頑張りがセンター試験や公立校・私立校入試突破に大きくかかわってきます。まずは、無料体験から実施してみましょう！また、小学生・中学生・高校生もやる気のある人なら誰でも受け付けています。皆さんのお越しをお待ちしています！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 23:16:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期生募集！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-31554/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-31554/</guid>
      <description>二学期生募集中です！無料体験も出来るので、皆さん武蔵で待っていますよ！電話は、２４−８６０７です。連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 23:25:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今がチャンス！！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-31379/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-31379/</guid>
      <description>中３生・高３生は、受験終了後の３月１１日に　ディズニーランドに無料招待します。受験も学習もいよいよこれから本格化します。　入塾はいつでも大丈夫です。無料体験受け付けています。　入塾すると図書カードのプレゼント中で楽しみいっぱいです。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 23:07:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページが新しくなりました！</title>
      <link>http://musashi-shingaku.com/blog-21278/</link>
      <guid>http://musashi-shingaku.com/blog-21278/</guid>
      <description>武蔵進学教室のホームページがリニューアルされました！随時新しい情報を流していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 17:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
