<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導の明光義塾【新三郷教室】</title>
    <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/</link>
    <copyright>明光義塾新三郷教室</copyright>
    <description>三郷市釆女の個別指導専門の学習塾【明光義塾・新三郷教室】。武蔵野線新三郷駅より徒歩１２分。創造力豊かで、自立心に富んだ人材を育成します。体験授業受付中。</description>
    <item>
      <title>勝負の１学期！！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-9961/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-9961/</guid>
      <description>新年度となりました。晴れてご入学・ご進級された皆様、おめでとうございます。４月ももう半ばを過ぎ、多くの方が新しい学年・学校・仲間に慣れてきた頃かと思います。では、勉強はどうでしょうか？１年間の勉強において、勝負は１学期です。高校受験生にとっては、進学先に提出できる内申点を向上させるチャンスはあと２回だけ。しかも、１学期に比べて２学期は内容が難しく、相当の努力が必要となります。内容が比較的簡単な１学期のうちにしっかりと学習を進めて、通知表の成績を確保することが肝心です！しかも、１学期の成績は７月にもらってから１２月まで、学校選びに使用します。半年近くの期間を１学期の成績を使用して高校選びをするのです。重要ですよね？１・２年生にとっても１学期の成績は重要です。２・３学期に比べて内容が基礎的なので成績の上がりやすいポイントになります。ぜひ、しっかりと取組んでいただきたいと思います。そして高校生達！！進学を考えている方も、進級に苦労したくない人も、１学期の成績は押さえておきましょう！３学期になって焦ることがないよう、１学期の成績をしっかりと取って余裕を持った１年間にしましょう。最後までお読みいただきありがとうございました。それではまた次回。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 16:25:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習です！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-9044/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-9044/</guid>
      <description>先週より春期講習がスタートしました！！毎年受験生は頑張っていますが、今年の受験生は去年新しく入試制度が変わったこともあり、一段と力が入っています！！春に頑張った子は通知表も北辰の偏差値も明らかに伸びが違います。一緒に来年に笑うためにも、今年もしっかりと頑張ってもらいます！！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 20:48:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立受験が終了しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-8589/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-8589/</guid>
      <description>昨日１０日の発表をもって、埼玉県の県立受験はほぼ終了しました。（来週に欠員補充を行う学校、現在二時募集を行っている私立高校はございます。）これでほとんどの中３生の進路が決定したことになります。今年の受験生は受験制度改変により大変な苦労をしたと思います。本当にお疲れ様でした。しかし、高校への合格はゴールではありません。新たなるスタートです。受験が終了して、気が緩むのは当然です。でも緩みっぱなしではいけません。春のうちに受験勉強では消化し切れなかった中学生の範囲の復習はもちろん、高校の内容の予習を行っておくことをお勧めします。高校の授業は中学の頃とは比べ物にならないほどハイレベル＆ハイペース。勉強の習慣がついていないと一気に置いていかれることになってしまいます。明光義塾では、合格をゴールと捕らえず、生徒の夢を叶える事を目的として取組んでおります。どうすれば夢に近づけるのか。高校を卒業すればＯＫなのか、大学に進学する必要があるのか。繰り返します。高校合格はゴールではありません。通過点です。非常に喜ばしい通過点を通る中学３年生達におめでとうという言葉を送ります。そして２年生の君達、受験日までもう１年を切っています。高校へ持っていく内申点ならあと９ヶ月しかありません。早いうちから準備して、受験の主導権を握ろうじゃありませんか！！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 20:08:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年のご挨拶。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-6730/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-6730/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます。旧年中は通ってくださるお子様や、保護者様、地域の皆様の支えのお陰で、無事に一年を送ることができました。本年もかわらぬご厚誼のほど、よろしくお願いいたします。さて、当教室では現在、冬期講習の真っ最中！！受験生を中心に多くの小中高生に学校のある普段の期間以上に頑張ってもらっています。年の初めから頑張る生徒たちの姿に、自分自身の意識も引き締まる思いです。今年も無事、生徒全員が希望通りの進路につけるよう、スタッフ一同尽力させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2010 16:24:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習が始まりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-6369/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-6369/</guid>
      <description>本日、１２月２３日は天皇誕生日、祝日です。本来ならば祝日は教室がお休みの予定なのですが、長いようで短い冬休み、沢山の勉強量をこなしていただければと思い、終業式前ではありますが冬期講習をスタートいたしました。高校受験生にとっては、私立入試を１ヶ月後に、公立入試も２ヶ月を切り、少しでも多くの時間を勉強に！！ということで、１２月の初めより、カリキュラムをスタートさせております。大学受験生は半月後にセンター試験が迫る追い込みの時期です。とにかく全力で、そして効率よく突き進んでくれればと思います。中学２年生は通知表の成績に関しては受験勉強のスタートと考えていただいてよい時期です。ご存知の方も多いかと思いますが、受験時に高校側に出す内申の最後の成績は３年生の２学期です。そして、１年生と比べ、２年生の成績は３年生ほどではないにしろ重視される傾向があります。今までの復習はもちろんのこと、３学期の予習も含めて、しっかりと取り組むことが大切です。まだ１年生だから・・・、そんなことを考えていると中学１年生は大変です。２学期の難しかった内容、１学期の忘れ始めている内容をしっかりと復習して３学期に臨みましょう。高校１・２年生に関しても中学１・２年生と同様のことが言えます。更に、高校２年生は、来年の受験科目も視野に入れ、英単語の暗記や数学の公式の確認、理科系科目や社会系科目の復習を行っておくと良いでしょう。すべてを３年生になってからと考えていると膨大な量となってしまいます。１年生も指定校推薦を視野に入れ、苦手科目の補強を中心に、英単語の暗記等を進められれば理想的です。クリスマスにお正月！！楽しくて仕方がない冬休みは勉強をサボりがちです。楽しいイベントで盛り上がった分、しっかりと勉強にも時間を割いておきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2009 17:48:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室からのプレゼント☆☆☆</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-4782/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-4782/</guid>
      <description>１１月も半ばとなり、２学期も終盤戦に突入しました。早い学校ではもう期末テストまで２週間もきっています。今年はインフルエンザの影響で各学校、学級・学年閉鎖が相次いだため、中間・期末テストの日程が変更になったりと、多くの生徒達が大変な思いをしたと思います。さて、そんな期末テストも迫る大忙しの１１月ですが、受験生にとっては、期末テストが終わればあとは志望校に向けてまっしぐら！！追い込みの時期になります。当教室でも受験生は１２月から冬期講習です。受験終了までスタッフ一同、力を合わせて尽力いたします。生徒達にも楽しく通ってもらえるよう、プレゼントを準備しました！！授業ごとにスタンプを押していくスタンプラリーを行います。賞品にはすっごくレアな明光グッズをどど〜んと準備しました！みんなで沢山勉強して、苦手克服・成績上昇！！プレゼントももらえる最高の冬にしましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 16:32:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大切な時期です。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-3815/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-3815/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。１０月に入り、連日テスト対策のため、中学生・高校生を中心に教室が賑わっています。テストの季節は独特の緊張感がありますが、それ以上に活気があり、とても嬉しい季節です。２学期の中間テストは、中学３年生にとって受験を大きく左右する重要なテストです。そして、他の学年にとっても、それぞれ大きな意味を持つテストです。中学１年生にとっては内容が非常に難しくなり、危機感を覚え始めるポイントになります。中学２年生にとっても、１学期以上に難しい内容が非常に増え、受験の時にも２学期の内容は出題頻度が高く、深い理解が必要です。高校１・２年生にとっては指定校推薦の枠を得るために重要な２学期の成績を決定付けるポイントとなります。大変重要な時期ですので、決して気を緩めずに取り組んでいただければと思います。とはいえ、インフルエンザが各校で流行しているのも事実です。無理だけはなさらぬようご自愛ください。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2009 19:59:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学相談会のお知らせ（ちょっと先のお話）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-3026/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-3026/</guid>
      <description>ちょっとだけ先のお話になりますが１０月１７日に、明光義塾新三郷教室では、お隣の駅にある三郷教室と合同で、進学相談会を開催させていただくことが決定いたしました。会場はお隣「三郷駅」からすぐ近くの明光義塾三郷教室です。中学生３年生にとっては受験校決定に向けた重大な時期となり、生徒本人だけでなく、保護者様にとっても不安がつのることと思います。今回は、残り４ヶ月の受験までの取組み方と、昨年との相違点についてお話させていただく予定です。公立・私立に関する情報を公開するとともに、進路決定の際に必要なご相談をお受けしたいと存じます。明光義塾に通われている方はもちろん、通われていない場合でも、お子様の受験のことでお悩みにの場合は、お気軽に教室までお問い合わせください。日時　　　：１０月１７日場所　　　：明光義塾三郷教室時間　　　：１３時〜１４時参加対象　：中学３年生の保護者様申込み方法：教室までお問い合わせ下さい申込み期限：１０月１０日（土）　　　　　　資料準備の関係上、宜しくお願い致します。お忙しいとは存じますが、ご参加いただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 21:00:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラストスパート！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2639/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2639/</guid>
      <description>夏期休業期間が終わり、夏期講習後半の第１週は多くの生徒が来てくれる楽しい１週間でした。夏休みも残すところあと１週間。夏休みの宿題はちゃんと終わったかな？内申点に影響を与えないよう、確実に終わらせましょうね。一人じゃどうしてもわからない、自宅で集中できないなどで困っている人は自習スペースを使って構わないので、教室に持ってきて一緒に頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 14:22:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休業に入ります。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2446/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2446/</guid>
      <description>日々暑い日が続く中、生徒達は小学生も中学生も高校生も！受験生も一般の生徒も！みんな負けることなく毎日教室に来て頑張っています。本当に頭が下がります。最高の夏期講習前半を過ごすことができました。みんなありがとう！！さて、題名にもありますように、当教室は明日、８月９日〜８月１６日は夏期休業日となります。せっかく頑張って授業や自習に来ても教室は開いてません。間違えないように注意して下さいね！！また、夏期講習後半で会いましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2009 18:05:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月も終わります。。。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2267/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2267/</guid>
      <description>暑い日が続きます。駅から新三郷教室までの長い道を毎日歩き続けたお陰で、顔と手の甲だけすっかり通勤焼けです。そんな中でも多くの生徒が毎日教室で頑張ってくれて、無事７月も終わりを迎えようとしています。７月が終わるということは、夏休みが３分の１終了したということです。みなさん、学校の宿題は進んでいますか？受験生はテキストの進み具合はどうかな？お盆休みに家族で出かける前に、あと１週間でしっかり計画通りに進めましょうね！勉強をしっかりと進めて、息抜きの時間に目一杯遊んで、最高に充実した夏休みにしましょうね。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 11:26:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習がスタートしました！！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2144/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2144/</guid>
      <description>昨日２１日より、当教室も学習塾の夏祭りとも言える夏期講習がスタートいたしました。昨日、今日、そして明日以降もたくさんの生徒が教室に通ってくれます。多くの生徒と沢山のコミュニケーションがとれる夏期講習は、私にとって１年でも最も楽しみな季節のうちの一つです。授業時間以外にも教室で頑張って自習して行く生徒の姿を見ると、とても嬉しくて疲れなど忘れてしまいます。今年の夏期講習も、皆様にとって大成功を収められるよう、スタッフ一同一丸となって尽力して参ります。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 19:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習開始のお知らせ。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2042/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-2042/</guid>
      <description>いよいよ来週の火曜日、２１日から夏期講習がスタートします！暑い中ただただ寝て過ごして、遊び倒して９月に青くなるのか！涼しい教室でこの夏、しっかり頑張って偏差値をグンと上げるのか！！過ごし方で大きく結果の分かれる夏休み。。。学校が休みの今のうちに、今までの勉強の復習をしっかりと行い、実力をアップさせましょう！！皆様に注意事項です！夏期講習中は授業時間が大幅に変更となります。詳しくは教室にご連絡いただき、確認して下さいね！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 17:59:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前教室開放のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-1678/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-1678/</guid>
      <description>いつもなら月末の２９日以降はお休みとなりますが、中学生、高校生共にテスト前の大切な時期ですので、教室開放いたします。２９日と３０日の２日間！！時間はいつも通りのＢ・Ｃ・Ｄコマ！！振替授業やサクセスパックを入れるもよし！！自習に来てひたすら頑張るもよし！！塾の生徒以外の友達も連れてきて構わないので、みんなで一緒に頑張って、成績上げちゃいましょう！！教室で待ってるよ！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 16:14:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設いたしました</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-1474/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/blog-1474/</guid>
      <description>新しく新三郷教室のホームページを開設いたしました。今後こちらのホームページからも情報を発信していければと思いますので、ぜひご覧ください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 15:09:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の仕方　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/course-detail-1658/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/course-detail-1658/</guid>
      <description>自立学習のための、勉強の仕方が身につきます。成績を向上させる最もよい方法は、正しい「勉強の仕方」で主体的に学習を進めることです。明光義塾は「勉強の仕方を教える塾」として、ノートに書き方や家庭学習の習慣といった勉強の仕方の基本から、教科別の勉強の仕方や定期テスト対策の仕方などを指導します。正しく実践できているか確認を行いながら授業を進めますので、確実に正しい勉強の仕方は身につき、自立学習ができるようになります。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 19:48:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の教え方　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/course-detail-1659/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/course-detail-1659/</guid>
      <description>自立学習が身につく指導を行います。明光義塾の「勉強の教え方」は、生徒が自ら学ぶ力を育てることを目的としています。授業では、生徒に対して必要以上に教え込むことはせず、生徒が自分で考え、自分で調べ、答えを導き出せるよう、「勉強の仕方」を教えます。この明光義塾ならではの指導方法により、生徒は家庭学習においても、一人で勉強を進めることができ、成績が向上するようになります。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 19:49:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来教育　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/course-detail-1660/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-shinmisato/course-detail-1660/</guid>
      <description>真の進路指導を実践していきます。明光義塾の進路指導は、単に成績にもとづいて志望校を選ぶことではありません。生徒一人ひとりが「何をしたいのか」「何に適しているのか」をしっかり考える機会をつくり、将来を見据えた上で進路を決められるよう、早い時期から段階を踏んで一緒に考えます。この取り組みを「未来教育」と呼んでいます。明光義塾は、生徒に夢と目標を持たせ、意欲を引き出すことによって成績向上と自立心養成を図ります。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 19:49:36 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
