<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>越谷市恩間【シュールハウス　エツカワ】のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/etsukawa/</link>
    <copyright>シュールハウス　エツカワ</copyright>
    <description>越谷市恩間にある、小学〜高校生対象の学習塾・進学塾・個別指導塾『シュールハウス　エツカワ』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>塾便り３月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-58312/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-58312/</guid>
      <description>　３月のスケジュール１　当塾の新年度授業開始・・・４日(月)２　　埼玉県公立高校入試・・・４日(月)５日(火) ３　　　　　　　合格発表・・・11日(月) ４　　　　　　授業終了日・・・23日(土)５　　　　　　　春期講習・・・８日間　春期講習のご案内＜3月27日(水)〜4月5日(金)：3月30日(土)および31日(日)は休塾日＞・小学4年/5年/6年	国語・算数・英語	午前9時半〜11時半	1科目50分・中学1年	国語・数学・英語	午後１時〜３時	1科目60分・中学2年	国語・数学・英語	午後６時半〜9時半	1科目60分・中学3年	国・数・英・理・社	午後６時半〜９時半	1科目60分・高校1年/2年/3年	現国・古文・世界史・英・独・仏・数	午後１時〜９時半	1科目2時間＊講習料は無料ですが、受講する方は教材費(実費)として１科目当たり800円を納めて頂きます。＊すべて新学年を表しています。＊小中学生は１科目から選択できます。高校生は2科目まで選べます。振替授業もします。＊「ネット授業」も活用して最大限の学習効果アップを図ります。＊春期講習の目的は先取り学習ですが、ご希望があれば復習も行います。＊事前に保護者を交えた三者面談（高校生とは本人との面談）を行い、ご要望等を伺います。＊乱暴な言葉遣いや立ち居振る舞いによって他の人に迷惑をかける方には、中途でも受講を遠慮して頂くことがあります。　本年度の埼玉県公立高校入試問題についての感想　５日(火)に新聞で発表された入試問題を全問、解いてみました。　全体的には昨年よりも基本問題が増え、例えば数学の平均点も上がるだろうと思いました。県の予想では50点ですが、私は54,5点になるとみています。ただ、数学には非常に難しい2次関数の問題がありました。３の(２)の長さを求める設問で、これを解答した受験生はひょっとすると1人もいなかったのではと思わせるほどのものです。難問といえば社会にも見られました。鎌倉時代の史料から当時の分割相続のあり方を説明させる３の問３も、答えにくかったのではないでしょうか。　しかし、それ以外には特に手こずりそうなのは見当たらず、ある塾生などは“とてもよくできた。”と、自信たっぷりに感想を述べていました。勉強の成果を十分答案に示せたようです。なぜでしょうか。それは思うに、やみくもに入試問題だけを解かないで、「基本」をしっかり学び、しかも、入試の数日前の特訓で学習した事柄とそっくりの問題が、本番の試験で10問以上も出たからです！その主なものを列挙すれば、国語の作文課題、英語の長文問題、社会の「岐阜県」、「議院内閣制」、「サンフランシスコ講和条約」を書かせる設問、理科の「天気の記号」、「電離」を書かせたり、「合力」を求めさせたりする問題などで、私は正直、これほど沢山の問題がズバリ的中したことに驚きました。しかし、私以上に驚き、そして喜んだのは塾生たちでしょう。彼らは試験中に何度も心の中で“やった！”と叫んだにちがいありません。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 18:54:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り２月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-57101/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-57101/</guid>
      <description>　２月のスケジュール１　　　　　　　　　北辰テスト(3月3日実施)の申込締切日・・・12日(火)２　　埼玉県公立高校入学試験に必要な入学願書等の提出期間・・・19日(火)、20日(水)３　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　志願先変更期間・・・21日(木)、22日(金)、26日(火)４　　　　　　　　　　　　　　　　　　中3の入試直前特訓・・・９日(土)、16日(土)、23日(土)　　公立高校入試に向かっての最善の準備とは？・埼玉県公立高校の入試は3月4日（月）、5日（火）ですので、あと一月後です。ラストスパートをかける時期ですので、当然のことながら塾の中３生も合格を目指して、毎日、「猛勉強」しています。今のところ、受験する希望校がすべて1.5倍以上の倍率だからよけい力が入るのはわかりますが、入学試験までまだ２回の志願先変更の機会が与えられています。入試データを分析した専門家は、今年も最終的には昨年並みまで下がるだろうと予測しています。僕もそう思います。しかし、予想が当たるとか外れるとかは大した問題ではありません。問題は、残された30日間をいかに有効に使うかということです。・私としては、むしろ勉強のやり方が心配です。私の個人的な経験でも断言しますが、３,４時間の睡眠で長時間勉強しても思い通りの効果は表れません。例えば、漢字を１時間で50覚えられれば、10時間で500覚えられます。しかし、それが一時だけで毎日続かなければ、1月後までにはほとんど記憶に残りません。だから、そういう場当たり的な勉強は非能率で、到底、お勧めできません。・お勧めできることを簡単に列挙します。まず、疲れを残さないように、睡眠は6時間以上とりましょう。第2に、勉強は空腹状態でやるとはかどります。第3に、糖分が多い食事は集中力をなくしますので、控えるべきです。第４に、何を勉強するか目標を具体的に定め、時間を決めて集中的に勉強することです。第５に、定着するまで何度もノートに書いたり音読したりして復習することも非常に大切です。・ご承知のように、偏差値や内申点というのは志望校を選ぶ一応の目安にはなっても、合格の基準にはなりません。そもそも偏差値は合否の参考にもされません。選抜の判断材料は入学試験での総合点と内申点の合計であり、どの高校もボーダ−ラインより上の得点者から合格を決めていきます。・では、内申点は学力検査の得点とどう関係しているのでしょうか。昨年、UPテストの責任者から、内申点の取り扱いについての文書が送られてきました。これは以前、中3生にも読ませたことがありますが、非常に参考になることが書いてあります。・それによれば、まず、入学者の選抜は内申だけでは行われません。そして、調査書に記載されている内申点には、学力検査の得点との比率を３対７や４対６にするための微調整があるものの、大体、「内申の合計点1点の違いは、学力検査の得点1点または2点に相当します。もっとも、多くの学校が3年の成績を2倍、3倍で計算しますから、例えば（内申点の）40と42の違いは、4点とか6点の違いになります。現在の入試は、1問3〜4点ぐらいの配点になっていますから、ちょっと頑張れば、5科で20点多く得点することも可能です。ですから、多少の内申点の不利は、学力検査で十分取り返せます。」・各科目1問でもできるようになれば、それだけ合格に近づきます。では、どうしたらいいでしょうか。それは簡単です。自分の弱点を素直に認める勉強です。わかっていたのに実際はできなかった問題がありますね。それをもう一度リストアップし、ミスの原因を考えます。あわてたのか、設問をよく読まなかったのか、字を間違えたのか．．．．．．。そして納得したら、同じ問題や類題が完璧にできるまでトレーニングしましょう。ミスが減れば減るだけ、それだけ得点力がアップします。やりようでは20点どころか、40点以上も！注記：身内に不幸があって、２月号の発行が遅れましたことをお詫びします。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 17:23:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り1月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-55428/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-55428/</guid>
      <description>　１月のスケジュール１　一月の授業開始日・・・8日(火)２　北辰テスト(８回)の申込締切日・・・８日（火）３　課題作文(12月)の添削文返却・・・１５日(月)頃４　千葉県の私立高校入試・・・17日(木)より５　埼玉県の私立高校入試・・・22日(火)より　[なお、埼玉県公立高校入試の実施は3月４日(月)]　試験についての私見　皆様、新年あけましておめでとうございます。今年もよろしくお願い申し上げます。　まず、11月に受けた独検・準1級の結果のご報告から。先月下旬に事務局から合否判定書が郵送されました。封を開けて見ると、……予想通り？ダメでした。今回はやや難しかったのか、合格基準点は53.89点（167点満点を100点満点に換算したため）と低かったのですが、約２点及びませんでした。惜しかったという仲間もいましたが、私はむしろ、そこまでの際どい点数が取れたのかと驚いています。試験は甘くありませんね。最も不出来だったのはやはり聞き取りでした。これがどれだけできるかが合格のカギを握っているので、以来、どんなに多忙でも、毎日、３０分はリスニングの練習をしています。そうすれば、今度の６月の試験では何とか受かる見通しが立つかもしれません。　塾生は今月から英検や漢検を、高校入試を受けます。目下、合格を目指して皆、一生懸命勉強していますが、ただ、このたびの試験で懲（こ）りた私には、君たちにいくつか注意しておきたいことがあります。　最初に申し上げたいことは、苦手科目(単元)の克服です。苦手なのは総じて基礎力がないためです。例えば、英語のできない人は、中1の教科書の分かる個所から勉強をスタートしてごらんなさい。すると、やがてできなるところに差し掛かります。そこがつまずきの原因となっています。だから、その単元を定着させるために単語を覚えたり、文法を学んだりしましょう。そして、この努力を日々重ねていけば、徐々に苦手意識がなくなります。　第二に、やみくもに「過去問」を解かないように気をつけたいものです。どんな問題が出るかを知ることは大切ですが、かといって単なる答え合わせだけでは不十分です。その証拠に、もう一度同じ問題をやってみてごらんなさい。できると思った問題が出来なくてガク然とするでしょう。それよりも、どこが、どう間違ったのかを何度も考え直すことのほうが、よほど学習効果が上がります。入試問題を解くと受験勉強をしたような気になりますが、しかし、それは錯覚にすぎません。勉強が仕上がっている人は別として、まずは基礎を固める地道な勉強を心がけるべきです。　第三に、難問を解くのはほどほどにすべきです。なかなか正解が出ない問題にだけ関わっていると、やる気がうせ、自信をなくします。そうなると、本来は解ける問題も解けなくなることだってあります。怖いことです。しかし、君たちが受ける試験は難問がどれだけできるかを問うものではありません。だから、解けそうもない問題はケイエンしても一向に構いません。　手元に、埼玉県教育委員会が作成した、「平成25年度埼玉県公立高等学校入学者選抜学力検査」の「採点に関する原則」があります。その中で私が注目したのは、“指示に反した答え方をした解答や判読に苦しむような解答は、正答と認めない。”です。当たり前のことですが、実際のテストでは、“判読に苦しむような解答”が絶えません。君たちは字をきちんと書けますか。事情は英検でも漢検でも同じです。試験においては、採点をする側の立場になって書く答案が、勉強の成果を最もよく示すことにもなることをくれぐれも肝に銘じてください。全員の合格を祈っています。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 22:59:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り１２月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-53849/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-53849/</guid>
      <description>　　　　父母面談のお知らせ　　当塾では今月、恒例の父母面談を実施します。面談では、お子様の学習状況や冬期講習についてお話しする他、進路相談も行います。日時は今月５日（水）〜１５日（土）の期間に朝１０時から午後３時半までの間で、面談時間はお一人につき約２０分です。つきましては、４日（火）以降、当方よりお電話してご都合の良い日時を伺いますので、ご多忙のところ恐縮ですが、ご出席のほどよろしくお願い申し上げます。　　　　　　　１２月と年末年始のスケジュール　１アップテスト（1/13実施）の締切日・・・12月17日（月）　２北辰テスト（1/27実施）の締切日・・・1月7日（月）　３課題作文に取り組む日・・・12月20日（木）と21日（金）　４授業終了・・・12月21日（金）　５冬期講習・・・＜中３のみ＞12月22日（土）と12月23日（日）　　　　　　　　　　＜全学年＞12月25日（火）〜１月７日（月）　６休塾日・・・12月30日（土）〜1月3日（木）　７1月の授業・・・1月8日（火）よりスタート　　　　生徒が刑務所見学！　11月23日（金）にドイツ語検定の準1級を受けました。過去問を解いたりしてある程度準備しましたが、結構、難しかったですね。今月半ばには合否の通知が来ます。まあ、今となっては腹をくくるしかありません。（と言いながら内心、ドキドキしたりして）　ところで、ドイツ語の勉強をしているとき、ネットで興味深いドイツのヴィデオ（Video）を見ましたので、今回はそれをご紹介しましょう。　表題は「生徒の刑務所訪問」。ドイツの学校でも刑務所見学が義務づけられているわけではないそうですが、日本でこんなことをやっている学校なんて聞いたことがない私は、正直、ビックリしました。よく見ると、10名程度の訪問者の大部分はアジア系の中学生でした。ナレーターによれば、彼らの通う学校には成績不振の子や素行に問題がある生徒が多いとのことです。州政府は、“悪いことをすると、こういう所に入れられるぞ。”とおどす必要性を感じたのでしょうか。刑務所に入るときに、ある女子生徒などは明らかにビビッていました。「あまりいい気持ちがしないわ。ここは本当に監獄なのね。くだらないことを聞くけど。」　生徒たちは所内の集会室で数人の囚人から話を聞いたり、一緒に食事をとったりしました。（ちなみに、画面に登場する生徒にはもちろん、懲役囚にもボカシなど一切、入っていませんでした。）「刑務所の生活がどんなものかよくわかりました。」これは、盗みをはたらいたり暴力沙汰を起こしたりした生徒の感想です。別の生徒は、「ここではケンカもしますか？」と尋ねたところ、コワい顔をしたオニイサン曰く、「そりゃ、やるよ。幼稚園じゃないんだから。」―すご味がありましたね。　しかし、銃器収集の罪で収監された若者が、「俺には子どもがいるけど、会えないんだ。だから、自由を奪われているだけでなく、精神的な苦痛もあるね。」としんみり語るのを聞いたり、独房に戻った囚人が笑顔を浮かべて、去り行く生徒たちに手を振ったりしているのを見ると、何ともやりきれない思いになったものです。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 14:36:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り１１月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-52280/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-52280/</guid>
      <description>　　　11月、12月の主な行事日程のお知らせ等について冬期講習までのスケジュール　塾の行事日程を簡単にお伝えします。１　　添削課題作文（10月分）・・・11月1日（木）と2日(金)２中３生対象の高校受験相談・・・11月5日（月）〜10日(土) ３「アップテスト」（12/2）の申込締切日・・・11月12日（月）４「北辰テスト」（12/9）の申込締切日・・・11月19日（月）５面談（中３は希望者のみ）・・・12月5日（水）〜15日（土）６添削課題作文（12月分）・・・12月20日（木）と21日(金)７　　　　12月の授業終了・・・12月21日（金）８「冬期講習」(小４〜高２)・・・12月22日（土）〜1月7日（月）・注１：「高校受験相談」については、近日中に当方より個別にご都合のよい面談時間を伺います。・注２：「冬期講習」は、小学部〜中2が7日間、中3は10日間です。詳細は後日改めて発表します。慣れるということ　すでに塾生や保護者の方には宣言しましたが、私は11月23日（金）にドイツ語検定の準1級を受けます。検定まであと４週間ですね。ドイツ語そのものは高校時代から親しんでいますので、学んだ「年期」だけは半端でない長さです。しかし、何回かの中断があったり、勉強に偏りがあったりで、その割には大して進歩していません。試しに数年度分の「過去問」を解いてみても、読解や文法の問題についてはいくらか自信を得ましたが、聞き取りはほとんど半分以下の成績でした。　そこで、私は一念発起して、2カ月ほど前からネットのドイツ語放送を毎日聞くようにしました。中でも、「ドイチェ・ヴェレ」という外国人向けの放送ではニュース原稿が掲載されていて、アナウンサーはそれをゆっくりと読んでくれます。だから、聞き取れなかった言葉は原稿を読めばわかるわけで、大変重宝しています。専門用語なども、ドイツ語ですがわかりやすく説明してくれます。その成果が少し表れたかもしれません、当初より聞き取りが幾分マシになってきたように思います。　特に、ニュースでは“〜によれば”とか“〜を伝えている”いう表現がよく使われることに気づいてからは、ポイントもある程度つかめるようになりました。では、順調に勉強が進んでいるかと言えば、決してそんなことはありません。実際には普通に話すスピードについていくのが容易でなく、日々、「悪戦苦闘」しています。　私は今、週１回１時間だけドイツ人に個人レッスンを受けていますが、わからない言葉はしばしば繰り返し言ってもらったり、書いてもらったりしています。未だ日暮れて道遠しです。こんなことで果たして試験に間に合うだろか、と心もとなくなる時もあります。しかし、後には引けません。どんなに記憶力が減退していようと、頭の回転が鈍くなっていようと、やるしかありません。　敬愛するドイツ語の大家、関口存男（つぎお）氏は、“語学ができるようになるには、１にも2にも3にも4にと５にも６にも７にも８にも９にも10にも慣れることだ。”とおっしゃいました。その言やよし。絶えず練習して少しでも「慣れる」ことーたぶん、“道”はそこにしか開けないでしょう。　</description>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 17:35:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り10月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-50735/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-50735/</guid>
      <description>　　　　　「授業時間帯変更」等について授業の終了時刻を早めます　先日、広島で塾帰りの小学生が連れ去られる事件が起きましたが、このように塾生が犯罪に巻き込まれるケースが最近、全国各地で多発しています。NHKの報道によれば、昨年度に発生した件数は三千数百件にのぼっています。しかし、これは届けられた数で、実際はその２、３倍は発生しているとみるべきでしょう。いずれにしましても、ほとんどのお子様が携帯電話を持っているのに、それが犯罪を未然に防ぐのに決定的な役割を果たしていないことは明らかです。そこで、塾としては早急に対応が望まれますが、私はズバリ、塾生をできるだけ早く帰宅させることが最良の方法だと思います。なぜなら、帰りが遅くなればなるほど「不測の事態」が起こる可能性が大きくなるからです。　ともかくも、これはお子様の生命にも係わる重大な問題ですので、塾生とも相談した結果、当塾では１０月１日（月）より来年２月いっぱいまですべての科目の授業時間を次のように変えることにしました。年度の途中での変更ですが、ご了承ください。　小学部は午後４時半〜６時　中学部高校部は午後７時〜９時　　できるだけこの時間帯を守っていただきたいのですが、どうしても間に合わない時は、事前に当塾に連絡してください。遅れて来ても終了時刻は厳守します。ただし、やむを得ず遅刻した時は、後で必ずフォローして授業時間の帳尻を合わせます。最近の塾生の成績　９月の北辰テストで中３生は全員、偏差値が上がりました。中には１０近くも伸びた生徒がいました。しかし、志望校がＡ判定になったので「合格」した気分になるあまり、宿題をやらなかったりして手抜きをすると、次回の北辰の偏差値は必ずと言っていいくらい下がります。油断は禁物です。とにかく、私は、これをきっかけに諸君が２学期以降の勉強に一層、拍車をかけるようにしてほしいと思います。第一、偏差値が一回上がっただけでは本当に実力が付いたかどうかは判断できません。　偏差値は、あくまで他の生徒と比較して割り出した数値であって、諸君の実力ないし学力の向上そのものを示してはいないからです。私は時々、「偏差値」という言葉には“変ではないかと気づいたりする”、つまり、“変（だと）察知（する）”という意味もあるのではないかと思います。　学力の大半は「思考力」が占めています。つまり、学力は考える力とほとんど同じ意味です。そうだとすると、それを身につけるのに最も有効なのは文章を表現する学習です。つまり、作文です。作文では何よりもまず、思考力が問われます。考えがあいまいでは書けません。作文ほど“ごまかしがきかない”学習は他にありません。だから、作文は面倒ですが、書けるようになればそれだけ学力がつくことも確かです。　８月の課題作文は、塾生全員が7割以上の評価を得ていて、いい成績でした。ほとんど満点の生徒もいました。私はこれで彼らの学力は確実に定着していると確信しました。　計算問題や選択問題の学習も大切ですが、それだけでは十分ではありません。つきつめて考えなくても答えが出るからです。選択問題は“テキトウに”考えても当たることがあります。しかし、当然ながらこのようなはっきりわからなくても答えられる問題だけ解いても、決して実力はつきません。もっと言えば、答え合わせだけで満足する勉強は本物ではありません。それではわかったつもりになるだけです。これが思考力の訓練とは正反対の、最も戒めなければならない「ごまかし勉強」なのです。　</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 20:42:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り９月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-49505/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-49505/</guid>
      <description>　　　　　　　　文法の話（２）初めに　9月の日程にはいくらか追加がありますので、それからお伝えします。　まず、8月下旬に予定していた「課題作文」は、諸般の事情から5日（木）か6日（金）に変更します。　第二に、今月は月曜日が3日（休塾日）と17日（敬老の日）の二回も中学部の英語の授業がつぶれますので、その振替授業を5日（水）の7:15pm〜9:20と15日（土）の10:00am〜12:00に行うこととします。ご了承ください。　第三に、中3生には19日以降、原則として毎水曜日の7:15pm〜9:20に受験用教材を使った特訓を実施します。詳しい内容については授業のときにお話ししますが、一回の授業で2教科づつ、高校入試問題クラスの単元のまとめと演習をやる計画です。　第四に、以前にもお伝えした10月28日（日）の漢字検定の件です。お申し込みは21日（土）までにお済ませください。しつこいようですが、中3は全員、3級以上を受けましょう。合格すればそれが内申点に加点されるし、なによりも漢字に対して自信がつきます。塾でも、生徒の全員合格を目指して、国語以外の授業でも最初の15分は漢字学習を指導します。塾長である私自身も、漢字検定ではありませんが、この秋に実施の“ある外国語検定（英検ではありません）の準１級合格”を目標に生徒と一緒に勉強してまいりますので、応援のほどよろしくお願い申し上げます。意味と使用　では、本題に入ります。先月号で、私は日本語の「読む」は他動詞だけでなく、自動詞としても使われると言いました。　しかし実は、英語でも「read」は自動詞としても使われます。「My father reads every day.」の場合、readは「読書する」という意味です。つまり、「read」も“使い方”によって自動詞にもなり他動詞にもなります。だから、「read」を「他動詞」と決めつけられないのです。　言葉というのは、このように“使い方“によって意味が決まります。つまり、言葉には初めから意味があるのではなく、使うことによって言葉の意味が決まるのです。ヴィトゲンシュタインという哲学者は、「言葉は人がそれを使用することで意味を持つ。」と言いました。必要な文法学習　それはともかく、中学校段階では「read」を他動詞としてだけ学ぶのは“片手落ち”でしょうか。実は、必ずしもそうとも言えないのです。それは、生徒に初期の段階から英語の構造が日本語と違うこと、すなわち、英語は「主語（S)＋動詞（V)＋目的語（O）」という文型を基本として成り立っていることをしっかり説明する必要があるからです。　中１の教科書、「Total English」のレッスン１では早速、「I like soccer.」「I like sushi.」「I like tuna.」とSVOの英文が３つのっています。そして、Check It Outを見ると、“英語ではI(私は) like (好きだ)soccer（サッカーが）」という語順で文を作ります。”とだけ説明されています。　しかし、私は疑問に思います。なぜ、「主語＋動詞＋目的語」という文法用語を使って語順を理解させようとしないのかと。日本語と比較すると、英語では特に「動詞」の役割が非常に大きいこと、そして、「〜を」示す目的語を伴う「好きだ」が他動詞であることくらいは中１の生徒でもわかるのではないでしょうか。　そして、この場合のlikeの意味はもとは「好きだ」ではなくて、「好む」であると説明すれば、学習者は動詞が文全体でどのような働きをするのか、また「文型」を知ることがいかに大切であるかも認識できると思います。　私が知ってる小学校の先生のあるグループは、国語の授業で積極的に学習用語を指導しています。例えば、ある先生は小２の「アレクサンダとぜんまいねずみ」の授業で「引用」「関係」「結論」「根拠」を教えていました。“指導事例”を読むと、小２の生徒でもそれらの用語を理解していることが知られます。　「会話中心主義」に走るあまり、なるべく文法を教えないというのが今の英語教育の一般的傾向ですが、私たちにとって英語は外国語であり、英語の特質を知ることが第一目的である以上、常に日本語と比較対照することを忘れてはなりません。英語も日本語も言葉です。だから、我々が英語を学ぶとき、実は日本語も学んでいるのです。そして、それらの言葉を理解するために、文法は非常に有効な手段ではないでしょうか。英語を教えるとは？　教科書、Total English中１・レッスン２では、次のような英文が載っています。「Do you like animals?」「Yes. I love animals.」「What do you want?」「I read novels.」「How many books do you have ?」「I have a hundred books.」　文法を重んじる私は、こんなに早い段階で「Do〜？」「What〜？」「How many〜？」という疑問文が出ているのに驚きます。そして、この辺りで英語嫌いになる生徒が急速に増えてくると思うのです。　実際、中3になっても、「君は犬が好きですか。」が「Are you like dogs?」、「君は何がほしいの？」が「Do you what want?」としたりする生徒がいます。それは、like, love, want, read, have が他動詞であり、一般動詞であることや文型をマスターしていないからではないでしょうか。　それでは、他動詞の意味や文型の重要性をどのように教えたらいいのかと言われると、実は、私はその具体的な方法についてはまだ模索の域を脱していません。それは確かに私の文法についての洞察力の限界を示すものです。ただ、「動詞」を論じた専門書を10冊以上読んでわかったのは、一般動詞の疑問文や否定文に助動詞のdo、doesを使うのは、世界の数ある言語の中でも英語だけであることです。（しかし、実際はそのことすら知らない先生が沢山いらっしゃるそうです。）　ドイツ語やフランス語やラテン語ではそうした助動詞によって疑問文・否定文をつくりません。疑問文は主語と動詞を入れ替えるだけですし、否定文を作るときのnotに当たる言葉はそれぞれ、nicht、ne〜pas、nonで表現します。英語は非常に特殊な言語なのです。　ご承知のように、日本語の「愛しています。」は、英語では「I love you.」ですね。しかし、両者は文法はイコールではありません。英語では主語や動詞や目的語が絶対に必要ですが、日本語では「私（僕）はあなたを愛しています。」は“ありえない”言い方です。主語や目的語は不要です。　そもそも、言語はそれぞれ独自の響きを持っていて、一種の「生き物」のようなところがあります。言葉には“相性”があります。英語は嫌いだけど、アラビア語は好きだという人はもちろん、英語よりアラビア語を身につける可能性が大です。しかし、英語の先生でも、例えば全く興味がないアラビア語を学習しなければならないとしたら、その習得には大変苦労するでしょう。言い換えれば、教師自らが生徒の立場に立ってみると、英語ができない生徒に英語をわからせる（興味を持たせる）のは容易でないと実感するに違いありません。そして、少なくとも私は、そうした生徒に対してどれだけ効果的な指導ができるかという点に、最も教師の真価が問われているとみるのです。　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 22:42:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り8月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-47920/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-47920/</guid>
      <description>          　　　　　「文法」についての話（１）　英語は語順を重視する 　 まず、中２以上の生徒ならわかるレベルの問題を出します。  「Him and me hit the man.」という英文はどういう意味でしょうか。直訳すれば、「彼と私をその男がたたいた。」ですね。文法的にはそれで正しいのですが、たいていのアメリカ人は何と、この文を「彼と私はその男をたたいた。」という意味と受け取るそうです。（「力のつく英語の構文１２０」織田稔編著　啓林館ｐ１１）　思わず、えっ、ウソ！と言いたくなるほど信じられない話ですね。アメリカ人は本当にそんな基本的な英文の意味もわからないでしょうか。  ご承知のように、英語の語順は日本語と違い、例えば、「I like him.」は「Ｓ（主語）＋Ｖ（動詞）＋Ｏ（目的語）」という順序になります。そして、理屈の上では、「Him and me hit the man.」のように「Him like I.」（O＋Ｖ＋Ｓ）としても「彼が私は好きだ。」となり、意味自体は変わらないと考えることができます。しかし、実際、「Him like I.」という表現は、語順にはこだわらない日本人の私でもさすがに聞いたことがありません。そう考えると、「Him and me hit the man.」という英文も、アメリカ人にはＳ＋Ｖ＋Ｏと間違うほどにーあるいは錯覚するほどにー奇妙に聞こえるかもしれませんね。 　上記で引用した著書の織田稔氏は、英語は主語や目的語の語形の変化よりも、ＳＶＯの語順を優先させる言語であると言います。確かにこの一例からも、英語は語順（文型）によって意味を形成する言葉だと理解できます。だからそれだけに、英語学習では“文型を知ること”が非常に大切になってきます。日本語の「読む」も他動詞か？　英語の「read（読む）」は他動詞です。他動詞は「I read a book.（私は本を読む）」というように目的語を必要とし、ＳＶＯの文型では必ず使われます。　では、日本語の「読む」も「〜を」を伴うので他動詞でしょうか。しかし、私は国語の授業である時、塾生から「読む」は自動詞ではないですか？と質問されたことがあります。　自動詞というのは一般に、「それ自身の動作・作用を表す動詞」で、「〜が（は）」という助詞が上にきます。例えば、「走る」「届く」「散る」などです。だから、「読む」も同じように「私が（は）読む。」と言うので、自動詞ではないかというわけです。そういえば、「笑う」「増す」「生ずる」「吹く」などの動詞は自動詞でもあるし他動詞でもあります。例えば、「人が笑う」とも「冗談を笑う」とも言いますね。  こういう例があります。 「次は誰が読みますか。」「私が読みます。」　英語に直すと、「Who reads next?」「I read it.」です。しかし、日本語で「私がそれを読みます。」と目的語がつくと、むしろ不自然な表現になります。だから、この場合の「読む」は、目的語を必要としないので、自動詞と考えられます。要するに、「読む」は使われ方によって自動詞になったり他動詞になったりします。  では、「読む」という動詞は自動詞か他動詞かという試験問題が出たら、どちらを答えたらいいでしょうか。一応、私は他動詞と答えます。学校の教科書ではそうなっているからです。学校文法には従わざるを得ないのです。しかし、「読む」一つとっても、なぜこんな微妙な問題が生じるのでしょうか。それは、学者が英文法を下敷きにして国文法を作ったからです。しかし、英語と日本語は全く対照的な言葉です。だから、英文法という規則に基づいて日本語を説明すると、さまざまな疑問点が出てくるのは当然なことです。  　大津栄一郎氏は、日本語では自動詞と他動詞の区別はあいまいで、しかも動詞全体は自動詞的だが、英語の動詞は他動詞の言語であると述べています。（「英語の感覚」（下）岩波新書　ｐ８）卓見だと思います。しかし、この問題については話が長くなるので、次号で改めて考えてみることにします。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 09:04:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り７月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-46458/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-46458/</guid>
      <description>　　　「解き方」よりも先に「基礎」を学ぼう！初めに　今度の自塾の夏期講習では、特に「基礎」を指導することに力を入れます。では、「問題の解き方」を教えないかというと、そんなことはありません。ただ、何事でもそうですが、勉強にも順序があります。　塾ではまず、基礎固めをしっかりやらせます。それができたら、「問題の解き方」を指導します。もちろん、そうする方が勉強もはかどっていくからです。例えば、受験があるからといっていきなり入試問題を解くのは確かに実践的でしょうが、基礎力がある生徒は別として、普通はそれだけでできるようになりません。基礎がぐらついている生徒は、どんなに立派な説明を聞いてもわかった気分になるだけで、実際、後で同じ問題をやらせても解けません。そんな勉強のやり方は、全く無駄ですし、無意味です。基礎固めとは？　では、基礎固めとはどういうことをいうのでしょうか。漢字や英単語を覚えたりすること（＝暗記）とか計算力をつけることでしょうか。　もちろん、知識を得るのもその一つであって、勉強にとても大切なことです。ただ、そこには問題点が二つあります。一つは、これらの知識はあまり考えなくても身につくことです。だから、そのような勉強に慣れると、単なる答え合わせで終わるようになります。合っていなくても、なぜ間違ったのかと自分に問いかけたり、自分なりの答えを出そうとしたりしません。また、知識の習得を試験範囲に限定するという問題もあります。しかし、それは試験を乗り切るための勉強ですので、試験が終わったら勉強しなくなります。勉強が継続しないと、知識は定着しません。　そもそも、試験の成績にはどんな意味があるでしょうか。それは人間性や学力を評価するのにふさわしいものでしょうか。成績はスポーツと同じで、点数（＝数字）によって決まります。結果が全てです。しかし、悪い点数を取っても人間的に立派な人はいくらでもいるし、成績はいいけれど、悪い人もたくさんいます。成績は「人間性」とは関係がありません。そしてまた、「学力」ともあまり関係がありません。学力とは、自分で学ぶことができる能力、あるいは学ぶ意欲のことです。だから、成績のように数値化するのは難しいのです。しかるに、人が学ぶのはこうした学力の定着・向上のためであって、単に成績を上げるためではないのです。話しを戻しましょう。　「基礎固め」学習では、目標を定めて教科書レベルの単元をノートにきちんとまとめさせます。そして次に、学んだことについての自分の考え（疑問、理解できなかったこと、興味を持ったこと等）を記録させます。塾ではその時、特に基礎事項については入念にチェックし、適切なアドバイスを与えます。そして、生徒が自分の課題をはっきり知ったら、その課題に対して解決を図るように指導します。論語には、次のような意味のことが書いてあります。　「基礎的知識を習得するだけで自分流の考えを育てないなら、その知識が何のためにあるのかがあいまいになる。逆に自分流の考えをめぐらせても、基礎的な知識を学ばない限り、その考えは独断に陥り、危険である。」　 　学力が向上する条件は結局、基礎的知識と思考力との調和ではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 11:35:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り６月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-44998/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-44998/</guid>
      <description>　　　　　　　　問題意識を持つことの大切さ作文指導の現場から　自塾では国語が「必修」です。週1回2時間の授業ですが、記述力の養成に力を入れています。隔月には塾生は３百字以内でおさめる課題作文に取り組んでいます。　初めの頃は皆、作文に四苦八苦します。下書きは入念にやらせますが、それでも時間内に作文できない生徒もいます。しかし、私はできるまで待ちます。すると、次の日までには何とか作文してきます。　　作文添削は専門家にお願いしています。ここ数年、「評価点」は２０点満点中、１０点以下を取った生徒はだれもいません。作文の基本はある程度身についている、と考えられます。問題意識を持つ 　にわかは信じられませんが、今の時代、まともに文章を書けない国立大学生も多いそうです。ある教授によれば、その原因は彼らが何をどのように書いていいかがわからないからです。作文は料理に似ています。何をどのように作るかをきめないと料理ができないように、作文でも何についてどう文章を組み立てていくかを考えなければできるわけがありません。　「何を書いていいかわからない」のは、「何が問題になっているのかがわからない」からです。つまり、問題意識がないからです。問題意識とは、たとえば、本を読んだり人の話を聞いたりしたとき、「それはどんな意味だろう」「本当にそうだろうか」「なぜそう言えるのか」など、疑問に思ったことを自分なりに解決しようとすることです。　大学生だけではなく、小中高生でも作文ができない人は一様に、問題意識が希薄です。何でも「答えが一つしかない」問題を解いていると、作文の必要性を感じないし、作文を面倒くさがります。　では、問題意識を持つにはどうしたらいいでしょうか。　自塾では次のように取り組んでいます。　第一に、キーワードやキーセンテンスをとらえるために精読させます。何が問題になっているが明らかになれば、内容をまとめる学習に進めることができます。　第二に、多読を勧めています。できるだけ広く知識を得て、物事を深く考えるためには多くの本を読むことが大切だからです。今年からは月に一回、塾生を図書館に連れて行き、そこで読書させます。あちこちのコーナーを巡回して疑問点を調べたり、興味ある本を探してそれを読むと、精神世界が豊かになっていきます。言語力をつける　大学生の貧弱な表現力が示すように、今や言語力一般の低下が深刻な問題になっています。一方で、言語力は携帯メールやツイッターを使うことで向上するという意見があります。しかし、そのような通信手段では断片的な言葉しか表現できません。内容ある長い文章など書けるわけがありません。学問に王道はありません。同様に、言語力も一朝一夕には向上できません。言語力とは言葉を自由にこなす能力です。　だから、何よりも問題意識を持って読書し、理解したことを自分の言葉で表現できる学習を積み重ねることが欠かせないのです。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 19:49:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り5月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-43702/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-43702/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　「自習」の勧め　Practice makes perfect.「習うより慣れろ。」という有名なことわざがあります。それに当たる英語は、「Practice makes perfect.」。直訳すれば、「練習は完全にする。」です。もう少しかみくだけば、「練習をやればやるほど、人は完全に近づく。」とか「練習次第で人は完全になっていくことがある。」ということになりましょう。　しかし、この場合のperfectは「上達した」「上手になる」というほどの意味で、「完全な」というのは間違いだそうです。つまり、「Practice makes perfect.」は「何度も練習を繰り返すことで上手になる。」から「習うより慣れろ。」になったのです。ちなみに、その英文は「継続は力なり。」という格言にも当てはまります。練習の繰り返し（継続）に勝るやり方はないのです。大切な自立学習「習うより慣れろ。」とは、「物事は人に教わるよりも、自分で練習して慣れることが大事だ。」ということです。それではなぜ、「自分で練習」することが大事かといえば、それは人から指図されたのではなく、自分の意思で行うことだからです。勉強の場合でも同じです。いわゆる「自習」は宿題をやることよりもっと積極的です。そして、それこそ本物の学習です。　自習をやる人は他人と比べなくなります。テストの順位など全く気にしません。順位が下がっても、「自分だってがんばったんだ。」と思います。それは、自分だけでなく他人も（たとえば親も先生も）努力を評価しているからです。しかし、順位を気にすると劣等感を持ちやすくなります。自分より低いレベルの人は見下し、高いレベルの人にはひれ伏します。他人に振り回され、自分を正当に評価できません。そうなると、いつまでたっても自立的な学習ができません。　みなさん、順位に一喜一憂することなく、自分の勉強のペースを確立しようではありませんか。　では、自習はどのようにやればいいのでしようか。何よりもまず私が勧めるのは、基礎をしっかりと理解することです。だから、やるべきは復習だけです。例えば、一度は習った漢字、英単語、公式などをしっかり身につけましょう。そうすれば、間違いも確実に減ってきます。　もちろん、テストで満点を目指せと言うつもりはありません。どんなに努力したところで、間違いや失敗が完全になくなるわけではありません。目標を定める　とはいえ、勉強に限らず、何でも物事をやる際は目標と計画をしっかり打ち立てるべきです。「もし精神が、それを束縛するあるきまった事柄に集中させられないならば、それは広い野原の中に規制のないまま投げ出され、あちこちさ迷うことになる。」（モンテーニュ）大切なことは、一旦決めたことは必ず実行することです。　次の言葉も味わい深いものです。「知るだけでは十分でない。応用もしなければならない。欲するだけでは十分でない。実行もしなければならない。」（ゲーテ）</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 19:08:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成24年　塾便り4月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-42289/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-42289/</guid>
      <description>　　　　　　英語はどのような言語なのか初めに　今、私達は英語を学校で学ぶだけでなく、日常生活でも使う機会が多いのですが、世の中には、英語が最も優れている言語であると思っている人もいるようです。しかし、それはもちろん錯覚です。言語に優劣をつける絶対的な尺度などありません。英語は世界に２７００以上ある民族言語の一つに過ぎません。　にもかかわらず、なぜ、英語だけが「世界共通語」といわれるまでに広まっていったのでしょうか。それは歴史を振り返ってみれば明らかです。１８世紀以降、イギリスは７つの海を支配するほどに世界各地に殖民地を建設しました。さらに、20世紀になるとイギリスに代わってアメリカが徐々に世界中に政治的経済的な影響力を及ぼしたのです。英語の普及にはこうした歴史的な事情がありました。英語はなぜ難しいのか　２、３年前に聞いたのですが、今の中学生の６割以上は英語が苦手だそうです。私が調べたところでは、理由は二つあります。一つは、英語を学ぶ「動機」がないことです。英語を役立てる機会がないからです。言い換えれば、彼らは英語は役に立たないと思っているからです。毎年のように、私も塾生から「どうして英語を勉強しなければならないの。」という質問を受けます。これに対して、私は「受験に必要だから。」とか「これから必要になってくるから。」などと言いますが、それでは彼らは納得しません。私は正直、こうした根本的な疑問を晴らすことはできません。しかしそれでも、彼らの英語の負担を軽減させ、英語力を向上させるよう工夫を重ねています。それが塾の使命だからです。第二に、英語は非常に難しいという事情があります。鈴木孝夫氏は名著、「日本人はなぜ英語が出来ないのか」（岩波新書）で次のように言います。　「…日本語は、英語とはまったく違う系統に属する言語であるばかりでなく、日本人の宗教や世界観、そして風俗習慣を含む文化までも、欧米人のそれとは非常に異なるものです。（中略）よく日本人は、何しろ日本語は難しいから欧米人が学ぶのは大変だなどと言いますが、逆にこれとまったく同じことが、私たち日本人が英語を学ぶときにも言えるのだ、ということに気づいている人はあまりいないようです。」(同ｐ３)　英語は非常に複雑なそして異質な言語です。ここでは一つだけその特徴について具体的にお話します。たとえば、「彼は上手にピアノを弾く。」という文。日本語の語順では、主語＋修飾語＋修飾語（目的語）＋動詞になります。しかし、英語では、He plays the piano well.として、主語＋動詞＋修飾語（目的語）＋修飾語（副詞）と語順は決まっています。日本語の場合、「彼はピアノを上手に弾く。」と修飾語の入れ替えすら出来ますが、英語ではそういう自由はありません。つまり、日本語の発想では、修飾語を言ってから中心部（動詞）に向かっていく表現になりますが、英語の場合では逆に、中心部（動詞）を言ってから修飾語を加える表現になります。　むろん、これだけ理解すれば英語は大丈夫だ、というつもりはありません。それほど英語は単純な言語ではありません。まだ、文法や発音など話すことがたくさんあります。しかし、残念ながら紙幅が尽きました。これらの問題は別の機会に譲ることにします。付記：今月号のテーマについては３月号でお話しするはずでしたが、一月ずらしたことをお詫びします。申し訳ございませんでした。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 17:14:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成24年　塾便り3月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-41041/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-41041/</guid>
      <description>　　　今年の埼玉県公立高校入試問題についての私感　　平均点が62点？　まず全体的な印象から申し上げましょう。今年の入試問題は、昨年度よりも幾分、簡単になったようです。県教育局の予想では、国語の平均点が62点だそうです。それにしても、60点以上という高得点は前代未聞です。果たしてそこまで易しくなったのでしょうか。それについては少し問題を検討してみる必要があると思います。　　問題分析　まず、去年の塾便りでも話したことを繰り返しますが、ご容赦ください。試験時間は50分です。限られた時間内で一通り解くためには、長文問題は後回しで、解く順序としては、即答できる言語表現問題などから取りかかるのが鉄則です。それでも、長文2題を読んで解答するには、それぞれ12、3分程度しかありません。　1の小説文と３の論説文は、相変わらず非常に長い。内容は決して難しくはないものの、かなり速く読まなければなりません。しかし、だからといって設問を先に読んでろくに文章を読まないと、あてずっぽうの答え方しかできません。記述問題はもちろんのこと、選択問題ですら間違います。やはり、一度は通読しておよその内容をつかむべきです。　取り上げられた小説文では、旋盤に興味を持って「ものづくり研究部」に入った女子高校生が、先輩や仲間と練習を励むときの心の葛藤が中心テーマになっています。問1から問５まで、すべてが彼女の心理を問うものばかりですが、部分的な読みだけでは、問4や問5のような選択問題でも正解できない確率が高くなるようになっています。たとえば、問４。なぜ「心（主人公の名前）は首を振った。」のか、を理解する手がかりは、その前後の箇所には書いてありません。全文を読んで、彼女の心の変化を読み取る必要があるのです。（問題文を掲載するスペースがないので、これ以上、立ち入ってお話ができないのは残念ですが。）３の論説文についても、どれだけ速く正確に読み取れるのかが最大のポイントになっています。しかし、私のように文章を読みなれているものでも、これら長文2題を20分くらいで解くのは容易ではありません。そういうことを勘案してみると、おそらく長文の全体平均は6割には達しないだろうと思います。　「言語表現」と「古文」の問題の感想は省きますが、作文問題については、少し言及しましょう。　今回は、「日常生活の中で、言葉の使い方はどうあるべきかを4つの意見文の中から一つ選んで、自分の意見を書け。」というものでした。　この中で、「意見B　書き言葉も話し言葉も、細かいことは気にしなくてもいい。」と「意見Ｄ　書き言葉では細かいことは気にしなくてもいいが、話し言葉は正しく整えて使うべきだ。」を選んだ受験生はあまりいなかったのではないでしょうか。“細かいことは気にしない”書き言葉とは、いったいどのような言葉なのでしょうか。書き言葉は、正確さがなければ無意味です。だから、選ぶのは、「意見A　書き言葉も話し言葉も、正しく整えて使うべきだ。」か「意見Ｃ　話し言葉では細かいことは気にしなくてもいいが、書き言葉は正しく整えて使うべきだ。」のどちらかです。　しかし、Ａ，Ｃのどちらを選ぶにしても、たとえば、手紙文とメール文との違いを取り上げたりして自分の考えを説明しなければならず、実際、設問の意味を理解し、きちんと作文できた受験生がどれだけいたのか、やや、気になるところです。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 14:26:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２４年２月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-39513/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-39513/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　公立高校入試までの「合格大作戦」１　次の設問に答えられますか？　ご承知のように、埼玉県の公立高校の筆記試験は3月2日（金）に実施されます。　ところで、3日は「ひな祭り」の日ですね。では、ここで問題です。2日は何の日でしょうか。その日も確かにお祭りがありますよ。どうです、わかりましたか？だって、2日は「ひな祭り」の前の日ですね。　だったら、その日は「たまご祭りの日」に決まってるではありませんか！「ひな」の前は「たまご」ですもんね･･･…なんて、受験まであと一月の切羽つまった時期に、くだらないジョウダンを言っている場合ではありませんでした。しかし、そこはどうか変わり者のたわごととして大目に見てくださいますよう！２　合格にグッと近づける三つの心構え 　私がいう三つとは、「言葉を鍛えること」、「孤独に耐えること」、「努力を惜しまないこと」のことです。それらの最初のキーワイドをドイツ語では、Sprache(シュプラーへ) (言葉)、Solidat&amp;uuml;r(ゾリダトゥア)(孤独)、Streben(シュトゥレーベン)(努力)と言います。中３生は、英語の教科書(中２・レッスン５)で“３Rｓ”＜reducing，reusing，recycling＞というのを勉強したことを覚えていますか。そのひそみにならえば、これはさしずめ“３Sｓ”と言えましょう。（少し、発音しにくいか。）　ここで私はなぜ英語ではなくドイツ語を使ったのか、疑問をもたれた方がいらっしゃるかもしれませんので、簡単にそのわけを説明しましょう。実は、大学での専攻はドイツ文学と西洋史でした。だから、私は英語よりドイツ語の方を勉強しました。今でも時々読む語学書は圧倒的にドイツ語で、だから、いつも真っ先に思い浮かぶ外国語はドイツ語です。　そう言うと、日本人が必要なのは英語であってドイツ語なんて時代に逆行している、と叱られそうですが、誤解しないでください、私は別に英語を軽視していません。むしろ、英語以外の言葉を多少なりとも心得ていると、−フランス語、ラテン語、ギリシャ語も大した実力はないのですが知っていますー英語がどんな言葉なのか、英語しか知らない人よりはいくらかマシに語ることができます。それは英語を他の言語と比較対照できるからです。ただ、その問題は塾便りの趣旨とずれるので、３月号の「塾便り」で改めて立ち入ってお話しすることにします。　さて、入試まで残り一月ですが、その間に上の三つを励行すれば、合格の可能性はさらに大きくなります。このことは請合ってもいい。勿論、それで絶対に受かるとは言いません。私は「受験界のカリスマ」でもないし、「神」でもありません。しかし、私の経験からすれば、それらは間違いなくやってみるに値します。　以下、一つずつ説明しましょう。（１）　言葉を鍛えること試験問題は全て、時間内に「手際よく」答えていかなければなりません。スピードが要求されます。しかし、だからといって単に速ければいいわけではありませんね。速くても、答えが間違っているとアウトです。　つまり、速くしかも正しく答えなければなりません。（作文問題には正解はありませんが、内容あること、特に理由や根拠をしっかり書かなければならないという点では、正解と共通するところがあります）　それではどうしたらいいのでしょうか。　私は、何よりも言葉（国語）を鍛えること、とりわけ読解力をつけることをお勧めします。そのためには様々な分野の本を片っ端から読んでください。文庫本であれば、１ページを３分以内で読み、その内容をメモする練習を毎日、続けましょう。問題文が何を要求しているのかを素早く的確につかむのに、これ以上の効果的なやり方はないからです。私自身は日本語のみならず、外国語（ドイツ語が大半を占めますが）の文章を読む時もその方法をとっています。メモしておくと、自分がどのくらい内容を理解しているのかがよくわかりますし、またそれを他人が読んでもわかるようだと、ほとんど完璧に理解していることになります。　ある高名な先生は、数学ができるようになるにはもっと国語を学べ、とおっしゃっていました。私も本当にそう思います。（２）　孤独に耐えること　学習は友達同士、仲間同士でもできます。実際の教育現場でも、学び合うことの重要性を十分認識した指導が行われていることも知っています。（私は数年前、そういう研究会に参加したことがあります）　しかしやはり、学習は本来一人でやるものです。個々人によって関心の対象や問題意識は違います。だから、個人の主体的な学びは明らかに、他人との協同学習だけでは十分に行い得ないのです。つまり、自分が調べてみたいことやわからない疑問については、まずは自分の頭で徹底的に考え抜いてみるべきなのです。　学ぶスタートからすぐ人に聞いて疑問を晴らそうとするのは、まだ勉強の姿勢が甘いと言わざるを得ません。君たちは質問してみたものの、結局はわかっていなかったことを今までに経験したことはないでしょうか？はっきり言いましょう。何でも人に頼るのは悪い癖です。勉強も、依頼心を持ってばかりではあまり効果は挙がりません。　そもそも、試験会場で頼れるのは本人の君だけです。その時にわからない問題があっても誰も教えてくれませんよ。それだけ取り上げてみても、普段から「孤独」に耐えられるだけの精神力を培うことがいかに重要なのか、おわかりになると思います。「孤独になるとは、他人に自分の時間を分け与えることを抑えることである。」｢私に起こったことすべてを私の意志がもたらしたものとしてとらえなおすことだ。」「孤独を完全に肯定することだ。すると、孤独の苦痛ははるかに軽減する。こうした状況はまさに自分が望んだのだ、と思ってみることである。」（中島義道）（３）　努力を惜しまないこと　ドイツの文豪、ゲーテは「ファウスト」で次のように言います。「人間は努力する限り、迷うに決まったものだ。」と。　努力するといずれ「壁」にぶつかり、迷います。しかし、「できる」人はそこで立ち往生しません。必ず乗り越える対策を講じます。たとえ失敗しても、失敗の原因を究明した上で反省し、次のチャレンジに生かします。例えば、作文のできが悪かったら、なぜマズかったのかを分析した上で、きちんと手直しします。しかも、誤った語句や表現をノートにリストアップしておきます。だから、当然の結果として表現力が向上していきます。君たちもこの調子で、すべての学習において間違いを減らすように努力してみませんか。そうすれば、最終的には実力が受験校のレベルを超すまでに向上することもあり得るでしょう。あの大リーガーのイチロー選手が言うように、一つ一つの努力の積み重ねは人をとんでもないところまで導いていきます。　「経験したことは理解した、と思い込んでいる人がたくさんいる。」「理解していないものは、所有しているとは言えない。」「絶えず努めて倦（う）まない人を、われらは救うことができる。」（ゲーテ）　最後まであきらめずに努力を続けること、これこそが目標到達への最も確実な道なのです。 </description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 07:53:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り平成２４年１月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-37966/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-37966/</guid>
      <description>東日本大震災は私に何を問いかけたか？１　ご挨拶　皆様、明けましておめでとうございます。昨年同様、本年もこの「塾便り」（ささやかではありますが）をお引き立てのほどよろしくお願い申し上げます。　昨年度、わが国は東日本大震災という未曾有の災害に見舞われ、多くの尊い命が失われました。しかし、被災地の方々はそれでも決してくじけることなく、悲しみを乗り越えんと前を見すえて力強く生きていこうとされています。その姿をテレビ等で拝見すると、私のような部外者でも、その人たちの心の支えになるには何ができるのかということを真剣に考えざるを得ません。　　今のところ、私個人は募金活動に協力するだけですが、これからはそれ以外にもできることがあれば積極的に動こうと思っています。２　「震災」で感じたこと　さて、今回の塾便りでは、私はこの東北地方の大災害について感じたことを三つ、お話します。　一つは、被災地のお医者さんの言葉に深い感銘を受けたことです。お名前は忘れましたが、こうおっしゃっていました。　「ある看護婦さんが津波に襲われたとき、周囲の人は彼女に“はやく逃げろ”と言った。しかし、彼女は世話をしていた車椅子の人を置いて逃げるわけにはいかなかったので、まずその人を上の階の安全な場所に連れて行こうとした。しかしそのため、看護されていた方は間一髪で助かったが、彼女は津波にのみこまれて亡くなった。」　お医者さんは今でも次のように自問自答されるそうです。　「本当に、それでよかったのだろうか？彼女は逃げれば助かったのに。しかし、そうしたら階段を上がれない体の不自由な方は命を落としたに違いない。それは彼女にはできなかった。勿論、看護婦という職業的な使命感も強く持っていただろうが、それにしても彼女は死が目前に迫っているときも、他人の命を救うことに悔いはあっただろうか？私はそのところがいまだによくわからない。」　「すべての動物は集団の中で生きていて、例えば、魚でも困難に直面したときには本能的に仲間を助ける。その点では人間のほかの動物となんら変わることがない。しかし、決定的に違うのは自己犠牲である。人間は自分の命を顧みないで他人を助けようとすることがある。今回、それを私は深く実感した。」　聖書の有名な言葉に、こうあります。「友のために自分の命を投げ出すこと、それ以上に大きな愛はない。」　彼女はまこと“大きな愛”を持っていることを身をもって示しました。　この震災による津波によって、彼女のように他人のために犠牲になった方々が大勢いらっしゃいました。避難誘導のために命を落とした数多くの消防団員、防災センターから放送で高台への避難を呼びかけたために亡くなった、結婚間近だった女性、20人の中国人留学生を高台に誘導した後、まだ他に下にいるのではと降りて行って津波に襲われた中年男性・・・。被災地の多くの人は、この方々の自己犠牲によって助かったのだ、とつくづく感じた次第です。　二つ目は、大川小学校の児童７４人の津波による犠牲です。　私は、ご遺族の手記を涙なしには読むことができませんでした。一つ一つ手記を紹介するほどの紙幅はありませんが、ある小６の児童は、「今まで僕を大切に育ててくれてありがとうございました。本当に感謝しています。」という文章を残していました。これは卒業記念の文集に載せるものだったそうですが、「まさかそれが遺書になるとは。」という親御さんの言葉を読んで、私はなんともやりきれなく、胸がつまりました。　大川小学校の悲劇は、子ども達が学校の近くの台地に避難したために起こりました。ある時、たまたま見たNHKの番組で、なぜこんなに多くの児童がなくなったのかという問題を取り上げていましたが、それによれば、学校の裏手に高台があったそうです。そこに子ども達を誘導しておれば助かったのに、なぜ、台地にしたかというと、高台は登るのが大変な場所にあったからということでした。津波の規模がどのくらいなのかという情報が正確に伝わっていなかったことも大きな原因でしたが、それにしても、台地を選んだ学校関係者の方々は、どんなに痛悔しても痛悔しきれないほどの、非常につらい思いをされたことでしょう。　三つめは、「絆」という言葉です。　私たちは「絆」を例えば「家族の絆」というように、「切っても切れない関係」という意味で使いますが、では、「復興によって絆を作る」というのは正しい使い方でしょうか。私はそうは思いません。「絆を必要としない復興」というのもあるからです。破壊された街を作り直すだけなら、特に絆は必要としません。そこに住む人々が以前と同じ関わりを持って生活するという目標を持つならば、それは復興ではなくて「復旧」であるはずです。すなわち、「復旧によって絆を作る」と言うべきです。絆は過去とのつながりを断っては意味をなさず、過去なくしては現在も未来もないからです。被災された方々の願いは、「復旧によって絆を作る」ことではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 19:43:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り12月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-36569/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-36569/</guid>
      <description>　シュールハウスエツカワでは、今月２６日（月）から来年１月７日（土）の期間、冬期講習を行います。そこで今回は、君たちの学力形成の参考にしてほしいという願いを込めて、チラシにも掲げた講習の２つのスローガンである、「今からでも『間に合う』学習」と「図書館学習」について少し具体的にお話しをしましょう。今からでも「間に合う」学習　“早ければ良し、遅ければ悪し、丁度いいは危うし！”というのは、わたしが尊敬しているＹ氏の言葉です。わたしは、９月からは毎日ウォーキングしています。毎朝４時前後には起床します。（なぜ４時に起きるかと言いますと、ヨウジがあるからですーというのは冗談です。塾生諸君には聞き飽きたジョウダンですが）そして、身じろぎをして「県民健康福祉村」に行きます。そこまでは車で１２,３分ですが、時々、自転車で行くこともあります。５時ごろから１周１,８５キロのコースを１時間かけて３周します。６時にはウォーキング仲間と一緒にラジオ体操をやった後、帰宅の途につきます。最近は、わたしの家内も加わって歩いています。　「早起きは三文の得」と言います。この場合の“得”とは勿論、“お金がもうかる”ということではなく、“なにかと良い事が起きる”というほどの意味です。しかし、事は早起きに限りません。なんでも早く行動すればうまくいきます。逆に、なんでもやるべきことを後回しにしたり、ぎりぎりまで動かないと、うまくいきません。失敗します。しかし、同じ失敗でも、早くやったときはそのキズは浅く、しかもやり直す時間がたっぷり残されているので、取り返しがつくのです。　わたしは、今までも早くやるメリットはわかっていたものの、実行が伴いませんでした。しかし、この度、早朝ウォーキングをやって以来、わたしは「なんでも早いことは良いことだ」ということを実感しました。仕事にしてもその他のことをやるにしても、十分に満足できるようになりました。なぜかと言えば、時間がたっぷりあるからです。　勉強だってスポーツだって同じことが言えます。時には気がすすまないこともやらなければなりませんが、どうせ“いつかやらなければならない”ことだったら、ぐずぐずしないで“今すぐ”行動しましょう。そうすれば、勉強も絶対にうまくいくようになります。まずは身近なことから始めましょう。例えば、塾の授業にも遅れないように来る。できれば開始５分前には着席する。宿題は思い立ったらすぐやる。“後でやろうというのはやらないに等しい”のです。なぜかといえば、それは“未来をあてにする”からです。しかるに、未来ほどあてにならないものはありません。　「愚図（ぐず）」な人間は「屑（くず）」になります。君たちはそんなミジメな人生を選択したいのですか？図書館学習　君たちは、今までにどのくらい本を読んだことがありますか。わたし自身は、学生時代に一時、毎日のように本をがむしゃらに読んだことがあります。専門書（学部はドイツ文学科に所属していました）だけでなく、社会学や経済学関係の本のほか、哲学書や心理学の本など、手当たりしだい「乱読」しました。中でも、ドイツの社会学者、マックス・ウェーバーの著作には感銘を受け、翻訳だけでなく、原書も読みました（ただ、当時のわたしのドイツ語の実力は、かなりアヤシイものでした）。フランスの思想家、シモーヌ・ヴェーユの思想にもいたく共感し、彼女の著作集全５巻を購入し、夢中になって読んだことも懐かしい思い出になっています。　大学院は史学科に進みました。学科を変えたのは、大学４年生の時に、トーマス・マンの「ブッデンブローグ家の人々」と「ドイツとドイツ人」を読んで、マンが生まれ育ったリューベックという北ドイツの中世都市に強い興味を持つに至ったからです。しかし、修士論文には結局、リューベックではなく、西ドイツの都市、ケルンを選んで書きましたが。　それはともかく、わたしの場合、書物がわたしの人生に非常に大きな影響を与えたことは確かです。人は読書によって見知らぬ人と対話をすることができます。そして、関心がある本を読むことを通して、君たちは感動したり、共感したり、あるいは反発したりします。　こうした読書は人との出会いとは違う貴重な経験になり、君たちの心を豊かにします。　この度、自塾が君たちを図書館に連れて行って読書させようと思い立ったのは、次の本の箇所を読んだからです。　パソコンの発達によって、わたしたちはキーをたたくだけで、ゲームが楽しめたり世界中の情報が得られるけれども、しかし、その世界はこの世の複雑極まりないつながりをずたずたに切り崩してしまった世界であり、もやもやとした不規則な情報を除いた、限定し縮小した世界である。その中でいくら自由に動けても、現実に直面したとたんに、解決できない問題の壁にぶつかることになる。　世界中でつながっているように思えるネット世界は、自分の内部の世界を限定してしまいがちだが、それを、例を挙げてみてみよう。ここに欲しい本があるとしよう。購入したいと思う。ネット上のサイトにアクセスし、注文を入れれば、簡単に購入でき、数日後には、宅配で自宅に届く。何とも手軽で便利である。ところで、本屋に足を運ぶとどうだろう。もちろん、その本がどこに陳列されているか探さなければならないが、それと同時に、否応なしに、他の本にも目がいく。あ、こんな本がある。これは面白そうだな、買おうかしら、というように、買うと決めた本以外に興味がいく。せっかく来たのだから、他の売り場にもいってみよう、ということになる。ジャンルの違う分野にも関心がいく。そのようにして、自分の内部の世界が広がることになる。（「ことば、この不思議なもの」梅田規子著　富山房インターナショナル　２０１１　ｐ２７１）　ゲームなどにうつつをぬかしていると、現実の世界とそうでない世界（＝虚構の世界）との区別ができなくなります。そこでなによりも怖いのは、「解決できない問題の壁にぶつかる」と、“考えなくなる”ことです。そりゃ、そうでしょう。“壁”を乗り越えた経験がない人間は、乗り越えるのをとても面倒なことだと思いますから。キレやすくなるのも当然です。　面倒だと思っている限り、勉強するわけがありません。そういう人間になりたくなければ、君たちはまず、本を読む必要があるのです。　わたしは、図書館で読む本について感想文を書かせたりしません。感想文を書かなければならないというプレッシャーは、しばしば読書意欲をそぐからです。ただ、どんな本を読んだかを記録し、その本の内容を君たちの身近な人―親兄弟でも友達でも先生でもかまいませんーに語ってほしいのです。そして、相手の方がどのように反応したのかを先生に教えて欲しいと思います。本を通してコミュニケーションを図ることも、読書のもう一つの効用なのです。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 21:46:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り11月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-34961/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-34961/</guid>
      <description>　どのようにして課題文を読み解くか（２）*この「塾便り」は、自塾の中3生が教科書の文章について持った“疑問”に応えようとしたものです。初めに　一口に「読解法」といっても、実際は、調べただけで十四種類もあります。すなわち、「三読法」、「芦田七変化」、「たどり読み」、「二人読み」、「一読総合法」、「単元学習」、「系統学習」、「問題解決学習」、「西郷文芸学」、「解決学習法」、「基本指導課程」、「『読み研』方式」、「分析批評」、「授業作文法」。まだ、その他にもあるそうですが、そのうち私が知っているのは「二人読み」、「一読総合法」、「分析批評」、「授業作文法」の四つだけです。とはいえ、どんなにたくさんの方法を知ったところで、それだけでは読み取り方がうまくなるわけではありません。 多くの料理法を知っている人の料理がうまいのでしょうか。そんなことはありません。例えば、フランス料理の「達人」は料理の修行を徹底してやった人であって、必ずしもいろいろな料理法を知っているわけではありませんし、知る必要もありません。（急いで付け加えますが、私は何も自分を「フランス料理の達人」のように「読解の達人」だというために、そのような例を引き合いに出したのではありません。）とにかくここでは、課題文を“速くしかも正確に読み取るのにはどうしたらいいのか”をお話しするのですから、私は上記の方法については参考にするに留め、基本的には自分の国語指導の経験を通しての私の考えを披露したいと思います。今回は、中3の教科書に掲載されている文章を取り上げることにします。「言葉の力」は粗雑な文章である　著者、池田晶子女史は著名な哲学者で、４年前に４６歳の若さで亡くなりました。私自身は生前から彼女の存在は知っていたもの　の、彼女の著作は１冊も読んだことがありません。したがって、女史がどんなお考えの持ち主なのか知らず、先入観を持たないでこの文章を読んだのですが、最初から次々と“おや、何だこれは？”という疑問がわいてきました。　まず、結論から先に申し上げましょう。端的に言えば、この文章は“駄文”です。書き下ろしだそうですが、お粗末極まりありません。こんな文章を読まされる生徒諸君はいい迷惑です。いくら精読しても、なぜ言葉には力があるのかを明確に説明していないので、結局、読者は説得されません。そして、「何を言いたいのかよくわからないのは、自分の頭が悪いからだ」という無用な劣等感すら生徒に与えかねないので、その点ではとても罪深い文章です。　教育学者で、千葉大学名誉教授の宇佐美寛氏は、著名な評論家、加藤周一の「『知る』ということ」（小６の教科書に所収されていましたが、現在はその文章は掲載されていません）を「非論理的で粗雑な文章」であるとし、「この文章が非論理的で粗雑であることを知らしめない教え方をすると、その分、子どもの頭は非論理的で粗雑になる。つまり、この文章は悪教材として機能する。」とおしゃっています（宇佐美寛・問題意識集２　明治図書　ｐ84ｆ）が、この批判はそっくりそのまま、「言葉の力」にも当てはめることができます。軽薄な「言葉」論　池田晶子のこの文章を論じる前に、「哲学の教科書」（中島義道著　講談社学術文庫）の一部を引用します。　「大学で哲学を教えるには、大変な知識の積み重ねと忍耐力が必要です。英語のほかにドイツ語やフランス語でー場合によってはラテン語やギリシャ語でー難解な書物を読まなければなりませんし、現代科学の基礎知識をはじめ膨大な知識を得なければなりません。」（ｐ２７５）　女史は慶応大学大学院の哲学科卒なので、主な西洋語はマスターしたと思いますが、生前、一度も大学で哲学を教えず、市井の哲学者として多くの哲学的なエッセイを著しました。しかし、彼女が“職業哲学者”でなくても一端の哲学者を自認するのなら、言葉については深い考えを持っているのではないでしょうか。「哲学とは言語によって語り尽くすことです。しかし、それが楽しくて仕方がない人は哲学者ではない。その営みがやはり「むなしい｣という自覚がなければならない、ということです。森羅万象を正確に言語によって語り尽くすことができないこと、たとえできたとしてもそれによって私たちが救われないことははっきりしている。　それは、人生にとって二番目に大事な問題にまで迫ることができるかもしれないが、「今生きていること、そしてまもなく死ぬこと」というこの単純な大問題には一歩も迫ることができない。それを知りつつ、言語を信じて心を傾けて誠実に語り尽くそうとする、この悲壮なまでの決意が感じられる哲学者は本物の哲学者なのでしょう。」（ｐ２８１）　しかし、池田晶子は「言語を信じて心を傾けて誠実に語り尽くそうとする、本物の哲学者」でしょうか。　彼女は、人が使う言葉を“神の言葉”であると規定します。だから、言葉は人生を決定づける大きな“力”を持っている、つまり、言葉は人生そのものであると言います　しかし、こういう言い回しは私には宗教家の“ご託宣”のように感じます。それは果たして単なる私の錯覚・偏見・誤解なのでしょうか。　女史は次のように述べています。「初めに言葉があった。言葉は神とともにあった。言葉は神であった。」「すべてのものは、これによってできた。」　これらは、聖書の言葉だ。言葉の不思議に気がついた昔の人は、こう言った。言葉の意味は、わたしたちが生まれるよりも前から、そして、実は、地球や宇宙が生まれるよりも前から、どういうわけだか存在しているということを言ったものだ。（教育出版　中3国語　ｐ７６）　私は、この文章を二つの点において見過ごすことができません。まず、この場合の聖書の「言葉」は原文では（λογοζ(ロゴス)）ですが、それは元来は「論理的な言葉」という意味です。日常的に用いる「言葉」のwordとは意味合いが多少ずれています。むしろ語源的にはverbに近い。ウエブスター英英辞典によれば、verbは“行為や出来事や存在の様子を表現する語(動詞)”であり、その形容詞であるverbalは”ことばの”、”動詞の”という意味です。ちなみに、ドイツ語のVerb,.verbalも、後でヴィトゲンシュタインの言葉を引用するときに示しますが、英語と意味が全く同じです。聖書の「初めに言葉があった。」は、ラテン語では、”In principo erat Verbum(ウエルブム).”、フランス語では、”Au　commencement &amp;eacute;tait la Verbe(ベルブ).”と書いてあります。ゲルマン系の言語である英語のverbやドイツ語のVerbも元々、λογοζ(ロゴス)に対応する言葉であったでしょうが、やがてそれは「動詞」という意味に限定して使われるようになったのではありますまいか。いずれにせよ、聖書に書かれた「言葉」というのは、女史が使う「言葉」とは必ずしもぴったり一致しません。　第二に、「初めに言葉があった。言葉は神とともにあった。言葉は神であった。」の「あった」は、ギリシャ語で“未完了過去形”“ειμι(エイメイ)”の三人称単数、“ηυ(エン)”で、「初めに言葉がずっと存在していた。」というのが正確な訳です。しかし、その引用の後では、女史は「言葉がずっと存在していた」ということをわかりやすく説明しています。それ自体は異論を挟むつもりはありません。しかし、「言葉」と「言葉の意味」とを“同じ意味”として用いているところは何とも理解に苦しみます。「言葉の意味は、わたしたちが生まれるよりも前から、そして、実は、地球や宇宙が生まれるよりも前から、どういうわけだか存在しているということを言ったものだ。」という表現には無理があるといわざるを得ません。　言語の限界について追究したヴィトゲンシュタインという哲学者は、こう言います。「意味の説明とは何か」という問いで始めることには二つの利点がある。それはある意味で、「意味とは何か」の問題を地上に引き戻すことになる。「意味」の意味を理解するためには、「意味の説明」の意味も当然理解していなければならないからである。簡単に言えば、「どういう説明であろうかと、それによって説明されるのが意味なのだから、意味の説明とは何か、と考えてみようではないか」ということである。次に、「意味の説明」という表現の文法についても何かが明らかになり、意味と呼べそうな対象を探し回る誘惑から君は開放されるであろう。一括して「意味の説明」と呼ばれるものは、ごく大まかに言えば、言葉による定義（verbale Difinition）と指示による定義(hinweisende Difinition)とに分けられる。(ヴィトゲンシュタイン　「青色本」より)　一読してもわかりにくかったと思います。ただ、最後部の、“言葉による定義（verbale Difinition）と指示による定義(hinweisende Difinition)”については簡単に説明しましょう。　言葉による定義（verbale Difinition)−この場合の「verbal」はロゴス的という意味で使われていますーとは事柄を定義することです。例えば、「平行四辺形」は向かい合う2組の辺が平行な四角形と定義されます。理科で学ぶ「還元」とは、酸化物から酸素を取り除く化学変化のことをいいます。これらは言葉による定義（verbale Difinition）です。しかし、例えば、「机」を定義せよといわれてもできません。あるいは、黄色という色は説明できません。いずれの場合も、「これが机だ。」「これが黄色だ。」と“指し示す”ことでのみ相手に伝えることができます。これが指示による定義(hinweisende Difinition)といわれるものです。　つまり、私たちは事柄をすべて言葉で定義（説明）できないのです。そして、これこそが言葉の限界を表していて、ヴィトゲンシュタインが「論理哲学論考」の最後で述べた、「語ることができないことには、人は沈黙しなければならない。」という名言につながっていくのです。あいまいな論旨・表現　紙幅が残り少なくなってきましたが、「言葉の力」の最初の部分を引用します。　人間は言葉を話す。　話すだけではなくて、読んだり書いたりもする。このことは、よく考えてみると、本当に不思議なことだ。　これは本当に不思議なことだ。多くの人は、これをあたりまえのことと思って、それについて考えるということをほとんどしていないけれども、あたりまえのことより不思議なことは、この世に存在しない。（中略）言葉の不思議というのは、あたりまえの不思議のうちでも、最も不思議なことなのだ。（同ｐ７４）　私のような頭が悪い者には、なぜ、「言葉の不思議というのは、あたりまえの不思議のうちでも、最も不思議なことなの」か、わからないので、その訳はどこかで説明しているだろうと精読してみました。しかし、何度読んでも訳が書いてあるところが見つかりません。だから、結局、はぐらかされたような気持ちになり、どうにも釈然としませんでした。俗な言葉を使うのを許されるならば、「それってあり？」という思いになったのです。　まだ、指摘したい問題点はいくらでもありますが、それらはまた別の機会に譲るとして、最後に一つだけ申し上げれば、「人間が言葉を話しているのではない。言葉が人間によって話しているのだ。」（同ｐ７８）という箇所です。「言葉が人間によって話している」というのは何ともわかりにくい言い方です。それが、「人生とは言葉そのものなのだ。」と言いたいがための、つまり、言葉がいかに重要なものなのかを言いたいがための比喩的な表現だとしても、私は、このように主語を「人間」から「言葉」に逆転させることでは、自説を主張するのに必ずしも成功していないと思うのです。　「言葉は大事にしなければならないのだ。」という結論は、論拠がいま一つ明確さを欠くために極めて平凡なものとなっています。読了後、“あたりまえの不思議”な言葉は私にはただむなしく響くだけでした。終わりに　私は、文章読解の問題を考える時、小林秀雄の次のような言葉を思い出すことがあります。　「彼（宣長）は学問に非常な自信を持った晩年になっても、学問の方法を弟子に説くについては懐疑的であった。今の学問界には、方法さえ正しければ成果はおのずから挙がる、成果が挙がらないのは方法を知らないからだという考えが根強い。この考えにとらわれて、「うい山ぶみ」を読むから、宣長の懐疑を見損なう。学びようを知るより、怠らず学ぶ事の方がどんなに大事かわからぬというところに宣長の思想の中心があることを見損なう。（「真贋」小林秀雄著　世界文化社　ｐ251）　「方法」にとらわれることなく、一生懸命に学ぶことーこれが学ぶときに最も大切なことです。真の読解力をつけるのにも、ただひたすら文章を読み込むことが最も大切なことだと私は思うのです。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 17:38:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り１０月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-33393/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-33393/</guid>
      <description>「何のために勉強するのか」公立高校入試まであと５ヶ月来年の公立高校の入学試験（筆記試験）は３月２日の金曜日に実施されます。その後５日には実技・面接試験もありますが、大半の受験生は２日の試験に照準をあてて勉強すると思います。ところで、３月３日は「ひな祭り」の日ですね。それでは、２日は何祭りの日でしょう？おわかりになりますか？実は最近、自塾の中３生にこれを質問したのですが、だれも答えられませんでした。読者の皆さんはどうでしょうか。５秒で答えてください。正解は――「卵祭り」です。「ひな」の前は「卵」だからです。チョットくだらない問題でしたかな。ついでにもう一つ“くだらない問題”を出すことをお許しください。「卵」は英語では「egg」と言いますね。では、ドイツ語ではそれを何と言いますか。ヒント「love」に関係ある言葉です。正解は――「Ei(アイ)」です。だから、２日が“愛”の日であるならば、その記念すべき日には受験生に何かいいことが起こることも期待できないでしょうか。（チョット話が強引かな？）さて、公立高校入試まであと５ヶ月です。５ヶ月というのは日数に換算すると約150日間ですので、受験生諸君がこれから毎日５時間勉強する場合、１科目当たりでも150時間勉強できるわけです。そして、これだけ勉強を継続すれば、実力は数段アップすること請け合いですし、それだけ希望する高校への合格の可能性は大きくなるでしょう。逆に、勉強より遊びを優先させるような生活を送るならば、その時間分だけ合格可能性は遠のくに違いありません。勉強を後回しにして入学試験をうまく乗り切った生徒は、今まで誰一人としていません。残された時間を大切に使おう！当たり前ですが、「時間」は“無限”ではありません。また、「時間」は一瞬たりとも止まることがありません。古代ローマの作家、セネカは、「実際、時間も日も月も年も去っていく。過ぎ去った時はけっしてよみがえらず、何が未来に起こるのか、知ることはできない。」（「老年について」）と言っています。「時は逃げる。」（Time fies.）のです。だから、私たちは時間を大切に、有効に使わなければなりません。勉強でも仕事でもその時にかなったことを優先してやるべきです。「大事なことから手をつけるべきである。（omnia(オムニア) suo(スオー) tempore(テンポレ) facienda(ファキエンダ) est(エスト).)」という言葉をかみしめたいものです。何のために勉強するのか？最近、私は「教師の品格」（柳谷晃著　阪急コミュニケーションズ　2009年）という本を読みました。早稲田大学高等学院の現役の数学科教諭である柳谷先生は、そこで私のような塾の教師に対しても反省を迫っています。少し長くなりますが、先生の言葉を引用します。「塾での勉強は問題を解くことである。問題が解ければわかっているのか？答えはノーである。・・・塾での勉強は入試を突破するのが目的で、問題を解くことを優先する。もともと問題は解けるようにできている。解けるように作ってあるから当たり前だ。教科書の問題もそうである。解けるようにできている。その問題を解くことを、勉強すると誤解していることが多い。違うのである。勉強はそれを社会に出てから使うためにするものである。だから勉強が大切なのではなく、生きているときに使うものだから大切なのだ。この順序を間違えると、大切なことを見失う。教科書に書いてあることは実社会に出て使えるわけではないが、例えば平均値を知らないと、調査のきっかけをつかむこともできない。勉強が自己目的化してしまうと、勉強が一番大切だという誤解が生まれる。勉強は事故が少なくなるように、怪我をする人がいないように等々、こういう大切なことを解決するためにするものなのである。（ｐ236f）　教科書の問題を解いた程度でわかったつもりになっていたら、現実問題を解決する力など一生つかない。だから、問題を解くことによって、教科書に書いてあることの本質を少しでも理解する。こういう態度が必要になってくる。（ｐ238）　おっしゃる通りです。勉強の目的は教科書を理解することで、それがいずれ社会に出て仕事をする際のきっかけをつかむのに役立ってくるのです。そもそも、問題を解くことそれ自体を目的とする勉強は底が浅いのです。問題を解く勉強だけして試験を受けると、試験が終わったとたん、勉強したことをほとんど忘れてしまいます。それは何のための勉強だったのでしょうか。　もう1年前のことになりますが、中学部の国語の授業でC．S．ルイスの「ライオンと魔女」の訳本を読み通したことがありました。1章づつ読んでいったので、読了するまで約2ヶ月かかりました。その後しばらくそうした類の本を読まなかったら、先日、数人の塾生が私に、「また『ライオンと魔女』のような本をみんなで読んでみたい。」と申し出ました。それを聞いた私は、あの授業がそこまで印象深かったのかと驚きましたが、反面、とても嬉しくなりました。早速、「読本」を決めて来週あたりから“読書会”をやろうと思っています。　私は前回のように、一読したあと自作の簡単な問題を解かせたり、生徒に問題を作らせてそれを他の生徒にやらせたりしようと考えています。このような読書はむろん、成績を上げたりする目的とは無縁です。問題を解くことそれ自体を目的ともしません。しかし少なくとも、それは読書の喜びを味わえる機会にはなるでしょうし、大人になっても「教養」の一つとして記憶に留まることでしょう。注記：「塾便り9月号」でお約束した、「どのようにして課題文を読み解くか」というテーマの続きは、来月号以降に書くことにします。勝手な変更をどうかお許しくださいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 07:48:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り９月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-32125/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-32125/</guid>
      <description>　どのようにして課題文を読み解くか（１）初めに　今回から、国語が苦手な方のためにどうしたらもっと的確に文章を読み取ったらいいのかを３回に分けてお話します。それでも紙幅が限られていますので、ポイントを絞ってご説明することをご了承ください。　今月号ではまず、「指示語」の読解の問題を取り上げることにしますが、その前に読み取りの基本的な手順について注意すべきことを申し上げたいと思います。問題文を読んでから設問を見よう　私は国語の文章題を解くときに少なくとも課題文を二度読みます。最初は、話題もしくはキーワードをつかむ目的で読みます。しかし、何が書いてあるのかある程度わかっていると、二回目に精読するときはかなりしっかり読めますので、大方、設問に的確に答えることができます。　ただ、ご承知のように大半の課題文は傍線が引いてあったり、穴埋めになったりしていてすんなりと読めません。そうした箇所にさしかかると、「立ち往生」せざるをえません。しかし、それでも何が問われているのか、見当をつけるだけにし、そこにあまり踏みとどまらないようにすることが肝心です。　いけないのは設問を見たいという「誘惑」に負けることです。数学など他の教科は設問を読んで解答しますが、国語の場合（英文を読むのも同様ですが、ここではその問題はこれ以上は立ち入りません）は、途中で設問を見るのは「邪道」です。問題文を読みすすめる基本的態度は読書の場合と同じで、まずは「文章の流れ」に乗らなければなりません。問題文を読んでいる途中で設問を見るのは、「寄り道」をするようなものです。しかし、試験ではそんな時間的な余裕はまずありませんね。国語の文章題―平成22年度・徳島県の入試問題―　取り上げる問題文は「随筆」です。作者は「青木玉」。しかし、どんな方なのか予備知識はほとんどありません。確か年配の女流作家だと記憶していますが、私は今まで彼女の作品を読んだことがありません。　文章はおよそ千八百字くらいの長さです。実際に中３の塾生―彼らは皆、レベルは中程度かそれ以上で、特に国語を苦手としている生徒はいませんーにこの問題を解かせましたが、あらかじめ読解のやり方を説明したにもかかわらず、彼らはこうした長文問題にはまだ慣れていないせいもあって、全文を読み、設問5問（うち記述問題2問）を解答するのに二十分以上かかりました。しかし、例えば埼玉県の入試問題のすべての問題に対して一通り解答するのにはこれでは時間をかけ過ぎです。このままでは生徒諸君は「大苦戦する」に違いありません。　課題文のテーマは明確で、とても読みやすい名文です。難しい表現など一つもありません。ざっと読んだだけで、「花火」のことについて書いてあることがわかります。作者は、昔は花火は禁じられていたが、いつの間にかそれが遊びになって、打ち上げ花火は今では夏の夜空を彩る楽しみに変化したと言い、次のように話を展開していきます。　　それでも打ち上げ花火の音の大きさは、日常の音からかけ離れた大きさである。近くにいれば火薬の爆発による振動はずしんとみぞおちに響く。三つくらいのころに、花火を見に連れて行かれた。遠くで、どーんとなっているうちはよかったが、近づくにつれてその音のすさまじさ、足がすくんで動けない。もっと前に行かなければ見られないといわれても、怖くて我慢できず泣き出してしまった。他の人たちは花火を見に行き、私だけは付き添いの人に連れられて帰ってしまった。どんなに綺麗(きれい)なものかと、話されるたびに楽しみにしていたのに、その悲しさつまらなさ、だが我慢できない恐怖感を身にしみて覚えた。　それからというもの、花火は線香花火一本ばかり、その線香花火でさえ、火がついた火薬がじぶじぶいいはじめると、こよりの先をもってはいられない。母は私に割りばしを持たせ先のほうに花火のこよりを差し込んでくれた。（引用箇所は第三段落及び第四段落の一部）　もうだいぶ前のことですが、ある中学受験希望の小六の塾生がこう言っていたことを思い出します。「私は、問題文を読んでいる時に傍線部が何を尋ねているのかが大体わかるわ。」と。読書が大好きな彼女は、国語の成績が抜群で、結局、都内の超一流私立中学であるＯ中学を合格しました。　しかし、彼女ほどできなくとも、“それから”が指示語の問題であるというくらいは皆さんでも予想できるはずで、他の問題、例えば穴埋め問題等も、全文を読み終わった後でこうした設問を読んで答えるようにしましょう。　よく設問の予想が外れていたらどうするのかという質問を受けますが、それは一向に気にしなくて構いません。設問を慎重に読んで、作問者の意図を読み取るようにすればいいだけです。ただその場合はっきりいえるのは、問題文を沢山こなせばこなすだけ、徐々に設問の予想的中率が高くなっていくことです。（２）の設問はこうなっています。「それから」とありますが、どのようなことがあってからですか。筆者の体験とそのときの心情をふまえて、答えの末尾が「こと」に続く形になるように、四十字以上、五十字以内で書きなさい。　問題文を読んでいる時に焦って設問を見た塾生は、“どんなに綺麗(きれい)なものかと、話されるたびに楽しみにしていたのに、その悲しさつまらなさ、だが我慢できない恐怖感を身にしみて覚えた。”にだけ目がいき、結局は、設問の要求に正しく答えられなくなっていました。　　この場合の「それ」は、「四十字以上、五十字以内」という字数が指定され、それに答えるためにはどの部分に的をしぼっていくかをよく考えてみる必要があります。即ち、「筆者の体験とそのときの心情」表現を探すべきなのです。そういう問題意識で読むと、“三つくらいのころに、花火を見に連れて行かれた。遠くで、どーんとなっているうちはよかったが、近づくにつれてその音のすさまじさ、足がすくんで動けない。もっと前に行かなければ見られないといわれても、怖くて我慢できず泣き出してしまった。”という箇所をまとめればいいのだと気づくに違いありません。　【解答例】　三つくらいのころ、花火を見たときにその音のすさまじさに足が　すくんで恐くなり、我慢ができなくて　泣いた（こと）　　（四十九字）　　勿論、このように設問を予想しながら読んでいっても、読み取りが容易になるわけでもなく、全ての設問に答えられるわけでもありません。設問には難問もあります。試験問題はそのようなテクニックだけで解けるほど甘くありません。しかし、それでも「二度読み」をして問題文のテーマは何か、キーワードは何かがわかっていると、できる設問からどんどん解けます。だから、難問は時間が余ったときにトライすればいいのであって、時間をうまく使うという点でも、それはそれで一つの「合理的な」読解法と言えますまいか。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 21:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り8月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-30520/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-30520/</guid>
      <description>「ゲオルグ・マイスター」の自伝を読む初めに今、私の手元には「ゲオルグ・マイスター（１６５３−１７１３）ある自伝的試み」という小冊子があります。これは、「ドイツ東洋文化研究協会」から発行されたものです。原文はドイツ語で、私が知らない専門用語が何箇所もあったのですが、約50ページを何とか最後まで読み通してみました。ただ、私はドイツ語検定2級の実力しかないので、どれほどきちんと読めたのか、正直、自信はありません。　非学の私は、それまで「ゲオルグ・マイスター」という人物を全く知りませんでした。しかし、読みすすめていくうちに次第にマイスターの人となりに興味がわいてきましたので、今回は彼を手短に紹介してみることにします。ゲオルグ・マイスターは植物学者でしたので、彼について語る前にまず、近代初期ヨーロッパの「植物事情」について簡単にお話しします。日本の園芸を手本にした西欧ヨーロッパの園芸史についてネットで検索していた時、園芸家である小笠原左衛門尉亮軒（おがさわらさえもんのじょうりょうけん）という方が、対談で次のように非常に興味深いことを言っているのに出くわしました。１６・７世紀の日本は、戦国時代から江戸時代にかけての時代にあたりますが、当時、西洋諸国では草花の数は非常に貧弱でした。例えば、イギリスは冷涼な気候帯に属していたため、16世紀には200種ほどの草木類しかなく、それは何と日本の20分の1ほどでした。だから、イギリス人は海外進出によってアジア・アフリカ諸国に豊富な草花があるのを知って以来、それらを手に入れようとやっきになったのは当然の成り行きです。外国産の植物を収集する人であるプラント・ハンター(plant　hunter)―直訳すれば「植物を採集する者」ーは、珍しい草花を見つけるとそれを本国に持ち帰りました。例えば、イギリスには小輪のユリしかなかったので、ハンターは初めて日本産の巨大なユリを見たとき大変驚いたそうです。小笠原氏によれば、今あるヨーロッパの植物の品種に日本原産というのは想像以上に多く、日本の園芸技術や園芸植物は世界に誇るべきものでした。西欧で園芸が盛んになったのは日本の園芸をモデルにしたからです。ゲオルグ・マイスターの生涯と業績　16世紀のドイツは国家が分裂状態で、17世紀になっても1618年から1648年まで続いた「30年戦争」のため国土がひどく荒廃し、人口が3分の1にまで落ちこんだといわれています。この戦争のために、ドイツの海外進出はイギリスなど他のヨーロッパの列強より大幅に遅れをとりました。マイスターが生まれたのは、30年戦争が終わってから5年後です。彼は若いころから造園の仕事をやっていましたが、やがて知人のとりなしでオランダに行き、東インド会社(VOC)の社員になりました。当時の庭師の多くがそうであったように、マイスターも異国の植物の栽培に強い関心を持っていました。そして、一人前の庭師になるには各地を旅して腕を磨くことが不可欠でしたので、彼もVOCの船でバタビア（今のインドネシアの首都ジャカルタ）まで行きました。1677年5月18日に出航し、同年12月24日にバタビアに着いたのですから7ヶ月以上の長旅でした。マイスターは、当地で日本の情報を聞いて日本に強い憧れを持つようになり、結局、1682年と1685年の2回にわたって日本を訪問しました。ご承知のように、日本（江戸幕府）は1639年から鎖国をし、わずかに中国とオランダの2国に限って貿易を許可していましたので、ドイツ人のマイスターはオランダ人のフリをして日本(長崎の出島)に入国したに違いありません。オランダ語はペラペラだったと推測されます。オランダ語が下手だと、通詞（通訳）に“そんなオランダ人なんかオランダ”と言われたりして怪しまれ、尋問を受け、ウソをついていたことがバレたあかつきには、即、国外追放か牢屋に入れられるハメになったからです。　マイスターは日本滞在中、日本庭園と植生の研究に夢中になりました。後に西欧に「ヤマブキ」の花を紹介したりしました。また、長崎のお寺の庭を訪れ、日本人の高い造園技術のレベルに驚嘆しています。1688年に本国に戻ってからは、「東洋風造園家」として、亡くなるまでドレースデンの領主に当地の庭園の外来植物の管理を任されました。ドレースデンは、ドイツの東の方に位置する大都市ですが、ここでチョット余談を。実は私は１１年前に当地を旅したことがあります。最初は、市内電車が走っていて静かな雰囲気の街だなという印象を持ちました。しかし、宮殿の広場の大きさに圧倒されたこと、第2次世界大戦末、連合軍のじゅうたん爆撃によってススだらけになった建物が、当時の状態のままで残されているのを見た時の強い衝撃もまざまざと思い出すことができます。マイスターは、1692年に「東洋＝インド風造園家」を出版しています。その本はかなり読まれたらしく、1731年にはその第5版が出ています。彼は、日本庭園をヨーロッパに初めて紹介したり、植物学の発展に貢献したりした他、日本語の辞典を作ったりもしています。最近は、彼の業績を再評価しようという動きが出ているそうで、私も機会があれば、もっと彼についての文献などを読んでみたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 15:49:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り７月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-29149/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-29149/</guid>
      <description>「失敗を恐れず、挑戦しよう！」初めに表題の「失敗を恐れず、挑戦しよう！」は、今年の“夏期「集中」学習”のチラシや自塾のホームページで掲げたスローガンですが、今回は、このことについて少々、私の考えを申し上げることにします。失敗を生かそう私たちは何かをする時、失敗するのではないかと不安になることがあります。例えば、初めて自転車に乗った時のことを思い出してみてください。誰かに後ろで支えてもらってもオッカナびっくりでうまく走れず、2度や3度は転んだりした経験がありませんか。ちなみに、私は5、6歳のころ、人の手を借りず、思い切って両足を離して坂道を下ったら、途中、一度も倒れることなく自転車に乗ることができました。しかし、わたしのそのやり方は無謀極まりなく、お勧めできることではありません。あの時、走った先に障害物がなかったからよかったものの、あったならば、よけきれずに転倒してズガイコツカンボツかセキズイソンショウくらいの大怪我をしていたでしょう。そう思うと、今でも冷や汗が出ることがあります。このような危なっかしい行動は困りものですが、しかしまた、失敗するのではないかという恐れが強くなりすぎて行動しなくなるのも問題です。確かに、何度やってもうまくいかないと、それだけ失敗を恐れる度合いも大きくなります。しかし、失敗から学ぼうという前向きの気持ちを持ち続ければ、そのうち失敗を恐れなくなり、苦にしなくなり、またそれだけ成功に近づいているのだという思いも持つでしょう。大切なのは挑戦することです失敗を繰り返しても、挑戦を続けて成功を収めた人はいくらでもいます。例えば、皆さんもよくご存知のエジソン。彼は白熱電球の実用化に際し、１万回以上も繰り返した実験を失敗とは認めず、「このやり方ではうまくいかなかった、という発見を得た。」と答えたそうです。それにしても１万回以上の実験とはすごい！長時間明かりをともす白熱電球を作ろうという高い目標を掲げ、寝る時間を惜しんで昼夜、実験を続けたエジソンのあくなき研究心には脱帽するだけです。エジソンは、失敗は起きる必要があったから起きることをよく知っていました。だから、その必要があって起きた失敗で止まらないで、そこから一歩一歩前に進んだのです。彼は実験の失敗を失敗と認めませんでしたが、実はこのような考え方は日本の企業家にも見ることができます。「世の中に失敗というものはない。チャレンジしているうちは失敗はない。あきらめた時が失敗である。」（京セラ創業者、稲盛和夫氏）この言い方にならえば、例えば、数学の問題集を１冊仕上げるという「目標」を持って問題を解いていけば、その時答えが間違っていてもそれは「失敗」とはいえず、むしろもうだめだとテキストを途中で投げ出すことが「失敗」だということになります。つまり、「失敗」とは中途半端にやることなのです。チャレンジの意味千葉市で学習塾をやっている先生は、ブログで次のようなことを言っていました。日本語の「チャレンジ」は「（難しいことに）挑戦する」という意味で使われています。しかし、英語のchallengeにはそのような意味はありません。英語のchallengeは、「（人に）挑戦する」「（挑戦意欲を）駆り立てる」という意味で用いられます。例えば、He challenged me to pass the test.は、“彼は私にテストに受かってみろよと挑発した。”ということで、challengeには「お前なんかテストに受からないと思うけど、くやしかったら受けてみろよ。」というようなニューアンスがこめられています。日本語の「挑戦する」に当たる英語は、tryとかattemptです。英作文の際は、tryやattemptとchallengeとを使い分けて書く必要があるわけです。ちなみに、「挑戦校（難関校）」はa reach schoolといいます。「チャレンジ校」をa challenge schoolと直訳したら、「おちこぼれ校」の意味になるそうです。気をつけたいものですね。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 11:52:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り６月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-27711/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-27711/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　　　　　　単語の覚え方英語というのは、言葉の仕組みが日本語と全く違う外国語です。だから、その仕組みを理解するためには文法を学ぶ必要がありますが、実際は、文法はきらいだという人は多いですね。英語の専門家には、文法用語を丸暗記したりして、とても退屈だというイメージができあがったためだと言う方もいます。（大津由紀雄「英語学習　7つの誤解」　生活人新書　ｐ４２）その本には、次のようなことも書いてありました。「英文法を学ぶ一番大切なことは何かといえば、それは文の成り立ちをしっかりとらえることです。特に文の中心である「動詞」を見つけ、その動詞の性質を考えて、文の構造を見極めることです。」（同　ｐ４９）私の乏しい経験からでも、動詞の意味や使い方だけでもわかれば、文法学習をしただけの効果が実感できます。さて、単語の覚え方をお話しする前に、これから君たちにチョット問題を出します。問１　日本語にも英語にもある品詞は、次のうちどれですか。記号で答えなさい。　　　ア　名詞　　イ　代名詞　　ウ　動詞　　　エ　形容詞　　オ　形容動詞　　　　　　カ　副詞　　キ　連体詞　　ク　接続詞　　ケ　助動詞　　コ　助詞　　　　（　　　　　　　　　　　　　　　　　　）問２　次の英語の意味を書き、またそれが問1の選択肢のどれにあてはまるか、記号で答えなさい。　　【例】animal　(動物・ア)     ＊出典は「Total English 1」　bad(　 　・　 )  　but(  　　・　  )　　she (    　・　  ) sea(   　 ・　  )　sell(  　  ・　 )  　tell(   　 ・　　 ) 　ago(  　　・   )　 will (    　・  　)答えは次のとおりです。問1ア　イ　ウ　エ　カ　ク　ケどうです、できましたか。品詞とは、単語を共通のグループによって分類したものです。英語にはない品詞は、形容動詞、連体詞、助詞です。できなかったら、品詞分類のおさらいをしてください。問2　　悪い・エ　　しかし・ク　　彼女は・イ　　海・ア　　売る・ウ　　言う・ウ　　前に・カ　　〜だろう・ケ　　　badとbutは全く違う単語ですが、「それは悪い知らせだ。」を「Its’ a but news.」とする人がいます。それは、多少発音が似ているというレベルでしか判断していないからです。もし、きちんと品詞の区別ができていれば、そういう間違いは防げるはずです。　　そもそも、つづり字、あるいは音声のレベルで見ると、すべての単語は他の単語と部分的に異なるだけのものです。例えば、次の単語を見てください。　　　　　　lose( 失う・動詞)　　　　　　love( 愛・名詞　愛する・動詞)           glove( 手袋・名詞　注：発音は“グラブ”です！ )           globe( 球・名詞)　　loseはloveとｓとｖの違いだけですね。loveにｇがつくとgloveに、ｇloveとgloveはｖとｂだけの違いであることがわかります。　　単語はこのように他の単語と全く違う形をしているわけでなく、一部のみが異なっているわけです。だから、単語の一部だけを変えることで新しい単語にし、そしてそれらを品詞に分けていけば、どんどん言葉を覚えることができます。それは辞書を使えばだれでもできますし、友達と一緒にやれば、もっと楽しく覚えられるでしょう。単語の知識が増えていけば、長文の読み取りもできるようになります。そうなれば、英語も得意科目になります。みなさん、さっそくこのようなシリトリゲームをやってみませんか。　</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 18:32:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２３年５月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-26008/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-26008/</guid>
      <description>「英文法」をしっかりと学ぼう！初めに埼玉県公立高校入試の英語は、リスニングが全体の3割とウエイトが大きいものの、長文問題が６割以上を占めます。ある塾の先生は次のように言っています。「多くの英文では、初めに結論を述べて次のその理由を上げるという構造が多い。これは日本語の説明文でも基本は同じ。文章を読みなれている子は、その構造を見抜く論理力、文章全体の結論や主張を見抜く読解力、そこなら何を考えるかという思考力が身についているのだ。」（プレジデントFamily 6月号）英文がきちんと読めるようになるためには、本をたくさん読むことが大切です。しかしまた、文法や単語の知識が固まっていないままやみくもに長文を読んでも、空回りするだけで、英語ができるようにならないのも確かです。文法や単語の知識は、家を建てる前の基礎工事のようなもので、できるだけ早いうちに身につけなければなりません。　文法学習の重要性川島幸希氏は「英語教師　夏目漱石」の中で、“（英語に限らず）母国語でない言語を習得するためには、文法や構文の知識が必須である。”といい、東大生すら文法学習がおろそかになっている最近の傾向を嘆いています。次の二つの英文和訳を読んでみてください。AとBとでどちらが正しい日本語訳だと思いますか。　A：「しかしながら彼女は事件を目撃して、アニーはけっして事件の物語を権威には話さなかった。」B：「事件を目撃していたにもかかわらず、アニーはけっして自分の体験を当局には話さなかった。」　＊出典は、「英語と日本語のあいだ」（菅原克也著　講談社現代新書）ｐ127賢明な皆さんはすぐにおわかりになったと思います。Aは、「彼女」と「アニー」とが同一人物であるかどうかがはっきりしないし、「事件の物語を権威に話さなかった」というのも意味不明です。それに反し、Bはなんら問題点がなく、意味がよくわかる訳文です。このAの訳文を書いたのは、中学生でも高校生でもありません。東大生です。私はこれを知ったとき、にわかには信じられませんでした。東大教授の著者は、学生が「それほど難しくはないと思われる構文」でも学んでこなかった問題点を指摘しています。それにしても、その訳読は中学生でも間違いがわかるほどお粗末なもので、高校で習う基本構文を習得しなかったくだんの東大生の英語力は、明らかに低下していることを物語っています。そこに英語学習の非常に深刻な問題があると感じるのは私一人でしょうか。確かに、文法は面白くないからという理由で文法用語を使わない傾向があることは、わからないわけではありません。しかし、だからといって切り捨てていいという理屈は成り立ちません。私が自塾で経験した例も一つ挙げましょう。“猫はかわいい。”を英文にさせると、中３になっても“Cats cute.”と書く生徒がいます。確かに、ラテン語ではbe動詞を省いて“feles(Cats) bella(cute).”というのですが。&quot;猫はかわいい。”は、国文法では主語＋述語の仕組みであるとします。しかし、それを英語に直すのにはbe動詞が必要で、 “Cats is cute.”、としなければなりません。つまり、“猫はかわいいです。”になるわけです。日本語の述語は、英語ではbe動詞＋形容詞となります。このようにbe動詞だけとってみても、その用法を知らなければ、英語ができるようにはなりません。私たちは英文法のルールを身につけて初めて、言葉を正確に理解し、従って適切に表現することもできるようになるのです。英語ができる、できないの差は、多くはどの程度英文法の知識を習得しているかよって決まります。紙幅が尽きました。単語の知識の必要性については、次号でお話しすることにしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 21:42:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り４月号（平成２３年）</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-24409/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-24409/</guid>
      <description>勉強は先に片付けよう！　勉強ができる人は勉強を先に片付けてから、テレビを見たりゲームをしたりします。逆に、遊んでから宿題にとりかかる人は、宿題をいい加減にします。何事もやるべきことを後回しにすると、“せっぱつまってやりはじめても、けっきょくはできなかった、となりがちになります。”（「学習力トレー二ング」海保博之著　ｐ１４９）　勉強などやりたくないと思っていても、いつかはやらなければならない時が来ます。しかし、それに気づいたときは、間に合わないことが多いのです。テストの2日前になって勉強に着手しても遅すぎます。そういうことがわかっていながら、なぜ勉強を後回しにする人がいるのでしょうか。それは、勉強をやりたくないという意識が強いからです。確かに、勉強は面白くないし、面倒くさいものです。しかし、他方ではいつかはやらなければという思いも持っているでしょう。では、そういうジレンマから抜けだすためにはどうすればいいのでしょうか。私が勧めるのは、まず、その日の勉強の計画を立てることです。当日、やるべきことを書き出して、時間配分してみましょう。そして、立てた計画は必ず実行しましょう。ただし、やりたくないことを先にやったら、その後はやりたいことをしていいというようにしておきましょう。第二に、勉強は、時には長時間やる必要があります。時間がきたのできょうはこれくらいでやめておこうと妥協すると、勉強が中途半端になる恐れがあります。勉強というのは、解けない問題も容易にあきらめず、徹底的に考え抜くというところに一つの大きな意味がありますし、そのような勉強によってこそ真の実力がつくからです。時間を気にせず、精一杯がんばってみる、夢中になってやってみることが大切なのです。わからないと答えを見て満足し、やり直しをしない人がいます。しかし、できなかったわけについての反省がないから、何度でも同じ間違いをします。そのような勉強は、結局はいつまでも身につかず、時間を空費することになります。逆に、時間をかけて問題を考える人はできなくてもどこがどうまずかったのかをしっかり見直しますので、同じ誤りをおかすことはありません。私は田舎の中学で学びました。田舎はあまり競争は厳しくなく、希望者の大半は高校進学ができました。しかし、第1志望の公立高校が不合格になれば、私立高校に行かざるを得ません。しかるに、私立高校を希望しなかった私は、公立高校の合格確実圏に入っていませんでしたので、中３になってから必死になって勉強しました。突然、猛勉強を始めたのを見て、私の母は「お前があんなに勉強するなんて。」と驚き、あきれていました。　数十年経った今でも覚えていることがあります。英語は中1の教科書の最初の単元から勉強をやり直しました。どのように勉強したかといえば、繰り返し、本文を音読し丸暗記し、練習問題を解きました。すると、三人称単数現在形には「ｓ」がつくことなども知らなかったことに気づきました。そのように「つまずき」ながら復習を続けましたが、徐々に英語ができるようになり、2学期には先生に誉められるまで力をつけました。数学も余り得意ではなかったのですが、これも中１と中2の問題集を全部解くことを目標にしました。土曜日は、自分に課したノルマの問題を解くまで勉強したので、よく徹夜しました。しかし、そのために例えばできなかった証明問題が解けるようになり、数学にも少し自信を持ちました。いずれにしても、受験勉強は早めにやったので間に合いました。　早いことは良い、遅いのは悪いという言葉を知っていますか。勉強も早ければ（先にやれば）間に合います。しかし、遅くなれば（後回しにすれば）間に合わなくなり、当然ながら成績も悪くなります。勉強に遅れをとるのは、それを後回しにするからです。明日までに教科書の英文を覚えてこなければないのに、今日は日曜日なので、昼間は友達と遊んでから、夜はテレビを見てから、ゆっくり風呂に入ってから・・・というようにどんどん後回しにして、結局は宿題をやらなかったようなことはありませんか。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 12:03:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り平成２３年３月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-22699/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-22699/</guid>
      <description>今年度埼玉県公立高校「前期」入試問題・国語についての若干の感想　１受験者全体の平均点は50点？　予想していたとはいえ、“膨大”な量の長文と随所に見られる難問を前にして、受験生諸君はどれだけ手際よく問題を解いていったのでしょうか。私は塾生には日頃から、漢字から始まり、古文、長文2題、作文という順序で解くように、しかも時間配分には十分気をつけるように口すっぱく言ってきました。50分の試験時間内でひとおおり解く時間は、漢字・語句・文法は２分、古文5分、２題の長文はせいぜい各１２分、そして最後の作文で約20分です。しかし、本番の試験ではこのように時間を使った生徒は誰一人いなく、みな、作文問題には１０分程度しかかけなかったそうです。目下、詳細な分析結果はまだ未発表ですが、問題を詳しく検討してみると、私は、国語は県が想定する全体平均点50点より下回るのではないかと思います。いくつか解きにくい問題があるのですが、それらすべてを取り上げる紙幅がないので、ここでは、一つに絞って私なりの分析を試みましょう。２ 通読だけでは容易に解答できない設問　大問２の小説文を例にとります。まず、出題文を要約してみます。主人公の「私」（＝上林）は女子高校生です。彼女は中学時代、絵が得意で美術部員でした。しかし、高校に進学すると、まわりには彼女よりうまい子がたくさんいることを知ります。しかも、親友のチイちゃんがイギリスに留学すると聞き、友達が“絶対追いつけないような高い”存在になったと感じます。ある時、中学の美術部顧問であった立岡先生が「私」に語った言葉をふと思い出して先生を訪れます。先生は「私」がチイちゃんとの出来事を洗いざらい話すのを聞きます。そして、かって「私」が描いた“あまりにもヘタな”絵を見て、“確かにけっこうヘタやわ”と言った後、“この絵には上林さんしかもってなにかが、宿って”いると誉めます。「私」は、その一言で“この絵を見に来てよかった”と思います。これから問２を論じますが、その前に設問部分を引用してみます。「やっぱり高校生ってずいぶんしっかりしてるもんやね。もう、なに言うてもええかなって気がするわ。」と言った。「私がですか？そうかなあ、しっかりしてるって・・・。」私はつい眉をひそめた。そんなふうに言われるなんて意外だった。「うん、なにがって具体的には言われへんけど、やっぱりすごくちがうみたい。」と立岡先生は言った。だけど、それを聞いて私は、「そうじゃない」と強く思った。胸の底からなにかがせり上がって来るような気がして、そのせり上がるなにかに押し出されるように、深いため息がひとつ出た。「ちがう、私ちっともしっかりなんかしていないです。私この間、チイちゃんに会って、すごくがんばってるって知って嬉しかった。でも、同時に、なんか知らんけど気持ちがへこんでて、なんでやろうってずうと思ってたんです。」問2そのせり上がるなにかとありますが、その内容としてあてはまらないものを、次のア〜エの中から一つ選び、その記号を書きなさい。　ア　チイちゃんのかんばっている話を聞いて、嬉しいと思うと同時になぜかへこんでしまう自分に対して　　　戸惑う思い。　イ　絵は得意だと思っていたのに高校には自分より絵のうまい子がたくさんいて、自信を失い情けなくなる思い。　ウ　高校生はしっかりしていると誉めた立岡先生に対して、自分のことをわかってくれないことに失望して強く否定する思い。　エ　チイちゃんは目標を見つけて自分を高めているのに、自分は充実感が得られずに、取り残されたようであせる思い。　正解はウですが、どこがあてはまらないのかはよく考えてみる必要があります。文中には“私は「そうじゃない」と強く思った。”とあるので、“強く否定する思い”はあてはまります。しかし、その前には先生の発言が“意外だった”とあり、それは“自分のことをわかってくれないことに失望して”とは違います。では、イはどうでしょうか。「私」は絵が得意だと思っていたのに、高校ではうまい子がたくさんいて自信を失うのですが、“情けなくなる”のでしょうか。“自分は絵がヘタだったことを思い知った。それからというもの、私は基礎力を上げるためにデッサンの練習ばかり重ねるようになっていた。”の箇所をみると、「私」が前向きな思いで絵の勉強をしていたとも考えられます。少なくともそこでは、私たちは“情けない思い”を読み取ることができません。しかし他方、うまい絵を見て「顔から火が出そうだった」のですから、劣等感にさいなまれ、情けなくなる思いもしたかもしれません。いずれにしても“自信を失い情けなくなる思い”は作問者の解釈です。ただ、アの“戸惑う思い”もエの“あせる思い”も文中のどこにも書いてありません。だから、それらも作問者の解釈なのです。とはいえ、このような文中に書いてない表現でも「私」の心情と矛盾していないので、その解釈は誤っていないと判断できます。その点、ウの場合は明らかな誤りがあります。３　感想今回の入試は、長文２題と古文に関してはレベルが上がっているという印象をもちます。精読をしても容易に判断できない設問は、時間をかけて解かないと間違えます。その点では、おそらくは正答率が半分以下であろうこの設問は、紛らわしすぎるのではないでしょうか。皆さんはどう思われますか。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 12:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り平成２３年２月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-20811/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-20811/</guid>
      <description>埼玉県公立高校入試問題分析　−英語―1　出題文の特徴　問題文自体は基本問題中心で、しかも良問ばかりです。「平素の授業に地道に取り組んでいれば、十分に対応できる問題で」（２３年度受験用　埼玉県公立高校「声の教育社」ｐ２８）すので、受験生の皆さんはこれからも教科書レベルの学習を続けてください。それがしっかり行われておれば、自信を持って受験に臨むことができます。　どんな受験問題集にも問題分析は詳しく書いてあり、したがって諸君もすでに十分承知しているはずですので、ここでは改めてそれについて一々触れません。今度の入試でも長文問題は会話文と長文が計３題、英作文が１題、リスニング問題が２題という出し方は変わらないだろうことも容易に予想できます。２　入試対策（１）　ただ23年度入試の対策については、参考になることを多少詳しくお話しましょう。　まず、やや量が多いこの問題群―特に、英語が苦手な人にとってはそう感じられると思いますーのうち、簡単そうな問題から取りかかりましょう。２２年度入試問題では、たとえば２がそれにあたります。問題文も短いし、内容も平易です。問１の、“Ａ〜ＤのいずれかにHere is another question.という文を入れよ。”は、一読すればそれを挿入する直後の文が疑問文になるはずで、したがって答えはCになりますし、問２は受動態の問題だと気づけば、usedと答えられるでしょう。ただし、このレベルの受動態の問題ができなかった人は、直ちにその単元を基礎から勉強し直すべきです。問３もできなかったとしたら、よほどの英語オンチです。”ao usually means (     ),”は“青はふつう（　　　）を意味する”ですので、（　　　）にはblueが当てはまりますね。問４の「筆者がこの英文を書いた意図として最も適切のものを、次のア〜エの中から１つ選べ。」については、最後の文―It will tell you a lot about colors. ―まで読む必要があります。そうでなければ、たとえば、ウの、国を表す色についてたずねること、を答えたりするのではないでしょうか。あるいは、“意図”という言葉の意味を知らないと、いい加減な答え方をするかもしれません。しかし、だとすると、これはもはや英語の問題ではなく、国語の問題になります。３　入試対策（２）　３でも４でも長文問題を勉強するとき、皆さんはどんなふうにやりますか。ただひたすら問題を解くだけですか。しかし、それは無駄ではないにしてもかなり非能率的です。それでは思ったほど解けるようになりません。　私がお勧めするのは次のような方法です。　まず、長文は最初から最後まできちんと音読しましょう。それも、最低３回、いずれもはっきり声に出して読んでください。すると、一度より二度、二度より三度のほうがうまく読めるようになります。　次に、全文を“辞書を使わないで”、自力で日本語に訳します。わからない単語や熟語があっても、注を参考にしたりして自分で“こういう意味じゃないかな”と見当をつけてください。―ここはとても肝心なところですので、もう少し立ち入って説明します。わからないからといって、すぐ解答を見てしまうと何にもなりません。それでは、わからない言葉を自分のものにできません。自分のものにするには、何よりもまず疑問（＝問題意識）を強く持つ必要があります。答えを見てすぐわかってしまっては、わかったつもりになるだけです。覚えたつもりの単語の意味が確認テストでは答えられなかった、ということはだれしも経験しているでしょう。ウロ覚えでは覚えたことになりません。そして、何度も繰り返し書いて覚えるよりも、“それは一体どういう意味なのだろう”という疑問をしばらく持ち続けることが、結局は言葉を身につける最も確実にして、合理的な方法であるのです。そしてそれはまた、自分をごまかさない、従っていわゆる“ごまかし勉強”とは全く対極的なやり方でもあるのです。　英文を訳してから答え合わせをしますが、そこで学習が終わってはいけません。次には、正解の日本文を一文づつ英文と対照させて音読してください。できれば、これも３回以上やりましょう。最後に、もう一度英文を全文通読してください。　さて、ここで話題を変えて、最近、私が経験したことをお話ししましょう。　私は、今までに英語、ドイツ語、フランス語、ラテン語、ギリシャ語と５つの言語を学習してきましたが、この中で一番たくさん時間をかけて学び、そして最もたくさん読んだ本はドイツ語で、ドイツ語だけは“多少、できる”と自負しています。とはいえ、どのくらいできるのかと聞かれても、“マアマアです”とアイマイにしか答えられないのですから、たいしたことはありません。　それはともかく私は、一週間前から「外から見た日本語」（フロリアン・クルマス著　朝日出版社　１９８３年）という、注釈付きのドイツ語の本を読んでいます。その中にこういう文章がありました。　私は、できれば今自分が住んでいる目白の郵便局には行きたくない。というのは、そこの郵便局員に腹を立てているからだ。彼は、５０円切手２枚をAbakusなしでは計算できないほど愚かで、しかも、彼はーそれが私をいらだたせるのだがー、二重言語を愛するタイプの人間であったのだ。つまり、私が日本語でいろんな切手や葉書が欲しいと言うと、この郵便局員は私にちょっとためらいの表情を浮かべて、日本人はわかりやすい英語が話せるのだとばかり、意味不明の英語で答えるのであった。この男の頭はどうなっているだろう。私が日本語を話すことが理解できないと思いこんでいるのか。自分の耳が信じられないのか。それとも、私が日本語を話すように、英語がうまく話せることを私に見せようというのか。そもそも、私が英語ができるということをどこから聞いているのか。　それにしても、件の男は私の言うことがわからないと私の質問にろくに答えられなかったが、話のやりとりは面白かった。どうして彼も日本語で答えないのか。普通、その土地に住む者はその土地の言葉でしゃべるのではないか。しかし、郵便局員氏にはこれが当たり前のことではなかった。　　　　　　　　　（同ｐ１５）　日本人は外人と見ると、彼らは英語が話せるが、日本語は話せないと決め込んで、（ちなみに、フロリアンさんは魅力的な？ドイツ人女性です）ブロークン・イングリッシュで話しかけるという奇妙な行動(a strange action)を指摘した文章は、ある意味、我々日本人の「弱点」を示すことにもなっています。しかし、それにしても、これはとても３０年も前に書かれたとは思えないほど、古さを感じさせない文章ですね。ということは、「事態」は一向に変わっていないということでしょうか。　閑話休題。　このドイツ文を読んで、最初、私はAbakusという単語の意味がわかりませんでした。しかし、何度も読み返すうち、それは「ソロバン」という意味ではないかと見当をつけました。そして、早速、手元の独和辞典で調べてみたのですが、その単語は載っていません。そんな、普通の辞典にもないマイナーな単語にどうして注釈がついていないのかとブツクサぬかしながら、今度は「独和大辞典」にあたってみると、何と、「ソロバン」と書いてあるのではありませんか！その時私は思わず、「ホウ、僕も少しはいいカンしてるな。」と一人、エツに入ったものでした。　なんだか自慢話になったのは不徳にいたすところでお許し願うとして、とにかく、こんな私でも長文に読み慣れると、単語が一つくらいわからなくても、その前後関係から判断してその意味を類推することができたのです。　かくして、Abakusの意味はしっかり私の記憶に留まったのですが、これもまた“新たな言葉の習得の一例”だといえないでしょうか。４　入試対策（３）　リスニング問題に対しても、少なくとも音読は絶対に必要です。　いきなり、ＣＤを聞いて問題を解かないでください。まず、何度もネイティブの英文を聞いてそれをすべて書き写します。書き写した英文は、解答の日本文と合わせてから３回は音読して言葉のリズムを身につけていきます。そしてまた英文を聞き、設問に答えるようようにしましょう。この繰り返しで学習すれば、内容をつかんでいるので、英文のスピードについていくことができます。そうした訓練は少なくとも１０回はやりましょう。すると、リスニングの力もつき、やがて行う本番さながらの練習が大いに充実していきます。５　終わりに　以上が一連の長文とリスニングに対する受験勉強の流れです。　そこまで徹底して練習すれば、どんなに英語が苦手な人でも英文の内容を８割以上は理解できます。内容がわかればそれだけ、設問の要求にも的確に答えられるのは自明の理です。　塾便り１０月号の「国語」編でも申し上げましたが、英語でも設問を読むのは最後です。設問から先に読むと、“当てずっぽうの答え方”しかできなくなります。しかるに、“当てずっぽうの答えはそれ自体、間違っていますので、当然のことながら答えも間違います。それはまた、いい加減な勉強でもあり、“ごまかし勉強”なのです。入試問題であっても、ただそれを解くだけで満足するのは“自己満足”にしかなりません。　考えてみてください。入学試験で問われるのは、君たちが今までどのくらい勉強してきたのかであり、どのくらい勉強を身につけてきたのか、ということです。　いいかえれば、ごまかし勉強でない、“正統派の勉強”が問われているのです。だから、ただガムシャラに多くの問題を解いても、その勉強に見合うだけの成果は期待できないのです。　入試本番で思う存分実力を発揮したければ、私が前に言ったような地道な努力を続けることです。そのためには毎日、３時間はかけてください。（できれば朝２時間、夜１時間が望ましい）　あとは実行あるのみです。　請合ってもいいですが、今やれば、受験にも“まだ”間に合います。しかし、明日からやるというのでは“もう”間に合いません。　去年１０月から続いた、「埼玉県公立高校入試問題分析」のシリーズは、この英語をもってひとまず終了します。長い間、この駄文を読んでくださり、貴重なご意見、ご感想をお寄せいただいた方には心より感謝申し上げます。本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 22:18:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り平成２３年１月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-19783/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-19783/</guid>
      <description>埼玉県公立高校入試問題分析　−理科―１「理科」でも読解力が問われています。　理科の入試問題文にも結構長いものがあるので、それを最後までしっかり読むことも得点力アップのための重要なポイントになります。このことは、以前から常日頃、理科が専門の先生も言っていたことで間違いありません。他の教科と同様、理科の得点の相当部分は、国語力がどれだけあるかによって決まってくるのです。　　３の問５を例にとってみましょう。　　調べてわかったことの（２）から、光合成には二酸化炭素と光のエネルギーの両方が必要であることがわかりました。　　Tさんは、このことを確認するために、次の[材料や器具]を使って下のような実験を行いました。[実験結果と考察]を参考に、　　、　　に適切な方法を書きなさい。ただし, [材料や器具]に示したもの以外に、必要なものを補ってもかまいません。　　　[材料や器具]オオカナダモ３本（一昼夜くらい部屋に置いたもの）、試験管３本、ゴム栓３個、ストロー、アルミはく、水（じゅうぶんに沸騰させ、中の気体を除いて冷ましたもの）ヨウ素液、顕微鏡、スライドグラス、カバーグラス。エタノール[実験手順]試験管A〜Cにオオカナダモを入れ、水を９分目までそそいだ。右の図(紙面の都合で省略)のように、試験管Aは、そのままゴム栓をした。試験管Bは　　　試験管Cは　　　試験管Ａ〜Cを日光の日の当たるところに２〜３時間ほど放置した。試験管Ａ〜Cの中から、オオカナダモの葉を１枚ずつ取り出し、あたためたエタノールに入れて脱色したあと、ヨウ素液を１滴ずつ落として、プレパラートをつくり、顕微鏡で観察した。[実験結果と考察]　試験管A、Ｂ から取り出したオオカナダモの葉の小さな粒には変化がなかった。　試験管Ｃから取り出したオオカナダモの葉の小さな粒は、青紫色に染まって見えた。　これらのことから、光合成は葉の小さな粒で行われており、二酸化炭素と光のエネルギー　それぞれ片方だけでは反応が起こらず、両方が必要であることが確かめられた。　　それにしても長い文章です。しかし、この問題なども最後まできちんと読む必要があります。そうすれば、試験管Ｃではオオカナダモが光合成を行っていることがわかり、したがって二酸化炭素を溶かしてふたをし、試験管Ｂは試験管Ａと区別するために、中の二酸化炭素を溶かしてアルミはくで回りをおおい、夜の状態にしておけばいいと考えることができます。　なお、入試問題には小学校で習った算数の公式を使う問題しか出ませんので、計算問題はそれほど難しくありません。しかし、例えば、「比」がわからない人は当然ながらその問題が解けませんのでそういう方は、早急に復習して小学算数を完璧にしておきましょう。　２目標をもつことの大切さ　ここで、受験生の君たちの意識を少しでも高揚させたいという思いから、私の経験談を一つお話しましょう。ただ、以下に述べることは直接には参考にならず、いわば「反面教師」の告白として読んで頂きたいと思います。私のようなナマケ者がいかなる失敗をしたか、それがおわかりになれば、君たちは私と反対のことをやればいいのです。　私は考え事をしていて行き詰る時によく、モンテーニュの「エセー」をひもときます。もうだいぶ前のことですが、「魔女狩り」関係の書物を読み漁（あさ）っているころ、彼の卓抜な魔女論に触れたことが機縁で、すっかり「エセー」のとりこになり、それ以来、話の糸口を求めたりする度に、しょっちゅう、“モンテーニュおじさん”のお世話になっているのです。　そして、一時はそれを原文で読みたいと思い、フランス語を独習し、毎年、「仏検」（ふつけん）を１〜２回受けたことがあります。しかし、3級まではトントン拍子に合格したものの、2級ではいつもディクテ（書き取り）で失敗を繰り返し、結局、4年連続2級不合格の自己ワースト記録？を作ってしまいました。私はそれでも懲りずに、“今に見ておれ。いつかは2級どころか１級まで取ってやるぞ！”と周りにホラを吹いています。　そういうホラ吹きをみかねたのか、ある時、女房殿は、“『いつかは』って、いつのことなの？ボチボチやるなんて言ったら、そのうち墓地に入ってしまうわよ。”とオゴソカにのたまいました。そのお言葉は、キョウレツな「ボディブロー」になって効きましたが、それでも私は、今のところ色々なイイワケをつくって真剣にフランス語を学ぼうとしません。しかし、このままでは近い将来、“あんた、本当にそれでイイワケ？”なんて、またまたツウレツなパンチをみまわれそうな雰囲気で、私は実は戦々恐々としているんです。　目標を持つ大切さについては、改めて申し上げるまでもないでしょうが、モンテーニュはそれを次のように述べて読者に深い感動を与えます。引用が少々長くなることはご容赦いただくこととして、宮下志朗氏の名訳をどうか熟読あれ。　豊かで、肥えた土地の場合、そこを遊ばせておくと、無駄な雑草があれこれ無数に生い茂るけれど、この土地をしっかりと活用するにはきちんと種まきしたりしてわれわれに役立つようにする必要があることは見てのとおりである。（中略）精神についても、同じことであって、それをなにかのことがらでいっぱいにして、束縛し、手綱をひきしばらないと、想像力という茫漠（ぼうばく）とした野原の中を、あちこち野放図に身を投じてしまうのである。それはあたかも、青銅の器にたたえた水が、ゆらめき光るようだ。日の光や月の影を反射して、光線はあたり一面にとびはね、空中高く立ちのぼり、天井の羽目板にぶつかっていくではないか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　    　ウェルギリウス「アエネイス」　      　このように動きまわっていると、精神はカならず、ありとあらゆる妄想（もうそう）や夢想をうみだしてしまう。《病人の見る悪い夢のように、はかない幻が作り出される.》（ホラティウス）のである。　目標の定まらない魂は、さまようしかない。なぜなら、「どこにでもいるということは、どこにもいないこと」という諺（ことわざ）のとおりなのだから。　　　　　　モンテーニュ　エセー　宮下志朗訳　ｐ６１f　「目標の定まらない魂」とは、他ならぬ私のことです。しかし、言うまでもなく、君たちには私のような“魂がふらつく”人間になってほしくないーそれが反面教師としての私の切なる願いなのです。　公立高校の入試まで、あと１月半ほどです。「サイ(コロ)は投げられた。（alea(アーレア) jacta(ヤクタ) est(エスト).）」のですが、しかし受験生諸君、運は天に任せ、目標達成のために一日一日を大切に過ごそうではありませんか。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 17:42:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り１２月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-19013/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-19013/</guid>
      <description>　　　　　　　埼玉県公立高校入試問題分析　−社会―１　平成２１年度との比較で気づいたこと　今回は「社会」を取り上げます。まず、入試の問題量ですが、前年より２問少ないものの、記述問題の方は１３問から１８問に５問増えているのが目立つ点の一つです。しかも、グラフなど統計資料を正確に読み取らせる問題は９問もあります。（それに関しては２１年度の後期入試も同数でした。）そして、「通過率」（得点合計÷受験者人数×配点で割り出したもの）が昨年度より１１．７ポイントも下がったのですが、それは、相変わらず記述問題の出来が芳しくなかったことを示すに他なりません。「埼玉県立総合情報センター」の分析結果からも、多くの受験生は“内容を正確に理解”していないことを露呈しています。そこで、センターは次のような学習課題を提示しています。即ち、第１に、「地図など多様な資料を読み取り、その内容や特徴を記述する。」第２に、「社会事象の内容を理解し、記述する。」第３に、「社会的要素の原因や理由、またその結果について、説明する。最終的にはそれを記述する。」　要は、正確に、確実に知識を身につけるために、資料をよく読み、読み取ったらそれを書いてみるという作業が不可欠であると言っているのです。ただ単に問題を解くだけで間違いをろくに省みなかったり、選択問題を当てずっぽうで解いたりするような勉強をやっている人は、そういうやり方をやめない限り、来年度の入試でも到底、高得点は期待できません。心当たりの方は、是非とも悔い改めて欲しいと思います。　問題の内容について詳細に見ていきますと、すぐ解けるような簡単な設問はあまり多くありません。しかるに、制限時間40分以内では、1問につき平均2分弱で解答しなければなりませんが、だからといって速く答えようとして、問題文をいい加減に読んだり、“誤読”したりしないように心したいものです。ことに、誤読は君たちを恐ろしい“ナラクのソコ”に引きずり込みます。それを避けるためには、だから、国語や数学同様、社会でも問題文や資料を初めから最後まできちんと読み、その内容を手短に書き留める癖をつけるように、日々トレーニングを積み重ねることが大切なのです。２　効率がよい学習法　社会は暗記科目と言われます。確かに、教科書に出てくるような地名・人名・用語はすべて覚えておく必要があります。しかしだからといって、ただ、やみくもに覚えるような勉強はお勧めできません。それでは、知識は中々定着しません。　お勧めできるのはまず、知らないものについては参考書や辞典などで“調べてみる”ことです。そして、自分で納得いくまで調べるような学習を続けていくと、関心の領域も広がり、従って問題意識も鮮明になっていきます。実際、問題意識をもって取り組む勉強こそが、本物の学習なのです。それがまた、結果的に“効率がよい学習法”ともなるのです。もう少し具体的に申し上げましょう。まず、地理の場合は「白地図」に地名などの項目を書き込みましょう。それもできるだけ“美しい”ものにするよう、色鉛筆を使ったり、絵を描いたりしましょう。漫画が得意な人はそれを書いてもかまいません。他人が見て感動するようなカラフルな地図であれば、なお結構です。そうした手作りの地図でも人にほめられれば、請合ってもいいのですが、やる気が一層出てきます。歴史においては、大きな画用紙を使って原始時代から現代までの年表を作りましょう。その際、最初にやるべきことは、諸君の記憶だけを頼りにして年号や歴史事項をその白紙の紙に書いてみることです。その時は絶対に教科書も参考書も見てはいけません。そして次に、本を見て足りないところを書き込んで下さい。そうすると、自分の知識がいかにあいまいなのか、非常によくわかります。それを正直に認めれば、以後は自分をごまかすような“答えの丸写し”などはしなくなるはずです。公民でも、問題を解く前に、まず統計資料をよく見て、そこから読み取れる特徴を書き出す作業から始めてみましょう。　とにかく、こうした手堅い勉強が、君たちの学力を確実に底上げしていく唯一の方法なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 17:44:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り11月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-17806/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-17806/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;green&quot; size=&quot;6&quot;&gt;塾便り&lt;/font&gt;　&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;【平成22年11月号】&lt;/font&gt;■埼玉県公立高校入試問題分析　―数学―１．ラッセルの名言　　手元に出典がないので正確には書けませんが、イギリスの著名な哲学者、バートランド・ラッセルは著書の中で、およそ次のように言っていました。「どんな文章でも読むときは、必ず声を出して読む。そして、初めの数ページでもあいまいな文章に遭遇したら、それは最後まで読むに値しないとして読書を中断する。」まだ学生だった私は、文章の価値は音読によって判断する、というラッセルの大胆な読書法にいたく感銘したことがあります。２．音読の効用　最近、『「予測」で読解に強くなる！　石黒圭著　ちくまプリマー新書』という本に出会いました。石黒氏が言うように、日本語の文章は「音」によって理解するのと「文字」で理解するのと二つの方法があります。たとえば、「十日町は、雪国・新潟のなかでも有数の豪雪地帯なので、冬に車で当地を訪れる際には、吹雪や雪崩に十分な注意が必要です。」の文。「雪国」「豪雪」「吹雪」「雪崩」は、音で理解してると考えられる語で、それぞれ「ゆきぐに」「ごうせつ」「ふぶき」「なだれ」と読みます。それらを「せっこく」「ごうゆき」「すいせつ」「せつほう」と読み間違えたら、理解が難しくなります。　「一面に広がる雪原で、雪駄をはいた雪眉の老人が雪塊のうえにひとり腰を下ろしていた。」という文はどうでしょうか。「雪原」「雪駄」「雪眉」「雪塊」はそれぞれ、「せつげん」「せった」「せつび」「せっかい」と読みますが、「ゆきはら」「ゆきげた」「ゆきまゆ」「ゆきかたまり」と間違って読んでも意味はわかりますね。すなわち、これらは、音がはっきりしなくても、漢字の字面（じづら）をてがかりに連想すれば理解できる語です。（同　ｐ１６〜１７）　英語は表音文字（発音によって初めて語の意味が明確になる文字）ですので、音読するだけで言葉の意味がはっきりしているかいないかがわかります。しかし、日本語は表意文字なので、音読しなくても結構、文章が理解できることがあります。それどころか、音読したらかえってどういう意味なのかが、にわかにはわからないときがあります。たとえば、「雪眉」を「せきび」と正確に読んでも、聞く側は普通、何の意味かわからないでしょう。むしろ、私たちはその文字を見るだけで「雪のような眉」だと理解できます。　それでは、日本語の文章を読むときは音読は必要ないでしょうか。そうではありません。「文章理解の仕方にはボトムアップ処理とトップダウン処理とがあります。ボトムアップ処理というのは、一つ一つの要素の意味や機能を考え、それを順々に組み立てて、文の内容を徐々に理解していく方法です。これは時間はかかりますが、堅実です。‘It is hard to keep a diary every day.’を理解するとき、ボトムアップ処理では一つ一つの語を語順にそって理解するのが原則です。トップダウン処理とはその文章に何が書かれているか、先行文脈などからあらかじめ検討をつけ、それを利用して個々の文の内容を理解していく方法です。この読み方は早とちりもありますが、効率的です。・・・しかし、トップダウン処理は見当をつけた理解であるため、ときどき誤解につながることがあります。・・・（それは）読み手の頭の中の知識を使います。しかし、個々の読み手の能力と関心には偏りがありますので、このような誤解が生じるのです。（同ｐ２２〜２９）　いわゆる「飛ばし読み」もトップダウン処理の類で、速く読めるメリットがありますが、他方、「早とちり」による「誤解」も生じます。では、そういう誤解を防ぐためにはどうしたらいいでしょうか。ズバリ、それには音読が有効だと思います。私たちは音読によって一字一句を見ながら、同時に語の意味を考えて読み進めることで初めて、正確な読みができます。訓練次第では、いずれラッセルのように文章の価値まで見抜く「達人」の域にまで達するかもしれません。それはともかく、私たちが行う学習一般には、少なくとも黙読より音読の方がより資すると言えますまいか。３．数学の学習にも必要な音読　今年の夏から、私どもの塾の数学の授業では、中３生には2010年度の全国の公立高校入試問題を解かせています。そこで、私は数学でも音読がいかに必要かということに気づいたことがあります。　宿題に出した、兵庫県の入試問題の&lt;span style=&quot;border:1px #000000 solid;&quot;&gt;５&lt;/span&gt;を例にとります。←画像をクリック！（拡大します）　「太郎さんの家からA駅までの距離は１２ｋｍ、Ｂ駅までの距離は３０ｋｍで、家、Ａ駅、Ｂ駅はこの駅に一直線上にある。太郎さんは電車に乗ってＢ駅を出発してＡ駅に到着し、お母さんが車で迎えに来るまで９分間待った。　お母さんは、太郎さんがＢ駅を出発した同じ時刻に、Ａ駅に向かって車で出発したが、６分後に家から４ｋｍのところで道路工事をしていたため、そこで３分間停止した。その後、Ａ駅まで太郎さんを迎えに行った。　図は、お母さんが家を車で出発してから６分後までの時間と家からの距離を表したグラフである。　次の問いに答えなさい。ただし、車と電車の速さはそれぞれ一定である。　（１）	車の速さは毎時何ｋｍか、求めなさい。（２）	家から太郎さんまでの距離をｙｋｍ、太郎さんがＢ駅を出発してからＡ駅に到着するまでの時間をx分として、yをxの式で表しなさい。（３）は省略　　私は、(１)、（２）などは一次関数の基礎問題なので簡単に解けると思いましたが、実際は、数学が得意な生徒が一人だけ正解でした。そこで私はその生徒に対して、出来なかった生徒に解き方を説明してごらんと言ったところ、説明できず立ち往生しているのです。一体、どうしたことかとよく見たら、何と、設問の方だけ読んでいたことが判明しました！当の生徒は「どうして解けなくなったのか。」と首を傾げていましたが、当たり前な話です。肝心の問題文をしっかり読まなかったからです。焦って設問だけ読むと、このように出来る生徒も出来なくなってしまうことがあります。だから、数学でも問題文の読解に際しては、まずは声を出して最初から最後まで読み通すことが大前提であり、最も大切な心構えであるのです。４．数学は暗記科目か　数学は暗記科目であると言う人がいます。たとえば、大学受験界の重鎮、和田秀樹サンなどがそうです。　しかし、本当にそうでしょうか。皆さん、アルゴリズムという言葉をご存知ですか。それは簡単に言えば、コンピュータのように「指示通りに行えば、かならず、完結する手続き」（細井勉　東京理科大学教授）のことです。細井教授はその問題について、次のように言います。「数学教育は、アルゴリズムを含めて知識の付与（＝知識を暗記させること）が大部分です。ここで重要なのは、アルゴリズムを教えておいて、それに対するあてはめをさせる教育では、本当の思考力の育成はできないということです。思考力の育成に必要なのは、アルゴリズム化したものでない、『何か』を考えさせて、体験的な思考をさせることです。」「思考力の育成は、学校教育で努力するとしたら、全教科が協力して努力しなければなりません。」「教科書を教えるような学校教育でできることは、単に、思考をパターン化したアルゴリズムの世界です。」「思考をアルゴリズムとして教育できるとすると、それはマニュアル人間を作ることを目標とすることになります。」「思考の本質的な部分はアルゴリズム化できないのです。多くの場合に、論理的に飛躍した思考が必要なのです。」（以上の文章は、細井教授の講演、「誤解されている論理教育」―ネット配信されたものーに依りました）確かに、教授がおっしゃる通りです。数学教育の本質は決して“暗記”ではありませんし、また、パターンとかマニュアルを教えるだけの“アルゴリズム教育”は、「思考力」の養成とは無関係です。５．数学の学習は日本語の学習と切り離すことができない　　さらに、細井教授は次のような問いかけをしています。「・・・数学では特殊な日本語を使っているのではないか。数学を教える側と教わる側との間で、その日本語の理解が違っているように感じたのです。数学を学ぶとき、同時に、数学の日本語も学ばないといけないのではないか、・・・つまり、数学を難しくしている原因には特殊な日本語というものがあるように思ったのです。」（数学とことばの迷い路　日本評論社　まえがき）そして、教授は日本語の表現にまつわる興味深い実例を沢山挙げています。たとえば、「“三角形の面積は、底辺×高さ÷２”という説明はおかしい。底辺ではなく、底辺の長さとしなければならない。現に、フランスの小学校の教科書には底辺の長さ（longueur）と書かれている。」その問題にはこれ以上立ち入らないとしても、とにかく、数学の学習には日本語の問題が大いに関係していることが、少しはおわかりになったでしょう。６．入試問題の動向と今後の課題　前期の数学も、国語同様、昨年後期と比べると４.６ポイント下がりました。&lt;span style=&quot;border:1px #000000 solid;&quot;&gt;１&lt;/span&gt;の（１）〜（６）までは例年と同じく基本問題で９１.８％の通過率で、まずまずの出来ですが、&lt;span style=&quot;border:1px #000000 solid;&quot;&gt;２&lt;/span&gt;以降の問題の通過率がほとんど５０％以下であるのは「問題」です。特に、空間図形や関数が苦手な受験生が多かったようです。証明問題は部分点が与えられたこともあって、今年の無答率は５９.４％から３２.７％へと大幅に下がりました。　「埼玉県総合教育センター」は、今回のテストの分析結果に基づき、今後の課題として特に“問題文からわかることを図に書き入れる習慣をつけること”を強調しています。「わかることを図に書き込めると、証明や様々な問題を解決する糸口が見つけ易くなる。生徒自身が図をかくことにより、思考の補助となり、問題の理解を促すことにつながる。」　皆さんは、これからは是非、問題を図示して考える習慣をつけることを心がけてください。　PIZA（国際学力調査）というテストで、この10年間に日本の数学の順位が徐々に下がってきていることが教育界で危惧されているのを見ると、表や図を読みとって説明を求める問題が増えてくることも予想されます。中学のみならず高校の新課程の数学の教科書では、単に統計のデータを計算させるのではなく、“それを見てあなたはどのように思うのか説明しなさい”というような、まるで国語の表現力を問うような問題が目立っているそうです。（これは、高校の元数学教師の方から教えていただきました）だから、そのような教科書の変容が、今後、入試でも新たな形式の記述問題として反映されるのではないか、と考えることもできましょう。　私は、問題文をしっかり読むために音読する習慣をつけることを勧めましたが、しかし、試験場では声を出して読むわけにいきません。それでも、周りに聞こえない程度の小さい声で読むのだったら問題ないのですから、そこでも“静かな音読”を実践してほしいと思います。　ヴィトゲンシュタインという哲学者は、「考えるな、よく見よ！」（Denk nicht, sondern shau！）という名句を残しています。それはこういうことです。人はチェスをするとき、いちいちその規則を思い出しながら、そのゲームをするわけではありません。その時最も大切なことは、次にどういう手を打ったらいいかを考えることではなく、今どのような状況なのかをよく見ることです。そして、実はそれはゲームの世界だけに当てはまるのではなく、すべての人間活動に妥当することではありますまいか。囲碁に「下手な考え、休むに似たり」という格言があります。「考えるな、よく見よ！」の「考える」とはまさにそのようなものです。要するに私は、「答えようとして下手にあれこれ考えるよりも、まず問題文をよく見よ！」と言いたいのです。　　最後に、味わい深いヴィトゲンシュタインの言葉をもう一つ述べて、この拙文を終わりたいと思います。　　　“わかっている”という語は“知っている”とも言い換えることができる。というのは、“知っている”ことを使うことができてこそ、“わかった”といえるからである。（Ludwig Wittgenstein　“Ein Reader”　Reclam　ｐ80の意訳）</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2010 21:11:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り10月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-16503/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-16503/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;green&quot; size=&quot;6&quot;&gt;塾便り&lt;/font&gt;　&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;【平成22年10月号】&lt;/font&gt;■埼玉県公立高校入試問題分析　―国語―１．はじめに　今月号から、平成２２年度に実施された埼玉県の前期の公立高校入試問題を１科目ずつ分析してみます。まずは国語から始め、来年の２月号まで実際の入試問題の順序に従って数学、社会、理科、英語と進めていきます。すべての問題について立ち入る紙幅はありません。しかし、私は諸君の学習の参考になるように、その一部についてあらん限りの知性？をふりしぼって話しますので、しっかり読んでください。２．定期テストの問題と模試の問題の違いまず、君たちに一つ質問をします。国語・英語・数学・理科・社会の定期テストの問題と、北辰テストなどの模試の問題の本質的な違いは何でしょうか。よく考えてみてください。おわかりになりましたか？　国語と英語の模試では、君たちが“今までに見たことがない”文章問題が出ます。作文やリスニング問題も初出の問題ですね。しかし、数学、理科そして社会は逆です。模試では“今までに見たことがある”問題（あるいは類題）が相当の部分、7〜8割を占めます。だから、練習問題をたくさんこなした人は、模試やあるいは入試でもいい成績を収めます。国語とか英語はどうでしょうか。それらの科目では教科書のテスト範囲を丸暗記したりすれば、「中間・期末」でもマシな点数をとることがあります。しかし、そうした人でも、実力が問われる模試（入試も同じです）ではしばしば点数が取れません。だから、範囲や問題内容が指定されている国語や英語のテストの成績は、決して実力も本物の学力も示しているわけではないと言えます。国語はどんなに練習問題をたくさん解いたところでできるようになりませんし、教科書の漢字や語句を覚えただけでは、必ずしも読み取りができるようにはなりません。我が敬愛するフランスの思想家、モンテーニュ殿も、「暗記しておぼえているのは、知っていることになりません。それは、もらったものを記憶の中に保存してあるにすぎません。」（「エセー」　宮下志朗訳ｐ263）とおっしゃいます。「もらったものを記憶の中に保存」するなんて、さすがモンテーニュおじさん、うまい言い方をします。ちなみに、私どもの塾では生徒にはいわゆる「過去問」を解かせるだけでなく、理科系の分野にもわたるさまざまな文章を読ませて、その内容把握の仕方を指導しています。３．時間配分に気をつけて埼玉県高校入試の国語の出題傾向は、例年と変わりがありませんでした。即ち、長文問題が２問で、その他、漢字・語句・文法などの知識分野の問題、古文、作文となっています。問題の難易度はどれも中程度ですが、実際の前期試験の平均点は56点で、前年の「後期」試験より約2ポイントと若干、下がりました。そして、後日発表された各設問の正答率を見ると、特に&lt;span style=&quot;border:1px #000000 solid;&quot;&gt;三&lt;/span&gt;の論説文の出来があまりよくありませんでした。それにしても、取り上げられた出題文は２つともハンパな長さではありません。たとえば、お隣の千葉県の出題文と比べれば２倍くらい長いのです。そして諸君、このウルトラ長文を読んで、しかも一通り設問に答える時間は、せいぜい10分くらいしかとることができません！いいですか、長文問題に15分も費やしたら、他の問題を解く時間は間違いなく足りなくなりますぞ。足りなくなれば、必然的に、あわてて答える→間違うというアリジゴクにはまります。ある中学校の先生は、時間がないから、設問から先に読んで解答することを生徒に勧めているという話を聞いたことがあります。しかし、私はこれには大反対です。問題文を読み、それから設問に答えるのが正統派だとすれば、その逆は異端派です。異端派のやり方は邪道です。「邪」の道は「蛇」の道です。こんなズルイやり方の味を覚えれば、その人はマトモに本が読めなくなるに違いありません。本を読めなくする指導は国語教育とは全く無縁です。予め時間配分を決めて解きましょう。そうすれば、悔いが残らない、ベストの答案にも近づけます。幸い、国語の大長文の中には「空所補充」問題になっている所がなく、傍線部分を気にしなければ、“つっかえないで”一挙に文章が読めます。４．設問を慎重に読むさて、&lt;span style=&quot;border:1px #000000 solid;&quot;&gt;三&lt;/span&gt;の長文問題を見ましょう。問題文そのものは掲載するスペースがないのですが、（君たちは、あとで必ず全文を読んでほしいと思います。そうすれば、埼玉県の長文問題がいかに手ごわいか実感するでしょう。）要約してみると、次のようになります。即ち、ロボットは、大量の情報を記憶したり処理したりする能力は人間よりはるかに優れているが、新しい、多様な環境に適応する能力はゼロに等しい。従って、今後はそうした環境にも適合できる、「人間らしい、賢いロボット」作りを目指すべきである。　問題文には特別、難しいことが書いてあるわけではありません。しかし、内容をきちんと読み取っても、いくつかの設問で注意すべきことがあります。まず、問２（正答率26.4％）。「このような経緯とありますが、『このような経緯』にあてはまるものを、次のア〜エがらすべて選び、その記号を書きなさい。」“すべて”という言葉を見逃さないようにしましょう。答えは一つではないはずです。しかし、一つだけ答えれば、それが正解でも得点にはなりません。設問には注意しすぎるくらい注意して答える習慣をつけたいものです。記述問題の問4（正答率27.0％）をみましょう。「ほんとうに賢いロボットをつくるとありますが、筆者が考える『ほんとうに賢いロボット』とはどのようなロボットですか。後天的、活用の二つの言葉を使って、三十五字以上、四十五字以内で説明しなさい。ただし、二つの言葉を使う順序は問いません。」　&lt;span style=&quot;border:1px #000000 solid;&quot;&gt;　　　　　　　　　&lt;/span&gt; しくみを備えた、じっくりと育つ賢さを持ったロボット。賢いロボットとは、新しい環境に適応できる能力をもったロボットのことです。これを書かないと、後天的、活用をどんなにうまく使ったところで、部分点しかもらえません。しかし、時間内で答えるのはキツイ設問なので、それは後回しにして、時間が余ったら取りかかるくらいの「余裕」があってもいいでしょう。問5（正答率52.9％）も要注意。「本文に書かれている内容と違うものを、次のア〜エの中から一つ選び、その記号を書きなさい。」「違うもの」の部分は太字で書いてありますが、それでも注意を促しておきます。というのは、前の選択問題の問2と問4がすべて「あてはまるもの」を選びなさい。となっているからです。選択問題には、時々このような「落とし穴」が設けてあります。ここでも、あわてず、設問の要求にきちんと答えることが求められているのです。５．出題文についての疑問今ここに、「埼玉県立総合情報センター」が発表した、各科目の入試問題の詳しい分析と所見があります。これを読むと、&lt;span style=&quot;border:1px #000000 solid;&quot;&gt;三&lt;/span&gt;については、「説明的な文章を解釈する上で、筆者の主張が書かれている部分、事実が書かれている部分、具体例が書かれている部分などを区別して読むことを意識することが大切である。」とコメントされています。しかし、私はそれには少々疑いを持っています。「ロボットが、大量の情報を記憶したり処理したりする能力は人間よりはるかに優れている」というのは事実であって、具体例ではありません。では、「たとえば、『目』の役目をするセンサーを取り付けても、ロボットが取得した画像は、色のついた正方形が端から並べてあるだけのデータであって、それが風景なのか、顔なのかといったことはまったくわからないのです。」という箇所は具体例を示したものですが、それは事実とは違うでしょうか。そんなことはありませんね。両者の線引きは容易ではありません。私は事実と具体例とははっきり分けられるのか、それらと主張とはどういう関係があるのかをもっと説明すべきだと思います。そもそも、主張となる根拠は、事実と具体例を区分けすることによって可能になるわけでもないでしょう。私はむしろ、三の出題文が「冗漫」であることを問題としたいのです。特に、ロボットが人間のように融通が利かないことを説明している段落は、数えたら6段落にも及んでいますが、それは、もっと簡潔に説明できないものでしょうか。　金谷武洋氏は「日本語に主語はいらない」という著書で、「オッカムのかみそり」という言葉を紹介しています。西欧中世の神学者であったオッカムは、「存在者の数を不必要に増やしてはいけない。」という名句を残しています。オッカムはこの考えによってあらゆる難問を絶大な切れ味のかみそりのようにさばいたといわれています。それは単純性の原理ともいわれ、つまりは、無駄なものはすべてカットすべしという意味です。「明晰（めいせき）なものはシンプルである。」と言われます。私は、文章表現や文章読解の眼目も、金谷氏が言うように“無駄な髭（ひげ）を剃（そ）ること”であると思うのです。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2010 22:15:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り９月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-15149/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-15149/</guid>
      <description>　　　　　　　　なぜ、塾は「私語」を絶対に許さないか「先生、『昨年』と『去年』はどう違いますか。」「『熱心に』と『一生懸命に』とでは同じですか。」「『忙しい』はどう読みますか。」　これらは、いずれも最近の塾生（＝中学生）の質問の一部です。その時、私はつい答えてしまいましたが、後で深く悔やみました。このようなレベルの事柄は、辞典で調べればわかることだからです。私は中学生時代、姉によく読めない字などを尋ねたことがあります。しかし、ある時、「そんなことは自分で調べればわかるじゃない。調べないと、自分のものにならないわよ。」と私の質問に答えてくれませんでした。突っぱねられた私はムッとしましたが、しかし、今はそう言ってくれた姉に感謝しています。なぜなら、質問相手が身近にいなくなり、以後、私は自分で辞書を引いて疑問を解決する習慣がつき、読書が好きになったからです。　何でも聞けばいいというわけではありません。また、聞いただけでは必ずしも理解したとは言えません。理解とは知識を使いこなすことです。知識は使いこなすことによって身につきます。身についてはじめて「わかった」といえます。質問によって「熱心に」と「一生懸命に」が同じ意味だと知ることは、その次元では丸暗記と同じです。問題はそれが使えるかどうかです。使えなければ、「わかった」とはいえません。確かに、よく考えてもわからないから行う質問は、学習を進めるための有効な手段にはなります。ただ、人に聞かなければ勉強できないと思うようになるのはまずい。そうした依頼心は明らかに勉強にマイナスだからです。　例えば、試験の時を想像してください。定期テストであれ、高校入試であれ、わからない問題に出くわしても質問はできません。頼りになるのは自分だけです。また、試験は水を打ったように静かな中で実施されますね。おしゃべりは厳禁です。だから、来るべきテストで最善を尽くすために、君たちは普段から質問するだけで満足しないこと、そして、おしゃべりしないことが大切なのです。　塾に行かなくても成績が優秀な生徒がいます。彼らは周囲には話し相手がいないので、黙々と、勉強を進めていきます。おしゃべりする生徒とは比べものにならないくらい勉強に対して集中力があります。自学自習ができる子は、試験でも十分に実力を発揮します。　ここまで言えばおわかりでしょう。勉強や実力アップの妨げになっているのは質問よりもおしゃべり（＝私語）なのです。　私語する人には次のような問題があります。第１、注意が散漫です。第２、面倒くさがり、腰をすえて考えようとしません。第３、知識や理解が定着しません。従って、学力が伸びません。第４、わがままで、私語をしてもよく言い訳をします。第５、態度がよくありません。きょろきょろして落ち着きがありせん。第６、やるべき課題や学習の目標を見失っています。　私語は、勉強したい生徒の勉強する権利を奪います。他人に大変な迷惑をかけます。しかるに、今回の夏期講座の最大の問題点は、いくら注意しても叱っても私語をやめなかったツワモノがいたことです。おしゃべりは自分だけでない、「みんな」やっている、だから、少しくらいはいいだろうという甘えも度し難いものです。　私は今まで私語を一度たりとも認めなかったし、今後も絶対に許しません。そしてこの度、私語を根絶するために次のような措置をとることを決めました。まず、私語をしたら注意するだけでなく、学習を中止させます。その間は気持ちを落ち着かせるため黙想させます。中断した分の時間は授業後フォローしますが、その際，ご家庭にも連絡して居残りのわけを説明します。一度はやり直しのチャンスを与えますが、二回目は別室で一人で学習させます。講演会でおしゃべりしたら、聞く資格なしとみなされ、つまみ出されます。塾でも同じことをするだけです。再起の機会があるだけ、塾のほうが甘いのですが。　なにはともあれ、塾での勉強で最も大切なのは、おしゃべりをつつしんで勉強に専念することです。それができれば、勉強の成果も大いに期待できるのです。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 12:27:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り８月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-14319/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-14319/</guid>
      <description>夏の不勉強は入試を左右しない？　夏休みも残すところあと１月足らずとなりました。　そこで、７月２１日（火）からスタートした当塾の夏期「集中」講座を振り返ってみましたが、特に気になるのは中３の勉強ぶりです。今のところ、ほとんどの方があまり切迫感を持って勉強していないのです。最終的にはどこか高校に入ればいいと思っているフシがあるように思います。しかし、塾の責任者としてはこうした受験生としての自覚が欠落した状態が続くことが、来るべき入試でうまくいくだろうか、と大変心配になります。　確かに、勉強しなくても入れる学校はあります。高校を選ばなければ、どこかに「もぐりこめる」でしょう。ただ、問題はそれで中３が満足するでしょうか。そんなことはないでしょう。何とか希望をかなえたいと思っているに違いありません。　しかし、それにしては、あまり「集中」して勉強していないと言わざるを得ません。第一、多くの生徒は毎回実施している「確認テスト」の成績が芳しくありません。問題は基本事項を問うもので、決して難しくありません。それでもできないのは、目的意識も問題意識もあまりないからです。言い換えれば、緊張感がないからです。　勉強も、たとえ気が進まなくてもまずやってみましょう。もちろんそれには忍耐や努力が必要ですが、そういう「自己鍛錬」は来るべき人生の「荒波」も乗り越えられる経験にもなります。だから、受験勉強はやってみるに値すると思います。　「怠慢」という言葉があります。「怠」と「慢」の両方とも“心がゆるむ”という意味があります。「怠ける」というのは、緊張感がない状態を言うわけで、だから、怠け者は勉強も面倒くさがり、楽な勉強だけ求めます。気持ちがたるんでいるので、おしゃべりしても何のやましさも感じません。しかし、そんなことでは勉強ができるようになりません。他方、「我慢する」というのは我がままな心がゆるむこと、転じてジコチュウ的な思いを抑えることを意味します。そして、それが勉強にも大切なことではないでしょうか。いずれにしても、私は中３の諸君がもっと目標と問題意識をしっかり持って勉強してほしいと願うばかりです。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 18:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り7月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13095/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13095/</guid>
      <description>　大切なのは現実を直視することです私は特にサッカーファンでもなく、普段はテレビもニュースくらいしか見ません。それでもワールドカップには人並みに関心があり、パラグアイとの試合はライブ中継を観戦しました。しかし、ＰＫ戦は見ていません。深夜も２時近くなり眠くなったからですが、また、睡魔に耐えるほどエキサイトしていなくて、決着がつくまで見ようとも思いませんでした。実はその時、私はＰＫ戦で日本は負けると確信していたのです。　そう言うと、皆さんは“まさか！ウソだろう”と思われるかもしれませんが、ウソではありません。試合の日、知り合いの方とワールドカップについてのマスコミ報道の加熱ぶりについて話す機会があった時、私はおよそ次のように言いました。「どのテレビ局もここのところ連日、ニュース番組に多くの時間を割いて日本が勝つという予想をたてている。しかし、私は日本に勝ち目はないと思う。パラグアイは総合力が日本より数段上だからだ。笑ってしまうのは、サッカー選手や評論家たちが一様に“条件付”とはいえ、日本は勝つと断言していたことだ。しかし、それははっきりした根拠があってではなく、勝ってほしいという願いが先行したもので信じるに足るものではない。彼らは日本が負けると思っていても、うかつにそんな発言でもすれば、世間から総スカンをくらう恐れがあるので、本心を語れないかもしれないが。」それだけに、ある中年の男性が“日本はパラグアイに勝ちますか”というテレビインタヴューに応えて、「勝ってほしいが、パラグアイは日本より強いと思う。日本は１：０で負けるでしょう。」という言葉はとても“新鮮味”がありました。私が見た限り、インタヴューに出た他の人たちは「日本は勝つ」と答えるばかりで、私はつい、画面に向かって“それしか言えないのか！”と叫びたくなりました。私は突然、国中が “熱狂”にとりつかれたような感じを持ちました。熱狂は異常であったといわざるを得ません。考えてみてください。日本が勝ってほしいという希望と日本が勝つという現実(事実)とには、なんら関係がありませんね。勝ってほしいから勝つのではなく、強いから勝つのです。小学生でもわかるこんな当たり前なことが、どうしてサッカーファン(soccer fan)にはわからないのでしょうか。いや、本当はわかっているのではありますまいか。ただ、彼らには「強いから勝つ」ということがどうしても受け入れられなく、言い換えれば、期待や希望を強く持つことで現実から目を背けようとしただけの話でしょう。そもそも、“fan”という英語は、アメリカでゲームやスポーツの「熱狂者」のことを言ったことに始まります。その語源としては、fanの「あおりたてる」という意味の拡大であるとも考えられています。また、ご存知のように、fanには扇風機という意味があります。そして、テレビ局などのマスコミの本質がセンセーショナリズム（sensationalism：扇情主義）であるとすれば、マスコミが「日本勝利」を煽（あお）りたてたために、かくもサッカーファンが興奮し、熱狂したと言えないでしょうか。あるラジオ番組の中で、リスナーの方がこう言っていました。“ワールドカップの報道はやり過ぎではないか。もっと我々は冷静になる必要があるのでは。”と。それに対して番組の司会者が“そう言われても・・・。それしかないもんですから。”とつい本音をもらしたのには、私は腹を抱えて笑いました。「熱狂」は現実を見る眼を曇らせます。我々は現実が見えなくなると、判断も誤ります。マスコミが煽ったものとしては例えば、バナナ・ダイエット、納豆・ダイエット、卵・ダイエットなど、さまざまなダイエット法がありました。一時、そうした食品が売れ過ぎて店頭から消えてしまったことがありました。しかし、私はそれでダイエットに成功した人を誰一人として知りません。それどころか、卵を食べ過ぎて具合が悪くなったという話はあちこちで耳にしました。そりゃそうでしょう。一回に卵を３個１日に９個を一週間食べ続けるなんて、とても正気の沙汰ではありません。想像するだけでも気持ちが悪くなります。CDを｢聞きっぱなし｣で英語が話せるようになるという、プロゴルファー、R・I君のコマーシャルもいかがわしいものだと思いませんか。そんな安易なやり方で英語がしゃべれるようになるのだったら、日本人は皆とっくに英会話ができているはずですが、そうなっていますか。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 17:06:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り６月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13088/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13088/</guid>
      <description>　　記述問題を制す者は受験を制す　今年からの埼玉県の高校入試制度の変更点の一つに、全教科とも40点満点から100点満点になったことがあります。しかし、私たちは単に配点だけでなく、記述問題も大幅に増えたことも注目すべだと思います。記述問題といっても、説明を求めるものだけでなく、例えば初代内閣総理大臣名を書かせたりする設問も含みますが、ともかくも各科目ともそういう問題が50パーセント以上を占めました。特に社会と数学は問題数だけでなく書かせる問題も増加し、しかもそのいくつかは難問だったため、受験者の平均点は社会が49.5点、数学が42.2点でした。ちなみに、21年度の場合は40点満点中、社会が24.4点、数学は21.2点でした。　それでは、23年度の入試対策として、君たちは社会や数学を中心に勉強するだけでいいでしょうか。確かに、上位にランクされている高校入試ではこの２科目の出来不出来が合否の分かれ目となったこともあったようです。しかし、大切なのはどんな教科でも難問はともかく、基本的な記述問題だけは解けるだけの力をつけることです。「伊藤博文」程度が書けないようでは、どんな志望の高校の合格もおぼつかないでしょう。　君たちがこれからの勉強で心がけなければならないのは、“書く”ことです。そもそも、学習内容は“書く”という行為によってしっかりと定着するのです。わかったことを相手にもわかるように伝えるとき、私たちは普通、話し言葉と書き言葉を使いますが、どちらがより明確な表現なのかといえば、それは勿論、書き言葉です。わかったと思ったことが書けないとしたら、それは本当にわかったことになりません。わかったつもりになっているだけです。だから、そのレベルにとどまっている勉強を続ければ、競争が激しくなった入学試験で痛い目に会う公算が大きくなります。反対に、常に記述する学習を行っていれば、たとえ「偏差値」が足りなくても合格することだってあるのです。断言します。合否の鍵は「記述力」にあります。　一つ例を挙げましょう。今年の高校入試で合格した塾生の一人は、偏差値から見ると、合格の可能性はあまりない高校を希望していました。しかも、内申点は足りないし、受験する高校の倍率も約1.5倍になったりで、もはや学力検査で合格ラインまで達するだけの実力をつける他やりようがありませんでした。　ただ、本人はわからない問題はノートに書きとめ、あとでやり直すように、という私の指示を日ごろからきちんと実行していました。しかも、わからないことは徹底的に質問しました。だから、実際の入学試験の記述問題には予想以上に答えることが出来たそうです。　本格的に受験勉強をしているとき、「日ごろ自分が心がけていること」という作文のテーマを出したら、健康維持のために食事に気をつけているという内容の文章を書いたことがあります。すると、「前期」の面接で同じようなことを試験官に聞かれたので、自分でも驚くほど的確に「心がけていること」を述べることができたと喜んでいました。このように、作文には話す能力も高めるという利点もあるのです。よく、読解の勉強も大切だと言われます。私はそれを否定しません。しかし、あてずっぽうでも解けるような選択式問題や“虫食い問題”は、読解力向上には少しも役立ちません。あいまいなわかり方にとどまってはいけません。もう一度繰り返します。入試では内容の正確な理解が求められています。それは記述問題の配点が高いことでも明らかです。今後も、自塾では国語だけでなく、すべての教科において「書き」に重点を置いた指導を行います。書ければ、間違いなく学力が向上しますし、来たるべき高校入試にも高得点が十分期待できるからです。ことに中３生は、受験勉強をする時そうした学習を心がけ、実行することが最も大切になっています。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 14:20:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り５月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13087/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13087/</guid>
      <description>国語教育セミナー」のご案内この度、第四回の「国語教育セミナー」を下記のとおり開催いたしますので、奮ってご参加ください。期日：６月６日（日）午後２時〜４時会場：越谷コミュニティーセンター（新越谷駅下車　徒歩５分）　第２会議室演題：１　埼玉県公立高校入試の新制度について　話者：声の教育社　宮崎　文雄氏２　日本人にとって本当に英語は必要か　　話者：塾長　　　 　　越川　進　＊セミナー費は不要です。　＊途中、10分程度の休憩時間を入れます。このセミナーは、自塾の年間行事の一環として行う「公開」講座です。教育問題に関心のある方ならどなたでもお気軽にお越しください。つきましては、参加希望の方はメールにて住所、氏名、電話番号をご記入の上、５月29日（土）までにお申し込みください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　敬具　＜講演内容の予告＞　　宮崎文雄氏は、「声の教育社」の営業部次長をなさっています。私は昨年行われた塾仲間の会合で初めて氏と面識を得ましたが、首都圏の入試について非常に豊富な情報をお持ちだったことが強く印象に残っています。氏によれば、埼玉県の22年度高校入試では、大きく言って変化が三つ見られました。第一は、「前期」の競争率が軒並み上昇したので、合格者のレベルも上がったこと、第二に、入試日を前年より約2週間遅くしたので、埼玉の受験生は東京の私立が受けづらくなったこと、第三に、年々上昇する中退率を下げるため、「後期」で偏差値でいう50以下のレベル校を受け、試験結果が思わしくなかった生徒に対しては、高校側が容赦なく不合格にしたことです。その詳細についてはセミナーでお聞きいただくとして、氏の講演はお子様の高校受験に有益な指針を与えることにもなりましょうし、それはまた、今後の学習のあり方を考える上でも大いに参考になるはずです。私、越川は一時、西欧の言語についての語学的知識を自負していたことがあります。しかし、今はそういう思い上がりは全くくだらないことだったと自戒しています。そう思うようになったきっかけは、ある大手の進学塾でたまたま国語を担当することになったことにあります。以来、日本語学習の大切さを痛感するようになりましたが、反面、世の度を越した“英語熱”には強い疑いを抱くようになりました。そもそも、我々日本人には英語が本当に必要だろうか。たとえ英語が必要だとしても、日本語よりも英語の学習を重視する世の風潮はおかしいのではないか、等々。皆様方にはこうした問題意識から発した「英語」についての見解を、私自身の経験を交えてお話ししたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 14:21:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り４月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-13084/</guid>
      <description>「高校受験」から得た教訓 ご承知のように、今年から埼玉県の高校入試制度が大幅に変わりました。しかし、私が今年の塾生の勉強ぶりから得た教訓は、依然として受験に対する心構えが最も大切であるということです。今回は、それについて少し詳しくお話ししましょう。１「今」を大切に塾は授業時間を決めています。決めた時間は守るべきですが、実際には平気で５分１０分と遅れてくる人がいます。しかし、３科目選択の中学生が毎回５分遅刻したとすると、一月に１時間、１０分だと一月に２時間をロスします。何ともったいない話ではないでしょうか。しかも、時間にだらしない人はそれだけ緊張感も欠けているので、なかなか学習に身が入りません。遅刻には一つもいいことがありません。日頃から早めに行動して勉強に対しても時間を守りましょう。そして、自分の時間を大切にしましょう。そうしなければ、受験に間に合わなくなる恐れがあります。「現在は矢のようにはやく飛び去る」と言った人がいます。「一寸の光陰軽んずべからず」という言葉もあります。時間（＝人生）は短いのです。だから、勉強することを決めたら“今すぐ”取りかかるべきです。いけないのは、まだ先は長い、夏休みごろから勉強しようなどと未来を当てにすることです。しかし、未来を当てにするのはそれに寄りかかった甘えを示すものでもあり、勉強しないと言っているに等しいのです。先延ばしには何の意味もありません。実行の意味は、今行うことにしかありません。２志望校は偏差値だけで決めてはいけない志望校を決めて受験勉強に拍車をかけることは、とても大切です。私は最近、中三生全員に「越谷西高校」レベルかそれ以上の高校を目指して学ぼうと言い続けています。そう言うと、とても無理だと弱音を吐く生徒もいますが、考えてみてください。その判断の根拠は主に「北辰テスト」の偏差値ではないですか。しかし、北辰の偏差値をうのみにするのは危険です。高校の選択を誤る恐れがあります。自塾の生徒の場合を例にとりましょう。今年、ＡさんとＢさんは希望の高校の合格偏差値にいずれも「６」程度足りず、しかも、その前期試験の倍率が前年比で１.５倍ないし２倍近くアップしました。だから、数字だけみると不合格になる公算が大きかったですが、結果は二人とも合格しました。入学試験の合否は偏差値で決められるわけではありません。決め手は一般に入試の得点、内申点、そして面接点の総計です。また北辰の問題はほとんど客観テスト形式で、必ずしも入試問題に即したものではないというのも知っておく必要があります。このことは「塾便り１月号」で詳しく論じましたので、ここではこれ以上繰り返しませんが、とにかく、自分の能力を偏差値に当てはめて高校を選ぶのは止めましょう。偏差値は、進学先を選ぶ際の参考データの意味しかありません。３宿題をしっかりやる私は塾生によく、解答を丸写ししたり、それを丸暗記したりする「ごまかし勉強」をしていけないと言います。例えば、テスト範囲の部分の「ワーク」の問題を解くとき、答えを見たり覚えたりして事足れりとする生徒がいますが、それはその場しのぎの「ごまかし勉強」をしていることになります。解答に頼ると、ものを考えることもテストを受けることも面倒になります。だから、そういう人はテストが終わったとたん、全く勉強しなくなります。しかし、そういういい加減なやり方では、たとえテストでそこそこの成績を収めても、学力が向上するわけがありません。塾ではこの４月の授業から本格的に、学力をつけるのにうってつけのＤＶＤ学習をしますが、それでも週1回の授業で学んだことを身につけるには、どうしても宿題に時間をかける必要があります。そして、家庭学習が習慣となってくると、来るべき受験勉強にも問題意識を持って積極的に取り組んでいくようになります。ノーベル物理学賞を授与された朝永振一郎博士は、「試験が終わった。さあ、勉強しよう。」と言ったそうです。試験のための勉強しかしなかった生徒諸君は、この言葉の深い意味をかみしめてもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 14:22:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り３月号</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-8158/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-8158/</guid>
      <description>　ある公立中学校の社会のテスト問題を駁（ばく）す　５×２００＝１０００。１０００÷６０＝１６．６６６．．．。　皆さん、１６．６６６．．．という数字は何を意味していると思いますか。　実は、一人の先生がテストの答案を採点に要するおよその時間を示したものです。すなわち、一枚当たりの採点が５分としても、２００人では約１７時間。私の経験では仕事の合間にやれば、終わるまで３日はかかります。しかもその間の睡眠時間はせいぜい４〜５時間ですので、必ずミスが出ます。完全にミスをなくそうとするためには少なくともあと２、３日必要です。進学塾に勤務していたとき、毎月一回、数百人分のテストの採点に携わったものとして、神経をすり減らすこのような作業にはヘトヘトになったものです。　しかし、信じがたいことですが、塾生が通うＫ中学校の社会の先生はお一人で２００人以上の生徒の答案を作成、採点されるそうです。問題数は１０５問（なぜ１０５問なのかわかりませんが）、しかもすべて記述問題です。これでは、いくら範囲が限定されているとはいえ、答えるのが非常にあわただしくなります。ゆっくり見直すなんて無理です。テストが６０点未満は通知表の評価を２にするというオドシもあってまた、生徒はあまりにも覚える量が多すぎて、社会以外の科目の勉強に中々手が回りません。しかし、これは無謀ではないでしょうか。もっと言えば、教師の権力の乱用であり、生徒イジメではないでしょうか。　事前に配られる「対策プリント」もヒドイもので、例えば、それでほとんどのヨーロッパの国名とその首都を覚えさせていますが、バルト３国やその首都まで知る必要はあるのでしょうか。「把瑠都」という相撲取りがいるから覚えなければならない？まさか。歴史のプリントも暗記項目が多すぎます。なぜ、「孫文」、「袁世凱」を「スンウェン」、「ユワンシーカイ」と中国語で読ませることを要求するのでしょうか。ちなみに、私はこの読み方を知りません。伊藤博文を暗殺した「安重根」も覚えるべき人物のリストに挙げられています。「安重根」は韓国の英雄だそうですが、だからといって義理立てして、われわれ日本人も同じようにかれをヒーロー扱いする理由はありません。暗殺者といえば、第一次世界大戦の契機となった、オーストリア皇太子暗殺事件の犯人の名前はどうして取り上げないのでしょうか。暗殺者を知らなければ歴史を語れないというわけではありません。歴史は単なる事実の集積ではありません。ただ闇雲に暗記させるだけでは生徒は知的好奇心を持つことはできません。覚えるだけではつまらないと社会の勉強を放棄する生徒も少くないと聞きます。罪深いことをするものです。　しかし、もっと罪深いと思ったことがあります。　生徒が先生の採点ミスを指摘したことがあります。先生は２回までは自分のミスを認めたものの、３回目にはなんと、「お前が（間違った答えを）勝手に直しただろう！」と「逆切れ」されたそうです。しかし、どんなにお忙しい先生でもそれは絶対に言ってはいけません。暴言です。言語道断です。塾であれば大問題になります。当の先生は生徒のみならず保護者からも指弾され、クビになるでしょう。しかし、学校ではそうはなりません。おさまらない生徒は私に不満をぶちまけましたが、私は正直、やるせない思いになりました。採点ミスを棚に上げて生徒を非難するなんて、自己保身のためにしか発せられたとしか考えられません。その時、生徒はどんなに傷ついたことでしょう。自らの責任を認めなかった先生は生徒との信頼関係を断ち切りました。私は、そこにテスト教育の悪しき実例を見ます。それにしても、生徒の人権を無視するような発言がまかりとおる学校は何という異常な社会でしょう。このような教師は一体、人権を説く資格があるのでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 12:06:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生・塾生からのメッセージ</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/blog-8150/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/blog-8150/</guid>
      <description>卒業生や塾生からのメッセージをご紹介します。上記画像をクリックで拡大し、ご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 17:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/course-detail-3378/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/course-detail-3378/</guid>
      <description>【中学生コース】◆対象：中学１年生〜３年生◆教科：国語・数学・英語・理科・社会　　各教科の指導方針は下記をご覧ください。　　　&gt;&gt;　&lt;u&gt;詳しくは『教室案内』をご参照ください。&lt;/u&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 22:22:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/course-detail-3382/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/course-detail-3382/</guid>
      <description>【高校生コース】学習科目の基本をしっかり固めたいと思う人のための講座。個人指導なので、教材や授業の進め方は、直接、本人と相談のうえ決定する。◆教科：　現代国語、古文、英語、ドイツ語、フランス語、　世界史、数</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 22:23:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース（小学４年生〜）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/etsukawa/course-detail-3377/</link>
      <guid>http://jukutown.com/etsukawa/course-detail-3377/</guid>
      <description>【小学生コース】◆対象：小学４年生〜６年生◆教科：国語・算数・英語　　　　　　(各教科の指導方針は下記をご覧ください。)◆時間割・初回費用：　　　&gt;&gt;　&lt;u&gt;詳しくは『教室案内』をご参照ください。&lt;/u&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 22:26:00 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
