<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　高屋教室</title>
    <link>http://takaya.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール高屋教室</copyright>
    <description>広島県東広島市高屋町中島の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール（ワセイク）高屋教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>早稲田育英ゼミナール高屋教室の閉校について</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-97314/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-97314/</guid>
      <description>当塾は平成２８年３月４日（金）をもちまして閉校いたします。当塾に来ていただいた塾生及び保護者の皆様，大変お世話になりました。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 21:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気持ちに焦りが出てきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-96421/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-96421/</guid>
      <description>広島中等教育学校の入試があと１週間になりました。高倍率に挑戦する生徒に全力を尽くしています。生徒に精神的なプレッシャーがあるのは承知していますが，あと３週間は頑張ってもらいたいと心を鬼にしています。もちろん生徒の様子を見ながら対応は考えているつもりですが，合格させてあげたいと思う私の方が焦っているようです。明日も忙しいですが頑張ります。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 21:50:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高屋中学は習熟度テストです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-96369/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-96369/</guid>
      <description>高屋中学では明日から習熟度テストが実施されるのでテスト範囲を確認しました。全員が正月の期間中は勉強をしていないので焦っているようで，明日からのテストに向けて授業が終わった後に自習をしている生徒もいました。冬休み期間は受験生の講習をメインでしています。受験生でない家庭は正月モードに突入し，帰省などでテスト対策までは難しいのが本音です。３月のテストは頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 22:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-96341/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-96341/</guid>
      <description>受験生が連日，自習に来て過去問題に取り組んでいます。高校生も驚くほど小学生が集中して頑張っています。小学生の一人が体調を崩していたようですので，ほかの生徒にも手洗いうがいを推奨するように伝えようと思っています。考えてみれば心配なのは自分自身のようです。早く帰って休養します。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 22:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調不十分です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-96066/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-96066/</guid>
      <description>最近，体調が悪くても病院に行く日程が取れません。毎日の様々な作業がやっとこなせる状況です。１月・２月も入試の季節になるので，大変になりそうです。どうしましょう。頭が働かないので今日はこれで終わりです。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 21:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もあと１週間余りです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-96019/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-96019/</guid>
      <description>Ｆ様申し訳ございません。折角冬期講習受講の件でお問い合わせをしていただきましたが，年末のため講師の日程調整がつきませんでしたのでお許しください。また何かありましたらお電話ください。さて，明日から冬休みになります。小学生も宿題が沢山あるので早めに終わらせたいと頑張っています。明日も宿題を塾に持ってくると言っていました。今年もあと１週間余りですが頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 22:24:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調が良くありません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-96000/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-96000/</guid>
      <description>今日は起床してから頭痛がしています。血圧が高いのが原因だと思いますがとてもつらいです。気力で頑張っています。さて，本日お越しになられましたＦ様，ありがとうございました。本日お話をした件について，明日１５時３０分頃から１６時位にお話をさせていただきますので，お電話をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 21:51:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試の結果が郵送されてきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95879/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95879/</guid>
      <description>中高一貫校模試の結果が郵送されてきました。ＵＰした生徒，そうでない生徒など様々です。この時期ですので結果報告は見合わせたいと思いますが，本人にとってはとても不安のようです。現段階ではこの結果よりもあと１ヶ月間頑張ることに集中させています。小学生全員頑張っていますので気持ちはよく理解できます。早く楽になりたいと思っているはずですが頑張ってちょうだい。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 22:22:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定のお問い合わせありがとうございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95850/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95850/</guid>
      <description>英語検定のお問い合わせ，ありがとうございました。２ヶ月前に実施したばかりですので，受検する生徒が基準の人数に満たない状況でした。折角２件ものお電話を頂いても要望に応えられなくて申し訳なく思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 22:33:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>振替授業を調整しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95816/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95816/</guid>
      <description>今年も残り３週間を切りました。修学旅行に行く生徒，帰って来た生徒。色々な状況の中で振替授業を調整するのが一苦労です。なるべく意に沿うようにしてあげたいとは思いますので，幾つかの選択肢を考えています。思い通りにならないかもしれませんが，勘弁していただきたいです。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 22:09:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試を受けた小学生が資格あり。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95715/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95715/</guid>
      <description>遠くから通ってくれている小学生が私立に「資格あり」との返事が来ました。実質的に合格のようなものですので，私としても大変嬉しくて，本人に連絡しました。まだ入試が試験が残っていますが合格おめでとう。と言わせてください。よかったです。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 22:09:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あすは小学校のマラソン大会です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95688/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95688/</guid>
      <description>高屋西小学校では明日，校内マラソン大会が実施されるそうです。ただ天候が雨の予報なので残念と思いきや子供たちは中止になるので喜んでいます。特に女の子はあまり走りたくないのが本音のようです。また６年生は猛勉強中の生徒もいるので個々の立場の違いなどで様々な受け止め方に違いがあるようです。確かこの「つぶやき」でも運動会開催日の２日に「てるてる坊主」をつけてお願いをした記憶があります。その日の雨の確立はかなり高かったので半分あきらめ気分でしたが，なんと雨が降らなかったので驚いた記憶があります。でも今回は人それぞれの事情があるので付けないことにします。さてどうなることでしょう。神のみが知っています。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 22:07:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト結果の報告です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95643/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95643/</guid>
      <description>今週に入って定期テスト結果報告が入っています。４５０点以上の生徒２名，その中でも４７０点を超える生徒がいて，生徒の頑張りにより過去最高の点数でした。反対に振るわなかった生徒もいますが，本人もクラブ活動で中国地区大会への出場に向けての練習などがあったので，大変だということは理解しています。クラブで成績を残して，それで勉強との両立は大変厳しい事だと感じています。それでもできる限りのことはサポートいたします。次の定期テストでは成績が上がるように頑張ります。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 22:05:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年最後の模試になりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95610/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95610/</guid>
      <description>早いもので県立広島中学の入試も残り５４日となりました。昨日は小学５年生と６年生が今年最後の模試に挑戦しました。出来栄えはあまり良くないという話でしたので，明日にでも模試の解説を行うつもりです。今年の模試もすべて終わったので，今度は冬休み中の計画を考えていますが，過去問などを中心に考えています。本日も小学生が自習に来て展開図の問題をしていたので少しアドバイスすると理解してくれたので嬉しかったです。明日もお待ちしていますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 21:54:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定実施も検討しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95538/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95538/</guid>
      <description>先月に漢字検定を受検した生徒の結果が本日，届きました。合格の電話を入れて合格証明書が届いていることを早めに報告しました。当塾では漢字検定・数学検定・英語検定は勉強の意欲を高める方法が好結果を生む事が多いと考えていますので検定合格に力を入れています。現在，英語検定・漢字検定を検討していますのでお考えの際には是非，お電話をください。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 21:42:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ私立中学入試が始まります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95516/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95516/</guid>
      <description>この土曜日に私立の中学入試のある小学生が頑張っていました。入試（５日）土曜日をすごく気にしていたのでなるべく考えないようにしよう。と気持ちを和らげるつもりで少し話をすると理解してくれたので私が反対に安心しました。緊張するのは当然ですがこれが私が出来る事でした。帰り際に少し注意点を伝えたのできっと頑張ってくれると思います。よい結果を楽しみにしておきます。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 22:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定の申込みを受け付けています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95463/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95463/</guid>
      <description>来年の１月に英語検定の実施を検討しているので生徒に受検する意思があるのかを聞いていますが，現在のところ希望者は６名しかいない状況です。締切日まであと２週間ですになりましたがこのままの希望者が１０人に満たなければ実施が出来なくなります。１０月に実施した事もあり，なかなか生徒からの要望が少ないのが現状です。ですが今回は生徒側から是非お願い出来ないかとの要望があったので生徒募集をしています。生徒に前向きな気持ちがあるので出来る限りの事をしてあげたいと思っています。これを見て塾生以外の方でも結構ですので遠慮なくお申込みいただければ嬉しいです。申し込み期限は１２月１８日ですので，一度お尋ねいただければ助かります。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 17:48:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試が２週連続です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95392/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95392/</guid>
      <description>昨日の日曜日でも休む暇もなく広島大学で実施された中高一貫校対策模試の付き添いで行きました。生徒を車で迎えに行き，会場までの道中に注意点などを話しをしました。理解はできていますがそれを解答用紙に書くとなると口では言っても難しいようです。あと２ヶ月で本番ですが，できる限りの対策はしていきたいと考えています。現在もよく頑張っていますが，１２月に入ってから今まで以上に加速してもらいたいなと思っています。今週と来週は模試の解説になろうかと思いますが受検コースの生徒は諦めずにやってくれます。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 22:14:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>切実な気持ちを受け止めました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95310/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95310/</guid>
      <description>本日お越しいただいたＩ様，この受験に対する思いをしっかりと受け止めさせていただきましたので，お約束した例の件が用意出来ましたら連絡させていただきます。あと，出来れば数学３のプリントを月曜日までに済ませていただければ有難いです。また何かありましたらいつでもご相談ください。さて，来週から高校の定期テストが始まりますので時間のとれる塾生，高校生は勉強会に参加してください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 22:02:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日で中学生の定期テストが終わりです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95285/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95285/</guid>
      <description>１２月１日から県立広島高校の定期テストが始まります。今週は多くの中学生が自習に来ていましたが，明日が最終日なので明日からは本来の姿に戻ります。しかし来週からは高校生の定期テストが始まるので中学生から高校生に変身します。今週と来週は模試があるので大変ですが頑張って乗り切りたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 22:28:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒はテストモードです </title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95246/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95246/</guid>
      <description>定期テスト前日，高屋中学の生徒数名が早く来て自習をしてから授業に臨み，さらに終えてからも自習を頑張っていました。テスト範囲の問題などの要望があったのでコピーに忙しくて大変でしたが，前向きな姿勢でしたので嬉しかったです。明日も自習に来たいと言っていた生徒がいたので頑張ってくれるでしょう。明日も遠くから通って来てくれている小学生も来てくれるので教室内はテストモード一色です。生徒の皆様，明日もお待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 22:12:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長年通っていただいた生徒が卒業です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95207/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95207/</guid>
      <description>現在，最長であった高３の塾生が大学入試で合格したため，本日で退塾となりました。とても真面目で長年通ってくれていた生徒ですので本当に寂しくなりますが合格したとの報告を受けて本当に嬉しく思います。機会があれば是非立ち寄ってほしいものです。今年の３月まで居た生徒も続いて最長でした。長年通っていただき，ご苦労様でした。同時にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 22:45:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪・予防接種などで病院が一杯でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95170/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95170/</guid>
      <description>広島県内では早くもインフルエンザが流行の兆候があり，広島市内の小学校ではすでに休校しているところもあるようです。その報道を見ていて，我が子にも予防接種をしたいと思い，日曜日に診察可能な耳鼻咽喉科に行きました。１１時頃でしたが第一駐車場と第二駐車場が全て一杯になっていたので待っていましたが，なかなか空かないので焦りました。この時期にこのような多くの患者は多いいと感じました。待っている間にもインフルエンザ予防接種をしたいとの声を聞いたので考える事は同じかもしれません。でも我が子は予防接種をしましたが，私はまだ済ませていないので平日に行きます。大流行になるのでしょうか。さて，今日も小学生のＮさんが来て受験に向けて頑張っていました。先週に続き今週も頑張ってくれています。中学生も今週に定期テストがあるので早めに来て頑張る生徒や居残り勉強をする生徒が多くいました。あと３日ですから頑張りましょう。明日も待っています。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 21:51:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日からの２週間は大変忙しい週になります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95118/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95118/</guid>
      <description>１１月２１日（土）は高屋西小学校の発表会の日で，丁度その日に県立広島中学の入試説明会があります。塾生の父親も受験される方はやむなく午後の部に出席するしか無いと言うご両親もいらっしゃいましたが，別の家庭では両親が別々に行動されるという話も聞きました。さらに来週の日曜日も「ふるさと祭り」があり，丁度その日は模試と重なってしまい，やむなく模試の受験を断念するケースも出ています。小学生も大変ですがご両親も大変です。あきらめずに頑張りましう。あと，本日お電話をいただいたＳ様，成績ＵＰに伴うお礼のお言葉ありがとうございます。とても嬉しいです。年末までに一度お越しいただくようになりますのでお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 22:51:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生も頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95084/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95084/</guid>
      <description>昨日，明日も来ますと言った小学生が来てくれました。私立の受験まで２週間しか残されてないので気合が入っているのも当然でしょう。授業も顔つきが変わるくらい真剣です。なので宿題を多めに出して，明日の授業までにどこまで問題を終えてくるかを見ようと思っています。小学生も受験に向けて頑張っていますよ。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 22:17:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の２コマ目はブースが一杯でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95055/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95055/</guid>
      <description>本日，中学２年生の生徒が入塾してくれました。最初なので戸惑いがあったと思いますが同級生の友達がいるのですぐに慣れて心配はいらないと思いまましたが暫く様子を見ておきますのでご安心してください。漫才で流行っていますが「安心してください。大丈夫です。」の言葉そのものです。話は変わりますが，今日は小学生のＮさんが頑張って算数のプリントに取り組んでいました。私立の入試まであと数週間と迫っているので，黙々と勉強に取り組んでいる姿は気合が入っている証拠でした。明日も来る予定ですが，宿題プリントを３枚も出しましたが，今日の様子だと頑張ってくれるでしょう。とても礼儀正しい挨拶が出来る生徒ですから信じていますよ。明日が楽しみです。あと自習の件ですが，友達と自習に来ていただく事は結構ですが自習だからと言っておしゃべりをしながらの勉強は控えていただいております。今日も県立広島の高校２年生が宿題を済ませて帰れるこの教室の雰囲気をとても気に入ってくれていますので，自習の際でも静かにしていただく事を念頭にしていただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 22:17:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試の結果待ちです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-95026/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-95026/</guid>
      <description>先日，推薦入試を受けた高校生がその時の状況を話してくれました。数か月前から小論文添削や面接の対策をしていたので，当日試験管の話した内容等がとても気になっていました。私が聞くところによると大丈夫な気がしています。来週にならないとわかりませんが合格の可能性は高いような気がします。長期間通ってくれた生徒ですから余計に合格してほしいと思う気持ちと同時に，生徒が旅立つ時が来たことは寂しくもあります。温厚な生徒ですから大学に行っても人に好かれるでので心配はしていません。自分の選択した道を頑張って歩んでほしいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 21:28:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習に来て頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94995/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94995/</guid>
      <description>土曜日に入塾して本日，友達を連れて来て２時間ほど自習を頑張っていました。生徒が難しいと言っていた「歴史」をしていたので役に立てばと思いながら参考資料や問題などをコピーをして渡しました。その他の生徒，県立広島の生徒は授業が無い日でも一度当塾に寄って，宿題を済ませてから帰るという利用をしています。活用補法は人それぞれですが前向きな意識の表れだと思っています。来週と再来週はこのような状況が続きそうです。前向きな生徒はどうぞ来てください。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 21:41:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定のお問い合わせ有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94916/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94916/</guid>
      <description>英語検定のお問い合わせ有難うございます。前回，１０月１０日に実施をして，まだ１月しか経過していませんので，１月にどの位の生徒が受検してくれるかは未定です。塾内の生徒に受検するかの意思を聞いてみますのでもう暫くお待ちください。お待ちいただいても希望に添えないかもしれませんのでご了承ください。ちなみに本日来ていた生徒に英検を受検しないかと尋ねたところ３名いました。友達などで受検をしてみないかと聞いていただければ有難く思います。１２月に入ってから一度ご連絡いたければある程度わかると思いますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 22:30:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大変ですが頑張ってほしいものです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94863/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94863/</guid>
      <description>今日は昨日入塾してくれた生徒が自習に来て頑張りました。まずテスト範囲を確認して，その範囲の中で苦手分野を重点的にテコ入れを始めました。苦手な数学よりも英語をしたいと言ったので，数学から逃げると得点ＵＰは望めない事を話しました。頑張らないのであれば退塾していただいても良いと思っていますので，このことを生徒は理解してくれているでしょうか。しばらく様子見です。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 22:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月は２回模試があります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94831/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94831/</guid>
      <description>今月の末に一貫校模試受検があります。多い月で２回のある事もありますが受検する生徒は挫けていません。先程も小学生が受検に対して前向きな言葉がでているので安心ました。「いや」という言葉は一言も出ていないので関心しました。明日も授業がありますが，頑張ってくれるでしょう。残り２回の模試となりましたが精一杯頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 22:04:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾ありがとうございました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94796/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94796/</guid>
      <description>土曜日に入塾していただいた I様，ありがとうございました。今日からスタートをしましたが受験までの期間が無いので，塾としてもどの様なプランをするのが良いのかを考えています。宿題を活用した方法などを提案していきますので頑張ってやりましょう。本日メールでお話をした件につきましてはもうしばらく時間が必要です。その際にはご連絡をさせていただきますのでお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 21:10:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94633/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94633/</guid>
      <description>入塾に関するお問い合わせありがとうございます。土曜日の１６時にお越し頂けるという事なのでその時に詳細なお話をさせて頂きますので，よろしくお願いします。話は変わりますが，今日も小学生が頑張っています。授業が終わってから今日の間違えた個所をノートに手直しを入れて，まとめていました。講師から聞いたのですが生徒が自主的に行ってるようで感心しました。明日も授業があるので生徒に時間を気にせずにさせています。遅くまでなる時もありますが，ご両親も理解していただいていますので本人のやる気の続くまで任せようと考えています。大変ですが明日もその姿を見せてくれるでしょう。楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 22:04:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪の症状があります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94592/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94592/</guid>
      <description>今日，高校生が発熱のため休みの申し出がありました。風邪が流行しているようですが，その手が私まで来ています。昨日から妻が微熱があるようで，とてもつらそうです。家族に蔓延しないように手洗いうがいをしていましたがアウトでしょう。２時間前に市販の風邪薬を飲んでいますが頭がすっきりしません。喉の調子も良くないので完全にアウトでした。帰ってから早めに薬を飲んで寝ます。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 22:16:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試を頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94553/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94553/</guid>
      <description>昨日，模試を受けた小学生に模試の出来具合を聞くと大変難しかったとの返事が返ってきました。問題を見ると確かに文章の内容を把握する事が大変のようで，特に国語力が必要なようです。そうは言っても小学生なりに全力で頑張ったのでご苦労様と言いたいです。でも明日からは今以上に頑張ってくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 21:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暖房が必要な季節になりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94449/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94449/</guid>
      <description>最近は夕方から暖房が必要になっています。今日，灯油を注ごうと思って灯油缶に電動ポンプのスイッチを入れてもモーターが動いてくれませんでした。確か数日前は動いたのですが，多分，電池切れだと思います。数年前は持ち運びの無いガスにしようと思ったのですが１階と２階の配管工事代やファンヒーター代，ガス使用料金などのコストを考えると結局は止めることにしました。安いか楽かの選択で安い方を選択したのだから仕方ないですね。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 20:07:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試に挑戦します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94423/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94423/</guid>
      <description>小学６年生は次の日曜日に安佐北で実施される模試に挑戦します。土曜日には漢字検定，日曜日には模試を受検するので休みが欲しいところです。でも気力で頑張っています。１月の入試が終われば楽になりますが，あと３ヶ月間，我慢しなくてはなりません。体調も年々悪くなっているので心配なところもあります。毎年受験生がいるので気の抜けない仕事だと痛感しています。折角来てくれている生徒には精いっぱいの事をするつもりです。この数ヶ月間，頑張ります。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 21:59:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予定が多くて大変です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94389/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94389/</guid>
      <description>１１月は高屋西小学校の土曜日授業と発表会があるので塾の予定を変更しました。授業の時間を確保，曜日を調整するのは大変ですが仕方なく平日に授業をしようと考えています。その時に学校説明会があり，大変です。生徒によっては模試もあるので休む暇がありません。でも大変ながらも友達同士で頑張っているので大変さも半減していると思います。明日も来る予定なので頑張ってくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 22:10:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習熟度テストに向けて</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94349/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94349/</guid>
      <description>高屋中学で明日から習熟度テストが始まります。今日も中２年生が社会の復習をしていました。前向きな生徒はこうして自習に来て勉強する事で成績が上がることになり，結局前向きな姿勢が好循環を生む。今日，来て勉強をしていた生徒はクラス上位です。やはり出来る生徒は姿勢が違います。明日は頑張ってくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 21:27:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皆さんよく頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94271/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94271/</guid>
      <description>英語検定の結果が閲覧出来るようになりましたので確認してみると全員合格ではありませんでした。しかし結果が悪かった生徒も学力アップになっています。中学生の皆様，よく頑張りました。来週の火曜日には習熟度テストがあるのでこれも頑張ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 20:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は英検の合否結果が。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94237/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94237/</guid>
      <description>明日の１６時以降は英語検定の合否がホームページで見ることが可能になる日です。今日も高校生が明日の合否発表は「いやだ」という生徒もいました。当然，全員が合格する事を願っていますが，全力で試験に臨んだ生徒もいるおで，その生徒の努力はご両親に伝える事にしています。「必ず力になっているはずです」と言います。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 21:42:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨年の入試問題にチャレンジ！</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94200/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94200/</guid>
      <description>平成２７年度，私立中学校の入試問題が手に入ったので，試しに４教科のテストをしたいと考えています。出来れば余裕のある時間の時にしたいとおもっています。内容を見てみるとかなり難しいものになっているようで，苦戦が予想されますがチャレンジしてもらおうと思います。ただ宿題があるのでタイミングを見てから出すようにしたいです。よければ明日，早く帰ってくるので待ち構えてみます。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 22:16:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も例年どおり自宅に持ち帰ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94161/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94161/</guid>
      <description>入口に置いてあるゴムの木毎日水をやります。昼間は２５度位まで上がりますが，夜は肌寒くなってきているので成長が鈍くなっているようです。気温が低くなっているので受け皿に溜まった水もなかなか減りません。この冬を越すために自宅に持ち帰る時期になりました。ここ数年，毎年持ち帰っていますが車に載せる時に葉が傷つく事に気を使います。お気に入りのゴムの木ですから大切に持ち帰りたいと思います。できれば今月中に持ち帰りたいのですが。どうでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 22:19:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オープンスクールに行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94126/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94126/</guid>
      <description>１０月１７日土曜日に安佐北区の中高一貫校オープンスクールに行ってきました。高屋地区からは遠いのですが，行ったことが無いのと人気上昇中の学校との噂もあるので，遠くても行きたくなりました。２回目の説明会でしたが，大勢の人数が来ていて，これでは競争倍率も県立広島と変わらない位になりそうな予感がしました。模試の結果にも顕著にでていますが，この人気が続けばレベルも数年前に比べてもかなり上がるので狭き門となりそうです。今後も中高一貫校のレベルが上がって益々大変になりそうですよ。小学生の皆様，さらに頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 22:25:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有難い気持ちに感謝です。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94052/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94052/</guid>
      <description>ハワイに修学旅行に行った高校生からお土産をいただきました。予期していないお土産なので大変，嬉しかったです。こずかいを学校から制限されているにも係らず買って来てくれる生徒の気持ちに感謝しています。講師も気持ちを感じてくれることでしょう。話は変わりますが，明日１７日（土曜日）はオープンスクール・事務説明会に行くので塾を開けることが出来ませんのでご了承ください。初めて行く学校ですのでしっかりと見てきます。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 21:07:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の時期になると気合が入ってきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-94026/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-94026/</guid>
      <description>小学６年生が中学受験の目標を概ね絞り込めたので，今日も継続的に続けている計算問題を徹底的に頑張りました。今週の土曜日に，オープンスクールのある学校がいくつか重なっているので，私も１つの学校へ行ってみようと思っています。そのため土曜日は塾を開けませんのでご了承ください。今まで行った事の無い学校へ行きたいと考えています。この時期になるとご両親ともに気合の入り方が違います。当然ですが。受験生の合格に向けて情報収集してきます。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 21:57:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日が最後の秋休みです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93994/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93994/</guid>
      <description>今日は小学生が午後から自習に来てくれたので漢字の書取りテストをしてみました。１枚のテストに１８問ありますが，４０分間でどの位に漢字が出来るのかをやってみました。一番出来た生徒は１３枚で，正解率も９０％以上でした。非常によく出来ていました。ある生徒は「家で修正して直してくる」と言って持ち帰りました。とても前向きな感心な生徒です。ある小学生は明日から学校なので面白くないとつぶやく気持ちは分かりますが頑張って欲しいものです。明日も来てくれるので楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 22:03:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋休みでも小学生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93961/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93961/</guid>
      <description>高屋西小学校は１４日，水曜日まで秋休みなので，今日も午後から自習をしていました。図形問題が難しくて頭を抱えていたので対象となる単元のビデオを見てもらい，イメージしてもらいました。明日も来るといっていたので頑張ってくれるでしょう。明日で最後なので宿題をしなくてはと言う生徒が午前中に終わらせれば良いと言っていたのでその生徒は慌ただしい日となりそうです。早く終わらせて来ると言っていたので頑張ってくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 21:47:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試までの残日数を掲示ています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93915/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93915/</guid>
      <description>試験までの残り日数を掲示するカウントダウンボードを先週までに完成させる予定でしたが，本日やっと完成しました。昨年まではコピーをした数字を毎日貼っていましたが，見栄えが悪いので一新してホワイトボードにマグネットで簡単に付替えが出来るものにしました。センター試験用と県立広島中学入試用の２種類作成し，塾内の生徒にも出入りする際に意識してもらえるようにしました。これで毎日の作業が軽減されるのでとても嬉しいです。皆様も塾の前を通る機会があれば見てください。大したものではありませんので期待しないでください。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 21:08:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も英語検定対策をしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93856/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93856/</guid>
      <description>明日はいよいよ英語検定実施日です。今日も中学生の生徒が自主的に来て練習をしていました。一つ上の等級なので本人も大変のようですが，このような頑張りをしていれば成績はきっと上がると思います。と先程生徒のお母さんに伝えました。明日は午前中から夕方まで監督業務に徹します。受験するみなさん精一杯頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 21:37:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生は来週から秋休みです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93818/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93818/</guid>
      <description>小学６年生の生徒が明日理科のテストがあるので教えてほしいと要望があり，月と地球の関係の復習をしました。明日で前期が終了となり，来週から１週間秋休みです。生徒の話では，旅行・ピアノの大会等，遊びの予定を色々計画しているようです。なかには小学生が旅先まで宿題を持って行く生徒もあり，遊と同時に勉強もすると言う考えでしょう。でも頑張ってくれているのがとても嬉しく，帰ってきてからは頑張ってくれるでしょう。しっかりリラックスしてください。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 22:09:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定に向けて頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93785/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93785/</guid>
      <description>今週の土曜日に英語検定を実施いたします。上の等級を目指す生徒は大変厳しいものになっていますがこの１ッ月でよくがんばっています。今日もリスニングや文法などの苦手な分野を頑張っていましが，あと２日精一杯頑張るように話をしました。明日も授業が無い生徒に自習に来るようにいいました。頑張れ!</description>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 21:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少しづつ冬を感じ始めました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93702/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93702/</guid>
      <description>最近，最高気温が上がらない日が多く，塾の入り口に置いているゴムの木の成長が鈍くなっています。皿に溜まっいた水が無くなるのが遅くなっています。この春に自宅から塾に持って来たばかりのような感じですが，自宅に持ち帰って寒さに備えなければいけない時期になるつつあります。あと先週からカウントダウンを掲示するホードを作成していますが日数のみが間に合いませんでした。今から年末にかけてますます忙しくなるので，すべてにおいて早めに準備する事が自分を苦しめないことになりますから。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 22:09:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カウントダウンを掲示する季節です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93621/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93621/</guid>
      <description>早いもので，そろそろカウントダウンを設置する時期になりました。センター試験と県立広島中入試までの残り日数を記入したボードを入口の窓ガラスに掲示します。昨年使用していたものは数年たつので文字の色褪せや汚れなどで，新しく更新することにしました。必要なものを準備するためにホームセンターでホワイトボードと固定するフレーム・両面テープなどを購入しました。この土・日で作業をして，来週の月曜日には掲示をしたいと考えています。前回はよりも良い物にしたいのと同時に安く上げたいので色々と工夫しています。考えるのも面白いですね。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 21:59:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雨風が強くなってきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93583/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93583/</guid>
      <description>今日の６時ころは雨だけでしたが，現在は特に突風が強くなり，雨風共に強くなってきたようです。明日の朝，７時台の通学時間帯には風雨が弱くなってくれれば良いのですが。小学生が大変ですから。昨年，確か昨年雨が降ってほしくない数日前に，「てるてる坊主」を下げていたら効果がありました。せめて風が強くなければよいのですが。と明日の朝を心配しています。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 22:10:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾説明会に行ってきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93546/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93546/</guid>
      <description>今日は塾生で比治山中学を検討している生徒がいるので塾説明会に行ってきました。今まで１回も足を踏み入れていない学校でしたので入り口などを確認して，道順をイメージしていたので迷わずに行くことが出来ました。私が良いと思ったのは職員の対応が素晴らしく良い事でした。この学校なら人間性重視で行くのもありかなと思ったくらい好評価でした。今日，車で帰りながら思った事は学校を選択する際に何を基準にして決めるのか，また考え方次第なんだと思いながら帰りました。やはり実際に見て，体験して自分にあう学校が一番いいのでしょうね。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 22:17:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93513/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93513/</guid>
      <description>今日は小学生が遅くまで頑張っていました。見ると学校の宿題を早めに済ませて，その後に塾の宿題に取り組んでいたようです。受検まで１２０日あまりになりましたが，今まで以上に頑張ってもらうように，今日も宿題を多くだしました。大変だとは思いますがやり切ってくれる生徒だと思うからあえて多く出しました。思いが届いていればよいのですが。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 22:22:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も年賀状作成時期です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93479/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93479/</guid>
      <description>早いもので，年賀状の予約を頼まれました。今年こそは発売したらすぐに年賀状を購入し，１１月中の作成を考えています。どうしても年末になると忙しさが増すので早めに作成するという甘い作戦を試してみます。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 22:35:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週の定期テストに向けて頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93409/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93409/</guid>
      <description>今日も県立広島の中学生が来週の定期テストに向けて遅くまで居残り自習をしてました。授業の後に残って頑張っていた高校生もいました。この学校の皆さんとてもよく頑張るので成績も上がるはずです。明日も時間があれば自習にきてください。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 22:49:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気がＵＰしている生徒が増えています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93375/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93375/</guid>
      <description>明日は県立広島定期テスト対策，英語検定の対策，通常授業をする生徒など様々な状況なので席の配置を色々考えています。明日は２階を利用するしかないので１８時からは大変ですので，配置を考えています。多くの生徒が頑張る姿勢が見せてくれるので嬉しいです。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 22:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>準２級の受検に向けて頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93337/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93337/</guid>
      <description>今日も英語検定準２級を受検する中学生が頑張っています。本日の出来具合は約９割ほどの正解率でしたので本人も安心していました。順調に出来るようですが，あと２週間のは猛勉強をするように伝えていますのでやってくれるでしょう。金曜日も来て英語力が伸びるのを見るのが楽しみになりました。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 15:11:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定を受検することでやる気が出ています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93325/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93325/</guid>
      <description>英語検定は効果抜群です。英検合格に向けて中学生数名が頑張っている生徒が数名いますが，講師が目を見張るほどの伸びています。時間が無いなりに何をすべきなのかを考え，実行しているのが素晴らしいと思いました。その他の受験する生徒も６時過ぎに塾に来て９時半まで休憩無で頑張っている姿を見て検定効果は素晴らしく良いものだと感じています。当塾はこの「やる気」を出させる事を目的にしている部分もありますので一石二鳥だととらえています。今後もうまく活用していきたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 22:18:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一貫模試受検，ご苦労さま</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93299/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93299/</guid>
      <description>昨日は中高一貫校対策模試が広島大学で実施され，小学生が休みの日曜日に朝から模試に挑戦していました。難しかったという声を多くの生徒が口にしていましたが，その状況下の中でも精一杯頑張ったようです。模試を受検した生徒の中には２週連続で受検した生徒もいますが全く気にしていない生徒もいました。受検した生徒の皆様，ご苦労様でした。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 23:02:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93296/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93296/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;県立広島高校・賀茂高校の定期テストが実施されるため，時間のある生徒は自習に来てきてください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 17:04:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定の問い合わせありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93236/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93236/</guid>
      <description>先週は英語検定の問い合わせでしたが，今日は漢字検定の問い合わせでした。問い合わせをしていただけるのは嬉しいのですが，１６日（水曜日）が申し込み期限でしたので希望に沿う事が出来ませんでしたので申し訳なく思います。次回の実施日１月は予約をしたいと言われて帰られました。今月は検定の事が多くて自分のする事が留守になりそうです。でも忙しい位が太らないから良いかもしれません。すでに太っていますけど!</description>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 20:03:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93200/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93200/</guid>
      <description>本日，数学検定のお問い合わせをいただきましてありがとうございました。次回の実施日は決定していませんが，実施をする日程はホームページに掲載いたしますので確認していただければ幸いです。お電話ありがとうございました。話は変わりますが，英語検定を来月１０日に実施する予定なので受験する生徒は英語検定対策をしていました。定期テストが終わった学校の生徒は対策に専念出来ますが，９月末に定期テストが始まる学校は英検対策と定期テスト対策を行う必要があるためバランスを考慮する必要があります。当然，塾だけで賄えませんので宿題として自学をうまく活用し，勉強量を確保すれば効果が上がるのではないかと考えています。しばらくはこの状態が続きそうですね。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 22:10:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週の日曜日も模試があります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93163/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93163/</guid>
      <description>先週に続き，次回の日曜日も中高一貫校に向けた模試があり，当塾の小学生５・６年の生徒が前向きに受検を希望されているのがよくわかります。先を見据えて早めの模試を受検しながら，計画をもって受検する方が増えているのは間違いないでしょう。今までは記念受検という声を多く聞いていましたが，今からは計画的に対策を立てて受検するという考え方が主流になると思います。生徒・保護者の方と合格に向かって一緒にがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 22:26:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ある生徒が模試でＡ判定でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93137/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93137/</guid>
      <description>今年大学受験の生徒が模試の結果を見せてくれました。なんと広大がＡ判定でした。色々と目標を悩む時期ではありますが，本人も進むべき進路を決めつつあるので安心しました。残り数か月ですが塾としても安心せずに頑張らなければならないと気持ちを引き締めなければならない思いました。中学受験，高校受験，大学受験を控えている皆様，頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 22:36:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>じっくりとお考えください。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93087/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93087/</guid>
      <description>本日，お越しいただいたＵ様，ありがとうございました。体験授業はいかがでしたでしょうか。しっかりと考え方をお伝えしたつもりですが，不明な点がございましたら電話で結構ですので，遠慮なくお問い合わせください。先ほど申し上げた事を勘案していただき，じっくりとお考えてから結論を出していただければ良いかと思います。今日はありがとうございました。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 22:11:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この日曜日は模試を受検します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-93008/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-93008/</guid>
      <description>この日曜日は中学受検の模試があります。小学生数名が受ける予定ですが１２日（土曜日）の授業と１３日（日曜日）の模試が続けてあるので折角の休み（日曜日）が無くなる事が少し気になるところです。でも友達と一緒に受検する事で気分が随分楽になると言っていました。今月は模試が続きますが頑張ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 20:58:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生が全教科成績ＵＰしました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92980/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92980/</guid>
      <description>今日も高屋中学の生徒が全教科成績ＵＰして事を報告してくれて大変喜んでいました。私から見ても努力をしていた様子をみていたので，良い結果が出て欲しいとの思いで待っていました。この調子で今度は英語検定を受検する予定ですので今日も英語を頑張っていました。クラブ活動の後に塾で勉強する事は疲れているので大変な様子ですが，是非に乗り切ってほしいものです。私から見ると勉強に対する姿勢が大きく変化したと感じています。あと１ヶ月頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 22:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次回の定期テストに向けて頑張ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92942/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92942/</guid>
      <description>中学校の定期テストが終了して１週間，定期テスト結果報告を聞いていますが，単純に点数を中間テストと比較すると５教科の合計が４５０点を超えた生徒，前回のテストは４７０点から悪くなった生徒もあります。全教科が極端に悪くなった訳ではなく，特定の教科が良くなかったようです。決して分からなかった訳でもなく，むしろ自信があった教科でしたので，本人も不満が残る結果となったようです。今日も終わった結果なので次回に向けて頑張ろうと声をかけました。次回は必ず成績を上げてくれるでしょう。間違えた箇所をチェックすればやってくれます。頑張る生徒ですから。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 22:13:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日程の調整が必要ですのでしばらくお待ちください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92893/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92893/</guid>
      <description>本日お越しのＵ様，ありがとうございました。塾の取り組みなどの方向性はご理解いただけたと思いますので，ご要望のありました体験授業の日程を調整させていただいています。日程が決定すれば数日でご連絡をさせていただけるかと思いますのでよろしくお願いします。生徒の保護者の方にお越しいただいて，授業を増やす話をいただきましたが，現段階では講師等の調整が必要ですのでしばらく時間をいただきたいと思います。大変ご迷惑をおかけいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 22:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定合格を目指して頑張りはじめました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92861/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92861/</guid>
      <description>中学生が英語検定の合格を目ざして勉強を開始しました。初めての英語検定なので実際の試験問題を見せて形式を把握してもらい，合格の喜びの実感を味わって欲しいと考えています。目指は「合格」ですが勉強を継続して頑張る姿勢が定着するしてほしいものです。来月の試験までは英語検定を重点的にしていく事を本人と確認しました。陸上で良い成績を残したので今度は英検でも実力を発揮してくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 22:08:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定の実施はあと少しです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92784/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92784/</guid>
      <description>英語検定を受検する現在の生徒状況は，あと１〜２名の受検があれば実施可能です。あと１〜２名位の受検者があれば実施可能になりそうなので実施が出来そうな状況です。先日お問い合わせをいただいた方にも返事をさせていただく予定ですのでもう暫くお待ちください。今週から小学校も始まり，生活リズムの変化で体調を崩す生徒がいますので体調管理をしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 20:50:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋個別指導塾）お問い合わせありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92756/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92756/</guid>
      <description>本日，問い合わせをいただいた保護者の方，またご来塾いただきました保護者の方，ありがとうございました。高校入試対策をお考えの方とは日程調整をさせていただきましたが，中学入試をお考えの方は熟考して頂いてからご一報いただければ詳細な内容の話や当塾の考え方等をお話しさせて頂きます。明日，調整をさせていただいた保護者の方，お待ちしていますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 22:13:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋個別指導塾）検定のお問い合わせ有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92717/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92717/</guid>
      <description>Ｉ様，数学検定に続き漢字検定受検のお問い合わせをいただきましましてありがとうございます。申し込みは９月１６日迄となっていますので，期日までに申込書の提出をお願いします。また，ご要望のありました数学検定については７月に実施済ですので，現時点では未定です。今後，受検者が揃った時点で受検を希望される場合はお知らせをさせていただきます。また英語検定をお待ちいただいているＫ様についても来週には結論が出ますので，いま暫くお待ちください。お問い合わせを頂きました皆様に感謝しています。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 21:20:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生が自習に来てくれます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92683/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92683/</guid>
      <description>今週は高屋中学と高美ヶ丘中学の定期テスト期間中なので，学校が終わると直接来る生徒もあり，明日のテストに向けて頑張っています。生徒には遠慮なく来てほしいと思っていますが席が座れなくなる事態が発生しているので座席の配置に悩まされています。今後は映像授業のブースにあるパソコンを取り外すことを検討していますが，あと１つの選択肢として２階にあるブースを降ろして増設する事も検討しています。でも生徒が来てくれることに感謝です。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 22:08:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定ｘの問い合わせ有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92626/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92626/</guid>
      <description>Ｋ様，英語検定の実施についてのお問い合わせを頂きましてありがとうございました。すぐに回答が出来れば良いのですが，まだ受検する人数が確定していませんのでもう暫くお待ちください。来週位には生徒からの返事が返って来れば実施か否かがわかりますので，Ｋ様に返事をお返しできるかと思います。話は変わりますが，今日は中学生の後期期末テストなので早くから生徒が自習にきて勉強をしていました。明日も早く来て自習をすると言っていますのであと２日間頑張って欲しいものです。ある生徒は数学検定後から勉強の意欲が高くなったように感じられるので数学検定は効果ありです。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 20:55:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定の実施が出来るかは未定です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92559/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92559/</guid>
      <description>英語検定のお問い合わせありがとうございます。次回は１０月１０日（土）に実施を考えていますが最低人数をクリアをしないと実施が出来ないため，現在も塾生に声掛けをしています。しかし何人受検するかは未定です。自分の目標としている等級に合格すると嬉しいのは当然ですが，生徒にやっては英語に対しての姿勢が変わるので合格する事が大切だと痛感しています。もし生徒が集まらなかったら実施出来ませんので，その場合はご了承ください。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 13:12:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生は来週から学校が始まります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92519/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92519/</guid>
      <description>小学生は今週で夏休みも終わります。ある受験生は夏休み期間中に頑張っている姿勢を見せていましたが少し気が緩んだ所も見えたので，頑張るように気持ちを引き締めました。この先の４ヶ月がとても大切な時期に差し掛かるため，今まで頑張った成果を無駄にしたくないとの思いで声をかけたのですが伝わったのかが心配です。学校が始まるとさらに大変ですが，講師と一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 22:06:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の生徒がピアノで最優秀賞を受賞</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92500/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92500/</guid>
      <description>８月２９日（土曜日）に広島市内で開催されたピアノコンクールで当塾の生徒小学６年生が最優秀賞を受賞したようです。行く前はとても緊張している様子でしたので少し冗談を言って紛らわしましたが，そのプレッシャーを跳ね除けて結果を出しました。勉強も大変出来る生徒ですが，この受賞により気持ちが満たされて，さらに勉強をしてくれるのではないかと期待しています。大変努力されて勝ち取った結果だと思いますので，この話を聞いた友達も頑張ってくれればよいと思っています。明日も授業がありますので頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 22:31:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋個別指導塾）本日は授業が出来そうです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92460/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92460/</guid>
      <description>現在，１３時過ぎですが風も雨も報道で言うほど強くないようなので一安心です。今後，多少の吹き替えしが予想されていますが，本日は通常通り予定している授業が出来そうです。今後，雨が強くなる場合があれば電車が止まる可能性があるので講師の出勤が心配になります。いずれにせよ一安心です。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 13:14:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風の接近に備えます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92442/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92442/</guid>
      <description>明日は台風が接近しているので進路が気になります。外にある「のぼり」を中に入れて帰ります。問題は授業が出来るのかが不安ですが，来週には中学生の定期テストがあるので風は多少出ても授業は出来るだけ行いたいです。明日の朝は天気予報が欠かせない状況です。授業を行うのが難しい状況になれば皆様に連絡を入れなくてはならないので，今から準備をします。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 22:34:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋）定期テストに向けてやってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92347/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92347/</guid>
      <description>今日も８月末の定期テストに向けて中学生が頑張っていました。是が非でも前回よりも得点を上げようという思いで夏休み期間中にも対策を行ってきましたが，あと１週間頑張って欲しいものです。今まで以上に勉強量をこなして頑張っている生徒を講師も熱心にサポートしてくれているので，やってくれるでしょう。遠くから来ている小学生も１年前よりも計算が早くなっています。自分が目指している学校に行きたいという思いがあるからでしょう。その気持ちを大切にして頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 22:13:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋塾）今日も混み合いました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92325/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92325/</guid>
      <description>昨日に続き，今日も座席がほぼ埋まりました。授業の他に自習する生徒が来ているので座席の配置で悩みました。今日は昨日より少ないだろうと甘く見ていたところ，現実は違いました。明日こそは今日よりも少ないと踏んでいます。でも来週からは中学生がテスト前１週間なので混雑が予想されますが，前向きに頑張ってくれるのでウエルカムです。今日も中学生が次回のテストに向けて猛烈に頑張ってくれているので注視しています。明日も来る予定ですので頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 22:44:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク）もう少しで夏休みも終わりです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92293/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92293/</guid>
      <description>早いもので今週で夏休みも終わりです。来週になれば中学・高校，小学生は３１日から始まります。振り返れば今年の夏休みは小学生が特に頑張っていました。もちろん中学生・高校生も頑張っていましたが，中でも小学生２人が断トツで，高校生並みのボリュウムをこなしていたので素晴らしいです。夏休みが終わると，今の勉強から学校主体の勉強に切り替わりますが，どのような内容をさせるのか計画しています。学校の宿題も多い中，今年の年末まで頑張って欲しいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 22:35:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋）今日は座席のやりくりで大変でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92267/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92267/</guid>
      <description>今日は授業が集中しすぎて生徒の席が足りない状況になりそうでした。今日のところはクリアしましたが，今後このような状況になれば机を増設する必要があり，２階のブースを１階に降ろすことを検討しています。しかし１階に降ろすと事務的な作業スペースが減少するので悩みどころです。結局，１階のブースの配置を考えなくてはならない状況ですが，現在の配置が一番ベストの状況になっているので出来れば変更したくはないですが，やむをえない状況になれば仕方ありません。今日は講師が動き回っていたので講師にも生徒に対しても申し訳なかったと反省しております。気分を切り替えて明日も頑張ります。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 21:19:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策に力を入れています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92223/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92223/</guid>
      <description>今年は盆休みが久々の休養となり，蓄積された疲労がこの３日間で少し緩和されました。次の休みは正月ですが，受験生のこともあるので忙しくなるのは必至で，休みが取れなくても頑張るしかないと考えています。今日も期末テストＵＰに向けて頑張っている中学生がいましたが，今は２週間後のテスト対策に向けて一直線です。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 21:20:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋塾）今日は小学生が前向きな姿勢で頑張っていました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92136/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92136/</guid>
      <description>今日は盆休みの関係で人数も限られた生徒のみで授業を行いました。小学生のＯさんは頑張って約４時間位は自習をやっていました。他の小学生の生徒も授業の後に残って頑張っていたので少しプリントをしてもらいました。最近は自習をする生徒が増えて室内をさらに使いやすいように出来ないか検討しています。当然，この限られたスペースでお金をかけずにしたいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 21:27:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋塾）今年はお盆休みを設定しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92116/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92116/</guid>
      <description>盆期間中は休みの申し出があるので今週の金曜日と土曜日は休みの予定です。帰省の話，墓参りなど個々の予定の事など様々です。ここ数年，塾は盆休みを設定せず，個人的な日程を後日振替えることで対応してきました。しかし今年は休みの申し出などで上手く休みを設定出来そうなので墓参りだけはしたいと思います。高校生はあと１週間，小学生もあと２週間位しか休みもありません。経過すれば早いものです。学校が始まれば期末テストが待っているし，夏休みでも勉強をしなくてはならなので結局，勉強という道を歩むしか無いようです。それでも頑張ることの大切さ，決して無駄ではありません。将来に対しての努力だと思いたいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 22:38:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋）陸上も勉強も頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92085/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92085/</guid>
      <description>８月７日に鳥取県で中国地区 中学陸上競技大会が開催され，高屋中学の１年の生徒が１５００ｍで見事１位になりました。その生徒が塾生ですのでそれで十分嬉しいですが，お土産まで頂いたので二重の嬉しさです。ありがとうございました。明日から合宿が数日間実施されることが急に決定したようで，ハードスケジュールの合間に塾での勉強を頑張っているので，塾としても期末テストに向けて全力で応援していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 21:16:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋）お盆期間のおやすみは別途お知らせいたします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-92004/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-92004/</guid>
      <description>遠くから来てくれている小学生のＮさん，今日は２時間頑張りました。目標を決めた所まで，もう少しで到達できたのですがよく集中したと思います。来週はお盆期間中ですので，来れそうもない予感がしますが時間が取れれば来てください。目標の学校が決まりそうだとお父さんから聞いていますので決定すれば受験対策を行いたいと思います。小学生の夏休みは半分過ぎましたので宿題の確認もしていきたいと考えています。来週は１３日を一部の時間帯の休み，１４日は完全な休みにさせていただきます。また「お知らせ」で通知したいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 22:36:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋）数学検定の合格証が届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91974/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91974/</guid>
      <description>数学検定の合格証が郵送されてきました。合格証を早く手にしたいという気持は発表当日から感じていましたが，ようやく本日，合格証を渡すことができました。これを機会に継続した勉強習慣を身につけて欲しいという気持ちを伝え，声掛けをしました。合格した生徒はさらに前向きになったように見えます。ある生徒は漢字検定を頑張るそうです。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 22:38:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋学習塾）思わぬ珍客です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91941/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91941/</guid>
      <description>授業中にふと入口付近を見ると「ハグロトンボ」が教室内を飛び回っていました。外に出そうと思いながらそ〜っと捕まえようとすると逃げられてしまい，なかなか捕まえることができませんでした。それを見ていた小学生が捕まえたくて仕方なかったのでしょう。ぼくが捕まえようか？と言って来ましたが私が袋を持ってきて捕まえました。その間，２０分位でしたが久々にトンボと遊びました。そのあと思ったのですが頑張っている生徒たちを応援しにきたのかなと良いように解釈しています。今日は先日入塾した中学生，小学生も頑張っていたのですが，このように連日続くと頼もしくなります。明日も早く来るように言っていますので頑張ってくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 22:22:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋塾）今日も自習来て頑張っていました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91913/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91913/</guid>
      <description>今月の３週目から高校生は学校が始まるところもあります。今週の週末で概ね夏休みの半分が終了したことになるので早いものです。今日も小学生，高校生が早く来て頑張っていた中で，特に小学生が自習を利用して模試の問題を取り組んでいる姿がありました。明日は中学生に早く来るように言っていますので自習と授業を頑張ってもらおうと思っています。夏休みには暑さと勉強に勝つことを学んで欲しいと思っています。明日も頑張って来てください。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 22:26:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋塾）人それぞれ自分なりに頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91884/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91884/</guid>
      <description>夏期講習を今日から始めたＯ様，いががでしたでしょうか。今まではクラブ活動に専念していたものを，今後は受験に向けて努力を注いでくれると思います。明日も自習に来てくれるように伝えたので真面目に頑張ってでしょう。　高校生のＮさんも早めに来て頑張っていました。英検のハイレベルの級を目指しているＮさんは，この３ヶ月が頑張るはずですので自分なりに努力して，もし問題が生じた際にはご相談ください。こうしてみれば人それぞれ努力しているものは違うかもしれませんが，自分なりに精一杯頑張っているなと感じました。心をうたれます。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 22:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋学習塾）作文添削などの需要が増えています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91793/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91793/</guid>
      <description>最近作文添削，小論文添削を求める方があります。中高一貫校向けもありますが高校生対象も話があるので意外と需要はあるものだと思いました。作文，小論文が苦手だという人の声をよく聞きますので，意外と国語が苦手な人は多くいるものだと痛感しています。日本人だからこそ手薄になっている国語をもう一度，頑張ってみる必要があると思っています。私から見ると国語力は深刻な状況と言えるかもしれないので，塾としても力を入れています。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 22:40:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定の結果が確認できました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91754/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91754/</guid>
      <description>数学検定を７月１１日に実施しましたが本日，合否の結果がホームページ上で閲覧出来るようになりました。特に中学生が頑張っていたので，その結果がとても気になっていましたが見事，合格です。今日も勉強をする姿が前向きに見えたので，数学検定効果は抜群でした。８月末から始まる学校のテストに向けて照準を合わせて頑張ろうということも前向きな返事でした。やる気になる「きっかけ」は人それぞれですが，身近にある事で勉強をやる気スイッチが入れば良いと思っています。次は漢字検定だそうです。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 21:30:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（高屋個別塾）越冬したゴムの木が育っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91688/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91688/</guid>
      <description>正面の入口においているゴムの木が良く育っています。毎日，トレイに溜まる位に水をたっぷりと与えていてますが，次の日には全く水は溜まっていません。暖かくて水分があるので新しい若い葉が次々に出ています。すでに３年になりますが冬になれば自宅に持ち帰り，越冬するために努力した甲斐がありました。頑張れば必ず喜びがありますよ。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 22:14:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋）　今週は数検の結果が出ると思います</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91660/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91660/</guid>
      <description>今週は７月１１日に受験した数学検定の結果が出るようです。全員頑張りましたが余裕のある生徒以外は神に祈る気持ちで結果を心待ちにしています。私は結果を出すことにより勉強を前向きに取り組んでくれる事を一番に期待していますが，期待通りであれば，今後の勉強も頑張ってくれる事と思いますが，不合格の場合には落ち込んでやる気が無くなることを懸念しています。仕方のないと言えば終わりですが，やる気にさせる１つの方法でもありました。現在とても心配で，出来れば全員合格です。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 22:48:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク高屋）　講師もお疲れぎみです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91572/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91572/</guid>
      <description>夏休みも１週間過ぎました。頑張ってくれている講師も疲れぎみで，十分体調管理をするように言っています。今年は涼しい気候が続き，暑さに慣れていないようなのでタオルや着替えなども一応，用意しています。でも小学生は元気のようです。暑いと言っている生徒もいますが少し休息や仮眠をとるだけで随分元気になるようです。７月もあと１週間，頑張って，工夫して乗り切るほかありません。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 22:40:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（ワセイク　高屋）夏期講習への参加，ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91543/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91543/</guid>
      <description>本日お越しのＯ様，当初説明だけの話でしたが最終的には入塾の話までに発展し，お礼を申し上げます。現在，時間割を考えていますのでもう暫くお待ちいただきたいと思います。決定次第連絡をさせていただきます。話は変わりますが，中学受検の模試結果が送られてきました。小学生が結果を見たくて仕方ないようでしたので説明をしながら見てもらいました。嬉しい人，悲しい人，人それぞれのですが本番の前までは気が抜けない状況が続きます。今日もある生徒のお母さんと話をしましたが「頑張る」の言葉しか無いようです。　</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワセイク　高屋の小学生も頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91500/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91500/</guid>
      <description>今日は夏期講習，授業，自習する生徒の座る席の配置に苦慮しました。とはいっても当塾は小さな塾なので大した人数ではありませんが，それなりに考えました。夏休みに入ったところなので夏期講習に慣れていない所もあり，この３日間はとても疲れました。でも不思議と小学生の頑張っている姿を見ると元気をもらうので励みになります。明日も来るので楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 22:21:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワセイク　高屋に勧誘の電話が…</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91456/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91456/</guid>
      <description>今日は小学生がよく頑張ってくれました。とにかく学校の宿題を早めに終わらせると意気込んでいて，日記，実験，作文などは除き，出されたプリントは，あと１日あれば終わるそうです。その小学生２名は宿題が終われば塾の宿題が待っていると言っても嫌がらないので根性が入っているようです。木曜日に頑張りましょう。話は変わりますが，本日の１５時過ぎ頃に「ネット広告」に関する勧誘の電話がありました。昨年もそうですが知らない業者からの電話は殆どが商売に係ることです。特にしつこい言動や押しつけがましい勧誘は昨年からキッパリとお断りしています。初めにどこで電話していて，地業名や名前などを聞きます。また携帯電話でしてくる業者は怪しそうなので信用していません。逆に，内容の話をする前に相手のことを問いただします。忙しい時は勘弁してほしいです。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 22:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾，有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91425/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91425/</guid>
      <description>土曜日にＩ様とＯ様，越しいただきまして有難うございました。梅雨も明けたので，今からは暑い夏休みになりそうですが，暑さに負けずに勉強をスタッフと共に頑張っていきましょう。先週から今週にかけては数検，模試，作文などを予定していたので，大変忙しくて生徒はかなりの負担になったかなと思いましたが，生徒に聞いてみるとそこまではないようなので安心しました。今日は外部生の夏期講習を行いましたがよく出来る生徒でしたので，今後の方向を考えていきたいと思っています。明後日もお待ちしていますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 22:51:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風が接近中なので明日も休みです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91330/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91330/</guid>
      <description>今日は台風が接近中なので早めに最後のコマ２０時からの１コマのみ授業は休で，明日はすべての授業を休にさせていただきました。振替授業の予定はまだ未定ですが，予定が決まり次第，連絡いたします。のぼりの撤去，戸締りを念入りにしましたので私も帰宅したいと思います。２０時４０分現在。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 20:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご来塾ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91283/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91283/</guid>
      <description>本日お越しいただいた Ｉ様，ありがとうございます。入塾は家族でしっかりと考えていただいてご返事ください。私の方針等はご理解いただけたかなと思っています。その上で運動と勉強の両方を頑張りましょう。さて台風が接近しています。明日は大丈夫だと思いますが，問題は金曜日は無理なような気がします。対象となる生徒に連絡をするようにしていますが当然，振り替えが気になります。無理でしょうが進路を曲げて進んでくれないかと期待しています。大変な週末になりそうです。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 22:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は忙しかったです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91235/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91235/</guid>
      <description>今日は夏期講習の準備や来客で忙しくて慌ただしい１日でした。その中で嬉しかったのは日曜日に受検した小学生が模試の答え合わせを行い，理解をしてくれていた事です。その流れで別の小学生５年生は模試の答え合わせをしようとしたのですが問題用紙を持参することを言っていなかったので出来なかったのが残念でした。この夏休みは小学生の友達同士で夏休みの宿題や模試などの問題に取り組むようにしたいと考えています。この夏休みに計画してやってみたいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 22:21:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土・日のスケジュールがハードでした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91187/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91187/</guid>
      <description>１１日（土曜日）は数学検定を実施しました。当然，全員合格が目標ですが，頑張った生徒の努力を見るとどうしても合格をして欲しいと思う気持ちが強くなります。７月末には結果が出るのを待つしかありませんが合格してほしいものです。さて１２日（日）は中高一貫校向けの模試がありました。当塾の受検した生徒４名に会場での心境を尋ねてみると，初めての受検なので緊張していた生徒，一方で気にならない生徒もあり受け止め方も様々でした。でも実際の雰囲気に近い緊張感を持って臨む事，また時間配分等を考て臨むことは非常に大切な事だと考えいますので良い経験になったと思います。受検した４名の生徒にお疲れ様と言いたいですが，これで終わりではないので，これからも頑張りましょう。との言葉に，やはりなります。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:30:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせのありましたＳ様，明日お待ちしています。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91110/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91110/</guid>
      <description>本日，お問い合わせのありましたＳ様，ありがとうございます。明日１１日土曜日の１９時に詳細なお話をさせていただきたいと思いますので，子供さんと一緒にお越しください。また，車でお越しの場合は玄関，入り口前に駐車してください。お待ちしています。話は変わりますが，明日は数学検定を実施します。今週は中学生を重点的にみてきましたが本日，準２級に挑戦するために遅くまで問題に取り組んでいる高校生がいました。２次は９０分間で行いますが，わずか２０分で終了していたのには驚きました。正解率を見ると１問しか間違えないほどのハイレベルなので違いなく合格でしょう。とはいえ満点を目指している本人は納得いっていない様子で気持ちの入れ具合が違うように見えます。試験は明日ですので受検する皆様，頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 10:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路の決断の時期が迫ってきてます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91069/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91069/</guid>
      <description>今日も小学生が進路の事で選択を迫られている状況があり，本人の希望を優先してあげたいと考えています。ただ交通の便やクラブ活動など様々な事を両親と一緒に総合的に考えるように伝えました。学校が決まれば本人の気持ちが前向きになれて，目標に沿った勉強が出来るので出来るだけ早めに決めて欲しいと思っています。いずれにしても自分の進路を決める大きな決断になるので，家族でしっかりと考えて欲しいです。決まり次第，教えてください。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定のお問い合わせ有難うございます。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-91026/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-91026/</guid>
      <description>数学検定のお問い合わせ有難うございます。現在のところ来月の実施は難しいと思います。次回は秋頃か冬頃を考えております。その際はホームページで日程を掲載しますので是非，ご検討していただきたいと思います。秋には英語検定も検討しています。人数が確保出来れば実施したいと考えていますのでご検討ください。その他に漢字検定などがありますが，ご質問がある場合は遠慮なくお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:34:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定全員合格のために</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90978/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90978/</guid>
      <description>今週の土曜日に数学検定を行います。塾としては全員合格を目指していますので何がなんでも合格して欲しいと思っています。今日も数学検定の過去問を行いましたが，もう少し確実に出来てほしいため明日もしたいと思っています。この数検を合格すれば自信となるため，今後の数学を勉強する上で大切な意味を持ちます。私が今回，力を入れているのは本人にとって重要な意味を持つと判断しているからです。今日を含めてあと４日しかありませんが，全力を注いでみます。明日も本人と塾が２人３脚で真剣に頑張ります。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 22:18:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気が出てきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90936/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90936/</guid>
      <description>この２日〜３日で学校のテストも終了します。今日，賀茂高校の生徒が言っていましたが，１年生の時よりも現在（２年生）の方が安易に考えていて気持ちが緩んでいたことが大きかったようです。現在は目標が進学なので気持ちも前向きに考え始めるようになり，１年生の時よりも全体的に得点がＵＰしているようです。この時期に先を見据えて勉強に力を入れようとしているのは良いことなので今後の計画を自分なりに考え，できる計画を実践して行くべきだと話しました。塾にも足を運ぶことが多くなると言っていましたので，相談しにきてください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 22:43:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立広島高校の生徒が頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90835/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90835/</guid>
      <description>今日，授業のあった高校生から期末テスト結果を講師が聞き，クラス１番になった模様です。昨年から努力をしている姿を見ているので，どうにか押し上げたいという思いで講師も頑張ってきました。点数から見れば決して満足の出来る点数ではない事は本人が一番分かっていると思いますが，他の高校生と比べて決して遜色はありません。また理解度もかなり高いと思います。安心はしていませんが，今後も頑張ってほしいと思います。よく頑張りました。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 22:09:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の日程が決まりません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90776/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90776/</guid>
      <description>７月に入り，あと２週間余りで夏休みになりますが夏期講習の日程が未だに決定しません。数人しか夏期講習の返事が返らないので少々焦っていますが，授業が基本でそれに上乗せする形式でするしかないと考えています。数年前は時間を早めたりして早く終わらせるようにしていましたが，今年はそれは難しそうです。生徒からすれば現在のローテーションを守る方が良いのかもしれません。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 16:02:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ぜんけん模試を実施します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90753/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90753/</guid>
      <description>７月から年内に向けて模試を実施することが多くなります。今日も小学生向けの「ぜんけん模試」はどのような流れで行うのか，塾はどのような作業があるのか等を業者に聞いてみました。その結果，塾がする仕事が理解できたので，塾内で取りまとめて実施する方向で考えます。小学生が模試に対して拒否反応を示さないのでたすかります。在籍中の小学生は勉強に対して前向きなので今後も応援していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 21:51:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全県模試を検討しています。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90713/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90713/</guid>
      <description>小学生全県模試の実施を検討しています。今日も生徒を迎えに来た際に受験する意思があるのか聞いてみると，前向きな回答でしたので実施の方向で考えています。塾の小学生は前向きな生徒が多く，集中力でも１時間半位であれば全く問題ないレベルの生徒も在籍しています。３月から現在まで小学生２名が頑張っているので塾も全力でサポートしていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 22:00:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨日は野球観戦に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90672/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90672/</guid>
      <description>昨日は野球観戦に行って休暇を楽しみました。新井のホームランなどで広島カープが快勝したので，見に行った甲斐がありました。普段の休みは遊びに行く気力が残っていないので買い物以外は外に出る機会がほとんどありません。快勝ということもあり，今回の野球観戦で気持ちがスッキリして良い休暇でした。思えばこの３年間は家族と旅行に行くことが無いので来年には計画したいと思っています。土曜日も塾があるので早めに計画して，来年は是非いきたいですね。計画に終わらないようにしたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 22:20:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紀伊国屋の店員さんのおかげです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90587/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90587/</guid>
      <description>業者に２階の蛍光灯を修理してもらうと，蛍光灯が点滅しなくなりました。安定期の老朽化によるものでしたが，新しいものと交換をすると，やはり気持ちのいいものです。２階での授業が気にならなくなりました。話は変わりますが，小学生が言葉の意味を調べるものとして「イミダス」という用語辞典が昔，ありました。私も１５年前に広辞苑から出版されていたものを使用していたことがあったので最新版を注文しようとしたところ，現在では廃盤になっていたので驚きでした。今日，紀伊国屋に電話をして在庫を確認していただいたところ，やはりありませんでした。しかし電話で対応していただいた際に「現代用語の基礎知識」というものが代わりに出ていますと女性の店員に教えていただき，日曜日に広島まで行こうと思っています。店員さんに感謝です。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 21:31:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90540/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90540/</guid>
      <description>昨日，模試結果が送られて来ました。小学生の２名が良く頑張っていました。本日も模試の間違えた所のやり直しを行っていましたがやる気があるので安心しています。模試のやり直しなので嫌がるかと思いきや，わかりやすい講師の解説が影響したところもあり，Ｎさんはとても喜んでいました。夏休みを目の前にして心理的に前向きになれることは願ってもない勉強するチャンスだと思っています。勉強が苦にならない２人なら頑張ってくれることでしょう。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 22:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安田中学の説明会に出席しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90504/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90504/</guid>
      <description>今日は午前中に安田中学の説明会に出席しました。今年度の入試は国語の聞き取り問題が出題される模様で，しっかり聞いて問題解決に導くことが出来るかを問われることだったと思います。大学改革に向けた考え方にも触れて，今後それに伴う英語入試の可能性の言及がありました。この入試改革で流れが大きく変わることは間違いない模様で，どのようになるかとても不安です。塾も，生徒も５年後が大変な過渡期になりそうです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 21:24:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蛍光灯の安定期が寿命です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90484/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90484/</guid>
      <description>塾の２階の蛍光灯の調子が良くありません。天井に埋め込む旧式のタイプです。専門業者に修理を依頼すると蛍光灯の安定期が寿命のようで，安定期も生産中止のため新機種の蛍光灯と勧められました。割引制度を考えるとあまり変わらないようで，新品機種と安定期のみを交換するのか迷いました。結局，安定期の交換をすることにしましたが，故障の数が増えるとゾッとします。今ではＬＥＤの蛍光灯が主流ですので故障しないことを祈ります。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 22:42:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習に来て，頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90434/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90434/</guid>
      <description>今日は高校生２名が来週から始まる期末テストに向けて学校から直接，塾に来て自習をしていました。中間テストの結果が良かったので期末も頑張りたいという気持ちが働いたのではないかと思っています。結果的に気持ちが上向いたの良かったです。そのため，この夏休みはさらにレベルの高い事を要求して行こうかと考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 22:37:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は一貫校のオープンスクールです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90338/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90338/</guid>
      <description>明日は県立広島中学のオープンスクールなので行ってみようと思います。話は塾説明会でよく聞いているので概ねの内容は予想出来ますが，子供達と一緒に行くことで本人のモチベーションが高くなればこれからの勉強の励みになると思うからです。塾で朝８時１５分に待ち合わせしていますので土曜日と言えども早起きをしなくてはなりません。今日は早く寝るようにします。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 21:28:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90290/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90290/</guid>
      <description>今日は小学生の塾生が１名体調不良でお休みでした。季節の変わり目で，朝晩の気温の変化には気を付けたいものです。その他の小学生は元気で，ある生徒（１人）は居残り勉強をして頑張っていました。勉強をする雰囲気を最初から作り上げようとしていたので，その考えに沿った形ではありますが，その流れに乗って勉強をするようになれば良いことだと思います。また来週が楽しみです。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 22:19:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教材を選定するために市内まで行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90249/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90249/</guid>
      <description>今日は広島市内の教材出版社まで足を延ばしました。中学生の文法の教材と中高一貫校の教材が目的でした。数日前からネットで色々な教材を探していましたが，なかなかありません。見つけたとしても内容をみることが出来ないので，安易な注文に踏み切る事が出来ませんでした。今日はまとめて注文したので６月末には届くでしょう。先日の言葉どおり夏休みの予定や準備に着手しています。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 21:32:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現在のところ奨学金制度対象者が２名です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90212/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90212/</guid>
      <description>５教科の合計が４５０点以上の中学生が奨学金の対象になりました。まだ全員の得点を確認していませんが，今のところ４５０点１名，４００点以上が１名のようです。この奨学金はお母さんにとって嬉しい話ですが，生徒は宿題をすると図書券が自分の手元に入るのでこちらが嬉しいようです。当塾は頑張る生徒を応援するようになっていますので，意欲のある生徒にとっては肌が合うと思います。もう一度すべての生徒の得点を確認してみます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 22:15:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生・中学生が自習勉強してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90173/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90173/</guid>
      <description>早い学校では６月２５日から期末テストが始まります。６月２９日から県立広島中・高の期末テストが実施され，早めに来て自習をしている生徒もいます。さらに小学生２名が自習に来て勉強をする姿があり，無駄なおしゃべりをしないように監視し，宿題を完全に終えて帰るようにしたいと考えています。小学生は先々週位から早く来て自習をする雰囲気が出来てきて，最初は１人，さらにもう一人増えるなど自習の輪が広がっているように思えます。この自習をおしゃべりの場としないように教室が大切に育て上げて，授業と自習の両面で学力ＵＰに繋げたいと考えています。講師の充実した授業が大切だと感じています。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 20:31:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３年前の生徒が今でも気にしてくれています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90087/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90087/</guid>
      <description>３年前に来てくれていた生徒のお母さんが来て，娘の進路やクラブ活動の事を話してくれました。本人が進学する学校を絞り込んで，安心をした話と１３日の土曜日に高校生ソフトボール女子決勝戦がテレビで放映されるそうです。思えば３年前に中学生で，どこの高校に進学するのか迷っていた事を思い出します。また面接の練習をした事をしたことを覚えています。今でもその生徒が当塾に対して気にかけてくれるので大変嬉しく思っています。大学に行ってもたまには顔を出してください。いつまでも応援します。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 22:05:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今，小学生が一番頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90043/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90043/</guid>
      <description>先日，入塾した小学生のＯさんの授業が今日から始まりました。数日前から自習に来て前向きな姿勢は目を見張るものがあり，授業が終わっても自習をするほどです。小学生のＦさんも作文の直しを頑張っていました。このように小学生の頑張りが目を見張るものがあり，大変希望がもてます。明日も自習に来てください。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 22:02:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の計画などの準備が進みません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-90005/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-90005/</guid>
      <description>今月の終わりには舟入・賀茂高校・県立広島中・高などが期末テストの予定です。数週間前に中間テスト対策を終えたばかりですが，来週には対策を始める予定です。中間テストは多くの生徒の成績が上がったので期末テストも気合をいれて臨む覚悟で，それが終われば夏期講習が始まります。６月と７月の最初はが忙しい日々が続きそうですので準備をしたいのですが，明日から気持ちを入れ替えて頑張ってみます。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 21:26:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾ありがとうございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89972/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89972/</guid>
      <description>小学生のＯ様，入塾ありがとうございました。夕方５時位から遅くまで自習に来て頑張っていました。明日も両親に相談していただいて遠慮なく来てください。応援しますのでがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 22:39:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語のテストが抜群に良かったです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89921/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89921/</guid>
      <description>今日，中学生のＦさんが来たので英語の得点を聞いてみました。他の教科も高得点ですが，あと英語テストのみ返却されていなかったようです。なんとほぼ満点近い点数でした。他の生徒に聞くと国語以外は良い生徒，平均的な点数が多い生徒など色々なでしたが全体的には成績が上がった生徒が多くいました。この結果を次のテストにも生かしたいと思い，講師と方向性を相談しました。悪かった教科を必ず上げたいと思う気持ちは私と講師，２人とも共通です。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 22:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は過ごしやすい気温でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89836/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89836/</guid>
      <description>太陽の影響で塾の２階はとても暑くなります。でも今日は雨で気温が上がらなかったので２階で授業することができました。普段はエアコンの温度設定を２２度にしてもあまり効果がありませんが今日は必要が無かったので助かりました。気温が丁度良かったので生徒も授業を延長してまで頑張っていました。いつもこの位の気温だと嬉しいのですが。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 22:00:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日お越しのＯ様，お越しいただいてありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89796/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89796/</guid>
      <description>本日お越しいただいたＯ様，ありがとうございました。他の習い事の調整後に，お越しいただければ日程と曜日の調整をさせていただきます。良い返事をお待ちしています。　話は変わりますが，数学検定の受検者人数が９名になりそうです。明日で締切にいたしますが最低人数がクリア出来て，実施が出来そうです。あと１月ほどありますので時々，過去問題をしてもらって全員合格を目指したいと思います。検定にも力を入れている早稲田育英ゼミナールです。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 22:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの結果報告です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89717/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89717/</guid>
      <description>今日，授業のある生徒（中学生）に中間テストの結果を聞くと，国語・数学・理科・社会の４教科すべて９０点オーバーでした。まだ英語の結果はわかりませんが，話の感触では高得点のような気がするので期待できます。別の生徒は社会が思わしくなかったようですが，思わしくないと言っても本人の目標設定が満点を目指していますのでハイレベルの話です。今回は中学生・高校生の生徒に講師が声をかけて成績を上げることに力を注いでいました。さらに生徒の気持ちが前向きであり，時間があれば塾に来て自習を行ったことが成績の上がった一番の要因であったように思えます。明日は高校生の成績を聞いてみます。とても楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 21:25:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日はお休みです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89516/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89516/</guid>
      <description>昨日で学校の中間テスト対策が終わり，今日は生徒が少ないので静かでしたが，何か拍子抜けな感じでもありました。来週からしばらくの間は落ち着けそうですが，何か別の対策等で慌ただしくなりはしないかと少し心配です。ですから明日は子供の運動会に行って塾の事は忘れようと思っています。暑いとは思いますが一生懸命になっている姿を見れば，きっと気晴らしになり，感動もあると思います。運動会に行くため「明日は塾を開けません」ので御用の方は来週にお願いします。勝手で申し訳けありませんが１年に１回なので行かせてください。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 18:14:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も小・中学生が自習に来ています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89470/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89470/</guid>
      <description>本日で一部の学校を除き，中間テスト対策はほぼ終わりです。来週の木・金曜日に高美ヶ丘中学のテストが残っていますが，水曜日までで終了です。今日も小学生や中学生が早くから自習に来て，頑張っていました。とくに新しく入ってきた生徒が得点を上げることに力をいれてたことにより，全体の生徒も相乗効果で頑張る雰囲気を作り上げていました。またＫ講師の存在が大きく，生徒全体の底上げをしてくれたのが大きな要因だと思います。当然，生徒が頑張ってくれたことが一番大きいのですが，得点を上げるという意思がぶれておらず，生徒の底上げをしてくれた事は間違いないと思います。塾てしては大変嬉しいことですが，次の期末テストでは経営面と授業内容の質とのバランス等を考えながら，今以上頑張ってみたいと思います。良いテスト結果も届いていますので来週には生徒と講師と共に喜ぶ事が出来るはずです。多分です。</description>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 22:27:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熱中症対策が必要です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89434/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89434/</guid>
      <description>今日の暑さには参りました。日中の日差しでビルが暖まり，２０時になってもコンクリートが熱を保っていて，ドアを開けて換気扇を回して暑さをしのぎました。本日，エアコンのフルターを急きょう洗ったので，明日からはテスト運転をしてからエアコンの運転を考えています。今日も小学生と中学生が遅くまで頑張っていたので水分補給や途中で間食を持参するようにアドバイスをしました。明日も早くから自習に来ると言っていたので暑さに負けないようにしなければなりません。生徒もですが，私の方が注意しなくてはいけないかもしれません。老体ですから。</description>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 22:23:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は中学生中心の自習でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89400/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89400/</guid>
      <description>今日も中学生が頑張りました。木曜日からのテストに向けて数名が塾が終わるまで自習勉強に励んでいました。明日も来ると言っていたので，何名が来るか楽しみです。今日も高校生がある科目は学年トップになったと聞き，中間テストの成績を上げる事を重点に置いきていたのでとても嬉しかったです。中学生も中間テストが良い結果に繋がるように頑張ってほしいものです。あっ，小学生を忘れてはいけませんでした。今日は早めに来て，漢字の復習をしたいと言う生徒もいましたので感心しました。もちろんたっぷりと宿題を出しました。明日も来るかも？</description>
      <pubDate>Tue, 26 May 2015 22:27:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習に来る生徒に好評です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89343/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89343/</guid>
      <description>今週の木曜日から高屋中学の中間テストが予定されているので，今日は中学生が自習に来て頑張っています。今回，中間テストの成績を上げるために，講師が頑張ってくれています。テスト期間は他の講師の担当であろうとも，どの生徒に対しても「自習ウエルカム」ですので自習に来る生徒が得になるようにしています。自習に来る生徒には好評だと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 21:31:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの結果が好調です（県立広島高校生）</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89255/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89255/</guid>
      <description>県立広島高校の生徒から数学の得点が上がったとの報告がありました。昨年から数学の得点ＵＰに向けて力を入れていたのでとても嬉しく思います。クラスの平均を上回った得点のようですのです。まだまだ安心出来ないので，今後も学力ＵＰにむけて頑張ります。</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 21:26:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト結果を期待してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89212/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89212/</guid>
      <description>今日はテスト期間が終了した学校が多いので，自習に来た生徒は激減です。今回のテストは生徒自身が国語や数学などが自信がついたと口にするので高得点を狙えるのではないかと期待しています。来週になれば結果が返ってくると思うので楽しみです。</description>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 22:00:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師が頑張ってくれたお蔭です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89176/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89176/</guid>
      <description>賀茂高校の生徒が昨年から現代文・古典の授業をしていますが，今回の中間テストの得点が大幅にＵＰしたので大変喜んでいました。話の中で現代文と古典は勉強方法が分かってきたので他の苦手教科に切り替えたいと話が出ています。これは大変喜ばしい事で，生徒と講師が頑張ってくれた結果だと思います。そのほかに中学生３人も国語が分かってきたので高得点が取れそうだと言っていました。さらに今週の土曜日に中学生のみで苦手な教科の勉強をしようと伝えたので来てくれるでしょう。さらに頑張ってもらいます。来週からのテストが楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 21:06:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高屋西小が修学旅行に行ってきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89147/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89147/</guid>
      <description>今週の日曜日・月曜日の２日間，高屋西小６年生は修学旅行でした。複数の生徒に話を聞いても，とても楽しかったと口をそろえて言っているので聞く立場の私も嬉しくなり，自分の修学旅行と比べてしまいました。ある生徒は映画村のお化け屋敷に入ると，怖くて半べそ状態だったと聞きました。その生徒はお化け屋敷にはもう行かないと決意表明をしていました。清水寺や金閣寺，映画村などを行ったようですが，その中で一番良かったのは何処だった？と聞くと清水寺が高くて景色が良かったと答える生徒もいました。雨も帰りの新幹線までは降らなかったようで，観光をする間は全く影響が無くて良かったようです。嬉しそうに語ってくれて一生の思い出になったようです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 22:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習に来る生徒が増えています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89111/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89111/</guid>
      <description>先週と今週はテスト期間中の学校が多く，熱心な中学生，高校生が自習に来て勉強しています。今日は普段来ていない中学生が自習に来ているので意識の変化を感じました。明日は小学生の授業があります。昨日と本日の２日間，修学旅行でしたので友達との写真やお土産などを大切にして，一生の思い出として残してほしいものです。土産話を聞くのが楽しみです。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 21:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３年前の塾生が相談に来てくれました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-89020/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-89020/</guid>
      <description>３年前に塾生だったＯさんが，久々に来てくれました。その時は中学３年生だったのが，今では大学受験を考える時になっています。年月の経過は早いもので，中学生の頃が昨日の事のようです。今日は将来自分がやりたい仕事，大学の事などを話しましたが，いずれにしても目標設定が必要だとも伝えました。クラブ活動が最優先される中で勉強に没頭する事は難しいとは思いますが，自分の選択する最善の道を模索してもらいたいものです。また相談する事があれば何時でも話を聞かせてもらいますから。</description>
      <pubDate>Fri, 15 May 2015 22:42:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３年前の塾生が来てくれます。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88978/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88978/</guid>
      <description>現在，数学検定の申込者は４人です。予定ではあと数人が申込みの予定で，最低人数の５人はクリアする見込みです。７月１１日の予定ですが，対策の必要な生徒からの申し入れがあれば対応をしたいと考えています。全員合格に向けて頑張りましょう。　さて，清水ヶ丘高校に在学中のＯ様が明日，来てくれるのが楽しみです。先程，お母さんから色々な話を聞きましたが本人から直接，進路等の話をしたいと考えています。首を長くしてお待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 22:27:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾での自習はウエルカムです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88934/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88934/</guid>
      <description>今週，来週は中間テストがあるので気合の入っている生徒が多いようです。昨日は賀茂高校のＭ君が頑張り，今日は県立広島の中学・高校生が早くから来て自習をして頑張っていました。当塾の講師が自習に来る生徒に対してはウエルカムの姿勢ですから，生徒にとっても嬉しい限りでしょう。とにかく時間があえば来て，何かをつかんで帰ってください。教えもらえるチャンスを逃すと損だと思いますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 19:44:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生に新たなる取組を</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88886/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88886/</guid>
      <description>今日は講師とセミナーに行ってきました。中高一貫校は年々，レベルが上がっているようで，今後も激戦が予想されるので，さらなる取組みを考えていく必要がありそうです。現在の生徒はよく頑張ってくれているので追加はしたくはないのですが，心を鬼にして土曜日等を活用して新たなる取り組みを検討します。先程，土曜日に少し時間を長くするような話をしても，何一ついやな顔をしないので関心です。なので二人ならあまり苦にしないかもしれませんよ。</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 20:56:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生が来て頑張っていました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88838/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88838/</guid>
      <description>今週から来週にかけて中間テストが実施される学校が多くあります。そのため，今日は賀茂高校や県立広島高校の生徒がテスト勉強を頑張っていました。でも，ここでは言えませんが来てテスト勉強をしていた生徒は得をしていましたよ。明日も来ると言っていましたので良かったのでしょう。勉強に対する姿勢が昨年とは全く違うので，今回の中間テストは期待しています。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 21:21:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定実施（予定）になりそうです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88742/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88742/</guid>
      <description>先日，数学検定実施の有無の件で来塾していただい方に塾内で受検希望者を募り，５名以上集まれば連絡をいたしますとの約束をしました。その結果，すでに６名が希望されていて７月１１日土曜日の受検が可能となる見込みです。５月末までの申し込みですので確定次第，早めに連絡をいれさせていただきます。秋には英語検定を検討しています。現在でも数名であれば希望者はありますが，英語検定は最低人数が１０名と，ハードルが高いので，さらに生徒に受検の話をしていきたいと考えています。自分の勲章として考えていただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 18:57:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての授業でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88701/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88701/</guid>
      <description>小学生のＭさんは入塾してから今日が初めての授業でした。緊張をしないかと心配していましたが女性講師に教えてもらったので心配する必要はありませんでした。次回も分からない単元をしっかりと勉強して苦手な単元を減らしていきたいと考えています。話は変わりますが，数学検定の実施を考えています。まだ，日程は調整段階ですが７月に実施する方向で計画しています。今日も生徒や保護者に受験の意思を聞いたら感触が良かったので７月実施の方向で行きそうです。決定したらお知らせいたしますのでお考えの方は当塾のホームページの数学検定をクリックして確認してみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 22:11:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定の件でご来塾ありがとうございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88659/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88659/</guid>
      <description>今日は数学検定の受検の件でお越しいただきましたＩ様，ご来塾ありがとうございました。塾内の生徒に受検の意思を確認し，受検日が確定しましたらお電話をさせていただきますのでよろしくお願いします。それまでしばらくお待ちいただきたいと思います。話は変わりますが次回の日程を調整して中学生のＹ君の英単語の書き取りをしました。プリント２枚を完ぺきに暗記をしてくれていて，両方とも１００点でした。前回に比べ，努力をした跡が見られるので大変嬉しく思います。今後も継続的に宿題を出して，忘れないようにしたいと考えています。この嬉しさを次回の勉強に生かしてくれれば結果もついてくると思いますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 22:27:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の皆様，今週の土曜日にきてください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88642/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88642/</guid>
      <description>賀茂高校や舟入高校は来週から中間テストに入ります。次週には近大や県立広島などが続き，今週の土曜日に対策をしないと焦っています。本日，急遽９日に勉強会を設定しました。来れる生徒に来てもらうしかありませんが，1時間でも都合をつけて来て欲しいと思っています。学校の行事（参観日）のある生徒には申し訳ないのですが，次回の勉強会には考慮したいと考えています。明日はゴールデンウィーク最後の日ですが，当塾は授業をしています。気分の切り替えをして頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 22:28:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィークでも塾を開けています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88615/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88615/</guid>
      <description>今日はゴールデンウィーク中なので休みにしている塾を多く見かけます。私も家族で過ごすことを考えましたが，受験生やローテーションの事を考えると塾を開けた方が良い，決断しました。期間中に子供を何処かに連れていってやりたい思っていると，妻がフラワーフェスティバルに行く予定を立てていたので，少し安心しました。この４年間は何処も行っていないので来年こそは遊びに行く予定を計画することも視野にいれても良いかなと考えています。果たしてどうなるでしょうか？</description>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 19:30:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生２名が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88579/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88579/</guid>
      <description>本日，模試の結果が帰ってきました。今回は２名分ですが２人とも好結果で，よく頑張ったと思います。順位は人数で決定されるのであまり重視していませんが，解答用紙に記入された内容が全く分からない状況ではないので，夏位にはさらに伸びてくれる予感がします。明日も授業の予定が過密ですが２名は頑張ってくれますから心配はしていません。明日もお待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 21:34:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88547/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88547/</guid>
      <description>モチベーションは誰にも浮き沈みがあります。その沈んだ時に我々がいかに底上げをするか，その大切さを考えることが時々あります。生徒が現在よりも少しでも成績を上げるためにスタッフ一同で頑張っていますが「勉強をやらされる」ではなく「自ら勉強をする」ように，また気持ちを切り替えれるように努力しています。なるべく両親の意向に沿った進路を視野に入れて進めています。今日，小学生の入塾がありましたがやる気があって，とても頑張り屋さんのようで楽しみにしています。来週から一緒にがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 22:31:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｙ君が頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88500/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88500/</guid>
      <description>今日は中学生のＹ君が宿題を頑張ってきていました。前回，単語を覚えて来るようにと伝えていたのでどの位，暗記をしてくるのか楽しみでした。本日，テストをしてみると数個の間違いがありましたが良く暗記していました。やってきました。出来ました。今日は生徒の頑張りに拍手です。今日も宿題を出しましたので，次も楽しみです。真剣にやればできます。私も少し安心しました。よかったです。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 22:34:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィークも教室を開けています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88475/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88475/</guid>
      <description>ゴールデンウィーク明けには中間テスト実施の１週間前になる学校もあり，テスト範囲を視野に入れた授業をしている生徒もいます。出来ればゴールデンウィークの休み期間に少しでも対策をしたいと思い，今年は全て塾を開けることにしています。講師も大変ですがそれよりも生徒の勉強，成績ＵＰを優先にしています。今年は休みが少なくなりますが結果がでれば，これほど嬉しいことはありません。当塾の講師はこのような考えを持ってくれているので大変嬉しく思います。当塾は頑張る人を応援します。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 23:06:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英単語の暗記を継続しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88436/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88436/</guid>
      <description>今日も高校生が受験を控えているのでテレビを見ないようにしていると言っていました。やはり気持ちのスイッチが入ると行動に変化が表れると話して思いました。高校生Ｉさんは英語が好きなので１日に相当な数の英単語の暗記を実践しており，数を聞いて講師がビックリしていました。好きであればこの様な努力を惜しまないのだと見ていて思いました。先月から頑張っていますので塾としても最大限の努力をさせていただきたいと考えています。この光景が周りの生徒に影響を与えるようになればよいのですが。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 22:32:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウイークの日程調整をしてます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88358/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88358/</guid>
      <description>今日もゴールデンウイーク期間中の予定を生徒のお母さんと話をしましたが，基本的には休みは考えていません。もし予定をされている方があれば，なるべく考慮したいと考えています。５月１日から５月６日の期間中に帰省をされる方もありますので早めに申し出てください。もし休みが多くなれば日程調整，変更をさせていただきますので，その際はご協力お願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 22:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検のお問い合わせありがとうございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88310/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88310/</guid>
      <description>英語検定のお問い合わせ，ありがとうございました。お電話で申し上げましたが６月の検定は人数が１０人に満たないので１０月の予定で考えております。現在のところ数名ほど受検する意志をお聞きしていますで，１０月には行けそうな感触です。本日も数名の意思を確認しておりますので，夏過ぎくらいまでには判明すると思います。その時に受検されることであればお声を掛けていただきたいと思います。その他に数学検定や漢字検定もありますので検討してみてください。今日はありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 22:47:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>賀茂高校の生徒が頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88271/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88271/</guid>
      <description>先週，賀茂高校の生徒が漢文の暗記テストが実施されると聞いて，生徒が遅くまで残って暗記をしました。その結果，１番になったそうです。生徒がよく頑張ったと思いますが，当塾の講師も遅くまで付き合ってくれた結果だと思っています。真面目にする生徒を応援する塾であり，講師もその考えを理解してくれています。労を苦に思わない講師が頑張ってくれていますので，塾としても感謝をしております。ベテラン講師ですので生徒からも人気が出ると思います。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 22:29:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大変ですが頑張ってほしいものです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88232/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88232/</guid>
      <description>今日も小学生が宿題や自主勉などを頑張ってこなしていました。宿題はすぐに済ましているようですが，自主勉の量の多さに戸惑っている面があるようで，何処までするか様子を見てみたいと考えています。量を少なくすることは簡単ですが，ほかの生徒とのバランスも考えていこうと思っています。今日も遠くから通ってくれている生徒は頑張っていますので後に続いてほしいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 22:11:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師がニュースに出演しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88193/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88193/</guid>
      <description>先日，米・ケネディー大使と広島大学の学生との意見交換があり，ニュースで紹介されました。その広島大学の学生（講師）は当塾の塾講師として来てくれていて，話した内容やエピソードを聞くと羨ましくなりました。このタイミングで呼ばれることは光栄なことであると思い，たまたまビデオを撮っていたので記念としてブルーレイにコピーして渡してあげると約束してあげました。これも何かの縁で，タイミングよく見ていたことだと２人で話しました。定期的に入れませんが困った時に来てくれると言ってくれたので助かります。人の出会いはどの様な切っ掛けから生まれるものかは予想出来ないので，今後も人との出会いは大切にしたいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 22:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生から高校生まで頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88108/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88108/</guid>
      <description>県立広島高校の２年生にもなると頑張りが違います。学校帰りに寄って，授業を受けて，自習をして帰るトータルの時間が約５時間になります。ですが平気です。明日は小学生２人が授業とテストを行い，これに匹敵する時間までは行かないにしてもかなりの時間を要します。でも２人ならやってくれます。頑張り屋さんですから。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:12:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清水ヶ丘高校の生徒さんお久しぶりです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88066/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88066/</guid>
      <description>明日は高屋西小学校の参観日です。修学旅行が子供にとって楽しみのようで，行き先などの話をしてくれます。明日の午後から，修学旅行の話があります。このような話をすると自分の修学旅行を思い出します。いいものです。話は変わりますが，清水ヶ丘高校３年生のＯさん，お母さんが来られました。クラブを頑張っている様子をテレビで拝見して，元気そうなので安心しています。２１時過ぎでもかまいませんので相談事があるようなので電話をください。待っています。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 22:45:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机の上が大変です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-88027/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-88027/</guid>
      <description>最近，机の上が大変な事になっています。片づけても次第に書類が増えてしまい，山のようになってしまいます。１つは書棚が無いこともありますが，ついつい投げて帰しまうからでもあります。まず書棚の購入を検討して，それでも改善しなければ私の片づけ能力に問題があるのでしょう。いづれにせよ夏頃までにはどうにかしたいと考えています。暇をみつけて木目でお手頃価格の書棚を探していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 22:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みなさん頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87979/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87979/</guid>
      <description>新学期も始まったと思えばすでに４月の半ばで，新入塾生もこの塾に大分，慣れて来たようです。当初は宿題をやってきていない生徒がいましたが，今はやって来るように徹底しています。中学・高校生が宿題をやってくることで他の下級生にも良い影響を与えていて，非常に良い環境になりつつあります。小学生も大量の宿題を課していますが，どうにか頑張ってくれています。生徒のみなさこの調子で頑張りましよう。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 21:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のＹ君が頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87931/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87931/</guid>
      <description>今日もＹ君は頑張りました。先週英語の宿題を出したものを暗記していました。中学１年生になったのでハイスピードで暗記をしてもらうため大変ですが頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 22:07:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強に対する意欲を感じました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87848/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87848/</guid>
      <description>今日も小学生のＮさんが来てくれました。昨日，必ず覚えるように言っておいた漢字を確認しようとした矢先，Ｎさんから先に覚えてきたと言われました。私が昨日に言った事を覚えていてくれたのと確実に覚えてきてくれた事がとても嬉しかったです。来週の月曜日に中学生になったＹ君も英単語を覚えてきてくれる事を期待しています。他の小学生２人もかなりのプリントをこなしているのできっと出来るはずです。頑張ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 21:55:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久々に小学生のＮさんが来てくれました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87805/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87805/</guid>
      <description>今日は久しぶりに小学生のＮさんが来てくれました。漢字の読み，漢字の書き取りなどの練習を行い，よく出る漢字はしっかりと暗記してもらうために音読みと訓読みを何度も繰り返してもらいました。明日も来てくれるようなので確実に覚えているのかを確認しますよ。決していじめているのではありませんから。お間違えのないようにしてください。楽しみです。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 21:29:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強する良い雰囲気です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87772/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87772/</guid>
      <description>入塾後，初めての授業を受けたＳさん，真面目に頑張っていました。生徒の中に友達がいるので安心している様子が伝わってきました。頑張ってくれることでしょう。中一のＹさん，単語の暗記を宿題として出しているのでやってきて欲しいものです。来週は確認テストをしますので，必ず暗記してきてください。また，自習をする生徒が前向きにプリントをするなど嬉しい雰囲気もあり，この様な良いことは周囲に影響を及ぼしてほしいものです。この調子で明日も頑張ります。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 22:44:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾に感謝です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87732/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87732/</guid>
      <description>本日，入塾していただいたＳ様，ありがとうございました。いかがでしたでしょうか。他塾とは違う点が多々あると思いますが，すぐに慣れると思います。もし不安な点がございましたら，電話でも結構ですので相談ください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 21:31:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>駅前の塾にお立ち寄りください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87705/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87705/</guid>
      <description>今日から新学期が始まりました。明日は入学式の学校もあるので新入生の人は楽しみだと思います。当塾は電車通学の方にとても便利だという声を耳にします。ぜひお立ち寄りください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 22:55:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張る生徒が増えてます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87611/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87611/</guid>
      <description>今日は小学生が授業開始前に来て，自習をしていました。１時間位前だったと思いますが，漢字などの練習をしていました。高校生も負けていません。２時間前には来て，自習していました。その意欲的な姿勢が講師に伝わったのでしょう。時間を気にせずに説明をしていました。何事でもそうですが，物事に真剣に取り組むことで，誰かが助けてくれるもの，相手の気持ちを動かす事が出来ることを痛感しました。今日，真面目にしていた生徒はかなり得をしています。また講師の姿勢も評価したいですね。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 21:53:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習はもうすぐ終了です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87579/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87579/</guid>
      <description>春期講習も土曜日で終了となります。生徒全員，良く頑張っていたようですが，特に入塾してすぐの生徒の頑張りが目につきました。また今年度受験する高校生や小学生もびっくりするほどの頑張りで，この調子を４月以降も維持してほしいものです。明日と明後日を乗り切りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 21:03:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴムの木の引っ越しです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87543/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87543/</guid>
      <description>昨年の秋からゴムの木を自宅に持ち帰っていました。越冬するためには暖かい環境が必要で，葉が乾燥しないように気をつけていました。最近は２０度前後の気温になったので塾に持ってきても大丈夫だと思い運びました。大分弱っているので土と水分の状態を見たいと思っています。現在は春期講習で忙しい状況なので来週からになるでしょう。でも購入して３年目になります。ゴムの木も頑張ってくれています。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 22:54:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さらに成績を上げるように頑張ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87473/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87473/</guid>
      <description>ある生徒が通知表を持参してくれました。見ると５教科すべて５段階の５でした。今までも成績が良いのは知っていますが年間を通してオール５は大したものです。今日も生徒のお母さんと，どの科目の授業をするかなどの話をして，大筋の方向が見えました。塾も今まで以上に頑張って成績を上げなければいけないと，話しをしながら感じました。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 22:12:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文添削を予定しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87370/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87370/</guid>
      <description>当塾では中高一貫校に欠かせない作文添削にも力をいれています。その「課題」となるテーマが郵送で届きました。４月からの実施予定分が郵送されて来たので，平日か土曜日等を利用して作文を書く時間をあけてもらう考えでいます。最初からいきなり書くようにするのではなく段階を踏んで題名に取り組むようにしています。夏位からは時間的な事も考慮していくつもりですが，それまでは書く構成を考えてもらう事に重点を置いています。作文が苦手な人も多いと思いますので，この時期から早めに慣れてもらうようにしています。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 22:19:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多忙です。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87343/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87343/</guid>
      <description>昨日は多忙によりつぶやきを更新出来ませんでした。一度はやり始めたものの終わったら気が抜けて何も思い浮かばなかったのが本音です。今日も新規で訪ねて来てくれた保護者の方とお話ししましたが，忙しい最中でしたので思いが伝われば良いと，後で思い起こしています。本日，来ていただいた方に英語検定や数学検定の実施日を確認していただいて，都合が合えば受検の検討をお願いします。新規の生徒やご来塾の皆様，今日はありがとうごございました。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 22:17:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>病院に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87279/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87279/</guid>
      <description>３週間前から体調を崩しはじめ，家族内で風邪のうつしあいをしていました。その影響で昨日の睡眠が２時間程度でしたので，現在もとてもつらい状況は変わりません。その講師の協力を得て病院にも行けたので，講師の方に感謝です。パソコンとみるだけで寝てしまいそうです。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 21:09:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目の調子がよくありません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87237/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87237/</guid>
      <description>土曜日の夜，食事をした後から右目の調子が悪くなり困りました。目の中に何か入った様な感じで，涙も出て開けられない状況でした。受け入れてくれる病院も無く仕方なく自分で目薬を入れて様子をみました。１時間くらいすると目は開けれるようになり，その後は寝ることも出来たのでたので助かりましたが明日は必ず病院に行きます。怖がらずに。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 21:23:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もゴムの木が無事に越冬しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87166/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87166/</guid>
      <description>最近，暖かい気候になってきました。今日の昼間は上着がいらないほどの気温でしたので，自宅に持ち帰っている「ゴムの木」を塾に運ぼうと考えています。葉は数枚ですが落ちたものもありますが，どうにか越冬したようです。結局，２回ほど越冬したことになり，当初，枯らすのではないかと心配してた事も無く，無事です。時には０度を下回る事もありますので温暖な気候を好む観葉植物にとっては大変なことだと思います。もう寒くはならないと思うので３月中には引っ越しをしたいと考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 22:17:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪をひいているので大変です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87118/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87118/</guid>
      <description>春期講習の日程が思うように仕上がりません。機械的に入れるのであれば問題ありませんが生徒・講師それぞれの予定を考慮すると調整が大変です。さらに風邪をひいているので体調を崩してしまい，思考力も低下しています。なのでこの位で終わりにします。　</description>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 21:02:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調がよくありません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87083/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87083/</guid>
      <description>体調がすぐれません。娘の風邪が影響しているのかわかりませんが，喉の痛みと鼻の調子がよくありません。昨日も薬を飲みましたが悪化していないだけのようです。私は良いのですが娘の風邪が１週間位，続いているので病院に行こうかと考えています。明日は少し早く帰ってくるので調子を見てから考えます。でも木曜日は休みでかも。確認してみます。私の体調も良くないので今日はこの辺で終わりにします。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 22:51:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅行のお土産ありがとう</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87043/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87043/</guid>
      <description>昨日，卒業した講師が海外旅行に行って，お土産を買ってきてくれました。勤務も３年間という長期間務めてくれたのでとても感謝しています。人間的にも魅力ある講師で，とても優しくて人気の高い講師でした。故郷に帰り，学校の先生を目指すと言っていますので頑張ってくれることでしょう。さて，今日は忙しい１日でした。授業の事は講師の助けを求めることが出来ますが，雑用は自分で消化しなければならないので大変でした。今日は睡眠不足気味なので早めに帰宅して寝たいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 22:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も講師に感謝です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-87006/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-87006/</guid>
      <description>３月も半ばになりました。春休み期間中に受講される生徒の準備をしたいと思っていますがなかなか準備が進みません。明日の午前中にも建物の件で話をする予定なっていて，授業以外の事などの雑用もあるので焦るばかりです。春休み期間中の事などの授業プランを考えてもらったりしているのでとても感謝しています。明日も来てくれて生徒のために頑張ってくれるそうなので塾にとっても，生徒にとっても有難いと思っています。そう考えると，私も忙しいですが頑張らなくてはなりませんね。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:32:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受検する生徒の皆様，お待ちしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86925/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86925/</guid>
      <description>昨日入塾していただいたＫ様，お越しいただきましてありがとうございました。２６日から始まる春期授業の日程と時間帯を考慮していきたいと思いますが，時間帯等の相談をさせていただく場合には連絡をさせていただきますのでよろしくお願いします。　さて，明日の一環模試の問題確認と机を拭いた後に用紙と解答用紙を並べました。明日の１０時から実施ですので，少し肌寒いといけないので早めにきて教室を暖めておいた方が良いなど色々考えます。隣町から来ていただく生徒もいるので出来る限りのことはしてあげたいと考えています。受検する皆様，明日はがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 22:46:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習に向けて頑張ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86889/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86889/</guid>
      <description>春期講習に準備として本日お越しいただきましたＦ様，数学の様子が少し把握できました。詳細はお電話でお話しさせていただきますが，特定の単元をすれば良いのではないかと考えております。講師と相談しながら１週間のプランを考えますのでしばらくお待ち願います。話は変わりますが，体験授業のご返事ありがとうございました。嬉しい返事ですので大変，感謝しております。来ていただく日程調整をさせていただきたいと思いますのでよろしくお願いします。お声をかけていただきました皆様，ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 22:10:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一貫模試を予定しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86842/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86842/</guid>
      <description>今週の土曜日に，一貫模試を実施する予定です。何回か受検した生徒はテストのイメージが出来きていますが，初めての生徒は不安の言葉を聞きます。回数を重ねると慣れると思いますが，この不安はテストの回数を重ねれば問題ないと思います。真面目な生徒ばかりなので心配は無いでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 21:44:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベストな選択をお願いします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86795/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86795/</guid>
      <description>本日お越しいただきましたＫ様，体験授業はいかがでしたでしょうか。皆様でご相談の上での結果であればどの様な選択肢でも一番良いと思います。家族会議で疑問点があるようであればご連絡ください。今日はありがとうございました。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 21:37:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｋ様，お待ちしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86751/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86751/</guid>
      <description>明日，１８時３０分から体験授業を予定しているＫ様，よろしくお願いします。１時間程度を予定していますので，その他の話などの時間を考慮しても８時位には終わると思います。明日の午後からは来客予定が数名あるので忙しい１日になりそうです。個人的の雑用もありますが雨が降らないので今日よりはやりやすいです。今週は少し寒くはなりますが，この寒さが過ぎれば暖かくなりそな予感がします。まあ３月ですから当然と言えば当然ですけど。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 21:50:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86670/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86670/</guid>
      <description>本日お越しのＹ様，入塾ありがとうございます。本人のやる気も見えましたので頑張ってほしいものです。塾としてもつまずきの単元等を，まず把握していきたいと考えています。また時間はかかると思いますがやる気が失なわれるまで頑張ります。来週にでも詳細な事項をお話しさせてください。今日はありがとうございました。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 22:36:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のお問い合わせありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86627/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86627/</guid>
      <description>Ｆ様，春期講習のお問い合わせありがとうございます。昨年の冬期期間に１週間ほど授業をさせていただきましたが，今回も春休みに授業をさせて頂けることは大変ありがたく思っています。今日もお話させていただきましたが来週に一度，来ていただいてからプランを検討させていただきたいと考えています。それから日程と時間の調整をさせていただきたいと思いますのでよろしくお願いします。今日はお電話ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 22:29:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お越しいただきましたＹさま，ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86584/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86584/</guid>
      <description>本日，お越しいただきましたＹさま，ありがとうございました。今後，ご質問の場合にはお越しくださるか，お電話をしていただければ結構です。またお渡しした書類は土曜日でも夕方は開けていますので日曜日以外にお持ちいただきたいと思います。そしてＮさん，忙しくて教材の価格を調べられなくてごめんなさい。金曜日には必ず調べておきますのでお願いいたします。数学の点数が平均より良かったのはとても嬉しく思います。今後も頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 22:35:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の授業が始まりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86545/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86545/</guid>
      <description>今日から小学生のＦさんの授業がスタートです。先週からきてくれていたので今日から始まった感じはしませんがとても頑張ってくれています。字はきれいで，する事が早くて間違いが少ないので言うことはありません。また来週の模試に参加してくれるので，こちらも頑張ってほしいものです。今週の金曜日には高校生Ｎさんの授業もスタートいたします。今週は新しい生徒が多くてとてもたのしみです。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 22:27:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験のお電話ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86508/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86508/</guid>
      <description>Ｋ様，本日体験授業のお問い合わせをいただきましてありがとうございます。大変嬉しく思います。早速ですが，実施する日程を調整させていただましたので，明日に連絡をさせていただく予定にしています。詳細は来塾された時になりますが，取組みや考え方などをお話をさせていただく予定で，約１時間半位になろうかと思います。皆様でお越しいただいて，当塾の事を見て聞いていただければ良いと思います。今日はお電話ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:29:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日の午後はタップリと勉強ができます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86403/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86403/</guid>
      <description>明日の勉強会ですが，午後１時からＯＰＥＮします。来週に定期テストの実施される学校が多くあるので苦手科目があれば持参してください。生徒のみなさん，出来るだけ参加して得点ＵＰにつなげて欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 22:10:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来年の受験の準備です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86369/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86369/</guid>
      <description>県立広島中学受験の構想を考えています。講師と３月から冬休み明けの期間まで，どの様な授業をするかを話をしたところ，大筋で考えがまとまりました。この流れで教材を用意して行きますが，今日も教材選びで大変でした。目先の１冊のみならず，年内に使用する教材は視野に入れときたいと考えているからです。９冊位の教材の中から絞り込むために，各１冊ずつ購入してみることにしました。あと，センター試験もありますので，明日も講師に教材の話を持ちかけようと考えています。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 22:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86333/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86333/</guid>
      <description>ほとんどの学校で今週と来週で期末テストが終わります。今日も自習に来てくれた生徒，授業を希望した生徒など前向きな姿勢が見受けられました。新３年生は受験が待っているので希望する学校を明確に示してもらうこと，ある生徒は春から講習を希望したいとの話をしてきた事からみても，前向きな姿勢になってきています。すでにスタートしても構わないのだからという話もしました。塾生の皆がなるべく早く気付いて欲しいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 22:05:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どんどん自習してください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86302/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86302/</guid>
      <description>今日も県立高校生が１６時半過ぎから自習に来ていました。テスト週間でもあるので，多くの生徒の皆さんも勉強はしているとは思います。今日も学校で実施した模試の結果が良かったと教えてくれた時には良のも当然だと思いました。明日も来ると言っていましたので喜んで場所を提供いたします。自習に来る生徒がもっと増えて欲しいと期待しています。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 21:51:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月から今まで以上に頑張ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86267/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86267/</guid>
      <description>長く勤めてくれた人気講師が卒業です。よく頑張ってくれた講師でしたので，感謝の気持ちでいっぱいです。卒業しても顔を出してくれると言ってくれるのでありがたい限りですね。それにしても今後の穴埋めが大変です。次の講師も頑張ってくれると期待していますので，考え方を聞きながらより良いものにしていきたいと思います。３月からも頑張りますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 22:14:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日のご来塾お待ちしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86183/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86183/</guid>
      <description>小学５年生に分数計算や割合のテストをしてみました。ケアレスミスが一部ありましたが，そのミス以外は確実にできています。これからの計算はさらに難しくなるので，基礎問題を確実解けるようにした上で段階的に難易度を上げていきたいと考えています。今日はよく頑張りました。話は変わりますが，明日ご来塾のＦ様，これまでもお話はさせていただいておりますが，明日も塾の考え方などの話をしたい思いますのでよろしくお願いします。さらにＹ様については体験授業をさせて頂きますのでご両親と共にご来塾いただきますようお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 22:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のＮさんが頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86143/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86143/</guid>
      <description>今日は元気で礼儀正しい小学生のＮさんが来てくれた影響で，私まで気分が晴々しました。分数の掛け算と割り算をしている時に感じた事は，分数の計算速度が随分早くなっていたのに驚きました。あとは丁寧に書いてミスを減らすことに注視して行くつもりですが，今日も少し難しい問題をして欲しかったのですが，学校の宿題が忙しかったので，春休みの頃には少し問題のレベルＵＰを考えていますから。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 21:47:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来年度のスケジュールを考えています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86094/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86094/</guid>
      <description>新年度から生徒の年間のスケジュールをイメージしています。目標達成するためにはどのようにすべきか。能力や個性をうまく引き出さないとやる気を損ねてしまい勉強どころではなくなりますから，普段から話をして性格などをみています。来年度は受験する生徒が多くなりそうなので講師にも覚悟をしてもらうつもりです。人生の大きな分かれ道になるので塾として精いっぱいするつもりです。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 22:33:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ファンヒーターの調子が？</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86063/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86063/</guid>
      <description>教室内には約３年位前に購入した２台ファンヒーターがあります。よく使用している１台から不完全燃焼のような異臭がするので，ドアを開けて空気を入れ替え，１台だけの運転にしています。もう暫くして運転を一度停止して，改善しないかを試みたいと考えています。保証期間を確認するとまだ３年経過していないので保証期間内に出したいと思います。まだまだ頑張ってほしいファンヒーターですから。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 21:52:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業の時期です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-86028/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-86028/</guid>
      <description>今週の水曜日をもって一人の高校生が卒業します。３年間もの間，通い続けてくれた生徒でしたので，いつもの曜日にいつもの生徒が来てくれる事が当たり前でしたが，今後は寂しくなりそうです。生徒が毎年卒業していく訳ですが，今後は様々な荒波に対してしっかりと頑張って欲しいと願うばかりです。反対に自分と言えば年を重ねるばかりで若い頃に戻りたいと思う年代になっているようです。自分の経験談を話す事もありますが，少しでも生徒にプラスになればと思っています。是非悩みなどを相談してください。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:20:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日，お待ちしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85925/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85925/</guid>
      <description>今日は来客などがあり時間の経過が早く感じます。この時期は当塾だけではなく他業種の会社も人事で動きがあるようです。４月になればさらなる動きがあると予想していますが生徒に迷惑をかけないよう最小限に抑えたいと考えています。明日も新規で来塾していただく予定もありますが，３月，４月からうまく講師との日程調整が合うのかが心配です。しっかりと話を聞かせていただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 21:36:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒も別れを惜しんでいました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85866/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85866/</guid>
      <description>当塾の人気講師が本日をもって卒業となるので，生徒がお礼の言葉を言うために出勤時間に合わせて来てくれて，チョコレートなどを渡して別れを惜しんでいました。当塾も残念ですがここでの経験を活かして頑張って欲しいと思っています。生徒も人との別れを通じて少しでも心が豊かになってくれれば，この経験が今後の人間形成に役立つと信じています。３年間真面目に勤務してくれてありがとう。感謝の気持ちで一杯です。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 21:16:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定の結果が郵送で届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85817/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85817/</guid>
      <description>先月の１７日に実施した数学検定の結果が届きました。体調不良でやむなく欠席で受検出来ない人，頑張って合格した人等，色々ありましたが，受検に向けて努力したことは決して無駄にはならないので，頑張ることを継続して欲しいと思っています。別件ですが昨日，体験授業をさせていただきましたＹ様，いかがでしたでしょうか。ご家族で十分な話し合いをした上で納得の出来る判断をお聞かせ願いたいと思っています。昨日はご来塾ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 21:29:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感謝のおたよりありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85787/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85787/</guid>
      <description>今日は県立広島に合格したＦ様からお便りが届きました。受検に向けてた手伝いをさせていただいたところ見事合格です。おめでとうございます。このお便りをホームーページでＵＰさせていただこうと思っています。来週には掲載出来ると思いますので，この記事をご覧になられた方は来週，もう一度ご覧ください。「喜びの声」で掲載しようと考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 22:22:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試の日程を更新したのでご覧ください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85744/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85744/</guid>
      <description>平成２７年度公立中高一貫模試の日程が決定したので受検をお考えの方はホームページをご覧ください。また塾で行うことの出来る模試もありますので，合わせてお考えいただく事も可能です。詳しくはお電話をいただければ説明いたします。漢字検定の日程を新たに記載いたしましたのでご覧ください。現在の小学５年生に頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 21:42:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週には数学検定の結果が届くと思います</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85614/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85614/</guid>
      <description>１月１７日実施の数学検定の結果が５日から確認できようになっているのでマイページから入ってみました。詳細の表示がうまく出来ないと思いながら文字を小さくすると，出来るようになりました。システムが変更されてから初めての操作で不安でしたが，一度すると慣れるものです。来週には宅配で結果が送られて来ることでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 21:18:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日はありがとうございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85570/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85570/</guid>
      <description>本日お越しのＦ様，ありがとうございました。的を絞った内容で説明をさせていただきましたが，いかがでしたでしょうか。本日の説明を基軸に家族皆様で検討していただきたいと思います。様々な環境を勘案しながら考えてみて問題があれば再度ご相談ください。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 21:30:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日，お待ちしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85506/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85506/</guid>
      <description>資料請求いただいたＦ様，明日のご来塾お待ちしています。概ね１年間，勉強するわけですから，この塾で良いと判断さた暁には入塾に向けてお話を進めさせていただきたいと思います。あと詳細な事項等もございますのでご来塾時にお話をさせていただきたいと思います。　</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 22:17:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格の声が届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85471/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85471/</guid>
      <description>県立広島中学の合格者の発表があり，他町から塾に来て合格の報告を言いに来てくださいました。本当に良かったと胸を撫で下ろしています。年末も頑張っていたと聞いていますので両親の方もホットしていらっしゃいます。今度は妹の番ですが，この１年間は大変な年になりそうですが頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 21:49:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は恵方巻きを食べます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85435/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85435/</guid>
      <description>今年も恵方巻きを食べる日が訪れました。我が家と実家の両方に購入する予定なので明日の午前中は仕事以外の事で忙しくなりそうです。私が２０代の頃はこんな風習は聞かなかったと思いますが，自分が知らなかっただけなのかが気になります。時代が変われば風習も変わるので，ここでも年齢を感じます。我が家では寿司を昔からよく作っていて，玉子をまぶした寿司が大好物です。自分の好きな寿司を買いに行く予定ですので，明日が楽しみです。皆さんも自分の好みの寿司を食べるのですか。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 21:31:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調を崩しかけています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85330/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85330/</guid>
      <description>我が娘が数日前から風邪気味であまり調子が良くありません。その影響で家族３人が調子を崩しつつあります。先週はインフルエンザかと思いきや風邪だったのでホットしたところでしたが良かったのは束の間です。学校でインフルエンザや風邪が流行しているので，どうしても無傷ではいられません。早めに対処して症状を軽くすることを考えるべきだと思います。この季節は人間にとって宿命かもしれません。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 22:23:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>資料請求ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85276/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85276/</guid>
      <description>本日，資料請求のメールをいただきましたＦ様，ありがとうございます。２〜３日中には郵送させていただきますので今しばらくお待ちください。ご不明な点がございましたら電話連絡でも結構ですので遠慮なくご連絡ください。　本日は県立広島中学の入試発表の日でした。受検された１６０名の掲示板をカメラで撮りました。来年受検する生徒に見せるために保存しておきます。モチベーションの上げる際に見せるように考えています。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 21:28:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習熟度テスト対策を実施しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85219/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85219/</guid>
      <description>高屋中学では２９日（木）と３０日（金）の２日間，習熟度テストが実施されるので，当教室ではテスト対策実施しています。もちろん希望者になりますが，昨日と今日の２日間受講した生徒は，自信が出てきたように感じました。当然，良い結果を期待していますが，自信がつけば勉強に対しての取組みが前向きになるのでとても喜んでいます。今後もこの調子を維持してほしいのですが…</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 21:45:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験授業はいかがでしたか？</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85177/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85177/</guid>
      <description>本日，お越しいただいたＮ様，当塾の体験授業はいかがでしたか？数学の難易度はさらに上がるので早めの対策を行い，学校で実施される定期テストの得点を上げるように頑張ってみてはいかがでしょうか。すごく前向きなＮさんなのでケアレスミスを抑えるようにしていけば成績は上がると思います。講師共々お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 21:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２次試験までとあと１月位です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85131/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85131/</guid>
      <description>先週の土曜日に県立広島中学の入試があったので小学生は結果待ちです。高校生はセンター２次試験を控えている生徒もいるので，あと１月近くは緊張が続くことになります。志望校を絞っている生徒は過去問題を真面目に取り組んでいる姿を見ていると毎日でも塾に来てと言いたくなるような気持ちになり，時間があれば来てもらうように話をしました。学校で居残りして教えてもらう事が多くあると聞いていますので無理はできませんが，時間の調整がつけば来てもらおうと考えています。あと少しです。頑張ってください。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 21:56:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>手洗いをこまめに継続します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-85040/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-85040/</guid>
      <description>学校の担任から電話があり，娘が３７台の発熱あるので迎えに来て欲しいとの連絡でした。すぐに迎えに行き，病院に行ってインフルエンザの検査をしてもらったところ，（マイナス）インフルエンザではなかったので安心しました。血液検査の結果，数値が良くないので点滴を投与してもらうと楽になったようです。予防策として３月中旬位までは継続して手洗いを十分に心がけていくつもりです。でも冷水なので苦になりますよ。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 21:27:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験対策は早めに</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84994/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84994/</guid>
      <description>期末試験が２月の末から３月の１週目には始まる学校が多いようです。早めの準備が必要だと思う生徒は時間の調整をして自習にきてもらいたいと思っています。試験の直前でないと自習ブースに足が向かない生徒も多いようですが，成績は自然に上がるものではないので「努力をした末に良い結果がある」ことを念頭において，気持ちを前向きになるようにしてほしいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 20:27:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜日は県立広島の受検です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84950/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84950/</guid>
      <description>今週の土曜日も県立広島中学受検がありますが，受検する本人とご両親は緊張がピークの週だと思います。今まで頑張ってきた生徒であれば，あと３日どの様にしたらよいのか心配する保護者の方もいると思います。ここでは言及しませんが生徒ひとり一人で違うので難しいと思います。せめて生徒（小学生）には気持の面でサポートをしてあげたいものです。受検する生徒の皆様，頑張ってください。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 22:04:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この数日間は慌ただしさが続いています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84916/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84916/</guid>
      <description>英語担当の講師が入院のため生徒の皆様にはご迷惑をおかけして，大変申し訳ございません。来週から別の講師で行いますのでよろしくお願いします。今日も慌ただしい１日でした。この時期は様々な案件があり対応に追われています。確定申告もあり気持ちは焦っています。でも１つ１つ片づけていくように気持ちを抑えています。すでに１月も２０日を過ぎました。新年度の準備もあるので土日を利用するほか無いようです。今必要なのは自分を落ち着かせることなのかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 22:35:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>観葉植物の管理は大変です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84885/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84885/</guid>
      <description>本日お越しいただいたＮ様，ありがとうございます。来週の１７時３０分にお待ちしていますのでよろしくお願いします。さて，塾の入り口のホンコンカポックを３鉢置いていますが，枯れてしまいました。寒さに負けたのが要因だと思いますが，全部の観葉植物を自宅に持ち帰ることは出来ないので仕方ありませんでした。ゴムの木は大変気に入っていますので自宅の暖房が利いた部屋に持ち込んで育てています。あと２ヶ月乗り越えないといけません。頑張ります。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 22:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掲示板の拡充を考えています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84798/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84798/</guid>
      <description>室内の掲示板を拡大しようと考えています。数検・漢検・英検を受検することが多くなるにつれて掲示物がどうしても増える事への対策です。でも考えようによっては貼る事が多くなることは良い事だと考えべきだと勝手に自分で思っています。入った時に見えやすい場所にしたいなどと，今日も色々考えました。良くして金額が高くつくのでなく，折り合いの良い価格で見栄えもよい方法を考えています。もうしばらく考えてみます。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 22:09:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザが身近に迫っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84745/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84745/</guid>
      <description>高屋地区でもインフルエンザが流行しているようです。昨年の１１月位からテレビではよく耳にしていましたが身近に話を聞かないと実感がわかないものです。今日も小学校や中学校で１クラスで６人休んでいるとか高熱で塾や学校を休んだとの声を聞くと「やっとここまで来たか」と言わんばかりの危機感を感じています。私も今年は予防接種をしていないのでインフルエンザに対しては少し過敏になると同時に恐怖感もあります。塾を開ける事が出来ない状態になればどの様に対応すれば良いのかなど色々考えます。一時的に塾を閉めるほか無いとは思いますが，センター試験の時期でもあるの出来れば外してほしいと心で願うばかりです。センター試験もあと２日です。今日も私と講師とで「頑張って欲しいと」と激励をして，送り出しました。頑張れ !</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 21:14:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダブルの緊張です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84709/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84709/</guid>
      <description>塾の入り口にカウントダウンの日数を掲示していますが，あと３日です。受験日までは今日と明日で最後になる生徒もいます。今週は数学担当の講師も数学・物理を最後の確認をして，英語の講師も再度リスニングや文法などの確認をしていました。その話などを耳にすると自分の方が緊張してしまいます。さらに今週の１７日（土）の１５時からは数学検定を実施するのでダブルの試験が待っています。こちらも先週から小学生が過去問題に取り組んでくれていますので是非，合格して欲しいです。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 21:22:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どこの大学を目指すのか話をしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84677/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84677/</guid>
      <description>センター試験はあと４日になりましたが，今日も現在の高２年生と進路のをしました。当然，国立志望と私立の２段構えになりますが進学校にいると周囲の友達や先生が後押しをしてくれます。あとは本人が何時からスタートを切るかになりますが，今日も方向性の確認をして厳しさに対しての覚悟を確認しました。勉強は出来るので気持ち的に負けないようにしたいためで，１年間頑張ろうと話をしました。早めにスタートを切りたいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 22:16:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定実施予定です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84628/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84628/</guid>
      <description>今週の土曜日はセンター試験ですが，当塾では数学検定を実施いたします。昨年の１２月の実施予定を今月に延ばした経緯があるので待ち遠しい生徒もいます。年末に冬休み期間中に問題集を頑張ってしてほしいと数人の生徒には伝えました。初めての数検受検者もいるので頑張ってほしいものです。時間は午後からの実施予定です。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 22:05:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立広島高校のホームステイが始まります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84560/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84560/</guid>
      <description>県立広島高校では来週からハワイでホームステイが始まります。本格的な英語を体験し，身につけるチャンスでもあります。我々からすると旅行のような気がしますが，行く生徒からすれば不安が一杯あるようです。当塾にこのハワイに行く生徒がいますが，とても不安のようです。なかなか語学研修に行けるチャンスがないのと，英会話に自信がつく事は自分にとって良い経験になると思いますので楽しんで，頑張って来て欲しいと思います。その間，進んだ勉強は塾としても出来る限りのサポートをしますので，帰ってから頑張りましょう。その事は考えずに気を付けて行ってきてください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 22:43:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生が頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84533/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84533/</guid>
      <description>中高一貫校対策問題を小学５年生に解いてもらいました。乾電池２個と電球２個の配線問題があり，最も電球を明るく点灯するには配線図を書け，電池が長持ちする配線図など，並列つなぎと直列つなぎを問う問題ですが，まず言葉が間接的なので，きちんと言葉の意図することを考えてもらいました。配線図を整理しておくことが必要だと思ったので複数のパターンの問題を解説して理解度を図りました。後で教材を見ると６年生の問題集にあるので５年生には大変だったかなと思いましたが，頑張ってくれて理解をしてくれたので良かったです。今後も少しづつ頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 20:46:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腰の痛みが軽減しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84503/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84503/</guid>
      <description>昨日，この場で腰痛の話をしたと思いますが，痛みに襲われながらの帰宅は大変でした。その症状を打破するため，やけくそで腰と背中，首の近くまでサロンパスを貼ってみました。その結果，朝起きると大分軽減しているのに驚き，同時に嬉しくなりました。痛みが軽減するとつい色んな事をしてしまい，何かの拍子で痛みが突然現れて反省する繰り返しです。まだ痛みはありますが昨日に比べれば天と地の違いで，何れにせよ痛みが軽減したことは良かったです。まだ色んな作業が残っていますので明日からはやらなければいけません。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 21:22:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腰が痛くてたまりません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84459/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84459/</guid>
      <description>２日前に暖房を付けずに証憑綴りの貼り付けやパソコン作業をしたところ寒さと慣れない姿勢のため，老体にダメージを与えたようです。現在も腰が痛くて真直ぐに立てない状況です。塾に来る前にサロンパスを貼って来るのを忘れてしまったので娘にドラッグストアで買ってきてくれるように頼みました。その結果，サロンパス効果が出ました。しばらくすると痛みが和らいで楽になりました。節約と慣れない体制が思わぬ形で痛手になった話です。年は取りたくないです。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 18:44:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も始まりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84422/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84422/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナール 高屋教室がスタートしました。センター１次試験もあと１２日ですが，今日と来週は最後の仕上げを行うことを講師と確認し，単元ごとに出来具合のチェックや公式などの確認を行いました。水曜日は別の教科の数学を総仕上げをすると言っていたので安心しています。緊張感が高まるこの時期に最大限の出来ることを考えていきたいと思っているので，あと１０日余りは毎日来てほしい位の気持ちです。受験生でない中学生も英語を強化したいと言っているので３〜４月までに計画をしておかあければなりません。今年はやる気のある生徒が多いので楽しみです。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 22:30:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テンションもＵＰしつつあります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84363/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84363/</guid>
      <description>明日から新年度開始ですが，昨年度の振り替え授業が沢山残っている上にセンター試験の対策などで，この２週間は忙しくなりそうです。先月の２５日かからつぶやきを更新出来ていないのは，年末に発生した腹立たしい案件があったためですが，現在は明日からのスタートに向けてファンヒーターを使用せずに頑張っています。生徒の皆様，今年もがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 16:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サンタクロースが来ました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84139/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84139/</guid>
      <description>昨日は一般道でも渋滞がひどかったようで，講師の出勤も大変でした。よく考えれば１２月２４日は毎年，どこも渋滞がひどくて夕方はさらに注意が必要です。わかっていたのですが忘れていました。わが家にもサンタクロースが来たので子供も喜んでいました。これも毎年の行事なのですが，そろそろ終わりにすべきなのかと考えています。もうすぐ１年も終わりますが早いものです。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 21:27:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予防接種に気持ちが傾いています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84094/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84094/</guid>
      <description>当塾の生徒にもインフルエンザでお休みの生徒があります。先週から同僚がインフルエンザだと言っていた事を思いだしました。身近ではまだ感染している人がいなかったので安心していましたが，近くまで来ているようです。私も昨年は予防接種を１２月にしましたが今年はしていません。今日も接種するかしないかを迷っていましたが明日，タイミングが良ければしたいと考えています。テレビでは早めの接種を呼びかけていましたが，自分は大丈夫と思う気持ちがいけないのでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 22:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初日の授業でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-84068/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-84068/</guid>
      <description>本日，初めて受講されたＦ様，いかがでしたしょうか。初めての授業は不安だったと思いますが，月曜日の１８時２０分からは同級生の授業がある日だったので気持ちも少しは緩和されたのではないでしょうか。初日ですが真面目に取り組んでいて，理解もしていたようなので明日からもさらに進めていきたいと思います。今日も申し上げましたが講師が変わりますが，お許しをいただきたいと思います。では明日もがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 21:48:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公中検模試結果が送られてきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83979/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83979/</guid>
      <description>本日，宅配便で公中検模試が郵送されてきました。１２月７日に受検した小学生，３名ほどの結果です。全員出来は良くて嬉しい限りです。みなさん，あと１年間頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 22:43:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検合格です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83946/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83946/</guid>
      <description>本日宅配便が届き，開封すると先月漢字検定を受検した小学生の合格証書でした。すぐに本人に手渡すと喜んでいました。やはり合格して喜んでいる姿を見るのは嬉しいものです。次は数学検定にも是非チャレンジして欲しいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 22:06:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は早じまいです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83903/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83903/</guid>
      <description>本日の大雪が１日で終わるのかと思えば１９時の段階でも降っています。さらに塾の前が凍ってきているので，明らかに道路の温度が昨日よりも下がっていてアイスバーン状態になるのを危惧しています。先程，このような状況なので保護者の方と電話連絡をして早めに早めに終わることを確認しました。明日の朝は路面が凍っている可能性が高いので車の運転には注意が必要です。でも電車も遅れが酷かったので，明日はどのようにしたら良いのでしょう。自然の猛威には勝てません。今日は塾も８時で終わります。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 19:44:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日の朝，積雪にならなければよいのですが</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83875/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83875/</guid>
      <description>先程，８時に来る生徒の頭に雪がついているのを見て，降っていることを知りました。まだ，みぞれのようですが夜に冷え込めば明日の朝が心配です。この状態ですので明日も公共交通機関に影響が出なければよいのですが … この間の良い実績から今，「てるてる坊主」をさげてはだめでしょうか。前回よかったとしても今回はやめておきます。今日は早く帰ります。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 21:32:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先週，ご来塾されたＦ様ありがとうございました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83842/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83842/</guid>
      <description>先週ご来塾のＦ様，ありがとうございました。冬期講習の件は調整していますので，今しばらくお待ちください。明日にはご返事が出来ると思います。また詳細はＦＡＸをさせていただきますが，事前に電話をさせていただいた後に送信させていただきます。あと，数学検定が最低ラインの人数が確保出来ましたので申込みをいたしました。受検される皆様，ありがとうございました。がんばりましょう。今日の０時までなので正直なところ焦りました。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 21:28:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご来塾，ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83757/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83757/</guid>
      <description>今日，高校生の息子がいらっしゃるお母さまが来塾され，お急ぎにもかかわらず個別指導を行う基本的な事や指導内容の方向性などの説明を聞いて頂きましてありがとうございました。来年４月からは受験生（高校３年生）になるそうなので，家族の皆さんと検討してみてください。出来ることなら早めにスタートしたいと考えていますので，家族会議で前向きな結論の結果になった際にはご連絡をお待ちしています。また，よろしければ息子さんと一緒に見に来ていただければ，本人が一番安心すると思います。早めのスタートをしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 21:26:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数検の申し込みが少し延期です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83712/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83712/</guid>
      <description>昨日，数学検定の申し込みをしようと思い，数検のサイトを見ると接続が不具合のため申し込みを４日間延期となっていました。正直なところ，受検が出来る「ぎりぎり」の人数なのと，土日で作業が出来るので少しでも延期になって嬉しかったのが本音です。今日も申し込みをされている生徒に正月の時間のある時などを利用して少しでも頑張るように伝えました。正月は気分がお休みモードなのでなかなかモチベーションが上がらないのも事実なんです。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 21:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定の締め切りです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83675/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83675/</guid>
      <description>今日も数学検定を受検する生徒が申込書を持って来てくれました。現在，受検が出来るぎりぎりの人数なのであと，１〜２人位いれば安心なのですが仕方ありません。申し込み期限が明日なのでキャンセルが出ないことを祈っています。さて，今週は定期テストの結果報告してもらっています。なかなか厳しい結果もありますが，いつも良い結果ばかりではありませんので前向きに頑張るほかないと伝えています。自信の無い教科をしっかり手当すると他の教科が落ちている状況もあるのでもっと早めの対策をするべきなのかと考えています。高校生の皆様，次はもっと頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 22:00:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ごむの木」が今のところ元気です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83643/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83643/</guid>
      <description>教室にあったゴムの木を自宅に持って帰って水やりをしています。昨年までは鉢に水をやるだけでしたが，今年は霧吹きで葉が乾燥しないようにしています。自宅に持って帰って１ヶ月くらいですが，葉の分かれ目の芽が成長してきて少し開いてきていました。明らかに葉の成長が見えるので，来年の３月末までは毎日水やりも頑張れそうです。この調子で元気でいて欲しいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 21:51:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公中検の模試が終わりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83607/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83607/</guid>
      <description>日曜日には広島大学で小学生３名が模試を受検しました。先週の「つぶやき」で「てるてる坊主」を吊るしたら良いかもしれないと言っていましたが，見事に降りませんでした。でも私が晴れ男ですからその効果があったのかもしれません。寒いのは変りませんが，でも良かったです。今年の模試も塾では終わりですが数学検定を予定しています。今週に締切ですので明日には申し込む予定です。申し込みをされる方はいらっしゃいませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 22:17:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週で定期テストもほぼ終わりです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83515/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83515/</guid>
      <description>定期テストが来週の９日まで残っている学校もありますが今週でほぼ終了になります。今日も遅くまで頑張っていた生徒もあります。そのため来週から少し通常のシフトになるので私の気分も一息つくと思います。そういえば日曜日に模試があるのを思い出しました。朝早く起きなければなりませんが，生徒が頑張るのだからと老体に気合をいれます。明日も塾は開けておきますので数学検定を希望される方がいらっしゃいましたらお越しください。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 22:48:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜日の天候が心配です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83476/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83476/</guid>
      <description>この日曜日は公中検模試があります。今回は３名が受検しますが前日に入った寒波が日曜日に影響を及ぼさないかと心配しています。寒くなると思いますが雪などで交通に影響が無いことを祈っています。過去にもこんな事は聞いたことはありませんが，てるてる坊主を下げとけば効果があるこも。水分が凍っただけと考えればひょっとすると効果があるかもしれない。と変なことを考えてました。私の娘に作らせて効果を試してみようかな？</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 21:29:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生が頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83430/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83430/</guid>
      <description>今日のヒーローは賀茂高校のＭ君です。数学をよく頑張りました。自習＋授業で悩みを全て解消出来たと聞いたので，明日の数学のテストは前回よりも点数がＵＰしている事を期待しています。最近はすごく授業に前向きな姿勢で，それプラス男前なのですごく周りの男？，いいえ女性にもてると思います。本日，頑張っていた姿はカッコ良かったですよ。おじ様が言っても嬉しくないかも知れませんが。今日はご苦労様でした。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 22:30:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西広島に行き腰が痛くなりました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83382/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83382/</guid>
      <description>今日は西広島で開催された教材教具展に行ってきました。本来，他の予定があったのですが教材が気になったので，時間を変更して対応しました。セミナーも午後から予定されていたようですが時間的な問題で出席出来ませんでした。会場の受付の方が「東広島から来てくださったのですね」と感謝していただいきました。片道１時間，往復２時間は自分にとっての長旅は，長時間座っていると持病の腰痛との戦いになるので，なるべく同じ体制で長時間座ることを避けたいので，体制を変えながら我慢してました。年をとると，あちらこちらと悪い箇所が増えるばかりで減ることは無いようです。悲しいです。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 21:14:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間ですので頑張ってください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83350/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83350/</guid>
      <description>先週，定期テストが終わった生徒の表情に余裕がありますが，明日からの生徒は黙々と頑張っていました。ある中学生はテスト結果の予想得点が，４５０点以上はあると言っていましたので自信の証でしょう。このような生徒が増えて，当塾の奨学金制度をもっと利用してもらえればうれしいのですが…。また，ここまでは行かないけど頑張って４０点以上，上がった生徒にはご褒美があります。詳しくは教室までお尋ねください。当塾は真面目に頑張る生徒を応援します。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 22:14:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毎日が勉強です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83267/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83267/</guid>
      <description>今日は生徒の性格，時間の使い方，私の行動など考えさせられる事がありました。限られた時間の中で出来る限り充実した授業をしていきたいとの思いで行っています。個々の考え方，性格などを考えながら行う事が大切であり，とても勉強になりました。明日も急遽，授業を行う事になりましたので頑張ってきてください。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 22:56:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴムの木の越冬をサポートしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83232/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83232/</guid>
      <description>入口に置いていたお気に入りの観葉植物，ゴムの木を自宅に持ち帰りました。塾の室内の最低気温が０度前後では耐えられる環境ではないため，暖かい自宅で管理できる道を選択しました。昨年はファンヒーターの影響で葉が乾燥し，艶が無くなるという事態になり，今年は失敗を繰り返さないために，気温と水やりには特に注意しています。ただ昨年に打撃を受けた葉は乾燥した状態のままなので，どこまで耐えれるかが心配です。来年の３月まで，約４月間の期間は頑張ります。その頃になれば「つぶやき」でゴムの木の状態がどうなっているのかを報告いたしますので気に留めておいてください。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 21:30:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト前なので頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83195/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83195/</guid>
      <description>明日から高屋中学のテストが実施さるので，今日も早めに来て自習をする中学生が頑張っていました。その姿を見ると我々スタッフもさらに気持ちを引き締める良い刺激になりました。高校生も明日は来てくれるようになっているので楽しみです。時間がある講師に頼んで英単語テストを作成しています。１４００語パソコンに打ち込むわけですから作業の見通しが立ちません。でも生徒が自習したいと来た時のためにスタッフで作成しています。この思いを生徒が受け止めて頑張ってくれれば良いと思っています。さらに良い点数だと嬉しさが倍増しそうですので頑張っています。いつ頃出来るかなぁ。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 22:28:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒もテストモードになっています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83178/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83178/</guid>
      <description>今週はテスト対策と振替が重なり，予定のやり繰りが大変です。あと３日間を乗り切れば通常のシフトに戻ります。今日，頑張った生徒も今週は頑張ると言ってくれるので嬉しく思います。先週の勉強会では生徒が少なかったのですが，今週に入り生徒自身がやる気になってきた事がよくわかります。生徒の皆様，暇があれば塾に来てください。得をする事もあります。いつもではありませんよ。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 22:23:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可能なら自習に来てください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83138/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83138/</guid>
      <description>今週はテスト１週間前なので「増コマ」を希望する生徒や修学旅行や体調不良などで休んでいた生徒の授業が集中しています。どの生徒も今週がテスト期間なので希望する曜日に授業が出来なこともあります。先週の土曜日の勉強会や早目の授業の予約を申し出てほしいと「つぶやいて」いたのですが効果はいまいちでした。あとは自分で頑張っていただきたいのですが，もし時間が許せば自習にでも積極的に来ていただきたいと思います。塾も出来る限り対応いたします。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 21:32:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は残念でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83079/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83079/</guid>
      <description>今日の勉強会は学校の定期テストに合わせて実施しましたが予想に反して，とても少ない参加なので残念でした。クラブの試合がある生徒が数名と学校がある生徒が数名と聞いていた生徒以外は来てくれるものとして頭数に入れていましたが，予想に反して少ない人数なので，無料で教えてもらえる機会を逃して，もったいないと思います。この状況を見た講師が「帰りましょうか」と気を使ってくれる場面もあり，本当に申し訳ない気持ちでした。講師がやる気で来ているのに生徒の参加が少ないと残念な気持ちだったでしょう。次回は生徒の意思確認をしっかりと行い，この様なことにならないようにしたいです。来なかった分，テストを頑張ってくださいよ。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 16:42:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストの得点ＵＰに向けて対策をします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83048/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83048/</guid>
      <description>１１月２７日〜１２月９日期間中にほとんどの学校が定期テストを実施いたします。そのため，明日は勉強会は学校の定期テスト対策にを主体に行うことになります。テスト範囲の中で分からない事などをその時点で探すのではなく，事前にチェックしておいて，しっかりと聞ける状態にして欲しいと思います。また，この様な場を設けているので聞かないと損をします。学校やクラブの試合など様々な用事があり，来れない人が４・５人ほどいますが，来れる生徒はラッキーだと受け止めて勉強会を有効に使ってください。中学生は全教科持ち込みＯＫですので是非，来てください。高校生はある程度限定されますので詳細は教室にお尋ねください。明日はがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 21:14:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格者増による良い悩みです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-83018/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-83018/</guid>
      <description>本日，先週実施された英語検定２次試験の結果通知と合格証書が送られてきました。塾内に合格者を掲示しているのですが人数が増えるに従って貼る場所が無くなりつつあります。今日，掲示板の上にべニア板で貼るスペースを作ろうと思って業者に来てもらいました。今後も合格者は増えると思いますので早めに行動しました。勿論，有料ですのでコストと作成する物とのバランスになります。生徒の頑張った結果を良いもので飾りたいとの希望はあるので，提案書を見てから決めることにします。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 21:30:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手な日本史を頑張っていました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82995/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82995/</guid>
      <description>定期テストが迫ってくると生徒のモチベーションもかなり違います。今日も一人の生徒が苦手な日本史を教えて欲しいと言うので日本史の時間を取りました。多分，日本史に対する勉強方法が確立されていなために苦手意識があり，方法さえ教えれば行けるのではないかと思い，色々な方法を提案いたしました。最終的には本人の判断で，やり易い方法で行うことがベストだと思います。もしその他の生徒で勉強方法の相談をしたいと言うことがあれば遠慮なくお聞かせください。塾も出来る限り頑張ります。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 22:27:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定を受検した２人が合格です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82949/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82949/</guid>
      <description>本日，英語検定２次試験の合否が発表されました。受検日の直前まで２次対策をした２名が受検して，２名とも合格しました。本人の努力と英語担当の講師が頑張ってくれたお蔭だと思います。私も２名とも合格してくれて一安心です。今後も英語検定を受検したいと思う方には英語検定対策（有料）を是非おすすめいたします。この次の英検は来年になりますので詳細はお電話でお尋ねください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 20:33:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストがもうすぐ始まります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82916/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82916/</guid>
      <description>高屋西小学校が土曜日に実施した学習発表会の振り替え休日が本日で，わが娘はＷｉｉのダンスを友達と踊ることが楽しいようです。先週は汗が出るほど踊って，体を動かしたのでスッキリしたと言っていましたが本日もそれに負けない足音が聞こえてきました。楽しそうに友達と遊んでいる姿を見ると嬉しいものですね。さて，話は変わりますが，１１月２７日〜１２月９日までの期間に定期テストが実施される学校が集中しています。本日も生徒がテスト範囲の一覧表を提示してくれてテストモードに入る生徒もいます。生徒の皆さん，この２週間頑張りましょう。またテスト対策を追加で（増コマ）が必要な方はお申し出ください。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 22:26:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高屋西小の学習発表会です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82808/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82808/</guid>
      <description>１１月１５日（土）に高屋西小学校で発表会があります。先日から寒さが厳しくなってきて昼間でも暖は欠かせません。プログラムの時間帯が早いと体育館の床も冷え切っているので暖かなスリッパを持参し，ストーブの近くに行きたいのですがビデオ撮影があるのでそうもいきません。でも子供の成長を楽しみにしていく訳ですから寒さも忘れるでしょう。今日も妻が弁当を作る準備の話をしていると子供は「手伝う」と言ってくれるのでそれはそれで嬉しいのですが，忙しい朝に余裕があるでしょうか。明日の朝には判明するので，私も早起きして観察しなくては。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 22:14:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験模試を活用してください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82760/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82760/</guid>
      <description>如水館高校で，実施された体験模試の問題を担当者の方が持ってくださいました。塾からも如水館高校のパンフレットを渡した生徒もありましたので，その生徒に渡して活用してもらおうと思います。おそらく両親の方も喜んでいただけると思います。体験模試を受験する生徒はいませんでしたが受験を考えている生徒に役立てば良いと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 21:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験までの残り日数が６６日です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82717/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82717/</guid>
      <description>教室が人通りの多い駅前なので，駅から見えるように窓ガラスにセンター試験までの残り日数を表示しています。土曜日の夜には月曜日の日数を掲示しますので，見る日や時間によっては多少の誤差が生じる場面もあります。通行人もあまり見ないかと思いきやこのカウントダウンの日数を変えるのを見ていく人もいます。見ていただくために掲示しているのですから遠慮なく見て行ってください。センター試験も残り６６日となり，今日も受験生が英語の過去問題集に取り組んでいる生徒が頑張っていました。今週と来週の土曜日は漢字検定や勉強会などがあるため忙しい土曜日になりそうです。みんなで定期テストに向かって頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 15:41:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定を１月に実施します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82685/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82685/</guid>
      <description>数学検定の日程を平成２７年１月１７日土曜日に実施をする予定にしています。１２月１１日木曜日が申込み期限となります。申し込まれる方はお早めにご連絡ください。この検定は塾生以外の方でも受検できますので挑戦してみてはいかがでしょうか。社会人の方でしたら仕事等で忙しいのもあるので，最初は出来る階級からスタートをして徐々に階級を上げるのですが慣れてくると結構，熱が入ります。もえてきます。青春時代を思い出します。学生の頃を思い出すかもしてません。人それぞれですが。挑戦される方はご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 21:27:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年賀はがきを早めに書きます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82654/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82654/</guid>
      <description>年賀はがきを購入しました。毎年１１月には年賀はがきを用意しているのですが早めに出せていません。ただ早めに作成していないだけの話です。早めにしたいと言う気持ちは毎年，頭の中を駆け巡っていますが，今年は違います。必ず早めに作成します。あえて月日を決めませんが必ず作成して，この場にてご報告いたします。別に報告しても仕方ないことですが自分にプレッシャーをかけて，やる気を起こさないと早くならないと思い，公言することで逃げられないようにしました。今年から葉書にビデオレターが出来るようになったみたいですが今年は止めておきます。まさか葉書までが進化するとは思いませんでした。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 22:12:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾スタッフが２次試験の合格を応援しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82561/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82561/</guid>
      <description>英語検定２級の２次試験を受験する生徒が，英検対策を終了しました。達成可能な能力は十分あるにも係らず緊張して能力を発揮できないだけなので，先週と今週にかけてメンタルに関しての話もさせていただきました。本人の言葉から前向きな言動が少し出てきたので合格するだろうと予想しています。また英語担当講師は熱心なので時間を惜しまず対策をしてくれたので助かりました。感謝のお礼を言いたいと思います。当塾で関わっているスタッフも色々なアドバイス等ををしてくれている状況を見て，人に好かれる性格だから得していると思いました。９日に実施される２次試験の合格を当塾のスタッフ全員が応援をしていますのできっと大丈夫ですよ。頑張ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 21:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪が流行しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82518/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82518/</guid>
      <description>風邪の流行で咳や鼻水の症状を訴える生徒が多くなってきました。今日も喉の調子が悪い小学生や頭痛の症状で休ませて欲しいとの電話があり，来年の３月位までは風邪やインフルエンザなどに悩まされそうです。先週は私が風邪で調子を崩していたので３日間ほど薬を飲み，やっと良くなったと思ったら喉の調子が少しおかしい気がします。人になるべくうつさないとの思いで塾にはマスクを用意していますので，おかしいと思えば自由に使用してください。当然，無料です。人にあげてもいけませんが，もらわないことも必要です。予防しましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 19:34:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストに向かって気を引き締めて</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82492/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82492/</guid>
      <description>今月は中間テストと期末テストの中間なので，クラブ活動などに専念している生徒も多くあります。多くの学校が２月入ると定期テストが一斉に始まるため，この時期から始めても３週間しか無いので来週からテスト範囲を把握して欲しいと生徒に伝えました。気持ちの部分でも「ちょいと一休み」の雰囲気からテスト対策モードに切り替える空白期間も視野に入れて，早めにスタート・意識が大切だと判断いたしました。生徒全員が気持ちを切り替えてくれるようにスタッフも頑張らなくてはいけません。生徒のみなさん，自習に来てください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 22:01:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>観葉植物を守る良い方法は無いものでしょうか</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82444/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82444/</guid>
      <description>１１月に入り，最低気温が２度位まで下がる時期がやってきたので，観葉植物を寒さから守る措置を考えています。昨年は自宅に持ち帰って室内に置いていたので，今年もその方法しか無いのかと思っていますが，他の良い方法は無いかと探しています。鉢の周りに毛布を巻くだけでは低温から守ることは出来ないので，室内で温かくする方法しか思いつきません。昨年はどうにか冬を越したのですがファンヒーターが影響だと思っていますが葉がカサカサになり室内の乾燥も考えなくてはならない状況となり，更なる方法を考える必要が出てきました。良い方法はないものでしょうか？　どなたか教えてください</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 21:23:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学祭に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82408/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82408/</guid>
      <description>日曜日に私の娘とその友達を連れて広島大学の大学祭に行ってきました。自分も広大は初めてなので，あらかじめパンフレットで行く順番やどんな屋台があるのかなどを事前にチェックしました。まず生物生産で花の苗が無料て頂けるので最優先に考え，それから子供の関する催し物が多くある教育学部にいきました。点字迷路やビンゴなどが楽しかったようで，私も知らず知らずのうちに歩数も上がって，帰る時には足がパンパンに張っていました。でも２人の小学生を連れて歩いたので良い運動になると同時に待ち時間などで自分の若い頃を思い出す貴重な時間となりました。あぁ若い頃に戻りたい ！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 21:55:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天体観測に小学生が行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82330/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82330/</guid>
      <description>本日はあいにくの雨でしたが県立広島中学で天体観測を体験するために小学生が５名ほど行きました。雨の場合に備えて中学生が別メニューの準備してくれていて，プラネタリウムを見たり手作り望遠鏡を作ったりして，中学生が丁寧に対応してくれて非常に良かったそうです。色々な取り組みを行っている学校であると再認識しました。県立中学の皆様，今日はありがとうございました。もし来年も実施されれば行くと思います。県立中学の生徒がこのつぶやきを見てくれたらいいのですが。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 20:27:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が天体観測に行きます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82297/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82297/</guid>
      <description>本日，英語検定の成績表と合格証明書が届きました。受検された方は証明書または成績表をお渡し出来ますのでご一報いただきましたら有難いです。話は変わりますが，明日の１８時から県立広島中学で天体観測が行われます。塾生や小学生数名が行く予定ですが，その生徒の中に天体に興味がある生徒もいるようで，その生徒は大変嬉しそうでした。明日は曇りがちで，降水確率が３０％だったと思いますが，実際の星を見ることが出来るでしょうか。もし雨が降っても学校側が雨対策も考えられているようなので流石です。初めての天体観測で子供たちは楽しみにしている子が多いので，観測出来たら良いのですが…。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 21:11:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の皆様，ありがとうございます </title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82263/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82263/</guid>
      <description>高校生の Iさん・Ｋさん，修学旅行のお土産を頂きましてありがとうございました。この時期は修学旅行に行く中学・高校が多く，塾生の高校生がお土産を買ってきてくれて申し訳ないやら，有難いやらで複雑な気持ちです。先週も他の高校生からお土産を頂いて，つぶやかせていただいたばかりですが，本日も感謝の気持ちをつぶやかせていただいています。このお礼は「授業」でお返しをさせていただくことが生徒に対して一番良いと考えています。あと１ヶ月後には期末試験が始まります講師と一丸となって結果にこだわって頑張りたいと思ってます。生徒の皆様，ありがとうございました。しっかりとやらせて頂きますから覚悟してくださいよ。（笑い）</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 21:56:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生・中学生も頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82235/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82235/</guid>
      <description>今日も中学生の Ｉ さんが数学の模試対策を行いました。昨日の英語に引き続き今日も数学をよく頑張りました。明日，学校で実施される模試を頑張ってください。期待しています。また小学生のＮさんも宿題とプリントをやりましたが割り算のスピードがとても早くなっているので，こちらも嬉しい限りです。日曜日には広島大学で学部際が実施されるので行く予定を計画したのでとても喜んでいました。いつも教えてくれる先生に会えればいいなぁ〜と言っていました。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 21:31:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> I さんの成績に期待が持てます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82197/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82197/</guid>
      <description>中学生の I さん，今日は英語の習熟度テスト対策をしました。講師と生徒のやり取りを聞いた限りでは，質問に対して的を得た回答をしていたので理解をしていると思いました。今回，英語検定を合格したことで英語に対する意識も変わってきて，自信が出ているようにも見えます。成績が上がっているのは第３者からみても顕著に出ているような気がします。明日は数学を行いますのでしっかりとがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 21:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定の合否が発表されました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82123/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82123/</guid>
      <description>英語検定を１０月１２日に実施いたしました。下は小学校２年生から社会人までが受検し，９割が合格いたしました。特に素晴らしかったのは小学校２年生が４級を受検し，合格したことでした。小学生だと語彙力が不安ではないのかと思っていましたがその逆で，高得点で合格をして衝撃を受けました。本人の努力はもちろんのことですが家族が協力し合っての結果で，本当に素晴らしいと思います。今後は更なる上の級を目指すそうですので頑張ってください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 21:57:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験授業はいかがでしたか</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82088/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82088/</guid>
      <description>小学生のＴさん，体験授業はいかがでしたでしょうか。概数が苦手だということをお聞きしましたので，ご希望通りの概数と割算をみさせていただきました。入塾は本人とご両親と相談していただいた上で，自分に合った塾を選択していただくことが一番ベストだと思います。たとえ当塾にならなくても本人が他の塾を希望されるのあれば，それが良いと思います。しかし当塾を選択していただけるのであれば精一杯頑張ろうと思います。いずれにせよ本日は当塾にお越しいただきまして有難うございました。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 21:29:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文添削を行っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82044/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82044/</guid>
      <description>小学校５年生が作文添削に取り組んでいます。４つのテーマの中から自分が１つ選んで作文を仕上げていきますが，ついつい普段の言葉が文に入ってしまったり文の構成などを考える事が最大の山場のようで，何回も書いて修正していきます。学校でも書くとは思いますが，入試対策で活かすようにするには地道に練習をこなす事が必要で，月１回のペースで添削を行っています。ここ数回の状況を見てみると添削のコメントが良くなっているので，このまま継続して欲しいと思います。今が踏ん張り時ですので諦めずに頑張ってほしいと思います。「中高一貫校は１日してならず」ですね。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 17:42:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の皆様ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-82002/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-82002/</guid>
      <description>今日は修学旅行に行く準備のためお休みの生徒もあり，とても寂しい感じでした。しかし別の学校の生徒が修学旅行に行ったお土産を持参してくれたので寂しかった気持ちも一転，一気に明るくなり，嬉しさの気持ちで一杯になりました。後で講師と有難くいただく予定ですが，生徒が気を使ってお土産を買ってくれた気持ちを考えると感謝の気持ちで一杯です。これだけの事をしていただいたので塾としても次のテストがさらに上がるように頑張りたいと思います。このご恩は勉強でお返しをさせて頂きたいと思います。生徒の皆様および保護者の皆様，本当にありがとうございます。皆様のご期待に添えるように頑張っていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 20:46:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご来塾，ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81964/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81964/</guid>
      <description>土曜日に来ていただいた小学生のＴさん，ありがとうございました。色々な話をさせていただいくと，本人の中で「頑張ってみたい」という気持ちがあるようなので塾としても出来るところまで頑張っていきたいと思います。詳細についてはご両親と話をさせていただくつもりです。今週の木曜日にお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 21:00:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日ご来塾された方に見て頂ければありがたいです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81913/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81913/</guid>
      <description>本日，ご来塾されたお客様，来客中であまり詳細な説明等のお話ができませんでしたので，この「つぶやき」を見て頂けることを期待して書いています。まずお電話で結構ですのでお話をさせていただいた上で来塾日を調整したいと考えております。来塾する時間帯ですが，時間のとれる夕方や土曜日の午後などを調整させていただき，親子で来塾していただければ有難いです。明日（土曜日）も１４時以降は塾を開けていますのでお立ち寄りください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 21:27:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試のセミナーに行ってきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81874/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81874/</guid>
      <description>今日は中央教育研究所の主催で高校入試対策セミナーがあったので行ってきました。広島県の特徴や全国的な傾向などの話が聞けたので大変有難かったです。それからすぐに塾に帰ると高校生の仲良し２人組が自習に来てくれて，明日のテストに向けて頑張っています。明日はぜひ頑張ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 21:14:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定を頑張って受検しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81834/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81834/</guid>
      <description>英語検定が終わり，良かったとか悪かった等の声が上がっています。当然，良い結果になるのは本人も私も周りの全ての人が望んでいることです。しかし結果が悪くても一生懸命頑張ったことで英語力は間違いなくＵＰしており，結果だけではなく頑張ったことを褒めてあげたいと思っています。私たちも過剰に結果を追い求めず心理状況に配慮しつつ，結果を待ちたいと思います。案件次第で結果にこだわることもありますが，もう一度頑張って挑戦する意思が芽生えてほしいと思います。生徒にとってはつらい期間になりますが経験として前向きに考えるように話をしています。あとは神だのみですね。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 22:07:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81796/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81796/</guid>
      <description>先日，小学校５年生が身内で旅行に行き，お土産を買ってきてくれてありがとうございました。とても嬉しいです。最近，この様に旅行に行ってお土産を買ってくれるパターンが増えて嬉しく思うのですが，逆に気をつかってくれて悪いような気もします。今度１１月には漢字検定を受検するので是非頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 22:08:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歯が欠けました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81664/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81664/</guid>
      <description>昨日，食事中に何か固いものを噛んだような音がしたので見てみると自分の欠けた歯を噛んでいました。とてもショックで，大ショックでした。そもそも自分の歯は昔から虫歯が多く，歯医者には人一倍多く通っており，歯医者には大変お世話になっています。ですから歯の事は結構，知っているつもりです。今回，欠けた歯はブリッジをしている根本の歯なので，神経が無いので老朽化で弱くなっていて割れたと自分では分析しています。もし補修するとなると３本まとめて補修しなくてはならなくなり，通うとなると車で４５分の所要時間もかかり，日程調整も大変になります。明日にでも医院長に電話をしてどの様にするか話してみるしか無いと思っています。神はまだ私に試練を与えているのです。終わらせてくれません。つらいなぁ。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 22:32:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カウントダウンを掲示しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81623/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81623/</guid>
      <description>今まで，英語検定のポスターを貼っていた場所にセンター試験までの残日数を記載したボードを入口に掲示しました。日曜日を除き，毎日更新していくつもりです。このカウントダウンは様々の方にご覧になっていただければありがたいと思っていますが，特にセンター試験を受験する塾生に向けての意味合いが大きく，残り日数を意識しながら勉強や計画をラストスパートしてほしいです。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 21:40:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定の実施について</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81584/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81584/</guid>
      <description>１１月１５日土曜日に漢字検定を実施いたしますが，すでに申し込みは締め切らせていただいております。本日，お問い合わせの電話をいただきましたが，ご期待に添えず残念に思います。次回は１月３１日（土曜日）の実施予定ですので，受検される場合には１２月２日火曜日までにお申し込みいただければ幸いです。また漢字検定に限らず英語・数学検定も実施していますので，検討されている方は気軽にお問合せください。本日，お問い合わせのお電話をいただきまして誠にありがとうございます。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 22:05:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もカウントダウン掲示をいたします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81550/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81550/</guid>
      <description>センター試験まで残り，１０２日となりました。受験生と講師とでつらい入試を乗り切ってほしいものです。そのため精神的な悩みを相談できると思うのであれば，私に話してください。内緒にいたします。昨年も掲示しましたが，今年も入口に入試までの残り日数（カウントダウン）を表示しようと作業をしています。来週までには作成しますので前を通る際にはご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 22:21:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標があるからこそ頑張れます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81518/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81518/</guid>
      <description>来週に英語検定が控えていることもあり，今日も受検する高校生は過去問題を熱心に行い，１次試験に向けての追い込みをしました。学校によっては中間テストと重なってしまう状況下の中で，どちらに趣をおいていいのか戸惑うこともありますが，それは講師が上手に采配をしてくれています。大変な状況ですが，来てくれている高校生は目標に向かって頑張っているので，私が出来る事と言えば精神的にサポートすることでしょうか。明日も自習に来てくれると言っていますので，大変嬉しく思います。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 22:19:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>町内案内図に広告を掲載しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81404/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81404/</guid>
      <description>昨年から高屋町内案内図に広告を掲載しています。色は赤・緑・黒の３色の組み合わせになりますが，文字や背景の色を何色にするかを考えました。もし興味があればご覧になってください。さて，明日は勉強の好きな生徒が楽しみにしている○○会があります。１３時３０分から始めますので用事のない方は是非お越しください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2014 21:34:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行が北海道だそうです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81366/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81366/</guid>
      <description>先週，高校生２年生のＫさんは修学旅行から帰ってきたようで，お小遣いが少ない中で塾にお土産を買ってきてくれた気持ちがとても嬉しく，感動しました。講師共々，お礼を言わせていただきす。土産話も聞かせてもらいましたが，話を聞く限りでは研修のようでしたが，これはこれで一生の思い出になったことでしょう。楽しかった事の後は，勉強が待ち受けていますので頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 21:25:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試（数学）の得点が上がりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81319/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81319/</guid>
      <description>本日，高校生が８月に実施された模試（河合）の結果を見せてくれました。１番嬉しかったのは数学の結果が上がったことです。夏休みに数学の授業を集中的に行ったので，実力は必ず上がっていると思っていましたが，その通りの結果を聞いて講師共々，嬉しく思います。それと同時に本人の自信になったことが１番大きなことではないかと思います。この結果をなるべく維持するために時々テストを実施する必要があるのではないかと思います。しばらくの間は夏休みに頑張った結果なので喜びを暫くの間，満喫してください。そのあとは他の教科も含め，課題が山積していますから大変ですよ。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 20:18:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如水館中学・高校の入試説明会に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81271/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81271/</guid>
      <description>今日の午前中は少し尾道まで足を延ばし，如水館高校の塾対象の入試説明会に行って来ました。自然が満喫できる環境で，円形の建物に初めて入りました。職員の方の対応がとても親切で，学生もすれ違い時に挨拶をしてくれて，生徒の指導が行き届いていると感じました。またＳクラスの学力はハイレベルで，ニージーランド留学に１年間行って本場の英語を学ぶ制度は英語に力を入れていることがよくわかりました。出来れば来年の入試説明会開催日に私の予定が入って無ければ，行ってみたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 20:37:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学・高校定期テスト対策実施中</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81270/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81270/</guid>
      <description>既に中間テストが始っている中学校等もありますが，高校は来週からテストが始まる学校が多くあります。もし分からない箇所があれば自習に来てください。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 19:26:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張ろうとする気持ちを後押しします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81246/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81246/</guid>
      <description>先週にお話しをした生徒が前向きな意思を示してくれました。ご両親としっかりと話をされたようで，新たな気持ちで頑張ってくれそうです。以前と変わらないシフトで考えていますので，１０月の定期テストに照準を合わせて勉強をしていきたいと考えています。今まで以上に頑張ってもらいますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 21:13:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いつでもご相談ください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81157/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81157/</guid>
      <description>本日の出来事で重要なことが２件ありました。その内の一つですが，生徒の物の考え方・物のとらえ方が大切で，その後をどの様に行動するかが今後の進むべき道を決定づけてしまう大切な時期となります。今日も例外ではなく生徒に考えてもらう良い機会だと考えております。前に向いて１歩でも，２歩でも進んでくれることを期待していますので，保護者方と納得のいく形で結論を出してください。生徒が成長する段を階ですので少しでも手助けが出来れば良いと思っています。また何時でもご相談ください。これは特定の人しか分からないとは思いますが，自分の気持ちを表現したかっただけです。お許しください。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 18:45:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試の結果が届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81118/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81118/</guid>
      <description>全国模試の結果が郵送されて来たので，すぐに開封して I さんの結果を見ました。小学校５年生ですが総合評価はＢ評価でよく頑張っていました。適正検査・適性検査の得点も平均点以上で，偏差値もかなり上がっています。今後，更なる成長を期待しています。来週にも今回実施した模試のチェックをしたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 21:25:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像の予想問題ができます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81073/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81073/</guid>
      <description>中学生限定になりますが，主要５科目の対応として「You Tube」の映像でテスト予想問題が出来るようになりました。この予想問題は無料で，中間テストや期末テスト前に役立てるようにしたもので，他県では好評の教室もありるみたいですが，どのように活用するかなど試験的に使用して様子を見てみたいと思います。来月には多くの学校で中間テストが実施されるので，良ければ活用して成績ＵＰに向けて１つの武器になれば良いと考えています。さてどのような結果になるのか楽しみです。塾生の皆様，是非使用してください。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 19:33:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も高校生２人組は頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81052/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81052/</guid>
      <description>英語検定２級を受検する高校生の２人は，先週から真剣さが違ってきているので言わなくても頑張っているのは想像できます。今日も２１時３０分まで頑張っていました。それと同時に，英語を担当している講師も相当熱心に教えてくれますので講師にも感謝したいと思います。あと２週間余りですので英語検定に集中し，合格してもらいたいです。塾も精一杯がんばっていますから。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:47:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検に向けて</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-81027/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-81027/</guid>
      <description>今日，自主的に来た生徒は英語検定に向けて頑張っています。リスニングをすると合格圏のようですが，まだまだ筆記の方も頑張らなくてはなりません。明日も来ますて言っていたのでがんばりまししょう。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 21:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参観日に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80953/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80953/</guid>
      <description>今日は我が子の参観日に行くと食育の授業をしていました。身近なテーマでもあるので，男の子も積極的に参加し，朝食の大切さを学習していました。学習を通して食事を見直すきっかけになり有難いことだと思いました。うちの娘は小学生の低学年までは朝食はご飯でしたが３年生位からはパン食になっていました。しかしこの数日前から急にご飯を食べるようになり，食育の学習が影響しているのではないかと思っています。あえて詳しいことは聞かないようにしていますが，多分当たりです。普段から見ているので成長はわかりづらいですが，今日は少し成長を感じました。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 22:18:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前向きな姿は大切です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80881/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80881/</guid>
      <description>１０月１２日（日）は英語検定の実施日です。当日，受検する学生の中で希望者には英語検定対策を実施していますが，今日も２級を受検する生徒や５級を受検する生徒にＹ講師が熱心に指導していました。やはり階級が上がるにつれて一人だけの努力では難しくなるのでＹ講師は２次対策までこなしてくれます。生徒が分からなければ時間も惜しまず教えてくれるＹ講師，有難いことです。その素晴らしい講師に英語を教えてもらうのはラッキーだと思いますよ。今日も生徒の「頑張っている姿」を見ていると「目標，全員合格」です。前向きに進む姿はいいものです。生徒の皆様，明日もがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 22:26:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如水館高校に行く予定です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80847/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80847/</guid>
      <description>今日は如水館高校の担当者が来塾され，入試説明会の案内の話をいたしました。如水館はスポーツが有名ですが学力でもＳクラスは県内の上位にランクされていて海外留学（ニュージーランド）に１年間，行くと本格的な実践英語を身に着くそうです。最近では海外留学は珍しくはありませんが，今後ますます英語が重要になっていくこと考えると素晴らしい取り組みだと思います。９月の３０日には入試説明会があるので，福山まで足を延ばして学校の様子を見てきますので，変わった事があればこのつぶやきで紹介させていただきます。お楽しみに。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 22:29:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良い旅をしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80814/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80814/</guid>
      <description>この２年間，全く旅行にも行くことが無かったので，日曜日の当日に何処か出掛けようという話になり，電車で宮島に行きました。久々なのでフェリーに乗るのも解放的な気分で，３階席で風を受けながら宮島の鳥居などを写真を撮るのはとても心地よいものでしたが，下は海なのでスマホを落とさないようにしなければと思うと手に力が入り，緊張しながらの撮影でした。最近はほとんどの人がスマホでの撮影で一眼レフでの撮影は大変少なく，時代を感じました。自分も一眼レフを持ってはいますが使用したのは４年位前で，他人事ではなく自分もでした。でも今回の宮島行きは気分がリラックス出来て良い旅でした。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 22:28:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立広島の体育祭に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80773/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80773/</guid>
      <description>本日は天気が良くて，日差しが厳しい日でしたが，午前中に県立広島の体育祭に行ってきました。今年度，卒業する高校３年生を含む中学・高校生４人の出場時間をプログラムでチェックして見ていましたが，人数の多いことや私の視力の衰えも影響し，発見することが出来ませんでした。そんな中でも「学年別リレー」は競争心理が強く働き，熱が入って見入ってしまい，また保護者との綱引では若いパワーを感じてこれはこれで面白かったと思います。ふとした時に自分の若い頃の体育祭が脳裏を過ぎり，若さを羨むと同時に昔の思い出を重ね合わせて，思い出を楽しんでいる自分がいました。ひとときの思い出に浸っている時間もアリですね。たまには思い出を思い出しましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 18:23:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パワー不足です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80747/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80747/</guid>
      <description>先週は私が好きな「ガーリック　おむすび」の事を語りました。それ以降，コンビニを数件回っても置いていないのは売れ筋ではないから注文していないのでしょう。「にんにくマニア」ではありませんが，好きなのは確かです。しかし「にんにく」を食べると不思議と体調が良くなるのは，自分の体に合うからでしょう。妻にも頼み，呉地区からの仕事帰りにセブンに寄ってもらいますが，ありません。残念です。どうしましょう。明日，土曜日に県立広島の体育祭が実施されるので行こうと思っていますがパワー不足です。精神的なダメージもあります。結局，気の持ちようだと思いますので…来週は生姜を食べて頑張ります。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 19:34:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会があります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80708/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80708/</guid>
      <description>今週の土曜日は県立広島中学・高校の体育祭が実施しされる予定です。２年前に見に行ったので今年も行こうかと思っていますが塾を開ける時間があるので，行くのなら昼までが時間的に考えても限度かなと思っています。塾生もいるので今年は是非見納めをしたいので，頑張ります。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 21:48:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が稲刈りをしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80669/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80669/</guid>
      <description>日中の暑さも真夏の暑さではなくなり，季節を感じます。この時期から稲刈りが始まりますが高屋西小学校でも本日，稲刈りがありました。稲刈りは普段する事が無いので「ちくちくする」「蛇や虫がいた」など様々な出来事が初体験で，その大変を実感できたのではないかと思いました。体験したことは忘れないので今後の学習に役立ててくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:42:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫模試を受検しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80637/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80637/</guid>
      <description>日曜日に公立中高一貫模試が広島大学で実施されました。小学校５年生の I・Ｒさんが受検しました。感触としてはできた問題もあり，出来たが不安のある回答で△かもしれないなどと言っていました。最近は冷静に答え合わせを自分でするようになり，昨年と比較しても成長の跡が見えます。１年間ほど模試を受検すると気持が安定してきたことと，自信がついた様です。慣れることは随分違うものだと実感しています。今月末の結果を楽しみにしたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 22:08:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カビに気を付けてください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80590/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80590/</guid>
      <description>先日，何気なくタンスを開けて見ると怪しい匂いがするのでかき分けてよく見ると，昨年クリーニングに出したはずのズボンから「カビ」が生えていました。一度も使用していない喪服のズボンと両サイドの上着に影響がありました。本日，クリーニング店に持って行き事情を話したところ，今年は雨が多いのでこの様なケースが多いとお店の方に聞いたので，今回は汗が残らないように丸洗いをしてもらうことにしました。たまにはチェックをしなければいけませんね。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 20:50:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あるおむすびにはまっています。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80505/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80505/</guid>
      <description>今，コンビニの「おむすび」にはまっています。それも「ガーリック おむすび」です。嫌いな方には申し訳ありませんが，「ニンニク風味の炊き込みご飯風」と表現すればイメージしてもらえるでしょうか。それには丸ごと外から見えるニンニク１個がありますが，あまり強烈な匂いがしないニンニクよようです。小学生の娘も気に入って食べるくらいですから。好き好きはありますが自分の中では美味しいヒット商品だと思っているのでよく買います。ちなみに今日もいただきました。「嘘だと思うのなら一度食べて見てください」のラーメンのＣＭを拝借しました。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 22:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文添削を頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80466/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80466/</guid>
      <description>小学生の Ｉさんが作文添削をしています。毎月１回，課題の作文を郵送して添削してもらうのですが，その月１回がとても速く感じます。作文を書いて送り，添削が送られて来た結果を見て修正する。この作業の繰り返しの結果，作文に携わることが多くなると感じるのでしょうか。今後は文章表現や構成がさらにレベルＵＰすることを目標に，諦めずに頑張ってほしいものです。「継続は力なり」です。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 21:16:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甘い決断です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80436/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80436/</guid>
      <description>今日は小学生の娘が社会見学で江波山気象館とマツダ工場見学に行きました。江波山気象館で風の強さを体験コーナで，１回の体験人数を４人と決めているのに，まだ入れるからと言って先生が多くの生徒を詰め込んだので，風の強さが全く体験出来なかったと不満を語っていました。その後に時間はタップリとあったようで，時間の問題で急ぐ必要があった訳では無いのに…と娘の言葉に納得してしまいました。「風の強さを体験したかった」と残念そうな言葉に対して，「今度連れて行ってあげるから」と つい言葉が出てしまいました。残念な態度に対してこのように言うしかできませんでした。娘にあまいでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 23:25:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お二人に感謝です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80391/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80391/</guid>
      <description>小学生のＮさんは先週，長崎旅行のため塾に来ることができなかったので，今週はきてくれるかな？と首を長くして待っていたところ，リフレッシュした様子で清々しく，おしゃれな姿で来てくれました。さらに嬉しかったのがお土産を買ってきてくれたことです。最近，２４時間テレビを見て感動しましたが，まさか身近な小学生が私に感動を与えてくれるとは思ってもみませんでした。そのお礼としてた〜っぷりと勉強してもらいますよ。（笑い）さらに先週まで帰省していたＹ講師からもお土産をいただき，今日はダブルで良いことがありました。当面こんな事は無さそうな予感がします。お二人に感謝です。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 16:25:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母さんの考えに賛成です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80343/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80343/</guid>
      <description>英語検定の申し込みの件でお話をさせていただきましたＴ様，ありがとうございました。お母様と電話で話をさせていただきましたが，とても前向きな考え方なので関心いたしました。子供も様々ですが挑戦する事は努力をしなくてはならず，結果はおのずとついてくる。ＴＲＹすることの大切さは私も同感で，関心しました。是非，水曜日に詳細なお話をさせてください。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 21:51:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜日の活用方法</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80270/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80270/</guid>
      <description>県立広島高校では９月１３日に運動会が予定されているので，生徒は練習や準備などで普段の通塾時間帯に来るのが難しい状況となり，振替授業を土曜日にしています。学校が無いときなど，定期テスト前には自習に来る生徒が増えたり，全国模試・各種検定などを土曜日に実施しますが，土曜日も学校がある高校は調整が難しく，合間に塾の予定を入れると良い顔をしないので複雑な心境になります。やはり生徒にも気持ちのゆとりが必要なのでしょうか。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2014 17:37:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調管理をしてください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80246/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80246/</guid>
      <description>今週は体調を崩して休む生徒が多くありました。さらにお母さんまでもが調子を崩されたと聞いたので来ている生徒に体調管理と手洗いうがいの励行を伝えました。朝晩が涼しくなったのでエアコンの使用が難しくなり，寝冷えをしないように気を付けなければいけません。もう夏も過ぎ去って秋に向かう季節を感じます。しばらくは大丈夫ですが寒い季節の到来が来るのかと想像すると…考えないようにします。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 20:39:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集中力が向上しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80192/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80192/</guid>
      <description>３日連続のコメントになります。中学生 Ｉさんの担当講師が暫く休んでいましたが久々の出勤で，生徒のＩさんの表情が安心しているように見えました。その事が影響しているのかは分かりませんが数学・英語を２コマ連続で行い，長い時間集中して頑張っている姿を見て成長したと感じています。半年前には１コマごとに休憩が必要でしたが，今日は全く必要ありませんでした。明日のテストで最大限に力を発揮してほしいものです。応援してます。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 22:27:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標を持てば生徒の姿勢が違います</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80152/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80152/</guid>
      <description>昨日，明日も頑張ってほしいと思っていた中学生の Ｉさんが今日も期待通り，頑張ってくれています。今日も授業が終わったら９時半まで自習をして帰るそうです。気合が入っていますよ。目標とする学校に向けて頑張るといってくれてますので，あと１年半は部活と勉強の両立に向けて真面目頑張ってくれるでしょう。前回は大幅な成績ＵＰでしたので，今回も前回以上の成績ＵＰに向けて頑張っています。とても喜ばしいことだと思います。明日は最終日になりますのであと１日頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 20:49:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は中学生が頑張っていました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80122/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80122/</guid>
      <description>今日は中学生の Ｉさんがよく頑張りました。現在，テスト対策として集中して学校の勉強に取り組んでいます。特に数学と英語に集中して頑張っていますので，明日も来てくれればできる限りのことをさせていただきます。明日から３日間，学校の期末テストがありますが前回以上の点数を期待しています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 22:16:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校帰りに頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80073/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80073/</guid>
      <description>高校生のＫさんは学校帰りに塾に立ち寄り，英語の授業を受けて帰宅しています。聞けば学校で模試が実施されたようで，その後に英語を勉強して帰る熱心さは頭が下がります。学校帰りに分からない事があれば来てください。次の目標として１１月実施予定の数学検定を受検されるので，それに向けて頑張ってください。今日はご苦労さまでした。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 19:51:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80053/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80053/</guid>
      <description>高屋中学のテスト対策を希望された生徒に実施しています。今日，実施した生徒はとても真面目なので来週も頑張る予定で，本当は５教科すべての対策をしたいと思っていますが今回，数学と英語を集中的に時間を割いて，その他の暗記科目は時間に限りがあるので自習にしてもらいました。中学生が頑張っているので全力で応援します。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 22:00:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定実施に向けて</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-80019/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-80019/</guid>
      <description>１０月１２日の英語検定実施に向けて受検者を募集しています。１０名に達しなければ実施できないので最低でも１０人は必要です。達成まであと２人ですが，停滞気味なので生徒の友人に声掛けのお願いをしています。もしこれを見て受検しようかと思われる方は是非，高屋教室までご連絡ください。社会人の方でもこっそりと受検していただいてＯＫです。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 16:54:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>災害で相談事があればお申し出ください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79989/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79989/</guid>
      <description>今日の未明に発生した土砂崩れの被害に遭われた 皆様に心よりのお見舞いを申し上げます。その影響が塾の生徒や講師にも被害が及んでいます。そのため時間割の相談や日程調整などの相談の話をしました。何らかの縁で通塾してくれている生徒や講師なので必要であれば出来る限りの事に対処していきたいと考えています。明日も別の生徒や講師全員に声掛けをしたいと思います。また相談がある方は遠慮なくお申し出ください。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 21:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西高屋駅にオープンしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79960/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79960/</guid>
      <description>本日，ＪＲ西高屋駅にセブンイレブンがオープンしました。塾から徒歩１分，信号のタイミングがよければ２０秒位で行けます。今日はオープン初日なので，おむすび１個が３０円の割引など他の商品も大幅な割引でした。同じセブンイレブンで購入するのであれば駅前で購入した方がお得でなので，いつまで割引されるのかをチェックして上手に買うことを決意しました。ちなみに当塾講師も購入していました。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 21:38:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ学校が始まります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79925/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79925/</guid>
      <description>今週の木曜日から学校が始まるところもあり，生徒からは残念な言葉しか返ってきませんでした。これからは運動会の練習もあると聞いた気持ちも解ります。でも立ち止まることなく前に推し進めるのが私たちの役目でもありますから。皆さん大変でしょうが頑張ってください。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 21:41:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は精神的に疲れました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79864/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79864/</guid>
      <description>今日は授業が終わったので早めに帰ろうと思います。盆休みも無かったので精神的に休養したい気分ですが，９月まであと２週間ですので，それまでは高屋中学のテスト対策など頑張らなくてはなりません。９月に入れば少し休養したいと考えていますが，自分の体で気になる事があるので病院にも行きたいと思っています。結局休みが病院になるかもしれませんが，平日をうまく調整して休めるでしょうか。年を重ねるごとに病院通いが多くなりそうです。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 19:47:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験授業を是非，体験してください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79847/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79847/</guid>
      <description>本日の５時頃，まだ授業が始まっていない時間帯なので節電のため教室内の照明を少し落して事務作業をしていると高校生２人が「カタログ」を取りに来てくれました。とても好感が持てる生徒でしたので学校名を聞くと広島市内の学校でした。それから２人が帰った後で「体験授業」がある事を言い忘れていたことに気づいて，今になって後悔しています。もしこのホームページをご覧になられたら是非，１日体験授業をしてください。電話お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 21:10:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生が模試を受検します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79835/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79835/</guid>
      <description>昨日，公立中高一貫模試の受検を小学校５年生 Ｉさんが申込みを完了しました。今回も広島大学で実施される予定で，昨年からこの模試を受検していますが良い結果を残しております。この模試を受検することが定例となりつつあり，頑張って欲しいものです。話は変わりますが昨日体調を崩した講師が出勤してきました。昨日ご迷惑をおかけした生徒にはお詫びと声をかけさせていただきました。でも元気になって安心しました。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 20:51:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高屋中学の期末テスト対策を実施いたします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79831/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79831/</guid>
      <description>高屋中学の期末テストが８月２６日〜２８日に実施されるため，定期テスト対策を実施いたします。不安な教科があれば早めに対策を行いますのでお申し出てください。入塾されていない学生でも早めにお話を頂ければ可能です。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 15:59:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盆休み返上で頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79814/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79814/</guid>
      <description>高屋教室は今日も授業を行っています。周辺の学習塾を見ても休みのところが多く，少し寂しい感じですが盆期間中も頑張っています。お墓参りの日程は各家庭で違いますので，お休みが必要であれば別の日に振替をしています。今日は講師が体調を崩してしまい連絡で等で大変でしたが１日が終わろうとしています。でも授業日程の変更を了承していただいた生徒の皆様，とても感謝しています。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 17:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語もお任せください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79793/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79793/</guid>
      <description>最近，中学・高校生から国語の授業をして欲しいとの申し出が非常に多く，女性講師がＦｕｌｌ活用しております。母国語として今まで学校で勉強をしていても，なんとなく使用しているだけで説明ができないことが多くあります。特に高校生の模試などは難易度が増して，文章のとらえ方などもう一度復習をしたいとの声が多くあり，その要望にこたえるために国語担当講師は頑張ってくれています。その講師は１０日ほど休みになりますが今月末には戻ってきます。しっかりと休養してください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 22:06:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風のコースに入ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79683/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79683/</guid>
      <description>台風が接近しています。明日の午後から日曜日にかけて風が強くなる予報なので，明日の授業がある生徒の保護者の方に連絡を入れました。現時点で判断するには早すぎるので明日の午後に判断・決定させていただく旨をお伝えしました。それまでに判断出来るような報道がなされれば，早めにお休みにさせていただく予定です。台風対策として早めにノボリを入れておくなど考えれば今からする準備定です。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 19:40:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79651/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79651/</guid>
      <description>高校生のＮさん，今週は毎日通ってくれて嬉しいです。今週は勤務の関係上，毎回違う講師でしたがお許しください。私が言ってはいけませんが，人情みある講師ばかりですので安心してください。明日もお待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 20:55:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大雨が降らないことを祈ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79602/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79602/</guid>
      <description>今日は小学校が全校登校日でしたが朝から大雨警報が発令されていたので，休みになりました。テレビで豪雨の映像を見ていますが，高屋駅前もあまり高くない場所なので大雨による浸水をとても心配しています。「今までに無い雨量を計測した」などと予想をはるかに超えた雨量という声を多く聞きますので一応，ビニールシートの用意を検討しています。念には念を入れて出来る限りの準備をしようと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 22:14:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エアコンの部屋で汗をかいてしまいました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79575/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79575/</guid>
      <description>今日は小学生のＮさんが学校で出された夏休みの宿題がまだ残っているローマ字プリントをしました。その問題の中で，「学校」などアルファベットを重ねて表記することを忘れていたので，調べ直してから伝えました。もう一度ローマ字を見直しておく必要があると痛感した１日でした。エアコンの効いた部屋にいましたが調べたりしていると，かなりの汗をかいてしまったので，下着を着替えたほどでした。ローマ字をもう一度，見直します。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 22:30:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生のＮさん明日もお待ちしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79550/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79550/</guid>
      <description>高校生のＮさん，初めての英語の授業を受けて緊張した様子もなく安心しました。人間的にもやさしく，勉強に取り組む姿勢が真面目で，言うことありません。８月は集中して授業を入れましたので希望であれば学校テスト対策を実施してもよいかと思います。明日も数学がありますので頑張りましう。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 22:00:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よく頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79460/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79460/</guid>
      <description>今日は小学生のＮさんと弟，２人が来てくれて２時間近く国語を頑張りました。明日は黒瀬で夏祭りがあるので来てくださいと言っていました。残念ながら私は授業があるので行けませんが娘が行く予定です。きっと蒸し暑い中を走り回って汗でびっしょりになって帰ってくることでしょう。水分補給だけは気を付けるように言っておきたいと思っています。あと暗いので怪我をしないように。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 22:18:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クモの出現です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79427/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79427/</guid>
      <description>朝７時半頃，私はまだ寝ていましたが，娘の「クモが出現した」との声で起こされてしまいました。１階に降りてみると娘の居る１階のリビングのカーテンに大きなクモが動いていました。眠い状態でしたがクモを退治し，お茶を飲んで一息ついていました。飲んだ後，コップを洗っていると炊事場から２匹目の大きなクモが出現しました。さすがに朝からクモが２匹，出現すると気分がよくありません。勘弁してください。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 21:25:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これで安心してエアコンが使えます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79389/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79389/</guid>
      <description>２週間前エアコン洗浄を業者に依頼しました。本体をビニールで覆い，スチーム洗浄を行い，きれいな状態にはなりましたが吹き出し口の部品をうまく取り付け出来ない上，部品のバネを曲げてしまいました。それから待つこと２週間，やっと修理が終了しました。早さ要求する人もいるとは思いますが，私は確実に取り外し，組み立てを行ってくれる業者を選びたいと思います。次回から。いづれにせよ修理完了で安心です。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 22:01:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾を選んでいただき有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79353/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79353/</guid>
      <description>県立広島の高校生Ｎさんお電話ありがとうございます。入塾に関して様々な角度から，あるいは利用する条件を考えながらの選択でしたので大変，悩むことが多かったと思います。嬉しいことにも当塾を選択していただけるとお聞きして，大変感謝しています。また塾としても精一杯頑張りますのでよろしくお願いします。出来ないこともあろうかとは思いますが遠慮なく相談してみてください。ラッキーな事がたまにはあると思います。明日お待ちしていますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 18:56:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定にも力を入れています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79319/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79319/</guid>
      <description>英語検定の実施に向けて，準備をはじめました。１０人確保するために，頂いたポスターに日付を入れて入口に外から見えるように掲示しました。塾生に受検の意思を確認している最中ですが，見込みとしてはあと４人位，どうにかすれば行けそうな気がします。塾の前を通る生徒が受検してくれないか少し期待をしていますが甘いでしょう。どうしても確保出来ない場合は実施は出来ませんが，出来ることならば次回の実施まで待っていただきたいです。社会人の方でも英語検定を受けて実力を試してみませんか。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 21:07:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試の結果が高得点で嬉しいです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79241/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79241/</guid>
      <description>本日，体験授業を行ったＮさま，いかがだったでしょうか。家族の皆様と時間的な事，授業内容などを考えていただいた上で，入塾していただきたいと考えております。また塾に関してのご質問がございましたらお電話をいただきたいと思います。さて話が変わりますが中学生のＫさん，模試の結果を見ると高得点でしたので，とても嬉しく思います。現在，クラブ活動の練習で大変だと思いますが，８月の終わりに実施される学校の定期テストがあるので８月に入ったら対策をしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 22:01:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公中検模試の結果が届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79204/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79204/</guid>
      <description>公中検模試の結果が郵送で届きました。受検した生徒は難しいと言いながら会場を後にして帰ってきたのを思い出しました。普段，学校でこの様なテスト形式ではないので抵抗があるのも当然です。今年は広島大学で実施されるのはあと２回ですので，チャレンジされる方は是非申込みをしてみてはいかがですか。ちなみに小学生です。話は変わりますが，明日体験で来ていただけるＮさん，お待ちしております。初めての体験ですがリラックスして臨んでください。また，希望される事がありましたらお聞かせください。楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 21:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定実施に向けて頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79177/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79177/</guid>
      <description>大阪の加美教室の塾長には，いつもお世話になっています。今日の件もとても参考になり，助かりました。また自信も得たような気がします。さて，すでに１０月の英語検定実施に向けて受検の意思があるのかを確認しています。１０人以上確保しなければならないので数学検定より大変です。５人位はすぐに集まるのでもうひと頑張りして受検を実施したいと思っています。学校でも推奨しているので興味のある方は自分の勲章として受検してみてはいかがでしょうか。塾生でない方でも歓迎します。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 22:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-79011/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-79011/</guid>
      <description>本日，入塾していただいた高校生Ｍさん，ありがとうございました。現在，男性の生徒は３人ですがすぐに慣れます。恥ずかしいのは最初だけですので，来週から頑張りましょう。さて，明日は保護者の方が来塾予定です。土曜日なので，十分な時間が取れますので気にせずに遠慮なくお話すことができます。Ｍさんお待ちしています。明日も頑張ります。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 22:19:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の受講，ありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78968/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78968/</guid>
      <description>本日，夏期講習のお話をさせていただいたＭ様，ありがとうございました。英語を受講する件につきましては明日，ご返事をいただきましたら日程調整をさせていただきます。この夏休みこそが復習のチャンスですので，苦手科目対策に取り組んでいきましょう。またご質問がございましたら遠慮なくお聞きください。では明日お待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 21:11:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独自の夏期講習です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78930/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78930/</guid>
      <description>もうすぐ夏休みに入ります。どこの塾も夏期講習を始めると思いますが，当塾はオリジナルといいましょうか，独自のやり方で行います。特別な方法がある訳ではありませんが一般的な講習とは感じが違うと思います。一言でいえば個別に対応していくと言ってもいいかもしれません。このような個別対応の方法での講習があってもいいのではないでしょうか。とにかく頑張っています。今日は暑いです。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 22:34:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定おめでとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78890/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78890/</guid>
      <description>中学１年生のＭさん，英語検定３級合格おめでとうございます。また高校生のＭさんも英語検定準２級合格おめでとうございます。当塾の英語講師にも喜びの連絡をすると喜んでいました。明日にでも喜びの感想を聞かせてください。残るは数学検定ですが全員合格していると思いますよ。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 22:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が模試にＴＲＹしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78844/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78844/</guid>
      <description>昨日は小学校５年生と６年生の生徒が適性検査対策模試を広島大学で受検しました。小学校５年生の生徒は「難しかった」とか「撃沈」など言っていた生徒もいましたが，精いっぱい頑張ったという生徒もいました。どちらにしても，この経験こそが大切であることを理解してほしいと思います。本日，お母さんと息子さんとでお越しいただきましてありがとうございました。当塾は他塾と夏期講習の違いがあると思います。当塾は個々の能力に対応しますので一般的な学校形式のイメージとは違い，個別対応の授業としてお考えいただきたいと思います。検討された結果，当塾を選んで頂けるのであればご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 21:19:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は数学検定を実施いたします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78756/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78756/</guid>
      <description>明日は数学検定を実施いたします。高校生・中学生・小学生が万遍なくいるので等級も様々です。私も１３時には塾に来るつもりですので，生徒のみなさんも早めに来ても構いません。１４時から開始いたしますので早く来て気分を整えてもよろしいですよ。全員が合格目指して頑張ってくれるでしょう。とても楽しみです。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 21:33:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試を受検します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78709/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78709/</guid>
      <description>７月１３日（日曜日），広島大学で公立中高一貫対策模試が実施されるため，模試の回答方法などを説明し，記述方法に慣れてもらうために問題を少し解いてもらいました。結果よりもＴＲＹしてくれる事を評価したいと思うと同時に嬉しく思います。明日から野外活動に行くみたいですけど頑張ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 21:23:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒸し暑いです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78665/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78665/</guid>
      <description>昨日に続き今日も，台風の接近であたたかく湿った空気が流れ込んでいるため，湿度が高く，とても蒸し暑い日になっています。昨日はとても蒸し暑かったのでエアコンを使用しようと思いましたが，まだ掃除していないので我慢しました。寝ている娘も汗をかいていましたので寝苦しかったのだと思います。今週の日曜日にはクリーニングをする予定ですので，あと３日我慢します。エアコンの有難さがわかります。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 22:10:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張った成果が出ています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78596/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78596/</guid>
      <description>高校生のＭさんが学校のテスト結果を報告してくれました。塾で国語の得点ＵＰに向けて取り組んでいるので，成果を出してくれて講師共々，とても嬉しく思います。次回はさらに，古典の得点をＵＰに向けて頑張りましょう。また夏休み期間を有効活用するためにその他の科目も頑張ってみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 21:50:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風の接近で休塾の場合は電話をします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78547/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78547/</guid>
      <description>今週の水曜日か木曜日に台風が接近しそうなので授業に影響が出ることを心配しています。講師や生徒の日程よっては振り替えが困難になる日があり，出来れば休みにしたくないのが本音です。しかし現在の予報では予想円の中にあり，たとえ直撃はしなくても太平洋または日本海のコースを通過すれば大雨になるそうです。この状況になる確率が高いとなれば，生徒の皆様に事前に携帯か固定電話に連絡をさせていただきますので気に留めていただきたいと思います。お手数ですがお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 20:36:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も遠方から来ていただきありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78484/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78484/</guid>
      <description>昨日，遠方から模試の申し込に来ていただいたＭさま，ありがとうございました。大変お忙しいとは思いますが，受検には来ていただけることを祈っています。さて本日，遠方から来ていただいたＮ様，当塾の感想はいかがだったでしょうか。まず最初にご主人様にお礼を申し上げます。本日，来ていただきましたので雰囲気は感じていただけたと思います。あとは家族で相談していただいて皆様のお考えをお聞かせください。できる限り，スタッフと共に頑張りたいと思います。本日はありがとうございました。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 20:16:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遠方から来ていただきまして有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78451/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78451/</guid>
      <description>本日，来塾していただいたＭ様，遠方からお越しいただきまして有難うございました。先程，模試の予約をＦＡＸにて完了いたしました。ただ娘さんがクラブで忙しくて模試を受検することが出来るのかと話をされていましたが，この模試は良い経験になると思いますので是非，模試の受検を優先していただければ有難いです。当日も名刺の携帯電話にて連絡をさせていただきますのでよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 19:48:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遠方から来ていただきまして有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78450/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78450/</guid>
      <description>本日，来塾していただいたＭ様，遠方からお越しいただきまして有難うございました。先程，模試の予約をＦＡＸにて完了いたしました。ただ娘さんがクラブで忙しくて模試を受検することが出来るのかと話をされていましたが，この模試は良い経験になると思いますので是非，模試の受検を優先していただければ有難いです。当日も名刺の携帯電話にて連絡をさせていただきますのでよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 19:48:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文添削を頑張っています。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78394/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78394/</guid>
      <description>当塾では通信になりますが小学生向けの作文添削を行っています。簡単な課題の中から自分で選択して，文の内容や構成を考えながら書いた作文を添削してもらいますが，送り返す前にある程度のアドバイスも必要になってきます。大人でも慣れないと難しいものなので，小学生にとっては作文を書くことで精一杯のようです。でも２回目になると少し慣れてきて，前回の指導が生きてきているようです。あと６回ありますので頑張ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 21:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試受検に関するお問い合わせ有難うございます。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78341/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78341/</guid>
      <description>本日，電話で公中検模試の問い合わせをいただきまして有難うございました。今週中に一度，保護者の方が来塾をしていただいて，詳細な説明をさせていただいた方が分かりやすいかと思います。受検をお考えでしたら是非，ＴＲＹしてみてはいかがでしょうか。また対策もお考えでしたらご相談ください。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 20:43:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習を調整してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78313/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78313/</guid>
      <description>７月に入り，生徒と夏期講習の予定を調整しています。個々に応じた夏期講習とするため，生徒の予定，講師の予定を調整するのが大変となり，今日も慌ただしくなりました。早めに調整をすればよいことは解ってはいますが，ある程度近くならないと予定が確定しないこともあります。私は生徒の「やる気」を最初に確認し，それからボリュームを考え，その考えを基に両親と調整するようにしています。結局，勉強するのは本人ですから。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 22:06:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生は頑張り時です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78251/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78251/</guid>
      <description>今日も県立広島高校３年の生徒が風邪をひいているので学校や自宅で勉強を頑張っているのだと思い，本人に聞くと的中でした。この時期は頑張り時なので頑張ってほしいという気持ちと休ませてあげたいという気持ちが交錯して複雑な心境です。別の生徒はどこの大学に行こうかと悩んでいる生徒もいるので，出来るだけその様な相談に対しても手助けをさせていただいています。また明日も相談を聞かせてください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 22:04:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試の案内が届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78150/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78150/</guid>
      <description>今日，中高一貫校模試の書類一式が届きました。中には小学生２名分の受検票と地図などが入っており，生徒に日時を再度，確認しました。今回，初めての生徒もいるので良い経験だと思い，参加を薦めてみました。私は「ＴＲＹした方が良い」と言うことが多くあるような気がします。何でも「無謀にＴＲＹする」ことではなく「ＴＲＹせずに後悔するよりも，ＴＲＹして全力を尽くす」の考えがすきだからかもしれません。いぜれにせよ小学生２名には模試を頑張って欲しいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 22:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78109/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78109/</guid>
      <description>高校生Ｋさんが生物の自習していました。本日の講師は生物が得意なＩ講師なので，少し教えてもらっていたのでラッキーだと思います。学校帰りにせっかく来たのですから何かを学んで帰って欲しいと思っていますので明日も寄って帰ってください。ちなみに明日は数学でお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 21:58:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前向きな姿で頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-78065/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-78065/</guid>
      <description>中学１年生のＫさん英検３級，高校２年生のＫさん英検の準２級を受検して，２名とも１次試験は見事，合格でした。先日も２次試験対策を少し行い，講師は行けそうだとの見解です。また，７月には数学検定を当塾で受検いたしますが，受検する生徒が前向きな姿勢に対して嬉しく思います。受験者の５名はしっかりと対策をして全員合格を目指して，頑張って欲しいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 22:14:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト週間に入りました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77983/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77983/</guid>
      <description>中学・高校の多くの学校は来週から期末テストが始まるので，今週からそのテスト前１週間ということもあり，自習に来て頑張っている生徒がいました。高校生のＩさんも約３時間位，数学に取り組んでいました。中間テストが良かったので期末も中間テスト以上の結果を望んでいます。生徒の皆さんこの１週間頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 20:42:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の皆様，明日来てください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77867/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77867/</guid>
      <description>明日の勉強会に生物・国語の対応が可能なのかと塾生のＭさんから問い合わせを頂きましたが，その日に限って対応する講師が不在でご期待に応える事が出来ず，申し訳なく思っています。対応する講師が来る時には是非，お越しください。話は変わりますが，高校生のＫさん「英語検定準２級」一次試験合格おめでとうございます。あとは二次試験ですので対策を頑張って行いましょう。合格出来る事を信じています。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 21:30:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路をじっくりと考えてください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77823/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77823/</guid>
      <description>中学生のＭさん，進路を早めに決定して目標設定をしないと時間がなくなります。家族でしっかりと話し合いをしてください。よろしければお母さんと塾にきてもらえればご相談に応じます。出来れば夏休みまでには自分の進路を決定して欲しいものです。早めに決定して夏休みにがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 21:31:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の説明会に行ってきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77772/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77772/</guid>
      <description>今日は安田女子中学・高高等学校の説明会に出席しました。入試の説明の後に中学１年生の数学・英語・美術の授業見学を行い，生徒・学校の雰囲気が少しつかめました。英語の授業では現在話題の「アナと雪の女王」英語版を全員で歌っていたので暫く聞いていました。資料に興味のある方があれば雰囲気も添えて差し上げようと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 21:13:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娘の気持ちがわかりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77746/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77746/</guid>
      <description>今日の朝，雨が降る予報でしたので，小学校の娘に傘を持って行かせました。夕方，帰って来た娘に「傘を持って行って良かったなぁ」と聞くと機嫌が悪そうな話し方で事情を話し始めました。すると玄関の傘立てに傘を置いたはずなのに無くなっている事で不機嫌になっていたのでした。予備の傘で対応したようですが，しかし買ったばかりの新品の傘なので余計に残念でした。明日，連絡帳に書いて何方か間違えて持って帰っていないか聞いてもらうようにしようと考えています。不機嫌な気持ちがわかりました。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 22:08:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習に来てください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77687/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77687/</guid>
      <description>少し早いテスト対策にはなりますが，どうしても期末テストに力を注ぎたかったので生徒数名に自習に来るように伝えていました。しかし，今日は１人も自習に来てくれませんでした。明日は生徒数名が来てくれる予定ですので期待しています。　さて，今月は成績がＵＰした生徒が多くいたので奨学金給付対象者が３人該当いたしますが，一発屋ではなく再度，期末テストで結果を残したかったのが真意です。また明日から頑張ります。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 20:56:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策を実施いたします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77627/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77627/</guid>
      <description>６月２６日から７月初めに期末テストを実施する学校が多いことから，当塾ではテスト対策を実施いたします。６月１６日月曜日から自習スペースを活用していただき，分からない所などを解消していただくため出来るだけ講師の体制を整えますので，学校帰りにお立ち寄りください。学校のテスト範囲を集中的に対策を行いますので資料等を持参してください。来なければ損します。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 17:19:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定・受験できます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77606/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77606/</guid>
      <description>英語検定が準会場認定を受けて受検出来るようになりました。しかし１回の受検で１０人以上の生徒が受検しなくてはならない基準があります。１１月か２月頃の受検に向けて，早めに声掛けをしていると塾生数人からのオファーがありました。残りの不足している人数をどうしようかと考えています。今後，ＰＲをして受検出来るようにしたいのですが。外部の生徒でも受検しようと思われるかたは声を掛けてください。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 17:54:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みに『レプトン英語』を</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77599/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77599/</guid>
      <description>２０１４年７月入会キャンペーン　実施のご案内小学生・中学生の英語に興味のある生徒に朗報です。今年も７月に生徒募集の一環として，ご入会キャンペーンを実施いたします。７月に入会していただくと特典として入会金・月謝（７月１日〜７月３１日）を無料とします。７月の途中に入会された生徒の場合は７月中のみ月謝が無料ですのでご了承ください。このキャンペーンは８月以降も継続される生徒が対象で，７月（単月）だけの受講の場合は対象外とさせていただきます。また必要な教材については購入していただくようになりますのでご了承ください。夏休みの期間中に是非，英語体験をしてみてはいかがですか。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 22:34:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末に向けて頑張りましょう</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77532/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77532/</guid>
      <description>明日から当塾で人気のある女性講師が出勤してきます。１０日間でしたが塾生の方には予定変更等でご迷惑をおかけして，またご協力いただきまして感謝しています。話は変わりますが，早いもので，今月の末から期末試験が始まります。この間，中間テストが終わったと思うと，もう期末テストが始まります。今回，中間試験の得点が非常に良かった生徒が多かったので，期末テストはそれ以上の結果を出したいという旨を生徒強く伝えました。現在の在籍している生徒は頑張ってくれる生徒が多いので嬉しいです。来週からは自習に来て頑張ってください。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 22:30:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾の英語講師は熱心です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77471/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77471/</guid>
      <description>昨日，高校生が学校で英語検定を受検して，生徒が問題用紙を持参してきたので，講師は時間外にも係らず答え合わせをしてくれていました。当塾の英語講師だけに限りませんが，とても熱心に教えてくれる講師なので時間が許す限り教えてくれます。毎回ではありませんが，英検対策など英語に関して全て，対応してくれるので安心して任せられます。高校生など英語が出来る生徒に支持されているようです。早い人は来週から期末テストを睨んで自習する生徒も来ると思いますが早めの期末テスト対策を考えている生徒は来てください。自習に来れば得ですよ。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 21:18:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定の募集を締切ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77429/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77429/</guid>
      <description>７月１２日（土）は数学検定を実施する予定にしておりますが募集を締切させていただきます。受検する生徒は該当する等級の本を購入して前向きに勉強しようと言っているので，検定が勉強意欲を後押しをしてくれるようです。タイプにもよりますが，学校で受検すると多くの生徒から注目され，余計な気疲れもありますが塾で受検すれば多少なりとも緩和されるので精神的に楽であるとの声もあります。やることには変わりありませんが精神的に良い方を選択されれば良いかと思います。さらに，秋には英語検定の実施を考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 21:21:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標に向かって計画を立てましょう</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77366/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77366/</guid>
      <description>今日は振替授業を行い，高校生のＩさんと中学生のＴさんが来てくれました。高校生のＩさんは英語が好きなので外国語学校を希望しており，目指すなら今から目標を立てるよう勧めました。これから夏に向かって計画を立てて，目標とする大学に進んで欲しいものです。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2014 17:54:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校５年生が作文添削を始めました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77325/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77325/</guid>
      <description>小学５年生のＩさんが作文添削をはじめました。初回なのでどの様に書けば良いのか分からなかった様子でした。でも構成などを説明すると頑張って仕上げていました。添削回数を全部で８回分するようにしていますので，あと７回分ありますので添削効果をひそかに期待しています。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 18:12:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電気温水器の修理が完了</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77291/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77291/</guid>
      <description>最近，自宅の電気温水器のブレイカーがＯＦＦになることが多くて困っていました。今日はＯＦＦからＯＮに上げようとしてもすぐに落ちてしまい，完全に電源が入らない状況になったので，朝一番に電気屋さんに故障原因を見てもらうことにしました。結果はヒーターの故障によりブレイカーが不具合になる事が判明しました。すぐに修理する方向で話をすると部品も在庫があったため，昼過ぎには修理が完了しました。これで一安心です。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 20:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日もテスト結果の良い報告がありました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77243/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77243/</guid>
      <description>今日も中学生のＮ君が中間テストの結果報告をしてくれました。数学と英語の得点がかなり良い点数でしたので，私も「よくやった」と声が出てしまうほど嬉しかったです。当塾生の全員がテスト結果が高得点の様な気がします。高得点は主に数学や英語を重視していますので，社会などの一部の教科が得点があまあり伸びなかった生徒はいます。生徒の皆様，大変良く頑張りました。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 21:14:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の皆さん，よく頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77200/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77200/</guid>
      <description>今日も中学生のＮ君が定期テスト結果報告してくれました。数学と英語の点数が大幅に上がっていたので講師全員が喜んでいました。残りの教科も楽しみになりました。頑張れば出来るのですね。中学生のＫさんも社会の得点が１問違うだけだったのでとても悔しそうでした。先週から続々と高得点の報告がありとても嬉しいです。次回の得点を落とさないためにも頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 23:39:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77138/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77138/</guid>
      <description>今日は親子一緒に，来ていただきありがとうございました。初めて塾に入った感想はいかがでしょうか。担当する講師が女性ですのでやさしくしてくれると思います。また，火曜日に授業を合わせていただきましてありがとうございます。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 21:46:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定を７月１２日土曜日に実施</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77056/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77056/</guid>
      <description>７月１２日（土曜日）に数学検定を行います。申し込み用紙と受検する等級の受検料を添えて提出してください。この検定の日程変更は出来ませんのでご了承ください。詳しくは塾にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 16:58:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの得点が良いので嬉しいです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-77032/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-77032/</guid>
      <description>今日も高屋中学校Ｋさんが定期テストの報告をしてくれました。英語の得点が９９点，すばらしい！　ちなみに本人はあと１点，満点を逃した事に対して，とても悔しがっていました。高得点を取った生徒が続々と名乗りを上げてくれるので，とても嬉しいです。　６月から小学校５年生が作文添削に挑みます。記述式の対策として８回実施しますが，どこまで作文力がＵＰするのかが楽しみです。全国模試も受験する予定ですが出来ることは是非，挑戦してほしいと生徒の皆さんによく言います。一度しか無い人生なので失敗を恐れず頑張って突き進んでほしいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 22:14:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストも来週には終わりです。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76980/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76980/</guid>
      <description>高校生は学校のテストが終わり，一安心ですが中学生が明日までの学校あります。６月の最初にある学校もありますが遅くても来週くらいまでです。昨日はテスト結果が良好な人が多いと書きましたがそれは高校生のことで，今度は中学生も結果を出してほしいところです。今日も頑張っている生徒に，私が出来ることがあればと思い問題を出したりもしました。明日は良い結果を期待しています。　話は変わりますが先週，腰を痛めていましたが，大分良くなりました。寝てから起きる時の動きに痛みを感じることがありますが，この数日でかなり良くなりました。もう裏庭に行くときには気を付けています。同じ過ちを繰り返さないために。　　</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 21:28:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の皆さん，よく頑張りました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76938/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76938/</guid>
      <description>中間テストの結果ですが，高校生２人，中学生が大幅な得点ＵＰになったと喜びの報告があり大変嬉しく思います。明日から２日間，中学生のテストがあるのでもう少し頑張らなくてはなりません。今現在でもこの様な報告であればとても嬉しく思います。大幅な得点ＵＰであれば奨学金制度で授業料が安くなる対象になりそうです。その対象者はホームページで報告します。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 22:40:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定の日程を７月１２日で調整してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76885/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76885/</guid>
      <description>数学検定を７月１２日火曜日に実施する方向で調整したところ，数人が受検する意思を示してくれました。まだ声をかけていない生徒にも声をかけて，多くの方に受検をしていただきたいと思います。学校によっては中学の３年生の時点で漢検・数検・英検を３級以上を目標にする学校もありますので，是非挑戦していただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 21:38:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高屋中学のテストがあります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76852/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76852/</guid>
      <description>高屋西小学校の運動会に行きましたが，腰を痛めているので思うように動けず苦労しました。座れば激痛が走り，立っておくと足が疲れてしまい大変でした。歳は取りたくないです。今週は高屋中学のテストがあるので，当塾の生徒に頑張って欲しいとの思いで授業日程を変更しました。すごく真面目で表情も明るくとても感じのいい生徒です。今日も数学を頑張ったので，前回よりも得点ＵＰを願っています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 21:37:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腰をいためました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76750/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76750/</guid>
      <description>昨日，帰宅のお湯が出ないので暗い深夜に懐中電灯を持って自宅裏にある電気温水器の様子を見に行く途中の事です。懐中電灯を持っていましたが駐車場から下りの階段で足を踏み外してしまい，転倒して腰を痛めてしまいました。運が良かったのか悪かったのかは解りませんが，下には落ち葉が多くあったので外傷は全くありませんでした。ただ腰を痛めてしまいました。結局，ブレイカーが「切」の状態になっていた状態で，お湯が沸いていなかったようです。朝，お湯を出るのかを確かめると沸いていたので安心しました。しかし，今も腰が痛くてたまりませんが頑張っています。明日は子供の運動会で，玉入れに出場することになっていましたが妻に出てもらう事にしました。少し残念です。</description>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 21:09:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セミナーに行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76704/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76704/</guid>
      <description>今日の午前中はセミナーに出席しました。当塾も中高一貫校適性検査対策を行っているのでとても参考になります。改めて聞いても難しいと感じたので，今回のセミナーを参考に頑張ります。</description>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 21:43:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習スペースに貼紙を検討中</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76669/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76669/</guid>
      <description>教室内で自習をする時には他の生徒に迷惑をかけないように必要のない会話は避けるのは当然ですが，横の友達に教えてもらう時の会話は良いのか悪いのか考えさせられます。今日も聞こえて来る内容で判断して「ちゃんとしてる」と釘をさしましたが，明らかに遊びの内容であれば注意もしやすいと思いますが勉強の内容でしたら難しい判断になります。今，考えているのが自習スペースに「無駄なおしゃべりはしないこと」と貼紙を検討しています。あまり規制はしたくはありませんが……</description>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 22:31:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策で自習してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76622/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76622/</guid>
      <description>今日も自習に来てくれました。テストに向けて頑張っている姿勢はいいもので，是非，継続して欲しいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 21:51:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の自習生は得をしました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76581/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76581/</guid>
      <description>今日は自習スペースに高校生と中学生が来たので，Ｆ講師に事情を話すと進んで勉強を教えてくれると言ってくれました。急な話にも係らずＦ講師は進んで勉強をみてくれて感謝しています。今日，自習に来ていた生徒は大変，得をしたと思います。真面目に頑張っている生徒を当塾は応援いたします。Ｆ講師，有難うございました。</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 20:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定を７月に実施予定</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76465/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76465/</guid>
      <description>今週はテスト対策をしているので，高校生や中学生が早めに来て自習をしています。勉強する意欲が高く，頑張るのはいいのですが体調には気を付けてください。話は変わりますが，数学検定は数日前に６月か７月位に実施したいと思っていると本日，１人の高校生が７月の実施で申込みたいとの考えを伝えてきたので，その方向で調整をしたいと思います。学校の試験も終わり，夏休み前の日程を選択しました。最終的には生徒と調整をしてから決めたいと思います。数学検定を受検する方がいらっしゃいましたら声をかけてください。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 22:30:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会に行きます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76417/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76417/</guid>
      <description>小学生のＮさんの学校は日曜日に運動会が実施されるので見に行こうと思っています。明日も来るのでプログラムを持って来て欲しいとお願いして，時間を確認したいと思っています。</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 21:51:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先日の田植えで日焼けをしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76321/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76321/</guid>
      <description>日曜日に田植えをして顔や手が赤く日焼けしてしまいました。暑かったので長袖の上着を脱いで半袖でしたので，昼過ぎから日焼けの色が赤くなり始めて，終わる時には少しヒリヒリしていました。今日は顔が少しむけて，カサカサになって自分では気にしていたのですが生徒からは何も言われませんでした。でも久々に外で体を動かすとよいものですね。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 22:08:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76290/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76290/</guid>
      <description>今日は中学生・高校生の３人が遅くまで自習していました。それまでにも他の生徒が自習していて少しでもお役に立てばと思い実施しています。もうすぐ学校では定期テストが近くなっているので，希望者には定期テスト対策を実施しています。塾としても体制を整えるように努力をしていますので活用していただければ嬉しいです。また明日もお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 21:22:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>このまま継続してほしいです。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76217/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76217/</guid>
      <description>今日は自習でＷさんが来てくれました。１人だったのですが真面目に自習している姿を見て，塾としても成績を上げるように気を引き締めていかなくてはいけないと思いました。また妹も英会話が無ければ来たいと言っていたのですが残念でした。しかし，来て勉強をしようとする姿勢は素晴らしいと感じています。また時間を見つけて来てください。姉妹で頑張っているので塾としても応援したくなりますね。いいえ，応援しますよ。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 19:43:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴムの木の元気がありません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76191/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76191/</guid>
      <description>暖かくなって来たので観葉植物（ゴムの木）を部屋の中から塾の入口に移動しました。最近葉が落ちたり，艶が無くなったりしたので様子がおかしいと思ったので，土を見てみると白いカビが生えていたので驚きました。水のやりすぎなのかはわかりませんが，鉢の土を入れ替えて環境改善を試みています。来週には変化があれば良いのですが。早く元気になってほしいです。</description>
      <pubDate>Fri, 09 May 2014 21:28:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験授業を.予約していたＭさん頑張って!</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76150/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76150/</guid>
      <description>９日（金曜日）に体験授業を予約していたＭさん，自分の進路を決めたと聞きました。やるべき事が明確になったので頑張ってください。応援してます。　小学生のＮさん，今日も数学をよく頑張りました。　もし来週の火曜日に予定がなければ来てください。数学を頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 19:44:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習室を活用してください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-76103/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-76103/</guid>
      <description>ゴールデンウィークも終わり，中学生の生徒が早く来て英語の自習をしていました。その真面目な姿勢を見て分からない事があればと思い，声をかけてみると英語の問題をしていて１ヶ所だけあったので分からない所の説明を他の講師に頼みました。その説明を熱心に聞いていたので，生徒にとってお得感があったのではないかと思いました。みなさんも是非，活用してください。</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 21:29:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策を行いました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75993/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75993/</guid>
      <description>５月に入ると確認テストや中間テストが実施されるため，今日もテスト対策を希望する生徒が多かったようです。ゴールデンウィークに頑張って，少しでも成績ＵＰになれば私も非常に嬉しいです。３〜６日まで４日間，休みになりますが７日から通常通りにもどりますので頑張りましょう。明日，１０：００からお話をさせていただくＩさん，お待ちしております。よければ家族でお越しください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 21:31:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾は今日もＯＰＥＮです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75946/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75946/</guid>
      <description>高屋地区の周辺を見ても今週は塾の大半が休みにしているようで，当塾だけが開けている状況です。少しさみしさは感じますが生徒が来てくれるのであれば極力開けるようにします。５月３日〜５月６日は休みの予定です。最近は娘を何処にも連れて行っていないので遊びに連れて行きたいと思っていますが，友達と遊ぶ方が良いと言えば友達と遊ぶ方を優先したいので聞いてみましょう。頑張って来てくれますので，私も期待に応えるようにしなくてはいけませんね。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 16:53:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良いスタートです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75910/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75910/</guid>
      <description>Ｗさんの兄弟２人が早速，自習に来てくれました。塾が出した課題や宿題を真面目に取り組んでくれているので，早く終わる見通しなので新たに別の課題を出しても，いやな顔もせずに取り組んでくれるので素晴らしいです。努力をすれば必ず報われます。の似たような言葉はテレビでも良く聞きました。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 20:11:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｗさん，Ｉ さんありがとうございました </title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75870/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75870/</guid>
      <description>本日お越しいただいたＷさん，ありがとうございます。また入塾までしていただき，感謝しております。今後は講師とともに頑張りましょう。Ｉさんは数学の得点がかなりＵＰしたようで大変うれしく思います。これからも頑張ってほしいと思います。続けてきてください。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 20:00:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日，お越しいただきましてありがとうございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75844/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75844/</guid>
      <description>本日，お母さんと小学４年生の生徒で当塾をご覧いただき，ありがとうございました。いかがだったでしょうか。ゆっくりと考えていただいた上で入塾してください。もしご質問がありましたら電話を頂ければ幸いです。良い返事をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 21:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75777/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75777/</guid>
      <description>本日体験された２組の生徒及び保護者の方，お越しいただきましてありがとうございした。塾の雰囲気は感じて頂いたと思いますのでしっかりと考えて頂いた上で，入塾を判断していただきたいと思います。あと来週の火曜日（２９日）の勉強会には是非お越しいただきたいと思います。友人と一緒にきていただいて結構です。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 19:11:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日，お待ちしています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75757/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75757/</guid>
      <description>明日２６日土曜日に１６時からＫ様，１７時からＯ様２名の体験授業をさせていただきます。まず体験してから良し悪しの判断していただき，入塾をお考えください。明日の講師は男性ばかりの予定ですがご了承ください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 22:22:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>切手代を確認しないと不安です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75697/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75697/</guid>
      <description>消費税後の切手代は８０円が８２円になることを聞いていますが，いざ封筒に貼る時になると不安になります。先週，２円切手を１０枚ほど購入していますがレターパックや封筒の大きさの違う封筒など，金額を確認してみなくてはならないと思いました。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 21:50:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>資格をとりませんか</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75647/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75647/</guid>
      <description>県立広島中学は３年までに英検３級以上の合格を目標としている聞いて，当塾で漢検，英検，数検の３つを推奨していかなければいけないと思いました。ただ，受検者が少ないと受検出来ないので人数を集めてくる必要があります。何方かこの３つのうち１つで結構ですので受検する方はいませんでしょうか。社会人の方でもＯＫです。もし受検を希望される方があればお電話ください。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 22:24:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検受検は１１月になります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75587/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75587/</guid>
      <description>県立中学のＦ君，６月に実施される漢字検定は東京本部に４月１８日までの申し込みが必要です。そのため今回の受検は出来ませんのでご了承ください。次回は１１月に実施されるので受検に向けてを目指して頑張りましょう。金曜日に待ってます。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 21:44:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日のお問い合わせありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75525/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75525/</guid>
      <description>本日お問い合わせがありましたＫ様，ありがとうございます。日程調整をさせていただきますので当教室の体験授業を是非，ご覧になって納得の上で入塾してください。現在，講師の予定等で調整をさせていただくことになるかもしれませんがご了承ください。何かありましたらご遠慮なく連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 19:45:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参観日に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75450/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75450/</guid>
      <description>今日は娘の参観日に行きました。ベテランの担任の先生のようで，来週には家庭訪問の予定になっています。今日は算数の授業をしていたので，帰宅してから図形の問題の理解度を試してみました。最初から躓かないように時々テストををさせてみなくてはと考えています。勉強が難しくなる学年なのでしっかりと頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 22:33:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気は衰えていません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75395/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75395/</guid>
      <description>今日，小学生Ｎさんは概数や分数など幅広い問題に取り組みました。取り組む姿は最高で，昨年からの意欲は衰えていません。来週はレプトン英語をしなくてはアルファベトが書けるようになっていましたが忘れていないかが心配です。来週は英語をする約束をしました。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 20:32:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっとノーマルタイヤに交換しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75343/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75343/</guid>
      <description>昨日，スタットレスタイヤからノーマルタイヤに付け替えました。早めに付け替えをすれば良いのですが，年々自分ですることが億劫になってしまい，最近はスタンドでお金を払って替えてもらうようにしてます。昨年までは自分と妻の車，合計３台分あっても全て交換していましたが年でしょうか。ただの横着ですが，年だからという事にしてください。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 21:26:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご協力ありがとうございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75303/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75303/</guid>
      <description>今週は講師の都合で日程変更をしていただき，生徒の皆様，並びに両親の皆様にご協力いただきありがとうございました。変更は残っていますがたすかりました。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 22:19:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>観葉植物を持って来ます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75253/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75253/</guid>
      <description>最高気温も２０℃を超える日もあり，昨年の１２月に自宅に持って帰っていた観葉植物を塾に持ってこようと思っています。どうにか冬を越したので一安心です。でも鉢の土が減小してきているので土と肥料を追加しようと考えています。身近で詳しい知人がいればよいのですが素人なのでホームセンターで聞きながら頑張ってみます。今からは暖かくなるのでグングン育ちそうなのでとても楽しみです。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 20:29:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強になりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75179/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75179/</guid>
      <description>当教室に出入りしてしている事務機器メーカーの展示会に，塾を開ける前の時間を利用して行ってきました。普段使用している事務用品の展示でしたが日本を代表するメーカーの用品が進化していることに驚きました。最初は買うつもりはありませんでしたが説明されると便利さが理解できるため，つい買ってしまいました。その時にどの企業でも耳を傾けて色々な意見を聞くことでアイデアも生まれる。当塾もこの考えを吸収し，塾で出来ることは無いのかと思っていました。展示会を見てこのような形で勉強になるとは思いませんでした。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 22:39:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レプトン西広島教室の先生が来られました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75119/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75119/</guid>
      <description>皆様，「レプトン」をご存じでしょうか。個別型指導型英語教室のことですが，「ＴＯＥＩＣテスト」につながる英語教室としてバランスのとれた英語学習システムです。今日は西広島教室のＮ先生が高屋教室まできていただいて色々な話をさせていただきました。高屋教室もこのレプトンの指定校として頑張っていますので，今後も色々な情報提供をお願いすると同時にアドバイスを頂ければ光栄です。また時間がありましたらお越しください。今日はありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 20:38:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>咳が止まりません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75092/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75092/</guid>
      <description>私の風邪は先月から治っているようで完治せず，咳だけが残っています。先月，風邪をひいていた娘も完治したところだったのに，私が咳をうつしてしまい，今も時々咳き込みます。長期にわたる咳なので病院に行こうと思っても実行していません。私の影響で咳が出るようになった娘の方が心配で「ごめんなさい」と心で言っています。この場で謝罪してもダメですね。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 22:10:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は塾のＰＲとなってしまいました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-75040/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-75040/</guid>
      <description>当塾の英語担当であるＹ講師が，今日も入試に係る情報提供をしてくれるので大変ありがたく，感謝しています。特にセンター入試を控えている生徒には朗報で，経験豊富な情報提供ときめ細かいお手伝いが出来ると思いますので，ご相談いただければ，Ｙ講師が生徒それぞれの能力に応じた授業してくれます。駅前にある塾なので県立広島の中学生，高校生の方は学校帰りに塾で勉強して，帰宅される生徒もあるので利便性は最高です。今日は塾のＰＲをしてしまいましたがご了承ください。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 21:25:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期のスタートです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74986/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74986/</guid>
      <description>小学校は新学期が今日からスタートしたようです。５年生はクラス替えがあったようで，友達が○○クラス等，一人ひとりに様々なドラマがあるのだと思いました。その話を聞いて，私も自分の過去の人生を振り返ってしまい，年を重ねたのかなと思って寂しいくなりました。年はとりたくありませんね。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 22:20:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強よく頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74872/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74872/</guid>
      <description>小学３年生のＪ君，漢字の勉強をよく頑張りました。長時間でしたが素直な生徒で，返事も良いのでとても好感がもてます。また来てください。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 22:46:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有難うございました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74824/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74824/</guid>
      <description>高校生のＫさん，お疲れ様でした。いかがでしたでしょうか。当塾の講師は粒ぞろいですので，学校帰りに塾の自習室で宿題をして帰っても構いませんので，是非ご利用ください。自習室を利用しても料金は発生しませんのでご安心ください。このようなサービスを設定しているのに利用しないと損ですよ。また来週お待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 20:27:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お越しいただきまして有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74777/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74777/</guid>
      <description>中学生のＭさん昨日は有難うございます。今年は正念場の年になりますので塾をしっかり活用していただいて講師，生徒と共に頑張っていきましょう。さて，体験授業を明日は体験を予約されているＫさん，初めての授業なので不安はあると思いますが，良いスタッフが多い塾ですので安心してお越しください。楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 20:42:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74740/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74740/</guid>
      <description>本日お越しいただいたＭさん，ありがとうございました。今日の様な状況だったからこそ十分な話ができたと同時に，授業をしっかりと体験していただいたことは良かったと思っています。次回からは志望校に向かって頑張やりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 20:37:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は国道が大渋滞でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74689/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74689/</guid>
      <description>３月３１日月曜日の平日にも係らず車両の多さに驚きました。娘と１３時頃にショッピングセンター（フジ）に買い物に出かけたところ国道が大渋滞でした。まるで日曜日かと思うくらいの車両の多さで驚きました。明日から消費税が８％になるので駆け込み購入なのでしょうか。出来れば，明日から消費税が上がった分の価格をそれだけ安くして以前と変わらない価格にする店があってもいいと思っています。都合が良すぎますか。失礼しました。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 22:12:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強会ご苦労様です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74620/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74620/</guid>
      <description>本日，勉強会に参加のの皆様，ご苦労様でした。次回の時も是非，ご参加ください。話は変わりますが，本日お越しのＯ様，ありがとうございました。早速，講師と共に志望校を目指して来週から頑張りましょう。楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 22:03:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生のＩ君へ</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74592/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74592/</guid>
      <description>高校生のＩ君，お母さんからインフルエンザと聞いたので，この春休みに治すようにしてください。それと大変でしょうが数学を頑張ってください。嫌いでもこの学校を選択したわけですから，出来るだけの努力をしてみてください。やるしかありません。陰ながら応援しています。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 22:31:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｊ君，はじめまして</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74542/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74542/</guid>
      <description>小学生Ｎさんの弟Ｊ君，はじめて授業をしました。少し注意すればテストの点は良くなると思います。とくに漢字を書く事を中心することと，算数の注意する点を春休みにしたいと考えています。また明日も来てください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 20:41:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お越しいただきましてありがとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74492/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74492/</guid>
      <description>本日お越しいただいた高校生のＫさん，ありがとうございました。ご覧になっていかがだったでしょうか。当塾の考え方をお話しさせていただきましたが，まず１月ほど体験してご家族の皆様とご相談していただき，入塾のご判断いただければと思います。来週木曜日にお待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 20:44:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さならる努力を</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74446/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74446/</guid>
      <description>小学生のＮさん，目標とする学校に向けてさらに高いハードルを越える努力をしなくてはなりません。この春休みもですが４月以降も復習に力を入れていきます。頑張って乗り越えてほしいです。昨年から今までよく頑張りました。お父さん，講師のみんなで支えていきますから。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 22:05:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ春休みです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74405/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74405/</guid>
      <description>小学校は明日，１日だけ登校すれば春休みに入ります。我が娘も遊びに行く予定をホワイトボードに記入してあります。やはり友達と遊ぶことは嬉しいのでしょう。しかし注意する点をしっかりと言っておこうと思っています。これも社会に出るための勉強でしょうか。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 21:50:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語に取り組んでいます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74272/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74272/</guid>
      <description>今日から県立中学に合格した生徒Ｆくんは英語を強化するために授業さらに追加しました。入学式までの春休み期間を頑張って英語に取り組むそうです。今日も基礎を説明しつつ，発音や単語などを講師が教えていました。単語の暗記などの宿題を出したので覚えてくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 22:27:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休みに勉強を頑張りませんか</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74180/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74180/</guid>
      <description>中学生のＩさんはとても真面目に頑張っているので，努力を成績に反映させるためにはこの春休みこそが「復習」をする良い機会だと思います。是非，利用したいものです。大変だと思いますが頑張ってみませんか。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 20:29:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長文問題を用意します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74150/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74150/</guid>
      <description>高校生のＴさん，英語の授業はいかがでしたか。今後，授業をどのようにするのか方向性を示し，考え方をお伝えしましたが当面，習熟度テスト対策を行いたいと思います。その後は学校の授業と並行しながら英語長文や教材を活用しながら進めて行きたいと思います。今後は中学生１年用の長文も用意しておきますので頑張りましょう。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 21:25:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｋさん素晴らしい得点です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-74046/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-74046/</guid>
      <description>本日，高校生Ｋさんから学年末試験のテスト結果を聞くと，特に数学が素晴らしい得点で，数学を頑張っている成果が出ていると思いました。他の教科も世間一般的には悪くないと言える得点でしたが本人からすると納得のいかない様子でレベルの高さを物語っています。真面目な生徒なので大学に向かって頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 21:23:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｔさん，有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73998/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73998/</guid>
      <description>本日，お越しいただいたＴさん有難うございます。教室内を初めて見た感想はいかがでしょうか。一人で来塾されるので緊張したのではありませんか。次回に来塾された時にでも感想を聞かせてください。外から見ると，どのように映っているのか是非お聞きしたいです。ご要望があれば相談してください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 20:26:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親子で風邪が完治しません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73956/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73956/</guid>
      <description>先週から私と娘が風邪で，１週間経過しますが発熱以外は治らない状況が続いているので，再度受診しました。咳がよく出るようになった旨を伝えると抗生物質の強い薬を処方されました。それは良いのですが薬の代金がかなり高額になり，驚いてしまいました。年齢とともに抵抗力が衰えるのでしかたありませんね。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 19:50:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名刺を注文しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73908/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73908/</guid>
      <description>メールアドレスの変更により，名刺のレイアウトも変更することにしました。本日，業者の方に自分の希望することを伝えると何通りかの見本を作成してくれるそうなのでお願いしました。これで安心して学校の先生が迷わずアドレスを入力してくれるでしょう。あと大阪加美教室の塾長にもアドレスを伝えるのを忘れていました。早めにメールでお伝えします。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 20:08:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メールアドレスを変更しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73838/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73838/</guid>
      <description>昨年のことですが，学校側から案内をメールで送りたいけど出来ないのでＦＡＸ番号を教えてほしいとの連絡があり，不具合は無いはずと思いながらもＦＡＸでの対応をした経緯があります。確かにプロバイダーからの分かりにくいメールアドレスを変更せずにそのまま使用していたため，正確に入力するのが難しかったようでした。そのため，分かりやすいアドレスに変更しました。しかし，メールを頂いている相手方と名刺も変更しなくてはならないので大変です。でも利用される方が困るのは避けたいですから。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 17:58:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休みの連絡があり，残念です。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73736/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73736/</guid>
      <description>賀茂高生のＩ君から「本日の授業を休ませてほしい」との連絡があり，すでに待機をしていた講師はとても残念そうでした。その分，春休みには頑張って欲しいものです。　さて，中学生のＭさんですが，先月学校で実施されたテスト結果を教えてくれました。５教科全ての得点が前回を上回っていたのでとても嬉しかったです。今回は講師と話をして成績を上げる事にこだわり，力をいれたので嬉しさ倍増です。３年生になっても維持してほしいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 19:47:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長が楽しみです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73695/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73695/</guid>
      <description>今日も小学生４年生のＮさんは頑張りました。漢字，ゴミ問題を主に考え，宿題や課題をこなしました。１時間半位の時間を有効に使ったと思います。昨年末から，やる気が全く衰えないので勉強する姿勢が学力が向上した一番の要因だと思います。学力も確実に上がっているので，成長をとても楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 20:26:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親子で体調を崩しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73652/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73652/</guid>
      <description>昨日，小学生の娘が体調を崩して高熱が出たため病院に連れていきました。幸いインフルエンザではなかったので良かったのですが，１回の検査では出ないことも考えられるので，今日も診察を受けるように勧められました。結果は風邪で良かったのですが，今度は私が頭痛と喉の痛みで調子が悪くなり親子で診察を受けて薬をもらいました。健康である大切さが，悪くならないと気づかないものですね。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 21:04:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験授業はいかがでしたか</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73606/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73606/</guid>
      <description>今日，体験されたＩさん，次回でも感想をお聞かせください。しっかりと考えてからご入塾いただければ光栄です。またご質問がありましたら何なりとお聞きください。今，風邪が流行ってますので皆さんしっかりと予防に努めましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 21:17:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>書棚を購入しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73552/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73552/</guid>
      <description>教室内の教材が徐々に増えて置き場が無くなったので書棚を購入しました。それだけで雰囲気が変わるもので，講師も入室してすぐに変化に気づきました。さらに学年別に分けたので講師も生徒もわかりやすくなったと思います。教室内の様子を更新しますので書棚を写真を見てください。でも書棚なんかの写真を見たい人はいないでしょうね。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 19:31:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消費税率引き上げに伴う価格改定のご案内</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73551/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73551/</guid>
      <description>平成２６年４月１日からの消費税率に伴い，すべての課税対象品に対して税率８%を適用になりますのでご了承ください。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 19:09:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせ有難うございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73443/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73443/</guid>
      <description>本日，問い合わせのありましたＩさん，今日は有難うございました。お約束した通り，ご覧いただいてから入塾を検討していただきたいと思います。是非お待ちしています。もし日程の変更がある場合はご連絡ください。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 19:42:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の習慣が定着したような気がします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73394/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73394/</guid>
      <description>今日の小学生の Nさんは学校の都道府県の暗記と漢字の暗記に取り組みました。明日，テストがあるので完全に覚えるように頑張りました。最初に都道府県を暗記して見事１００点，その後に誤りの漢字を雑用紙に何度も書いて覚えていました。勉強の習慣が定着したような気がして，私も嬉しくなりました。良い流れです。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 19:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日が数学のテストです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73355/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73355/</guid>
      <description>明日は賀茂高校で数学のテストがあるので I君が頑張って練習問題に取り組んでいます。テスト前日の段階で焦っているようにも見えますが，普段より真剣さが伝わってきて気持ちに変化を感じます。があるように思えます。今日は数学が納得いくまで面倒みます。頑張ってください。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 19:24:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校でも頑張ってください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73318/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73318/</guid>
      <description>昨日はK君のお母さんが如水館高校合格の報告でお見えになりました。とくに数学を頑張ったので点数が良かったようです。このことを講師に伝えると，とても喜んでいました。高校進学で大変になろうかと思いますが頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 20:21:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うちの娘もしっかりと遊びました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73282/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73282/</guid>
      <description>昨日は小学校の参観日で，今日がその振替休日となり私の娘も午後から遊びに行きました。しかし頭にブランコが当たってタンコブが出来て，とても痛そうにして不機嫌でした。あまり外で遊ぶ機会が無いので取り返しのつかない怪我でない限り良い経験と考えるべきでしょう。また外でしっかり遊んでほしいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 19:42:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の皆様，ご苦労さまでした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73198/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73198/</guid>
      <description>今日は月1度の勉強会を開催しました。各学校のテストが間近いことから試験範囲を勉強する生徒ばかりで「わからない」との声に講師が休みなく説明のしてくれて，講師に感謝しています。また，小学生から高校生の幅広い参加で，テスト対策に役に立てていただいたものと思います。生徒の皆様，次回も是非参加してください。お疲れ様でした。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 12:07:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストに向けて頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73180/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73180/</guid>
      <description>賀茂高生のＩ君は定期テストがあるので数学を頑張っていました。別の講師に正弦定理，余弦定理の説明をしてもらう事にして，気分を変えてみたところ，新たな試みの効果は少しあったようです。塾もテストを上げるために頑張っているので必ず明日もきてくださいよ。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 19:35:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のＩさんも頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73137/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73137/</guid>
      <description>小学生Ｉさんは英語を１時間ほどしました。ジュニア英語検定に向けてがんばっています。その後には数学検定もトライする意思があるので，これも頑張らなくてはなりません。でもやる気があるので期待しています。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 20:11:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著しく成長しています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73095/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73095/</guid>
      <description>今日の小学生Ｎさんには驚きました。割算を解くスピードが格段に早くなっていました。１月から比べると月とすっぽんです。帰りの挨拶も出来るので，言うことはありません。昨年の夏から来てくれていますが，勉強と挨拶が著しく良い方向に成長しているので，今後の成長が楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 20:31:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト範囲に向けて</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-73006/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-73006/</guid>
      <description>高美ヶ丘中学のテスト範囲が発表されました。広範囲に及ぶものもあり，重要な単元ばかりなので得点をのばすことは大変です。それでも今日は自習勉強をする生徒が来てくれて，嬉しかったです。来週からの試験に向けて頑張っているので，その気持ちが成績に反映しますように…し・て・ほ・し・い。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 21:06:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来塾していただき，感謝してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72904/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72904/</guid>
      <description>この本日，お問い合わせいただいたＫ様，有難うございます。当塾の感想はいかがでしょうか。ご質問がありましたら遠慮なくお電話ください。本日，お休みのＫさん，来るべき生徒が来ないと寂しいので来週はお待ちしています。講師も寂しがっていますよ。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 21:35:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後日，受検日程を掲載します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72836/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72836/</guid>
      <description>県立広島中学に小学生が合格したので，今年も中高一貫校対策模試の日程を掲載するのに必要なため，主催する出版社にＦＡＸをいただきました。広島大学の法学部で実施される日程ですので希望者があればと思いながら掲載します。トライされる方は頑張って受検する価値はあると思いますよ。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 20:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立広島中学に合格しました。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72782/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72782/</guid>
      <description>当塾のホームーページで小学校のＦ君が県立広島中学に受験するまでの努力の痕跡を昨年から報告していましたが，見事!本人から合格したとの報告がありました。全国模試を受検して頑張っている報告，居残りしてから漢字勉強をしたりして真面目に頑張った結果だと思います。高倍率の県立広島中学に合格したことで，講師も自信が持てると思いますのでとても励みになり，嬉しい限りです。本当におめでとうございます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:45:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定を受験しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72701/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72701/</guid>
      <description>先週，小学校４年生のＩさんが漢字検定７級を受検しました。あまり勉強をしていなかったので２か所ほど不安な問題があったみたいで，合格圏内ではあるものの今回は満点合格は難しいと言っていました。でも精一杯頑張ったので十分です。次は数学検定にトライしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 21:13:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降雪で大変でお休みが２名も</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72598/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72598/</guid>
      <description>今日は小学生のＮさん，体験授業を受けていただきましてありがとうございます。後日，今日の感想を聞かせてください。みんなでサポートしますので頑張ってやりましょう。あと，高校生のＩ君から「今日はお休みさせてください」と電話があり，今日はとても寂しく感じました。来週は必ず来てください。決して来るだけで満足はしている訳ではありませんけど。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 22:00:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よく頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72524/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72524/</guid>
      <description>今日は小学生のＮさんが数学の問題を頑張ってたので講師に様子を聞いてみると，以前より計算がとても速くなったと言っていました。問題を何回も解いたことで自信がついたように思われます。小学校の５・６年になると数学がとても難しくなるので，この２年間が大切な時期に差し掛かります。この調子で継続して欲しいなぁ。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 19:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが待ち受けています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72481/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72481/</guid>
      <description>２月になると各学校でテストが多くなる時期で，生徒もテストは嫌だという発言が多く聞かれます。その中でも中学３年や高校３年はテスト三昧になるので大変になるのは理解できます。その時期に私は精神的にもフォローしていく必要があると思っています。どうせ嫌でもするのなら前向きに気持ちを切り替えるように話をします。早稲田塾も背中を押しますので頑張ってください。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 22:02:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はＮさんはお休みです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72433/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72433/</guid>
      <description>小学生のＮさんはお休みでした。いつも遠くから来てくださってますので，とてもありがたく思います。やる気のスイッチが入ってから見違えるように成長していますので，この流れのままで木曜日から頑張って頂きたいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 20:40:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恵方巻きを買いました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72380/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72380/</guid>
      <description>今日はコンビニに行くと「恵方巻き」が多く陳列されていたので，今日，食べる日だと言うことに気づき，家族全員の本数をまとめて購入しました。テレビで紹介されるのを見ていたはずですが，前日にコンビニで購入すれば良いと安心していたので，すっかり忘れていました。全国各地で東北東の方向に向かって食べているということは塾から見て南西の方向の人は，塾の方向に向いて食べているのではかなと「ふと」奇妙な考えが過ぎりました。私が小さい頃はこんな風習は無かったはずですがこれも時代の流れなのでしょうか。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 21:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｎさんが頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72305/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72305/</guid>
      <description>昨日，「つぶやき」が更新出来なかったので本日更新します。中学生Ｎ君の教材は来週の木曜日に位になる予定になると業者から電話があり，もう少し待っていただくことになります。さらにＮ君の妹も入塾を考えて頂けることをお母さんからお聞きして大変有難く思います。小学生ですので少しでも苦手な箇所を克服して，自信をつけさせてあげたいと思っています。話はＮさんになりますが昨日は英語レプトンをしました。レプトンの教材は「切る」「色塗り」など子供が飽きさせないような工夫がされていて，Ｎさんもその部分は「宿題にしてもいいよ」と自宅でさせようと思っていましたが「今します」と楽しく切り貼りをしていました。その楽しさがあるからレプトン英語を続けることができるのかなぁと感じました。最近は集中力がＵＰして「やる気」が向上しているので，このまま継続すれば成績は上がると思います。頑張りまししょう。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 14:26:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教材を選びました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72211/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72211/</guid>
      <description>昨日はお試し授業をされている Nさんと遅くまで教材を吟味し，納得して教材を選んだことで，本人の頑張る気持ちにスイッチが入ってくれることを期待します。また，我々も是が非でも成績を上げるように努力しなければなりません。講師と一緒に頑張ります。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 19:14:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教材が届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72114/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72114/</guid>
      <description>本日，中高一貫校受検対策用の教材と数学のわかりやすい教材が届きました。お気に入りの出版社の教材を自分自身の目で確認して購入したので，とても理解しやく，良い教材を選び抜いたと自負しています。それは自信をもって生徒に進めることが出来ると思ってのことなので，是非この教材を活用していただきたいと思っています。すでに来年の受検も始まっていますから。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 20:53:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真面目に取り組んでいます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-72070/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-72070/</guid>
      <description>中学生N君の真面目に取り組む姿勢は関心します。この調子で継続すれば成績は上がると思いますので諦めずに頑張りましょう。手始めに次のテストに照準を合わせ頑張ってみましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 22:32:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後悔してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71977/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71977/</guid>
      <description>県立広島の受検会場へ８時過ぎ行きましたが，会うことができまえんでした。早く行くとは言っていましたが，私がもっと早く余裕をもって行くべきだと後悔してます。昨日，言わなければならない事を自分で整理して，伝える言葉を決めていたのにとても残念です。今までよく頑張ってくれたので「ご苦労様」と言いたいです。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 15:44:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>応援してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71956/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71956/</guid>
      <description>明日はいよいよ県立広島の受検です。小学生の F君に「緊張で寝れないのでは？」と尋ねると「そんなこと無いです」と返事が返ってきたのでなので意外でした。そもそも私が緊張するから考えないようにと言っているのに，と自分の発言を思い返しました。でも日に日に経験を積んで大きくなっている気がしました。応援してますから。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 22:53:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受検まで残り２日となりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71901/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71901/</guid>
      <description>県立広島中学受検するF君は１時間も延長して頑張りました。残り２日間ですので作文に関することを中心に話しをしました。１８日（土）の受検まで，明日で最後になりますので受検に関する注意事項の話をしようと思います。真面目に頑張った生徒ですので是非，合格してほしいものです。当日は講師と応援に行きますから頑張ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 20:05:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生N君，頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71833/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71833/</guid>
      <description>今日は中学１年生のN君が真面目に数学に取組んでいました。１時間半ほどになりますが，よく集中しているのできっと成績は上がると思います。あとは継続できるかどうかですが，私が見る限りではやってくれそうな感じがします。どうかお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 21:30:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新たなサービスを始めました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71789/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71789/</guid>
      <description>ホームページにハーフ＆ハーフの内容をアップしました。賀茂高校が募集人数の削減にふみ切ったことへの対策として，中学生向けに新たなサービスを始めました。新たなサービスに興味のある方は説明をさせていただきますので，ご来塾していただければ幸いです。是非，お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 19:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験が終わりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71760/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71760/</guid>
      <description>今年もセンター試験の２日目には積雪があり，毎年のように天候に悩まされます。一番寒い時期ではありますが受験生にとっては「試験」と「気候」の２つ試練を乗り越えなければなりません。先週も早朝から受験の応援に行きましたが受験生が今まで頑張っていた姿を思い浮かべると「がんばれ」激励した私が涙をこらえる場面もあります。一緒に頑張ってきた生徒達が試験に臨む姿を見ると胸が熱くなります。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 22:38:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザが流行が身近にも</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71650/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71650/</guid>
      <description>インフルエンザやノロウイルスが流行しているため当塾の生徒も欠席がありました。受験生への配慮をしていただきまして有難うございます。来週には元気よく来てください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 22:26:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日記が途切れました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71580/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71580/</guid>
      <description>昨日は体験授業終了後，講師と話し合いを行ったため，どうしても時間が取れなかったので日記の更新が出来ませんでした。悔いが残りますね。昨日，体験授業をしてくれた生徒はあえて当塾をご指名くださったと聞き，とても感謝してます。明日はすばらしい女性講師が行うので頑張ってくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 20:03:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>違法駐車により近隣住民の方が困っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71513/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71513/</guid>
      <description>通勤，通学の送迎を，塾の横に駐車して時間待するケースがよくあります。通行されている方は塾の関係者が駐車していると勘違いされるケースも発生しており，マナーは守って頂きたいものです。また，通塾されている生徒の送迎については，全家庭向けに書面でお願いをしたいと考えています。当塾も気をつけたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 20:44:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張ってください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71467/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71467/</guid>
      <description>中学３年生のK君は２年生の時から通ってきてくれました。長いようで短かったと実感してます。いよいよ１月１５日（水）は入試の本番です。緊張ぜひ合格して喜びの声をききたいものです。全力投球して頑張ってください。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 21:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績が上がったので本部から表彰状</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71368/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71368/</guid>
      <description> 中学生のMさんが学校の定期テストで理科の成績が５２点も上昇したので東京本部から表彰され，送られてきた表彰状を本人に渡しました。誰でも表彰されると嬉しくなり，表情にも笑顔がこぼれるもので，他の教科もやる気を出すと言っていました。新入塾生のN君とお母さんと３者で話をして塾の考え方を伝えると同時に本人も納得してやる気を出してくれたのできっと頑張ってくれるでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 22:00:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ受検なので緊張してます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71329/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71329/</guid>
      <description>県立広島中学受検する小学生の F君と話をしました。受検に伴う注意事項，時間配分など話をする中で緊張感がひしひしと伝わってきたので少しでも気持の支えになれば良いと思い，授業が終わってからもプリントを３枚して，宿題も出しました。明日も来てくれますが勉強に専念することで緊張を最小限に抑えることをを狙ったもので，緊張を緩和する効果があればと良いと思っています。返事も「はい」と言ってくれるし，彼ならきっと良い結果を出してくれます。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 20:09:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>i Phone デビューしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71291/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71291/</guid>
      <description>先日まで愛用してきた携帯電話を手放し，i Phoneに買い替えました。今さら携帯電話を買い換えても世間では当然の事として思われるでしょうが，今まで不思議と購買意欲が湧かなかったのです。しかしi Phone５の新機種が発売されたことで気持ちが変化し，ガラケイと呼ばれる事，金額が０円で買えること，i hone ５が新機種が発売されたことが大きな要因になりました。でも今のところ携帯と同じ機能しか使いこなせていないので必要かと問われると疑問で，きっと時代の流れに対応できていないのですね。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 19:15:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正月休みの影響です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71259/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71259/</guid>
      <description>今日来た生徒の様子を見ていると学校の試験が明日から始まるというのに真剣さが感じられず，正月休みの気分がまだ抜け切れていないようです。２週間という休みの影響は大きいなと思うと同時に様子を見ながら気持ちの引き締めが必要だと思いました。自分にも言い聞かせる意味もあり，私もがんばります。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 23:06:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師に感謝です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71223/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71223/</guid>
      <description>今日は生徒が２人も休みになったので講師と広告に係る作業をしました。パソコンで様々なグラフを作成するのもお手の物で，私がイメージすることができたので広告作成に弾みがつき，助かりました。感謝してます。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 22:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気持ち良いスタートをするために</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71080/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71080/</guid>
      <description>新年度から気持ちよくスタートするために机の書類を整理しています。書類を廃棄にするか再度置いておくのかの判別するのに時間がかかります。普段使っている書類でも再度見直すことで処分したりするものがあるので時間を置くことで見方が変化するのでしょうか。この後，もう少し頑張って出来なければ後日します。　</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 17:45:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初詣が思い出になりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71054/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71054/</guid>
      <description>１月１日（水曜日）１１時３０分頃，神社へ家族で初詣に行きました。お参りしてから帰っているとRCCラジオの中継が始まる数分前で，鏡開きが行われるときでした。目の前で見ていると田中俊雄と松本裕見子アナウンサーが私と妻に突然，インタビューをしてきたので戸惑いながらも話をしました。鏡開き後は，少しお酒とお餅をいただき，久々のほろ酔い気分になりました。普段は酒を飲みませんがラジオ中継が行われていることもあり，つい頂いてしまいました。正月の初詣がとても楽しい思い出に変わりました。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2014 01:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>賀茂高校受験であれば早めの対策を</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71044/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71044/</guid>
      <description>平成２６年もスタートいたしました。中学・高校の新３年生で個別の塾をお考えであれば早めにご検討をいただきたいものです。特に賀茂高校の受験を検討されている方は，平成２６年の受験から募集人数が削減されるため狭き門になることが予想されます。そのためにも早めのスタートをして賀茂高校受験対策をしませんか。中・高の新３年生には早めの入塾で特典もご用意していますのでご検討ください。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 01:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もよろしくお願いします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-71043/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-71043/</guid>
      <description>平成２６年度が始まりました。昨年も当塾に来ていただいた生徒，あるいは他塾を選んだ生徒，色々な出会いなどがありましたが，今年はどんな生徒との出会いがあるのか楽しみです。塾を選ぶのも好き嫌いがありますので，内容を見ていただいてから納得した上で入塾をしていただくようにしています。個別であれば是非，当塾の面倒見力をご覧になっていただき，検討をしていただければ有り難いと思います。今年もよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 01:25:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ぞうきんがけは大変でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70946/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70946/</guid>
      <description>昨日の積雪が物語っているように，寒気の流れ込みで気温がかなり冷え込んでいて，ぞうきんで机を拭いた後に水道で洗うのが大変でした。あと３日で今年も終わりますが受験を控えている生徒はまだまだ頑張ってください。正月明けに宿題をどのくらいしているか楽しみです。年明けにＮさんとお話しさせていただくのが楽しみです。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 18:51:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掃除をしました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70911/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70911/</guid>
      <description>今日は時間がとれたので暫く掃除をしていなかったので窓ふき，掃除機がけ等を藤本講師と頑張りました。気持ちいいものです。来年に向けて気持ちを新たにする意味合いでもあり，１年分の大掃除をしました。来年のスタートから掃除をした気持ちよい環境で勉強をして欲しいものです。でも慣れないことをすると疲れます。来年も当塾で頑張ってくれる生徒が入ってくれることを祈ります。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 23:00:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試に向けて頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70873/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70873/</guid>
      <description>昨日は授業を予定していない賀茂高校の生徒が来たので，時間があるなら学校の数学，生物，理科を勉強をしてはどうかと言うと「やります」との返事で嬉しくなりました。また冬休み期間に漢字などの多くの宿題を出しても嫌な顔をせず頑張っている小学生もいます。毎年繰り返される光景に対して我々スタッフはできる限りのことをしているつもりですが，まだ何かできることがあるのではないかとふと思いました。今年もあと５日になりましたが，年末にも拘わらず来年の入試に向けて猛勉強している生徒に，頑張れと声援を送ります。もう少しだ頑張れ!</description>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 20:25:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>児童英語検定に合格しました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70829/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70829/</guid>
      <description>小学生Ｉさん今日は英語を頑張りました。児童英検ブロンズを合格したこともあり，次の１つ上のステップを目指して模擬問題に取り組んでいます。英語が好きなので次々と問題を解くことが苦にならず，年明けのテストに向けて頑張っているようです。頑張れＩさん。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2013 18:56:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70795/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70795/</guid>
      <description>小学生Ｎさんは，塾に早めに来てから学校の宿題を頑張っていました。集中力も長い時間続くようになり数か月前より格段に勉強に打ち込めるようになっています。これを継続していけば次第に成績にも変化が見られるようになりますので続けて欲しいものです。また女性スタッフが手作りケーキを作って帰り際に生徒へ渡していました。気配りができる人気の女性スタッフです。ご覧になりたい方は入塾してみてください。見れます。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 20:26:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日程変更の件について</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70766/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70766/</guid>
      <description>突然の日程変更で，申し訳ございませんでした。講師から電話があり，親戚の不幸で急きょ休みたいとの申し出があり，高校生のＡさんには日程変更をお願いする事態となり大変ご迷惑をおかけいたしました。また，Ａさんのお母さんにも，感謝しています。ありがとうございました。今日の教科は日程を調整して来年に振替させていただいたいと思いますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2013 20:20:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あきらめずに頑張ろう</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70692/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70692/</guid>
      <description>高校生の全国模試結果が本日宅配便で送られてきました。Ｇさんの英語の得点は良かったですが数学を頑張る必要があります。真面目な生徒ですので努力はしてしていますが，なかなか点数に反映されない状況です。あきらめずに頑張ってほしいものです。小学生のＮさんも目標が定まったことにより休み期間中の宿題プリント１４枚を頑張って４枚やりましたと言うほど気合い十分な状況を見てうれしい限りです。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 22:32:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立広島中学の受検に向けて頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70651/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70651/</guid>
      <description>今日は前日とは違う全国適性模試結果が送られて来ました。受検した６年生は県立広島中学受験者の順位で好位置につけていますが，あくまでも模試にすぎません。受検結果を本人に説明して，好位置につけている事に満足せずにさらに気持ちを引き締めて残り一ヶ月間を頑張ろうと話しました。一生懸命に頑張っている生徒をどうにか合格に導きたいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 18:14:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試を控えて緊張が増してきます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70624/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70624/</guid>
      <description>私立高校や県立広島中学入試まで一月を切りました。通塾している生徒も「緊張してきた」との言葉を発するので「不安なら勉強に集中すること」と言葉を返してます。考えないようにするのは無理なことだと承知していますが，緊張と不安を少しでも軽減したいと考えで「今は勉強に集中する」の言葉にしています。当然，その言葉だけしか言っている訳ではありませんが，今から入試までの間は不安な気持がピークに達するので少しでも軽減できれば良いと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2013 22:08:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標が定まったことで意欲的に!</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70594/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70594/</guid>
      <description>今日は小学生のＮさんは学校から出されたプリントを早く済ませて，意欲的に英語も勉強しました。自分が目標とする中学に進学するためには勉強の必要性を認識して，やる気が芽生えたことにありようです。早い段階で目標を設定して意欲的にすれば成績は上がるので頑張ってほしいものです。このまま継続してくれないかなあ。スタッフも頑張ります。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 19:45:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行から無事に帰りってきました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70566/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70566/</guid>
      <description>中学生Ｍさんは沖縄に修学旅行へ行っていましたが無事に帰ってきて，塾にお土産を買ってきてくれました。中学生が買ってきてくれるのはとても気の引ける思いでしたが，講師と分けて有難くいただきました。ありがとうございます。やさしいＭさんは理科の成績が大幅に上がりましたが，これからも他の教科の成績も上がるようにサポートしていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 21:10:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ年賀状を書いていません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70482/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70482/</guid>
      <description>今日，テーブルの上に置いている袋を開けると年賀状でした。購入直後は早めに作成しようと思っていましたが時が経過するにつれて忘れてしまい，放置状態でした。せっかく早くから購入しても１枚も作成していないのでダメの一言につきます。毎年早めに書こうと思っていても結局，書けませんがこの土曜，日曜に少しでも作成していきます。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 22:19:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３者一体で頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70439/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70439/</guid>
      <description>今日も小学生のＦ君が来てくれました。県立広島中学を受検する際に，調査書を学校に提出して証明してもらう必要があり，その書類提出の準備をしている様子でした。１月７日から願書受付になっているので，それまでに願書，調査書，証紙購入，志望理由書などを準備するのは大変です。本人は勉強を真面目にしてくれますので私たちもやりがいがあります。生徒，講師，塾長が一体となって頑張ってますよ。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 20:01:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一貫模試の結果を見て，さらに頑張ります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70399/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70399/</guid>
      <description>12月1日（日）に広島大学で一貫模試が実施され，その受検結果が郵送されてきました。受検した小学生が頑張って，良い結果を残してくれました。この調子で残りの期間を頑張ってくれそうで，とても楽しみになりました。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 20:38:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>発表会を見ました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70366/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70366/</guid>
      <description>１２月８日の日曜日に娘が黒瀬町乃美尾小学校の発表会に行きたいと言うので早起きしました。正直，日曜日は朝寝坊をしたかったのですが，娘の要望とならばしかたありませんでした。乃美尾小学校は全校生徒１００人を切るくらいの人数ですので一人で何役もこなす場面もあり，どうしても言葉を覚える量も多くなります。人数が少ない中で大きな声で一生懸命頑張っていたのがとても印象的でした。人数が少ないなりに色々な工夫がされていました。頑張っている姿を見るのはいいもので，感動します。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 20:19:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行を楽しみにしているようです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70340/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70340/</guid>
      <description>高美ヶ丘中学２年生は今週の１２月１１日〜１３日まで修学旅行に行くそうです。修学旅行の行先やお土産の話を楽しく説明してくれるので楽しみにしているのが良くわかります。学校は違いますが確かに数十年前の自分を振り返ると行くのが楽しみだったので早めに準備をしていた事を思い出しました。その当時の修学旅行で色々な思い出があったことを思い出し，今の高校生がうらやまし思えます。良い思い出を作って，帰ってきてください。その後は塾でしっかり勉強しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 21:27:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いろいろな業者からの電話があります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70241/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70241/</guid>
      <description>今日はホームページに検索（ＳＥＯ）に係る業者からの電話があり，月５万円で上位検索ができると言うものでした。話は次第に経営まで踏み込んできて，具体的な内容を教えていただければ見積もりをしますというものでしたが，突然の電話の相手に対して話を進める気持ちにはなりませんでした。この他にも様々な電話がかかってくるので断るのが大変です。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 19:49:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久々のレプトン英語授業でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70193/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70193/</guid>
      <description>小学生のＮさんは久々にレプトン英語授業を行いました。学校の宿題を優先することが多く，どうしてもレプトンを後回しにする機会が多くなりスローペースになっています。英語に触れる機会をなるべく多くしたいのですが，遠くから通塾してくれているのでそれだけでも大変ありがたいことです。今後も週２回の限られた中で，質を考えた良い授業にしていくことを大切にして行きたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 19:42:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生，高校生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70151/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70151/</guid>
      <description>今日も小学６年生のＦ君は県立広島中学受検対策をして頑張っています。日曜日には全国模試を受検し，今週は火曜日〜金曜日まで連続で受検対策を行う予定で，気合いも十分です。回答をする際にも講師からも良く出来ているとの声が聞こえるので，この調子で頑張って欲しいものです。高校生の Ｉ 君ですが，通っている賀茂高校では明日から中間テストがあるので，本日はその対策をしています。とくに数学を頑張っていますので，前回よりも得点が上がってほしいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 19:48:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策で中間テストの得点が急上昇</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70110/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70110/</guid>
      <description>中学生のＭさんが持参してきた中間テスト結果を見ると，主要５教科すべてが前回よりも上がっていました。特に理科の得点が前回よりも５２点も上昇しており，Ｍさんが喜ぶのは当然ですが塾のスタッフも大変喜んでいます。この調子で他の教科も得点を上げるように頑張って欲しいと伝えると前向きな答えが返ってきたので確実に成長していると感じています。今後もスタッフは全力でサポートしていきますので安心してください。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 19:13:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検２級合格です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-70071/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-70071/</guid>
      <description>県立広島高校Ａさん英語検定２級合格，おめでとうございます。早速，「合格おめでとう」と書いた名前入りの張り紙を塾内の掲示板に掲示しました。クラブや学校の宿題，模試等がある中で資格の勉強も大変だったと思います。さらに先月，漢字検定２級を受験したのでその結果も楽しみです。きっと合格ですよ。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 21:25:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張る生徒に応援します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69986/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69986/</guid>
      <description>小学生のＦ君，今日も頑張っていました。１月半ばには本番の受検が迫っているので授業終了後に漢字と慣用句のプリントを１枚づつ行うようにしました。今日も授業終了後にプリントを文句を言わずに真面目にしました。勉強の量を増やしても素直にしてくれる生徒ほど成績がアップすることが多い気がします。あと，日曜日に広島大学で全国模試が実施されますので，トライします。すべては来年の受検のために，私もサポートしますので一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 21:04:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掃除をしてスッキリです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69951/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69951/</guid>
      <description>午後からロッカーを整理しました。当分，整理していなかったので意外な物が出てくるとつい片づける手が止まってしまい，自分が取っておいた物はなかなか捨てれませんでした。掃除をすることは，気持ちもすっきりして，その時にはこまめにすればいいのにと思いますが，これが出来ないんです。もうすぐ年末になるので自宅もしなくてはならないと思っていますが出来るでしょうか。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 20:17:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生が頑張っています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69918/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69918/</guid>
      <description>寒さが一段と厳しくなってきました。小学生のＦ君は居残りして苦手な漢字プリントをしました。来年の１月までは授業の後にプリントをすることを伝えても嫌な顔をしませんでした。今日の授業でも講師に「よくできた」と褒められていて，真面目な姿勢が物語っています。この日曜日にも広島大学で全国模試を受検しますが頑張ってください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 20:29:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>賀茂高等学校入試説明会に行きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69882/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69882/</guid>
      <description>今日は賀茂台地にある伝統校，県立賀茂高等学校入試説明会に出席しました。来年は１クラス削減されるため入学者選抜募集人員は減りますが，皆さんが倍率が高くなると敬遠すればボーダーラインの人は合格の可能性が高くなり，トライしてほしいとのお話しでした。チャレンジハイスクール指定校として勉学もスポーツも共に高いレベルを目指している学校であることも強調され，とても良い高校だと思いました。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 20:31:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご検討ください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69853/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69853/</guid>
      <description>本日，御来塾されたＮさん，ありがとうございました。十分な説明とは言えなったかもしれませんが，雰囲気はつかんでいただけと思います。色々な角度からの視点で，他塾を含め，自分に適した塾を選んでいただければ，長く続けられるのではないでしょうか。もし御入塾いただければ最大限，努力させていただきます。今日はありがとうございました。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 22:08:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒はよく頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69761/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69761/</guid>
      <description>今日はたっぷりと勉強を行いました。もうすぐ学校の期末試験を控えている生徒もいたので十分，活用していただいたと思います。しかし，すべての科目を網羅したわけではないので，この土・日を利用して，気になる科目があれば自分で頑張ってみてください。来てくれた生徒はよく頑張りました。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 12:41:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は朝から勉強です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69738/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69738/</guid>
      <description>来週から高美ヶ丘中学の期末試験が始まります。今日も生徒が早めに来て，自習をしていました。生徒が来た時の表情や言葉でやる気の度合いが判断できます。明日は９時半から塾で勉強をたっぷりとしてください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 17:39:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仕方ありません</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69712/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69712/</guid>
      <description>小学生のＮさんは毎週木曜日に英語をする予定になっているので準備をして待っていました。塾に元気よく入って来るやいなや「今日は算数の分からないから学校の宿題をします」と言って，英語の教材を全く持参していないので仕方ありませんでした。当然，学校の授業を優先しますが英語も定期的にしないと忘れるのではないかと心配しています。でも算数を頑張りましたからいいでしょう。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 19:42:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>観葉植物を寒さから守りたいです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69679/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69679/</guid>
      <description>今週に入り，冷え込みも厳しくなり，観葉植物がとても心配です。鉢に布でくるんでいますが，今の対策では不十分な気がします。一応，お店の方にアドバイスはいただきましたが，更なる追加対策を考えなければ危ないような気がします。２４時間暖房をつけるわけにもいかず，ネットで良い方法を探しています。コストを抑えて対策ができれば最高なのですが…何方か良い方法があれば教えていただきたいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 20:32:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疲れたようです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69644/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69644/</guid>
      <description>中学生のＭさん，最初は頑張っていましたが学校で４キロ走って，疲れたせいで集中力が途絶えてしまい，普段より進み具合はよくありませんでしたが講師が励ましながら頑張ってくれていました。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2013 20:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検受検はいかがですか</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69610/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69610/</guid>
      <description>２週間前に漢字検定を実施したかと思うと，早くも平成２６年３月の予約を受付ける実施要項が東京本部より送られて来ました。申し込み期限は１２月２０日迄ですが，小学生と高校生が受けるかもしれないのでご案内を塾内に掲示いたしました。来年の事を考えなければならない時期に改めて思いました。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 20:24:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試と重なってしまいました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69527/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69527/</guid>
      <description>１１月２４日（日）に広島大学で実施される公立中高一貫校対策模試の書類一式が届きました。その日は県立広島中学の説明会と模試とが重なってしまい，両方を１人で行き来しなければならない人は大変になります。市内の人は午前になっていますが行けないので午後に行くことにしました。来年にも同じ状況になるのでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 22:16:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用させていただきます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69477/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69477/</guid>
      <description>中国新聞に折込み広告と一緒に入っている町内地図ををいただきました。西高屋駅前を見ると塾名が記載されているので安心しました。今後，広告配布などの際に利用させていただきます。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 19:58:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運転見合わせで大変です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69437/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69437/</guid>
      <description>講師からの電話で安芸中野駅付近で自転車事故により運転見合わせの状況なので電車が動いていないとの連絡があり，自家用車で西条駅まで迎えにいきました。早めの連絡により授業は遅れることなく間に合うことができたので「ほっと」しました。現在，21時20分になり，やっと運行再開のアナウンスが聞こえました。運転見合わせが長時間に及ぶのはあまり聞きませんが再開したことで助かりました。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 21:30:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>調子いいぞ</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69398/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69398/</guid>
      <description>今日は中学生のＭさんが早く来てから自習し，その後で授業を行いました。５教科のテスト範囲を確認して本日の授業を行いましたが今日はとても長い勉強時間になり，少し「お疲れ気味 !」でした。でも帰り際には充実感に溢れている表情でしたので，この調子で来てくれて勉強の習慣がつけば良いと思っています。今日はよく頑張りました。ご苦労様でした。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 20:29:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来なければ損です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69363/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69363/</guid>
      <description>今月の終わりに後期中間テストが始まる学校あります。テスト対策を実施する計画をしていますがある生徒はやらなければいけない事は理解しているけど…続かない。その生徒も頑張っているのだと思いながら，私も辛抱強く向き合っていきたいと思っています。最終的には本人の努力が不可欠ですが，現段階では勉強の習慣をつけながらテスト対策を講じることを実行していく考えです。今日も，「たいぎい」と言う言葉がよく出てくたので，その言葉は言わないようにしてほしいと注意したところ，素直に「はい」と言ってくれたので安心しました。それでも明日も早く来ると言っていたので，遠慮なく来ほしいものです。来なければ損しますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 22:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無事に漢検が終わりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69282/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69282/</guid>
      <description>無事に漢字検定とシニアテストが無事に終了しました。しかしそれからが大変で，答案用紙を梱包し，伝票を貼り，コンビニまで持って行きましたがすでに回収が来たあとで，本日は回収は来ないと言われたので，直接ヤマト運輸まで持って行きました。１１日必着となっているので焦りましたがこれで一安心です。帰ります。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 18:06:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日，漢字検定を実施いたします</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69256/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69256/</guid>
      <description>いよいよ明日は漢字検定を実施いたします。当塾では２級に挑戦する生徒がいますが，間違いなく合格するでしょう。さらに漢字検定終了後に全国模試（シニアテスト）を続けて受検します。この生徒は集中力が切れないので全く問題なくテストを行えます。成績が素晴らしいのは，この様なところにも表れているように思えます。流石です。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 22:36:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受賞，おめでとうございます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69208/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69208/</guid>
      <description>今日，小学生Ｎさんが塾に来るとすぐに，東広島市俳句協会が応募したジュニア俳句入選作品の記事が掲載されいる新聞を開いて見せてくれました。それは最優秀賞に当たる市長賞にＮさんの名前が記載されているものでした。このこともあり今日の英語の授業は「やる気満々」で，嬉しい事は背中を押してくれる効果があると改めて感じました。掲載された中国新聞をコピーして塾内に掲示しました。おめでとうございます !</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 20:04:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一緒に頑張ろう</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69169/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69169/</guid>
      <description>今日は早く来てくれました。Ｍさんの勉強に対する意識が少しずつ変化しつつあります。まだ，１時間過ぎると大変そうな表情ですが気持ちをしっかりと持ち続けて打ち勝とうとしている姿が見受けられます。勉強をする習慣の大切さが身に染みている時期だと思いますが，塾に来てくれる限りしっかりと応援していきますので頑張ってほしいものです。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 20:26:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は掃除の日でした</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69133/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69133/</guid>
      <description>今日，外に出て見ると掲示板のガラスに水滴が付いて中の掲示物が見えないので，私の娘と一緒に掃除しました。さらに，外の旗も気になって定期テスト対策用のもの一新しました。やはり新しいものは気持ちのよいものです。それでどういうことはありませんが私の気分の問題でしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 20:25:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月は奨学金制度対象者が２名</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69090/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69090/</guid>
      <description>先週の金曜日に高校生のＫさんが学校のテスト結果を持って来てくれました。本人にとっては納得いかない得点結果だったみたいですが，５教科の得点が４１０点を超えており，非常に優秀な生徒です。また，奨学金対象となることで月謝の割引制度が受けるので，「家計にやさしい」と言えます。今月は奨学金制度の対象者が２名となりました。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 21:23:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試説明会です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-69002/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-69002/</guid>
      <description>１１月に入ると東広島市内でも入学者選抜説明会が多くなり，近くの県立広島中学や賀茂高校などでも予定されいます。受験生にとってはこれからが特にプレッシャーを感じる時期になので，精神的なフォローも大切にしつつ，最後の追い込みをしなくてはなりません。当塾生の小学生も大変な重要な時期に差し掛かるので塾として全力でフォローしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 19:08:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予防接種を考える時期です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68965/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68965/</guid>
      <description>今日，テレビでインフルエンザの予防接種を早目にして爆発的な流行を少しでも抑えようと言っていました。小学生でも安易に接種できる鼻から生ワクチンを接種する方法を紹介していました。ただ，生ワクチンなので接種後に少し体がだるくなるリスクもあるようです。私は昨年の１２月に予防接種をしたようなので今年も家族全員でその時期に考えています。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 19:37:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本版ハロウィン</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68925/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68925/</guid>
      <description>明日から土曜日にかけて子供会などでちょっとした仮装をしてハロウィンを企画しているところもあると聞いてます。自分の感覚では１０年位前からよく耳にするようになり，ここ数年で色々な仮装グッズが身近で販売されるようになり，日本独自で進化したハロウィンになっている気がします。「かぼちゃ」をくり抜いたものを多く見かけていましたが，いまや仮装パーティーのようなものも多く販売しています。その時代，場所に応じた変化をするのでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 18:19:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女性講師ならではの気配りです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68888/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68888/</guid>
      <description>今日は小学生のＮさんが前向きに取り組んで勉強していました。その小学生が帰る際，Ｉ先生からＮさんにハロウインのプレゼントを渡して嬉しそうにしている姿を見ました。女性講師と女の子の微笑ましい姿がとても眩しかったです。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 19:47:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花火が上がりました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68856/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68856/</guid>
      <description>昨日は近畿大学で学園祭があり，花火が打ち上げられました。確か19時位だったと思いますが自宅にいても音と振動が響くので外に出て見ました。花火を自宅近くで見れるのはいいものです。突然，話は変わりますが加美教室の塾長の咳が止まらないことをブログで知りました。心配です。早く治してください。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 17:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シニアテスト実施後もすることが1山積です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68796/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68796/</guid>
      <description>今日は高校生のシニアテストを午前中に実施して，自宅に帰ろうと思いましたが年末に向けて色々な準備，雑用等をしていると６時を過ぎてしまいました。大阪の加美教室の塾長もブログで「だらだらと仕事を…などと」と書き込みをしていましたが私も１日中塾での生活でした。でも今日は帰って美味しい餃子を焼くことになっているので早く帰らなければいけません。では帰ります。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 18:23:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はお休みが多かったです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68772/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68772/</guid>
      <description>小学校４年生Ｎさん，両親と話をして来週も元気よく来てください。Ｒさんも待っていますから。あと，高校生のＮさん，残念ながら元気な姿を見ることができませんでした。友達のＫさんや講師，全員が寂しそうでした。来週は元気よく来てください。明日の１０時からは高校生のＧさんが模試を実施をします。昨日，私が余計な心配をしていましたが，その必要ありませんでした。やはり頑張る生徒でした。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 22:30:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>問題の正解率が上がっています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68698/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68698/</guid>
      <description>小学生のＦ君，頑張っています。今日も中高一貫校対策の類似問題をしていましたが正解する事が多くなり，講師からよくできたと言葉が聞こえました。私が帰り際に，この調子で頑張ろうと言うと，よい返事が返ってきたのでとても嬉しかったです。当塾にはよくできる生徒が多い気がします。また，講師も素晴らしいのでしょう。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 20:10:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>待つわ　!</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68655/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68655/</guid>
      <description>今日は雨が降っているせいでしょうか？中学生Ｍさんが自習に来ませんでした。理科のプリントを用意して待っていたのにどうしたのでしょう。明日は来てくれるかな。待っています。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 21:22:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掲示物を新しいものに張り替えました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68609/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68609/</guid>
      <description>今日は外の掲示板に入っている掲示物を更新しました。すべて新しいものに張り替えたり，今まで掲示してないものにしました。ふと掲示板の上を見ると大きな蜘蛛のがあったので，しかたなく掃除をするはめになり，着替えをするほどの汗をかいてしまいました。でもきれいにすると気持ちいいものですね。もし塾の前を通る機会がありましたら掲示物をご覧になってください。興味のない方には申し訳ないかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 20:35:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試が届きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68572/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68572/</guid>
      <description>１１月に実施する全国模試テストが塾に届きました。高校生は学校の模試や塾の全校模試が続き，「またテスト」かと言う声が聞こえてきそうで少し言いにくいのもあります。しかし県立広島高校や近大付属高校のできる生徒なので，２人とも良い結果を残してくれるでしょう。期待しています。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 15:15:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の中間テスト結果が高得点</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68494/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68494/</guid>
      <description>Ｋさんの高等学校は，数学と国語の採点を済ませた中間試験テストが返却され，結果を塾に報告してくれました。国語は平均以上で良い点ですが，数学が超高得点で毎週，数学を頑張った成果だと思います。とても真面目な生徒ですから「努力は必ず報われる」の言葉がピッタリです。このままの成績を推移すれば奨学金の対象になるので，お母さんも大喜びするはずです。頑張ってください !</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 18:27:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張った後の表情が良かったです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68453/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68453/</guid>
      <description>小学生のＮさんはレプトン英語の予定でしたが，学校から出されていた宿題を優先し，今日は補修授業に切り替えました。学校で習ったわり算が難しかった言ったので，今日は私が教えようと決意しました。それから１時間半ほど頑張った結果，「よく分かったと」とピースして言ってくれたので，とても嬉しかったです。でも次回に，忘れていないかを確認するためにテストをすると言ったら嫌な顔をするかもしれません？でも今日は１時間半，よく頑張りました。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 20:37:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から２学期です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68406/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68406/</guid>
      <description>明日から高屋西小学校と中学校の２学期がいよいよ始まります。この１週間は学生を見ても気持ちが休みという豊かな表情でしたが，知っているがゆえの偏見なのでしょうか。でも，また明日から学校が始まるねと言ったら皆さん嫌な顔をします。それはそうでしょう。しかたないです。塾も頑張ります。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 20:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップに必要不可欠！</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68401/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68401/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　　&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;【 ３つの安心のサポート体制 】（ワセイク流）&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font color=&quot;black&quot;&gt;授業を受けるだけで成績が飛躍的に伸びることはありません。そこで、ワセイクでは成績を上げるために必要な「３つの安心サポート」をご用意しています。通塾される生徒様全員が無料で受けることのできるサービスですので是非，ご利用下さい。とことん付き合うのがワセイク流。皆やみつきになるかもしれません。&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;  自立学習サポート「家では集中して勉強ができない」「どうやって学習したらいいかわからない」「一人で勉強できない」など自立学習の悩みを抱えている生徒様はご安心下さい。高屋教室では４時３０以降はいつでも自習室が無料で使用できます。なかなか自宅学習ができないという生徒様はまず自習室に足を運んで下さい。勉強の内容ややり方などについてわからなければ、一から指導します。お友達と一緒に勉強することにより、楽しく勉強を進めてもらえるはずです。おまけで塾長の指導やアドバイスが付いてくることもあります。たくさん来ている生徒は大チャンスです。つらい勉強かもしれませんが、塾生・講師・塾長とで乗り越えていきましょう。自習室で勉強の仕方を身につけて、最終的には自宅学習が自分一人でもできるようになることが目標です。「自習室を制するものは、勉強を制します。」※周りの生徒に迷惑をかけたり、真面目にやらない生徒様に関しては注意しますが、それでも聞かない場合は退室してもらいます。また、テスト前は大変混み合いますので、時間制になる場合もございますのでご了承下さい。  宿題サポート授業で習った内容を身に付けるために、その生徒に応じた宿題は不可欠と考えています。しかし「頑張ったけど宿題が途中までしかできなかった」「面倒くさくて宿題をやらなかった」「一人では宿題ができない」など出来なかった理由をお聞きしています。「どうしても出来なかった」のか「自分の横着でやらなかった」のかを確認をさせていただいています。また，事前にご両親との話をさせていただいて学習内容や宿題の有無のなどの考えをお聞きしています。このように高屋教室では宿題のチェックで，出来具合が良くない場合は授業前に来て習熟度の確認テストを推奨しています。「宿題を制するものは成績が上がります。」 八つ当たりサポート「志望校をどうしよう」「友達とトラブルが・・・」「ストレスを発散したい」などの学習以外での悩みを抱えている生徒様はご安心下さい。志望校に関することや勉強に関することはもちろん、悩みや愚痴などすべて聞いてあげるサポートです。誰かに話だけでも聞いて欲しい時は誰でもありますよね。塾長がすべて話を聞きますので、色々抱えている悩みを叫んで発散してください。気持ちよく勉強に取り組んでもらえるように、障害となる悩みをすべて相談お受けします。「困ったときは塾長に八つ当たり。」※塾長も人間です。あまり過度のストレスを受けると壊れてしまいますのでほどほどにお願いします。&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;   </description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 20:20:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタッフ全員で応援します</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68371/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68371/</guid>
      <description>今日は全国模試（シニアテスト）が届きました。その時，来客があったのですが少し待っていただき，高校生２名の受験結果に目を通しました。結果は２名とも上位につけておりますが，とくに県立広島高校のAさんは目標とする学校のレベルが高いので今後の勉強も大変だと思います。しかし，塾のスタッフ全員でサポートをし，応援しますので共に頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 23:47:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの得点はきっと上がります</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68332/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68332/</guid>
      <description>先日，Ｉ 君の学校は中間テストが始まるので，早めに来てほしいと思って声をかけていました。すると今日はなんと，４０分前にも早く来てくれました。嬉しかったですね。でも，さすがにテスト前になると焦っている様子で，真剣な表情でした。それなら，早めの対策をしてほしいと言いたいところですが，気持ちのスイッチをＯＮにするのはクラブなどで難しいのでしょう。でも今日は講師に科学，数学を十分に教えてもらっていましたからテストの得点もきっと上がりますよ。明日からがんばれ !</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 21:50:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策をさせてください</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68261/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68261/</guid>
      <description>来週１５日から中間テストが始まる高校もあり，塾生の I 君も例外ではなく，どうにか成績を伸ばせないかと思っています。しかし早く来てから自習をしてもよいと伝えても…なかなか来てくれません。普段はクラブがあり大変だとは思いますが，テスト１週間前くらいは来て欲しいものです。寂しいです。「数学」の言葉を聞くと拒否反応を示すのかな。とにかく I 君，お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 02:32:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>適正検査対策模試の結果がすばらしい !</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68217/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68217/</guid>
      <description>９月に公立中高一貫校適性検査対策模試が広島大学キャンパスで実施された模試の結果が本日，宅配便で届きました。小学校６年生の生徒が全国で２０４７人中１１０位と素晴らしい結果を残してくれました。本人に成績表を見せて，良い結果である事を知らせるととても喜んでいました。しかし，現在は通過点に過ぎず，さらなる努力が必要であることも伝え，保護者に連絡をしてテスト結果内容の報告をしました。よく頑張りました。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 00:00:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調を崩さないように</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68166/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68166/</guid>
      <description>当塾生が風邪で咳き込んでいるにもかかわらず来てくれて頭が下がります。大変，勉強熱心な生徒で，成績優秀です。本当は風邪をひけば休んでいいよと言いたいものです。今から冬になりますがインフルエンザなどで大変な季節を迎えることになります。最低限の予防策としてマスクを用意していますので生徒の皆様，どうぞ遠慮なく使ってください。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 22:53:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾は成績を上げるための方法を考えています</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-68109/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-68109/</guid>
      <description>真面目に通塾している高校生のＧさんが怪我のため休ませてほしいと電話がありましたが，来るべき生徒がいないと寂しいもので，出来れば来週からは来てほしいものです。さて，Ｍさんですがテストの得点を伸ばす方法を講師と色々と考えています。次の定期テストまでに計画性を持ち，得点の目標を定めるように検討しています。スタッフは生徒の成績を上げるため色々考えていますよ。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 18:41:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張った結果です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67968/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67968/</guid>
      <description>高校生Nさんは今日が授業の日なので待っていました。すると入口を入るやいなや，定期テスト（世界史）の得点がクラスで一番良かったと報告してくれた時は「よく頑張った」と自然に声がでていました。大学に進学する目標があることで，勉強に対する姿勢が違い，２日前にも数学の分からない箇所があるので教えて欲しいと突然来るなど，日々の努力が高得点につながっていると思います。塾生が前向きな姿勢で勉強に取り組んでいる姿は周りの生徒などにも影響を与え，とても良い流れを生みます。今後もサポートしますから一緒に頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 10:44:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日もレプトンを頑張りました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67888/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67888/</guid>
      <description>お父さんの送り迎えで遠くから来てくれている小学生Ｎさんはレプトン英語はおもしろいと今日も喜んでくれました。小学生が興味を引くような内容で作成されているのでとても評判がよいです。この調子で続いてほしいです。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 20:01:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突然でしたが，うれしいです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67837/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67837/</guid>
      <description>高校生のＮさんが突然来て，明日，テストがあるから分からない所を教えて欲しいとのことでした。数学の成績をＵＰさせたい姿勢に対して塾も全力を尽くします。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 18:57:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クラブと勉強の両立</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67816/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67816/</guid>
      <description>今日はMさんがすごく眠たい態度でしたので，講師が理由を聞いていました。早朝練習があり，土・日曜日も試合があり，休む暇がないので疲れているみたいでした。学校内の様子を訪ねると詳しく説明をしてくれてましたが勉強に集中出来るのかと疑問に思いました。でも苦しい中頑張っているので体調管理を考え，勉強も宿題は頑張ってするように言いました。学生はクラブもあり，勉強もする。両立は大変ですね。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 00:15:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご苦労様　!</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67754/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67754/</guid>
      <description>２９日（日）は公立中高一貫校適性検査対策模試が実施されました。私も２名の生徒と同行し，セミナーを聞いて待っていました。模試が終了し，多くの生徒が出てくると迎えにきている両親に「分からなかった !」と言っている声が多く聞かれ，かなり難しい問題だったみたいです。当塾の生徒にも聞くと同じ様に間違えたと言っていましたので「よく頑張った。次の授業から頑張ろう」と声をかけ，今後のしなければならない事を話しながら帰りました。大変でしたが良い経験になったと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 15:44:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大幅な得点ＵＰを目指して</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67694/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67694/</guid>
      <description>昨日，賀茂高校の生徒に数学は分かるようになったかと尋ねると「分かるようになってきました」と答えてくれました。苦手な教科だけに精神的に押し上げて支えること，教える側の分かりやすさも重要視しています。講師も「分かるように教える」と言っているので，次のテストでは前回よりも大幅な得点ＵＰを目指しましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2013 14:30:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我が子と頂きました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67616/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67616/</guid>
      <description>先日までアメリカに行っていた女性講師が久々に出勤しました。お土産としてチョコレートを買ってきてくれたので，食べてみると日本のチョコレートよりも随分，甘みが抑えられていて，まろやかな味がとても印象的でした。味も去ることながら一番嬉しかったのは買ってくれた「気持ち」ですね。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 23:49:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受付終了</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67533/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67533/</guid>
      <description>１１月９日（土）実施の漢字検定の申し込みを終了しました。当塾で受検される生徒の皆様，もうしばらく時間がありますので頑張ってください。また，当塾生以外の社会人の方も受検出来ますので，一度挑戦してみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 14:30:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろそろテストです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67497/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67497/</guid>
      <description>１学期の終わりに向けて小学校ではテストが始まっているようです。テストはイヤだという気持ちはよく理解できますが，特に６年生は気持ちを前に押して頑張ってほしいものです。帰る時に会話で気持ちを和らげたつもりでしたが …　効果はわかりませんが気持ちが伝わっていれば良いのですが。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2013 14:36:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校適正検査対策模試</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67495/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67495/</guid>
      <description>小学生対象の公立中高一貫校適正検査対策模試（全国）は９月２９日（日）広島大学で実施される模試の受付は締切りました。希望される方は次回の模試に申し込みください。模試受験者は高屋西小学生２名が受検することになりました。 </description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 18:58:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試を締切ました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67458/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67458/</guid>
      <description>広島大学で２９日実施される模試を本日，締切ました。２名の受検者ですが１人の生徒さんは意欲満々で楽しんでいる様子でした。良い結果を期待しています。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 22:01:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>素晴らしい生徒です</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67384/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67384/</guid>
      <description>昨日，中学の時から通塾してくれている高校１年生のお母さんが迎えに来ている際に学校での進路の話を聞くことができました。その生徒さんは学校で成績が良いから（クラス１番）進学を勧められていて，色々な方向性を模索しているとのことでした。就職も視野に入れているようですが，中学時代から自分の進路をしっかりと考え上で高校を選んだ経緯もあり，素晴らしい生徒で，進路設計をしている稀な生徒だと思っています。自分の進路は自分で悔いのない決断する生徒ですから，塾としては学力向上に向けてしっかりとサポートしたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 14:34:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早いですが高校入試まであと…</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67312/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67312/</guid>
      <description>昨日，郵便配達員が年賀はがきを予約注文の申し込みをしてから年末までの残日数を数えたことから，高校入試までの残日数を数えたくなり３月６日（木）から今日までの一覧表を作成しました。今日から１６８日しかなく，入試が近づいてきたことを１人で実感していました。特に３年生の皆様は今以上に勉強をしなくてはなりませんが頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 20:06:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早くないですか</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67277/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67277/</guid>
      <description>塾に出入りしている郵便配達員の方が，早くも年賀はがきの予約注文をしてほしいと言われ驚きました。昨年はこんなに早かったかなぁと思いながら昨年と同様の枚数を注文しました。まだ早いと思いますが年賀状を意識したことで，今年の残日数を数えてしまいました。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 21:54:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｍさん，良い結果を期待してます。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67216/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67216/</guid>
      <description>中学生２年生Ｍさん，いよいよ明日から前期期末試験が始まります。この１週間はテスト対策をしたので，あとは結果を出して欲しいところです。塾も応援してます。Ｍさんがんばれ!</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 20:17:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感謝の気持ちです</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67169/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67169/</guid>
      <description>個人的な内容になりますが，１５日は妻の誕生日なので広島市内までプレゼントを買いに出かけました。午前中１０時頃から２時間，広島市内の靴屋を転々と探しましたが，なかなか思う靴がありませんでした。最後に大手ショッピングセンターに無い場合は別のプレゼントを考えなくてはならないところでしたが，なんと希望に近い靴が見つかり，即刻購入しました。よかった，よかったと思う気持ちと同時に安心しました。諦めなかった私が凄かったのでしょう（笑）。今日は塾の運営を支えてくれている妻に対して感謝の気持ちを書きました。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 19:47:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本当にありがとうございます。</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67065/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67065/</guid>
      <description>内部生のお母さんから「九州に帰った際の土産です」と頂きました。頂いた事に対してのお礼と，帰ってまで塾のことを気にかけていただいている事が嬉しくて感激しました。この気持ちを講師にしっかりと伝えた上でみんなで分けていただきます。生徒と講師とで仲良く，わかりやすい授業（現在もしています）を心掛けることを継続して行きます。ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2013 21:01:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が面白い !</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-67009/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-67009/</guid>
      <description>今日は小学生２名がレプトンの授業で，塾に３０分以上も早く来ました。面白いからすぐに教材を用意して，「すぐに始めてもいい」と言うほど興味を持ってくれています。どんどん上達するのは，やはり気持ちが大切なんですね。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 19:15:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生も頑張ってます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66965/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66965/</guid>
      <description>公立中高一貫模試の受検票が送付されてきました。小学生の２名に受検票が送付されて来た事を告げました。概略を説明し，その日は予定を入れないように伝えると，私が緊張してきました!</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 20:07:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検について</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66917/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66917/</guid>
      <description>　　合格に向かって頑張れ!１１月９日に実施する漢字検定は昨日まで申し込みがありませんでしたが高校生が２級を受検したいとの申し出がありました。２級は難易度が上がり，高校生がトライする勇気や気持ちを考えると頭が下がります。まだ２ヶ月間あるので是非，合格してほしいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 19:26:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意気込みが感じられます</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66881/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66881/</guid>
      <description>今日の中学２年生Ｍさんは理科を頑張りました。テスト１週間前なので自宅に帰っても頑張るみたいで，今日の授業をもう一度見直し，復習をするように言いました。頑張る姿勢はいいものです。明日も頑張ろう!　塾も応援します。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 22:18:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定合格者・合格実績</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66807/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66807/</guid>
      <description>　おめでとうございます　　　　　　　&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;平成２７年７月実施（第２７０回）数学検定合格者◇　準２級　　県立広島高校　 　　２年　Ｎさん　◇　４級　　　高美ヶ丘中学　　 　　３年　Ｉ さん　◇　５級　　　高屋中学　　　　　　　２年　Ｆさん　◇　５級　　　高屋中学　　　　　　　２年　Ｋさん　◇　５級　　　高屋中学　　　　　　　２年　Ｋさん　◇　５級　　　県立広島中学　　　　２年　Ｆくん　◇　６級　　　高屋西小学校　　　　６年　Ｆさん　◇　６級　　　高屋西小学校　　　　６年　Ｉ さん&lt;font size=&quot;1&quot;&gt;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&lt;/font&gt;　　　　　　　&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;平成２７年１月実施（第２６４回）数学検定合格者　おめでとうございます◇数学検定 ５級 合格◇高屋中学校　２年　 ・ Ｍ　さん&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;◇数学検定 ７級 合格◇高屋西小学校　５年　 ・ Ｒ　さん&lt;/font&gt; &lt;font size=&quot;1&quot;&gt;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&lt;/font&gt;　　　　　　　　　　　　&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;平成２６年度・各種検定合格者　おめでとうございます◇数学検定 準２級 合格　近畿大学付属　東広島高校２年　 Ｋ ・　Ｍさん◇数学検定 ６級 合格　県立広島中学 １年　　Ｆ　・　Ｙさん◇数学検定 ８級 合格　高屋西小学校５年　　Ｉ　・　Ｒさん◇英語検定 準２級 合格　近畿大学付属　東広島校 ２年　Ｋ　・　Ｍさん◇英語検定 ３級　合格　　高屋西中学校 １年　　Ｋ　・　Ｒさん◇英語検定５級　合格　高屋西小学校５年　　Ｉ ・ Ｒさん◇英語検定 ５級　合格　　県立広島中学 １年　 Ｆ ・ Ｙさん◇英語検定 ４級　合格　　県立広島中学 ２年　 Ｔ ・ Ｅさん◇英語検定 ５級　合格　　高屋西中学校 ２年　 Ｉ ・ Ｍさん&lt;font size=&quot;1&quot;&gt;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&lt;/font&gt;　　　　　　　　　&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;平成２５年度・各種検定合格者◇英語検定２級合格　県立広島高校２年　Ａ・Ｅ さん◇児童英語検定ブロンズ合格　高屋西小学校４年　Ｉ・Ｒ さん◇漢字検定８級合格（満点合格）　高屋西小学校４年　Ｉ・Ｒ さん&lt;font size=&quot;1&quot;&gt;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&lt;/font&gt;　　　　　大学・高校・中学入試結果（合格校）　私立大学　　関西大学　法学部　公立高校　　広島県立賀茂高等学校（普通科）　　広島県立総合技術高等学校（情報技術科）　　広島県立西条農業高等学校（園芸課）　　広島県立賀茂北高等学校（普通科）　　広島県立河内高等学校（普通科）　私立高校　　清水ヶ丘高等学校（普通科）　　広島国際学院高等学校（普通科）　　如水館高等学校&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 20:10:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レプトンはおもしろい</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66774/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66774/</guid>
      <description>本日，小学校４年生２名がレプトン英語に臨みました。最初は緊張していましたが，すぐに慣れて楽しく学習していました。帰り際には「楽しかった」と言ってくれて，「来週も来てよ !」と言ったら「は〜い」との返事が返ってきました。この調子で英語を継続してほしいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 22:44:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学２年生が入塾されました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66726/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66726/</guid>
      <description>昨日は中学２年生Ｍさんが入塾されました。クラブ活動をしていることもあり，本人が&quot;頑張る&quot;と言う言葉がでたので期待しています。それと同時に講師も意識を引き締めるようにと伝え，中学生の目標を講師が精一杯支えていくような話をしました。一緒にがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 18:07:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期後半開始</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66566/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66566/</guid>
      <description>前期後半が始まりました。小学生は先週の金曜日から始まり，当塾の２名の生徒は今週から当塾で自立型英語学習を始める予定です。不安かと思いきや逆に早くしたい様子で，楽しみにしている気持ちを大切にして英語が楽しくなるような環境づくりを提供すれば，生徒の学力は伸びていくはずです。頑張って通塾してください。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 14:41:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像授業について</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66510/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66510/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;【対象　小学校１年生〜高校３年生】 この映像授業は現在，活躍している講師の授業を各単元ごとに集約して１０分前後に簡潔にポイントを解説している内容で構成されており，飽きることなく集中して聞くことが出来ます。また繰り返し何度でも視聴可能ですので，自分のペースで納得のいくまで学習できます。今，学習した単元の問題を印刷し，忘れないうちに問題を解き，定着させることを目的として作成されています。また，講師による授業と映像授業を組み合わせることで自分のやりたい科目，単元を自習することも可能で，自由に前の単元に遡ることも出来るのが特徴です。講師による授業と映像授業の両方を選択すればより一層，学習の幅が広がり，また両面での学習強化により理解度もさらにＵＰします。　【映像月謝】 中学生・高校生価格（オプション）　週１回（月４回）　　　　　　２，６９５円　週２回（月８回）　　　　　　５，３９０円　週３回（月１２回）　　　　　８，０８５円　週４回（回数制限なし） １０，８００円&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;    </description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 18:55:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校を目指す生徒対象</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66508/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66508/</guid>
      <description>公立中高一貫校を目指す生徒を対象とした「通信添削講座」の開設は全国規模で新規開校している公立中高一貫校の適正検査・作文対策として最適な教材です。「対象」：小学校６年生「期間」４月から１月まで（月１回ペースで１０回）　　　　教材の性質上必ず第１回からスタートが原則「内容」毎回３つの課題を出題　　　　作文・読解記述など400〜500字程度のもの２題　　　　語句や言葉・用法などに関するもの　　　　適正検査対策の各種問題　　　</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2013 02:18:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト頑張れ</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66343/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66343/</guid>
      <description>高屋中学校では，今日から前期後半のテストが始まりました。特に受験生の皆様は，年内の成績は大切ですので全力で頑張ってください。今日は如水館の事務課長が入試説明会の件でお見えになりました。スポーツ・勉強を頑張る人を是非説明会に来てくださいとパンフレットを置いて帰られました。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 18:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>また一人，高校生奨学金対象者が出ました</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66261/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66261/</guid>
      <description>２３日金曜日に塾生（高校生）がテスト結果と成績を教えてくれました。なんと非常に良い成績で奨学金対象者に該当し，２ヶ月間の月謝割引をおこなう事にしました。本人に伝えた時の表情は笑顔がとても印象的で，私も良かったと思わせる表情でした。その他の在籍している高校生もよく頑張る生徒ばかりで嬉しく思うと同時に，この頑張っている生徒達に出来る限りの応援をして行こうと思いました。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 12:50:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張って結果を出した生徒には奨学金を !</title>
      <link>http://takaya.waseiku.com/blog-66169/</link>
      <guid>http://takaya.waseiku.com/blog-66169/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;高屋教室では成績が優秀な生徒や大幅に成績が上昇した生徒に対して奨学金（月謝割引）制度を設けています。この割引制度は学習に意欲的に取り組んで成績を上げる喜びを体験していただくことで勉強の面白さ，努力の大切さを理解していただくための制度です。&lt;/font&gt;   【 成績優秀な生徒に対する奨学金制度】    ● 学校の定期テストで５教科（英語・数学・国語・理科     　    　  社会）の合計が４５０点以上　　   月謝４，２００円割引（２ヶ月間）    ● 学校の定期テストで５教科（英語・数学・国語・理科         　　       社会）の合計点が４００点以上　　   月謝２，１６０円割引(２ヶ月間）    【成績が伸びた生徒に対する奨学金制度】     ● 学校の定期テストで５教科（英語・数学・国語・理科・社会）のいずれか教科が基準点をクリアした場合。（目安は４０点以上の点数が上昇した場合）　  　　    　　 月謝２，１６０円割引（２ヶ月間）　　　　高屋教室では成績が優秀な生徒や大幅に成績が上昇した生徒に対して奨学金（月謝割引）を実施しています。　　　　【月謝割引の注意点】１．定期テスト答案を教室まで持参下さい。２．口頭での報告や答案紛失による未提出者は、判定対象外となります。３．割引基準がわからない場合は、テスト前までに確認してください。（事後確認不可）※その対象者の中から本部表彰される場合もあります。&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;　　　【平成２７年度 奨学金対象者】 ◆  ６月　高屋中学１年　Ｆさん　５教科合計得点　４７２点で奨学金の対象になりました。 ◆  ６月　高屋中学１年　Ｋさん　５教科合計得点　４４９点で奨学金の対象になりました。&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;　　　【平成２６年度 奨学金対象者】 ◆  ６月　高屋中学１年　Ｋさん　５教科合計得点　４６９点で奨学金の対象になりました。 ◆  ６月　近畿大学付属高校  2年  Ｋさん　理科の得点が４９点ＵＰで奨学金の対象になりました。 ◆ ６月　高屋中学３年　Ｍさん　５教科合計得点　４０３点で奨学金の対象になりました。 ◆  ９月　高屋中学１年　Ｋさん　５教科合計得点　４６５点で奨学金の対象になりました。 ◆  12月　近畿大学付属高校  2年  Ｋさん　数学の得点が高得点で奨学金の対象になりました。 ◆ 12月　高屋中学１年　Ｋさん　５教科合計得点　４５８点で奨学金の対象になりました。上記生徒は給付対象者として月謝が２ヶ月間割引されます。　おめでとうございます。&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9480;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9481;&amp;#9480　　　　　　　【平成２５年度 奨学金対象者】 ◆８月　高校１年　Ｎさん　数学の得点上昇率で対象 ◆８月　高校１年　Ｋさん　５教科合計得点　４３３点で対象　◆11月　高校 1年  Ｋ・Ｍさん　５教科合計得点　４１９点で対象◆11月　高校 1年  Ｋ・Ｓさん　５教科合計得点　４１０点で対象◆12月　中学  2年  　Ｍさん　　理科の得点が50点以上ＵＰでで対象　上記生徒は給付対象者として月謝が２ヶ月間割引されます。　おめでとうございます。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 17:37:36 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
