<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>新・個別指導Assist　くじら学院　〜花見川区幕張本郷の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/</link>
    <copyright>新・個別指導Assistくじら学院</copyright>
    <description>花見川区幕張本郷駅から５分の個別指導学習塾『新・個別指導Ａｓｓｉｓｔ くじら学院』です。個別指導なのに、安心の低価格。毎日来ても授業料は定額制で学びホーダイ！</description>
    <item>
      <title>国語の成績の上げ方</title>
      <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-61701/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-61701/</guid>
      <description>	まずはテスト範囲の漢字を全て覚えて下さい。出題される教科書の範囲をじっくり読み、授業中に先生が説明したことやノートに写した内容はよく出るので、ノートと教科書を見比べて理解する作業をする。→そして覚える。＝これで20〜30点を目安。	教科書準拠の問題集を3〜5種類買い、それをやる。→いきなり暗記する。初めの1〜2冊目はかなりつらいですが、3〜4冊目は同じ問題だらけになりますから、スラスラ解けます。	四字熟語や慣用句もあるはずですので、全問正解するようになるまで覚える。すると点数は上がってきます。	テスト範囲によって、詩、俳句、短歌が出そうな場合もあれば、それも暗記する。このからを本当にこなせば、かなり点数は取れるはずです。次回からは保護者からのよくある質問シリーズを掲載し、それに答えていきます。Assistくじら学院で勉強すれば、どう子供が変わるのかを含めお話していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 12:21:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会の成績の上げ方</title>
      <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-61336/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-61336/</guid>
      <description>社会は暗記科目です。高校生になっても暗記するしかありません。丸暗記です。やり方は、もちろんあります。理解できないと暗記できないという話もありますが、それは大学生になって研究する時にしてください。社会は一番テスト勉強で時間がかかるんです。努力して時間を作らないといけないんです。	まずは太字から覚える。	ノートを真面目に取っている人は、ノートに書かれていることを丸暗記する。ノートに書かれていることは、かなりテストに出る。＝ここまでやれば80点を目安。	プリントをもらっていたら、それを覚える。＝これで85点を目安。	教科書に書かれていることを隅から隅まで覚える。＝これで90〜100点を目安。時間がない人は、一問一答の問題集を1冊買って、テスト範囲を覚える。＝70点くらいまでは届きます。80点以上に超えたい人は、教科書準拠の問題集の丸暗記で取れます。ムラのない暗記方法は、当塾オリジナルがあります。</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 21:53:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科の成績の上げ方</title>
      <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-61055/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-61055/</guid>
      <description>１.　理科のテスト勉強には、問題集が必ずいります。２.　教科書を読んだだけではどんな問題が出るかわかりません。解答解説が詳しい問題集を2〜3冊買ってください。３.　参考書は買わなくていいです。お金の無駄です。問題集でもフルカラーの問題集は買わない。2色くらいまでのものにする。それでテスト範囲の問題をひたすら解き、覚える。４.　一番ダメな勉強法は、問題集を実力でやってみて、○×をつけて、テスト勉強終了みないな方法です。間違った問題を解けるようにするのが勉強です。５.　もし時間がない場合は、最初から解答を写して覚える方がいいです。６.　計算問題は、式の作り方を暗記すること。７.　1ページずつクリアしていき、できる問題を増やすこと。８.　学校でもらった問題集がある場合は、それを最優先し、プリントで問題がある場合もそれを最優先する。９.　塾での学習内容も出ると思って取り組むこと。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:01:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の成績の上げ方</title>
      <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-60628/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-60628/</guid>
      <description>英語は漢字と同じで暗記問題です。理解できないという生徒がいますが、それは理解できないのではなく暗記していないのです。単語さえわかっていれば、文法がわからなくてもある程度は意味がわかるはず。テスト範囲の単語の意味を覚える→スペルを全て覚える→発音を全て覚える→アクセントを全て覚える→熟語を全て覚える＝これで50点を目安本文を全て訳せるようにする＝これで60点を目安基本文を英作できるようにする＝これで65点を目安新しい文法が入った本文を英作できるようにする＝これで70点を目安本文をひたすら暗記する＝これで85点を目安単語を覚えたら、テスト範囲の問題集をひたすらこなす＝これで90点を目安教科書の隅から隅まで暗記する＝これで100点を目安 が完璧にできなくても、後回しにしてに、進む。それで〜までまずやってみる。このやり方で点数は上がります。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 22:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学の成績の上げ方</title>
      <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-60307/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-60307/</guid>
      <description>数学は考える科目ですが、暗記を必要とします。九九もそうです。苦手な人は、考える科目だと思いすぎているので、そう思わず暗記だと思って下さい。計算問題は、練習しかありません。計算ミスはどうすればなくなるのか？という悩みが多くありますが、それは練習量が足りないのです。計算のやり方はわかっているけれど、計算ミスばかりしてしまう子でも、高校時には中学の計算は不思議なことにミスをしなくなります。これは、高校の勉強が中学の延長線上にあるからです。高校の問題を解くには、中学レベルをたくさん使いますので、いつの間にか練習していることになり、間違わなくなるのです。次に、文章問題は丸暗記して下さい。わかるわからないの問題ではなく、この文章問題にはこういう式を使うと丸暗記する。すると、暗記をしているうちに、わかった感じになってきます。めげずに、繰り返し暗記しようと頑張る。これが理解しようとすることに繋がります。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 12:15:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績について</title>
      <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-59916/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-59916/</guid>
      <description>当塾ではAssistのシステムを採用しています。このシステムを使って合格を勝ち取った生徒さんの実績の一部をご紹介したいと思います。『高校』小金高校4名、八千代松蔭高校4名、東葛飾高校4名、船橋高校1名、薬園台高校3名、柏高校1名、船橋東高校1名、柏の葉高校5名、習志野高校1名、柏南高校2名、柏中央高校2名、松戸国際高校6名、八千代高校1名、芝浦工業大学柏高校4名、日本大学習志野高校2名、専修大学松戸高校8名、麗澤高校2名、千葉日大第一高校1名、他多数有。『大学』筑波大学1名、岐阜大学1名、京都大学1名、北海道大学1名、三重大学3名、東京学芸大学1名早稲田1名、上智2名、学習院2名、立教2名、明治1名、法政2名、日大3名、大妻女子2名、神田外語1名、日大3名、東京都市1名、東洋3名、同志社女子1名、他多数有。 1週間ごとに内容更新していきますので、引き続き、ご覧ください。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 12:11:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規開校キャンペーン！！</title>
      <link>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-58540/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kujira-gakuin/blog-58540/</guid>
      <description>&amp;#9745; 机に向かっているわりに成績が伸びない・・・&amp;#9745; 勉強方法がよくわからない・・・&amp;#9745; 家で教えようとするとついケンカに・・・&amp;#9745; 何がわからにかもわからない・・・家庭学習や塾選びにお困りの皆様へ幕張本郷駅近くに、『学びホーダイできる新しい個別指導塾』が誕生します！≪３月２５日開校！　新規開校キャンペーン！≫　←←←先着４０名様！！【特典１】　新年度生の入会金が・・・半額！　（３月中の申し込みで、入会金半額となります。）【特典２】　春期講習が・・・毎年無料！　（新小学４〜６年生、新中・高生）【特典３】　学力診断テストが・・・無料！　（入塾時の学力を正確に知りたい方のために、実施しています。）≪春期講習３月１５日より先行予約受付中！≫　講習期間：３月２５日（月）〜３月３１日（火）の７日間　振替可能な集中講座スタート！　※４月１日（水）は予備日≪無料体験授業のご案内≫３月１５日より無料体験受付始まります！一度、くじら学院で勉強してみませんか？</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 19:56:28 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
