<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【若竹塾 王子教室】　〜神戸市灘区の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://wakatakejuku.net/</link>
    <copyright>若竹塾王子教室</copyright>
    <description>兵庫県神戸市灘区の学習塾・個別指導塾の『若竹塾』のホームページになります。神戸市で学習塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>小学生（小１〜小３）　10:00開始17:40終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5096/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5096/</guid>
      <description>低学年期は、驚く速さでいろいろなものを吸収していく時期です。この時期に、好奇心を上手に育て、学習に興味を持たせ、落ち着いて学習する習慣をつけておくことが非常に大切だと言われています。若竹塾では、学ぶ楽しさを教え、甚る力をグングン塵します。■学年：小学３年生■コース：　・小学３年生セレクト（S）クラス</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生（小４〜小６）　16:00開始18:30終了　学年ごとに異なる</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5100/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5100/</guid>
      <description>若竹塾では、問題の解?を教えるだけではありません。難しい問題への取り組み方を教えます。小学生から自分で目標を立て、達成してゆく子供を育てます。このことが、乗中学生・高校生になって必ず活てます。「今でないこと」でも「一つ一つ解決法を考えていくこと」によって、必ず「でるようになる」という「実感と自信」をしっかりつけます。■学年：小学４〜６年生■コース：　・小学４年生上位公立高校クラス　・小学５年生上位公立高校クラス　・小学６年生上位公立高校クラス</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:25:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5355/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5355/</guid>
      <description>単なる英語遊びや単語遊び、初歩の英会話の訓練ではなく、中学、高校へとつながる英語授業です。さらに、小学生での英検取得も目指しています。聞く、話す、読む、書くのバランスをしっかりとって英語そのものに興味と親しみが湧くよう、指導します。また、動画を使ってのネイテイブの発音や表情も学びながら、日本人講師による文法解説もテストを使って行います。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:56:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わくわく文庫　読書・作文コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5356/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5356/</guid>
      <description>子どもたちに“読む力”をつけさせるにはどうしたらいいのだろうか？子どもたちの活字離れをなくして、読書の楽しみを教えたいが…子どもたちの能力・知能開発をしたいが、効果的な方法はないだろうか？　　　　このようにお考えの保護者の方におすすめしたい　“読書支援”と“能力開発”のための「速読聴トレーニング」です！「わくわく文庫」で、心地良い朗読を聞ながら、読書（速聴・速読）を行います。脳が活製して、読解力が上がるのは勿論のこと、「やる気」が出て、集中力・輝力・創造力が大幅に上がり、いわゆる、頭が良くなります。是非読んでほしい本を収録、世界各国の名作と呼ばれる作品を200タイトル集めました。子どもたちそれぞれが目で実際の本を読みながら、自分に合ったスピード（0.8倍速〜10倍速）で速聴します。本の朗読は、プロのナレーターによる情感褒な読み聞かせになっています。速聴にともない、英語のヒヤリング問題もよく聞とれるようになった生徒もいます。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部　19:00開始21:40終了　学年ごとに異なる</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5102/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5102/</guid>
      <description>〜新しい個別指導法で「力」をつける！！〜■よらイバルとの競争を意識した集団授業と、一人一人の問題点を解決　 する個別指導を組み合わせた、最も学習効果の上がる授業形態です。■上位高校進学を目指した実力養成コースです。■応用力錬成に重点をおいて主要５科目を指導します。■学習内容も必要に応じて、上級学年の内容までふみこんで勉強します。■早くから自分の目標を持って、常に向上しようという意志を持った方に　 適しています。【わくわく文庫については、コチラをご覧ください。】</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:16:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校部　16:00開始22:00終了　学年・講座により異なる</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5109/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5109/</guid>
      <description>〜ライブ授業×映像授業＝「新」若竹基準〜当塾では、映像授業とライブ授業の両方を行うことに行ゅました。しかし、ただ単に両方を並行して設定しているという形式ではありません。それぞれの長所を生かした、融合方式です。映像授業は、各自のペースで学習でます。クラブとの両立が行いやすいです。主に神戸大学等の国公立や関関同立等の難関私大を目標とした授業内容です。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:16:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小・中学生】映像コンテンツについて　:開始:終了　</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5493/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5493/</guid>
      <description>●美しくわかりやすいイラスト●貴重な動画映像資料映像コンテンツには、HNKエデュケーショナルの協力を得て、NHKアーカイブスの堀な資料映像のほか、世界中の大学や博物館など、各種研究機関から提供された貴重な動画資料が満載。講師は、生徒の理解を深めるため、あるいは興味関心を呼び起こすため、必要な資料素材をコンテンツから選択して、説明を加えながら最良のタイミングで再生し、授業を行っています。言葉や写真などでは伝えれない微妙なニュアンスも、また模式図で説明される抽象的な概念も、映像化された資料で瞬時に直感理解。コンピュータならではの綺麗で正確な図版、図形認識や書?みの自動保存などの機能を備えた電子ペンによる板書と併せて、生徒の頭脳に正しいイメージを伝え、理解を促します。&lt;img src=&quot;http://wakatakejuku.net/cl_img/img_list/965/9127.gif&quot; alt=&quot;＠will　（アットウィル）&quot; title=&quot;＠will　（アットウィル）&quot; width=&quot;180&quot; height=&quot;78&quot; /&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:14:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小・中学生】学力トレーニングコース　:開始:終了　希望日選択</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5492/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5492/</guid>
      <description>各種のテストで得点をアップさせるためには、十分な量の練習が必要不可欠。しかし与えられた問題集を単に解いていくだけでは、効率のよい学習とはいえません。● 「学力トレーニング」は、一人ひとりにぴったりの問題を選びだしてくれる画期的なシステム。● コンピュータが生徒の弱点を的確に診断。● 70万ページに及ぶ問題群の中から、到達度に応じた問題が出題されますので、学習に「ムリ」や「ムダ」がありません。もちろん、理解が不十分な単元は繰り返し学習、「でる」ようになるまでトレーニングします。短時間で効率のよい学習をサポートする、それがオーダーメイド個別学習システム「学力トレーニング」です。【小学生：1回100分　中学生：1回140分】</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:14:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部　共通　:開始:終了　</title>
      <link>http://wakatakejuku.net/course-detail-5110/</link>
      <guid>http://wakatakejuku.net/course-detail-5110/</guid>
      <description>　学習脳や勉強する習慣は物事に集中する生活から生まれます。特に読書する習慣が大切と言われていますが、最近はむしろ読書離れが進んでいます。しかし、ただ本を読みなさいと言ったり、本を渡すだけでは、実際に読むようにならないのが現状です。　そこでこの度、若竹塾では「わくわく文庫」と「ＡＢメソッド」を導入し、読書習慣の育成を計ることにいたしました。　楽しく聞ながら読書を行い、同時に頭脳トレーニングで、集中力・輝力・創造力を大幅に上げる学習を行います。特に知識の吸収力が旺盛なこの時期に、思考力と興味を慌るためいろいろな本（アンデルセンや日本の童話・宮沢牽や夏目漱石らの名作・伝灸小説など子供たちに読んでほしい本約200冊）を楽しく速読する講座をお勧めします。　生徒たちは自ら興味のある本を選び、集中して読書しています。そして自然に落ち着いた姿勢がであがっています。読書によって、喜び・驚う苦しみ・悲しみ・怒り・善偉判断・笑い・憧れ…等、日常生活の中だけでは体験し得ないようなものも発見して、心褒に、また深い知力も蓄えていくことでしょう。こうして、時間を経て子供たちの内に想像力や表現力として現れてます。　また、速読の訓練をすることにより、読む速さや読み方の向上に伴い、理解力のスピードアップという点で、国語だけでなく他の科目を習得する上でも、乗大く差を作っていくことでしょう。【わくわく文庫については、コチラもご覧ください。】</description>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2011 14:34:48 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
