<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>のびのび学習教室　〜東伏見・保谷の学習塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/nobinobihs/</link>
    <copyright>のびのび学習教室保谷教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>新学期　　夢と期待・不安と緊張</title>
      <link>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-74267/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-74267/</guid>
      <description>　この四月の学習は学んだことの一つ一つが極めて重要な土台の一部になるわけです。基礎がしっかりしていなければ、安易に積み上げたところですぐに崩れてしまいます。新学年という第一歩の時期に、充分に理解し、かみ砕いて、基礎力を完全に身につけておかなければなりません。　黄河やナイル河のような大河も、始めから大きく豊かだったわけではありません。多くの支流を迎え入れて一つの本流となり、これらの河を大きくしたのです。いつの時代でも努力する人間と大河は曲がりくねりながら延々と流れて行くのです。しかし着実に目標に近づいていきます。やがて多くの人達が突然流れ込むような価値ある方向を自分自身に与えることが大切なのです。才能が貧しいとか理解力が劣るといったことは問題ではありません。問題なのは、自分が努力という困難で曲がりくねったイバラの道を恐れないだけの勇気をもてるか、どうかということです。苦い道も目標にたどり着けば甘さに変わります。　このように当塾では、塾生の学力が段階を踏んで着実にふくらんでいくようにと、中学三年生を中心に、基礎数学、基礎英語を普通授業の前に実施（火曜日・木曜日の六時から六時四十五分）国語の漢字など一・二年の復習プリントで確認しています。また他学年も教科書の内容・ページ数増加に伴い基礎学力の充実と徹底を図るための授業を実施しています。　学習する上で大切なことは繰り返し学習することです。そして疑問に思ったことは恥ずかしがらずにどんどん質問することです。間違えたらやりっぱなしにせず、フィードバックし、しっかりとした学力を身に着け、思考力・判断力そして表現力を育てていきたいものです。　学習に終わりはありません。これから広がる素晴らしい未来をでき得る限り大きな、そして充実したものにするために、一歩ずつ地着実に進んでいきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 19:27:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期からの学習法</title>
      <link>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-66876/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-66876/</guid>
      <description>　夏休み明けのこの時期に、もう一度態勢を立て直して、再出発しよう。　さあ！いよいよ二学期が始まりました。長い夏休みを有意義に過ごせましたか。二学期は、一学期や夏休みに勉強したことを土台に大きく学力を伸ばす絶好のチャンスです。　しかし、学校生活にも慣れてくるということもあって、学校行事も非常に多くなってきます。また、二学期に入ると授業で扱う内容が高度になり、いよいよ本格的な学習が始まります。一学期や夏休みは、前学年までの復習中心的な学習の時期でした。だからそんなにガリガリ勉強しなくても、今までと同じような点数がとれてきたのです。ところが、二学期からは成績が伸びてくる人と、伸びてこない人の差がはっきりとあらわれてくる時期です。それは学習内容が本格化するこの時期からの授業内容に対応できるかどうかという、君たち自身の気持ちと、学習法の差と言っていいでしょう。「授業でやることをその場で理解すればできる」というやり方が通用するのは、一学期までの学習態度としましょう。二学期はもっと積極的な学習態度で授業に取り組みたいものです。　具体的な学習方法の詳細はお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 19:41:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会・後期のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-65607/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-65607/</guid>
      <description>期間　８月１６日（金）〜８月２６日（月）　科目・時間・費用等の詳しいことはお問い合わせください。観測史上初めての集中豪雨など記録的な雨や猛暑が続いている今年の夏休み。まるで東京が亜熱帯地方に包みこまれたような日々です。実りの秋に高温と水不足を心配しながらも、『のびのび学習教室』の中は元気いっぱいの子供たちの声に包まれ、前期夏期講習会が終了しました。後期夏期講習会までの毎日は『個人自由学習会』で生徒一人一人が学校の宿題や自由研究・各自の課題に取り組み『のびのび学習教室』で学習している最中です。受験生はもちろんのこと、他学年の生徒たちも、夏期講習会に参加し各自の目標に向かって頑張っています。前期は復習中心に毎回基礎事項を確認しながら、前学年・一学期の確認を徹底して行っています。苦しくても、毎日少しずつの基礎確認、宿題をこなしていけば、二学期からの学習に必ず効果が表れるはずです。−のびのび新聞８月号より抜粋―２０１３年８月５日</description>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページができました！</title>
      <link>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-65298/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nobinobihs/blog-65298/</guid>
      <description>のびのび学習塾のホームページができました！今後、受験や普段の学習について、また、学校説明会や模擬試験などのイベントについてなど、さまざまな情報を掲載していきます。ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 15:03:06 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
