<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>田中学習会　可部校</title>
    <link>http://jukutown.com/tanakagakushukai/</link>
    <copyright>田中学習会可部校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>【中学生】　中高一貫コース　:開始:終了　火･木</title>
      <link>http://jukutown.com/tanakagakushukai/course-detail-1681/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tanakagakushukai/course-detail-1681/</guid>
      <description>　田中学習会の中高一貫コースでは、メメト成長していく中学生の可能栓妨げることなく、大学受験にっちりと焦点をしぼった学習指導システムを確立しています。中高一貫コースは東大や医学部、最難関大学を見据えた、ハイレベルな授業を展開し、学校対策にも重点を置いた授業となります。　 田中学習会の中高一貫コースは入学テストは行いません。選抜試験によって優秀な生徒だけを集めれば華々しい合格実績が出るのは当たり前です。ましてや一部のトップ校に通う中学生だけに限定すれば、授業や講師の質など関係なく毎年確実に難関大合格者が出るでしょう。田中学習会が入学テストを実施しないのは、現時点での学力や成績にかかわらず、着実に学力を塵し、成績を上げ、難関大合格への土台作りがでると自負しているからです。　 学校の定期テスト対策もお任せください。テスト対策は田中学習会の得意技。充実のテスト対策授業で校内上位を不動のものにしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 12:49:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小６】　実力錬成クラス　:開始:終了　月･水･木</title>
      <link>http://jukutown.com/tanakagakushukai/course-detail-1677/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tanakagakushukai/course-detail-1677/</guid>
      <description>でるから勉強が楽しくなる。中学進学後を見据えた確かな指導。　田中学習会の実力錬成クラスは、公立中学校に進学して高校受験で合附属高校・修道高校や公立難関校に合格するために、小学校で学習の基礎を固めるクラスです。　無理のない、無駄のない学習をして、基礎学力を固め、学習を習慣化させます。学校の授業よりも一歩進んだ内容を学習していくことで、学習内容を確実に理解し、考える力を塵し、中学進学後も甚続ける学力の土台を築く。これが田中学習会の実力錬成クラスの目標です。　単元が終わるごとに確認テストを実施して授業の理解度をチェック。さらに、ＳＰ分析法を用いた「実力統一テスト」で、生徒の学習を的確に分析し、め細かな指導を実現しています。 </description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 12:49:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小６】　公立中高一貫コース　:開始:終了　月･水･木</title>
      <link>http://jukutown.com/tanakagakushukai/course-detail-1676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tanakagakushukai/course-detail-1676/</guid>
      <description>●公立中高一貫校対策コースの指導内容１．高い倍率に惑わされない合理的な指導　どんなに高倍率であっても、受検する以上、子供たちの目標は志望校に合格することです。しかし、そのような結果はガムシャラに頑張ったからといって得られるものではありません。過去問を徹底的に研究・分析し、作成された田中学習会オリジナルの教材を使い、基礎から確実に力を塵し、着実に志望校合格レベルに到達させるのが田中学習会です。２．中学進学後も甚続ける学力の土台を築く　公立中高一貫校受検の本当の目的は、合格ではありません。見事志望校に合格し、公立一貫校に合格しても「読む・書く・考える」といった基本的な能力が備わっていなければ公立一貫校に進学する意味がありません。小手先のテクニックや使い捨ての知識に頼らず、学習力を向上させ、中学進学後も甚続ける学力の土台を築くのが田中学習会です。３．厳しいけどあったかい　受検倍率が示すとおり、公立一貫校合格は非常に厳しいものです。合格をつかみ取るには、受検を乗り越える過程において、根畝忍耐力を身につけ、合格に向けて自分を律し、辛抱し、継続し、そして成長していかなければなりません。厳しいけどあったかい指導が田中学習会です。４．ＳＰデータ分析による科学的指導　ＳＰ分析法を用いて、問題の難易度と生徒の誤答パターンを比較することにより、生徒の学習状況を的確に分析します。ケアレスミスと思われる問題をピックアップしたり、学習不安定度を係数として表示することがであ一人ひとりの生徒にあっため細かい指導を行うのが田中学習会です。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 12:26:40 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
