<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>希望校の合格率は１００％の学習塾です。ぜひ指導法を体験してください。</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-study-studio/</link>
    <copyright>スタディスタジオ</copyright>
    <description>大阪市西区の幼児〜中学生対象の個別学習塾「スタディスタジオ」。生徒の気持ち・意識が変わります。</description>
    <item>
      <title>幼児コースのご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-study-studio/course-detail-9974/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-study-studio/course-detail-9974/</guid>
      <description>■対象：年長小学校に入学される前に国語(ひらがな・カタカナ・ことば・簡単な物語)や算数(数・順番・たし算・引せ)などを無理なく楽しみながらたくさん、かわいいイラストの問題で学習していぎ学校に入学されたといいスタートダッシュを切れるよう指導しています。小学校に入る前に学習して本当によかったとお母様方からうれしいお声を頂いております。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 16:02:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コースのご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-study-studio/course-detail-9975/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-study-studio/course-detail-9975/</guid>
      <description>◆◇小学生　算数・国語ベーシックコース◇◆学校で使っている教科書と同じワークブックのドリルで学習！実際に通学されている小学校ので使用されている算数と国語の教科書と同じ出版社のワークブックとドリルを使い学校の学習をまずしっかりサポートしますので学校のテストの点数があがったとお子様方とお母様方からうれしいお声を頂いております。またワークを十分理解されたら中学の学習を見据えた塾用に開発された問題集で応用力をつけています。苦手な分野はその学習学年まで“もどり学習”どのお子さまにも苦手な分野があります。苦手なのは最初に学習したしたとにしっかり理解していないので、その分野の発展学習になると苦戦されるのです。まず、その分野を最初に学習した学年まで戻り該当学年相応の学力がつくように多様な教材を使いフォローしています。国語に関して苦手なお子さまの多い読解問題に関しましてはワークドリルとは別に無理なくはじめられる別教材からはじめて段階的に読解力をつけています。また定着が難しい漢字学習に関しましてはその学年で習う漢字は夏休みまでにすべて練習してそれ以降は本当に練習した漢字が書けるかその学年の全漢字テストを行い合格するまで復習して頂ます。算数に関して算数も全学年までの計算などで弱い分野はワーク・ドリルとは別に繰り返し計算プリントを時間をはかってやっていただたい算数の基礎である、“素早く確実に計算する能力”をつけていただくとともに苦手なお子様の多い文章題も多様な教材を使いチャレンジしていただます。宿題レポートで学習状況をお知らせする教室で学習するだけで学力は定着していません。教室で習ったところをもう一度お家で復習して頂くために宿題は、大変重要です。宿題の提出が確実にでているかどうか、またその分野を理解されているかどうかをお母様に宿題レポートにてし毎月郵送させていいただます。小学生　算数・国語・理科・社会教科小学５年生・６年生用のコースで中学になり学習する基礎を習う理科・社会もしっかり学習しています。参加されると必ず学校の成績が上がると人気のコースです。理科・社会を国語や算数と同じく学校で使われている同じ出版社のワークを使い学校のペースに合わせまずしていそ分理解でたら国語・算数と同じ様に塾用教材で応用力をつけています。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 16:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コースのご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-study-studio/course-detail-9978/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-study-studio/course-detail-9978/</guid>
      <description>◆◇単価コース◇◆実際に通学されている中学校ので使用されている教科書と同じ出版社のワークブック・ドリルを使い学校の学習をまずはしっかりサポートします。また学習していくうえでそれぞれの教科について中間・期末対策も十分に行っています。【英語】：その分野でおさえなければならない文法・単語を学習し教科書は必ず暗儀て頂ます。教科書の暗鞠テストで最低でも８０点をめざします。【数学】：その分野で必ずおさえなければならない問題を教科書にそくしたワークで学習し練習問題・応用問題で実力をつけています。【理科】：小学校からの積み重ねの内容が多いので弱い分野は復習していながら当該内容をしっかり理解しています。【社会】：地理・歴史・公民と学習していますが、地理・歴史は小学校からの積み重ねの内容が多いので弱い分野は復習しながら当該内容をしっかり理解しています。【国語】：漢字・文法・読解と教科書にそくして学習していますが弱い分野はその都度復習して当該内容をしっかり理解しています。◆◇英語・数学・理科・社会・国語　５教科コース◇◆上砧単価コースを高校入試に必要な５教科をまとめて学習して全教科の成績を高校入試の志望校へ向けて上げていくコースです。もちろん中間・期末対策も十分に行っています。このコースに入られた方は、全員希望校へ合格された最強コースです。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:02:08 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
