<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>自立型個別学習塾　HYBRID　（ハイブリッド）</title>
    <link>http://juku-hybrid.com/</link>
    <copyright>自立型個別学習塾　HYBRID</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>言葉のエネルギー</title>
      <link>http://juku-hybrid.com/blog-1901/</link>
      <guid>http://juku-hybrid.com/blog-1901/</guid>
      <description>少しでも進歩していたい　  羽生善治（棋士）よいことに合おうと、悪いことに遭おうと、合った現象に感謝する 稲盛和夫（京セラ名誉会長）人間のレベルは、その志の高低に表れる　　神渡良平（作家）自分自身の人間性をレベルアップしていくことが生きる目的　平岩外四（東京電力相談役）直感は深い思考から生まれる　川合知二（大阪大学教授）学ばなければ人間にならない　中野孝次（作家）　悩め、苦しめ、強くなれ　　桂小金治（タレント）大事なのは独り立つ気概藤井輝明（熊本大学医学部教授）本気になれば、必ず実現できる熊谷正寿（グローバルメディアオンライン会長兼社長）越えても越えても峠あり、しかし必ず峠は越えられる日野久三郎（弁護士）伸びる人は常に変化している  高原慶一朗（ユニ・チャーム会長）どんな仕事であろうと、自分をつくり上げるために仕事をする　　by坂村真民（仏教詩人）真の読書とは感じること、考えること　木田元（中央大学名誉教授）いま何をしているかが明日の花になる　　　　by石川洋（托鉢者）　若い時流さなかった汗は年老いてから涙になる三村仁司（アシックス・グランドマイスター）愚鈍でなければ一道を貫くことはできない　by鍵山秀三郎（イエローハット相談役）　勝つまで努力できる人がプロ　by尾車浩一（尾車部屋親方）人生の目的は心を高めること、魂を磨くことby稲盛和夫（京セラ名誉会長）小さなことを積み重ねることがとんでもないところへ行くただひとつの道byイチロー</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 09:13:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己教育力を育む会</title>
      <link>http://juku-hybrid.com/blog-2899/</link>
      <guid>http://juku-hybrid.com/blog-2899/</guid>
      <description>一斉指導・個別指導など形態は様々ですが、多くの私塾では日々、生徒の勉強に対するモチベーション維持に腐心されていらっしゃるのではないでしょうか。また、自塾における将来のビジョンに対しても漠然とした不安を持った塾長先生も少なくはないと考えます。昨年秋以降の大不況、大手塾の低価格路線攻勢など、私塾の現状を取り巻く環境は本当に厳しいものがあります。そこで私達発起人一同はこの激動の時代を乗り越えるべく勉強会（自己教育力を育む会）を発足させ、日本各地の先生方と交流を深めることにより、各塾のさらなる発展へ繋げていきたいと考えております。この会は定期的に活動（年間３回程度）を予定しており、塾の生命線ともいえる教務システムはもちろんのこと、塾運営全般に亘る情報交換や講師の先生をお招きしてテーマを決めた勉強会なども企画しております。つきましては上記趣旨にご賛同いただける、利益よりも生徒の学力向上を第一に考えておられる方の輪を広げていきたいと考えております。私達と一緒に新しい流れを創っていきませんか。皆様のご参加を心よりお待ち申し上げております。発起人を代表して　自立型個別学習塾HYBRID　代表　稲永　浩代表 福岡県福岡市東区香椎駅前２-１５-１香椎永野ビル２Ｆ ＨＹＢＲID 稲永　浩 副代表 愛媛県新居浜市西の土居町１-２-３９ アール塾 矢野　一成 会計 大阪府豊中市曽根東町３-６０２７ 童学舎 辻川　公二 ※誠に申し訳ございませんが、ご加盟は個人塾に限らさせて頂きます。 </description>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 17:01:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HYBRIDが雑誌で紹介されました</title>
      <link>http://juku-hybrid.com/blog-1828/</link>
      <guid>http://juku-hybrid.com/blog-1828/</guid>
      <description>業界誌『塾ジャーナル２００９年３月号』記事より　教え教わる従来型のスタイルから、能動的に学習するスタイルへと、今後、塾の流れが変わるだろう。そう語るのは、自立型個別学習塾ＨＹＢＲＩＤ代表の稲永浩さん。複数の教材の利点を掛け合わせた、まさにハイブリッドな個別学習を展開し、短期間に驚くほどの学力を身に付けさせている。福岡市内で、大小の塾がひしめく立地に開塾から半年、「こんな塾を待っていた」という保護者の声に手ごたえを感じている。【依存学習を断ち切り自ら伸びる学習法を】　地元学習塾業界で十数年の経験をもつ稲永浩さんが、福岡市内、ＪＲ香椎駅近くに自立型個別学習塾ＨＹＢＲＩＤを開塾したのは、昨年６月。周辺は英進館、全教研、鴎州塾、明光義塾といった大手が居並び、個人塾も多数点在する地域だ。「なぜ、この地域に」の質問に、「生まれ育った街で、違うスタイルの塾を開きたかった」と答える稲永さん。気負いを感じさせない穏やか口調に、目指すスタイルへの自負がのぞく。　いつの間にか塾は、「教え、教えられる場」であることが当たり前になった。子どもたちは受け身であることに疑問を持たず、保護者も手取り足取り教えられることを一層求めるようになっている。講師として勤務する間、自分で考えようとせず、すぐに教えてもらいたがる依存心の強い子どもたちを見てきた。「これで最終的に自ら何ができるのか。本当の学力は依存心を克服しないとつかない。原点に戻るべき」と強く感じるようになったという。　そこで行き着いたのが、「教わる依存学習」から「主体的に考える」ことを促すスタイルへの変換だ。わからなければ解説を読み、自分がどこでつまずいているかをまずは知る。次に、それを解決する筋道を自分でたどる体験を繰り返すことで、自分に合った勉強のスタイルを身に付けさせようというのだ。といっても、全く教えないわけではなく、教えることと待つことのバランスを見極め、子どもの能力を最大限に引き出す個別学習法を練った上での開塾だった。　さて、他塾との住み分けに有効な学習法を準備したものの、それを地域にどう周知させ、理解を得るかが生徒募集の鍵となる。ＨＹＢＲＩＤならではのコンセプトや学習スタイルをチラシに込めてまいてはみたが、最初の１カ月というもの、お世話になっている知人の方を除いては全く反応がなかったという。　だが、その後、体験学習を通じ、１人、２人…と入塾した生徒らが、短期間に成績をみるみる上げていったのだ。５教科で１２０点以上伸びた生徒は、「自分でもびっくりした」と率直な感想を述べている。入塾３カ月以内のＨＹＢＲＩＤにおける全生徒の成績アップ率は92.5％、数学では、実に96.3％の生徒が成績を上げた。これが最大にして最強の口コミ効果を生み、開塾半年にして、生徒数も順調に伸びてきているとのこと。●経営のポイント 当たり前と考えられているスタイルにこそ、矛盾が潜む。「常識」を見直すことで、自塾の特徴づけにつながることも。 コンセプトやスタイルの違いは、むしろ他塾が集中する地域に開塾することで、明瞭になる。【出来合いではなく組み合わせることでオリジナルスタイルを】　稲永さんの日々の仕事は、生徒一人ひとりにその日の学習予定表を組み立て、使用するプリント教材をつくることから始まる。この作業に毎日４〜５時間は費やすとのこと。学習教科も進度も習熟度もすべて異なる生徒に、どのメニューを選び、何をマスターさせるかが、予定表の重要なポイントとなる。いわばオーダーメード・シラバスだ。　基本的な学習の流れは、単元導入→演習・弱点発見→弱点克服→自信獲得というもので、これを複数の教材の利点を組み合わせることによって進行させている。まず、導入部分にはテキストの他にＤＶＤメディア教材などを、演習から弱点発見、克服の段階は「吉備システムＳｕｐｅｒ学習メビウス」を使っている。これらの学習システムは、すでに自立学習スタイルの塾を運営され、ＨＹＢＲＩＤ立ち上げの際にいろいろと助言いただいた先生の影響を強く受けているとのこと。　このような教材選びにはさまざまな観点があるが、現在利用中の教材について、稲永さんは、「あまりデジタルチックでないから」と気に入っているという。また、Ｓｕｐｅｒ学習メビウスは問題数が豊富で、生徒１人あたり１単元で、平均40〜50枚のプリントを消化し、十分な演習が可能。ただ、「導入すればシステム任せで、何とかなるというものではない。習熟度の異なる生徒にどの問題をどれだけ与えていくかがポイントで、これが難しいが、使いこなせば圧倒的な力を発揮する」とのこと。　その日、選択する学習メニューは、生徒の現在のレベルに適度というよりは、一歩高度なメニューを選択するようにしている。決して高度過ぎないよう、選択の塩梅が難しいが、手間暇かけた分、生徒の成績に如実に反映されていく。　最近になって、自塾のスタイルが生徒は無論、保護者からもようやく理解が得られるようになった。体験授業に同伴した保護者から「こういう塾を待っていた」という声も耳にするようになり、稲永さんは手ごたえを感じ始めている。教室が入るビルは、幹線道路沿いにありながら、稲永さんは看板を上げていない。その訳を聞くと、「資本的に見て、大手塾さんにはかなわない。塾のスタイルで住み分けしていけばいいと思う」という答えが返ってきた。春の生徒募集に関しても、ホームページを充実させようとは考えているが、頻繁にチラシをまく予定はない。あくまでも「塾生全員が成績を上げる」という塾の本質を追求するという考えだ。●指導のポイント 生徒一人ひとりの学習状況を綿密に把握し、１日ごとの学習メニューを作成する。 複数の教材の「いいとこどり」をして組み合わせ、自塾のオリジナルスタイルを持つ。【将来の財産となる学習スタイルを】　小中学校時代に、主体的に学ぶ習慣づけがなされ、自分流の勉強法をつかんだ子どもは、果たして高校生になっても、通塾する必要があるのかと稲永さんは問いかける。初めて学習塾を選ぶとき、友達が行っているからという子どもは多い。だが、そうではなく、タイプの違う塾をいくつも見学・体験し、「自分にはココ！」という適った塾を選んでほしいという。　ＨＹＢＲＩＤの体験授業を受けた子どもたちが、自分の頭で考え、心地よい疲労感に満足している様子を見て、稲永さんもまた充ちた気持ちになるという。自ら提唱する学習スタイルが、子どもにとって長い目で見た財産となることを実感するからだ。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 17:56:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験ネットに加盟しています</title>
      <link>http://juku-hybrid.com/blog-1829/</link>
      <guid>http://juku-hybrid.com/blog-1829/</guid>
      <description>先日、日頃から懇意にさせていただいております他県の塾長先生から、全国の塾が連携して新たに大規模なテスト会を運営するのだが稲永さんの塾もどうですかという旨のお誘いを受けまして早速加盟の申し込みを済ませました。それが「高校受験ネット」です。以下高校受験ネット専用HP(http://www.jyuken-net.com)より高校受験ネットとは、日本全国・各地域の元気な塾が集まって今年度から始まった中学生を対象とした統一塾内テストの名称です。それぞれの塾に通う生徒さんが本ネットに集い、成績を競い合います。偏差値６０以上の人は一律で専用ホームページに名前（またはペンネーム）と成績を掲載します。この効果、影響は非常に大きいものだと確信しております。私たちは、これによって生徒さんたちの仮想敵・ライバルをつくりだすことをねらいとしています。また、成績処理締切日から４〜５日後には個人成績表を返却するというスピード処理を行います。すぐにテストの復習をしたい！という生徒さんの希望を叶えます。2009年度は中学１〜３年生を対象に英語と数学の２教科で毎月実施します。テスト時間は各３０分間(各１００点満点)、試験レベルは公立高校を受験する全生徒を対象にしています。（平均点は５０〜６０点においています）試験範囲も設定していますので、別紙にてご確認下さい。※1.中１〜２・４月〜翌年３月号の１２ヶ月間　中３・４月号〜１２月号の９ヶ月間※2.このネットに参加するには、通塾先が本ネットに加盟している必要があります。塾を経由しない個人申込には対応しておりません。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 17:55:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＨＰ開設しました</title>
      <link>http://juku-hybrid.com/blog-1831/</link>
      <guid>http://juku-hybrid.com/blog-1831/</guid>
      <description>いよいよHYBRIDのHPが始まります。ご覧いただいている皆様にとって有益な情報を発信してまいりますので宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 19:45:39 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
