<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>下都賀郡野木町の東伸塾　　―少人数対応・補習中心の学習塾です―</title>
    <link>http://toushin-juku.com/</link>
    <copyright>東伸塾</copyright>
    <description>栃木県下都賀郡野木町の学習塾・進学塾・少人数指導塾の『東伸塾』のホームページです。学習塾・進学塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>平成２２年度の入試結果</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-8614/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-8614/</guid>
      <description>栃木県立栃木高等学校：２名栃木県立小山西高等学校：１名茨城県立古河第一高等学校：１名茨城県立古河第二高等学校：２名※ おかげさまをもちまして、今年も在籍生全員志望校への合格を果たしました。日ごろの生徒たちの努力が報われてとても嬉しく思っています。これからの彼らの活躍に期待しています。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2010 13:49:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　−５</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5867/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5867/</guid>
      <description>　不思議なことに、認めてあげているうちに、私自身が、その子の大きな成長を確信できるようになりました。　出来ていない部分に目を向ける“減点法”から、出来た部分に焦点を当てる“加点法”への転換でした。　そしてこれが、今目の前にいる生徒をそっくりそのまま受け容れ、かかわっていくことだと思いました。　どうしても、個人的な感情が入ってしまうことは避けられないのが、実際のところです。　ですがそれは、とりもなおさず経験則からくる一般化であり、個々をしっかり見て対応するという積極的なかかわり方とは相容れないものになってしまいます。　教育に効率主義は持ち込めないことを、もう一度かみ締めながら生徒に向かわなければいけないということを気づかせてもらった大きな出来事でした。　必思面白・必思面白。来年はこれでいこうと決めました。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 01:02:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　−４</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5728/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5728/</guid>
      <description>　この経験は、私に新たな視点を与えてくれました。　これまで私は、どちらかというと『生徒はまず読んで来ないだろう』という、“負の予測”をして生徒達を見ていることが多かったのです。　これは、自分自身の中学高校のころの経験からきたもので、きっと私と同じだろうぐらいに思う、これといった根拠のない憶測でした。　しかし、はなから、読んでこないことを予測して向かっていたわけですから、そのとおりになってしまったのは当たり前といえば当たり前でした。　人間関係の根本である相手を見る目が違っていたのですから。　まずこの点を改めることにしました。やって来なくて当たり前ではなく、やれたことを評価しようと思いました。　うちの塾の方針に「人と比べない、比べても意味がない。比べていいのは、過去の自分と現在の自分の比較だけ」というのがあります。　出来なかったことを一つでもクリアできたら、その部分をその生徒の大きな成長として取り上げることにしました。　少しオーバーなアクションであってもいいかなと思い、思い切り成長を認めてあげることにしました。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 00:50:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　−３</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5583/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5583/</guid>
      <description>　既出単語が読めない場合は、私が黒板に発音記号を書いて、それを自分のプリントに書き写してもらいます。　結構時間はかかりますが、受け身の授業にはなりませんし、必ず生徒一人一人の発音をチェックすることが出来ますから、私はこの方法が一番いいと思っています。　各文の確認が済んだら、全員で通して１ページを読んで、単語の確認、文法の確認、和訳と進めていきます。　単語の確認、文章の音読・・・。と進めているときに、気づいたことがありました。　私の目から見ると、家ではほとんど教科書を開けない、練習してこない生徒であるわけですが、実は、単語も文章もきちんと読めている生徒でした。　口をついて思わず出た言葉は、「君くらいに読める生徒は、教室の中に何人もいないと思うよ。正確な発音をしている数は、さらに減ってしまうだろうな。」でした。『エッ、本当ですか？』がその言葉掛けに対する反応でした。「本当さ、ためしに教室で、友達に教科書を読んでもらってみるといいよ。読める生徒のほうが圧倒的に少ないから。」と告げると、半信半疑といった感じでしたが、まんざら悪い気分はしなかったようです。　帰りがけには、私が『読んで来ようね！』と声をかける前に、自分から「読んできますね」と宣言して帰ってくれました。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2009 00:38:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　−２</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5509/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5509/</guid>
      <description>『結果が出てしまったことを、　　とやかく言ったって、　　　　何も変わりはしないぞ！』　という声でした。相手の責任を追及したとして、たとえその生徒が、どんなに反省の弁を述べたところで、点数がアップするわけでもありません。　そんな暇があったら、家では読めない分を、学習に来てくれたときに一回でも多く読んで、期末試験に向けての音読練習をやっておいたほうが良いことに今更ながらに気づきました。　早速、気持ちを切り替えて、新しい単元の単語の読みの確認からはじめました。　単語の発音の確認からはじめるのですが、私の塾では、私が見本を見せるというか、私が発音したものを生徒が復唱するという方法は取っていません。　発音記号を身につけるところからはじめていますから、生徒自身が、発音記号を確認しながら、新出単語の発音をして、それを私がチェックするという手順で進めます。　一通り終わったら、一緒に読んで確認をします。それが済んだら、次は文章です。これもまずは生徒に読んでもらって始めます。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 01:07:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　−１</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5468/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5468/</guid>
      <description>　ここ一ヶ月くらい、必思面白をいつも思いながら生活してみました。その結果、たどり着いたことがありました。　つまるところ、『必思面白』とは、『あきらめて、投げ出してしまうのでなく、その時点で思いつくありとあらゆることを、とにかくやってみる』ということではないかという思いを強くしました。　今回は、教室での活用例を書かせていただこうと思います。つたない実践ではありますが、何かのお役に立てればうれしいのですが・・・。　英語の授業でのことです。中間試験が終わったので、ある生徒に結果を聞くと、なんと２０点台だったといいます。『語学はまず音読』と常日頃から生徒たちには言っているのですが、さっそく、実践していたかどうか確認しました。　ところが、生徒から返ってきた答えは、「部活で疲れて読めなかった」というものでした。　その返事を耳にしたとき、即座に私の中で『そうじゃないだろが、読もうともしなかったんじゃないのか？』と生徒を責めている声が聞こえました。　一瞬それに同調する気持ちがわいてきましたが、『必思面白、必思面白』と心の中で言っていると、別の声が聞こえてきました。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 00:54:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　５</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5394/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5394/</guid>
      <description>　印刷を終えて、今回の出来事を振り返ってみると、何かを私に気づかせてくれようとしている力のようなものを感じました。　筑波大の村上和夫名誉教授や、脳内革命の著者の春山茂雄さんではありませんが、something great なり、創造主の意思のようなものを感じました。　そんなことがあった数日後、ＮＨＫの朝の番組でも、作家の女性が「神様は、ドアを一つ閉めると、どこかの窓を一つ開けておいてくださる」と言っておられました。　その言葉ではありませんが、壁なり障害物にぶつかったときが、勝負どころであり、力の見せ所であり、これまでの知識・知恵の活用どころなのではないかと思います。　あきらめてしまわずに、必思面白、必思面白...。きっと良い方向に向かえる解決策が見つかるはずです。　是非活用してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 01:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白 ４</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5372/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5372/</guid>
      <description>　なにせ、オークションで中古で購入した機械でした。それに加えて、とうの昔に販売を終了した機械です。メンテナンスを受けることも出来ません。　電源を入れ直したり、いろいろやってみましたが、どうしようもありませんでした。まさに万策尽きてしまったという感じでした。　でも、必思面白のはずなんだと思っていると、ふと、他に出来ることはないかな？と思いました。　やり残していることは・・・。と考えると、廃棄する予定だった同じ機械があと２台ありました。　一応試すだけ試すかという気持ちで、重たいものではありましたが、引っ張り出して試してみました。　が、残念！一台目は、同じメッセージが出てしまいました。やっぱり無理かな・・・と思いました。　もう一台は、部品を調達するために、これもオークションで買ったもので、部品は確認したものの、残念ながら必要な部分は使えなかったので、電源も入れたことがありませんでした。　ですので、これは無理だよなと思いつつも、妻の手を借りながら重たい機械を引っ張り出して、部品をはめ込んだりして電源を入れてみました。　ウォーミングアップを終えて試してみると、な、なんと動くではありませんか。　だめだとあきらめていた機械でしたから、驚きも大きかったです。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 01:27:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　３</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5332/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5332/</guid>
      <description>　９月の下旬に、所属している障害者支援グループの機関誌の印刷の依頼がありました。　カラーの両面印刷で、Ｂ５版６ページのもの３００部というものでした。　レーザープリンターで印刷するのですが、中古で購入した機械でしたので、印刷速度もゆっくりですし、紙詰まりなどもよく起こるので、早速作業に取り掛かりました。　これまでも、だましだましというか、丁寧にご機嫌をとりながら使っていたのですが、２ページを印刷し終えたところで突然トラブルが起こりました。　紙が出口で詰まってしまうのです。紙がうまくローラーに入らないのか、しわくちゃになって詰まってしまいます。　何度も紙を入れ替えたり、方向を変えたり、ローラーに入りやすいように丸めてクセをつけたりといろいろやってみました。　たまにスムーズに紙を運んでくれるときもあるのですが、数枚印刷すると止まってしまうという状況が続きました。　そのとき、今回の『必思面白』を思い出しました。「ひっしめんぱくかぁ、面白いと思うねぇ、この状況のどこをどう面白いと思えというのかな？」などと思いながらも、なすすべもなかったので、とりあえず念仏のように唱えながら作業を続けていました。　ところが、そのうちに、状況がもっと悪くなりました。「メンテナンスにご連絡ください」というメッセージが表示されてしまったのです。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 15:03:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白　２</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5297/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5297/</guid>
      <description>　物事はすべて変化しているとは思っていても・・・。　　しかしながら常に変化していると考えると、ありとあらゆるものから、一時も目が離せなくなってしまいます。　眠っている間に周囲が変化してしまうかもしれませんし、それにおいていかれてしまうかもしれないと思うと、もう、眠ってなんかいられなくなってしまうかもしれません。　そしてまた、その結果として、変化を嫌うという傾向もあるようです。　なぜかというと、変化すると、そのつど対応を決めなければならないからだと思います。　マニュアル化というのがありますが、あれなどは、変化をある程度予測して、対応を標準化したものだと私は思っていますが、あくまでも予測の範囲内のものだということを認識しておかないといけないかと思います。　変化しないものはないのだ、と思いつつも、私の場合ですが、大きな変化でなければ大丈夫だろうといった、根拠のない自己暗示をしている場合が、よくあります。　巨大なダムもありの穴一つで崩壊してしまうこともあるそうですが、小さな変化と思って見過ごしてしまい、あとで大反省をしなければならなかった経験を、これまで何度もしました。　もし、変化を捉えることが出来ないとしたら、それはただただその人が変化に気づいていないだけなのかもしれません。　そんな日常ですから、変化が生じた場合には、うろたえることがたびたびあります。　でも、そんなときに、この『必思面白』が思わぬ力を与えてくれることに今回気づかせてもらえました。　９月末に講演記録が届き、そして、『必思面白』の意味を確認させてもらい、活用してみた事例の参考として、私の体験をつづらせていただきます。ご活用いただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 00:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必思面白</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-5220/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-5220/</guid>
      <description>　私が、この『必思面白』という四字熟語を目にしたのは、所属している教育者教育研究所主催の今年の夏のセミナーの案内書が初めてでした。聞いたことないなぁくらいにしか思わなかったというのが本当のところです。　それもそのはず、そのセミナーの二日目に講演された講師さんの造語だったことを、研究所から送られてきた講演記録で知りました。　というのも、７月に行われたそのセミナーには、私は、都合で一日目しか参加できなかったからです。　講演記録を読んで、興味が湧き、私も試してみて面白い体験をしましたので、ご紹介します。　 まずは、その読み方ですが、『ひっしめんぱく』と読むのだそうです。　そして、その意味するところはというと、『必ず、面白いと思う』のだそうです。　とくに、予期せぬこと、思いもよらないようなこと、困ったことが目の前に現れたときに、必ず思うのだということでした。　平家物語を引き合いに出すまでもありませんが、この世の中は、諸行無常：ありとあらゆるものごと（諸行）は、常にある状態のままでいることはなく（無常：つねでない）、変化しているものであることは誰の眼にも明らかなことです。　変わらないように思えるものでも、人間の目を離れて、もっと大きな、もしくは、もっと小さな尺度で観察すると、必ず変化している様子を捉えることが出来ます。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2009 18:25:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が出来ないで苦しんでいるあなたへ ６</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4739/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4739/</guid>
      <description>６．発音記号習得の効果　発音記号を身につけてさえしまえば、人の声やCDなどを頼らなくとも、自力で発音が出来るようになります。自宅でも繰り返し音読が出来るようになります。　これは必ずなるといっていいと思っています。なぜなら、見学時間の２時間の中で、発音記号について説明し、基本的な練習をしただけで、ほとんどの生徒さんが、帰るまでには次の単元の教科書のページが読めるようになってしまうのを見てもわかります。 　私に言わせれば、読み方も教えずに、ＣＤやＡＬＴの先生の発音を聞かせて、音写をさせるなどという受け身の授業が、面白いはずはないですし、効果があるなんて思えません。 　宣伝ではないですが（少しは宣伝したい気持ちもあります、正直なところ）、ひとりでも多くの方に発音記号を身に着けていただいて、英語の学習を効果的に楽しく進めていただきたいと願って止みません。　もし、興味をもたれましたら、ヤフーオークションで『使いこなそう発音記号』のキーワードで検索してみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 00:46:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が出来ないで苦しんでいるあなたへ ５</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4702/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4702/</guid>
      <description>５．でもなぜか、その素地は学習している小学生　発音記号は、それ自体が道具であるわけですから、本来小学校や中学校で最初に教えるべきものだと私は思っています。　実は、その準備段階の学習もわざわざ済ませているからです。 　その単元は、小学校の４年生で出てきます。そう、ローマ字です。　ローマ字なんて、日常生活では、駅の看板ぐらいにしか使われないものをなぜわざわざ学習するのか考えたことはありませんか。それも、たいてい、１学期の終わりと、３学期の終わりの二回に分けて。 　実は、発音記号の発音の根幹は、母音と子音の組み合わせで発音を構成するローマ字にあります。発音記号でつまずかないように、学習項目の中にしっかり盛り込まれているものをなぜ使わないのか、私には不思議でなりません。　また、目的も何も説明せずに、ただ教科書に載っているからというだけの理由で学習を始めるものですから、子供たちはやらされている感を募らせます。もう意欲も何もあったものではないと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 00:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が出来ないで苦しんでいるあなたへ ４</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4614/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4614/</guid>
      <description>４．英語学習の必須アイテムは？　それは、発音記号です。といっても、見学に来られた生徒さんたちに聞いてみても、発音記号について知っている人が、入塾してきたことはありません。　たいていは、何を言われているのか解らない「？？？」といった表情で、黙ってしまわれます。（親御さんたちのほうが、納得してくれていたりします） 　中学の英語の教科書にも掲載されています。巻末の単語一覧を見てみると、太字で書いてあるつづり字の横に  [　　]  というカッコ記号の中に書いてあるのが、何を隠そう発音記号なんです。　これは、どの英語の辞書にも書いてあります。 　なぜ、発音記号があるのかというと、これが、「いつでも、どこでも、だれでも」同じように発音できるための国際基準だからです。道路に交通信号があるので、みんなスムーズに往来が出来るように、発音記号どおり発音すれば、どこへ行ったって通用します。　まれに、独自の発音を作り出して通用させている国があったりしますが、これはあくまでも例外ですので、考えないことにしたいと思います。 　現在、発音記号は、高校で教えることが多いようです。私の塾の卒業生たちは、高校へ入って発音記号の説明が教科書に載っているのでびっくりします。何をいまさらという感じだそうです。 　なぜ、そんなに大事なものを中学校や、早期国際化教育などと声高に言っている小学校の英語教育で教えないのかという疑問がわいてきますが、これは、ナゾです。　というのは、表向きの答えで、私は、発音記号を教えることが出来る先生が、もう中学校はもとより、小学校にも皆無といっていいほど存在しないからだと思っています。（大きな声ではいえないので、ここだけの話ですが・・・）　私の塾では、小６になってから英語の授業を始めます。それも普通は、２学期、１０月からということにしています。　もっと早く始めてほしいと希望される親御さんもおられますが、発音記号をしっかり見につけさせ、音読をさせるためには、それ以前の学齢では子供の負担のほうが大きいので、お断りしています。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 00:40:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が出来ないで苦しんでいるあなたへ ３</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4486/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4486/</guid>
      <description>３．語学学習を効果的にすすめる近道は？　英語といわず、韓国語やドイツ語など、こと言語の学習に関して言えば、まず読めることだと確信しています。 　簡単な短文や、対話文などもそうですが、まず正確に読めること、そして正確に読めたら繰り返して読み続けることです。覚える必要なんてありません。ただ、ただ読むだけでいいのです。 　覚えないでどうする！という人がいますが、ちょっと日常を振り返ってみましょう。挨拶なり、道端で見知らぬ人に質問なりをされたとき、あなたは、いちいち深く考えて答えていますか。 　「こんにちは」と声を掛けられれば、ほとんどオウム返しに『こんにちは』と答えていると思います。「今日のお昼ご飯は何を食べたの？」と聞かれて、数分考えて『本日の昼食に、私は、中学校で出された給食で、揚げパンを一つ食べました』などと答えることはないでしょう。即座に『揚げパン』と答えると思います。 　ここまで極端ではなくとも、考えないでも口をついて出てくるようになってこそ、語学であり、語学力であると私は思っています。その意味でも、繰り返して読むことで、実にしみこんでしまうくらいにするのが手っ取り早いわけです。 　これは、高校英語などでもいえることですが、まず本文がきっちり読める人のほうが、きれいな和訳をします。逆に読まずに、片っ端から単語を引いて訳に取り掛かる人の和訳なんて、聞くに堪えないものであったりします。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2009 23:27:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が出来ないで苦しんでいるあなたへ ２</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4432/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4432/</guid>
      <description>２。独学では読めないのが普通だと思っています。　実際、途中入塾してくる生徒さんの９０％は、ほとんど読めないというのが実情だからです。 　なんと実は、私は、その状況を大歓迎しています。なぜって、変な癖をつけてしまってから入ってきてくださるよりも、現状を変えたいと真剣に考え、素直に行動に移してくれる人のほうが、上達がはるかに早いからです。 　これは、たとえば、タバコを吸っている人に医者が、「タバコを少し控えたほうがいいですよ」と諭しても聞き入れない場合が多いですが、『あんた、あと３本吸ったら確実に肺がんで苦しむようになるよ」と断言すると、ピタッとやめるだろうと思われるのに似ています。 　背水の陣ではありませんが、切羽詰って、がけっぷちに差し掛かってどうしようもない、どうしたらいいかわからない人に似ています。他に方法が見当たらないので、言われたように実行してくれるからです。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2009 18:30:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が出来ないで苦しんでいるあなたへ １</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4391/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4391/</guid>
      <description>１．英語が出来ないのはあなたのせいではない。　安心してください。英語が出来ないのはあなたのせいではないから、あなたが悪いからではないからです。 　私の塾では、見学に来てくださると、入塾調査票というのを書いていただくことにしています。入っていただけるか否かは、見学され、授業を体験されてからご家族でお決めいただければいいので、書いたからといって何の強制力も、効力も発生しません。　でも、体験していただくにしても、お名前も何も知らないではやり図らいので書いていただくわけです。 　その記載項目の一番下に、英語に関する質問があります。 　　あなたは、自宅で教科書を読みますか？　　読む・あまり読まない・読めない 　　学校の授業はわかりますか？　　　　　　　わかる・よくわからない・わからない 　見学にこられる生徒さんは、の質問では、読むと答える人は、一人もいませんでした。たいがいが、あまり読まない、もしくは、読めないに○をつけてあります。の質問の答えの方はというと、だいたい １：2：１ くらいの割合です。 　で、そのあとで、教科書の最近習った部分の音読をしてもらいます。少し読める程度の人が少し、たいていは、すぐつかえてしまいます。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 01:43:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強と加速度　その５</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4373/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4373/</guid>
      <description>　そうそう、付け足しておかねばならない大切なことがありました。　時として、予定は変更を強いられる場合があることも頭の中に入れておきましょう。　物理的要因、身体的要因、精神的要因によって、課題の達成が阻まれることがあります。　たとえば、物理的要因としては、家族で旅行に出かけることになったとか。　身体的要因としては、風邪で３９度の熱が出て寝込んでしまったとか。　精神的要因としては、友達といさかいをして、不安定な状況にいるとか。　そのような場合は、自分と対話して、許可を得ましょう。こんな状態では、今日は出来ないので、一回お休みにするけどいいよね。といった具合です。　間違っても、事後承諾はいけません。事前に相談して、対話して、納得してお休みしましょう。　おまけです。三日坊主の人はどうしたらいいのでしょうか。　三日坊主大いに結構です。一日坊主でもかまわないと思います。　毎日が一日目、一回目と考えるようにしましょう。　それは、生態拒否反応と必死に戦っているあなた自身の現れであり、成長しているあなたの凛々しい（りりしい）姿がそこに見受けられるからです。　　輝ける未来に向かって、ここからです ！　これからです ！</description>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2009 23:35:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強と加速度　その４</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-4327/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-4327/</guid>
      <description>　自分の作り出した成果が確認でき、自覚できたら、次は、別の教科の課題も少し加えましょう。このまま同じことをやっていると、飽きてきた心が増幅され、やる気がうせてしまうからです。 　何でもかまいません。ほかの教科の課題を少し、少しでいいので足しましょう。 　効果のほどなどあまり考えなくても大丈夫かもしれません。とにかく少し増やして続けてみるのです。 　物事は、変化し、関係しあっている。と私はいつも生徒たちに言っています。関連関係がある限り必ず変化は生まれます。そして、同時に加速もしていくはずです。 　この繰り返しをしていくと、ある時点で、突然大きな飛躍が訪れます。 　私はこれを｢臨界｣と呼ぶことにしています。 　原子炉の中の中性子が、ある温度を越えるととたんに活発に動き出すのと同じなのではないかと考えているからです。 　さあ、今日からはじめましょう。 　良いと思ったことは、その日からはじめましょう。 　If you think something is worth doing, start that very day.　でも、やはり、動き出さない限りはこれもおきえません。 </description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 17:48:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強と加速度　その３</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-3814/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-3814/</guid>
      <description>　簡単な課題としてのお勧めは、国語の教科書の音読です。長さや　時間は問いません。とにかく、教科書を開いて音読です。　とにもかくにも、やることです。毎日続けることだと思います。　でも、しばらくすると、必ず“飽きてきます”。これも生態学的に見ると当然のことですので、驚く必要はありません。　そのときは、どうするかというと、これまでやった分を振り返ってみることです。やれた自分を確認してみることといってもいいと思います。　そこには、人生で初めて（ちょっと大げさかもしれませんが）、挑戦し、克服できた分野が広がっていることでしょう。　そうして確認が出来たら、自分をほめてあげましょう。｢よくやった、自分！｣と。　前に、｢よくやった、自分！｣と口に出していっていた人がいました。私は、そのとき｢アホなやつだ｣と思っていましたｔが、アホは私のほうでした。　それまでになかった自分が発見できたとしたら、それは、脳内の未開発野が開拓できたのと同じくらい大きな成長なのだと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2009 18:06:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強と加速度　その２</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-3706/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-3706/</guid>
      <description>　答えは、エンジンをかけて動き出すことだと思います。止まっていたのでは、いつまで待ったとしても加速なんかしませんから。 　そこで、次に別の例を挙げました。大きな石です。 　大きな石を動かすことを想像してみます。蹴飛ばしたくらいでは動かないくらいのものがいいでしょう。 　これを何とか、ゴロンと転がしてみます。するとうまくいくと、ゴロンゴロンとあまり力をいれずとも転がっていくことがあります。　はじめのゴロンを引き出すためには、大きな力が必要なわけですが、いったん動き出してしまえばこちらのものです。少しの力でどんどん転がっていきます。　私は、学習にもこれと同じことが起こりうると思って疑っていません。　はじめのゴロンを引き出すのは、簡単な課題で十分だと思っています。　なにせ、これまで何もやったことがない人が始めるわけですから、やってみようかと一念発起するまでにも時間がかかるでしょう。　私は、この現象を｢生態拒否反応｣と呼ぶことにしています。体内に異物が入り込んだのと同じようなものだからです。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 12:18:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強と加速度　その 1</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-3659/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-3659/</guid>
      <description>　塾での学習時間は、多くても週に５時間くらいでしょう。（これは私の塾の中学生の授業時間ですが） 　こんなもので、事足りるとしたら、わざわざ学校に行って勉強する必要なんてありませんから、当然十分（充分）であるはずはありません。 　しかし、生徒たちに聞いてみると、やっているという生徒が皆無に近いのに驚くやら、呆れるやらです。 　ちょっと前の授業で、車好きな生徒に説明するのにこんなたとえ話をしました。 　車は、走り出すとだんだん早くなるのはなぜだろうか？　加速がつくからです。とその生徒は答えました。 　では、加速を引き出したものはなんだろうか？ 　これには答えられませんでした。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 02:44:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信を持つことで成績はアップする その４</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-3122/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-3122/</guid>
      <description>　ではどうやって自信をつけたらいいのでしょう。『自信』という漢字を見てみると、『自らを（自分を）信じる』と読めます。まずは、今の自分をよく見つめてみましょう。これまでの自分を見直してみることもしてみましょう。そこには、さまざまな努力や、苦労をしてきた自分があったはずです。　でも、大事なのは、良いこともそうでないことも全てあって、それらを栄養にしながら自分が形作られたということです。また、家族や友達など力を貸してくれた人もいたと思います。その人たちとの関係も大きな栄養になっていると思います。　自分を、まずはほめてあげることからはじめるのがいいと思います。これまで歩んできた、そんな自分を認めることからはじめて、自信をつけていきましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 05:26:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信を持つことで成績はアップする　その３</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-3121/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-3121/</guid>
      <description>　もうひとつ、自信をつける上で大事なことがあります。それは、　１００％を目指さないことです。９０％くらいを目標にしておくのがよいのではないかと、私自身は思っていますが、これは、各自で設定すればいいものですので、数字にはこだわらないで、読み進めていただければと思います。　なぜかというと、完璧を目指せば、たとえ９９％の出来であったとしても、本人にとっては、あとに残るのは不満と、自己嫌悪でしかないのではないかと思います。　他の人が、それをどれだけ高く評価しようとです。　最終のゴールではないのですから、とにかく、できるかぎりプラスの方向に考えを持ってゆけるようにするのがいいと思います。間違っても、目の前の悪い結果が、自分の実力なんだ、限界なんだなどと過小評価して、逆向きの『自信』になどしないようにしたいものです。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 05:26:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信を持つことで成績はアップする　その２</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-3120/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-3120/</guid>
      <description>　また、面白いことにＳＰＡの値、つまり自信の大きさは遺伝するというのだ。どのように調べたかというと、調査チームは、一卵性双生児と二卵性双生児のＳＰＡを調べたのだ。その結果、遺伝子配列が全く同じ一卵性双生児の場合、似たようなＳＰＡの値をとることが多いが、異なる遺伝子を持つ二卵性双生児では、同じ環境で育てられたにもかかわらず、ＳＰＡの値は異なることが多かったというのだ。　　この結果は、自信を持ってテストに臨むほうが、よい成績を得られると言うことを科学的に裏づけたものであろう。　　　言い換えれば、やるだけやったら、あとはクヨクヨと悪いほうにばかり思いをめぐらせて、自分を追い詰め苦しい思いをするような愚行はやめにすることです。そして、空（から）元気でもいいですから、いい事、明るい材料を見つけ出し、数え上げて、前向きに向かうように心がけることだと思います。　　私の愛読書の１冊である『ドラゴン桜』にも、「やるだけやったら、それでいい。やらなかったところは出ないものと思うことだ。」と書いてあったと記憶しています。もとよりやらなければ始まらないことではありますが、いくらやったとしても、不安は付きまといます。そして、この不安を拭い去るのが難しいので、苦労するわけですが、大なり小なり、みんな感じていることではあります。　　第一期の塾生に、やらなかったところが出たらどうしようと思う心配のあまり、夜遅くまで試験勉強をしたのはいいが、万全を期して試験に臨んだにもかかわらず、教室内の暖かさと、ちょっとした気の緩みから、肝心の試験中に居眠りをしてしまったという生徒がいました。幸い入学試験ではなく、定期試験だったので、大きな影響は出なかったのですが、これでは、元も子もなくなってしまいます。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 05:26:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信を持つことで成績はアップする</title>
      <link>http://toushin-juku.com/blog-3119/</link>
      <guid>http://toushin-juku.com/blog-3119/</guid>
      <description>　という記事を最近見つけました。夏期講習がありましたので、一休みと思っていたのですが、２学期の学習の動機付けにもなると思いますし、これまで生徒たちに勧めてきた学習法とも合致し、私自身とても勇気付けられる内容でしたので、紹介させていただきます。お読みいただき、ご活用いただければ幸いです。　学校の成績を上げるためには、しっかり勉強することが大切だが、何より自信を持つことが大切だということが、最近の研究でわかった。　　その報告によると、自信の大きさと学業成績が強く相関し、この相関は、知能指数（ＩＱ）とは関係ないというのだ。つまり、たとえＩＱが低くとも、自分に自信を持っていれば、学校の成績が良くなる可能性があるということだ。英国ロンドンのゴールドスミス大学の調査チームは、７〜１０歳の小学生を集め、小学生のＩＱや学業成績、また『ＳＰＡ』という自信を測る尺度を測定した。このＳＰＡが高いほうが、自分に自信を持っているということである。　　ＩＱ・学業成績、そして、ＳＰＡの関係を調べた結果、ＩＱと学業成績が強く相関するのに加え、ＳＰＡと学業成績も強く相関するということがわかった。もともと頭がよいから自信がつき、ＳＰＡも高くなるという可能性も考えられるが、ＩＱとＳＰＡの相関はそれほど高くないのである。つまり、ＩＱが高くなくとも、ＳＰＡが高く、自分に自信を持っている人は、学業成績がよいのである。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 05:25:35 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
