<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導の明光義塾【梅島教室】</title>
    <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/</link>
    <copyright>明光義塾梅島教室</copyright>
    <description>足立区梅田の個別指導専門の学習塾【明光義塾・梅島教室】。東武伊勢崎線・梅島駅より徒歩０分。創造力豊かで、自立心に富んだ人材を育成します。教室見学会実施中。</description>
    <item>
      <title>自由研究について</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-13091/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-13091/</guid>
      <description>　保護者の皆様、日頃から当教室にご理解、ご協力いただきまして誠に有難うございます。今回は夏休みの課題になることが多い自由研究のテーマについてです。ご家族での夏休みの過ごし方に合わせたテーマの選び方をいくつかご紹介します。◇趣味に関するテーマ◇　保護者の方の趣味がたとえば釣りでしたら、一緒に釣りをしてみると、よく釣れるポイントから魚が好む生息域の特徴がわかります。魚の種類別に事典などを使ってより詳しく調べれば、魚の生態についてまとめることができます。サッカーが趣味の方は、この機会に親子でワールドカップの開催地や参加国について地理や歴史を調べてみてはいかがでしょうか。また、料理なども切り口を変えれば、面白く深みのあるテーマになります。たとえば、マヨネーズ、ケチャップ、ソースなど普段は購入しているものを親子で手作りしてみてもいいですね。◇仕事に関するテーマ◇　機会を見つけて、保護者の方が実際に働いている現場や様子を見せてみることも、お子さまにとっては大変勉強になります。仕事の1日の流れをレポートする、仕事のやりがいや大変なところを話して聞かせ、社会にどのように役立っているかを調べていくと、「仕事調べ」がテーマの自由研究になります。　工場見学も夏休みにはよく行われています。保護者が作っている商品や好きな商品がどんな原料でどのように作られて、それが市場にどのように流通しているのか調べれば、社会科の視点から自由研究ができますね。◇旅行の計画や、イベント、体験教室によるテーマ◇　家族旅行の計画や帰省する予定がある場合は、旅行を中心とした自由研究のテーマを考えてみてはいかがでしょう。「今年は九州を旅行するけど、行ってみたいところはない？ 調べてみて決めていいよ！ 」とお子さまの興味や学習意欲を高め、場所が決まれば、「どうしてそこに行きたいの？ 何があるの？ 」と尋ねて、お子さまが行きたい理由からテーマを絞っていきます。旅行記を新聞にしたり、目的地までのルート上にある地域の特色や特産品を調べたりすることもできますね。また、旅行先が自然豊かな場所ならば、天体観測や昆虫採集、植物採集の絶好の機会となります。旅行日が決まっていれば、テーマにそって下調べを進める目標もできますね。　旅行先で体験できるイベントがあれば、是非参加してみましょう。星座の観測会や夜の森の探検など、日常ではできない体験が発見や感動につながります。また、地方や少し足を延ばしたところでも、サマーキャンプや自然観察会など、自由研究のヒントとなるイベントや体験教室を行っています。お子さまの興味のあることから参加を促し、体験後に、「どうだった？ 何が面白かった？」と感想を聞き、お子さまが一番面白いと感じたことからテーマを探していきましょう。　自由研究は知識を得るだけでなく、調べる力・考える力・まとめる力・表現する力などが養われます。期限を守ることも重要です。これらのことは、社会に出ても必須の力です。それをいかに楽しんで身につけるかだと思います。ぜひ、ご家族でのコミュニケーションのツールとして、お子さまと一緒に楽しんで取り組んでみてはいかがでしょうか。私たちも自由研究だけでなく、読書感想文等もご相談いただければ、サポートさせていただきます。一生に一度の今年の夏休み、充実した夏休みにしていただけたらと思います。今年の夏も暑くなりそうです。お身体に気をつけてお過ごしください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　明光義塾梅島教室　03-3849-5971</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 21:53:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-11953/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-11953/</guid>
      <description>　保護者の皆様、日頃から当教室にご理解、ご協力いただきまして誠に有難うございます。　学年が変わり、初めての試験を終えた生徒もおりますが、テストが返ってきた時、点数や順位の結果だけでなく、答案用紙を見てあげると、いろいろなことが見えてくるものです。消しゴムの跡は一生懸命に悩んだ印ですし、一つの問題に時間をかけ過ぎてしまった子は、後半焦って時計と問題を見比べていたかもしれません。ついつい小言が出てしまう保護者の方もいらっしゃるかと思いますが、どこか一つでも良いのです。褒める箇所を見つけてあげてみてください。教室でも分析をいたしますが、是非保護者の方にも答案用紙から見えるお子様の成長を感じ取っていただきたいと思います。さて今回は、品川女子学院校長である漆　紫穂子さんが書かれた『女の子が幸せになる子育て』に書かれた「家庭学習ができるようになるヒント」を一つご紹介いたします。【勉強する習慣が身に付く三点固定の法則】　三点とは、起床時間・夕食時間・就寝時間のこと。自学自習の習慣がついている生徒に、勉強する時間帯を聞くと、「帰宅後〜夕食前」「夕食後〜就寝前」「起床〜朝食前」のポイントに固定されていることが多いのです。そして、そういうご家庭は、起床・夕食・就寝の３つの時間がきちんと固定されているようです。そのことにより生活にリズムが生まれ、前後の勉強時間も固定されるのでしょう。「え、そんなことで？」と思われるかもしれませんが、騙されたと思ってやってみてください。決まった時間に夕食を終え、テレビを消し、机に向かう。それをルールにします。初めのうちは勉強の中身は問いません。決まった時間に机に向かうという行動を習慣化することが大切なのです。注意点は、曜日によって例外を設けず、夕食が８時なら８時と固定させること。できる限り、休日も含めてペースを守ります。　さらに、夏休み、冬休みも例外をつくらないのが原則です。朝寝坊や夜更かしを大目に見てあげたい日もあるでしょう。しかし、子供は年齢が低いほど例外を受け入れることが苦手。せっかく身に付けた基本的な生活習慣も、それが絶対的なルールではないと分かると、崩れてしまいかねません。　その逆に、長期休暇中の勉強時間を普段より増やし、規則正しく過ごせた場合、それは自信となって、その後の学習習慣につながることでしょう。　現在、夏期カウンセリングをいたしておりますが、家庭学習に関するご相談をしばしばいただきます。「家でまったく勉強しない」というご相談には様々な対処法が考えられますが、「環境を変えてみる」ということも有効な方法の一つです。上記のようにご家族で一日のタイムスケジュールを考え、時間を固定し、学習に取り組む時間を作っていくこともその手法の一つです。　また、学習環境の見直しも効果的です。机の上の整頓は出来ていますでしょうか。勉強中、テレビや漫画などの誘惑物が目に入り気が散るというようなことはありませんか。生徒から勉強中トイレに席を立った時に、家族が見ていたテレビをつい一緒に観てしまい、気付いたら２時間が経っていた・・・という経験を聞いたことがあります。勉強時間の間はご家族も勉強や読書等に一緒に取り組んでみるのもよろしいかと思います。今年の夏休み、ご家庭と教室とで強力なタッグを組み、お子様の成績アップのため、夢実現のために熱い夏したいと思っております。ご協力宜しくお願い申し上げます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　明光義塾梅島教室　03-3849-5971</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 13:29:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-10496/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-10496/</guid>
      <description>　保護者の皆様、日頃から当教室にご理解、ご協力いただきまして誠に有難うございます。　今回は、「体験学習」についてです。連休明けに、こんな記事が目に留まりました。【素足で田植え、中学生が体験　春日部　埼玉】　県東部地区で、大型連休を利用して田植えが始まっている。春日部市の葛飾中学校（深井隆夫校長）の２年生約１７０人も３０日、自然農法を営む同市職員の横川正さん（５４）の田んぼで田植えをした。 　生徒たちは素足で田んぼに入り、ザリガニや昆虫の出没に驚きながらコシヒカリの苗を植えた。１０日に１度くらいの割合で交代で経過観察をし、秋には稲刈りをする予定。５月中旬には生徒たちも参加してアイガモ農法用のヒナを放すという。 　ＪＡ南彩の春日部営農経済センターによると、県東部は４月、日照不足や低温など不安定な天候が続いたため、「苗の成長は例年より１週間くらい遅い」という。しかし、連休中は好天が見込まれるため、県春日部農林振興センターは平年並みに田植えが進むとみている。 （朝日新聞５月６日）　この記事を読み、毎日自分たちが食べているお米がどのような過程を経て食卓に並ぶのか、どんな苦労があるのかを知ることができる有意義な学習ではないかと感じました。「田植えなんて・・・」「虫が嫌・・・」と思いながら体験をした子もいたでしょう。でも秋になり、おいしいお米を食べた時の感動は大きいものだと思いますし、いろいろな分野でその体験が生きていくことでしょう。「百聞は一見に如かず」といいますが、まさにそのことを感じる場面が教室でもあります。　中学受験の授業で、「稲ってなに？」「ゲンゴロウってどんな虫？」「水平線ってなに？」という質問を受けたことがありました。教室では、資料の写真を見せたり、絵に描いて教えたりすることしかできません。実際に自分の目で見たことがある生徒、体験したことがある生徒は、問題文の文章や絵を、カラー写真のように思い描くことが出来ているように感じます。　体験を通して、将来の夢を見つけることもあります。山岳部でいろいろな山に登り、趣味で日本の４７都道府県を全て訪れた生徒は、交通の勉強をしたいとＡＯ入試で自分の経験をアピールして、交通工学科に進みました。また、職業体験で幼稚園に行った生徒は、高校受験前の面接練習で、「将来の夢は？」の問いに、「中学２年生の職業体験で、幼稚園に行ったときに、小さい子と触れ合うのがとても楽しかったので、保育士になりたいです」とハキハキと答えていました。　学校行事が削減されつつある近年ですが、様々な体験を大事にしてもらいたいと思います。ご家庭でも、お洗濯やおつかい等のお手伝いでもいいので、身近なことからお子様に体験する機会を作っていただけたらと思います。　５月は学校生活も忙しくなる頃だと思います。テストを迎えるお子様もいらっしゃるかと存じます。どんなことでも構いません。学校生活のこと、勉強のこと、テスト対策のこと、お子様の様子から気になることがございましたら、ご遠慮なく教室にご連絡くださいませ。</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 14:47:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休講のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-9837/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-9837/</guid>
      <description>４月２９日〜５月５日は休講となります。　４月２９日から５月５日までは月末休講及び教室全体研修のため、休講日となります。　５月１日（土）分は５月２９日（土）に、　５月３日（月）分は５月３１日（月）に、それぞれ振替授業を実施いたします。　５月４日・５日分につきましてはご都合のよろしい時に振替授業を入れて頂きますようお願い申し上げます。　なお、４月２９・３０日は第５週目のため、振替授業はございませんので、予めご了承くださいませ。　ご不明な点がございましたら、お気軽に教室までご連絡くださいませ。　　　　　　　　　　　　　　　明光義塾梅島教室　03-3849-5971</description>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 18:58:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-9835/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-9835/</guid>
      <description>　進学・進級おめでとうございます。教室の生徒たちも気持ち新たに、目がキラキラ輝いているように思います。この春、子ども手当て・公立高校無償化・教科書検定結果など、教育、子育てに大きく関わるニュースがいくつかありました。今回その中から教科書検定結果の記事を元に「脱ゆとり」についてお話します。【小学教科書、ゆとり決別　〜文科省検定、１１年度から２５％増ページ】　文部科学省は30日、2011年度から小学校で使用される教科書の検定結果を発表した。「ゆとり」が特徴だった学習指導要領を全面改定し、学習内容を充実させた新指導要領に基づく初めての教科書で、学力低下不安から内容を増やした現行教科書と比べ、平均ページ数は全体で25％、算数で33％、理科で37％増えた。基礎の反復や実験、観察も増え、情報を使いこなす力、思考力、表現力の向上も意識された。日本の伝統文化も多く盛り込んだ。　教科書の内容は、ゆとり教育を反映した00年度検定の教科書（02年度供給）で大幅に削減。03年度検定（05年度供給）で要領を超えた「発展的記述」を取り入れて増やされたが、今回の検定で「ゆとり」から完全に決別した。ただ、教える内容の選択が現場に委ねられた面もあり、今後は授業時間の確保や教師の質向上が課題となる。（2010年3月31日　読売新聞）■小学校の教科書に登場した主な事項◇算数　５年生　素数／台形の面積の求め方／ひし形の面積の求め方　６年生　反比例／文字を用いた式◇理科　３年生　風やゴムの働き　４年生　骨と筋肉の働き　６年生　電気の利用／食物連鎖◇国語　１〜２年生　神話、伝承　３〜４年生　短歌、俳句　５〜６年生　古文、漢文／編集の仕方や記事の書き方に注意し新聞を読む◇社会　３〜４年生　４７都道府県の名称と位置　５年生　　　情報化した社会の様子と国民生活のかかわり　６年生　　　縄文時代　現行の教科書でも、学校は１年間に教科書の内容全てを教えきるのは困難な状況で、授業のスピードも年度後半になるにつれて速くなり、多くの生徒がとまどいを見せています。学習内容が大幅に増えて、指導内容の選択が教員に委ねられるとなると、より学校ごとに応じたサポートが必要になってくると感じています。　今春行われた埼玉県公立高校入試では、理科でイオン・月食など、移行措置からの出題が目立ったことを考えると、小・中学生の学習内容の変動に今後もしっかりと対応していかねばならず、学習塾として担う役割はとても大きくなってくると思います。個別指導の利点を生かして、お子様一人ひとりに寄り添った指導ができるよう今後も努力してまいります。　春は新しい生活に慣れないこともあるかと思います。ご不安なことがございましたら、いつでも教室にご連絡ください。今年度も宜しくお願いいたします。　　　　　　　　　　　　　　　明光義塾梅島教室　03-3849-5971</description>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 18:47:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子どもの夢を引き出すヒント</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-9325/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-9325/</guid>
      <description>　日頃より当明光義塾にご理解ご協力頂きまして誠にありがとうございます。　当教室では通塾している生徒たちの夢を叶えるため、日々、精一杯指導させていただいております。ベネッセの教育情報サイトに子どもの夢を引き出すヒントが掲載されていましたので、是非ともご紹介させていただければと思います。--------------------------------------------------------------意外と子どもにヒット！「フューチャーペーシング」　コーチングに「フューチャーペーシング」という手法があります。フューチャー（未来）に焦点をあてて、夢を自由に語ってもらいます。ポイントは、「何の制約もないとしたら、どうなっていたい？」と質問することです。そして、どんな答えが返ってきても、「そんな夢みたいなこと、できるわけないでしょ！」と否定しないことです。　「何でもできるとしたら……」とたずねても、最初は、尻込みする子どももいます。「こんなこと言ってもよいのかな」と警戒しているようなのですが、こちらが先に、「私は、俳優の〇〇さんに会いたい！」などと気軽に話し出すと、子どもたちもけっこうのってきてくれます。　私は学校で子どもたちとこんなゲームにチャレンジします。「じゃあ、『10年後、すべての夢を叶えた私たちが久しぶりに会いました』という場面で、お互いに自分のことをお話ししてみましょう！」　「ええーーー!?」　子どもたちは、最初はとまどっていますが、「はい！どうぞ！」といざ始めると、けっこう思いつくままにいろいろなことを語っています。こんなこと、自分が言うとは思わなかったということまで飛び出します。「それは、口から出まかせではなく、実現できる力があるから自分の中からわいてくるんだよ！」と伝えます。　子どもたちの目がキラキラ輝き始めます。「そんなことがあってもよいかも」と思えるとわくわくしてくるのです。　「そんなことあるわけないでしょ」と思えるようなことも、どうぞいったん受けとめてあげてください。子どもの可能性というのは、本当に測りしれないのです。何がどうなって現実を引き寄せるかはわかりません。最初から可能性を狭めないであげていただきたいのです。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 18:50:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8698/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8698/</guid>
      <description>　保護者の皆様、日頃から当教室にご理解、ご協力いただきまして誠に有難うございます。　最近『あなたの夢はなんですか？　私の夢は大人になるまで生きることです』という本を読みました。著者の池間哲郎氏は、カメラマンの仕事を通して、フィリピン・ベトナム・タイなど、主にアジアの貧困地域、スラム街、山岳民族などの実状を知ってから、子ども達の支援をされています。今回はその本の一部分をご紹介したいと思います。-------------------------------●私の夢は大人になるまで生きること　１９９３年の４月、フィリピンの首都マニラのトンド地区にある広大なゴミ捨て場、スモーキーマウンテンを始めて訪れました。あたり一面、目も開けられないほどの煙が立ちこめ、吐き気をもよおす悪臭がただよっていました。私はカメラを抱えて走り回り、ゴミを拾う人々のすさまじいばかりの生活環境をファインダーにとらえていきました。　ビンやスクラップなどのゴミを拾って、それをリサイクル業者に売って暮らしている子どもたちがいました。中には５歳にも満たないと思われる子どももいます。手や足は真っ黒に汚れ、皮がめくれて血だらけ。それでも子どもたちは、一心不乱にゴミを拾っていました。その姿は生きるために必死で戦っているように見えました。数人の子どもたちが遊んでいたので話を聞いてみました。全員がゴミを拾うことを毎日の仕事にしている子どもたちです。その中に一人の少女がいました。足の先から頭のてっぺんまで真っ黒に汚れ、ボロボロのTシャツを着た１０歳くらいの女の子です。瞳がキラキラと輝き、かわいい笑顔が印象的でした。　私はこの子に聞いてみました。「あなたの夢はなんですか？」少女はニコニコしながら答えました。「私の夢は大人になるまで生きることです」　この答えを聞いて、グッと胸にきました。笑顔だったから、よけいにこたえました。大人になるまで生きるなんて当然のことだ、と思っていました。そんな当たり前のことが夢だと聞いて、愕然としてしまったのです・・・。彼らが必死で生きている姿を見て涙が止まらなくなり、ゴミの中で人目もはばからず大声で泣いてしまいました。ぶざまな人生を歩んできた自分が恥ずかしくなったのです。同時に「今まで何をしていたのだ」と怒りとも思える感情がわき上がり、「真剣に生きなければ」と心の底から思いました。小さな子どもたちがゴミの中で必死で生きているのに、大の大人の自分が一生懸命生きていない。それは子どもたちに対して失礼だと感じました。　そのとき私は「自分を変える」ことを決意しました。そして、アジアの貧しい子どもたちと一生つき合っていくことを自分に誓ったのです。-------------------------------　　　この本を読み、日常の何気ないことがとてもありがたいことなのだと感謝しました。本当に大切なことに気付かせてくれる本でした。是非、教室の子どもたちにも、保護者の方にも読んでいただきたいと感じ、ご紹介させていただきました。教室の貸し出し図書コーナーである「幸近文庫〜幸せへの近道〜」にも加えてあります。　お子様の夢をサポートさせていただく仕事に、より一層責任を感じました。今後も精一杯お世話させていただきたいと思っております。宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2010 22:15:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明光式　頭の体操</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8390/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8390/</guid>
      <description>※中学生レベルの問題です。上段：左から4、9、2、11中断：左から6、8、5、3下段：左から10、1、7みんなできたかな？お友達と一緒に解いてみてね！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 17:41:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明光式　頭の体操</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8389/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8389/</guid>
      <description>上段：左から2、6、5、3中断：左から8、1、4、11下段：左から10、7、9みんなできたかな？お友達と一緒に解いてみてね！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 17:31:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明光式　頭の体操</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8388/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8388/</guid>
      <description>上段：左から1、3、4中断：左から6、2下段：左から7、5 みんなできたかな？お友達と一緒に解いてみてね！ </description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 17:29:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おもしろ回答</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8256/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8256/</guid>
      <description>これはなかなか笑えますが、ちゃんと勉強しましょう。↓↓↓http://matome.naver.jp/odai/2126406600265126601</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 12:13:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出来そうでできない図形〜</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8210/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-8210/</guid>
      <description>A：55°A：45°A：70°A：60°A：30°A：105°A：70°A：30°みんなできたかな？お友達と一緒に解いてみてね！解き方を知りたい方は教室まで♪</description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 16:20:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-7696/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-7696/</guid>
      <description>内定率激減５５％…１０月末現在　文部科学省によると、来春卒業予定高校生の１０月末現在の就職内定率は５５・２％で、前年同期比１１・６ポイント減。前年同期からの下げ幅は１９７６年の調査開始以降では最大だった。昨夏までは「売り手市場」だったが、昨秋以降の不況の影響で、企業が採用抑制に転じたのが原因だ。また、厚生労働省の調査によると、就職を希望する生徒は９月末現在で１７万５７９９人。７月末現在の１９万９８６人から、２か月で１万５１８７人減った。関係者は「就職の厳しさから、就職をあきらめる生徒が多数出ている」と指摘する。大学生の就職も厳しい。厚労省と文科省の調査によると、１０月１日現在の就職内定率は、前年同期比７・４ポイント減の６２・５％。こちらも９６年の調査開始以降、前年との比較で最大の下げ幅となっている。 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（2009年12月21日  読売新聞） 　受験生は追い込みの時期になりました。志望校に合格することは重要な目標ですが、大切なのは入学してから何を目標とするかであると思います。進学したら何をしたいのかを、受験生には今一度考えていただきたいと思っています。受験生ではない生徒は、何をしたいのかをじっくりと考えて学校を選ぶとよいと思います。部活を頑張りたいと思っていても、進学してからその部活がないことに気付いた…学びたい分野があり、大学受験をしたが、その大学にはその分野の教授がいなかった…という話も聞きます。入学してからどうするか、具体的に教室でも一緒に考えていきたいと思います。　入学が決まってからも勉強を継続してもらいたいと願っております。今後、就職率が大幅にアップするという保証はありません。どのような社会情勢でも、学力を維持することと、さまざまなことに積極的にチャレンジして自分を高めていくことが、夢を実現させるためには必要です。合格がゴールではありません。気を抜かず、夢に向かって突き進んでもらいたいと願っています。教室では、合格後もひきつづきサポートさせていただきます。学校生活と勉学の両立を応援していきたいと思っております。　最後までお読みいただきましてありがとうございました。今後ともどうぞ宜しくお願い申し上げます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（教室長）</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2010 15:12:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月例テスト（2月分）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-7645/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-7645/</guid>
      <description>拝啓　新春の候　保護者の皆様におかれましては、ますますご健勝のこととお慶び申し上げます。　　当塾ではお子様の自立学習の確立を目指しており、その確認の一貫として学力判定テストを実施しております。現在の偏差値を把握することは、教室やご自宅での学習方針の決定に不可欠です。特に中学2年生におかれましては4月より受験の年に突入となり、志望校選びの判断資料（2年生の8月以降のテストより志望校判定が可能）にもなります。また、私立中にお通いのお子様にとりましても、偏差値を出すことによりお子様の学力を客観的に把握することできます。　塾外生の学力診断テストは随時行っておりますので、お気軽に教室までご連絡くださいませ。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　敬具●在塾生（中1・2年生対象）の月例テストの日程は下記の通りです。　　　　 2月11日（木・祝）8：45集合、14：40終了予定　　　　　　　　　※お昼をはさみますので、昼食をご持参くださいませ。※当日は祝日開講日となりますので、木曜日に授業のある生徒はそのまま授業となります。明光義塾　梅島教室03-3849-5971</description>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 14:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝日開講のお知らせ（2月）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-7644/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-7644/</guid>
      <description>　2月11日（木）は休日ですが、梅島教室では通常通り授業を行うことと致します。なお、祝日のため、午前中より教室を開放し、授業時間を以下の通りとさせていただきます。 Aコマ　11：00〜12：30　　Bコマ　13：30〜15：00 　Cコマ　15：00〜16：30　　Dコマ　16：30〜18：00Eコマ　18：00〜19：30Fコマ　19：40〜21：10　ご不明な点がございましたら、教室までお問合せくださいませ。明光義塾　梅島教室03-3849-5971</description>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 14:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-6776/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-6776/</guid>
      <description>　保護者の皆様、日頃から当教室にご理解、ご協力をいただきまして誠にありがとうございます。　新年も明け、また新たな気持ちでがんばってまいりますので、どうぞよろしくお願い申しあげます。　さて、今回はディズニーランドでのある出来事についてお話させていただきます。　ある日、若い夫婦が２人でディズニーランドのレストランに入ってきました。夫婦は２人がけのカップル席に案内されると、お子様ランチを２つ注文しました。ところが、ディズニーランドには「お子様ランチは９歳まで」という決まりがあり、注文を受けたキャストは丁寧に頭を下げて言いました。　「お客様、申し訳ございません。お子様ランチはお子様限定のメニューとなっております。」それを聞いた女性はがっくりと肩を落としました。これを見たキャストは何か特別な事情でもあるのかも・・・と思い、尋ねてみました。「お子様ランチはどなたがお召し上がりになるのですか？」女性は静かに話し始めました。　「実は、私たちには子供がいたのですが1才の誕生日を迎える前に病気で亡くなったのです。生前、元気になったら、ディズニーランドに行って、レストランでお子様ランチを食べようね・・・と約束していたのです。なのに結局、その約束は果たせませんでした。ちょうど今日はその子の命日なので、子供の供養のためにここへ訪れたのです。」　それを聞いたキャストは深くうなずきました。「かしこまりました。お子様ランチお２つですね。恐れ入りますが、こちらのお席に移動していただけますか？」キャストは２人をファミリー席に座らせ、そして２人の間に子供用のイスを置きました。「お子様はこちらのイスへどうぞ」とイスを引き、しばらくしてお子様ランチを３つ、テーブルの上に並べて言いました。「ようこそいらっしゃいました。こちらの１つはお子様へディズニーランドからのプレゼントです。ご家族でごゆっくりお楽しみ下さいませ。」　その後、そのご夫婦の涙が止まることはなかったそうです。　ディズニーランドには「本当にお客様のためになるのであれば、ルールを曲げてもよい」というルールも存在するそうです。非常に感動するお話でした。 　私たち明光義塾の理念は「価値ある教育事業を創造することにより、子供達の成長、自立、感動を促し、地域社会に貢献する」ということです。私たちも、本当に生徒さんのためになることであれば、どんなことでも一生懸命に考えていく所存でございます。何かございましたらお悩みになる前に、ぜひ一度教室までご相談くださいませ。スタッフ一同、精一杯サポートさせていただきます。それでは皆様、本年もどうぞよろしくお願い申しあげます。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2010 11:17:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室長コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-6026/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-6026/</guid>
      <description>　夕食前に勉強、時間上手は成績上位　ベネッセが調査（11.21新聞記事）　時間を上手に使える子は成績が良い。ベネッセコーポレーション（岡山）が、全国の小学５年生から高校２年生を対象に放課後の生活時間を調べたところ、成績上位の子は夕食前に勉強時間を確保している割合が高いことが分かった。　調査によると、中学生の勉強時間は平均１２６分。成績上位層の１４２分に対し、下位は９９分だった。午後６時に勉強していた下位層は１４．８％だが、上位層は２７．１％。夕食後だけでなく、夕食前にも勉強する様子がうかがえた。また、小学生や高校生も同様の傾向だった。ベネッセの担当者は「成績上位の子は勉強時間が長いだけでなく、夕食前の時間などを有効に使う。時間を管理する力を育てることも大切」と話している。　たしかに時間を管理する力がある生徒は、自分のやるべきことが明確で、勉強への取り組み方が上手だと感じます。そこで勉強時間を確保する例を考えてみました。	朝に勉強する（宿題のみ前日のうちに済ませ、朝は予習・復習・受験勉強に充てる）	勉強する前に仮眠をとる（朝が苦手な場合。長くて３０分程度休むと集中できる）	帰宅後すぐに机に向かう（塾までの時間は学校の勉強・塾から帰ったら塾の勉強をする）	通学時間を利用する（暗記モノ・ノートや教科書・参考書を読む）	テレビの時間（ＣＭの時間に暗記モノを読む）	寝る前の時間（寝る前の１５分を用語や単語、公式の暗記に使う）　まずは、ダラダラしている時間を机に向かう習慣にすることが大切です。　また、学習環境（勉強部屋）についても工夫が必要です。　以下は勉強に適した環境のチェック項目です。□　部屋が散らかってないか□　机がベッドの近くにないか□　机の前はすっきりしているか□　周囲で家族がテレビを見ていないか□　室温は適温か（暖かくて眠くなるということはないか）□　マンガやパソコンが手の届くところに置いてないか　お子様の環境はいかがでしょうか。年末の大掃除の機会に、部屋のレイアウト等を考えてみるのもよいかもしれません。現在、カウンセリングで冬期講習についてお話させていただいています。講習の予定を決める際に今一度、夕飯・テレビの時間を見直し、机に向かう時間を増やす工夫を家族で話し合い、家族で協力することが、成績アップのきっかけになるのではないかと考えます。　最後までお読みいただきましてありがとうございました。今後とも宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 14:29:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月例テストフォローアップ授業</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-4395/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-4395/</guid>
      <description>10/31（土）に行われた月例テストの解説を以下の日程にて行います。■11/3（火）祝日開講日　14：00〜英語（長文の解き方について）　15：00〜数学（確実に点数を取る方法）　対象：中３生　講師：齋藤照平　受験まであと４ヶ月です。今回月例テストを受けた生徒は必ずご参加ください。　また、16：30より通常授業が行われますので、授業のある生徒はそのまま授業となります。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 09:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝日開講のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-3745/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-3745/</guid>
      <description>　10月12日（月）は祝日ですが、梅島教室では通常通り授業を行うことと致します。　また、11月の祝日に関しましては、以下の通りとさせていただきますので、あわせてご連絡申し上げます。・	11月 3日（火）→通常通り授業実施・	11月23日（月）→11月30日（月）に振替ご不明な点がございましたら、教室までお気軽にお電話くださいませ。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 21:37:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休講日のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-3328/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-3328/</guid>
      <description>9/29（火）〜30（水）は第五週のため、休講日となります。10/1（木）〜10/3（土）は全体研修のため、休講日となります。全体研修期間中の振替授業は下記の通りとなります。10/1（木）→10/29（木）10/2（金）→10/30（金）10/3（土）→10/31（土）ご用のあります方は、誠に恐れ入りますが、10/5（月）14時以降にお願い申し上げます。明光義塾　梅島教室　０３-３８４９-５９７１</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 12:47:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【参加自由】テスト対策授業</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-2875/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-2875/</guid>
      <description>　新学期が始まり、あっという間にテスト2週間前となりました。みなさん、いかがお過ごしでしょうか。内申対策のため、梅島教室では土曜の午前中に中3生向けテスト対策を実施しております。　第一回8/29、第二回9/5では対策プリントが足りなくなるほど、多くの生徒さんにお集まりいただきました。　次回は9/12（土）に実施いたします。受講は無料ですので、塾外の生徒さんでもお友達をお誘いの上、お気軽にご参加くださいませ。　　　　　　　　　　　　　　　　　（梅島教室　03-3849-5971）【カリキュラム】　　10：00〜12：00　理科　12：00〜13：00　お昼休憩（お弁当をお持ちください）　13：00〜14：30　英語※当日お越しいただきました生徒さんには社会と数学の対策プリント（解答付き）もお渡しいたします。　是非この機会に当教室をご利用くださいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 12:25:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-2535/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-2535/</guid>
      <description>　お盆休みも明日で最後ですね。学校の宿題はある程度目処がつきましたか？来週から夏期講習後半が始まります。お盆休み中にすっかり遊んでしまった子、今から始めれば大丈夫！少しずつ、残った学校の宿題を片付けていきましょう。新学期が始まり、提出物を期日までにちゃんと提出しておけば内申の評価が良くなります。　　中3生に関しては、休み前にお知らせした通り、休み明けに単語テストがあります。上位者には明光オリジナルグッズをプレゼント！そして1位の生徒には○○をあげちゃいます！さらに教室長からはアレをプレゼントしちゃいます！みんな、がんばれ！　ではでは、月曜日にまたみんなと元気に勉強できることを楽しみにしております。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2009 23:42:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設いたしました　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-1468/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-umejima/blog-1468/</guid>
      <description>新しく梅島教室のホームページを開設いたしました。今後こちらのホームページからも情報を発信していければと思いますので、ぜひご覧ください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 15:54:09 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
