<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>少人数制クラス・個別指導の学習塾【共進塾】</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-kyoshinjuku/</link>
    <copyright>共進塾</copyright>
    <description>学習塾を府中でお探しなら少人数制クラスで丁寧な指導の【共進塾】へ！</description>
    <item>
      <title>高校部　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-kyoshinjuku/course-detail-8734/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-kyoshinjuku/course-detail-8734/</guid>
      <description>（高・高対象）個別指導２〜５名学校でのトップクラスをねらう人はなるべく早いスタートをおすすめします！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 20:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生クラス　15:00開始18:50終了　月〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-kyoshinjuku/course-detail-8733/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-kyoshinjuku/course-detail-8733/</guid>
      <description>【　公立進学コース（クラス定員６名）　】中学での勉強がスムーズにでるように基礎力の定着を図ります！算数は学校で習う内容の基礎問題から応用問題まで解ます！計算はもとより、文章題の式の組み立てをしっかりでるようになるのが目標です。今、習った内容はでるのに、数ヶ月前に習ったことを忘れているということは、小学生にはよくあることですが、苦手な範囲をはっりさせ、復習でるよう年４回の学力テストで達成度を確認して進みます。 国語は作文トレーニングで課題作文を手がけています。 作文が仕上るまで何度も書ぞしたりして時間をかけます。小学生の場合はじっくり考える時間があり中学生よりも数倍課題作文に挑戦して書いています。作文を書くのに、想像力をつけるため、思考表現ワークも使用して、イメージを具体的に言葉に表す訓練をします。 なお、漢字については、年３回実施の漢字検定を受験することをすすめています。   英語は実生活に結びつく“生た英語”の実践の場になっています！ 日常生活の基本的なあいさつに始まり、数を勉強する時は、数にちなんだ内容、時刻のたずね方、買い物する時の物の値段のたずね方とその応待や、物の数のたずね方などをロールプレイで練習しています。また、疑問詞whereを使っての道案内では自分たちの住む町周辺の略図を使って英語で指示したりしています。英語は楽しく学んでいます。 夏期講習から英検対策用テストも加えてリスニング力も強化しています。  </description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 20:34:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生クラス　18:00開始21:40終了　月〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-kyoshinjuku/course-detail-8732/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-kyoshinjuku/course-detail-8732/</guid>
      <description>公立高校受験用カリュラムで最大限の学力アップを図ります！共進塾では、主に都立高校の受験指導を行っています。したがって、通常は学校の定期テスト の成績が自己ベストになるように、常に学校進度を確認し、その２週間程の先取り授業を行っています。 大手塾のように、数ヶ月先の予習はしません。なぜなら、今、学校で習っている内容をしっかり理解せず、 空回りになる場合が多いからです。 中３の夏休み前までは、じっくりとあわてずに定期テスト対策に重点をおあ内申アップに全力投球すべだと 考えています。高い内申点を確保し、その上で志望校に必要な学力をつけていく指導をしています！ 【　国語の課題作文　】国語の課題作文は夏期講習時に全学年実施しています！最近、本を読まない、理論的な文章が書けないなどの文章能力の低下を強く感じます。文章を書く以前に理論的に物を考える力が不揃ているかもしれません。書く力は、すべての教科の基礎となるものであり、非常に重要な力です。共進塾では国語では準拠教材の他、客問題集を使い客力アップを図っており、夏期講習では課題作文の書?指導と添削もしています。作文に自信がつくと本を読む面白さも倍増しますよ！★作文添削には専門会社に依頼し、より客観的な評価をします。 【　個別指導１：１コースを併設！　】このコースは苦手な科目を１人で勉強したい人や私学に通っている生徒のためのマンツーマンコースです。マンツーマンコースの利用方法としてグループ授業を受けている人で、さらに期間を限定して例えば１学期だけマンツーマンコースをプラスして苦手科目を克服するといった形をとって勉強することもでます。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 20:00:37 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
