<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>真明塾千種本部校の校舎ご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/shinmeijuku/</link>
    <copyright>真明塾千種本部校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>エジソンクラブ-小学部-　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shinmeijuku/course-detail-1679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinmeijuku/course-detail-1679/</guid>
      <description>「天才とは１％の才能と９９％の汗である。」発明王としてあまりにも有名なエジソンの言葉です。今でこそ発明王の名をほしいままにする彼も、小学生の頃はあまり学業の成績は良くなかったそうで、学校の先生からは厄介者扱いだったと言われています。そんな彼が発明王と呼ばれるまでになった理由として上記の言葉を言い遺しています。彼が持っていたのは、”なぜだろう？という疑問を持つ心”と、その疑問を解決し、理解するための努力を続けるエネルギーだったのです。偉大な成功ばかりに目がいくと、彼は天才だからと言うだけで終わってしまいますが、実際はそうではなかったのです。多くの成功は、さらに多くの失敗によって支えられており、発明王エジソンは、間違いなく努力王だったのです。　勉強においても同じことが言えます。　誰でも最初から正解を導き出せるわけではありません。新しく勉強したところでわからないところがあっても当然です。苦手なところは間違えて当たり前です。大事なことは「なぜ？」と考えることです。なぜそうなるのか？なぜ間違えたのか？を真剣に考えることなのです。今の子供達は、「いい点数を取りなさい。」と言われ、努力することよりも○をもらうことの方が大事だと考えているようです。答えを見てでも○がつくことを望む。例えば算数で言うなら、式を書かない、単位も書かない、筆算もしない、ただ答えの数字があっていればそれでいいというような考え方です。自分で考えないでもらった百点の答案と、間違い直しだらけで真っ赤になってしまった答案とでは、どちらが本人のためになるのかは明白です。私たちは勉強だけでなく、努力して本当の力を身につけると言うことも教えていきたいと考えています。自分を成長させるために「間違いをおそれない」ということ。その課題を「自分の力で克服する」こと。そのことを子供達に伝えるための指導を行っています。 </description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 19:50:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アンイングリッシュクラブ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shinmeijuku/course-detail-1678/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinmeijuku/course-detail-1678/</guid>
      <description>アンイングリッシュクラブの6大特長知的好奇心をくすぐる授業安心のティームティーチング安いから力がつく安心の月謝制充実のフォニックス指導先進の科学的教授法異文化体験・数々のイベントを実施</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 19:31:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試　合格エクスプレス　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shinmeijuku/course-detail-1680/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinmeijuku/course-detail-1680/</guid>
      <description>中学入試の常識にＮＯ！！ 大手中学受験塾に通いながらも、そのフォローのために家庭教師？学校の補習のために地元塾？こんなの少しおかしくないでしょうか？しかし、これが中学受験の現実です。見かけの授業料は安くても、補習授業や家庭教師等を合わせると相当な額になってしまいます。真明塾の合格エクスプレスなら、すべてを真明塾におまかせください。他の塾へ通う必要も、家庭教師をつける必要もまったくありません。授業料は他の塾に比べると少し高めですが、すべて真明塾で学習できるため結果的に安くなります。　また、大手中学受験塾では、お子様の志望校に関係なく、クラスの上位のお子様に指導レベルを合わせて授業をしますので、日ごろの授業で志望校に全く関係のないような難問もどんどんやらされます。よく大手塾の先生方は経文のようにそろいもそろって、「日頃から難問に挑戦していれば簡単な問題はすらすら出来るようになる。たからガンバレ」と言います。「本番の入試では、実力の半分も出せないことが少なくないんだから、日頃の学習から入試レベルに合わせていてはだめだ。もっと難しいことをしていないとダメだ。チャレンジすることが大切だ」などと、もっともらしいことをよく言います。しかし、それは本当でしょうか？実はこの言葉の裏にはトリックが含まれています。確かに難しい問題がすらすら解けるようになれば、簡単な問題はらくらく解けるでしょう。しかし難しい問題が解けるようにならなかったり、考えているだけでムダに時間をすごすことになっていたらどうでしょうか？難しい問題はもちろん、本来はトレーニングすれば解けるようになるはずの容易な問題さえもトレーニング不足のため出来ないままであることが少なくありません。　しかも、大手塾の先生方がそろってすすめるような、志望校の入試にも出題されていないような難問にチャレンジさせることが、お子様に精神的プレッシャーを与えたり、消化不良を起こさせる原因であるとしたら・・・。　教育に詳しい保護者様の大部分は、気づいていることとは思いますが、先生が難問を教えることが必要なのは、クラスの大部分のお子様のためや入試のためではでなく、一部の上位生のためであり、ひいてはそのようなクラス編成をしている塾のためというか、運営上の問題であるということに・・・。　真明塾では、そのようなことのないようにとの考えで、以下の方針をのもと、日々生徒指導にあたっています。  </description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 19:31:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HPを新しく開設しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinmeijuku/diary-detail-1516/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinmeijuku/diary-detail-1516/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 19:40:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２００８年Ｈａｌｌｏｗｅｅｎパーティーの写真をアップしました</title>
      <link>http://jukutown.com/shinmeijuku/diary-detail-1515/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinmeijuku/diary-detail-1515/</guid>
      <description>ハロウィンパーティ−が行われました。  来年もよろしくお願いします！！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 12:43:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
