<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>白石学習院　緑井駅前教室</title>
    <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/</link>
    <copyright>白石学習院緑井駅前教室</copyright>
    <description>こちらは広島の進学塾【白石学習院・緑井駅前教室】のページです。白石学習院は、有名中学・高校・大学受験専門として広島市域に展開する受験専門学習塾です</description>
    <item>
      <title>Summer Guidance 2012　大盛況でした。</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-47234/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-47234/</guid>
      <description>　７月１５日　日曜日、毎年恒例のビッグイベント『 Summer Guidance 2012 』を開催いたしました。会場となった広島国際会議場は満席。昨日の広島市内は本当に暑かったですね。外の暑さに負けず、会場内も小学生の保護者・生徒の皆様で熱気に包まれていました。　このイベントの目玉は、中高一貫校の先生方による学校紹介です。毎年、広島市内の主な中高一貫校の先生方にお集まりいただき、趣向を凝らした紹介をご披露いただいております。広島学院中やＮＤ清心中など、毎年白石学習院のためにわざわざオリジナルの紹介ＶＴＲを製作してくだる学校や、広島女学院中のように、担当の先生の教育熱が伝わってくるほどの熱弁を振るっていただく学校もあります。今年、もっとも会場を沸かせたのは広島城北中学高等学校でした。スライドを使った軽妙なトークで、翌日の学校説明会を存分にアピールしておられました。会場に集まった小学生たちも楽しめたのではないかと思います。　２０年あまりにわたり、毎年この時期に各学校の先生方のお話を聞かせていただいておりますが、何度聞かせていただいてもいろいろな面で「やはり中高一貫校はすごいな」と思わせてくださいます。教育にかける情熱がすばらしい。今年も、各学校の特色がとてもよくわかる意義のある会になったのではないかと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 13:51:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教え、育む。</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-45895/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-45895/</guid>
      <description>　現在、白石学習院では夏期講座を前に、保護者の皆様お一人お一人との個別懇談を実施しています。生徒さんの塾での様子をご報告することはもちろんのこと、ご家庭での状況もお伺いすることで、その生徒さんに今必要なアプローチは何かを明確にしていきます。話が過熱すると１時間以上お話させていただくことも頻繁です。授業の合間を縫っての面談は、本当に大変なのですが、目の前にいる生徒ひとりひとりが少しでもいい方向に向いてくれるようになったときには、こちらまで嬉しくなってきます。　目の前のテストの結果や成績が大切なことは当然です。まずは受験というハードルをきれいに越えさせてあげなければいけません。でも、もっと先の方で子供たちを待ち構えているところまでを見据えた上で、大学受験や就職などについてまで、いろいろなお話をします。中には将来の夢や職業を考えている小中学生も少なくありません。その夢や目標をかなえるお役に少しでも立てていたらこんなに嬉しいことはありません。　６月になって、やっと同窓会ラッシュが終わりました。卒塾生たちは、すでに社会人となって各方面で活躍しています。多種多様な業界で奮闘する卒塾生たちといろいろな話をしていくにつけ、小中学生の基礎を学力面、精神面でしっかり固めてあげることがいかに大切かを実感します。この卒塾生たちからエネルギーをもらっているような気がします。いよいよ夏休みが近づいてきました。受験生にとっては勝負の夏。また、新しく塾生になる生徒も続々と集結してきています。子供たちのパワーに負けないように、今からしっかり準備を整えていこうと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 11:53:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講座　生徒募集中</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-45892/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-45892/</guid>
      <description>学力アップの方向へ夏はまっすぐ進め。７月２１日（土）〜８月２２日（水）※お盆休み　８月１１日（土）〜８月１５日（水）※くわしくは、下のリンクからお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 11:28:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検・漢検・数検</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44712/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44712/</guid>
      <description>白石学習院　緑井駅前教室では、「英語検定」「漢字検定」「数学検定」を受検することができます。塾生でなくても受検できます。お父さん、お母さんの受検も可能です。ぜひお申込下さい！※受検できない級もございますので、まずはお電話でお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 18:34:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44709/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44709/</guid>
      <description>６月中旬まで、中学校の定期テスト対策を実施中です！日・月は、塾生でない方も参加可能です。詳しくは教室までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 18:20:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44706/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44706/</guid>
      <description>今日からいよいよ一部の中学校で定期試験が始りました。安佐中、城南中、祇園中、安佐南中・・・戦いは６月中旬まで続きます。生徒の目標は、５科目合計で４５０点！！テストが終わるまでは、毎日塾で勉強です。今日もたくさんの中学生が、学校帰りに直接塾に来ています。夜の授業があるのに、すごいエネルギーです。生徒の頑張る姿が、「全力でバックアップしてあげないと」って気にさせてくれます。今回は何人が４５０点を突破するか、とても楽しみです！！</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 18:16:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今度は車が壊れた・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44402/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-44402/</guid>
      <description>先月のPCクラッシュに続き、今月は車が故障してしまいました。愛着があって、もう１３年も乗っている車なのですが・・・〜バックするけれど、前進しない〜なんだそれ？って感じです。いろいろインターネットで調べてみると、古い車にはありがちな症状のようで、エンジンを吹かしてからギアを入れると前に動き出すようです。車屋さんで診てもらうと・・・・「トランスミッションの不調で、交換修理４０万です。」泣きそうでした。いろいろな思い出の詰まった愛車です。あと５年は乗るつもりです。でも、４０万もかかるって言われると、ちょっとためらってしまいます。我が家の財務省に相談すると案の定・・・「車検もあるのに、そんな大金は拠出できません」もう号泣です。このエコの時代にスポーツカーに乗り続けるという罪悪感。ここ数年、ずっと感じていました。これを機会に、私もエコライフを始めます。とても燃費のいいというコンパクトカーに決めました。昨今は交通事故で尊い命が奪われるというニュースをよく耳にします。これからは、私も安全運転でエコな運転を心がけます。あれ？まったく勉強につながってませんね。すみません。。。。</description>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 22:24:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パソコンが壊れた！</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-42227/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-42227/</guid>
      <description>昼間はポカポカ暖かくて、どこかで日向ぼっこでもしたくなります。そろそろ桜の開花が期待できるのでしょうか。陽気のせいではないのでしょうけれど、我が家のＰＣが危篤状態になりました。電源を入れても正常に起動しない。インターネットをしているだけなのにフリーズする。終了にしても、ずっと電源が落ちないまま。とどめには…デスクトップのアイコンやタスクバーが消えて操作できない！！購入して６年。そろそろ寿命かなとは思っていました。素人にはどう対処していいかわかりません。さっそく行きつけのパソコンショップで点検してもらったところ、ＯＳの入っているハードディスクが原因とのこと。修理すれば２万円もかからないとのことでしたが、「また別のパーツが壊れる可能性も大きいから…」と財務省を無理やり説得(笑）し、新しいＰＣを買って帰りました。さっそく自宅でセッティングと各種設定。ワイヤレスＬＡＮ？？メールアカウント？？？セキュリティー設定？？？久しぶりの初期設定は時間がかかります。(でも楽しい！！）３時間くらいかかって、ようやく普通に使えるようになりました。使ってみての感想ですが…処理スピードは体感でこれまでの３分の１以下！起動も終了もおそろしく速い！！壊れたＰＣの半値以下の安物ですが、スペックは数段上を行く感じです。テクノロジーの進化の速さに驚きです。「待てよ…自分のテクノロジーは進化しているのか？」ちょっと反省してしまいました。生徒に負けていられません。精進、精進・・・。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 15:49:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ようやく暖かくなってきました。</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-40985/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-40985/</guid>
      <description>　３月に入りました。いよいよ公立高校入試の日が迫ってきました。今日も教室では直前特訓です。開始前から中３の教室は緊張感がみなぎっています。すごい集中力です。受験当日まで、教師一同全力でバックアップしていきます。全員が第一志望の高校に合格できますように！！　さて、３月１日から７日までは、中３生以外は新年度開講前の休みなのですが、新小６生の生徒たちは今日も元気に自習に来ています。宿題を進めている生徒もいれば、小テストの解き直しをしている生徒もいます。小６クラスの担任のＫ氏は、今日も教室に張り付いています。新年度も熱い１年になりそうです。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 18:08:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「賢くなる」とは？</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-39890/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-39890/</guid>
      <description>どうしたら賢くなるのか？それは永遠のテーマ・・・なんてかっこよく言うけれども。ところで何をもって「かしこい」と言うのでしょう？テストの点数が良い？模擬試験で良い成績がとれる？漢字検定や英語検定に合格する？受験で合格する？それとも、もっと別のところで「かしこい」を判断する？つまり自分がどうなりたいか。「賢い」とか「賢くない」とか。「人からどう見られるか」とか「人からどう見られようともかまわない」とか。そんな難しいことを考えなくても、結局は「自分がどうなりたいか」が大切。&quot;will makes you&quot;　つまり自分の強い意志こそが、自分自身を決定することになる。自分の将来は自分がつくるもの。そう考えてみると、毎日やっていること、「学習やスポーツや友達と話すこと、その一つ一つが自分の将来を作っている」ということに気付きます。緑井駅前教室は「みんながもっともっと自分を成長させられる場所」、そんな気持ちで学習に取り組んでいます。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 12:32:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謹賀新年</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-38072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-38072/</guid>
      <description>新しい年になりました。…といっても、受験生たちにとっての春はもう少し先。見事に合格を勝ち取るまで「おめでとう」の言葉を使うのは待つことにしましょう。　ところで、今日は昼からすごい雪。夕方には止んだので安心していると、夜には再び雪。これから雪が少なそうなルートを選んで帰宅します。４輪駆動の車だけどノーマルタイヤなのでちょっと心配ですが。。。よし！明日もまた受験生たちと最後の追い込みだ！！</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 22:23:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生は元気だ！</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-37760/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-37760/</guid>
      <description>　冬期講座が始りました。今年は、例年以上に小学生がたくさん勉強に来ています。とくに小３・小４のクラスは、机の数を増やさなければいけないほどで、休憩時間には元気な声が響き渡っています。　この小学生たちは、中学受験にチャレンジする生徒が大半ですが、まだどうするか迷っている小学生もいます。中学受験を受けないとしても、いずれは高校入試が待っていますから、小学生のうちからしっかり学力をつけておくに越したことはありません。「数年後の高校入試を見据えてしっかり学習の基礎と学習習慣を確立しておきたい。」…とお考えのご家庭も昨今は少なくありません。そういったご要望にお答えして、現行の小５・小６の『αクラス』が、新年度はさらにパワーアップした『リーダーズクラス』に生まれ変わります。算国の基礎力UPはこれまでどおり。さらに英検や漢検を受験できるカリキュラムを組み込んだ指導法で完全リニューアルします。将来の大学進学に有利な『難関公立高校』をめざす小学生のためのクラスです。ご期待下さい。ちょっと日記じゃなくなってるなぁ・・・。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 15:10:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒いです</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-37290/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-37290/</guid>
      <description>今日は本当に寒かったですね。１２月中旬ですから、これくらい寒くて当たり前なんでしょうけれど。それにしても、緑井駅前教室から見える権現山の紅葉がすばらしいです。緑、黄緑、黄色、オレンジ、紅　…本当にきれいな色合いです。車を運転していても、思わず見とれてしまいそうです。明日の朝は、白い雪に覆われて、お目にかかれないかもしれません。残念。いよいよ来週から冬期講座が始ります。インフルエンザもはやり始めているようです。元気に乗り切って、いい冬にしたいものです。受験生のみんな！最後の追い込みだ！！一緒に走り抜けるぞ！！！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 20:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格祈願に行ってきました</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-36517/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-36517/</guid>
      <description>１１月２８日、白石学習院の職員一同で出雲大社へいってまいりました。毎年恒例の合格祈願です。受験生や保護者の皆さん、そして教員一同の願いをこめて、しっかりとお参りしました。合格祈願なら太宰府天満宮などのほうが一般的ですが、私たちが出雲大社を訪れるのには意味があります。１１月は一般的には神無月といわれ神様がいなくなる月です。では、神々はどこへ行かれたのでしょうか。実は出雲にお集まりになっておられるのです。出雲地方では古くから１１月を神無月とは言わず、全国から八百万の神が集う『神在月』と呼んでます。神々が集うこの時期、そのすべてのご利益を頂きたいという思いから毎年出雲大社に参拝させてもらっているのです。急に冷え込んだり、ちょっと暖かくなったり。体調管理には十分注意して、みんな合格を勝ち取ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 16:48:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者懇談会</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-35234/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-35234/</guid>
      <description>今日は保護者懇談会の最終日。日ごろから保護者の方とお話しする機会は多いのですが、いつも感じることは、学校やご家庭での状況をしっかりと把握することが学力UPに大きく影響するということです。たとえば、保護者の方がどの程度まで学習に関わっておられるか。褒め上手なタイプなのか、厳しくしつけるタイプなのか。保護者の方に家庭での学習の管理をお願いすることもありますし、その家庭に合った形で生徒に接する必要も生じてきます。これが正解といった指導はありません。ひとりひとりにベストな対応が異なります。「この子にはどういう接し方をするのがよいのか」を生徒一人一人について考えながら、笑ったり、叱ったり。こうやって日々を過ごしていると、１年は本当にあっという間に過ぎていきます。気づけばもう１１月。いよいよ受験本番の足音が聞こえてきました。ことしもみんなが第１志望の学校に合格できるように３月まで走り抜けます。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 13:25:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋は短い</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-33516/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-33516/</guid>
      <description>厳しい残暑がようやく終わったと思ったら一気に朝夕は冷え込むようになりました。皆さん、風邪とかひいていませんか？待ちに待った秋ですが、この様子だと、あっという間に冬に突入しそうですね。受験生は、追い込み時期に突入しました。緑井駅前教室のみんなも必死です。季節の変わり目、体調に気をつけてがんばってもらいたいところです。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2011 18:08:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のウソ・ホント</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-28535/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-28535/</guid>
      <description>「リビングで勉強をすると成績が上がる」のウソ・ホント　「勉強部屋よりもリビングで勉強をしたほうが成績が上がる」と言われ、教育関連の本でも、「東大生が小学生のころ、リビングで勉強をしていた」といったことが書かれていたりします。では、リビングで勉強したら本当に成績は上がるのでしょうか？　本当はリビングで勉強することが成績上昇につながるわけではありません。ためしに自分の子どもを今日から毎日リビングで勉強させてみたとしても、何も変わらないことに気付くでしょう。　では、その話はウソなのか？　実は全部が全部その話はウソというわけではないんです。勉強場所をリビングに移すことではなく、別のところに成績上昇のカギがかくされているのです。　詳しくは・・・緑井メッセまで</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 13:36:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to 土師ダム　vol.3</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-28460/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-28460/</guid>
      <description>最近は、走っていると、めちゃくちゃアツイです。去年は夏に走るのをちょっとサボってしまったので、今年は夏にもある程度走り込んでおくゾ！今週はこの本です。「マッキンゼー式　世界最強の仕事術」ということで、コレも前回同様、古本で見つけて“世界最強”を目指して買った訳であります。前回の本にもあったように、MECEを貫徹させる方法などが紹介されていて、MECEの重要性という点では同じことが書いてあるわけですが本が違えば、表現の仕方もやはり違うので「フムフム、そういうことねぇ」と思う点も。様々なクライアントからのビジネス上の問題解決において、解決法へのアプローチとして、次の２つが紹介されているんです。「初めての問題など存在しない」テーマと「まったく同じ問題は存在しない」というテーマです。矛盾しているようにも思えますが、効率よく問題解決の方法を探ることと本質的な解決にまで辿り着くために必要なオリジナリティーのバランスが重要ということでしょう。……、ナカナカです！「初めての問題など存在しない」というテーマは、あるところで聞いた、こんな内容を思い出しました。「世の中のすべての人が、自分のためにワザワザ時間とお金を使って実験してくれている」もし本当にこんな感覚で毎日を過ごせたら、１日の価値が、24時間でなく、48時間にも72時間にもなるんでしょう！！コリャ〜、急がんとヤバイぞ！では、また次回。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 22:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to 土師ダム　vol.2</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-27800/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-27800/</guid>
      <description>ん〜〜。梅雨の時期はなかなか走れませんねぇ〜。残念です。今週の本はコレです。「問題解決のツールブック」ということで、ビジネス上での様々な問題をどのように解決していけば良いかその考え方などが紹介されています。MECE　ロジックツリー　ゼロベース思考　マトリックスブレンストーミング　PDCA　・・・などなどごく当たり前のことが紹介されているんです。それもそのはず、この本は2004年初版で、旬 ではないですから。古本屋で安い本がたくさんあったので買っちゃった のでした。ただ、『知っている』と『やっている』はまったく別次元で天と地 以上の差があると思っていますから、そういう意味では勉強になりました。とくに　ゼロベース思考　で、既成概念にとらわれず新しい発想を産み出す　っていう書くのはとても簡単でも、できるかどうかはとっっても難しいという・・・そんな自由な発想ができるように、いろんなものに興味を持って自分の周りに意識のカベを作らないようにしているつもりですが・・むむむ〜〜、と考え込んでしまいました。何か具体的な良い方法があれば、誰か教えて欲しいものです。では、次回。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 13:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GOOD　NEWS！</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-27479/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-27479/</guid>
      <description>まだ６月なのに、真夏の暑さです。教室から出るのが億劫になっている國本です。本日、日本英語検定協会から準会場登録完了の通知が来ました。みんなが待ち望んでいた英検が、次回から緑井駅前教室で受験できます。玄関にステッカーを貼るので、確認してみてくださいね。英検は、学年に関係なく自分の目標を立てて1ステップずつ上を狙っていく検定です。中1なのに英検3級とか、高1なのに英検2級とか、かっこいいですよね。ぜひ多くの皆さんにチャレンジしてほしいと思います。塾生はもちろんですが、白石学習院に通っていない生徒も受験できます。11月の受験に向けて、しっかり対策をしていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 15:47:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to 土師ダム　vol.1</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-27472/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-27472/</guid>
      <description>ずいっっっぶん更新していませんでしたが…また定期的に更新していこうと思っているので、よろしくどうぞ。まずはタイトルについて。去年は広島国際平和マラソンに出場させてもらいました。その日は仕事もあったんですが、職場内でもへぇ〜〜、そうだったのかという発見も多くありました。当たり前ですが、新しい発見の方が圧倒的に多いからオモシロイですね。特に、思いどおりに会話を進める『マジックワード』というのがいくつか紹介されていて、面白かったですね。この本を読んだ人には、私がこれから授業中に使う『マジックワード』がバレてしまうので、ちょっと恥ずかしいですね。そういう意味ではあまりみなさんには呼んで欲しくないかな……。初めてにして、あまり読んで欲しくないっていうヘンな紹介でしたが、こんな感じですすめていきます。また次回に。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 03:47:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol14</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-17956/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-17956/</guid>
      <description>走ってきました！！何が？って、そりゃ〜「広島国際平和マラソン」です。当日の11月３日は、「全国統一小学生テスト」の日でもあり生徒のみんなは教室でテストを受けていました。当然ながら、そんな日に休んで走っている職員は私くらいなもので……とはいえ、このブログのタイトル自体がそうなってますし、子どもたちには、「キミたちがテストを受けているときに先生は走っている。キミたちはテスト、先生は10、一緒にがんばろう！」なんて、ちょっとクサイ台詞を残しておいたので、諦めるわけにもいきません。“走る”と決めたからには“走る”ただそれだけのことですが、ここをいい加減にしちゃうと、もう、何がなんだか分からなくなっちゃいます。絶対に譲れないんですね。ただ、私のわがままを許してくれた周りのみなさんには感謝しています。おかげ様で、め〜〜〜〜いっぱい楽しんでくることができました！エントリーは、他の教室の先生と２人でしていたのですが上にも書いたように、そんな日に走っているのは私だけなので結局は１人での出場。そんなことなら初めから友達とエントリーしておけばよかったなんて思いながら、周りの家族連れやグループを見て、楽しそうでちょっとうらやましくなってしまいました。でも、実際にはそんなのどーでもいーくらいコンディションが悪くて…前日はゆっくり寝る予定が、２時間くらいしか寝れなくて、「ん〜〜、眠たい！」ってカンジでした。そんな中での開会式。初めての参加で、しかも１人で、眠〜いって状態なので「開会式をはじめますので、選手のみなさんは、エントリーナンバー順にグラウンドに整列してください」という、アナウンスにしたがって、ウロウロ、フラフラ…「お〜、ここか！？」ってことで開会式が始まりました。今年の３０回大会は過去最高の参加者だったようで、定員の１万２千人に達したようです。もう常連さんなのか、開会式以降の流れも知っているような人はグラウンドにも降りずにスタンドで開会式を眺めている人もたくさんいました。開会式では、湯崎知事や秋葉市長の挨拶、ゲストランナーの方たちの紹介（カープの石井琢朗選手もいました）さらには、選手宣誓と進行していく中で、除々にレース気分も高まってきました。まずはキッズコース（１）からスタート続いてビギナーコース（５）最後にチャレンジコース（10）という順で、スタート場所へ移動です。エントリーナンバー順に移動していくのですが、参加者が多いため200人ずつ順に移動しても、その順番待ちで１時間くらい空きができました。これはチャンス！とばかりにちょっぴりウトウト……短時間でしたがパワー充電です。そしていよいよスタート！人数が多いのでスタートラインから、交通規制区間の端までいってしまって…スタートラインまで200ｍくらいはあったかもしれません。下の写真はスタートラインまで来たときにパシャリです。上の写真でも分かるように、ま〜、人が多いのなんのってもう、自分のペースでなんて走れません。周りのペースで一緒に走るってカンジです。ただ、そのおかげか、あせってペースが狂うこともなく、ゆったりと走ることができました。スタートしてすぐに庚午橋を渡り、そのまま川沿いを走っていきます。まだスタートしたばかりで、余裕もあるので腕を大きく回して、肩の周りのストレッチでもしているようなそれでいて「ん〜〜、天気もいいし、川沿いなんて気持ちい〜ねぇ」のような。まだ、楽勝です。川沿いの道から、右に曲がるとそこからは直線が続き、商工センター方面に進みます。この直線で「ん、ちょっと長いな。同じような景色ばっかだし…。」ってなカンジに。周りでも、少しずつですが、歩き始める人が……さらには、反対側車線には折り返して来たトップ集団がチラホラ「折り返し地点はまだか？……、って、全然そんなの見えんし！」ってことも考え始めてしまいます。ただ、走る前に決めていたのですがタイムはあんまり気にしないけど“絶対に歩かない”と決めてましたので「まだか〜？」なんて思いながらもここはガマンです。走るっきゃナイ！ようやく見えてきた折り返し地点で、「まだまだ、半分！ファイト！」と、自分に気合を入れなおしましたが折り返すと、そこには自分が走ってきた長い直線が……。「折り返すって、こ〜いうことか…」なんて思いながらも走り続けました。最大のピンチは「あと２」の表示を見たときです。実は、練習で走っていたときは８くらいしか走ったことがなくて…「あと２」は、まだ未知の領域なわけで…練習したことがないってだけでなんだか不安に感じてしまうものですね。。。ただ、ここまで来たらもうやるっきゃない！「絶対、歩かん！」　「絶対、歩かん！」　「絶対、歩かん！」と、頭の中で呪文のように唱えながら、なんとか踏ん張って、ヘトヘトになりながらも走りきりました。そのかいあってか、ゴールのときは、ほんっと〜〜に、気持ちよかったですね！やったぞ！っていう達成感なんですかね！？うれしかったです。「普段の練習では“ゴール”がないから、“ゴール”があるだけでこんなにも違うもんか」と考えていたら、すぐ隣には60歳くらいの年配の方が。すごい元気だな〜、と感心しながらも……、「60歳の人と同時にゴールしたんかい」なんて１人で自分につっこんじゃいました。タイムは59分10秒。決して、速いわけではありませんし、結構ゆっくりです。ただ、“歩かない”という目標はなんとか達成できて、満足はしています。個人的にたてた今年の目標が、実は５つありまして。いろいろあるんですが、この、広島国際平和マラソンへの出場をその1つにしていたのでそういった意味でも、ちょっとうれしくなっちゃいました。うれしさついでに、現在、次の目標を考え中です！出場し続けることも、もちろん大切なのですが、さすがに毎年仕事を休むのも…といことで、少しちがった雰囲気の大会なんかへの出場も考えています。乞うご期待！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 16:12:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月のオススメ本</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-16804/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-16804/</guid>
      <description>「ずっと、そこにいるよ」早見　裕司　著生きていない「ひと」が見える高校2年生の女の子と、彼女の周りの生きている「ひと」と生きていない「ひと」たちのお話です。女の子は見えてしまう、生きていない「ひと」の話を聞いて、霊の世界へ送ってあげる…わけではありません。ただ話を聞いて、時には何もせず、「そこにいる」ことを認めてあげるだけ。「ずっと　そこにいるよ」は生きていない「ひと」ではなく、生きることを約束する女の子の言葉です。静かにお話は流れていきますが、読み終わったとき何かが残る本です。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 13:04:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月の予定</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-16309/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-16309/</guid>
      <description>10/3(日)　→　13:00〜18:0010/4(月)　→　お休み10/10(日)　→　13:00〜18:0010/11(月)　→　塾内行事のためお休み10/17(日)　→　塾内行事のためお休み10/18(月)　→　お休み10/24(日)　→　13:00〜18:0010/25(月)　→　13:00〜21:0010/31(日)　→　13:00〜18:00</description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 15:55:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol13</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-15738/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-15738/</guid>
      <description>めちゃくちゃ久しぶりの更新になってしまいました……気を取り直して、また定期的に更新していこうと思っていますのでよろしくおねがいしまっす。とうとうやってきました！！ひろしま国際平和マラソンです！ＨＰからのエントリーが17日までになっていてギリギリですが、ついさっきエントリーしました。モチロン、10kmのコースです。夏場はどうしても暑くて…、練習をサボってしまうこともたまに…ただ、最近ようやく少しずつ涼しくなってきたので当日に向けて、調整を本格的にしていこうと思ってます。まずは、完走を目標にガンバリます！！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 14:14:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月の予定</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-15433/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-15433/</guid>
      <description>9/12(日)　→　9:00〜18:009/13(月)　→　13:00〜21:009/19(日)　→　塾内行事のためお休み9/20(月)　→　お休み9/26(日)　→　9:00〜18:009/27(月)　→　13:00〜21:00</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 15:24:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のヒント７月号『算数ができない理由』</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-13250/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-13250/</guid>
      <description>前回に引き続き、算数・数学についてです。前回は、算数が「分からない」理由として「見えない」から「分からない」と書きました。今回は、「分かる」→「できる」のステップに問題があって「できない」となってしまう理由です。理由は２つあります。必ず、次のうちのどちらかです。・できないときにどうすればよいか、調べられない・そもそも、分かっていない順に説明していきましょう。できないときにどうすればよいか、調べられないとはどういうことか次の記事を読んでみてください。私がこの記事で伝えたいことは、他教科にくらべて算数・数学は、できないときにどうすればよいか調べられるものが少ないしかも、どのように調べれば良いか分からないということです。課題や宿題に取り組む際にインターネットを利用すること自体の是非は、今回は置いておいてある生徒が宿題をやっている最中に「ん……、できないな、困ったぞ」となり、「そうだ、インターネットで調べてみよう」と考えて調べてみたわけです。その教科の割合について、数学だけ極端に低いということをどうとらえるか、なんですね。数学だけ、意図的に調べないようにしている　なんて考えられません。「調べよう」と思った生徒の60％以上が社会に使っているわけですから、数学は圧倒的に調べにくい　ととらえる方が自然のような気がします。「なんだ、この文章題？さっぱり分からないなぁ……。よし、インターネットだ！検索ワードは…っと。ん〜っと。え〜〜〜っと……。アレ？何って入力すれば良いんだ？」算数・数学についてこのような経験はありませんか？勉強以外でも、「何って入力して検索すれば良いか分からない！」ということはありませんか？このアンケート調査は中学生対象ですが、小学生についても４教科中で算数の割合が低いというのは、おそらく変わらないと思います。もちろん、どれだけの小学生がインターネットを使って調べようとするかというような疑問もありますが、算数が分からないし、調べられなくて困っている　ようなところを残念ながら、保護者の方は頻繁に見たことがあるのではないでしょうか。授業内で十分に「分かる」ことを目指していくことは当然ですが人間である以上、忘れてしまうことを前提に準備しておくことが必要で、やはり、調べられないことに大きな問題があるのです。では、「できない」となったときに、どのようにして「調べる」かです。大きく２つほど考えられるのではないでしょうか？　・教科書や参考書などで調べる　・ノートで調べるここで重要なのは、ノートで調べるということに徹底してこだわって「調べる」専用のノートを作るということです。前回の　算数が「分からない」理由　の最後のあたりに書きましたが教科書とは分かりにくいものです。誰が書いたとか、どこの出版社だとかいった問題ではなく、教科書や参考書という構造上、ほとんどの場合そうならざるを得ないということです。ですから、算数・数学においては、教科書や参考書などで調べて解決できるくらいのものは本来、たいした問題ではないのです。「この問題、分からないな…。でも、この問題はニュートン算だから、教科書の○○ページで〜」「この問題、分からないな…。でも、この問題は連立方程式の利用の割合に関する問題だから〜」なんて、スラスラいくわけありません！！「できない」問題が、どんな問題なのか分からないから困っているわけでもし、なんとなく、○○の問題と分かったとしても教科書の目次などの単元名をながめた後に、結局何ページを調べれば良いか分からないとなってしまうのではないでしょうか？最後の最後に、すがるような想いで「公式集」のようなページで調べてみて本当に問題を解くためのカギにたどり着けたことがどれだけあったでしょうか？ですから、算数・数学においては、より深い部分で困ったときのことを考えるとまったく見ず知らずの他人が書いた教科書や参考書などで調べるのではなく、他でもない自分が書いたノートで調べられるようにしておくことが何よりも大切なことなのです。では、そのようなノートをいつ、どうやって作るか、ということです。これは、間違いなく　授業内で「分かった」ときに自ら創る　しかありません。授業内で「分かった」ことを、自分が忘れてしまったときのために記録して残しておく。算数・数学の授業での目標はこの１点につきます。どのようなノートを使うか、色ペンの使い方や書き始めの位置など「ノート術」に関する本は書店でたくさん売られていますがすべては、授業内で「分かった」ことを、自分が忘れてしまったときのためです。これを肝に銘じておかなければいけません。次に、実際に授業内にどのようなノートを創っていくか　です。まずは、制限時間内に問題文の要点をまとめて書く　ことからです。上に書いたように、授業内で「分かった」ことを、自分が忘れてしまったときのためにノートを創るわけで、逆に言うと「分かって」いないとノートを創れないし、後から見返しても何の役にも立たない　ということです。まず、深く「分かる」ためには、問題の条件設定などを整理することが重要で１回サッと読んだくらいでは、なかなか条件設定は整理できません。「きちんと問題文を読みなさい！」ではなく「問題文を、まる写しではなく、省略してまとめて書きなさい」と指示してあげれば、自分でまとめて書き出すわけですから、文字通り、自然にまとまっていきます。もちろん個人差はありますが、少なくとも１回読んだだけで何もしていないときよりは確実に条件設定が整理され、「分かる」状態に近づいていきます。さらに、問題文を読むときに大切だと思うところに線を引きながら読むように指示すると生徒がどの程度問題文を読めているか一目瞭然です。後は、クラス状況に応じて制限時間を適度に設定してあげることです。時間が足りなくて、いい加減になってしまうほどでなく、スピードを適度に意識できるようにしてあげます。次は、その問題のポイントを考えて、検索ワードを残す　ことです。問題の条件設定がある程度整理された状態で、今までの問題と何が違うか何がその問題を難しくしているか何が分かればこの問題が解けるようになるかを中心に考えて、今後同じような問題で困ってしまったときに迷子にならずに戻ってこられるような検索ワードを残しておくのです。困ったときに復習できるようにするために、「何に困ったか」を自分だけの検索ワードにすることが重要です。ここまできたら、ようやく問題の解説、ポイントの説明　に移ります。様々な注意点があると思いますが、問題の検索ワードに対するポイントを簡潔にパッと目に入ってくるように残しておくことが重要です。そして、ここで、非常に重要になってくるのが　聞きながら写さない　ということです。まずは「分かる」ことに集中するために、鉛筆は机に置いて、理解することを最優先します。「できない」理由の２つ目に　そもそも、分かっていない　と書きましたが分かっていないと、「できる」ようにはならないのですから多少時間がかかっても、　「分かる」ことを最優先すべきです。分かってもいないのに反復練習を繰り返すから結局問題文が少し変わっただけで「できない」のです。そんな、無意味な訓練を続けるよりも、じっくりと「分かる」ようにする方がはるかに効率的です。では、いつになったらノートを書き出すのかというと説明を聞いた上で、理解できなかった部分は質問し黒板を見ずに、制限時間内に解説・ポイントをノートに書き出す　わけです。「分かる」ことを最優先するのですから、理解できなかった部分は、できるだけその場で解決するべきです。「ん？」と思うことがあれば、必ず質問できるようにしておきます。その上で、いよいよノートを創る作業に入ります。ここでいったん、黒板をカーテンのようなもので隠し、何も見ていない状態で、制限時間内にノートを創り出すようにします。これまで、「ノートを作る」のではなく「ノートを創る」と書いてきたのは、この段階に非常に重要なポイントがあるからです。問題文や黒板を「そのまま写す」だけでは本人の頭の中で噛み砕かれていないので理解度は極端に低くなります。「ただ、写す」だけでは、本人たちの頭はまったくと言っていいほど働いていません。黒板を隠されてノートに書き出すわけですから、解説を聞くときの生徒たちの集中力も、普段より自然と高くなり、必死に聞きます。「ノートに書き残しておかないと、あとで調べられなくなって困る」「分からないところは質問して解決しておかないと、あとで調べてもぜんぜん役に立たない」ノート指導を通して、生徒にそんな意識を持たせられたら、ひとまずは成功です。「ちゃんと授業聞いていたの？集中しなさい！！」なんて言うよりもはるかに効果的です。もちろん、黒板に書いた内容をまる暗記させるようなことは絶対にしません。短時間に一字一句間違いのないように覚えてしまうことなんて、とてもじゃないけど無理でむしろ、内容が変わらない程度に自分の言葉で書き換えるよう指導します。自分の言葉で書き換える　とは　自分の頭の中で噛み砕かれている　状態ですから当然ながら、理解度は高いはずです。「分かる」ようになるための指示を「ちゃんと」とか「きちんと」というような抽象的な表現で伝えるのではなくどうすれば良いか分かるような「行動」にまで落とし込んで指示してあげることが「できる」ようになるために必要なのです。黒板を隠すなんて！？そんなのノートに書き出せるわけない！と思われる方もいらっしゃるかもしれませんが、実際に生徒たちはできていますから心配はまったくいりません。もちろん、いきなり初めての授業からそんなことをしても生徒はなかなかついてこれませんから、段階をふみながら少しずつです。前回、「分かる」ためには「見える」ことが必要だと書きました。ですから、「見える」ようになるために、あえて「消す」ということです。もちろん、いったん隠すだけなので、制限時間を経過したところでもう一回見せてあげることで、細かい点の確認までしてもらいます。いわゆる、算数がよくできる生徒というのは、間違いなく自分の頭の中で、問題のポイントがはっきりと「見えて」います。その状態に少しでも近づくために、「消す」ことで「見える」ようになる練習をするのです。これを、「消える化」と言い、「見える化」と「消える化」をセットで考えることが重要です。この「消える化」の、分かりやすい例を他に挙げてみるとチェックペンとチェックシートなのがあります。覚えないといけない重要な部分を、「消す」ことで勉強を進めているわけです。これを、算数・数学を「分かる」ようになるために応用すれば良いのです。さらに、こういった指導をする良い点は解説を聞くときとノートに書き出すときを分けることで生徒がどの程度「分かっている」かが、教師にハッキリと「見える」ようになるという点です。生徒がどれほど理解できているか、「頭の中をのぞいてみたい」と思うようなことは、たくさんあります。保護者の方も、「なんでこんな問題もできないの！？あなたの頭の中をのぞいてみたいわ！」なんてこと、ありませんか？実際に頭の中をのぞくことはできませんが、黒板を隠した状態で生徒が自分の言葉で書き出しているノートはまさに「頭の中の思考」そのものです。頭の中を「見える化」しているわけです。これにより、テストのようなもので「できる」ようになったかどうかを判断する以前にそもそも、授業内で「分かって」いるのかどうかを「見る」ことができ生徒たちが困ってしまうポイントを早期発見できます。算数・数学においては、「できる」かどうかを判断するテストまでの復習方法で差がついてしまっている部分ももちろんありますが、そもそも授業内で「分かって」いるかどうかで大きな差がついてしまっていることも真剣に考えなければいけません。最後に、実際に上に書いたような授業を受けた生徒のノートを参考までに見てください。上の写真は、「お手本」のようなノートです。ただ、このノートが完成形だとも思っていませんし、まだ改良の余地は残っています。もちろん「悪いお手本」のようなノートもありますし、すべての生徒に短期間で効果があらわれるわけでもありません。ただ、「ノートをこのように変えなさい」と具体的に指示を出してあげると生徒たちも、どう行動すればよいか分かりやすいようでどんどん良くなっていくのがノートを通して「見える」ようになってきます。今回は、算数・数学が「できる」ようになるまでを中心に書きましたが受験にむけての総合力養成法など、この後に続いてくるノート活用法もまだまだ、あります。他の生徒たちのノートや、ノートがどのように変わっていって成績が伸びたかさらには、実際の授業のようすなど、ここでは伝えきれないものもたくさんあります。少しでも興味を持たれた方は緑井駅前教室までご足労いただければ、詳しいお話しはいくらでも差し上げます。お気軽に、お問い合わせください。では、また次回をお楽しみに。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 15:47:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のヒント５月号『算数が分からない理由』</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-11045/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-11045/</guid>
      <description>算数に限ったことではなく、数学も含めて「できない」…、「分からない」…、ということは残念ながらよくあることだと思います。ただ、「できない」ことそのものが問題なのではないはずです。何でも最初からスラスラできてしまう、なんてことはごくわずかでむしろ、「できない」からスタートすることの方が、圧倒的に多いはずですから。そこで今回は、最終的に自分の力だけで算数が「できる」ようになるためにまず最初のステップ「分かる」ということについて考えていきましょう。ここで、これからじっくり一緒に考えていく上で、確認しておきたいことがあります。「分かる」「分からない」「できる」「できない」という言葉の使い方についてです。今日、塾で習って練習してきたんでしょ！なんでできないの！？本当に分かってるの？塾で練習した問題とほとんど同じなのにどうしてできないの！？なんてこと、残念ですけど…、ありますよね？どの教科でも、まずは「分かる」からです。理解を伴っていないものほど無意味なものはありません。そして、その後に「できる」のです。自分の力だけでテストなどで「できる」状態のことで、最終的にこの状態を目指す道のりが重要な意味を持ちます。「分かる」→「できる」　というステップのイメージです。当然と言えば当然のような気がしますが多くの方が、「分かる」と「できる」をほぼ同じ意味で使っているような気がして……。表面上「分かった」つもりでも、いざテストになったら「できない」　とか反復練習で「できる」ようになったけど、テストでは同じような問題が「できない」　とか生徒に至っては、テストで間違えてしまった問題を見つけて　この問題できとったのに〜なんてことを言ったりもします。こういったことのほとんどは、「分かる」と「できる」の認識の違いに原因があるように思います。塾で新しいことを習って、授業内に練習して「できた」のはそもそも「できた」のではなく、先生のまねをした段階なだけで自分の力で「できる」ようになるために宿題や復習などがあるのです。何度も練習を繰り返して「できる」ようになってもテストで問題文が少し変わっただけで「できない」のはそもそもよく「分かってない」からです。算数については特に、他教科と比べても「分かる」から「できる」までの道のりは単純ではなく、自分がどこのステップにいるのか正確に把握しないと、最終的な「できる」にたどり着けないことになってしまいます。そうならないためにも、まず十分に「分かる」ことが必要になってくるわけです。ようやく、話が戻ってきました。算数が「分からない」理由です。何だと思いますか？授業中に集中していないから　とか、家できちんと復習しないから　とか、いろいろな理由を思い浮かべる人が多いと思いますが算数を指導している経験上、それらの多くの理由は次の一言に集約されると考えるようになりました。算数が分からない理由は『見えない』から　です。次の問題を例にして考えてみましょう。当院では５年生で習う内容です。「できる」生徒にとっては、すぐに式が思い浮かぶような問題ですし、「分からない」生徒にとっては、問題文の意味すら想像もできないのだと思います。このような問題が「分からない」生徒に、「問題文をしっかり読みなさい！ヤル気あるのか！！」なんて怒鳴りちらしても、何の解決にもなりません。本人は問題文をきちんと読んでいるつもりだろうしましてや、ヤル気がないわけでもないでしょうから、何故「分からない」か、あきらめずに考えましょう。この問題が「分からない」生徒にどう説明するかを考えてみるといいでしょう。２つの解説をかいていますが、みなさんならどちらの解説で説明しますか？おそらく、多くの人が−解説−と答えると思います。では、−解説−と−解説−では何がどう違うのでしょう？それは、問題のポイントが「見える」かどうかです！この問題のポイントは、約分する前の分数と約分した後の分数という関係を見抜けるかどうかで、−解説−では、２つの分数が“＝”でつながれているから約分の関係がハッキリと「見える」のです。それに対して−解説−では、約分の関係が言葉で書かれているだけなのでハッキリと「見えない」から「分からない」ということなのです。問題の条件設定が「見えない」から「分からない」、数量の関係が「見えない」から、何算をすれば良いか「分からない」、人の動きが「見えない」から、速さの問題が「分からない」、等しい辺や角、円の中心が「見えない」から、補助線の引き方が「分からない」、立体図形の裏側が「見えない」から「分からない」、何度も練習したものと同じ問題に「見えない」から、解き方が「分からない」……などなど挙げろと言われればいくらでも言えます。まさに、この一言につきると言っていいでしょう。そして、この「分からない」原因を出発点として、いかに「分かる」→「できる」という状態にするかということが重要です。ではどうするかと言うと、「見えない」から「分からない」わけなので、「見える」ようにすれば良いのです！それだけ？！って思いましたか？ただ、これがなかなか奥が深いのです。私は、生徒に「分からない」ときは、とにかく「見える」ようにすることを考えなさい！と指導しています。これを『見える化』と言っています。算数・数学の指導について絵や図で考える　とか　とにかく手を動かして書き込んで考えるのようなものをよく見たりします。これらは、すべてこの『見える化』の手段の１つで、さらには、受験算数で頻繁に登場する線分図や面積図などもそうです。ですが、ここで注意しておかないといけないのは、図を描くことや手を動かすことや線分図や面積図を使いこなすことそのものが大切なのではないということです。それらは、すべて問題解決の指針『見える化』の１つにすぎないという認識を持っておくことが何より重要なのです。ですから、線分図の使い方などを、小手先の算数テクニックとして指導するのは本末転倒です。大人になっても線分図を使うような生活を送っている人がはたしてどのくらいいるでしょう？面積図はどうですか？どの教科においても、将来にわたって活用可能な方法論として指導することが重要であり、それができないのであれば、日々の勉強は何も意味を持たない無味乾燥な訓練でしかありません。『見える化』とは『可視化』と言い換えることもでき、問題解決の指針として身に付けているかどうかは、生徒たちが将来社会にでて仕事をするようなときにもきっと役に立つことでしょう。算数・数学の勉強を、受験のための受験勉強としてだけではなく、将来にわたって活用可能な考え方を身に付けるステージとしてほしいのです。それこそが真の意味での勉強であり、私たちの目指す指導なのです。次回は、算数・数学の指導の原点とも言うべき『見える化』から出発して、いかに「できる」ようになるか、その具体的勉強法や指導法について話していきます。お楽しみに！ちなみに、上記の例題についてですが…一般的な参考書などの解説は、−解説−のような構成になっていることが多く、多くの人が「解説見てもぜんぜん分からん！」という経験を算数・数学でしたことがあると思います。これについてあと少し…このような現象は解説の作成者側に原因があるのではなく、本として出版するということそのものに限界があると考えれば良いと思います。本として出版するということは、多くの人に読んでもらうということを前提とするわけで、必然的にその内容・書き方・構成なども大衆向けの一般化されたものになるはずです。一般化して、誰が読んでも間違った解釈をしないような無難なものにすればするほど、ターゲットがぼやけてしまって、個人としては逆に分かりにくくなってしまうとことがあるのです。ちょっと残念ですね…ただ、だからこそ我々のような仕事をしている人間の存在価値があるってものです。では、また次回。</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 03:41:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　16</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-10890/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-10890/</guid>
      <description>〜ＧＷ〜お久しぶりです。前回から時間が経ちましたが…さて，ＧＷ終わっちゃいましたね；良い天気の連休でしたがみんな何しました？自分は２日〜５日までお休みだったんですがほとんど寝てましたな…１日目【２日（日）】私事ながら前日の５月１日は誕生日でしたそうなるとやっぱりパーリィーでしょうまぁ　そんな大層なものはなく…ソレイユに行ってブラブラしてました２日目【３日（月）】明日も休みってことで寝たのは朝４時頃でしたかねお腹が空いて起きてみますと18時！？まぁ　疲れてたんだね；まだ２日あるし…３日目【４日（火）】昨日　ハンパなく寝てしまったためになかなか寝られず…やはり４時頃就寝さて　起きてみますと14時…；まぁ　許容範囲だ目覚ましかけずに自然に起きれるってすばらしいではないかとりあえず　後回しになっていた部屋の掃除は終わらせました明日は休みじゃないとできないことしよ…４日目【５日（水）】２日間の反省をもとに今日はどっかに行きましょうってことでアンケートの結果尾道に行くことになりましたとりあえず尾道といえばラーメン…まぁ尾道の良さは現地に行かなきゃ分からんさたいてい思いつきで行動するので大丈夫！！到着しますとちょうどお昼だったのでやっぱラーメン…あとロープウェイに乗って千光寺に行って懐かしい感じの商店街をフラフラしましたなかなか旅行っぽい感じで楽しかったですこんな感じのＧＷでしたそして連休あけですダレずに頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 01:29:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月のオススメ本</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-10208/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-10208/</guid>
      <description>「博士の愛した数式」小川　洋子　著80分しか記憶がもたない、元大学教授の“博士”と、家政婦の“私”、その息子の“ルート”の物語。17年前の事故で記憶障害を持つ“博士”は「数学」を使わなければ人とのコミュニケーションがとれない。普段は、無機質で面白くないと思われがちな「数学」が、３人の絆を深めていくように思えて、「数学」の持つやさしさを感じることができるかも？数学嫌いな人でも楽しんで読める感動物語です！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 13:02:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のヒント４月号『筆記用具』</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-9758/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-9758/</guid>
      <description>小学校での指導でよく「シャーペンを使ってはいけない」というのを耳にします。私自身も小学生のときにそのような指導を受けたように記憶していますが、なぜシャーペンはダメなのか？考えたことありますか？きちんとした答えを持っている人は意外に少ないものです。シャーペン禁止とは、鉛筆を使うと同じことつまり、シャーペンに無く、鉛筆だけにある「機能」に特別な意味があるのですが…どうでしょう？その機能とは、「削る」ということです。鉛筆には「削る」という機能があるから、鉛筆を使いなさいということなのです。「は？？なんで？」と思われるかもしれませんね。「機能」と言われると不自然な気もしますし…鉛筆は削らないといけない　↓毎日鉛筆を削ってくるよう指導する　↓事前に授業の準備をしておく習慣を身に付けるということなのです。小学生という段階では、事前準備の必要が無い、便利なシャーペンを使うより、あえて、前もって「削る」という準備が必要な道具を使うことに意味があるわけです。鉛筆の方が筆圧の加減がしやすいというような、「書く」練習に関しての意味も考えられますが、そういったことが重要な意味を持つのは、小学校低学年くらいが中心で、一般的に、小学校６年生までに「シャーペンを使ってはいけない」という指導がされていることを考えれば、本質的なねらいは、授業の事前準備の習慣化にあると考える方が自然です。ですから、鉛筆を使ってはいるけど、削ってきていない　とか鉛筆を使ってはいるけど、学校で鉛筆を削っている　のような場合は、鉛筆を使っている意味が無いと言っても良いでしょう。鉛筆、シャーペン、消しゴム、ものさし、色ペン、コンパス、……。勉強に必要な道具はたくさんありますが、どんな筆記用具を選ぶのか、どのように使うのかという「具体的方法論」を持って筆記用具を使うことが何より大切なのです。簡単な例をいくつか挙げると、【鉛筆】・当然、家で削ってくる・授業中に折れることもあるので、４本以上は用意する・「B」くらいが適当、濃さと硬さがちょうど良いものを使う・占い付きのようなものは使わない【シャーペン】・芯は常に持っておく・授業中に行う、「壊れてしまったシャーペン直し」ほどムダなものは無い　必ず２本以上用意する【消しゴム】・匂い付き、キャラクターの形をしたものなどは使わない【色ペン】・ペン先が細いものだけでなく、マーカーやサインペンのような、ペン先が太いものも用意するなどがあります。これが絶対だ！というものではなく、あくまでも例のひとつです。いずれにしても、道具をどのように使うか、その道具の機能を第一に考えることが重要です。子どもたちの筆記用具を見ていて気づくことがあります。小学校中学年くらいまでの子どもの筆箱で鉛筆が２本しかない、ものさしがない、赤ペンがない、というような、「道具がそろっていない」ものがあります。このような状況にある子どもたちは学力の向上以前の問題として、学習姿勢が身に付いていないので道具をそろえる指導からスタートします。中学生になると、多くの筆記用具に出会っているからか道具がそろっていないという生徒は、かなり少なくなります。しかし、本質的には「道具がそろっていない小学生」と同じ状況にある生徒を見かけます筆箱がパンパンに張り裂けそうなほど、「道具がありすぎる中学生」です女子生徒によく見かけますが、本当にそんなにいるの？と思うほどで、これは、勉強していく上での道具の取捨選択をしていない状態で、そろっていないよりは良いですが、決して良好な状態とはいえないでしょう。話は少し変わりますが、プロ野球選手を目指す野球少年に対しイチローは「プロ野球選手になるための３つの条件」として、次のように答えたそうです。良い道具を使うこと練習をすること宿題をすることの宿題とは、学校の宿題のことで、子どもたちに話すときのネタとして使えそうですね。今回はの『良い道具』に注目してみます。イチローほどの人の言葉ですから、『良い道具』＝『高い道具』ではないことくらい簡単に想像できると思います。では、『良い道具』とはどんな道具なのでしょうか？これは私なりの解釈ですが道具を使うときに、練習の目的を考えた道具を選びなさいということなのだと思います。イチローは記者からのインタビューに対し、「私は、いわゆる“天才”ではない。なぜなら、どのようにしてヒットを打ったのか説明できるからだ」と言っていました。常に最高のパフォーマンスを発揮できる状態に近づける努力を惜しまない理論派イチローらしいコメントだと思いますが、普段の練習方法やその道具などにも、明確な目的があるに違いありません。問題の解き方や知識だけでなく、『勉強方法』をきちんと指導して欲しいと考えている保護者は多いと思いますが、家庭での勉強や復習などの『勉強方法』を指導すると、最終的に『勉強方法』のエッセンスを『道具の使い方』に落とし込むしかありません。たかが鉛筆、されど鉛筆道具の選び方、使い方を軽く考えてはいけないのです。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 02:38:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　15</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-7094/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-7094/</guid>
      <description>〜寒中見舞い申し上げます〜皆さん明けましておめでとうございますちょっと遅いかと思い寒中見舞いにしてみました今年もよろしくお願いします年が明けると、いよいよ受験までもうすぐになりました受験生のみなさんはピリピリモードですかね小学校→中学→高校→大学と、必ず何度か受験を経験するわけで…みんなが通ってきた道とはいえ、初めての受験何らかの焦りや不安、モヤモヤなど…感じていると思いますここで、ちょっと気持ちの転換！！まぁ、自分が中学受験をしたとき言われたことなんですけどねそれは家族に感謝です(…だそうです)暑いときも寒いときも送り迎えしてくれたなぁ朝早いときでもお弁当作ってもらったなぁ風邪引かないよう気遣ってくれたなぁ応援してくれたなぁそりゃ、受験するのは自分ですから大変なのは自分ですでも、家族だって頑張ってくれてるわけですよ当時の自分には、半分も分かってなかったと思いますが…けど、自分が大変なときに周りに感謝できるのは何かカッコイイじゃないですかそんなこんなでそれでは、ヨイ１年になりますように</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 18:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム　15</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6794/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6794/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。昨年、緑井駅前教室が開設されてから、もうすぐ一年が経ちます。おかげさまです。今年もよろしくお願いします。今年は新年早々「ラッキー」なことがありました。昨年１２月に寒い日が続いていたとき、家族で「ユニクロのヒートテックを買おう！」という話が出ました。人気の、ユニクロのヒートテックです。しかし、師走の忙しさで買い物にいけませんでした。大晦日も寒く、「あたたかい服がほしいなぁ。(でもあまりの寒さで買い物へ行く気力が出ないわ・・・)」と思っていました。そう思っていたころ、お正月にラッキーな出来事が起きたのです。父母が「プレゼントをあげよう」と、私たち家族にヒートテックを２着ずつプレゼントしてくれたのです。さらに、「福袋を買ってきたよ」と義父母からもプレゼントをいただきました。欲しいものをプレゼントしてもらったのでびっくりしましたが、とても嬉しかったです。さて、もうすぐ受験が始まります。サクラ咲くころ、受け持ちの子どもたち全員が志望校へいけるように、勉強面もメンタル面も注意深く見守り、サポートしていけるようにがんばります。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 13:18:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　14</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6399/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6399/</guid>
      <description>〜買えるものは現金で〜今年も残すところ、１週間になりましたもう、今年も終わってしまいますねぇさて、この時期には毎年恒例イベントがありますそう、年末ジャンボ宝くじ中学生で確率やら期待値とやらを習い当たる確率は、交通事故に合う可能性よりも低いって説もあったりしますが…；頭では分かっているのですでも…やっぱ…ねぇ…というわけで、毎年10枚だけ何があっても、10枚だけ買うって決まっていますそうして、今部屋に夢が置いてあるわけです全然気にしてなくて、存在すら忘れててたまたま見つけたら当たってたぁなんて話がよくありますがスッゲ〜気になる！！！まぁ、当たったらちゃんと報告しますよ急にいなくなったりはしませんから…さて、いよいよ冬期講座です頑張っていきましょう</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 21:00:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム　14</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6296/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6296/</guid>
      <description>今週はとても寒いですね。「さむい〜」が口ぐせのようになってきました。先日、少ない滞在時間でしたが六甲山へ行ってきました。寒い日で、山登りなのにスカートをはいて出かけたので泣きたくなるくらい寒かったです。急な山道を登っていくと、ヤギがお出迎えをしてくれます。このヤギさん、ずーっと座って（横たわって？）いるのですが、人間がアヒルのエサ販売機でエサを買うと、すっくと立ち上がってその人間をめがけて歩き出すのです。そして、「オレにも（私にも）くれー」と言いたげな目で人間を見つめるのです。ヤギにつめよられた人が「これはおまえの（エサ）じゃないんだよ〜」と一言言うと、「そうですか」という感じでヤギさんはすごすごと去っていきました。そんな人間慣れしたヤギと羊とたわむれて、羊のふかふかの毛をさわって遊んだ後、山頂までいこうと思いましたが、あまりの寒さのため、中腹で断念しました。久しぶりに広い牧場へ行って満足した旅でした。次回は、子どもたちが「せんせいも行ってみんさい！」とすすめてくれた、可部のむこうにある牛頭山へいきたいです。今は寒いから、春になったら行ってこよう思います。ではまた次回まで（＾＾）ノ</description>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2009 15:09:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol12</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6202/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6202/</guid>
      <description>前回、ちょっとお気に入りのロールケーキを紹介したので今回はその続編ということではないんですが紅茶編です。これも、前回同様ちょっとした贅沢なカンジです。まだまだ紅茶のことに詳しいわけではないんですが…LUPICIA（ルピシア） というお茶の専門店みたいなのがありましてそこで買った紅茶を「飲み比べてみよう」と一人でしみじみ飲んでみたのです。いつもは仕事が終って寂しく（？）想いにふけりながら飲んでいるのですがこの日ばかりは、一人でちょっと盛り上がってしまいました。飲み比べてみるのは、左から順に　セイロン紅茶、サクランボ紅茶、アップル紅茶　です。      セイロン紅茶には、よく合う砂糖を使ってみました。写真にも写ってます。LUPICIA のホームページを見てもらったら分かりますが砂糖や茶器、よく合う水など、いろんなものがそろっていてへぇ〜〜　となかなか面白いですよ。アップル紅茶だけは FAUCHON（フォション）のものコンビニとかでもペットボトルの紅茶がある、おなじみのヤツです今まではそれぞれ別で飲んでいたので（普通そう）こうやって飲み比べてみると違いがよく分かっていろんな再発見が。細かい味の違いまではよく分かりませんが、サクランボ紅茶の香りがいつもより引き立ちます。あと、紅茶の違いではないんですが器の違いが、とてもよく分かりました。白と黒の陶器の器と、銀のマグカップとの保温力の違いがハッキリ！もともと銀のマグカップは保温力の高いものなんですが紅茶をいれて10分くらいたってからは陶器に入れたものはもう冷め冷め銀のマグカップのは“フーフー”しないと飲めません。今度、時間があるときには同じ種類のお茶で入れ方をかえて（お湯の温度や茶葉の量、浸出時間など）一人品評会でもしてみようかなっと…なんて、前回と合わせると20代のOLさんみたいな内容ですが毎日のように飲んでいる、御用達はこちら！！どど〜〜ん！出ました。『meitoのレモンティー』　スプーン１杯にレモン２個分のビタミンC入り粉末タイプで1缶スプーン55杯分。大き目のマグカップ（400ml）にスプーン2.5杯（ちょっと薄めです…）な、な、なんと1缶でマグカップ22杯分飲めます。希望小売価格は1000円ですが、実際では700円くらいで売られています。ざっと見積もってもマグカップ１杯で30円くらいんん〜〜、経済的でございます。※LUPICIA 天満屋八丁堀店　082-246-5070　　　　　　　福屋広島駅前店　082-568-3340※meito（名糖産業株式会社）　60円のアイス『ホームランバー　バニラ』が個人的には思い出の商品です。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 16:05:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　13</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6001/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-6001/</guid>
      <description>〜夜間対空迎撃戦〜寝る前に、タバコをすう習慣がありますそんなわけでベランダに出ようとしたところ何かとすれ違った気が…まぁ、そのときは気にしませんでしたが そして部屋に帰ってきますとガのような、てかガが部屋の電気に体当たり攻撃をしていました ガを見るとモスラを思い浮かべますがみんな知ってるのかなぁ；難なく、こちら側の陣地に攻め込まれたわけですが大切な命できれば捕獲＆逃がそう作戦コードネーム〜夜なんだから寝てください〜作戦を展開することにしました こちらの装備は…と探すと何かよく分からない缶が見つかりましたこれの中にうまく入れて、そのまま外へって感じで…さてターゲットは天井にいるわけでおもいっきりジャンプしてグシャってなると作戦は失敗なわけです 余裕を持ってのジャンプ最高到達点で一瞬止まる感じイメージ的にはフワッとしたジャンプでいきますが現実はイメージ通りにはいかないもので　　　１回目失敗　　　２回目失敗３回目を失敗した時点でガも気の毒に思ったのか自ら降りて来てくれました初対面なのに気を遣わせてホントに申し訳ない；というわけで、無事怪我も無く外に逃がしてあげました夜空へとヒラヒラ飛んでいく姿はとても優雅に感じられる…わけがない…だってガだもん…もう来ないでください </description>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 16:23:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム　13</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5971/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5971/</guid>
      <description>こんにちは！お元気ですか？(＾−＾)先日、初めてクリスマスツリー（１４０センチくらいの大きさでした！）を飾りました。皆実教室の玄関におくためにクリスマスツリーを飾りました。広島県内では１２月に近づくと、あちらこちらでイルミネーションが行われますよね。一般の家庭でも、お庭や家の外壁を飾り、夜にはあちこちできれいなイルミネーションを見ることができます。イルミネーションで、家や街路を飾る。これって、広島ならではの行事だと思います。少なくとも、私が生まれた県や旅行ででかけた県では、街路を色鮮やかに飾ることはあっても、一般の家庭がイルミネーションをしている光景をみたことが「ない」といっていいほど少なかったです。広島生まれ広島育ちの人にこのことを言うとふしぎがられます。前述の、皆実教室でクリスマスツリーを飾っているときも、「クリスマスツリー飾ったことないの？」とほかの先生に驚かれました。さて、生まれてはじめてクリスマスツリーを飾ることになった私は、その後、「あーでもない、こーでもない。」とツリーを飾りました。「このまま、クリスマスツリーができなくて、こどもがくる時間（授業の時間）になったらどうしよう」と心配しながら、４５分間かけて完成させました。その後、クリスマスソングを奏でるツリーをみた子どもたちからはお褒めの言葉をたくさんいただきました（＾＾）イルミネーションは見るのも楽しいですが、実際に自分が飾るのも楽しいですね。ではまた来週！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 22:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　12</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5745/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5745/</guid>
      <description>〜シフクノトキ〜最近めっきり寒くなりましたって前も書いた気もしますが…何か、寒さの段階が上がった気がする、今日この頃ですみんなも風邪をひかないよう気をつけてくださいさて、寒さも厳しくなってきたので自分の部屋の暖房を発動させることにしました去年は設定を夏のままにしていておかしい、暖かくならない…いや、むしろ寒いっていう恐るべき事態に陥った経験をしましたが今年はフィルターの掃除をし暖房に設定を変え乾燥防止に加湿器をセットし冬越しの準備は万全ですやっぱり暖かいとヨイですねつけっぱなしで寝てしまうと喉をやられるので注意ですがポカポカのなかウトウトするのも格別なわけで…んが、しかしこれを超える幸せタ〜イムが存在します外は寒風吹き荒れ、震えるほど寒いしかし、部屋の中はポカポカそして、そのポカポカのなか食べるアイスいやぁ　これは贅沢でしょ贅沢すぎて危険すら感じてしまいますあまりにも危険すぎて、年に数回しか行われませんねさぁ　今年もこの季節がやってきました今年は何度この幸せタ〜イムを迎えられるでしょうかまぁアイスを食べる時間があったら寝たいって気持ちに打ち勝つ必要があるんですけどね…</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 16:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol11</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5684/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5684/</guid>
      <description>最近ちょっと驚いたことがありました。昔から、“甘いもの”は好きな方でチョコレートみたいなものも、よく食べます。そんな私が、例のごとく世のロールケーキブーム（たぶん、流行ってると思うんですが…）に流されていろんなお店のロールケーキを食べるようになりました。とは言っても、毎日のように食べているわけではなくちょっと頑張った自分（？）への“ごほうび”程度です。それで、先日、南区の段原にある「AKIRI」というお店のロールケーキを食べました。このお店では２種類のものがあって、右側にあるのがよく見かけるヤツです。で、左側のヤツを食べて　びっくり　したんです。「こりゃ〜〜、うまい！！」って。もちろん右側のも、おいしいんですよ。まぁ〜るいケーキに縦方向にスプーンをいれてふっくらする“ふわふわ感”やっぱ、ロールケーキを食べる上での醍醐味はこれでしょうね。口の中に入れても、ふんわりしていて「おいしい！」です。ただ、左側のは、それだけじゃないんです！もちろん“ふわふわ”してるんですが、口の中に入れると“しっとり”するんです。この感覚が今まで私の中になかったので、とても新鮮で斬新！良い意味で期待を裏切られました。ちょこちょことロールケーキを食べるようになり『駆け出しロールケーキ通』の私が夢中だったのは“ふわふわ感”「ふわふわしてないロールケーキは、ロールケーキなんかじゃない！」と言わんばかりに“ふわふわ感”を追い求めていました。そんな私に、「ふわふわ感だけがロールケーキじゃないんだよ〜」と言っているようでした。ケーキのプロじゃないんで詳しいことまでは分かりませんがよ〜〜く見てみると     スポンジ部分にできている穴の大きさが全然違います。この穴の大きさの違いが、おそらく“ふんわり感いのち！”か“ふんわりかつしっとり”の違いだと思います。左側のヤツのほうが、キメが細かいので食感がやわらかいのでしょうねぇで、食べながら考えてみたんですがこの穴の正体はおそらく、「空気」か「二酸化炭素」だと思います。もし「空気」なのであれば、生地を作るときに小さな空気のタマが均一になるように何らかの工夫が必要だろうしもし「二酸化炭素」なのであれば、膨らし粉の配合割合や温度調節などが必要だろう（膨らし粉の正式名称は炭酸水素ナトリウム。重曹とも言いお掃除などでも大活躍。加熱すると二酸化炭素が発生します。）もし両方なのであれば……などと考えていると「い〜〜〜仕事してますねぇ〜」と感心しながらおいしく食べました。めでたし。めでたし。※CAKE HOUSE  AKIRI（アキリ）　広島市南区段原４丁目18-10　082-261-8220</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 14:48:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月のオススメ本</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5443/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5443/</guid>
      <description>「ボクシング・デイ」樫崎　茜　著12月26日クリスマス当日に、様々な理由でプレゼント(Ｂｏｘ)を受け取れなかった人が、１日遅れでプレゼントを受け取る日(Ｂｏｘｉｎｇ　Ｄａｙ)大人になり、10年ぶりに故郷を訪れる夏目栞は、ふと電車の中で小学４年生だった頃を思い出します。自分のコンプレックスだったこと友達とのこと先生とのことそして周りで起こる出来事…子供だったからこそ毎日の色々な経験から、たくさんのことを感じられた日々。それはまるで、毎日毎日プレゼントを受け取っているようでした。今日が昨日の繰り返しのように感じても、毎日が何の変化もないように感じても必ず何かを感じているはずです。今日はあなたにとってＢｏｘｉｎｇ　Ｄａｙでしたか？考えながら読んでみてください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 16:58:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム 11</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5403/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5403/</guid>
      <description>こんにちは！お元気ですか？(＾−＾)今年の春、水菜とミニトマトとイチゴを植えて育てました。水菜は初夏に虫が大量発生し、防虫剤をまいたりしたり、ハーブ水をまいたりして水菜を助けようとしましたができませんでした(―　―；)ですが、ミニトマトとイチゴは実をたくさんつけ、毎日のように食べることが出来ました♪さてさて、冬がやってきました。我が家では「来年は何を育てる？」という話がでて、いろいろと議論した末、ホームセンターへいくことにしました。ホームセンターでは、来年の収穫に間に合うように、いろいろな野菜の苗が売られていました。園芸初心者なので「簡単に育てられる」「おいしそう」という点を重視し、「スナックエンドウ」と「イチゴ」の苗を買いました。「早く食べたいな〜、もう実がついた？」ということばが、最近の私の口ぐせです(＾＾)野菜の中には「いっしょにうえたらいけない野菜」の組み合わせがあるそうです。例えば、きゅうりとナス。この組み合わせで植えてしまうと、人体に影響はないですが、植物の実りが悪いそうです。これは、ホームセンターの売り場の人に教えてもらいました。ほかには、以前植えていた野菜のあとに、ほかの野菜を植えるときも、だめな組み合わせがあるそうです。農業って奥深いですね。私は農業体験があまりないので知らなかったのですが、トマトとハーブの植え合わせはいいそうですね。この二つは仲がいいそうです。実際に、今年、トマトの横にミントのハーブを植えておいたら、トマトはすくすくと育っていました。目指すは、自給自足！すべての食材を自給自足するのはむずかしいですが、せめて野菜だけでも自給自足したいなと思います。おうちでつくると、自然のしくみや野菜の育ち方を間近でみることができて楽しいです☆ではでは、また次回にお会いしましょう(＾＾)ノ</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 16:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ 11</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5276/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5276/</guid>
      <description>〜落し物〜魚がいました道のど真ん中です家の近所です海からは離れていますいつものように夜テケテケと帰っていたら街灯に照らされた道の上魚が落ちていました何でこんなところに魚！？少し前に、空から魚が降ってきたってニュースがあった気もしますがあれと同じ！？考えられるのは１．海から頑張って旅をしてきたが、ここまで来て力尽きた２．風に飛ばされてきた３．瞬間移動してみたら間違えて陸地だった４．200?程先にあるスーパーの魚が、何らかの影響でここにあるさぁ、どれでしょう可能性はいくらでも考えられますが理科は仮説をたてることからですよ何か説得力ある説を考えついた人どんどん言いに来ましょう</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 22:57:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のヒント１１月号『覚える』</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5246/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5246/</guid>
      <description>ポイントは次の３つです。（１）タイミングよく反復（２）全身を使う（３）整理整頓順をおって説明していきましょう。まずは（１）タイミングよく反復です。暗記の基本中の基本。何よりも大切なものがこの『反復』なのです。「そんなこといちいち言われなくたって……」というような声が聞こえてきそうですが、今一度、よ〜〜く思い返してみてください。「眠くなってテストの前日なのに途中で眠ってしまった……」「ひと通りはやったけど、カンペキ！っていうほどはねぇ〜〜」そんなことありませんか？ここで言う『反復』というのは、ただ繰り返すということではなく、『覚えるまで繰り返す』ことなのです。覚えるまで徹底して繰り返すことを、よ〜〜く肝に銘じておいてください。ただ、「覚えるまで繰り返すんだ！」だけでは、さすがに芸がなさすぎます。そこでもうひとつ。『タイミングよく』です。下のグラフを見てください。グラフをクリックすると拡大されます。これは、ドイツの心理学者エビングハウスが行った実験で、いわゆる“暗記述”のような本などでよく見かける｢エビングハウスの忘却曲線｣と言われているものです。これは、記憶に残っている情報量と時間の関係を表しています。では、もう一度このグラフをしっかりと見て…これから何がわかるでしょうか？しっかり考えたら、下のグラフを見てください。このグラフからわかることは２つです。１．記憶したことは最初の１日でほとんど忘れてしまう。２．人間は本来、多くのことを忘れる生き物である。ん〜〜。『覚える』がテーマなのになんとも悲しいことですがだからこそ対策の考えがいがあるってもんです。まず、最初の１日でほとんど忘れてしまう→その日のうちに復習する！この、復習の『タイミング』が重要なのです。習って１週間ぐらいたって、ほとんど忘れている状態で復習しようとするから、はかどらないんです。さらに言うと、記憶を長期間のものにするには、復習の『タイミング』を工夫すると効果的です。復習から次の復習までの期間を徐々に長くしていくんです。習う→その日のうちに復習→その２日後に復習→さらに３日後に復習　のようにです。次に、多くのことを忘れる　というのは、エビングハウスが行った実験方法にも関係があります。この、記憶に関する実験では、「dmp」や「skw」のような特に意味を持たないものの記憶に関しての実験だったようです。ですから、いわゆる「授業」で習うような体系づけられた学問とは違って、こんなものいつまでも覚えておくことに少し無理がある、ということです。意味不明のものや、とても嫌な思い出など、なんでもかんでも覚えていたらそれこそ、頭の中がパンクして、おかしくなっちゃいます。「忘れる」こともヒトが生きていくうえで重要な働きを持っているんです。だから、「忘れる」ことと「覚える」ことをきちんと区別しないとどんどん忘れてしまうんだ　ということです。これを前提に、いろいろと努力なり工夫なりする気持ちを持つことが大切なのです。（２）全身を使う「見るだけじゃだめよ！とにかく書いて覚えなさい！」というのはよく聞きます。間違っているわけではありませんが、それだけではちょっと足りません。「書く」はもちろん「言う」「聞く」「見る」などとにかく全身で『覚える』作業をしてください。例えば、英単語をノートに「書く」、日本語訳も「書く」と同時に英単語を「言う」、日本語訳も「言う」さらに自分が言った英単語を「聞く」、日本語訳も「聞く」とどめに自分が書いた英単語をじっと「見る」、日本語訳もじっと「見る」これを何度も繰り返す…繰り返す…繰り返す…。というように、まさに全身全霊を傾けて、誰かに見られると、この人ヤバイんじゃないの？と思われてしまうくらいで覚えてください。ですから、全身を使って覚えるとは、同時に　覚える以外の情報はシャットアウトするということにもなります。テレビを見ながら…とかラジオを聞きながら…なんてもってのほかです。ありえません。とにかく覚えることに全身を集中させてください。そこまでやってもいないのに「どうせ私は頭がワルイから記憶力がないんだ」なんて言わないでください。やればできます！できるまでやりましょう！ただ、ここでちょっと注意してほしいことが…みんなよくやっている「書く」作業ですが、よ〜〜く考えてください。ただ「写す」作業になっていませんか?開いた教科書などを見て、すぐ隣のノートに写しているだけになっていませんか？英単語を覚えるときなどによく使われる「単語帳」がありますよね。あれは、必ず表と裏に、英単語と日本語訳を書きますね。さらに、チェックシートとマーカーを使うようなこともありますよね。当然、覚えるところを隠して復習しますね。このどちらにも共通していることは、覚えることが隠れて見えなくなっている　ということです。実は、答えが見えていたら人間の脳はサボってしまって『覚える』作業をしてくれないんです！どうですか？見ながら「写す」作業をしている人はけっこ〜〜見かけますよ。これを機に、「書く」作業を見直してみてください。見ながら「写す」のでななくて、隠して、思い出しながら「書く」のです。そして仕上げに自分が書いたものをもう一度「見る」んです。（３）整理整頓最後になってしまいましたが、ここで記憶のメカニズムを簡単に説明します。記憶とは、大きく短期記憶と長期記憶とに分けることができます。いわゆる一夜漬けの勉強は、試験が終われば忘れてしまう「短期記憶」になります。コツコツ積み上げた勉強は、大人になっても忘れないような「長期記憶」になります。復習という作業は、その日に習った短期記憶を長期記憶にして忘れないようにしていくことです。ただ、記憶したものや復習したものがすべて長期記憶になるわけではありません。「短期記憶」として、時間がたてば忘れていくのか…「長期記憶」として、いつまでも忘れないのか…どのように決まるのでしょう？簡単に説明すると、好きなこと、強烈な印象を受けたことなどは「長期記憶」になりやすい　と言われています。「な〜んだ、それだけっ？」て感じです。「勉強のことはまったく覚えないんですけど、自分の大好きな電車のことなら、そんなのどうでもいいってくらい覚えてるんですよ〜」なんてよくあるお話ですよね？ただ、「短期記憶」と「長期記憶」の振り分けを意識的に操作していくことが重要ですよね。それが、いままでお話してきた（１）タイミングよく反復（２）全身を使うなんです。これをきちんとやれば「長期記憶」として保存できます。これからは、この２つができることが前提になりますのでまずは、ここまでの内容をよ〜〜く肝に銘じておいてください。さきほどのエビングハウスの忘却曲線について人間は本来、多くのことを忘れる生き物であると書きましたが、これは「短期記憶」のことも含めて　です。一夜漬けの勉強は試験が終るとすべて忘れてしまうように…。ただ、「長期記憶」としていったん保存された情報は実はかなり長期間、しかもたくさん残っていくことが分かっているようです。例えば、おじいちゃんやおばあちゃんが、自分の幼い頃の話を「そんなことまで覚えていたの？」っていうくらい鮮明に話したりしすることがありますね。なんでそんなことまで覚えたか？の判断基準は残念ながら本人にしか分かりません。電車好きな子どもが電車のことをスイスイ覚えていくのは、興味がない人には理解できないのと同じことです。でも、私たちが考えている以上に「長期記憶」の容量が多いということはハッキリしますね。私たちの脳の潜在能力はまだまだ計り知れないということなのです。ここでは、その「長期記憶」をもっと具体的にイメージしていきましょう。例えば、頭の中にいろいろな「長期記憶」の棚があると思ってください。そこには、きちんとファイルされた記憶や１枚の紙だけで本の間にはさまった記憶などさまざまなものが保管されています。いわゆる「忘れた」というのはそもそもこの「長期記憶」の棚に収めてない　か記憶の棚のどこに収めたか分からないから取り出せない　のどちらかです。ここでは、（１）と（２）の『覚える』作業については、できる前提ですから問題は棚から記憶を探し出す作業ですいいですか？「忘れた」ではなくて「どこに収めたか分からない」なのです。ここで重要になってくるのが『整理整頓』ですこれは頭の中と実際の身の回りの両方を意味しています。当然、頭の中の整理整頓のほうが難しいのに自分の身の回りの整理整頓ができていないなんてお話になりません。まずは身の回りの整理整頓から始めてください。机の上、引き出しの中、身の回りなど、すべてです。整理整頓のポイントは置く場所を決める→同じ場所に戻す分類する→色分けや付箋などして工夫　などがあります。まずは時間をかけてでも良いので、じっくり身の回りの整理整頓をしてください。それが終れば、この続きを読んでください。それでは続きです。実際にやった作業と同じことを、これからは頭の中でもやるのです。えっ！？置く場所を決める？頭の中を開けてみるの？これはちょっとできませんので…ここでは色分けや付箋などして工夫です。これもできるの？と思うかもしれませんがあくまでも頭の中での話です。要は、記憶の棚のどこに収めたかすぐに分かるように目印を付けておくということです。しかもたくさん！記憶の棚にあるものは１つ１つバラバラになっているわけでなく実はいろんなところで結びついています。とにかく取り出すときの目印がたくさんあればそれだけ取り出しやすくなる。つまり思い出しやすくなるということです。例えば、授業中の出来事なども分かりやすい目印になります。○○君が勢い良く手を挙げて発表したのに、全然的外れな答で教室中が大爆笑になった問題　とかです。余計なことを覚えると頭の中がいっぱいで入らなくなるっていう話もよく聞きますがそれとは違います。さきほども書いたように人間の「長期記憶」の容量は私たちが想像している以上にあります。『タイミング良く反復』した『全身を使う』記憶であればそれは長期記憶の棚にしっかりと収められているはずです。もっともっといろんな目印をつけて、とにかく探しやすくすることがここでは重要です。むしろ、余計なこととあわせて覚えるくらいでいいのです。ですから、授業中などは、覚えるところにマーカーするだけではもったいない！授業中は、思い出すときの目印を作る最高の場所です。先生の表情やちょっとした雑談、クラスの誰かが発表したことや授業中にトイレに行きたくなって必死でガマンしたこと…なんでも良いんです。自分で楽しみながら、授業中に小さな目印をいっっっぱい付けましょう。そうすれば、自然と授業にも集中できるし何より、思い出せます。もう記憶の棚の前で迷子になることもありません。ここまでしっかりできるようになったらあなたはもう“暗記名人”です。名人の域まできたら、もう「長期記憶」の棚に収めた場所さえ簡単に確認すればヘッチャラテストの前になって必死で覚える必要はありません。ノートなどを目で見るだけでサッと確認してしまえば、いろいろな記憶の目印が大活躍！頭の中では、しっかりと記憶を収めた場所を確認できるのです。どうですか？ちょっとやってみる気になりましたか？じゃあさっそく始めてみてくださいね。やればできます！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 22:56:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム 10</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5177/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-5177/</guid>
      <description>こんにちは、毎日寒いですね。かぜやインフルエンザがはやっていますが、みなさん、お元気ですか？先日、国語の授業で説明文の問題をときました。永井均さんの『＜子ども＞のための哲学』という本が題材の問題です。子どもとは何か、大人とは何かについて書かれた文章です。どのようなことが書かれているのかというと、いろいろなことについて、大人は自分が分からないということを忘れてしまっている。逆に、子どもは自分が知らないということを知っている。だから、子どもは大人に自分がいだいた疑問を質問してくる。だけど、大人は子どもの質問の意味が分からなかったり、答えることが出来なかったり、知らなかったり、まとはずれな答えを言ったりする・・・と。授業を受けていた子どもたちは「このお話はおもしろいね」とか「じゃあ、わたしはまだこどもだね」とか、いろいろな感想を言ってくれました。また、「いつからが大人になるの？」という質問がでましたが、答えに困りました。いつからでしょうか。そして、大人と子どもの違いは何でしょうか。きっと人によって、答えも違うと思いますが、うまく答えることが出来なかったのが残念です。まだ答えが私の中で導けていないということなんでしょうね。授業では教えることも多いですが、逆に子どもたちから教えてもらうことや考えるきっかけを与えてもらうことも多いです。いい経験です。ではまた次回で！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 12:42:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol9</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4889/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4889/</guid>
      <description>【注意】これから下に書かれている内容はスポーツ新聞風に読んでお楽しみください。『神田選手、ケガから復帰。トレーニング再開！』―本日、午後１時。神田選手が所属する白石学習院緑井駅前教室は報道各社に、同選手がケガから復帰し、朝のランニングを再開した旨を伝えた。緑井駅前教室の発表によると、10月28日ごろ神田選手は「最近、ランニングの距離を６kmにのばした」と職場内の同僚に話していたという。また、同じ時期に「ランニングの距離をのばしたせいか、筋肉痛かなぁ」というような会話をかわした職員もいるという。今回の、ケガそして復帰という一連の流れに何らかの関係があると考えられるのではないだろうか。これに関して、教室側に質問すると、「体調の管理は基本的に本人にまかせていて、ケガをしたときの詳しい状況などは本人しか把握できていない。今回はケガからの復帰をみなさんにお伝えするだけです。」とコメント。ハッキリとした返答は得られなかった。そこで、本紙は神田選手に直接インタビューを申し込んだ。勤務先でもある白石学習院緑井駅前教室で出勤直前を狙って待ち構える本紙記者。通常の出勤時間より早い午前11時、黒の愛車でさっそうと出勤する神田選手。快くインタビューに応じてくれた。記者：「今回のケガの原因は何でしょうか？」神田選手：「ランニングの距離を６kmにのばしたことが直接の原因だと思います。それ以外に何か変わったことはしていませんから。」記者：「トレーニング中に何か違和感はなかったんですか？」神田選手：「距離をのばしたことで左太もものあたりにちょっとしたハリを感じてはいました。ただ、違和感というようなものではなく、軽い筋肉痛なのかなぁと。」記者：「それが、結果としてはトレーニングを中断せざるを得ないような状況になりました。症状としては具体的にはどうだったんですか。」神田選手：「病院に行って診察してもらってはいませんので具体的にはお答えできません。トレーニングを中断してしばらく様子をみていました。すると、１週間ほどしてハリがなくなりましたので、トレーニングを再開したところです。」記者：「来年の広島国際平和マラソンには10kmコースでのエントリーを表明しています。今回のことで何か影響はありますか？」神田選手：「影響はありません。距離をのばした矢先のことでしたが、まだまだ時間はあるのでこれから十分対応できると思います。」ケガの影響については大きな心配もなく、来年の広島国際平和マラソンについても意欲的なコメントが。これからのトレーニング内容にも期待が高まる。―shiraishiスポーツ　11月14日の記事より抜粋ってなカンジです。んん〜〜。自分で書いておいて、どうなんだこれ！？</description>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2009 22:14:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ 10</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4858/</guid>
      <description>〜ハズレ〜すっかり寒くなってきました夜、帰るころは震えながら帰る感じですすっかり冬です冬を感じるといえば、自動販売機です自動販売機にあったか〜いの飲み物が登場すればそろそろ冬なのです個人的には、ぬる〜いとかビミョ〜ってのも欲しいんですけど…というわけで、いつの間にか自動販売機にはあったか〜いの商品が並んでいていたるところに、たくさんあるはずなのに、いつ変えてるのかと感心するわけです。さて、今週の風が強かった日帰りにどうしても寒かったのであったか〜いを飲むことに確か、何種類かのコーヒー、ココア、紅茶、レモネードみたいなのとあった気がしますう〜ん　ココアも捨てがたいが甘すぎるので、やはりコーヒーかな…そして出てきたのはコーンポタージュスープ；どうみてもコーンポタージュスープ；しかもなぜか冷たいてか、ここの自動販売機このポタージュスープ無いですよね…どこから来たんだ…；まぁ、現実はありのままに受け入れるとしてあったか〜いを飲みたい気持ちをどうするかですよもう１本買うとしてこの同じボタンを押す勇気があるかどうか…おもしろそうなんで押してみましたがその結果は…つめた〜いコーヒーこのボタンは冷たいもんが出てくるボタンなんですかね；ちょっと負けた気がするが別のボタンで、無事にあったか〜いを手に入れましたつめた〜いコーヒーとコーンポタージュスープは家であったか〜くして飲みました；</description>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 22:29:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム 9</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4811/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4811/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！先日、教室で「今シーズンのドラマの中でどれが一番面白いか」という話がでたのですが、みなさんはドラマを観ますか？(＾＾)私はドラマの中でも「相棒」シリーズが好きなので、相棒８と再放送の相棒シリーズを観ています。みどころは人によってさまざまだと思いますが、私はドラマとは思えないロケーション(野外撮影)のすごさにいつも驚いています。ドラマの作り手が毎回の作品にとても力をいれて作っているのが伝わってきます。相棒の放送時間にいつも家にいるわけではないので、録画をしておいて、お休みの日や出勤前に観ています。ところが、最近、録画をしておいたビデオを何度探しても見つからないんです！！昨日「もしや・・・！！」と思い、家族に「録画していた相棒、知らない？」というと、「上書きして、違うのを録画したよ。アハハ、ごめんね」と言われました。がーん(―o―；)小学生はドラマというより、アニメを観ることの方が多いでしょうか。アニメといえば、私は「セーラームーン」「ぬうべ〜」「おぼっちゃまくん」「ママレード・ボーイ」などを観ていました。中でも「おぼっちゃまくん」は大好きでしたが、再放送をしていないので小学生には分からないですよね(＾＾；)時々、ドラマやアニメの話で子どもたちと話が盛り上がるのですが、今後も子どもたちと会話がかみ合うようにテレビはちょこちょこと観ていきます☆ではではまた次回にお会いしましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2009 16:08:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ vol9</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4672/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4672/</guid>
      <description>〜アンケート〜今週の何曜日でしたかね出勤の前に、アルパークに寄ってきました家から徒歩10分もかからないアルパークは庭みたいなもんなのです任務を済ませて、ちょっと一服そしたら、オバチャンが近付いてきましたしかも、ペンと紙を持っていますおぉ　ついにファンができましたでも、オバチャンのファンか…まぁ、ファンがいるのは良いことかなぁしかし、サインとか簡単にあげませんよってサイン断ろうとしたら「○○ですけど、アンケートいいですか？」って言われました；内容は広島県知事選のことでみんな、わざわざ時間を割いて答えてはくれないのか全部、番号で答えられるようになっててすぐに済むらしい電車まで時間あったので了承します用紙が見えて、まずは性別、年代からっぽいが…番号を言おうとしたら、オバチャンは男性、２０代に丸ササッとしてしまったなるほど、こういうところで時間をとらせないわけかしかし、もし違ってたらどうすんだろ；続きましては質問は選挙に行きますか投票する人は決まっていますか前回の衆議院選挙の結果は、あなたの今回の投票に影響しますかとか…ありきたりな質問ばかりだったので、間で、好きな食べ物は？ご趣味は？好きなタイプは？とか挟んで欲しかったけどまぁ、ありませんでしたね；そして最後のシメは、新しい県知事には何を期待するか（３つまで）だった何をと言われても…しかも３つまでかぁ；全部が期待できる知事だとヨイのですが…；まぁ自分が生まれ、大半を過ごしてこれからも、いる予定の広島ですので投票には、ちゃんと行ってきました</description>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2009 21:28:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月のオススメ本</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4537/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4537/</guid>
      <description>「一瞬の風になれ」佐藤　多佳子　著高校卒業後Ｊリーガーへの道を進む兄を追いかけてきた元サッカー少年の新二。そんな新二は，高校進学後，親友の連の影響を受け陸上部に入部する。努力することは誰にも負けない新二と，才能をもてあます練習嫌いの連。二人は親友として互いに影響されながら，次第に陸上にのめりこんでいく。切磋琢磨することができる真の友情。兄や連のように身近にある，眩しいくらいの才能とその残酷さ。大切なものを失う辛さ。そして，恋。新二の高校３年間を駆け抜けるように綴った青春小説。３冊からなる長編ですが，まったく長いと感じさせません。まさに駆け抜けるように読みきることができます。４継と呼ばれる短距離リレーで二人がバトンを繋ぐ瞬間，あなたも一瞬の風を感じることができるはず！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 14:44:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム 8</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4536/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4536/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！毎日寒い日が続きますね。お元気ですか？いきなり寒くなったので、私の周りでは風邪をひいている人や体調をくずしてしまった人が増えました。私も季節の変わり目には体調をくずしやすいタイプですが、今回は風邪をひくこともなく、健康に過ごしています。秋に栄養価の高い、旬の野菜をたくさん食べたからでしょうか。毎日てくてくと歩いているからでしょうか。とはいえ、風邪はどんなに手洗い・うがいをしていてもかかってしまうこともあるので、私もいつかは風邪にかかることでしょう。。。風邪にかかったとき、みなさんはどうしますか？私は○○年生きてきて、数年前に「風邪は引き始めが肝心だ」ということにやっと気づきました。「あ！風邪かも」と思ったとき、薬を飲む人もいれば、食べ物に頼る人、寝る人、運動する人もいますよね。風邪をひいたとき、私の家族は風邪薬や塩に、友人はネギに頼りますが、私は薬アレルギーがいくつかあるので食べ物に頼って風邪を治します。今年こそは・・・風邪をひかずに冬を乗り越えることができるといいなと思います。みなさんもお体をお大事に！ではまた☆</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 14:29:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol8</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4365/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4365/</guid>
      <description>前回の続きでパズルのお話を。いまだ解決していないLONPOS問題。そもそもこんなことに頭を悩ませているきっかけはというと算数の指導で、いわゆる「算数パズル」と出会ったこと。むか〜し昔にあきらめたものに再挑戦というのも悪くないもんです。例えば、こんなもの…そう、ルービックキューブです！これは２×２×２のちょっと小さめのやつですがなかなかのツワモノです。幼い頃の自分に想いを馳せながら…むむむ〜〜ん〜、と考え込みます。20年近くできないままになっていたものを完成させたときの達成感といったら、やっぱ　たまりません！な〜るほど、こーやって考えれば良いのか！！今さらですが、目からウロコです。テレビとかで目隠ししてアッと言う間に完成！なんてのを見かけますが私は、そういう練習は全然していないので、はっきりいってそんなに速くないですよ。ただ、「ルービックキューブをこうやって解いていく」というのを知っていれば簡単に解ける入試問題というのもありまして実際に広島県のある中学校の入試に数年前に出題されたこともあるんです。３×３×３の標準タイプのヤツもちょっと慣れてきたので、こんなカンジにわ〜、きれ〜い　なんて遊んでみたりちょっと変わった形に挑戦してみたり（やってみて分かったんですが、これが一番簡単でした）白石学習院のマスコットキャラクター“ツバ太くん”キューブを作ってみたり。「それがどーした？」みたいなもんですがたまにはイイことあるんですよ。いつも行く美容院に、ほぼオブジェ扱いされたルービックキューブを発見したことがありまして。特に何も言わずに、カチャカチャやって「はいっ」って渡したら、めちゃめちゃびっくりされました!美容師さんたちがぞくぞく集まってきて、「できる人はじめて見た！」なんて……今は、４×４×４　を研究中５×５×５　まで買ったんですが、これは怖くてまだ１回もくずしていません。いつかはきっと挑戦だ…今回はこのへんで。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2009 23:02:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　8</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4330/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4330/</guid>
      <description>〜視点の変換〜今週の月曜日前日の日曜日は模試があったので、待ちに待ったお休みです生徒のみなさんは、模試お疲れさんでしたさて、その月曜日朝起きたら、右の首筋が痛い；どうやら寝違えたらしいです… 治るかと思ってとりあえず首を左右にコキコキしたら多分、首からは鳴ってはいけないんじゃないかと思う音ピキッて小さな音がしました；良かれと思ってしたことが、悪い結果をもたらすことは世の中よくあることですというわけで首を多少、左に傾け視線を左斜め前に向けるポジションしかとれなくなりましたしかし、やっとの休みですこんなことで負けるわけにはいきません多少首を傾けたまま、お出かけですまぁ、よく見ると世の中や人生について考えながら歩いていてだから首をかしげているマジメな人に見えなくもないいや、きっと見えるに違いない… ただ問題があって普段の何気ない動きをしただけで何度も激痛がはしったためよく顔をしかめる人だとは思われたに違いない… それにしても、首が痛いだけで実に不便な１日でしたな；普段は気付きませんが、健康であることに感謝です</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 22:21:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緑井文庫おすすめ本</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4320/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4320/</guid>
      <description>毎月１日に、緑井文庫の中にある本からおすすめの本を紹介。その本を読んだ先生の感想や感動エピソードなどもあわせて紹介しちゃいます。お楽しみに。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 16:20:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強のヒント　連載開始</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4317/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4317/</guid>
      <description>毎月15日に、子どもたちの勉強のヒントになるようなことを具体的にとりあげていきます。『なるほど！こうやればよかったのか』といった発見ができるかも！？これまたお楽しみに。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 16:20:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育再生いどばた会議　設置</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4314/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4314/</guid>
      <description>毎月１日に、教育についての様々な問題を独自の視点でちょっとマジメに考えてみます。ただ、あくまでも『独自の視点』なのであしからず。お楽しみに。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 16:21:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム 7</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4293/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4293/</guid>
      <description>こんにちは！先日、栗の皮むきをしていたら怪我をしてしまいました。栗の皮はかたいので、栗の皮むきは肩が凝るし疲れます。最近は、栗専用の皮むき器具も売られていますが、私は上手く使いこなせていません(＾＾；)調理は時間がかかりますが、旬の栗はおいしいですよね〜♪この前の週末には栗きんとんを作りました。本当はモンブランを作っていたのですが、いい具合のかたさにならず、予定を変更して栗きんとん(鳴門金時入り)を作りました。前回の橘コラム６でも書いたのですが、今回は静岡県についてコラムを書こうと思います。全国旅行をしているとき、静岡県静岡市にも行きました。静岡県に入ると、線路沿いに茶畑が広がっており、畑には「○○茶」「△△茶」と書かれた看板が立っています。静岡県の駅地下にいくと、いろいろな種類のお茶が売ってありました。静岡県で見た珍しいものは、銀行のドライブスルーです。マクドナルドなどの飲食店でドライブスルーをみたことはあっても、ドライブスルーがある銀行を見たことがなかった私と友達は「すごいすごい」と言いながら、パシャパシャとその銀行の写真をとりました。そのときは、早朝５時過ぎくらいだったと思います。旅行者２人組がワイワイと銀行の写真をとっている・・・きっと地元の方々には珍しい光景にうつったことでしょう。では、今日はこの辺で。さよなら〜(＾＾)ノ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 22:34:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol7</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4167/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4167/</guid>
      <description>ここ最近、解決していない問題があります例えば、・昨年のリーマンショック以降の経済危機において、　巨額の財政政策の結果か、一部、製造業などで状況の回復はみられるものの、　雇用の改善はなく、国内の個人消費は依然として好転の兆しがみられないこと・鳩山政権によるマニュフェスト実現に向けて、財源の確保については　いまだ不透明な部分が多く、政権発足当初は否定していた国債の増発についても　やむを得ない状況になってきたこと・野村新体制に移行した広島東洋カープ　４番栗原のサードへのコンバートなどを秋季キャンプで特訓し　投手にも素振りの練習を課しているが、新戦力の獲得なども含めて、　来期の得点力アップは期待できるのか・K田家３兄弟の長男が11月にとうとう結婚　いまだ未婚のK田先生はそろそろ30歳を迎える　３兄弟のラスト１人。華のアラサーとして、再び輝ける時はくるのか　　などなどずいぶん脱線しましたが…そんな中、今回の問題というのは、これ！いろんな色の、球がつながったようなものがありますよねこれを並べかえてケースの中にきちんとおさめるゲームですこんなカンジでいわゆるタングラムのようなもので…　　三角形や四角形に切り分けられた板のようなものを並べかえて　　枠の中におさめたり、いろんな形を作っていくゲームです　　小さなころに遊んだことがある人も多いと思いますん？どこが難しいの？だいたい、きちんとおさまってる写真があるじゃん！と、思われるかもしれませんね、問題はここからですこのパーツを並べかえてピラミッドのような立体の形を作るのが難しいんですイメージとしては…ただ、これ完成ではないんです反対側は…１個だけうまいことはまってないですよね〜〜かれこれ１年以上、時間が空いているときや気分転換したいときにちょこちょこ考えているんですが……ちょっと強敵いつかこのコラムで、「デキター！」と報告できるように今もときどき考え中ですちなみにこのゲーム、LONPOSというヤツですいくつか種類があって、これはクフ王のピラミッドというらしいです私より早く完成させた人には…三つ指たてて、「わたしまけましたわ」宣言をしちゃいますそうならないように…んん〜〜、でもやっぱ難しいでは、また。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 21:49:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　7</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4093/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4093/</guid>
      <description>〜新技術導入〜緑井駅前教室に来ていない日は遊んでいるわけではなく皆実教室ってところに行っています皆実教室までは家から広電でガタンゴトン行っておりまして市内で距離的には緑井よりも近いのに移動時間が長くなるという現象が起こりますまぁ、それはヨイのです今週の木曜日から、ついにパスピーを使い始めました拍手前々から存在は知ってたしＪＲで緑井に来るときはＩＣＯＣＡなんですがなんせこのパスピー宮島線では使えなかった；それが、今週の火曜日にはみんなピッピやってるじゃないですかいつの間に！！ってことで、さっそく導入１７日から使えていたらしいです…さぁ、いよいよパスピーデビューの瞬間を迎えました流れるように、さも前から使っていて慣れているように前の人に続いて？！あれ；ピッピって鳴りませんが…罰ゲームですかね…急いで車掌さんのところへ財布に入れたままだと反応しないことがあること他のＩＣカードと重なってたら反応しないことがあることという現実を突きつけられましたちょっと残念なデビュー初日でしたがメゲずに頑張ります</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 21:57:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム 6</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4084/</guid>
      <description>こんにちは！毎日さむ〜い日が続きますね。でもまだ日中はポカポカしてるので、過ごしやすいですね。季節の変わり目なので、風邪や新型インフルエンザに気をつけてくださいね。私も気をつけます！さて、今回は「新潟県」のお話を書きます。前回の橘コラム５でも書いたのですが、数年前に全国旅行へ行ったことがあります。そのとき、稲作がさかんな新潟県にも行きました。信濃川や新潟市内を高層タワーから見たり、米どころの新潟県に来たので特産のコシヒカリでできた押し寿司を２、３個食べたりしました。この押し寿司の味は今も覚えています。また食べたいなぁ〜、炊き立てのごはんはもっとおいしいんだろうなぁ〜。・・・と、まだまだ新潟県の特産物について書きたいのですが、先日、ある人に「橘コラムには食べ物の話が多いよね」といわれましたので今日は食べ物以外の話を書きますね。新潟県には数日間滞在したのですが、そのときに美術館へ行きました。その日は常設展覧会以外に、特別展覧会をしていました。彫刻の展覧会でした。新潟県の市民のみなさんが彫った作品がたくさん展示されていたのですが、彫刻の作品を初めて目の前で見た私はすっかり魅了され、2時間くらい作品をみていました。一本の木から、どうやって彫っていけばあのような作品ができるのでしょうか。最初はうまく彫れなくても、試行錯誤を繰り返しながら上達していくんでしょうね。私は作り手が一生懸命彫った作品をみて、こころの底から「すてきだな〜」と思いました。さて、次回は静岡県について書こうと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 16:19:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期保護者会のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4025/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-4025/</guid>
      <description>11月2日(月)〜11月7日(土)の期間で後期保護者会を行います。あらかじめ設定させていただいた日程をプリントにてご案内差し上げています。ご都合が悪ければ、再度調整いたしますので、希望日時をご記入のうえ提出ください。なお、出席・欠席どちらの場合でも申し込み用紙を提出いただきますようになっていますので、お願いいたします。ご不明な点がありましたらお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 19:08:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol6</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3943/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3943/</guid>
      <description>前回にあまり書けなかったので引き続きランニングねたでいきます。今回はトレーニング内容について…来年の「広島国際平和マラソン10km」に出るぞ〜なんて威勢良く（？）言うくらいなんだから、さぞかし、、、とお考えの、みな皆様。それは、ちょっとばかり誤解というもんでございます。バリバリ走っているから、出場するのではなく、バリバリ走るようになるために、出場を目標にするのでございます。そこは、くれぐれもお間違えないように……と、事前の言い訳はこのくらいにしておいて、走行距離はだいたい２〜３km時間は18分前後で、１kmをだいたい６分台で走ります。なので、そんなに“速い”ってワケでもなくむしろ生徒のみなさんのような「若い」人たちからしてみれば“遅っそ〜”だと思います。……だから、これからだって言ったじゃ〜〜ん……ただ、“このコラムで宣言したからには”ということで距離をちょっとのばしています。ひとまずは、いつものコースで折り返した後をコース変更して４kmちょっとで走り始めました。まずは、ちょっとずつです。あと、i pod　で走行データの管理がいろいろできるんですがこちらもちょっとばかり工夫してみようかな、と。毎回の距離や時間の管理はもちろんなんですが目標の設定や、トレーニングメニューの選定などいろいろあったんです。たしか…さらには、　インターネットを通じて世界中のランナーと交信できるぜぇい　みたいな。（Nike+ のホームページを見たら分かります）さすがにそこまではできませんが、、、最近、友だちにもこの話をするようになってせっかくなので「来年、広島国際平和マラソン出ようやー」と誘ってみたら、２人ほど　出場決定　の友だちが。職場内でも「一緒に走りましょう」という先生が。確実に『ランナー』の輪は広がりつつありますよ。フッフッフみなさんも、一緒に　さわやか〜〜　に走りませんか？それでは今回はこのへんで</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 21:36:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　6</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3927/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3927/</guid>
      <description>〜はじめまして〜残念なことがありました先週の金曜日いつも出勤のときに持ってきているカバンの持つところがチギれかかっていることを発見しましたトートバックです内緒にしていましたが、トートバック大好きですてか、トートバックしか持ちません高校のときから、カバンといえばトートバックみたいな感じでありますついでをいうと、好きなショップもあります高校のころから…今もですが持ってる服とかは、ほぼそこのです総合すると、そこのトートバックが欲しいのですそんなこんなで新たな相棒を探しに、週末は本通りを探検に出かけましたがトートバックは最近無いそうです；そして、他のでもヨイかと諦めて歩き回りましたが無い…最近はトートバックは製造禁止になったのかってくらい、見つかりませんエコバックみたいなのこれはテキストとかいれたら破れるなってペラペラの…あっても、どこに持っていくんだってくらい攻撃的なデザインだったりちょっとお気に召さなかったり…困りましたね人込み嫌いだし疲れてきたし眠たいししかし、カバンは見つけないと…ここで問題解決への早道は、発想の転換ですトートバックじゃなくてヨイかもしれないいっそ、仕事に行くんだから仕事に行きますよって感じのでそういえば、ビジネスバックとか持ってるとカッコヨイかもしれないなかば強引な思い込みと納得で、ターゲット変更そして無事に購入ですというわけで、今週から新しいカバンを持って出勤です持ち慣れないせいかよく周りにブツけたりどこにポケットがあるか分かってませんまぁ、新しくなったことですし、気分新たに頑張っていきます</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 00:02:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム 5</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3805/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3805/</guid>
      <description>こんにちは！毎日涼しくて、寒いくらいですね。広島県では「柿(かき)」の収穫が始まりましたね。広島県に大崎上島という名前の島があるのですが、そこでは早くも「柿」の出荷が始まっているそうです。秋がやってきたんですね〜！！柿も、梨も、みかんも、ぶどうも、いちじくも、ナスも、サンマも、クリも、サツマイモも、秋はおいしい食べ物がたくさんあります。そうそう、この前は今年収穫したばかりの「新米」をいただきました。今はハウス栽培でたいていの食材は年中食べることが出来ますが、旬の食材をつかったご飯というのは格別おいしい気がします。我が家でも、毎日秋のたべものを使って料理を作っています♪太って・・・しまわないように、ほどほどに食べますね。さて前回のコラムの続きで、今回は広島県の牧場のお話を書きます。これまで、広島県の牧場へは5箇所ぐらい行ったことがあります。私は、安佐南区・安佐北区の牧場へは行ったことがないのですが、民家のあいだにある牧場や山の中でひっそりと経営されている牧場など、休日を利用して牧場へ行きます。「牧場にいって、何するの？何が楽しいの？」と通塾している子どもたちに聞かれるのですが、牛や馬や羊をみるのが楽しいんです。自然の中で、のんびりと動物とふれあう。そうすると、優しい気持ちになったり、自然と「よし、来週もがんばるか〜」という気持ちになったりします。小さいころは「自然の中で遊ぶなんてやだ〜」と思っていたのですが、年をとるとものの考え方も変わるんですね。さて、次回は新潟県についてお話を書きます！</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2009 14:57:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM　vol5</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3759/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3759/</guid>
      <description>朝晩はずいぶんと寒くなりましたが、絶好の「ランニング」シーズン到来！ということで、今回はランニングについてです。コラムタイトルで「広島国際平和マラソンに出るぞ！」って宣言してるわけですが、そもそもランニングを始めたきっかけをちょっとばかり…最大の目的は『規則正しい生活を心掛け、仕事の生産性を上げる』ことでした！仕事がら、家に帰るのが遅くなりがちで、授業が終わってからいろいろな業務に取りかかると退社時間が深夜になるなんて日常茶飯事。ときには、近くにお住まいの保護者の方にバッタリ、「あ、先生。おはようございます〜。ずいぶんお早いんですね。」なんてことも……（徹夜明けの状態で　帰るときに　です）『若いんだからガムシャラに』ってのも嫌いじゃないし、だからこそやってたんですが、さすがに、いつまでもそんなことしてられません…何より、自分がそんな生活をしておきながら「いいか！試験っていうものは必ず時間が限られている。いつまででもいいからやってきてね〜　なんて試験あるか！？そもそも人生だって時間が限られているんだ。だったら、常に時間を意識してものごとに取り組まないといけない。勉強だってそう！ダラダラだらだらといつまでもやるんではなくて、時間を決めて集中してやることが大切！君たちの将来は……う〜たら、こ〜たら、あ〜でもないし、こ〜でもない……」なんてことを子どもたちに言っている自分が恥ずかしくなりました。自分ができないことを子どもたちにさせるなんて、どうよ！？自分ができないから子どもたちもできないんだろだったら自分がそうなるしかないっっ！ってことです。そこで、1.まずは仕事の「終わり」を決める→自分の中の退社時間を決定2.毎日の時間管理をこの退社時間から考えて作っていく→就寝時間、翌日の起床時間を決定3.不規則な生活からくる慢性的な（？）寝不足を解消する→頭を起こすためには、まず体からでしょ！→毎朝できる手軽な運動は…→…走るっきゃない！！（流行ってるし〜）ということです。少し長くなっちゃったので、あとはランニングコースを少し、毎回、必ずよっていきます。近所の神社です。ランニングコースを考えるときにど〜しても、毎朝の儀式てきなものを入れたくて。。ただ、毎回なのでお願いばっかりするわけにもいきません心の中で「今日もがんばりまっす！」とだけ自分に言い聞かせています。冬の朝、空気が冷たいときにこの鳥居に向かって走っていると木々の隙間をぬって朝日が　シャキーン　とさしてくるときが。あまりの美しさに、神々しささえ感じてしまうほどです。この冬、そんなシャッターチャンスがあればまた写真を撮ってきま〜す。今回はこのへんで</description>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 22:59:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家政婦は見た！</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3742/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3742/</guid>
      <description>我が家にはあの有名な「家政婦は見た！」を体現してくれる奴がいる。それは、我が家のアルクは家の車が帰ってきたり、気になる音がした時、写真のように、カーテンの隙間から覗いている。この姿を見た時、「市原悦子じゃ！」って思いました。だから、我が家では悦子さんと呼ばれることもあります。想像上の会話です…ライラ「お前、悦子さんって呼ばれとるんじゃろ」アルク「うらやましいんじゃろ、お前もやってみいやぁ」な〜んて会話、していませんよね（汗）</description>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 18:00:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　5</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3723/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3723/</guid>
      <description>〜トラップ〜先週末、広島駅の中をテケテケ歩いてましたどんな感じに歩いていたかというとマント着ていたらひるがえるくらい、さっそうとですんが、アクシデントとは前ぶれも無くやってきます派手につまずきました；別に何のデッパリもないし、普通の平らな道です…そんな所で、つまずくはずがない…って信じたいのできっと巧妙なトラップが仕掛けられていたに違いありません それプラス、一瞬で定かではありませんが奇跡が起こった時にしか曲がってはいけない方向に、足首が曲がった気もした 類まれなるバランス感覚粘りある踏ん張りとで、べチャッとコケるまではいきませんでしたが、痛いし恥ずかしい…； 誰も気にしてないし、見てもいないんだろうけど何か笑いこらえながら、見て見ぬフリをしてくれてるよう、感じてしまうもんです とりあえずホントはメッサ痛いんだけど、え？何か？何かあったんですか？何もオカシイことはありませんけど…みたいな感じで歩きました…足をかばいつつ… 電車に乗ったら足の痛さは、だんだんヒドくなってくるしさっきのシーンを見ていた人が、同じ電車に乗っているかもしれないし…ちょっと泣きたい気分です；しかし、男が人前で泣いてヨイのは親が死んだ時だけっていう、ばあちゃんの教えがあります（ちなみに、生きてますよ）ので我慢です。実に孤独な戦いでしたしかし、何も無いところで転びそうになるとか…足を上げたつもりが…ってやつなのか？歳なのか；それではマズイので、トラップを仕掛けた犯人を捜そうと思います</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 22:03:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム　4</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3689/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3689/</guid>
      <description>こんにちは！だんだんと涼しくなってきましたね。先日は台風18号が日本へやってきて、広島でも強い風がふきましたね。みなさんは大丈夫でしたか？私は「雨戸がないから、何かが飛んできて窓が割れたらどうしよう」と思いながら、眠りにつきました。朝おきたら台風は北上していて、おひさまが雲間から顔をだしていました。さて、前から子どもたちには話しているのですでに知っている人が多いと思いますが、私は牧場が大好きです♪今日はその牧場の話を書きます。４年前、アルバイトでためた少しばかりのお金をもって全国旅行へでかけたことがあります。旅の目的は、ずばり、岩手県の小岩井牧場に行くため！新幹線ではなく、ふつうの電車（鈍行列車）にのって２日以上かけて岩手県へ行きました。小岩井牧場では牛や羊とふれあい、絞りたての牛乳を一本、ソフトクリームを３本も食べました♪空は青く、山は雄大で、空気はきれいで、まるで天国みたいなところでした。宮沢賢治も小岩井牧場へよく行っていたらしく、彼の詩も展示されていました。さ〜て、みなさんも私の話をきいて牧場へ行きたくなったでしょう？次回は広島県の牧場についてあつく語りますね！！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:18:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol.4</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3507/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3507/</guid>
      <description>つ、ついに負けてしまいました。って、何が？ですかそりゃー、やっぱり、とーぜん、カープでしょう！昨日まで４連勝と、残りわずかなCS進出にかけての望みをつないでいたのに……です。そんなわけで今日はカープのお話しです。つい最近、マツダズームズームスタジアム（やっぱり長くて書きにくい）にカープＶＳ横浜　を観に行きまして。初の“砂かぶり席”です。ずいぶん前から予約していたので、もちろん１塁内野側です。予約当初は「CS進出を決めて、よゆーの消化試合よ」なんて根拠のない自信（？）を持っていたのですが……いや、いや、でもすんごいですね！なんつったって、選手が近い！毎回毎回、キャッチボール後にボールをくれたりするんですが子どもたちの「赤松さ〜〜ん！ボールくださ〜〜い」なんて声もしっかり聞こえる位置なんでやっぱりサービスしてくれます！たくさんの子どもたちがボールGETしてました。私も負けじと「日々闘うオッサンにも、愛の手を〜〜」なんて叫んだんですが思いっきり無視でした。残念無念。こんなユニフォームまで着ていたのに…正面背中ちなみにこの背番号と名前は自分で貼り付けました！ただ、このユニフォームを見せていろんな人に「アホなことしょーるね〜〜」って言われました。でも、そんなアホっぷりを発揮しているのは私だけではありません！この写真をどーぞカープのマスコットキャラクター“スライリー”にサインをおねだりしている“山本浩二”のユニフォーム着た人いますよねこの人、「スライリー、スライリー！！お願い！お願い！一生のお願いじゃけー、サインして！」なんて言ってました。２人目のお子さんが産まれたばかりの、33歳男性でした……しばらくランニングネタを書いてないような気がしてきたので次はそのお話を。それでは、それでは</description>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2009 22:49:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　4</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3479/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3479/</guid>
      <description>〜近道にて〜最近、朝晩はめっきり寒くなってすっかり秋らしくなってきました夕方暗くなるのも、急に早くなった印象でありますまぁそんな感じで木曜日の話、いつもの帰り道…電車を降りてから、歩いて家まで10分弱かかりますが途中，うす暗い・細い・両側は石塀と草むら，という３拍子そろった近道がありますちょっと通るのはコワイですが、なにせ近道なので通りますそんな中、道の向こうに何とウサギらしき生物を発見しました お〜何故にこんなところにウサギ今考えるとよく分からない感情ですが、絶対捕獲！！を決心しました ちなみにウサギと言いますと、子供の頃に噛まれたイメージはかわいいが、実は目がコワい寂しいと死んじゃうので、仲間かもしれない こんな印象ですさて捕獲のため、０時過ぎた暗い細い道を忍び足で歩いたわけです ５メートルあたりまで近づくと、暗くてよく分からないけどウサギにしては身体が長い…； 新種発見？！さらに近づくと、急にこっちを向きその瞬間、新種捕獲の夢も、ウサギと生活の夢も消えてしまいました よく見ると、コンビニの袋に頭を突っ込んだ、猫です； 袋の持つところが、ピンと伸びてて耳に見えただけだったようです 残念な気持ちと、冷静に考えると深夜０時の忍び足の恥ずかしさ、そして、ドキドキを味わった近道でした</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 21:48:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電車の中で…</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3396/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3396/</guid>
      <description>我が家から緑井駅前教室までは電車で約1時間半。長い時間、電車に揺られながら通勤しています。昔は、電車で通勤なんて！！と思っていたのが、今では電車の中で熟睡できるまでになりました。往復だと3時間も電車の中で過ごすので、寝ることが多いのですが、それ以外にすることと言えば読書ですね。別に読書をしなさいというわけでも、読書は良いですよというお説教じみた話をするきは『まったくありません』ので、あしからず…本も読むし、漫画も読みます。最近、本で面白かったのは村上春樹さんの『１Ｑ８４』。昔から村上春樹さんの本は好きで読んでいましたが、本当に面白かったです。実は続編が来年に出るらしいのですごく楽しみにしています。次は漫画のお話。漫画は幼いころより愛読していました。昔みたいにへビィーユーザーではないですが、そこそこ読むときは読みます。で、最近のはまりは『20世紀少年』です。映画の再放送を見て、はまってしまい、古本屋めぐりをして、全巻買い集めました。浦沢直樹さんが書いているのですが、昔の人なら『ＹＡＷＡＲＡ』といえば分かるかな？？本当に面白かったです。それに引き続いて、浦沢直樹さんの漫画に今、ハマッテイマス。漫画を読むことは自分の世界に浸ること。『漫画＝悪』という図式を持っている人は間違いだと思います。この式は成り立ちません。『漫画の読みすぎて、時間がなくなり何もできなかった＝悪！！』です。では、また。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 16:30:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム　3</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3365/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3365/</guid>
      <description>こんにちは！夏休み明けは学校行事が目白押しですが、みなさん、お元気ですか？前々回、記念すべき第１回目のブログを緑井駅前教室のホームページに載せていただきました。通塾しているこどもたちから「せんせー！ホームページの日記見たよぅ！」と言ってもらって、ちょっと照れました。今回は３回目です（＾▽＾)この時期、運動会、野外活動、体育祭、文化祭など学校行事が目白押しですよね。運動会、体育祭にかかせないものといえば・・・ズバリお弁当です☆(＾＾)☆リレーやダンス、組体操が終わった後、体を動かした後に食べるお弁当って、とてもおいしいですよね〜！！！私も子どものころは、食べきれないほどお弁当をつくってもらって、クリやサツマイモやカキやミカンなどをたらふく食べていました。サツマイモといえば、ついこの前、鳴門金時(なるときんとき)という種類のおイモを５０本以上もらいました。鳴門金時は蒸すと、おイモの中身がきれいな黄色になります。お月様みたいな、卵の黄身みたいな色になります。お菓子みたいに甘いおイモです。今、我が家ではその鳴門金時を使っていろいろな料理をつくることがブームです。ふつうにたべても美味しいのですが、せっかくおイモを５０本以上ももらったのだから、「鳴門金時をいろいろな料理に変身させてみよう！」と思ったのです。鳴門金時蒸しパン、ホットケーキ(鳴門金時味)、鳴門金時入りお味噌汁、鳴門金時の甘煮などなど・・・来週は、栗ではなくて鳴門金時をつかってモンブランケーキを作ってみようと思います。みなさんのおすすめのおイモ料理があれば、教えてください(＾―＾)今日は料理のお話を書いたのでおなかが空いてきました。それでは、また次回にお会いしましょう♪</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2009 14:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol.3</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3298/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3298/</guid>
      <description>世に言う“シルバーウィーク”も終わってしまい……私はというと当然ながらどこにも行ってませんが、いかにも「シルバーウィークに行ってきました！」ってカンジでちょっと昔のお話をちょっとした連休でのことです高速道路でのETC割引きを使って気軽に行けるところでもないかなぁ〜なんて考えていまして（世の中のほとんどの人が同じことを考えていたはず…）行って来ました！ 四国に目的はいくつか、1 讃岐うどん　　高い高速道路の料金を払ってまで行って食べる500円くらいのうどんって…どうなの？と思っていたので、ETC割引きはチャ〜ンス　です！2 かつおのたたき　　どうせ四国に行くなら、もうちょっと足をのばして、、、かつおでしょっ！3 四万十川　　夏のあっつい中で、ザッパ〜ン！気持ちイイに違いない！まずは、讃岐うどんです。やっぱり、ウマイ！！いわゆる“釜玉うどん”ってやつを食べたんですがつるつる、しこしこ　最っ高でした。でもやっぱり人が多かったので１時間くらいならびましたけど次はかつおのたたき！これは夜に食べたんですがビールによくあう！も〜〜たまらんです、コリャ！思い出しただけで………ゴクリそして翌日は四万十川でラフティングです！！数名とインストラクターの方とでゴムボートに乗り込みパドルで、エンヤコリャ　エンヤコリャ水しぶきを浴びながら下っていったり岩場からの飛び込みがあったりで大満足！！テンションが上がりすぎて、四万十川に向かって「全部、飲んでやる！！」と言ってやりました。。。当然ながら、イッキに飲みすぎて「ゴッホ　ゴホ」自然の力には到底およびませんでしたてなぐあいに、連休でリフレーーシュしてきたのでした。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 22:45:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ここが勝負ですね。</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3276/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3276/</guid>
      <description>今回は中学生の定期テストについて…この時期、中学生は前期期末テストが終わったり、最中だったり、直前だったりと色々だと思います。思い起こせば、自分が中学生の時は3学期制だったのが、いつの間にやら、大学みたいに前期・後期制に…まあ、試験があるのは変わらないので、「ここで頑張らねば、いつ頑張る」と教師なら言いたいのですが、言われてもなかなか頑張れないのが実情かな？？では、今のご時世、テストの点が悪いのどうなるのか？簡単に言うと『自分に行きたい学校に行けなくなる。』詳しく話すと難しい話や長話になる可能性大なので、ここでは省略。聞きたい人がいれば、いつでも話すので、塾のベンチに横になっている時でも見計らって声をかけてくれればと思います。テストで人生が左右されるは言い過ぎかもしれないけど、今のご時世、それに近いものがあるのも事実！だ・か・ら「ここが勝負ですね」より、「ここも勝負ですね」ってことです。次回は何のネタで話そうかね？？</description>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 14:26:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型インフルエンザ対策について</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3275/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3275/</guid>
      <description>この秋、大流行するとの予測がされている「新型インフルエンザ」に対しての当院の基本方針およびルールをプリントにて生徒さんにご案内しています。ご理解・ご協力いただきますよう、よろしくお願いいたします。なお、ご不明な点がございましたら、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 14:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　3</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3250/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3250/</guid>
      <description>〜メガネガネ〜ここ，数日メガネをかけてます目は６年生頃から悪くなりまして今は０.１ないくらい悪いですう〜んきっと多分，勉強のしすぎですなというわけで夜疲れたなぁって風呂に入る前から，次の日出撃するまではメガネですが普段はコンタクトをしていますそれが先日目が痛いコンタクトしてたら，目が痛いし，充血もしてるみたいです一応，眼医者に行くべきだろうって行きましてこれを２，３日したら治るよって渡された２本の目薬をゲットしましたが２，３日しても痛いのですそして昨日ウサギの目ですか？ってくらい充血しまして；急遽，仕事の合間に病院に行ってきましたそこで　角膜炎って病気？だってこと　せっかくゲットした２本の目薬は，もう使ってはいけないこと；　あと数日はコンタクト禁止なことを宣告されましたメガネ慣れていないんですけどね…しかし，仕方ないメガネ姿は貴重？なので今のうちに見ておきましょう</description>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 14:18:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休みの日は？？</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3165/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3165/</guid>
      <description>休みの日は何をして過ごしていますか？私は休みの日の午前中から２〜３時間ほど、１週間の買い物に出かけています。運転手兼荷物持ちとしてですね（笑）その後、家でゴロツクかワンズたちと遊ぶかとなるんですが、今週はワンズたちをシャンプーしました。今はまだ辛うじて暖かいため、外で洗っていますが、次回は多分風呂場行きですね。で、我が家のアル＆ライさんはシャンプー大嫌い！ほんまに嫌いみたいで、逃げ回ります。捕獲するのに、数分必要です。捕獲した後、玄関横につないでいたのですが、一致団結して、固まっていました。この後、アル、ライという順にシャンプーされ、きれいなワンちゃんに大変身！というわけです。所要時間は３時間程でした。世間様は５連休なのに、私は…まあ、生徒の成績が上がってくれるので、ここは仕方あるまい！生徒のみなさ〜ん！！中学生は定期テスト、小学生は模擬試験の結果すんごく、楽しみにしています！！！結果が悪いとの横に座ってもらって、シャンプーの泡を食らってもらおうかのぅ〜</description>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2009 16:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM vol.2</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3137/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3137/</guid>
      <description>みなさん、おはこんばんちわ〜〜。このコラムがいつ読まれているか分からないので挨拶に迷った挙句、あるお笑い芸人が使っていたものをそのまま使っちゃいました。さてさて、今回はこのコラムタイトルの意味を発表いたしま〜す。分かった方はいましたかね？なかなか難しかったと思うのでちょっとずつヒントを出しながらいってみましょう！まずは、こちら！i Pod　です。前回のコラムの中に、＞今では世間のブームにのっかって毎朝ランニングするように。iPodなんかつけてちょっとルンルンです。とありましたが、そうです、キーワードは「ランニング」です。特に、写真の左の方に写っている白いものが重要なんですが、これ何かと言うと……ジャジャン！またまたヒントランニングシューズです。実はこのランニングシューズ、iPodとリンクするようになっているんです。どういうことかと言うと、シューズの中に無線のデータ送信機をはめ込むことができて、走行距離や時間などをiPodの画面に表示してくれるのです。さっきの白いものは、iPod側のデータ受信機なんですよ〜。どうですか？なんだか結構、本格的に走ってるように思えませんか？禁煙のときもそうなんですが、私は“カタチから入る”タイプでして、「走るぞっ」て決めたらすぐに、ランニングウェア、シューズ、iPod…と、そろえたんです。ちょっと勢い余って、なカンジです。ただ、やるからにはきちんとしたいんです。そこで、ついついだらけてしまう自分を戒めるためにも、このコラムで宣言することにしたのです。HIPMとは広島　Hiroshima国際　International平和　Peaceマラソン　Marathonの頭文字を取ったもので、Road to HIPM　とは、広島国際平和マラソンへの参加を目指すってことなんでーす！あぁ〜〜あ。言っちゃった。もう、やるっきゃない。この大会は11月３日の開催で、ギリギリ参加申し込みはまだ間に合うんですが、もう１年時間をくださいってことで、目標は来年の参加です。ということで、このコラムでは、私のランニングのようすなどをぼちぼち書いていこうかなと思っています。もちろんランニング以外の話もバンバン書きますからね。では、また次回ということで。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 22:38:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ　2</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3106/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3106/</guid>
      <description>-電車でＧＯ！-自分は西区にすんでいるもんでここ緑井駅前教室にはＪＲでやってきますしかも，乗り換えなんかをはさんじゃったり…大学の時はＪＲでしたが乗り換えは無かったしここ最近は，ＪＲは使っても２，３駅だしこの教室に来るときは通勤してるなぁ感，満載なわけですまぁ最近は爆睡ですけどね…そんなこんなで電車に乗っていますと，やっぱいろんな人います股が裂けますよ〜ってくらい脚ひろげて座ってる人その容積では入りませんけど…って隙間に入ってくる，ニッチ産業的な人週末酔っ払って寝そべる人なぜに，そこに荷物を置くのだ？ワザとか？ワザとなのか？！って人自分の学生時代を思い出しながら，周りはこんな風に見てるのかぁやっぱマナーは大切だよなぁと感じる車中でありますあと，この前なんか電車のシート１列全員が携帯電話を覗き込んでるシーンに出くわしまして，ちょっと写メ撮りたくなる情景でしたこんな感じで座れたら寝る，座れなかったら頑張って立ちながら色々観察しているわけです</description>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2009 22:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム　2</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3099/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3099/</guid>
      <description>最近は、朝晩の冷え込みも本格的になってきましたね。少し前の話ですが、今回は「夏休み」を振り返ってみます。白石学習院では、8月12日からお盆休みのため休講でした。お盆の間に塾に通ってきている子どもたちは旅行へ行ったり、遊んだりしたようで、夏休みの思い出を楽しそうに話してくれます。話をきいている私は、「楽しい夏休みが過ごせたんだな」とうれしくなります。勉強も大事ですが、適度に遊ぶこと・リラックスすることも大事なんじゃないかなと思います。私も1週間ほど夏休みがあり、その間、家族とた〜くさん遊んできました！（笑）一番楽しかったことは、登山をしたことです。登山といっても、あまり高くない山で、途中まで車で行ったので全くきつくありませんでした。見晴らしがよいところで、晴天だったので遠くまで見渡すことが出来ました。おりる途中、体長が50センチくらいの蛇に会ってびっくりしました。そういえば、滝にも行ったのですがそのときも蛇に会いました。その滝はとても大きくて、滝つぼに行ったときは水が激しく流れていて引き込まれそうな迫力がある滝でした。さて、たくさん遊んだ後は、また仕事をがんばります！ではでは、また次回お会いしましょう〜（＾▽＾）</description>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2009 13:47:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我が家のワンちゃんたち</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3076/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3076/</guid>
      <description>我が家にはアルクとライラというボーダーコリーが2匹いる。2匹とも子犬から飼ったわけではなく、保護されていたところを、我が家が引き取ったワンちゃんである。アルクは3歳（たぶん）、ライラは5歳（たぶん）の時に、我が家にやって来て、家族の一員となった。今後、おいおいこの2匹について語っていこうと思うが、本当に面白い奴である。アルクは散歩の前に必ず独り言のように「ウォウォ…」と言うし、ライラはご飯の前に、必ず反時計回りにグルグルと高速する。我が家は山の中にあり、このワンちゃんたちと日々平々凡々に暮らしているのでした。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 22:14:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回個別懇談会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3051/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-3051/</guid>
      <description>9月26日(土)に第３回個別懇談会を行います。ご希望の方は申し込み用紙にご相談内容をご記入いただき提出ください。当院の学習指導におきましては、保護者の方のご理解が何よりも大切と考えております。塾内での生徒さんのご様子など、ご不明な点などがありましたら、この機会をご利用いただけたらと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 22:18:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-1バトルって？？</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2998/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2998/</guid>
      <description>S-1バトルとは…白石（SHIRAISHI）のSを頭にもってきた、SHIRAISHI専任講師による、SHIRAISHIの生徒、保護者のための、SHIRAISHIのコラム人気バトルです。神田、角鼻、橘の３講師がそれぞれコラムをアップしていきますので、“オモシロイ！”と思ったコラムに１票投票。投票方法はカンタン！お手持ちのケータイからアクセスするだけ。投票結果は毎月集計し、それぞれの月の優勝者には、な、な、なんと優勝賞金1000万円！！それぞれの月の優勝者はファイナルステージに進出し……ってどこかで聞いたことがあるような、ないような…カンジのコラムバトルです。（実際に投票はできませんし、賞金もありません。よいこの皆さんはマネしないでね）気楽に読んでみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 18:33:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Road to HIPM</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2983/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2983/</guid>
      <description>おめでと〜〜ございま〜す！！いよいよ始まりました。このS-1バトル！私、神田が書くコラムのタイトルは「Road to HIPM」。ん？？Road to はいいけど、HIPMって？何だそりゃ？と思われる方がほとんどでしょうが、まずは下にある記事を読んでみてください。このコラムのタイトルのヒントが隠されていますよ。ちなみに、下の記事は“まるごと安佐南＆安佐北”の６月号に掲載された投稿記事の原本です。禁煙エピソード大募集！ってあったんで送ってみたら載っちゃったんです。。。●禁煙期間　２年１０ヶ月●禁煙のきっかけ禁煙のきっかけは仕事でした。仕事はといえば…学習塾の講師。最近の子どもたちへの徹底した禁煙教育には感心するばかりで、タバコの臭いには超がつくほど敏感。「先生タバコすった？」なんて日常茶飯事です。“あ〜〜、なるほどね。それでか”と思われる方も多いかと思いますが、なかなかどうして、そう簡単にはやめられません。意志の弱い自分を見て見ぬふりしていたのです。そんな中、ついに自分と向き合う場面が。職場でのCS（顧客満足度）向上のため、生徒・保護者に満足度調査アンケートを実施することになったのです。質問事項は、授業内容や日常のサービス全般について。集計されたものには、保護者から賞賛・応援など勇気付けられるメッセージや、忌憚のないご意見・ご要望など、私個人としてもとても勉強になりました。…が、生徒へのアンケートの「要望などがあれば書いてください」の欄に タバコ臭い！ クサイ！！ さすがにこれはショックでした。ご丁寧にびっくりマークまで付けてくださって。授業内容についてだとか、普段の接し方について書いてくれれば改善のしようもあるものを、クサイ！！と書かれるとそれ以上何もしようがない。せっかく正直な気持ちを書いてくれるのであればもっと他にあるだろ！そのときの私の気持ちは『もったいない』でした。アンケートまでして引き出したものが、クサイ！！ですよ。せっかくのチャンスを潰してしまっている自分にハッとさせられ、そこから禁煙への挑戦が始まったのです。●どうやって禁煙をしたのかポイントは２つです。まず１つめは、周りに公言して絶対やめられない状況を作り出すことです。禁煙のきっかけも含めて、禁煙宣言を職場の同期はもちろん、直属の上司にまで、とにかくみんなに言いふらしました。きっかけがきっかけですから、これでできなかったらかっこ悪いなんてもんじゃない。単なるアホでしょ。それだけは絶対にイヤ。とにかくその気持ちを持ち続けられるようにしました。２つめは、真面目も良いけどやっぱり楽しむことです。私の場合はパイポを使いました。ただ、一人寂しくパイポではなく、先輩がタバコを吸いに行くときは一緒に行き、灰皿に灰を落とすフリまでする。「アホなことしょーるねー」なんて言われながらも楽しんで禁煙。禁煙生活をエンジョイするのです。そんなこんなで２週間くらい経ち、いつものようにパイポを取り出そうとすると、ポケットにない。なくしてしまいました。新しいのを買いに行こうかと思ったのですが、なんとなく面倒になってしまって。それ以来何も使わず禁煙しています。●禁煙してよかったこと、喜んでくれている人の声まずは何より健康的になったこと。禁煙に始まり、今では世間のブームにのっかって毎朝ランニングするように。Ipodなんかつけてちょっとルンルンです。学生時代の一番嫌いな行事がマラソン大会だった私です。自分でも全く想像していませんでした。あとは、スキマ時間を有効活用できるようになったこと。もともとタバコを吸っていた時間でいろいろな仕事をこなせるようになりました。時間は大切ですものね。やっぱり最後は、「生徒の信頼を得た」でしょ。（勘違いでないことを祈っています）上にも書いたアンケートの生徒ですが、無記名とはいえ、字を見れば誰かくらい分かります。やっぱりこっちもチェックはしているんです。何のめぐり合わせかその生徒たちを中１から中３までの３年間、クラス担任として指導することに。受験学年ではつらい時期もありましたが、見事、志望校に合格。高校生になった今も、この安佐南区に異動してきた私にはるばる会いに来てくれます。どうですか？ずいぶん長くて疲れちゃいましたか？これを読んで“HIPM”が何かってのが分かればスゴイですよ！…とまぁ、ここまで引っ張ってきましたが、その答えは、、、また今度ということで。。それまでのお楽しみに。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 03:07:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>角鼻ブログ</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2982/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2982/</guid>
      <description>まだまだ残暑がきびしいですが、朝晩はすっかり寒くなりました体調をくずしやすい時期ですが、皆さんいかがお過ごしでしょうかさてさて、こんな感じで始まったわけですが、初めまして今回ブログを書くことになりました角鼻　良治ですやっぱり初めということで、自己紹介から始まりです名前は角鼻　良治【かどはな　りょうじ】って読む、苗字が珍しい人です日本に我が一族しかいないらしく、もし同じ苗字の人に出会うと、必ず親戚です１９８０年の５月　広島生まれの色んな所育ち歳は２９歳になりましたいつのまにかアラサーってやつです…血液型はＯ型っぽいって言われたり、意外って言われたりリアクションは様々ですが、マイペースでかなり楽観的だと思われます趣味は…まぁオーソドックスな趣味はだいたいやります夜な夜なヨーロッパのサッカーを見ること，突然思い立って強行日程でも遠くに出かけること，などです。面白そうだったら、何でもやってみますかね座右の銘はＬｅｔ　Ｉｔ　Ｂｅ自分が出来ることを出来る限りやったら、あとは考え込んでも仕方ない何とかなるさなすがままですう〜ん　自己紹介ってどんなこと書くのか分からなくなってきましたので、このくらいにしておきますかねさて、本題？です緑井駅前教室では、理科や算数を担当しています。何を隠そう自分も１５．６年前中学受験、そして大学受験と、受験を経験してきたわけですまぁ勉強よりも楽しいことは、確かにあるけれども、やっぱりやらなきゃいけない時、やるべき時はあるわけでそんな時、自分の中での合言葉は楽しく勉強！楽しく努力！！でした。どうせやるなら、嫌々よりのめり込んだ方が良いかなとそんなわけで、楽しく分かりやすい授業のために、・試行錯誤・五里霧中・日々奮闘で頑張っています。よろしくお願いします</description>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 02:39:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橘コラム</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2981/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-2981/</guid>
      <description>はじめまして、こんにちは！国語科と社会科の授業を担当している橘といいます。私はホームページを作ったことも、このようにコラムを書いたこともない初心者ですが、これからよろしくお願いします（o＾―＾o）さてさて、今回はもう終わってしまいましたが、「夏休み」というテーマでお話を書いていきます。夏休みといえば・・・みなさんはどのようなことを思い出しますか？私は「夏休み」ときくと、ジュースやアイスの食べすぎでお腹が痛くなったり、プールでワイワイ遊んだりしたことを思い出します。遊んだ思い出だけではなくて、もちろん、勉強をしたことも思い出します。毎年、私の夏休みが始まる一週間前になると、母は「勉強計画表」というのを作ってくれました。「7月25日は計算ドリル2ページと漢字ドリルを2ページすること」「7月26日は計算ドリル2ページと本読みをすること」「7月27日は漢字ドリル2ページと自由研究の準備をすること」・・・という感じで、夏休みの最初から最後の日まで、びっしりと勉強の計画を立ててくれていました。　　　　　　　　　夏休みの最初のほうは、はりきって計画表通りに勉強をするのですが、少しずつノルマがたまっていって、だんだんとやる気がおきなくなり、夏休みの最後の日には「ひえ〜」といいながら勉強をしていました。母が作ってくれた宿題計画表。私は決して計画通りに進めたことはなかったですが、母は毎年必ず作ってくれました。自分（母）が仕事でいなくても、娘（私）が自主的に机に向かい、学ぶ姿勢を身に着けてほしかったのだと思います。夏休みが来るたびに、母が作ってくれた宿題計画表を思い出して心があたたまる橘でした。というわけで、また次回まで「さようなら〜！」</description>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 02:31:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成22年度　入試日程！</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-1309/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/blog-1309/</guid>
      <description>平成22年度の入試日程が発表されました。●平成22年度高校入試日程はこちらから</description>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 02:12:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
