<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>エース塾五所川原校の理念</title>
    <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/</link>
    <copyright>エース塾五所川原校</copyright>
    <description>五所川原市の学習塾・進学塾『エース塾　五所川原校』。「人間性豊かな人材の育成のために」をスローガンに指導しています。</description>
    <item>
      <title>悪天候ですが通常どおり塾は開校</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-117313/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-117313/</guid>
      <description>今年も本格的な冬将軍がやってきました。いつもにも増して風も強く、雪が窓に張り付く寒さです。でも、通常通り塾は開校します。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 20:13:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-117216/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-117216/</guid>
      <description>エース塾では12月23日〜1月13日の期間で冬期講習会を実施します。お申し込みは、まだまだ間に合います。対象は小学生、中学生、高１・２です。資料請求、お問い合わせは、インターネットか、またはお電話にて受付しております。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 14:27:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策実施中です</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-116669/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-116669/</guid>
      <description>期末テスト対策が始まりました。　最近は、市内の中３塾生が毎日自習で通ってくる子もいます。授業以外でもどんどん活用してください。テスト期間は全５教科まんべんなく対応します。　２〜４ページ進むごとに自分で丸つけして、質問がある人は質問してもらい、わからない箇所を解消して進んでもらっています。　テスト勉強でわからないところは質問してください。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 23:00:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風ですが通常通り塾は開校しています</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115885/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115885/</guid>
      <description>週初めは台風ですが、太平洋にそれたため、塾は通常通り開校しています。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:11:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の保護者の方へ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115715/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115715/</guid>
      <description>　２学期中間テスト、文化祭が終わりました。成績をまだ塾に知らせていない生徒が若干おりますので、お知らせください。　また、夏休み以降の学習状況で新たな問題、心配等ございましたら塾までご連絡ください。面談等も実施しております。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 20:27:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3秋の無料体験実施中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115692/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115692/</guid>
      <description>各中学校の文化祭が終わりました。私たちエース塾スタッフも少しだけ文化祭を見てきました。　絵や工作が上手だったり、普段の学習とは違う一面を発見することができました。　中３生は大いに盛り上がったことと思います。　これで大きな行事は終わり、あとは受験に向かって進むのみです。　エース塾では、これから塾通いを検討されている生徒・ご家庭向けに秋の無料体験学習をご用意いたしました。　この機会にぜひ一度、無料体験学習会に参加し納得の上での通塾をご検討くださいますよう、お知らせいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 21:23:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月13日（金）、14（土）塾はお休み</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115562/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115562/</guid>
      <description>10月13日（金）、14日（土）は秋期休校日です。中学校の文化祭準備並びに本番がんばってください。通常土曜日の授業がある生徒は、16日（月）午後２：１５〜５：３０に振り合え授業がありますので、お忘れなく！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベネッセ子ども英語教室土曜休校です</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115561/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115561/</guid>
      <description>10月14日（土）のベネッセこども英語教室のレッスンは、以前お知らせした通りお休みです。10月21日（土）のレッスンは通常通りです。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト問題持ってきてください</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115560/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115560/</guid>
      <description>中間テスト問題を集めています。一部、未提出の学校・学年があります。心当りがある生徒のみなさん、今後に活かすため、人任せにせず、能動的な協力お願いいたします。保護者の方も一声確認お願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:03:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金木中学校定期演奏会１０月８日開催</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115364/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115364/</guid>
      <description>生徒が「これを張ってください」と持ってきましたので、お知らせします。１０月８日（日）午後１時３０分より、五所川原市のオルテンシアで、金木中学校吹奏楽部定期演奏会が開催されます。今年は県大会金賞受賞、東北大会で銀賞受賞しました。入場は無料ですので、奮ってのご参加をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 23:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こどもまつり開催のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115329/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115329/</guid>
      <description>１０月９日（月・祝）エース塾では、こども秋まつりを開催します。時間は、午前１０時開始、午前１１時４５分終了。　ペーパードール作り、ぴにゃーた割＆カップ積み競争、各種ゲームを準備してます。　Ｂｅｎｅｓｓｅこども英語教室、小学生プログラミング教室テック・フォー・エレメンタリーなどの展示もあります。　参加料は、ワンコイン５００円です。　秋のお楽しみ企画です。地域の小学生のみなさん、参加してみてください。　お申し込みは、当塾まで、お電話にてお気軽にご連絡ください。参加料は当日納入で構いません。　よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:57:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試合格速報</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115269/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115269/</guid>
      <description>今年も大学推薦入試始まりました。城西国際大学福祉総合学部理学療法学科合格！おめでとうございます！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 22:13:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五三中無料体験学習実施中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115204/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115204/</guid>
      <description>西北五地区のトップを切って中間テストが終わった五三中のみなさん、エース塾では秋の無料体験学習を実施中しています。テスト結果に一喜一憂するだけではなく、今度は期末テストに向けてどのように学習を進めていくのか反省・計画してみることが大切です。今度こそ頑張る！では、三日坊主で終わります。今年度より通塾日数、教科数なども選択可能となりました。単科コースから全５教科対応コースまで、学年や目的、成績状況によってお選びいただけます。この機会に一度、無料体験に参加してみてください。月・火・水・金・土の午後２時〜９時で電話受付しておりますので、お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 21:34:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八高専に行ってきました</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115169/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115169/</guid>
      <description>八高専の学習塾向け説明会に参加してきました。この何年かで３、４回目の参加です。近年は、隠れた進学校から明らかに進学校となりました。就職してよし、大学編入、大学院進学、専攻科進級、いろいろつぶしもききます。旧帝大への進学・編入実績もすばらしいです。専門性が高い学校ですので、進路選択は慎重にご検討いただけたらとお思いますが、おすすめの学校です。北東北一円から学生が集まります。寮生活での仲間、先輩・後輩との出会いは宝物だと思います。意識の高い仲間と５年間学び、就職か進学するコースもアリだと思った次第です。　でも、文学、芸術、医学、薬学、法学系を目指す生徒には向かない学校です。　エース塾からも過去の合格実績がある学校ですので、興味のある方、ご相談ください。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 18:39:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間対策講座受付してます</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115011/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-115011/</guid>
      <description>２学期中間テストが近づいてきました。夏休み以降の学習は順調に進んでいるでしょうか。テストに出やすい分野・形式の問題演習を中心に対策講座を設けました。２学期中間テスト講座受付してます。詳しくは、お電話にてお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:49:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生へ〜テスト範囲表提出お願いします〜</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114993/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114993/</guid>
      <description>定期テスト期間となりました。テスト範囲表が出た学校の生徒は塾へ持ってきてください。あるいはコピーしたものを提出してください。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 21:25:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月１８日（月・祝）台風でも通常通り塾あります</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114956/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114956/</guid>
      <description>今日は台風が通過中ですが塾は通常通りあります。昨日の深夜から風雨が強まりましたが、夕方になれば落ち着くでしょう。冬の１メートル先が見えない地吹雪と大して変わらない風力でしょう。冬はそれでも塾へかよってるので、今日は問題ないでしょう。五三中は中間テストが近いですが、市内なので親の送迎での通塾に危険は伴わないでしょう。みんな甘えないで通ってね！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 12:31:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お子様向け習い事の指導者の方へお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114728/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114728/</guid>
      <description>　エース塾は、お子様向け習い事の指導者の方へご提案いたします。そろばん教室・習字教室等のスペースをお貸しします。現在、当塾ではベネッセこども英語教室とプログラミング教室テックフォーエレメンタリーを運営しております。　　そこで、ワンストップで習い事ができる場を設けようと考えました。集客効果を高めてＷＩＮ・ＷＩＮの関係となるよう検討しております。　そろばん、習字、英会話、プログラミング、幼児向け各種教室を１か所で受講できるのはメリットがあるのではないでしょうか。しかも、それぞれの教室が専門性も高い状態を維持できます。　少子化・過疎化の時代です。それぞれが力を分散するよりも協力関係を結び、生き残りを図っていくのも一つの方法です。　分教室、第２教室的な展開、新規開校も受付します。駐車場完備、１Ｆロビーで保護者も待機できる空間がありますので、興味のある指導者の方、ご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 11:28:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長のブログ始めました</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114674/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114674/</guid>
      <description>　アメーバブログで、塾長のブログ始めました。毎日更新しています。塾での話題を中心に情報を提供して参ります。　かつて、『塾長の超不定期日記』というコーナーを塾のホームページに作ってた時代が懐かしいです。　挫折、失敗は芸の肥やし、今度のアメーバブログは毎日更新し続けます。お楽しみに！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 16:35:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の無料体験学習実施中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-114636/</guid>
      <description>９月に入りました。長い２学期もこれからが本番です。エース塾では、小学生・中学生・高校生を対象に、秋の無料体験学習を実施しております。この機会に参加してみてください。受験合格、定期テスト成績アップなど、個々の課題に対応します。まずは、お電話ください。担当スタッフが親身に対応いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 16:16:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会が始まり</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113945/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113945/</guid>
      <description>　今年の夏期講習会は、本当に新鮮な気持ちで取り組んでいます。ようやく長年の課題を解決できてさっぱりしました。「いつかは送迎バスがなくてもよくなればいいな」と父でもある理事長が昔話していたことが実現した年となりました。津軽の高度経済成長時代を送迎バスで地域貢献できたのでしょう。思えば、どれだけ多くの若者が受験合格とともに都会へと旅立ったことでしょう。そんな中、この夏期講習会では、元塾生のお子さんが新規で通い始めていただいた例があります。塾の運営様式や指導方法も変わってしまいました。でも、これからの時代はこの方法だと私は心に決めて、この一年を改革の年と決めて取り組んで参ります。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:59:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆期間の休校日について</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113854/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113854/</guid>
      <description>　８月１２日（土）〜８月１５日（火）はお盆期間の休校日となります。ご用の方は、早めにご連絡ください。８月１６日（水）より、２学期授業開始なりますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 19:21:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１７立佞武多臨時駐車場</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113804/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113804/</guid>
      <description>　今年もねぶたのシーズンがやってきました。そこで、立佞武多臨時駐車場を設けます。1日限定１，０００円で駐車できます。時間帯は15:00〜22:00です。交通規制場所から１００メートル、旧西北病院そば陸橋まで信号２つです。祭りのど真ん中まで至近距離の駐車場です。無料にこだわらない方、ぜひ、ご利用ください。　</description>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 20:57:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１７立佞武多臨時駐車場</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113803/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113803/</guid>
      <description>　今年もねぶたのシーズンがやってきました。そこで、立佞武多臨時駐車場を設けます。1日限定１，０００円で駐車できます。時間帯は15:00〜22:00です。交通規制場所から１００メートル、旧西北病院そば陸橋まで信号２つです。祭りのど真ん中まで至近距離の駐車場です。無料にこだわらない方、ぜひ、ご利用ください。　</description>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 20:57:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会８月スタートクラス間にあいます</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113715/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113715/</guid>
      <description>　夏期講習会が始まりました。小学生・中学生・高校生ともそれぞれが真剣に、また、楽しく塾での学習を進めています。　ここ数日も「夏期講習会間に合いますか」というお問い合わせをいただいております。今からでも参加できます。　部活動や習い事のコンクールで日程を調整する塾生もいますので、一般生の方もお気軽にご相談ください。　８月１日からスタートも可能です。ご検討のほど、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 20:13:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月13日(木)ＦＭ五所川原12:05出演します</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113371/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113371/</guid>
      <description>　7月13日(木）お昼の12:05から塾のＰＲでＦＭ五所川原に出演予定です。お楽しみに！周波数は76.7メガヘルツです。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 21:44:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベネッセこども英語　サマートライアル</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113359/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113359/</guid>
      <description>　小学生の保護者の皆様、夏休みが近づいて参りました。エース塾はＢｅｎｅｓｓｅこども英語教室を運営しております。　特徴として、一つ目は英語の話せる日本人講師がメインを務めています。Ａｌｌ　Ｅｎｇｌｉｓｈのレッスンです。外国人は、もちろん発音はいいです。しかし、日本人の子供のかゆいところに手が届くかどうかという課題が生じます。　二つ目は、60年以上に及ぶ教材開発などから得られたベネッセならではの発達段階をおさえた教材開発が行われていることです。一般的な英会話学校のジュニアコースとは一線を画するものです。　三つ目は、ＧＴＥＣ（ｂｅｎｅｓｓｅが開発した英語コミュニケーション能力テスト）等にデータを生かして適正な到達目標を設定していることです。大学入試でもＧＴＥＣは採用されております。将来的に、外国語を習得するには文法は外すことはできません。Ｂｅｎｅｓｓｅこども英語教室と学習塾のコラボが最大限生かされてくることでしょう。　夏休み期間を利用しまして、3回レッスンコースを設けました。この機会にチャレンジしてみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 14:46:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タブレット映像授業準備中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113317/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113317/</guid>
      <description>　　夏期講習会より映像授業がスタートします。高校生は、学びエイドマスター。塾生はさっそく使用し始めました。高1女子が順調に使ってくれてます。高３生は長年塾に通っていたため新しい方式に馴染むのに時間がかかっているのかもしれません。おじいさん、おばあさんみたくならないことを信じています。むしろ、これからの受験期に向けて重宝することでしょう。　中学生コースは中3に導入予定ですが、若干秋にずれ込むかもしれません。来年以降は本格稼働します。　タブレットの設定を進めています。高校1・2年生のみなさん、大学受験は高1・高2の内容が大部分という生徒が多いと思います。高校時代の時間はあっという間に流れていきます。中学校時代はなんだったんだろうというくらいに。　この夏が大事です。赤本で自分の受けたい大学の情報などを調べてみて、傾向に沿った学習をしてみるというのもよい作戦です。　エース塾は、従来型の黒板授業＆個別指導を卒業して、一斉個別指導塾としてリニューアル開校1年目。まだまだ、足りないことだらけですが必死に課題解決する毎日です。絶対に満足できる夏期講習会にします。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 21:07:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生保護者へ７／１８保護者会時間訂正の件</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113034/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-113034/</guid>
      <description>　７月１８日(火）夜７時開始の保護者会でしたが、終了時刻が８時３０分頃を予定しておりました。文書には約６０分と記載されておりましたが、約９０分ということで訂正させていただきます。　よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 21:09:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校塾生・保護者の方へ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112942/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112942/</guid>
      <description>　映像授業学びエイドの活用を夏期講習会から本格的に始めたいと思います。まだ、未登録のままの塾生は、須藤か福井のところまできてください。（五高のＳ君せっかく来てくれたのに忙しくてそれっきりでした。すみません。この場をかりてお詫びいたします。）　塾の管理用パソコンで登録した生徒は塾の授業でも、家での復習でもスマホやタブレットで動画を視聴できます。具体的活用法として、現在、数学は、青チャートの数１Ａ，数２Ｂや基礎問題精講数１Ａ，数２Ｂなどが解説授業がひもづけされています。だから、家で勉強する時も映像授業の解説で理解しながらテキストを進めることができます。わからない個所を塾で講師に聞けば効率よく学習が進みます。　映像授業自体にも問題が何枚も問題がついているので、ダウンロードして塾のプリンターで出力して映像授業の内容を問題演習・確認することができます。　高３生は、従来通りの授業スタイルに、学びエイドで補強する使い方とします。　高１・２は、学びエイドを使いながら、講師がフォローする形で、各自のエースで学習を進めていきます。高校部門も一斉個別に進化していきます。　私須藤のバブリーな高校時代の頃だと携帯電話など存在せず(年齢がばれる)、大企業の社長が黒塗りの車で自動車電話を使っていた時代。大手予備校の衛星中継授業を塾で延々と見るしかない時代だったのですが、今では、この青森の片田舎の自宅で、日本で一流の予備校講師の映像授業を見ながらチャートシリーズなどをどんどん学習することができる便利な時代です。わからなければ塾で聞けるし。うらやましい。私の娘（２歳９か月）にも将来やらせよう！と思う品質・商品力です。たぶん、もっと進化してるでしょうね。　正直なところ初期導入の段階でうまく機能していない状態が続いていましたが、夏期講習に向けて準備を進めていますので、講師・生徒のみなさん、うまく活用して効果的な学習ができるよう、協力していきましょう。鬼に金棒です。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:36:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一斉個別・夏期講習説明会〜塾生保護者へ〜</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112904/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112904/</guid>
      <description>　内部文書を配布前に、ネットでお知らせします。緊急告知ですが、７月１８日（火）午後７時より約１時間の予定で、一斉個別指導ならびに夏期講習会の内容について説明会を実施します。　夏休みより、いよいよタブレットによる映像授業がスタートします。１学期中は、授業はテキストの反復学習、自学の時間に慣れてもらうことに力点を置いていましたが、いよいよ全貌が明らかとなります。　塾として懸念しているのは、「黒板授業がなくなり説明不足が心配」「映像授業だと手抜きされてるのでは…」といった疑問をお持ちのご家庭もあるのではないかということです。　そこで、東京から教材会社の担当者をお呼びして説明する機会を設けました。西北五地域では（たぶん？）どこでもやっていない指導法ですので誰もわかりません。知っているのは塾長(私)とスタッフ２名の計３名です。何としても先鞭をつけます。　なぜなら、そもそも現代の受験指導を行う学習塾としてはエース塾が地域のパイオニアです。４０周年で黒板授業と個別指導の教え込む指導に区切りをつけて、再び先駆者としてエース塾を再起動させます！！　正直、この何年か仕事がつまらなかったのですが、がぜん燃えています。何年も前のデータを見ていたら一斉個別の発想をすでに大震災以前に得ており、何年間か探し求め、温めてきたものが開花したのが今年だと思います。評価は世間の皆さんが下してくれることでしょう。　長くなりましたが、７月１８日夜７時。塾生の保護者の一人でも多くの参加をお願いいたします。この記事を読んだ一般の方も事前連絡いただけたら参加可能です。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:28:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生保護者の方〜駐車場利用について〜</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112861/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112861/</guid>
      <description>　塾の駐車場ですが白線を引き直しました。道路側から、向かって右側をご利用ください。左側は職員駐車場です。昨年までの斜め駐車は手狭なため廃止となりあましたのでよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 17:11:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生家庭へ期末テスト範囲表提出お願い</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112760/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112760/</guid>
      <description>木造中・車力中のテスト範囲表がまだ提出が確認できてませんので次回までに至急提出お願いします。　尚、今年度より授業以外の日も毎日塾に来て、自学時間を設けています。テスト期間はテスト勉強に毎日来てもらって構いませんので、塾の学習スペースをうまく活用してみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 20:09:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６／１７中３対象　第1回統一テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112508/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112508/</guid>
      <description>　中体連地区大会が終わりました。県大会進出した生徒のみなさん、おめでとうございます。将来はスポーツ選手目指して、私立高の強豪校への進学目指して県大会も頑張ってください。　「そんな…、スポーツじゃなくて勉強で進学考えてますよ」という中3の皆さんは、部活動の引退と共に塾を検討する時期となりました。　長年塾を運営し生徒たちを見ていると、甘い考えが浮かんでくる時期です。「部活動が終わったし、夏休みまでちょっとのんびりしたいな…。」確かに中1から今まできつい練習に耐えてきた生徒もいるかと思います。本来は、特に期末テストが終わった7月は自分の受験勉強ができるチャンスです。自由に使える時間をうまく使いましょう。　そして、高校合格発表後、「受験が終わったし夏休みまでのんびりしたいな。俺は中学校ではいつも成績が上にいたから、ちょっと本気になったら追いつけるさ」？などと考えがちです。　現実は、合格発表後にすぐに課題が出され、4月から切り替えて勉強していかないと、高校ではあっという間に差が広がってしまいます。高校受験前にこんなことを言わなくても…と感じた方もいるでしょうが、私は毎年生徒にくぎを刺しています。これも高３で泣かないためです。　エース塾は、今年度より一斉個別指導塾となりました。創業以来続いた集団授業や従来型の個別指導はやめました。送迎もやめました。黒板授業はやめました。確かに今までの時代は地域に貢献できたのでしょうが、これからは今までやってきたことは何もしないのが一番正しい選択だと判断しました。電気自動車の自動運転でどこにでも出かける時代が近づいているでしょう。ＩＴ、ＡＩ、ロボット化が進む時代です。今年はタブレットで映像授業も始めます。創業した昭和５１年と平成２９年では世の中大分変わってます。父の時代から引き継いだのは、経営理念とエース塾という名前だけ。　伝統と実績のもと、６月１７日（土）第１回統一テストがあります。今の自分の実力を把握して、これからの受験に備えてみましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 17:27:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一斉個別指導専門塾にリニューアル</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112355/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112355/</guid>
      <description>　　従来までの集団授業・個別指導・自立学習ではない、新たな成績アップの指導方法があります。　エース塾は、一斉個別指導専門塾として２０１７年度よりリニューアル開校しました。　個別指導を一斉に行う形式が一斉個別指導です。週５回毎日通える、全５教科指導、正社員対応の個別指導です。ついたてや個別ブースも取り外して、すっきり・明るく・開放的・健康的な教室です。その結果として個別指導なのに集団授業のような競争心も養え活気のある教室です。　個人的には、個別ブースが苦手です。田舎育ちだからか解放感がある広々した雰囲気の方が好きです。神経質でおとなしい雰囲気になるのは避けたいところ、これからも明るく楽しい雰囲気の塾であり続けたいですね。　４月からの２か月間を振り返ってみると、集団授業時よりも生徒の集中力、何より持久力がつきました。自学の時間、授業中９０分間静かな状態をキープできます。また、従来までの個別指導時に比べて、講師への依存的な学習態度がなくなりました。長年、個別指導の課題であった学習量不足を解消し、料金的にもリーズナブルなものとできかなと思います。　講師は、教える立場よりもコーチする立場となりました。映像授業も導入して、必要に応じて何度でも説明を聞き直し各自のペースで学習を進められるように移行する準備を進めています。　父の時代の創業時代から続いたエース塾の送迎バス・集団授業は終了しました。　伝統と革新。エース塾は、地域や時代の変化に対応して進化し続けます。創立４１周年の今年度より一斉個別指導専門塾として、これからの時代の先端を進んで参ります。　</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 21:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚主催全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112266/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-112266/</guid>
      <description>四谷大塚主催全国統一小学生テスト参加ありがとうございました。約２週間から３週間で、個人成績表を返却いたします。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 08:32:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一小学生テスト受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-111759/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-111759/</guid>
      <description>６月４日(日)四谷大塚主催全国統一小学生テストの受付が今年度も始まっております。普段の学校の学習内容よりもはるかに難しい内容ですが、挑戦してみませんか？◆開始時間　午前９時開始◆対象　小１〜小６◆試験教科　小１・２・３年生　算数・国語　　　　　　小４・５・６年生　算数・国語・理科・社会　　　　　　※ただし、算・国・理、または算・国の受験も可能です。◆出題範囲　各学年の１学期までの教科書内容＋応用力を試す問題◆出題形式　マークシート方式◆受験料　無料◆お申込み方法　四谷大塚のホームページからお申込みください。</description>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 15:49:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間対策講座開講中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-111726/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-111726/</guid>
      <description>１学期中間テストのある中学校向けに対策講座を設けました。夕方から午後９時半の時間帯の中で対応いたします。◆時間・料金　９０分　３，５００円で個別対応します。◆指導教科　主要全５教科対応（１〜５教科）◆時間帯　午後４：３０〜９：３０　の中から１回９０分です。</description>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 18:20:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク休校日について</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-111200/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-111200/</guid>
      <description>４月２９日（土）〜５月５日（金）の期間はゴールデンウィーク休校日となります。５月６日（土）より通常通り授業を行いますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 20:50:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｂｅｎｅｓｓｅこども英語教室</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110819/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110819/</guid>
      <description>Ｂｅｎｅｓｓｅこども英語教室五所川原校では、春の無料体験学習を実施しております。曜日・時間帯等お気軽にご相談ください。新年度より講師も若干名増員して、充実した内容として参ります。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 19:29:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年間予定表の提出もお願いします</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110488/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110488/</guid>
      <description>塾生・保護者へお知らせです。新年度の各小・中・高の年間行事予定表の提出をお願いします。学校行事に合わせて事前に塾のテスト対策等の準備も進めますので、ご協力よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 14:49:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生宅へ通信簿(コピー)提出お願いします</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110450/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110450/</guid>
      <description>春期講習期間も塾内の学習は順調に進んでいます。塾生・保護者へのお願いですが、通信簿(コピー)をまだ提出していないご家庭は、至急提出してください。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 18:13:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生保護者へ、駐車場のレイアウト変更</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110270/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110270/</guid>
      <description>　塾生の保護者へ連絡します。冬期間と同じまま駐車場を使用します。道路から向かって右側は横向きに停車。向かって左側は、主に職員用駐車場として縦列駐車とします。　安全確保のため、ご理解、ご協力よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 21:20:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験全日程終了</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110169/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110169/</guid>
      <description>今年度の大学入試が終了しました。今年度の主な合格実績校は以下の通りです。　埼玉大学工学部、弘前大学理工学部、岩手大学理工学部、秋田大学教育文化学部、岩手県立大学総合政策学部、中央大学経済学部、東北工業大学工学部、八戸工業大学工学部、弘前学院大学看護学部、青森中央学院大学経営法学部</description>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 17:00:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立高校入試五高・木高全員合格</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110159/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110159/</guid>
      <description>　県立高校入試は五所川原高校・木造高校に全員合格。その他、青森高校・弘前高校、黒石高校看護科、五所川原工業高校、五所川原農林高校なども合格者を出しました。合格率は90.4％を確保しました。当塾としては当たり前の数字です。例年何名かは不合格を覚悟する生徒もいるのですが、ことごとく本人たちが頑張って合格してくれました。　新年度は、自立型個別学習指導塾としてリニューアル。42年目のエース塾の挑戦は続きます。春期無料体験講習参加お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 17:01:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-110072/</guid>
      <description>エース塾は新年度授業が始まりました。今年度より自立型個別学習指導塾としてリニューアルしました。毎日、自学に来ても定額料金です。個別対応しながら5教科指導が可能で、集団授業のような競争心も養うことができます。勉強が楽しく明るい活気のある教室運営をこれからも心がけて参ります。　高校コースには映像授業?学びエイド”を導入しました。高校コースは従来通り個別指導中心の運営となります。講師がきめ細かく指導することと、映像授業によるコラボで、より効果的な学習を実現します。この地区のトップ高では、家庭学習課題が大量に出されるようですが、ベースとなる学力は大丈夫かと思われます。ただし、自分に合ったレベル、必要とする内容とは限りません。その辺りを学びエイドがフォローします。各有名予備校講師を中心に全国のトップレベルの講師の授業をこの五所川原の地で、塾がお気軽に導入し、生徒もお気軽に視聴できる時代となりました。近年は高校スポーツの世界で青森は活躍していますが、いよいよ学力でも上位を目指そうではありませんか！従来までの衛星放送授業とは一線を画し、自分に合った講師、内容を選択して学習することが可能です。有名問題集の内容に合わせた講義もありますので、家でも塾でも、通学途中でも、学校の自習でも映像で学習可能です。個人的には、トップレベルの私立大学志願者の力になれたらと思います。地方は国公立大学合格を目指すのが主流ですから。　塾本体のリニューアルの他にもまだまだあります。Benesseこども英語教室は開講4年目となりますが講師を3名増強しました。ニューフェイスは、キッズこどもプログラミング教室です。小学生の英語とプログラミング教育は2020年に必修化されると報道されております。各ご家庭のご要望にお応えできるよう早めの準備を進めております。私個人では中国語講座を始めました。いずれ塾でもスタートできればなと考えております。以上、大変よくばりなのか、意欲があるのか、大リニューアルの春。創立４１周年。自立型個別学習指導塾エース塾をよろしくお願いいたします！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 22:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>送迎バス運行は本日で終了</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-109841/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-109841/</guid>
      <description>　送迎バス運行は本日をもちまして終了します。長年のご利用ありがとうございました。来週月曜日より自立型個別学習指導塾として再スタートします。コンセプトは、自分で勉強ができる子を育てる。家出の勉強方法がわかる、です。週1回から通い放題まで選べます。授業以外の日も自学で毎日通ってください。創立41周年を迎える今年ですが、挑戦の連続です。　　小学校コースは、ベネッセこども英語教室の講師陣を充実させました。この春新たにキッズプログラミング教室が始まります。もちろん、算数、国語コースや中学受験コースもあります。　高校コースは、映像授業「学びエイド」を導入しました。映像授業ですが、衛星放送ではなくネット配信。新世代型映像授業です。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 20:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生へ緊急告知！映像授業導入決定</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-109714/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-109714/</guid>
      <description>新年度授業が始まります。４月より、学びエイドが始まります。　主な特徴をいくつかお知らせします。日本のＴＯＰレベルの講師の講義を受けられます。「１コマ５分」で効率的に学べる内容です。自分のスマホでも動画視聴が可能です。受験勉強だけではなく、定期テスト対策にも対応していますので、高１生、高２生にもお勧めできます。動画コンテンツは日々増え続けています。ですから、従来までの映像授業とは一線を画し、自分に合った講師（講義）を受講することができます。学びエイドならではの学習サポート体制もあります。一例として、学びエイドによる学習状況は塾スタッフが把握していますので、次にどんな内容を学習すれば効果的かなど、的確なアドバイスも行います。　エース塾４０年を超える歴史の中で初めて導入する映像授業ですが、画期的なものであることをお約束します。　活用法としては、自習室でガッツリ学習する。学校への通学時間を活用する。家庭での“すきま時間”を有効活用する、などがあげられます。　一般向けの学びエイドにすでに登録した生徒さんの場合も、まずは週１回コースで通っていただければ、塾版の学びエイドのコンテンツをフル活用することができます。　詳しい内容は、資料請求か塾までお気軽にご連絡くださいますようお願いいたします。　最後に注意点ですが、映像授業そのもので成績を上げる考えはありません。見た後に何をするかです。生徒が能動的に学習するためのツールの一つという位置づけです。　エース塾の講師がきめ細かくフォローすることでより効果が高まります。パソコン教材、映像授業、近年はすばらしい機材が増えてきましたが、活用するのは簡単ではありません。機械は教育できません。人間が人間に対応する原点を忘れずに運営していくつもりです。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 20:03:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生向けプログラミング教室</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-108723/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-108723/</guid>
      <description>　エース塾では、４月よりプログラミング教室を開講します。2020年から日本の小学校においてプログラミング学習が必修化されると報道されております。インターネットやロボット、IT化がますます進む世の中ですが、今後もIT関連のビジネスは拡大していくと予想されております。単に将来の人材育成のためではなく、プログラミングを勉強する過程で、論理的思考力や問題解決能力など様々な普遍的な力が養われる効果が期待できます。　２０２０年は大学入試改革の年でもあります。記述式問題の増加が予想されるなど、従来までの暗記中心から、知識を分析・活用し答える問題が増えます。プログラミング教育は、そういった面によい効果が期待されます。　３月、４月に無料体験講座を予定しております。講師は情報系の大学学部卒業者が担当しますので万全です。取り急ぎお知らせいたしました。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 13:33:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度説明会・個別相談開催</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-108557/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-108557/</guid>
      <description>２月１１日（土）午後２：００より新年度説明会・個別相談開催します。従来までの集団指導・個別指導とは違う、自立学習指導となります。（※高校生は個別指導です）単に、高校受験合格という目的だけでなく、お子さんが能動的な学習法を身につける機会となります。創立４０周年の伝統の中で培ったエース塾にしかできない、これからの時代を先取りした指導法です。ぜひ、一度、参加してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:00:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習指導塾始まります</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-108184/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-108184/</guid>
      <description>エース塾は昨年、父須藤光明が昭和５１年に開塾以来、おかげさまで創立４０周年を迎えることができました。不肖ながら私もこのエース塾で、集団・個別・自立と様々な指導形式を経験し、２０年の歳月を重ねて参りました。長年「塾で勉強しても家で勉強しない」「家での勉強の仕方がわからない」といった保護者の声を聞き続けるうちに、何とかならないものかと考えました。このまま先生の話を聞いて黒板を写し問題を解く教育で、変化の激しい時代を生きる子供たちを育てられるのか？子どもたちが能動的に学習できるようになる方法はないものか？という着想を得て、たどり着いたのが「自立型個別学習指導」です。個別指導を一斉に行います。単に問題集を解いたり教えたりするのではなく、計画の立て方、家での学習方法、テスト勉強法など、勉強のやり方を教えます。「教」から「育」へシフトします。講師は、ｔｅａｃｈ（教える）からｃｏｒｃｈ（導く）が中心となります。これからも「勉強が楽しい」という生徒の声が増えるよう努めていくことに変わりはありません。お子さんの成績アップに興味のある方は、説明会に参加してみて下さい。お待ちしております。　　塾長　須藤　大樹</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 21:06:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「はじめよう中国語」開講</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107891/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107891/</guid>
      <description>1月1９日（木）午後7時から8時10分の時間帯で「はじめよう中国語」が通常開講されます。初心者にゼロから教えます。場所は、エルム文化センターです。お問い合わせ・お申し込みはエルム文化センターまで。&amp;#9742;０１７３−３３−６２７４</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 15:46:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3学期授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107727/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107727/</guid>
      <description>3学期授業がスタートしました。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 15:45:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107382/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107382/</guid>
      <description>　１月４日（水）より授業を再開しました。本年もよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 15:02:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始休校日のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107251/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107251/</guid>
      <description>１２月３１日（土）〜１月３日（火）の期間は年末年始休校日となります。１月４日（水）より、授業が再開となりますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 15:10:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会スタート！まだ間に合う！？</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107094/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-107094/</guid>
      <description>　本日より２０１６冬期講習会がスタートしました。教室には、受験生の真剣な表情が見受けられます。来春の進学に向けて本格的な受験期をスタッフ一同がんばって参ります。　例年、年末まで講習会の申し込みを頂くことがありますので、お早めにお申し込みください。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 19:45:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会まだまだ間に合います</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106873/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106873/</guid>
      <description>１２月２３日より冬期講習会開始となります。小１〜高３まで、小中高一貫指導体制のエース塾でこの冬休みは勉強頑張ろう！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 14:51:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＦＭ五所川原に出演して塾をＰＲしてきました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106575/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106575/</guid>
      <description>　福井先生と須藤先生は、冬期講習会のＰＲのためにＦＭ五所川原におじゃましました。ほどよい緊張感を感じながらも楽しいあっという間の１０分間でした。　冬期講習会の受付まだまだ間に合います。小学生・中学生・高校生一貫指導のエース塾にお任せください。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 12:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「はじめよう中国語」明年1月開講！！</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106282/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106282/</guid>
      <description>　劉亞紅（リュウ・ヤーホン）先生の「はじめよう中国語」が明年1月19日（木）よりエルム文化センターで開講します。日本人講師は須藤大樹（塾長）です。エース塾協賛です。　劉先生は中国のハルピン出身です。中国語の標準語にあたるものは普通話（プートンフア）と呼ばれています。これは北京・ハルビンなどの北方言語がベースとなって作られました。普通話はテレビや新聞などで使われています。全国民の約7割が理解できる言語です。劉先生は普通話を話します。これは大きな武器となります。日本人講師の須藤先生は大学時代に第二外国語で中国語を学びました。ドイツ語か中国語か迷ったみたいですが、奥さんとも出会え、中国語講座を開くこととなり、人生に無駄はないと実感しているようです。本当は、夫婦で始める中国語です。　近年は海外旅行客の増加が見込まれており、中国人観光客への対応は必要性が高まってきました。本当の基礎からはじめる講座ですので、どなたでも参加頂けます。むしろ、中・上級者には向きません。　毎週木曜１９：００〜２０：１０で開講します。とりあえずは3カ月単位ですが、通年開講を予定しております。　詳しくは、エルム文化センターまでお問いあわせください。　</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 16:00:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１７冬期講習会受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106098/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-106098/</guid>
      <description>　今年も雪の季節となりました。一気に真冬並みの気温となりましたが、風邪など引いてませんか？　エース塾では冬期講習会の受付を開始しました。小学生、中１・２年生は、２学期の総復習を行います。忘れたことや未消化のままの内容を総復習することで冬休み以降の学習を進める土台が出来上がります。　高１，２は２学期の総復習とセンター向けの学習となります。大学受験では高１・２の学習内容の出題の割合が多いため高３から受験対策では厳しい場合があります。まとまった時間がとれる冬休みを有効活用してください。　そして、高校受験、大学受験もシーズン本番です。入試に出やすい分野を中心に、問題演習と解説を行います。入試では満点の必要はありません。得意教科で確実に得点し苦手教科は合格最低点を確保できればよいのです。自分の努力だけではどうしても偏りが生じます。この講習会で出やすい分野の穴をなくしてしまいましょう。　ホームページかお電話で受付しております。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 20:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚主催全国統一小学生テスト参加ご苦労様でした</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-105395/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-105395/</guid>
      <description>全国統一小学生テスト参加ありがとうございました。模範解答集をお渡ししましたので、各ご家庭で復習してみてください。希望者には見直し勉強指導も後日設けましたので書ろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 15:11:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋季休業日のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-104647/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-104647/</guid>
      <description>各中学校の文化祭準備に合わせて、１０月１１日（火）〜１０月１４日(金)は秋季休業日とさせていただきます。１０月１５日(土)より順次、授業を再開します。　尚、ベネッセこども英語教室は１０月１４日(金)のクラスは通常通り、レッスンを行いますのでよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 11:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月19日（月・祝）は休校日です</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-103880/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-103880/</guid>
      <description>9月19日（月・祝）は暦通り休校日です。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 19:32:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月３０日（火）は台風による臨時休校です</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-103240/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-103240/</guid>
      <description>８月３０日(火)は、台風による臨時休校とします。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 13:20:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日より2学期授業開始します</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102807/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102807/</guid>
      <description>　夏休みも終盤となりました。エース塾では一足早く、本日より２学期授業を開始します。　受験生である高３・中３にとって充実した夏休みとなりました。他の学年の生徒の皆さんも２学期の成績向上につながる学力の土台作りとなりました。　塾の授業や宿題をこなすのはもちろんですが、やはり家庭学習を自主的にこなしていけるかどうかが大きな鍵となります。　学習へのモチベーションがあがるように、２学期もエース塾スタフ一同、塾生をフォローして参りますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 13:29:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆期間の休日についてお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102749/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102749/</guid>
      <description>8月13日(土)から１５日(月）はお盆休みとなります。8月16日（火）より授業再開となりますのでよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 19:07:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生バーベキュー大会</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102748/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102748/</guid>
      <description>　今日は朝10時から、夏期講習会の締めとして高校生の特訓授業を行い、夕方からバーベキュー大会を行いました。充実した夏となったことでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 19:05:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立佞武多臨時駐車場は満車です</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102565/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102565/</guid>
      <description>　立佞武多臨時駐車場は6時55分頃、満車となりました。祭り3日目にして初めて達成しました。普通車の利用が多かったため,軽自動車スペースを潰したため台数は若干減りましたが、安全確保のためご理解の程、よろしくお願いいたします。ご利用ありがとうございました。 日曜日も混雑が予想されますので、ご利用の方は余裕を持ってお越しください。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 19:17:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立佞武多期間臨時駐車場2016</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102426/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102426/</guid>
      <description>　８月に入りました。祭り一色の時期が来ました。新築落成以来の駐車場のリニューアル白線引き工事を行い、すっきりしたところです。そこで試験的に立佞武多祭り期間中に駐車場を貸し出すこととしました。      　   　　大きなセールスポイントは、立佞武多車両規制区域から約１００メートルしか離れていない場所に駐車場がある立地です。旧西北病院角の信号まで、当駐車場から信号２つ分歩けば、そこはもう熱い祭り会場ど真ん中です。台数には限りがありますので満車になり次第受付終了とさせていただきます。　詳しくは、下記の要項をご覧ください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　◆要　項◆◆受付時間　当日１５:００より。満車の場合は終了です。◆期間　８月３日(水)花火大会ならびに８月４日(木）〜８月８日（月）立佞武多まつり開催日◆対象車両　軽・小型車、普通車　※マイクロバスはスペースに余裕があれば対応します。◆料金　１日１台１，０００円（１５:００〜当日限り）　※マイクロバスは、１台２，０００円(１５:００〜当日限り）◆駐車の際のルール　　バックで進入して駐車してください。軽・小型車と普通車では駐車場所が異なるので必ず指示に従ってください。※当臨時駐車場は、空きスペースを提供しております。原則的に、職員・来客駐車スペースや送迎車両が優先となりますので、あらかじめご了承ください。◆受付方法　１係員が不在の場合は事務室で受付してください。２受付時に駐車料金をお支払ください。領収書を発行いたします。３管理用の必要事項用紙を記入していただきます。４駐車場許可証をフロント部分に提示しておいてください。※駐車場内での事故、トラブル等には一切責任を負いかねます。各自の良識ある行動をお願いいたします。　最後に、皆様にとって楽しい祭り、ご旅行となりますこと、お祈りいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 19:30:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３特訓＆バーベキュー</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102393/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102393/</guid>
      <description>　今年も恒例の中３特訓デーとバーベキュー大会が行われました。　まずは、苦手分野の克服で５時間特訓。普段は、学校の宿題とワークをこなしている感じで追われる勉強ですが、夏休みは普段できない苦手分野の克服などにじっくり取り組むことができるチャンスです。　塾とはいえ勉強ばかりでもつまらないですし、講師との交流や仲間を増やすことで、塾での学習がより楽しくなるよう、お楽しみ行事も行っています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 16:31:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会が始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102368/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102368/</guid>
      <description> 今年も７月２５日より夏期講習会が始まりました。写真は中３のあるクラスの授業風景です。真剣に取り組む生徒の姿が見受けられます。暑い夏がやってきました。充実した講習会となるよう共々に頑張って参ります。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 13:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フェイスブック版ホームページ始めました</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102123/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102123/</guid>
      <description>夏休みを前に新たなことに挑戦します。フェイスブックのエース塾も活動開始です。よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 14:05:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の方の駐車場の利用について</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102098/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102098/</guid>
      <description>　夏休みを前にして、駐車場の整備を行いました。いくつか注意点があります。通塾の行き帰りの保護者の送迎は、車道の左側に停車して生徒が乗り降りし、終わりましたら、すみやかに車を移動されますようお願いいたします。１　白線を引きなおしましたので、駐車の際は区画に合わせてください。２　進入時はバック(後退：R)で駐車してください。写真左のような止め方はしないようにお願いいたします。※なぜ、進入時はバックかといえば、車対人の事故を防止するためです。塾校舎の玄関付近まで車を頭から進入させるとと、帰りは、駐車場内で転回する必要が生じます。その際に、歩行者や自転車、他の車との接触事故の可能性が高まります。また、他の車の出入りで混乱が生じている場面が見受けられました。事故防止、安全第一の観点からご協力お願いいたします。３　道路側の空いているスペースをご利用ください。校舎側は、講師や２階テナント、貸し会議室利用者の駐車スペースです。一部月極駐車場として貸出しますのでご注意ください。４　玄関前までの車での進入は禁止とさせていただきます。５　近隣や一般ドライバーから時折苦情が寄せられることがあります。道路の左側に車は寄せて車道の円滑な交通確保に努めてください。６　５に合わせて、近隣の敷地内への無断駐車はしないようマナー向上に努めましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 17:59:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベネッセこども英語教室保護者参観会</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102037/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102037/</guid>
      <description>本日は、ベネッセこども英語教室の保護者参観会が行われました。ベネッセこども英語教室では、定期的に保護者参観会を実施しています。お子さんが日頃の積み重ねの成果を発揮します。今日参加された保護者の方も英語のレベルアップを実感していました。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 18:34:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Benesseこども英語教室夏休みお試し</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102003/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-102003/</guid>
      <description>エース塾ではベネッセこども英語教室を運営しております。夏休みお試しレッスンの予約を受付しております。日程はお気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 13:46:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝創立４０周年・感謝</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-101691/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-101691/</guid>
      <description>　おかげさまで７月で創立４０周年を迎えることができました。昭和５１年に開塾以来、地域の皆様方のご理解・ご協力があってこそと感謝申し上げます。エース塾はこれからの時代に最適な教育サービスを提供していくようスタッフ一同日々精進していくことを誓います。　これからもエース塾をよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 21:09:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会要項アップします</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-101435/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-101435/</guid>
      <description>例年よりも雨の多く感じられましたが、今年もだんだん暑くなってきました。７月は夏期講習会がはじまります。受験生の皆さんはこの夏休みの学習を大切にしてほしいと思います。詳しくはホームページをご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 14:46:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク休校日のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-99624/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-99624/</guid>
      <description>ゴールデンウィーク期間中の4月29日（金）〜5月5日（木）は、塾はお休みとなります。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 15:20:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小中学生の塾生へ</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-99600/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-99600/</guid>
      <description>新学期が始まり、学校の授業もそろそろ本格的に進む時期となりました。塾では行事予定を立てるために、各小中学校の予定表が必要です。年間行事予定表、もしくは１学期予定表のコピーを塾まで提出してください。保護者の皆様もお子さんに一声かけての確認お願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 19:42:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中１・新高１スタートダッシュ！</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-99511/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-99511/</guid>
      <description>入学式が終わり新生活が始まりましたが、早いもので４月ももうすぐ終わり、ゴールデンウィークに突入します。学校の授業、家での学習は順調に進んでいますか？新しい教科書を手にして、やる気になっていることでしょう。しかし、そのやる気を持続することと、やる気を正しい効果的な学習とするのは易しいことではありません。　学校生活に慣れてきた今、塾での学習をスタートさせてみましょう。集団授業は予習型授業で学校の一足先を学習するので優位性を持って学習に取り組むことができます。個別指導でポイントを絞って自分の学習課題を克服することもできます。　創立４０周年の伝統と実績のあるエース塾にお任せください。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 21:00:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学6年生のための中学準備講座開講！</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-96993/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-96993/</guid>
      <description>この春、中学生になる小学６年生のためのスペシャルプログラム！★『小学総まとめ講座』国語・算数　2/5・2/10・2/19・2/26の4日間×1日90分　受講費：12,000円★『中１準備チャレンジ』英語・数学　2/29〜3/18の月・金　計6日間×1日90分　受講費：15,000円各日とも17:40〜19:20</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 15:40:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３ファイナル講習　2/7(日)スタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-96982/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-96982/</guid>
      <description>★最後の最後の最後まで伸びる！★受験校合格に向けて今から出来ること、これだけはやっておきたいこと。残りの限られた時間で効率的に必要な内容だけをしっかり詰め込みます！不安な気持ちはみんな持ってる。「最後までやってよかった！」と思える自信と達成感をぜひ味わってください！万全を期して3/8を迎えよう！≪日程≫2/7(日)最終統一テスト【8:45〜14:10】2/13(土)〜3/5(土)ファイナル講習会　計40時間【平日17:40〜21:05、土曜14:10〜17:30】《費用》60,000円</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 15:20:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２/７（日）中３最終統一テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-96596/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-96596/</guid>
      <description>★エース塾の徹底したこだわり★最終統一テストは、午前８時４５分開始、制服着用、バス送迎なしなど、完全に３月８日の県立入試を意識したそっくりテストになっております。内容も難易度、配点、問題用紙･解答用紙まで、細部にこだわり作成いたしました。本番さながらの緊張感をもったテストを経験することにより、入試を落ち着いて受験できるはずです。西北五地区15の中学校から集まったライバルたちと、学校でのテストとは全く違った雰囲気を体験してみてください。皆さんのご参加お待ちいたしております。受験料：３，０００円（成績表込）※割引制度もありますので申し込みの際にご確認ください。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 20:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エース塾のHPが完成しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-93855/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ace-juku-goshogawara/blog-93855/</guid>
      <description>エース塾のHPが完成しました。定期テスト対策のお知らせや、講習のお知らせなど更新していきます。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 19:48:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
