<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>大島栄伸塾　　★東大島駅前に新規開校！★</title>
    <link>http://ojima-eishinjuku.com/</link>
    <copyright>大島栄伸塾</copyright>
    <description>江東区東大島の学習塾・個別指導塾【大島栄伸塾】「成績を確実に上げる」ダブル授業。＋25点成績保証！</description>
    <item>
      <title>HPリニューアル＆キャンペーンのお知らせ</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-63563/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-63563/</guid>
      <description>中学生の皆さんは、定期テストが終わったか、間際に控えている頃かと思います。結果の方がいかがでしょうか？定期テストは結果に一喜一憂することが多くなるかと思いますが、大事なのはむしろかえってきてからです。弱点やミスをしてしまった場所を再学習することは、今後の分野でも役立ちますので、必ず解き直しをしましょう！わからないことがあれば、教室でフォローいたしますよ。さて、当塾のホームページは７月上旬に大幅なリニュアルを行います。今回は、当塾の様子がよりイメージしやすい作りにさせていただくほか、高校受験生を中心に役立つ情報も盛り込んだページにしていきたいと考えています。どうぞご期待ください！＜６・７月限定ダブルキャンペーン＞！ただいま大島栄伸塾では４回の無料（体験）授業＋入会金無料のダブルキャンペーンを行っております。この機会に、ぜひご入塾を検討してください！高校受験生・中学受験生には受験案内も無料プレゼントいたします。どちらも先着５名様まで！締切は７月２０日（土）お申込みまでです。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 12:16:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料講座で暗記のしかたおしえますよ！【外部生歓迎】</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-62739/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-62739/</guid>
      <description>江東区立の各中学の前期中間テスト、江戸川区立・中央区立の各中学校の1学期末テストが近づいてきました。皆さん準備は進んでいますか？大島栄伸塾では、定期テスト直前の皆さん向けに「暗記道場」を開催します。暗記をしなければいけないことはわかっているけど、なかなかやり方がわからない、うまくいかないという方はぜひ、ご参加ください。無料講座で、外部生の方も歓迎いたします。この記事を見て参加をしてくれた方には、特別に体験チケットを2枚（2回分）プレゼント。試験前の対策にもお使いください。【テスト対策暗記道場】開催日程6/8（土）10:30〜12:00　6/10（月）19:20〜21:00　【小松川二中・第二大島中ほか各中学生対象】6/15(土) 10:30〜12:00　6/17（月）19:20〜21:00　【大島中・大島西中・亀戸中ほか各中学生対象】6/22(土) 10:30〜12:00　6/24（月）19:20〜21:00　【第三砂町中ほか各中学校生対象】申込方法：お電話（5875-5485）または、HPメッセージ欄から参加希望日程をご連絡ください内容：試験範囲プリントを利用し暗記の方法を説明後、実践していただきます。　　　暗記できたかどうか、チェックの後終了となります。持ち物：筆記用具、テスト範囲表（学校で配布されたもの）＜塾デビュー＆再チャレンジ応援キャンペーン実施中＞・個別指導塾に今まで通っていない方対象 　　「塾デビュー応援キャンペーン」入塾時の初期費用から、10500円割引いたします。・塾に今まで通っていた方対象 「再チャレンジ応援キャンペーン」定期テスト対策2コマ追加無料（6月末まで有効）+前の塾の教材をご持参いただくと当塾教材費無料（3冊約5000円×科目数）も無料!!締切は6/15（土）18:00まで！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 13:22:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都（区）立中受検希望者向け模試開催のお知らせ</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-62275/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-62275/</guid>
      <description>6/15（土）に当塾にて公中検模試を開催いたします。塾外生も受験可能です。集合は10:30（都合が悪い場合、時間は相談にも応じます）4・5年および、6年2科型（両国・白&amp;#40407;・東大付属など）は12:15まで、6年3科型（小石川・九段など）は13:05までとなっております。当日は解答を配布後、自己採点をしていただきわからない場合の解説にも応じます。都立中受験をお考えの方は是非ご受検ください。...＜申込方法＞まずは教室までご連絡ください　　（03-5875-5485またはメッセージ欄にて）所定の申込用紙に費用を添えて、教室までご提出いただきます。＜費用＞4・5年：4990円　6年２科型：4990円・3科型５４００円＜締切＞6/1（土）15時まで※6/9（日）には会場模試として京華中学・高校（東京都中央区）で開催されます。また、ほかの塾でも採用されている模試となります。これらと重複受験はできません。【塾生受検特典】塾生または受検後7月13日（金）迄にご入会の模試受検者限定特典！都立中高一貫受験ガイドブック「公立中高一貫校に入る！（学研・定価1470円）」　を無料進呈！＜公中検模試の特長＞・公中検模試は、全国No1の受検者数で、2012年は年間延べ27000人が受験した模試です。・過去の追跡調査分析結果を反映させた志望校別成績データが記載された個人成績表が作られます。・成績データ発送に合わせて、模試出題分野の補強が図れるフォローアップ問題集が提供されます＜都立中受検に必要な「学力」とは？＞もはや「国語」「算数」といった枠の力ではありません。塾での勉強だけでは身につかない要素を含めた6つの要素を教室でご説明いたします。興味のある方はお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 12:13:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW休暇と5月の新キャンペーンのお知らせ</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-60974/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-60974/</guid>
      <description>塾長の飯塚です。誠に勝手ながら、4/28（日）〜5/6（月）まで当塾は休講とさせていただきます。お問い合わせなどをいただきました場合、ご連絡が5/7（火）以降になることをご了承ください。さて、5月は塾デビュー＆再チャレンジ応援キャンペーンを行います個別指導塾に今まで通っていない方対象の「塾デビュー応援キャンペーン」入塾時の初期費用から、10500円割引いたします。塾に今まで通っていた方対象の「再チャレンジ応援キャンペーン」定期テスト対策2コマ追加無料+前の塾の教材をご持参いただくと当塾教材費無料（3冊約5000円×科目数）も無料!!締め切りは5月31日（金）※HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に参加のご希望をお知らせください。お問い合わせなどをいただきました場合、ご連絡が5/7（火）以降になることをご了承ください。さらに会員・非会員問わず参加できる無料授業企画のご案内も？？？教室までご連絡いただくか、5月第2週以降のご案内をお待ちください！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 21:48:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入会金無料特典残りわずか！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-60599/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-60599/</guid>
      <description>塾長の飯塚です。各学校とも、授業がスタートしていますね。クラスが変わったり、先生が変わったりと色々な変化が多い時期かと思います。バタバタしている時期ですが、すぐに定期テストが来てしまいますので、しっかりと足固めをしていきましょう。なかなか家で勉強できない、という方は教室で学校の宿題を進めていきましょうね。4月も大好評の新規開校キャンペーンを継続中。入会金（15750円）無料+教材費（3冊約5000円×科目数）が無料!!締め切りは26日（金）。入会金無料は残り1名（先着5名）限定キャンペーンです。（5月は実施しない予定です）。お急ぎください!!※HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に参加のご希望をお知らせください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 16:09:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月は入会金+教材費（最大3冊分×受講科目）無料！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-59561/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-59561/</guid>
      <description>三寒四温という言葉がぴったりの気候ですね。そしていよいよ新学年のはじまり。楽しみなことが多い時期ですね。大島栄伸塾は、4月も新規開校キャンペーンを継続しています。大島栄伸塾はすでに新学年の成績ＵＰに動いています。特に、「４」や「３」の数を増やしたい！と考えるあなた！模擬試験や学校の単元テストで伸び悩んでる、とお悩みのあなた！「私の実力はこんなもんじゃない」「俺はやればできる」と思っていると思っているあなた。ぜひぜひ一度お試し授業をご受講ください。大島栄伸塾の体験授業は60×2コマのダブル授業が2回体験できます。。4月も限定の新規開校キャンペーンを継続中。入会金（15750円）無料+教材費（3冊約5000円×科目数）が無料!!入会金無料は先着5名限定キャンペーンです。お急ぎください!!※HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に参加のご希望をお知らせください。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 12:22:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年の成績は春休みの過ごし方で変わる？！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-59138/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-59138/</guid>
      <description>東京は桜が満開となったそうですね！寒い季節が苦手な塾長・飯塚は春が来て体を動かしたくなっているところです。さて、春休みですが、予定はありますか？この時期は学校の宿題もなく楽しい時期かもしれませんね。ただ、今の学年の成績が満足できていない人は要注意です。新学年の学習は、前の学年の内容の発展を勉強することがとても多いのです。特に英語と数学は積み重ねが大事。学年が変わったからリセット、とはいきません。数学は前期に習った範囲の発展が次の学年の前期の学習内容ですので要注意です！今の学年の教科書は、ぜひ捨てる前にもう一度確認しましょう。成績ＵＰ特化塾の大島栄伸塾は、すでに新学年の成績ＵＰに動いています。特に、「４」や「３」の数を増やしたい！と考えるあなた！ぜひぜひ一度お試し授業をご受講ください。今なら3月限定春のお試しキャンペーンで4回無料体験実施中追加枠を用意しました。あと3名です！（3/22現在）大好評キャンペーンです。お急ぎください!!※HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に参加のご希望をお知らせください。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 19:16:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4回お試しキャンペーンは残り2名！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-58865/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-58865/</guid>
      <description>今日（15日）は卒園式の幼稚園、保育園が多いのでしょうか？パパ・ママと手をつないでチューリップを持って歩くお子さんを多く見かけます。4月からは小学生！友達100人できるかな？当塾は明日よりスタートダッシュ講習が始まります。新生活・新学年の準備を始めていきます。新学期の授業をしっかりと理解できるよう、一人一人の課題を明確にしサポートします！今なら3月限定春のお試しキャンペーンで4回無料体験実施中先着10名様⇒残りあと2名！（3/15現在）大好評キャンペーンです。お急ぎください。※当HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に参加のご希望をお知らせください。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:09:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタートダッシュ講習受付中/お試しキャンペーンはあと5名</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-58381/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-58381/</guid>
      <description>「今の学年・前の学年の学習範囲で苦手な部分がある！」「いつから苦手になったかわからないけれども克服したい」というあなた！成績ＵＰ特化塾の大島栄伸塾は、あなたの新学年での成績ＵＰに最適な学習内容をお探しします。スタートダッシュ講習（春期講習）は3/16から！部活が忙しくても、あなたのスケジュールを優先して授業予定を組んでいくので安心です。大島栄伸塾では、個別授業の後に演習授業がある「ダブル授業」。わかった後に「もう間違えない」と自信が持てるまで先生が面倒を見てくれます。あなたの間違いパターンに合った指導が得意です。ぜひぜひ一度お試し授業をご受講ください。今なら3月限定春のお試しキャンペーンで4回無料体験実施中先着10名様⇒残りあと5名！（3/８現在）大好評キャンペーンです。お急ぎください。※当HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に参加のご希望をお知らせください。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 21:13:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3月は「春のお試し授業」4回無料で体験できます！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-57972/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-57972/</guid>
      <description>3月の大島栄伸塾は「春のお試し授業」キャンペーンを実施します。「ダブル授業」を実際に体験しわからないところがわかって、できるようになる。ぜひこの体験をしてみてください。大島栄伸塾の「お試し授業」3つの特徴１．	個別授業60分+演習授業60分のダブル授業。苦手分野が個別授業で「わかる！」演習授業で「定着する！」。ダブル授業で自信がつきます。２．	成績に直結の完全個別カリキュラム！3月は前期の成績を上げる大事な時期です。新年度のスタートダッシュがスムーズに切れるあなたに必要な単元を厳選し、ご受講いただきます。３．	基礎から応用まで。幅広い皆さんに対応。塾長が指導経験豊富な中学受験生や、公立高校中・上位校志望の皆さん、大学受験をにらんだ高1・高2生などに最適な学習プランを作り進めていきます。※当HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に事前に参加のご希望をお知らせください。教室に直接ご相談にいらしても構いません！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 12:12:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生応援！学年末試験無料対策会！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-57591/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-57591/</guid>
      <description>大島栄伸塾では、学年末テストを全力応援！無料の学年末試験対策を行います。「証明のやり方を再確認したい！」「オームの法則？受動態？ナニソレ」という中学2年生のあなた！「作図がよくわからない。」「can?シンコウケイ？？はっ？」という中学1年生のあなた！「どうしよ〜どうしよ〜」と戸惑っている場合ではありません。大島栄伸塾においでください。無料個別テスト対策で最終チェックをしましょう！「暗記道場」も同時開催しますよー！暗記の仕方がわからない人もどうぞ来てください！実施日は２３日（土）時間は朝11時から21時までです。（希望者がいれば24〜26も開催！定休日の日・月も対応します。）テストでお悩みの方は一度お気軽に、お問い合わせください。塾生・非塾生問わず参加は無料！さらに個別対応です！※当HPお問い合わせ欄か、お電話（０３-５８７５-５４８５）にてお気軽に事前に参加のご希望をお知らせください。プリント・予想問題など用意しておきます！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 18:55:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校キャンペーン・無料試験対策実施中！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-57296/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-57296/</guid>
      <description>大島栄伸塾では、各中学校で2/25・26・27に実施される学年末試験の対策を行っています。開校キャンペーンの「2月4週無料特典」を使って、試験対策が無料でできます。また、演習・自習席も充実しています。質問したい範囲を持って教室に来てください!数学の証明ができるようになった生徒、理科のオームの法則・電力量の計算ができるようになっている生徒が続出しています！あなたもぜひ大島栄伸塾の試験対策をお試しください!</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 16:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規開校キャンペーン！3月25日までにご入会の方だけ！</title>
      <link>http://ojima-eishinjuku.com/blog-56450/</link>
      <guid>http://ojima-eishinjuku.com/blog-56450/</guid>
      <description>ただいま大島栄伸塾では新規開校キャンペーンを実施しています。３月２５日までにご入会の方だけの特典となりますので、ぜひこの機会にご検討ください！※以下のうち２つまでお選びいただけます１．	一ヶ月授業料無料！（2月入会限定8コマまで）２．	入会金（通常15000円）無料３．	受講科目の新年度教材費無料４．	転塾支援割引10000円５．	塾デビュー支援割引10000円６．	春期講習4コマ無料７．	兄弟・友人ペア入会割引10000円</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2013 21:19:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
