<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>多摩英数進学教室　生田校のご案内</title>
    <link>http://tamaeisu-ikuta.com/</link>
    <copyright>多摩英数進学教室生田校</copyright>
    <description>伝統と実績の多摩英数進学教室。集団指導と個別指導の融合。多摩英数進学教室『生田校』のホームページです。川崎市多摩区で学習塾・進学塾をお探しの方は必見。</description>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ（7/13現在）</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-131074/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-131074/</guid>
      <description>夏期講習のお知らせです。中３は好評につき、人数が増加しましたのでクラス増設が決定しました。中２は人数増のため、締め切りが近くなっております。他学年は、席に若干の余裕がございます。夏期講習をお考えの方は、早めのご相談をお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 15:25:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験対策と入試対策</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-130738/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-130738/</guid>
      <description>近隣中学では前期中間試験がすべて終了しました。生田中では、本日から結果が返却されていると思います。今回は、学校の定期試験対策と入試対策についてのお話をさせていただきます。保護者の方の中には、学校の授業をしっかり聞いて、テスト勉強をしていれば入試でも得点できるとお考えの方もいらっしゃると思います。しかし、残念ながらその考えが通用しなくなってきています。例えば、社会ですが、入試の平均点は４０点台です。マークシートが中心の入試にも関わらずです。また、学校の試験問題と入試の問題にも差異があります。例えば、生田中の３年の社会の問題は、知識を多く問う試験問題になっており、入試対策が別途必要な単元もあります。生田中の２年の社会の問題は、入試に似た問題もあり、一人で定期試験対策を行うのが大変です。南生田中の１年の社会の問題は、良問が多く出題されていますが難解です。上記のように、学校の試験対策と入試対策の両方を考えていく必要があります。多摩英数進学教室では、中学校別の定期試験対策を実施しています。さらに、地元密着の塾ですので神奈川県公立入試対策もばっちりです。ご興味を持った方は、他のページにキャンペーンや体験授業の情報を掲載しております。ご質問やご不明な点がございましたら、お気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 14:43:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間試験に向けて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-130054/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-130054/</guid>
      <description>近隣中学では、体育祭も終了し、慌ただしい日々から若干解放される時期となりました。しかし、体育祭が終了した＝前期中間試験が近づいているということです。特に中３は、南生田中が本日から、生田中も再来週に修学旅行があります。修学旅行から帰ってきたら、試験までおよそ２週間になります。中学校生活の思い出をしっかり作りつつ、試験に向けた行動も確実にこなしていけるよう指導をしていきたいと思っています。多摩英数進学教室では、試験直前の土日を利用して無料で中学校別の試験対策を実施しています。６月無料体験とあわせてご興味のある方はお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 14:53:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３志望校面談</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-129302/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-129302/</guid>
      <description>現在、中３の生徒を対象に志望校の面談を行っています。生徒に伝えているのは、今行きたい学校を堂々と言うようにということです。このくらいの成績だから、この学校ではなく、目標に向けて努力をすることの大切さを説明していきたいと思います。毎年、成績が伸びて志望校に届く生徒は、確固たる目標があった子が多いです。サポートはしっかりと行いますので、やってみようという意思を持って頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 17:54:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入学式</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-129042/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-129042/</guid>
      <description>新中学１年生の生徒、保護者の方、ご入学おめでとうございます。桜の花びらが舞うやわらかな気候の中、気持ちを新たにした一日となったかと思います。本日、生田中のそばまで足を運ばせていただきましたが、まだ幼さが残りながらも笑顔あふれる子ばかりでした。新生活が皆様にとって輝く時間になってほしいです。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 16:47:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生活について（早めの学習の意識）</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-128807/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-128807/</guid>
      <description>中２・３は、明日から春期講習が始まります。この時期の学習は、新学年の先取りが重要です。なぜなら、４月は新学年となり、様々な行事があるかと思います。そして、今年は１０連休が控えています。さらに、この地域の特徴として、ＧＷ明けから運動会の練習→運動会開催です。その後、およそ一月後に前期中間試験となります。行事に追われて、学習がおろそかになり、前期中間で失敗する子は多くいます。だからこそ、先を見据え、先取り学習が必要なのです。意外とＧＷ明けまでは学習できる時間は多くありません。特に、新中学１年生は、新生活に慣れることに頭がいっぱいです。しかし、その後のことを考えると、早めに負荷をかけておくことが実は大事です。私見ですが、塾をご検討の方は、４月までに体験をされるのがベターと考えています。お子様にとっては大変な生活ですが、今後避けては通れないことは早めに経験させるのも一手です。春期・４月体験は、学年によっては満席近くとなり、残席わずかになっています。お考えの方は、お早めにお申し込みください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 18:53:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習の残席</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-128607/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-128607/</guid>
      <description>多摩英数進学教室では、3/26（火）から春期講習が始まります。多摩英数進学教室に初めて通塾される方は、無料で参加が可能です。（テキスト代のみ、小学生：2700円、中学生：3780円かかります）ご好評につき、新中学２年、３年生の残席が残りわずかになっています。今後の入会等をお考えの方は、お早めにお申し込みください。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 15:43:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検二次試験対策</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-128148/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-128148/</guid>
      <description>生田校では、英検の一次試験に合格した生徒を対象に無料で二次試験対策を実施しています。過去３年間、対策を実施した生徒はすべて合格を果たしています。普段の学習だけではなく、英検にも力を入れています。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 16:58:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪の日の思い出</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-127813/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-127813/</guid>
      <description>本日、雪が舞っておりますが、大きな影響はなく、生徒も元気に通ってきました。雪を見ると、思い出す受験生がいます。数年前のことになりますが、受験数日前に大雪になった年がありました。神奈川県のトップ校を受験した生徒でしたが、大雪の次の日に話をした際に、「昨日はお母さんに言われて、雪かきをしていました！」と発言。一般的には、受験数日前には保護者の方は雪かきをさせないかもしれませんし、風邪をひくことを恐れ、受験生も雪かきをするのをためらうと思います。驚いたと同時に、たぶんこの子は受かるだろうなと感じたことを覚えています。もちろん、雪かきを推奨しているのではなく、親子ともに平常心でいたことを見習ってほしいなということです。結果は、２教科満点を含む合格でした。受験が直前にせまり、落ち着かない日々が続くかと思いますが、いつも通りの生活をさせられるようにご家庭では意識してみてください。月曜日に降雪の予報もありますが、積雪の際は、受験生には雪かきはさせないでいただければ幸いです（笑）。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 15:22:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ一桁…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-127667/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-127667/</guid>
      <description>神奈川県公立入試まで、10日を切りました。毎年のことながら、講師も緊張の日々が続きます。受験生みんなが笑顔で卒業できるように、頑張っていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 14:59:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-125912/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-125912/</guid>
      <description>本日は日曜ですが、南生田中３の後期中間試験対策を朝から行っています。今回の後期中間は、各学年・各中学で日程が異なるため、直前の日曜は、これから３週間毎週テスト対策があります。生徒も講師も大変な日々が続きますが、１点でも多く点数を取ってほしいと思います。当塾に通っていない方で、日曜のテスト対策に興味を持たれた方は、今回は人数限定ですが参加が可能ですので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 10:28:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年中行事</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-124634/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-124634/</guid>
      <description>みなさまのご家庭で、年中行事はいくつ行っていますか？おそらく、七五三などは行うかと思いますが、節分や端午の節句などはいかがでしょう？年々実施するご家庭は少なくなっているかと思います。なぜ、今回この話題に触れたかですが、実は過去の神奈川県の高校入試で実際に問われたからです。中３の公民の教科書にも載っています。大人からすれば、当たり前でしょ？と言われると思いますが、実は知らない子は結構多いのが実情です。ご家庭で節分などを実施しないと日付がわからないことがあります。以前の生徒では、バレンタインの日を答えた生徒や、夏の時期を答える生徒も…。大人が常識と思いすぎずに様々な話をしてみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:06:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-123285/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-123285/</guid>
      <description>本日は夏休みの宿題についてお話させていただきます。よく、「宿題を計画的に進めなさい」ということを耳にするかと思います。では、「計画的」とはどのようなことでしょうか。私は、毎日均等にコツコツではなく、なるべく前半に過半数を片付けることと考えています。なぜなら、中学生は、夏休みが終了すると、１０日後にテストがやってきます。つまり、テスト２週間前を切った状況で、やっと宿題が終わった子と、それ以前に宿題を終わらせ、テスト対策を行う生徒とでは差が開く一方です。さらに、次回は期末試験なので、９教科です。よって、「時間のかかるもの」から先に「お盆前をめどに」宿題を進め、早めにテストを意識してください。なお、塾はお盆前に宿題を出します。だから、お盆前までに頑張っていきましょう。なかなか思うように進まない子は、塾の自習室を利用しましょう。すでに数名の生徒は利用していますよ♪お待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:50:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理社の学習</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-122850/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-122850/</guid>
      <description>来週末から夏休みが始まります。約５週間の夏休みをいかに過ごすかで、前期期末の結果も大きく変わります。今回は、意外と軽視しがちな理社の学習についてのお話をさせていただきます。どうしても学習の中心が英語と数学になり、理社は後回しになる傾向が強いです。しかし、内申・入試の得点は英語・数学と変わりありません。また、神奈川の入試の理社の平均点はいずれも４０点台となっています。さらに、特に生田中では社会が難しい学年もあり、どのように学習したらよいかわからない生徒も多くいらっしゃると思われます。成績向上のカギは理社にありと言っても過言ではありません。ポイントをいくつか挙げるとすれば、　早めの試験対策　教科書の復習などがあげられます。その他のポイントは塾で指導を行っています。現在、当塾にお通いでない方で、理社の成績が伸び悩んでいる方は、ぜひご相談ください。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>各中学の傾向</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-122441/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-122441/</guid>
      <description>近隣中学の前期中間が終了しようとしています。今回は、各中学の問題の傾向を一部ご紹介します。生田中では、中２の社会の難易度がかなり高いです。知識事項を多く出題する傾向にあります。また、中３の英語も実力問題が多く出題されています。南生田中は、基本的な出題をする先生が多くいらっしゃいます。例えば、中２の数学では、基礎力を身につけさせたい思いがあるのでしょうか、計算中心の問題でした。各学校・各学年の先生によって、出題の仕方は大幅に変わります。多摩英数生田校では、その傾向にあわせたテスト対策を実施しています。なかなか点数が伸びないとお悩みの方は、お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 17:24:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育祭見学</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-121637/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-121637/</guid>
      <description>先日、近隣中学の体育祭の見学に行ってきました。普段とは違った生徒の様子を見たいと思い、足を運べる時には見に行くようにしています。この時期は、体育祭・修学旅行などイベントの多い時期ですが、来月に行われる前期中間テストに向けて、出来ることからコツコツと行っていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 17:25:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷの過ごし方</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-120983/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-120983/</guid>
      <description>多摩英数は来週29日(日)〜5/6(日)までお休みとなります。GWの宿題は毎日コツコツとやっていきましょう。長期休養の際に意識して欲しいことですが、オンとオフの切り替えをしっかり行うことです。普段なかなか出来ないこと（旅行など）は、しっかり楽しむべきです。しかし、宿題や学習をおろそかにすると、休み明けに苦労します。ですので、しっかりと計画を立て、実行をしていきましょう。自分がいつ学習をできるのか、どのくらいの分量をその日に行えばよいのかを考えてみましょう。週末にでも計画を立ててみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 14:13:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中学一年生</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-120319/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-120319/</guid>
      <description>近隣の中学では、4/5（水)に入学式が行われます。新中学一年生の皆様およびご家族の皆様おめでとうございます。いよいよ新たな生活が始まりますが、生活が大幅に変化することもあり、大変な思いをすることも出てきます。これから一か月間の注意点を述べさせていただきたいと思います。まずは、部活の仮入部です。そして、体育祭の練習がＧＷ後に始まります。精神的になれないところに体力を奪われる行事が多くあるため大変です。しかし、体育祭が終了すると前期中間試験がやってきます。忙しい時期だからこそ、学習習慣を身に着けることが大事です。意識的に少しでも学習するようにしてください。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 17:21:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年スタート</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-119410/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-119410/</guid>
      <description>本日より、当塾では新学年の授業が開始となります。小６の子は本日から塾では中学生の内容を本格的に学習します。この１月早いスタートで大きな差をつけるチャンスです。また、新中３は受験まで１年を切っています。まだ２年生と思って過ごしていると、時間はあっという間に過ぎていきます。気持ちを引き締める、いい期間になるように授業を行いたいと思います。現在、無料体験授業をおこなっておりますが、非常に多くの方にご参加いただいております。お気軽にお申込みください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 18:04:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期期末対策に</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-118635/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-118635/</guid>
      <description>入試まで、残り２週間を切りました。寒い日々が続いておりますが、受験生は熱意を持って学習に取り組んでいます。最高の結果を残して欲しいと思います。また中学生は、生田中は来週から、南生田中も再来週から後期期末テストがあります。学年最後の試験で、範囲も広めの教科も多いので、しっかり準備をしていきましょう！生田校では、現在、体験授業を実施しています。今後、塾通いを検討されている方は、この機会にテスト対策を兼ねて体験してみませんか？お問い合わせはお気軽にしていただけたらと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:20:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>各中学校の傾向</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-117460/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-117460/</guid>
      <description>中１・２は後期中間も終了し、今週末で冬休みに入ります。今回のテスト結果はいかがだったでしょうか？各学校によってテストの問題は様々です。今回は、傾向についていくつかお話させていただきます。まずは、生田中の１年生についてです。この学年の特徴は、まずは社会が圧倒的に難しいことです。進度も速い為、点数が伸び悩む子が多いかと思います。しかし、ポイントをつかめば高得点も可能です。数学も難易度を上げてきているので、出来ないところが積み重ならないうちに対策を行うことが今後の伸びにつながります。中２は、英語の難易度がやや高めです。教科書の文章以外からの出題があり、総合力が試されています。今までの文法の復習もこなしながら、３年生を迎えることがカギとなります。次に南生田中の傾向ですが、生田中と比較すると、基本的な出題が多く見られます。しかし、平均点が発表されていないため、自分たちの立ち位置が見えにくいのは事実ですし、得点が高くても、ほかの中学の子と比較して出来ていない可能性もあります。前回の記事に、生田校の生徒の成績の一部を掲載していますので、ご覧ください。この時期に、成績上昇の礎を築き、学年末に備えましょう。多摩英数にお通いでない方は、お得なキャンペーンも実施しています。冬期講習に初めて参加いただき、１月から入会された方には、冬期講習費をキャッシュバックいたします（一定の条件あり）。何かご不明な点がございましたら、お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:08:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２成績速報</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-117326/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-117326/</guid>
      <description>本日は、中１・２の成績速報をお伝えします。生田中　中１　英語〜５３点アップ生田中　中１　社会〜４９点アップ生田中　中２　５科４００点以上〜半数達成南生田中　中１　５科４００点以上〜半数達成一部の成績を掲載しましたが、いかがでしょうか。本当にみなさん、受験生に負けじと頑張りました！多摩英数進学教室の定期テスト対策は、学校別・先生別での対策を実施しています。他の回のテスト結果も掲載していますので、ぜひご覧ください。「2018年こそ成績を上げたい！」という方はぜひ多摩英数の無料授業にご参加ください！多摩英数進学教室では12月無料体験授業（プレウィンタースクール）を実施致しております。「冬期講習からいきなり参加は不安…」という方は是非この機会にお申し込みくださいませ。尚、12月無料体験授業にご参加した後、冬期講習よりご入会頂きますと、お得な特典をご用意致しております！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:01:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習のスタミナ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-115577/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-115577/</guid>
      <description>後期の始業式も始まり、心新たに生活を送っていると思います。受験生は、入試まで残りおよそ４か月となりました。今回は、学習のスタミナについてお話をさせていただきます。入試が近づくにつれ、学習時間が増えていきますが、集中力や分量をこなすスタミナは、一朝一夕には身につかないのではないでしょうか。たとえば、スポーツではどうでしょうか？様々な技術や体力を得るための訓練を試合前に重ねるはずです。これは学習面でも同じことが言えます。今から少しずつ学習時間を増やすように意識し、実行をしていくことが肝要です。受験前に踏ん張りがきく状態を作り上げるのも、受験戦略上では重要なことです。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 15:01:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試の差異</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-115414/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-115414/</guid>
      <description>朝晩、涼しさを感じる季節となりました。風邪などを引かぬように気を付けてください。本日は、模試の差異についてお話させていただきます。模試では、みなさんは偏差値を見て様々な判断をされると思います。しかし、母集団に違いがあれば偏差値の基準は大きく異なります。たとえば、レベルの高い集団がいるテストでしたら、偏差値が低くても問題がない場合もあります。トップ校を受ける子を対象とした模試なら、偏差値が５０あれば、トップ校に合格する可能性は高くなります（トップ校の倍率が１．５倍と仮定すれば、偏差値５０ならば真ん中ですので、合格可能性は高まります）数値だけでは判断しにくいことも多くありますので、不安に思った時にはご相談ください。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:50:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>問いに答える姿勢</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-114737/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-114737/</guid>
      <description>昨日で、前期期末が終了し、つかの間の休息を楽しんでいる生徒も多いかと思います。講師も、夏期講習からテスト対策まで怒涛の日々を過ごしました。久しぶりの更新となりましたが、最近生徒の答案を見て気づくことがあります。それは、問いに答えていない解答をする生徒が多いことです。何を聞かれ、どう答えるのかを考えるのは当然と大人は考えます。しかし、答案上になると出来ていない生徒が結構います。つまり、訓練が必要なのです。大人が考える当たり前は、経験を経てできるようになったものです。だからこそ、簡単と思えることでも掘り下げて、生徒の目線に立ち説明する必要があります。様々なことを丁寧に教えていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 18:17:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南生田中結果一部報告</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-113123/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-113123/</guid>
      <description>本日は、南生田中のテスト結果優秀者の一部をご報告いたします。詳細は、今後別ページにてアップします。南生田中３英語〜９９点、９８点、９７点。数学〜平均７６点南生田中２社会〜９７点上記の中３英語・中２社会は、生徒の報告では学年トップの得点でした。みなさん、よくがんばりました。中間試験も終わり、いよいよ夏期講習の時期です。生田校では、現在夏期講習の前の体験を受け付けています。今年は、人数増により、中学生の残席が各学年５名ほどになっています。夏期講習を検討される方は、早めの申し込みをおすすめしています。また、体験授業に関するページもございますので、ご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 14:46:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の近況報告</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-112840/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-112840/</guid>
      <description>今週は、来月実施される高校紹介のイベントの資料作成のため、高校生が来校し、協力をしてくれました。卒業して数か月たちましたが、少し大人になった生徒を見ていい高校生活を送っているなと感じました。毎年、卒業をさびしく思いますが、顔を出してくれることをうれしく思います。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 14:17:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２の学習の注意点（英語・数学）</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-111909/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-111909/</guid>
      <description>今週は中２のお話をさせていただきます。中２は中だるみの時期と言われています。中３は受験学年ですので、学習の意識は高くなります。しかし中２は、学習内容が難しくなってきて勉強自体が嫌になったり、受験という概念も希薄ですので、どうしても勉強への意識が低くなりがちです。そうならないように、高校入試の仕組みや学習の仕方を学んでおくことが大切です。本日、中１・２の生徒を対象に学習方法ガイダンスを実施します。今後の勉強の仕方や将来について考える機会になればと思います。また、以下に中２の学習の注意点について記しますので参考になさってください。 ＜英語＞・be動詞と一般動詞の区別および時制 　　現時点では、上記のことが一番重要です。　これがしっかりできていれば、前期期末までは、その知識の応用で解ける問題がほとんどですので、あやふやな方は早めに対策を行うのがベターです。＜数学＞・計算（式の計算・連立方程式および中１の計算）数学は、各学年のはじめは計算単元です。計算で確実に正解し、前期中間で高得点を取ることが内申アップの近道です。・今後の注意点中２の後半から図形の証明を学習します。保護者の方も苦手にされていたのではないでしょうか。ですので、数学に苦手意識がある生徒は、早めに苦手意識を払しょくし、自信をつけさせることが大事です。点数をさせ、自信をつけさせるには今が一番いい時期となります。６月には定期試験がありますので、それらの点に注意しながら学習するのがよいかと思います。 </description>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 15:19:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１の学習の注意点(英語・数学）</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-111725/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-111725/</guid>
      <description> ＜英語＞中１になり、本格的に英語の学習が始まりました。小学校と異なり、書き・文法の比重が高くなります。ただし、英語は一部の生徒を除いて、同じレベルからスタートするため、自信をつけやすい科目です。しかし、英語でつまづくと、中学校の学習に不安を覚えることになりがちです。英語の出来によって、中学校での成績が大きく変わります。今後の学習において一番時間をかけることになるのが英語・数学です。中１の英語は今後の英語学習の土台になります。まずは、アルファベット・基礎的な単語を完璧に書けるようにしましょう。次に文法ですが、be動詞や一般動詞についてきちんと知っておくのが大切となります。この地域の教科書は一般動詞から扱いますが、be動詞は「〜です」という意味があること、また、一般動詞は国語の動詞（動きを表すことば）の意味があること理解し、be動詞と一般動詞を使い分けられることが大切です。前期中間が終了すると、三人称単数などを習い、英文法が混乱しやすくなります。以前のブログにも書きましたが、前期期末以降、英語の平均点は下降します。その際に、自分の得点も下がることが無いようにしましょう。＜数学＞数学の最重要ポイントは、正負の数の計算です。厳しい言い方をしますと、計算で一問でもミスをしないという意識を持ち学習することです。次回以降の単元も、正負の計算が基礎となり学習を進めるため、計算のルールの徹底把握、繰り返しの演習、ミスをしないように毎回意識して演習し、計算過程を丁寧に書くことなどが求められます。初回のテストで高得点が取れれば自信につながります。もちろん多摩英数では、上記のことを意識したテスト対策も実施しています。生田中はおよそ一月後にテストが始まります。本日は体育祭が中止になり、明日に順延されましたが、体育祭終了後は、少しずつテストへの意識を高めましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 15:36:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スケジュールからの逆算</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-111145/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-111145/</guid>
      <description>来週末からゴールデンウィークになります。多摩英数進学教室でも、４月２９日から５月５日まで休校となります。その期間は宿題を課していますので、計画的に取り組みましょう。宿題の内容は、中学生は６月に行われる学校の前期中間試験の範囲になっているものが多くなっています。来月はこの地域では、１３日に体育祭が開催されることもあり、ＧＷ終了後は練習で忙しくなることが予想されます。だからこそ、出来ることは早めに行うことが必要です。日々の忙しさは理解できますし、新たな環境になり、疲れもたまる時期です。しかし、少し先をみて計画を立て、実行する。無理をするのではなく、少しだけ頑張る。これが大事です。その積み重ねが大きな力になります。５月の前半が忙しいからこそ、今できることをコツコツとやっていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:21:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出来ていないものを見つける</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110913/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110913/</guid>
      <description>前回とタイトルは似ていますが、今回は塾に通っていない方も対象にお話をさせていただきます。出来ていないところの把握は出来ていますか？残念ながら、ほとんどのお子さん・保護者の方は出来ていないと思います。学習に困っている子でしたら、何がわかっていないのかがわからないという状況がよく見られます。また、成績が優秀な方もテストを受けてみて初めて発見することも多くあります。そこにテストの意義があるのです。点数に一喜一憂しがちですが、大事なことは出来ていないところを把握し、その箇所を減らすことです。だからこそ、テストを受験することは成績向上のきっかけとなりますし、テストを受けっぱなしでは意味がありません。現在、全学年でテストを受験中ですが、今後の解き直しも重要です。生徒には今後指示していきます。テストが終わった後が成績向上の最大のチャンスです！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 16:03:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出来ていないものを減らす</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110712/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110712/</guid>
      <description>本日は、授業参観があった学校もあり、いよいよ新学年も本格始動になってきています。本日は、中２と中３の生徒へのメッセージです。わからない箇所や単元をを放置していませんか？この先は忙しい時期が続きませんか？一つでも減らしてみたい生徒は個別フォローの時間で対策を行いますので、先生に伝えてください。たとえば、中２ならば、中１の方程式、もしくは小学生の速さ・割合が出来ていないと、先の学習で苦労します。フォローの時間を設けていますので、積極的な参加を待っています。今まで、成績が伸びた生徒は塾を積極的に利用しています。先輩たちに続くのは君たちです！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 14:42:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この時期だからこそ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110668/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110668/</guid>
      <description>桜も満開となり、入学式の帰りの小中学生を見ると春だなと感じます。週末は、あいにくの空模様となりそうですが、機会があればお花見なども一興と思います。ただ、光陰矢のごとしと言われる通り、だらだらと時を過ごせば、あっという間にゴールデンウィークが終了し、定期テストが迫ってきます。忙しい時期だからこそ、計画的にやるべきことを考え実行しましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年度成績結果</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110346/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-110346/</guid>
      <description>先週で中学校の終了式も終わり、春休みに入りました。成績が返却され、生徒たちの内申を調査しました。新中３の生徒で内申が７アップした子もいました。また、今年卒業した生徒で内申６、偏差値１７アップした子もいます。コツコツ努力した結果です。詳細は、別ページに掲載しておりますので是非ご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 14:15:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南生田中結果</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-109213/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-109213/</guid>
      <description>生田中の後期期末試験が本日で終了しました。南生田中は先週が試験でしたので、結果が出そろってきました。南生田中２の生田校の平均は３７６点でした。新入塾の生徒は除いた結果ですが、前期中間と後期期末の比較で得点がダウンした生徒は０です。（新入塾の生徒は前期中間の結果が不明のため）本当に頑張ってくれました。この調子でさらなる飛躍をしてほしいものです。南生田中２の生徒増により、新中３の定員が迫ってきました。体験をお考えの方はお早めにお申し込みください。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 23:02:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験まで１４日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-108371/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-108371/</guid>
      <description>いよいよ受験まであと２週間となりました。最後の追い込み期間で生徒たちも必死になっています。倍率により不安になる生徒もいますが、頑張って合格を掴み取ってほしいと思います。また、中１と中２は後期期末が近づいています。来年の礎となる成績を残せるように頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 17:05:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの更新</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-107573/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-107573/</guid>
      <description>少し遅くなりましたが、あけましておめでとうございます。本年もよろしくお願いいたします。さて、冬期講習も終了し、中３はラストスパートの時期になりました。みな、焦る気持ちを持ちながらの学習が続いています。今回は、中３に向けてではなく、中２以下の生徒に対するメッセージです。中３の生徒を見て、思うことはありませんか？中２は、一年後に同じ立場になります。あの時やっていればは、通用しません。今から出来ることをコツコツとやりましょう。通常授業は明後日１１日から再開です。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 20:48:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２テスト対策実施中</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-106197/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-106197/</guid>
      <description>今週は、降雪があり驚きました。体調管理に努めてほしいと思います。先週から中１・２のテスト対策を実施しています。中３はすでに内申が出ました（結果は後日お知らせします）ので、後輩たちの頑張りに期待です。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 21:26:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜ですが</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-105262/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-105262/</guid>
      <description>本日は日曜ですが、中３の模試を実施しています。さらに来週の日曜もテスト対策を行います。中３はこの時期忙しくなりますが、先輩たちも通ってきた道です。君たちも乗り越えられます。大変な思いをすれば、成長の幅も大きくなります。この２週間が勝負です。頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 13:52:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期開始</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-104734/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-104734/</guid>
      <description>今週から、学校では後期となり新たな気持ちで生活されていると思います。内申も発表され、様々な思いがあると思います。大事なのは、結果を見て反省し、何が必要かを計画し、実行し、継続することです。面談等で学校の先生から言われたことをしっかり行いましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 15:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-103444/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-103444/</guid>
      <description>生田中・長沢中は今週の水曜の9/7〜9/9まで南生田中は、来週の9/13〜9/15まで前期期末試験が実施されます。そのため、今週と来週は日曜日を含め対策授業が目白押しです。一点でも多く得点できるように頑張りましょう。この対策授業は、体験授業に申し込んだ方は、すべての対策に参加が可能です。また、来週の日曜日には南生田中の対策を実施しますが、こちらは普段多摩英数にお通いでない生徒の方も無料で参加できます。お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 16:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業再開</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-103314/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-103314/</guid>
      <description>夏期講習も終了し、本日から通常授業が再開しました。生田中・長沢中の生徒は来週から、南生田中の生徒は再来週に前期期末試験が控えています。日曜日等を利用してテスト対策も実施しますので、自己最高の得点を目指して頑張りましょう。なお、日曜日のテスト対策は普段塾にお通いでない生徒の方も参加できますので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 18:08:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試突破トライアル</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-102662/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-102662/</guid>
      <description>昨日から、中学３年生を対象にした入試突破トライアルを実施しています。この講座は、授業が４５分×１０＋テスト２科目を一日に行います。初日は、かなり疲れている子もいましたが、２日目には成長を感じる瞬間も。明日まで続きますが、最後まで頑張りましょう！ほかの学年は、１７日より授業を再開します。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 18:27:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-102143/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-102143/</guid>
      <description>昨日から夏期講習がスタートしています。小学生は、明後日から始まりますが中学生は一足先に学習しています。今年はまだ梅雨が明けていないので、涼しい日々が続いていますが、体調に気をつけて頑張っていきましょう!!</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 23:34:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏期講習</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101982/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101982/</guid>
      <description>本日で通常の授業が終了し、21日の弱点発見カウンセリングを経て、22日から夏期講習が始まります。（中１・中３のみ。中２は23日、小学生は25日から）約１か月で通常授業の２か月分の授業量になっています。夏期講習の終わりには、前期期末のテスト対策も行います。きっと成長を実感できる夏になりますよ！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 17:07:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生田中・南生田中前期中間　雑感</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101341/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101341/</guid>
      <description>先週で南生田中の前期中間試験も終了しました。今回の試験の感想を述べさせていただきます。生田中・南生田中ともに理・社の難易度が高かった印象です。たとえば、南生田中の中１社会は地理のみでヨーロッパまでが範囲でした。他中学と比較してもかなりのスピードで進行しています。生田中の中１社会は逆に歴史のみで平安時代までと、こちらもかなりのスピードです。さらに、南生田中の中２理科もかなり早めの進行です。しっかりと対策を立てられた生徒は点数を取ることが可能でしたが、塾等に通っていない生徒は苦戦を強いられたのではないでしょうか。多摩英数の生徒は高得点を獲得した生徒も多くいました。地域密着の塾ならではの対策を実施しておりますので、試験対策や当塾の授業等に興味を持たれたかたはお気軽にご連絡いただければと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 15:44:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト後</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101217/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101217/</guid>
      <description>南生田中のテストも本日で終了しました。しばらくはテストもない為、気が抜ける時期でもあります。しかし、テストは終了してからが大事です。間違えた箇所の直し、間違えた原因を考え、次に何をすべきかを思案し実行することが、一番大切です。次のテストは、夏休みを挟んで、9月の上旬〜中旬に行われます。まだ先と考えていると、次回のテストまでにすることが多くなり、気づいた時には…となってしまいがちです。テストで好結果を出す生徒の多くは、前もって準備を行っている生徒です。では、事前の準備とはどのようなものでしょうか。まずは、学校のワークなどの提出物です。好結果を残す生徒の多くは、早めに提出物を終わらせています。提出物を直前までやっている生徒は、終わらせることに懸命になり、その定着を図るという大事な目的をおろそかにしてしまいます。ちょっとした差が大きな結果の違いになってしまうのです。今回、結果が思わしくなかった生徒は、上記の観点を持って次回頑張ってみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 16:04:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南生田中テスト対策</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101137/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-101137/</guid>
      <description>本日、10:30〜18:30まで南生田中全学年のテスト対策を実施しました。中１は中学生活で初めてのテストです。途中つらそうな顔をしている子もいましたが、最後まで頑張って学習していました。中２・３も、８時間となると大変ですが、各自懸命に勉強しています。明日・明後日もテスト対策を実施します。多摩英数では、定期試験の対策をしっかり行っております。生田中は、ほぼ結果が出そろいましたので、近日中に結果の一例をお伝えいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 19:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日もみんなは、頑張ってます！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100743/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100743/</guid>
      <description>引き続き、テスト対策一色の生田校です。昨日の日曜日の対策では、テストの近い生田中の生徒たちが８時間近く勉強していきました！科目別の弱点発見テスト→弱点克服対策、という流れで行うので、自分が何をするべきか悩む無駄な時間を作りません。みんな夢中で、ひたすら手（と、脳みそ）を動かしていました。今日も授業のない中３生が自ら自習に来ていたり、中２生が授業前に質問に来たりと、日々みんなの意識が高くなっているのを感じます。勉強も努力も、結局は自分自身のため！自立するためのお手伝いが、私たちの仕事です。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 21:18:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策　right　now！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100572/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100572/</guid>
      <description>先日お知らせしたとおり、ただいまテスト対策全力実施中です。詳細は「教室からのお知らせ」の記事をお読みください！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:30:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100571/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100571/</guid>
      <description>ただ今当塾では、各学校の中間テストに向けてテスト対策を実施中です！通常授業も各学校の試験範囲に合わせたものに切り替え、テストの一番早い生田中の生徒には今週日曜にも特別対策イベントを用意してあります。無料体験に申し込んでいただくと、6/22（水）までのすべての通常授業＆特別対策イベントにご参加いただけますので、塾をお探しの方はぜひこの機会にご検討ください。また、無料体験にお申込みでない方も、日曜の特別対策イベントにはご参加が可能となっております。ご入会にあたり、様々な特典もご用意してありますので、まずはお気軽にお問合せください！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:09:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生田中は</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100441/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100441/</guid>
      <description>生田中は、土曜に体育祭が開催されますが、本日はテスト2週間前となっています。メリハリのある行動をして、テストへの対策も行いましょう。生田校では、各学校別のテスト対策授業も行いますので、大変ですが、頑張りましょう♪</description>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 23:36:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑いですね…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100366/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100366/</guid>
      <description>なんだか真夏のような暑さが続いていますね。今、みなさんは体育祭の準備真っ最中だと思いますが、水分＆塩分をしっかり取りながら頑張ってくださいね。外で遊ぶ時も油断は禁物！子供は特に汗をかきやすいので、注意が必要です。薬局やスーパーに熱中症対策グッズがたくさん売っているので、チェックしてみてください！</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 19:38:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策　coming　soon！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100312/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-100312/</guid>
      <description>６月にみなさんを待ち受ける前期中間テスト！いやだなあ…と、今から暗くなっているのでは？？特に、中１生にとっては入学して初めての定期テストです。ここでいいスタートをきった人は、今後もスムーズにレベルアップしていくことができます。多摩英数生は安心してください。テスト２週間前から、塾のカリキュラムは一旦ストップ。学校ごとの試験範囲に完全に沿った授業に切り替わります！さらに、普段は授業のない日にも、テスト対策イベントがもりだくさん。「得点につながる勉強法」を教えますので、心配しないでくださいね。※６月の無料体験をお申込みされた方は、テスト対策も無料で受けることができます！まずはお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 15:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWの過ごし方</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-99656/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-99656/</guid>
      <description>いよいよ明後日からＧＷが始まります。長期の休校となりますので、宿題は課しています。計画的に実施してください。また、忙しくてできないことを行うことも大事です。例えば、趣味に関することや、整理整頓などです。与えられている時間を有効に過ごし、充実した期間にしてもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 16:30:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱点を知る</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-99466/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-99466/</guid>
      <description>中学生は、先々週と先週に学力診断テストを実施しました。テストの目的は、自分の立ち位置を知ることを重視しがちです。しかし、現在の苦手分野を知り、その修正を図ることが一番重要です。今回のテストで判明した弱点をＧＷ中に復習してみましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 15:36:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から４月</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98855/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98855/</guid>
      <description>本日で３月も終了し、いよいよ４月となります。現在、春期講習中ですが、来週の水曜日からは新学期が始まり、学年が１年上がります。忙しい時期ではありますが、出来ることを確実にこなしつつ、体調に気をつけて頑張りましょう。ゴールデンウィークまであと１月ですよ♪</description>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 15:34:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱点発見カウンセリング</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98686/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98686/</guid>
      <description>本日、弱点発見カウンセリングを実施しました。主に新規に入会した生徒を対象に進度調整や苦手な箇所の補講をしています。塾のカリキュラムは学校よりも先に進んでいるため、その穴埋めを行う事を目的に生田校では、進度調整を中心にフォローを行っています。明日からは、中2と中3の春期講習が始まります。桜も満開に向けて徐々に花が開いていますが、皆さんの学習の花を開かせるために、しっかり指導してまいります。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 23:22:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業式</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98433/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98433/</guid>
      <description>月曜日に中学校の卒業式がありました。数年前は幼かった生徒も高校生になります。生田校では明後日、金曜日に卒業パーティーを実施します。楽しんでもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 16:56:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98329/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-98329/</guid>
      <description>３月に入り、１０日弱が経過しました。多摩英数では３月から新学年としての授業を行っております。早めのスタートで、４月からの学校での学習にアドバンテージを持ってもらいたいと思います。無料体験も実施しておりますので、興味がある方は是非お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 17:15:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>決戦は明日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-97493/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-97493/</guid>
      <description>早いもので、今年もはや明日が公立入試本番となってしまいました。受験生生活を振り返ったとき、準備をやりきったと思える子、あと少し時間があったらな・・と不安が残る子、いろいろいると思います。しかし、明日みなさん全員ができる、するべき唯一のことは、平常心を保ち、今まで培ってきた実力100％を叩きだせるよう努力することだけです。100の力を持っていても、10しか出せなかったら負けるかもしれない。まだ70の力しかついていなくても、70すべて出せれば勝てるかもしれない。結果はまだ、誰にもわかりません。決まってすらいません。今までやってきたこと、そしてなにより自分自身を信じて、明日は思う存分戦ってきてください！！先生たちも、君たち一人ひとりを信じています。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 19:40:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばれ受験生！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-97179/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-97179/</guid>
      <description>みなさん、お久しぶりです。公立高校入試まであと１１日となりました！今年もあっという間にこの時期になってしまいました。ブログがUPできないくらい、中３生と一緒に戦い続けてきました（申し訳ございません）。残すところあとわずかではありますが、まだまだ学力を伸ばしていこうと思っています。それと同時に、中２生も学年末が近づき、いよいよ高校に提出する最初の内申がつきます。行ってみたい高校はありますか？自分はそのレベルに到達していますか？まだ早い、なんて思っていると、あっという間にその時期はやってきます。早めの対応が勝利の秘訣。さぁ、今から精一杯がんばっていきましょ！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 13:20:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう一息！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-95342/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-95342/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！先週で南生田中の後期中間テストが終了、今週は生田や長沢中etc.で後期中間テストが実施されます。長かったテスト対策もいよいよクライマックス！！もうひと踏ん張り！がんばりましょう！中３は後期中間内申もほぼそろい、併願校が決定しますね。まだ悩んでいる生徒はぜひ相談してくださいね。（塾にお通いでない方のご相談にも応じますよ）今週から12月体験が始まります。今回のテスト結果が思わしくなかったり、納得がいかない、なんて生徒がいらっしゃいましたら、ぜひ一度、教室にお越しください。（相談だけでもかまいません）多摩英数は頑張る生徒の味方です！！！</description>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 15:53:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>質問しよう</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-95147/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-95147/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！中３のテストはすべて終了し、今度は中1・２の番です。今日も多摩英数ではテスト対策が展開されています。対策をしていて、思うところが1点。毎回、高得点を取ってくる生徒は、対策中にたくさん質問をしてきます。理解しようという意識のあらわれが、こういった行動につながっているのだと思います。ですから、絶対に得点アップしたい！という生徒は、どうしてもわからないところはしっかり質問をしましょう。もちろん、覚えるべきところを覚えてから、ですよ！</description>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 12:31:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・中２も準備開始！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94927/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94927/</guid>
      <description>生田・南生田中３生の期末テストもいよいよスタートし、最後の仕上げにかかっています。一方、中１・中２生もテストまであと２週間！こちらも負けてはいられません。毎年この時期は川診などもあり、勉強・部活や学校行事に大変だと思いますが、みんな本当によくがんばってくれています。そのみんなのがんばりを１ミリも無駄にしないように…と考えると、先生たちにも気合いが入ります！！まだまだ続くテスト対策、一緒に走りぬいていきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:05:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ、中３勝負のテスト開始！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94774/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94774/</guid>
      <description>２週間前からみっちりテスト対策をしてきましたが、いよいよ中３生の前期期末テストが始まりました！（南菅中）中３生は、泣いても笑ってもこれで内申が決まってしまいます。内申は、受験を戦う上での大きな武器。合否に大きく関係してきます。少しでも有利な状況で試験当日を迎えるための重要さから言えば、私はこの前期期末テストは「１回目の本番」といっても差し支えないと思います。それくらい大切なものだという自覚をしっかり持って、臨んできてほしい。１回１回の小さな勝負の積み重ねで、人生は大きく変わってきます。長沢、生田、南生田中は今週半ばからテスト開始なので、ギリギリまで塾で対策を練り、準備させていきます。泣いても笑ってもチャンスは一度！全力出していきましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 14:52:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今が踏ん張り時！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94653/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94653/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！中３にとって、内申を上げる最後のチャンス、そう、後期中間テストまであとわずかですね。精一杯頑張っていることと思います。志望校は見つかりましたか？そこに行くには現状、十分な力が備わっていますか？備わっていなかったとして、いつその力を身に付けるつもりですか？未来は今の積み重ねによって成り立ちます。ですから、今やらずして、希望している未来はやってこないのです。中３生のみなさん、頑張ってください！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 15:21:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94583/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94583/</guid>
      <description>生田校では先週の水曜日から中学３年生のテスト対策を行っています。受験にかかわる特に大事なテストです。生徒たちには悔いの残らないよう今までで一番の頑張りを期待しています。また，11月の後半からは中学１・２年生のテスト対策も始まります。体験中でもテスト対策にはご参加いただけますので是非ご参加ください。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 16:28:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月無料体験のお知らせ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94503/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94503/</guid>
      <description>ただいま多摩英数進学教室　生田校では、11月無料体験のお申し込みを受付中です！11/2（月）〜11/21（土）の3週間、全ての通常授業にご参加いただけます。1回や2回の体験授業では、その塾のことがよくわからない。生徒さんたちのそんな声にお応えして、無料体験の期間を長く設定しているんです。※11月体験にご参加後、12月よりご入会いただいた方には大変お得なキャンペーンもご用意しております。通塾曜日や授業時間、キャンペーンについてなど、詳細はお気軽にお問合せください！お申し込みも、お電話またはご来室にて承っております。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 14:58:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験対策はお早めに</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94377/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94377/</guid>
      <description>朝と夜の寒さが厳しくなってきましたね。昼との寒暖差のためか、最近学校などでは風邪が流行っているそうです。体調には十分に気を付けてください。何事にも、用心はしすぎるくらいがちょうどよいと思います。11月は3年生の後期中間テストがあります。体調に気をつけながら、試験勉強に取り組みましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 16:27:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甘えを捨てろ！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94259/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94259/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日は受験生にメッセージ。タイトルに書いてあることを伝えたい。いよいよ学校行事も残すところあとわずか。一生懸命取り組んでもらうことは構わない。しかし、だからといって勉強の手を抜いてよい、という理由にはならない。志望校に行きたいという思いが強いならば、甘えを捨ててほしい。受験はそんなに楽なものではない。後悔先に立たず常に先々のことを考えて行動してほしい。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 16:17:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>○○の秋♪</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94149/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94149/</guid>
      <description>こんにちは。公園を通ったら、少し紅葉している葉が見られました。もう秋本番に近づいていますね。秋といえば食欲の秋、スポーツの秋、読書の秋……。たくさんありますが、やはり学生には勉強の秋であってほしいものです。前期の内申が出たと思えば、あと一か月後には後期中間テストの時期です。特に三年生には重要なテストなので、悔いの残らない取り組みを期待します。今できること、しなければならないことを自ら見つけ行動しましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 18:43:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験の試験範囲＝中学３年間すべて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94066/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-94066/</guid>
      <description>本日も中３生は「土曜特訓講座」でがんばっています！この土特期は、中１、中２の総復習をする最後のチャンス。受験では中学３年間全ての範囲から出題されるため、この講座が受験生にとっては本当に大切なものになってきます。特に理社に関しては、単純に覚えなくてはいけない量がとても多いので、既習範囲をバランスよくこつこつ復習しておかないと大変なことになります。今からならまだ間に合います。中１、中２の範囲も視野に入れながら勉強してください。手の付け方がわからない方は、いますぐご相談ください。全力でお手伝いします。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 15:12:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>だんだん寒くなってきました</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93939/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93939/</guid>
      <description>こんにちは。だんだんと寒くなってきましたね。昼は暖かいですが、朝と夜は上着が手放せません。寒暖の差で体調を崩しやすい時期だと思いますのでお気を付け下さい。勉強も体調が万全でなければ効果は半減です。受験が近づいていますので特に中3生は気を付けなければいけません。受験に勝つには体調管理も重要だということを忘れずに日々の勉強に頑張ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 14:28:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のみなさんへ！　ハロウィンイベントのご案内</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93876/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93876/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。本日は、毎年恒例のハロウィンイベントのご案内をさせていただきます！日時：10/30（金）　15：45〜16：35　参加費：無料今年も、ハロウィンにちなんだゲームやクイズ、そしてもちろんお菓子をたくさん用意して待っています。いつも真剣にお勉強しているみんな、当日は先生やお友達と一緒に楽しみましょう！☆仮装での参加は大歓迎！先生たちも仮装します！※当塾にお通いでない小学生の方も無料でご参加できます！こういった「お楽しみイベント」は、お子様にとっては気楽に塾や先生の雰囲気を知れる良い機会ですので、ぜひお気軽にお申込みください。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 18:51:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期終了</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93816/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93816/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！多くの学校が、明日で前期終了ですね。おつかれさまでした。ところで、前期の成績はいかがでしたか？一生懸命頑張った生徒さんは良かったと思います。そうでなかった生徒さんは…ですよね。そういう生徒さんは後期に挽回してほしいと思います。大切なことは、同じ過ちを繰り返さない！！ということです。失敗はいくらでもしてください。でも、同じ失敗はしないでください。言っている意味、わかりますよね？</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 21:17:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から１０月</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93560/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93560/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今年も残すところあとわずかですね。充実した生活を送っていますか？「充実した生活」を送るためには、やらなければならないこととやりたいことを両立させなければ、本当の意味で充実感は得られません。どちらか一方だけやっていたのであれば、不満や不安が必ず残りますよ。あと３か月、できていないことを今一度見つめなおし、即実行に移してください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 13:56:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月無料体験生　受付中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93420/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93420/</guid>
      <description>多摩英数では現在、10月の無料体験生を募集しています。何度もこのブログにも書いてまいりましたが、当塾ではまるまる３週間、無料体験期間を設けています。それは保護者様と、なにより生徒さん自身が本当に納得してから通塾していただくための大切なステップだと考えています。ぜひ、この機会に多摩英数の「本物の授業」を体験してみてください！ご質問等ございましたら、いつでもお気軽にご来室・お電話いただければ幸いです。まずは丁寧にカウンセリング致します。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 14:30:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期の反省</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93359/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93359/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！もうすぐ前期が終了しますね。みなさんにとって、どんな日々でしたか？学習塾の講師をしていると、1年があっという間に過ぎてしまいます。先日、卒業生が遊びに来てくれました。3年前に卒業した生徒たちでしたが、彼らの成長に驚いたものの、「久しぶり」という感覚はまったくありませんでした。なぜでしょう？おそらく、日々が充実しているからだと思います。生徒のみなさんの成長を助ける仕事についていると、あれもしてあげたい、これもしてやらなきゃ、と考えることが次々でてきます。「これでいいや」という考えはありません。そのせいだと思います。みなさんの仕事である「勉強」にも「これでいい」というゴールはありません。途方に暮れてしまうかもしれませんが、これが現実です。ただし、「この時期までにこれができるようにならないと」という節目はあります。それらを少しずつクリアしていくことが重要であることを忘れないでください。いよいよ後期。みなさんの目標に向かって、また一歩前進してください！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 15:46:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>○○の秋？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93253/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93253/</guid>
      <description>最近は夜になると肌寒く感じるくらい、涼しくて過ごしやすい日が続いていますね！あと少しで葉っぱも色づきはじめ、本格的な秋がやってきます。秋といえば食欲の秋、スポーツの秋、行楽(旅行や観光)の秋など、様々なことと結びつけて表現されますよね。みなさんも聞いたことがあると思います。ではそもそもなぜ、秋だけがこういった言われ方をするのか考えたことはありますか？（食欲の夏！とか、読書の冬！とか、わざわざ言わないよね。）それは、秋が一年中で最も実り豊かな季節であるということと、最も過ごしやすい季節であることが理由だと考えられます。みんなが毎日食べているお米を始めとする穀物類や、ぶどうや栗などの果物など、様々なものが秋に収穫時期を迎えます。簡単に言えば、いろいろなものが一番おいしく食べられる時期！ということなんです。今は温室栽培や保存技術の進歩によって、一年中食べられるものが昔より多くなってきていると感じますが、それでも旬の物を旬の時期に食べるのが一番おいしいはずです。ぜひ、意識して味わってみましょう！秋が四季の中で一番過ごしやすい季節だというのは、夏が去って行った今、みなさんが一番感じていることと思います。過ごしやすい=何事にも集中して打ち込める！ということなので、ぜひこの秋は頑張ることを決めて、自分の力を思う存分伸ばしてみてくださいね。中３生は、行楽やスポーツは来年まで持ち越しにして、今年は勉強の秋（食欲もね）にしてほしいと思います。そうすればきっと、半年後には一人ひとりに「実りの春」がやってきますよ。さあ一年も後半戦、先生と一緒にこれからも頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 19:53:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末テスト終了</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93104/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93104/</guid>
      <description>南生田、長沢、南菅、そして今日は生田の前期期末テストが終了しました。結果がすでに返ってきた人もいると思います。結果はいかがだったでしょうか。在籍生の結果が全て出たわけではありませんが、返ってきているものだけを見ても、２７６点(４科)　→　&lt;FONT size=&quot;5&quot;&gt;３１５&lt;/FONT&gt;点(〃)２２５点(４科)　→　&lt;FONT size=&quot;5&quot;&gt;２７８&lt;/FONT&gt;点(〃) ２４５点(４科)　→　&lt;FONT size=&quot;5&quot;&gt;２８３&lt;/FONT&gt;点(〃)　　〈実際のテスト結果より一部抜粋〉と大幅に点数が上がり嬉しい限りです。これは一例ですが、全ての生徒がそれぞれに頑張っていました。結果が出たら、その結果を反省・分析し次回につなげていって欲しいと思います。そうすれば必ずより良い結果が生まれます。塾に通っていらっしゃらない方、あるいは塾に通っているけれど結果が得られなかった方、ぜひ多摩英数生田校にお越しください。最大３週間の無料体験がございます。お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 14:42:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南生田・長沢・南菅のみなさん、おつかれさま！！そして・・</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93026/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-93026/</guid>
      <description>前期期末もいよいよ折り返し地点。南生田中、長沢中、南菅中のみなさん、よく頑張ったね！お疲れ様でした。多摩英数で直前にやった問題がテストでたくさん出たという声も聞こえ、結果には期待ができそうです！そして、月曜からは生田中のテストが始まります。今日、明日の二日間は対策も大詰めで、最後の仕上げに・・。本日土曜日は、主要５科目の「弱点あぶり出しテスト」をごりごり解いてもらいます。明日の日曜日は、弱点を中心に試験範囲を全て網羅したプリントで完璧を目指す「限界突破マラソン」を行います。ここまでやるからこそ、自信がつくんです。生田中のみなさん、先生と一緒にラストスパート頑張っていきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 13:59:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-92967/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-92967/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日で南生田・長沢・南菅中のテスト対策が終了！おつかれさまでした。明日のテストもがんばってください！そして、残すは生田中！週末のテストや対策授業をしっかりこなし、来週の月曜日から始まるテスト本番は最高の結果を出してください！！</description>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 16:24:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から９月！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-92682/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-92682/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日から９月。多摩英数では前期期末対策が本格的にスタートしました！まずは自分の弱点を把握し、その克服、そして応用発展問題へ挑戦し、本番はベストの状態でテストに臨んでもらいます。夏休み中は思うようにテスト勉強がはかどらなかったそこのキミ！今なら９月無料体験授業を実施中です！これから頑張るためのきっかけになると思いますので、ぜひ、参加してください！お問い合わせはご来室くださるか、お電話で！！多摩英数進学教室　生田校　044−455−7555みなさんの参加をこころよりお待ちいたしております！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 21:40:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑いですね。</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-91644/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-91644/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！最近はずっと暑いですが、元気に過ごせていますか？多摩英数では現在、夏期講習を実施中です。毎日、熱い授業を展開しています（教室は涼しいです）。そのため、家でやるよりも宿題がはかどるようで、自習に来る子も多くなってきました。もちろん、宿題のアドバイスもしますので、家でダラダラしている時間が多いなぁ、と思ったら自習室を活用してください！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:36:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間テスト結果</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-90570/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-90570/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！生田校に通う中学生の、前期中間テストがすべて終了し、結果がそろってきました！今回も１００点をはじめとする努力の結果が次々とそろい、とてもうれしいです！みなさん、本当にがんばりました！とはいえ、全科目１００点という生徒は一人もいません。みなさんが次にしなければならないことは、そう、解き直しです。なぜできなかったのかを分析しなければなりません。これを怠ってしまうと、次のテスト以降も同じ失敗を繰り返すことでしょう。しっかり解き直しを行い、次はもっと良い結果が得られるよう、日々努力しましょう！そして…その勉強は入試に役立たなければ意味がありません。行きたい高校へは、最終的に「自分の力」で合格を勝ち取らなければならないのです。そこで…今回、多摩英数進学教室生田校では、７月にイベントを実施する予定です。詳細は後日お知らせいたしますので、ＨＰのチェックをお忘れなく！！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 16:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一階にも看板を</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-90037/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-90037/</guid>
      <description>当塾は、生田駅すぐ近くのナカヤマ薬局さんのある建物の２階にございます。人通りの多い道に面してはいるものの、１階にある場合と比べると少し入りづらく感じる方もいらっしゃるのでは・・と、最近スタッフ間で話し合っておりました。そこで生田校では、初めてご来室される方にとってよりわかりやすいよう、またたくさんの方に当塾について知っていただけるよう、１階にも看板（お知らせボード）を設置しました！これから無料体験やいろいろなイベント情報なども掲示していきますので、通りかかられた際にはぜひチェックしてみてくださいね。そしてもちろん、ご質問やご興味を持たれたことがありましたら、小さなことでもお気軽に２階の多摩英数までお越しください！喜んでご案内いたします。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:43:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策、始まりますよ！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-89050/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-89050/</guid>
      <description>こんにちは！みなさん、もうすぐ定期テストがやってきますね。特に生田中に通う生徒のみなさんは、6/3が初日なので今から準備をしないと間に合いません。南生田も6/16と、生田よりは余裕がありますが、油断しているとあっという間に直前・・ということになってしまいます。多摩英数では、テスト２週間前から塾のカリキュラムを一旦ストップして、完全に各学校の範囲に合わせた「テスト対策授業」にシフトします。定期テストで好成績を残す→内申をしっかり取る　これが、第一志望合格への第一歩です。絶対に点数をとらせてやる！！！という意気込みで講師一同がんばりますので、今回もどうぞご期待ください。※無料体験にお申込みいただくと、体験期間中は対策授業にもすべて参加することができます！結果を出したい方、塾選びに悩んでいる方は、ぜひお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月無料体験生、受付中です！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-88785/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-88785/</guid>
      <description>当塾では只今、５月の無料体験生を募集中です！一口に体験授業といっても、色々な塾が無料体験を実施しています。どの塾が自分に合っているのか、入塾して本当にやっていけるのか、1回の授業に参加しただけではわかりませんよね。そこで、本当に納得して当塾を選んでいただくために、多摩英数では体験期間である5/29(金)までの間、全ての通常授業にお通いただけるように設定しております！体験期間中は授業料はもちろん、教材費もかかりません。筆記用具とノートのみご用意いただければ大丈夫です♪継続してご入会された方にはキャンペーンもご用意しておりますので、塾をお探しの方はお気軽に生田校までお問い合わせください。丁寧にご説明いたします。（お申し込みはお電話、もしくはご来室にて承っております。）</description>
      <pubDate>Sat, 09 May 2015 21:43:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-88487/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-88487/</guid>
      <description>今日は「肉の日」！ではなく「昭和の日」で祝日です。今日からＧＷ休みという社会人のかたも多いのではないでしょうか。多摩英数も、明日から一週間ＧＷ休校期間に入ります。小中学校でも今週の土曜日から連休になりますので、土曜日から家族で旅行という生徒も多いようです。一方で家でゴロゴロしていると宣言する生徒も。笑いずれにしろ適度に休んで、適度に勉強して、リズムを大幅に崩さないことがポイントだと思います。気を抜きすぎないように楽しんでください。５月に元気に会えるのを楽しみにしています！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 14:14:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多摩英数生の秘密</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-88224/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-88224/</guid>
      <description>こんにちは！　ここしばらく、4月とは思えないくらい寒い日が続きましたね。体調は崩していませんか？今日からやっと春らしい空気が戻ってくるようなので、また心機一転頑張っていきましょう！！さて、新学年が始まって２週間ほどですが、みなさんは新しい学校生活についていけているでしょうか。特に小学校から中学校に上がった新中１のみなさんは、まだまだ目新しいことや大変なことがたくさんで、勉強面でも生活面でも一生懸命がんばっていることと思います。そんな中、多摩英数の１年生は、勉強面では余裕をもって取り組めているようです！その秘密は「先取り授業」。先取り学習と聞くと、「学校の勉強ですらいっぱいいっぱいなのに、先取りなんて無理そう・・・」と感じる方が大変多いのも事実です。しかし、実際は正反対。学校より少し先回りした内容を塾でしっかり定着させておくことで、学校での勉強が驚くほど楽になるのです。常に余裕と自信を持って授業に臨むことができ、定期テストで高得点を取るための下地ができている状態をキープできます。さらに・・入塾時に生じる進度の差は、集中的に個別フォローをすることで埋めることが可能です。（多摩英数の在籍生は、個別フォローを無料で何回でも受けられます！）先取り学習、ちょっといいかも・・と思った方は、ぜひカウンセリングと無料体験をお試しください。最大３週間の体験期間をご用意して、毎月お待ちしております！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 19:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ新学年！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-87627/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-87627/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日をもって春期講習が終了しました！生徒のみなさん、お疲れさまでした！とってもがんばりましたね。明後日からは学校も新学期。あらたな気持ちで頑張ってほしいと思います。また、中学生になる生徒のみなさん、入学おめでとう！期待と不安でいっぱいになりがちですが、自分をしっかり鍛えて、有意義な３年間を過ごしてください。我々もできることは何でもしますので、どんどん頼ってくださいね！そして、受験生諸君！！残り１年はとっくに切っていますよ。受験準備はいかがでしょうか？「行きたい学校」に見事合格できるよう、日々の努力を忘れないでください。成功の秘訣はただひとつ！「あれこれ考えるよりもまず行動！」できることから着実にやっていけば、すべてがうまくいくはずです。ぜひ実践してみてください！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 14:07:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-87362/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-87362/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日から春期講習がスタートしました。今から新学年の学習を先取りしています。学校で新学年の授業が始まった時にたくさん活躍できるよう、生徒のみなさんに精いっぱいがんばってもらっています。勉強が少しでも楽しく感じられるよう、先生たちも工夫して授業していますので、生徒のみなさんもしっかりついてきてくださいね。ただし！分からないところがでてきて不安になったら、必ず相談してください。わかるまでしっかり教えますから…。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 15:18:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-87072/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-87072/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！中３生は先週、卒業式を迎えました。おめでとう！そして小６生は今週の金曜日に卒業式があります。おめでとう！６年間は長かったかな？それとも短かったかな？４月からは中学生。この時期は本当に短いです。あっという間です。でも、やるべきことは小学校時代よりも詰まっています。時間を無駄にせず、やるべきことをやるべきタイミングで実行してほしいと思います。イヤなことはついつい後にしがちですが、これが失敗のもとです。イヤなことを後でためこんでしまったら、ますますイヤになり、やる気なんかなくなって当然です。でも、やらなければならない！だったら、すぐにやりましょうよ。そうすればあまり苦にならないはずです。この機会にぜひ、変身してみましょう、即実行人間に！！</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 18:39:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ寒いですね</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-86780/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-86780/</guid>
      <description>なかなか暖かくなりませんね。いつコートをしまえるのでしょうか。さらに今日はあいにく(花粉症の人にとっては嬉しいのでしょうか？)少し雨が降っています。少し気分が落ち込みますが、家で勉強するチャンスだと思って新学年に向けて準備しましょう☆</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 14:52:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生活に向けて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-86645/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-86645/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！多摩英数では今週月曜日から一足お先に新学年の授業がスタートしました。新しいテキスト、新しいノート、新しい友達…なにもかもが新しくなっています。ここでもうひとつ、「新しい目標」を立ててがんばってみませんか？すぐに達成できる目標をたくさん立ててもよし、大きな目標を一つだけ立ててもよし。とにかくクリアしていくことが自分の成長につながります。何も考えずに過ごしていてはもったいないです。だって人生は一度きりしかないのですから…。それに過ぎてしまった時間はもう、戻ってはきません。「あのときこうしていたらよかった…」よく聞く言葉ですが、そう考えても何も始まりません。過去は振り返るだけではいけません。この先の未来につなげる努力をしてほしいと思います。さぁ、いますぐ目標を立て、その実現のために行動してみよう！！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 13:28:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-86523/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-86523/</guid>
      <description>受験が終わり、多摩英数では３月から新学年です。スタートダッシュが肝心です！学習は積み重ねですから今わからない所をそのままにせず、解決してから新しい生活に臨みましょう。多摩英数生田校では随時３月体験募集中です！今なら入会金・春期講習費が無料になるキャンペーンを実施中！！お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 14:17:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カウントダウン</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-85651/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-85651/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！神奈川県の公立高校入試まであと9日となりました。昨日は志願変更後の倍率が発表になりましたが、みなさんの受験校はどんな感じでしたか？倍率が高い高校を受験予定の生徒は、少し緊張しているのではないでしょうか？でも、だからといって入学が難しくなるわけではありません。しっかりといつもどおりの得点をとれば、合格は可能です。今までの努力を思い出しながら、自信をもって本番に臨んでほしいと思います。我々もギリギリまでみなさんのことを応援しています！さあ、もうすぐだ！！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 21:09:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ始まりました！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-84971/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-84971/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！いよいよ高校入試がスタートしました。今日は私立推薦入試が行われました。今までの努力の成果を１００％発揮できるよう、お祈りしております。がんばれ！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 13:07:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週、百人一首イベントやります！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-84913/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-84913/</guid>
      <description>来週の１月２７日(火)に小学生イベントがあります。本年度のイベントテーマ『昔の遊びを体験しよう！』にあわせた今回の遊びは“百人一首”！百人一首はわたしも小学生か中学生の頃に学校でやったことのあるようなないような……「まにまに」が印象的だったことは覚えています。競技かるたは気力と体力を使うため、“畳の上の格闘技”とも言われていると聞いたことがありますが、最近ではその競技かるたが「ちはやふる」という漫画の題材に使われ改めて良さが見直されているようです。昔の遊びを通じて何かを感じ取ってもらえればと思っています。一般の方の参加も受け付けております！小学生で塾を探している方や現在小６で中学生から入塾を考えている方、全く考えていない方、当塾の雰囲気が分かると思います。どうぞお気軽にお電話にてお申し込みください！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 18:00:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１５</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-84364/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-84364/</guid>
      <description>新年、明けました。受験生が合格するまで「おめでとう」という言葉は控えさせていただきます。受験生はもう少しで入試本番を迎えます。今までの努力を全部発揮できるよう、残りの日々もせいいっぱいがんばりましょう。その他のみなさん、もうすぐ上の学年に進級します。ここで軽く振り返って、やり残したことをしっかりやって、悔いの残らない状態で進級しましょう。どんなときでも私たちが応援しています！</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 16:33:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この冬から一緒に頑張りましょう！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-83668/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-83668/</guid>
      <description>中学1, 2年生の後期中間テストも少しずつ返ってきています。前回より点数が上がったといって喜ぶ姿を見ると, こちらもテスト対策をしてよかったなと思います。あと二週間もすると冬期講習です。今回の定期テストで思った点数が取れなかったというお子さんがいらっしゃいましたら, この冬から多摩英数で一緒に頑張りませんか？冬期講習前の無料体験授業も受付中です。お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 16:13:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月無料体験＆冬の割引特典のお知らせ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-83537/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-83537/</guid>
      <description>こんにちは！ここ数日で、めっきり寒くなりましたね。本格的に冬が来た・・と覚悟を決めている今日この頃です。さてみなさん、後期中間テストが終わったことと思いますが、結果はいかがだったでしょうか。「（テスト勉強）やったんだけどな・・」が口癖になっていませんか？？ぎくりとした人こそ、多摩英数がお手伝いしたくてたまらない人です。テストで良い点数を取りたくて、自分なりにいろいろやってみてるんだよね。テスト前はいつもより勉強してるんだよね。それなのに、なかなか成績が上がらないんだよね。多摩英数に来る生徒さんたちも、はじめはみんなそう言って入塾してきます。そこで！君の「頑張り・やる気」を「点数」にそのまま繋げるのが多摩英数の役目です！努力が無駄にならないやり方を、教えます。まずはこの冬から頑張ってみませんか？【１２月無料体験】・小４〜中２(中３生応相談)・１２月の３週目までの全ての通常授業に参加できます。早めのお申込みをおすすめします。【冬のキャンペーン】以下の条件を満たす方は、冬期講習費が半額以下になります。・当塾に初めて通われる方で、まずは冬期講習のみ参加してみたい方・１２月体験にご参加後、冬期講習からご入会される方詳しくは、お電話またはご来室にてお問い合わせください！お勉強のことから料金のことまで、丁寧にご説明いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 17:35:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２生だってがんばってます！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-83293/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-83293/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日は中１・２生を対象にした、後期中間テスト対策を実施中です。分からないところをしっかりと質問し、自分のレベルアップをはかっております。多摩英数生はまず、どうして間違えたのかを分析し、反省したうえで次の問題に取り組んでもらっています。とにかく自分の力で解決できないことには前に進めません。いちばん怖いのは「わかったつもり」になっていること。本当に分かっていれば、多少問題が変わったところで十分に対応できます。分かったと思ったら、必ずその知識を使って演習すること！もしできない、または間違えていたなら、正確に理解されてない可能性が高いです。時間はかかりますが、ひとつひとつを丁寧に覚えていってほしいと思います！テストまであと４日。できることをしっかりやってほしいところです。応援しています！！</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 15:34:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ！中３生！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82746/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82746/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！いよいよ中３生の後期中間テストですね。日ごろの頑張りをこのテストに思いっきりぶつけてきてください！今回は特に力が入っているものと思われますが、体調管理はしっかりしてください。何か困ったときは必ず相談してください。応援しています！！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 17:32:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立入試まで</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82593/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82593/</guid>
      <description>あと１００日と迫りました。こんにちは！いよいよ来週から、中３生の後期中間テストが始まります。内申を上げる最後のチャンス。明日は９：００〜１７：００までテスト対策尽くし！！万全の態勢で臨み、後悔のないようにしてほしいと思います。スタッフ一同、最後まで応援します！！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 22:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分で限界を決めない！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82078/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82078/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！１０月は勉強よりも部活の大会や学校行事で忙しい時期でしたね。おつかれさまでした！…と言っているうちに来週から１１月突入です！１１月は再び勉強で忙しくなります。全学年で実施される「川崎市診断テスト」や「後期中間テスト」が控えていますよ。思わず「ウワ〜ッ」って思うかもしれませんが、計画的に準備をすることで、不可能が可能になります。これ、絶対です！信じてください。できないと思っているみなさんは、簡単に自分の価値を下げる傾向にあります。「ぜったい無理〜」なんて、やってもいないうちから言ってしまいます。でもそれはちがいますよね？簡単に限界を決めないでください！そうやって現実から目をそらして逃げていても、現実は逃げずにみなさんに向かってきます。ですから、今できることから着実に進んでいってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 16:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィンイベント！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82000/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-82000/</guid>
      <description>来週は毎年恒例小学部のハロウィンイベントがあります！！生田校の受付や壁にも少しずつ飾りつけが増えてきて、だいぶハロウィンの雰囲気が出てきました。当日はKING OF HALLWEENの挑戦状（ゲーム）を解いてさらわれたお菓子を取り戻します。協力して無事さらわれたお菓子を取り戻せるでしょうか？イベントは一般の方でも参加できます！気になる方は生田校までお気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 17:55:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>結果を変えるなら</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81630/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81630/</guid>
      <description>まず行動から変える！こんにちは。前期の内申が出始めました。結果には満足しましたか？そうでない生徒はまず、何がいけなかったのか反省です。そして、いま、この時から行動を変えてください。そうしないとこの先も後悔の連続になってしまいます。反省なくして進歩なし！！今までにしていなかったことを少し、やってみませんか？</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 22:19:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験に本腰！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81531/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81531/</guid>
      <description>台風はあっという間に過ぎ、穏やかな天気にもどりました。夏期講習、定期テスト、塾内の学力診断テストと休む間もなくイベントが盛りだくさんで、生徒にとってもスタッフにとっても8・9月は慌ただしい月でした。10月に入ってホッと一息と思いきや、ひと段落してもうひと山、受験生はこれからが本番です。土曜特訓という土曜日の受験対策授業が始まり、先日は受験に向けての最終ガイダンスも行いました。まだ部活がある生徒もいますが、いよいよ本腰を入れて受験勉強に臨まなくてはいけません。後期中間内申をどこまで伸ばせるか、学力検査までにどれだけわからないをわかるに変えていけるか、その戦いです。生徒の力を引き出せるようにスタッフも尽力していきます！</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 13:29:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期を振り返って</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81352/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81352/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！間もなく前期が終了し、後期に突入ですね。振り返るとあっという間の半年間でしたね。受験生にとってはここからが正念場。毎日を大切に過ごしてほしいと思います。みなさんにはたくさんの可能性が秘められています。しかし、入試までの時間は限られています。その限られた時間の中で力を発揮しなければ合格は勝ち取れません。何もしなければ可能性はあくまで可能性のままで終わってしまうのです。どうかそのことだけは忘れずに、毎日精いっぱい努力してほしいと思います。難しいことは考えなくてもよいですから、いま、ここから、できることから始めてください！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 16:15:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと4ヶ月と少し</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81305/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81305/</guid>
      <description>神奈川県公立高校入学試験まであと4ヶ月と少し。生田校では三年生の二回目の志望校面談が昨日終わりました。三年間通う学校ですから絶対に後悔のないように選んでほしいです。今週からは土曜日にも受験生対象の授業(土曜特訓)が通常授業とは別に開講。いよいよ受験が近づいてきたことを実感しています。スタッフ一同志望校合格までのサポートをしっかりしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 16:49:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月無料体験申込受付開始！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81173/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81173/</guid>
      <description>早いもので、もうすっかり秋ですね！中３生も、最近めっきり「受験生の顔」になってきました。今日も通常授業はありませんが、補習や自習に自発的に来る生徒がたくさんいて、誇らしい限りです。さて、毎年この時期の中３生で、比較的新しい時期に入塾した生徒からは、よくこんな声が聞こえます。塾に通いだして成績がぐんと上がったことを喜ぶいっぽう、「こんなに成績が変わるなら、もっと早い時期から通っていればよかった・・」勉強に本気で取り組むスイッチが入ったなら、いつから始めても遅くはないですが、時間は有限。そして、高校受験のテスト範囲は中１〜中３で学習したこと全部、なのです。だから、余裕と自信を持って受験を迎えるために、早い時期からの入塾を私たちはおすすめしています。というわけで！長くなりましたが、10月無料体験の申込みを受付中です。前期期末が振るわなかった人！ステップアップするきっかけがほしい人！全力で相談にのりますので、まずは３週間、通ってみてください。お申し込みは、お電話またはご来室にて承ります。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 18:59:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生イベント開催せまる！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81101/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-81101/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！さて、来週9月29日（月）15：50から、小学生イベント「昔の遊びを体験しよう！」第3弾を実施しますよ。今回は「とんとん相撲」と「ヨーヨー」の2本立てです！昔の遊びは自分でコツをつかむところに難しさや面白さがあります。言われた通りにやってみても、なかなか思うようにはいきません。ですから、我々スタッフも事前に練習して、みなさんの模範となれるよう、がんばっています（笑）。地域の小学生のみなさん、放課後とくに用事がなければ遊びに来てくださいね。みなさんの参加を心よりお待ちしております！申し込みはＴＥＬでお願いします！（044−455−7555）</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 16:39:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストは終わらない</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80902/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80902/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！川崎市の全中学校で前期期末テストが終了しました。ひとまずおつかれさま！次は後期中間テストが１１月に実施されます。えっ、もうその話？と思った生徒もいるかと思いますが、あと約２ヶ月でその日が確実にやってくるのです。準備をするなら、早いほうがいいですよね。今からできる準備はまず、前期期末テスト範囲の再復習です。全教科１００点だった生徒は必要ないかもしれませんが、そのような生徒はまずいませんよね。復習後には前期期末テストをもう一度チャレンジしてほしいと思います。そして１００点が取れてはじめて復習終了です。１００点がとれなかったら…もう一度解き直して、何度もチャレンジしてください。しかし、そこまでできたとしても、現時点では合格ですが、パーフェクトではありません。さらに新しいことを学び、テストが行われるのですから…。きりがないように思われるかもしれませんが、学ぶことは人生そのものなのです。せっかく生まれてきたのですから、精いっぱい学んで精いっぱい楽しい人生にしましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 14:33:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週も引き続きテスト対策</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80839/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80839/</guid>
      <description>先週に引き続き生田校ではテスト対策を行っています。今日は生田中学校のテスト前日最後のチェックテストです。すでに南生田中学校・長沢中学校の定期テストは終わり、残すは生田中学校の明日のテストのみとなりました。明日は社会・英語・美術の３教科。子どもたちにとっても、スタッフにとっても、長いテスト対策。頑張った分、その努力が100％結果に反映されるように最後までスタッフも頑張ります！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 18:47:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Achievement test</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80784/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80784/</guid>
      <description>本日は生田中のテスト対策・Achievement testを実施しました！アチーヴメントテストとは、簡単に言えば弱点発見テストのことです。５科目の試験範囲に準じたまとめテスト（生田校スタッフ特製！）を解いてもらい、知識の完成に向けて弱点の単元をあぶりだします。もちろん、弱点を発見しっぱなしでは終わらせません！！明日は日曜日ですが特別に教室を開け、９時〜最大５時までみっちりと、わかるようになるまで見させていただきます。このテスト対策形式にしてから、みなさんとても定期テストで点が取れるようになってきました。今回の結果を生徒たちから聞くのが今から楽しみです！あと一息、がんばれみんな！！</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 22:05:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rehearsal Test</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80630/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80630/</guid>
      <description>毎日不安定なお天気が続いていますね。やっと涼しくなってきたかと思ったらまた夏が来たような陽気です。体調を崩さないように気を付けたいと思います。今日は南生田・長沢中学校の“Rehearsal Test(リハーサルテスト)”です。九月に入る少し前からおこなっているテスト対策もいよいよ大詰めです。“Rehearsal Test”では学校の定期テストの前に最後の確認を行います。みんなが最大の力を出せるようにスタッフも力の限りサポートしていきたいと思います！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 18:18:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>breakthrough day</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80559/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80559/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！たった今、日曜対策「breakthrough day」が終了しました！本日は南生田中、長沢中の生徒が９：００〜１７：００まで、弱点を克服するために、一生懸命勉強していきました。長い時間でしたが、友達が頑張る姿を見ているせいか、最後までしっかりと集中して暗記、演習をして帰りました。ひとりではなかなかできないことだと思います。もうすぐ本番です。終わるまでは気を抜かずに、１点でも多くとるつもりで頑張ってほしいと思います。来週は生田中生が対象の同イベントを実施します。今からしっかり勉強をして、分からないところ、集中してやりたいところを整理しておいてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 17:21:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全学年、９月無料体験実施中です♪</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80529/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80529/</guid>
      <description>先週とは打って変わって暑さがぶり返してきましたね！不安定な気候が続いていますが、みなさん体調は崩していませんか？？多摩英数では只今、小４〜中３まで、最大３週間の無料体験を実施中です！以前も「教室からのお知らせ」の方でご案内いたしましたが、まだお申し込みは間に合いますので、ぜひ一度お電話にてご相談いただければと思います。特に中学生はテスト対策真っ最中なので、生田中・南生田中・長沢中の方は、この機会に他とは一味も二味も違う多摩英数の「結果が出るテスト対策」を体験してみてください！まずはご来室・お電話にて丁寧にカウンセリングいたしますので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2014 18:33:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80392/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-80392/</guid>
      <description>九月に入り、夏期講習から始まっていたテスト対策もいよいよ熱が入ってきました。スタッフだけではなく生徒にも真剣さが出てきたように思います。夏期講習を終えて集中力もついてきた生徒たちと共に最終日まで頑張っていきます！！無料体験も受付中です！！定期テスト対策に参加したいという方お待ちしています！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 22:17:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３週間９月無料体験♪そこに、自分の意志はありますか？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79710/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79710/</guid>
      <description>多摩英数進学教室では、ただ今９月の無料体験の申込を受付中です！９月中に最大３週間、通常授業にそのままご参加いただけます。当塾が無料体験期間を長く設けているのは、生徒さんに「ここで頑張っていこう！」と自分自身で決意した上で塾を決めて欲しいからです。「そこに、自分の意志はありますか？」教室にも貼ってありますが、当塾ではいつも生徒たちに問いかけている言葉です。周りは応援することはできますが、実際に頑張れるのも、合格を勝ち取れるのも、結局は「自分」だけなんです。だから、自らの意志を持ってぜひ、多摩英数をパートナーにえらんでください！最後まで何があっても、頑張るあなたに全力を尽くします。９月体験に関する詳細は、お気軽にお問合せください。丁寧にご説明・カウンセリングいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 16:01:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突破トライアル最終日！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79709/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79709/</guid>
      <description>こんにちは！うだるような暑さが続いていますね。この暑さの中、「入試突破トライアル」という特別講座に参加している中３生は３日間、朝から１日に10コマの授業に立ち向かっていました！！こんなに長い時間勉強するのは、きっと初めてなはず。でも、最終日の今日を終えたとき、きっと「やりとげた！」という思いと共に、受験生としての本格的なスイッチが入ったことを実感してくれると思います。受講者の感想はピックアップして近々こちらに載せたいと思いますので、ぜひチェックしてくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 13:57:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏本番！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79217/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79217/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！梅雨が明け、いよいよ夏本番です！夏休みが始まってあっという間に１週間が経ちましたが、ここでみなさんに質問！１週間前と比べてレベルアップしたことは何ですか？そのためにどんな努力をしましたか？なかなか言えないかもしれませんが、これが言えるような毎日を過ごしてほしいと思います。昨日できなかったことができるようになる。これが成長です。「まぁ、いいや」の毎日を過ごすと、必ずツケが回ってきます。常に先に先にと進んでいける生徒はとても立派な大人になると思います。ですから、今日できることは今日やる、余裕があれば明日の分までやる、そんな夏休みを送ってほしいと思います。みなさんの未来が明るいものになることを願っています。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 09:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習割引キャンペーン・お申込み締め切り間近です！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79038/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-79038/</guid>
      <description>こちらでも何度もご紹介させていただきましたが、初めて当塾の授業を受けられる方への夏期キャンペーンお申込みは、7/21（月）来週の月曜日までとなっております！講習費が60％割引になり、さらに9月から継続してご入会される場合は入会金も無料になります。まだ迷われている生徒の方・保護者様は、ぜひこの機会に多摩英数にお勉強をお任せください！スタッフ一同、責任をもってお預かりいたします。夏が終わるころ、きっと「受けてよかった」とおっしゃっていただけるはずです。※7/20（日）は休校日となっておりますので、申し訳ありませんがお問い合わせの方は留守番電話にお名前とご連絡先をお残し下さい。月曜の午前中には、折り返しお電話させていただきます。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2014 21:46:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78978/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78978/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！川崎市の小中学校は明日から夏休みですね。今回の夏休みはどのように過ごす予定ですか？部活、友達と遊ぶ、旅行などなど盛りだくさんの生活を送ることと思います。そんな中でみなさんにアドバイスしたいことがあります。「目的をもって夏休みを過ごす」自分の成長のために、どんなことでもかまわないので、ひとつ目標を立てて、それを達成してみてください。達成した時の充実感が今後のやる気や自信につながることは間違いありません。そして次の目標へつなげていきましょう。一度しかない人生。思いっきり楽しんで生きるために必要なことです。がんばってください。我々も応援しています！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 13:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏は遊んで終わりですか？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78872/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78872/</guid>
      <description>ぐったりするような暑さですね。梅雨明けしたかのように晴天が続いています。早くも日焼けしている生徒がちらほら……特に外で部活がある子はだいぶ黒くなっています。今週末から夏休みが始まるので日の当たる機会が多くなると思いますが、水分補給をこまめにして、くれぐれも体調を崩さないように気を付けて欲しいと思います。そして塾でも夏到来！来週からは早くも夏期講習が始まります。夏が一番学力を伸ばせる時期であると同時に、たるみやすい時期でもあります。頑張った人とそうでない人で決定的な差がついてしまうこの時期にしっかりと勉強する時間を確保するのは重要なこと。特に夏休みが明けて間もなく中間期末テストがあるので夏での遅れは直接点数にも結びついてしまいます。多摩英数ではただいま夏期講習受付中！！多摩英数で初めて受講される方は、な、なんと&lt;MARQUEE&gt;&lt;FONT size=&quot;6&quot;&gt;受講料６０％OFF&lt;/FONT&gt;&lt;FONT size=&quot;5&quot;&gt;！！&lt;/FONT&gt;&lt;/MARQUEE&gt;入会されない夏期講習だけの受講でも６０％OFFは適用されます☆この夏、お友達と一緒に楽しくお勉強しませんか！？詳しくはお気軽にお電話で！ご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 15:24:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばれ中学生！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78698/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78698/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！この時期は部活の練習が特に忙しいですよね。特別残留の影響で塾を遅刻してくる生徒がちらほらいます。大会にむけて最後の調整をしっかりと行い、悔いのない結果を残してきてください。ただし、そのことが勉強時間に影響するのはいかがでしょうか？もちろん、睡魔に負けて眠ってしまうこともあるでしょう。でも、その分をいつか取り返さなければなりません。それを決めておくことが重要なのです。過ぎた時間は戻っては来ません。勉強のほうでも後悔しないよう、けじめをつけて生活してほしいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 16:52:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テスト週間</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78600/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78600/</guid>
      <description>今日はとてもいい天気でしたね。朝の天気予報では夕方ごろから雷雨に注意するよう言っていたのですが……変わりやすい天気です。金曜に台風が関東に上陸するという情報もあるので今週は十分に注意しなければいけませんね。今週は中一と中二の学力診断テストがあります。テストは自分の実力を知るいい機会であると同時に、今までの復習をするいい機会でもあります。前回のよりも点数が伸びるようにギリギリまで努力して頑張ってもらいたいと思います。どうかテストの日に台風が上陸しませんように！！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 22:11:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの解き直しは終わりましたか？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78393/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78393/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！さて、川崎市の全中学校ではすでに前期中間テストが終わっているかと思います。テストが返却されて、結果に一喜一憂…。その気持ち、分かります。ですがそれで終わりではないですよね？人間として成長していくときに必要なこと、それは「同じ過ちを二度と繰り返さない」ということです。テストも然り。なぜ間違えてしまったのかを１問１問見直していくこと、そしてその失敗から次のことを考えていくことが得点アップのカギとなります。生田校では、生徒全員にテスト直しを義務付けています。たいへんな作業ではありますが、真剣にやっている生徒は確実に点数が伸びていきます。ここをご覧のみなさんにも、ぜひ実行するようオススメします。当然、やり方があるのですが、それを知りたい方はぜひ生田校に遊びにいらしてください（聞きにくるだけでもかまいませんよ）。多摩英数はガンバル君の味方です！</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 21:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月突入！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78315/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78315/</guid>
      <description>梅雨の影響もありジメジメと過ごしにくい日が続いていますね。気づけばもう７月！ということで生田校の掲示物なども少しずつ季節に合わせた７月仕様にかえています。やはり毎週来るのであれば綺麗で変化のある教室が良いですよね。近々写真もアップしたいと思います。塾をお探しの方の来室も大歓迎ですのでぜひ生田校にいらしてください！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 22:11:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校がまだ決まっていない君へ！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78185/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78185/</guid>
      <description>こんにちは！突然ですが、志望校について真剣に考えたことはありますか？これを読んでくださっている方の学年はまちまちだと思いますが、自分が目指す高校は必ず決定しなくてはならないことですよね。志望校選びにはもちろん、自分自身でいろいろな高校に足を運ぶのが一番大切です。でも、見学だけではわからない「高校生の生の声」を聞けるイベントを、多摩英数では今年も実施します！！☆はいすくーるガイダンス☆日時：7/12(土)　中1＆中2→17：30〜19：00　　中３→19：10〜20：40・多摩英数を卒業した先輩たちが、自分が現在通っている高校についてたくさんお話ししてくれます！多摩高・生田高・百合高・麻生高などの先輩が来る予定です。・学食の人気メニューや先生たちの特徴・大学受験に関してどんなフォローをしてくれるかなど、通っている生徒にしかわからないことをたくさん教えてくれます。もちろん、質問もＯＫ！なんでも聞いちゃおう。・高校に受かるために自分が実際にどんな勉強をしたか、中学生のみんなにアドバイスをくれます。・・・という、中学生のみなさんにとって大変意味のある内容のイベントです。「行きたい学校」が決まると、びっくりするくらい勉強も頑張れますよ。在籍生の方はもちろん、多摩英数に通っていない生徒の方も無料で参加できるので、ぜひお電話で申し込んでくださいね！お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2014 17:00:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の天気は…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78082/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78082/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！みなさんもニュースでご覧になっているかと思いますが、最近の天気は少し怖いですよね。ゲリラ豪雨、などという言葉はここ数年で作られたものです。突然の豪雨、雷雨、雹などには気をつけたいところですが、自然現象ですので対応しきれませんよね。ですが、カバンの中に折りたたみ傘を常備しておくことぐらいは事前に準備できるのではないでしょうか？勉強だって同じです。常に復習を怠らなければ、突然テストを実施しても、悪い点数はとらないはずです。なんだか強引に勉強の話にもっていきましたが…何事にも事前にしっかり準備することは大切です、とだけ言っておきます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 13:58:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二回昔の遊びを体験しよう！実施報告</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78029/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-78029/</guid>
      <description>今日は晴れから一転、雷を伴った大雨ですね。不安定なお天気が続いていますが体調管理は大丈夫でしょうか？生田中学校の生徒は昨日から修学旅行に行っています。あちらは大丈夫なのかと天気予報を見てみたら京都・奈良は明日までお天気だそうです。良い思い出をいっぱいつくってきてほしいと思います。さて、昨日は小学部のイベント『昔の遊びを体験しよう！』を実施しました。今回の遊びはけん玉とビー玉！けん玉もビー玉もルールは簡単ですがそれだけに技量が試されます。生徒もスタッフも真剣そのものでした。最後は昭和を感じる懐かしお菓子とお土産を持って生徒は元気に帰っていきました。今度のイベントもさらに盛り上げていきたいと思います！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 22:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマーキャンペーンのお知らせ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77925/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77925/</guid>
      <description>こんにちは！本日は、これから夏に向けて塾をお探しのみなさんに向けて、多摩英数の夏期講習に関するキャンペーンをお知らせしたいと思います！今年は、キャンペーンを大きく分けて２つご用意しました。７月無料体験（プレサマースクール）を受けていただき、そのまま夏期講習からご入会される場合→入会金通常\10.800が無料、さらに今年の夏期講習費が60％オフとなります。初めて多摩英数の授業を受けられる方が、夏期講習のみご参加される場合→「初めて割」夏期講習費60%オフ（教材費は、別途お支払いいただきます。）となります。ちなみに、夏期講習終了後、そのまま９月から継続入会される場合は入会金が無料になります！子ども達にとって学力を伸ばす最大のチャンスである夏を応援するため、このように大変入塾しやすい環境をご用意させていただきました。キャンペーン詳細や夏期講習に関するご質問等、現在たくさんのお問合せをいただいております！お電話でもご来室でも、お気軽にご質問いただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 18:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策大成功！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77813/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77813/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！前期中間テストが終わりましたね。おつかれさまでした！生田校のテスト対策の結果、１００点をはじめ、とても優秀な成績をおさめた生徒がたくさんいらっしゃいました！素晴らしい！！たくさんの笑顔が見られて、スタッフ一同、とても喜んでおります！がんばってくれてありがとう！さぁ、次は9月に行われる前期期末テストに向けてさらにパワーアップしていきますよ。その前に…今回のテストで間違えた問題は二度と間違えないように「解き直し」をしていきます。生田校の生徒の皆さんには、本日から具体的に指示を出していきますので、それに従って解き直しを実施してください。次回のテストにも、類題はほぼ間違いなく出題されますし、何と言っても賢くなるためには絶対に必要な行動です。こちらをご覧になっている中学生の皆さんもぜひ参考にしてください。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 16:40:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏から一緒に！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77713/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77713/</guid>
      <description>生田エリアの中学校は先週で前期中間テストが終わりましたね。みなさんの結果はいかがだったでしょうか。各学年、テストに対する思いはそれぞれだと思いますが、特に1年生にとっては初めてのテストでした。不安や戸惑いもあったでしょうが、思うような点数は取れましたか？今回生田校ではテスト対策の効果もあり、1年生は&lt;FONT size=&quot;4&quot;&gt;5教科で大体平均400点以上&lt;/FONT&gt;という結果でした！！幸先の良いスタートを切ることができて一安心、さっそく次の目標に向けて動き出しています。気づけばもう夏。この間入学したばかりなのに時が経つのははやいですね。夏に頑張るか怠けるか――それだけで大きく学力の差が開きます。この期間にしっかりとした学力の基礎を築くことがこの先の学習に非常に重要になってきます。今回のテストで思うような点数が取れなかった……、家での勉強に限界を感じている……、たぶんこのままだと今年の夏は遊んでいるだけになってしまう気がする……、そういう方は是非多摩英数にお越しください。この夏一緒に成長しましょう！入塾するかどうかは最大３週間の無料体験授業で納得した上でお決めいただけます。詳しくは直接ご説明いたしますのでお気軽にお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:27:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>けん玉、やったことありますか？？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77634/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77634/</guid>
      <description>こんにちは！生田校では今、小学生から中学生までけん玉が大流行しています！というのも、今月６月２３日（月）に、小学生イベント「昔の遊びを体験しよう！」シリーズ第２弾となる、「けん玉＆折り紙イベント」が控えているからです♪　受付スペースに２つけん玉を置いてあるのですが、授業前や休み時間に、みんな取り合いしつつ技を見せ合っています。特に中学生は、小学生時代によくやっていた！という子が多く、スタッフの予想以上に・・というより技術面で遥かにスタッフを凌駕しているので、生徒が全員帰ったあとにこっそり先生たちみんなで練習しています。。（笑）以前もブログに書きましたが、みんなでわいわい遊べて、自然に会話が増えてしまう・・それが「昔の遊び」の良い所だと実感しています！２３日のイベントは、多摩英数にお通いでない小学生の方もご参加いただけるので、お気軽にお電話でお申込みくださいね。（参加費は無料です。）</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 20:02:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト結果！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77570/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77570/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！長かったテスト対策が本日で終了！！みなさん、本当にお疲れさまでした！！対策でがんばった効果が表れているようで、100点をはじめ、多くの優秀答案もそろいました。本当におめでとう！中3生は来週から修学旅行ですね。素敵な旅になることをお祈りしております。とりあえずスタートは大成功でしたが、これでテストが終わったわけではありません。解き直しをしっかりして、次のテストに備えなければなりませんよね。フォローもしっかりしていきますので、次のテストに向けて、またスタートしましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 22:31:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうひとふんばり</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77473/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77473/</guid>
      <description>はっきりしないお天気が続いていますね。昨日も雨が降ったりやんだり…天気予報を見ていなかった私は新しい傘を購入しました。もう今月に入って三本目の傘です。ただ、テストが返却されて喜んだ表情の生徒を見るとそんなささいなことはどうでもいいかなとも思えます。あと長沢のテストが残されるのみ。最後の最後まで一生懸命サポートしていきます！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 22:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夏から頑張る」は本当ですか？　６月無料体験・キャンペーン</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77355/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77355/</guid>
      <description>こんにちは！梅雨入りから連日の雨。憂鬱だし、じめじめして気持ち悪いし、何より中間終わったばっかりで少しは遊びたいし、「勉強は夏から本気出そう！」　って・・・・。本当ですか？もしかして、春には「今は新学年始まったばっかりだし、中間終わったら塾探して本気でがんばろう！」なーんて言ってませんでしたか？自分に正直になった時に、もしも「いまやらない理由」を必死に探している状態なら、今すぐやめてください。夏に「できる自分」でいたいなら、今から頑張る以外の選択肢はありません。今自分が思っているよりも、実際にやってみれば意外と辛くはないものですよ！！多摩英数のスタッフは、頑張る生徒を本気で応援します！６月無料体験・・最大３週間、通常授業に参加できます。６月体験後、７月からご入会いただきますと【入会金無料＋夏期講習費６０％引き】の特典が適用されます。まずは丁寧にカウンセリングいたします！お気軽にお電話・ご来室ください。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2014 14:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨入りの日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77295/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77295/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！関東地方は今日から梅雨入りだそうです。これからしばらくの間、天気が不安定になる…なんだか憂鬱ですね。さて、明日で南生田中のテストが終了しますね。ですが、生田校ではまだまだテスト対策が続きます。最後の最後まで頑張っていきましょう！新学年になってからもう２ヶ月。みなさん、少しずつではありますが、成長しているなぁと感じています。これからもみなさんの活躍を引き続き期待していますので、努力だけは忘れずに継続してくださいね！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 22:12:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しいお友達と南生田中定期テスト</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77170/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77170/</guid>
      <description>先週くらいからとても暑い日が続いています。まだ夏本番は先だというのに塾に来るまでに相当の汗をかいてしまう自分にびっくりします。水分補給を意識づけなければいけませんね。そんな中、生田校に夏らしいお友達がやってきました。それはクワガタ。校舎の近くで発見しました。それも日を違えて二匹。意外と可愛いものですね。職員も生徒も癒されています。さて、いよいよ今週は南生田中学校の定期テスト！先週から毎日塾でテスト勉強をする子も多くなってきました。その努力が実を結ぶように残り少ないですが全力でサポートしていきます！がんばろう南生田生！！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 15:49:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばれ！南生田中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77007/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-77007/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！一昨日で生田中の前期中間テストが終了しました。昨日、その一部が返却されましたが、がんばってくれたおかげで、結果もよかったものが多かったですよ！なかでも数学で40点ＵＰした生徒もいらっしゃいました！これはすごい！努力の賜物です！！さて、次は南生田中のテストが来週実施されます。今週末にテストや弱点克服のための授業も用意していますので、自己ベストをたたきだせるよう、がんばってほしいと思います。もちろん、我々スタッフもしっかり応援していきますから、存分に勉強してください！！</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 16:00:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばれ！生田中生！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76797/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76797/</guid>
      <description>こんにちは！今日は日曜日ですが、多摩英数・生田校ではテスト対策を実施中です！いよいよ明後日から前期中間テストが始まる生田中生が、現在も頑張っています。昨日行ったテストの結果を受けて、苦手科目の克服に取り組んでいます。この後もまだまだ続けていきます！結果が現れるよう、期待しています！！</description>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 13:13:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策も大詰め</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76625/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76625/</guid>
      <description>国語が苦手な生徒から「本を読んでいないから……」という言葉をよく聞きます。これはなかなか難しい問題で、では普段本を読んでいれば国語の読解ができるのかといえばそうとも言いきれません。しかし、本を読んでいる生徒とそうでない生徒の問題の取り組み方には違いがありそうです。苦手意識がないということでしょうか。最近は意識をして授業内で私がおもしろいと思った本を紹介する機会を作るようにしています。少しずつでも興味を持たせることができれば変わってくるかもしれないと思うからです。さて、生田中学校の試験対策も大詰めです。生田中学校のテストが終わればすぐに他の中学校のテストも始まります。全員が一点でも多くの点数を取れるように最後まで気を抜かず取り組んでいきたいと思います！随時体験も募集です。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 22:20:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「わからない」場合の対処法</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76402/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76402/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今週からテスト対策がスタートしました。しばらくの間は「予習」ではなく「復習」をしていきます。「復習」というと一度は学習した範囲ですから、以前にやったことを「思い出す」だけですので、本来はけっこう簡単な作業なはずですが、一度でも真剣に「覚える」という作業をしていないと初めての取り組みと変わりありません。以前に学習したすべてを記憶することは困難ですが、その都度「覚える」作業をしておけば、少しは負担が軽くなることを知っておいてください。ある程度基本知識を確認したら、いよいよ応用問題にチャレンジです。この取り組みをさせると、最初から「わからない」と言って考えず、すぐに教えてほしいという生徒がいます。まずは自分の頭を使ってください。そのときにはこう考えるのです。「何がわかれば、この問題が解けるのか」と…それらのひとつひとつの内容は、じつは基本知識だけでわかるものばかりです。その組み合わせによって問題が難しく見えているだけなのです。さらに、その知識が頭に入っていない場合＝そこが覚えなければならない大事なポイントなんだということもわかります。いかがでしょう？これでもわからなければ、経験不足による「視点」の不足が考えられますので、そのときは先生に聞いてください！常に自分を高める努力をすることが人間にとってとても重要です。「これでいいや」と思ったら、そこで成長が止まり、多くの可能性を逃してしまいます。キミはどちらの人間になりたいですか？</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 16:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策始まりました！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76324/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76324/</guid>
      <description>テスト対策始まりました！多摩英数進学教室では定期テスト二週間前からテスト対策を実施しています。高校受験には当日のテストだけでなく内申も重要になってくるからです。よりよいテスト対策を実施するために毎回のテスト対策後は反省をし、改善しています。なかなか自分一人では勉強できない、気付いたらテスト直前になっている、初めての定期テストで不安……ぜひ多摩英数生田校にお任せください！！５月無料体験受付中です！最大３週間お受けいただけます。テスト対策はぜひ多摩英数生田校へ！！ご質問等ございましたらお気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 22:30:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストで失敗したくない方へ。5月無料体験のお知らせ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76221/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76221/</guid>
      <description>こんにちは！連休気分を引きずっている人はいませんか？？残念ながら、皆さんにそんな暇はありません。。なぜなら、あっという間に前期中間試験が始まるからです！！塾探しに迷っている・６月から塾を探している・・・という方にはぜひ、今月の無料体験を受けていただきたいと思います。生田校では、５月の中学部の授業はほぼ定期テスト対策になりますので、５月の無料体験にお申込みいただくと在籍生と一緒にテスト対策がみっちり受けられます！５月体験は5/31までの設置ですので、たくさん体験期間をとっていただくためにも早めのお申し込みをお奨めします。（無料体験後、ご家庭でご相談の上継続できそうであれば６月から入会していただく形になります。）・生田、南生田、長沢中と、学校別の対策になりますので、曜日等詳細はお気軽にお問合せください。まずは丁寧にご説明いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 21:18:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習方法を学ぼう！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76133/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-76133/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！ゴールデンウィークはいかがお過ごしでしたか？今年は４連休ぐらいだったので、あまり大型連休という気がしませんでしたね。さて、その連休が終わり、待っているのは…そう、前期中間テストです！！生田周辺の中学校は、比較的今年のテスト日程が早く、今からしっかり準備しないと良い結果は得られません！そこで、どのように勉強したらよいのか？をお伝えする機会として、明日、５月９日（金）の19：10から、中１・２を対象に「学習方法ガイダンス」を実施いたします。大事なことは「今、何をすべきなのか？」ということです。やるべきことをしっかりやっていたら、何も困ることはありません。やらなかったり、ためてしまったりするから困るのです。そのヒントを明日のガイダンスでお伝えします。おかげさまでほぼ満席の状態ですが、「参加したい」という生徒さんがいらっしゃいましたら、ご連絡をお待ちしております。生田校　電話044−455−7555あれこれ悩むよりまず行動！今すぐお電話ください！（先着順とさせていただきます。）</description>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 13:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昔の遊びを体験しよう！実施報告</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75786/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75786/</guid>
      <description>告知通り、木曜日にメンコ＆おはじきゲームのイベントを行いました！みんな、スタッフの予想以上に白熱した戦いを繰り広げていました！それぞれが「自分で作ったオリジナルめんこ」で勝負したから、というのも大きかったと思います。（自分のめんこが取られると、本気で悔しそうにしていました）見事、他の子に大きな差をつけて一位になった生徒は、お父さんにコツを聞いてきた！といって「角をぶつけてはずませる」という技を繰り出し、みんなを驚かせていました＾＾おはじき遊びも、一つだけ大きいお宝おはじきをゲットするため、みんな知恵を絞って慣れないながらも頑張りました！昔の遊びをする、ということで、ゲームやテレビに慣れた子供たちは楽しんでくれるかな・・・・？と、正直少し不安もあったのですが、結果は在籍生が連れてきたお友達や弟も一緒に盛り上がって大成功でした。頭と体を両方使って、友達みんなで盛り上がれる「昔の遊び」。その良さを体感してもらえて本当に良かったです！多摩英数では、今年は1年を通じて昔の遊びシリーズのイベントを行う予定なので、ぜひご参加ください。※小学生イベントは、多摩英数にお通いでないお子さんも無料でご参加いただけます。ぜひ、お気軽にお問合せください！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 21:48:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習のすゝめ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75471/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75471/</guid>
      <description>こんにちは！暖かい日と肌寒い日が交互に来て、おかしな気候が続いていますね。なんとなく、年々日本には「春」と「秋」がなくなっていっているような気がします。しかし、だからこそ季節ごとの楽しみや自然に敏感でありたいと思う今日この頃です。さて、最近、自分から自習にくる生徒が増えています。非常に非常に良い傾向です！なぜなら、成績を上げるには、この自主性が必要不可欠だからです。よく考えてみてください。塾にきて授業を受ける時間は、１週間にたったの数時間。この授業をぼーっと聞いて、なんとなくその場で問題を解けるようになって・・・。これだけでは絶っっ対に成績は上がりません。理由は簡単。仕入れた知識を自分の力でモノにしない限り、忘れるからです。「仕入れた知識を自分の力でモノにする」とは、どういうことでしょう？授業を受けた時点では、例えれば、鉛筆で薄く下書きをしただけの状態です。どんなに上手に描けていても、こすったり少し時間がたてば、すぐに消えてしまいます。その上手く描けた絵を消さないためには、マジックや油性の絵の具で何度も何度もなぞらなくではいけませんよね。そのための行為が、「自分で何度も反復して復習すること」なんです。だからこそ、多摩英数は日曜日以外、いつでも塾にきて勉強して良いことになっているんです。みんな眠かったり疲れていても、がんばって塾に通っていますよね。本当にえらいと思います。だからこそ、受けた授業を無駄にしないようにあと一歩ふんばろう！自習人たちを、いつでも待っています。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 21:58:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昔の遊び･･･</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75449/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75449/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日は生田校の小学生が来て、あるものを製作しました！「めんこ」をご存知ですか？おそらくみなさんのお父さんが小さい頃流行した遊びです。アニメの画などが描かれている厚紙（＝めんこ）を並べ、相手のめんこをひっくり返す遊びです。非常にシンプルなのですが、いざやってみると･･･とても熱中してしまいます。みなさんも簡単に作れますから、ぜひやってみてください。ちなみに来週の木曜日にはこのイベントを実施しますので、よかったら見学だけでも来てくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 22:31:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛糸まきまき</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75280/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75280/</guid>
      <description>こんにちは。このところ昼は暑く夜は寒いですね。上着の下は半袖シャツという生徒も増えてきました。私も体温調節をしっかりして新学期早々体調を崩さないように心掛けたいと思います。さて、今ブログを書いている私の机の上には&lt;FONT color=&quot;aqua&quot;&gt;水色の毛糸&lt;/FONT&gt;がのっています。それはなぜか。やはり最近の男子としては料理だけでなく編み物も……というわけではなく、今月に行う小学部イベントに使用するためです。多摩英数では毎年数回にわたって小学部向けのイベントを行っています。今年のイベントのテーマは&lt;STRONG&gt;&lt;FONT size=&quot;4&quot;&gt;&lt;FONT color=&quot;orange&quot;&gt;「昔の遊びを体験しよう」&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/STRONG&gt;そして第一回目となる今回は、&lt;FONT size=&quot;3&quot;&gt;&lt;B&gt;めんこ&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;、&lt;FONT size=&quot;3&quot;&gt;&lt;B&gt;あやとり&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;、&lt;FONT size=&quot;3&quot;&gt;&lt;B&gt;おはじき&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt; をすることになりました。毛糸はあやとりに使おうと思います。昔の遊びは身近にあるもので簡単にできるものが多いのが魅力ですよね。ぜひ子供たちには昔の遊びから現代の遊びとは違った何かを感じ取ってほしいと思います。４月２４日（木）１６：００〜１６：４５に実施いたします。もちろん多摩英数に通われていないお子さんでも参加していただけますのでご希望の場合はお気軽に生田校までお電話ください。　  　 　 </description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 14:24:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>終わりよければ…はじめが肝心！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75114/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75114/</guid>
      <description>こんにちは！新学期早々、受験の話。中３生のみなさん、志望校は決まりましたか？漠然としか決まってない生徒も多かろうと思いますが、受験に向けての勉強は始めていますか？我々から見て、現段階で「大丈夫！」と言える生徒はほとんどいません。なぜなら、いまの状態で行ける高校は目指してもらってないからです。余裕があるなら目標を上げてもらっています。常に先を見て、レベルアップをはかって生活すること、それがみなさんにとっての幸せにつながります。目標のない人生はただ「生きているだけ」。これで楽しい生活を送れるはずがありません！大きな目標を成し遂げるために、いくつもの小さな目標をクリアしていく姿勢が大切なんです。そのうち頑張る？なんて考えていたら、その時点でもう敗北が決まっているようなものです。志望校合格が人生の最終目標ではありません。それすら小さな目標の一つと考えるべきでしょうね。そう考えると、いまできることはいまのうちにやっておくことをオススメしますよ。終わりよければすべてよし―そんな言葉がありますが、終わりがよい人はもうすでにスタートしている人たちなんです。どうかそれに気づいてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 18:38:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75030/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-75030/</guid>
      <description>春休みはあっという間に終わり、学校も新学期ですね。新しい学年にあがったお子さんも、小学生から中学生になったお子さんも新しい生活に期待や不安を感じていることと思います。先日中学部の生徒と高校の話をしていましたが、やはり新しい環境や友達作りに消極的な子が多いようです。とりあえず「志望校＝友達の行く高校」という子も多いのではないでしょうか。私は中学校も高校も友人がほとんどいない学校に入学したのではじめの頃は毎日不安でしたし大変でした。しかしそのおかげで得られたものはたくさんありました。子ども達には自分の行きたい高校に行ってほしいと思います。そのためには、しっかりと高校調べをして、目星を付けた高校には見学に行くことです。自分に合った高校を見つけるまでとことん探してほしいと思います。そして同時に、成績と勉強。行きたいところに自由に行けるように、選択の幅を広く持てるように成績を少しでも上げる努力、当日の試験でより多くの点数が取れるような勉強をしっかりとしておくことです。多摩英数では受験勉強だけでなく学校の定期試験対策から進路指導まで丁寧な指導を心がけています。塾でお悩みの方はぜひ多摩英数の無料体験(最大３週間)をお試しください。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 16:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月体験受付中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74906/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74906/</guid>
      <description>こんにちは！春期講習が本日終了しました。生徒のみなさん、よく頑張りましたね！お疲れ様でした。しかし、ゆっくり休んでいる時間は残念ながらありません。来週からは、いよいよ学校でも新しい生活がスタートします！怖がらなくても大丈夫！在籍生のみなさんにとっては、３月からコツコツ積み上げてきた予習の成果を発揮する絶好の機会だと思います。まだ塾にお通いでない方・塾を探して迷っている方に、無料体験のお知らせです。4/7（月）〜4/25（金）の3週間、全ての通塾日に無料でお通いいただけます！この3週間という期間については、じっくり時間をかけて当塾をご覧いただき、しっかり納得してから入塾を決めていただきたい、という思いから設定しております。当塾は予習型授業を行っておりますが、無料で個別フォローもしています。進度調整に関しても、ご相談の上承っております。この機会にぜひ、多摩英数がどういう塾か、実感してみてください。まずはお気軽にお電話にてお問い合わせください！丁寧にカウンセリング致します。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2014 19:57:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>強い意志をもとう！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74812/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74812/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！先日、中３生に志望校調査を行いました。自分が行きたい高校に行くためには今から計画を立て、それを実行する能力が必要になります。その計画も、最初からうまく実行できる人はそう多くはないと思います。ですから、何度かの修正も必要になるかもしれませんが、「今やるべきことを、今しっかりやる」ことができなければ、行きたい高校に合格できるはずがありません。このことを忘れずに、多少つらくても「今」やり続ける「強い意志」をもってほしいと思います。今からやれば、合格できないなんてことは絶対にありません！どうかこの言葉を信じて、見事合格を勝ち取ってほしいと願っています。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 17:45:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タイミング</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74743/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74743/</guid>
      <description>すこしずつ気温が安定してきてだいぶ過ごしやすくなりましたね。コートを着なくても外に出られるようになりました。やはり春といえば、なんといっても桜です。私は例年この時期になるとカメラを持って上野公園や名勝に行きます。しかし、今年は明日明日と思っているうちに強風と雨が重なったこともあってか、見た時にはすでに葉桜になっていました。次に満開の桜を目にできるのは来年です。そう考えると後悔せずにはいられません。桜と同様、何事もタイミングが大事だと思います。勉強で言えば、新学期が始まり新しい環境になるこのタイミングは塾に通い始めるいいチャンスです。受験のそのときになって後悔はつきもの。後悔しないためにも早めの通塾がオススメです。多摩英数では最大三週間の無料体験を実施しています。四月の体験も随時募集中ですのでお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 22:22:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分の行動に責任を持とう！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74517/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74517/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日から春期講習がスタートしました！学校よりも少し早いですが、学校で活躍できる生徒になるために、多摩英数生は今から頑張っていますよ。さて、これもまだ先の話になりますが、前期中間テストにむけて、通ってくれている生徒には目標を立ててもらいました。ただ立てるだけならば誰でもできることですが、今回は自分の言ったことを実現してもらうために、「責任目標」というものも立ててもらいました。もし到達しなかったら…という約束もしてもらったんです。一般社会において、中学生はまだ責任をとれる立場にありません。ですから当然甘えも出てくると思うのですが、そこに責任を持たせることで、実現するための努力をしてもらおうと思い、企画しました。有言実行！どんな困難がふりかかったとしても、自分の力で克服する。そのためのファーストステップです。もちろん、我々も応援していきますので、全員が目標突破してほしいと思います。「やろうと思っているんだけど、どうしても意志が弱くて…」という方がいらっしゃいましたら、ぜひ、ウチにいらっしゃってくださいね！（4月体験詳細はＨＰをご覧ください。）</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 12:21:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱点発見カウンセリングデー</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74433/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74433/</guid>
      <description>こんにちは！最近蕎麦にはまっている園部です。少しずつ気温も上がり、春らしい日和になってきましたね。多摩英数は明日から春期講習が始まります。今日は今までの学習内容の不明点をクリアにするための弱点発見カウンセリングデーでした。多摩英数では、講習期間が始まる前には弱点発見カウンセリングデー、講習の後には弱点解決フォローアップデ―を設定し、生徒の理解できていない所を重点的に指導しています。理解していないものをそのままにしておくと今後の学習に影響してくるからです。それにしてもこの前冬期講習が終わったと思えば明日からは春期講習と時間が経つのははやいものです。明日からの春期講習、しっかり気持ちを新たにして臨んでいきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 19:34:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試総括説明会</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74343/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74343/</guid>
      <description>春一番も吹き終わり、ようやく春らしくなってきましたね！まだ少しだけ風が冷たいですが、今日は日差しが本当に暖かく、和やかな一日でした。そんな良いお日柄に恵まれた中、本日は高校入試総括説明会を実施いたしました。「高校入試総括説明会」とは、毎年この時期に多摩英数が実施している、一言で言えば「その年に行われた入試のまとめ」を保護者の皆様にご報告する場です。合格状況はもちろん、その年の入試がどんなものであったか、またそれに基づいた来年の入試傾向の予測まで、１時間半強かけてご説明させていただきました。ご出席いただいた保護者の皆様もとても真剣に聞いてくださり、やはり実際に受験に立ち向かう生徒たちと同じくらい、それを支える保護者の方も不安や心配な気持ちを抱えていらっしゃるのだな、と改めて感じました。お子様方一人ひとりを今まで以上にしっかり見て、今後もご家庭と色々なことを共有していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 21:03:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝・卒業２</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74263/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74263/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日、今日と小学校の卒業式が行われました。小６のみなさん、卒業おめでとうございます。この春からいよいよ中学生ですね。と言っても、多摩英数ではもう中１のお勉強を始めていますが…。中学校生活は小学校よりも短く、とても濃いので、あっという間に感じると思います。ですから、１日１日を大切にし、充実した日々を送ってほしいと思います。困ったことがあったら、勉強のことに限らず相談してください。応援しています！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 18:45:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝・卒業</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74009/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-74009/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！川崎市内の中学校のほとんどは、今日が卒業式。中３生のみなさん、ご卒業、おめでとうございます！今までがんばってきたみなさんのことですから、高校に入学しても活躍してくれるとは思いますが、あらためて今までの取り組みを見つめなおし、さらなる飛躍を期待しています。在籍生のみなさん、明日から「新高１準備講座」がスタートです。これから学習面で苦労しないように、一足先に高校の勉強を始めていきます。今からしっかり準備して、次の目標を余裕で突破できるよう、がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 22:27:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>松本清張</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73898/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73898/</guid>
      <description>松本清張の小説を読んだことはあるでしょうか。松本清張は1992年に没しましたが、20年以上たった今でもその作品がドラマ化されるほど人気の高い作家です。私は最近彼の小説を読み始めたのですが、調べてみると松本清張がデビューしたのは、なんと42歳だそうです。そして82歳に亡くなるまでに著した作品は驚くことに1,000に及ぶといいます。42歳からのデビューだけでも驚きですが、その作品が約1,000点とはにわかには信じられないくらいです。尋常でない熱意と執念があったに違いありません。そういった生き方に学んでいきたいと思いました。さて、新学年としての授業が始まって1週間が過ぎました。（多摩英数進学教室では3月から新学年の内容を扱います）そしてすぐに春期講習が始まります。随時3月体験・春期講習体験受付中です！新学年に上がる前のこの時期は通塾を始めるにはとてもいい時期です。キャンペーンも充実していますので是非お気軽にお問合せください！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 17:37:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格祝賀パーティー！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73764/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73764/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日は待ちに待った合格祝賀パーティーでした！あらためまして、今まで通ってくれた生徒のみなさん、合格おめでとうございます！みなさんに久しぶりに会えて、本当にうれしかったです。来週からは新高１準備講座が始まります。高校合格がゴールではありません。本当のスタートはこれからです。少しばかり羽根をのばした後は…また勉強です！夢の実現のために、努力はまだまだし続けなければなりません。みなさんにはそれができる力をつけたつもりです。勇気をもって、ぜひ前に進んでいきましょう！！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 16:04:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標と強さ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73705/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73705/</guid>
      <description>今日は国公立大の合格発表でしたね！嬉しいニュースが一つ。多摩英数の卒業生からの、「合格しました！」の電話です。彼女が卒業して早3年。志望高校合格に向けて意志を曲げることなく、ひたむきに頑張っていた姿が今でも目に浮かびます。今までも時々相談や近況報告に来てくれていましたが、中学生時代のようには彼女の普段の生活を見ていたわけではありません。でも、今日の嬉しい報告を聞いて、この3年間やはり彼女は変わらない意志を持って努力し続けていたんだな・・と、胸が熱くなりました。多摩英数で教えられること。それは、「とりあえず成績アップする方法」だけではないと思います。なんで勉強しなくちゃいけないの？という疑問を、子供ならだれでも一度は持つものですが、確かに社会に出たら因数分解の公式も歴史の年号も使わないんです。私たちが受験を通して子供たちに持たせてあげられるのは、「目標に向かって現状を変えていく力」です。公式や年号はいつか忘れてしまっても、この力は一生物です！きっと将来、いろんな場面であなたを助けてくれるはず。一度培ったものは簡単には消えません。自分の未来のために今、がんばろう！全力でお手伝いします。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 22:12:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3月無料体験のお知らせ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73609/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73609/</guid>
      <description>先ほど新中1の初回の授業が終わりました。多摩英数では３月から新学年として授業を行います。そうすることで4月からの学校での新しい授業環境に対するとまどいも感じにくく、なじみやすくなります。ただいま3月体験受付中です！3週間無料で通常授業を受けていただくことができます。さらに3月無料体験の上、春期講習から入塾いただいた方は入会金＆春期講習費が完全無料です！新しい環境まであと一ヶ月。学校より少しだけ早い先取り学習で新学期から差をつけませんか？</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 21:45:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝！全員合格！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73388/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73388/</guid>
      <description>本日公立高校の結果発表がありました。結果は、見事&lt;FONT size=&quot;5&quot;&gt;全員合格！&lt;/FONT&gt;おめでとう！！今回のテストは例年より難易度が上がり、点数だけではなかなか予想できなかったため、生徒もスタッフもとても心配していました。しかし、無事合格の知らせを全員から受けることができ、スタッフも皆安堵しています。とりあえず、よかった！その一言に尽きます。生田校では今年で２年連続、公立第一志望校全員合格を果たすことができました。苦しいとき、辛いときは皆たくさんあったでしょう。それでも目の前の試練から逃げることなく、勇敢に立ち向かった結果が、この嬉しいニュースでした。模擬テストの点数を見て一喜一憂したり、面接練習では緊張してしまったり・・・つい最近のことのはずですが、なんだかずいぶん経ったような気分ですね。皆の「かっこわるいところ」も全部見てきて一緒に頑張ってきたからこそ、合格を手にした「かっこいい」顔たちが余計に輝いて見えます。皆さんがこれからも自らの手で、たくさんの勝利を掴み取ることができますように。合格、おめでとう。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 18:05:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73305/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-73305/</guid>
      <description>三年生の入試テストと一・二年生の後期期末テストが終わり、生徒の間にもスタッフの間にもどことなくほっとした空気が流れているような気がします。定期テストは今回副教科もあわせた九教科だったので生徒の負担も大きかったのではないでしょうか。特にテストに慣れていない一年生には疲労の色が見えました。スタッフ陣はというと、今回の個人のテスト結果や実際行われたテスト問題を見て、さっそく次のテストに向けた対策案を練っているところです。次はさらに良い結果が得られるようにテスト対策の中身をさらに充実させていきます。そして明後日はいよいよ公立高校入試の結果発表。落ち着いて生徒の報告を待ちたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 15:30:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐだ！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72976/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72976/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！そして受験生のみなさん、学力検査、おつかれさまでした。今日、明日の面接検査をもって入試が終了となりますので、最後まで頑張ってきてください。今回の学力検査はとても難しかったですね。おそらく、平均点は過去最低になるのではないでしょうか。全力を出し切れなかった、と感じている受験生が多い気がしますが、いえいえ、そんなことはないと思います。もっと自信を持ってほしいです。そして、面接では、堂々と自分の良さをアピールしてきてください。もうすぐ春。みなさんの笑顔が満開になることを期待しています！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 12:59:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>壮行会</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72796/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72796/</guid>
      <description>昨日通常授業の前に中学三年生の受験に向けての壮行会が行われました。本来は先週の土曜日に行う予定でしたが暴雨風雪警報のため延期になっていたのです。事前に用意しておいただるまの左目に目を入れ、生徒は一人一人決意や意気込みをだるまに書き込んでいきました。壮行会で決意を新たに14日に向けて悔いの無いよう生徒と共に力を出し切っていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 22:16:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵐が去って、また…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72645/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72645/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日の大雪はすごかったですね…ですが、北国生まれの私にとっては、あのくらいの雪はふつうなんですけどね。テレビを見ていても、大惨事がおこったかのように報道されていて、少し違和感をおぼえました。家の前では、坂を上れない車が４０分以上がんばっていて、その後、あきらめてバックしていきました。少しバックして、進めるところまで来たら、勢いでその坂ぐらい上れるのに…。なぜ、こんなことになるのでしょう？答えは簡単で、備えがないからなんです。北国の人は知っていても、こちらにずっと住んでいる方はめったに起こらないことなので、軽く考えていたのでしょう。その結果がこの状況なのです。テスト勉強も同じことが言えます。保護者の方が「勉強しなさい！」とおっしゃるのは、すでに経験してきた成功、あるいは失敗体験があるから、みなさんにそう言うのです。それを知らないみなさんは、あまり真剣にとらえず、返事こそするものの、積極的に行動しない、なんてことが起こるのです。結果は…なんてことも経験してませんか？同じ過ちを繰り返すことは愚かな行為です。分かっているけどやる気が出ない、という経験をしたことがある人はまさにそれです。（偉そうに言っている私も何度も経験してます…。）テストの準備の大切さ、分かっていただけましたか？今現在も多摩英数生はテスト対策中です。しっかり準備させてますので、結果が今から楽しみです。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 13:33:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪の匂いがしますか？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72405/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72405/</guid>
      <description>電車に乗りながら、そういえば昨日卒業生が明日は雪が降ると言っていたなと思い出しました。昨日から一転、外がとても寒いですね。この一週間くらいは比較的暖かい日が続いていたと思ったのですがやはりこの時期は油断ができません。この様子だと雪の可能性もありそうですね。その雪の話をした生徒以外にも生田校には卒業生がよくやってきます。生徒が卒業しても私たちのことを忘れないでいてくれるのはとてもうれしいです。また、その成長ぶりに驚かされることもしばしば。同時にこの時期は卒業間近の現三年生の卒業のことを考えさせられもします。あっという間ですね。気が早いようですがもう寂しさを感じています。ですが卒業の前に受験があります。「あと何日」と言っているうちにどんどん試験日が近づいてきて、もう両手で数えられるほどになりました。生徒の笑顔の中にも緊張がみられるような気がします。多摩英数進学教室の各教室には「そこに自分の意志はありますか？」という言葉が書いてあります。まだ日にちは残されています。まだできることはあります。生徒全員が自分の意志で選んだ志望校に進めるように、最後の最後までスタッフ全員全力でサポートしていきます！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 13:24:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試倍率！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72318/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72318/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！神奈川県公立高校入試倍率の中間発表がありましたね。みなさんが受験する高校はいかがでしたか？傾向としては、ＴＯＰ、準ＴＯＰ校の倍率が高く、３番手校あたりの倍率はとても低くなっています。もちろん、中間発表ですので、これからまだ志願変更によって変化しますが、大きな変動はないものと思われます。この結果に、志望校をどうしようか悩んでいる受験生がいると思いますが、一つだけ真実を…。点数さえ取れば、必ず合格する！今まで目指してきた志望校です。安易に下げるようなことを考えず、最後の最後までできるかぎりを尽くしてほしいと願っています。入試まであと１３日。まだまだレベルアップできると信じて！！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 22:05:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３以外の学年も！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72215/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72215/</guid>
      <description>受験直前の中３生はもちろん一心に勉強に打ち込んでいますが、それ以外の学年の生徒も皆、意識を高く持ってがんばっています！今日は中２の生徒が３人、自習に来ていました。その中の１人は、学校での委員会の仕事の新聞を一生懸命書いていたのですが、出来上がった原稿を見せてもらって「こんなにきちんとした文章が書けるようになったんだなあ」と、感動してしまいました＾＾多摩英数では、お休みである日曜日以外、授業がない日でも塾に来て自習をしていいことになっています。学校の宿題をやるもよし、テスト勉強をするもよし、わからない所を見つけて質問するもよし。せっかく勉強する気が起きても、家では誘惑（漫画、テレビ、スマホ・・）が多すぎてなかなか進まない・・そんな人は、ぜひ！塾と先生をもっともっと利用してくださいね！いつでもお待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 21:05:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格のだるま</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72125/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-72125/</guid>
      <description>今日は、昨日の寒さが嘘のようにあたたかいですね＾＾昨日のだるま市で、スタッフが今年もだるまを買ってきました！言うまでもなく、中３受験生のための合格祈願のだるまです。後日、壮行会にて受験生自身の手で左目を入れたいと思います。無事両目が入ることを祈って受付に飾っておきます！いよいよ本番まで２週間と少し・・。頑張れ高校受験生！！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 22:26:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生は今日も</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71989/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71989/</guid>
      <description>今日で土曜特訓も残すところあと３回。本番までは、あと３週間もありません。今回の土特では、今までコツコツやってきた事が点数に繋がり、総合点がぐんと上がった生徒が多く、少し安心した顔も見られました。ギリギリまで点数は伸びるんです。ここまできてしまったら、「不安」に効く薬はただ１つ。とにかく目の前の問題をこなすこと！問題を解く以外に、不安から逃れる術はないですよ。最後の一瞬まであきらめない努力をしてください。多摩英数はみんなを信じてます！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 21:50:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと24日！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71780/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71780/</guid>
      <description>厳しい寒さが続いていますが、みなさんは体調崩していませんでしょうか。今年はインフルエンザだけでなく去年にも増してノロウイルスが流行しているようですね。私は去年そのノロウイルスにかかってしまいました。二日間ほどトイレの近くから離れられないような状態で大変だったのを覚えています。自分はかからない。大丈夫だ。普段はみんなそう思っていますが、やはり普段から注意していないと大事な時ほどかかってしまうものです。特に感染力の強いウイルスは身近に感染している人がいるとすぐにうつってしてしまいます。どうか受験生のいらっしゃるご家庭は家族全員で対策をして、お子さんが受験日当日を100％の実力が出せる状態で迎えられるようにサポートしていただきたいと思います。あと公立の受験日まで24日！いよいよ大詰め。私たちスタッフも後悔の無いよう指導していきますのでよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 16:11:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度への準備、２月体験</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71663/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71663/</guid>
      <description>おはようございます！今日も寒いですね。インフルエンザやノロウイルス、この大切な時期に限って怖い病気は流行してきます。まずは手洗い・うがい。この2つを徹底しましょう＾＾さて、皆さんは新年度の準備は始めていますか？年が明けたな〜、なんてぼんやり思っていると、あっという間に新学年に突入してしまいます。将来のことを考えるなら、「なんとなく」貴重な学生生活を消費してしまうのは、非常にもったいないことです。多摩英数では、「先取り学習で自信がつく」という信念から、新学年のスタートを学校より一ヶ月早い3月に設定しています。一ヶ月早く新学年の学習を始める多摩英数の生徒は、4月に焦ったり不安になることなく学校での新しい年度をスタートさせることができます。その結果、前期中間テストに対しても余裕と自信を持って臨めますね。新学年から・もしくは中学校から通塾を考えている・・・という生徒さんは、2月体験がチャンスです！最大まるまる3週間、通常授業にご参加いただけます。新しいスタートを切る生徒さんのために、2月体験に参加して3月からご入会いただいた方には、入会金無料・3月度授業料無料という特典もご用意しております。詳しくはぜひ、お気軽に生田校までお問い合わせください！お電話でもご来室でも、まずは丁寧にご説明・カウンセリングいたします。たくさんの体験生をスタッフ一同、お待ちしています＾＾</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2014 14:08:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一日練習しないと、そのぶんきっちり下手になる</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71487/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71487/</guid>
      <description>以前読んだ本に落語家さんのこのような言葉がありました。「一日練習しないと、そのぶんきっちり下手になる」まったくそのとおりであると思いました。後回しにした付けは必ず形を変えてやってきます。勉学も日々コツコツ取り組むことが重要です。さらにそのあとにはこう続きます。「しかし、練習したからといって、そのぶんきっちり上手くなるかというと、決してそんなことはない。要は、下手にならないために練習するのです。しかし、練習しているとある時ぽーんと上手くなる。芸とはそういうもんです」これは落語の話ですが、多くのことに通じている気がします。勉強もやったからといってすぐに結果に結びつかないことももちろんあります。しかし、理解しようと練習（努力）していればある時ぽーんと上手くなる（理解できる、発見がある）。日々の努力はすべての生徒にとって重要です。特に受験生は一日一日一瞬一瞬を無駄にしないように後悔の無いように頑張ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 13:35:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近づく入試</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71408/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71408/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！公立高入試まであと３４日となってしまいました。生田校の中３生、気が付くとすっかり受験生らしくなっていました。冬期講習や正月特訓でがんばったせいでしょうか…。ここからさらに時がたつのがはやく感じられるようになります（特に加速しているわけではないのですが…）。もう１分、１秒も惜しまずに、という表現は大げさではないと思います。とにかく後悔のないよう、せいいっぱいがんばってほしいと思います。結果は自ずとついてきますよ。さぁ、本番まで突っ走っていこう！！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 21:53:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１４</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71099/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-71099/</guid>
      <description>みなさん、新しい年がやってきましたね。もうすぐ受験を控えている生徒がいる関係上、この時期に「おめでとう」とは言えません。合格発表の日まで、とっておきたいと思います。昨年１年を振り返ると、あっという間でした。そして、今年もあっという間に過ぎていくんですよね。そんな中で意識してほしいのが、「成長」。時間は黙っていても過ぎていくのですから、何か目標を持ち、それを一つ一つクリアしていく「行動」を起こしてください。昨日できなかった、またはわからなかったことができるようになる、そんな些細なことがみなさんを「成長」させているのです。積み重ねたものが多ければ多いほど「自信」につながっていきます。２０１４年は一歩一歩着実に、自分の目標をクリアする年にしていきましょう！応援しています。公立高校入試まであと４１日！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 11:15:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70956/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70956/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！現在、多摩英数では冬期講習授業を実施中です！受験を控えた中３生はもちろんのこと、未来の受験生たちも、熱心に授業を受け、レベルアップしています。明日で前半戦が終了しますが、受験生は１日休んで正月特訓が待っています。受験生にとって、いまは時間が重要です。とにかく無駄にしてほしくない、と思っています。正月特訓の３日間は、こちらとしても絶対に受験生の皆さんをレベルアップさせるよう、最大限の努力をしていきますので、皆さんもしっかりついてきてくださいね。公立高入試まであと４８日。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 21:47:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日で…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70716/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70716/</guid>
      <description>こんにちは！本日で通常授業が終了です。中3は23日から、他の学年は25日から「冬期講習」が始まります。いよいよ受験本番までのカウントダウンが始まった感じですね。「過ぎていった時間はもう戻らない」これから先、後悔しないように、このことを強く意識してください。公立入試本番まであと55日。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2013 17:49:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近づく冬期講習</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70595/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70595/</guid>
      <description>先日行われたクリスマスイベントは大盛況で終えることができました！ありがとうございました。今回参加できなかったお子さんも今後随時イベントを開催していきますので次回是非ご参加ください！さて、多摩英数では今週で年内の通常授業が終わり、来週からはいよいよ冬期講習が始まります。なにかと気持ちが弛みがちな時期だとは思いますが、そのような時だからこそ気持ちを新たに取り組みたいところです。冬期講習は受験生だけに重要なのではありません。受験生はもちろんのこと、小学部や中学一・二年生にとっても学びを深化させる大きなチャンスです。どれほど多く、「できない」を「できる」にかえることができるか、その挑戦です。共に飛躍しましょう！もちろん冬期講習からの新規生徒さんも募集しています。お気軽にお問い合わせください！多摩英数進学教室 生田校044-455-7555(平日・土曜13時〜22時　※冬期講習期間・年末は異なります)</description>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 20:23:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意識が変われば…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70508/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70508/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日は１９：２０から、中１・２生を対象に「高校入試ガイダンス」を実施しました。高校入試の仕組みを学び、今できること、これから考えなければならないことを学習してもらいました。内申の重要性、高校に合格するためにしなければならないことなど、教科の学習以外にも知っておくべきことがたくさんあります。多摩英数の生徒たちはこうして意識の向上にも努力しています。意識が変われば行動が変わる！忘れないでください。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 20:56:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調管理も受験の内！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70364/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70364/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！今日の天気はとても不安定ですね。朝は激しい雨のなかびしょ濡れになりながら塾に。そんな苦労をあざ笑うかのような昼過ぎの太陽。と思いきや夕方になるにつれてまた不安定に……。そんな生田校の上の空には今も真っ黒い雲が漂っています。しかし今日もそんな天気に負けずに生徒たちはやってきます。早めに来て自習をする受験生もだんだん増えてきました。最近急に寒くなりましたが体調管理は大丈夫ですか。体調管理も受験の内ですよ！インフルエンザの予防注射はしましたか？外から帰ったらうがい手洗いしていますか？当日に悔いを残さないようにするためにもできることはしっかりとやりたいものです。頑張ろう受験生！勇気あるところに希望あり　　　　　　　　――タキトゥス「歴史」</description>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 18:08:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多摩英数の中３は本気です！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70274/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70274/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日から中３は公立高校入試の実践演習を実施しています。毎週模試を受験し、レベルアップを図っていきます。週を追うごとに得点をアップさせて、本番に挑みます。もちろん、ただ模試を受験するだけではなく、頻出の問題や、解法テクニックを指導していくので、入試当日には自信を持って合格を目指すことができるのです。ここでみなさんに、合格の秘訣を…。それは「自分を試す機会を持つ」ということ。せっかく覚えた知識も、それを使えないことには結果を伸ばすことはできません。使えるかどうかは試さないとわかりませんよね？単語練習にしても、何十回と練習しても、書けるようになったかどうかは試してみないとわかりません。どうか、自分の勉強の中に「テストする時間」というものを設けてほしいと思います。公立高校入試まであと７０日を切りました。勉強はもちろん、体調管理もしっかりしてくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 17:00:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習に向けて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70200/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70200/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！今日もとっても寒いですが、体調は崩していないですか？勉強も部活も、健康な体があってこそです。暖かい恰好で出かける・良く寝て良く食べる・手洗いうがいをきちんとする・・・などなど、気を付けて欲しいことは基本的なことばかりです。「うるさいなあ〜」なんて思うかもしれませんが、みなさんのためです♪しっかり体調管理してくださいね(*^_^*)さて、今年も冬期講習が近付いてきました。言うまでもなく、中３にとっては勝負の冬です。・・が、中２・中１の生徒にとっても、この冬期が非常に大切な時期だということを理解してください。冬休み明けから新学年に変わるまでは、次のステップに進むための重要な準備期間です。まずは１年間学んできた内容がしっかり定着しているかを見定め、冬期講習中に弱点をクリアする年明けに学校で行う内容を先取りして進むことで余裕のあるスタートを切る多摩英数は、この２つが大切だと考えています。今まで色々な生徒を見てきましたが、冬に気を抜くか真剣に取り組むか・・で、本当に大きな差が付いてしまうものです。努力はいつからしても遅くはないけれど、しなくて良い回り道はしないに限る！輝く未来への近道は、この冬目標をコツコツこなす事です。精一杯サポートしていくので、一緒に頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 22:05:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気づけば十二月</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70092/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-70092/</guid>
      <description>そう、気づけば十二月！街中ではもうクリスマスソングが流れていますが、生田校の受付や旗も冬仕様（クリスマスカラー）になりました。１２月１１日には小学部向けのクリスマスイベントも開催されます。ついこの間まで夏だった気がするのですが、時間がたつのは早いですね。特に子ども達といるとそう思います。さて、生田校では中学部のほとんどの生徒が定期テストを終え、ほっとした様子の生徒もまま見受けられます。まだテストを終えてない生徒も結果がこれから返される生徒も日ごろの努力やテスト対策が結果に反映されることを願っています。一方で、やはり受験という大舞台をひかえた中学三年生は少しずつ緊張感が増しているのがわかります。勝負はこれからです。頑張ってきた生徒は油断せずさらに、今まで少し頑張りが足りなかったという生徒は今日この瞬間から頑張りましょう！一緒に笑顔で春を迎えるように私たちも精一杯サポートします！最後に先日中学二年生の授業で紹介したことばを―――&quot;To the timid and hesitating everything is impossible because it seems so.&quot; --- Walter Scott臆病でためらいがちな人間にとっては、いっさいは不可能である。なぜなら、いっさいが不可能なように見えるからである</description>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 13:59:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現実に立ち向かう勇気をもとう！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-69077/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-69077/</guid>
      <description>やれなかった　やらなかった　どっちかな相田みつをさんの名言の一つです。中学生のみなさんは何かと忙しい！！十分分かっています。しかし、そんな中でもしっかり勉強をしている生徒がたくさんいます。たとえば、明日、部活の試合があって勉強どころではない！と分かっているなら、その予定がわかった時から、その日までに時間をとって勉強すればいいのです。来週以降、テストが控えていますが、どんなに言い訳しても、「やっていない」という現実は変わりはしないのです。それによって困るのは…そう、自分ですね？いろんな言い訳を考えるより、即実行！！これでいきましょうね。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 15:19:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期にむけて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-67877/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-67877/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！前期が終了し、再来週から後期がスタートしますね。この半年間、みなさんはたくさんの経験をし、確実に成長したことと思います。実感はあまりないかもしれませんが、人は何か新しい取り組みをしている間は確実に成長しているものです。逆に考えることをやめたら、人はそこから老いていくだけの存在になってしまいます。我々はみなさんより年上ですが、それでも常に新しいことにチャレンジする精神を持っています。ですから小中学生のみなさん、我々に負けないくらい、新しいことに次々チャレンジしていってください。失敗することがあるかもしれません。でも、そこから学べることもたくさんあります。どうかそのことだけは忘れないでください。後期からのみなさんの活躍も引き続き応援しています！</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:58:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反省無くして進歩なし</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-67649/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-67649/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！前期が間もなく終了しますね。この半年間はみなさんにとってどんな期間でしたか？ぜひこの機会にちらっとだけ反省してみて下さい。そしてこれからの目標を立てて、即実行をしていきましょう。もたもたしていたら、時間はあっという間に過ぎていきますよ。とくに受験生のみなさんは、ここからは本当に早く過ぎていきますよ。慌てる必要はないですが、しっかりと地に足をつけ、できることから着実に取り組んでいきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 16:10:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末試験を終えて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-67319/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-67319/</guid>
      <description>怒涛の前期期末試験対策！から試験本番を終えて、今塾には束の間の穏やかな雰囲気が流れています。テスト結果も一部の中学校を除いてほぼ出そろいましたが、みなさんいかがだったでしょうか？生田校の生徒はみんな本当に頑張ってくれて、ほとんどの生徒が点数アップしていました！土日も返上で塾に来て対策を受けていた姿を思い浮かべると、目の前のうれしそうな顔がより一層輝いて見えます。試験２週間前から対策が始まるにあたり、スタッフも裏でてんてこ舞いをしながら準備に励むのですが、こうして生徒の「前より上がったよ！」の声を聞くたびに心から嬉しく思います。その声を聞くために、スタッフも常に試行錯誤を繰り返しながら皆さんの成績アップのために頑張っていきますので、今後ともよろしくお願いいたします！！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 20:50:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日からスタート！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-66580/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-66580/</guid>
      <description>こんにちは！９月の授業が今日からスタート！小学部は「学力診断テスト」。日ごろの努力の成果を試す機会として２か月に一度実施しています。今月はおおよそ、夏休み前までの範囲が出題されますので、しっかりがんばってください！中学部は「前期期末テスト対策授業」。テストに出るポイントを教えます！週末には対策イベントもありますので、全部参加して、確実に良い点を取っていきましょう！！まだ塾に通っていない生徒はぜひこの機会に体験に来てください！HPの新聞折り込みチラシをクリックすると、詳細が掲載されていますので、ぜひご覧ください。それでは、みなさん！がんばっていきましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 16:41:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早いですが…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-65936/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-65936/</guid>
      <description>みなさん、暑い日が続きますがいかがお過ごしでしょうか？学校の夏休みも、残すところあとわずかになってしまいましたね。宿題は順調に進んでいますか？今ならまだ十分に間に合いますから、しっかり実行してください。多摩英数の夏期講習もいよいよ後半戦。来週からは前期期末テストの対策がはじまります。まだ早い、と思っている生徒がいるかもしれませんが、あっという間に当日になりますから、今からの準備をオススメします。ではまた！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 14:47:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習実施中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-65304/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-65304/</guid>
      <description>こんにちは！中学生は夏期講習の４分の１、小学生は半分が終了しました！あと２日で８月。長いようで短い夏休み。毎日精いっぱいがんばってますか？中学生は部活のあとの勉強なので、疲れている生徒もちらほら。でも、宿題をきちんとこなし、小テストも奮闘しています。その小さな努力が、今後、絶大なパワーとなって、皆さんの力となります。そのことを忘れずに！！結果を出すためには、経過も大事ですよ！！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:50:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から夏期講習！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64932/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64932/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。今日から夏休みの学校が多いと思いますが、塾でも今日から夏期講習です！午前は小５・小６でしたが、元気に学習してました。夜は中２・中３です。部活で疲れている中、塾に来る・来ないで９月の前期期末テストに大きな差が出ます。体調管理に気を付けて、一緒に頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 13:07:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は弱点発見カウンセリングデー</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64802/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64802/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！早いもので、もう夏休みですね。塾の夏休みは夏期講習！小5〜中3は来週の月曜日からスタートです。それにさきがけ、明日は「弱点発見カウンセリングデー」です。夏期講習から初めて塾に通う方や、すでに塾に通っているけど、心配な科目がある方の補習の日です。13時から19時までの間で、お好きな時間で指導します！夏休み前の不安点をこの日に解決しよう！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 18:51:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生イベント・アイスクリームフェスティバルのお知らせ♪</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64339/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64339/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！ここ数日で、ぐっと暑くなりましたね・・。大人たちが悲鳴を上げる暑さの中、子供たちは今日も元気に塾に通ってきてくれています！暑いなら、暑いときにしかできないことを楽しもう！！ということで、今年も多摩英数では、アイスクリームフェスティバルを開催します！このイベントは、当塾で毎年行っている「自分たちでアイスを作り、食べる」という大変シンプルな内容のイベントなのですが、楽しい！おいしい！普段は買って食べているものを自分で作る達成感！主にこの３つの理由から、数ある小学生イベントの中でも子供たちに１番人気の行事になっています。ちなみに今年は少し変化を付けて、シャーベットを作ってみたいと思います♪当塾では、イベントに関してはどなたでもご参加できますので、お友達が当塾に通われている方や、当塾の雰囲気を感じてみたい方、ご遠慮なく受付までお申込みくださいませ。小学生であればみなさん無料で参加していただけます！簡単な物ですがいくつかご用意いただく物もございますので（タオルなど）、詳細に関しましてはお気軽にお電話くだされば幸いです。皆様のお申込みをお待ちしています！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 21:26:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばりの結果（中３編）</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64193/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64193/</guid>
      <description>梅雨が明けて、いよいよ夏らしくなってきましたね。中学生は部活の大会の人が多いと思います。突然の気温上昇、体調管理には十分気を付けてくださいね。さて、中１・中２の前期中間テスト結果報告はすでにさせていただきましたが、今回は中３編です。塾生は４つの中学に通っていますが、５科合計で、学校平均を６０点以上上回ることができました！なかでも前回から６６点アップ（５科合計）させた人もいます。苦手だった社会が、今回は１番点数が良かったのです。逃げずに頑張って取り組んでいた成果ですね。これで今回の中間テスト結果報告は終了です。次回の学校のテストは９月の前期期末テストです。夏期講習の終盤から、テスト対策に入っていきますので、次回もしっかり頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2013 14:42:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばりの結果（中２編）</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64157/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64157/</guid>
      <description>今日は雨こそ降っていませんが、蒸し暑いですね。さて、一昨日は中１の前期中間テスト結果報告をさせていただきましたが、今回は中２編です。塾生平均で中学校平均を、５科目合計８０点近く上回っています！中でも生田中で１１４点、南生田中で１６３点上回った生徒もいます。すばらしい！中２の皆さんは、集中力がすばらしかったです。授業がない日も塾に足を運んで自習をたくさんしていましたよね。その成果だと思います。中３は明日、報告の予定です。 </description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 16:37:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばりの結果（中１編）</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64034/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-64034/</guid>
      <description>７月に入り、夏らしく蒸し暑くなってきましたね。先月は各中学校で前期中間テストが実施されましたが、この場で、結果報告をさせて下さい。今回は中１編です。塾生平均で中学校平均を、５科目合計７０点近く上回りました！中でも１２０点以上、上回った生徒もいます。すばらしい！中１の皆さんは、小学生時代とは比べ物にならないくらい頑張りましたよね！教師から出される課題にしっかり取り組むことができた結果です。なかなかできることではないのですが、塾生の皆さんは頑張りました。中２・中３は、またの機会に報告します。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 15:26:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間テストが終わりました！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-63683/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-63683/</guid>
      <description>生田校に通う生徒たちの、前期中間テストが終了しました。結果もほぼ全部出揃いました！みなさんには何かしらの形でお見せしたいと考えていますが、とても素晴らしい！！自分で立てた目標点には届かなかった生徒が多くいましたが、それでも各中学校の学年平均と比較すると、大幅に点数が高い！！よくがんばりました！次回は９月の「前期期末テスト」です。今回だけでなく、次のテストでも高得点をたたき出してきてください！そのために、この夏休みもしっかりがんばっていきましょう！本当に素晴らしかったです！！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 16:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-62547/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-62547/</guid>
      <description>さぁ、いよいよ今週の水曜日から、生田中学校の前期中間テストが始まります。今回は実技科目と合わせて８科目あるそうで、みなさんたいへんだと思いますが、しっかり計画を立て勉強し、ただいまラストスパート中です。実は今日も対策を実施しています。今日でほぼ仕上げの段階まで行い、明日、明後日は自信がないところの最終確認と、難易度の高い問題に挑戦する予定です。みなさん、とても頑張っているので、テスト結果が楽しみです。南生田中の生徒は１６：００〜理社のチェックテストがあります。来週の本番に備え、苦手部分のチェックをしっかり行い、今週の学習予定を立ててください。来週は南生田、枡形、南菅の対策も予定しています。全部参加して１点でも高い点数が取れるよう、努力していきましょう！！応援しています！</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 12:28:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策、始まってます！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-62295/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-62295/</guid>
      <description>多摩英数進学教室　生田校は先週の水曜日からテスト対策が始まっています。先週金曜日はテスト対策イベントも行いました。生田中は来週にテストがあって、今週がテスト勉強の山場ですよね。目標点を取れるように、みんなで頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 16:42:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間テスト対策</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-61705/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-61705/</guid>
      <description>南生田中、長沢中は先週末に体育祭でしたね。お疲れ様でした。体育祭の次のイベントは、、、「前期中間テスト」ですね！中１の皆さんは初めてのテスト。「中学校のテストって、どんななのかなぁ」と思っている人も多いのではないでしょうか。中２・３の皆さんは「テストかぁ〜」と思っている人が多いと思います。塾でもそろそろテスト対策モードに入ります。詳細が決まり次第、皆さんにお伝えしますが、テストもやはり「先手必勝！」です。直前はみんなが勉強します。差がつくのは、いつから真剣にテスト勉強をするかです。スタッフ一同、皆さんの点数を上げるために全力サポートします。皆さんも負けずに頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 14:22:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月無料体験！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-60814/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-60814/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！暖かい日が続き、やっと本格的に春になった・・と安心していたら、ここ数日の突然の冷え込みにびっくりした！という方も多いのではないでしょうか。特に日曜日は冬並みの寒さでしたね。私も、収納し終えた冬のコートを思わず引っ張り出してしまいました・・。生徒の中にも体調を崩し気味な子がいるので、なるべく厚着をするように呼びかけています。さて本日は、５月の無料体験のご案内をさせていただきたいと思います！多摩英数では5/7(火)〜5/27(月)の約３週間で、無料体験を実施いたします。よく、「体験を受けられるのは授業１回だけですよね？」というご質問を戴くのですが、当塾では体験期間中の全ての授業をお受けいただいております。これは、保護者様に当塾をよく知っていただき、お子様を預ける場所としてしっかりご安心いただいてから入会をご検討いただきたい塾に通う上で、生徒さん自身にしっかり納得していただきたいという２つの思いからです。もちろん期間途中でもご参加は受け付けておりますが、この機会にぜひ、当塾の通常授業をまるまる体験されてみてください。授業の雰囲気、校舎の雰囲気、きっとおわかりいただけると思います！＊恐れ入りますが、4/30〜5/6の間はゴールデンウィーク期間につき休校となっております。お問い合わせへのご対応は、4/29以前もしくは5/7以降となりますのでご了承くださいませ。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 21:55:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月通常授業がスタート！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-60007/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-60007/</guid>
      <description>週末は春の嵐でしたが、天気も回復し、今週から通常授業が再開です。昨日は中１・２、小５の皆さんが元気よく通塾しました。中３は早速、学力診断テストですね。中２までの定着度を測る良い機会です。定着が甘い所はしっかりフォローしていきますよ！テストと言えば、他学年は来週です。渡してある問題集に取り組んでみてくださいね。わからないところがあったら、次の通塾日に聞いてください。みなさんが良い点を取れるように、バックアップしていきます！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 17:41:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習スタート！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-59295/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-59295/</guid>
      <description>いよいよ今年度も春期講習がスタートしました。見事合格を勝ち取った卒業生たちが高校生活への期待をふくらませているこの時期、塾では今年も新しい生徒たちとの出会いがあり、これから受験に臨むたくさんの新芽たちが新しいスタートをきります。この春期講習では、みなさんが新学年を自信を持って迎えられるよう、４月から始まる学校での勉強を少し先取りして授業を進めていきます。何事も初めが肝心！気持ちよく新学年を始めるために一緒に頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 13:51:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天体の不思議！？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-58611/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-58611/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今回は３月２０日（水）に実施予定の小学生イベント「天体の不思議」のご案内です。夜空に浮かぶ天体（月や星のことです）。その見え方が日々変わっていることを知っていますか？それがなぜだか知っていますか？その不思議を、工作をしながら一緒に学ぶ機会を設けました。日々まわりで起こっていることがらを「なぜ？」「どうして？」と考えることがあると思うのですが、それを自ら調べる、といったところまで実践している小学生は少ないと思います。「まぁ、いっか」では何も成長しません！今回のイベントに参加して、少しだけ賢くなってみませんか？塾が初めての生徒でも親切丁寧に指導しますので、ぜひお気軽にご参加ください。お待ちしています！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 14:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>終わり、そしてはじまり…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-57994/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-57994/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！多摩英数では今日から新学年のお勉強をスタートします！昨日、公立高校の合格発表がありました。結果は見事全員合格！！よくぞ頑張ってくれました！みなさんを誇りに思います。おめでとう！！そして、今日からは現在中学２年生が新中学３年生となって、志望校合格のためにがんばってもらいます。いつもみなさんに言うことですが、「備えあれば憂いなし！」何か物事を成し遂げるときに、そのための準備をしっかりすれば、結果はおのずと現れます。結果はウソをつきません。そう、報われない努力はないのです！ですから、自分の目指す目標のために、しっかり準備してほしいと思います。はじめるなら今！！今やらないでいつやれる？そうやって自分に言い聞かせて、この１年、がんばってほしいです。キミならできる！！さぁ、はじめましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 17:08:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト終了！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-57639/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-57639/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！先週の今日、神奈川県公立入試（学力検査）が終わりました！それもつかの間、今週は月曜日から各中学校で学年末テスト。今日でやっと終了しましたね。生徒のみなさん、本当にお疲れさまでした。次は６月の前期中間テスト…まだ早すぎる？いえいえ、そんなことはありません。あっという間にやってきますよ。とはいえ、今日ぐらいはゆっくり休んでください。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 14:53:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEVEN DAYS AFTER</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-56920/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-56920/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！いよいよ１週間後に迫った神奈川県公立高校入試。不安も多いことでしょう。そんなときは「合格した後の自分の姿」をイメージしてみてください。「なりたい自分」になりたいですよね（笑）。そのために今、がんばっているんだと自分に言い聞かせて、最終の追い込みをかけてください！応援しています。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 14:59:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いざ！出願！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-56574/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-56574/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！本日は神奈川県公立高校入試の出願日。行きの電車の中でたくさんの中３生をみかけました。とても凛々しい顔つきでした。気が付くと本番まであと２週間です。体調管理はしっかりとしてほしいと思います。みなさんの笑顔を期待しています！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 15:04:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと３週間で…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-56204/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-56204/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！神奈川県公立高校入試まであと３週間となりました。精いっぱい頑張っている受験生のみなさん、体調管理は万全ですか？いよいよ神奈川県でもインフルエンザが流行しはじめました。できる限りの予防策はしっかり行ってください。勉強のほうは…不安なことが多いですよね。受験生はほとんどがそんな状態です。「みんな同じだ」と楽観的に考えてもいいかと思います。不安なときは…ハイ、何度も言っているように勉強してください。あともう少しの辛抱です。ガンバレ！！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 21:18:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間に</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-55758/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-55758/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！気が付くと１月も中旬に…。この時期は毎年特に早く過ぎる感じがします。先生も生徒も、必死に毎日を送っているせいなのでしょうか。時間は決して止まることなく、ただ未来へ進んでいきます。受験まであとわずか…。最後まで精いっぱい頑張るんだよ！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 21:28:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-55152/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-55152/</guid>
      <description>新年が明けました。今年も多摩英数進学教室をよろしくお願いします。本日１月１日、中３生が正月特訓でがんばっております。いよいよ今月末から入試が始まりますので、１日たりとも無駄にはできません。ですから、正月といえども必死にがんばっています。全国の中３生のみなさん、目標突破のために、今、できることをせいいっぱいがんばってください。そのときまで「おめでとう」という言葉はとっておきますね！２０１３年、スタートです！！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 10:25:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習はじまる！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-54915/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-54915/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日から全学年で冬期講習が始まりました！この冬でしっかり勉強して、学年末テストで最高の結果を出してほしいと思います。中３生はいよいよラストスパート！「後悔先に立たず」です。今、自分にできる最大限のことをしっかり積み重ねていってほしいと思います。小学生のみなさんは、この冬で各学年のまとめをし、分からないところをなくしていくだけではなく、レベルアップしたものの見方や考え方ができるようにしていきましょう。みなさん、明日からもがんばっていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 21:16:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ受験生！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-54733/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-54733/</guid>
      <description>神奈川県公立入試まであと５６日となりました。毎日を無駄なく過ごしていますか？こう言っているうちにも刻一刻と入試は近づいています。あまり余裕はないと思いますが、ここでもっと頑張らなければ、一生後悔することになります。「絶対志望校に合格するんだ」という強い意志を持って日々過ごしてください！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 18:57:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策終了！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-54065/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-54065/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今週でテスト対策がほぼ終了しました。今回も生田校のみなさんはがんばってくれました！結果のほうを期待していますよ。今回の対策で思ったことは、各中学校のテスト範囲が広くなったということです。テスト前だけの学習では、とても復習しきれなかったと思います。やはり大事なのは、日ごろからコツコツ勉強することですよね。あたりまえのことをあたりまえにやる難しさ。分かっているなら、今回の反省をふまえて、今日から少しずつ勉強するクセをつけていきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2012 15:18:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気持ちをあらたに…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-53507/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-53507/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！中３生は後期中間テストが終わり、いよいよ完全に受験体制に入ります。残された日々を、悔いのないように過ごしてください。不安な気持ちがわいてくることもあるかもしれませんが、とにかく努力をして、そんなことを払拭できるよう受験勉強を続けてほしいと思います。そして、中１、中２のみなさん！今週末からテストウィークに突入です。本日も生田校ではテスト対策が展開されています。生徒の中には昨日の夜遅くまでがんばって、理科・社会を仕上げてきた生徒もいます。その努力の継続が、自分のレベルを上げる唯一の方法であることを忘れてはなりません！昨日わからなかったことを次の日に解決。たったこれだけの繰り返しなのです。できない生徒はいないはず。甘えた心を断ち切って、最後まで頑張ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 16:42:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最終決戦、始まる！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-52919/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-52919/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！生田中・南生田中の３年生は今日から後期中間テストが始まりました！自分の進路を決める大事なテストですので、今まで以上に頑張ってほしいと思います。多摩英数進学教室生田校では、明日も明後日も、直前特訓を実施しています。わかるまで粘り強く指導しますので、最後まであきらめず、パーフェクトを狙ってほしいと思います。在籍生のみなさん、今日も明日も分かるまで帰しませんよ（笑）！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 13:48:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期中間テストにむけて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-52326/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-52326/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！中３生はいよいよ後期中間テストが近づいてきましたね。準備のほうはいかがでしょうか？生田校の生徒には、１０月中旬から目標点・行動目標・学習スケジュールをしっかりと立ててもらいました。そしてそれにしたがって行動してもらっています。そして、生田校スタッフもどうやって目標を突破させるかを考えながら指導しています。一人ひとり方法は違うので、とてもたいへんですが、みなさんが頑張れば頑張るほど、こちらも燃えてきます。一緒に頑張って、絶対に目標達成していきましょうね！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 16:20:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文化祭シーズン</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-51783/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-51783/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！最近は秋もだいぶ深まってきましたね。秋といえば文化祭シーズン。今日は生田校スタッフみんなで、南生田中学校と生田中学校へ遊びに行ってきました！普段はなかなか見ることのできない、みなさんの活躍ぶりを確認することができました。また、展示されている作品に生田校の生徒の名前があると、なんだかとてもうれしくなりました。みなさん、本当に上手でしたよ！さて、中３生にとっては中学校生活最後のイベントが次々終了し、さびしく思っているかもしれませんが、それよりもこの後には「人生最大のイベント」が待っていることを忘れてはなりません！しっかりと準備をして、自分の手で勝利を勝ち取りましょう！我々がしっかりサポートしますよ。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 19:42:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-51460/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-51460/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！本日は英語検定を実施しています。多摩英数進学教室は、英検・漢検の準会場となっております。今回はすでにお申し込みは終了しましたが、ご近所の方の受検も可能ですので、次回以降、ご興味がおありの方はぜひ、お問い合わせください。次回は１０月２８日（日）に漢字検定を実施いたします。（お申し込みは終了しております。）</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 11:58:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期が終わります、もう…。</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-50906/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-50906/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今週いっぱいで前期も終わりですね！この半年間はみなさんにとってどうでしたか？納得がいく半年間であったと願うところではありますが、実際は後悔もあることでしょう。それは具体的にどういうことでしたか？それを改善するためには、今後、何が必要ですか？次の目標は何ですか？それを達成するために何をすればよいですか？いつまでにそれをすればよいですか？達成した後はどんな自分になっていますか？考えることはたくさんあります。しかし、あれこれ悩みながらも、実行しなければ結果は出ません！最後に…実行しなければならないのは誰ですか？みなさん！後期の活躍も期待していますよ！！</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 11:53:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが終わって…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-50406/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-50406/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！テスト対策、そして期末テストが終了しました。みなさん、お疲れさまでした！結果が少しずつ返却されてきていますが、みなさんはその結果に満足ですか？先日、あるクラスで聞いてみたところ、全員が満足していない、とのこと。8割、9割以上の点数をとっても満足しない姿勢にとても感動しました。狙うはパーフェクト！そうですよね？こちらもやる気が出てきました！来週以降、みなさんと面談をして、次のテストに向けて目標を立ててもらおうと思っています。しっかり準備さえすれば、どんな生徒にもパーフェクトは狙えます！せいいっぱい応援しますので、ぜひがんばってください！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 18:21:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-49689/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-49689/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！多摩英数進学教室では、ただいまテスト対策実施中です！ふだん通っている生徒はもちろん、今月の体験生も一生懸命勉強しています。（今からでも参加は可能ですよ！）この前、ある生徒にこんな質問をされました。「社会の暗記で、効率よく覚える方法はないですか？」彼は覚えることをノートに書き、何度も声に出して読むそうです。ところが覚えられないんだとか…。そこでこうやって答えました。「“なぜ”を大切にしなさい。」その事件はなぜ起こったのか？そして結果どうなったのか？その後の社会への影響は？などなど。１つ１つのことに興味を持ち、深く掘り下げていくうちに、「なるほど！そういうことだったのか！」と自分で納得するポイントが見つかるはずです。ここまでやると、決して忘れることはないでしょう。知識を身につけるために、近道はないのです。「急がばまわれ！」ですよ。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 20:46:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から９月！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-49411/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-49411/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日から９月。期末テスト実施まであと２週間を切っていますが準備は進んでいますか？生田校では本日からテスト対策がスタートしました。この夏休みにしっかりと復習できた生徒は心配ありませんが、十分に勉強をしなかった生徒は要注意！！この時期辺りから、「成績の差」が出てくるのです。「まずい」と思ったなら、今すぐ行動に移してください。テスト前ですから、まだ間に合います！と言っても、死に物狂いでやってくださいね。今回の結果は直接前期の成績にひびいてきますよ！さぁ、がんばろう！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 21:20:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試突破トライアルを終えて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-48697/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-48697/</guid>
      <description>お盆休みも明けて、いよいよ夏期講習もラストスパートに近づいてきています。暑さは今がピークでしょうか、皆さん体調を崩してはいないですか？去る９日〜１１日の３日間で中３を対象に行った入試突破トライアルでは、みんな本当に頑張ってくれました。１日に１０時限もの授業を、最後はさすがに疲れが見えましたが、それでも必死で集中して知識を吸収している姿には感動すら覚えました。去年の今頃の皆さんからは想像できない姿勢を見て、成長してくれたんだな、と、スタッフ一同しみじみしてしまいました。夏休み明けには、中学生はすぐに定期テスト。最後まで気を抜かずに突っ走りましょう！！＊ただいま各学年、９月体験生を募集しています。お気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 13:39:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-48081/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-48081/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！夏休みが始まって、２週間が経とうとしています。多摩英数の夏期講習も中盤戦。部活に勉強に忙しい中、毎日必死に頑張る姿が見られます。我々はその姿勢を見て、生徒のみなさんから元気をもらっています。暑い日が続いてますが、お互いに頑張っていきましょうね。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 17:00:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の宿題を早く終わらせよう！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-47734/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-47734/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！夏休みはいかがお過ごしでしょうか？ところでみなさんは、学校から出されている「夏休みの宿題」はどのくらい進んでいますか？まだ手もつけていない、なんて生徒も多いのではないでしょうか？夏休みは長いようで、ムダに過ごすとあっという間に終わってしまうものです。多少ムリな計画を立て、なるべく早く終わらせましょう。多摩英数進学教室生田校では、お通いいただいている中学生のみなさんを対象に「学校の宿題を早く終わらせようキャンペーン」を実施中です。８月７日までに学校の宿題を終わらせたら、表彰しよう、というイベントです。終わった生徒はさすがにまだいませんが、これができたら、思いっきりほめてあげようと思います。みなさんもぜひウチの生徒に負けないよう、チャレンジしてみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 22:28:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-47542/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-47542/</guid>
      <description>おはようございます！多摩英数進学教室では、本日より夏期講習がスタートしました！この夏のがんばりがみんなを確実に成長させます。１日１日を大切に過ごしてください。生徒のみなさんへ何かものごとを始めるときには必ず“なりたい自分”をイメージしながら目標を立ててください。そして、終わった時には反省をしてください。さらにやってほしいことは、中間時点でも途中までの反省をすることです。目標は達成しなければ意味がありませんので、ぜひ実行してください。みなさんの目標達成を応援しています！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 09:29:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はいすく〜るガイダンス実施</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-47241/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-47241/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！７月１４日土曜日に、多摩英数進学教室では恒例となりました、「はいすく〜るガイダンス」を実施しました。このイベントは、多摩英数の卒業生が中学生に、通っている高校のことをホンネで教えてくれるというイベントです。通常の学校説明会では聞き出せないような、裏情報なんかも飛び出し、参加した生徒たちからはとても好評でした。また、今回は特別に、この春、大学１年生になった先輩も参加してくれました。みなさんにとって、高校選びはとても大事なことです。でも、もっと大切なことがあります。それは「なりたい自分になること」、「そのために一生懸命努力して、結果を出すこと」なのです。１度しかない人生ですから、後悔することのないように、今できることを着実に行ってください！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 15:15:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アイスクリームフェスティバル実施♪</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46783/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46783/</guid>
      <description>今日はむしむし暑かったですねー！からっとした暑さならまだしも、こういうジメジメした気候が続くと気分も沈みがちになってしまいます。そんな気分を吹き飛ばすため！？アイスクリームを自分で作っちゃおう！というイベントを実施しました♪作り方としては、アイスの材料を入れた缶を氷の中でかき混ぜるだけなのですが・・・氷に塩を入れることで吸熱効果が生まれ、温度がマイナスにまで下がりアイスが凍るという、理科実験もかねた楽しいイベントなのです。10分ほどひたすら混ぜる！みんな頑張っていました。突然ドロっと固まり初めて感動♪ここからは割と早く固まります。コップにうつし、オリジナルのトッピングをそれぞれしたら完成！個性が出ています（笑）とってもおいしかったですね！前回も書きましたが、こういったイベントは在籍生以外のお子様でもご参加いただけます。（今回も何名かご参加されました）定期的に開催しますので、お気軽にお申込みください！それでは、次のイベントも楽しもうね！来週の授業もこの調子でがんばりましょう＾−＾</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 20:49:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏に向けて！７月の無料体験が始まります。</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46396/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46396/</guid>
      <description>気が付けば早いもので、６月ももう終わりですね。今日で１年の半分が終わってしまいました。前期の中間試験も終わり、漠然とした不安や焦りを感じていらっしゃる生徒さんや保護者の方も多いのではないでしょうか。そういった焦りや不安は、生徒さんご自身が行動してみることでしか拭えないものです。その、思い切って踏み出す第一歩として、多摩英数は無料体験授業を強くおすすめします。生徒自身が「ここで頑張っていこう」と納得してから塾を決めるのと、ただ条件や雰囲気だけで塾に通い始めるのとでは、入塾してからの本人のモチベーションに雲泥の差が開きます。だからこそ、多摩英数ではまずは３週間、通常授業に無料で参加していただくことにしています。夏期直前、７月無料体験（プレサマースクール）は７/２（月）〜７/１９（木）で実施いたします。学年により通塾曜日や時間などが違いますので、生田校までお気軽にお問合せくださいませ。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 22:05:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>バルーンアートイベントを終えて。生田開校一周年！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46234/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46234/</guid>
      <description>本日６月２７日、おかげさまで生田校は１周年を迎えました！　昨年の今日は、まだスタッフだけで色々な準備に追われた日だったと記憶しています。それが生徒さんの人数もだんだん増えて、今ではすっかりにぎやかな楽しい校舎になりました。今年の２月には、１代目となる卒業生も無事送り出すことができ、本当に嬉しいかぎりです。　これからも多摩英数のスタッフ一同、みなさんをがっちりサポートしていきますので、よろしくお願いします。　さて、先日告知した「バルーンアートフェスティバル」を、本日実施しました！ふだんから多摩英数に通っている子もそうでない子も、みんな仲良くバルーンアートを楽しむことができました♪びっくりしたのは、みんな初めてなはずなのに、予想をはるかに超える上手さ・器用さだったことです。スタッフが練習で初めて作ったときより確実にみんなの方が上手で、思わず笑ってしまいました！笑バルーンアートの基本である、犬を作ったんですがこんな風やこんな感じに同じ作り方でも、パーツの配分や顔によってひとりひとり全然ちがう作品ができて、とても面白かったです。バルーンアートのイベントもまた開催する予定ですが、一番近いのは、７/７（土）のアイスクリームイベントです。詳細は近日中にお知らせいたします！多摩英数の生徒でなくても無料で参加できますので、ぜひお問い合わせの上お越しください♪</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 22:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>バルーンアート</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46029/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-46029/</guid>
      <description>キミも風船の魔術師に！こんにちは！多摩英数進学教室生田校では、来週の水曜日にバルーンアートフェスティバルを実施します。よく大道芸のイベントなどで、風船を使っていろいろなものをあっという間に作っている方がいらっしゃいますよね。そうです！今回のイベントで、参加するお友達に作ってもらいます。あっと言う間、というわけにはいかないかもしれませんが、風船で動物を作ることにチャレンジしてもらおうと思います。生田校の魔術師？はただいま技の練習中です。たとえば…小学生のみなさんにはちょっと難しいかもしれませんが、スタッフがお手伝いしますので、安心して参加してください。くわしくはホームページ「バルーンアートフェスティバル」をクリックしてくださいね！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 19:28:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次は南生田中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-45797/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-45797/</guid>
      <description>テスト直前になりました。こんにちは！生田中、長沢中の中間テストが終わり、次は南生田中の出番です！明日、明後日と直前科目の最終チェックを全学年で行います。現在の自分の力を100%出し切れるよう、応援していきますので、どうか頑張ってほしいと思います。最後の最後まであきらめない！そんな気持ちが、みなさんの心を強くします。つねにこの思いを持ち続けてほしい、そう願っています。さぁ！頑張ってこい！！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 18:15:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施中！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-45325/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-45325/</guid>
      <description>今日は日曜日。南生田中では体育祭が実施されていることと思いますが…。こんにちは！６月１日から始まっている、テスト対策授業。生田中はいよいよ今週の木・金が本番です。仕上がり具合は順調です！今日も特別に生徒のみなさんをおよびし、チェックテストを実施しました。状況をみると、中１のみなさんは軒並み高得点を取っていました。素晴らしい！！中２・中３の生徒は、苦手部分がはっきりしていた感じがします。ですが、このテストの結果を見て、残り４日間でどこを重点的に勉強すればよいのかが分かった、とのことですので、どうか最後までしっかり取り組んでほしいと思います。南生田中の生徒さんは今週より対策強化週間に入ります。体育祭が終わり、これからがんばろう、というお友達がいたら、ぜひご連絡ください。多摩英数では無料体験授業を実施中です。まだ間に合いますよ！</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト勉強、始めてください。</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-44925/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-44925/</guid>
      <description>昨日、今年に入って初めて「冷やし中華、始めました。」の張り紙を見ました。みなさんにおいてはまさに今、「テスト勉強、始めました。」の張り紙をオデコにくっつけるべき時期であります。だらだらやっても意味がない！　目的は「勉強すること」ではなく「結果を出すこと」です。勉強方法に悩んで煮詰まったら・・・！いつでも先生は待っています。＾−＾</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 20:56:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習方法ガイダンス実施報告！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-44494/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-44494/</guid>
      <description>去る5/18・19に、中学生を対象とした『学習方法ガイダンス』を実施しました。このガイダンスは毎年前期の中間テスト前に行っており、内容としてはタイトル通り、「これから１年間どのように学習していけばよいのか」を指南するものとなっています。時間の使い方や学習目標の立て方・入試制度に関する仕組みの解説から始まり、後半には各科目ごとの詳しい学習方法アドバイスも行いました！在籍生のほぼ全員が参加し、みな終始真剣な表情で聞いてくれていましたが、特に中学１年生は改めて“小学校とは違うんだ”と実感したようで、驚いたり少し不安そうだったり、気が引き締まったような顔をしたり、多彩な表情を見せてくれました。参加した生徒の書いてくれた感想をいくつか紹介します。・まだまだこれからだと思っていた高校受験の制度など、全然知らなかったことが知れて聞いて良かったと思いました。（中１女子）・将来のことを考えたら、今からしっかり勉強しないとと気づいた。（中１男子）・僕は今まで公立入試についてしかよく分かっていなかったので、今日の私立入試の話がためになった。（中３男子）・（今後の決意は）勉強しない日をなくしていくこと！（中３女子）</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 22:01:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-44068/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-44068/</guid>
      <description>いい思い出がたくさんできるといいですね。こんにちは！生田校の中３生はただいま修学旅行中！修学旅行と言えば、中学校生活の中で最大の学校行事ですよね。これが終わると、今度は前期中間テストが控えています。悲しいですがこれが現実。決して目をそらさずに、真正面からぶつかっていきましょう。こうやって、学校行事が終わると、卒業の日が近づいているんだな、と実感しますよね。その前には高校入試が…。…悲しいけど、これもまた現実。合格するための道は遠く、険しい道のりかもしれませんが、決して目をそらさず、真正面からぶつかっていきましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 18:59:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小さな目標</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-43704/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-43704/</guid>
      <description>塵も積もれば山となる！こんにちは！みなさんは日々の勉強で、目標を決めていますか？「特に決めていない」という生徒はおそらく、イヤイヤ勉強をやる、あるいは長続きしない、という生徒でしょうね。中学生のみなさんなら、「志望校合格」という大きな目標があると思いますが、ただ漠然とそう思っているだけで、「そのために何が必要か」と聞くと、「勉強をたくさんする」と言った、抽象的な答えしか持っていない生徒が多いです。それでは何も行動できませんし、結果が先であればある程、やる気も起きないと思います。ですから、みなさんには日々の小さな目標を立ててほしいと思います。漢字や英単語を1日5個ずつ覚える、計算プリントを3分以内に終わらせる、小テストで満点をとるetc.結局最後に成功を勝ち取る生徒は、これらのくり返し立てた目標を一つずつクリアしていった生徒です。これができずに大きな目標はクリアできません。「分かってるけど…」と悩んでいるだけ時間のムダです！ぜひ今から実行してみてください。さぁ、今日のみなさんの目標は？</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 20:50:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWに向けて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-43442/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-43442/</guid>
      <description>世間では今日からゴールデンウィーク。多摩英数も、明日から８日間お休みになります。ここでみなさんが思いがちなこと↓「一週間塾ないや〜♪」って浮かれること→まだ良し。「一週間勉強しなくていいや〜♪」→大間違い！！！！！多摩英数に通っている人には、冊子で先生特製の宿題がでているので　手放しに「遊べる！！」と思った子はいないかもしれませんが、こういう連休中に気を抜ききらないで少しずつ勉強していくことが後で本当に大きな力の差になってくるんだよ。遊ぶななんて言いません！お休みは遊ぶもの。しっかり楽しんでリフレッシュしてください。ただ一つだけ、“毎日時間やノルマを決めてそれを達成する”という意識をいつも持っていてほしいと思います。楽しいだけで終わる日を作らないように、と言ったら厳しく聞こえるかもしれませんが、要は自分に負けないで！ということです。休み明け、みんなの元気な顔に会えるのを楽しみにしています＾＾</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 21:41:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>継続は…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-43089/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-43089/</guid>
      <description>学校での新学期が始まって、はや２週間。新生活には慣れてきたでしょうか。こんにちは！新学期初日の新鮮な気持ち、まだ持ち続けているでしょうか？そろそろ慣れてきたとしたら、もう、新鮮ではなくなってますよね。人の気持ちはなかなか続かないものです。「よし、やるぞ！」と思っていても、気がつくと、やっていなかったり。みなさん、そんなものです。しかし、１日が終わるたびに反省をしてみてください。そうすると、意外にもその思いは継続するものです。それを怠ると、いやだと思うものから忘れていってしまいます。誰かにやらされている、自分の意志に反している、という思いが、みなさんの心の中に、自然に増えていくのです。その結果、欲望に負けてしまい、楽なほうへと流れていく、それが普通の人です。世の中で「偉人」と呼ばれる人は１００％、この気持ちに打ち勝った人だと私は思います。そう、このことを忘れずに実行すれば、誰だって「偉人」になれるのです。人間、何かを成し遂げるためには、「逃げちゃダメ」なのです。継続は力なり！ですよ。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 16:00:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Time flies like an arrow.</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-42827/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-42827/</guid>
      <description>新学年がスタートして、あっという間に１週間が過ぎました。ということは、入試の日まで１週間縮まった、ということですね。こんにちは。みなさんは時間を大事にしていますか？無駄にすると、歳をとってから後悔しますよ。過ぎた時間は戻ってはきませんからね。←ココが大事！！「あの時、こうしていれば…」と思ったことがない人は一人もいないでしょう？なのに同じことを繰り返していませんか？「失敗をするな」ということではありません。新しいことにチャレンジして失敗し、そこから学ぶことだってたくさんありますから。要するに「同じ過ちを繰り返すな」ということです。時間の使い方を間違えたなら、そこから「どう使っていこうか」と真剣に考えるべきです。はい、分かった人は今、この瞬間から考えてみてください。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 18:50:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい日々の始まりです。</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-42567/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-42567/</guid>
      <description>春期講習が先週で終わり、今日からいよいよ本格的に新学年としての授業がスタートしました！みんないつもと同じ顔でも、この時期はなぜか初々しく感じてしまいます。特に新中１は、初めての制服や部活の仮入部の話など聞くたび、こちらにもわくわくする気持ちが伝わってきて思わず顔が緩んでしまいます！それぞれ目標を胸に、新しい気持ちで元気よく足を踏み出してほしいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 21:20:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタート！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-42220/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-42220/</guid>
      <description>今朝は、花粉症と戦う人々に紛れて、華やかな服装の方を多く見かけました。どうやら、大学の入学式のようです。こんにちは！小中学生は４月５日から新学期がスタートしますね。新しい学校、新しいクラス、新しい先生…誰もが新鮮な気持ちになることと思います。そういう時、新しい目標を立ててみるのはいかがでしょうか？なにか節目の時期には”新しい自分”に変身できるチャンスです。今まで思うように行かなかったことも、ふとしたきっかけでクリアできることってありますよね。思いを持続させることはなかなか難しいことですが、その都度、小さな目標を立てて、少しずつクリアしていく、そんな日々が送れたら最高です。何も難しいことはありません。まずは勇気を出して、最初の一歩を踏み出してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 13:58:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-41940/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-41940/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！本日より、春期講習が始まりました！新しいお友達も増え、生田校はますます活気が出てきました。私たちスタッフも、みなさんに負けないくらい元気に、そして楽しい授業をしていくことをお約束します。ですから、みなさんもがんばってお勉強をしてくださいね。中学生にとっては部活との両立がたいへんな時期かもしれません。しかし、みなさんの先輩方はしっかりと乗り越えて、志望校に合格しています。ですから、みなさんも絶対に乗り越えられます！自信がない生徒も、「自分にだってできる！」という強い気持ちを持ってほしいと思います。我々も、せいいっぱい応援しますよ！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:40:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試総括説明会</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-41595/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-41595/</guid>
      <description>本日の午前中、高校入試総括説明会を実施しました。先日終了した高校入試の結果をもとに、来年の入試予測を行いました。来年度から変わる神奈川県の公立入試制度は、「学力重視」ではありますが、だからと言って内申が悪くてもいいということにはなりません。私立高校では来年以降も、合格基準に内申を使うわけですから、決しておろそかにすることはできません。多摩英数では引き続き内申をしっかりとらせるために、テスト対策や進路指導を強化していきたいと思います。それと同時に、充実した授業内容で、着実に応用力がつくようフォローしていきます。あらためまして本日お越し下さった保護者のみなさんに、この場を借りて御礼申し上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 18:08:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業式</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-41242/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-41242/</guid>
      <description>中３生のみなさん、ご卒業おめでとうございます。みなさんの３年間はいかがでしたか？誰もがきっと、「あっという間だった」と思っていることでしょう。それは、みなさんの生活が充実していたからにほかなりません。この３年間の経験を生かして高校生活を送ることで、またひとつ、人間として成長できることでしょう。みなさんの、これからの活躍を期待しています。今日は本当におめでとう！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 17:36:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月１日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40814/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40814/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！多摩英数進学教室では、３月１日から新学期開講です！学校よりも少し早いですが、新学年のお勉強を始めてしまいます。スタートダッシュを決めて、ライバルに差をつけましょう！ところで、みなさんにはライバルはいますか？えっ、いない？いるじゃない、ホラ、鏡をよ〜く見てごらん。しっかりと、映ってるよ！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 19:22:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策終了！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40489/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40489/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！先週、公立高校入試が終了しましたが、今日で中１・２生の学年末テストが終了となります。テスト対策期間は、通常授業がない日にも対策授業を追加してみなさんと勉強をしましたが、キミたちの頑張る姿を見て、こちらもパワーをもらいました。ありがとう。このあと、結果が返却されると思いますが、しっかり解き直しをし、分からない部分をしっかり克服するよう、取り組んでください。本当におつかれさまでした！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:49:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40177/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40177/</guid>
      <description>明日はいよいよ・・後期選抜本番です。自分が今までなにをどれだけしてきたのか。自分が今までなんのためにそれをしてきたのか。今日眠る前に、今一度考えてみてください。全てはあなたの未来のため！！真にすがすがしい気持ちであなたが高校生になるために、この高校受験というイベントを悔いのない形で終わらせてきてください。最後までもがききって、心から自分自身が受験と向き合えたと言える終わり方をしてほしいんです。それは合否とは、また別の話ですよ。泣いても笑っても、もう後戻りはできない。明日、胸を張って戦ってきて下さい。健闘を祈る！！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 20:53:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40004/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-40004/</guid>
      <description>昨日から、私立入試の後半戦がスタートしました。頑張る受験生を応援するため、昨日は生田駅で生徒を激励に行きました。緊張しているかな、と思いましたが、とても堂々としていて、安心しました。早速、今日、合格の連絡も入りましたよ。本当におめでとう！！公立入試まであと５日。ギリギリまで精一杯応援しますから、生徒のみなさんも精一杯がんばってください。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 15:52:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじける！ポップコーン！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-39568/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-39568/</guid>
      <description>昨日は、小学生イベント「はじける！ポップコーン・デー」を実施しました。ふだん、家や映画館で食べられているポップコーン。原料はトウモロコシですが、普通のトウモロコシではできません。「爆裂種」と言って外側が硬い種でなければできません。それはなぜか、ということを考えながら、みんなでおいしいポップコーンをいただきました！最初はこんな感じ…徐々にはじけ出して…次から次へとはじけ…完成！！この実験で、「水の状態変化」の不思議について学びました。今年度のイベントはこれまで！来年度も、いろいろなイベントを実施しますので、興味がある方はぜひ参加してください！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 15:06:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験本番まで…</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-39356/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-39356/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！神奈川県の後期選抜まで、あと１９日。３週間を切りましたね。これからの時期は中学・高校・大学受験ラッシュが続きます。どんな結果が待っているかは、今までの個人個人の努力次第。より頑張った人間が合格するものです。この普遍の原理を信じた人間こそが合格するのです！ですから、残り日数がわずかであっても、最後の一秒まで合格への執念を持ち続けてほしいと思います。もう少しだよ。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2012 20:27:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面接練習</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-39090/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-39090/</guid>
      <description>昨日から私立推薦入試がスタートし、ほとんどの子は早くも結果を手にしたんではないでしょうか。生田校の生徒も、嬉しい知らせと共に登校してきてくれました。面接練習がんばったもんね。本日も、公立前期選抜の対策のため、授業前に模擬面接を行いました。始めは緊張でのあまり話すことが飛んでしまったり、しどろもどろだったり、動きがぎこちなかったりしたみんなですが、練習の回数を重ねるごとに慣れてきて、今ではかなり堂々と受け答えができるようになりました。これはこれから面接が控えている生徒さんすべてに言いたいことですが、どうか堂々と自分をアピールしてきてください。高校の面接官の先生は、あなたたちの悪い所を探すために面接するわけではないんです。「あなたがどういう子なのかを知りたくて」質問してくるんです。だから、ちょっとくらい言葉を噛んでしまったり、言い回しを間違ってしまっても焦らないで！“失敗した！”なんて思わないで、最後まで元気にお話しましょう。自分を知ってもらおう、っていう気持ちが何より大事だよ！緊張しているのはみんな同じ、胸を張って笑顔で行ってきてね。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 22:31:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受・験・開・始</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38841/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38841/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日、電車に乗る時に、たくさんの中学生にお会いしました。そうです、昨日は私立、今日から公立高校前期選抜の出願が開始されました。いよいよ受験シーズン本番です。１年って本当にあっという間ですね。あっという間と言えば、昨日、生田校に多摩英数進学教室の卒業生で広告モデルをお願いしている、渡邉さんが来てくれました。彼女は今年、高校３年生。１年後に大学受験を控えています。ついこの間、高校生になったばかりと思っていたのですが、本当に時の流れって早いなぁ、と思ってしまいました。志望校も決まっており、「絶対に合格する！」と力強く宣言してくれました。とてもたくましく成長した姿に思わず感動してしまいました。これから受験するみなさん、渡邉さんに負けないくらいの強い気持ちで、志望校合格に向けて最後の最後まで努力してほしいと思います！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 16:08:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38551/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38551/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！明日は何の日かおわかりですか？実は大学入試センター試験が実施される日です。小中学生には関係がない？いえいえ、数年後には受験する生徒が多いのではないでしょうか。多摩英数には高校部がないのですが、よく卒業生が遊びに来てくれるので、後輩たちにいろいろとアドバイスしている光景が見られます。ちょうど３年前に卒業していった生徒たちが、明日受験するのだな、と思うと、なんだか時の流れの速さを痛感してしまいます。明日、受験される多摩英数の卒業生のみなさん、私たちはいつまでもキミたちのことを応援しています！せいいっぱい頑張ってきてくださいね！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 19:11:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習終了！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38231/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38231/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！本日をもって、冬期講習は終了しました。この期間、生徒のみなさんは、とてもたいへんだったと思いますが、これを乗り越えたという実績＝成長につながっているということを忘れないで下さい。明後日９日はフォローアップデーです。多摩英数では、講習期間中、事情により、遅刻や欠席をしてしまった生徒のための補講や、さらにレベルアップを希望する科目の補講日を各講習で設定しています。もちろん、通常授業に戻ってからも、しっかりフォローしますので、安心して勉強に取り組んでください。さぁ、また次の目標に向かって、しっかりがんばっていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 16:57:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けました！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38039/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-38039/</guid>
      <description>みなさん、明けまして…この続きは、合格発表の日までとっておきましょう。いよいよ2012年のスタートです。新しい目標を立て、できることから着実にやっていきましょう。努力が報われない、ということはありません。報われなかったとしたら、それはまだ努力が足りない証拠。まだ出来ることがあるはず。それを探すのも立派な努力。そして行動して、はじめて報われるのです。こんな単純なことで夢は叶うのです。今の自分を越えるために、毎日いろいろ考え、実行してください。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 08:56:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37809/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37809/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！多摩英数では、冬期講習を実施中です！年内は明日までですが、中３生は１２月３１日〜１月２日まで「正月特訓」があります。「正月ぐらい…」と思っている方がいるかもしれませんが、入試までの時間を考えると、無駄に時間を過ごすことはできませんよね。我々も毎年、正月返上で生徒の合格のためにがんばっています。絶対に合格させる！という気持ちで指導しています。みんなにもこの思い、伝わるといいなぁ…。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 09:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習に向けて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37531/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37531/</guid>
      <description>昨日で通常授業が終了し、いよいよ25日(日)から冬期講習が始まります。中学生は試験が終わり、そうでなくてもみんなクリスマスで羽を伸ばしたい気分ですよね！羽を伸ばしてリフレッシュするのはとても大事なこと。ただ心のどこかに、先学期の復習をしなければまずい、という意識をいつも置いておいてほしいと思います。先にやったことから忘れていく、記憶があいまいになってくるのは自然なこと。でも、習ったことの全てが大切であり、身につけなければいけないことだとしたら、こまめに復習をしないと最終的にはものすごい負担になってしまうんです。数時間前にやったことなら、ノートや教科書を見直せばすぐに習った時の感覚がよみがえり、頭にすんなり入ってきますよね。でもそれが昨日やったことなら？先週なら？半年前なら？1年前なら？授業で「習う」ことはできても、「身につける」のはあなた自身にのみできることなんです。家庭学習の大切さを、今一度考えてみてください。いつでも相談にのるよ！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 18:37:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生クリスマス工作イベント無事終了！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37335/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37335/</guid>
      <description>先日のクリスマスイベントが無事成功に終わりました！フェルトを葉の部分に見立てたクリスマスツリーにLEDの電飾を通し、思い思いにデコレーションをしてもらいました。（写真は実際に生徒が作った作品です。）女の子が圧倒的に多かったので、デコレーションがやっぱり一番楽しかったみたいですね♪笑大人顔負けのセンスで、持ち寄ったビーズやリボンで自分のツリーを個性的に飾っていました。電池をつなげたりフェルトに穴を開けるのは結構難しく、みな苦戦気味でしたが最後はきちんと完成させることができました。最後には恒例のお菓子も配り、笑顔で帰ってもらうことができたので良かったです。みんな頑張ったね！次は一月末に、食べ物関係のイベントを行う予定です。詳細が決まり次第ご報告しますので、ぜひご参加ください。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 21:23:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人に関わるということ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37133/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-37133/</guid>
      <description>この間、中３の生徒の描いた絵が選ばれて川崎市民ミュージアムに飾られている、というので出勤前に見に行ってきました。色んな中学校の絵が壁一面に貼り出されており、(正直に言えば少々探し辛い展示のされ方をしていて)展示室の中をぐるぐるキョロキョロ探し回った後。突然目に飛び込んできたその子の絵を見た瞬間、はっとしてしまいました。色使いがとても穏やかで綺麗で、印象的な絵だったんですが、その子が塾で見せるのとは全然違う一面をその絵の中にはっきり感じたんですね。塾でもよく話してくれるし、絵が得意だということも聞いていたんですが、実際に見てみて感じるものがやはりあるんだな、と思いました。塾はもちろん勉強しにくる所なんですが、（そしてもちろん私共は勉強を教えるためにいるんですが）こうしてある１つのラインを越えて生徒の人柄や内面に接することができた時が、本当にやりがいを感じる瞬間だとしみじみ思います。今通ってくれてるみんなに一人ひとり違った個性があります。バレー部の子・野球をやってる子・文章を書くのが好きな子・卓球が得意な子・体操を頑張る子・ピアノをやっている子・漫画に詳しい子・漢字が得意な子・・・書いたらキリがないのでやめますが、密かな得意分野を持っている子は今度先生にこっそり教えてください。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 22:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト結果！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36959/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36959/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！長かったテスト対策も終わり、いよいよその努力の結果が返却されてきています。生田校の生徒は、とてもがんばりました！というのも、全員、なんらかの形で成績がＵＰしたんです！全教科上がった生徒、苦手だった科目が２０点以上も上がった生徒などなど。学校平均が下がった中で、前回とほぼ同じ点数をとった生徒も、実は成績ＵＰしたことになりますよ！本当にがんばりました！明日は１９：２０〜「高校入試ガイダンス」を実施します。頑張れる生徒は必ず「行きたい高校」に行けます。高い目標を持って、努力し続けることの大切さ、絶対に忘れないで下さい。もし、このイベントにご興味があるという、中１・２生のみなさん、当日の申し込みでもかまいませんので、ぜひ、いらしてください！（席に限りがありますので、先着順とさせていただきます。）ＴＥＬ044-455-7555（ブログを見た、とお伝えください）</description>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 14:57:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスイベントのお知らせです！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36855/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36855/</guid>
      <description>気が付けば今年ももうすぐクリスマス！多摩英数では冬期講習の前に、小学生のみんなと一緒に楽しむクリスマスイベントを開催します。日時・・12/14(水)　15:50〜16:40場所・・生田校持ち物・・単三電池４つ・ハサミさて、当日実際に何をするか・・というと、メインはLED電球を使ったミニクリスマスツリー作りです！工作が好きな人はきっと楽しめると思いますよ。持ち物は電池とハサミだけで大丈夫だけど、デコレーションにビーズやモールを持ってくるととっても良いですよ〜。もちろん！ツリーを頑張って作ったらお菓子も配るので、楽しみにしていてくださいね。☆イベントですので、当塾に通っていないお子様でも無料でご参加いただけます！お気軽にお電話やご来室にてお申込み・お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 21:55:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力するということ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36658/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36658/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！突然ですが、みなさんには夢がありますか？最近の中学生に聞くと、「ない」とはっきり言います。でも、それって嘘ですよね？必ず自分の中に「なりたい自分」を秘めているんですよね。それを言うことが恥ずかしい、って思ってるんですよね。はっきり言います！それは「卑怯」です。有言実行！！言ってしまって、実現できなければ、恥ずかしいことかもしれません。ですが、言わないということ、それは自分で逃げ道を作っていることなんですよ。「なりたい自分」になるためには、毎日の努力が必要です。それは子供だろうが、大人だろうが関係ありません。努力、と聞くと、一見難しいように思えますが、人間が１日にできることなんか、ごく限られているでしょう？でも、少しでいいんです！なりたい自分をイメージしながら、日々、何かを考えるだけでも、「なりたい自分」に近づいてるんですよ。その思いを続ければ、必ずやいつかは行動に移せるはず。人間の可能性って、計り知れないものがあるんですよ。勇気を絞って、一歩、踏み出してみてください！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 16:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストのお話</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36425/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36425/</guid>
      <description>今週は、在籍生の小学生・中３生のみなさんは学力診断テストの週ですね！テスト、というとそれだけで「嫌だなあ・・・」と気が重くなってしまう人もいると思いますが、ちょっと待ってください。まず、塾で習っていないことは一つもでません。本当です。落ち着いて、授業でやったことを思い出せば必ずすべての問題が解けるんです！そして忘れてほしくないのが、このテストはあくまでも、今のあなたの実力をあなたと先生が知るために実施している、ということです。今のあなたが何をどこまで理解していて何ができないか、それを先生がバッチリ把握してフォローしていきます。だから、テスト中に手を抜くことは絶対許されませんが（！）、あまり気負いすぎることもないのです。リラックスしてテストに臨んで、実力を出し切りましょう！テストが終わったら、先生と一緒に少しずつ弱点を埋めていこうね。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 14:01:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪に負けるな</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36223/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36223/</guid>
      <description>寒いですね・・・中学生はテスト前の子が多いと思いますが、今体調を崩すと本当にしんどいことになってしまうので十分注意してください。小学生の子たちも、風邪ひいてお家で寝てなきゃいけない時間がもったいないのでみんなで気を付けようね！！薄着をしない・・・寒いから当たり前のことですが、特にお腹と首筋は冷やすと一気に体調を崩してしまうので、特に気をつかいましょう。自分で調整できるように、重ね着するのがベストですね。外から帰ったらすぐにうがい！！・・・手洗いはもちろん必須ですが、うがいを念入りにすることが風邪をひかない一番の予防策です。最低でも１０回はしようね。しっかり食べて夜更かししない・・・体が元気なら、ちょっとやそっとの事で風邪には負けません。規則正しく生活しよう！毎日の小さい積み重ねを忘れずに、今年の冬は元気に過ごしましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 22:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今度は中１・２生の番だ！！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36127/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-36127/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！中３生は他の学年より一足早く、後期中間テストが終了しました。おつかれさま！でも、このあとが本番だってこと、忘れないでよ！そして、休む間もなく、中１・２生のテスト対策開始です！多摩英数では、テスト日程の約２週間前から、本科授業の進行をストップし、完全に試験範囲の復習に入ります。生徒が難しいと感じる科目、分野を中心に、時には休日を返上して対策しています。みんなには普段以上に頑張ってもらいますが、その頑張りこそが、自分を成長させるきっかけになるんです。ちょっとだけ勇気を出して、ぜひ今まで以上に努力してみてください。「きっかけがほしい」という生徒がおりましたら、学校の帰りにでもウチに寄ってみてください。きっとキミの探し物が見つかると思いますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 14:30:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒い！けれど熱い！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35881/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35881/</guid>
      <description>こんにちは。間もなく中３生の後期中間テストが終わります。と同時に、中１・２生のテスト対策がスタートします。最近すっかり寒くなりましたが、多摩英数進学教室ではとても熱い授業が展開されています！絶対に得点ＵＰするぞ！という強い気持ちが、みんなの行動を変えていくと信じています。我々も強いやる気を持って生徒のみなさんをサポートして行きますので、どうかついてきてください！！自分も塾に通ってみたい！という中学生がいらっしゃいましたら、お気軽にご連絡ください。ＴＥＬ044-455-7555さて、今日の授業もがんばりますか！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 17:35:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばれ受験生！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35743/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35743/</guid>
      <description>こんにちは！中３生はいよいよ、後期中間テスト本番！！後悔がないように応援してきましたが、仕上がりの方はいかがでしょうか？ひとつ大事なことは、今まで以上に頑張った、という事実。それができれば、入試本番まで頑張れるはず。「諦めたら、そこで試合終了ですよ。」某マンガの某監督の有名なセリフ。それが真実ですよ。NEVER GIVE UP!</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 01:02:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう11月！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35335/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35335/</guid>
      <description>気が付けば今年はもう残り2ヶ月もない・・・そう考えると少し焦りませんか？？今年は日本にとって激動の1年でしたね。震災が起きたのが3月11日ですから、そこから数えてもう8ヶ月経っているわけです。早いものです・・・。今この時期だからこそ皆さんに感じてほしいのは、今目の前にある課題から目をそらさず、それに立ち向かっていく必要性です。すべての人の人生は、「1年」の積み重ねで出来ています。当たり前ですよね。今15歳のあなたは15回の「1年」の積み重ねで出来ています。5歳の子供は5回の、40歳の人は40回の・・。と、いうことは、人生長生きしても1年は80回くらいしか経験できないんですよね。こうして考えるととても少ない気がしませんか？ダメ押しで言うと、同じ1年は二度と来ません。今突入しようとしている冬。限られた回数の中の大切な1回です。今年残ったあと2ヶ月、何かを成し遂げるには十分な時間です。負けるな！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 22:34:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35122/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-35122/</guid>
      <description>こんにちは！中３生のみなさん、いよいよ後期中間テストですね。このテスト、絶対に失敗が許されませんよね？というのも、このテストの後に出る、後期中間内申が高校に提出される資料となるからです。どうしよう…と悩む前に、まずはできることからやっておくことが大切。時間は休むことなく流れていきますからね。後悔先に立たず分かっているけど…という言い訳は通用しません！自分が志望校に通っている姿をイメージしながら、どうか、その姿を現実のものとしてください！応援しています。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 17:45:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34985/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34985/</guid>
      <description>こんにちは！多摩英数進学教室生田校では、明日、２日遅れのハロウィンパーティを開催します。対象は小学生なら、どなたでもご参加いただけます。このブログをご覧になった方で、ぜひ参加したいという方は、下記までご連絡ください。電話０４４−４５５−７５５５（１３：００〜１５：００まででお願いします！）みなさんのご参加を心よりお待ちいたしております！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 22:20:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そこに自分の意思はありますか？</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34656/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34656/</guid>
      <description>こんにちは。今日のタイトル、実は多摩英数進学教室のパンフレットに書かれている言葉です。どんなことをするにも、本人にやる気がなければ、長続きはしません。「やらされている」と思っていては、何事もうまくはいかないでしょう。勉強に関しても同じことが言えます。やらなければならない以上、自分の意思でやってほしい、と私は思います。そのために多摩英数では、いつも楽しい授業を展開しています。「勉強ってこんなに楽しくできるんだ」って思ってもらいたいから…。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 13:34:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ことばの重さ</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34368/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34368/</guid>
      <description>こんにちは！ある学年の生徒が帰宅するとき、いつも「さようなら」ではなく、「ありがとうございました」と言って帰ります。私は自然に、嬉しい気持ちになってしまいます。言葉って不思議ですね。かける言葉によって、相手を喜ばせたり、やる気にさせたり、勇気を与えたり…。やる気を与える立場の私が、反対にやる気を与えてもらっている瞬間です。「こちらこそ、来てくれてありがとう！」</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 16:11:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月も後半を迎えたのに・・・</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34228/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-34228/</guid>
      <description>今日は暑いくらいでしたね。都内の最高気温が29度(！)だったらしいです。雨が降れば一気に冷え込むし、そのくせお昼間はけっこう暖かいしで、皆さんの体調に悪い影響がないか心配しています。そろそろインフルエンザにも気を付けないといけない時期。勉強するときは勉強して、あとはおいしい物をいっぱい食べてきちんと寝てください。夜更かしは一番いけないよ！天候には振り回され気味ですが・・しかし！今日は良いことがありました。去年読売ランド前校から多摩校に巣立って行ったI君がふらっと遊びに来てくれたのでした。おしゃべりっていうわけじゃない彼がぽつりぽつりと近況報告をしてくれる中で、ぼそっと言った「毎日たのしいっす。」が、とってもとっても嬉しかったそんな夕方でした。部活も勉強も忙しそうだけど、やっぱりたまにはこうやって顔を見せに来てくださいね。卒業生のみなさん！！そして今は自分の目標に向かってひたすら進みましょう、未来の卒業生のみなさん！！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 21:45:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の戦い！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33817/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33817/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！明日からいよいよ後期がスタートですね。と、その前に、今日で部活動を引退する中３生も多いかと思います。おつかれさまでした！この後「受験」という戦いが待っていますが、部活動を通じて得た力が必ず役に立ちます！そのために、まずは自分を信じる力＝自信を身につけてほしいと思います。さぁ、いっしょにがんばろう！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 08:47:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期が終わります。</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33531/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33531/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今週で前期が終了しますね。三者面談などで成績の方も伝えられているのではないでしょうか？結果は自分にとって満足のいくものでしたか？人生の先輩からのアドバイス、「満足してはいけません！」人は成長を止めると、あとは老いるだけです。たとえどんなに若くても・・・。上には上がいます。日本で、世界で、宇宙で（言いすぎですが…）一番素晴らしい存在を目指してほしいと思います。私も、みなさんに負けないように、さらに上を目指していますよ。みなさんの倍以上生きてますが…。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2011 19:49:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多摩英数の卒業生</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33340/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33340/</guid>
      <description>今日は、生田校にこの春多摩英数を卒業した高校生が来てくれました。二人とも柿生校の生徒でしたが、私が中２まで指導していた生徒です。私が生田校にいることを知って、わざわざ遊びに来てくれました。（写真掲載の許可をいただいています。）せっかく来てくれたので、現在生田校に通っている後輩たちに、いろいろとアドバイスをしてもらいました。この二人にはそれぞれ思い出があります。詳細は書きませんが、さまざまな困難に打ち勝って、この春見事合格してくれました。もちろん、その他の生徒たちとの思い出もあります。多摩英数で指導していると、一人ひとりに思い入れがあり、決して忘れることはありません。二人とも、今日は本当にありがとう！また遊びに来てくださいね！</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 22:20:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はい、自分の家から１番近い図書館を思い浮かべてください。</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33218/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-33218/</guid>
      <description>突然ですが、読書好きですか？？正直嫌い・・と思ったそこのあなた。ちょっと説得させてください。〜読書が好きだと、こんなメリットがある！！〜☆国語がスラスラ解けるようになる・・・これはもう耳にタコができるくらい聞いたことでしょう(笑)でも、具体的にどうして読書が成績アップにつながるの？考えたことはありますか。国語を解くのにもっとも必要なのは、文章を整理しながら読み解く力。読書に慣れていると、文章を読むときに自然と登場人物・時系列・セリフに現れる感情を整理しつつ読む癖がつきます。無意識に起承転結を予測したりもするので、例えば「この時の主人公の気持ちを○○字以内で説明せよ。」なんていう記述の問題がでたとき、‘すでに答えが漠然と頭の中にある’状態に持っていけるんです。☆共感力・問題解決能力が高まる・・・たくさんの本を読む＝たくさんの人の人生・考えに触れることです。1冊の本を読み終わったとき、登場人物たちの感情や考え方、あるいはその本の作者の価値観そのものがあなたの‘無意識’の中に残って、消えることはありません。あなたが何か悩みを抱えたとき、問題にぶち当たったとき、友達の気持ちがわからないとき、必ず解決のヒントや助けになります。読書をする＝人生を豊かにする！といっても過言ではありません。☆読書は最高の趣味である！・・・読書は、お金がかからずどこでも楽しめて一生かかっても読み切れない無限の楽しみです。ついでに背が伸びて筋肉ムキムキになります・・・なんていうのはウソですが、あなたがもし食わず嫌いをしているなら！　まずは図書館に行ってみることから始めてください。次回は本選びのコツ・おすすめ図書を紹介します♪</description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 14:23:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストも終わり・・・</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32779/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32779/</guid>
      <description>今週は敬老の日、秋分の日と休日が多く、ついつい気が抜けてしまいがちですよね。勉強の疲れを取るにはいい機会かもしれません。しかし同時に、それが過ぎると前期終了、そして後期が始まります。ただ休むのではなく、前期の反省をしつつ、自分の目標の再確認、再設定をしてほしいと思います。今までうまくできていた生徒は、それを維持するための目標を立て、うまくできなかった生徒は行動目標の見直しを行ってください。くれぐれも目標の下方修正をしないように！あきらめたらそこでおしまいですから・・・。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 17:21:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生実験イベントの報告！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32574/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32574/</guid>
      <description>昨日は、定期的に行っている小学生イベントの日でした。今回のテーマは“芳香剤をつくろう！！”。高吸水性ポリマーにアロマオイルで香りをつけた水を含ませて芳香剤をつくり、最後はシールやリボンで容器をデコってフィニッシュ！！みんな初めから終わりまでずっと笑顔を見せていてくれました。高吸水性ポリマーは、おむつや保冷剤などに使われている意外と身近な物なんですよ。これが水を吸ってゼリー状になる瞬間、子供たちは感動してとても盛り上がっていました♪こんなふうに多摩英数では1ヶ月〜２ヶ月に一度、小学生のみんなで楽しむイベントを開催しています。塾に通っていない子の参加も大歓迎なので、イベントの予定などお気軽にお問合せください！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 15:01:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜日でもがんばってますよ！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32371/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32371/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日は日曜日。テスト直前なので、生徒のみなさんをおよびして、しっかり勉強をさせています。家ではなかなか集中できない、という生徒も多かったのですが、みんな最後まで真剣に勉強して行きました！すばらしい！結果を期待してますよ。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 14:55:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カウントダウン</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32293/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32293/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！来週からいよいよ前期期末テストが始まりますね。仕上がりの方はいかがでしょう？まだまだ、という生徒もいるかもしれませんが、焦るより、「いま」できることから着実に行ってください。自分の中の「あきらめる心」「怠けたい心」にさえ負けなければ、まだまだ時間はありますよ。生田校では土・日もテスト対策を行います。この時間を有効利用して、１点でも多くとるつもりで臨んでくださいね！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 22:14:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力の先にあるもの</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32126/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-32126/</guid>
      <description>そろそろ中学生のみなさんは、定期テストの準備にかかる時期ですね。みなさんは最近、本気で勉強しましたか。夏を振り返った時、胸を張って「自分はこれだけ勉強した！」と言える時間はどれくらいあるでしょうか。みんなは「わかってるよ、、」と言うかもしれませんが、改めて言います。勉強は辛いものです。やりたくないことと向き合って、いろんな誘惑と戦って、やっと一点とれる難しいゲームです。正直、できるだけ楽したい、辛くない方に逃げていきたいという気持ちは誰にでもあると思います。でも、そこで逃げずに踏ん張った時、解らなかった問題が一問でも理解できた時、あなたは“自分に勝てた人”になります。その一問が解けただけじゃ、急にテストで１番にはなれないかもしれない。大切なのは、自分に勝てた瞬間、あなたがスタート地点に立てたということです。勉強していて逃げたくなった時、楽したくなった時、もう少しだけ踏ん張ってみてください。きっと色んなことが変わり始めます。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 14:20:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心機一転！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31899/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31899/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日から、夏休み明け最初の授業がスタートします。夏休みの間は、みなさんにとって有意義な時間でしたでしょうか？部活に勉強に遊びに・・・充実した時間を過ごせたかな？さあ、今日から気持ちを入れ替えて、新しい自分を発見するためにせいいっぱい学んでいきましょう。私たちはそんなみなさんをせいいっぱい応援していきますよ！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 15:48:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長かった？夏休み</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31471/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31471/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！長かった夏休みも今週で終わりますね。宿題はバッチリ！ですよね？まだ終わっていない生徒は、反省してください！ここ数年来、私が思うのは、「時間の使い方」によって人生が変わる、ということです。しかし、それを実感することってあまりないですよね。でも、ほんの些細な努力の積み重ねが、１年後、５年後、１０年後に、確実に形となって現れることは想像できるはずです。ということは、人は毎日成長している、ということになりませんか？ですから、ぜひこの機会に「時間の使い方」を考え直してみてください。こう言っている私が思うこと…戻りたいなぁ、中学生のころに…（笑）。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 09:28:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元気に復活！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31274/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31274/</guid>
      <description>みなさん、お久しぶりです！いよいよ夏期講習、そして夏休みも後半にさしかかりました。宿題の状況はいかがですか？まだ終わっていない生徒は、がんばって今週中には終わらせましょう。中学生は、夏休みが終わるとすぐに前期期末テストが実施されるので、そろそろこちらの方も本格的に準備しなければなりませんね。学校が始まってしまうと、何かと余裕がなくなりますよね。できることから次々とやっていきましょうね。我々ももう、テスト対策の準備に入ってます。全員の成績を上げるために、全力でみなさんを指導していきたいと思ってますので、みなさんも全力で勉強してくださいね。信じる者は救われる！！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 22:08:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ただいま、特訓中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31020/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-31020/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！今日はとても暑い！そして、多摩英数も熱い！！中２生・中３生の特別講座が実施されているのです！３日間しかありませんが、今日はその２日目。生徒のみなさんが真剣に取り組む姿を見ると、こちらもやる気がみなぎってきます。あと１日しかありませんが、一緒にがんばっていきましょう。これらの取り組みは、必ず自信につながります！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 16:56:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑さが帰ってきました・・・</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30830/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30830/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！先週まで比較的涼しく過ごしていましたが、また暑さが戻ってきましたね。体調管理、特に給水はしっかり行ってくださいね。今週は中２・３年生の特別講座を実施します。と同時に、「学校の宿題を全て終わらせよう！」というイベントも実施予定。一人ではなかなか進まない宿題も、友達や我々スタッフと一緒にやると、気持ちがラクになりませんか？早いところ宿題を終わらせて、前期期末テストの準備を、余裕をもって行いましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 14:57:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活気</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30578/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30578/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！生田校が開校して１ヶ月以上が経ちました。生徒のみなさんも、塾の雰囲気に慣れてくれてホッと一安心。最近は生徒のみなさんがプライベートのこと（学校のことや家族のこと）も話してくれるようになり、スタッフも喜んでおります。時には厳しいことを言うことがありますが、それでもみなさんがちゃんとついてきてくれることを信じてます。私たちも、期待を裏切らないよう、日々努力していきます！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 22:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30386/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30386/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！夏休みが始まり、数日経ちました。夏休みといえば学校からのプレゼント、「夏休みの宿題」がありますよね？あまりうれしくないプレゼントかもしれませんが・・・。みなさんの宿題はどのくらい進んでいますか？私が学生の頃は、夏休み最終日に、一気に片づけた記憶があります。そしていつも思いました。「もう少し早くにやっておけばよかった」と・・・。夏休みの間、どこかへ出かけていても、つねに頭の中に宿題のことがよぎり、思いっきり遊ぶことができませんでした。それだったら、その前半のうちに片付けたら、どんなに楽だったか、と今になって思います。そういうわけで、生徒のみなさん、今のうちに宿題を片付けてしまいましょう！絶対に夏休みが楽しくなりますよ！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 16:30:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生もスタート！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30244/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30244/</guid>
      <description>受付の竹川です！いよいよ今週から小学生も夏期講習がスタートしました。みんな午前中から元気に通ってくれています！首に巻くアイスバンドがブームみたいです。授業中もみんなにこにこ楽しそうで、夏休みの高揚感が伝わってきます♪中学生はというと、みんなハードな毎日を送っているようです。特に運動部の子は朝早くから練習があったり大会があったり・・。それでも夜にきちんと塾に来て一生懸命勉強している姿に、心打たれる毎日です。まだ塾に慣れていない子、疲れ気味の子、絶対置いていかないよ。生田校スタッフ一同、がっちりサポートしていきます！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 22:21:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習がはじまりました！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30091/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-30091/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！中２・３年生の夏期講習が始まりました。来週の月曜から、全学年の講習が始まります。この夏、新しい自分を発見したいと思うキミ！ぜひ夏期講習に参加してください！スタッフ一同、精一杯応援していきたいと思います！心よりお待ちしております！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 22:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アイスクリームフェスティバル</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29925/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29925/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！昨日、小学部対象の「アイスクリームフェスティバル」を実施しました！短時間で作れるアイスクリーム。見事全員のアイスがしっかりと固まり、まるで売っているアイスのようにおいしく出来上がりました！（写真は後日アップします）自分の力で作ったアイスは、味もまた格別だったと思います。作り方はとても簡単なので、この夏、たくさん作って、たくさん食べてみてください。くれぐれもお腹を壊さないでくださいね（笑）。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 01:34:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しい授業、展開中！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29660/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29660/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！生田校が誕生して３週間目。体験生の方ともすっかり仲良しになりました。「楽しく、かつ真剣に」授業を展開しています！まだまだ体験生を募集中です。この夏からがんばってみようと思っている方ならどなたでも大歓迎です！みなさんのご来室を心よりお待ちしております！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 12:45:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月曜日！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29579/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29579/</guid>
      <description>また一週間がリセットされて月曜日がやって来ました。暑さに負けずに今週も頑張りたいですね。今日は小５・中２・中３の授業がありましたが、みんな元気に来てくれるので嬉しいです。日焼けした笑顔がまぶしい！夏休みまであと少し、学校と塾と部活の両立は簡単なことではないと思うけれど、夏バテしないで駆け抜けましょう！全力でフォローします。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 20:29:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイスクールガイダンスについて</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29417/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29417/</guid>
      <description>こんにちは、受付の竹川です。先が思いやられる暑さですが・・みなさん体調は崩していないでしょうか？？今日は夕方、読売ランド前校の卒業生が何人か遊びに来て、室長の大浦に理科の質問をしていました。高校生は今ちょうど試験前、頑張って欲しいです！詳細は後日またお知らせしますが、生田校では7/16に彼らが自分の通う高校について本音で語ってくれる“ハイスクールガイダンス”を実施します。多摩・百合・麻生・川崎総合・・等々の先輩達が熱く語る予定です♪一般の方にも参加していただけるので、中学生のみなさんはお気軽に生田校までお問い合わせください！⇒044-455-7555</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 21:34:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ始まりました！</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29306/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-29306/</guid>
      <description>昨日から生田校の無料体験授業が始まりました！生徒のみなさんと、初めての授業、とても楽しかったです！多摩英数進学教室では、無料体験生をまだまだ募集しています。少しでも興味のある方は、まずは遊びに来てくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 22:00:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生田校 6/27（月）新規開校いたします</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-28742/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/blog-28742/</guid>
      <description>多摩英数進学教室はこのたび、７番目の校舎として、生田校を開校いたします。体験授業や、お子様の学習相談等承りますので、お気軽にご相談ください。このホームページでは生田校の情報を発信してまいります。今後、随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。▽ケータイからもアクセス！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 17:22:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力養成授業・内申対策授業　19:00開始21:40終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6192/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6192/</guid>
      <description>・学力養成カリキュラム指導子どもたちの学力低下に歯止めをかけ、学力重視に移行していく高校入試に打ち勝つため、中学校の教科書内容にとどまらない教科指導を、多摩英数では展開していきます。・主要5科目完全指導英数国の主要3科目に比べ軽視されがちでありながら、入試において非常に差の出る科目である理科・社会。多摩英数では、早い段階からの主要5科目完全指導体制で、バランスのとれた総合学力を養成していきます。・客観データ重視指導絶対評価内申の導入以来、学校での相対的な学力位置をはかることが困難な現状、多摩英数では年間6回の学力診断テスト結果をもとに早い段階から、生徒たちの学力位置を正確に把握しており、進路指導に役立てています。・絶対評価対策指導挨拶をする、時間を守る、提出物を期限内に出す、といった基本動作が成績に大きく影響を及ぼす絶対評価内申。多摩英数では、基本動作を徹底しつつ、授業の中で生徒たちの積極的な意見発表力を養います。・定期テスト対策指導学校の定期テストが始まる2週間前から、多摩英数では通常のカリキュラムを止めて、2週間の定期テスト対策授業を実施しています。その他にも、さらに様々な特別対策を行っていくことで万全な準備態勢を整えます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 17:37:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験・個別指導　16:00開始19:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6190/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6190/</guid>
      <description>・個々の弱点を補う個別指導伸ばしたい部分や苦手な単元は、個々によって異なります。多摩英数では、個別指導の時間を本科コースに完全に組み込んだコース設定をとっており、ここの時間で個々の“伸ばしたい”や“分からない”に応えます。定期的に実施する「学力診断テスト」の結果を分析し、特に正答率の低かった単元を個別に復習・強化していくことで、個々によって異なる弱点を明確にし、弱点を克服して行きます。勿論、この個別指導時間以外でも、授業の前後や授業のない日などを使って、個別指導を徹底しています。・四谷大塚のカリキュラム準拠多摩英数は、四谷大塚のカリキュラムに準拠した、ムリ・ムラ・ムダのない学習進行により、第一志望校突破に向けた確かな学力を養成します。また、カリキュラムの進行と連動して、学力診断テストを年間7〜8回実施し、ターム毎の定着度を確認していきます。・問題解決能力を高める3つの授業多摩英数進学教室では、中学受験で求められている学力を問題解決能力と定義しています。問題解決能力を大きく分解すると、3つの力になります。・問題発見能力ここが問題の核心なんだと見極める力・問題分類能力この問題は、どの類型の問題なのかと区分けする力・問題結合能力問題を解決するには、既知のどの分野とどの分野を結合したら解決するのかが分かる、組み合わせる力この3つの力を高めるために多摩英数進学教室では、次のことに注意して、授業を行ない、学力をつけ、生徒の自信を向上させ、志望校合格を勝ち取ります。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 15:15:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数重視・対話型授業・体験授業　16:00開始18:30終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6191/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6191/</guid>
      <description>・算数重視型授業【論理的思考力を育成したい】子どもの学力低下が疑問から確信へと変わった今、特に算数における全体的な学力低下は大きく、個々の学力差も年々拡大してきています。算数は、本来どの科目よりも面白みがある科目です。一つ一つの道筋をしっかりとたどって、１つの解答にめぐり合う喜びは、何にもまして素晴らしい成功体験となり、それが生徒の学習意欲へとつながっていきます。多摩英数では、算数の授業時間を他の科目より多くとり、基盤となる計算力を養成しながら、解答へのプロセスを一歩ずつ丁寧に指導していくことで、生徒の論理的思考力を育成していきます。・なぜ大切にする対話型授業【知的好奇心を育成したい】人は、小さい時に「なぜの天才」として大人たちを素朴な質問で、困らせていたものでした。しかし、年が上がっていくうちに段々とこの「なぜ」を口にしなくなります。素朴な質問に大人たちが、答えられなくなり、真正面から子どもたちの「なぜ」に向き合っていこうとしないからです。多摩英数では、子どもたちの「なぜ」を大切に、真正面から受け止めて、授業をしていこうと思います。徹底的に「なぜ」に付き合って、子どもたちの知的好奇心の芽を大きなものにしていきたい。多摩英数の授業の基本は、なぜを大切にする対話型授業です。・体験学習プログラム【人に対する共感力を高めたい】“生徒たちの学習に関わるすべてをサポートする”多摩英数進学教室では、小学部の生徒を対象に、机上の教科学習だけでなく、総合的に様々な物事を学ぶ機会として、「体験学習プログラム」に取り組んでいます。この「体験学習プログラム」では、地球温暖化などの環境問題を題材とした様々な体験活動や、理科実験などの不思議体験を通して、社会で起こっている物事への興味・関心を高め、物事の本質を捉える姿勢を育みながら、知的好奇心と人に対する共感力を育んでいきます。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 21:27:23 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
