<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>BREST 高田</title>
    <link>http://jukutown.com/brest-takata/</link>
    <copyright>BREST高田</copyright>
    <description>【BREST 高田】は神奈川県横浜市港北区高田東の学習塾・進学塾です。</description>
    <item>
      <title>ホームワーク＆スクールワ「リ★ト★ル」（小学１〜３年生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7823/</link>
      <guid>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7823/</guid>
      <description>１.自分で考え伝える力（思考・発想力）決められた答えに到達する事が目的ではなく、自分で考えて発想を慌、表現する力を育てる教室学習です。小学生教育の専門家によって、量よりも質を徹底的に重視して作られた新しいカリュラムです。２.計画脆習慣（計画摺国語・算数の基礎力）あらかじめ、勉強する日をお子様自身で決めるところから始まるのが特徴です。小学校低学年で必要な算数・国語の基礎はもちろん、学習の「計画跡・「習慣跡を家庭学習の中でしっかりと身に付ける事が出来ます。３.表現力の育成（文章力）月に一回の作文を書あプロの採点を受けることにより、正しい文章や表現の仕方を学びます。通常授業において、実施するテーマの内容を一緒に掘り下げますので安心して書くことが可能です。作文は定期的に続けて行うことにより力がつますので、学期に１回ではなく毎月実施となっています。４.無学年式の授業異なる学年の生徒と一緒に学習する機会は、学校や普通の塾では体験することがでない貴重な経験です。これまでも３年生や２年生が１年生にやり方を教えてあげている光景をよく目にしました。このような経験は学習面の成長とともに、精神的な成長にもつながっていくと考えています。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 17:26:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7827/</link>
      <guid>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7827/</guid>
      <description>１.先取り学習中学３年生の夏までに高校入試の範囲のカリュラムを全て終了します。そのために夏期受験集中特訓などの講座を整え、無理なく学習することがでます。２.入試頻出の出題形式別特訓２学期以降は１、２年の総復習を行います。また、単元別特訓を実施し、効率よく出題ポイントをおさえる事がでます。生徒のやる気を高め、効率的に受験勉強をする仕組みがあります。３.戦力の強化入試はこれまでの学習でインプットした知識をアウトプットするという作業です。入試直前までインプット型の学習を行っていたのでは、持っている力を十分に発揮することはでません。そこで、先取りで得た知識で早い時期から多くの演習問題にチャレンジして、解答力も鍛えます。４.本番に向けた緊張感を味わう当塾では、２学期以降毎月入試模試を行いますが、冬期講習は連日、入試模試を実施しております。出題形式になれることや時間配分を考えることは、本番に向けてこのような実戦経験を多くつむことにより自然と身についてます。また、１月の日曜日には制服着用による模擬試験が毎週行われ、最後の確認をいたします。５.疑問点を残さない仕組み多くの演習問題や模擬試験をこなすことにより、力はついています。しかし、解けなかった問題や中途半端に理解している問題をそのままにしておいては、せっかく問題を解いても十分な成長は望めません。そこで、当塾では入試直前は、生徒が演習を通じて持った疑問点を解消する場として授業を行います。６.面接に対する取り組み神奈川県の入試は学力検査のみではなく、面接も重要な判定基準です。そこで、面接シートの添削や本番の面接さながらの面接講座により、安心して本番に望める体制をバックアップします。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 21:28:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学2年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7826/</link>
      <guid>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7826/</guid>
      <description>１.楽しくてわかりやすい授業授業は少人数の参加型授業で行われます。そこでは、生徒と講師の言葉のやり取りが多く行われ、ゲーム昔要素も盛り込んだスピーディでわかりやすい授業が行われます。２.疑問点を次の授業に残さない学習サイクル授業のあとは必ず宿題が出され、自宅で宿題を解ます。通常ここで疑問点が生じますが、そのまま次の授業へと普通の塾では進んでしまいます。当塾ではチームティーチングという時間があり、その時間で疑問点を解消して次の授業へと進むことがでます。３.乗を見据えたテスト対策多くの塾でのテスト対策は２週間前から始まりますが、当塾のテスト対策は３週間前からとなっています。それは、直前の期間は対策は行わず、各自が必要な勉強を計画立てて行うことが目的です。この経験をした生徒と、塾にまかせっりの生徒では高校生になった際のテスト勉強で大な差となります。４.一斉指導塾なのに完全個別対応定期テストが終了すると当塾では面談週間となり授業がお休みとなります。その面談こそが完全個別対応です。生徒の答案を一つ一つ保護者の方と一緒に確認し、一人ひとりの弱点や課題を直接伝えています。その後の生徒の勉強に対する取り組みが大く変化するっかけになります。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 21:27:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7825/</link>
      <guid>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7825/</guid>
      <description>１.楽しくてわかりやすい授業授業は少人数の参加型授業で行われます。そこでは、生徒と講師の言葉のやり取りが多く行われ、ゲーム昔要素も盛り込んだスピーディでわかりやすい授業が行われます。２.疑問点を次の授業に残さない学習サイクル授業のあとは必ず宿題が出され、自宅で宿題を解ます。通常ここで疑問点が生じますが、そのまま次の授業へと普通の塾では進んでしまいます。当塾ではチームティーチングという時間があり、その時間で疑問点を解消して次の授業へと進むことがでます。３.乗を見据えたテスト対策多くの塾でのテスト対策は２週間前から始まりますが、当塾のテスト対策は３週間前からとなっています。それは、直前の期間は対策は行わず、各自が必要な勉強を計画立てて行うことが目的です。この経験をした生徒と、塾にまかせっりの生徒では高校生になった際のテスト勉強で大な差となります。４.一斉指導塾なのに完全個別対応定期テストが終了すると当塾では面談週間となり授業がお休みとなります。その面談こそが完全個別対応です。生徒の答案を一つ一つ保護者の方と一緒に確認し、一人ひとりの弱点や課題を直接伝えています。その後の生徒の勉強に対する取り組みが大く変化するっかけになります。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 21:26:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生高学年（小学４〜６年生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7824/</link>
      <guid>http://jukutown.com/brest-takata/course-detail-7824/</guid>
      <description>１.学習習慣の確立と思考スピードの育成授業時に必ず出題される宿題に取り組むことで養われます。また、ご家庭で前回の授業の復習（当塾では再現学習といいます）を行っていただあ次回の授業の最初に前回の復習（当塾では口頭試問といいます）を口頭で行います。最初はそのスピードに慣れるのが大変ですが、やり続けることにより頭の回転が早くなります。また、ゲーム説あるので勉強が楽しくなります。２.計算力の向上計算道場時に多くの計算プリントを実施。やりっぱなしになることが多いプリント演習ですが、中学生も指導する講師が出来を確認しわかるまで指導するので疑問点を残しません。また、算数道場は無学年式なので、学年をさかのぼって弱点を克服することがでます。また、百マス計算を毎回行い、思考スピードの育成と少しでも速くなったり正確にでるようになったりという成功体験を積むことにより、お子様の自信とやる気を塵します。３.論理的な思考力の育成テストの文章の読解を通じて、正解にいたるための思考の根拠をしっかりとおさえる読み方を身につけています。また、専用のテストを使用し、文章以外からもこの力を育成しています。加えて、論理的な思考に欠かせない語彙を増やすこともしっかりと行います。４.表現力の育成月に一回の作文を書あプロの採点を受けることにより、正しい文章や表現の仕方を学びます。通常授業において、実施するテーマの内容を一緒に掘り下げますので安心して書くことが可能です。作文は定期的に続けて行うことにより力がつますので、学期に１回ではなく毎月実施となっています。５.中学につながる算数難関分野の集中学習中学校で特に差がつやすい分野を小学６年生の夏期講習から集中学習。BREST生に数学好が多いのはこの講座があることが大いです。中学3年間の数学の好成績はこれで決まりです。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 21:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
