<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>都筑区中川中央にある能力開発・中学受験スクールhikidasu＋</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/</link>
    <copyright>hikidas＋センター北駅前</copyright>
    <description>幼児〜小学生の能力開発＆難関中学受験に対応する学力を育て、『〜見る・観る・診る・視る〜』 ４つのミルでお子様の成長を引きだします。</description>
    <item>
      <title>学力適性検査　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9174/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9174/</guid>
      <description>《診断料》　\3,000《所要時間》90分　(診断結果の説明時間を含みます)  </description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 14:21:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>論理/創造/解法技術力　18:00開始19:20終了　月曜日・火曜日・水曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9165/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9165/</guid>
      <description>算数はできるのに、国語はできない…。中学受験は、“算数が合否の鍵”とよく言われます。とはいえ、積み上げが必要な算数の得点力を高学年になってから上げるのはたやすいことではありません。しかし、国語は違います。実は国語こそ得点を上げやすい教科なのです。得点のための学習は全く好みませんが、お子様自身が“○○中に絶対行きたい！”と強く思っている場合に限り指導を請け負います。さもないと、国語嫌いの子を増やすだけですから…。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 14:13:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>傾聴/行間読解/会話力養成　:開始:終了　月曜日・火曜日・水曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9164/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9164/</guid>
      <description>１クラス８名まで。３Dとは、ダイアログ・ディスカッション・ディベート。読解問題は主観を排除すべし、筆者の主張を読み取ればよいのであって、あなたの意見を問われているわけではないのだ。学生時代、そう言われたことはありませんか？学校の国語テストや、進学塾で行われる読解問題は、まさにそのオンパレードです。しかし、近年それだけでは対応できない問題が難関校を中心に出題されています。相手の主張を正確に読み取るのはもちろん大事ですが、それに対して自分は賛成なのか反対なのか、建設的な批判をし相手の意見をさらに昇華させることができるか？が問われているのです。難関校合格は単なる目標。その先にあるこれからの時代を自ら泳いでいくコミュニケーション能力をつけてほしいのです。どんな仕事に就くとしても、与えられた条件の中でいかに相手のニーズと心情を傾聴理解し、自己のアイデアを説得力の伴った論理展開で魅力的に口述/記述できるか、それこそ本物の国語力ではないでしょうか？ </description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 14:12:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空間把握/洞察/試行力養成　:開始:終了　月曜日・火曜日・水曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9163/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9163/</guid>
      <description>１クラス６名まで。楽しく、真剣に、没頭できるコンテンツです。学生の頃、図形問題で補助線の入れ方が簡単に分かってしまう友だち、立体の切断面が見えてしまう友だち、いませんでしたか？こうした”センス”は先天的なものと思われがちですが、それは少々違います。体験と適切な指導で身につけることができるもの、身につけ得るということは、先天的に“センスの種”は誰にでも備わっているのです。要はそれを引きだす環境に置いてあげることが大事なのです。hikidas+では、具体物・教具をふんだんに使い、誰もが持つ算数のセンスを引き出します。このセンス、もっとも引きだせるのは、まちがいなく低年齢期です。身に付く力は、数量と図形を関連付ける力、空間をイメージする力、そして、最後まで試行錯誤する力です。 </description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 14:10:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年齢にあったコースをご紹介　:開始:終了　コースによって変わります。</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9166/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/course-detail-9166/</guid>
      <description>年〇さん・〇年生と言う表記はしません。 お子様たちの成長曲線は多種多彩です。 学年齢で分けては、個の才能を阻害する可能性もあります。 ゆえに、おおよその年齢しか表記しておりません。 個別にお話をお伺いして、お子様にとって適切なご提案をいたします。 </description>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 13:04:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すぐに役立つことは、すぐに役立たなくなる</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/diary-detail-72858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-hikidasplus/diary-detail-72858/</guid>
      <description>勉強って何のためにするの？ お子様がある年齢になると、必ず訊かれる問いですね。 ばっちり答えられる親御様、答えに窮する親御様、 何て答えようか？と考える親御様、さまざまでしょう。 親として、大人としての経験があればこその 立派な答えを考えることもできるでしょう。 でも答える前に、 ちょっと立ち止まって、子どもの立場になってみると… 何を答えても、 “子どもが心底納得いく答えにはならないのではないか？”と思うのです。 子どもは子ども、 大人のように将来を考えて逆算思考はできないのですから。 それでも、子どもは学ぶことをやめたりはしません。 かえって、適切な環境があれば、自ら学ぶものです。 例えば、「遊び」。子どもにとって遊びとは意味が見出せなくても常に面白い。 なぜなら、楽しいから。真剣だから。没頭しているから。 学びも同じ。意味がなくても時に面白い。 楽しく、真剣に、没頭できるものならば。確かに、子どもの未来を考える、学びの環境を整えるのは大人の役目。 でも、当の子どもは非常にシンプル。 ただ、楽しく、真剣に、没頭できる学びを欲しています。 記憶と学力は感情と共に作られます。学びを楽しんだ子にとって、 人生で出会う全てが学びになるでしょう。 受験も、合格も、単なる目標にすぎません。 大切なのは、そのつづき。 目標を達成したところから、新たな目標が生まれるかどうかです。 すぐに役立つことは、すぐに役立たなくなる。 お子様の目標の未来つづきを、常に考えること。パズルを解く真剣な顔、できた時の自慢げな顔、 自分の意見を言えてスッキリした時の満ちたりた顔。 お子様の表情は、大切なことを忘れるなと、教えてくれます。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 12:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
