<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>「個別指導のトータス」ってどんな塾？</title>
    <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/</link>
    <copyright>私塾トータス</copyright>
    <description>蕨市の学習塾・自立支援‐個別指導進学塾　少人数個別・マンツーマン個別　私塾トータス。幼児〜高校生。子供が進んで学習する習慣を身に付ける指導。基礎から大学受験指導</description>
    <item>
      <title>小学生のご父母様へ</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-29213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-29213/</guid>
      <description>わが子の算数の苦手を何とかしたい英語はいち早く中学校の教科書を何とかして得意科目にしたいこんにちは。私は、地元蕨で28年間、指導時間37000時間、延べ1200名以上の生徒さんを指導させていただいております吉田満男と申します。大学卒業後、金融業界で５年ほど夢中で働くが何か物足りなさを感じていました。そこで、学生時代に塾講師や家庭教師で多くの「勉強の苦手な子どもたち」の指導で、「ぼくにもわかるよ！」「わたしにもできた！」と、子どもたちの目の輝く「喜びの笑顔」が忘れられず１９５８年「吉田塾」(十年後私塾トータスと改名)を独立開業し現在に至ります。（私も小･中学生のときは、『勉強嫌い、できない、わんぱくな子ども』でした。)あと一ヶ月ほどで、４０日間の長〜い夏がやってきますね。この夏は、間違いなくあなたのお子様の将来を大きく変えるきっかけとなるかもしれません。例年、夏の４０日間をきっかけに、目を輝かせ２学期以降、ご両親もびっくりするぐらい大変身する生徒さんが出ています。そのことで、今、手紙を読んでいただいているあなたに是非お伝えしたいことがあり、突然で驚かせましたが手紙を書かせていただきました。最強の自主トレ勉強法の完成！この道28年、指導時間37000時間、延べ1200人以上の生徒たちと共に出来上がった最強の「自主トレ勉強法」には不可能はありません。正しい勉強法と正しいプロセスさえ分かればあなたのお子様も驚異的に成績を上げることが出来ます。　成績が上がらないのはあなたのお子様が悪いのではありません。正しい勉強法を知らないあるいは間違った勉強法でやっているだけのことです。　トータスに来る生徒さんは成績が中くらいのごく普通の生徒さんが圧倒的ですが、中には幼児のころから病気や色々な理由で学校の勉強につまずいてしまったお子さんも多く通っております。私は、普通の子供はもちろん、普通以下の子どもたちも何とかしてあげたいという思いで28年間多くの研究者から学び研究もしてきました。スゴイ結果が出ています。感激です。子どもたちに大変な変化が見られ始めたのです。何十回と練習しても、教えても覚えられなかった子どもたちが今までの半分以下の練習で覚えられるようになったのです。　特に、中間層以上の生徒さんには圧倒的な成果が出ています。普通の半分以下の努力と時間でトップレベルになっています。子どもたち自身も驚くぐらいです。当然、勉強だけでなく部活に遊びもしながらです。　この勉強法は、脳科学や認知心理学などをもとに極限まで子どもたちに負担をかけずになおかつ楽しく出来る勉強法です。どんな生徒でも、順序に沿って取り組むだけで圧倒的な成績･学力アップを可能にしたものです。しかし、残念ながら100%とはいきません。この勉強法にあわないお子様もいることをご理解ください。　繰り返しますが、成績が上がらないのはお子様のせいではありません。ただ単に成績が上がる正しい勉強法を知らないあるいは間違った勉強法でやっているからです。子どもたちの未来の夢や希望をかなえる最強の「自主トレ勉強法」。この勉強法にお子様の未来を託してみませんか。最強の自主トレ勉強法とは？　これは、学校のテストや入試のためだけの勉強法ではありません。中学・高校・大学そして社会に出ても役に立つ勉強法です。今、多くの卒業生がこの最強の自主トレ勉強法を活用しながら実社会でも活躍中です。　ステップ　　たのしい！頭の準備運動運動する前には必ず準備運動ですね！勉強も同じです。脳の簡単なトレーニングからです。 お子様を夢中にさせるヒミツのアイテムです。楽しいと評判です。速読・・・もし、読む・覚える早さが2倍・3倍になったら・・・毎回10分ほどのトレーニングで驚くほど読書スピードがアップします。ハッスル・・・だれもが楽しくでき、夢中にさせるトータス独自の能力開発プログラムです。先生の後について声を出して読んでいくだけで、いつの間にか覚える・記憶する早さが今までの2倍･3倍になり、脳のリフレッシュができ、やる気が出て元気になります。　ステップ　　できた！教わるだけでは力はつかない？教え込むのではなく、まずわかるところは自分で考え、課題を解決して自立学習で本当の学力をつけていただきます。これは、当教室独自のスモールステップ教材で、前学年分野が苦手なお子様にもスムーズに進められるよう、基礎基本を大切に作られています。ちょっと不安かなと思う単元は、とっても分かりやすいと評判のDVD(代表作成の映像授業)で、好きなだけ何回でも繰り返し見られます。自分で「わかる、できる」という自信が、ますますお子様を勉強に夢中にさせます。　ステップ　　わかった！わからないところは1対1で納得できるまで！お子様が自分で勉強してわからないところは、1対1で「わかるまで、できるまで、納得するまで」指導します。内気なお子様でもまったく心配ありません。細かな単元ごとに1対1で1授業最低でも１０回以上は、先生が大切なポイントのチェックや、○付けを個別にしますので、わからないまま先に進むと言うことはありませんので安心です。この場面では、一方通行の指導でなく、コーチングを駆使してお子様とのｺﾐｭﾆｹｰｼｮﾝを最も大切にします。ですから、消極的なお子様でも、3〜4ヵ月後には驚くほどの積極人間に変身です。ステップ　　　かんぺき！苦手科目を得意科目にするためには　十分な練習（問題演習）が必要！　　　　　　　　苦手科目を克服するためには、教わって『わかる』だけでは無理があります。『できなかったところ』は教わった後に、時間内に正確に問題が解けるよう練習する必要があります。お子様のペース・レベルに合わせて、できるまで何回でも問題演習ができるのが、この個別プリントです。これは別名「弱点克服プリント」ともいい、お子様の弱点を完全克服できるまで類題を何回も練習でき、また瞬時にプリント作成できますので短時間で効果的にできます。　「私にもデキタ！カンペキ！」という感動がその日のうちに体感でき、やる気が出るのが特徴です。ステップ　　すごい！小学生なのに中学英語が得意！　　　　　　　公立中学でトップを狙いたい！　　各中学校の英語教科書にあわせたトータス独自のリターン学習・スモールステップ学習の教材を開発。各中学校の教科書ごとに、いつでも何度も好きなだけ繰り返し見られるとても分かりやすいと評判のネイティブの音声を使ったDVD(映像授業)＋小学4年生からでも可能な練習ノートがあります。　公立中学校入学へ向けて、「今から英語は万全の準備をしたい！」という小学生のお子様に、教科書英語の先取り学習です。やる気のあるお子様は、中1の内容を制覇するのが目標です。中学生になったらその続きを勉強します。中学入学へ向け、今までの自分を根本から変えるチャンス！また、お子様のペースや進度に合わせて勉強ができるので、お子様の努力が結果に結びつきやすいです。ステップ　　なぜ？トータスの先生は　　　　　　　わかりやすい教え方をするのかな！　　教室長を筆頭に、優秀な先生が個別指導します。何が優秀なのかと言うと、トータスの先生は基本的には、人柄を最も重要視しています。また、多くの先生がトータスの卒業生なので、皆この最強！自主トレ勉強法で厳しい受験を乗り越えてきた経験者なので保証つきです。先生たちも中･高生のときは、一様に勉強に苦労しましたので、生徒の気持ちは十分にわかっています。だから、丁寧にしっかり噛み砕いて教えるので単なる学力だけが優秀な先生とはまったく違います。わかりやすい理由がこれです。ステップ　　トータスは、少人数で　　　　　　　定員制の小さな教室！　「あなたの成績を上げたい」に応えるために、少人数で定員制の教室にしています。ご父兄からお預りした生徒さん一人ひとりの成績アップそして、ご満足いただくためには、一人の先生が担当する生徒さんは限界があり6名前後と考えており、教室のスペースの関係で1学年のマックスは曜日により５〜１０名程度としています。また、コースは１：６の少人数自立型の個別指導と１：３のつきっきり個別指導のどちらかを選択していただきます。　本当にあなたのお子様の成績を伸ばすには、しっかり教わることは大事ですがそれだけでお子様の力はつきますか？テストでは、自分の力だけが頼りですね。日頃から、わかるところは自分で勉強し、わからないところは優秀な先生に個別に教わり、できるまで問題練習の時間を十分にとることが必要ですよね。　それも、28年の経験を元に受験のプロがお子様のために作成したお子様専用のプログラムに沿って、着実に実力･得点力をつけ成績を大幅にアップできる方法があるとしたら・・・どうしますか？　教えてもらうだけの塾で勉強してきた「わかった」だけの人と、トータスの「最強！自主トレ勉強法」で勉強して自らの力を伸ばした人では、どちらが公立中学校に進学してトップを狙えるでしょうか？その答えは、トータスの多くの先輩たちが出してくれています。トータスは、一度に多くの生徒さんを見ることはできませんが、あなたのお子様との出会いを大切にお子様の勉強のお手伝いにお役に立てることを楽しみにお待ちしております。最後までお読みいただき感謝しております。それでは、吉田までお気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 18:20:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「生徒・保護者の声」をアップしました！</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-8563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-8563/</guid>
      <description>生徒さんや保護者様から頂いたお言葉を、ホームページ上でご紹介していきたいと思います。定期的に更新してまいりますので、ぜひご覧ください。■ ≫生徒・保護者の声※携帯電話では見づらくなっております。パソコンでご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 22:06:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイペースで学習</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-3449/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-3449/</guid>
      <description>　ひとり　ひとりを　個別に指導　　　</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 15:58:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エジソンズのお母様から感想を頂きました</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-2170/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/blog-2170/</guid>
      <description>■お子様小1お母様より「７０分という長い時間、子どもが集中できるか不安でしたが・・・」いつもお世話になり、ありがとうございます。まず、70分という長い時間を子どもが集中できるのかという不安がありました。実際は飽きることなく、声を出したり、テキストに取り組む様子にびっくりしました。そして、年齢の異なる子どもどうし、刺激しあっていることにも微笑ましく嬉しく思います。いつのまにかひらがなが上手になっていたのは、｢丁寧に!!｣の大切さを教えてくださっているからだと感じます。先生方もとてもフレンドリーで面倒見が良く子どもも私も大好きです。　　　　　　　　　　　　　　　　　■お子様小1お母様より「たった数ヶ月で自分から机に向かえるようになった！」小学校1年生から塾に入れるつもりはありませんでした。小学校低学年ならば母親である私が勉強をみてあげようと思っていたからです。春、子どもが小学校に入学する前、たまたま散歩中に白金で一枚のチラシをもらい、なぜかずっとそれをとっていました。勉強は私がみるといいながらもどこかで迷いがあったのかもしれません。子どもは帰国子女。そのうち学校の勉強が難しくなってついていけなくなるようなことがあれば、いまのうちから基礎をしっかりと身につけさせたい。大切なのは子どもが｢小学校でがんばるぞ｣というわくわくしたやる気や心の中にある自信をサポートしてあげること。見学にいってみて自分が思い描いている教室とは違ったら通わないというつもりで体験レッスンにでかけました。そこはとても小さな教室で、やさしそうな先生がいらっしゃって、塾という雰囲気とは違いました。先生とお話ししてみると、大変丁寧なご説明と教育への真摯なお気持ちを感じることができ、もしかしたらここなら特に低学年の子どもの気持ちや進度に沿ってきちんと対応していただけるのではないかという思いにいたったのです。ですから子どもを塾に通わせているというより、長い目でみて何よりも大切な学ぶ事への姿勢や自信、意欲、そういったことをサポートしていただくつもりでエジソンズに通わせていただいています。子どもは小学校入学当初、意欲はあるものの気持ちだけが先走っていて、言語的な壁に加えて、どんな風に勉強して良いのかよくわかっていないところがありました。学校でも決して落ち着いて机に向かっていられる方ではなかったようですが、こちらの教室で勉強を丁寧にみていただき、学習をほめてもらったり励ましてもらったりしながら過す中でたった数ヶ月しか通っていないにもかかわらず、今では家で自ら机に向かい、宿題は自分から、間違ってもあきらめない、わかるまで頑張りたいという気持ちで一杯の日々を送っており、私たちも大変嬉しく思っているところです。                              　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　■お子様小2お母様より「先生からの　『がんばったね！』　の一言が・・・」エジソンズの宿題はいつもまじめに取り組んでいます。先生からのご注意やご指導に忠実に取り組む姿勢に感心しております。最初に比べ集中力がついたようで、家庭学習ではテキストを、最後のページまで一気に済ませてしまうこともあります。数字になれてきたせいか、計算も速くなったように思います。テキストが進んだり、シールをいただくのはもちろんのこと、何よりも先生方からの｢がんばったね｣の一言が大きな励みになっているようです。誉められて育つタイプのようですので、これからも叱咤激励よろしくお願い致します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　■お子様小1お母様より「小学校１年から塾なんて・・・」小学校一年生から塾なんて、いつ｢やめたい｣と言うかと思っていましたが、週一回の授業が楽しいようで、そのために宿題もきちんとやっているようです。先生がやさしくたくさん誉めて下さるからだろうなと思います。■お子様年中お母様より「毎日家で机に向かい、勉強する習慣が」5月下旬にエジソンズに始めて来ましたが、娘はとても楽しそうに通っています。以前は家で勉強らしいことをしたことがありませんでしたが、今は毎日、家で机に向かい勉強する習慣がついたので、嬉しく思っています。毎回出される宿題が彼女にとってちょうど良いレベルのようで、自主的にやり、エジソンズからの宿題をやってしまった後は、市販の知育ドリルやひらがなドリルをやるようになりました。勉強する楽しみがわかってきたようです。エジソンズに通うようになってからひらがなの読み書きや、国旗、地理、などにも関心を示すようになり、良い脳への刺激になっていると思います。                                            ■お子様1年生3年生「もっと早く習っていれば・・・・・そう思わずにいられませんでした」3年生と1年生の子どもがお世話になっております。宿題はきちんとやり、塾は4年生からで良いと思っていました。しかし、1年生の子は上の子とは対照で落ち着きがなく、このままでは心配で、塾を探していました。エジソンズからお手紙を頂き、ここなら！！と思い、姉も一緒に通いたいという事で、2人で通わせていただいております。　まだ6ヶ月しか経っていないのにも関わらずビックリさせられる事が沢山あります。1つはニュースを見ることを嫌がっていたのに興味を持ち始めたことです。エジソンズで色々な国の名前を教えて頂き、ずいぶん国名を覚えたかと思ったら、2人で図書館で国の図鑑などで色々なことを調べていたかと思うとニュースに出てきた国について解説をしてくれるのです。私がビックリすることばかりで、これこそ楽しく勉強することだ！と親が教わっております。　２つ目は、宿題を進んでやるようになった事です。以前よりも自然と誉めることも多くなり、子どもも楽しく勉強しております。ただ1つだけ後悔することは、姉より弟の方が覚えることも多く、作業も早くなりました。「年長、遅くとも1年生から始めた方が効果はあります。」と言う先生のお言葉通りでした。もっと早くから姉にも通わせてあげたかった。けれど、姉は勉強はやらなければいけないものから楽しいからもっとやりたいという考えに変わっただけでも今後の人生を大きく左右すると思います。楽しいってこんなにも大切なものなのですね　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 11:32:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代表からお母様へ　:開始:終了　火曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1333/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1333/</guid>
      <description>小学３年生までに算数、国語とも将来の成績を左右する基礎学習が多く出てきます。子供が興味関心を持って臨める年齢が幼稚園年中から小学３年生、いわゆるシングルエイジです。この学習を始める最適齢期での「ヘッドスタート」が重要なのです。</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 17:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児･低学年 エジソンズ　17:00開始18:20終了　月・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3006/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3006/</guid>
      <description>【お母さんは励まし・ほめるだけ！】幼児・低学年だからこそ手とり足とﾘ教え込むのではなく、自力で問題解決をしていく、問題解決方法を学んでいきます。お母さんは励ましほめるだけ。勉強は全ておまかせください。</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 17:43:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エジソンズ独自の教育内容　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1009/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1009/</guid>
      <description>認める・ほめる・励ます指導で一人ひとりを大切に育てる！</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 17:49:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生　自立支援‐個別指導コース　:開始:終了　日〜木</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3009/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3009/</guid>
      <description>【大学受験コース】…ＴＬＴを使った大学受験現役合格プログラムです。　詳しくはご相談ください。【教科書準拠コース】…教科書準拠とは、内部推薦･指定校推薦のための各高校の教科書を指導。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 20:26:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４からのスタートが苦痛に！　:開始:終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1332/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1332/</guid>
      <description>早期学習で楽しく着実にステップアップ！</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 20:27:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＥＤＩＳＯＮＳ　幼児からの学習トレーニングです　:開始:終了　月・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1018/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-1018/</guid>
      <description>幼児のトータル学習こんな教室が欲しかった受験準備の土台作り・言葉や発育に心配があるお子様の早期学習に最適教室からのお知らせ「もっと早くに習っていれば・・」お母様の感想・「わが子は余裕に勉強ができる子に育ってほしい」をご覧ください幼児期の学習に取り組む習慣、スタイル、その子の性格を上手にマッチできれば楽しくどんどん勉強ができる子になる右脳と左脳は、コンピューターのハードディスクとメモリの関係に似ています。両方をバランスよく鍛えるのがエジソンズ方式の能力開発です！！</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 20:30:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生(4年生〜6年生）コース　17:00開始18:30終了　月〜金</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3007/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3007/</guid>
      <description>【中学受験はしないが、中学校ではトップクラスに！】小学４〜６年→個別指導コース算数・国語は中学になって困らないように学校で習わないところまでやります。英語は地元中学校の教科書に沿った当塾作成のオリジナル教材を使います。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 20:30:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　19:00開始22:00終了　日〜木</title>
      <link>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3008/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shijuku-tortoise/course-detail-3008/</guid>
      <description>【私たちは、学校の成績にこだわります！】中学生→個別指導コース学校で習う前に教科書の基礎基本を徹底的に繰り返し練習します。だから学校の授業が「わかる」「できる」、苦手が得意にかわります。楽しく自信が持てます。≪目標：中間・期末テスト５教科合計400点以上≫</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 20:31:13 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
