<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>前橋市の個別指導、家庭教師、個別学習指導塾ドルチェ　国領校 </title>
    <link>http://www.dolcestyle.com/</link>
    <copyright>個別学習指導塾ドルチェ国領校　＠前橋市の学習塾</copyright>
    <description>前橋市の学習塾です。ドルチェは成績を上げる学習サイクルを身につけてもらうための個別学習指導塾です。正しい教材の使い方、学習方法とその習慣づけを指導しています。</description>
    <item>
      <title>今年度の募集は終了いたしました。</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-28144/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-28144/</guid>
      <description>２０１１年度の新規生徒募集は全学年終了させていただきました。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 21:05:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から【春の集中特訓！】</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-24154/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-24154/</guid>
      <description>今日（もう日付が変わったから昨日か…）から集中特訓開始！心配していた計画停電も、暖かい気候のおかげで全面中止。安心して開始できました。駐輪場に置いてあった自転車をとられちゃったみたいで、一生懸命走ってきてくれた子もいましたね。この期間中のみんなの目標は『間違えたところを納得して出来るようにする』こと。予定していた量の4倍も進んだ子もいれば、半分くらいをじっくり考えていた子もいて、本当に様々なスタートでした。それから、今日自分で決めた自己課題、しっかり取り組んで家庭学習の習慣をどんどん身につけよう！間違え直しノート「宝箱」もいっぱい記入していこう！</description>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 00:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自転車通勤・・・</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-23914/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-23914/</guid>
      <description>3月14日の月曜日。車のガソリンの目盛りは２…。すでに給油が困難な状態になっていた。その日の帰り、迷わずドン．キホーテ（深夜なので）に向かい、折りたたみの6段変速自転車を購入。翌日から自転車通勤開始！勇気を持って出発したものの、車で45分程度の道のりは想像以上に厳しく、初日は2時間半ほどかかってしまった。しかも慣れない自転車の為、半端なくお尻が痛い！翌日には強風（群馬は風が異常に強い）でこいでもこいでも前に進まない中、頑張って風に立ち向かっていると、そのうち右膝にピキ−ンと激痛が走り、自転車を押しながら歩いて行く始末。足を引きずりながらだったので、途中すれ違ったおばあちゃんに「大丈夫？」と心配された。誠に情けない…これまでどれだけ車に依存した生活をしてきたことか。意外と体力的には余裕があった（？）ので、大丈夫かと思っていたら、体が全くついていけなかった。すぐにサイクリングの達人の皆様にアドバイスをもらい、サドルの高さをハンドルと同じくらいに変え、ギアは常にやや軽めでこぎ、ペダルは指の付け根の部分でこぐようにする等、早速実践してみると、これまでの苦労がうそのようにお尻も膝も、痛みがほとんど無くなり、ものすごく感動した。それからは距離もかなり慣れてきて、1時間半程度で到着。周りの景色を楽しむことまで出来るようになり、いい感じになってきた。ただその後、原発の放射能漏れが心配される中、雨に打たれながらの帰宅で心が折れ、そろそろ給油にチャレンジしてみようかと…そして昨日、片道分しかないガソリンで、スタンドを探しながら塾まで来てみると、塾の近くのよく行くスタンドが他とは比べものにならないくらい列が短いではないか！約2週間ぶりにたっぷりガソリンが入った。途中伊勢崎市でも救援物資の受付が始まり、物資を運ぶのに少しだけ車を使用したが、通勤でしっかりと運転したのは久しぶり（たかが2週間なのだが）で、かなりのハイテンションに。で、愛車が使用できることになると今日も結局車で通勤…　涙が出るほど快適…も、もちろん暖かくなってきたら自転車通勤するさ。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 21:02:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日の説明会と通常授業</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-23036/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-23036/</guid>
      <description>昨日の大地震の余震もまだ続いている為、本日の説明会、通常授業をお休みさせていただきます。ご迷惑をおかけしますが、ご理解とご協力をお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:02:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>就職難の今思うこと</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-22768/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-22768/</guid>
      <description>今日もテレビで大学生の就職が非常に厳しい、という内容の番組がやっていた。4年生の今、卒業まであと2ヶ月の時点で内定ゼロの学生が、企業の合同面接会に殺到しているという。今は本当に厳しい時代だと思う。私自身も小さいながら会社を経営している身なので、その現実は痛いほどよくわかっているつもり。番組の中で何度も「企業が変わってしまったのか、それとも学生が変わったのか」といった疑問が投げかけられていた。確かに、現在のこの不況の中で、変わりたくなくても、企業はリストラ（従業員の削減だけではなく、構造的な改革のこと）も含め、様々な方向転換を強いられている。そんな現在の社会にこれから出ていこうとしている学生たちは、本当に大変だと思う。ただ、変わってしまったのは企業だけ、と言うには疑問も残る。内定獲得の為に滝に打たれたり、最高の写真を撮ってみたりと、学生たちの涙が出るほど必死な映像が流れ、その厳しさが強調されるばかり。もちろんそれぞれ歩んできた環境も、今直面している境遇も様々なので、決して否定などはするつもりはない。ただ、就職活動というのは、活動を開始してから頑張るものなのだろうか？とも思う。就職難と言われるこんなに大変な時代でも、5社以上から内定をもらう学生だって当然いる。身近にも、講師として頑張ってきてくれていた学生たちの中に、「厳しい、厳しい」と言いながらも、希望の金融関連の企業に4月から就職していく者達もいる。私は当然、彼らが責任感があり、任された仕事に対して本気で取り組んでくれることも、頑張り屋さんだということも知っている。もちろん、それだけで解決できる程度の生易しい問題ではないのだろうけれど、「学生個人の人間力」というものは、ものすごく大切なのではないだろうか？成績が学年でトップになること、模試で満点をとること・・・それらはあくまでも結果で、大切なのはその結果を出すまでの姿勢、意識、努力といった過程ではないだろうか？そう考えると、就職活動というのは、まだ就職のことなど全く考えてもいない頃から、すでに始まっている、という見方もできると思う。ホームページ中の「なんで勉強するんだろう」の中にも書いたが、学生の間の勉強では、いろいろな教科やテスト、受験といったものはあくまでも道具で、それらを利用して「1人の人間としての人間力」を身につけることを学習しているんだと思う。私は、少なくともこの塾に通ってくれている生徒達には、このことをしっかりと理解してもらいたいと思っている。「何故勉強するのか？」この質問に対する答えを本当の意味で理解することは、学生のみんなにはまだ早いのかもしれない。今はまだ、その答えを理解出来るようになる為に、勉強している途中なのだから。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 13:21:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前橋商業高校を訪問させてもらいました。</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-22612/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-22612/</guid>
      <description>もう、先月のことですが、前橋商業高校を訪問させていただいた時の写真を紹介します。新校舎ということで、是非見学させてもらいたい高校だったので、期待に胸をふくらませて伺いました。いや〜、びっくりでした。設備がとても公立高校とは思えない。さすが商業高校だと思ったのが、コンピュータールーム。大量のパソコンがズラッと並んだ教室の大きさにもびっくりしたのですが、なんとそんな教室が他にいくつもあったのです。実際に簿記検定の特訓をしている教室も、少しのぞかせてもらいました。また、これなら強くなるだろうな、という運動部のコートや体育館。合宿できる施設まであるとのこと。驚いたのは、設備だけではなく、学校側の進学に対する強い思い。詳しくお話を伺うまで、商業高校なので、進路としては、就職に力を入れているのだろうと思っていました。ところが、国公立大をはじめ、大学進学を目指す生徒が多く、先生方も進学させることに非常に強い思いを持っていらっしゃることを知りました。廊下の一部には、歴代の大学合格実績がズラッと貼られていました。毎年、先生方が心をこめて並べ替えをするそうです。そして、ものすごく耳に残っているのが「当たり前のことを、当たり前に出来るようになってもらいたい。」との言葉です。思わず、「あ、うちと同じだ」と思ってしまいました。食堂や売店、第二体育館や最上階の多目的教室からの眺めなど、書きたいことはまだたくさんあります。一昨年合格し、入学前に出たシステム科の課題の多さに圧倒されていたＳ君、去年合格発表の日まで本当にひやひやさせられ、今では部活命のＴ君、そして先日、（きっとかなり余裕を持って）前期選抜で合格が決まったＥさん。みんな、頑張るんだよ。前橋商業高校の先生方、本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 23:07:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hotel California</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-21601/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-21601/</guid>
      <description>今年の3月、数年ぶりにイーグルスが来日するとあって、テレビなどで懐かしいナンバーをよく耳にする。Hotel California昔バンドでギターにはまっていた頃、よく聞いていた。始めはその美しいメロディーとラストのギターソロがお気に入りで、サビの〜Welcome to the Hotel California　　　　Such a lovely place, Such a lovely face〜の部分だけを鼻歌で歌っていた。ある時、どんな歌なのかと思い、歌詞をよく確かめながら聞いてみてびっくりしたのを覚えている。あの美しいメロディーからは想像していなかった「恐怖の館？！」後にこの歌には多くの隠語があり、世界中で様々な解釈がされていることを知り、それにもまた驚いた。多分、あの当時の彼等（イーグルス）やロック界そのものを強烈に歌った歌なのだろう。いろいろとその背景等を考えながら聞くとまた悲しげでいいメロディーだと思う。ラストのギターソロに入る前の主人公と夜警のやりとりの場面Last thing I remember, I was running for the door.I had to find the passage back to the place I was before.“Relax,&quot; said the night man, “We are programmed to receive, You can check out anytime you like...but you can never leave.”曲全体で1つのストーリーになっているので、どの部分も印象的なんだけど、映画のラストシーンを見ているようなこの個所。その後どうなっていったのか、考えさせられる。久々に耳にして、最近よく車の中などで歌っているのだけれど、ここで「塾長」らしいことを１つ書いておこう。英語は他の教科と少し違って、「コミュニケーションの手段」だということをしっかり理解しておくといい。こんな感じの内容を英語で伝えるにはどうなるんだろう？という先にあるのが、細かくて難しそうな英文法。どうも文法ってのは…でも、気に入った洋楽の歌詞や洋画のセリフなら、勉強としてではなくて完全に趣味として英語に触れることができる。好きな物の為ならどれだけでも辞書を引けることに驚くかもしれない。歌の歌詞やセリフというのはまさにコミュニケーションそのもの。使える英語に触れないと面白くないでしょ？そうして覚えた英語は頭からなかなか離れない。お気に入りのシーンの名台詞や好きな歌なら暗記しちゃうから。いやいや勉強して覚えた英文などとは大違い。歌の歌詞や映画のセリフの中にはかなり会話的な表現も多いけど、よく見ると学校で習った不定詞や関係詞等の文法や構文が実にたくさん使われている。これはどの教科でも言えることではあるけど、勉強するには興味を持つといい。洋楽や洋画などから英語の勉強にスムーズに入っていった人も多くいるはず。私も完全にその一人。なんて偉そうなこと言っても、最初は「英語が話せるとカッコイイじゃん！」的な不純な動機だったんだけど。ただ、動機なんてどんなものだって構わない。英語が苦手な人は、是非こうしたところから英語に「興味」を持って接してみてはどうだろう。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 23:22:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ小学生の教科書が新しくなりますね</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/blog-21561/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/blog-21561/</guid>
      <description>平成20年に学習指導要領が改訂され、平成23年、いよいよ小学生の授業が、実際に新しい教科書で行われる。いろいろな教科書改訂についてのセミナーに参加させてもらい、まず思ったことは、生徒間、学校間また地域間の学力格差が広がるんじゃないか、ということ。大雑把に言うと、これまでの教科書は教えることの難易度に上限の規定があり、教科書全てを教えるものだったのに対し、新しい教科書では、難易度の上限ではなく下限が定められ、ボリュームアップした教科書を生徒に応じて、教師の創意工夫で取捨選択して教える、という感じ。あれだけの分量を全て扱うことは不可能なことは間違いない。実際に教育現場では「結局中途半端になってしまうのでは…」「子供の頭がパンクする…」「特に若い先生が心配だ…」等といった不安も出ているらしい。まぁ、これは当たり前の感想だと思う。算数の教科書の一部などを見せてもらったが、問題量が極端に増え、中学受験に出題されるような問題も普通に数多く扱われている教科書で、先生次第で教えてもらえる内容も異なってくるとなると、大変なのは子供たちだろうなぁ、と思う。単純に、隣の学校と学習内容がかなり違う！ということも考えられる。ついていけない子、物足りない子がたくさん出ることになり、運用初年度はかなり混乱しそうな予感。そのことを考えても、「学習習慣」と「学習意識」に真剣に取り組むことは改めて大切だと思った。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 19:30:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習をしよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4598/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4598/</guid>
      <description>目標も持ち、勉強前の心構え、勉強のＮＧも理解したら、いよいよ自立学習をしてみよう。成績ＵＰの一番の要素は、実は塾や家庭教師の先生と一緒に勉強している授業時間ではなく、一人で勉強している時間なのです。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 00:56:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の仕方NG集　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4569/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4569/</guid>
      <description>少ない時間を有効に使う事は、勉強のテクニックのうちの1つです。時間は上手に使ってより良い成果をあげましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 14:44:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標を明確にしよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4567/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4567/</guid>
      <description>１つの目標を立てるときに、より具体的な目標を立てることをお勧めします。目標が明確であればあるほど、実現できる可能性は高くなっていくものです。志望校を決めるときも同じです。行きたい学校を決めるだけでなく、その学校にどんな目的で、どのように過ごすために行くのか、そして卒業後はどうしたいのかまでを考えることができれば、それだけで、志望校に1歩近付くことになるはずです。志望校を考える際、最も避けなければならないのが、「今の成績だと、ここなら入れるだろう」「今のままではここくらいしか行くところが無い」といった考え方です。これは、裏を返せば「ここなら入れるから、もうこれ以上勉強（努力）しない」と宣言しているようなもの。仮に合格できたとしても、勉強を通して努力を経験するせっかくの機会を失い、人間力を成長させる機会を逃したことになります。それ以前に、受験まで周りのみんなは努力し続けるわけですから、今は安全だと思っている志望校も、受験前日には全く安全とは言えない状況になっていることでしょう。社会人になってからは、勉強以外にももっといろいろなことを通して努力することを経験します。しかしみなさんは今、勉強を通してこれから遭遇する様々な困難を乗り越えていく力を身につけていく時なのです。これは、多少の個人差はあるかもしれませんが、今だからできることです。特権です。このチャンスを生かし、明確な目標を必ず実現できるよう、頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 15:22:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭教師にもいろいろなスタイルがあります　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4611/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4611/</guid>
      <description>一言で家庭教師といっても、その契約方法や指導内容、在籍する先生等は様々です。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 19:20:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机に向かう前に　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4568/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4568/</guid>
      <description>勉強の意味を理解し、明確な目標を持つことができたでしょうか？そうしたら次はいよいよ「勉強」を実行にうつしてみましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 19:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担当講師との打ち合わせ　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4593/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4593/</guid>
      <description>担当させていただく先生が決まったら、指導に入る前はもちろん、毎回の授業報告等を通して、進度や方法など、必要があれば軌道修正をしていけるよう、センターと担当の先生は頻繁に連絡を取り合います。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 19:56:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご家庭との大切な接点　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4594/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4594/</guid>
      <description>ドルチェでは、年に数回の保護者（三者）面談をさせていただいております。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 20:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力テスト　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4597/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4597/</guid>
      <description>ドルチェでは、各種学力テスト、模擬テストの受験が可能です。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 00:54:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なんで勉強するんだろう　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4566/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4566/</guid>
      <description>なぜ勉強するのでしょうか？「台形の面積の公式なんて大人になったら使わないよ。」「アメリカに行かないから英語は勉強してもしょうがない」「化学反応の知識は自分には必要ないと思う。」勉強することが嫌になった時に、みんながよく口にする言葉です。現在学習している各教科を「生活する為の知識」と認識してしまうと、確かにそうした勉強に対する不満（やらない言い訳）が限りなく出てくることでしょう。もちろん、基礎計算や英語、気象や地震、経済についての知識など、社会に出てから「知ってて良かった」と実感できる教科や単元もあるでしょう。しかし、今学習している多くは、直接社会に出てから必要なものではない、というのが事実です。「数学的なものの考え方」は絶対に必要なものですが、ほとんどの人が三角形の合同の証明や三平方の定理といった知識を必要とする場面を体験することはないでしょう。では、どうして今、学習する必要があるのでしょう？それは、「生活する為の知識」を身につけるためではありません。勉強（受験）という道具を利用して、皆さんの人間力を高めているのです。これは学習の根本的なところですので、しっかり理解してください。人間力というのは、ＲＰＧでいうところの「経験値」です。主人公が苦労しながら各ステージで、様々な敵を倒していくと、新しい武器や強い仲間が加わり、より強力な攻撃が可能になるでしょう？そして更に強いボスキャラと戦う…まさにこれなのです。「自分」というストーリーを想像してみてください。今、どんな武器や仲間とともに、何レベル位にいるでしょうか？「苦手科目」「定期テスト」「実力テスト」「入試」といった各ステージのボスキャラに、どう立ち向かっていけますか？それとも、ずっとレベル1のまま、雑魚キャラを相手にしていきますか？今持っている力では解けないから大変なのです。今持っている知識だけでは足りないから、新しい知識を苦労して覚えるのです。今持っている考え方だけでは答えに届かないから、粘り強くあれこれ考える必要があるのです。そして、当たり前ですが、そのどれもが決して楽なものではないのです。しかし、そのように努力して得た力こそが、社会に出て立派に戦うための本当の力にことは間違いありません。学生の間の勉強というのは、「粘り強さ」「考え抜く力」「努力するということ」といった強力な武器を身にまとい、自分が更にレベルアップする為の手段ということです。そして、今皆さんが苦労して取り組んでいる勉強は、社会に出てからは、したくてもできません。大人になると過去の反省等からもう一度勉強してみたくなるものですが、他にやらなければならないことがたくさんあり、結局出来ないのです。まさに今しかできないチャンスなのです。そう考えると、勉強への取り組み方も少し変わってきませんか？</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 15:02:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生・中学生・高校生　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4599/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4599/</guid>
      <description>各学年の授業料です。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 16:16:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　19:00開始21:50終了　月〜木（３科）、金（理社）</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4576/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4576/</guid>
      <description>中間や期末といった定期テストでは８０点以上、５教科で４００点は当たり前！中学生の学習では、小学生以上に集中力、粘り強さ、学習習慣が必要になります。部活動が、時間的にも体力的にも大きな割合を占めることになる為です。忙しい中でも、各学期ごとに中間・期末テストといった定期テストや学期初めの期始テスト、実力テストなど、多くのテストがあります。そして高校受験。そうしたハードな中学校生活を、しっかりと乗り越えていく為には、限られた「時間」をどのように使うことができるかが、とても大切なポイントとなります。是非一度、今現在の学習習慣や時間の使い方などを見直してみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 22:50:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生　19:00開始21:50終了　月〜木</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4577/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4577/</guid>
      <description>大学受験でも、基本的にやらなければいけないスタイルは変わりません。時間を上手に使い、徹底的に考え抜き、夢や目標の実現の為に出来る限りの努力をする。これだけです。ただ、いくら頭では理解していても、自分ひとりで実践するのはとても大変なこと。是非、一緒に頑張っていきましょう！高校生のコースでは、オプションで一流の予備校講師の授業が、ネットでいつでもどこでも見放題の「ベリタスアカデミー」も選択していただくことができます。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 22:50:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４〜小６　17:00開始18:20終了　月、水、金（4科）　　火、木（英語）</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5574/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5574/</guid>
      <description>2011年度、小学生の教科書が改定になりました。その前に、学習指導要領が改定され、その内容はまさに「脱・ゆとり路線」と言えるでしょう。教科書が1.5倍になる！とか難しくなる！といった情報が耳に入ってくることが多いと思います。それは確かなことなのですが、重要なのは、教科書の厚さや難易度だけではありません。教科書改訂のポイントは大きく２つ。「ゆとりからの脱却」「学力観の変化」です。ゆとり…に関しては、削減されていた3割の内容が復活し、学力観…としてはPISA型を取り入れ、思考力、表現力、活用力が重視されているのです。はっきり言います。これからの小学生の学習において必要なのは、学力だけではありません。集中力や聞く力、読む力、速く丁寧に書く力など、基本的な能力を意識して伸ばしていく必要があるのです。小学生で鍛えたそのような力は、中学でも「学力」以前に絶対に必要とされるものです。小学生のうちから、学習・生活習慣を見直し、学習に対する全般的な意識を高めていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 14:55:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドルチェの授業を支える秘密兵器　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4574/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4574/</guid>
      <description>ドルチェには、授業を強力にサポートしてくれる、いろいろな秘密兵器があります。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 18:14:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドルチェでおこなっている研修　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4592/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4592/</guid>
      <description>ドルチェの特徴の１つは、講師の研修にあります。担当する生徒達に対する、塾長のやかましいほどの思いをしっかりと持った講師が指導を担当させていただきます。何よりも生徒としっかり向き合い、責任を持った指導をすることを研修で学んでいます。ご安心してお任せください。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 22:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導方針　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4571/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-4571/</guid>
      <description>「分からなかったところ・出来なかったところ」を「できるようにすること」が勉強です。その為には、正しい教材の使い方、勉強の仕方をきちんと身につけ、それらを継続できる学習習慣が必要です。とは言っても、すべきことは決して難しいことではなく、誰もが知っている実に当たり前のことなのです。ただ、そんな当たり前のことでも、1人で実践していくのは自信が無い…という人が多いはず。だからドルチェがあるのです。「当たり前のことを、当たり前にこなすことができる」というのは、とても大切なこと。その積み重ねが将来、確実に1人の社会人としての大きな力になるはずです。ドルチェは、「勉強すること」を通して、努力すること、粘り強く考え抜くこと、問題を自己解決する力を身につけてもらいたいと思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 16:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>料金体系　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5581/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5581/</guid>
      <description>今年度の新規募集は終了させていただきました。</description>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 16:58:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭教師　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5690/</link>
      <guid>http://www.dolcestyle.com/course-detail-5690/</guid>
      <description>ドルチェの講師が家庭教師として直接お宅にお邪魔して、学習指導させていただきます。</description>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 20:03:51 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
