<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　船橋法典教室のご案内　</title>
    <link>http://d-education.net/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール船橋法典教室</copyright>
    <description>早稲田育英ゼミナール・船橋法典教室です。千葉県船橋市上山町の学習塾・進学塾・個別指導塾です。船橋で塾をお探しの方は必見</description>
    <item>
      <title>ホームページの更新について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-55008/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-55008/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。当ホームページですが、12月31日をもちまして終了となります。今後は、新しいホームページを現在作成中であり、新しいホームページへと移行いたします。今後とも、よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 22:27:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の名前について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-53606/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-53606/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。昨日は、旭中が学校がお休みだったため、12時〜自習をしに来てくれました。22時までいたので、10時間程度学習をしてくれたことになります。その他の学校も、15時には三々五々やってきましたので、ようやっと受験生としてスタートを切れたというところです。さて、受験生といえば、来月から私立高校の単願推薦が始まります。単願推薦は、その学校しか受験をしない約束の変わり、合格するための難易度が易しくなります。ほぼ、99％が合格します。そのあとは、1月に併願推薦・2月に私立・公立とも一般試験(公立高校では、前期試験)がはじまります。これからの時期は、受験のためとても大切な時期です。さて、タイトルでも記載をしましたが、当塾は現在、「早稲田育英ゼミナール」という会社に名前を借りて教室を開いています。ですが、我々独自にテキストを選定し、「最小限の費用で最大限の効果」を追求しているため、「早稲田育英ゼミナール」ではできないことがたくさん出てきてしまいました。そこで、名前を「S.E.アカデミー」として再出発をしていきたいと思います。正式名前は、Shining Eyes アカデミーで、目を輝かせ、将来に向けて頑張れる子どもを育成する教室という意味です。上記を目指す教室とするため、今後も頑張っていく予定です。今後も、地域密着型の塾であり続けたいと思いますので、ご指導・ご鞭撻のほどよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 14:32:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アト４５ニチ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-53124/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-53124/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。冬期講習の準備のためのご面談期間が始まりました。普段の教室での皆さんの様子を、つぶさに報告していきますよ。最近の第1教室ですが、自習時間中、とても静かになる日が多くなりました。授業スペースで説明をしていると、自分だけが声を出しているような場面も多く出てきています。良いことです。あとは、私立の受験まで塾で勉強ができるのが、あと45日程度です。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 22:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高吸水性ポリマー</title>
      <link>http://d-education.net/blog-53005/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-53005/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。２週間前、講師のO先生がバリ島へ旅行をしたときのお土産を持ってきてくれました。さっそく、今週の火曜日から早く来て、遅くまで学習をしている生徒たちに配っているのですが、なかなか好評です。さて、今日は教室掃除をしていた時のことです。トイレにビーズタイプの消臭剤を置いていたのですが、中に乾いた粒を残すだけとなり、中身の入れ替えのため貯まったカスを洗い流しました。パッケージには、燃えるごみに捨てることができる。食べるとお腹の中で膨れるため、食用厳禁と書いてあったのは記憶をしています。そして、授業が始まってからしばらくしてからのことです。生徒から、排水溝(流しのシンク)から変な球が出ているという通報があり、見に行ったところそこには元気な無香空間のビーズが！BB弾の１０分の１位の大きさの粒が、見事に大きくなり復活をしていたのです。しかも、元のビーズよりも大きい。これは、うまくいけば何回でも再利用できないか？と考え、生徒が帰ってから検索をしてみました。結果は、水と消臭剤が混じった溶液に浸されて、大きくなっているようで、消臭剤が混じっていない水だけでは消臭の威力はあまりなさそうです。残念。ということで、高吸水性ポリマーの威力を知った一日でした。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 23:28:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行田中、後期中間試験終了。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-52900/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-52900/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今日、行田中の中学３年生の試験が終わりました。数名の生徒からの話を聞くと、数学の問題で若干難しかったようですが、概ね納得のできるテストを受けることができたようです。そういえば先日、父が亡くなり、某地方銀行の口座の解約に行ってきました。口座の解約をするとき、口座の中に100円入っていてそのお金があるせいで解約できないとのこと。解約をするために、新たに自分名義の口座を作る羽目になり、１，０００円払うことになりました。そうして、新しく作った口座に入ってきた金額は、１００円。９００円が損失として出ました。国庫に入れてもらって構わないと言ったのですがそうした対応がその銀行ではできず、勿体ないことをしました。その銀行は、私自身が就職活動をしている時に一生忘れられないほどの失礼な面接をしてくれた銀行だったので、その銀行で口座を作ること自体が非常に不愉快で仕方がないのですが、仕方がありません。ですが、反面教師としてとても良いことを教えてもらえました。どんな場合でも(たとえそれが内々のことであっても)、相手に対して礼を欠くことのないようにということです。そういえば最近、他人に対する配慮ができていないなと思う瞬間があります。自転車を道路側に停めて出入り場所を塞いだり、塾の外で大声で騒いでいたり。。学年問わず、そういったことも注意のしていける塾にしていきたいと思っています。。。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 23:32:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週末の塾について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-52632/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-52632/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。中学3年生のため、今週末の日曜日に教室を開けようと思っています。通常は、日曜日は開けないのですが、受験前最後のテストです。今後は、日曜日に開室をする日も増えてきます。そうすると、週休0日が何週間か続くことになりますが、受験生のためです。頑張ります。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 22:28:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2週間ぶりの更新です。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-52211/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-52211/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。先週は、いろいろと用事がかさなり、アップロードをすることができませんでした。申し訳ありません。さて、テスト2週間前、3週間前に突入をしました。前の試験が終わってからは、気が抜けて自習中のお話の多かった生徒も、今日からは試験モードに再度入ったようで、静かに学習をすることができていました。一過性のものにならないように、きちんとお話を継続していきます。受験は、合格するまでが大変ですが、合格した後の学習習慣の維持も大変です。今から、受験後の話をするのも変かもしれませんが、受験生である今だからこそ、効果のある話もできると思いますので毎年お話をしています。今度の試験で、最後。全力でバックアップしていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 23:37:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度の定員について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-51659/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-51659/</guid>
      <description>自習で質問をする中学3年生と高校1年生と先生たちいつもお世話になっております。中学3年生が、文化祭や音楽祭などのイベントが佳境に入り、終わった学校から自習に来る時間が増えてきました。今年は、5月からの模試の結果で、現在時点で偏差値８程度上がっている生徒が約半数ほどになりました。あとは、残りのみんなに偏差値を上げるための勉強方法や、やらねばならぬ勉強についてしっかりと説明をしていくことが大事で、現在来る中学3年生一人一人と面談し、話をしています。今週末の土曜日には、受験のシステムや、今後の自習でどのような学習をしていくのかお話を全体でする予定です。もう、国語・数学・英語等は最後のまとめに入る頃です。もうひと踏ん張り、頑張りましょう。さて、今週からまた、お問い合わせのご連絡を多くいただくようになってきました。現在、中学3年生並びに、高校3年生については、募集を停止しております。また、今回その他の学年もお問い合わせや体験のお申し込みが殺到しているため、塾生の定員を設けさせていただきます。一人一人、在塾生をしっかりと見ていきたいため、ご了承ください。10月18日現在、あと10名程度で今年度の定員に達する見込みです。先着順になりますので、お早めにお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 15:52:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高1生が顔を見せに来てくれました。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-51352/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-51352/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。元中3生が久しぶりに顔を見せに来てくれました。元気な顔を見ることができ、うれしかった半面、この半年間どうだったか気になります。話を聞くと、大学はどの学部で頑張りたいということはすでに考えていて、しっかりと自分の目標を見定めているのを感じました。彼の、今の後悔は中学3年生の時に自習中、あまり集中をして自習をしていなかったことだと話をしてくれました。現在、生徒さんを第1教室・第2教室で振り分けしています。あと、たった3カ月しかありませんから、毎日必死で勉強をするようにしましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 23:15:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりに帰ってきた、現高1の一言</title>
      <link>http://d-education.net/blog-51351/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-51351/</guid>
      <description>半年ぶりに塾に戻ってきたI-Mですもう中三は受験シーズンですね僕たちの頃からもう少しで一年が経ちますねいやー、猛勉強した日々を思い出すねあの頃もうちょっと頑張ればよかったって後悔もしたりして。笑中三の諸君！がんばりたまえ。笑今でも塾続けてます。W.Mです（＊ｖ＊）受験懐かしいですね〜。頑張ったなぁー。勉強大変だけど受験生ガンバ！！あぁ〜。今日も疲れたぁ。明日も頑張らなきゃ！！受験生の皆さん。頑張ってくださぁ〜ぃ。笑それでわぁぁぁぁぁぁぁぁぁぁぁぁ！！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 22:59:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グローバルフェスタ２０１２</title>
      <link>http://d-education.net/blog-51197/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-51197/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。昨日は、グローバルフェスタ２０１２で、日比谷公園に行ってきました。日比谷公園といえば、日比谷公会堂・日比谷図書館・そして、日比谷松本楼というよく食べ、よく読み、よく芸術鑑賞のできる秋の季節にうってつけの場所ですが、残念ながら今回はそういった場所ではなく、各国で起こっている問題を知り、その地の美食にふれるイベントがメインです。今回は、塾長の参加をするJAFSアジア協会　アジア友の会ボランティアとして、出店のお手伝いをしてきました。写真は、水汲みの時に使うかごで、片方に２０Kg、合計４０Kgの水を入れ、２〜３Kmの距離をかついで歩くそうです。持ち上げた瞬間によろめいてしまいました。今回は、吉橋先生と2人で参加をしましたが、大雨で濡れながらの呼び込みをしたり、他のブースを回って説明を聞いたりと、とても充実をした一日を過ごすことができました。イベント等がまたありましたら、この欄で告知をしていきたいと思います。：：追伸：：現在、季節の変わり目で、風邪をひく人が増えてきています。生徒も、何名か本日風邪ひきで休みました。温かくしてください。また、中学3年生は必ずインフルエンザワクチン接種をしに行きましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験1カ月前にもうすぐ突入。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-50878/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-50878/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。昨日は台風一過の快晴で、大変暑い日でした。今日から中学3年生は、また受験対策モードに入ります。次の試験は旭中は11月12日。四中は11月8日〜。行田中は11月13日。市川五中は、11月15日です。もうすぐ、試験1カ月前に入ります。今回の試験では、市川四中の1年生が100点を出しました。また、他校でも80点・90点以上をとることのできた生徒が多数でました。しかしながら、40点台以下をとってしまった生徒も若干おり、そういった生徒さんを今後70点以上取れるようにしていくのが我々の一番の仕事だと思っています。できる生徒は当たり前に、できていない生徒はできるようにしていくのが塾の使命であると思っていますので、試験結果が上がったからと言って妥協せず、絶対に学力をつけさせる構えで臨んでいきます。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 00:25:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末試験終了</title>
      <link>http://d-education.net/blog-50731/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-50731/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。昨日までは１６時台になると中学１年生・２年生であふれかえっていた教室が、今日は中学３年生の一部が来るのみとなりました。非常に閑静な教室になりましたが、１６：３０、１７：００になってくると中学３年生でこの教室もごった返してきます。中学１年生・２年生の中でも、部活動等で高いレベルの高校を目指す生徒や、別の学区から通ってくる生徒は、よく自習に来ています。都内であったり、都心に近いエリアの学校では、大手塾が乱立し、そういった塾に通うことで成績の上がる生徒さん、塾へ行っていなかったり、行っていても成績が上がらない生徒さんの２極化が進んでいるようです。では、この近隣の生徒さんはどうでしょうか。勉強に熱心で、将来のヴィジョンをある程度考えている生徒さんは多くない(ほとんどいない)というのが、感想です。よくある私塾では、やる気のある子は伸ばせる。宿題を○回忘れたら退塾、学年何位以内に入っていなければ退塾〜という厳しい基準があったり、成績が下がったら増コマを勧められたりということがあります。やる気がない子　→　この辺では、標準的な生徒さんです。宿題を忘れる　　→　そもそも、勉強が得意な生徒はあまりいません。成績が下がったら増コマ　→授業内容を精査し、それでも足りないということであれば勧めるべきですが。。この地域では、この教室は、大手の塾や、それこそ、他の私塾では断られてしまうような、ヒト癖もフタ癖もある生徒さんをもっとも得意としています。そうした生徒さん達と共に学び、彼らの姿勢や考え方が変化し、彼らの目標に近づけた時、その時の喜びは、間違いなく成績の良い生徒さんに対するそれを上回ると思います。その分、困難さはあります。しかし、「宿題をきちんとできない」、「家で勉強をしない」、「どの塾に行っても遊んでいる？」「将来この子、どうするのかしら。。。」というような生徒さん達が、この塾では多数在籍し、多数成績を上げ、行けると思ってもいなかった高校へ進学しています。。。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 16:46:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暦の上では。。。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-50366/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-50366/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今日は日中は暑かったですが、鈴虫が鳴き始めています。中学1年生・2年生もそろそろ自習のため、教室に来ることが多くなってきました。季節は暦の上でも実質上でも、秋に向かっているのでしょう。今回の市川4中生の試験結果が返ってき始めました。どんなものかと心配をしていましたが、成績の上がっている生徒がかなり多いようで、少し安堵しています。問題は、その他のまだ試験が終わっていない中学校。頑張って、最高の点数を取りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 23:27:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セールスの電話</title>
      <link>http://d-education.net/blog-50329/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-50329/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。最近、教室にもご家庭へのセールスの電話が多くかかってきています。セールスの電話をかけるのは仕事ですから仕方がないとは思いますが、3回に1回ぐらいの確率で、こちらが学習塾であることを名乗った後の電話の切り方があまり良くないなと感じます。例えば、土地の資産運用のセールスの電話が先日かかってきた時、学習塾である旨を伝えたところ、「ちっ」という舌打ちとともに、電話が切られました。間違い電話の時も、何も言わずに切れたりすることもあります。相手のことを慮るというのは、大切ですね。塾内でも、自習中に話がしたくなったら、せめて周囲に他の自習生がいない場所で話をする、お菓子を食べ散らかし、ごみを撒き散らして帰らない、靴は下足箱に入れる(脱ぎ散らかさない)、トイレは流す、といった相手のことを考えた行動をきちんとできるようにしましょう。また、残念なことに毎日自習に来て、注意をされる人もいます。公共意識や、常識と言われる範囲のことも、学習しましょう。私も、電話で保護者の方から頂いたときは、元気にあいさつをするように今まで以上に心がけます。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 12:57:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おひさ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-50201/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-50201/</guid>
      <description>どうも、お久しぶりY･Dです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　ぼくも無事に高校生になって、とてもenjoyしています。やっぱり違うね、中学とは。俺の学校は結構ゆるいからある程度は自由にやっていいし、だいたいのことは生徒にやらせてくれる。あと、授業のスピードが超早い。中学のノリでやったら完全に置いてかれる。まあ受験生頑張ってください。では。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 22:27:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日はいよいよ体育祭</title>
      <link>http://d-education.net/blog-50086/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-50086/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今週の船橋市内の中学生、来る時間が遅かったり、自習や授業の様子でも浮ついて勉強に身の入っていない生徒が一部にいました。明日いよいよ、行田・法田・旭中の体育祭が行われるようです。明日以降は、身を引き締めて内申点に結果を残せる最後のテストまで最後の1週間ですから頑張ってもらいたいと思っています。来週は、学校が月曜日・火曜日がお休み(明日の分の代休)となるので、身を引き締めて勉強にかかるようにしてください。ですが、まずは最後の体育祭、頑張って盛り上げてきてください。楽しい報告、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2012 22:28:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>90日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49701/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49701/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。私立高校受験まで90日を切りました。中学受験まではあと120日程度、大学受験も同じく120日程度です。8月初旬に中学3年生が受験をした、塾内模試の結果が返ってきました。科目により、偏差値が最高16程度上昇した生徒がいる反面、部活動や、その他の習い事で学習時間の取れなかった生徒が思うようにあがらなかったようです。中間試験が終わった直後から、今から夏にできない分を先取りして学習していくように説得し、実行していた生徒は部活動に出ていても偏差値は上がっていました。残り少ない日数の中で、何を最優先に勉強をしていくべきか、日々講師と授業内容の相談をしながら、上げていくために最善の努力をしていくしかありません。「時間がない」「暇がない」をみんなも封印して、「時間は作れる」「暇は作れる」など、否定文で話の終わることがないようにしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 02:16:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習終了まであと２日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49313/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49313/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。月曜日に、第２教室の佐藤先生と夜、打ち合わせをしていた時です。秋場は月曜日が一番元気で、週末にかけて元気がなくなるという話をしたら、佐藤先生はその逆で、月曜日が一番疲れて、終末にかけて元気になるという話をしていました。以前、誰かの本で若者は週末に遊ぶので、月曜が一番元気なく、週末に近づくにつれて元気になる。年よりは、月曜日が一番元気で、週末に近づくにつれて元気がなくなってくるという話を読んだことを思い出してしまいました。月曜日から金曜日・土曜日にかけて絶えず元気な生徒とむきあっていくには、並大抵の体力では持ちません。塾長になると、早死にする人が多いという話を以前聞きましたが、家に帰る前に仮眠を取らないと動けない日もあります。唯一の救いは、中学３年生が自習に来てくれること。今週末の土曜日は、夏期講習が終わり通常に戻りますが、今週末の土曜日は９時から自習のために開けようと思っています。。。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 12:53:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法田＆旭</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49233/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49233/</guid>
      <description>今日は朝８時半から塾に来て超つかれたぁｗｗこの塾ってなんで綺麗な先生多いんだろねぇｗｗ　　　　　　　　カッコいい先生もいるちゃっいるけどねｗｗ変わったよぉー（●＾o＾●）さっきまで数学やってたのぉー半端なく疲れるねぇ―ｗｗてか、まぢかわいい子がいるよぉ＾＾今日は６時に帰ろー(^^♪うちは５時半に帰るぜっ夏休みが終わるまで頑張るぜっ!!!応援よろしくねん♪</description>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 13:06:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週の受験勉強について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49232/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49232/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。昨晩授業終了後の２３時〜２７時頃、第２教室に出向をして両教室の夏休み明けの時間割の見直しをしていました。中学３年生の先週で、受験勉強１００％は終了しました。今週からは、定期試験対策も入ってきます。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 12:33:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒のつぶやき２</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49101/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49101/</guid>
      <description>ああああああああーーーーーーーーーーーーーーーー中3です＾＾もーーーーーーせっかくい書いた文をｋｋさんにすべてけ！さ！れ！たーーーー！！！！！！！！はぁ＝3嫌なことずくしですなぁ。。。とりあえず打つのめんどくなったので簡単にいきたいと思います(^^ゞ夏休み明けに私立校の見学に行こうと思います(^O^)／昭和かなぁ。。。勉強をせねば！！だから。。。まず、夜ふかしをやめようと思います(+o+)4時5時まで起きるのをやめて12時には寝れるように。。。努力。。。？しようと思います(^^ゞｋｋです＾＾全て消してしまいました汗機械音痴って困りますね笑すいません泣私の抱負は。。。早寝早起きして、勉強にとりかかる！ことです＾＾↑まじめですなぁ爆←中3です笑</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 13:04:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週からの抱負</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49100/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49100/</guid>
      <description>とりあえず10時間以上いること。朝早くからいて夜の最後までいる。　　…R.M全ての基礎を、完璧にしたい。そのために、朝一番から塾に来て夜遅くまでしっかりと勉強をする。頑張る。　…T.Yいゃもう帰るんで(補足：第2教室で、13:30〜3コマ連続の授業のあと、自習を23時頃までする予定です)…Y.A24時間営業にしてほしい。でも、だめってこの人(教室長)に言われる。朝12時に開けてほしい。…S.I</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 13:10:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第1教室と第2教室</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49098/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49098/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。第1教室と現在の第2教室に分かれて授業を開始してから、1カ月が経過しました。第1教室も第2教室も、それぞれ教室のカラーがあり、第1教室は天井が低く、全学年の生徒さんに合わせた雰囲気をもつ教室です。そのため、話す声や、指導をする声が室内にこもり、話をしているとすぐにその話声は聞こえます。第2教室は、元コンビニとあって、空間が広い！多少の話声は空間が消してくれるので、静か！に聞こえるようです。そして、高校生中心の教室としており、話声は高校生の勉強の邪魔となりますので雑談は許されていません。第1教室でも、私自身は騒がしい状態が一番嫌いなので、中学3年生の自習を見回りながら、静かにさせるのですが毎年一定数、残念ながら静かに学習をするようにという指示に従えない生徒さんがいます。1人が一人でも騒ぐと、半径３席以内にいる生徒さんの集中をそぎますし、4席以上離れた生徒さんから苦情を寄せられることもあります。お叱りはごもっともであり、現在静かにさせるため、生徒さんの自習席を特定させたり、巡回をしながらうるさい生徒さんへの個別注意を行っています。それと同時に、目標を持たせるために将来の話等の話を教室長スペースで行ったりしています。後で、何らかの後悔をさせないため、早い段階で気付かせてあげられればいいのですが、難しいものです。。。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 13:08:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生のつぶやき</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49075/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49075/</guid>
      <description>お久しぶりです笑半年ぶりですかねぇ、、、中３で〜す＾＾　はぁ〜、、、もぉすぐ夏休みも終わりかぁ泣この夏休みは、勝負どころだったのに、、、なんもやってねーーー涙どーしましょーー泣勉強しすぎて頭がパンクしそー、、、ではなく！全っ然違うことで頭がついてけねーうえ、パンクしそー泣複雑すぎる〜〜(+o+)まぁ、勉強始めねーと高校行けねーからとりあえず、やるとすっかぁ〜(^O^)／　　　　　　　　　　　以上中3からでした爆ＫＫです＾＾初めての書き込みです笑何をかこーか悩んでます爆お盆から勉強して、、、ない、、、気が、、、、、、っま！！気のせいだろう＾＾まぁ、夏休みあけの定期テスト上げたいです！！！そのためには勉強せねば爆でもやる気が、、しない泣まぁとりま、やってみます＾＾　　　　　　　　　以上ＫＫでした(^・^)GO FOR IT !どうも、こんにちは!バトンタッチいたしました笑。今日は、頭痛のせいで、来るのが遅くなってしまいました…汗。もう8/24ということで、夏休みも終盤でございます。受験勉強は、今日･明日･明後日で一度区切りを付け、残りは定期テストの勉強になります。前回のテストは、いまいち力を出し切れず、残念な結果になってしまったので、次こそは!…いい点とれるといいなー。高校の説明会も終わり、まだハッキリはわかりませんが、志望校も決まったので、これからは苦手な数学を頑張って伸ばしていきたいと思います!今日も2コマ数学だったということで疲れましたが、苦手な一次関数を少しできるようになって、とてもうれしいです!夜9時からは、人が減ってきて座席が空いてくるので、パソコンを使用して映像を見ています。こうやって、少しずつ苦手を減らしていければいいと思います。それでは(¨*)</description>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 18:01:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月23日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-49010/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-49010/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。突然ですが、夏期講習中の教室の開いている時間は8時〜22時までです。23時には、教室を閉めて帰るようにしていますので、お電話等は、お昼頃に頂戴できますと、助かります。7月23日から、0700時〜2300時まで教室にいます。日によっては、もっと早くなったり帰りが遅くなったり、16時間いる中で休憩できるのは、1日1回程度トイレに入った20秒ぐらいと緊張が絶えません。塾の先生は、授業だけしていれば楽なように思われますが、実は授業はほんの一部に過ぎず、授業以外の部分が実は大切だったりします。(長くなるので、省きます)特に、自習の内容が心配なので、必ず心配な生徒さんには電話・声がけを心がけています。どれもこれも、この40日を無駄にしてほしくないためです。夏期講習はあと7日。受験勉強は、後2日を残すところとなりました。来週は、定期試験対策が入ってきます。受験生のみんな、頑張りましょう。そして、受験生ではない皆さんは宿題は終わりましたか？今日、2・3人に聞いたら、「まだやっていない」という答えが返ってきました。夏休みの宿題は、内申点に響きます。「やっていません」は、自らの選択肢に少しばかりの悪い影響を出してしまう悪い慣習です。かならず、終わらせて楽しい休み明けを迎えてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 16:26:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月22日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-48973/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-48973/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。週の初めに、成績の上がった生徒さんを表彰するカードを教室に掲示しました。中間試験では、20名以上の生徒が、前回よりも10点以上UPし、良いスタートを切ることができています。教室周辺の自転車の置き方や、教室に来た時に、靴を放りっぱなしにしたり、買って食べたゴミを机の上に堂々と置きっぱなしにして帰る者がいたりと、生活面の指導もまだまだ必要な生徒もいますが、しっかりとその都度理解をしてもらうように話をしていっています。※※9月15日〜17日まで、塾長主催の長野県小谷村ワークキャンプを行います。塾生で行きたい人は、バス代のみの負担で連れて行きたいと思っていますので、秋場まで、連絡をお待ちしています。※※8月31日まで※※</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 22:12:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休が明けて</title>
      <link>http://d-education.net/blog-48930/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-48930/</guid>
      <description>お土産、ありがとう！いつもお世話になっております。連休中は、結局8日中の4日は塾の関係で教室に来ていました。休みの日は、鹿島神宮に合格祈念に行ったり・・・以外はあまり思い浮かびません。少なくとも、生徒一人一人が心配でした。連休明けの初日、生徒が朝9時前にだれも来ないのでは？と思いながら教室を開けたら朝の8時に教室が一時満席に近くなりました。しかし、学習時間が８時間を超える生徒は、その中で1割程度です。頑張って、もっと来てほしいと朝一番のお電話や、来る時間の約束、大切なことのお話を必死にしてようやく今日、中学3年生の教室で学習をしていた最高記録が塗り替えられました。15時間です。平均して席にいる時間も長くなり、2教室あるうちの1教室で、7時間以上いる生徒が10名以上、5時間、4時間(授業時間を含む)以上は、20名を超えます。更に、頑張ってもらいたいと思っています。。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 23:09:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月1週目</title>
      <link>http://d-education.net/blog-48137/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-48137/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。一度記事を書いたのですが、あまりに長文になってしまったせいか、投稿をしたときにタイムオーバーとなってしまい記事が消えてしまいました。。今週の中学3年生の自習ですが、まず、「時間が短い」の一言で集約されます。昨年度の生徒に比較をすると、平均3時間程度塾にいる時間が少ない状態で、現在最速でも9時20分(昨年度は8時29分登校)です。余裕なのか、それとも部活や学校説明会に逃げているのか…ものすごく心配な今日この頃です。さて、自習スペースですがやる気のある者、全くやる気はないが何となく来ている者、友達とおしゃべりをするために来ている者の3者に分かれています。1人目は問題ありません。自習に来る時間をもっと早めればよい。問題は、2番目、3番目です。2番目の生徒については、我々がしつこく受験勉強の話をし、今の学力から行ける学校や、将来慣れる仕事の話をして毎日モチベーションを上げさせています。ですが、これも通常営業です。3番目が最も厄介です。勉強をしに来ている生徒の邪魔をしたりして、学習環境に影響を与えます。そういった向きには、「周囲の邪魔になっているから話をするな」「自分の勉強に向き合え」と言ってもなかなか従わない者が多いですが、今は大変でもそういった生徒さんほど、変わった時の変わり様を見るのが楽しみでもあります。塾では、今週は大甘に見てきましたが、来週からは本気でそう言った生徒さん達には接していく必要があると思っています。そういった生徒に対しては、一度こちらの本気で心配をしている気持ちを教えてあげた方がいいのでしょう。あと、来週から朝8時30分を登校時間とします。中3生のみんなは、その時間に来るようにしましょう。来なければ、10時頃にお電話を差し上げます。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 22:58:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週の授業の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-47939/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-47939/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。総体が終わり、塾生たちも受験モードにだんだんと入りつつありますが、まだまだ非受験生気分の抜けきらない生徒たちがたくさんいます。これからは、一人一人を粘り強く説得していく必要があります。今週から、中学3年生は普段の生活と同じ、朝9時出校を目指させています。1日、8時間の実勉強時間を持てないと、上げることができません。なので、生徒一人一人と塾に来る時間の約束をし、約束の時間になったら1件1件連絡をし、起こしています。部活でなかなか来れなかったり、学校等での関係をひきずったまま、勉強に集中できなかったりする子もいますが、早く自分の将来を考えるようになってもらいたいものです。そのためにも、キャリア教育講座を実施しているのですが、講座の時間帯に自習をしている中3生は、全員参加をさせています。とにかく、中学3年生は後がありません。頑張って指導をしていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2012 19:46:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習会が4日過ぎました</title>
      <link>http://d-education.net/blog-47735/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-47735/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。現在、お問い合わせの電話が止まりません。多数のお電話でのお問い合わせをいただいていますが、中学3年生の皆さんからのお問い合わせが一番多いです。現在、当教室の責任を持って一人ひとりの追跡をできる人数が定員として定めています。現時点でも、相当力を入れないと難しい生徒さんからのお問い合わせの連絡をいただいていますが、何とかしてあげたいとは思いつつも、我々の身体の限度を超えてしまうため、お電話での相談でできる範囲内でアドバイスをさせていただいています。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 22:54:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から夏期講習</title>
      <link>http://d-education.net/blog-47591/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-47591/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。ついに、第1教室長席ができました！ここ1年半、授業をするスペースの周辺や自習スペースの余った部分に荷物を詰め込んできていたので、ようやく自分の仕事を即座にこなせていける状況になりました。さて、昨日、第2教室の引っ越し作業のため、昼から10数時間肉体労働・頭脳労働をしていました。新教室はとても大きい教室です。第1教室にいる身では、第2教室に電話機や様々な便利な材料がそろい、とてもうらやましく思います。さて、今日から夏期講習です。時間割修正に忙殺され、新規ご入塾の中学3年生やその他学年の受験指導や来塾日の調整でまた忙殺されています。今日から1週間程度も、時間割修正に忙殺されそうです。多少お待たせをしますが、9時(早い子は8時30分くらいから)〜22時(遅くとも22時30頃)までの間は自習に来ている生徒さんや塾生対応に100％の力を注いでいますので、自分の仕事なんてものは後回しになります。結果、そのあとに作業をするため1日に永くても1時間、2時間程度しか時間を作ることができません。忙しくとも、合格をして卒業をしていく生徒たちの姿を思い浮かべ、頑張りたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 22:47:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習時間割、もう少し！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-47203/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-47203/</guid>
      <description>朝4時の空時間割作成中。。。第2教室の裏の空。今日は暑い日でした。。いつもお世話になっております。今も、第2教室で時間割作成の作業中です。。。あと、数十コマの授業設定で、ひとまずの時間割作成が終わります。昨晩から続けて、ようやっとひと段落つきます。これからは、生徒さん毎に印刷をし、時間割に間違いがないかの確認、時間割の微調整がかかりますが今晩かけて、明日中には仕上がりそうです。これから先、講習時間割の修正作業に追われる毎日となりそうですが、がんばって修正をしていきたいと思います。いつも、生徒のいる時間帯は事務作業を一切せずに生徒の学習指導に専念をするようにしていますので、事務作業が終わって日付をまたいでから帰ることが多いのですが、さすがに2日連続はきつい・・・ですが、当教室を信用していただき、全てをお任せしていただいている保護者の皆さまの期待に沿えるよう、頑張って明日からも指導をしていきます。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 20:47:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>午前3時の休憩</title>
      <link>http://d-education.net/blog-47156/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-47156/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。現在、午前3時42分。夏期講習の時間割を組んでいる最中です。熱暴走をして、何度も電源の落ちるPCを宙に浮かせたり扇子で下部を煽いで冷ましながら、時間割をパソコンで組んでいます。今晩と、日曜日1日かければ月曜日にはお渡しができるような状態にできそうです。夏期講習は、朝8時登校、0時過ぎ下校の毎日が続きますが、体調管理を生徒さんたちよりもしっかりとし、休めるときは…あれば休みながら頑張りたいと思います。それでは、もう少しで授業履修システムが落ちてしまうため、仕事に戻ります。。。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 03:46:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習会まで1週間</title>
      <link>http://d-education.net/blog-47091/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-47091/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。夏期講習まで1週間になりました。現在、いただいた講習会申込書をもとに、授業時間割を編成しています。だいたい、時間割は16日ごろから順次配布のできる状態となる予定です。また、テキストも夏期講習会開始時より配布を始めていきます。時間割作成のため、しばらくはとても忙しくなりますが、それは時間外の話。授業時間中は、変わらず生徒指導に専念していきます。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 23:12:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みに向けて</title>
      <link>http://d-education.net/blog-46879/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-46879/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。先週の土曜日の写真を掲載します。。土曜日は、法田中 生、旭中 生、市川四中 生、市川五中 生、行田中 生 が中心に自習をしていきました。通常授業スペースで学習をしているのは、中学３年生にだけ実施をしている、理科・社会内申点対策講座を受講している生徒さんです。奥の授業スペースでは、通常授業もしていますが、この時期の前期試験の点数で公立高校は内申点が決まってしまいます。内申点を稼ぐには、手っ取り早く暗記分野・計算分野の中から選抜をして、毎週土曜日の１８時〜２１時までの間で疑問解消をすることです。理科・社会の講座でわからないものは、１．講師に聞いてもよし２．東進ハイスクールさんの映像授業や、その他映像授業専門塾で使用をしているものと、「ほぼ同レベル・品質」の映像授業教材を塾生限定無料公開を実施。教室開室時はいつでも何度でも視聴可！！３．「熱い」教室長？が直接巡回ワセイクトップ講師の塾長直伝の熱血指導を行っています。お預かりしたお子様の、今までの人生とこれからの人生の良い節目をこの教室が作って上げられるよう、力を注いでいます。そういえば、塾の教室長って、どんな仕事でしょうか？教室の鍵を開ける存在？電話番？保護者との面談係？どの塾でもそうですが、教室長のやる気、気合が全てだと思います。たとえば、上記に上げたようなことだけを実践している教室長の場合、多くは望めません。我々船橋法典教室を含む、S.Eアカデミー グループでは次のようなこともしています!!!○　生徒の人生を変える!!指南者として、さまざまな働きかけ・話がけ、やる気のエンジンがけを行う(顔を合わせた瞬間から、片っ端から時間の許す限り、限界まで行っています)。○　偏差値教育だけでなく、キャリア教育や、NPO・NGO法人でのボランティア活動なども取り入れ、生徒と体験。心の教育にも取り組む。○　生徒さん毎にテキストを選定。　　全員が３年間を通じて、同じテキストを配布されるということはありません。･･･このホームページを見ている中３生塾生諸君、「ホームページを見た」といってもらえれば、受験に役立つ商品を漏れなく皆さんに差し上げます。[WHITE]暇なようですので、英熟語でも覚えましょう。[/WHITE]</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 23:44:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの書き込み（（笑</title>
      <link>http://d-education.net/blog-46778/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-46778/</guid>
      <description>お久しぶりです！！中２です（＾＾”）いや、、、もぉ中３です((笑これから中３として書き込ませてもらいます〜（＾＾〜）もぉ中３かぁ〜＝３早いですねぇ＝３　自分はこの塾に入って今年で５年目、、、長っ（￣□￣｜｜）高校はだいたい決めました((笑それに向かって頑張る時期に入ってはいるのですが、、、まだやる気がでません（T^T)そして頑張れと言われるのがいやになりました、、、それを言われるとやる気がうせるんです、、、でもやらなければ何も始まらない！！やらないで後悔よりやって後悔！！！でも後悔する道は選びたくありません（＠＿＠；）だからもぉソロやる気を出したいと思います((笑船橋市立法田中生　　　Ｋ・Ｙ（＾＾；）‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐&gt;約三十分待って.パソコン.まわってきました（･ω･｀）おせ‐よ((まあ…仕方ないwあ!ちなみに.上のＫ・Ｙちゃんとは.今年で.9年目のお付き合いです◎!小学校のころの同級生も.たくさんいて♪さてさて.話は変わりますが.ノ‐トパソコンて.めたんこ.打ちにくいんですね（∵｀）←頑張って打ちますよ〜〜〜*授業わずの.理社講座うぃるという….（´-ω-｀）つかれちゃうだろ!とか思った.そこのあなた!!いあいあ.それが…楽しいんですよ（¨*）ここから.まじめに語ります!わたしの.現在の偏差値から.第一志望の偏差値まで.十弱…（ё）うひゃ‐!!!!夏休みは.最低8時間…必ず勉強します!((言いきった!←ちなみに.ただいま隣にいる先生は.なめこが好きです.大好きだそうです.勉強に関係あるのでしょうか??…いや!そんな先生ですが.とてもわかりやすいのです∩･ｘ･∩さっ.それではもう6時ということで!理社講座さんとたたかってまいります（∀）**‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐‐&gt;眠い…(ρ_-)寝たいです。パソコンを待って約1時間wwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwなめこが好きな先生が来ました「やあ」だってw今、勉強を教えていましたああ、またやって来た隣で女の子が「ハゲハゲ」うるさいですwついには「私が真のハゲだ」とか言い出しました「かわうぃい子が来ない」って言い出しまし</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 18:51:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の教室状況</title>
      <link>http://d-education.net/blog-46626/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-46626/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。最近、写真の載らない駄文だけで申し訳ありません。現在中学３年生は募集人数に達しているため、大変心苦しいのですがお断りをさせていただいています。最近、中学３年生がかなり自習に来て勉強を少しずつしてくれるようになりました。自習スペースを回るのは、自身が授業をしながら回りますから大変ですが、その場で即席の質問会を行ったり、少し気持ちに乱れが乱れる生徒については、自習スペースではなく教室長スペースで気分を換えて、自習に励んでもらっています。１時間に６回以上、自習スペースを回って一人ひとりの学習進度・使用テキスト・教材の内容の確認をしています。受験生はもちろん、下は小学５年生の生徒さんが自習に来て、20時〜22:30時まで頑張っています。夏休みにはそれこそ、下貝塚中、市川四中、市川五中、法田中、行田中、旭中が入り乱れていますので、場合によっては学校別対抗として単語テストを実施したりをしています。(暗記をしてもらうのはもちろん、共通の受験用教材から選定した、受験必出の熟語90問です)近日中に、最近の教室自習スペースの状況を掲載したいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 23:28:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日はうるう秒が入ります。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-46357/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-46357/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。現在、新規ご入塾希望の方が大変多く、体験授業が最大2週間待ちとなっています。ただ、お一人お一人の状況を見極め、今後の学習で最も良いご提案を出すために厳選をしておりますので、あしからずご了承ください。明日の日曜日、全国的に1日が長くなります。といっても、実感を伴って体感できる長さではなく、24時間1秒が明日の長さです。7時59分59秒の後、7時59分60秒が1秒挿入されるそうです。中学3年生のための理科・社会講座と、作文。これは全員に履修をして頑張ってほしいと思っています。。。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 00:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生面談と新規ご入塾</title>
      <link>http://d-education.net/blog-46286/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-46286/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。先週より、朝一番の9時から塾生の保護者様あての面談を実施しています。さて、今週の月曜日より新規のお問い合わせが多く続いています。それこそ、ひっきりなしのお電話で大変うれしいことではありますが、多くが中学3年生であり、進路が大変心配な状況です。教室を大きくしたことを加味しても、受験生の指導という人生を預かる大切な受験のため、中学3年生の募集を停止することといたしました。月曜日から3日間という募集再開最短記録を残して募集停止中です。中学3年生の皆さんは、申し訳ありません。その他学年の方は、まだ席はありますので、急いでお電話ください。金・土で席は満席になりそうな勢いになっています。そして、、塾生を指導している時間にお電話が止むことがないほどに鳴ると、自習指導に大いに影響があります。一つの問題を解くために20分以上がかかってしまっています。当教室では、17:10〜18:10、18:20〜19:40、20:00〜21:20までが授業時間帯となっています。授業時間帯に頂戴をしましたお問い合わせにつきましては、塾生の授業・自習指導を優先するためお名前・ご連絡先・学年をお伺いしてから授業時間のタイミングを見計らって、後ほど折り返しをさせていただきます。あしからず、ご了承ください。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 00:22:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規お申込について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-46285/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-46285/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。このたびは、当ホームページを閲覧いただき、ありがとうございます。当教室では塾生の人数に学年別、定員を設けて、一人ひとりに極力お話をしていけるような環境としております。6月28日現在の新規受付開き状況は、ガウディア教室(幼稚園〜小学3年生)　若干名小学4年生　3名小学5年生　2名小学6年生　2名中学1年生　3名中学2年生　2名中学3年生　定員に達しました</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 00:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-46188/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-46188/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。最近、市川五中を中心に、お問い合わせが増えています。7月23日より、第2教室を中山競馬場付近の建物に移動いたしますので、中学3年生もあと10名程度受け入れができるようになりました。夏休みに入ってからの中学3年生のご入塾は、基本的に受付をしていません。夏休みの前半20日程度で、受験に向けた学習体力づくりと偏差値10UPの勉強を進めるため、夏休みからご入塾いただいても最善の結果を出してあげることができないからです。ですので、中学3年生の新規入塾受付を、7月21日(土)までとさせていただきます。その他の学年につきましては、中学生があと3名、小学生があと5名程度の余裕ができました。また、ガウディア(小学1年生〜4年生)と、Neo-Study予備校(高校生)につきましては、まだまだ余裕があります。引き続き、体験のお問い合わせをお待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 00:07:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験が終わって</title>
      <link>http://d-education.net/blog-45985/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-45985/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、久しぶりに高校1年生が2人、3ヶ月ぶりに顔を見せてくれました。また、小学生が3名、しっかりと自習をして国語のことわざを覚えて帰ってくれていました。今度の7月22日に第2教室のお引越しがあり、現在の第2教室がもう少し遠いところへ引っ越されます。競馬場の吉野家さんの近くになるのですが、元セブンイレブンなだけあり、現在の第1教室・第2教室併せたぐらいの広い教室になりそうです。さて、学校の試験が終わりました。手ごたえを感じた生徒、以前よりもやっていたのに結果が振るわなかった生徒、とにかくお疲れ様でした。そして、中学3年生の皆さんは今日はしっかりと休んで、明日土曜日からは入試対策の問題をどんどん解いてください。　今の時期に休むというのは、はっきりといって1ヶ月分の遅れを生むことになります。来た生徒、来ない生徒で結果は火を見るよりも明らかです。来ない生徒は、夏の受験勉強で後悔し、受験時にはもっと後悔をします。これは毎年必ずそうなので、今回もそうなると断言できます。絶対に自習に来ましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 23:41:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひ〜</title>
      <link>http://d-education.net/blog-45871/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-45871/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。昨日は台風でとても大変なことになりました。教室中、水漏れでずぶぬれになりましたが、2生徒が帰宅をしたあとに天候が荒れてきたため、最後の時間を中止にして良かったと思います。さて、今週から夏のご面談が始まっています。教室で今年より実施をするキャリア教育の話や、受験に向けてのお話を中心に実施していきます。今年の夏、頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 23:34:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残って勉強をしていた中3からの質問</title>
      <link>http://d-education.net/blog-45399/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-45399/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、残って勉強をしていた中3生（行田中）が、帰り際に聞いてきた質問に答えます。なお、この生徒は、「あ、明日午前練と午後練の時間、雨だっ」といっていました。Q１、ばっちょはいつここを辞めるの？A１、基本的に、辞める気はありません。最も性に合った仕事だと思っていますから。ただ、まだまだ若輩者なので、知識で経験をカバーしなければなりません。生きている限り勉強です。そうして、得た知識を総合して新たな勉強方法や進路相談でもっと高度な話をできるよう、目下情報更新中です。Q２、あだ名は何個あるの？A２、ばっちょ、あきばっちょ、バチョフ、あきばっち、アキバオーなど、生徒の人数分あります。ただ、アキバオーは競馬場に近い土地柄に合っていていいとは思いますが、個人的にチビ、短足とからかわれているようで嫌です。ですから、ほかの呼び名にしてください。あだ名は基本的に私とわかればOKです。あだ名で呼んでくれるということは、それだけ慣れ親しんでくれている証だと思います。一番多い呼ばれ方は、センセー。ほかに呼び方を思い浮かんだ生徒さんは、それぞれ呼んでみてください。Q３、いつ帰っているの？A３、大体は、日付が明日になってから帰っています。15時〜22時過ぎまでは、みんなの勉強をみたり、心配な子とお話をしたりしているので、事務作業はそれ以外の時間。大体、朝10時頃〜0時頃までいます。夏休みは、8時〜0時頃まで。年何回か、朝日を教室で迎えることもあります。最近はまっていることは、コンビニのレシートで、ぞろ目を出すこと。ぞろ目が出ることが少ないので、（例848円、525円等）2桁ぞろ目が多くでます。今のところ、４４４，５５５，６６６，７７７はコンプリートしました。記念に、部屋の壁に貼ってあります。あとは、１〜３、８，９の出し方を研究するのみです。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 23:52:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験週間</title>
      <link>http://d-education.net/blog-45313/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-45313/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。再来週より、夏のご面談が始まります。今はその準備で、かなり時間が割かれています。定期試験対策・内申点対策、普段以上に活況を呈している自習スペースへの生徒の誘致、やる内容の管理と生徒のモチベーション管理、もしなければなりません。とくに、中学受験生と中学3年生のためには受験対策の下調べで、学校説明会に行ったりもしています。おきている限りの時間を、全て生徒のことに使っている気が最近していますが、まだまだ一人ひとりに十分な時間を割くことができていません。もっと頑張らないといけないと感じた、今日でした。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 23:15:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト2週間前</title>
      <link>http://d-education.net/blog-45120/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-45120/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は11時近くまで行田中生が残って自習をしていました。現在、第1教室・第2教室ともにだんだんと自習に来る生徒が増えてきている状態です。そのうち、教室自体がパンクをする可能性がありますので、自習は早めに来るようにしてください。あと、テスト1週間前にがんばって勉強をしても、わからないものを発見してそれで終わってしまう可能性が非常に高いです（毎回、失敗の原因として本人たちと話をしていて痛感しています）。やっても、意味のない学習にならないよう、2週間前からの自習をお勧めします。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2012 00:21:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字能力検定</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44929/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44929/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。修学旅行から帰ってきた行田中・法田中3年生がお土産を持ってきてくれました！リンゴのお菓子、ありがとう！！さて、来週から夏期講習の準備が教室では始まります。もう？と思われるかもしれませんが、夏期講習は事前に講習期間に何を教えて行くのかを生徒さん達に明確にしてあげるため、先生と学習内容の打ち合わせが行われるのです。来週から、先生方との打ち合わせが始まります。今よりももっと忙しい毎日になりますが、生徒さんひとりひとりに合った学習スタイルを提供してあげるため、妥協をせずに頑張りたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 23:55:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト期間＆修学旅行が近づいて・・・</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44774/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44774/</guid>
      <description>試験2週間前になり、自発的に自習に来てくれた中学1･2年生たちと、完全無料自習スペース(教室長が直接巡回・指導中)利用中の生徒です。いつも大変お世話になっております。今日から行田中3年生が、修学旅行です。八戸だそうで、ズーズー弁だと、「はづのへ」と発音します。もともと、東北地方では口を開かない発声法が編み出され、たとえば「ういぬ」と書かれてもすぐにはわからないような、漢字を当てると「上野」とすぐにわかる言葉が多いです。なにはともあれ、この時期は修学旅行シーズン。とてもうらやましい！！勉強だけで、これからの地球規模で見た中での日本が成り立っていくとは考えられません。自国の文化・伝統を知り、その上で外国語の習得をする。勉強は手段・方法の一つであり、目的ではありません。ですから、大学進学・高校進学で目標校を偏差値だけで見ている塾にはしたくないと思います。自分の特性や、やりたいことを目いっぱい伸ばし、活躍のできる社会へするための、自分の道を考える場所として、塾を活用してほしいのです。というか、情報をどんどん仕入れ、我々自身が飛び込んで体験し、その体験を教えていってあげたいと思っています。もちろん、数多ある視点のうちの一つの大きな場所に、現状「偏差値」と言うものが乗っていますが、指標の一つに過ぎません。塾をしておきながらと言われそうですが、「偏差値」スケールだけでは、今後の日本は、世界の中でどんどん没落していくと思います。ですから、今回の震災の爪あと、南部藩のこと、たくさん感じ取ってきてください。そして、おいしいお土産(話)、お茶を挽いて待っています！！</description>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 23:05:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験対策</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44592/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44592/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。教室では、定期試験対策の補講講座を来週から行う予定でいます。6月9日の週や16日の週を使用し、塾生に自習にきてもらい、無料で理科・社会や5教科の補講を行っていきます。しっかりと点数がとれるように、教室のほうでも準備をしています。。</description>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 23:04:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験準備</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44319/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44319/</guid>
      <description>まずは提出物を。次に英数を。最後に暗記科目を勉強しましょう。内申点は受験において大変重要です。悔いのない定期試験にしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 23:45:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャリア教育の必要性</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44272/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44272/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今週は、金冠日食・東京スカイツリー開業と、学校によっては修学旅行とイベント目白押しの1週間となりそうです。。最近の大学生の就職活動の話題がよくニュースで出ますが、就職率はあまりよくありません。一生懸命に交通費をかけて、場合によっては企業の説明会のために授業をさぼって会社訪問をし、時間をかけてエントリーシートを書いても面接以前に落とされて･･･ということが日常で発生をしているのが現在の就職戦線です。就職先は選ばなければたくさんある。とは、多くの大学生が聞いたことのある言葉だと思いますが、選ばない選択肢をすでにたくさんの大学生が選んでいるような気がします。大卒で、フリーター・ニートと言われる人が、数百万人規模でいます。入社3年以内に、7割近くの新人がさまざまな理由で退職を余儀なくされているようです。小学生・中学生の時期から将来人生設計をすることも、大切になってきているのではないでしょうか？当教室では、キャリア教育講座を無料で皆さんに開いています。キャリア教育講座では自分の性格や、やりたいこと・なりたいことを考えて、どんな仕事が世の中にあるのかを考えます。また、キャリア教育講座だけではなく、塾長の所属するNPO法人と協働し、普段の生活では触れ合うことのないような方々と直接お話のできる機会や、ニューヨーク国連本部の見学へ塾生を無料で連れて行くことも、今年実施をしています。(ニューヨーク国連本部の見学は現在募集終了しました)他にも、毎年10月頃に、国際フェスタへ参加をしています。塾生の情操教育にも、力を注いでいます。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 00:06:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>詩の学習</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44128/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44128/</guid>
      <description>自習に励む中３生と、講師陣いつも大変お世話になっております。学校の中間試験まで３週間前となり、中学３年生の一部が自習に来るようになり始めました。とはいっても、まだ遊び半分の気持ちが抜けずにいる生徒が大半のようです。少しでも、早い時期に気づいてもらって勉強を計画的に相談しながらしてくれれば、偏差値の高い学校も目指せるはずなのですが、今の時期に強く勉強をするようにいっても、「勉強しろ勉強しろとうるさいから、明日から塾に来ない」という反発を招くだけになってしまいます。こちらをそういうことで「塾に来ない様にするぞ、困らせるぞ」という意味で脅しているつもりかもしれませんが、来ないで無駄な勉強を重ねた結果、志望校に行けなくても全てのツケは自分自身が払うことになります。そういったことになると、本人が不幸になるので、そういうことが毎年身にしみて理解をしていますから、そういう話を生徒にはしているのが毎年の恒例行事化しています。今回の、中学３年生の試験範囲に「詩」が入っています。世界で一番短い詩は、日本の俳句であるといわれていますが、たったの５７５の中にずいぶんといろいろな意味が込められています。細かい鑑賞眼や、言葉遣いの工夫から、一つの言葉がたくさんの意味を持つようになっています。生徒から、「詩」で点数を取れるようにするにはどうすればいいかという質問が来ます。その質問を受けたとき、私個人的にはその生徒がとてもかわいそうに思います。人間として、「徳」のある若者の育成が叫ばれているのに、「点数」でしか見れない、現在の教育の乾燥化と、塾業界もそれを後押ししてしまっているのだなという反省もしなければなりません。「詩」は、字に込められている意味以外の意味ももつ言葉全てをいえると思います。たとえば、手紙に「あなた」としか書いてなかったら、そこから想像で膨らませる。そういうことが「詩」の読解につながると思います。「あなた」という言葉にしても、別居中の妻から送られてきた手紙なのか、滅多に会うことのできない恋人から送られてきた手紙なのかで、どういった種類のお話かが見えてきます。そういった、言葉の力・意味を考えるのが、「詩」の学習ではないでしょうか？</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 23:35:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験前対策について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44079/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44079/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日の教室の様子を、久しぶりに撮ることができました。写真では伝わりにくいですが、中学3年生が自主的に自習に来てくれています。今の時期は、若干ざわざわしたり自習に集中ができていないこともありますが、テストが近づいてきたらまた変わるでしょう。変わらなければ、変わらざるを得ないように話をしてみるつもりです。最近、生徒に話をしていることなのですが、人生は、公立中学の生徒にとっては高校受験が大きくその差を分ける岐路になっていると思います。バタフライ効果というか、ここでがんばった差が大学・就職先の差にも変わりかねません。偏差値が5違えば、早慶上レベルの学校への進学の可能性が大きく開きます。上位難関校・中堅どころでは就職にも大きく影響をします。その後の人脈にも大きく影響があるかもしれません。そういった、大学に入るための、社会に出るときの大きなスタートが高校入試だと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 22:37:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行</title>
      <link>http://d-education.net/blog-44034/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-44034/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。実力試験が来週〜に迫っています。中学生が結構頻繁に、実力試験対策のために教室に来てくれています。実力試験が終わったら、ほとんどの学校で修学旅行→中間試験という流れになります。ぜひ、楽しい旅行にしてください。中学3年生の皆さんがいける今年の「旅行」はおそらくそれが最後になるでしょう。修学旅行で進行が止まる分、学校の試験問題が減るかというとそういうわけではありません。きちんと対策をしておかないと、大切な試験なのに結果振るわずとなってしまっては目も当てられません。夏休み前までは部活に、修学旅行にとイベント盛りだくさんですが、精一杯がんばって、いい思い出を作ってください。そろそろ、心配な生徒さんのご自宅にお電話をさせていただく時期に入ってきたと思います。必ず、結果を出してあげたいから。中学3年生や高校3年生、ここからが正念場です。今週、来週から少しずつご家庭にお電話をしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 15 May 2012 23:29:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストを前に</title>
      <link>http://d-education.net/blog-43994/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-43994/</guid>
      <description>高校生はテストまで1週間です。毎日遅くまで試験対策をしております。中学生、高校生、小学生で自習席がほぼ埋まりました。中学生は残り1ヵ月ありません。悩む暇はありません。悩む前に相談に来て下さい。高校生は悩む前に手を動かしましょう。以上。</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 23:55:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間試験まであと1ヶ月</title>
      <link>http://d-education.net/blog-43815/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-43815/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、卒業をしてそれぞれの学校へ行った高校1年生が数名、教室に顔を見せににきてくれました。中学3年生だったときに比べると、たった2ヶ月・3ヶ月見ないうちにずいぶんと大人になったように思えます。今日は因数分解の試験がもうすぐ近いということで、学校の勉強に行き遅れないようにしっかりと復習をしていきました。公立・私立を問わず、こうしてわからないことがあれば元塾生であっても、手遅れになる前にすぐに来てほしいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 23:50:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休明け</title>
      <link>http://d-education.net/blog-43672/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-43672/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今回の連休中、いかがおすごしでしたでしょうか？私自身は、ほぼ毎日教室の近くになんだかんだでいました。連休の前半は晴れていましたが、中盤は大雨、下旬は台風並みの風と、1年を1週間で迎えてしまったような気がします。さて、連休最終の5日・6日はスーパームーンという月が最も地球に近づく日でした。2時ぐらいに写真を撮ったのですが、何かビームが発射されている写真になってしまったため写真は載せられません。今週から中学1年生・2年生の塾内模試がスタートします。結果を出せるように、前もって予習をしておこうという意識のある生徒とそうでない生徒とがいます。たったその「差」だけなのですが、人生を左右する「差」になりかねません。</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 22:41:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型連休</title>
      <link>http://d-education.net/blog-43449/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-43449/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日の授業も無事に終わり、ほっとしています。大型連休初日の今日、朝から出かけた人たちが多かったようで、こちらの道路、競馬場周辺はいつも渋滞するのですが今日はとても空いていました。去年の今頃は、朝一番に長野まで高速を走り、諏訪大社を拝んで峠を２つ越えて関東へ帰ってきましたが、今年はそのような時間はなさそうです。お休みの間に、今回の定期試験・受験に向けての計画を立てたり、教室内の環境を変えたりといった作業があるからです。今年は第1教室を秋場、第2教室を佐藤が担当します。受験・定期試験に勝ちにいけるよう、今からさまざまな予定を立てています。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 23:02:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休中の予定</title>
      <link>http://d-education.net/blog-43349/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-43349/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今年度の時間割がようやく固まりつつあります。そして、新任の先生を含め、新たな今年度の体制が固まりつつあります。行田中が6月20日ごろ、それ以外の3学期制の学校でも、5月末ごろから試験期間に入ります。今日は、新任の先生方へ塾の講師としての心構えのお話をしました。大学生の先生方には少し重いお話になったかもしれませんが、将来社会に出たときに、お客様がどのような思いで商品を買いに来ているのか、普通の人が思いを馳せないところまで考える。それが、最高のサービスにつながると思います。ですので、この教室はそういうところまで考えてあげる教室にしたい。それは、私たち教室長だけではできません。講師の先生から変えていかないといけない。そのためにも、新人や、ベテランとなっている講師の先生方も研修を行い、最高の授業を提供するには何が必要かを考えていただいています。いつか、そうして悩んだことが先生方の人生のここ一番で活かせると信じています。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:09:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間割について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-43251/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-43251/</guid>
      <description>土曜日、遊びに来た新高1生と月曜日の授業の様子いつも大変お世話になっております。4月3日にあった台風並みの低気圧のときの振替が、ほぼできていません。理由は、4月いっぱいはあると想定される、生徒さん達の時間割異動への対応が、毎日数十件発生をすることと、通常授業コマの移動も同じくらい発生をするため、担当する講師を探す(先生方も学校の時間割異動の時期のため、入れない曜日が増えたりします)のに大変労力が必要とされるからです。また、先生が一番少ない(退職をされた先生の代わりがまだまだ入ってきていない)時期のため、人不足にならないよう、微妙な調整をしています。そのため、新入塾生が基本的に入ってきて、人数や時間割が落ち着く、5月に入ってから振替の作業は進めていこうと考えています。土曜日に、テスト前対策補講講座を使用して、振替をしたりといったことも考えています。もうしばらく、お待ちください。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:04:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの更新</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42908/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42908/</guid>
      <description>きょうの教室いつも大変お世話になっております。この時期は先生の移動が激しく、時間割を組むのに時間がかかってなかなか更新をすることが出来ません。今週より、秋場の出勤する曜日が変更となりました。今までは、日・月曜日をお休みとしていましたが、日・火曜日が教室にいない日となります。公式にはそうですが、なんだかんだでだいたいいると思いますので、よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 22:38:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度、最初のテストまであと2ヶ月!!</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42630/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42630/</guid>
      <description>新しい制服で遊びに来てくれた高校１年生。土曜日の中学３年生用理科・社会テスト対策講座テスト仕分け中の日曜日。。。いつも大変お世話になっております。先月末ごろに咲き始めたさくらが、もう、散り始めました。そして、今朝、家の前を歩いていたら見つけた初蟻２匹。季節は進んでいるようです。今週は、水曜日からテキストを配布するための準備を行っていましたが、新しいテキストの内容を見るとかなり学年ごとの内容が増えてきているというのが実感されます。今年、最初のテストまであと2ヶ月。最初にいい点数を取れるように頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 23:53:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感動したこと</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42430/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42430/</guid>
      <description>水曜日のキャリア教育講座を受講した小学生の生徒が、前回描いてくれた絵に引き続き、きれいに描いてくれました。いつもお世話になっております。今日は、大変忙しい1日となりました。お問い合わせが殺到をしており、毎日体験をしていただくご予定の調整をしています。今日は、その中でとてもうれしいことがありました。以前体験をしていただいた方で、結果として他塾を選択された方なのですが、わざわざお子さまと教室までお越しいただき、感謝のお言葉をいただきました。普通でしたら、「他塾に行く」というお断りは、電話で済まされる場合や、そのままになってしまうケースが多いのですが、今回は「体験をさせていただき、ありがとう」というお礼のお言葉をいただきました。他塾に行ってしまうのに、「うれしい」というのは変かもしれません。商業的に見たら失敗だとは思いますが、塾を選択される際に当教室を選択されるかどうかで相当悩んでいただいたそうで、非常にありがたく思います。親としてお世話になった人への礼を尽くす姿勢を我が子に見せる。そうした姿を見て、子どもは成長をしていくのでしょう。非常によい教育を今日は拝見することができました。私自身も生徒さんたちと触れ合い、時には生徒さんの親になった気持ちで、本気で怒ったり笑ったり、心配をしたりのできる、勉強以外も教えられる教室長になりたいと常々思っていますが、今日は自分自身を非常に律せられた思いがしました。Hさん、先日は体験授業を受けていただき、ありがとうございました。そして、本日は教室へいらしていただき、ありがとうございました。また、いろいろと懊悩することがあるやもしれません。問題の解き方がわからなかったり、進路に悩んだり。。。その時は、ぜひ我々にもご相談ください。その時は、精一杯、応援をさせていただきます。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:07:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今やるべきこと</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42147/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42147/</guid>
      <description>春期講習５日目が終わりました。復習をメインに授業を行っています。その中で、「解き方を忘れてしまった」という生徒が圧倒的に多いと感じます。本当に忘れただけなのか？当時は理解出来ていたのか？など誤答に対し、しっかり原因を探っております。授業や自習に来ている生徒には、受験までに必要なこと（やること）を教えています。今のペースを改善する必要があることを、少しは理解してもらえたかと思います。中1の範囲が出来ていないということは、中2の範囲も怪しいはずです。進級すれば、新たな単元が入ってきます。内申点の向上、1,2年の復習…ペースを上げないと受験には間に合いません。つまり、、週1,2回の授業だけでは足りません。授業の有無に関わらず、自習に来る習慣をつければ、受験に間に合うはずです。自習時のフォローは必ず行います。以上〆</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 23:50:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>距離の話</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42146/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42146/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。最近書くことがツマラナイとまたもや苦情を受けてしまいましたので、日ごろの作業から離れて今日は距離の話です。文章が長いともいわれましたが、今日のは長文ですよ。授業中に、いろいろな雑学ネタを放出しているのですが、そのうちのひとつが宇宙の距離のお話です。宇宙は、とても広いです。地球の尺度で、一番長い距離はＫｍですが、宇宙空間に飛び出すと、ゼロがいくつあっても足りないくらいの長い距離が必要になります。そこで、宇宙学者の皆さんが宇宙のお話しをするときに、中距離と長距離の２種類で、宇宙の長さの距離を作りました。一つ目が、「天文単位」(ＡＵと表す)という距離です。１天文単位は、太陽と地球の間の距離で、１億５０００万Ｋｍです。数字で表すと、１５０００００００Ｋｍですね。ですから、４天文単位とかいうと、１５０００００００×４＝６００００００００Ｋｍになります。もうひとつが、光の速さを基準にした距離です。光は、ほとんどの自然状況では速度が変わりません。ですから、光が１年間で進む距離を１光年という単位で表しています。光は、１秒間で３０万Ｋｍ進みます。地球を７週半。とても早いですね。１光年は、９兆５０００億Ｋｍです。数字で言うと、９５０００００００００００Ｋｍです。これだけでもすごい数ですが、我々地球を含む太陽系から、同じような天体の集まりである天の川銀河系の中心まで３万光年ということは、２８５０００００００００００００００Ｋｍとなります。こうしてみると、不可思議やナユタという単位、無量大数という単位が本当に使える単位として存在する宇宙って、すごいですね。。ちなみに、地球から最も離れた人工物は、ボイジャー１号です。これは、１９７７年に打ち上げられ、いまだに宇宙を秒速１７Ｋｍという速度で飛んでいます。この速度では、フルマラソンを２秒少しで終了してしまいます。番組になりませんね。ですが、まだ地球と太陽を９５回行ったりきたりした距離しか飛んでいません。今は、約、１４０００００００００Ｋｍ(９５ＡＵ)のところを飛んでいるそうです。この世で一番早いのは光といわれていますが、光の速さとは宇宙では実はとてもトロいんです。地球・太陽間で光がくるまでに８分１０秒もかかってしまいます。ですから、光が本当に今そこにあるのかは、わかりません。例えば、オリオン座のベテルギウスは、すでに消滅しているといわれています。しかし、ベテルギウスは数万光年先にあるため、光の速さでは数万年かかります。すると、ベテルギウスが爆発してから数万年後に地球では爆発を観測できることになります。なので、光ってじつはいらいらするほど遅いんです。宇宙の話でした。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 23:45:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験に向けて</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42094/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42094/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。来年度の受験が、2月12日(火)、13日(水)と決まっています。また、願書出願は2月1日〜4日までとなっています。後期試験も、試験日が2月28日と、今年に比べて1日早く試験が開始されます。今年の問題もかなり難しい問題が出ていましたが、来年も、テキストの内容が刷新されますので、さらに難しくなることが予想されます。今のうちから、2年生は1.2年生の間に学習をした内容を復習しておいてください。特に、数学は計算分野、英語は既習の単元(助動詞や自制、基本的な一般動詞・be動詞など)をしっかりと毎日復習しておくこと。春休みの学習が、受験に向けた第一段階です。受験勉強は、ロケットの打ち上げにも似ていて、ゼロからスタートをするときに最大推進力が必要になります。今まで勉強ゼロの生活から、いきなり毎日勉強の生活に変えるわけですから、温情なく、情け容赦せずにお話をして、危機感を持ってもらうしかありません。そういった意味で、じつは2年生のうちから来ていただいていたほうが受験勉強に乗せ易いのです。。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 22:51:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生　募集終了のお知らせ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42093/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42093/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今年度の新中学3年生の募集ですが、定員に達しましたので募集停止となります。その他の学年は、まだ定員まで若干名分の余裕がありますので、お早目のお問い合わせをお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 22:39:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習３日目</title>
      <link>http://d-education.net/blog-42045/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-42045/</guid>
      <description>春期講習が始まり、３日目を迎えました。遅くまで残って自習する受験生が見受けられるようになりました。教室では、今の時期にやっておくことを自習時に伝えております。最期に笑えるように、今のうち頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 23:56:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週から春期講習です。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41908/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41908/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今週から春期講習がスタートします。皆さまへのお知らせがずれこんでしまい、もうしわけありませんでした。現在、鋭意ご連絡中です。もう少しで、皆様にお伝えしきります。そうしたら、本日は18時から、習志野文化ホールで行田中吹奏楽部の定期演奏会があるそうなので、是非、芸術鑑賞に出かけたいと思っています。。。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2012 16:01:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像授業に関して</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41739/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41739/</guid>
      <description>第2教室では、&quot;Neo-Study&quot;という映像授業を展開しております。一度体験した新高1の生徒に聞くと、「分かりやすい」「まぁまぁかな」「微妙かな」など賛否両論です。一見、受け身のように見える映像授業ですが、「予備校の代わり」といった意識を持てば、お得?!ではないでしょうか？随時無料体験実施中です。ぜひ。。〆</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 20:47:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習の準備中です。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41711/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41711/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。次年度に向けて、現在教室では新規ご入塾を受付しています。それと同時に、春期講習の受講のお申し込みを受付しています。今年度中学3年生の受験が終わり、2週間以上が経ちました。出会いと別れということで、この2月3月は卒業ラッシュです。当教室でも、中学3年生がばったりと姿を見せなくなり、中学2年生をこれから自習へ引っ張り込むためのお話をはじめ、「新年度を迎える」気持ちに、初めてなりました。新年度は教科書が変わるとともに、われわれ船橋法典教室の教材も一新し、より生徒さんたちが解いて理解をする助けになるようなテキストを選定しています。また、高校部のネオスタディ教室をいよいよ本格的に始動します。今までは、大手予備校へ転塾をお勧めしていたのですが、ことごとく失敗し、大手予備校のカリキュラムで勉強が分からなくなり戻ってきてしまいます。大手で失敗することが目に見えているのに送り出すのは忍びなく、本気で彼らと向き合うため、丁寧に勉強の修正をかけてあげることのできる予備校(予備校とありますが、映像授業で一流講師の授業を受け、直接の指導は個別に教室長が行っています)ができました。この春休みは特に、受験生にとっては大事なスタートを切るために欠かせない休みになっています。頑張って、夢への第1歩・第2歩を進めてください。歩き方がわからなかったら、聞けばいい。道に迷ったら、聞けばいい。この教室では、1歩・2歩先を歩く先輩が、多数在籍しています。足元が暗ければ、みんなで照らしてあげましょう。抱えているものがあれば、我々も一緒に背負いましょう。そのような、教室にしていきたいと思っています。。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 01:56:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験後の生徒</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41683/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41683/</guid>
      <description>高校受験が終わり、2週間以上たちます。そんな中、久しぶりに教室を訪れてくれた生徒がいました！元気そうでなにより。。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 23:54:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛西臨海公園にて</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41616/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41616/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、塾長の参加をしているJAFS&lt;アジア協会　アジア友の会〉のイベントで、西葛西駅からJR葛西臨海公園までの８Kｍを歩いてきました！！道中ずっと雨で、とても寒かったですが、何とか行船公園・葛西臨海公園を松飛台教室の星先生とまわり、葛西臨海公園では自作車のイベントがやっていました。まだ若いせいか、当日中に股関節の痛みに耐えながら、今日は授業を行いましたが、たまにはそういった経験もいいものですね。当教室でも、長野県の小谷村で、講師の研修や、生徒さんでご希望の方を連れて行って、普段我々が生活している中で接することの出来ない人たちと食事を共にする体験をしています。ご興味のあるかたは、写真を教室に掲示していますので、是非教室で写真をご覧ください。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 00:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二教室整理中</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41543/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41543/</guid>
      <description>現在、第二教室整理をしております。今月中に不要物の処分を行います。こうご期待。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 23:09:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花粉症の影響</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41472/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41472/</guid>
      <description>第二教室では、花粉症患者が急増しております。空気清浄器はフル稼働中です。花粉が飛んでいると、集中力に欠けてしまいますよね。こんな状況でも、自習に来ている高校生たち。。写真はまたの機会に。。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 21:48:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科・社会テスト対策</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41441/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41441/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。現在中学２年生の皆さんへ、特別に無料体験授業を３月中実施しています。理科・社会は今回の入試でも想定していた範囲が出題をされました。内申点が足りない生徒さんでも、暗記科目は内申点を稼げる科目です。みなさんに、是非学習をしていただきたい。いまのうちから、３時間の勉強時間を保持していると、夏休み以降が大変楽になります。来年の受験まで、あと３４４日程度です。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 00:03:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>/* 学習効率と音楽 */</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41392/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41392/</guid>
      <description>iPodなど携帯端末で音楽が楽しめる昨今。今や、通勤や通学、勉強中にも音楽が楽しめますね。ただ、勉強中のJPOPは効率が下がるといわれています。脳が無意識に歌詞を理解してしまって、勉強への集中力を削いでいるのです。逆に集中力が高まる音楽はClassic（α波とか）です。勉強中の音楽にClassicはいかがでしょうか。。以上、佐藤〆</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 02:46:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試〜現役合格のために〜</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41268/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41268/</guid>
      <description>高校入試、大学入試まであと1年をきりました。今回は大学入試についてテーマにします。現役合格のためには、高2で受験モードに入らないと確実に失敗します。センター試験だけでも5教科7科目以上……加えて二次試験の対策。高校入試の場合と桁外れに、受験対策に時間が必要です。とはいえ、皆さんには部活やプライベートもあります。いかに時間を有効に使うか。今後、無駄のない受験対策法について随時紹介したいと思います。今日はこの辺で。。以上、佐藤〆</description>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 02:09:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花發多風雨　人生足別離</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41267/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41267/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。出会いと別れの季節がやってきました。今年は、塾が開講した６年前より一緒に受験生を応援して来てくれた鈴木先生と中村先生がそれぞれ退職をすることになりました。それぞれが新しい門出を迎えるわけですが、卒業をしていった塾生と同じく、さびしく感じます。塾生は遊びにいつでも来てくれますが、先生方は日本中に行ってしまいますからね。。。さて、今日はその、鈴木先生の送別会の日程を先生たちにお知らせしたときのお話です。ある先生が、先生を送る際に何かイベントを考えて私に相談をしてきてくれました。また、ある先生は祝辞を考えてくれていました。鈴木先生は、塾生・講師の先生からとても人気のある先生です。私自身も、鈴木先生と同期なのでとても名残惜しいのですが、新しい門出を祝福したいという弟子(塾生講師)がこんなにも見送ってくれて、幸せ者ですね。ぜひ、新天地でも頑張ってもらいたいと思います。そういえば、関西方面が近いそうですから、厳島神社の合格しゃもじを送って欲しいですね。題字は、「花に嵐のたとえもあるよ　サヨナラだけが人生さ」という名言の元です。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 00:02:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ただ、一人の生徒が心配です。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41216/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41216/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日現在時点で、さまざまな生徒さんからの悲喜こもごもの声が届いています。しかし、直接声を聴けていない生徒さんも1割程度います。非常に気がかりです。毎年、受験生をどう送り出すことができたか、やることができることをやりぬくことができたかという反省をしています。今年は特に、中学3年生の一部や中学2年生･1年生を静かにさせるということに注力をしてきました。同時に、受験指導もかなり熱をこめて実行をしてきたつもりだったのですが、結果として、後期入試で不合格となる生徒さんが出てしまいました。模試の結果では、安定して高校合格者平均以上を出していたので大丈夫だと思っていたのですが、当日のミスや内申、その他の原因で受かることが出来なかったとしても、塾としては100パーセント合格をさせてあげることが出来なかったという反省点があります。徹底的に原因を分析して、次年度の生徒にはより安全にチャレンジをしてもらえるようにしたいと思います。また、今年度後期入試で結果を出すことが出来なかったとしても、「おめでとう」といいたい。なぜ、「おめでとう」なのかというと、「失敗」「後悔」をすることができたからです。自分の力の限界を今回の受験で知ることが出来ました。大学受験や、就職活動では、今回の失敗の経験が絶対に活きます。たとえを出すと、今年大学生になる当塾の高校3年生で公立高校で失敗し、私立高校に行った人がいます。ですが、中で頑張り、学年トップクラスを維持し、有名大学に合格をしました。その子は、その失敗を糧に勉強をし、今では楽しい？大学生生活を目前にして塾に次年度の先生として戻ってきてくれています。人は、泥の中を這い蹲り、汚れて初めて味のある、いい大人になれます。人生は、そういった意味で帳尻が合うようになっていると思います。苦労に苦労を重ね、文字通り禿げ上がる思いで頑張りぬけば、いつの日か人生を振り返ったとき、自分で自分の人生に満足を出来るのではないでしょうか？それが、「苦労が報われる」ということだと思います。人から何かをしてもらう意味の「報われる」ではなく、自分自身が報われること(仏教的な考え方に近いかもしれません)で、初めて良い人生を歩めるのだと信じています。私自身も今年1年間で、だいぶ頭頂部が寂しくなりました。寂しくなる1本1本の髪の毛が、成長の証だと思います。つるりといくまで、無駄な抵抗はせずに頑張りたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 00:04:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41163/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41163/</guid>
      <description>３月７日【水】〜高校受験合格発表〜受かった人、おめでとう！残念だった人、どんまい。大学入試に向けてスタートですね！！そろそろ、将来やら今後どうしたいか（どうなりたいか）を考えることになる時期ですね。高校入試がそのきっかけになればいいし、何か自分自身について考えることに繋がればいいと思います。10代のうちにやりたいことが見つかれば、その後突き進むだけですね。ただ、やりたいことが見つからない人も多い聞きます。。なぜやりたいことが見つからないのか…多分皆さんは可能性にあふれているから、やれると思っていることが多くて迷っているのでは？？そんな人は逆に、やりたくないことを探してみるのはどうでしょうか？おのずと見えてくるものがあるのでは…以上〆佐藤</description>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 23:14:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月曜日、合格祈念に鋸山へ行きました！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41123/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41123/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。昨日の月曜日、中学3年生の合格祈念のため(本当は親孝行をするため)に房総半島の南端までお遍路に行ってきました。大雨がすごく、境内の上のほうまで上がれませんでしたが、大きな大仏さまの姿(鎌ヶ谷の大仏の5倍以上の大きさはありそうです)があり、とてもありがたみを感じました。明日、水曜日は合格発表です。1人でも多くの生徒が、笑って卒業をしていってくれることを願います。。。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 23:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜日の教室・各学年定員状況</title>
      <link>http://d-education.net/blog-41000/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-41000/</guid>
      <description>金曜日の様子いつも大変お世話になっております。今日は理科・社会の中学2年生向けの体験授業を実施しました。理科・社会は通常授業でしていませんが、内申点をとる上で欠くことのできない大切な科目です。特に、暗記分野は憶えておけば内申点を底上げをすることが出来る、たいせつなものです。まだまだ中学2年生で受けていない生徒がいますので、是非、来週受けに来てください。3月中は無料にしています。また、現在新規無料体験授業のお問い合わせが殺到しており、3月3日現在で定員枠が新中学3年生が残り3名、その他の学年につきましても、各学年ともに若干名となっております。本当は、当教室を頼ってお電話をいただいているのにお断りをするのはとても心苦しいのですが、現在の塾生の学習指導のクオリティを下げないためにも、定員制を設けております。その代わり、塾選びのときになにをポイントとして選べばよいか、進路相談をどのようにすればよいかなどのご不安をなるべく解消できるようなお話をできればと思っています。中学3年生・小学生(中学受験生)につきましては、特に定員が残り少ないため、お早目のお問い合わせをお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 23:17:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試初日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40909/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40909/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日の入試で、理科の問題「天体・天気・植物」が暗記分野で出ました。予想通りにでましたので、しっかりといわれたことを学習していた生徒さんは、今日の試験でいい結果が出せたと思います。頑張ってください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 23:19:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験直前に</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40863/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40863/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は都心で珍しい量の雪が朝から昼にかけて、降りました。今日のニュースで、東京スカイツリーが完成をしたそうです。明日は、温かい日差しが降り注ぐようです。明日の入試、受験生みんなの第1志望校合格を祈念しています。。。。。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 22:49:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４年に１度の日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40828/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40828/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。明日は、４年に一度の２９日です。今年の中学３年生には、救いの１日となっています。なぜ、４年に１度増えるのかというと、２３時間５６分４秒で地球は１日が過ぎているから。詳しくは、インターネットで検索をしてください。明日は朝から雪が降る見込みです。滑らないように、コケないように、受験生最後の追込みです。もう、こちらでできることは精一杯やりました。あとは、明日を過ぎたら本当に祈ることしかできません。頑張れ、受験生！！そして、受験が終わったら善き先輩となって後輩たちに受験勉強の自身の経験を伝えていってあげてください。当教室は、そのような、単なる営利企業としての塾ではなく、先輩が後輩を教え育て、という文化を根付かせ、将来の日本を担う若者たちの本当の意味での育成する力を養っていきたいと思います。去年・今年と卒業生が教室で教えてくれています。他の教室と違うのは、そうした卒業生たちが手弁当でも自習指導を熱心にしてくれるところ。中学生や小学生間でも、学校のまったく違う上級生が下級生の勉強を見てくれています。やるべき内容・テキストは、こちらも様子を見、場合によっては調整をしますが、行田中・市川四中・法田中の中学３年生３人が、旭中の２年生の試験勉強を教えていました。その生徒さんは、苦手科目の成績が４０点も上がっていました。３年生たちは、教えることで自らも分からない部分の再発見につながり、教えることが勉強になると話していました。頑張って！！！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 12:34:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜日の教室</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40726/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40726/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は日曜日でしたが、中学3年生最後の受験応援のため、第2教室を朝9時から、第1教室は交代で12時から開室して受験生を呼び込みました。朝9時から3名、12時から10名、14時16時と、三々五々生徒が集まり(一部電話をして呼び出し)、模試を受けて成績を確認、志望校・進路の相談をしました。日曜日の自習に来てくれている生徒、先生！！(今日は若月先生が来てくれました。ありがとう！！！)のために、ピザを８枚。用意し、バイキングで１時間食べてもらいました。結果が出なければ、何もやらなかったことと同じ。受験は、合格か不合格の２択です。これは、仕事・就職活動でも当てはまりますね。合格すれば先に進め、不合格すれば先に進めない。今回の入試で、何とかなると普段妄想をしている生徒も、何とかならない現実というものを思い知るでしょう。まだ、受験生の一部の生徒の妄想が取り除けていませんが、今日の自習ではほとんどの生徒が自身の受験を死力を尽くして戦ってくれていると思います。自分の甘さが残っている生徒は、後期の入試で第１志望校に不合格という結果を見て、そこで自身の力の及ばないものがあるということを知るのでしょう。周囲を言葉巧みに説得するだけでは、実力を伴わなければどうともならない。実力を伴うというのは、とても難しいです。全員を第１志望校に入学をさせてあげたい。その思いは、変わりません。そのために、本人の意識を変えるためのありとあらゆる手段を考え、実行に移しています。明日も、学校が終わって、早くからの自習を期待しています。ｺｳｷｼﾞｭｹﾝﾏﾃﾞ ﾉｺﾘ３ ﾆﾁ。</description>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 23:46:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝１０時から</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40705/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40705/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は土曜日でしたが、入試４日前の中学３年生が１５名、午前中から勉強をしに来てくれました。過去の模試を解いて、現在の偏差値を出してもらうのですが、大半の生徒が５科目の試験を２日に分けて受験します。このごろになってくると、受験モードに入っている生徒と入っていない生徒が一目瞭然になります。来てすぐに問題をコピーし、「よし」と一声で問題を２時間も３時間も集中して解く生徒。来て鞄を置いて、ご飯を食べに外出して戻ってきたと思ったら、携帯電話で遊び始める生徒。第１志望校と、現在の偏差値の差がわかっていて、死に物狂いで勉強をしないとまずいと必死になるべきを、目先の快楽を選び遊ぶことの出来るタフさには驚かされます。今の苦労が、将来の人生の糧となるということを、生徒にとっては耳にタコ、こちらは寝言でいえるぐらいに毎日のように手を変え口を変え、兎に角口が渇くまで言い続ける。そこまでして、ようやくほんの少し改善があったような気がする。劇的な変化というものは、望めません。毎日こつこつといい続け、ある日、ほんの少しの変化がある。その繰り返し。。それが、受験生の指導です。辛抱強く、１人１人の生徒と向き合い、時には、私自身の家族よりも家族のように思い、真剣に向き合う。絶対に上げてみせる。人生設計を生徒自身が主体的にし始める年頃になったとき、「うるさく言われてよかった」そう、思ってもらうことを目標に、クドクド生徒たちに向き合っていく。そういう、シツコイ教室長になりたいと思っています。。。</description>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 00:18:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期受験に向けて</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40657/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40657/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、テストの終わった中学1年生・中学2年生が自習に来てくれました。また、諸般の事情でいちど辞めた中学3年生が、合格の報告をしに来てくれました！！おめでとう！！現在、後期受験に向けて受験者倍率が出ました。発表された数字を元に、生徒さんがチャレンジをしていい勝負の出来る学校を一緒に探しています。過去の模試を解いてもらい、現在の自分の偏差値を算出し、今現在の自分で勝負の出来る学校。ご家庭とも連絡を取りながら、しっかりと将来に向けた構想を考えてあげたいと思います。今週末の土日、昼から教室は開けます。真剣に勉強をする皆に応えたいため、土日は徹底的に自習をさせて、こちらも巡回・見回りをしていきます。講師の先生も、手弁当で数名の先生が駆けつけてくれるとのことで、こちらも涙の出るぐらいありがたい、いい環境が出来ていると思います。お声がけをした先生の中には、当日は行けないけれども、次あるときは是非早めに教えて欲しいと言っていただける先生が沢山いました。ありがとうございます。日曜日には自習の生徒と来て頂いた先生へ、プレゼントをあげる予定です。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:31:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格！！中学3年生の声！！その２</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40561/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40561/</guid>
      <description>中学3年生の声その２</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 22:48:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格！！中学3年生の声！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40560/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40560/</guid>
      <description>生徒の声その１</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 22:49:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>震災時の対応について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40546/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40546/</guid>
      <description>当教室では、震災発生時に備えて、食料・飲料水や簡易トイレなどの防災用品をご用意しております。また、大地震が発生し、当教室設備に損壊が発生をした場合、第1教室・第2教室ともに広域指定避難所である「中山競馬場」を避難場所とし、避難の際には教室への掲示、Eメールでのご案内、学習状況のお知らせシステムを使用しまして、ご連絡を申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 15:47:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川四中試験前日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40519/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40519/</guid>
      <description>合格おめでとう！！いつも大変お世話になっております。行田中学生が、軒並み各科目９０点台を叩き出していました。いいことです。市川四中、五中の皆もがんばってください。今日も引き続き、中学３年生の受験相談をしていました。中学２年生にも、自習をしていた生徒たちには来年どのような勉強をしていくべきかお話をしていっています。市川四中が明日から試験に入ります。各学年、今年度最後の試験です。教室では、連日遅くまで学習指導をしています。教室であまり顔を見ない生徒がとても心配です。。そろそろ、お電話をして学習状況を確認していきたいと思います。。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 23:35:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期試験まであと9日！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40465/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40465/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、行田中3年生が旭中2年生に数学を教えていました。中学3年生も教えることで、自分自身の理解が及んでいない問題の再確認にもなっているようです。残り、9日しかありません。今日は、前期の結果不合格だった生徒が三々五々塾に来ました。前期試験で合格を決めようと考えている人が沢山いますが、それは誤りです。前期試験は、みんながチャレンジをしますから、偏差値の高い学校であっても受験率は相当高くなります。その中で、一部の本当にその学校に受かる実力がある生徒が合格をするのですから、落ちることは当然想定しなければなりません。その代り、2月に受けた模試の結果が塾に届いていますので、後期試験のための受験相談を本日より行っています。前期試験の結果で自棄を起こして、後期を当人の現在のレベルよりも10以下も低い学校を選択することもあるので、基本的に落ちた生徒全員の意思を確認していきます。今日来なかった・連絡のなかった生徒が心配です。明日、連絡をしてみようと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 23:31:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は最長10時間！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40332/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40332/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、12時に生徒たちが示しを併せて来るとのことだったので、12時に教室を開けました。その後、三々五々中学3年生が集まり、14時には10名前後が来て勉強を開始していました。残りわずか10日前後ですが、生徒も頑張っています。会う生徒には、残りの2週間ですること、出来ることをすべて話し、テキストで何の勉強をしていけばいいのか、捨てる単元の選択も一緒に行っています。また、後期に向けた高校の選択もそろそろ始めねばなりません。次年度に向けて、新しく受講のご確認書類を本日より配布させていただいております。科目変更等をご検討の上、2月末をめどにご提出をいただけますと助かります。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 23:29:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期入試まで残り１４日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40221/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40221/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、法田中がテスト初日です。お昼過ぎに私が教室に向かう車中、早速テストが終わって教室に向かう中学２年生の姿を見かけました。中学２年生が１人、雪も降る中２０分歩いて早くから勉強をしにきています。意欲を見せてもらうと、こちらもやる気が出て、その生徒のためになにかできることをしてあげたくなります。この教室では、「自習」はいつでも大歓迎です。先生と生徒でおしゃべりをして、彼らのやる気を引き出してあげられますし、先生も元気！？になります。中３生の諸君、テストはまだ終わっていないよ。残り１４日、後期までを妥協せず、死に物ぐるいで勉強をした人だけが、大学受験でも納得のいく受験が出来ますよ。頑張れ、みんな。。。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 15:13:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校受験】前期入試倍率</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40152/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40152/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。高校受験の入試受験者倍率が出ました！昨年度に比べると、今年度は偏差値40台の学校の人気が下がり、偏差値の高い学校ほど受験倍率が高くなっています。【主な、塾生が受験している学校】学校名　・　前年度倍率　・　今年度倍率幕張総合・　２．３９　　・　２．４８薬円台　・　２．７１　　・　２．７２八千代　・　２．４５　　・　３．３２国府台　・　２．００　　・　２．２３津田沼　・　２．１４　　・　２．１６松戸国際・　２．３３　　・　２．１４国分　　・　１．９９　　・　２．２３市立習志野・　１．９０　・　２．１９など。他にも船橋啓明も０．９７倍→１．９７倍と２倍になりました。他の同偏差値の学校が２倍近くでしたので、今年受験をする生徒にはあらかじめ２倍近くなるという予想を伝えていましたが、予想通りの結果となりました。今年度の前期試験の問題ですが、全体的にかなり難しい問題が出題をされています。昨年に比べると、明らかに平均点は下がると思われます。来年は、教科書改訂１年目ですので、問題も相当練りこまれたものになるものと思われます。さらに難しくなることも想定できます。事前(遅くとも、中２の冬から)の準備を大切に。。。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 14:26:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期第1日目が終わって</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40130/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40130/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。前期第1日目が終わって、三々五々生徒からの報告が来ます。「前期試験で、国語の作文を書いて終わった。。。」「絶対に落ちた。。。」こういった声を盛んにあげて、嘆いている人が多かったです。というか、今日はそうして教室にたどり着いた人が2名しかいませんでした。残りの40名の行方が心配ではありますが、2月の塾内模試の結果が来週、教室に戻ってきます。その結果を持って、次回の後期試験に臨んでいきます。前期試験で結果を出そうと思っていたのならば、それは甘い。後期試験が最終関門です。それまで、燃え尽きないように中学3年生は頑張ってください。また、中学1.2年生のみなさん、試験間近または、試験最中の人もいますが、今日は行田中の皆さんが自習に来て、チョコレートを置いて行ってくれました。ありがとう！！皆さんも、今回の学年末考査が結果として出る、大切な試験です。きばってください。以上。。。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 22:40:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の教室の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-40016/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-40016/</guid>
      <description>木曜・金曜の写真いつも大変お世話になっております。今日、中2生の生徒から、「怒る間隔が短くなった」といわれました。怒られるようなことをしている方が悪いのですが、その怒られる中学3年生が非常に心配です。入試3日前だというのに、手よりも口が動いている人が少なからずいますし、こちらからの助言に耳を貸さずに無駄に塾で時間を浪費しているとしか思えない生徒もいます。そうした生徒を見たら、即座に注意をしているのですが、今日は心配というよりもそんな彼らを見て、恐怖心が沸きました。申し訳ないけれども、こちらは真剣です。なりふり構っていられない。本人たちのため、そして、自習に来てくれている中学1年生・2年生のために最善を尽くすため、明日からも頑張ります。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 22:17:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期試験倍率が出ました。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39876/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39876/</guid>
      <description>テストが近づき、自習中の中学生の様子いつも大変お世話になっております。公立高校の入試倍率が発表されました。当教室から志望する生徒の多い主な学校の倍率は次の通りです。※数字は倍率幕張総合高校　(２．５０)八千代高校　　(３．３４)津田沼高校　　(２．１９)実籾高校　　　(１．８２)薬円台高校　　(２．７８)船橋啓明高校　(１．９８)船橋芝山高校　(１．６５)船橋古和釜高校(１．２４)船橋法典高校　(１．６３)国府台高校　　(２．２９)国分高校　　　(２．２６)市川東高校　　(２．４５)市川昴高校　　(２．０８)松戸国際高校　(２．１８)松戸六実高校　(１．５０)松戸向陽高校　(１．９２)鎌ヶ谷高校　　(２．５５)高校受験の倍率は大体２倍から３倍程度のところが多いです。船橋啓明高校は昨年度船橋西高校と旭高校という偏差値が１０も違う学校が合併されたところでしたので、昨年度は様子見の０．９８倍の倍率でした。今年は、昨年度の倍率でか、お値打ち感が出たらしく、倍率は１．９８倍と高めです。大学入試の場合だと１０倍を超えるところが多くなりますので、まだまだ、難易度としてはそこまで高くはありません。基礎の勉強をしっかりと磨いてさえすれば、突破をすることはまったく難しくありません。中学１年生・２年生はまずは基本をしっかりと、教科書の内容を覚えていきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 22:20:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月曜日の第１・第2教室</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39833/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39833/</guid>
      <description>第1教室の17:10第2教室の17:30自習中の中学3年生たち天井がとても高いです。。いつも大変お世話になっております。昨日は、普段写真があまり撮影されない、第2教室の写真を撮影してきましたので掲載しています。実は、秋場自身も第2教室に行ったことは10回？ぐらいしかありません。しかもそのうちほとんどは玄関口のみで奥まで行かないため、内部のことをあまりよく知りません。第1教室に比べると、やはり教室内がとても高いです。天井が高い分、のびのびとした空間で勉強ができるという生徒の声にも納得です。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 22:54:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字能力検定無事に終了しました！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39701/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39701/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、漢検が終わって自習中の中１・中２生です。理科・社会のテスト対策プリントをする中２生入試まであと１週間少し、最後の追込み中の中３生です。遊んでいるように見えますが、社会のウルトラクイズを彼らでして、知識を確かめ合っています。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 23:22:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検が明後日に近づきました。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39600/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39600/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。漢字能力検定がいよいよ明後日に迫ってきています。今日も生徒が漢検の勉強をしていました。漢検は、受験で内申点が加算されます。3級以上は資格としても履歴書に書くことが出来ます。さらに、受験のときに漢字の問題で点を落とさなくなるだけでなく、字数制限のある文章では漢字を活用して文字数の枠以内に自分の意見をまとめることができます。受験生だけでなく、他の皆様も是非受けてください。家族で受験をされる方もいらっしゃいます。一家のだんらんの１材料として、ドウゾ・・</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 22:59:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨日以前の教室の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39546/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39546/</guid>
      <description>自習中の様子昨日時点で残り14日。今日は13日前です。いつも大変お世話になっております。昨日から教室の無線が不調で、更新をすることが出来ませんでした。また、メールシステムも無線で行っているため、ひょっとしたら昨日のメールが保護者の皆様の下へ届いていなかったかもしれません。大変ご迷惑をおかけし、申し訳ありませんでした。現在は復旧をしておりますので、ご安心ください。現在、各学校でインフルエンザが大変流行をしている様子。塾をお休みされる理由ランキングの1位が、先週頃よりインフルエンザでした。うがい、手洗いをきちんとしていますか？塾でご飯を食べるときも、手はいろいろなものを触って汚れていますからまずは手を洗って、それから食べるようにしてください。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 22:22:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次年度に向けて</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39395/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39395/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。次年度教科書が変わる関係で、現在塾内ではテキストの選定です。通常の塾では、同じ教科書会社のものを使っていくと思いますが、当教室では、生徒さん一人一人に最適なテキストをという思いで、全国にあるたくさんの教科書会社のテキスト見本を取り寄せ、比較・検討をし、良い点・悪い点を全て洗い出していきます。そうして、皆様にご使用いただくテキストを選定しています。毎日・毎週のように、さまざまな教材会社さんが有形無形の参考書を出していますので、なるべくたくさんのテキストの中からいいものを選びたい。そして、使ってみてよければ、みんなに使ってもらいたい。PDCAサイクルという言葉があります。PはPlan DはDo CはCheck AはAction　で、計画・実行・改良点を探す・改善という流れです。自分のしていることを常に改善点を探すのは難しいですが、何かの折に例えば1週間に1度でも、今週の改善点を探し、考えることができれば豊かな人生を開くこともできるのではないか、と思います。これは、受験勉強でも当てはまりますね。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 20:06:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は中学3年生の2月模試です。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39327/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39327/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。明日は、中学3年生の2月模試があります。2月模試なのに1月中に実施をする。その理由は、2月14日･15日の公立の入学試験を受けた後、万が一落ちてしまった場合に再度同じ学校を受験するか、違う学校を受験するかの究極の選択の際のとても大事な指標となるからです。1月の模試を受験していない生徒さんにも、1月の模試をコピーして受験してもらいました。1月･2月の模試の偏差値の推移で信頼の出来る学力偏差値をはじき出すことができます。私立受験で合格できなかった人もそうでない人も大切な試験です。中学1年生･2年生も、もう受験は始まっていますよ。まずは、目の前の定期テスト結果UPを目指しましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 23:45:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２生のつぶやき</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39309/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39309/</guid>
      <description>中２です。久しぶりの書き込みです！！ついに、、、、、き、期末テストが近づいた（。＿。）計画は立てたのですが、計画道理にいきません。。。困りました＝３でもこれだけは守ります！！一　１週間前には、提出物終了！二　３時間以上は、勉強する！三　毎日自習に来る!! これを守って頑張ります！（＾＾）！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 22:32:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの更新</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39236/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39236/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。最近更新が滞ってしまいました。理由は、いろいろとありますが、受験まであと１９日。その他の学年も、試験まであと１ヶ月を切りました！頑張りましょう。さて、今日は第１教室で新しいコピー機が導入されました。新しいコピー機は、来てからのお楽しみにとっておきます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 17:25:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日こその雪</title>
      <link>http://d-education.net/blog-39080/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-39080/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。雪になりました。今日の21時に外出をしたところ、みぞれ交じりの雨だったので、積もらないだろうと思っていたらものの20分程度でま白なボタンのような雪になりました。こりゃ、積もりそうです。さて、中学1・2年生の皆さん、学年末まであと遅くとも1カ月を切りましたよ。自習スペースはこれから中3生がだんだんといなくなりますから、空きます。ぜひ、来てくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 21:34:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38970/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38970/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。昨日のジンクスはやはり、今日の雨となりました。さて、今日は教室の空気清浄機の掃除をしました。普段は自分でフィルタを掃除してくれるのであまり掃除をしたり、手間をかけたりしなくても大丈夫なのですが、中にホコリがたまるため、半年に1度は掃除が必要です。茶色いのが、フィルターについたほこりです。げほげほ掃除機で吸うと、文字がかけます。何と書いたでしょうか？空気清浄機が1台、加湿機能付の空気清浄機が2台、教室にはあります。この時期、風邪やインフルエンザに注意をしてください。中3公立受験マデアト２５ニチ。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 23:34:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3受験生の報告</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38894/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38894/</guid>
      <description>どうも！　Ｗ・Мだよ（＞Ｖ＜；）そーいえば、私立受験終わったんだよね〜（＾　＾；）　受かってるといいな〜。面接はまぁまぁだった・・・。　　今は公立に向けて頑張ってまぁす！！！！！！！　最近先生のつぶやきがつまんないんだよ〜（笑）次！盛り上げて〜〜〜！！じゃ、よろしく！！！！りーむー（笑）　なんかむちゃ振りされたY・Dです。私立受かったぜイェーーーーーイ！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　てなわけで自分だけテンションMAXな午後１０時半頃です。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　もう帰れと先生に言われましたのでもう帰ります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　では、またお会いしましょう！　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 17:19:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦情</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38887/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38887/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日の教室の様子です。教室の姿。今年度初めての、私立高校合格の連絡をしてくれた2人です。いつも、このように　静　か　に　頑張っていました。今日、塾生より「最近日記がつまらない」という苦情を受けましたので、面白いか分かりませんが、私のジンクスを。車を洗うと雨が降る。世の中のお父様が時として雨男となるのは車を洗ったせいか。前職の職場でも、上司や同僚が車を洗った翌日に雨が降ることが多かったのですが、私は今日、洗車をしましたので、明日は雨ですね。生徒からの情報によると、明日の降水確率が70か80パーセントとのことで、雪か雨とのことです。予想通りになるか。明日は、窓が凍りつかないことを祈ります。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 22:13:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38767/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38767/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、ブログに投稿しようとしたところ、Firefoxが2回も処理落ちし、3回目の投稿をIEにエクスプローラーを変えて行っています。今日の教室の様子。さて、今週で中学2年生以下の学年末考査1ヶ月前となりました。長いようでとても短い1年ですが、最後の締めの学年末考査。きちんと対策をして、内申点を稼がなくては、中学3年生になってから死ぬほど後悔をします。現実に、毎日中学3年生の「あのときにきちんと勉強をしておけばよかった〜」という呪いの言葉を聞いていますので、このお話は、やってこなかった人からは確実にでます。「あのとき」とはいつのときのことか。それは、各学年最後の試験及び、中学3年生の前期中間・期末試験のことですよ。これから、中学2年生以下の皆さんの受ける試験は、学年最後の内申点を取れるテストです。頑張って、点数を稼いでください。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 23:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜日の塾</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38644/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38644/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今日は14時から21時まで、受験生が塾で勉強をしていきました。とはいっても、いつも来るメンバーはだいたい固定されているのですが。。。今週、中学・高校受験の初戦ラッシュになります。今週で終わる人も出てきて、終わった人がだれた空気を出さないように高校入学前課題も考えようかなと思っています。なにはともあれ、合格をすることが第1です。みんな、合格してください。よろしく。。。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 21:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日も教室開きます！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38609/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38609/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は大学受験３日前、高校受験（私立の最初）３日前、中学受験まで７日前になりました。普段は日曜日はお休みですが、明日は受験生のために教室を開けてあげたいと思います。明日来る皆へお願い。１、受験生のために基本的に開けます。勉強をしない人、お友達とお話をしたいだけの人は来ないでください。受験まであと数日、追い込んで勉強をしないといけないと考える人は大歓迎です。２、テキスト類は、もとあった場所に戻す。毎日１０冊以上のテキストが机や床に投げ捨てられています。答えもはぐれて置いてあるテキストが、毎日大量に発生をしています。テキストは、君だけが使うものではありません。自分が所有をしていないテキストを使用する権利は、責任を持って元にあった場所に戻すことができる者のみが行使することができます。３、下駄箱に靴は入れる。５人しか生徒が来ていない、でも、５人分の靴が床に散らかっている。ほぼ毎日見かける光景です。靴を脱いだら、下駄箱に入れるか、後から入ってくる人の邪魔に成らないよう、端にそろえましょう。４、自転車を奥に入れる。「何で奥にいれなきゃならないんですか、出るときに出しにくいじゃないですか」という、質問には、「何で自転車で来るんですか。出すことが面倒くさいのならば、歩いてくれば済む話じゃないですか」とお答えしたいと思います。道路寄りに自転車が止まっていると、交通事故の元になります。また、後から来た塾生が自転車をさらに危険な場所へ止め、周辺の皆さんへ大迷惑をおかけしてしまうこととなります。他人のため、道路を通行するすべての人のために自分を律することが出来る人のみ、自転車を使用してください。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 22:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生の入試直前の声</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38599/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38599/</guid>
      <description>早稲田の天災ことN.Nです(ω)ｒこの塾に入って早５年になりました…この塾の歴史を数多く見てきて僕はこう思います。『成長したなぁ』先生にはこう言われました。『成長しないなぁ』試験では５０点以上取ることができるになるようになった僕ですが、塾に入る前は、学年で下から数えたほうが早かったです。4日後に滑り止めの私立の試験があります。まぁ１００％受かると思いますが。。。みなさん応援していてください。でわーさようならー・・・・</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 22:19:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整理・整頓をしてくれてありがとう！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38563/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38563/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日の一こまです。自習を巡回して、勉強を教えている佐藤先生　　　２４　年度　　　　　　/　　２３年度　　　世代交代之図脱ぎっぱなしの靴を並べなおすのを手伝ってくれた中学1年生きれいに並び直りました。公立高校受験まで残り30日、大学センター入試まで残り4日となりました。受験生を応援するため、今週も土曜日・日曜日をあけようかと思っています。2月中旬ぐらいまでは受験生のため、ほとんど休めません。特に、高校受験生・中学受験生のメイン教室が第1教室ですので、出来る限り教室で勉強のできるよう、応援をしてあげたいと思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 23:33:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おととい、昨日の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38528/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38528/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。昨日も寒かったですが、窓は凍りつきませんでした。さて、最近の自習席ですが、第１教室へ顔を出す生徒が固定化されてきました。自習指導の様子自習中の中学２年生自習中の中学３年生授業の様子自習に来ない生徒が心配です。もちろん、あまりにも来ない場合は電話をしますので。。受験まで残り、３３日！です。公立高校入試に向けて、年内は英語・数学・国語の３科目に注力をして、理科・社会は年内は暗記をしないでいいといってきましたが、これからは「英語・数学・国語の勉強はするな、理科・社会を勉強しろ！」と、伝えていくようになります。高校受験生の中には、「年内に主要３科目を完成させろ」というこちらの指示を聞かず、自習時間を最低８時間は取るようにいっても聞かず、保護者の皆様のご心配の声も聞かず、今の時期になって、「英語とかわからないんだけど、理科・社会しかやるなとか言われても　ど う し て く れ る の か 」という話を振ってくる人がいます。残念ながら、どうしてくれることもできません。主要３科目の勉強だけで届かない点数を、理科・社会のテキストを丸暗記して、完璧にしていくことで底上げを図る勉強法で塾は来ていますので、ぎりぎりの時間しかありません。１週間に１時間程度ぐらいは、主要３科目の勉強をする時間を取れるかもしれませんが、３３日で全科目を廻し切れるでしょうか。つまり、英語・数学・国語の勉強をこれからしようものならば、暗記するだけで点数・偏差値を稼げる科目を捨てることになります。教室では、連日のように心配なお子さんには話をし、説得をしているのですが目先の楽を追う生徒が今年はとても多い。。。来年の中学３年生は、塾で勉強をする。これを肝に命じて勉強に励んでください。塾でおやつを食べる。塾で漫画を読んだり、遊ぶ。塾で友達とお話をする。これらを塾に来る主目的(来ている時間の８割以上)としている生徒は、成績が思ったように上がらず、必ず受験で後悔をします。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 15:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒いですね</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38449/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38449/</guid>
      <description>1月11日の記事です。いつもお世話になっております。今日は、日中雪が降ったようで、大変寒い日になりました。帰宅をするために車へ行った時のこと、窓が凍りついていました。普段保護者の皆さまは車の窓、凍結してしまった時にどうしていますか？暖気運転で窓の氷を溶かしたり、持っているお茶をかけたりしていると思います。車内で待っている間、10分ぐらいでしょうか。身も心も凍りつく思い、大変ですよね。今日は、暖気運転をしないでもすむ方法です。私自身は普段、100円ショップで買った1リットルのペットボトルに水を入れています。このペットボトル自体は、実は4月に田植えに行った際、手を洗うために買ったものでした。※詳しくは、5月17日の記事をご覧ください。※しかし、冬の窓の氷つき対策で使えないかとある時思い立ち、水を入れてためて、窓が凍りつくのを待ち構えていました。そうしたある日のこと、とうとう窓が凍りつくほど寒くなりペットボトルの水を試したところ、氷が見事に溶け、運転席の視界が確保されました。今日も、すさまじく凍っていましたが、無事に氷を溶かし、温まるのを待たずに駐車場から脱出をすることができました。是非、お試しくださいませ。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 00:10:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の教室の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38382/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38382/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日の第1教室の様子です。中２生と語らう(教わる)中３生。自習席を覗いてみました。帰り際に一枚。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 23:15:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試対策模試</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38257/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38257/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は高校受験まであと38日、センター試験まであと10日という受験直前の、最後の3連休の初日です。教室では今回、入試の時間帯で試験を受けることが出来るように時間割と座席を決めて、50分間問題と格闘をしていただくこととしました。普段は騒々しい教室も、このときばかりは携帯電話のマナーモードの着信音が教室中に響き渡るほどの静けさを保ち、まさに「静謐」が保たれた状態でした。普段ももう少し、女の子はエレガントに。男の子は紳士的に振舞って欲しいものです。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 22:41:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小テストへの意気込み</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38188/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38188/</guid>
      <description>中２です。来週の火曜日に漢字の小テストがあります。今回は漢字が指定されてないので、覚えるのが大変です。前回は９３点を取ったので今回は万点と〜るで〜ではではー＾＾中三Ｒです。公立入試まであと４０日だそうですあまり実感がありません←これからリスニングの練習がんばります！！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 21:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習最終日＠高校入試-40　大学入試-12</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38141/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38141/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。昨日はアップロードをしたつもりができていなかったようで、消えてしまっていました。冬期講習以前から、中学3年生の一部は教室で自分たちの居場所を作り、席を確保しています。12月25日には、クリスマスイブにもかかわらず勉強に来た生徒さんたちと、ケーキを食べました。公立高校受験まで残り40日を切りました。これからは、どんどん受験生が受験モード一色に染まり、教室にも活気が充ちてきますが、それとともにだんだんと、受験が終わって声を聞かなくなる顔も出てくるのでしょう。そう思うと、6年前に講師の立場でいたときのことを思い出します。当時数学を担当していて、無事に志望校に合格し、「もう来ないよ」「今日で最後だねぇ」と掛け合いをしながら卒業をしていったNさん、鉄道が好きなY君、この時期になると、卒業をしていった皆の顔が浮かび、今年の生徒たちの一人ひとりの人生にとって、いい先生ができたかな。と、心配をしていました。今年は、教室責任者となり1年目。気になるひな鳥たちは今まで講師として担当をした生徒の数よりも多いです。今から、全員との別れを思い描いているのもおかしい話かもしれませんが、少なくとも、笑顔で教室から去って行って欲しいと切に思います。そのとき笑って人生の門出を送り出せるよう、いろいろと頑張りたいと思います。日ごろは強気一点張りの秋場ですが、結構涙もろい性格なので少し心配です。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 23:38:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年明けましておめでとうございます！？</title>
      <link>http://d-education.net/blog-38002/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-38002/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。本年もよろしくお願い申し上げます。と、申し上げたいところですが本当の新しい年明けは4月1日だと思っております。引き続き、年度としては2011年度ですので、気持ち引き締めて、後半戦に臨んでいきましょう。1月2日の今日は、教室の清掃を行いました。落書きだらけの壁紙を一掃し、気持ち晴れ晴れとして新年の教室で皆さんをお待ちできそうです。あ、壁紙になっているワークキャンプの絵も変わりましたよ。われわれの苦難の時がよみがえる写真の数々。お楽しみに。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:57:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年はありがとうございました</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37963/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37963/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。本年は教室運営につき、多大なるご支援・ご協力を賜り、厚く御礼申し上げます。来年は、教科書も改訂され、学習内容及び範囲も広範囲に改訂がなされます。必然的にご子息への学習面でのサポートの重要性がより一層大切となってまいります。教室では、新年度もご子息が安心をしてご通塾いただけますよう引き続き努力をしてまいりますので、よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 23:48:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末最後に</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37925/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37925/</guid>
      <description>今日は最終授業日です。留守番電話も今日は年末バージョン。麗しい声を録音しようと思ったら、女性の先生はそそくさと帰ってしまいました。。。さて、昨日・今日の教室です。。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 23:50:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立入試48日前！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37844/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37844/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。公立入試まであと1ヶ月超、私立入試まで3週間、中学受験まであと3週間をそれぞれ切っています。公立中学に通う中学3年生達にとって最後の追込みの時期ですが、生徒一人ひとりの様子を見ると、今年はとても心配な生徒が何人かいます。大まかなタイプに分けると、１、塾にまったく顔を出してくれない子２、分からなくても、質問をしない子３、来塾する目的に、【勉強】が1ミリも入っていない子　　(口だけが「勉強」をしている子)１のタイプについては、電話をして本人に学習状況を確認するようにしています。場合によっては、塾で自習をきちんと行うよう、説得もしています。２のタイプについては、我々のほうで声がけをして何とか引っ張っていく方法を考えてあげることが出来ます。３のタイプが、最も苦心します。目的・意欲の差が、学力の伸びではっきりと出てしまう2週間です。過去のデータでは、死に物狂いで朝9時から塾に来て勉強をした生徒は偏差値が５程度(少しですが)伸び、勉強をサボった生徒は偏差値が１０下がります。その差は約１５です。「家でやっている」「模試の合格率が高いから、絶対に合格できる」という塾で勉強をしない言い訳をする生徒がいますが、やらなかった自分に対して周りは偏差値を上げてきますから、その偏差値差が15も下がれば、どんなに高い合格率が以前にあったとしても、限りなく圏外に近づいてしまいますよ。勉強をしなくて、すべてのツケは自腹で払ってくださいね。というよりほかはなくなってしまいますよ。その前に、そういった生徒については勉強をするよう、強く話をし続けていきます。。いつか響いてくれることを祈って。。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 23:21:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生のつぶやき</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37826/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37826/</guid>
      <description>どうも！Ｗ・Мです！！！！！ぜんぜん勉強してないけど受験生だよ！ただいま休憩ｎｏｗ！　楽しいよ！（＾ｖ＾；）　まぁ、頑張るよ！ねっ！？（笑）そーでっすねーというわけでY・Dです。あと３週間くらいで私立受験(泣）タイムスリップしたいーみんなもしたいよね！？ん〜戻れるなら修学旅行あたりかな！！ども！！！K・Dです。現在１６時半now！毎日ベンキョーで忙しいな〜せっかくの冬休みもあっという間です。でも、ここで我慢して４月に笑っていられるよう残りの時間をフルに使い、頑張ろうと思います。おわり</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 16:45:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学２年生のつぶやき</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37825/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37825/</guid>
      <description>はあ〜。中２です。今から自習をしようと思います、、、が！、、、　ちょうどさっき講習の授業２コマを終えたところです。何だかもぅクタクタです（。。）今日の予定、、、実は、、、親からの連絡があるまで自習なのです（Ｔ０Ｔ）１０時半過ぎまでだと思います。。。（Ｔ＾Ｔ）昨日は３コマ連続でした。。。昼飯はラーメンでした。。。ちなみに今日は「サンドウィッチ・パン・水」です。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 15:23:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２のつぶやき</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37823/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37823/</guid>
      <description>授業が終わった中学２年生のつぶやきやっと終わったぁ〜さぁ帰るか←ＷＷ行田中２年　Ｎ・Ｙさん今日はサンドウィッチでした。昨日はオムライスおにぎりを食べました。連続授業、頑張ります。行田中２年　Ｍ・Ｍさん</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 14:46:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週前半の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37800/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37800/</guid>
      <description>こんばんは、いつも大変お世話になっております。今日の授業風景から1枚あからさまに写真を撮ると皆が身構えてお利口にしてしまいますので、普段は突然思いついたタイミングで撮影をしています。英語のリスニングを受けている男子軍団今週は、日曜日に有馬記念があり、大変道が混雑をしていました。その中で、17時まで残って学習をしていたみんなに、ケーキのプレゼントです。本当は、3種類のケーキを購入して「三択ろーす」とか言おうと思ったのですが、2種類いりしかなく、第2教室ではネタはお蔵入りとなりました。(第1教室ではこのネタは披露され、失笑を買いました)月曜日の教室でのリスニング教材です。インターネットで調べても出てきません。上の男子軍団は、このCDの放送を聴いていました。毎週月曜日に英語・金曜日に国語を実施しています。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:49:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習4日目</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37747/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37747/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。本日からいよいよ、中学3年生リスニング入試対策が始まりました。初回の今回は英語から。英語はリスニングをし始める前は「簡単」「ちょろい」という声が多かったのですが、始まった時に「げ、何いってんの」と慌てる声もありました。日ごろの単語知識が大いにリスニングにも影響を与えてきます。しっかりと頑張ってください。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 00:00:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習３日目</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37655/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37655/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今日は日曜でしたが、教室は開いています。クリスマスにがんばる生徒のために、今日はスペシャルプレゼントも用意をしています。プレゼントの内容は、明日更新したいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 00:00:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習2日目</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37592/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37592/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は12月24日。冬期講習2日目です。お昼休みの様子。78円でお買い得！な2Lのペットボトルを片手に握り飯を頬張り、午後の勉強に備えるK君自家製のおにぎりを食べているN君と、ヘルシー食材のMさん午後、頑張ってね。期 待 しているから。明日は有馬記念が競馬場であるため、大変道路が込み合います。また、授業が１５：３０分に終了をするため、自習時間も少なくなります。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 12:15:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おめでとう！　全国7位　！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37584/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37584/</guid>
      <description>11月の塾内テストで、小5の橋本優介君が、全国600教室の早稲田育英ゼミナールの中で7位となり本部から表彰状が届きました。橋本君はこの春に入塾。コツコツと勉強を積み重ね、夏期講習で少し自信をつかんだ印象でした。テストも今回が自己ベストです。こちらは小6の中村君。彼も全国7位です。志望校の追い込みに向けラストスパート中！頑張れ！（第2教室　飯塚）</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 09:41:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習1日目</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37578/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37578/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。冬期講習1日目、最長で13時間いた生徒が1名、12時間いた生徒が6名、その他大多数が、6時間以上教室で自習をしていました。【第1教室】待ったなしの『受験勉強』最終楽章の序章です。tempo guisto　で頑張りましょう。夜更かしは厳禁です。注：中学3年生は、全員10時には塾に来ましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 09:43:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学2年生の抱負</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37541/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37541/</guid>
      <description>自分は今現在中２です。勉強が苦手で、大嫌いです。塾長や秋場先生に　「来年はついに中３だねぇ」と、プレッシャーをもうすでにかけられてるみたいです。。。「冬休みは1番重要な時期。」「この時期に偏差値を４９以上に待っていかないと高校はない。」ここまで言われました。　こんなに思って言ってくれる所はないです。だから自分はその期待に答えたいです。冬期講習の授業が終わったら自習をして、分からないところは、先生に聞きたいです。先生方に喜んでもらえる中３になりたいです！そのためには今現在を頑張らなくては！！！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:47:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の冬に向けた意気込み</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37455/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37455/</guid>
      <description>もうすぐ受験で焦ってきました・・・でも、後悔はしたくないので全力で頑張りたいと思います。冬期講習は今以上に真剣に取り組みます！そして来年の春には胸を張って高校生活をスタート出来るようにしたいです♪　　先生方よろしくお願いします^^!!Ｍ・Ｍさん</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:47:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習が始まります。。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37373/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37373/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。漢字能力検定、２月４日実施分のお申し込み期日になりました。早稲田育英ゼミナール船橋法典教室で漢字能力検定を受験できます。(塾生はもちろん、他塾に行っている学生・一般の方も受験できます。塾生のみんなも、特に高校受験生は友達にも漢検３級の勉強をしていくように言ってくださいね。)受験をしていただく際、入塾の勧誘等は一切しておりませんのでご安心ください。さて、昨日は小学６年生の女子と授業でお話をしていたら、画伯であることが分かり、授業終了後に書いてもらいました。上手ですね。自分の得意なところ、「何々になりたい。」「何々をできるようにしたい」そういう夢を持っている生徒さんには特に、自分の夢を実現するための最適な道程を一緒に考えてあげたくなります。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 23:47:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おはようございます・・・</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37313/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37313/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は時間割作成のための最後の詰め作業で、飯塚先生・秋場は夜間の突貫工事中です。現在、午前3時です。今日は初めて法典の湯に行きましたが、やはり温泉はいいですね。風呂上りのコーヒー牛乳は格別です。眠たいですが、頑張っています。。。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 03:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習の準備中</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37208/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37208/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。先週・今週と冬期講習会の準備でなかなか時間が取れません。更新が滞ってき始めたのは、単に怠け癖がついたからではなく、準備のためです。近日、保護者の皆様との連絡をもっと蜜に出来るシステムを導入するため、その準備も行っています。ご期待ください。今日は某中学は3時限目で終わるそうで、早く塾に来て勉強をしてくれると思います。来てね。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 12:20:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>写真に写っても大丈夫な人募集中</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37141/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37141/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は21時50分には生徒が全員帰宅をしました。いったい、テレビで何があるのでしょうか？そう思ってテレビ欄を見ようと思ったのですが、あいにく23時の時点で22時からの番組表を見ることが出来ず･･･そういえば、面談中に保護者の方から家政婦はミタをお薦めされました。百聞は一見にしかず。今度録画をしてみてみようと思います。さて、最近第1教室の中学3年生を中心に写真に収めてきたせいか、同じ顔が映り続けてマンネリ化しつつあります。そこで、ここら辺で一度心機一転第2教室の映像を近日お届けしたいと思います。きちんと勉強をしてる姿で写りましょうね。。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 23:46:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は第2教室に出没！？</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37076/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37076/</guid>
      <description>今日は、本来ならば私はお休みの日ですが、家にいてもやることが無く生徒の叱咤激励のため、第2教室に行きました。普段第1教室でしか顔を合わせないメンバーの第2教室での姿を見て新鮮でした。授業が終わっても教室でうろうろとしていたら、「用事が無いのならば帰れ」と普段生徒に言っていた手前、今日は第2教室で自習をしていたMさんに「授業が終わって暇をしているのならば帰れ」と叱られてしまいました。。Mさんよ、第1教室で待てるからねっ。。。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 19:40:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>怪奇　月食</title>
      <link>http://d-education.net/blog-37011/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-37011/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。昨日は機会なく、時間内に更新が出来ませんでした。いつも日付が変る直前ぐらいから更新を始めています。さて、今日は皆既月食の日ということを塾生が盛んに言っていたので、天体ショーを見たい生徒のため、理科・社会の講座の時間割を若干変更をして授業をしました。時間のがせねたが多く、最新のデータでは２３時５分に皆既月食になったようです。写真は、２３時８分の大福元さん駐車場にて。偶然、カメラに月が収まりました。今日は、ミタさんよりも月のほうが視聴率がよかったのではないでしょうか。月をミタ　受験生は　ツキをみたなんちゃって。。つまらないしゃれですが、受験生は藁にもすがりたい思いで勉強を必死にしています。頑張っていれば、運は汗が好きですから、近寄ってきます。教室のほうも必死に、受験生はもちろんその他学年の生徒の将来も考え、頑張っています。写真はおとといの中学３年生。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 23:47:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>めりはりをつけましょう</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36919/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36919/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。授業が終わった後、すぐに帰らずに誰かとお話しをして勉強をしない、注意をして、プリントを渡しても、丸めて捨てて、目の届かない場所に場所を変えて話を始める人がいます。集中して勉強をしたい人、中学・高校・大学の受験生にとって、大いに邪魔な存在です。勉強をするならばする、しないのならば速やかに立ち去る。今後も、プリントを渡す渡すだけではなく、問題が解き終わるまで帰さないようにします。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 22:51:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>単語テスト始めました</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36870/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36870/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。塾内でやることがない〜と言っている中学3年生に、英単語テストをし始めました。他の学年が自習が終わって帰った時間を見計らい、中学3年生全体で単語を覚えていくようにしています。書き取り試験の様子普段はにぎやかになってしまう生徒もこのときは、話をするとテストの点から都度1点減点されますので、静かにテストを受けています。2月まで、理科・社会の暗記試験もこれからは毎日行っていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 23:05:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬景色</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36840/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36840/</guid>
      <description>教室もいよいよ冬景色になりました。今年は昨日、今日でかなり体調を崩す人がいました。熱を出したり、咽が痛くなったり。小生も今、のどの痛みと格闘をしています。梅のど飴をおととい購入していて、正解でした。To be or not to be,That is the question.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 23:46:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おでんの具</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36788/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36788/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。土曜日の英熟語暗記テストのリベンジ戦でMさんが見事、合格をしました。一度覚えた単語は1日あいだを空けるとかなりの量を忘れるんだ！という貴重な体験が出来たようです。明日は第2教室で第2戦があります。英熟語試験が４戦まであり、その後は理科・社会暗記試験が受験まで毎日１戦控えています。戦いの火蓋は、ちょうど１年前ごろから切って落とされていたのですが、今頃みんなスパートをかけています。結果、期待していますよ。さて、おでんの具について先日記載をしたところ、ラーメン・うどん・おそば等の麺類があり、それが大変おいしいという話を聞き、生徒から食してレビューせよと指令を受けましたので今晩チャレンジをしました。電子レンジでラーメンを温め、麺を中に投入されてから10分、なるほど、少し高いですがいい出しの取れている醤油ラーメンの出来上がりです。お腹のチャーシューがこれ以上成長しないよう、ヘルシーな美食家を目指します。さて、明日、明後日はMさんとD君たちの番ですよ。英単語、覚えてきましょうね。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 23:21:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36736/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36736/</guid>
      <description>いつもお世話になります。今回の冬期講習は、１２月２３日から１月５日までの、２５日(日)を含むすべての日で実施されます。(１２月３１日から１月２日まではお休みです)高校受験まであと７２日、中学受験まであと４８日。それぞれがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 23:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の授業の様子 / 事故には気をつけましょう</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36697/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36697/</guid>
      <description>昨日で中学２年生の試験が終わりました！！今日は朝からびっくりするほど生徒も少なく、中学１．２年生が５人来たか来ていないかぐらいでした。受験まであと４００日超・７００日超の彼らがほとんど来ないことは予想ができていましたが、その中で中学２年生が２名、中学１年生が１名塾に来て自習をしていってくれました。エライ！！まだまだ先の話のように思えるけれども、今の生活態度・内申点が高校入試で査定をされますので、中１生といえども今から勉強をしなければ、補えない内容もあるのです。。。さて、本日は教室の様子を掲載しようと思っていたのですが、塾からの帰りみちで偶然交通事故にあってしまいましたので、事故について少しお話をします。あったといっても、見通しの良い緩やかなカーブを曲がり切れずに竹垣に突っ込んだ乗用車がいたため、事故の初動対応の手助けをしてきただけ(警察・救急・夜間の交通の安全保全・保険会社への連絡等)です。今回のお話は、自転車に関わる事故についてです。塾の前の道もそうですが、千葉県の道は大変狭い道が多いです。埼玉県も狭い道は多かったのですが、主要街道は片道２車線の道が多く、歩道幅が広い印象がありました。特に、木下街道は高速でバス・トラックが行き交いし、ちょっとした油断が危ない道路であると認識しています。しかしながら教室の前では、他者への配慮のない駐輪自転車が、タイヤを歩道へはみ出してベビーカーや通行人を、自動車やバイクと接触しかねないところを歩かせています。周囲の交通を妨げる置き方をしていると、例えばその駐輪の仕方が不適切で自転車が転倒・道路へはみ出すなどがあってそれを原因の一部として事故が発生をした場合、事故の原因を作った当事者として相応分の損害賠償責任が発生することがあります。きちんと定められた駐輪スペースへ自転車を停めれば不要な争い事は起きずに済む話ですが、第１教室では特に、「歩道にはみ出さない」たったこれだけのことが、守ることができているケースが残念ながら少数派のようです。休憩時間の度に酷い時は外に出て自転車の整理整頓もしていますが、他者への配慮・気配りをすることは、勉強をすること以前の大切なことです。・自習スペースで自習をする際は、静かに学習をする。・教室内でにおいのきつい食品を食べない。・決まりを守る。皆さんにお願いをしたいのは、たったこの３点だけです。上にあげた例はあくまでも例ですが、自分の行動が他人に不快な思いを与えないか、常によく考えて改める。そういった訓練も、自分でしていきましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 00:47:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨日の探検隊が冬を呼んだ！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36651/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36651/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日はとても寒い1日で、教室のドアが初濡れしました。窓際の塾長席がとても寒く、昨日に続き、エアコンが大活躍をしていました。インフルエンザがもうすぐ流行ります。気をつけましょう。。公立高校受験まであと　　７４　　日</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 23:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>季節の変わり目</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36594/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36594/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日はずいぶんと寒い雨が朝から降りました。今日から保護者面談がスタートをしています。学校で先生と話をされている内容を伺う限り、今年の市川四中は本来いけるレベルよりも２〜３低い、かなりC調な志望校の選定を学校で指導をされているようです。本当にその学校のレベルでいいのか。その答えは、「いいえ」です。お話を伺う限り、いけると頑張っている志望校よりもかなり厳しい査定をされて悔しい思いをされている方も多数いらっしゃいます。内申点が厳しい場合でも当日の点数と事前相談で変わる局面もあります。いろいろと先生とのお話で思い悩むこともあると思いますが、今はこつこつと勉強をする。これに尽きます。学校に提出をした第一志望校ではなく、心の第１志望校を目指してください。あきらめるな！！今日は○極探検隊の皆さんの雄姿？です。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:08:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から面談が始まります。。。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36535/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36535/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。最近、風邪を引いて授業をお休みする生徒が増えてきました。明日からいよいよ中学1.2年生が試験期間に入ります。と、同時に、冬期講習のご父兄との面談もスタートします。静かに自習をしているところをお母さんたちに見せ付けましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 23:14:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１．２の試験まであと1日！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36484/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36484/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日も中学2年生が15時ごろからしっかりと勉強をしていきました。中3生が最近あまり顔を見ない生徒が増えてきましたが、今週末で中学1･2年生のテストが終わります。頑張ってくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 22:49:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月になります</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36445/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36445/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。さて、早いものでもう12月です。12月は先生も走る忙しい月、文字通り受験を目前にした塾生のために毎日教室内外を走りまわっています。この時期、高校受験生は私立高校も考え始め、自分の将来地図をようやく考え始めたころだと思います。それでいい。悩め、考えろ。自分の人生だから。塾では、残りの受験までの日を、数十年ある塾生みんなの将来のために、一人一人のために、何が一番いいのかを常に考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 23:58:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おでん</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36398/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36398/</guid>
      <description>こんばんは、いつも大変お世話になっております。今日は塾もお休みのため、普段の授業風景の写真は撮ることができません。そこで突然ですが「おでん」の話題です。冬になるとコンビニエンスストアで季節商品としてレジ脇に出てくる「おでん」。当教室でも少し前の季節におでんを教室で食べている生徒がいましたので、その「おでん」についてです。現在近場で入手できるおでんは、駅前のデイリーヤマザキ・ファミリーマートです。どちらも80円代から売っていて、汁もついてきて大変温まります。ファミリーマートのおでんの特徴は、肉類が多いことでしょうか。普通、串にささっている肉ではつくねが置いてあるのですが、角煮の串が置いてあります。麺はおそば・ラーメン・うどんと豊富で、夕飯の代わりに生徒が買ってきています。デイリーヤマザキのおでんは、肉類はバリエーションはありませんがとてもヘルシーにまとまっていると思います。おでんはカロリーが低い食品で、ロールキャベツなどの野菜を取れる具も多いことからダイエットにはもってこいのお食事ですよ。安くすむこともありがたいですね。しかし、はんぺん、巾着餅などは炭水化物の塊です。これは食べ過ぎるとお腹のゼリーを蓄える材料になってしまいます。脂身ジューシーな肉体作りをしたくない人は、昆布やシラタキなどの健康的な具がお勧めです。一緒に野菜サラダを買ったり、おにぎり１つ買って食べるなどをして、食の偏りには気をつけましょう。関係ないけど、セブンイレブンの餅巾着です。そういえば最近、なぜか女子力が高いと一部の生徒から言われた秋場でした。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 18:56:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>80パーセントの混雑</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36335/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36335/</guid>
      <description>15:50分現在で、空席が7席分です。早めに来ましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 15:53:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策補講</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36332/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36332/</guid>
      <description>14時になりました。現在、中学2年生と3年生が数名来て勉強を始めています。テスト前ならではの試験勉強の始まりです。問題の準備はしてありますから、理科と社会覚えましょうね。というか、きてくださいね。中学3年生も、入試まであと８０日です。刻一刻と過ぎる時間は買い戻せませんよ。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 14:33:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト1週間前の塾</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36313/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36313/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、20時現在、第1教室が125パーセント、第2教室が105パーセントの座席対生徒人数となり、定員オーバーとなりました。自習に来たけど席がなかったみんな、ごめんね。明日は早めに来てくださいね。明日26日の土曜日は、第2教室がお休み(中学3年生の理科・社会対策のため第1教室のみの営業)となっていますので、第1教室がごった返す可能性があります。自習スペースがいっぱいになってしまいとても心苦しいのですが、沢山人がいて自習が出来なさそうでしたら、教材のコピーをとってご自宅で勉強をしてください。普段の勉強をしっかりとしていれば、通常時土曜日には来ていないわけですから、２６日に教室で勉強が出来なくてもあまり問題にならないはずです。出来ない分は、月曜日・火曜日に来て先生に聞きましょう。逆に、土曜日に勉強が出来なかったから〜という口実・言い訳をする生徒は普段もまったく勉強が出来ていない、単なる勉強が出来なかった口実を作りたいだけですので、そこらへんの区別がついてしまいますよ。試験まであと５日。頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 00:00:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張る中学2年生と3年生</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36229/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36229/</guid>
      <description>中学2年生の女子が今日は15時からずっと勉強をしていました。15時から22時までの7時間連続での勉強で、英単語を沢山覚えて帰りました。1位を取る!!(ﾜﾗ　以外にも、沢山のことを書いてくれていましたが投稿時にエラーが起こり、ログが消えてしまいました。申し訳ない。。さて、3年生もいよいよ本格的に受験勉強のスタートを切っています。1.2年生が今週来週試験があるため、教室がかなりごった返していますが、以前に比べるとかなり静かな状態が保たれています。1.2年生は3年生の邪魔をしない、3年生は1.2年生の邪魔をしないように勉強をがんばってください。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 22:25:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の塾の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36147/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36147/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は「勤労感謝の日」です。全国的に、休日の中早くから塾生が試験勉強をしていました。普段勉強を教えていただいている先生方への感謝の気持ちを持ちながら？早くから来た生徒で１５時には生徒が教室がいっぱいになりそうになりました。一方、なかなか姿を見ない生徒もいて、かなり気がかりです。今日は授業終了後も中学３年生の「歴史」の勉強を教えている中学２年生がいました。中３よ、頑張れ・・・・・Ｎ先生から一言Ｍ先輩よ、頑張って年号を覚えてください。(笑武は倭王(わおう)　武(ぶ)ですよ。これでいつでも分かりますね。生徒Mもう明日になったら忘れると思うよ。。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:52:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絶賛理科・社会・英語単語暗記問題印刷中！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36099/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36099/</guid>
      <description>来週試験です。早いところは今週末。塾では先週から単語テスト対策としてプリントを用意しています。理科・社会の暗記一問一答集を300問程度、英単語暗記のためのテストを各種学校別に用意し、授業の合間を縫って自習の生徒にも配布をしています。来年度からは教科書も厚く、2倍近くの内容と進度になります。今出来る者は今のうちに覚えましょう。：：追伸：：最近中3生の出席が鈍っていますよ。最後の中間が終わって、公立入試まであと84日しかありません。あ、83日ですね。あと30分で今日は終わりますから。大空に　そびえて見ゆる高嶺(たかね)にも　登らば登る　道はありけり地道に登っていけば、高い山の山頂でもたどりつけるということです。10月会場模試、11月会場模試の結果、来ていた生徒さんは少しずつ上がっていますよ。お楽しみに。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 23:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マーチングコンテスト銀賞＠法田中</title>
      <link>http://d-education.net/blog-36036/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-36036/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今日、たまたま家で新聞を読んでいたところ、見覚えのある学校名が載っていました。吹奏楽連盟のマーチングコンテストで銀賞！おめでとう！！公立高校入試まであと85日</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 21:05:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1年生・2年生へ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35988/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35988/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。最近寒くなったり前線に伴う南風で暑くなったり、暦も忙しい毎日ですが皆さん、テストが目前なことを知っていますか？市川五中･･･11月24日・25日　4日前市川四中･･･12月1日・2日　　11日前法田中　･･･12月1日・2日　　11日前旭中　　･･･12月1日・2日　　11日前行田中　･･･12月2日　　　　 12日前もう、目の前ですよ！！英単語覚えた？教科書丸々英訳・和訳をできる？理科・社会の対策は考えた？数学の比例反比例・関数はグラフを書ける？塾では対策プリントを用意しているから、来てしっかりと対策しようね！さて、来年度から教科書が変わります。どう変るかというと、内容が科目によっては2倍近く増えます。教科書の厚さが2倍=習うスピードも2倍近く。テスト範囲も2倍以上の広さになります。苦手科目の復習をするならば、今のうちですよ。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 19:54:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35948/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35948/</guid>
      <description>今日はいろんな私立高校の学校説明会が催されたようで、多くの中3生から「学校説明会に行って疲れたから自習を休む」という連絡がきました。普段はもう少しごった返している教室内も、ご覧の通り。今日は14時から中学2年生が来て、テスト対策のプリントを解いていましたが、その同じ時間帯に来た中学3年生に「早いねぇ」と聞くと、「家にいても遊ぶことが目にちらついて。。。勉強やんないとやばいんですよぉ」とのお話。入試に向けての勉強を、今日は7時間して帰っていました。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 22:39:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験前の中学１･2年生</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35898/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35898/</guid>
      <description>中学1･2年生が、試験を前に一言Nです｡　嗚呼テスト2週間前だｗｗテストやだな｡（-＿-）自分の目標は、「出来る限り自習に行く事!!」皆さん頑張りましょうｗｗ…ぉK?Mです。テスト二週間前になりました（＊’O’＊）私の目標は「前期のテストよりも上↑にすることです！！」できるだけ自習にきて、がんばりたいとおもいます！人間君です。ｗｗテスト頑張ります。全科目90点以上を目指します。万が一取れない場合、心を入れ替えて毎日6時間以上「静かに」「わき目を振らず」「騒がず」に自習をし、1日20枚以上のプリントを欠かさず勉強します。僕ちゃんを応援してね＼（＾３＾）／</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:57:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習慣づけ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35845/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35845/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。さて、今日はそろそろこのブログ更新が２週間ぐらい連続(休日を除く)になったので、習慣についてのお話です。夏休み前、事あるごとに２週間続ければ習慣となると話をしていましたが、はい、このように習慣になります。(笑)夕方になるにつれて、ホームページに何を書こうか考える習慣がついてしまいました。いつも写真を撮っているのですが、今日は１名分しか撮っていないので又の機会に。今日は撮り溜めたいつもの風景から２枚。。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 23:20:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旭中試験前日！市川四中・行田中反省会</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35795/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35795/</guid>
      <description>明日から2日間、旭中と法田中の中3生の試験が始まります。これで、今年度の中3生の試験で一番大事な山場を過ぎることになります。試験の終わった行田中と市川四中の代表に、テストの結果について思うことと、頑張らなければいけないと思ったことを聞いてみました。Ｍ・Ｍさん５教科とも平均点をこえ、全力をだすことができました。点数的にはまだまだ上がると思います。教科によってですが、確実に伸びてきているものがほとんどです。基礎はできるようになってきたので、発展問題に取り組んでいきたいと思っています。入試に向けて、苦手を少しでも多くなくしていくように頑張ります！Ｋ・Ｉさん塾に通い始めてから、英数の点数が大体20点くらいずつ上がりました。もっと頑張ればまだ上がると思うので、受験に向けて苦手をつぶしていきたいと思います。1回1回の試験は大事ですが、その試験の結果を見て毎回一喜一憂をしないでください。上がったときと、下がったときのグラフがたとえば、  　　　　 ○     　　　　　　   ○　○　／　　＼　　　／　　　　　　　　○　８　　９　　１０　　１１月　　月　　 月　　　月上記だと、8月に比べて10月が下がっていますので、下がり傾向です。逆に、　　　　○　　　　　　　○○　　 /　＼　　／　＼　/　　　○　　○このような線形の場合は、着実に上がってきているといえます。ただし、このような上昇線形は確かな学習時間をとることでのみ現れる線形です。明日から頑張る妄想だけではできません。頑張ってくださいね。自習中の様子</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 23:14:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川四中試験最終日</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35726/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35726/</guid>
      <description>今日は、試験が終わった当日にもかかわらず、市川四中のメンバーが自習に来てくれました。今日頑張ったみんなから一言Ａ・Ｋさんあんまり自身ｶﾞﾅｲ･･･Ｋ・Ｓさん英語ォ　英語ォ　･･･時間内に終わらないよ！だそうです。今回の試験では問題量がかなり多く、考えるよりも書くような問題量で大変だったみたいです。理科・社会のテスト対策が市川四中でもかなり役に立ったそうです。行田中が今日は自習に来た生徒が少なかったですが、公立入試まで残り９１日ですよ。英語、関係代名詞が出なくて、あてが外れたと嘆いているＫ・Ｓさん、受験では出ますから、頑張りましょう。これから教室では、英語の熟語・連語の単語の暗記と、理科・社会の暗記問題を毎日のように出していきます。１日塾に来ないと、その日の分置いていかれますから、みんなに来て、自習をして欲しいです。自習に来ないと、理科・社会のテスト対策が大きく遅れをとっていきますよ。自分たちでも、理科の受験勉強(計算分野)もそろそろ始めましょうね。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文の書き方</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35626/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35626/</guid>
      <description>こんばんは今日は市川四中の中間試験ですね。自習スペースが混雑することが予想されますので、自習をしたい生徒はなるべく早めに家を出るようにしましょう。さて、今日は作文を書くときのわかりやすく書く書き方です。作文は、難しいですね。自分の言いたいことをたくさん書きたい。でも、限られた字数の中で最大限に表現をしなければならないという、二律背反のテーゼがあります。作文をわかりやすく、簡潔に書くコツはコレです。、短文にする。、接続詞を使わない。、起床転結を守る。は、。から。までのあいだを短く書くということです。一文ですべてを書こうとすると、結論がわからなくなります。動詞は英語でも日本語でも一文に1つしか置けませんから、話が長くなると何が話の骨子かわからなくなります。源氏物語とか、平安文学は「andの文学」と言われるように「そして」でつながっています。読みにくくて辟易していますよね。古文。は、先の「そして」をはじめとして「つまり」「だから」をなるべく使わないということです。andでなるべく話をつなげないということですね。は、非常に難しいです。小論文では、「論例策」の3拍子でそろえるようにしましょう。「論」は、話の論旨を書きます。「例」は、例を示します。「策」は、論に対する対策・解決策を書きます。以上を守れば、すっきりとした文章になっていくと思います。読む相手がそこにいることを考えて書く。中学3年生の作文の添削もしていますが、上記を守ればかなりすっきりとした文体になりますよ。一度書いてみましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 23:41:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご入塾希望の皆様へ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35624/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35624/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。早稲田育英ゼミナール　船橋法典第１教室の秋場です。表記の件ですが、夏期講習明けより入塾を希望される方が大変多く、これ以上塾生が増えると、一人ひとりへの自習スペースの提供及び、学習内容・進め方・進路相談の密度を維持することが難しくなってしまう状況です。新しく入塾をご希望される皆様には大変申し訳ありませんが、現在通塾いただいている生徒さんの学習品質を下げることはできないため、中学３年生の受験が終わる２月まで、新規入塾生の募集停止(中学生のみ)をいたします。小学生はまだ定員に余裕があり、引き続き受け付けをしておりますのでお問い合わせのお電話をお待ち申し上げます。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 21:12:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市川五中・四中の試験対策</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35558/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35558/</guid>
      <description>今日は市川四･五中の試験対策のため、教室を09:00時から開放しています。早速、09:30までには旭・市川四中・行田中の自習常連組が来て、自習をしています。昨日は、テストが終わってからこの小欄を見て自習に来てくれた人がいたので今日も一言。第1教室の自習スペースは、夕方遅くに来るほど埋まってきます。早い段階で来て自習をしましょう。1日3時間の勉強と仮定すると、みんなに残された勉強時間は3時間×94日＝282時間→11日分しかありません。5時間だとすると、17日分の勉強時間がありますしかし、これで５教科をすべて完璧にできるでしょうか？残された時間を有効に活用しましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 12:32:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行田中試験が終わって･･･</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35535/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35535/</guid>
      <description>行田中が本日試験が終わりました。試験が終わって、理科･社会の範囲の練習問題が「大体デタ！」という喜びの声を上げていた、昨日も意気込みを書いてくれたMさんから一言。どうも！Mです！笑　　マジで感謝ダヨ！！　めっちゃ凄い！！！神ってた！　thank you！　練習問題！！！！それではまた、お会いしましょう！笑S,Kです。社会は先生に無理やり覚えさせられて、だるかったけどテスト対策になりました！　どうも！S,Kから振られたY,Dです。理科は応用問題が多くて大変でしたが、社会は自分ではよくできたと思います。　　　　　　　　ではまた、お会いしましょう！（笑）試験前1週間の解いた問題の数試験前からずっと自習スペースにいる受験生今回の試験では、全員にこの量以上を解いてほしいと思っていましたが、それを徹底させることが、講師や私たちにとっての今後の課題になりました。他の学校の生徒は早速、行田中生徒がどうしたら失敗をしたかを研究して自身の勉強に生かそうとしている人もいます。そうした毎年の積み重ねで、いつどのタイミングで勉強をしなければならないのかをみんなに伝えていっています。教室にきましょう。自習をしましょう。将来の受験生のみんな、成績を上げる方法は、ただそれだけです。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:49:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験期間中</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35513/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35513/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。昨日の行田中の生徒のテスト前の自習の風景です。試験前の自習では、プリントを大量に印刷して自分達で勉強をしていますが、教室のほうでもプリントを用意しています。昨日渡したプリントをそっくり置いて帰った生徒がいるので、1日の量がわかる資料ができました。5枚程度をホチキス止めしているので、見える枚数の5倍の枚数を勉強しています。今日は、旭中が1.2年生が学校行事でいない影響で、中学3年生も13時に授業終了、早速塾で勉強をしています。16時に自習に来ている旭中、市川四中生今日は試験が終わった行田中生は何人来るでしょうか？試験日の今日、来るか来ないかでその生徒の学力は実は変ってしまいます。意識の差として、如実に出る日です。。。全員、来てほしいな。11/11,14:40</description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 16:49:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行田中3年生試験前夜</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35463/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35463/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。さて、いよいよ明日行田中は試験です。試験を前に、今日は第１教室が飽和状態に。中学３年生以外の生徒を第２教室に移動してもらい、自習スペースがなくなったため塾長席を使用しての自習となりました。今回の試験が最後の試験なので、必死で勉強をしている生徒、今回の試験で結果を出さないといけないので、こちらも必死です。頑張っている生徒に意気込みを聞いてみました。I/M君とりあえず、人生かかってるんで、死ぬ気でがんばっております。目指せ450　それはうそ、目指せ４００！W・Mさんせめて、３５０は越したいかな！　自分の実力を信じて頑張りたい！！！！！！！！！！！！！　FIGHT！自分！s/n君これまでやってきた努力をテストですべて発揮し仲間とともにｴｶﾞｵﾃﾞｵﾜﾚﾙﾖｳﾆGive me Fight</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 22:58:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科と社会のテスト対策</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35379/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35379/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は午前中、教室の３機あるエアコンの中をクリーニングしました！！これで、直下の席のみなさんが臭いを我慢しなくとも大丈夫になりました。写真には撮っていないですが、バケツ２杯分の水が墨汁のような色合いになり、ひと夏でこんなに真っ黒になるのかと驚きでした。さて、今週末からいよいよ中学３年生は重大局面です。教室のほうでも、理科・社会のテスト対策を無料で実施。もちろん、中学１・２年生にも授業中、自習中に無料で配布をして点数を取ってもらいます。中学３年生は毎日夜遅くまで、理科・社会・英語の暗記テストを実施しています。。頑張れよ！！受験生！！！！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 15:04:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験１週間前突入！！＠行田中</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35336/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35336/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。今日は、今週末の金曜日が後期中間試験となる行田中生が沢山、自習に来ていました。いつもはひょうきんなキャラクターの彼も、しっかりと勉強モードに入っています。いつも自習に来ている彼も、総仕上げのテストをしています。覚え切れたかな？中学２年生で試験まで１ヶ月ありますが、自習を静かにしていました。。休憩中の一こままた、自習中の様子をアップロードしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 22:36:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検お疲れ様でした。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35203/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35203/</guid>
      <description>今日は漢検の日です。受験が終わった受験生からは、悲喜こもごもの声がでていましたが、前々から準備をきちんとしていた生徒さんに喜びの声が多かったような気がします。理科・社会講座のほうも今日は漢検の成績のためか、静かに進みました。今年度受験生にとっては最後の漢検ですが、勉強をきちんとしてさえいれば、それは受験でも役に立ちますから、無駄にはならないでしょう。逆に、勉強をしたつもりでわかったつもりになっていたが、まったく解けなかった。というみなさん。おめでとう！！実際の受験の前に無力感を経験できてよかったですね。学校の試験や塾内の試験・日常の課題は点数以外の温情がかけられる部分があり、ダイレクトに自分の力が出ることが少ないです。今回はだめだったかもしれないけど、次回は･･･というやつですね。漢検は、部活でいかに頑張っていても、本業である学力面の結果が出なければ、無慈悲にも救われない。ということを肌で感じ取るチャンスでした。今回の漢検を受験した中学3年生の皆さんの、受験に向けて一念発起をした姿を見れることを願っています。。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 23:59:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生のテスト前</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35142/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35142/</guid>
      <description>学校によっては、中学3年生試験1週間前をきりました。とても大事な受験前の期間にも同時に突入をしますので、他の学年の皆さんにも協力をいただいています。１、授業時間中は自習スペースでの私語を厳禁とします。休憩時間はおしゃべりをしても構いませんが、周囲の勉強をしている人の邪魔にならないようにしましょう。２、飲食は基本的に可です。ですが、ファミチキ等の臭いを振りまく揚げ物類・パリパリこぼすようなスナック類は周囲の集中して学習に取り組んでいる人たちへ迷惑をかけますので、控えましょう。３、不要な立ち歩き、買出しは厳禁とします。わずかな時間も集中をすることができず、立ち歩き、周囲に話しかける生徒が増えてきています。特に、飲食物の購入のための教室の出入りは、自習スペースで自習をする生徒に対して、明らかな迷惑となっています。購入をしにいくならば、休憩時間に。授業中は教室を挙げて、静かに集中して学習をしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 22:43:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校低学年のみなさん</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35120/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35120/</guid>
      <description>小学校高学年と中・高校生向けの塾と思われがちな早稲田育英ゼミナール船橋法典教室ですが、実は、ガウディア(小学生向けの学習授業)の授業も月曜日と金曜日に実施をしています！毎回宿題をやってきて、先生に提出をしています。きょうはちゃんとできたかな？やってきてくれた宿題は、先生が丸つけをして、わからないところは一緒に解いていこうねっ。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 15:54:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前の勉強</title>
      <link>http://d-education.net/blog-35042/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-35042/</guid>
      <description>いつも大変お世話になっております。最近、漢字能力検定が近づいてきたせいか、漢検の勉強を自習スペースでしている生徒が増えてきました。中３は今週末総進会場模試があります。来週からは、各学校別の中間試験です。本日、10月の模試が帰ってきました。成績がぐんと下がってしまった生徒、とても上がり、喜んでいる生徒。かねてより、塾長をはじめ我々教える側から皆さんへお伝えをしてきたことですが、絶対の勉強時間・内容が足りないと、前者になってしまいます。いつもならば、お菓子のお買い物によく出て行く中3生も今日は少し自粛をして勉強にいそしんでいました。：：時事問題：：１、去る、10月31日に国連によると、世界の人口が○○人になりました。10月31日生まれの子どもは全員、○○人目として認定されることになりました。２、11月27日に、大阪府知事選挙と大阪市長選挙が同時に行われますが、先に辞職をした大阪府知事は誰でしょう。１･･･70億人　2･･･橋本　徹　氏</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 22:30:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜日の一コマ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-34865/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-34865/</guid>
      <description>土曜日の授業終了後の一コマです。頑張って勉強を終わり、ほっと一息をついているところに折り紙を差し出したら、パンダを折ってくれました。最初は怖い顔のパンダで、とても複雑な折り方をしていましたが、試行錯誤を繰り返し、最後はとてもお上品なお顔に仕上がりました。この後、体もきちんと折り上げてくれました。小谷村ワークキャンプの壁紙の真ん中に飾ろうと思います。後期の中間試験まで残り行田中は１１日法田中は１７日旭中は２１日市川四中は１４日市川五中は１５日最高の結果を出せるよう、頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 22:13:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト1ヶ月前です</title>
      <link>http://d-education.net/blog-34721/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-34721/</guid>
      <description>各校、テスト1ヶ月前に近づきました。今週から、中学3年生向けの補講授業を予約受付を開始いたしました。11月5日〜　行田中学校、市川第五中学校。11月10日〜　市川第四中学校、旭中学校、法田中学校。今回も、英語と数学を梃入れしていきます。今回の試験で、中学3年生は内申点に影響を及ぼす試験は終わり。今回がラストチャンスです。死に物狂いで頑張って、成績を上げてください。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 23:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近寒くなってきました</title>
      <link>http://d-education.net/blog-34526/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-34526/</guid>
      <description>塾の中にいると、季節の変わり目を感じます。。。風邪を引いてお休みをする人が最近増えてきました。塾長もくしゃみをよくしています。インフルエンザの流行る季節に近づいてきました。手洗い・うがいはしっかりとしましょう。：：今日の時事問題：：42年間に渡ってリビアを治めていた最高指導者が死亡しました。最高指導者の名前を挙げなさい。千葉県内で、高い放射線量が検出されました。コンクリート製の側溝が一部壊れていて、そこから水が漏れ続けたことが理由ではないかとみれれています。検出されたのは、何市でしょうか。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 21:20:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月の初旬に･･･</title>
      <link>http://d-education.net/blog-34319/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-34319/</guid>
      <description>去る10月初旬の日曜日に、日比谷公園へ行ってきました。日比谷公園はみなさんご存知の通り、野外コンサートで毎日にぎわっている公会堂を初め、様々な催し物をすることができる広場になっています。wikipediaによると、東京ドーム何杯分と同じく、昔は日比谷公園何個分という数え方があったそうですよ！！さて、今回は、グローバルフェスタというお祭りです。世界中で活躍をしている、NPO法人やNGO団体が集まり、活動の報告や、様々な国の民族衣装を披露していきます。民族衣装のほかにも、お店では普段取り扱っていない、現地のおいしいコーヒー豆の販売や試飲、おいしい各国の料理の屋台があったりします。飲み物も、ドイツビールや、チャイ(紅茶を、牛乳で煮出した飲み物です。チャイ・ラテともいいます)が売れ筋でした。近くには松本楼というおいしい　高　級　だけど安いお店もあり、大繁盛をしていましたよっ。外務省もコーナーを出しているフェスタですので、当然有名な方もいらっしゃいます。誰だかわかるかな？ベトナム麺のブン・スオンがおいしかったですよ。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 15:47:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月も半ば過ぎ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-34138/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-34138/</guid>
      <description>中学3年生を一同に会して、10月以降の勉強の心構えの話を塾長より皆さんへ話しました。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 23:56:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風一過！？</title>
      <link>http://d-education.net/blog-32929/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-32929/</guid>
      <description>法典第1教室の秋場です。大型の、とても強い台風15号がようやく過ぎ去りました。教室も無事に、本日より授業再開です。9月に入ってから毎週のようにあちらこちらの学校で試験があります。9月15日からは市川四中。21日・29日からは法田中・旭中・行田中・市川五中がそれぞれ試験期間に突入をします。こちらはまだ、嵐の真っただ中。昨日、お電話で休校のお知らせをしていたときに、お母様より「今日は塾はあかないのですか。テスト前の自習に行かせたかった」このような声を多数いただきました。また、お電話に出た生徒さんに直接お伝えをした際も、「えぇ〜、今日、塾お休みになるんですかぁ。先生に聞く約束をしていたのに。。」と、大変残念そうな声をいただきました。いつも、塾から帰る時「明日何時に塾に行こうか？」と言いながら帰っていく姿を見ているだけに、残念な気持ちが伝わってきます。。そんな皆さんのため、台風のためも塾に来れなかった分の自習時間を増やします！！9月23日(金)　朝9時〜開校9月24日(土)　朝9時〜開校テストに備えて、最後の調整をしましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 03:14:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週の塾の様子</title>
      <link>http://d-education.net/blog-32709/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-32709/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 21:54:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長野ワークキャンプ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-32067/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-32067/</guid>
      <description>長野のワークキャンプへ行ってきました！8月25日から28日までの3泊4日ですが、毎年教室で行われているイベントです！毎回、多数の先生・生徒の皆さんが参加をし、普段の勉強から離れて日常で体験をすることのできない貴重な体験をしています。今回は、私、秋場と先生3名が土曜日より途中参加をしてきました。朝一番の長野山の上はもう色づいています。急な登山が続きます。目的地は山を2つ越えたところにある、集落です。前日までの大雨の影響で、足元がぬかるみ大変でした。。続きは教室で。。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2011 15:36:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み期間を大事に・</title>
      <link>http://d-education.net/blog-31191/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-31191/</guid>
      <description>8月も中旬になり、夏休みも残すところあと15日になりました。2週間で夏も終わります。早いものですね。夏休み前半戦の3週間は、毎日塾に朝から来る生徒、朝だけ来る生徒、夜だけ来る生徒、全くこない生徒に別れました。これは、例年発生をすることなのですが、毎日塾に来る生徒さんは受験に少なからず危機感を覚えている、夏休みで偏差値をぐんと上げることができる生徒さんです。逆に1日8時間も勉強をしない、できない・来るように何度言っても、何かと理由を言って後回しにする生徒さん。ほとんどが夏休みに成績を上げられず、逆に下がっていきます。その偏差値のまま、受験に臨むわけです。あの時・・・という後悔。そうなるという結果を毎年目にします。わかっているからこそ、受験生のみんなには来てほしいのです。。。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2011 17:56:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字能力検定合格！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-29429/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-29429/</guid>
      <description>法典教室も会場になった、漢字能力検定試験で、中学３年生のＮ君が合格しました。喜びの一枚ほかにも、多数の生徒さんが受験をされました。今回振るわなかった人は、次回は１１月に行われる予定ですので、がんばってください。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 23:24:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒に聞きました。。。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-29057/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-29057/</guid>
      <description>塾での様子を簡単に、中学３年生に書いてもらいます。M.Iさんよりにぎやかだけど集中して勉強できるいい環境です。先生たちも気さくで、何かあったらすぐ相談できます＾＾</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 22:27:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>たまには勉強を離れてみましょう</title>
      <link>http://d-education.net/blog-28901/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-28901/</guid>
      <description>こんにちは。法典第1教室の秋場です。先日、趣味のドライブ中にカメラで撮り貯めていた写真を整理していたら、素敵な景色の写真がたくさんでてきましたので、コーヒーブレイク代わりにホームページにも少しずつアップロードをしていきたいと思います。今回の写真は、2010年4月25日に長野県の諏訪湖→麦草峠→十石峠→さいたま　までの帰路の写真です。諏訪湖周辺の写真です。桜が満開。諏訪湖から麦草峠へ行く道の途中、通勤用の道路があります。(通勤バイパス)この道路は、信号がありません。この道は、名前の通り通勤時に信号で停止をせずに市内を移動できる、大変便利な道です。メルヘン街道をひた走り、麦草峠にさしかかりました。麦草峠は、日本で2番目に標高の高い自動車で行ける峠で、標高２１２７メートルあります。この時期は、峠の上の方は完全に凍っていて、冬と春を同時に体験することができます。次回に続く</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 01:20:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鳥の巣</title>
      <link>http://d-education.net/blog-28899/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-28899/</guid>
      <description>塾生の中村君が、ご自宅の軒先にできた鳥の巣の写真を持ってきてくれました。おわんの形をしたツバメの巣は夏になるとよく見かけますが、この壺のように囲われた形の巣、だれの巣でしょうか？中村君に聞いたら、スズメの巣なのだそうです。孵化するまでの間、温かい巣の中ですくすくと育っていくのですね。また、卵が孵化したら教えてね。今日の授業の様子です。中村君が見ているのは、映像授業です。こちらは、土曜日の講座で勉強中の中学3年生。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 00:35:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験が大半の学校で終わりました。。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-28336/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-28336/</guid>
      <description>：：木曜日のヒトコマ：：カメラを向けると、一生懸命に解くポーズ。。かたや、勉強が終わって一息。：：金曜日のヒトコマ：：後ろ姿から、楽しく授業をできている様子が伺えます。試験初日の木曜日は、金曜日の試験対策のため多くの生徒さんでにぎわいました。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 21:52:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科・社会の定期試験対策授業実施のお知らせ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-27302/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-27302/</guid>
      <description>■　転ばぬ先の杖　不得意科目の成績向上だけでは、不充分です。塾生のほとんどが、英語・数学・国語の成績アップは何とかしないとという思いはあるけれども、実は、理科と社会はオマケ程度、試験前に徹夜で暗記をすれば大丈夫じゃない？などと軽視されがちです。しかし！！理科と社会にも当然内申点に結び付く点が配点されています。せっかく塾に来て、ニガテ教科の勉強はしても、理科・社会で落とし穴を掘ってしまっては意味がありません。教室では、学校別の理科・社会定期試験対策を無償で実施します。</description>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 00:15:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月４日は漢字能力検定実施日です。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-27300/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-27300/</guid>
      <description>当教室では、６月４日(土)の１６時００分〜１時間、漢字能力検定の受験会場となります。受験者の皆さんは、筆記用具・受験票を忘れずにお持ちください。</description>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 23:50:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜日の授業の様子です</title>
      <link>http://d-education.net/blog-27299/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-27299/</guid>
      <description>こんにちは。わせいく第1教室の秋場です。わせいくでは月曜日から土曜日までの６日間、毎日自習室を１５時から２１時３０分頃までオープンしています。高校受験生と大学受験生。日中、教室が開いてすぐの「絵」です土曜日は通常授業が少ないため、教室は一見閑散としています。しかし、静かに学習をしている流れの中で、違った動きが。。。中学３年生、受験生の皆さんです。左のパソコンで問題を印刷し、右のパソコンで解説を視聴しています。そうして、自分の席に戻ってプリント学習をします。。</description>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 23:45:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>田植えに行ってきました!!!</title>
      <link>http://d-education.net/blog-26626/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-26626/</guid>
      <description>市川市の青年会議所が主催の、田植え教室に行ってきました！当日は朝から晴天で、とても田植え日和な!?一日となりました。到着後すぐ、バスから飛び降りて草むらでバッタ・かえるを捕まえていました。元気いっぱいです。。ほかの田は連休の間に植え終わっていて、一足遅い田植えとなりました。奥に見える細い土手の真ん中を一列になっていきます。置くから手前の道へ向けて、バックをしながら稲を植えていきます。じりじりと暑い太陽光が頭皮を痛めつける中、元気いっぱいの子供たちです。参加をされた、山口さん足元は20センチ以上田に埋まり、足裁きが慣れない最初は転倒の危機と戦っていましたが、そのうち慣れるにつれ、足で稲を植えようとしたり、どろパックをし始めたり･･･約2時間かけて植えました!!全身泥だらけのため、植え終わった写真を取れなかったのが残念です。。手足を洗い、着替えをした後は昨年植えられたお米を使って、カレーをいただきました。みなさん、お仕事ご苦労様でした。今年の秋には、今回植えた稲の刈り取り体験があるようです。詳しくは、市川市青年会議所のホームページをご参照ください。http://www.ijc.jp/2011/information/information05-1.html</description>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 12:37:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の皆さんのため</title>
      <link>http://d-education.net/blog-26048/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-26048/</guid>
      <description>こんにちは。今日は、「ノベルティ」のご紹介です。ノベルティって何？と思う方は、今はもう少ないかもしれません。それほどまでに、ノベルティグッズ(販売促進グッズ)はさまざまな業界で活用されています。当教室では、今年度から生徒の皆さんが通塾したときと帰宅をするとき、保護者様にお知らせがメール発信されるシステムを導入しました。そして、そのシステムで溜めることのできるポイントを有効活用し、ポイントが溜まったら交換できる素敵な商品を考えていました。！！　決定　！！　ノベルティグッズ　！！詳細は連休明け、皆さんに配布するわせいくニュース第1号を見てください。( わせいくニュースとは、船橋法典教室オリジナルのニュースです。ほぼ、毎月発刊予定です。内容は・・・お楽しみに。 )なお、今回は一番最初のため、あまり商品数は多くありません。また、オニイサマ視点で面白い商品が大半を占めてしまっているため、現在、女性や生徒さん視点からの新しい商品はないか試行錯誤中です。何かいいアイディアがありましたら、教室の秋場まで教えてください！！上の商品は見本です。今後、どんどん追加されていく予定です。</description>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 00:38:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習スペースの活用</title>
      <link>http://d-education.net/blog-25880/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-25880/</guid>
      <description>当教室では、生徒の皆さんが　いつでも　自由に　利用することのできる自習スペースを設置しています。がんばる受験生のみなさん教室が開く１５時から自習スペースに来て勉強し、授業を受けた後も残って講師に質問をしていく、そんな生徒さんがこの塾では沢山います。そして、講師も生徒の皆さんが「わからない」と言って聞いて来てくれると、わかるまで教える。また、自習スペースに生徒がいたら、例え担当でなくてもわからないところはないか、できているか声をかける。そんな、生徒と講師の心の距離が近い教室で、責任感に満ち溢れた講師が、この塾には多数在籍しています。なぜ、生徒の皆さんは早く来て勉強をするのでしょうか。なぜ、授業が終わってからも残って勉強をするのでしょうか。受験生だから当然！？いいえ、受験とは関係のない学年の生徒さんも多数います。実際、授業が終了したあとに「いついつ自習にきたいんだけれど、開いていますか？」という質問や、「先生は○○曜日いますか？(いたら教えて欲しい)」という嬉しい質問をしてくれる生徒さんが沢山います。なぜ、自発的に学習をする習慣がつくのか。その秘密は、ぜひ教室に来て体感をしてください。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:44:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月コンピュータテスト実施日について</title>
      <link>http://d-education.net/blog-25728/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-25728/</guid>
      <description>５月のコンピュータテストのご案内です。・小学生　・・・　５月９日から１３日までの間・中学生　・・・　５月１３日から２０日までの間上記期間の間に、ご都合の良い日に教室へ来て受験をしてください。尚、学年ごとに受験をする科目数が違います。詳しくは、教室でご確認ください。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 23:00:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度がスタートしました。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-25727/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-25727/</guid>
      <description>こんにちは。新年度が始まりました。年度が替わり、新入学生はまだ体に新しい制服がなじまない中、気もそぞろになり勝ちな季節ですが、塾のほうは新しい学期、次の試験に向けてスタートをきりました。今年度からホームページの担当をさせていただきます、秋場と申します。このホームページでは、塾のお知らせ及び、日ごろのお子様の、授業を受けているご様子を保護者の皆様へできるだけ発信をしていくように努めてまいります。今後とも、よろしくお願いいたします。　また、これからお子様をどこの塾へ通学させようか、迷っている保護者の皆様、当塾の普段の授業風景や、生徒の生の声をなるべく多く掲載していくようにいたしますので、塾のご選択の一助になれば幸いです。</description>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 00:04:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク　休校のお知らせ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-25724/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-25724/</guid>
      <description>当塾のホームページをご照覧いただき、ありがとうございます。５月２日〜５月８日まで、当塾はお休みをいただいております。５月９日からは授業を再開いたしますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:44:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気楽に・・・</title>
      <link>http://d-education.net/blog-7132/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-7132/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　中学男子の一言〔n,n〕         　好きな時に自習に来て復習など。〔w.s〕         テスト対策が簡単にできる！〔y,t〕　　　　勉強がしやすくて自分のペースでできる〔s,y〕　　　先生と会話を交しながら楽しく勉強ができる！　　　</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 21:17:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験が本格的に開始！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-7099/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-7099/</guid>
      <description>センター入試が終了し、一般入試に向けての対策が始まりました。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 20:39:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お勉強中♪</title>
      <link>http://d-education.net/blog-7097/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-7097/</guid>
      <description>111（左側）塾のテストが終わりスッキリ！？でも、今は英語の授業の時の宿題中(-０-）次の期末テストは良い点数をとれるよう頑張るぞ♪（右側）さっき、一月のテストが終わってホッと一安心ｗｗ今は数学の宿題中(._.)ハァでも、授業の時の先生の教え方がうまいから一人のときも解けるんだぁ♪今度期末テストだから、それまでがんばるゾ（・A・）/</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 20:06:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ冬期講習が始まります！！</title>
      <link>http://d-education.net/blog-6084/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-6084/</guid>
      <description>受験生にとっては正念場となります。みんなのモチベーションが上がってきました。冬休み明けから受験が次々と開始になるので忙しくなります。外は寒くなってきましたが、塾の中はヤル気で満ち溢れています！！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2009 22:00:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長の　端無(はなし)　です。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-5086/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-5086/</guid>
      <description>はじめまして。早稲田育英ゼミナール船橋法典教室代表・端無（ハナシ）と申します。現在、私は市川市と船橋市にて学習塾、予備校を営んでいます。これまで、地元の生徒３００名以上と出会い、６年間失敗、涙、感動、感激を繰り返してきました。常識にとらわれない指導法で、教え子たちは「５カ月で偏差値２０アップ」「半年足らずで偏差値４０台から偏差値６０以上に上がる」という生徒が続出しています。これら多くの実績が評価され、全国に６００教室ある早稲田育英ゼミナールを代表するモデル教室に指定されています。全国から多くの教室長やプロ講師が見学にくる毎日です。首都圏のアドバイザーとしても、日々奮闘しております。塾長となってからは、子供たちが自信を取り戻し、受験を乗り越え成長していく姿が、何よりの喜びです。ところで、わが子を預ける塾選びとなると、少し不安になったり、迷ってしまうことはないでしょうか？「本当に信頼できる塾かしら？」「成績はあがるのかしら？」「面倒見良く対応してくれるのかしら」などと考えていると、いろいろと心配ごとが出てきます。このような不安を少しでも解消できるように、代表の私がどのような人間で、どのような思いで今の塾を創りあげてきたかをお話ししたいと思います。いまでこそ教育者として、生徒達を指導する立場にいますが、実は子ども時代は悲惨な成績の落ちこぼれでした。少しだけお付き合いください。小学校では誰もが認める「問題児」ヒョウキンで、イタズラ好きの父の遺伝？なのかもしれませんが、学校の中に限らず、通学途中、近所と場所をえらばずイタズラを繰り返していました。ある日、こんなことがありました。現在でも当然ですが、下校途中の寄り道は禁止されていました。にもかかわらず、他人の畑に侵入し、大根をかたっぱしから抜いて遊んでしまいました。当然翌日学校に連絡が入り、朝の集会にてこっぴどく叱られました。このようにして毎日ありとあらゆるイタズラを繰り返し、学校では有名な問題児となっていました。悲惨な成績の中学時代イタズラ三昧の小学校生活を終え、地元中学に入学しました。皆様のお子さんも同じだと思いますが、中学生になった頃から思春期が始まり、結果周囲の目が気になる様になり、小学生時代のようなイタズラは無くなりました。しかし部活動、友達との遊びに明け暮れる毎日でしたので、当然学校の成績は体育をのぞいて２か３という悲惨な状況でした。特に英語はひどく、３年間のほとんどが２でした。担任からも見捨てられ、受験にも惨敗・・中３になってからのことですが、学校で様々な職業について調べる授業がありました。一人一人が決められた職業の中から選択し、発表するのですが、あまり積極的ではない私は、迷っている間に勝手に先生に決められてしまったのです。その職業とはアルバイト、いわゆるフリーターのようなものでした。とても望んでいる職種ではなかったため、先生が私の将来について、全く期待していないと思ってしまいました。この時非常にショックを受けたことを鮮明に覚えています。大きな問題は起こさないが、勉強はできない、積極性もなく、授業態度も良いとは言えない状況でしたので、このような指示を受けたのではないでしょうか。中３生になってからも自宅で勉強した記憶がないのですが、母親に確認してもやはり勉強はしておらず、気苦労が絶えなかったようです。受験直前になりテキストを開くことはありましたが、当然長くは続かず、受験勉強の仕方もわからないまま、成績も伸びず納得できる受験は出来ませんでした。変わり始めた成績結局、高校は地元の私立高に進学しました。当然公立よりも授業料が高額です。学費にびっくりした私は、子供心に両親への負担を気にするようになりました。その結果、いくつか勉強に対する取り組み方が変わりました。1,授業は寝ないで聞く。2,テスト対策をやってみる今考えると当たり前のことですが、取り組み方を変えたことにより、少しずつ成績が上がっていきました。自分が変わると周りも変わる成績が上がり始めると、周りの目が変わっていくものです。「端無は頭がいい」と同級生が勝手に勘違いし始めたのです。（笑）人間はおかしなもので、認められると評判を落としたくないといった力が働き、もっと頑張るようになります。更には先生からも褒められるようになりました。小、中学生時代には叱られたことは沢山ありましたが、勉強で褒められる経験はなかったので、よけいにやる気が出てきました。母親も例外なく変わっていきました。小学校時代は問題児でしたので、肩身の狭い思いをしたと思いますが、高校の先生からの評価が高く母親も随分安心したようでした。勉強はすればするほど上がることに気が付き、高３になるころにはクラスでもトップクラスの成績を取る様になっていました。この様にして、やれば出来るんだということを学ぶことができ、随分と自信を持てるようになりました。この経験が、教育者として子どもたちを指導するときにとても役立ちました。サラリーマンになりきれずその後、順調に進学し、希望通りに大手自動車メーカーのエンジニアとして就職。ですが、ここからが本当の紆余曲折の人生の始まりでした。まず就職先でつまずきました。仕事の内容に不満があったわけではないのですが、「自分はサラリーマンに向いていない」そんな違和感が溜まっていました。そして、あるとき上司に言われた言葉でそれは決定的となりました。その言葉は“いい子ちゃんになるな”でした。その意味は、「他部署の仕事のお手伝いをしないで、自分の仕事だけをしていなさい。」ということです。自分にゆとりがあったため、少しお手伝いしていたのですが、それを上司に否定されたのです。この一言で、上司からの一言をきっかけに、自分が居るべき場所ではないと感じ、退職することを決意しました。今思えば、若気の至りや、社会人として甘さもあったのですが、その当時は「会社では、優しさや、助け合いの精神が否定されるのか」そんな憤りでいっぱいでした。新たな道、辛く大変な修業生活サラリーマンを辞めて会社を飛びだしたのですが、特にやりたいことが決まっていたわけではありません。とりあえず、今後のことを考えて、今はお金を貯めようと決心しました。そこで、学生時代にお世話になったアルバイト先の店長にお願いし、居酒屋を開業するために修業することにしたのです。朝から深夜まで続く労働・・・4畳半に3人が寝泊まりする生活・・・そんな過酷な生活を2年間経験して、ハングリーでタフな精神をみにつけていました。このことが今の自分に大きく影響を与えることになりました。修行を終えて、無事に自分のお店を開業しました。良いお客様にも恵まれ、お店は大繁盛し、経営はうまくいっていきました。お金も相当儲けることができました。出会いによって人生は変わるちょうどその頃、私の人生を変える出会いがありました。私が教育の道を志すきっかけは、この居酒屋経営時代の、あるジャーナリストの方との出会いです。そのジャーナリストの方は、私の居酒屋にお客さんとして来店していた方です。来店のたびに、外国に関すること、特に国際協力について色々と教えて頂きました。話を聞くたびに、私のなかでは、国際協力への関心は膨らんでいきました。居酒屋経営はとても順調だったので、それを捨てることに躊躇はありました。ですが、自分だけが成功すること、お金を儲けることよりも、自分がだれかに貢献できることの方が大事だと、価値観が変わっていきました。迷った末、最終的には居酒屋はたたみました。すべてを捨てて、海外に飛び出す決断をしました。ＮＧＯが主催するツアーへの参加、発展途上の国の問題を自分の目で見て回る日々に身を投じたのです。教育の道を志したきっかけ不思議なもので、海外で生活していると、客観的に祖国日本を見つめることができます。海外の子供達と接した時に感じたことがいくつかあります。・発展途上国の子供達の目は輝きを放っている・子供達はそれぞれ夢を持っている。・日々努力し、学校に行けること自体に喜び、感謝している。・打たれ強く、へこたれない。発展途上国の子供達に出会う度に、このようなことを強く感じました。そのたびに、日本の子どもたちはどうなんだろう、そんな思いが胸をよぎりました。日本はとても豊かな国になりましたが、豊かにになったからこそ失ってしまっものも多いように思います。残念ながら日本の子供たちの中に、発展途上国で出会ったような子供たちは少ないように思いました。将来を担う日本の子どもたちは大丈夫だろうか、そんな心配が膨らんでいきました。日本に帰国してからは、その思いはますます強くなる一方に・・・。教育関係の仕事を始めることを決意したのは、このままでは日本が危ない、何とかするには、教育から変えていくしかない、そう思い至ったからです。想像以上に低下していた学力・・・その第一歩として、まずは地元・船橋市に塾を開校しました。まず驚いたことは、地元の子供達の学力が非常に低下していたとことでした。ゆとり教育の影響がここまで顕著に出ているとは驚きました。これは、実際には地域によって傾向が異なります。たとえば、お住まいとして人気のある地域は事情が違います、新浦安、市川市のＪＲ沿線などの子供たちは、中学受験するご家庭も多いため、極端に学力が高くなっています。まさに、学力格差が深刻化しているのです。「自信がない」「やる気がない」「どうせ無理」勉強が苦手なお子さんの多くは、自分に自信がなく、モチベーションが低く、ネガティブな傾向があります。残念ながらこのような生徒が沢山いらっしゃいます。前向きに変わっていく子供達！！学習面での自信は、成功体験をさせてあげることです。簡単に言えば、テストの点を目に見えて上げることです。この経験を繰り返すことにより、やれば出来ることを実感し、自信がついていきます。自信がつくと、志望校、自分の将来に対して積極的に考えるようになります。成績が絶対上げる仕組みを確立！！私達は“やればできる”このことを実証するために日々試行錯誤、改善を進めてきました。成績を短期間で急激に上げるためには、多くの仕掛けや、仕組みが必要となりますし、生徒一人一人によって対応を変える必要もあります。その結果普通の塾は必要ない！！まず当塾は普通の塾ではありません。どこにでもある普通の塾であれば、私がわざわざ塾を運営する必要もなく、地域の方々のお役に立てないからです。なぜ普通の塾ではないかと言いますと、塾の常識を破り続けているからです。塾の常識を破ることにより、驚くほど短期間で成績を上げることができ、生徒達もドンドン輝き始めます。塾の常識破りとは？具体的にほんの少しだけ紹介したいと思います。其の1　絶対成績が上がる自習室最近になってようやく自習室を完備する塾が現れましたが、自習室があるだけでは勉強嫌いな生徒が足を運び、成績を確実に上げられるでしょうか？当塾では教室の半分以上が自習スペースとなっています。受験期、テスト前は常に満席状態で、成績も驚くほど上がっています。其の2　勝手に毎日勉強しに来ます？！生徒達は毎日のように自習にやってきます。当然、様々な仕掛けがあるからです。全てはお伝えできませんが、一番大切なのは毎日トコトン付き合ってあげることです。トコトンと言っても普通のトコトンではありません。プロ講師が毎日7時間以上、毎月150時間以上、無料授業やテスト対策、勉強の仕方の指導、メンタルケアーなどを行っています。実は授業より価値があります！！自習に来れば成績が上がることを生徒達は気づき始めますので、勝手に生徒が集まってくるのです。其の3　受講科目は1教科でもテスト対策は5教科教えます？！高校受験を考えると5教科の内申点が重要です。ですから、無料で学校別テスト対策問題を5教科分差し上げます。テスト直前の土曜日には無料テスト対策補講を実施。当然最強の自習スペースでは何時間でも好きなだけ勉強、指導を受けられるから“何をすればいいかわからない”なんてことはありません。其の4　全員使用している教材が違う？！成績を上げるためには使用する教材も非常に重要です。生徒一人一人の実力、科目、状況に応じて絶対に使い分けする必要があります。通常の塾さんではクラスまたは塾内全員が同じテキスト使用しているようですが、全員学力に違いがありますので、使用する教材を統一することには無理があります。受験までは大変多くの教材を使用する必要があります。塾生の中には2週間で一冊終える生徒も出てきます。当然学力も驚くほど上がりますが、教材費も恐ろしくかかってしまいます。ですが当塾では、ご家庭への負担と、絶対にお子さんを志望校に絶対合格させるために、思い切って教材を無料にしています！！教材を無料化、最適な教材を提供することより、極限まで学力を上げることができます。	＊メイン教材は購入して頂いています。激変する成績！！常識にとらわれない塾ですので、成績も常識破りな伸び方をする子が続出しています。例えば・入塾４か月で数学偏差値１６ＵＰ！！	　　　中３から入塾した四中のＷ．Ｓさん・１カ月で理科偏差値１４ＵＰ！！　　　　　中３から入塾した行田中のＩ．Ｔ君　　・３教科が半年で５９→６７！！　　　　　中３から入塾した行田中のＳ．Ａさん・５か月で数学偏差値１９ＵＰ！！　　　　　中３生の行田中のＴ．Ｋ君・入塾２カ月で５教科定期テスト１００点ＵＰ！！　　　　　中３から入塾した法田中Ａ．Ｙさんこれらはほんの１例ですし、特別なことではありません。普通のお子さんがトップ校に合格しているのが当塾の常識です。ですが私の本音は学力の偏差値だけでなく、心の偏差値も上げたい！！私の本音を申しますと、学力と同等に心の教育が大切だと考えています。健全な精神があってこそ、身に付けた能力は世の中で生かされ社会に貢献することができると信じているからです。教育者としての使命私の大きな課題の一つが、心の教育です。この課題に最近ようやく取り組める状況になりつつあります。「コーチングを用いた指導」「自己啓発教育」「ボランティア活動」「長野ワークキャンプ」・・・。こういった活動や取組により、子供たちが自分の可能性を信じ、よりよい社会を構築する次世代の担い手となることをサポートしていきたいと強く願っています。一緒にがんばりましょう！私達は、お子様の成績を伸ばし、自信を取りもどすための指導をお約束いたします。子供たちを育てることは非常に難しく、時間も労力もかかります。ですが、子供たちを信じて、皆様と共に頑張っていきたいと思います。ここまで長々とお付き合いいただき、本当にありがとうございます。お子様と一緒にお会いできるのを楽しみにしています。塾長　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　【小谷村ワ−クキャンプ】</description>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 20:20:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の四中生</title>
      <link>http://d-education.net/blog-5035/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-5035/</guid>
      <description>受験生で毎日大変だけど、先生とも楽しくおしゃべりしながら、楽しんじゃってます！只今勉強の息抜きに、塾のｲﾒｷｬﾗ書いてますよ。そろそろ完成しちゃうかなぁ!!笑)）　　　　　　　　　BY市川四中21年度白組女子大将　　　　　　　毎日毎日勉強の毎日だけど、質問は講師の先生達が納得のいくまで詳しく教えてくれるから面白い。今塾のホームページ用にイメージキャラクターを作った!!勉強も息抜きも楽しみまーす（´｀）★　　　　　　BY市川四中　整美委員会副委員長今日はかおり先生に不定詞と比較級を教えてもらいました!!!!先生が初めて塾に入ってきた事を話しました★楽しかったです!!!!BY市川四中元Fluteパーリー</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 22:20:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良い塾って？</title>
      <link>http://d-education.net/blog-4996/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-4996/</guid>
      <description>ここ数年を見るだけでも塾の数は増え続けています。塾選びをする際に、多くの塾から一つの塾を選択するのも、結構難しいようです。ではどのような塾を選ぶべきなのでしょうか？塾を運営していると実に驚く事を耳にします。例えば・塾長がほとんど教室にいない。・宿題がない。・冬期講習会で50コマ取るようすすめられた。・教材費が30万以上・塾長が勉強を教えられない・面談がない・模試がないまだまだ書ききれないほどあります。業界人としては驚きの内容なのですが、この様な事が異常だと気づかない保護者様が実はとても多いようです。ショッキングな例を挙げてみましたが、今度は面倒見がよく良心的な塾の特徴を挙げてみます。・自習室がある。・自習中もいろいろと教えてもらえる。・状況により居残りをさせている。・学校の内容にピッタリ合わせてくれる。・自由に使えるテキストが豊富・進路指導にたっぷり時間をかけてくれる・講習会の回数を細かく見てくれる。などなど私としてはごく普通なのですが、こういった事が欠けてる塾が非常に多いんです。それでも何も知らずに、知名度や金額などだけで塾選びをする方が絶えません。是非参考にしてみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 17:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中三模試実施中</title>
      <link>http://d-education.net/blog-4587/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-4587/</guid>
      <description>中三生の模試を実施中。全体的に向上しているのですが、数名気になる生徒もいます。メンタル的なケアを必要としているので、粘り強く指導しています。笑顔で中学を卒業することを願っています。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 19:12:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NGOの会合に行っていました。</title>
      <link>http://d-education.net/blog-4439/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-4439/</guid>
      <description>今日は所属NGO（アジア協会アジア友の会）の会合に行ってきました。バングラディッシュの地域開発（灌漑や飲料水のパイプライン等）についての財源調達法などなど、非常に内容の濃い話し合いでした。NGOの活動に参加することによって、ピュアな心を取り戻す事ができます。多くの方がボランティア活動に参加し、暖かい風を心に吹き込んで欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2009 21:11:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習習慣の難しさ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-4190/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-4190/</guid>
      <description>毎年この時期になると、受験生の勉強時間がきになります。おおくの受験生はまだまだ緊張感がなく、学習習慣がついていない状態です。習慣というだけあって、簡単に身に付くものではありません。ポイントは夏休みにあります。この時期にどれだけ勉強量を増やし、勉強にたいしての体力を養うことができるかが、大きな分かれ道となります。勉強の習慣なんか付けたくないのはわかりますが、一度自分のものにすると、学力は大きく向上します。是非三週間頑張ってみて欲しいです。人間は2週間継続する事で、習慣になるそうです。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 15:20:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長野ワークキャンプ</title>
      <link>http://d-education.net/blog-3633/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-3633/</guid>
      <description>9月19日から21日まで長野に夏季合宿に行ってきました。私が所属しているＮＧＯのイベントなので、いろいろな方が参加されています。今回は講師のみの参加でしたが、有意義な時間を過ごす事ができました。合宿といっても、研修などはなく、ボランティアとして、農作業などのお手伝いをしてきました。ボランティアに参加する度に思うのが、いろんな事を教えられるという事です。お手伝いに行っているのに、沢山教えられるのです。今回も参加した講師は、今までにない経験をしたようです。教育に携わる人間として、見聞をひろげ、心があったかい講師でいてほしいです</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 21:01:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しい塾ですよ♪</title>
      <link>http://d-education.net/blog-3225/</link>
      <guid>http://d-education.net/blog-3225/</guid>
      <description>こんにちは＾＾勉強ばかりの今日この頃です。最近この塾に通っていて勉強が大好きになりました好きすぎて眠れません＊・・・っていうのはじょうだんですが＾＾まあ、楽しいです＊＊四中３年Asyafktmより</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 21:36:23 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
