<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>練馬区大泉学園の学習塾『NAC個人指導学院』のご案内</title>
    <link>http://nac-kojinshidou.com/</link>
    <copyright>NAC個人指導学院大泉教室</copyright>
    <description>練馬区大泉学園の学習塾・進学塾・個別指導塾の『NAC個人指導学院』のホームページになります。練馬区で学習塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>最後まで集中！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-53465/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-53465/</guid>
      <description>寒いですね。夏が終わり、秋を通過し、すぐ冬になってしまったかのようです。さて、受験生最後のチャンス冬休みが近づいて来ました。すでに目標を定めていると思います。志望校に向けた学習を進めてください。それと、この寒くて乾燥した時期にはぜひ体調管理にお気を付けください！今年の努力が来年実を結びますように。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 19:49:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みも終わり。</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-49283/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-49283/</guid>
      <description>長く暑かった夏休みももう終わりですね。いかがお過ごしですか？都内でも特に暑いといってよい練馬区。今年も暑い日が続きました。毎日毎日天気予報で、水分補給を心がけてくださいと注意が繰り返されましたが、室内にいる場合はエアコンをつけるのは当然です。ただこれから電気料金の値上げが待っていますので、料金節約のための節電は必要かもしれませんね。それにしても、夏前に節電、節電と言っていた割には電力不足という声は聞かれませんね。それはさておき、夏休みの宿題がやっと終わったばかりかもしれませんが、もう9月に定期試験があります。試験範囲が出ている場合は、さっそく範囲内の予習を始めましょう！特に中3生にとっては重要な試験です。修学旅行の前後の学校もあって忙しない期間ですが、時間をうまく活用しながら学習してください！以上、夏バテした桑原でした。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 17:49:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みを有効に活用しましょう！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-46265/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-46265/</guid>
      <description>はっきりしない天候が続いていますがいかがお過ごしですか？もうすぐ本格的な夏が始まるかもしれませんね。さて、受験生にとっては力をつけるのに絶好の季節がやってきました。まだ志望校が決まっていないという人もいますが、この長期休みに目標を決めて基礎力を固めてしまいましょう。ＮＡＣでは特に都立高を目指す生徒さん向けの夏期講習を用意しております。1,2年までの復習をこなすためのコース、テーマを決め本番で確実に点数を取るコース、都立向け会場テストに慣れてもらうコース、そしてもちろん弱点を補強といった補習コースも受付けています。ぜひご活用ください。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 17:25:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早めに試験対策を！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-44581/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-44581/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！やっとこの時期らしい気候になってきましたね。大型連休も終わり、運動会等の学校行事が過ぎるとそろそろ定期試験が始まるところが多いのではないでしょうか。特に中３生には受験に大きな影響を与える大切な試験の一つですので、早めの準備を心がけてください。入試対策や比重の高い内申点のことも考えますと、定期試験までの学習計画をしっかり立てて余裕をもって勉強を進めることが必要です。範囲内の学習はもちろん、ワーク・問題集等試験中の課題も期限内に完璧にして提出することも忘れずに。会場テストも始まりますが、まずは定期試験で弾みをつけてから。皆さんの健闘を期待しています。</description>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 18:38:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ新年度！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-42178/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-42178/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！長い冬もようやく終わり春めいてきましたが、桜はまだまだ拝めそうにありませんね。昨年以上に開花が遅れるのではないかと言われています。もう少しの辛抱ですね。さて新たな気持ちで新年度を迎える時期がやって参りました。来年高校受験を控えている皆さん、今年一年受験に向けて学習する大事な時期になりました。春休みは宿題のない学校が多いので、今までの総ざらいを行うチャンスです。基本的な項目をこの短い期間に覚えてしまいましょう。また現役合格を目指している大学受験生の皆さん、すでに準備を始められている方もいらっしゃるかもしれませんが、これからという人はこの一年足らずの受験期間を無駄なく進めるために緻密な学習計画をしっかり立ててください。特に文系・理系に関わらず英語は必須科目ですので今から綿密な計画が必要です。夏休みまでには英文法を完全にマスターしましょう。まさに「計画なくして成功なし」、ＮＡＣではそのお手伝いをします。</description>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 20:31:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生全員合格！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-41061/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-41061/</guid>
      <description>早いもので今年もすでに3月に入りました。受験も一区切りし、これから新たな生活を迎える時期ですね。おかげさまで、当学院の受験生たちも全員合格しました。今年も都立高校の人気は高く、当然ながら推薦試験も高倍率の高校がたくさんありました。しかし当学院の生徒は3人中2人が見事に合格しました。一般試験も高倍率なので多少心配していましたが、そんな心配もなんのその、これまでの自己最高点を取り無事合格しました。一方、大学受験生たちもＡＯ入試を含む推薦試験、一般受験等で全員合格し、これまたほっとしております。今年度もいろいろ山あり谷ありの一年で苦労しましたが、合格をした生徒たちの笑顔が最高の癒しとなりました。来年も生徒たちの笑顔を見られるよう頑張ります。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:40:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験真っ最中！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-39814/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-39814/</guid>
      <description>　大変ご無沙汰しております。　　受験真っ只中のこの時期インフルエンザが猛威を奮い、学級閉鎖になっている学校もあると聞いております。　帰宅後のうがい、出かけるときのマスク着用等を心がけてくださいね。　今年の冬は非常に厳しい寒さですね。受験生にとってはこの時期の体調管理はかなり難しいのではと思っています。　穏やかな気候の時期に試験があれば、もっと勉強だけに集中できるのに…と残念でなりませんが、とにかくあと少しです。　皆さん！今まで学習してきたものをもう一度復習してくださいね。新しいものに手を付ける必要はありません。夜型から朝方に切り替えて睡眠時間をたっぷり取ってください。受験生の皆さまにエールを送ります。頑張れ！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:41:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校を決めましたか？</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-33380/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-33380/</guid>
      <description>　10月に入り、やっと暑さから解放されたようですね。勉強の秋と言われるだけあって、過ごしやすい季節を実感できるようになりました。　さて、まだ志望校が決まっていないという生徒さん、そろそろはっきりさせていきましょう。　私立高校は説明会が随時あるのですが、都立高校の場合、10月の学校説明会で来春の入試内容が説明されます。夏休みや、文化祭等に行った学校ももう一度足を運んでみてください。　志望校を早めに決めておくメリットは、学習目標を設定できること、自分に合った学校かどうかを見極められること、学習意欲を上げられることなどが挙げられます。　またはっきり志望校が決まった状態で受ける会場テストも今までとは違った気持ちで受験できます。　学習に最適なこの季節を最大限に活用しましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:41:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-25932/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-25932/</guid>
      <description>　連休が明けるとすぐに中間テストが始まりますが準備は大丈夫ですか？　ＮＡＣでは定期テストの対策も行っています。数学がわからない、英語が難しくてどうやって単語や文法を覚えたらいいのかわからない…、70点以上は絶対とりたい、赤点だけは避けたい…と思っている人には、テスト対策中心の授業があります。ベテランの講師が自信を持って指導にあたりますので、ぜひ受講してみてください。（５／１〜５／５まではお休みです。）</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:41:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度のはじまり！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-25572/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-25572/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは。　いよいよ新年度がはじまりました。新しいクラス、環境に慣れましたか？　受験生の方はそろそろ受験を意識しましょう。そうでない方は、今までの弱点を克服しましょう。　いずれにせよ学習計画をしっかり立て、課題をこなしていくことが大切です。　まだ本格的に授業が進んでいない時期ですが、もうすぐ長期の連休が始まるのでそれをうまく活用して今までの学年でわからない箇所を克服してしまいましょう。　特に受験生は1、2年の内容を理解し基礎をしっかり固めてしまうと夏以降の学習計画が立てやすくなりますよ。　もちろん学校での予習・復習もしっかりこなすことを忘れずに！　</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:42:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>災害等の対応について</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-23687/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-23687/</guid>
      <description>　&gt;余震が続きまだ気を抜けない状況が続いています。　&gt;今後の災害の対応についておしらせします。　&gt;東京電力による計画停電ですが、あらかじめ決められた予定を直前に変更する場合があるので対応に苦慮しています。なるべく生徒さんにはできるだけ早く一報を入れ、その際に授業の有無また振替授業を含めてお知らせします。　&gt;また節電対策として暖房温度を下げたり、照明を抑えたりするため、ご不便をおかけするときもあります。あらかじめご承知おきください。　&gt;以上、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:42:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休業のお知らせ</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-23275/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-23275/</guid>
      <description>  &gt;今回の東日本の大震災で被害に遭われた被災地の方々、またその家族の方々へ、心よりお見舞い申し上げます。　&gt;当塾の休みの予定をお知らせします。　　&gt;3/16(水)〜3/21(月)の期間　&gt;22日以降は平常通りに授業を行います。　&gt;以上よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:42:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>結果報告！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-22761/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-22761/</guid>
      <description>　&gt;ご無沙汰しております。久しぶりの更新です。　&gt;受験も一段落しました。　&gt;皆さんは新年度はどういう生活をおくられるのでしょうか。　&gt;今年も悲喜交々のドラマがあったかもしれません。　&gt;ところで、ちまたでは京大等の入試に関する事件がとりあげられていますが、一応にマスコミ、あるいはテレビのコメンテーターなどの意見では容疑者の予備校生に同情的なものが多く大学の監督の甘さに批判が集中しているようですね。　&gt;今回はそのことに触れながらちょっと個人的な意見を述べさせてください。　&gt;　一昔前も、入試漏洩問題や替え玉受験などありましたがこの手の話題はマスコミの恰好の餌になるようです。　しかも必ずといってよいほど受験生よりも組織側(大学)に批判が集まる傾向が強いようです。　&gt;でもちょっと待ってください。　&gt;悪いのは誰なのか？不正を行った受験生ではないのですか？　&gt;漏洩問題は確かに出題する側に責任があります。&gt;しかし今回の場合、どんな事情があったにせよ容疑者が悪い、大学側は管理ミスが問われますが、容疑者が同情されるのはおかしいでしょう。　&gt;「受かりたいのなら勉強しなさいよ。マスコミも入試制度の弊害や容疑者の心情を考慮する前に、面白半分に取材するような姿勢を改めなさいよ。」と言いたくなるこの頃です。　&gt;受験という波を正々堂々と乗り越えて次のステップに進む皆さん、あなたたちはとても貴重な経験をしたことを誇りに新しい学生生活を迎えてください。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:42:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習に最適な季節！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-17058/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-17058/</guid>
      <description>こんにちは、桑原です。ひさしぶりの更新です。10月に入ってもまだ少し蒸し暑い気候が続いていますがどうお過ごしでしょうか？受験生の皆さん、合唱コンクールや運動会等の行事で学校の進度が少し停滞気味の今、苦手教科の復習の絶好の機会です。特に理科・社会はテストを活用して、伸ばしましょう。！受験した会場テストの問題をもう一度やり直し、満点がとれるほど覚えてください。必ず得点アップにつながります。この２つの教科は特にその効果があらわれます。そしてそろそろ前期の評価が出る時期です。内申対策として、当然ですが提出物も全部出しましょう！とても大切なことです。心がけておいてください。では、また。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:43:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み終了！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-15073/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-15073/</guid>
      <description>こんにちは塾長の桑原です。　夏休みも終わりましたね。充実した休みを送れましたか？　宿題は全部終わらせましたか？　まだ暑さが残っているため夏休みが終わった実感が湧かないという人もいることでしょう。　今年は秋が短いという予報があるようですが、受験を控えた生徒さんには、少しずつ、確実に受験の足音が近づいています。　夏に、今までの復習を行なった人は、これから少しずつ志望校の傾向と対策を進めていきましょう。　もちろん、定期試験の対策も怠らずに！　</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:43:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会に参加しては？</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-11535/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-11535/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！塾長の桑原です。気候はまだ安定しませんね。もうすぐうっとうしい梅雨に入ってしまうのでしょうか？気温は上がったり下がったりで、体調管理がむずかしい季節ですね。この季節は、私立校の入試報告会が多いのが特徴です。最初から私立校に関心のない生徒さんはともかく、第一志望ではない人も関係なくはありませんよ。併願志望でも説明会や体験授業を受けるよう義務付けている高校もあります。またこの時期は相談会や合同説明会を行っていますので、一度に複数の高校を見学することができないという人はぜひ参加してみてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:43:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校を意識した学習を始めましょう！</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-10883/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-10883/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！塾長の桑原です。連休気分もすっかり消えてしまい、日々の生活に追われる時期ですね。中にはこの時期に定期試験を行う学校もあるようですが、大体６月半ばから末にかけて行うところがほとんどです。高校受験生はそろそろ志望校を意識した学習を始めませんか？その一つとして会場テストの活用をお勧めします。最初のテストは６月ですが、少し余裕のあるこの時期から受けるのも良いと思います。当学院では内部生徒対象に、Ｗ合格もぎ、Ｖもぎの受験申し込みを受け付けております。（一般申し込みより割安になっています）縁があって当学院に入られた際にはぜひご利用ください。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:44:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休は楽しく過ごせましたか？</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/blog-10354/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/blog-10354/</guid>
      <description>こんにちは。室長の桑原です。やっとこの時期らしい気候になってきたようですが、いかがお過ごしでしょうか？さて、連休が終わり授業が始まりました。休みの感覚を引きずり過ぎると、通学するのがつらくなるのでご注意くださいね。今月定期試験がはじまる学校もありますので、今のうちから準備をはじめましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 18:44:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個人クラス（完全1対１）　:開始:終了　ご希望の曜日</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/course-detail-6752/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/course-detail-6752/</guid>
      <description>他の人と一緒ではなく自分のペースで勉強したい人、家ではなかなか集中できない人、数学がさっぱりわからない人、英語の単語が覚えられない人、長文が読めない人・・・など、20年以上の経験を持つベテラン講師が責任を持ってわかりやすく指導します。どうやって勉強していいかわからない人も通っているうちにやり方がわかるようになります。頑張って点数を上げていきましょう。！中高一貫校の内部進学、他塾の補習も行っています。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 21:20:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GMARCH受験クラス　:開始:終了　月〜土のうち1日(80分)</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/course-detail-6845/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/course-detail-6845/</guid>
      <description>３か月という短期間の講習ですが、この間にＧＭＡＲＣＨ合格に必要な文法力を付けていきます。1クラスの人数が2〜4人という本当の少人数授業なのでかなり内容の濃い授業を受けられます。授業は指導歴２５年のベテラン講師が担当します。わからない箇所があれば遠慮なく聞いてください。本気でＧＭＡＲＣＨを目指している人にはおすすめのクラスです。◆夏休み以降は第二弾として≪長文読解クラス≫を予定しています。料金：週1回  80分  13,650円/月(税込)</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 20:54:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生都立高校受験コース（少人数）　:開始:終了　月〜金のうち１〜2日</title>
      <link>http://nac-kojinshidou.com/course-detail-6753/</link>
      <guid>http://nac-kojinshidou.com/course-detail-6753/</guid>
      <description>志望校別のクラス編成を行っています。5月からスタートのクラスは都立中堅校レベル都立基礎レベルの２クラスです。前年度も全員無事に志望校に合格しました。内申アップはもちろんのこと本番で確実に点数が取れるような指導をしています。少人数でありながら、きめ細かい指導が自慢です。同じレベルのメンバーと一緒に刺激しあいながら自分の志望校に合格できるように頑張って勉強しましょう！料金：週１回　　80分　　 9,450円/月（税込）週２回　　80分　　18,900円/月（税込）　</description>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 16:29:59 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
