<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>楽しくなければ塾じゃない！</title>
    <link>http://koganehara.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール小金原校</copyright>
    <description>千葉県松戸市小金原の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール小金原校』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>塾を探している皆様へ</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-68397/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-68397/</guid>
      <description>いつもご覧いただきありがとうございます。嵐のような夏期講習も終わり、少し教室の様子が落ち着いてきました。生徒たちの危機感も落ちることなく、受験に向かう姿勢を見ることは、私たちスタッフにとっても力をもらえることになります。今年も偏差値が順調に上がっています。定期テストで点数が倍増した生徒もいます。私たちスタッフは、ノウハウを持っています。そしてそのノウハウをいかす熱意があります。営業に寄らない塾で戸惑う方もいらっしゃいますが、塾は教育です。その当たり前とさえも言えることを私たちは忠実に実行しています。体験授業をする前に、当塾に通っている生徒に感想を聞くということが最近増えてきました。生の声をきいてみてください。塾は全て同じではありません。是非比較検討をしてください。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 16:36:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習を終えて</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-66620/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-66620/</guid>
      <description>いつもご覧になっていただきありがとうございます。塾長の國井です。今回の夏期講習は本当にハードでした・・・（HPの更新がおろそかになってしまいました。）うちの教室は特に大学受験生が多いのですが、彼らのがんばりに背中をおされ、毎日倒れる寸前まで頑張ることが出来ました。一流大学の過去問題で8割をこえる点数をたたきだしたり模試で全国100番以内に入ったり模試で英語150点を取ったり・・・そんな目立つ実績もそうですが、出来なかったことが出来るようになったり勉強する姿勢が身についたり・・・もういろいろと嬉しいことが重なったので、今回の夏期講習を乗り切ることが出来ました。先生が担当でよかった・この塾を選んでよかったなどの声を聞くと、頑張らざるをえません。高校2年生の募集・中学2年生の募集をまだしております。高校2年生に関しては、残り3名となっております。ご検討の方は是非お問合せください。また、私が直接授業に入っているため、メールでお問合せいただけると助かります。高校受験生に関しては、ご相談ください。この夏、結果が出なくて塾をかえようと思っているなんて方がいましたら、ぜひご検討ください。私たちが力になります。お問合せお待ちしております。＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝受験のプロが力になります。大学受験・高校受験・学校の補講が専門です。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）Mail: infokoganehara@waseiku.com＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 15:41:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入会の時期に感じること</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-60137/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-60137/</guid>
      <description>いつもご覧いただきありがとうございます。塾長の國井です。3月に始まったご入会の問い合わせ。本当にありがとうございます。大切なお子さんをお預かりしますので、一生懸命面倒をみていきます。明日・明後日と面談が沢山あって、本当にありがたいお話しだと思うのと同時に、最高の教育をしっかりとしていきたいと強く責任を感じているところでございます。少しずつ地域に根付いている実感を感じつつ、学習相談等で貢献できればと思っております。どんなに些細なことでも構いません。一度教室にいらしてください。精一杯相談に乗らせていただきます。営業活動はありませんので、ご安心ください。中には相談のみの方もいらっしゃいますが、私は全力でアドバイスをさせていただきます。お困りになったらぜひいらしてください。（授業もしているので、事前にお電話をいただきたく思います。）それでは授業が始まります。今日も全力で指導します！！早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにい　よしじ）TEL:047-702-3356Email:infokoganehara@waseiku.comHPからもお問合せ可能です。ぜひご利用ください。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 17:48:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こがねはらこう通信No.1</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-58938/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-58938/</guid>
      <description>&lt;a href=&quot;http://koganehara.waseiku.com/cl_img/img_list/1326/3923.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;こがねはらこう通信1&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 03:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾シーズンの到来を肌で感じて</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-58501/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-58501/</guid>
      <description>ご覧いただきましてありがとうございます。塾長の國井良寿（くにいよしじ）です。最近お問合せのお電話が増えて参りました。入塾シーズンの到来だと肌で感じております。前回のテストで結果が奮わなかったという理由が最も多いと感じます。当教室は定員制になっています。個別指導なので、一人ひとりに合った方法があると考えます。ですので、よくある〜コースというものを設けてありません。今いる場所をしっかり把握して、目標までまっすぐ最短距離で正しいフォームで走る。これが成績が伸びるポイントです。一人ひとりをしっかりと管理するには、どうしても定員制でないといけないのです。経営の視点から見ると正しい選択ではないと思いますが、塾は教育です。一人ひとりがしっかりと成長するためのアシストをする。それが私たちの仕事です。決しておごる気持ちから定員制を設けているわけではありません。ご理解いただきたく思います。また、最新の募集定員はこちらのホームページに載せるようにしております。シーズンでばたばたしているので、更新が少し遅れることがございますが、定員締め切りに近い学年は目立つように載せております。是非参考にしてみてください。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356Email:infokoganehara@waseiku.com学習相談受付中です。何かお悩みがあったら何でもご相談ください。（塾長が授業のため、電話に出られない可能性がございます。その際はメールでも受け付けておりますので、そちらにお願いいたします。）当教室は入塾を強制するようなお電話をかけません。安心してご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 18:34:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今回の学年末試験の結果を受けて</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-58035/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-58035/</guid>
      <description>いつもご覧いただきありがとうございます。塾長の國井です。今回の定期テストの結果が続々と出てきています。成績は個人の持つ特性によって上がるタイミングはみんな違いますが、早い子はもう結果が出てきています。点数が3倍近くに上がった子も出てきました。成績が上がらないということで悩んでいる方。お子さんの出来が悪いというわけではありません。正しい勉強方法を知らないだけです。この成績アップをみんな体験できるように、さらに指導をしていきます。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356Email:infokoganehara@waseiku.com学習相談受付中です。何かお悩みがあったら何でもご相談ください。（塾長が授業のため、電話に出られない可能性がございます。その際はメールでも受け付けておりますので、そちらにお願いいたします。）当教室は入塾を強制するようなお電話をかけません。安心してご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 18:10:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国立大学二次試験に向けて</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-57726/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-57726/</guid>
      <description>いつもご覧いただきありがとうございます。塾長の國井です。明日は筑波大学の2次試験です。当教室からは2名挑戦をします。最高の結果を出すために最高のプロセスをそんなことを意識してやってきました。最高のプロセス。これは出来ました。あとは明日、自分の力を出し切るのみ。最高の結果が出るように、明日は珍しく祈ることにします。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356Email:infokoganehara@waseiku.com学習相談受付中です。何かお悩みがあったら何でもご相談ください。（塾長が授業のため、電話に出られない可能性がございます。その際はメールでも受け付けておりますので、そちらにお願いいたします。）当教室は入塾を強制するようなお電話をかけません。安心してご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 18:10:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立前期入試、合格発表</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-57504/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-57504/</guid>
      <description>いつもご覧いただきありがとうございます。塾長の國井です。今年も合格発表の時期がやってきました。千葉県公立高校の前期試験の合格発表です。当教室は無事、前期試験で全員合格を達成しました。本当におめでとう！！一年間頑張ってきた生徒。2か月本気で頑張った生徒。その頑張る姿は決して忘れません。開校して若い教室ですので、人数は沢山はいません。しかし、生徒の人生の役に立てたことに関し、心から喜びを感じます。自分の教室を開校して本当に良かった。最近は特に強く思います。最高の教室を作る。それが私のテーマです。大学受験生も合格発表が続々と届いてきています。思うような結果を出せた生徒も、また出せなかった生徒も、この1年間が人生においての宝になる時間になれば良いなと思い日々指導をしています。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356Email:infokoganehara@waseiku.com学習相談受付中です。何かお悩みがあったら何でもご相談ください。（塾長が授業のため、電話に出られない可能性がございます。その際はメールでも受け付けておりますので、そちらにお願いいたします。）当教室は入塾を強制するようなお電話をかけません。安心してご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 18:09:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜日開校の様子</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-57398/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-57398/</guid>
      <description>いつもご覧いただき誠にありがとうございます。塾長の國井です。本日は日曜日開校の日です。テスト前もあって、沢山の生徒が自習に来ました。大学受験のために現高校2年生も部活の合間をぬって、勉強に来ています。今から計画を立てて受験の準備をしっかりとすること。この力は受験だけではなく、将来にいきてくる力になります。この子たちには、自分をしっかりと持った立派な大人になってほしいと心から思います。そんな一年の始まりを感じながら、そろそろ国立大学の試験・千葉県公立高校の発表　と受験日程が目白押しです。気が抜けません。最高の結果を残すには、最高のプロセスを経れば良い。そう考えラストスパートをかけます。最高の一年だったと言えるように、あと少し・・・頑張ります。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356Email:infokoganehara@waseiku.com学習相談受付中です。何かお悩みがあったら何でもご相談ください。（塾長が授業のため、電話に出られない可能性がございます。その際はメールでも受け付けておりますので、そちらにお願いいたします。）当教室は入塾を強制するようなお電話をかけません。安心してご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 18:09:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉県公立入試前期試験当日に思うこと</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-57104/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-57104/</guid>
      <description>本日は、千葉県公立高校前期試験の当日です。昨日まで頑張ってきたその成果が問われる入試です。生徒を送り出したときに、改めて実感しました。「入試は人間を成長させる」もちろん本気でやってきたからです。初めて授業を受け持ったときよりもずっと大人の目をしています。人によっては1年間、またある人によっては3か月間。問題は時間ではありません。目標に向けて頑張ったという事実が、その生徒の自信となり、将来の糧となるのです。大学受験生も続々と合格の知らせが届くようになりました。本日は東京理科大学の合格の知らせが入ってきました。少し安心です。しかし、その安心も束の間、また本日から後期試験に向けて再始動です。「目標のために全力を尽くす」その姿勢は大人でも出来ていない人がいる中で、生徒が実践をしています。だからこそ、合格してもらいたいのです。それぞれが立てた目標に向けて、全力で進んでいます。子供たちのそんな姿勢に負けないように、私も頑張りたい！と思えた一日でした。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356Email:infokoganehara@waseiku.com学習相談受付中です。何かお悩みがあったら何でもご相談ください。（塾長が授業のため、電話に出られない可能性がございます。その際はメールでも受け付けておりますので、そちらにお願いいたします。）当教室は入塾を強制するようなお電話をかけません。安心してご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 18:20:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長出来る場所がある幸せ</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-56888/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-56888/</guid>
      <description>ＨＰをご覧いただきましてありがとうございます。塾を必要とされる方のお力になれれば嬉しいです。さて、大学受験のシーズンが始まりました。公立高校入試の本番もあと数日です。何とかこの一年の努力が報われればと思いながら日々指導をしています。本当に受験生は頑張っています。この一年で人間的にもとても成長したなあと嬉しい限りです。来年もそのように実感が出来るよう、日々の指導に力が入ります。毎年受験を経験していると、生徒の成長が生きがいになります。一人で〜が出来るようになった・・・考える癖がついた・・・思いやる心が生まれた・・・等々受験は成績を上げるだけではありません。そう信じて指導をしています。「人間が成長する場所を作りたい」特に最近そのように思うようになりました。生徒も先生もそしてもちろん私も。全ての人間がここに居場所があって良かったと実感できる場所作りをしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2013 22:11:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お知らせ</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-56060/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-56060/</guid>
      <description>いつもありがとうございます。塾長の國井です。本日、ﾎｰﾑﾍﾟｰｼﾞでもお伝えした通り、新高校3年生の募集は停止いたしました。こちらの学年は指導に求められるレベルが非常に高いため、少人数での指導になります。只今、体験授業の生徒さんの返事待ちという状況です。もし、こちらの生徒さんが入塾しないということでしたら、募集を再開いたします。ご覧のように、質の高い授業を当教室では提供しております。勉強嫌いな子・勉強から逃げてしまう子・成績を何とか上げていきたい子・・・いろいろな生徒がいます。そのすべての生徒に全力になるためには、どうしても定員制にする必要があります。質の高い面倒見を希望の方は、ぜひお早目にお問合せください。現在ですと、まだ入塾の待ちは高校3年生以外はありません。質の高い指導を行うため、ぜひご理解のほど、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 23:49:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お礼</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-55711/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-55711/</guid>
      <description>いつもありがとうございます。塾長の國井です。最近、特に強く感じることがあります。「スタッフのありがたみ」です。まだ半人前の人間であるため、沢山スタッフに助けられて何とかやっています。教室のためにこんなにも動いてくれる人たちがいる生徒のためにこんなにも考えてくれる人たちがいる私はとても幸せものです。授業編成で困っているときに協力をしてくれる先生こんなにも良い塾を知ってもらいたいとチラシ配りを一緒にやってくれる先生教室のために参考書を選んできてくれる先生日曜日、担当の生徒のために自習の面倒をみに来てくれる先生それ以外にも時間が使えたはずです。様々な選択肢の中から「教室のために」という時間の使い方をしてくれるこの仲間たちを誇りに思うとともに、感謝の気持ちを伝えたいと思います。みんな。本当にいつもありがとう。早く一人前の人間になって、みんなを支えられる人間になります。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 16:56:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語長文の読解</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-55260/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-55260/</guid>
      <description>この仕事をしていると、他塾のホームページを見る機会が多くなります。よく考えてみると、指導法を載せている塾があまりなかったので、長文読解（大学受験用）を少し紹介してみようと思います。もちろんレベルによって変わってくるのが個別指導ですが、一般的な話をしていきます。私は大学受験を指導しはじめてから10年程になります。GMARCHレベルの私大に行った生徒や、筑波大学の指導・東京理科大学の指導などのようなレベルの高い生徒、学校の勉強についていくので精いっぱいな生徒まで。本当に多種多様な生徒と出会ってきました。今回お話しするのは、偏差値55以上の生徒（基礎単語修得レベル）という前提で話をします。「単語はむやみやたらに覚えるものではない」これが、私の持論です。賭けでもなんでもなく、そのような無駄な時間を過ごすのであれば、文系なら国語・社会。理系なら数学・理科に時間を費やすほうが合格の可能性が高まるからです。早稲田大学を例にとります。この大学では5000〜10000語の語彙力が必要と言われます。しかし、大学受験の単語帳を見ると、基本的には2000語程度です。では、この未知の単語に対し、どのように対処すれば良いのか。10年に一回出てくるような単語を何分もかけて練習すれば良いのでしょうか？そんなに受験生は暇ではありませんね。答えは簡単です。「単語を推測する」のです。勘で答えるのではなく、しっかりと理論に基づいて推測します。そこで活躍するのが、「文型」「文法知識」「接頭語・接尾語」「英語のリズム」です。単語が1語わからないというだけで止まっていては、例えばセンター試験のような厳しい制限時間の中で、力を発揮することが出来ません。ですので、論理的に推測し、困難を乗り切るそんな必要性があるのです。ただ訳すだけの授業では、点数が伸びません。窮地で生徒を救ってくれる確かな技術。それを身につけさせる必要があるのです。しかし、前提でお伝えしたように、基礎単語レベルが入っていない生徒は基礎単語を練習する必要があります。簡単ではありますが、私が生徒たちに指導し、実績を残してきた考え方の一部がこのようになります。もちろん学校についていけない・・・というレベルの生徒も沢山います。個別指導ならではです。そのような生徒の力にもなれるよう、毎日研究して指導しています。習慣が変わる結果が変わる生き方が変わるそんな場所になれるよう、私たちは全力で生徒の人生に向かい合います。早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長國井　良寿（くにい　よしじ）TEL:047-702-3356Mail:infokoganehara@waseiku.com自信があるので、しつこい勧誘は一切ございません。安心して学習相談等、お問合せください。ご好評につき、現中3・高3生の募集は終了しました。項目別講習パックは受講可能です。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 19:24:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どうすれば自ら学ぶようになるのか</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-55209/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-55209/</guid>
      <description>いつもありがとうございます。塾長の國井です。早速本日自習の生徒が何人か来ています。それぞれの目標に向かって、しっかりと進んでいます。三が日はゆっくりしたいはずなのに・・・子供たちから学ぶことばかりです。授業でそれを返していきます。本日の自習にどのくらいくるのか、そわそわしていました。今は勢い余って解説をしています。やはり嬉しいものです。子供たちがしっかりと目標を持って頑張っている姿を見るのは。目標を立てることと、それに向けて計画を立てるのは、子供のうちはなかなか難しいものだと思います。はじめは私たちが目標と計画を提示するのですが、今何をやるべきかがわかると子供たちの目が輝きます。そうして結果が出ると今度は自分で計画を立てるようになるのです。ここでの勝負は、はじめにしっかりとした目標を立ててあげること。計画の意味を説明をすること。そして結果を出すことです。勉強がわからないからつまらない。裏を返せばわかれば面白い！に変わるわけです。そのようなことを沢山経験すると、子供たちは勝手に勉強をするようになります。周りの大人がそれを提示できる環境を与えること。それが子供を輝かせるのです。私の塾では、そのような生徒であふれるよう、毎日考えて指導していきたいと思っています。では、解説に戻ります。早稲田育英ゼミナール小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356mail:infokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 14:40:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-55157/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-55157/</guid>
      <description>旧年中はお世話になりました。本年もどうぞよろしくお願い申し上げます。新年を迎えるめでたい空気に触れることなく、只今仕事中です。年明けには、私立大学・国立大学・高校入試の過去問題集演習の授業が目白押しです。政治経済に英語に現代文に古文に・・・塾講師の新年はやはり四月です。そんな生活を続けて久しいので、慣れてしまった自分が恐ろしいです笑そして、担当の生徒含め、教室全員分の計画の見直しもこの時期の大きな仕事です。寝正月とは無縁の正月を過ごしています。生徒が今頑張っているのだからと自分に言い聞かせています。さぁ、新しい一年が始まりました。ここからが受験の大詰めです。また、受験のみならず、2月には定期テストもあります。そこで結果が出せるような準備を3が日で完成させます。お問合せも受け付けています。是非塾をお考えの方はご連絡をください。それでは皆様におかれましても良い一年になりますよう、お祈り申し上げます。今年もパワフルな一年にしていきますので、応援よろしくお願いいたします！早稲田育英ゼミナール小金原校　塾長　國井　良寿（くにいよしじ）TEL:047-702-3356mail:infokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 18:51:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感謝の毎日</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-55113/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-55113/</guid>
      <description>いつもありがとうございます。塾長の國井です。開校早々嬉しい報告がありました。小学生の生徒が「満点とったよ！」って嬉しそうな顔で報告に来てくれました。勉強をする習慣がついた矢先です。その報告で私たちスタッフの顔がほころびました。とても嬉しい瞬間です。しかも、そのテストは満点がクラスで2人のみということで嬉しさは倍増です。自習に沢山来る小学生。そんな姿を見たら私たち大人も負けていられない！とより力がはいりますよね？そういうことの積み重ねが良い塾を作る原動力になります。力をもらえる報告どうもありがとう！また、保護者の皆様から沢山感謝のお手紙をいただきました。お手紙も本当に私たちの力になります。どうもありがとうございます！そのような体験をするたび「自分の信念を曲げないでよかった！」と心が震える経験をします。本当に良い年でした。これも皆様のおかげです。ありがとうございました。また、来年もよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2012 19:24:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜日開校</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-54492/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-54492/</guid>
      <description>本日も日曜日開校（自習のため）をしました。特に受験期に助けになると思いやっています。解説も何人かにしました。やはり生徒の「わかった！」って表情は私たちのご褒美です。今年は県立試験が2/12・2/23にあります。センター試験は1/19・1/20　です。他にも私立高校受験の子や国立大学受験の生徒・私立大学受験の生徒・・・みんなが合格をするために、いろいろな工夫をしていかなければなりません。合格の、喜びの涙をのために・・・今日もあと少し頑張ります！</description>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2012 18:00:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しいこと</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-54397/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-54397/</guid>
      <description>最近、開校当初と比べると少し落ち着いてきました。受験に向けて前進あるのみです。そんな中、つい最近まで働いていた塾の生徒が遊びに来てくれました。しかも数人・・・すごくうれしいことなんです。もう会えないかもな・・・って思っていた生徒から、ほっといても勝手にくるだろ！って私に毒を吐かれた生徒まで（笑）本当にありがとう。もう卒業した生徒まで何人か来てくれました。「良い塾だから広まってほしいね」こんな言葉をいくつもの塾を転々としてから私のもとに来た生徒が言ってくれました。生徒からの言葉が何よりうれしいです。10年間、生徒たちと本気で向かい合ってきたから違うんです。それが私の誇りです。そんなことを思い出させてくれた生徒たち・・・本当にありがとね。力をもらったから、今日も全力でがんばろう！！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 10:51:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おかげさまで</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-54221/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-54221/</guid>
      <description>本日12/10。おかげさまで教室開校2か月目に突入しました！！地域の皆様のご理解がとても嬉しく思います。生徒も20名弱集まりました。相談メールも只今約15件ほどいただいております。（明日には全件返信いたします・・・がんばります！）生徒は60名程度で募集を締め切る予定です。生徒の人生に本気で向かい合う。生徒の面倒を徹底的に見る。ということが出来る教室の限界ラインがこの辺だと考えるからです。この調子で増えると2月末には募集を打ち切る可能性があります。生徒の人生に責任を持つ至極当然の話ですが、相談メールの様子だと、出来ていない塾が多いです。私はこのポリシーを貫きます。（10年曲げていないポリシーです。ですので、募集は残り40名程度までとします。特に来年度の受験生はお早目にお問合せください。047-702-3356infokoganehara@waseiku.comしつこい勧誘は一切ございません。指導に自信があるからです！ぜひお気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 23:17:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしいこと</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-54220/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-54220/</guid>
      <description>先日、大学受験に合格した生徒から大学入試案内をもらいました。合格をとても嬉しそうに報告をしてくれました。この仕事をやっていて良かった！と思う瞬間ですね！生徒の人生と本気で向かい合うこと。再確認しました。自分にしかできないこと・・・沢山あります。やり残しの無いようにしっかりチェックして、受験まで指導していきます。この塾でよかった！そんな声を全員から聞けるように・・・明日もがんばります！！川○さん。合格おめでとう！！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 23:07:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張ることは素晴らしい！勉強は面白い！</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-54219/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-54219/</guid>
      <description>そんなことを教えたくて塾で働いています。塾に入ってくるお子さんの顔は、曇っていることが多いです。やはり勉強でつまずいたからでしょうか。勉強が出来ないからあなたは魅力の無い人間だそんなことを言われた気分になるのは、なんとなくわかります。私も勉強が嫌いでしたから・・・しかし、勉強が出来ないから人格まで否定されたわけではありません。せっかく良い笑顔を持っているのにせっかく部活頑張っているのにそんな良いところを勉強がただ出来ないだけで消されてしまっています。自信をつけること。そうすることで子供はまた輝きます。そのためには・・・勉強なんてハードルを飛び越えてしまえ！勉強は楽しいです。しかし、多数がそれに気付きません。一重に教える側、教師・塾の責任です。教え方がしっかりしていれば、こんなに面白いものってなかなか無いですよ！勉強が嫌いだった私が言うから間違いありません。そして、きっとうちの塾生たちは気付いています。だから、こんなに沢山自習に来ます。今日も授業より自習の方が生徒が多かった・・・・経営的にまずいです汗でも頑張る姿勢が大切なんだ！勉強って面白いんだ！なんてことを私は一生懸命伝えていきます。考える楽しさ、わかる喜び・・・私たちは伝えられます。明日は授業の合間に自習の解説をします。分かった！っていう笑顔を見るために・・・明日もおせっかいをやきます（笑</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 22:54:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜の塾の様子</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-54174/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-54174/</guid>
      <description>こんにちは。塾長の國井です。本日は高校生がテスト前ということもあって、自習生が多く来ました。7割弱の生徒が自習に来るとなると、やはり席の確保を頑張らないといけないな・・・と思うと同時に、生徒のやる気を引き出すことの重要性を強く感じました。七割の生徒が自習に来る塾はここらへんには無いだろう！と思うので生徒自慢をさせてください！（笑うちの子たちはみなやる気があります。特に、今日なんか生徒が沢山来たのですが、水を打ったように静かな教室で、皆黙々と頑張っていました。私の解説の声が一番うるさかったかもしれません。（汗全力でがんばることの面白さを伝えられているのだとしたら・・・講師冥利に尽きます。勉強をやらなければいけないという考え方を勉強をやりたいに変えること。それが塾の仕事です。皆が勉強を好きになる。勉強が癖になる。そんな教室を作りたいと思っています。まだ、定員にはなっていないので、新受験生は募集しております。しっかりと進路について一人ひとりと話をしたいので、定員制としております。面倒をしっかりみてもらいたい！とお望みでしたら、まずは教室にご連絡ください。メールは只今、授業の関係で1日数件の返信が精いっぱいでございます。少しお待ちいただくことになりますが、適当に返信したくないので多少お待ちいただくことをご了承いただければと思います。今回、教室を開いて、こんなにも多くの保護者の皆様がお悩みを抱えているのか、と驚いております。正直私の想像以上でした。変な塾に引っかかった話を親御さんから聞くと、非常に腹が立ちます。塾はどこも一緒ではありません！私とメール、電話、面談をした方はみな口をそろえていってくれます。はじめからこの塾にすればよかった・・・本当にありがたいです。よりやる気があふれます！今日も明日もあさっても・・・がんばります！！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 01:14:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校した理由</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/blog-52954/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/blog-52954/</guid>
      <description>当教室のＨＰをご覧いただき、ありがとうございました。少し長くなりますが、私がなぜ自分の教室を開校するに至ったのかをお話ししたいと思います。最後までお付き合いいただけたら幸いです。私は約10年前に大手個別指導塾で塾講師生活をスタートしました。最初はきっとお給料が良いんだろうな程度のモチベーションでした。しかし、誰にも心を開かなかった生徒が、偶然にも？私に心を開いて話をしてくれました。今でも私の塾講師人生の中で、その子はしっかりと頭に残っています。その生徒のために一生懸命になりました。どのように教えたら伝わるのだろう。どのように話したら頭に入るのだろう。どのようにしたら点数がとれるか。合格が出来るか・・・一生懸命伝えました。その生徒が困った顔をするたびに研究をし伝える。その繰り返し。志望校の過去問を解くたびに一喜一憂し、合格へ必死になって二人で勉強をしてきました。合格発表の日。その生徒が報告に来ました。&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;「先生のおかげで合格しました。ありがとうございました。」&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;・・・私は本気でこの仕事と向き合って良かった。&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;この仕事を一生の仕事にしたい！&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;と考えるようになりました。その後はさまざまな道を通りましたが、やはり個別指導塾への想いは変わりませんでした。学力が伸ばせるのは個別指導の塾です。大手の集団進学塾でも講師をやりましたが、言い切ることが出来ます。しかし、成績を上げることももちろん大切ですが、&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;生徒の人生に本気で向かい合うこと&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;それが出来るのが個別指導の強みです。だから私は個別指導が大好きです。そして、その10年で学んだこと。授業は気持ちが9割！！&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;テクニックなんか、ある程度であれば簡単に身に付きます&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;しかし、ぶれない強い気持ち・生徒の人生と向かい合う強い気持ちがないと良い講師・教室にはなりません。この10年で学んだことを全て実現出来る環境を探しました。そして出来た教室が早稲田育英ゼミナール小金原校です。そのやりたかったことを紹介します。ぜひ他塾と比較検討してみてください！&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;　日曜日開校&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;生徒が頑張ろう！と考えた時がやる気のベストタイミングです。そのタイミングに曜日は関係ありません。なるべく教室は開校してあげたい。その想いから日曜日開校を考えました。当教室は日曜日、自習のために開校しております。基本的には授業は入りません。&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;　塾長も直接指導&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;一般的な塾はその教室の長は直接授業をしません。しかし、窓口になっているのは教室の長ではないか？と考えるとそのような制度だと、生きた情報を保護者の皆様に提供出来ないと私は考えました。今回フランチャイズの看板を借りる時に、最低条件として&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;私が授業を直接しても良いこと&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;を設定しました。意外にも？直接指導をしても良いという条件が少なく、苦戦しましたが、ようやく発見をいたしました。&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;　授業報告メール&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;授業の報告は受けていますか？お金を払っている授業の内容は知っていますか？一般的には、1か月に1回、紙ベースでの報告か報告自体が無い塾が多いと思います。しかし、考えてみてください。家を買うとき、パンフレットをもらって、実際に展示場に行って、説明を聞いて、オプションを比較して、中身をしっかりと細部まで確認する。それが当然ですよね？しかもアフターフォローまである。しかし、あなたの大切なお子様が現在受けているサービスはご存じですか？まさに今、何を勉強し、どのような指導をされ、どんな宿題を出されているかご存じですか？私は保護者様が塾を不信に思うときはこの点が大きく関係をしてくると考えています。ですので、当教室は登録をしたらすぐに&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;授業報告メール&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;をお送りしています。翌日には夕飯の食卓に、前日塾で勉強したことの話題、つまり受けたサービスの内容が話題に上がるわけです。生徒が楽しく通える塾は【もちろん】のこと。&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;保護者の皆様が安心して子供を預けたい！&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;と思える塾を私は目指しています。&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;　映像授業&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;通常、有料になるサービスを無料で使い放題としております。これがあると&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;勉強の息抜きを勉強でする&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;ということが起きます。勉強をしている！という感覚ではなく、息抜きでリラックスした状態で見ることが出来る。実はこんな状態で頭に入ってきたことはなかなか抜けないのです。「先生の雑談ばかり覚えてしまう」そんな経験ありませんか？まさにその状態です。リラックスをしているときは意外と知識が残るものです。その効果を狙って映像授業を取り入れました。また、これがあると自習の習慣が定着しやすいのです。何度でも、どの単元でも、全学年・全教科対応です。保護者の皆様も体験出来ます。ぜひ体験してみてください！以上のような特徴を持ったのが当教室です。こんな塾がほしかった！というたくさんの意見と本気で向かい合い当教室を作りました。より結果をあげられる塾。より満足いただける塾。これをモットーに日々指導をしています。興味のある方は是非一度ご相談ください！教室でお待ちしております。長文最後までお読みいただき、ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 01:14:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WEBテスト随時実施　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7604/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7604/</guid>
      <description>ＷＥＢテストは簡易的なテストです。単元確認のテストだと思ってください。苦手な単元の確認を随時出来ます。習熟度をはかるにはもってこいの教材です。パソコンで入力するため、気晴らしにもなります。授業の前後に自習の前後に休憩のときに・・・使い方は様々です。活用して力を伸ばしてください！お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 15:48:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しくなければ塾じゃない！　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7607/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7607/</guid>
      <description>楽しくなければ塾じゃない！それは当教室が掲げているキャッチフレーズです。もちろん生徒が塾に遊びにくるわけではありません。では、何が楽しいのか・・・答えは「勉強・考えること・成長すること・頑張ること」です。その成果もあって、いまや半数以上の生徒が毎日自習に来るようになりました。当教室の自習環境はとても集中出来ると生徒たちから評判です。親御さんからも「子供に勉強する習慣がついた」と喜びの言葉をいただいております。勉強する習慣がつくには、もちろん個人差があります。何人かは、まだ自主的に自習に来るということが出来ていない生徒もいます。授業で面白さを伝え、自習に来たくなる環境を作っていきます。勉強する楽しさや勉強の楽しさを教える塾。それが当教室です。ぜひ一度無料体験授業を受けてみてください♪お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 17:14:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生のお子様がいらっしゃる方へ　16:00開始21:10終了　日曜日以外（日曜日は自習のために開校します。）</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7561/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7561/</guid>
      <description>高校生は1　一般受験対策2　推薦対策が中心になります。1　一般受験対策1年生・・・大学受験基礎2年生・・・大学受験応用3年生・・・総合問題対策が理想の流れです。途中入塾も認めていますが、効果はもちろん1年生からのほうが高いです。１年生のうちから大学受験を見据え、進路指導・勉強のプラン作成をしていきます。しかし、志望校が決まったら、通塾の必要が無いケースもございます。志望校の偏差値と生徒の偏差値が同じか生徒の偏差値が高い場合です。そのような場合は、期別講習（夏期講習・春期講習・冬期講習）のみの受講をおすすめしています。逆に、偏差値がかけ離れていて、なかなか厳しい場合は通塾をお願いいたします。当教室は本当に必要なものをおすすめしています。先日も期別講習のみをおすすめした生徒さんもいらっしゃいます。逆に偏差値を上げるために、授業を増やすように（冬期講習で）お願いした生徒さんもいます。本当に必要な時間数以外はおすすめはしません。目標は志望校に合格することです。苦しむことではありません。2　推薦対策推薦はとにかく内申点をしっかりと取ることが重要です。そのためには、希望教科によって、柔軟に対応する必要があります。英語を通塾しているからその教科だけ面倒を見るというものではなく、苦手教科の対策をしっかりとするということが大切となります。そのために多様な講師を集めました！通常は英語・数学だけど、テストに向けて物理・化学にかえたい・・・なんて希望もＯＫです！（専門性が高くなるため、ある程度曜日を調整していただく可能性があります。）また、英検対策もしております。高校生も項目別講習を実施しています。例えば・・・　分詞構文を3コマで！　　　　　　　仮定法を4コマで！など、やりたい単元をやりたいだけ、入塾をせずにとることが出来ます。詳しいことはお問合せください（電話・メールで受付中！）生徒によって、成績を伸ばす最良の方法が異なります。一番フィットした提案をするのが、私たちプロの仕事です。無駄なお金をかける必要はありません。ぜひ一度ご相談ください。今年も難関国立大学受験の生徒さんや私立大学一般受験の生徒さんがいらっしゃいます。また、勉強についていくので精一杯の高校生もいます。生徒によって悩みは違います。だから指導法も皆違うのです。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:05:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のお子様がいらっしゃる方へ　16:00開始21:10終了　日曜日以外（日曜日は自習のために開校しています。）</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7559/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7559/</guid>
      <description>中学生は1年生・・・勉強の仕方を教える2年生・・・受験の基礎知識を教える3年生・・・受験対策を本格的にやるを柱に授業をしています。勉強の正しいやり方を知っていますか？ノートの取り方は分かっていますか？そのような基本的なところから、都内難関私立高校、県下難関公立高校を受験するレベルまで。皆勉強のモチベーションが違います。目標が違うのです。その生徒に合った最良の方法を私たちは提案をしています。子供の学力を伸ばすだけが塾の役割ではないと考えています。子供の可能性を最大限に広げることこれが、私たちの役割だと思っております。そのためには、勉強のコツ以外のことも教えていく必要があると考えます。例えば・・・自習の仕方学校の授業の受け方部活の頑張り方　　などなど勉強は本来面白いものなのです。堅苦しくて・つまらなくて・なんか苦しいもの・・・そんなイメージは間違っています。確かに頑張らなくてはいけないものです。しかし、楽しみながらの方が効率が良いのです。「ゲームはすぐに覚えるのに、何で勉強のことは・・・」なんて経験はありませんか？ゲームは面白いからです。覚えようとするのです。本来勉強はとても面白いものです。考えることは病みつきになります。そのようなことを私たちは精一杯伝えていきます。勉強が趣味の一つになる。そんな声を聞くのが私たちの喜びです。中学生も項目別講習を受け付けております。（中1.2年生対象）例えば・・・1次方程式の利用を3回で！不定詞を4回で！英語の定期テスト対策を5回で！　　などなどやりたい単元をやりたいだけ、入塾をせずに受けることが出来ます。ぜひお問合せください。（メール・電話で受付中！）お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:05:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のお子様がいらっしゃる方へ　16:00開始21:10終了　日曜以外（日曜は自習だけです）</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7554/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7554/</guid>
      <description>小学生対象の説明をします。小学生は中学受験を考える生徒さん以外は、小学校6年生から通わせるのがベストの選択だと考えております。しかし、以下のような場合は除きます。1　不安な単元がある2　他のみんなと差をつけたい3　学校の勉強についていけない1、2のような場合は、おすすめのコースがあります。項目別講習です。項目別講習とは、苦手な単元が出てきたら、入塾せずにその単元だけの授業をするというものです。例えば、単位の換算・・・4コマでクリア！　　　　国語の文法・・・3コマでクリア！というように授業をとることが出来ます。要するに「やりたい単元をやりたいだけ！」ということです。6年生になるまではそちらをおすすめします。3　学校についていけないという場合は、入塾をおすすめします。勉強の仕方が間違っているかもしれません。そこを直していきます。以上が小学生の塾の利用法です。ただなんとなく塾に通わせている・・・こんなお金のもったいないことはしなくて良いんです！必要なところに必要なだけ使う。お子さんのためにも（目的もなく通うことは小学生にはとても大変なことです。）しっかりと判断をしましょう。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:05:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像授業の使い方　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7598/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7598/</guid>
      <description>自慢のシステム・映像授業！（無料で使い放題！）有名予備校の講師・有名進学校の教師などが参加をした、映像授業です。全学年・全教科を網羅しています。例えばこんな使い方をしている生徒さんがいます。塾でとっていない科目を勉強するツールに。授業は英語・数学を受講社会・理科・国語は映像授業で勉強をし、わからないところは質問をする。（もちろん授業以外の教科の質問も無料です♪）授業の復習として映像授業を視聴。その日の塾の授業・学校の授業の復習を映像授業で実施。実際に授業でわからなかったこと、聞きのがしてしまったこと。もちろん何度も質問してもらって良いのですが、自己解決出来そうな時は映像授業でやってみる！と言っていました。自立学習はとても成績が上がります。その一助になっているようです。勉強の息抜きで映像授業勉強の息抜きを勉強で。こんなに効果のあるものはありません。先生の余談ばかり覚えている・・・こんな経験ありませんか？まさにその状態で勉強が出来るのです！ここに挙げたのはほんの一例です。インタビューにこたえてくれた生徒たちありがとう！当教室の生徒達はこのように映像授業を視聴しています。みなさんもぜひ積極的にご利用ください。映像授業の動画です。参考にしてみてください。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>項目別講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7602/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7602/</guid>
      <description>やりたいところをやりたい分だけ！こんなキャッチコピーのもと、項目別講習を作りました。不安な単元がある・・・でも塾に毎週通わせるほどでもない・・・一回塾に通うと、辞める時に結構エネルギーを使います。その点を考慮して、項目別講習を作りました。入塾金　21,000円　不要！辞める際のお電話は不要！続けて通塾される時はご連絡ください。正式な手続きを行います。しつこい勧誘は一切いたしません。授業含め指導に自信があるからです！安心してお問合せください。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:06:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習専用席・自習の意味　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7600/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7600/</guid>
      <description>自習専用の席を設置しています。成績が上がるには、「自習が不可欠です。」家だとなかなか勉強出来ないんだよね・・・なんて生徒の声をよく聞きます。家ではゆっくりして、塾で勉強をする。そんな住み分けが出来たら、お母さんも「いい加減勉強しなさい！」って言わなくても済みます。勉強のしつけは私たちに任せてください。保護者の皆様は、勉強面でのしつけを休んでください。塾からお子様が帰ってきたらあたたかく迎えてあげてください。勉強は私たちプロがしっかり面倒を見ます！教室にいる時は勉強に集中して、お宅にいる時は親御さんと将来の話学校で起きた話目標の話趣味の話そんな話に花を咲かせてください。そのために自習環境に不可欠な「自習専用席」を設置しております。ぜひご利用ください！お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:07:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メールサービス　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7599/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7599/</guid>
      <description>前日の授業の内容の報告を、指定のＥメールアドレスに翌日にお送りします。（無料サービスです！）こちらは私が開校を考えた時に、どうしても実施したいことの一つでした。保護者の方が抱えている悩みをこと細かにお聞きして、授業に反映したい。それがこのメールサービスの動機です。自習の様子も不定期ですが、教室からメールをしております。特に気になったことが起きた時は、ご家庭にメールでご相談をしております。「進路の話をこのようにしました。」「将来の夢の話をしました。」「いつも以上に頑張っていました。」「次のテストは〜点取りたい！って言っていました。」等々保護者の不安を取り除く助けになるよう、授業報告メール・不定期の自習報告メールをお送りしております。そして何より・・・頑張っているお子さんを知ってもらいたいのです。意外とお子さんが頑張っていることが、保護者の皆様に届いていない場合がありました。講師として、一番近くで勉強を見ている身としては、少しさみしい気持ちがありました。こんなに頑張っているのに・・・こんなに点数が上がったのに・・・この問題を解消するためにメールサービスを実施しています。任せて安心な塾。お子さんが輝く塾。当教室はそんな教室です。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:07:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習のために日曜日開校　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7603/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7603/</guid>
      <description>勉強をやりたいときに出来る環境を！当教室は、日曜日に自習専用で開校しております。何かと忙しい学生生活。平日は部活でなかなか勉強に集中できない・・・なんて悩みもなくなります。もちろん日曜日も　映像授業見放題　教材コピーで演習し放題です。わからないところがあったら相談してください。もちろん・・・塾生には無料開放です！お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:07:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正しい塾の選び方　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7601/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7601/</guid>
      <description>こんにちは。塾長の國井です。親御さんからこのようなお言葉をいただきました。「もっと早くこの塾に入塾させたかった」私はこの言葉をいただいて、うれしい気持ちがあった反面、最近の塾に対する寂しさのような気持ちを感じました。通わせて後悔を与える塾の多いこと・・・これは、他塾で講師をやっていた時から感じていたことです。拝金主義に嫌気がさすことなど何度もありました。今がよければ良いというような刹那主義の塾ではなく、ずっと付き合って、共に歩んでいく塾を皆様が探すため、塾選びのポイントをお伝えしよう！と思いました。塾を本気でお探しの方は是非参考にしてみてください。現在、塾業界は様々な会社がございます。本当に良い塾を探すことは大変困難なことです。まずは形態別にお話しします。　集団形式の塾特徴：講師に社会人が多い（個別指導ではベテランと呼ばれる年齢層・非学生）・費用が個別指導と比較すると安めの設定。集団形式の塾は講師のレベルをみると、高い水準にあります。もし現在お子さんの偏差値が60程度ならば、集団指導（クラス分けしてあるところ）がベストです。ライバルが隣にいる。この環境は刺激にもなります。私が集団形式の塾で指導をしていた時、1月で国語の偏差値が20上がった生徒さんもいました。やはり負けたくない！という気持ちが良い方向に向かった結果だと思います。負けん気が強い・ふてくされない・偏差値が高いこんな生徒さんは集団形式の塾が向いています。　個別形式の塾特徴：学生講師が多い。1対2・1対3のパターンが多いため、授業料が比較的高めに設定。個別指導に向いている生徒は、1　集団形式の授業についていけない2　偏差値が60に届いていない3　周りに合わせるのが苦手のような生徒です。しかし、個別指導では気を付ける点がございます。それは、みんな違うということです。個別指導はスタイルのせいか、講師の出来、不出来の影響を生徒がとても受けやすいのです。個別指導の良し悪しを見るためには、まずは基礎知識として、以下の特徴を意識する必要があります。A　直営教室B　フランチャイズ教室この2つはだいぶ違います。直営教室は本部の意向が前面に出ます。「最低限の質を保つ」ということにおいては信頼がおけるスタイルです。と同時に、直営の場合は本部の意向がそのまま反映されるので、本部のホームページを確認する必要があります。そこに、本部・会社の色が出ています。それらに合うようでしたら、直営校でお探しください。B　フランチャイズ教室この方式は良くも悪くも教室長・塾長・オーナーの意向が反映されます。その意向や指導方針に合う場合はフランチャイズ教室をおすすめします。特にホームページに教室の色が出ます。自分で経営する個人店のようなものであるため、あたりはずれが大きいのも特徴です。やる気のないフランチャイズには大切なお子さんは預けられないですよね。「良い教室と悪い教室の見分け方」これはメール相談にもあったのですが、誰にでも気づける良い塾、悪い塾の特徴をお話しします。ずばり「体験授業報告の面談の日どり」で判断してください。体験授業の当日に、保護者からの希望ではないのに、報告授業をしてくる塾は自信がありません。もし、授業に自信があれば、一回家族会議を開いてから決めてください。というはずです。塾は教育です。末永くお付き合い出来る塾を、その場で決めて良いわけがありません。たくさんの塾と比較して、たくさんの塾で体験授業を受けて、話し合いをして、一番良い塾に決める。それが塾で間違えない唯一の方法なのです。特に、個別指導の塾は差が大きいので、しっかりご検討ください。ちなみに、当教室は指導力に自信があります。体験授業は是非最後に。一番ハードルの上がる最後に受講ください。それだけ授業含め指導に自信があるのです。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 17:27:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勧誘の電話をしない理由　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7680/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7680/</guid>
      <description>これは私のこだわりです。電話をしたその時間に家族で大切な話をしているかもしれないその時間が家族の唯一の団らんの時間かもしれないその時間に勉強を教えているかもしれない様々なパターンが思い浮かびます。やはり一家団欒を邪魔するマネをしたくないというのが本音です。ですので、体験授業の後に生徒にこう伝えます。「この教室は営業電話をかけないので、もし入塾する意思があるならば、しっかりと親御さんとお話しをして、後日教室に電話をしてくださいね。」これが体験授業の後の生徒への決まり文句です。一人がその場で入塾を決定しようとしました。「親御さんとしっかり話合ってからでないと入塾は出来ませんよ。」と声をかけました。確かに営業的にはよろしくないのかもしれませんが、必ず生徒は帰ってきています。体験授業からの入塾率は開校以来100％を記録しています。つまり、近隣の塾をいくつも比較をし、当教室の体験授業を受けた生徒さんは100％当教室に入塾しているということです。実際に授業を受ける子供には違いが分かるのです。言うならば、子供は授業を受けるプロですから。だからこそ冷静に判断をしてもらいたいのです。しっかりと家族会議を開き、しっかりと自分の意思を親に伝え、そして仲間になってほしいのです。子供もそうしてしっかりと自分の考えを伝えられる人間に成長していきます。たとえ入塾率100％でなくとも、私はこの考えは変わりません。目の前に子供が人として成長出来るチャンスがあるのです。このお子さんがうちに入らなくとも、人間的に成長出来るのであれば、私はそれが正しいと考えます。塾は勉強をただ教える場所ではありません。勉強を通じて強い人間に成長する場でもあります。そのような教室を目指しているからこそ、入塾を一つの機会に、考える人間に成長する手助けをしたいのです。授業に自信があること子供が成長する機会であること家族の邪魔をしたくないこと以上３点が私が体験授業の後にご家庭に営業の電話をかけない理由です。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2013 14:25:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室基本情報　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7622/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7622/</guid>
      <description>教室所在地　〒270-0071　松戸市小金原6-2-1　2F電話番号　　047-702-3356FAX番号　　 047-702-3356Eメールアドレス　infokoganehara@waseiku.com塾長　國井　良寿（くにい　よしじ）</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 18:12:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師募集案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7597/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7597/</guid>
      <description>講師の先生を募集いたします。コマ給1800円から（昇給あり・交通費支給・充実の研修制度あり・マイカー通勤可）が条件になります。学生だけど不安だ・・・久しぶりの現場で自信がない・・・こんなお悩みは、やる気さえあれば大丈夫です。研修で素晴らしい講師になれるようお手伝いします。安心してください。なお、研修中はコマ給が下がるところが多いですが、当教室はプロとして恥ずかしくない授業が出来るレベルまでサポートをします。ですので、プロとして初めから全額でお仕事を依頼します。興味があったら一度お話しをしましょう！連絡先　047-702-3356　もしくは　infokoganehara@waseiku.com担当：國井（くにい）早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにい　よしじ）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 22:13:13 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
