<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>名進研　名駅校</title>
    <link>http://jukutown.com/meishinken/</link>
    <copyright>名進研名駅校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>大学受験コース　【S-iace・シアス】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1239/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1239/</guid>
      <description>◆東大・京大・医歯薬等の最難関学部の現役合格をめざす◆東大・京大や、医歯薬等の最難関学部をめざす私立の中高一貫生を対象に、現役合格へと導くのが私立中高一貫英俊コース「S-iace」です。単なる知識の集積、テクニックの数や演習量では身につかない“本格的な学力”の育成をめざす「S-iace」だからこそ、大学受験を超えたレベルに到達でき、望み通りの大学合格とその先に生かせる“知力”をも手に入れることができます。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 15:04:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関高校受験プレミアクラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1238/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1238/</guid>
      <description>　あこがれの高校に合格することは、受験生たちにとって最大の目標です。そのために、名進研は最高の学習環境を用意し、生徒たちの意欲を全力でサポートします。しかし、単なる合格だけでは満足しません。めざすのは、真の学力を身につけたトップレベルでの合格です。　2006年春、名進研の高校受験コースが、難関校だけをめざす特別選抜制の〈プレミアクラス〉として生まれ変わりました。スタート時から目標を高いところに設定することで、質・量ともに最上級の指導を行い、全国でも屈指の学力を養成しようというのがその狙いです。現在、大学入試では高い学力、幅広い教養を問われる傾向にあり、十分な学力が備わっていないがために、高校に入ってから授業についていけなくなるケースも増えています。　〈プレミアクラス〉では、受験テクニックだけでなく、物事を論理的に考える知力そのものを鍛えることで、志望校合格はもとより、将来の大学受験をも見据えた、真の学力を身につけます。新学習指導要領によって低下してしまった、中学生の学力を根底から変えていく、〈プレミアクラス〉。そのベースには、幼稚園から大学受験コースまでトータルに取り組み、長年にわたって、東海地区トップクラスの合格実績を誇る名進研ならではの確かなノウハウと実績が活かされているのです。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 15:04:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有名中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1237/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1237/</guid>
      <description>　いま、中高一貫教育を掲げる有名私立中学への評価が高まっています。なぜなら、新学習指導要領により、子どもたちの学力低下が深刻な問題となっている中で、中高一貫校の私学には、より高度な学力の育成と、人間形成に取り組む教育理念と、それにふさわしい環境があるからです。それは、実際に、東大合格上位のほとんどが中高一貫校の私学であるというデータにも表れています。　わが子の将来の可能性を伸ばしたいとお考えなら、私立中学への進学を視野に入れることをおすすめします。しかし、人気の高い有名私立中学に合格するのは容易なことではありません。近年、志願者は増加の一途をたどり、その競争はますます激しさを増しています。つまり、合格をめざすためには、早いうちからの受験に向けた心構えと準備が欠かせないのです。　幼稚園から大学受験までトータルに取り組み、長年にわたって、東海地区トップクラスの合格実績を誇ってきた名進研におまかせください。従来の進学塾を超えた“THE進学塾”ならではの独自の指導により、志望校合格のための学力はもとより、合格後のさらなる飛躍につながる人間力をも養成します。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 15:03:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進衛星予備校　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1243/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1243/</guid>
      <description>◆第一志望大学の合格を目指す◆大学入試傾向が多様化する中で、これまでのような一斉授業では対応しきれなくなっている現在、東進衛星予備校の映像授業は、その効果を体感した受験生から圧倒的な支持を得ています。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 14:04:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コース　【Self-e・セルフィー】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1241/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meishinken/course-detail-1241/</guid>
      <description>◆有名国公私立大学の現役合格をめざす◆中高一貫校や公立高校の生徒が、まずは学校レベルの内容をしっかり理解した上で、さらに受験レベルにまで踏み込んだ学習を進めることができるコースです。＜教師つき自立学習コース＞Self-e：セルフィーは、生徒一人ひとりの学習を学校の授業や定期考査をベースに進めて、まずは計画を立てるところから指導し、難しい単元や苦手な教科の克服などに対して、教師が即座に疑問点を解消します。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 14:01:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設致しました　</title>
      <link>http://jukutown.com/meishinken/diary-detail-932/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meishinken/diary-detail-932/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 13:47:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
