<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>BE個別指導学習塾は、学力と人間力を同時に養成します！</title>
    <link>http://be-kobetsu.com/</link>
    <copyright>ＢＥ個別指導学習塾東田宮校</copyright>
    <description>大阪市枚方市東田宮の学習塾・進学塾・個別指導塾【BE個別指導学習塾】のホームページになります。枚方市で塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>夏休みは真っ白なキャンパス</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-29092/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-29092/</guid>
      <description>　夏休みで学力に差がつく理由は、はっきり言ってとてもシンプルです。学校が休みのため、どの子供にとってもこの期間が『真っ白なキャンバス状態』であるということなのです。　そのキャンバスにどんな絵を描くかはそれぞれの子供によって様々です。スポーツ一色の子供、遊びと勉強の二色の子供、いろんな色を美しく散りばめる子供もいるでしょう。　しかし、一番まずいのは何もキャンバスに描かない子供です。ここが親力の見せどころです。絵を描くのは子供ですが、準備段階から実際に絵を描くプロセスまで、親のアドバイスはとても重要です。　なかでも、この夏どんな絵を仕上げるのか構想を練るところが一番大切です。『どんな絵』を『どんな色の組み合わせ』で、『どんな色のバランス』で描き上げるのかよく相談に乗ってあげてくださいね。次に大切なのが、子供が構想通りの絵を描き上げられるように励まし続けることです。時には優しく、時には厳しく励ましてあげてくださいね。　やり通すことで生まれる自信の力は子供を変えますよー！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　塾長　岡田いち子</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 12:27:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記モノで困ってませんか？</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-27476/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-27476/</guid>
      <description>　中学生になると急に子供のスケジュールが忙しくなったと感じられているのではないでしょうか。学校、クラブ活動、塾、習い事etc. 全体的にとってもあわただしい感じではないでしょうか。そんな中でも子供の本分は勉強。家での勉強もおろそかにはできません。しかし、疲れて帰ってきての勉強はどうしても社会などの暗記物を避けがちです。だいたい普通の人は、大人か子供かにかかわらず、暗記物が苦手です。無味乾燥な努力に感じられ、面倒くさくなります。でも実は、暗記物ほど毎日やらなければ成果が出にくいのです。定期テスト用の暗記物は、学校の授業進度に合わせてやるよりも自分のペースで組み立てた方が良いでしょう。次の順序で試してください。本屋で一問一答形式の問題集を買ってくる。次回の定期テスト範囲をばくっと想定する。買ってきた問題集でその範囲を確認する。一日１５分、３問のみ同じ問題を繰り返し繰り返しやる。（クイズ的にお父さんかお母さんが質問を出して　あげると効果的です。できるだけ楽しくクイズ番組的にやってあげるとさらに効果的ですよ。）次の日は次の３問を、その次の日はまた次の３問をという風に進める。（一定の所でまとめて復習クイズ　の日を作っておさらいをするのが記憶を定着させるコツです。）これを毎日やる！（この毎日やるっていう所が一番重要で、一番難しいとこです。ここに親御さんのサポ　ートがあるかないかで子　供の成績が変わりますよ！これホントです！頑張ってくださいね。　（塾長　岡田いち子）</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 11:17:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導学習の秘密</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-26572/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-26572/</guid>
      <description>「個別指導って何ですか？」こんな質問をよく頂きます。今回は個別指導学習の特徴についてお話ししてみたいと思います。　さて、最近個別指導学習スタイルの塾が増えています。今まで集合形式でやってきた大手の有名塾でさえ個別指導スタイルを取り入れています。その背景には、以前に比べ、子供個々の学習力の格差が大きくなり、集合形式では充分な成果を出せなくなってきたことがまずあります。子供たちが競争意識を持つので、集合形式が良いとも言われますが、それは同じレベルの子供たちが同じゴールを目指している時の話です。子供たちの力がまちまちであったり、目指すゴールが様々である場合には1人1人にあった内容とペースを確立しなければ、学習効果をあげるのは難しいということなのです。ですから、『個別指導』と言う場合は先生1人に生徒が１人であるのが鉄則のはずです。ところが、ほとんどの塾の個別指導とは先生1人に生徒が2〜3人です。これで個別指導とよべるでしょうか。なんでそんなことをしているのかというと単純にそのほうが儲かるからなのです。繰り返しますが、個別指導学習法の鉄則とは先生1人が生徒1人につき、その子供を徹底的に理解し、その子供が必要とする学習を、その子供に合った方法で教えて確実に成果を出すことです。　ＢＥ個別指導学習塾ではこの鉄則を守り、子供の力を最大限引き出すことを使命としています。また、家庭の味方でありたいという私たちの願いが個別指導塾としては驚くべき低価格の授業料を実現しています。休んだ日の振替も２ヶ月間に渡り確保されているので授業料を無駄にすることもありません。　５月もそろそろ終わりを迎え、子供たちも新学年・新学期にもそろそろ慣れてきた頃だと思います。ぜひこの時期に一度、当塾の体験授業などを受けておいて下さい。そうすることで子供さんのことを知ることができ、必要な時にいつでも私たちがお力になれるからです。子供さんのこと、どんなことでも結構です。どんどんご相談ください。お待ちしております。　　　　塾長　岡田いち子</description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 14:35:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読プログラム　始まる！</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-24960/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-24960/</guid>
      <description>4月に入って、桜が美しく咲きそろい、外に出るのが楽しみな日々が続きます。さて、BE個別指導学習塾では今月から　速読プログラムを開講いたしました。目のトレーニングや右脳を活性化させるゲームなどで、眼球と脳を同時に鍛えていきます。慣れない動作に戸惑う子もいましたが、ほとんどの生徒が、1回目と２回目では読む文字数が2倍以上になっていました。速読をマスターすることで、本を速く読むだけでなく、脳が活性化され、記憶力や判断力も培うことができます。自分の持っている能力を存分に引き出し、常に１００パーセントの状態で学習に取り組めるようになれば、今より更に成果を出せることと思います。でも、まずは“楽しく、そして確実に”をモットーに笑顔あふれる６人の仲間たちと速読マスターを目指していこうと思います。（上原）</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 20:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期の始まり</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-24605/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-24605/</guid>
      <description>前代未聞の大災害に見舞われた方々に、心からのお見舞いを申し上げます。被災地では不自由な生活を余儀なくしいられますが、中高生をはじめ、若い人たちの自発的な活動には、感心しています。不幸な出来事の中でも、それに負けず立ち上がる姿は、私たちに感動を与えてくれます。そして被災地からは遠く離れていても、自分には何かできることはないかと深く考えてしまいます。こんな悲劇のさなかにも、春は巡り、桜の花が美しく咲く季節となりました。新入生たちは新しい制服に身を包み、未知の世界へと出発していきます。何が起きるかわからない世の中ですが、何が起きてもめげることなく、希望を捨てず進んでいきましょう。（岡田）</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 19:18:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-23060/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-23060/</guid>
      <description>　長い冬がようやく終わりを告げようとしています。日々春が近づいてくるのがわかります。　全ての生き物にとって春は命の躍動する季節です。モノトーンであった冬から少しずつ全てが色づき始め、一気にフルカラーに全開する希望の季節でもありますね。　この時期は、学びを生業とする子どもたちにとっても、大変重要かつ意味のある季節です。学びとは大きく分けて二つあると思います。一つは日々の家庭、学校、クラブ等の人間関係や社会生活を通しての学び。もう一つは机に向かう学習を通しての勉学の学び。　春は新しい人間関係を培う機会にも多く恵まれる時期でもあり、社会生活の学びも豊富です。また勉強に関しても新しい学年の始まりであり、新しい学びが待ち構えている季節です。　新しい学習を目前に控えて、ワクワクする子どももいるでしょう。ちょっと尻ごみしている子どももいるでしょう。どちらにしても言えることは、この時期は新しい学習に対する「導入期間」であるということです。当塾ではこれを「導入学習期間」と呼んで大変重要な意味を持たせています。　　ゴルフで言えば正しいスイングを身に付ける時期だと言えるでしょう。正しいスイング無しに正確に長距離を飛ばすことなどできないのです。勉強も同じで基礎学習を丁寧に充分行う「導入学習期間」なくして成績の向上は望めません。　新しい季節に新しい出会いや新しい出来事がたくさん待っています。これらを希望に燃えながら、楽しく、これから続く１年に上手に繋げるにはこの時期を大切にしなければなりません。　春休みがまさにその時です。当塾でも春期講習を行います。「導入学習期間」を充実させて、今年１年を実のあるものにして欲しい。これが私たちの願いです。（岡田）</description>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 15:39:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末によせて</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-22718/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-22718/</guid>
      <description>例年になく寒さの厳しい冬でしたが、陽の光に春を感じる３月になりました。受験生にとっては、まだ入試の終わってない人もいて、本当の春はまだこれからです。巣立って行く人もいれば、新しく入会する人もいて、月並みですが、春は出会いと別れの季節だと実感しています。塾は学習の場を提供するところですが、それだけではなく、人間同士のふれあいの場でもあります。一生懸命がんばる姿に、こちらが教えられることもしばしばあります。たとえ期間は短くても出会いに感謝して、巣立ってからも忘れないでいてほしいと思っています。そしてこれから出会う人達には、塾での学習を通じて人間力を高め、たくましく進んでほしいと願っています。日に日に暖かさを増す光は、希望を感じさせてくれます。新学年も自分らしくがんばっていきましょう。（岡田）</description>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 19:13:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能動的にノートを取ろう！</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-21271/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-21271/</guid>
      <description>　多くの生徒は科目によって得意・不得意があると思います。特に苦手科目というのはそれを勉強すること自体がひどく辛いものです。しかし、テストや受験において苦手科目を避けて通ることはできません。この苦痛を少しでも和らげるために、あるノートの取り方を紹介したいと思います。　これは“能動的にノートを取る”と表現される方法で、とても簡単です。授業を受ける中で、新聞記者のように自分の判断で大切であると思う事だけをノートに取って、後で復習するときに集中的にそこを勉強できるようにしておきます。自分の判断が加わり、自分の体験の一部になるようなノートの取り方は、自分が主体的にその事柄に関っていくため、「エピソード記憶」と呼ばれる記憶に分類されます。「エピソード記憶」は通常の記憶より何倍も思い出しやすい記憶です。　授業中は全体の流れを掴み、先生の話しの流れと抑揚からポイントを把握し、重要事項をメモする感覚でノートを取ってください。もちろん板書も全部をただただ書き写すのではなく、全体の脈絡の中から大事だと判断したものを取ってください。これが“能動的にノートを取る”ということです。集中力が必要なので最初は多少疲れますが、能動的にまた積極的に授業に関っていくのがだんだん楽しくなっていきますよ。ぜひトライしてみてくださいね！（森島）</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 16:22:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験シーズン突入！</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-20556/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-20556/</guid>
      <description>いよいよ受験シーズンとなりました。受験生たちは日ごろの努力の成果をためすときです。みんながよい結果を手にし、笑顔を見せてくれることを願っています。日ごろの努力が大事なのは、誰もがわかっていることですが、勉強において大事なのは、文字通り日々繰り返して勉強することです。一度よりは二度、二度よりは三度繰り返すことで、より理解が深まり、記憶することもできます。また類似の問題を繰り返し解くことで、確実な力をつけることができます。早い時期から自宅学習の習慣をつけ、繰り返し勉強法を取り入れることで、自然に学習力をアップさせましょう。（岡田）</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 19:46:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回理科実験講座</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-20554/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-20554/</guid>
      <description>子供たちにとって楽しみな理科実験講座も第３回になります。今回は１月２２日　土曜日１４時４０分から１時間、不思議なミラーボックス　を作り、「見る（見える）」ことについて学習します。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 19:04:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年のご挨拶</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-19937/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-19937/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。２０１１年の幕開けです。今年も良い年になるといいですね。今日は勉強について、日々考えていることを書いてみようと思います。勉強は　今日からさあやるぞ！　と思ってもなかなかできるものではありません。勉強で大切なのは習慣づけなのです。毎日の掃除、歯磨き、何でもいいのですが、習慣となっていることは、忘れると気持ちが悪いものです。勉強も同じように、し忘れると気持ちが落ち着かなくなればしめたものです。もう一つは、繰り返しです。理解した後は、感覚にしみこむくらいに練習を繰り返す必要があります。わかった、終わり。ではなく、わかったことを何度も練習するのです。ある本の中に、「勉強とは才能ではありません。練習に練習を重ね、その努力に比例してできるようになっていく積み重ねの総量なのです。」とありましたが、本当にその通りだと思います。今年もよろしくお願いいたします。（岡田）</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 19:36:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の使命とは？</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-19258/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-19258/</guid>
      <description>塾の使命は、子供たちに勉強を教えて理解させ、色々な問題で実践力をつけて学校での成績を上げる、ということです。でもそれだけでいいのでしょうか？特に小学生に多いのですが、勉強は自分が考えてするものという意識を持たず、勉強は教えてもらうもの、塾に来ていれば成績は上がるものと思う傾向があります。そういう子供たちに「自ら学ぼうとする意欲」をどうつけるかが塾の大きな課題となります。自ら考えて答えを導きだすことが大切で、塾はその手助けをしているという認識を、生徒本人にもまた保護者の方にも持ってほしいのです。よく考える生徒がよく伸びるのは紛れもない事実です。そして、塾には努力する覚悟を持って来てほしいと思います。宿題のあるなしにかかわらず、自分から進んで勉強する意欲のある子供たちは、成長して後何事も自分で考え行動できる人間になることでしょう。（岡田）</description>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 19:10:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私のアメリカ留学日記　アメリカ人って教育ママ?</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-18964/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-18964/</guid>
      <description>　私が1987年から1991年頃、アメリカ留学していた時のことです。アメリカ人は、日本人以上に「勉強しろ」「勉強しろ」とうるさいのではないかといつも思ってました。　なぜなら先生たちは、「さよなら」の言葉の代わりに決まって&quot;Study hard!&quot;(勉強がんばれ）と言うのです。学校にいれば何人もの先生にでくわしますが、そのほとんどの先生に&quot;Study hard!&quot;と声をかけられます。その中の数人には、「私は、毎日これ以上勉強が出来ないくらい勉強をしています」と言って逃れようとしても、「もっとやらなければだめだ」と言われ、正直、アメリカ人は教育熱心すぎると感じたこともしばしばありました。　また同じマンションの住人にも立ち話の後に&quot;Study hard!&quot;と声をかけられます。（たぶん私の英会話が下手だったからでしょう。）　　大人になって学生をしている私にとっては、それはちょっと小うるさい母親がいっぱいいるようでうれしいことでもありました。文化の違いもありますが、&quot;Study hard!&quot;の言葉は、人と人とを近い距離に結び付けてくれるやさしい励ましの言葉でもあると思ったものです。　今、私は、ＢＥ個別指導学習塾の講師となりました。今皆さんが学んでいる勉強とは、学校の勉強であると同時に、一つには生きていくための知恵をつかむことではないでしょうか。その思いを生徒に伝えていきたいと思います。&quot;Study hard!&quot;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（政岡）</description>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 19:23:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-18448/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-18448/</guid>
      <description>１２月２４日（金）〜１２月２８日（火）１月４日（火）〜１月８日（土）１０：００〜１６：００の間で選択小学生　６０分　　中学生　８０分くわしくはお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 19:41:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回　理科実験講座</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-18298/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-18298/</guid>
      <description>第２回目は　１２月１１日　１４：４０〜１６：２０です。今回は「プラネタリウムを作ろう」と題して高学年向け１００分の実験をおこないます。まず代表的な星座の形と名前を学び、次にプラネタリウムを作って星を投影し、星の動き方を学びます。定員は先着順１０名　参加料は３６００円です。お早目にお申し込みください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 17:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強が出来る子になる３つの条件（その２）</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-17932/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-17932/</guid>
      <description>「努力」（その１）で書きました「素直」な心で、しばらく努力すると学力がついてきます。そうすると周りの人から評価されます。成績もどんどん上がっていきます。たいていの人は、これぐらいで良いか、と、満足してしまいがちですが、現状で満足せずに、さらに努力し続けましょう。自分の長所を伸ばす為の努力を継続しましょう。｀継続は力なり｀です。１人でも多くの人が長所を出来るだけ伸ばし、幸せな人生を送って欲しいと思います。「整理整頓」学校や塾のプリントがシワシワになった状態で、鞄の中に入っていませんか？例えば、各教科の数だけスタンドファイルボックス（本が６冊程入るケース。１００均にもあります）とプリントを入れるファイル用意し、それぞれに科目を書いたシールを貼りましょう。スタンドファイルボックスの中に、教科別にテキストやファイルを入れ、本棚に並べると、５秒で必要なテキストやプリントが取り出せるはずです。人生で最も無駄な時間は、物を探す時間です。毎日、寝る前の１５分で整理整頓する習慣をつけましょう。この習慣が、成績向上への近道となるでしょう。（柴田）</description>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2010 18:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強が出来る子になる３つの条件（その１）</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-17641/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-17641/</guid>
      <description>「素直」「努力」「整理整頓」、生徒と関わる中で、成績を上げるには、人は、必ずこの３つの条件を満たすことが必要だということが分かりました。「素直」学校や塾の先生の指示通りに、素直に宿題をし、真剣に授業を受けましょう。それだけで、小学生ではテストで平均点以上はとれるはずです。中学生では、それプラス問題を解くテクニックや努力が必要となります。塾の先生は、生徒の問題を解決するプロです。各教科の先生に疑問点を聞いてみましょう。必ず満足のいく答えが得られ、だんだん成績が上がっていきます。そして、素直な性格を育てるのは、お家の方の愛情です。子供の話に耳を傾け、毎日何か１つでも褒めてあげましょう。親に認めてもらえたという経験の積み重ねが、素直な性格を形成し、勉強の出来る子が育つのです。（柴田）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 18:54:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供の睡眠</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-17465/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-17465/</guid>
      <description>低学年のうちは朝早く起きていた子供が、学年が上がるにつれて朝が苦手になってくるものです。一般的には、夜遅くまで見るテレビやゲームのしすぎ、また昼間の運動不足が原因といわれますが、果たしてそのような外部要因だけなのでしょうか？脳神経外科の専門家によれば、「小学校高学年から中学生の時期は、昼間にやるべきことが急速に増える時期で、その分昼間の脳の負荷も増えてきます。たくさん働いた脳にはそれだけの休息とメンテナンスが必要で、脳のメンテナンスを行えるのは睡眠をとっている時だけです」と指摘しています。なるほど成長期の子供たちには睡眠が必要なわけですね。朝起きた後、できるだけ早く頭をスッキリさせるためには、「とにかく体を動かすこと」が有効です。子供達にとっては、しっかり朝食を食べたあと、学校まで歩いて行くことで、その後の授業に対して、ちゃんと脳が準備できていることになります。（岡田）</description>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2010 18:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験講座　開設</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-17174/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-17174/</guid>
      <description>１１月１３日　第１回　理科実験講座を開催いたします。子供たちの理科離れが取りざたされる昨今ですが、実際に実験を体験することにより、今まで当たり前だと思っていた事に、すべて理論や仕組み・原因があることを知ってもらいたいと思います。理科実験は、手順や条件を間違えるとなかなか思い通りの結果が得られないこともあります。うまく結果を出すためにはどうしたらよいのか？を自分で考え、試行錯誤を繰り返すことで、子供たちの自主性を高めます。そして全ての過程で実験の記録を記述する箇所がありますので、思考力と記述力を同時に養うことができます。一人に一つずつ実験キットをお渡しし、子供たちが主役となって行う形で進めていきます。もちろん講師が子供たち一人一人をしっかり管理しますので、安全に楽しく実験できることは言うまでもありません。定員は１０名です。お早目にお申し込みください。毎月１回予定していますので、どうぞお楽しみに！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（岡田）</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 20:45:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験講座　開催</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-17124/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-17124/</guid>
      <description>１１月１３日　土曜日　２時４０分〜３時４０分まで第１回理科実験講座を開催いたします。第１回目は「アニメーションの科学！」オリジナルアニメ作りにチャレンジしましょう。今回の対象学年は小１から小４年生です。定員は１０名　先着順ですので、お早目にお申し込みください。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2010 16:47:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アンケート結果</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-16827/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-16827/</guid>
      <description>生徒本人と保護者の方々に、当塾についてのアンケートをとらせていただいたところ、塾の温かい雰囲気や先生の熱心な指導がよいというご意見を多数いただきました。また、細かい報告があって驚きましたという声や、体験レッスンがよかったという声もあり、講師一同ますます気合が入っています。中でも、振替授業を柔軟に対応してくれるというご意見には、当たり前と思ってやっていたことを評価していただいて、とてもうれしく思いました。アンケートについてのくわしくは、[保護者様の声]をごらんください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（岡田）</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 21:32:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供たちは社会の宝物</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-16480/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-16480/</guid>
      <description>夕方からのひと時子供たちと接していて、瞬く間に時間が過ぎてしまいます。みんなそれぞれその日によって、ちがう顔をしていて、一生懸命彼らなりに生きているのだろうなあと思います。小学生から中学、高校へと進む時期は一生のうちでも最も多感な時期です。心がバランスを欠いていて、自分をもてあます時もあるのでしょう。塾では、親とはちがう価値観をもった信頼できる第三者として、子供たちに寄り添い、見守り、導くことができればと考えて、日々接しています。学力を高めることはもちろんですが、子供たちが生きていく上での力、すなわち人間力を高めてくれることが私たちの最終最大の目的なのです。なぜなら、次世代を担う子供たちは社会全体の宝物で、彼らを強くたくましく育てることは、私たち大人の責任だと思うからです。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 21:00:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご家庭への学習日報</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-16186/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-16186/</guid>
      <description>毎回授業が終わる度、本日の学習内容や課題の達成度、学習姿勢、宿題などを書き込んだ、学習日報をFAXでお送りしています。保護者の皆さまには、今日塾で何をどう勉強したのかを、より明確にお知りいただけます。また小学生で宿題をしてこない生徒には、ご家庭で注意をしていただき、塾との連携で、よりきめの細かい対応が可能になります。この時期は、体育祭の練習で、疲れていても、学習が始まると、みんな一生懸命がんばっています。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2010 20:58:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検コースでがんばる！</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-15964/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-15964/</guid>
      <description>英検コースの勉強に日々がんばっているのは、５歳から高校生まで、幅広い年齢層の生徒たちです。５級が受かれば４級に、また３級が受かればその上にと、意欲的に取り組んでいる姿をみていると、明確な目的を持って勉強することの大切さをひしひしと感じます。階段を一段ずつ上がっていくような勉強方法が、達成感を生み出すのでしょう。勉強するについては、この達成感を引き出すのが、大事だと考えて小学生コース、中学生コースの生徒たちにも接しています。達成感を積み重ねることにより、子供たちが自信を深め、自分を信じる力を持ってくれることを願っています。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 21:59:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚　全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-15963/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-15963/</guid>
      <description>11月3日(水曜:祝日）四谷大塚　全国統一小学生テストを実施します。小学３年生、４年生、５年生のみなさん、どしどしお申込みください。くわしくは当塾にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 21:37:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汗について</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-15445/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-15445/</guid>
      <description>前代未聞の暑い夏、９月に入ってもまだ３５度を超える日が続いています。熱中症の心配もまだまだあります。ところで、今の子供たちは、汗腺の数が親世代の半分しかないらしいのです。汗腺が少ないために代謝が鈍ってしまい、夏バテや熱中症になりやすいと言えるのです。その原因のひとつは、クーラーです。現代の夏バテは冷房と外気温の差による消化器官の疲れと、自律神経の乱れによるものが多いと言われています。涼しい室内にばかりいるとますます汗をかかなくなってしまうので、時にはキャンプやスポーツで汗をかくのも大切です、汗腺は使ってないと機能しなくなりますという専門家の意見もあります。即効性のある熱中症対策としては、外遊びのときに霧吹きとうちわを持っていき、顔まわりを中心に霧吹きで水をふきかけうちわであおぐといいそうです。それで体温調節ができるようになるそうです。夏バテ対策を万全にして、残暑を乗り切りましょう！(プレジデントFamily １０月号より抜粋)</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 18:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>デジタル教科書って？</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-14849/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-14849/</guid>
      <description>文部科学省は２０１１年から、公立の小中高校で「デジタル教科書」を試験的に使用する、という方針を発表しました。２０１５年までにすべての学校で使用するという方針です。現在試験的に導入されているのは国語１教科ですが、字や図が拡大できたり、新出漢字の書き順が動画で見られたりと、デジタルならではの良さがあるようです。算数や理科の図形はデジタル教科書向きなので、ソフトの開発が期待されているとか。デジタルならではのメリットを生かした、よりわかりやすくて効果的な授業を受けられるなら、どんどん取り入れて欲しいものです。（プレジデントFamily　２０１０　１０月号より）</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 20:43:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの過ごし方</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-14616/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-14616/</guid>
      <description>夏休みに入って、明らかに生活がたるみがちになっている生徒がいます。塾にも遅れてきたり、来なかったりします。規則正しい生活がいかに大事か、子供達を見ているとよくわかります。もちろん、夏休みには、楽しい計画や旅行など、学校では体験できない様々なことを経験するのもすばらしいことです。生活にメリハリをつけて、するべきことはして、あとは思いっきり楽しみましょう！その反面、中３生たちは毎日とてもがんばっています。具体的な目標があると、こんなにがんばれるのだと驚くほどです。それぞれの夏ですが、まだもう少し、暑さに負けずがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 21:01:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回英語検定のお知らせ</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-14355/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-14355/</guid>
      <description>１０月１７日　２０１０年度第２回英語検定があります。申込受付中です。締切は９月１７日です。申込をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 19:15:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳体温と記憶力の関係</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-13452/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-13452/</guid>
      <description>体温と記憶力のピークは一致するって知っていましたか？体温が上がると脳も温まり、頭が働きやすくなるのです。朝７時に起きて夜１１時頃に寝る生活パターンの人は、夕方の４時頃が一番体温が高くなり、夕方に塾で勉強したり、家で宿題をするのは生体リズムからみても大変理に適っていることになります。よく朝一番の勉強がいいと言われますが、朝は脳の活動が充分ではないため、脳にエンジンをかける音読や百マス計算が適切です。また夜には体温が下がるため、脳の効率は落ちてきますが、手袋や靴下で手足から熱を逃がさないようにすると、効果的に勉強できます。時間を上手に使って効率のよい勉強をしましょう。（プレジデントFamily  ６月号より抜粋）</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 20:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績をグングン伸ばす考え方</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-12903/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-12903/</guid>
      <description>成績の上がる考え方というのがあれば誰でも知りたいと思いますね。同じ勉強をしても、心の持ち方で成績に差が出るのです。では、どう考えれば成績が上がるのでしょうか？７つの考え方を挙げてみます。目標を持つ。そして計画をたて何をいつまでにやればいいかを考える。できると信じる。人はできると思うことはできるし、できないと思うことはできない。できる心の最大の敵は言い訳。忍耐力をつける。苦しいと思ったところからもう1歩だけふんばる。継続なしに成績は上がらない。　成績は勉強を継続させないと伸びてきません。最初は30分だけでもいいので毎日勉強する時間を設けてみましょう。良い言葉が良い未来を創る。　後ろ向きの言葉は後ろ向きの心を作ってしまう。感謝を口にする。　ありがとうの心がもたらすものは「謙虚さ」と「素直さ」です。普段、生活している中で「ありがとう」という言葉を言ってみてください才能を超えるもの、それが信念　信念とは自分を動かす燃料であり、エネルギーである。以上の７つの考え方が成績をあげる方法です。いきなり７つ全部実行しろというのは難しいかと思います。なので、できることから１つずつ実行してみてはどうでしょうか？「君の成績をぐんぐん伸ばす７つの心の作り方」本田篤嗣著　より抜粋</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 21:06:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検の結果がでました。</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-12900/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-12900/</guid>
      <description>当塾からの受験者は全員合格しました。一生懸命がんばってきたので、喜びもひとしおです。３級以上の合格者は、2次試験にむけてもうひとがんばりしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 20:10:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TOEICコースについて</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-12353/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-12353/</guid>
      <description>２０１０年度第１回英語検定が終わりました。試験にむけて学習に励んできた生徒たちが全員合格しますように。なお、英検コースと同時にTOEIC,TOEIC Bridgeのコースも開設しています。くわしくは塾までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 20:35:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月の塾の様子</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-12289/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-12289/</guid>
      <description>６月６日に四谷大塚　全国統一小学生テストを実施、３年生４年生５年生達が一生懸命難問に取り組みました。６月１３日には日本英語検定があり、５歳児から中学生まで、日頃の学習の成果を出すためにがんばりました。続いて公立中学では、６月下旬にはや１学期末テストがあります。忙しい日々ですが、生徒たちはそれぞれに一喜一憂しながらもがんばっています。そんな生徒たちに元気をもらいながら、今日も勉強しています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 19:46:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習について</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-12287/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-12287/</guid>
      <description>７月２０日（火）〜８月２７日（金）まで夏期講習があります。１０回以上何回でも、自由に受けられます。教科も自由に選べます。どしどしご参加ください。くわしくは塾にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 19:28:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食事について</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-11378/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-11378/</guid>
      <description>おいしい物を食べるのは楽しいものですが、大事な体と頭脳を作る元だと思えば、一回の食事を大切にしなければと思います。人間はアゴを動かして噛むことで大脳が発達するので、簡単には呑み込めないものを食べることがいいのです。また集中力を高める食べ物もあります。レバー、ひじき、青菜、小魚は精神安定や疲労回復を促す栄養素が豊富に含まれています。集中するためには、精神が安定していることが一番重要なので、これらの食べ物を食べることで、集中して学習することができるというわけです。たかが食事されど食事ですね。</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 19:24:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数は好き？</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-10797/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-10797/</guid>
      <description>算数は好き嫌いが分かれる教科ですが、小学４年生の時点で、「好き」が大きく減る傾向にあります。小数や分数など抽象的な概念が増えてくるのがこの時期なのです。小数や分数に関係することを実生活で考えた体験の有無が、この時期の算数の好き嫌いに影響を与えています。割合や図形、数列に弱点が表れるのは、授業で問題を解く以外にも、日常生活や遊びで考えた経験があるかどうかが関係しています。算数嫌いに足りないのは考えた経験なのです。</description>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 20:39:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>笑いについて</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-10244/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-10244/</guid>
      <description>先日亡くなられた作家の井上ひさしさんが、生前テレビのインタビューに答えてこんな話をしておられました。「人間には苦しみ、悲しみは体に備わって生まれてくるけれど、笑いは外から作り出して与えないと、自然には生まれない。だから上質の笑いは必要だ。」その笑いを作り出すために、自分は苦しみつつも、一言一句を大切に書き続けた偉大な作家でした。そういえば、一人で悩んでいても悪い方に考えが向うというのは、よく言われることです。できるだけ笑いを取り入れて、楽な気分でいたいものです。</description>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 19:04:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「さ」入れ言葉</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-9678/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-9678/</guid>
      <description>またまた言葉について書きます。最近「さ」入れ言葉というのが若い人達の間で使われているようです。「伺わさせていただきます」「読まさせていただきました」のように、余計な「さ」の一字が入った言葉を使います。特に敬語を使う場面でよく聞かれるようです。「伺わせていただきます」「読ませていただきました」のほうが自然だと思うのですが、、、。でも間違いだと目くじらをたてるほどのものではなく、言葉は使われる社会の中で、変化していくものだとつくづく感じます。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2010 18:49:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学ぶ「構え」</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-9040/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-9040/</guid>
      <description>学習することについて、興味深い考えを紹介したいと思います。斉藤孝著「教え力」という本にありましたが、学習効果は学ぶ側の「構え」にかかっているというものです。何かを受け入れていく時に積極的に吸収しようとする態度を積極的構えといいます。この時に教えるという働きかけが最も効果的に入っていくのだそうです。そしてこの「構え」は「1分間揺さぶり体操」や「呼吸法」（３秒吸って２秒止めて１５秒で吐く）によりわりと簡単に作ることができるらしいのです。脳と体は密接に連携しているのですね。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 18:45:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゲーム脳の恐怖</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-8516/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-8516/</guid>
      <description>中学入試目前のある日の事、娘の模試で、なぜか国語の偏差値が急に１０も下がっていました。解答をチェックすると、基本事項はいつもと同じですが、読解力の問題がすべて間違っていました。もともと読解力のある子だったので、一瞬にして能力が失われてしまった理由に全く心当たりがなく、頭の中が真っ白になりました。なにげなくパソコンの履歴を見ると、模試前日に長時間ゲームをしていた事がわかりました。ゲームを止めさせたところ、次の模試は元の成績に戻っていてホッとしました。「ゲーム脳の恐怖」（森昭雄著）に書いていましたが、もしかしたらゲームが脳に悪影響を及ぼしていたのかもしれません。ゲームは長時間はダメですね。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 19:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-8270/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-8270/</guid>
      <description>３月２３日（火）〜４月７日（水）春期講習があります。教科、回数、曜日など自分なりのプランで受けることができます。くわしくは塾までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 18:24:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大事な時期　小学３年生</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-7982/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-7982/</guid>
      <description>小学３年生はつまずきやすい時期だと言われています。学校生活に慣れて中だるみしてしまうのでしょうか。しかし学習面では、基礎的な学習から応用力活用力が求められるようになり、また学習量も増えて学力に差がつき始めます。何気なく過ごしてしまいがちな３年生ですが、家庭学習の習慣を強化して高学年へスムーズに進めるようにしましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 19:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表現力を大切に</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-7700/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-7700/</guid>
      <description>小学校では２０１１年度、中学校では２０１２年度から新学習指導要領が実施されます。これからは「覚える」学習から「考える」学習へと学びのあり方が変化していきます。入試など試験問題にも記述式の答えが求められることが増えています。自分の意見や考えをよりわかりやすく表すことができるよう訓練する、という意識を持ちましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2010 19:27:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-7528/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-7528/</guid>
      <description>枚方中学校では今月２４，２５，２６日に学年末テストがあります。枚方中の塾生のみなさん、一年間の総まとめです。一年分の力を出しましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2010 18:06:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スラムドッグ　ミリオネア</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-7261/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-7261/</guid>
      <description>久し振りに映画を観ました。いくつかレンタルしましたが、その中で、スラムドッグ　ミリオネアという映画がおもしろく、心に残りました。インドのスラムの様子など、心痛む場面もありますが、負けずに生きていく少年達に感心したり、ハラハラしたり。そしてあのテレビ番組クイズミリオネアの場面！あまりにも日本のテレビと同じなのに驚きました、当たり前のことでしょうが。もちろん映画なので見せ場はタップリ、最後にはハリウッドならぬボリウッドならではの全員のダンスシーンに大拍手、いやー映画ってほんとにおもしろいですね。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2010 13:05:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四人目の・・・・</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-6962/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-6962/</guid>
      <description>平成２２年１月１４日、１４時１７分男の子が生まれました。私にとっては４人目の孫になります。次女にとって２人目の男の子です。長男がまだ１歳半で手がかかるため、ほとんどお腹の子供に気を使う間がなく、生まれたすぐの子供の顔を見て申し訳ないと思ったそうです。これから今までの分もふくめて、いっぱい愛情をそそいで育ててくれればいいなと思います。　　　　　　（岡田）</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 19:33:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３学期始まる</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-6828/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-6828/</guid>
      <description>新しい年を迎えておめでとうと言っている間に、はや３学期がはじまりました。塾では1月７日に冬期講習も終わり、生徒たちは通常授業に励んでいます。3学期はあっという間に終わります。一年の総復習に取り組んで悔いのないよう締めくくりましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2010 18:38:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい年を迎えて</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-6756/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-6756/</guid>
      <description>新年あけましておめでとうございます。気持ちも新たに２０１０年の幕開けです。今年はどんな年になるでしょうか。塾では今年も新しい出会いがあるだろうと楽しみにしています。生徒たちはいよいよ３学期が始まります。３学期は短いので、定期テストのある中学生たちは特に、気を引き締めて一年の締めくくりをしましょう。今年もよろしくお願いします。　(岡田）</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 18:00:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>言葉について</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-6398/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-6398/</guid>
      <description>　時代の流れとともに言葉も変わっていきます。初めは眉をひそめても聞き慣れると受け入れるようになるものです。しかし中にはいつまでたっても気になる言葉があります。　何気に　という言葉は今では辞書にものっていますが、正しくは　何気なく　と使うものでしょう。全然いい　という言い方も普通に使われますが、本来は全然よくない　という時に使うものです。いい時には　断然　を使うほうが　断然いいのでは？と思います。しかし昔からこうして言われ続けて、それでも変わっていくのが言葉で、だからおもしろいのかもしれません。　　　（岡田）</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 19:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習　始まる</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-6396/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-6396/</guid>
      <description> １２月２１日から冬期講習が始まりました。苦手科目の特訓が主ですが、中には得意な科目をより強固にしようとがんばっている生徒がいます。講師達も力がはいります。　冬休みは短く、行事も多いため気分がゆるみがちです。気を引き締めるためにも、講習の参加をお勧めします。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 19:12:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書の楽しみ</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-6116/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-6116/</guid>
      <description>数少ない趣味の一つが読書です。寒い冬には暖かい部屋で、暑い夏には涼しい部屋で、寝ころんで本を読んでいると幸せを感じます。何十年生きてきても、まだまだ知らないことはたくさんあって、人間は一生勉強だと思うこともよくあります。最近勉強したことの一つに醍醐という言葉があります。醍醐とは牛乳のことなんですね。醍醐味というのは、美味の最上のものを表す言葉ですが、牛の乳がどんなに素晴らしいだろうというところからきているのでしょう。　知らないことを知るのは楽しいことです。　　　　　(岡田)</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 16:50:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お気に入りのテレビドラマ</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-5750/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-5750/</guid>
      <description>Ugly Betty アグリー　ベテイというテレビドラマが　今一番のお気に入りです。醜いベテイなんてかわいそうなタイトルですが、このベテイという女の子　確かにあまりきれいではありません。ファッション誌の出版社に勤めているわりには服のセンスもめちゃくちゃ。でもとにかく性格がとびっきりいいのです。明るくて面倒みがよく、何があってもめげずに前に進みます。見終わった後、こちらまで元気をもらえます。夜１１時からと遅い時間ですが、理屈ぬきにあははと笑える素敵なドラマです。（岡田）</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 19:42:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>晩秋の一日</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-5449/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-5449/</guid>
      <description>奈良　飛鳥に行ってきました。秋の里山は柿がたわわに実り、紅葉も真っ盛りでした。高松塚古墳や聖徳太子ゆかりの橘寺は観光客も少なく、静かな雰囲気でした。甘樫の丘の展望台から３６０度広がる山々を眺めれば、気分は万葉の世界。普段はあまり気にかけませんが、二千年もの時の繋がりを感じるひと時でした。　　　岡田</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 20:34:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の勉強方法。</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-4275/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-4275/</guid>
      <description>　英語の勉強、みなさん得意ですか？私は英語大好き人間です。実は学生時代の英語学習はすごく苦手でした。しかし、３０歳の頃、外国人と話したりする機会があって、英語の楽しみを知りました！それから英語にはまり、TOEICも800点以上をマークできるようになりましたよ。「好きこそものの上手なれ」と「継続は力なり」を実感してます。好きな事を見つけたらのめり込むのも、新しい人生を切り開くきっかけになりますね。学校の勉強もどうしたら成績が上がるかよりも、どうしたら好きになれるかを考えてみるといいですよ！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 16:22:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルしました！</title>
      <link>http://be-kobetsu.com/blog-4274/</link>
      <guid>http://be-kobetsu.com/blog-4274/</guid>
      <description>BE個別指導学習塾のHPをあらたにオープンいたしました！最新の情報をいち早くお届けしてまいりますので、今後ともよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 13:20:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
