<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>コウェブ学習塾（ＣＯＷＥＢ）〜新潟市中央区女池の学習塾・個別指導塾・そろばん〜</title>
    <link>http://coweb-juku.com/</link>
    <copyright>コウェブ学習塾女池校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>休校のお知らせ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-136122/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-136122/</guid>
      <description>コロナウィルス感染症の拡大により、全国に緊急事態宣言が出されました。新潟市内の小中学校の休校も決まり、コウェブ学習塾、そろばん塾ピコ、ぴこの英語を休校させていただきます。 期間　４/２３日（木）〜５/６日（水） なお休校期間中も、感染拡大防止に最大限努めながら、学習に関する不安を少しでも取り除けるようサポートさせていただきます。皆様方のご理解、ご協力をお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 16:14:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年1位の考察</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-132030/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-132030/</guid>
      <description>もうすぐ1学期末テストがおこなわれますが昨年と今年の1年生の中間テストにおいて、ピコ生が学年トップをとりました。2年連続になりましたので、そろばんの効能について考えてみました。 2人の共通点は、学習塾を利用はしていませんでした。また中1の6月と8月まで、珠算検定の受検のために所属していました。 そろばんって計算だけと思われがちですが、集中力と同時に数字を注意深く読み取る力が備わってきます。また数字を観察していくなかで、何が重要かなど数の仕組みを発見していきます。そしてその力は数字だけでなく、さまざまな分野の要点を見抜く力に繋がっていくのです。 あと2人のそろばんの特徴ですが、スピードよりも正確さが印象に残ります。上級のレベルになりますと、スピードも大切ですが間違いがあると合格は遠のきます。2人は制限時間内に全問解けないが、解けた問題がほぼ正解で合格点を取るタイプでした。制限時間内に全問解けて時間が余る人でも、間違いがあって合格できない人を数多く見てきましたが、そのタイプの人は学年1位は取れなかったと思います。 受験ではわからなくて解けなかった問題があっても、不合格になることは少ないがわかって解けた問題をケアレスミスで落とすと不合格になるとよく言われます。 これは難しくて解けなかった問題はおそらく他の人も解けてないからで逆に本来解けた問題を落としてしまうと、他の人はきちんと解いているのでそこに差が生まれてくるという意味です。 その意味で2人の490点近い点数は、本当に間違いが少なかったことを意味しています。個人差はもちろんあると思いますが、ピコ生あがりで残ってくれた塾生はみんな優秀です。なのでわたしはそろばんをお薦めします。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 12:19:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習の案内</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-126424/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-126424/</guid>
      <description>コウェブ学習塾（そろばん塾ピコ）では12月22日（土）〜1/7（月）まで10日間の冬期講習を実施します。年末年始12/29〜1/4以外の毎日です。 不規則な生活になりがちな休み期間中の学習習慣を作り、苦手科目の克服をします。それぞれの生徒に合わせたプランを組んで独自のプリント教材で楽しく勉強ができます。 ピコ生はそろばんの練習も可能です。 新規入塾生は冬期講習が無料となります。 希望者には教室の入退出を自動メールでお知らせします。安心して１人で通えます。学習の妨げになる場合は受講中でもお帰りいただく場合があります。定員になり次第、募集を終了させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 12:26:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み・そろばん体験教室</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-112680/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-112680/</guid>
      <description>夏休みの1カ月をどのように過ごしますか？良いって聞くけど、続けられるか心配？習い事が多くて、夏しか無理かも。計算力・集中力・記憶力をつけたい。 まずは夏休みに体験してください。7/24（月）〜8/31（木）夏休み期間中実施。10回コースでテキスト代込7000円1コマ50分、各時間定員は15名です。 （クロスパル校）曜日：月、水、土時間：月、水（午後3時〜5時）土（午前9時半〜11時半） （女池校）曜日：月〜金時間：午後1時〜3時 説明会、授業体験など、事前連絡の上随時受付中です。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:23:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み預かり学習教室</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-112487/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-112487/</guid>
      <description>◎対象：幼児から中学3年生まで◎内容：＜小学生＞宿題のサポート、テキスト　　　　　＜中学生＞宿題のサポート、中間テストの復習、期末テストへの準備◎料金：12,000円（税抜）◎期間：7/24（月）-8/31（木）の月から金曜日　　合計26日間不規則な生活になりがちな夏休み中の学習習慣を作り、苦手科目の克服をします。午前（10時-12時）、午後（1時-3時）、夜間（7時−9時）の3部制毎回の授業で指導が完結しますので、塾からの宿題はありません。メリハリのある生活習慣をつけられます。毎回2時間、規則正しい生活を目指します。希望者には教室の入退出を自動メールでお知らせします。安心して１人で通えます。学習の妨げになる場合は受講中でもお帰りいただく場合があります。定員になり次第、募集を終了させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 11:18:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クロスパル校開校</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-109376/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-109376/</guid>
      <description>コウェブ学習塾としては2校目になりますそろばん塾ピコのクロスパル校がスタートいたします。月曜日と水曜日の午後3時から5時の時間にお稽古をおこなっています。（第4月曜日はクロスパルが休館なのでお休み）これまで培ってきた経験を生かして、新潟島の皆様に愛される教室作りを目指していきたいと思います。今回の開校に際しては、女池校での無料体験からはじまり皆様から多くのご紹介をいただき、開校に至りました。本当に感謝いたします。必ず新しく入ってくれた子供たち、保護者の皆様に愛され、満足していただけるような教室作りに励んでいきたいと思います。また先日、江南区から女池にお越しいただき、資料をお渡しする機会がありました。遠方からのそろばん体験も大歓迎です。近くにそろばん教室が無ければ、新しく教室をつくることによりたくさんの子供たちにそろばんの素晴らしさをお伝えしたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 15:33:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春のキャンペーン</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-109070/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-109070/</guid>
      <description>季節の変わり目でインフルエンザも流行ってきていますが　体調管理は大丈夫ですか？手洗い・うがいの基本が大事なので徹底していきましょう！！今年の高校受験もいよいよ公立高校の入試を残すのみとなりました。受験生の最後まで油断することなく精いっぱい頑張ってほしいと思います。さてコウェブ学習塾では、今年も中学生の春のキャンペーンを実施します。入塾してくれたら１）　もれなく入塾金を無料にいたします。２）　もれなく春期講習代を半額にいたします。３）　他塾からの転塾で、さらに1か月の授業料を半額にいたします。４）　上山・鳥屋野中学校以外の入塾で、さらに1か月の授業料を半額にいたします。５）　兄弟・友達などの2名以上での同時入塾で、さらに授業料を半額にいたします。※　２名様での入塾で、２か月の授業料半額※　３名様以上での入塾で、３か月の授業料半額キャンペーン期日：平成２９年４月３０日までなお、（３）〜（５）の他塾割、学区外割、複数入塾割は併用できません。塾を検討されている方は、検討材料の一つに加えてください。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:16:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第209回珠算検定試験</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-108811/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-108811/</guid>
      <description>日曜日に第209回珠算検定試験が行われました。前日の土曜日にも直前の特訓をおこないましたが普段通りの力が出せたでしょうか？私も当日は、みんなの応援に顔を出しました。会場では小さい子供たちでいっぱいでしたがとても緊張感が漂っておりました。女池校からも今回5名の生徒が受験してくれています。先生一同、全員の合格を願っております。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:17:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-108602/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-108602/</guid>
      <description>今週、いよいよ学年末テストがはじまります。テスト勉強は、順調に進んでいますでしょうか？日々の努力が試される大事な機会です。悔いの残らないように、一生懸命に最後まで頑張ってください。ほとんどの人が５教科の勉強を中心に行っているかと思いますが、今回の学年末テストは家庭なども試験があります。これらの科目をおろそかにしていると内申にも響いてきます。しっかりと授業内容を思い出し、要点を整理しておきましょう。さてコウェブ学習塾では、テスト後の2週間無料体験復習教室を実施します。この2週間の無料復習教室ではここだ！というポイントを決めて、徹底して復習します。次にテストに出た時には100％できるというくらいまで行います。成績が上がらないなど悩みのある生徒・保護者の方はぜひご相談ください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 14:42:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験　in クロスパル</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-108287/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-108287/</guid>
      <description>幼児向けのそろばん教室をクロスパルでやるべく準備中です。つきましては、2月6日、13日、20日、（ともに15：00〜17：00）そろばん体験にご招待いたします。事前予約が必要になりますのでまずはご連絡お待ちしております。もちろん女池校では、随時お稽古時間で無料体験をお待ちしております。今では、幼児向けのそろばん教室が増えています。そろばんの音や形は、子供にとっても魅力的です。好奇心の強い幼児期の子供たちは、そろばんが目の前にあれば、きっと手に取ることでしょう。何事も楽しいという思いがなければ身につきません。そろばんの音や形を楽しみながら、少しずつ計算の仕方を教えてあげるには決して早すぎではありません。特に、幼児期は一生のなかで最も吸収力にすぐれた時期です。この時期に、そろばんを始めると右脳の発達をさらに促します。お子様の生活の中にそろばんを取り入れてみてはいかがですか？</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 15:19:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>取材</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-108024/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-108024/</guid>
      <description>この度、ご縁があって新潟日報から毎月発行されますテイクアウォークのまちの旬な店にそろばん塾ピコを掲載していただくことになりました。一部の地域にはなりますが、来月1日の新潟日報朝刊に折り込まれます。先週の火曜日に取材に来ていただき、いろいろお話させていただきました。今まで自分の主観で訴えたいことを訴えてきましたが今回は取材を通して、ライターさんから見た第三者によるPRがどんなふうになるのだろうとわくわくしています。私の主観はほぼ無しにしてのぞみますので中央区など一部限定にはなりますが、ぜひご覧ください。また今回の取材を通して改めてそろばんに関して考える機会をもらいました。本当にありがとうございます。来月の12日には商工会議所主催の検定試験が行われます。全員合格を目指して最大限サポートできるようにがんばります。みなさん、一緒にがんばりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 12:48:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-107815/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-107815/</guid>
      <description>2日間にわたるセンター試験がとうとう終わりました。おつかれさまでした！センターの結果が良かった人、悪かった人、たくさんいると思います。しかし終わったことで悲しんだり、あるいは喜んだりしてもあまり意味がありません。切り替えることが重要です。そういう私は高校受験のときに、数学で解けなかった問題を次の科目になっても考えていたりもしたのですが・・・国公立を受ける人は、今までセンター試験の勉強をメインにやっていたと思うので二次試験対策を進めて、記述の勘を取り戻すようにしましょう！受験はまだまだ始まったばかりです。最後まであきらめずに努力しよう！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 12:13:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1月9日　　新年おめでとうございます。</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-107608/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-107608/</guid>
      <description>コウェブ学習塾女池校・そろばん塾ピコでは、1/5より通常授業がスタートしました。冬期講習期間中の小学生の皆さんは、学校の宿題もどんどんすすめてくれました。漢字の勉強は、まだ習っていない漢字もありましたが漢字検定が1/28日に実施されるので自分の学年の級にしっかり合格できるように頑張って欲しいと思っています。 中学生は、通期の授業では予習をやっていますので苦手を中心に復習の勉強を頑張ってもらっています。短い期間ですが、苦手な部分を克服してさらに成長できるように頑張って欲しいと思います。今年も一年、皆さんの勉強の指導とサポートを精一杯おこなってまいります。それぞれの目標に向けて、悔いを残さないよう一緒に頑張りましょう。本年もよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:42:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京大個別会とは？</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-97904/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-97904/</guid>
      <description>そろばん塾ピコとこの春スタートするピコのえいごは、京大個別会が主催するそろばん教室、英語教室です。京大個別会とは？講師は全員京大生。インターネットTV電話によって直接先生とやり取りしながら、決して一方通行ではない、生徒とコミュニケーションを取りながらの対話授業を実現。家庭教師のような雰囲気で指導を受けることができます。高校生を中心に週に1回から、京大生に学習内容をチェックしてもらえる！頼りになるあなただけの最高の先生を紹介します。週１回（４５分授業）　　　　15000円（税抜き）週２回（４５分授業×２）　　24000円（税抜き）今年の受験生で早速結果が出ました。東京理科大　理工学部　合格東海大学　　理学部　　合格神奈川大学　理学部　　合格本当におめでとうございます。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 12:39:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピコのえいご</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-97477/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-97477/</guid>
      <description>そろばんとともに、幼児・小学生にぜひ学んでいただきたいこと、それは英単語です。大学入試は大幅に変化しており、小学生の英語も２０１７年度から著しく変化するとともに２０２０年度には完全に４技能（聞く・読む・書く・話す）が問われる時代になります。２０２０年問題に対応するために、幼児や小学生はどんな準備をすればよいのか？京大個別会（そろばん塾ピコを運営）に所属している京都大学生や様々な方々の知恵を集約してプログラミングしたのが、「ピコのえいご」です。「ピコのえいご」には２つの特徴があります。１つは、英単語（＋フレーズ）の習得に特化したこと。もう１つは、スピーキングの要素を入れた検定試験を採用したことです。保護者の皆様　スピーキングの試験ってどうすると思いますか？おそらく今後、大学受験でもＴＯＥＦＬでも、スピーキングの試験はパソコンで実施されます。面接ではありません。面接だと不正が発生しやすいからです。パソコンで出題され、パソコンに話しかけることによって「発音・リズム・ピッチ・強勢」が測定されるのです。「ピコのえいご」が採用している４技能英単語検定協会の検定試験は、欧米・アジアの各地域で１８０万人がスピーキングのトレーニングをしているプログラム（ＭｙＥＴ）をもとにつくられています。日本で唯一のスピーキング対応の検定試験です。MyETとは、英語を話せる人を育成する画期的なプログラムです。国内においては、英語学習の最大手「アルク」さんもスピーキング力を鍛えるためにMyETを採用しています。世界のMyETサイトへいくをご案内しましょうhttp://www.myet.com/ElizaWeb/Authentication/ServerInit.aspx?CultureName=ja-JP私もパソコンに英語を話し、すぐさま点数がでてきました。とても面白く感じ、この春スタートする（５０校予定）に名を連ねました。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 12:34:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん講師募集</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-95364/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-95364/</guid>
      <description>新潟市内にお住まいの大学生、パートさん、未経験者大歓迎。【内容】塾講師（そろばん、個別指導）【資格】珠算2級以上、有段者もＯＫ。優しくお子様好きな方なら、さらに良いです。　　　　 生徒自ら学ぶ姿勢をサポートできる方。【研修制度】ブランクがあっても大丈夫。当塾内で研修を行います。【時給】時給1000円〜【待遇】交通費支給（当社規定あり）【時間】16：00〜22：00（平日）9：00〜12：00（土曜）【応募】週1日、1日1時間でもOK。勤務時間・曜日は相談に応じます。　　　　 まずはお電話下さい。TEL 025-383-6805【備考】日本フラッシュ暗算検定協会加盟</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 13:58:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2月16日　　　教室移転のお知らせ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-85983/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-85983/</guid>
      <description>この度、コウェブ学習塾、そろばん塾ピコは2月末をもちまして移転することになりました。 約3年間、とても立地に恵まれたサワグチビルで楽しく過ごさせていただきました。 本当にありがとうございました。 サワグチビルの建て壊しに伴います、移転になります。 生徒の皆様、保護者様にはご迷惑をおかけいたしますが これからもよろしくお願いいたします。   移転先の住所になります。 新潟市中央区女池西1-15-4 電話番号は変わらず025-.383-6805です。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 12:16:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-78525/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-78525/</guid>
      <description>コウェブ学習塾では、7/22（火）〜8/30（土）までの日程で  夏期講習を実施します。  時間は午後１時から９時までの希望の時間とさせていただきます。  （午前中はありません）   暑い夏、勉強のリズムをくずさないためにも、夏期講習を活用してください。   個別指導になりますので、事前に面談させていただきます。（既塾生以外）・1学期の弱点単元を克服する。・苦手教科を学年をさかのぼって復習する。・受験に必要な教科の基礎を固める。・2学期の予習をする。  料金は５日間（１日１２０分）コースで、中学生6,000円、小学生3,500円です。  ご不明な点などは、お気軽にお問い合わせください。 </description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 12:38:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気になる言葉</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-76821/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-76821/</guid>
      <description>気になることがあったので、以前読んだ本を読み返してみました。  「人から言われてうれしい言葉」は？    自分が言われてうれしい言葉をかけられると、人は元気になれるそうです。    そしてその言葉はその人の本質を表していると書いてありました。     例えば「お金持ち」といわれてうれしい人は、お金が好きな人であり  地位や肩書で呼ばれるのがうれしい人は、トップになりたい人である。  「変わってるね」といわれてうれしい人は、オリジナリティを求めている人であり  「ありがとう」といわれてうれしい人は、人に尽くしたい人である。    1人1人の生徒の本質を見抜くなんて、まだまだだと思いますが  保護者の方と一緒に見つけることができればと考えています。     あなたは、どんな言葉をいわれるとうれしいですか？ </description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 14:29:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仕事と学力の関係</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-76246/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-76246/</guid>
      <description>人間は他の動物と違い、２つの能力をもっています。 １つは言語能力であり、もう１つは労働能力です。 昔は学力があまり高くない人でも、仕事をきちんとやっていれば 1人前になることができました。 今は、仕事の基礎をつくる家事手伝いなどができないお子様も 少なくありません。 その上、勉強が大嫌いときたら少し困りものです。   皆さんは仕事をてきぱきやる子供は、勉強もばっちりだということを知っていますか？ 子供にてきぱきと仕事をさせる習慣をつけさすことは、とても大事です。 部屋の後片付け、整理整頓などは、最初面倒くさいと嫌がります。 しかしこれが出来るようになると、物事を最後まできちんとやり上げるようになります。 また仕事をすると、自分の時間が当然少なくなりますので 仕事をするときは出来るだけさっとやって あとは自由に遊んだり、自分の好きなことで時間を使うようになります。 つまりスイッチの切り替えがうまく出来るようになり 無駄な時間を過ごさないようになります。 生活のリズムをきちんと作り上げていけるようになるのです。   皆さんはどんなことを子供に頼んでいますか？</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 12:23:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭学習のすすめ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-75504/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-75504/</guid>
      <description>コウェブ学習塾では、すららを採用して家庭学習の量を増やすことを意識しています。  そのためには家庭学習できる環境を整えることが大事です。  家庭学習をさせようとする時には、三つの条件が必要になってきます。  親がそばにいること がみがみ言わずにやさしくすること 1人で勉強できない子供には、兄弟や友だちなど勉強仲間をつくらせること   中学生以上になると、の親がそばにいることは難しいと言われるかもしれません。  そんな方は是非、お子様と一緒に無料体験を申し込みください。  お子様にすららを体験させてみて下さい。  それでも変わらないときには、一緒に考えていく塾でありたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 14:28:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水泳教室</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-75232/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-75232/</guid>
      <description>先日、息子の水泳教室を見学にいきました。  人気の習い事で、多くの父兄が見学に来られていました。  お母様方が集まると、子供たちの話がなされており  近くのそろばん教室はどう？なんて話をしていました。  他にもいろいろ話をしていましたので  息子の様子よりも、耳をダンボ状態にして聞いていました。  とても参考になりました。   あと水泳教室の指導も大変だなあと感じました。  だけど大変だからこそやりがいもあるのだと思います。  新年度が始まりました。  いいスタートが切れるように頑張りたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 13:10:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出会いと別れ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-74384/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-74384/</guid>
      <description>卒業式を終えて、受験を終えた生徒が卒塾するのは  とても寂しく思います。  また転勤でやめていくそろばんの生徒たちとの別れも  とても悲しいものです。  しかし別れの後には、また新しい出会いもあります。  新しい出会いによって、新しい刺激を受けて、さらに成長することができます。  人生は出会いと別れの連続。  一人一人との出会いと別れを大切に  春期講習を頑張っていこうと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 12:53:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-74125/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-74125/</guid>
      <description>中学3年生のみなさん ご卒業おめでとうございます。  中学生活はいかがでしたか？ 高校合格は自分の力でつかみ取りました。 自信をもってもらって結構だと思います。   次なる自分の夢に向かって これからも頑張ってほしいと思います。   2年生はもうすぐ、1年生の復習テストですね。 1年後の自分は、どうであると想像しますか。  勉強嫌だなあと考えている生徒が多いと思いますが これから少しずつ自分で決断し、 いろんなことを学んでいってほしいと思います。   さて、あなたはどんな新学期を迎えたいですか？ もしあなたに苦手教科があり 今度こそ克服したいと決めているのなら コウェブ学習塾の春期講習から変えてみませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 12:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強に関して親に望むこと</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-73530/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-73530/</guid>
      <description>すららネットで行った子供たちの「勉強に関するアンケート」結果が、  2014年2月24日の日本経済新聞の記事になりました。  　http://jukusurala.jp/media/index#14.html     勉強に関して親に望むことのトップは  「口出ししないでほしい」でした。  では親は子供の勉強にどうかかわったらいいのでしょうか？     まずは子供の事をよく見つめることが大切だと思います。  このことは私もお願いしたいところです。  コウェブ学習塾では、保護者と塾との連携で成績向上を目指しています。  毎回、教室での様子を報告していますが  家庭学習の様子など、ご家庭での子供の様子を教えてもらっているお子様は  順調に学力を伸ばしています。     もう一つは親子のコミュニケーションを大切にしてほしいと思っています。  口出ししないでほしいは子供の希望なのでしょうが  子供の側からきちんと見てもらっている、親から大事にされていると感じてもらえる  会話をされるといいのではと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 12:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まもなく学期末テスト</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-72663/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-72663/</guid>
      <description>今週に多くの中学校の学期末テストが行われるとあって  先週からテスト前の集中授業を行っています。  ２学期最後＆今年最後のテストですから、目指すはもちろん『自己ベスト！』です。  そのために、  ・学校ワークの試験範囲分を解き、間違えた所を訂正＆質問し、再度解き直し・・・・　これを自力で正解できるまで何度を解く。・英単語・社会や理科の用語を何度も書いて覚える。 わかってたんだけど、間違えたや出来なかったとならないようにアウトプットのトレーニングは、本当に必要です。 『成績が上がった！』と全員の生徒が笑顔になるように今日も全力で指導していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 12:07:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんピコニュース</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-72347/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-72347/</guid>
      <description>２月に入り、朝、どんどん明るくなるのが早くなってきました。  そういうわけではないのですが、２月から土曜日のお稽古を  １日２コマから３コマに変えました。  朝の9：00〜はじまります。  また週５日やっていますので、お好きな曜日で来ていただくことができます。     今年はいつもの年と違って、女の子の入塾が増えています。  入塾目的は、算数が苦手や、数字に苦手意識があるなどが多いですが  素晴らしい発見をした小保方さんのように、理系で活躍する女性を  ピコから生み出せたらと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 12:25:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-72036/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-72036/</guid>
      <description>１月の私立高校の発表が行われました。  全員合格おめでとうございます。   初めての試験で緊張した人もいれば  余裕だと感じてた人もいましたが  私はとっても落ち着かなかったです。    いずれにしても、自分との戦いに勝ったこと人が合格するような気がします。  すららは自立学習できるように育てていきますが  同じ教室で勉強をしていた先輩の姿は、  良き見本になってくれたと思います。  来年受験の後輩たちも何かを感じ取ってくれて、  さらなる意欲につながってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 13:23:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一年の計</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-71480/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-71480/</guid>
      <description>一年の計は元旦にありという言葉があります。意味は、一年の計画は年の初めである元旦に立てるべきであり、物事を始めるにあたっては、最初にきちんとした計画を立てるのが大切だということです。 実はこの計画を立てるということは学力を上げるのに、非常に重要なことになります。保護者様からは、冬休みでもまずはいろいろ計画は立てるのだけどいつも計画倒れになっているような気がしますと・・・ しかしこの計画を立てるということを本当に身につけたらお子様の学力は間違いなく上がっていくことでしょう。自立学習を応援する「すらら」には、自分のペースで好きな計画が立てられます。一度、身につけたら一生役立つスキルでもある計画力をつけていくサポートもしていく塾でありたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 12:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「すらら」による反転授業</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-70537/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-70537/</guid>
      <description>すごいニュースが飛び込んできました。 「すらら」を導入している、北星学園女子中学高等学校が、北海道内の私立学校では初となる反転授業を12月10日より開始します。反転授業とは、教室で一律講義していた新たな学習内容を、オンライン学習教材などを用いて自宅で予習する一方、教室の授業においては、従来は宿題とされていた課題や生徒同士で協働学習を行なう形態の授業です。 これにより、自分のペースで予習をすることができ、理解に至らなかった点は授業の際に聞き直しが可能になることに加え、授業で行なう問題演習も個人の苦手部分や実力を考慮した応用問題を個別に出すことが可能となります。 さらに、レベルに合わせた生徒同士によるグループ討議等、今まで時間を割くことが出来なかった事柄を取り入れることが可能になります。詳しくはこちらからご覧いただけます。http://www.excite.co.jp/News/release/20131203/Prtimes_2013-12-03-3287-57.htmlすごい画期的なことになってきました。私立の学校では生き残りをかけて、すさまじい努力をしています。コウェブ学習塾でも個別指導の中で、良く理解している生徒には学校の授業の前に「すらら」を活用できるように指導しています。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 12:14:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根気がつくそろばん</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-70049/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-70049/</guid>
      <description>12月になりました。寒さも厳しくなってきましたが、みんな真剣に頑張っています。  ところで学問全般において、学力は自然につくものではなく  こつこつと練習をしなければ身につきません。  理解できる、「わかった」から、「出来る」にするには、  かなりの練習をしないとできるようにはなりません。    このプロセス（過程）を習練と言います。  習練を通じて理解→習得→習熟→熟達→駆使へと高い段階に進んでいくのです。    ただ多くの子供が、もうわかるからなどとこの練習を嫌います。  子供たちもおそらく、さらにやる意義を見いだせないところもあるのでしょう。  そんなときは、そろばんが最高です。  そろばんは九九をしっかり覚えれば、何けたの掛け算や割り算であろうと  掛け算は九九と足し算の組み合わせですし、割り算は九九と引き算の組み合わせだけなので  どんな問題でも解けます。  でもそろばん検定には、スピードが必要なのです。  決まった時間内に決まった問題数を解くために、何回も何回も練習をします。  タイムを記録していくと、制限時間内に出来るようになってもさらなるスピードを求めて  繰り返し頑張るのです。    学校では、そんなこつこつやらなくても勉強できるよと言う子もいるかもしれませんが  私の知る限り、できても小学生までで  中学2年生ぐらいになると、毎日こつこつ勉強を続けない限り、学力は伸びてきません。  なので今や幼稚園児からできるそろばんはうってつけなのです。     計算のスピードが上がり、かつ何回も繰り返し練習することをいとわない  そろばんは素晴らしい習い事だと思いませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 12:24:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よくできた親のできない子</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-69860/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-69860/</guid>
      <description>お子様の学力低下に不安を感じて、塾を探している保護者の方とお話をします。  「この子、こんなこともわからないものですから、個別でじっくり見てあげてほしいのです」  よくある光景です。  まず、はじめに言っておきますが、学力と遺伝は全く関係がないと私は思っています。  しかし勉強のできる子の親の事をそれとなく聞いてみたら、  やはりとそうじゃないのと思うこともよくあるみたいです。    ただ保護者の方の中で有名大学に入ったと思う（頭は悪くないと思う）人たちは、  子供のころにかなり勉強をやっているはずなのです。  人は意外と勉強はしなかったけど、できたと思うみたいです。  おそらく辛かったことや、苦しかった思い出は歳月とともに忘れ去ってしまっているのです。    なので自分はそんなに勉強しなかったけれども普通にできた。  それは素質がよかった、生まれつき頭がよかったなどと思っているのです。    子供が勉強のできない子供になっていても、  そんなことはない。やればできる、本当は頭のいい子だと思っているのです。  そうして勉強しなさいとあまり言わずに、放任というか放ったらかしにしていたのです。    そうなると子供は基本となる勉強を、毎日欠かさず家で取り組む習慣を  身につけないまま大きくなっていますので、勉強のできない子になっているのです。    すらら導入の塾の先生が、点数を1点２点と増やすのは大変だけど  勉強時間を1分、2分と増やすのは簡単！  たくさん勉強するうちに成績はあがりますと言っていました。    1人1人の子供に合った個別指導と、その様子をメールで毎回報告することで  保護者の方と一緒に成績アップ（勉強時間を増やすこと）を考えていく  塾でありたいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 12:09:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウサギとカメ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-69597/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-69597/</guid>
      <description>有名な童話ウサギとカメについて書いてみたくなりました。勉強の仕方について、本当はウサギのほうがいいとか、いややはりカメがいいなどいろいろ意見がわかれるみたいです。ただ子供たちの中には、ウサギさんタイプの子供もいれば、カメさんタイプの子供もおります。どちらかというと、男の子はウサギさんが多く、女の子はカメさんタイプが多いと思っています。もちろんどちらのタイプにも長所と短所があり、どちらがいいというのは私も言えませんが一番良いのは、どちらのタイプであっても、先生の言うことを素直にきいて頑張ることだと思います。そして先生がそれぞれの子にあった勉強の仕方を個別に指導して、その子の長所を伸ばしてあげることが大切だと思っています。我が家にもカメさんがいます。すっかり寒くなり、木くずを用意しましたらもぐって冬眠体制に入りました。我が家のカメは、とってもぐうたらですが、とてもいとおしいです。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 12:44:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>それぞれの生徒のペースを尊重する</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-69109/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-69109/</guid>
      <description>そろばんで、友だちと一緒に入塾した生徒がいます。  週5回の中で自由に選べるためか、毎回同じ曜日ではないのですが  そろばんピコを始めたばかりのころは、2人の進捗状況に結構気を使っていました。  同時に始めたのに差が出てしまうと、スピーディに出来る子は頭のよい生徒と考え  遅い子は要領の悪い生徒と誤解するのではと心配したのです。  しかし、同じ級を2人ともクリアした今、そこまでのレベルに達したことは  遅れて到達した生徒も、決して早く到達した生徒にひけをとってはいないのです。  違いは時間の差なのですが、これは全く学力の差とは異なります。  そろばんは、前にも述べたとおり決して難しいものではありません。  素直に教わった通りにやって、必要な練習時間をかければ誰でも到達できると思っています。  逆に、たくさんの素晴らしい生徒を育ててきたピコ本部の担当者からは  勝手な解釈で我流でやってしまう生徒は、一時的に進んだとしても  最終的には、基本に忠実な生徒に追いつかれてしまいますと言っています。  ようは現時点での到達点など、あまり意味はないと思っています。  指導する側としては、そのことをしっかり理解してもらい、まずは今のレベルまで到達できたことを  ほめてあげたいと思っています。    もちろんそろばんだけでなく、学校の勉強も同じなのです。  義務教育の期間に学ぶ勉強は、まだ専門分野でもなく決して難しいものではありません。  各自のペースを見守り、それぞれの生徒に合った個別指導を行い  １つ１つ到達していく手助けをしていく塾でありたいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 12:36:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無学年進級式学習</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-68831/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-68831/</guid>
      <description>大手予備校・学習塾のように同じ学年で100名を超えるような場所であればさまざまなクラス分けを行い、クラス全員が同じペースで勉強をするスタイルもいいでしょう。ライバルを意識してモチベーションを上げて頑張る、すばらしい塾になると思います。現在、コウェブ学習塾では、地域に密着して貢献していくことを念頭に個別指導のスタイルを取っております。  そもそも学習塾へのニーズは、学校での勉強がみんな同じペースで一緒に行われているところからきています。これを解消するために、義務教育期間においても留年制度を設けるやり方が橋下市長の大阪で検討されたこともありましたが、賛否両論で難しい問題です。ここでは真の個別指導を目指しているので、今5年生だからここを勉強していこうとか、受験生だからここから頑張ろうといった考え方でなく、どこまで理解をしているかをしっかり見極め、その先を個々の生徒のペースで進めていきます。そろばんだと4年生であっても、最初は１+1+２＝いくつ？の問題から始めます。そしてわかるところから始めて基礎を固めていけば、どんどん先に進めていきます。なので中学生で高校生の勉強もしているかと思えば、こっちでは速さの復習といった小学生で習った勉強をしている生徒もいます。   つまり学年なんてものは、ここでは関係ありません。 生徒1人ひとりに沿った勉強をおこなっていくと、学習することが楽しみになってきます。 わかって出来るようになったから、次に進むとなると自立学習ができるようになります。 そうやって、塾に行ってきたこと＝勉強ではないということもわかるのです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 12:45:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾が教えるそろばん</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-68343/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-68343/</guid>
      <description>そろばん塾ピコは、京大個別会が本部のそろばん教室です。  ピコは、有段者を育てるそろばん教室ではありません。  コンマ1秒を競い合うコンクールをめざすそろばん教室でもありません。  ピコは、高校入試やセンター試験で役立つ基礎学力を養成するためのそろばん教室なのです。     そろばんは速算だけでなくＩＱアップに役立つ勉強法として、今とても見直されています。  実際にピコに加盟する教室は、ほとんどすべて学習塾であります。  右脳開発に役立つというのが、採用する理由の1つになると思います。  学校で習う筆算や、習い事で迷われる公文式も左脳を使う計算方法です。  しかしそろばんは違います。右脳を使います。  右脳はものごとを直感的にとらえると言われています。  想像力・イメージがこれにあたります。  学校での教育は、論理的にものごとを考えることに比重が置かれているため、  右脳はあまり注目されてきませんでした。  しかし実はこの右脳こそ、潜在的な能力を引き出す鍵があるとして、  最近、本などが出版され、マスコミなどでも脚光を浴びるようになりました。  暗記モノなど、記憶する能力を高めるとも言われています。    私は、公文式もそろばんも経験したと以前に書きましたが  コウェブ学習塾では、園児のそろばんから難関大学合格まで面倒をみれる  学習塾でありたいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 12:13:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検準2級試験</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-68028/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-68028/</guid>
      <description>コウェブ学習塾では、中学3年生の生徒が、今月末に英検準2級を受験します。 すららの英検準2級コースのカリキュラムは、すでに高校英語になっているのですが 目的意識のある子は、どんどん進めてもらい頑張っています。 ほかの勉強もあって忙しいとい思いますが、効率のよいカリキュラムとなっていますので ラストスパートでサポートをしたいと思います。そろばんピコは、始めてから1年が経ちました。 みんな驚くほど成長しています。こちらも例えば小学2年生が4ケタ×2ケタや 5ケタ÷3ケタなどの問題をこなしています。 幼稚園児の2ケタ×2ケタ、4ケタ÷1ケタの子も頑張っています。 もちろん学校では九九もまだ習っていません。やはり目標をもつと子供たちは本当に頑張れます。 まだ、見つからない人、その目標に向けてサポートがほしい方は 是非1度体験学習にお越しください。 随時（そろばんは月、火、水、木、土の週5日）行っています。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 12:12:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すららカップ結果発表</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-67475/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-67475/</guid>
      <description>おまたせしました。２ヶ月間の熱き戦いの結果が先日、すらら本部より発表されました。すららカップは、偏差値や点数ではなく「総学習時間」や「クリアユニット数」といった、&quot;どれだけ努力したか&quot;の努力指標で、小学生から社会人まで全ての「すらら」ユーザー同士が競い合う大会です。不正の有無などの最終チェックを経て、結果が確定しました。今回のすららカップは、約25,000名が参加し、学習時間部門全国1位のユーザーの学習時間は454時間52分、クリアユニット数部門では2,207ユニットでした。加えて、チーム対抗戦は、塾・学校別の平均学習時間で競い合いますがトップチームの平均学習時間は301時間10分でした。全国１位の学習時間は、単純計算で毎日７時間以上をすららで勉強したことになります。テストの点数を１点、２点上げるのは、大変なことだと思いますが勉強時間を１分、２分増やすのは、そんなに難しいことではありません。そして、たくさん勉強すれば成績は上がっていくのです。是非、１度お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 12:32:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験スタート</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-67190/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-67190/</guid>
      <description>期末テストが今週からはじまります。試験勉強のほうですが、頑張っていましたか？　□テスト勉強、けっこう頑張ったのに目標点に届かなかった・・・　□平均点は取れると思っていたけど、みんなよくできていて平均点より下だった・・　□塾や家庭教師で、予想問題とかでテスト勉強をしたはずなのに、　テスト本番ではあまりできなかった・・・　□手ごたえはあったのに、返ってきたテストを見るとケアレスミスで　もったいない減点ばかり・・・　□自分でも苦手だと思っていたけど、まかさこんなに点数が取れていないなんて・・・返ってきたテストを見て、こんな感想があったら要注意です。今回は期末のテスト。もしこんなつまずきがあったら、テスト直後の今のうちになんとかしないと！じゃあ、どうすればいいのでしょうか？　そこでコウェブ学習塾では、2週間（計4回）の　無料復習教室を開きます。 この2週間の無料復習教室では、ここだ！というポイントを決めて徹底して 学習します。 次にテストに出た時には100%できるというくらいまでOKにしません。 ぜひ、テストの結果をお持ちになってきてください。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 12:13:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月度、10月度（後期）生徒募集</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-66840/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-66840/</guid>
      <description>コウェブ学習塾、そろばん塾ピコにおいては、後期の生徒を募集しています。9月に入り涼しくなってきました。読書の秋であるこの季節は、1年の中でも非常に大事な季節です。休み明けのテストもしかり、行事も目白押しなので、夏までの復習をしっかり行い本当の力をつけていく充実した日々を送れるように頑張ってほしいと思います。また、そろばん塾ピコにおいても、学校に慣れた小学1年生の問い合わせがきております。そろばんは、右脳開発としては早いに越したことはありません。だけど、難しそうだし続けられるかしらと思われる保護者の方も多いのですがピコでは、そろばんは自転車に乗る技術みたいなものと考えられています。皆さんも自転車に乗られると思いますが、そんなに難しかったでしょうか？  だけど自転車に乗れると行動範囲が広がるみたいに、そろばんができるようになると、さまざまな学習の基礎が身に付き頭の稼働する範囲がものすごく広がっていきます。  体験学習は随時行っていますので、連絡の上、ご参加ください。心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 12:19:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回中間報告</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-66291/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-66291/</guid>
      <description>7月1日よりスタートした「第6回すららカップ」も、ついに終盤戦を迎えております。今年は全国的に例年以上の暑さが続き、新潟も集中豪雨や雷など厳しい気候となっています。そのような中、お盆の時期もしっかりと時間を確保して学習を進められている様子が全国で見られております。これが最後の中間発表ということで、個人戦の全国ランキング（8月18日時点）を発表させていただきます。 ■全国ランキング■--------------------------------------------------------------------------------------【学習時間ランキング（全国）】1位      Ｐｕｒｐｏｓｅ秋田桜校/　　Ｓさん  /（337時間23分）2位      個別指導つばさ塾           Ｓさん  /（255時間15分）3位      個別指導つばさ塾           Ｍさん　/（243時間35分）4位      個別指導つばさ塾           Ｔさん  /（229時間08分）5位      個別指導つばさ塾           Ｈさん　/（214時間37分）特徴的なのがある学習塾で独占されていることです。これは、１人ではできないようなことも切磋琢磨する仲間がいることが大きいと思います。コウェブ学習塾でも、お互いを高められるような仲間を募集しています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 12:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休み</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-65837/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-65837/</guid>
      <description>楽しい夏休みも半分が過ぎようとしています。  皆さんは夏休みを楽しんでますか？ 学校の部活を一生懸命取り組むことや友達と楽しく遊ぶこともいいですが、  勉強する習慣を夏休みの間でつけておくようにしましょう。  こういう時期は、頑張った子とそうでない子の差がずいぶんでますよ。    明日から、お盆休みに入ろうとしています。  コウェブ学習塾では８/１３日〜１５日までお盆休みになります。 しかし、まだ宿題を終えていない人は、このお盆休みで学校の宿題をなるべく終わらせましょう。 終わった人は一学期の復習をしておきましょうね。 遊ぶときは遊ぶ、勉強するときは勉強するなどメリハリをつけて、夏休みを過ごしてください。それでは、残りの夏休みを楽しんでくださいね！</description>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2013 14:03:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の宿題キャンペーン（中学生）</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-65551/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-65551/</guid>
      <description>夏休み、うれしいけれど気になるのが、大量の夏休みの宿題です。そこで、コウェブ学習塾では中学生に限定して夏の宿題！早く片付けようキャンペーンを開催します。日時は８月１９日〜２２日までの４日間。時間は午前１０時〜午後３時まで。どなたでも参加できます。友達をさそってきてください。９月の期末テストの多くは、この夏の宿題から出てきます。残っている宿題があれば、みんな持ってきてください。一気に一緒に片付けましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 12:55:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１回中間報告</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-64922/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-64922/</guid>
      <description>7月1日より、「第6回すららカップ」が全国で始まっております。  各地域でスタートダッシュがはじまっており、熱い戦いの真っ最中です。  まだ始まって10日間という短期間にも関わらず、  驚くほどのペースで学習を進められている生徒様がたくさんいらっしゃいます。   では、ランキング発表です！！（調査期間：2013年7月1日〜2013年7月10日）  【学習時間ランキング（全国）】  1位 個別指導つばさ塾／　T　さん  2位 個別指導つばさ塾 ／　Ｚ　さん  3位 Ｐｕｒｐｏｓｅ秋田桜校／　Ｔ　さん  4位 個別指導つばさ塾／　S　さん  5位 個別指導つばさ塾／　Ｍ　さん      今回の学習時間ランキングの全国1位は、個別指導つばさ塾のTさんでした。  10日間の総学習時間は、驚きの56時間超！！  なんと、1日5時間を超えるペースで「すらら」を学習されています！  すごすぎる。    ですがコウェブ学習塾の生徒も、いつも以上に頑張ってくれています。  負けるな〜、　頑張れ〜</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 12:23:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピコメール</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-64608/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-64608/</guid>
      <description>塾をスタートするときに考えていた保護者への報告メールを そろばん塾ピコでも採用しています。    「塾には通っているけど、ちゃんと理解しているのかしら・・・」 家庭では塾での状況がすべてわかるわけでないので、始めたサービスです。 上記のような不安や心配を感じるのはある意味当然です。 私は、お子さんの成績を上げるためには、その子の家庭との連携が不可欠と考えています。   それをそろばんピコでもやっております。 子供たちのありのままを報告していますので、すごい内容のときもあります。 ずるをしてこっそり答えを写す子もいました。 悔しくて泣きだす子もいましたし、それを見た友だちが先生に意地悪をしたこともありました。 おそらく先生が泣かしたと思い、その仕返しのつもりだったのでしょう。 私の考えも伝えますが、保護者の方からもお話を伺いながら 一緒になって子供たちの成長をサポートさせていただいてます。 書くことが同じになっては駄目だと何を書こうか考えてしまうときもありますが 毎回、楽しみにしてると言われるとこちらも張り切って報告しています。  私以上にやる気にさせるのがうまい保護者の方の知恵も借りながら、 二人三脚でこれからもやっていきたいと思っております。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 12:25:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特許取得の快挙</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-64246/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-64246/</guid>
      <description>株式会社すららネット（本社：東京都千代田区、代表取締役社長：湯野川孝彦）が、オンライン学習教材「すらら」において、国内における特許を取得いたしました。 今回の特許は、オンライン学習教材「すらら」のシステムにおいて、生徒の解答結果から苦手部分を分析・特定し、生徒の理解度に合わせて学習すべき解説や問題を提示することで、学習者が苦手を自分で克服できる“アダプティヴラーニング”の機能が認められ取得に至りました。  この機能こそが真の個別指導につながると私は思っています。 そもそも誰でも自分にとって難し過ぎる問題が出ると途中でイヤになって挫折してしまいます。 しかし、簡単な問題ばかりやっていても、一向に実力はつきません。 「すらら」のドリルは、個々の生徒の解答結果から苦手部分を分析して、その子どもに合った問題が出されるのです。 もちろんパソコンを使わなくても対応はできます。しかしそれはとても時間がかかります。 個々の生徒の苦手箇所を把握して、その子に合った問題を出すということですが 皆が等しく使っているテキストで、どれだけ対応ができるのでしょうか？ すららには、英数国の３科目で50,000問以上の問題が用意されております。 莫大な問題数の中から、まさしくその子だけの特別問題が出てくるのです。 しかも同じ単元をもう１度勉強しようものなら、前回と同じ問題ではないのです。  ですがもちろんすららも万能ではありません。 言ってみれば学習教材でテキストなのです。 あとは、保護者様と生徒さん、そして私とでどのように目標に向かって進めていくかを考えなければいけません。 そしてこのスタイルがコウェブスタイルなのです。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 12:22:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すららカップ（勉強の努力量を競う大会）開催</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-63899/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-63899/</guid>
      <description>第６回を迎えます、すららカップが7/1〜8/31まで開催されます。これはすららの「総学習時間」や「消化（勉強した）ユニット数」を競っています。つまり子供たちの勉強の努力した量を競うわけです。今回は全国のみならず、海外からの参加者もあって大いに盛り上がりそうです。毎回、この大会を契機に勉強への取り組みが変わった子も見られます。まず無理とあきらめる単純な学力だけを競う大会でなく、どれだけすららに頑張って取り組んだかという競争になります。これだと僕にも私にも出来るかもと思える見たいです。【すららカップ概要】◆実施期間：2013年7月1日(月)〜8月31日(土)◆対象学年：問わず◆科目：英語・数学・国語◆範囲：小5〜高3の履修範囲◆開催部門：個人戦部門（全国と各ブロック）とチーム対抗戦部門◆審査基準：総学習時間・クリアユニット数（個人戦部門）、平均学習時間（チーム対抗戦）◆賞品：（全国個人戦部門）1位：PlayStation(R)Vita、2位：ポータブルオーディオプレーヤー“WALKMAN”、3位：デジタルカメラ（予定）　※各ブロック個人戦部門とチーム対抗戦部門でも商品を用意しています。 ◆最終結果発表：9月20日（予定）コウェブ学習塾も「すらら」導入塾です。「すらら」で勉強してみませんか。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 12:15:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今でしょう。無料体験学習でテスト復習を！</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-63564/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-63564/</guid>
      <description>中間テストが終わり、やっと勉強から解放されたなんて思ってはないでしょうか？結果の善し悪しに関わらず、頑張ったのだから少しくらい休んだって…と思っている生徒さんが多いのではないでしょうか？もちろんテストを頑張ったご褒美にゆっくり休むのは結構なことです。しかし、休むのは「テストの見直しをしてから」にしましょう！テストの見直しはすぐにやっておかないと後で大変なことになります。　人間の脳は、苦手なことなどを短期間で一度覚えた場合には1時間後には約45％、1日後には25％ぐらいしか覚えていないのです。（個人差もありますが。）つまり、テスト勉強で覚えたことも、今休んでいるこの時にどんどん忘れているのです。本当の実力をつけるには、自分がどの部分を間違ったのかを把握する必要があります。そして間違った記憶は正しく書き換える必要があるのです。今ここでテストの見直しをしておけば、見直さなかった人と大きな差をつける事が出来るのです！せっかくテスト勉強を頑張ったのですから、あとひと頑張りしてみましょう！コウェブ学習塾ではテスト結果の出た人から、無料体験を実施しています。この無料復習教室では、ここだ！というポイントを決めて徹底して 学習します。次にテストに出た時には100%できるというくらいまでOKにしません。ぜひ、テストの結果をお持ちになってきてください。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 12:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんピコ　週５日制へ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-63305/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-63305/</guid>
      <description>昨年１０月にそろばんピコを始めてから、少しずつ生徒が増えてきました。教室の席にも限りがあるため、この度、曜日を増やすことにいたしました。火・木・土の週３日の体制から月・水を増やして週５日体制にしました。 問い合わせでよくあるのが、曜日が固定されているのかということですが固定制ではありません。  ただ毎週の予定がころころ変わるものではないと思うので、一応、通塾の曜日を伺いますがその日がこれなかったら、その前後あるいはその月の中でうまく振り替えてもらえばよいのです。そうして月８回コース（週２回）か、月６回コース（隔週で週２回）を来ていただくだけです。ただ小さい子だと最初の方は時間がたつと忘れてしますので、月の中で均等に時間をあけ過ぎず来ていただく方が上達します。集中力・計算力・記憶力・想像力など、将来の宝になる脳力を鍛えるそろばんはいかがですか？ 随時、体験学習を受け付けています。（月〜木、土の週５の曜日で実施）</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 12:14:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月度・７月度の新規生徒募集</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-62909/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-62909/</guid>
      <description>６月の中間テストを終えてその結果に一喜一憂し終わると、待ちに待った夏休みが訪れます。受験生の３年生だけでなく、１、２年生にとっても勉強への意識が変わる１つのターニングポイントとなりうるのが、夏休みの学習だと思います。この夏休みの学習を頑張ると、休み明けの期末テストの成績で大きな伸びを実感できます。逆に勉強をしなければ、その結果が秋に表れて焦ることになります。時間は皆に平等にあります。充実した夏休みを過ごせるようにしっかりした計画を立てることをおすすめします。コウェブ学習塾では６月度・７月度の新規生徒を募集します。  この夏休みには、自分にあった方法で、着実に学習を進めていくことが大切になります。そのためには、夏休みよりも前に、自分に合った学習法を試行錯誤しながら確立していくという過程を踏まえる事が重要です。「すらら」は自立支援学習プログラムとして、400を超える塾で導入され20,000人を超える人が頑張っています。夏休みを上手に乗り切り、秋以降も計画的に学習する子を育てたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 13:13:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先月の勉強時間</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-62563/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-62563/</guid>
      <description>すららで勉強をしてくれる生徒たちの勉強時間を調べてみました。やはり次の中間テストの成績が楽しみなのは、先月の総勉強時間で３０時間に近い生徒たちになります。『塾として、成績を上げてあげることができない』ということは致命傷になるのですが、そうならないためにすべきことはずばり！勉強時間を増やす以外にはありません。   よく、勉強には質と量があると言われたりします。どちらが大事？なんて議論も見られますが成果を上げる為には、結局のところ質と量のどちらもが重要なのです。だけど質なんてものは、経験を積まないとなかなか磨かれていかないものなので、子供の成績が伸びないなんて悩んでいるときにはとにかく量（時間）で攻めるしかないのです。これをいかに増やすことができるのかを考えて生み出されたのが「すらら」です。いったい今の塾でどれくらい勉強をしているか考えてみてください。塾に週５日でもいけば、月３０時間も達成できるかもしれませんが 授業料はとんでもないものになってしまいます。最初に記載した子供たちは、週の通塾回数に関係なく実はほぼ毎日勉強しているのです。もちろん時間はばらばらで、１日２０分の時もあります。だけど家での勉強を含め毎日させるための工夫がたくさんあります。 そして積み重ねていくことで確実に違ってくると思います。そんな子供たちのやる気を育てる塾でありたいと考えています。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 12:24:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メディアで取り上げられる「すらら」</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-62276/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-62276/</guid>
      <description>ここ最近、すごくメディアに取り上げられているので紹介してみます。  2013年5月14日の「東奥日報」(青森県)に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月14日の「岩手日報」に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月13日の「中日新聞」(東海地方・中部地方)に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月13日の「大阪日日新聞」に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月13日の「日本海新聞」(鳥取県)に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月12日の「四国新聞」に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月9日の「福島民報」(福島県)に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月9日の「千葉日報」(千葉県)に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月9日の「宇部日報」(山口県)に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.html2013年5月18日の「プレジデントFamily」に『すらら』が取り上げられました。http://jukusurala.jp/media/index.htmlだけど、塾の決め手は先生だと思っています。塾の先生の人柄や教え方が、お子様に合うか合わないかが重要だと思います。体験に来ていただければ、そういうところが全てわかります。例えば、大阪出身と書いてあるが、そんなに関西弁がでなく「えっ、本当に？」と感じる人が多かったり、全然お笑いの人みたいに面白くないし・・・体験に来ていただいたら、「すらら」のことは検索でいろいろわかるので、私自身のことをお話させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 12:15:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭学習の難しさ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-61928/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-61928/</guid>
      <description>家庭学習と言うのは、いったいどの位重要なのでしょうか？意見は色々あると思いますが、とても重要であるという事には誰も異論はないかと思います。  ある小さなお子様の保護者様は、 分かる問題はいいのですが、わからない問題にぶつかると大変です。 説明しょうとすると「そんなのわかってるよ〜。」となり、説明しても 説明されたのが気に入らないようで、理解できても、「わからない。」と言ったり。 なかなか思うようにはいきません、と。   また大きくなって、勉強の苦手なお子様は、わからないトコロをそのままにしてしまう、 聞きたいのに聞けない、集中力が続かない・・・ 原因を探ってみると、こんな理由がほとんどのようです。    すららの学習は、とにかく「スモールステップ」を意識した学習です。  小さな「わかった」と、繰り返しおこなう「できた」の積み重ねを、徹底しています。 「わかった」と「できた」を繰り返すから、勉強が楽しくなり、だから家庭学習も定着していく。  そしてなにより、私がそばにいます。 家庭ですららを学習すれば、塾と同じようにパソコンを通じて私は把握できます。 質問機能を使ってくれば、リアルタイムで指導することもできます。 深夜の勉強では、ちょっと無理ですが・・・（笑）   ですがもっともすばらしいことは、たとえ家で１人で勉強していても、 先生が見てくれていると子供たちが感じることです。何もしてくれなくてもうれしいものなのです。   激励メールがあるともっとうれしいものなのです。   コウェブ学習塾では家庭学習をすすめています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 12:37:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん講師募集</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-61594/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-61594/</guid>
      <description>そろばんの講師を募集しています。特技を、やりがいのある仕事に。そろばんの先生になりませんか。   そろばん塾ピコ　女池校では そろばんが大好きな方子供が大好きで、地域教育に貢献したい方そろばん2級に合格し、その腕を活かしたい方自由な時間を使って、生きがいを見つけたい方を募集しております。  現在、そろばん塾ピコでは、４０代、５０代の主婦のみなさんが大活躍しています。 初めての方は、わからないことばかりで不安かもしれませんが 京大個別会が運営するそろばん塾ピコは、独自の研修制度や最高のスタッフが しっかりフォローするので、初めての方でも大歓迎です。   詳しくは女池校までお問い合わせ下さい。　随時面接致します。</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 12:30:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コミュニケーション能力の重要性</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-61103/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-61103/</guid>
      <description>子供たちが大きくなって社会に出ると、コミュニケーション能力が重要になってきます。企業が採用選考時に重視する項目には、コミュニケーション能力が必ず上位にきます。それ以外にはチャレンジ精神、主体性、協調性、誠実性、責任感などが続いています。 そして学力向上にもこの「コミュニケーション」の力はとっても重要です。勉強における「コミュニケーション」の力とは、質問したり、調べる力になります。 これは、子供たちが勇気を持って、わからないことを知ろうとする力であり、わかる人に聞く力です。わからない問題にぶつかったとき、この力を欠いた勉強をしているとすぐにあきらめようとします。粘り強い子は、ある程度頑張りますが、ウンウン唸ったところで解決にはつながりません。そんな時、友達や学校の先生、塾の先生に聞いてみたり、辞書などを使って自分で調べることができると、まったく別の方向から壁を乗り越えるきっかけをつかむことができます。ですが大きくなるにつれて、意外と聞くことができない子も増えてきます。そろばんをしている小さな子どもたちは、うるさいぐらいに先生わかりませんと聞いてきますが塾を考えたいという保護者の方と話していると、子供が勉強わかってないみたいなのですが学校でわからないところあれば聞くように言っても子供が聞きたくないみたいなのですと言われます。確かに教室でみんながいたら恥ずかしかったり、あとで職員室に１人でいくのは勇気がいります。でもこの「コミュニケーション」の力をつけるのは、今なのです。コウェブ学習塾では、いつも側にいて信頼関係を作りながら子供たちの勇気を待っています。そして勇気を出して聞いてくれたら、時には解答でなく、解決方法を教えてあげて身につく指導をしています。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 23:46:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供はなぜゲームに夢中になるの？</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-60714/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-60714/</guid>
      <description>私もテレビゲームに夢中になった時期があります。野球や車のレースなどのゲームが好きでした。しかし親から注意されなくてもゲームをやる気がなくなる時がありました。それは、「どうやって先に進めばいいのかわからなくなってしまった時」でした。野球なら優勝してもう先がない状態になったり、レースではどうしてもクリアできない状態になったときにやめたことを思い出します。何回かうまくいかないだけならいいのですが、何十回も何百回もやってもうまくいかないどうすればクリアできるのかが分からないと、やる気がなくなるのです。これは当然のことなのです。人間はみんな、自分に「できる」と思う事しかやろうとしないのです。そしてゲームを夢中でやっている人は、ゲームをクリアする自分をイメージできています。クリアした時の達成感を味わいたいから、ゲームに夢中になっているのです。じゃあ子供たちが勉強に夢中になるために何をすればいいのか？１つは、次世代型ゲーミフィケーション教材「すらら」で勉強することです。もう１つは「イメージ」です。勉強が苦手な人は、ほとんどがこの「イメージ」を出来ていません。みんな「頑張っても、自分には無理」と思っているのです。ほとんどの子供たちが、勉強を頑張ったほうがいい事はよく分かっています。良い成績を取りたいという願望も少なからず持っています。それでも勉強に本気で取り組めないのは、良い成績を取っている自分の姿がイメージできないからなのです。そのようなお子様に対して、保護者の皆様がしてあげることは何でしょうか？「ゲームばかりやっていないで勉強しなさい！」と言う事でしょうか？コウェブ学習塾では、良い成績を取っている自分の姿をイメージさせて子供たち一人ひとりの夢を見つけるお手伝いをしたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 11:59:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生も大人と同じく忙しい</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-60308/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-60308/</guid>
      <description>中学生になると、１人前の大人として扱われるようになります。小学校では、大事なことは学校の先生と親が管理してくれましたが中学生になると、本人にかかわることは本人に直接伝えられ、その指示や予定に基づいて適切に行動する自立性が求められます。 そのために勉強と部活動だけでも大変なのにさまざまな行事や委員会活動などがあり、さらに塾に通ったりと大人並みに忙しい毎日を送ることになります。そして「自分のことは自分でする」という自己管理を学ぶのです。多忙な生活を送ってみることは、時間を上手に使うよい練習になるのです。 だけど最初から上手にはできません。勉強と部活動と両立といっても、楽しい方が優先されがちなのは多くの大人も理解できます。口で言うほど両立は簡単なものではありません。部活動に疲れて目をあけているのがやっとの状態でも、自分の家や塾の机に座ってなんとか勉強しようとする気持ちが大切なのです。簡単に妥協しないこと、これを守るだけでも両立という大きな目標にずいぶん近づきます。  コウェブ学習塾では、そんな彼らを応援していきます。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 12:18:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勉強しなさい！」がＮＯ．1？</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-59920/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-59920/</guid>
      <description>全国で「すらら」を学ぶ、多くの子供たちにアンケートを取りました。 子供たちの勉強する「やる気」を引き出す言葉、失わせる親の言葉とは？結果は「勉強しなさい！」というような勉強を強要する言葉が１位でした。もちろん「やる気」を失わせる方です。それに友人と比較される言葉、けなす言葉が続きます。 反対に「やる気」がでる言葉のトップは「勉強頑張っていたもんね」という努力を認める言葉で以下ほめる言葉、能力を認める言葉と続きました。 私も人の子の親としては、ドキッとしてしまう結果です。またわかっているんだけど、ついね・・・という声もわかります。しかし「〜しなさい！」と言われて、「今、しようと思ったのになあ・・・」このシチュエーションは、皆様が子供の時も今も変わりません。 コウェブ学習塾では、子供たちにかける一言ひとことに気をつけたいと思います。そして言ってしまった親の本当の気持ちを理解できる自立した子どもに育てたいと思っております。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 12:18:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読み書きそろばんコース</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-59566/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-59566/</guid>
      <description>以前、小学校高学年の子が通塾を希望されたときに、そろばんを無料（実費のみ）で紹介しました。  それ以来、小学生で通塾を考えられる方にそろばんを無料で紹介しております。  ほとんどの方が利用していただくことになり、とてもうれしく思っております。   実は私も、小学生の時にそろばん、そして公文式をやっておりました。  途中、同級生が小学生にして中学、高校の数学を解いていることを知り、  ライバル心を燃やし、公文式へと傾倒していきました。  しかし公文式も数学のみをやっていたのですが、中学生になって数学だけではだめだと  ５教科やってる進学塾に行きはじめ、やめることになりました。    コウェブ学習塾のそろばんピコでも、低学年なのに勉強が好きな子がとても多いと思います。  その子たちの中から私のような考えを持つ子も出てくるでしょう。    だから学習塾がそろばんを始めたのです。  コウェブ学習塾は、昨年度日本e-learning大賞を受賞した「すらら」を導入しております。  受賞教材「すらら」は勉強の苦手な子にもよくわかると広まっていますが、首都圏の中学受験を  目指している子供たちなどは、小学生にして中学３年間で学ぶ英数国を先取りで学んでいます。   「すらら」をやりながら、負担にならない範囲でソロバンも続けてほしいのです。      コウェブ学習塾では、幼時から大学受験までずっとサポートできる体制を整えています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 12:37:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-58867/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-58867/</guid>
      <description>公立高校の発表がありました。進学が決まったみんなに御苦労さま、よかったねと言いました。それぞれが努力したという事実は、今後の宝物になると思います。そして本当にありがとう。 あらためて気付いたことがあります。自立支援学習を目指してやっていながら、私自身が生徒離れできていなかったことです。出会いがあれば別れがあります。以前のお知らせでこのようなことを書きました。   私が思う自立学習の最終目標は、やはり自分のことが自分でできるようにすることです。例えば小さいお子さんが一人である目的地に向かう。途中道に迷うかもしれません。困った、だけど勇気を出して人に道を尋ねることができ、目的地に到着する。それは自立への 第一歩なのです。 また、塾のためにお母さんがパートで働いているのを見て、掃除や家事を自主的に行う。きっと疲れているし自分がやってあげようと考えるお子さんは、いつまでも親に寄りかかったりは しないのです。勉強の大切さをわかり、自分で勉強を行うようになると私は必要なくなります（笑）。そのような子供たちがコウェブから巣立っていくのが私の夢です。  だけど実際は、入学後もちゃんと頑張れるかが心配なのとずっと近くで見ていたいという気持ちでした（笑）。また新しく受験生になる生徒もきてくれました。彼らの目標のために、また精一杯のサポートをしたいと思います。本当にありがとう。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:13:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２５年度　新規生徒募集</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-57754/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-57754/</guid>
      <description>今度、新中学３年生、新中学２年生、そして中学１年生になられるお子様を持つ保護者のみなさまこのような悩みをお持ちではありませんか？１）部活動が忙しくて、疲れて勉強に集中できていない２）塾で勉強しているのに成績が上がらない３）１人で勉強しているとサボってしまっている４）効率の良い受験勉強の仕方が知りたい５）どんな塾に行かせたらいいのかわからない６）志望校選びのアドバイスが欲しいコウェブ学習塾に来られる保護者のみなさまから寄せられるご意見です。たまに体験授業にお子様だけが来られるときもありますが私は是非、保護者のみなさまにも学習塾がどんなところか体験してもらいたいと考えております。一概に学習塾といってもさまざまです。集団型、個別指導型、次世代型（Ｅ−ラーニング）個別指導、家庭教師などそれぞれにメリットとデメリットがあり、お子様に合う合わないがあると思います。一度、いろいろな学習塾を見られてはいかがでしょうか？どの学習塾を見ても無駄になることはありません。コウェブ学習塾では、どのような教材（Ｅ−ラーニング）を使い、先生が教えるのかをご説明させていただきます。上記以外にもさまざまな悩みにお答えいたしますので、お気軽にお越しください。心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 12:37:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト復習教室（無料）</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-57413/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-57413/</guid>
      <description>　　2学期の期末テストが終わりました。 　　みなさん、今回はどうでしたか？   □テスト勉強、けっこう頑張ったのに目標点に届かなかった・・・  □平均点は取れると思っていたけど、みんなよくできていて平均点より下だった・・  □塾や家庭教師で、予想問題とかでテスト勉強をしたはずなのに、テスト本番ではあまりできなかった・・・ □手ごたえはあったのに、返ってきたテストを見るとケアレスミスでもったいない減点ばかり・・・ □自分でも苦手だと思っていたけど、まかさこんなに点数が取れていないなんて・・・  　　返ってきたテストを見て、こんな感想があったら要注意です。 　　今回は学期末のテスト。 　　もしこんなつまずきがあったら、テスト直後の今のうちになんとかしないと！ 　　じゃあ、どうすればいいのでしょうか？　 　　そこで上山中学校・鳥屋野中学校のみなさんのための、2週間（計4回）の 　　無料復習教室を開きます。 　　この2週間の無料復習教室では、ここだ！というポイントを決めて徹底して 学習します。 　　次にテストに出た時には100%できるというくらいまでOKにしません。 　　ぜひ、テストの結果をお持ちになってきてください。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 12:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定合格　おめでとう</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-57069/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-57069/</guid>
      <description>そろばんの検定が行われました。  検定前後から、教室の雰囲気がずいぶん変わりました。  検定のために頑張る友達に影響され、そして合格して  喜ぶ友達に影響され、自分もそうなりたいと思う目標みたいな  ものが、幼児や低学年の子たちにも生まれたような気がします。  秋からみんなが頑張ってきたことにすばらしい結果がでたことは  本当にうれしく思います。  そして英検を受験した子も自己採点で、予想合格点をずいぶん超えていたことも  とてもうれしく思います。これはすららにある英検コースが、それに特化した  すばらしいプログラムということを実感しました。   あとは高校受験を残すのみです。  最後の頑張りで、皆が喜べる春を迎えれるように私も頑張りたいと思います。  みんな本当によく頑張りました。  おめでとう。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 12:17:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-55966/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-55966/</guid>
      <description>センター試験が始まりました。 高校入試も私立が終わり、公立まで残すところもあとわずかです。   この時期の勉強というとずばり復習だと思います。   これまで「なんだ、こうやって解けばいいんだ」「あっそうか、うっかり忘れてた」など 「〜すればよかった」と後悔したまま、復習しないでほったらかしの部分があると思います。  このようなところを、問題集、模擬テストから洗い出し、もう一度解き直すという勉強を することが重要だと思います。   試験の結果を見ていくと、難しい問題ができなくて落ちたという人はあまりいないと思います。 逆に、標準的な問題でミスをして落ちたという人はたくさんいます。 つまり、標準問題をじっくり復習し、「確実に解ける」というパターンを増やしていくことこそ、  合格への近道だと思います。  全員が志望校に合格できるように、悔いのないようラストスパートがんばろう。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 12:24:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成人式に思うこと</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-55676/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-55676/</guid>
      <description>全国各地で成人式が行われました。一部の地方で式典の最中に騒いだりする光景がＴＶのニュースで放映されました。大人としてのスタートを祝う式典で、大人になることの意義を理解していない振る舞いはとても残念に思います。大人になることとは、まず人に迷惑をかけないこと、他人の気持ちがわかること、親への感謝がわかること、そして自分の行動に責任をもつことであると思います。そしてこれらの教育の欠如にかんする責任を学校や家庭にと双方がもとめてしまう中で私は先月のすばらしい塾長講演を思い出しました。私が感動をもらったのは、塾生を増やし方を授かったわけではなかったのです。コウェブ学習塾の生徒や保護者が感動するのも、単に成績が上がることだけでなくもっと別のものがあるはずなのです。知育教育は学校で、徳育教育は家庭でと決め付けるのではなくコウェブ学習塾では双方の力を借りながら、子供たちに感動を与えられる塾を目指して生きたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 12:20:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年スタート</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-55439/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-55439/</guid>
      <description>先週の５日からスタートして、皆の変わらない様子に 安心しました。  休みの間も、しっかり家で勉強をしてくれて それをパソコン上でわたしのほうも確認してましたが 顔をみないと落ち着かないものですね。   それとすららカップの効果もあり、 予想以上の頑張りに感心しました。   これから英検や受験と、大事な時期に差し掛かります。 体調管理をしっかり頑張ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 13:18:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第５回すららカップ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-55121/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-55121/</guid>
      <description>新年１月１日から２月２８日までの２か月の間で、すららカップが開催されます。  これはすららの「総学習時間」や「消化（勉強した）ユニット数」を競っています。私は、学習へのモチベーションアップのために競争は必要であると考えております。ですがすららカップは学力の競争ではありません。学年、学力など関係なく、どれだけすららに頑張って取り組んだかという競争になります。   前回は夏休みの２ヶ月の間行われました。 あれから半年、コウェブ学習塾にも少しずつ仲間が増えてきました。 皆が１つの目標に向かって頑張りたいと思います。   ですがこのことが、すらら導入塾内だけのことではないのに すららのすごさが思い知れます。  「すららカップ」の記事が「Yahoo!ニュース」をはじめとする各媒体に掲載されました。  詳しくはこちらからご覧いただけます。◆yahooニュースhttp://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20121210-00000046-rbb-sci◆ReseMomhttp://resemom.jp/article/2012/12/10/11244.html</description>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:21:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みの過ごし方</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-54881/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-54881/</guid>
      <description>冬休みに入り、今日は楽しいクリスマスです。クリスマスから始まる冬休みは、年末、元旦、初詣とあり、計画をたててもなかなか思うように行動できないものです。しかし、これまでに学習した内容はどの学年もかなり多く、身に付いてない単元や演習が足りない所が多くなる時期ですでもあります。学校の宿題以外に、苦手科目を優先的に復習するようにしましょう。そこでまず、旅行や行事などで勉強出来ない日以外は、どのくらの時間を勉強時間に当てるかをすぐにでも決めておくのが良いと思います。１日の生活パターンを早めに作っておくことが大切です。それから細かいスケジュールをたててみるのが良いと思います。 また冬休みにぜひ守って欲しいことは、普段の生活リズムを崩さないことです。この冬休みにリズムを崩すと受験生は、本番までに元に戻すのが大変で命取りです。普段の勉強は午前中を中心にし、夜でも10時頃までが理想的です。大晦日と元日は勉強は休んでも良いかなと思います。大掃除や初詣に行って、気分転換も上手にしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 12:25:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長の集まり</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-54526/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-54526/</guid>
      <description>先週の日曜日に塾長ばかり集まる会に出席しました。 実際に集まって話を聞く会に出席するのは初めてで、今までは別の集まりでネットでの会の参加に限っていました。   しかし今までにない感動をいただきました。 最初、私は何かテクニック的なことを得て帰ろうと考えていました。 けど具体的なテクニックは得られませんでしたが、こんなすばらしい塾長先生がいらっしゃるんだと、 講演を聞いているときに、胸が熱く涙が出そうになりました。   私は今、そこまでの感動を生徒に与えられていません。   ですがヒントを得ました。生徒も私も同じなのです。 生徒は私から塾にいる間、勉強に関してのテクニック的なことを得ようと（教えてもらおうと） 思っているのです。   私もネットでの会議でずいぶんいろいろなテクニックを聞きましたが、この前ほどの感動はありません。 そして勉強を教えているだけでは感動は与えられません。  この感動＞テクニックなのだと私は思います。   それを私が生徒に与えられた時、生徒がいかに変わるかを考えると身震いがします。 教育の奥深さを改めて知った最高の１日でした。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 13:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すらら本部ニュース３</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-53870/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-53870/</guid>
      <description>“教育のゲーミフィケーション”を具現化！eラーニング教材「すらら」日本e-Learning大賞文部科学大臣賞を受賞 株式会社すららネットのeラーニング『すらら』が、日本e-Learning大賞文部科学大臣賞を 受賞いたしました。「対話型アニメーション教材『すらら』」は、教育現場における 「低学力の生徒の学力をいかにして向上させるか」という課題に対するソリューションを 提供する教材です。「低学力層への対応」を可能にする特長としては、「生徒の学力に応じ 与える問題の難易度を変化させ、適度な成功体験を持たせることができる」、「『過去の つまずき』を自動的に診断・発見し、その『つまずき』にジャンプして学び直すことが できる」、「先生が、生徒の学習状況をいつでもどこでも詳細に把握でき、適切なタイミング で適度なアドバイスをすることで生徒のモチベーションを維持することができる」などの機能 があります。最終審査では、これらの特長に加え、教育現場での活用事例・成果事例も交えて 発表を行いました。今回の選考は、「組織的運営」、「きめ細かいコンテンツ開発＆再利用」、 「長期的視野による取組み」、「個別学習と協働学習」、「形成的評価（プロセス）評価と 総括的評価」、「応用力と問題解決力・自己実現力」といった視点から行われました。  「教育機関への組織化サポート＆コンサルティング」、「学習ログ分析に基づくコンテンツの 開発＆改良」、「個別対応の難易度コントロールやつまずきの診断」、「努力指標を重視し、 先生が生徒個々の学習の仕方を確認し評価・アドバイスできる管理機能」といった機能を備え、 学校や塾での成果が出ている学習システムである「すらら」が文部科学大臣賞を受賞すること となりました。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 12:15:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すらら本部ニュース２</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-52817/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-52817/</guid>
      <description>400校を突破した株式会社すららネットが、またすごいことを始めました。 教育会社の持つ有名なコンテンツとすららがコラボレーションを始めます。  http://www.asahi.com/business/pressrelease/PRT201211070073.html   これは教育のパソコン化を一層進めるものと考えます。 今まで使われていた参考書が全てパソコンの中に取りこまれることになるでしょう。 もちろんパソコンでの勉強に合わせて内容を変えると思われますが 受験生に愛されていた参考書が、すららのキャラクター先生に解説されるのかなと 思うとわくわくします。   また興味深いのは、冬期講習のご案内でも書いたスカイプとすららのコラボです。 最初は塾に通う生徒へのイメージでしたが、TOEIC対応の教材の提供が始まるとなると 大学生・社会人への英会話教室にもなるのではと思います。    私も英会話教室に通いましたが、そういった教室は主に会話に重点が置かれます。 テキストは現地の文化に関する内容が多く、高度な英文よりは読みやすい英文になります。 たまに文法的なことをネイティブの英語で説明を受けるのもいいかもしれませんが、 例えば社会人の皆様にそういった文法的な復習はすららを家でしっかりやってもらって、 塾に来てスカイプですららでやった内容についてネイティブと会話を行うとすると、 高度な英語が学べる英会話教室の誕生です。 （中学英語が本当に使えたらたいしたものです）    ネットでもどんどん目にするようになった「すらら」を親子で試してみませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 13:07:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験で１０００円プレゼント！！</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-52503/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-52503/</guid>
      <description>「すらら」導入塾400校突破を記念として、無料体験を4回受けていただいた中学生を対象に 通塾の有無にかかわらず、1000円分の図書券をプレゼントいたします。（先着15名様） （条件は保護者同伴で塾の方針などを説明させていただいた後、保護者の了解がある場合で、 4回の体験終了後に生徒さんに差し上げます。）   合わせて入塾金無料キャンペーンを実施します。こちらは週2コマ以上受講する方に限ります。   それから冬期講習の件で、既存の中学3年生の生徒に受験の思い出作りにと休みに入る 12/26〜29までと1/5の5日間、1日7時間塾で勉強することを提案したら受け入れてくれました。 本人のやる気に影響を受け、私もとことん付き合う気でやる気になっています。   同じように頑張ってみたい方は、是非体験にきてください。 心より歓迎いたします。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 12:19:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>究極の繰り返し　そろばん</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-52171/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-52171/</guid>
      <description>小学生の方が塾に通うことになりました。ですが私はセットでそろばんも勧めています。そろばんでなく塾に興味を持ってくれた理由の１つは、すららが楽しそうに感じたからだそうです。カリスマ教師の内容をとっつきやすく、アニメのキャラクターに説明させる「すらら」はまさしく勉強に興味を持ってもらうためだと思います。苦手な勉強を少しでも楽しくする工夫は、「すらら」が一番だと思っていますが、そろばんは計算以外の苦手な勉強でもやり続ける忍耐力を養うものだとも考えます。そろばんは、級が上がると計算する数字の数が増えます。でも基本的にやることは同じです。基本のたす、ひく、かける、わるをとことんまで突き詰めていく究極の繰り返しなのです。それだけを繰り返しして計算が速くなっても、数学ではいい点が取れませんと言われる方もいるかもしれません。ですが繰り返すことはとても大事だと思います。今子供たちを見て感じるのは、楽しいことばかりに飛びつく傾向があると感じます。5教科の勉強の多くは、楽しく学んだあと、繰り返し反復練習することで記憶していきます。結局は暗記することも勉強することも繰り返し練習することが重要なのです。そして好き嫌い関係なくこの繰り返し練習する能力が子供にどれだけあるか？が勝敗を決めるとも思うのです。勉強に王道はありません。このことを子供たちにわかってもらうことはなかなか難しいものなのです。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 12:23:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すらら本部ニュース</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-51829/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-51829/</guid>
      <description>“教育のゲーミフィケーション”を具現化！eラーニング教材「すらら」導入学習塾数400校突破〜　一定の商圏を確保する新制度「エリアマネジメント制度」を12月より運用開始　〜  株式会社すららネット（本社：東京都千代田区、代表取締役社長：湯野川孝彦）では、eラーニング アニメーション教材「すらら」の導入学習塾数が2012年9月末現在で400校を突破しました。また、こ れを受け、一定の商圏を確保する新制度「エリアマネジメント制度」を2012年12月より開始します。 eラーニング教材「すらら」は2008年8月から提供を開始し、2011年12月末の導入学習塾300校突破 以降、1年かかることなく400校を突破し、2012年9月末で344社409校となりました。  「すらら」の導入学習塾が400校を超え、増加し続けていること、および、保護者のeラーニングへの 関心が高まっており、「すらら」を導入していること自体が塾の差別化となってきたことから、すららネ ットでは、新制度「エリアマネジメント制度」の運用を12月より開始します。「エリアマネジメント制度」 は、「すらら」導入学習塾個々の商圏がバッティングしないように、地域ごとの出店校舎数にルール を定める制度です。    コウェブ学習塾は、女池IC前バス停前に位置し、1989年から営業しているパスタで有名な イタリアンレストラン「レガル」さんがあるサワグチビル３Fにあります。   また学習塾だけでなく、全国の学校に導入され続ける「すらら」　（http://surala.jp/school/） 話題の画期的な学習法「すらら」を、コウェブ学習塾で試してみませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 12:43:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のご案内</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-51500/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-51500/</guid>
      <description>コウェブ学習塾では、冬期講習の受付を開始しました。夏休みと比べると短いですが、学校が休みの間にもしっかり勉強はしてほしいものです。不規則になりがちな期間を効率よく勉強するためのプランを用意いたしました。また現在準備中ですが、すららのほうでスカイプ英語を準備しております。私自身英語の勉強で一番身に着けたいのは話す力だと考えております。なのでこちらの準備を非常に興味を持ってみております。準備が整い次第、またご報告いたします。私自身、大学生のときに、海外１０数カ国を旅してきました。その中で自分のいいたいことを瞬時にいえないもどかしさをずいぶん感じました。受験勉強として勉強してきた英語とはまったく違います。ですが英語を勉強する以上、外国人とおしゃべりしてほしいと思います。しゃべることで自分の弱点もすべてさらけ出されます。しかしそれを恐れず、シャイにならずに乗り越えれたら違った世界を体験できると思います。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 12:37:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字学習</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-51220/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-51220/</guid>
      <description>小学生は１学期が終わり、通知表を受け取ったことでしょう。次はもっとよくできましたが取れるように頑張ろうねと家庭内でお話しされたことだと思います。 コウェブ学習塾でも体験に来てくれる小学生には、テスト結果をもってきていただき、参考にさせていただいています。 その中で努力が大いに反映されるのが、漢字テストだと思います。これは物事の理解ではなく、覚えているかいないのかを見極めるテストなので習った漢字を自分ひとりの力で書けるか、「わかる（習う）」から「できる（書ける）」かが問題なのです。 この問題に関して、私はまとめて集中的に覚えることをお勧めします。 例えば春休みに、その学年で学ぶ漢字を全部覚えてみようということです。もちろん忘れもします。だから実際に習う時にまた覚えるのです。習った後に何度も繰り返しするのが理想ですが、忙しくてなかなかできません。ですが、一度最初に覚えておくと何かの機会にその漢字を目にするかも知れません。まだ学校で習っていないと素通りしてきた覚えるチャンスを再度覚えているかを確認するチャンスにするのです。全部忘れはしないので、必ずもう一度目にする学校の授業で忘れていたものだけをもう一度しっかり覚えなおせばよいのです。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 12:10:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習の支援　（私の夢）</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-50830/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-50830/</guid>
      <description>１０月に入り、過ごしやすい季節に少しずつなっています。 スポーツの秋、食欲の秋、読書の秋です。   今回、自立学習をすすめるのには、実際に学校や塾ではわかっているのだけれど 模擬試験や定期テストになると点数が取れない、成績に結びつかないお子様が多いことがあげられます。  それは本当に「わかっている」のではなく「わかったつもり」なのです。 「わかる」から、「できる」ようになるには、自分でやってみる自立学習が必要なのです。 それを助けるのがすららに代表されるE−ラーニングとよばれるパソコンによる学習です。 今や昔のような有名な先生が講義をするのをただ聞くだけなんてことはありません。 パソコン学習は一人でやっていける工夫がたくさんされています。 ですが一人でやってくださいというわけではありません。 パソコン学習が万能なわけではなく、車で言えばハイブリッドようなものです。   現在英語は、私とパソコンのラング博士（英語担当キャラクター）が協力して教えています。 最初は自分ひとりで自主的に勉強がなかなかできませんので  私とラング博士の２人が１人の生徒を教えます。つまり先生２人に生徒１人です。 そうして自立学習ができるようになれば、あとはハイブリッドの電気だけで走ることができるのです。   私が思う自立学習の最終目標は、やはり自分のことが自分でできるようにすることです。  例えば小さいお子さんが一人である目的地に向かう。途中道に迷うかもしれません。 困った、だけど勇気を出して人に道を尋ねることができ、目的地に到着する。それは自立への第一歩なのです。 また、塾のためにお母さんがパートで働いているのを見て、掃除や家事を自主的に行う。 きっと疲れているし、自分がやってあげようと考えるお子さんは、いつまでも親に寄りかかったりはしないのです。   勉強の大切さをわかり、自分で勉強を行うようになると私は必要なくなります（笑）。   そのような子供たちがコウェブから巣立っていくのが私の夢です。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 11:40:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭学習のアドバイス</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-50528/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-50528/</guid>
      <description>学習塾の体験等を受けたり説明を聞くと、家庭学習の重要性を説かれることも多いと思います。ですが保護者の皆さんがわが子に勉強を教えるのはとても大変なことです。それは親子の密接な関係があるからです。例えばゲームをやめて勉強しようと言っても、子供から見ればゲームをやめさせた人から素直に教わっているわけで、ちょっと嫌なことがあればすぐ反発します。感情的な状態で勉強を教えてもいいことはありません。私も自分の子供を教えるときに、悪かったなあと後悔するときもあります（笑）そこでアドバイスなのですが、子供がどのようなやり方でどのようなペースで勉強をしているかをまずは良く見てほしいと思います。普段はどれくらいしているのか、たくさんやるときはどれくらいするのか忙しかった場合はどれくらいすればいいのかを理解する必要があります。毎日勉強しなさいでは、子供も嫌気がさしてきます。また何をどれだけやったかも知らずにほめても、子供には逆効果のときもあります。なので、いつも何をしていて、どの位、どうやっているかを把握しもっと効率的な方法はないかを一緒に考えてあげることが大切だと思います。コウェブ学習塾で行うすららは、保護者の皆様にもパソコンを通じて子供の勉強状態が目に見えて、わかりやすい効率的な勉強方法ではないかと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 14:28:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト後の無料体験</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-50219/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-50219/</guid>
      <description>９月に入り定期テストが各中学校で実施されました。テストの結果のみに目が向けられそうですが本来は自分を客観的に分析する良い機会なのです。定期テストの良い点は１）テスト前の勉強が授業の復習につながる２）テスト後に自分の問題点を把握できるところがお話を聞くとたいていの方がテスト前は、少しは勉強してたみたいだけどテスト後は、その反動というか開放感からあまり復習していないみたいと言われます。私自身もテスト後は、もう点数に反映されるわけでないので簡単な見直しのみでした（笑）しかしその後が大切なことは皆さんわかっておられます。そこでコウェブ学習塾では、定期テスト後の無料体験として最大２週間の無料体験を実施したいと思います。是非、テストの結果をお持ちになってきてください。一人ひとりにしっかり復習と弱点克服できる指導を行います。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 12:12:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんピコスタート！！</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-49813/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-49813/</guid>
      <description>９月１８日（火）より、そろばんピコがスタートします。この日を迎えられることに対して、手伝ってくれた多くの方に感謝したいと思います。先着２０名の方に入塾金を免除のキャンペーンを実施しております。合わせて、すららの方も過去に学習塾を通ったことがある方を対象に負担を減らそうと、コウェブ学習塾での入塾金を免除するキャンペーンを実施しています。このような機会をうまく利用していただけたらと思います。まもなく折込ちらしで配布しますが、早めの送付を希望する方はメールまたは電話でお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 12:35:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良い出会い</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-49465/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-49465/</guid>
      <description>先日、近くの塾オーナーさんとお話をする機会がありました。コウェブと同じすららを使った塾ではないのですがものすごく勉強になり、良い刺激を受けました。なぜなら、塾の本質がそこにはあったからです。それって何かといいますと、私はその先生のようになりたい負けたくないと思いました。だからこそ、私だけでなくコウェブの生徒にも、その先生の教え子たちとつながり（交流）を作ってあげて、良い刺激を受けてほしいと思いました。さまざまな刺激が、モチベーションアップにつながります。今度、教室見学にいってきますが、良い土産を持って帰りたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 12:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第４回すららカップ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-49181/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-49181/</guid>
      <description>夏休みももうすぐ終わります。 中学生のみんなは、終わるとすぐにテストが待ち構えています。   その中で全国のすららを利用している生徒を対象に 第４回すららカップが（7/1〜8/31）開催されております。   これはすららの「総学習時間」や「消化（勉強した）ユニット数」を競っています。 私は、学習へのモチベーションアップのために 競争は必要であると考えております。   ですがすららカップは学力の競争ではありません。 学年、学力など関係なく、どれだけすららに頑張って取り組んだかという 競争になります。   また、チーム対抗部門などもあり、すららを導入している塾どうしで競争もあり 非常に盛り上がっています。賞品にPCやプレステなどが影響しているかも知れませんが この努力は、休み明けのテストに大いに反映されることでしょう。    コウェブ学習塾は、やる気のある生徒を募集しています。 人数が増えて、チーム対抗部門などで全国で頭角を現すようになると 今度は学力の競争（受験）などでも、志望校を勝ち取れると信じています。   チーム　コウェブに入りませんか？</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 12:32:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾が教えるそろばん</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-48528/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-48528/</guid>
      <description>先週の続きですが、左脳は理解や言語などを中心とした意識的な脳に対して 右脳は形・イメージなどを中心に無意識であるがままを受け入れる脳になります。   そこで物事を論理的に考える力（左脳）が備わる前に、そろばんで計算力を高めていくと 右脳の能力を引き出すことが可能です。    そのために、よく考えろ、覚えろ、繰り返せといった左脳を鍛える指導でなく、 そろばんでは、考えずにまず指を動かす、（頭で）覚えるのではなく、指が覚える、 （九九表など）思い出せ、覚えろではなく、見つけなさい（表をまずみる、表から見つける）と 指導します。    そうすると、無意識的にそろばんのイメージ（形）や表などを見たまま記憶するようになり、 右脳の機能の１つである、一度に大量の情報を受け取り記憶してしまう能力が備わってきます。 そしてゆくゆくは、受験などで理屈抜きに覚えろといった暗記ものを 苦にせず覚えていけることになると思っています。    なので、将来の勉強のためにもそろばんをやってほしいと考えます。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 12:03:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばんと公文式</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-48216/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-48216/</guid>
      <description>小さい子が頑張る勉強の２つのやり方に そろばんと公文式があります。    公文式の基本的な考え方。それは、基礎からの徹底反復です。   算数・数学で言えば、問題を解くパターンを覚え、類題をたくさんこなしていくことで、基礎から自分のペースでこつこつと学力を高めていくことができます。それが、公文式の良いところ。 またこれは物事を論理的に考える左脳を鍛えています。  そろばんは右脳を鍛えます。  右脳は直感など、音楽や芸術性・創造力に対する働きが活発です。 逆に左脳は言語分析・公式・計算・理論に基づく働きがあります。   子供に論理的に考える力が備わる前に、右脳を使って計算力をつけるのです。  そうなるとどうなるか？   次回にじっくり、そろばんの魅力を述べたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 12:13:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大義名分</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-47866/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-47866/</guid>
      <description>夏休みが始まりました。毎日暑い日が続きます。 そんな中、オリンピックも始まり、サッカー男子の頑張りにとても興奮いたしました。   さて、コウェブ学習塾も無料体験で、教室に足を運んでいただける方がでてきて お話を伺い、またさせていただいております。  そこでのお話に関してですが、私の塾・そろばん仲間から、 そこに開校した大義名分を伝えられるようにとアドバイスを受けました。 なぜなら、この地（女池）には多くの塾がすでにある中、邪魔者がきたと 思われるのが、普通であります。皆様においても、たくさんあってややこしくなると 思われる方も多いと思います。   その中で、来ていただけた方には、なぜコウェブ学習塾を始めようと思ったのか たくさんの塾があるけれども、コウェブはこういうことをしたくて始めるんだという 大義名分なるものをお話させていただいております。そしてここに開校してもらって よかったと皆様に思われるように頑張りたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 12:09:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験実施日のお知らせ</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-47275/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-47275/</guid>
      <description>もうすぐ夏休みです。夏休みがはじまる今月24日からコウェブ学習塾の無料体験を開始いたします。 お知らせとして、ＨＰに記載された電話番号も24日から使えるようになります。 それまでのお問い合わせ、資料請求はＨＰ上からメールを通してお願いしたいと思います。 また、その前の18日に折込チラシを入れることになりました。今までの塾のチラシと、全く異なっているのでまだ夏の予定を決めていない方は、是非注目してください。 見られない方には、資料請求などでお送りさせていただきますのでよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:32:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設</title>
      <link>http://coweb-juku.com/blog-46837/</link>
      <guid>http://coweb-juku.com/blog-46837/</guid>
      <description>このたび、中央区女池にコウェブ学習塾が開校することになりました。 どうぞよろしくお願いいたします。 コウェブ学習塾は、集団授業とは違い、一人ひとりに合わせた学習プランをご提案致し、お子様にぴったりな方法で、実力ＵＰを目指していきます。 新しい塾で一緒にスタートしてみませんか！ 只今、無料体験入塾・個別相談会を受付中ですので、お気軽にお問い合わせください。また、「京大個別会」さんのご協力で「ＳＯＲＯＢＡＮ塾　ピコ」をはじめられることとなりました。こちらは、小学校入学準備におすすめです。そろばんは右脳（イメージと形）で、計算力を鍛えます。幼児でもドンドン進むことで、ピコの多くの教室では、年長からの入会者が急増しています。右脳教育は、計り知れない力をドンドン育てていくことができるのです。女池教室では、ただいま講師の研修、教材の準備等々の真っ最中です。もうしばらくお待ちください。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 13:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
