<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>わく和空庵</title>
    <link>http://jukutown.com/hitcoach/</link>
    <copyright>わく和空庵</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>わく和空庵のご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/course-detail-2425/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/course-detail-2425/</guid>
      <description>■子どもから大人までプロメンタルコーチによる個別対応■世界中の人々が、愛と感謝に溢れた人間関係を築けるよう、心からの信頼と実意を込めて、魂となっても支援し続けます！―――――――――――――――――――――――――――――――★親と子どもとの関わり方セミナー付き―――――――――――――――――――――――――――――――言葉は言霊となって、自分に戻ってきます。だからこそいい言葉を使うことが大切。自分をどれだけ信じ、愛することができるか。これまでの思い込みから解放されて、本来の自分に戻り、宇宙との約束を思い出しましょう！―――――――――――――――――――――――――――――――「自立」って何？＝「人の役に立ち、謙虚な姿勢で、より以上を目指し続けることのできる人」だと考えています。私たちは「人は育とうとする生き物だ」「人は自分の中に答えを持っている」「人はそれぞれ」という信念のもと、自立した人間育成のために愛情・信頼・尊重を持って支援していきます。■　対象：　子どもから大人まで■　各種セミナー：ブログをご覧ください。■　学習指導：ヒット進学ゼミ小阪校にてコーチしています。１対２個別指導全学年１講90分　3,150円　全学年同一料金。家庭コーチはご相談に応じます。〜感謝してます。良き出逢いを。〜【住所】　学習指導場所：ヒット進学ゼミ小阪校　〒577-0802　東大阪市小阪本町1-2-8　小阪ビル4F 4-1　⇒百均太郎のあるビル（エレベーターは裏通りの小阪ビル入り口にあります）　＜近鉄河内小阪駅から南側徒歩１分＞　　セミナー・研修場所：　わく和空庵：近鉄石切駅徒歩1分【お問い合わせ】　TEL　070-6504-0914　※午前10時〜午後10時まで受け付けていますが、電話に出られない場合はこちらから折り返しかけさせていただきます。  メールでのお問い合わせはこちら  sukitoorucoach@yahoo.co.jp【人生が楽しくなるわく和空コーチ　山本眞実】　・私立高校教諭歴12年・大手個別塾教室長・マネージャー歴12年　・コーチング研修、保護者セミナー多数開催　・尾崎里美さんのメディスンスクールインストラクターコース、　　空Ｍａｎａさんのアドバンスコース受講　・各種セミナー多数開催中</description>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 16:44:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヒット進学ゼミ永和校・小学部カリキュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/course-detail-2238/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/course-detail-2238/</guid>
      <description>　小学校（初等教育）時代は、全ての土台です！土台が不完全であったことは、後で気がつきます。では、小学校の間にすべきことは何でしょうか。　社会性を身につけるのはもちろんですが、学習面では基礎学習の徹底反復、そして自信や興味の育成が重要です。その土台があって、初めて中学受験や中学校での学習で成果を出すことができます。【お問い合わせ】■住所：東大阪市高井田元町１−４−２１（鴫高田神社横JR高架側）■電話・FAX：０６−６７８７−０５４８■担当：山村</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 12:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヒット進学ゼミ永和校・中学部カリキュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/course-detail-2237/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/course-detail-2237/</guid>
      <description>●正確に本質をつかむこと。それがスタートです！●出来るまで繰り返す仕組み。これが伸びる理由です。【お問い合わせ】■住所：東大阪市高井田元町１−４−２１（鴫高田神社横JR高架側）■電話・FAX：０６−６７８７−０５４８■担当：山村</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 12:18:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子育てセミナーご参加ありがとうございました</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-38285/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-38285/</guid>
      <description>2012年第1回子育てセミナーお父さん子連れ参加に感激です！様子や内容は塾長ブログのページをご覧ください。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 11:13:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/4の奇跡上映会を終えて・・・感動！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-36014/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-36014/</guid>
      <description>待ちに待った2011年11月19日大雨にもかかわらず、たくさんの人が遠くは岡山から新幹線で中には富山の実家へ初出産に帰る前にぜひ見たいとご夫婦でスーツケースを引きながらのご参加本当にありがとうございました。映像が終了した瞬間には自然と拍手が沸き起こりみんながほんとに繋がって一つの命を生きてるんだなあと実感しました。アンケートからいくつか抜粋させていただきます。「感動しました。今日この映画に出逢えたこと、宇宙のすべてのものたちに感謝です。」池田様「全て大事。1月に生まれる娘にひとつ優しさを教えるつもりです。」富野様「ありがとう！ありがとう！全てに感謝です。ありがとう・・」小林様「全ては繋がってる。この映画を見て実感しました。障害や病気はできれば避けたい、どちらかと言えばマイナスイメージなものと思っていました。しかし今、障害や病気の方はどれだけ強く、素晴らしい存在か知りました。大きく自分が変わりました。」茂呂様「知的障害施設で働いています。日ごろ感じていることが、かこちゃんと同じでうれしいです。1個の人でありながら全体でもあるというのもなんとなく感じています。」松下様「障害を持っている子どもを育てています。1/4の奇跡の事実が科学的に証明されていることを知り、大変心強く、今まで以上に自信を持って育てていく力を与えていただきました。」草野様「自分も特別支援学校で教員をしていて、この映画を観る前はどんな新しいことや発見があるのかな？と半信半疑でしたが、見終わって期待以上のものでした。障害を持つ人がどうとか、そういうことを超えて、自分自身がこの仕事に就いていること、この家庭を持っていること、ここに生きていること、全て自分が選んできたということ、だから良い、悪いではなく、全て意味があるんだということに確信が持てました。思い切って見に来てよかたです。」Ｙ．Ｙ様まだまだ紹介したいのですが、一人ひとりの感想にも愛を感じます。来年は絶対かこちゃん（山元加津子先生）の講演会と合わせて、大きな会場で、もっと多くの人に見てもらいますね。お楽しみに。最後に大ちゃんこと原田大助君の詩集より</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 14:12:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空〜天翔ける歓喜の弥栄〜Ｍａｎａ</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-35829/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-35829/</guid>
      <description>2011年11月11日発刊「空」〜舞い降りた神秘の暗号〜に続くＭａｎさんの第2弾11月11日以前に手に入れることができたこの本。何度も読み返しながら11日の夜に伊勢に入り、12日の明け方に外宮、そして内宮参拝。なんと時空を超えた不思議な気分「空」という全体意識が、自らの内的要素を放射し、吐き出していくことが“いのち”という動き・・・日々毎瞬が全く新しいスタート、喜び表現のスタートであり、エゴの体験スタート。あなたの頭によって制限をかけられない限り、この毎瞬の新たな「今ここ」は、自動呼吸によって常に最大の喜ばしい瞬間としてオートマティックに加工されて行く・・・すごい内容の本です。今朝ふと一日一笑今今今（いちにちいっしょういまこんこん）なんて言葉が浮かんできました（笑）</description>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 17:59:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>村上和雄教授の「奇跡を呼ぶ100万回の祈り」</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-34224/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-34224/</guid>
      <description>　私はよく本屋で本を探すときに、心の中で「今、私に必要な本に出会わせてください。」と祈りながら本屋をさまよいます。すると不思議なことにピタッと足が止まり、目につく本が必ずあるのです。　今回は筑波大学教授・遺伝子研究で有名な村上和雄先生の本との出会いです。　この本文に、アポロ9号の乗組員だったラッセル・シュワイカート氏の素敵な言葉が載っています。紹介します。「宇宙空間から眺めると、地球は美しいだけでなく『生きている』と感じられた。そして自分に命は地球と繋がっていると感じた。地球に生かされていると思った。それは言葉では言い尽くせないほどの感動的な一瞬だった。」　村上先生はこの言葉を引用し、行きすぎた人間の営み、あり方を東日本大震災を通して、地球が叱ってくれたと言われてます。地球という親が痛みを感じながらも、それでもまだ私たちを守ってくれているからだ・・と。　この大震災が日本人が失いかけていた、他人を思いやる心や絆を思い出すきっかけになったのだと。　思いやりの遺伝子のスイッチがＯＮになったのだと。　</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 19:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第9回ヒットまたの会〜愛・ありがとう〜</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-34212/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-34212/</guid>
      <description>第9回ヒットまたの会10月15日（土）今回は岡山から親友のＫさんが参加してくれました。彼のお母様も今年の夏に他界され、ちょうど私の父と同じ時期でした。今回のセミナーで、彼がお母様に最後にほんとうに伝えたかった「ありがとう」の言葉が伝えることができたと、とても感動でした。全身全霊でありがとうを届けたり、瞑想を深めることで、本当の自分に出会えたり、そして最後には岡部明美さんの本からのメッセージを・・一人ひとりに大切な言葉が必然的に届きました。終了後は定例になった親睦会。イべりコブタのしゃぶしゃぶ最高！而今最高！極めつけの雑炊最高！みんなの笑顔最高！次回はいよいよ第10回・「4分の１の奇跡」上映会です。ぜひぜひご参加くださいね。お待ちしてます。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 16:58:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第8回ヒットまたの会〜チャクラ体操〜</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-32823/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-32823/</guid>
      <description>第8回ヒットまたの会ご参加ありがとうございました！今回は人間のエネルギーを出し入れする肝心かなめの体のポジションを強化する体操やカラーイメージングワークをやりました。第1チャクラ：尾てい骨あたり：赤第2チャクラ：おへその下：オレンジ第3チャクラ：みぞおちあたり：黄色第4チャクラ：胸：みどり第5チャクラ：のど：青第6チャクラ：眉間：藍色第7チャクラ：頭頂部：白それぞれの色をイメージして瞑想するだけでもエネルギーが活性化されます。参加者からは「人を直視できるようになった」「肩こりが治った」などの感想をいただきました。もし興味ある方は来月もやりますのでぜひ参加ください。10月15日（土）15時〜もちろん終了後の親睦会も。途中でガスコンロが故障したため今回メインに準備していたじゃがぶたを食してもらえなかったのが残念ですが来月はぜひ。幻の日本酒も準備しておきます！そうそう第10回ヒットまたの会は映画の上映会です！知り合いにも声かけてください！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 16:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岡部明美さんの「もどっておいで私の元気！」</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-33886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-33886/</guid>
      <description>素敵な本に出会いました。紹介します。著者：岡部朋美36歳の時に脳腫瘍を患い、生死の境をさまよったことがきっかけで「気づき」が始まった。この本は今、病に苦しんでいる人や、自分探しを始めた人たちへの贈り物です。一部紹介します。　　今　たとえば、自分の人生に繰り返し起こる問題は、過去の心の傷が影を落としているのだとしても、それを「今」に生きられない理由にしていては、過去に支配された人生になってしまう。過去にとらわれ、歩き出せないままでいたら、自分しかもっていない個性が永遠に生きる場を失ってしまう。　過去を後悔し、未来を心配し、今目の前にある豊かさを味わっていない。今暮れゆく空の美しさ、今咲いている花の美しさに心を止めることもなく時間だけが流れてゆく。　過去を癒すことで、今を生きられるようになることもあるけれど、今自分が何を選択するかで過去が自然に癒されることもある。　自分の人生の物語はいつでも、「今、このとき」の自分のあり方が決めてゆくのだから。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 18:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おのころ心平さんの「病気は才能」</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-32884/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-32884/</guid>
      <description>自然治癒力学校理事長でカウンセラーの「おのころ心平」さんてご存知ですか？9月19日には淡路島で、なんとすごいメンバーでのコラボトークショーをされました。てんつくマン、筒井の兄貴、ずいけんマン、内藤潤、尾崎里美さん笑いと涙と感動ありがとうございました。興味ある方は、毎日更新のブログ「おのころ心平のココロとカラダの交差点」にアクセスしてみてください。さて本日はその心平さんの新刊本を紹介します。病気は潜在意識からのメッセージ、幸せへと導いてくれるすばらしいギフトだという発想。医者が書く本よりすごい！潜在的な心の課題が症状として現れていることがとてもよくわかります。「本当の意味で、自分は健康になってもよい、自分は幸せになってもよいという許可は、その人の潜在的なココロがカギを握っている」病気に関係ないと思っている人も、一読の価値あり！ちなみに心平さんと握手してもらいましたが、とてもやわらかで包み込むような手をしていました。私もあんな手の人になりたい！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 14:38:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父の死が教えてくれたもの</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-31541/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-31541/</guid>
      <description>平成23年8月19日午後8時11分父が76年間の肉体体験を全て観察し終えて宇宙へ帰って行った。大腸癌手術→糖尿病→肺炎→心臓弁膜手術→脳こうそく→左半身麻痺→脳腫瘍手術→言語障害思えば何とたくさんの病気を体験したことか。何のために？世間常識にとらわれれば、こんなにかわいそうな、不幸な・・となるところが母の深い愛、娘、孫たちの愛を十分に味わうためだったのか最後は本当に幸せな顔をしていた言葉にならない声で私に伝えたかった最後の言葉は何だったのだろう？愛・信頼・感謝・自由・命・神・・・肉眼では見えないまこと・真心を教えてくれた父自分の魂に正直に生きろ魂が喜ぶことをすれば、そのまま神心じゃ！肉体生命社会は良い・悪い、正しい・間違っている好き・嫌いといった価値判断でエゴの言うとおりに動いているもうそんなエゴにだまされるな！宇宙と繋がって、もっとわくわくする体験をするんだ！そんなメッセージが降りてきた</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 18:58:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「死」についての考察</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-31539/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-31539/</guid>
      <description>Manaさんのブログより「死」には、誰にも分かる肉体の死と、肉眼では分からない毎瞬の「死」がある。そして、「死」は、体験を観察し終え、各自の気付きが完了した瞬間であり、次なる再生への瞬間でもある。毎瞬の「死」において、あなた独自の生命波動（バイブレーション）の振動率・周波数は変換され続けている。意図すれば大きく変換も可能であるし、似たような波動を再創造することも可能。「あなた」次第です。「死」という究極のネガティブ・フィールドは、全ての波動が全部戻っていくところ。最も高次の波動であるゼロ素粒子になって吸収されるところ。「死」は「空」のことです。そして、あなたという「空」は「死」なのです。だから、あなた自身は生まれているわけではないと言ってきたのです。あなたが物質的なものや、お金や、大好きな人を本当に所有し一体化できるのは、「死」においてなのです！（しかも毎瞬が「死」です）実際、目の前に何も無いかのようにみえる時、それはあなたの内なる「空」「死」の中に全部在るということです！外へ「生」として出していないだけで！だから、出す！と決めることが必要なのです。これが意宣り（いのり）であり、意図です。毎瞬肉体は死んで、また再創造され続けます。呼吸によって！（細胞呼吸）「死」と「生」（再創造）の循環です。形無きゼロ素粒子から、形あるもの、命あるものへと変換されるのです。これが錬金術です。「死」は、ついさっきまでの「生」の【完了】のことであり、「生」が「死」に吸収されることです。何を完了するのか？観察（気付き）の体験の完了です。「死」と「生」も陰陽一対です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 18:41:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尾崎里美さんのブログより〜サリバン先生の実話</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-30518/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-30518/</guid>
      <description>素敵なブログを紹介します。↓　　↓　　↓世界的有名な実話の裏には・・・・・精神病院で働いていた掃除婦のおばさんのお話です。この病院の地下に、精神分裂症の10歳の女の子がいました。医師からも見放され、引きこもり、ただベットにうずくまっているだけで、誰ともしゃべることもできません。死を待つことだけでした。掃除婦のおばさんは、地下にいる女の子にドアの隙間からホウキで食事を押し込み愛を込めて女の子の肩にホウキの先で優しく肩をたたいていたそうです。「大丈夫！見守っているよ。あなたは一人じゃないんだよ。ここにいるよ。愛しているよ」と。毎日毎日、おばさんは愛をもって、これだけを続けました。おばさんができる事はただこれだけでした。すると女の子は、自分の手で食事を取れるようになり、さらにおばさんとしゃべるようにまでなり、完全に回復したのです。そして、その女の子が20歳になった時、重度の障害児の面倒を見てほしいと頼まれます。それが、ヘレンケラーです。そうこの女の子はヘレンケラーの教師だったアニー・サリバンです。このドラマには、掃除婦のおばさんの愛があったのです。そして、アニーサラバンの体験こそが、ヘレンケラーの偉業を生み出した事。全てはうまくいってる！！もし、希望を失っている人や、病気で苦しんでいる人がまわりにいたらこのドラマを教えてあげてほしい。全ての苦は、乗り越えた時、多くの人の役に立つことも・・・そして、私達のほんの少しの思いやり、愛が、いずれ世界中に愛と無限の可能性を広げる事になる事も・・・今日もALWAYS　ENJOY!!　　いつか幸せではなく、今幸せでええやん！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 14:29:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尾崎里美さんの２ＤＡＹｓセミナー参加</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-30187/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-30187/</guid>
      <description>7月23，24日イメージトレーニングの尾崎里美さん2ＤＡＹｓセミナーに行って来ました！鹿児島や北海道、関東地方からも総勢50数名の参加者。笑いのエネルギーを堪能生まれてこのかた、様々な催眠にかかって生きている私たち水戸黄門を見て育った人は、「お金持ちは悪い人」「権力がものを言う」と思いこんでしまっているかも・・テレビや近所のおっちゃんや、学校の先生、親が6歳くらいまでにしっかり情報をインプットするもんやから無意識で信じ込んでいることだらけそんな催眠を解くきっかけを尾崎さんが見事に提供体中のエネルギーを感じ、これまでの記憶にも感謝し人間の意識のすごさを体感名刺で割りばしが切れる切れる・・そんなばかな・・・でも参加した50数名全員切っちゃいましためちゃくちゃ楽しい2日間来月からは中級コースへ子どもたちの可能性を邪魔しているいらん記憶をはずしてなりたい自分になれるようイメージングで日本の教育変えたるねん！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 18:47:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尾崎里美さんのブログより〜Ｉ　love me〜</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-30037/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-30037/</guid>
      <description>７月２３，２４日に神戸で尾崎里美さんのイメージトレーニング参加してきます！素敵な彼女のブログを紹介しますね。↓　　↓　　　↓成功って何だろう？お金がたくさんあることなのかな・・社長になって権力を手にすることなのかな・・人を自分の思いどおりにすることなのかな・・家族と旅行ができることかな・・誰かを癒してあげることかな・・成功って自分の道を歩くことかも知れない・・・・幸せってなんだろう？幸せは努力することなのかな・・まじめに生きていれば本当に幸せになれるのかな・・過去の幸せや未来の幸せに意味はあるのかな・・今幸せを感じなかったらいつ幸せがくるのだろう・・私の幸せっていつなのだろう・・今、ないものを考えていたら急に不安になってきた。今、あるものを考えていたらワクワクしてきた。幸せと不幸は同時に感じられないのか・・・幸せってどこからくるのだろう？夢って何だろう？毎日がつまらない。こんなはずじゃなかった・・新しい事をするのにはとっても勇気がいる。まわりが反対するかも知れない。成功するかどうかもわからない・・・何を恐れているのだろう？子供の頃に夢っていっぱいあった。あの頃は夢を見る力があったな・・可能性を信じていた・・どこに向かって生きているのだろう？私って何が好きなのかな？子供の頃に戻って大切なものを探そう。自分らしさ先生や両親、上司、友人達　ＴＶがいっぱいアドバイスをしてくれる。これはしないほうがいい・・・うん。うん。これをしたほうがいい・・・うん。うん。あなたには無理よ・・・うん。うん。みんなに好かれなきゃいけないのかな・・・・カメレオンの色みたいにみんなに合わせるって大変だな・・自分のリズムって何だろう？自分らしさって何だろう？身体の悲鳴今日はひどい事を言われたな・・・だんだん腹が立ってきたこれから私の未来どうなるのだろう・・・大丈夫かな頭の中がいっぱい・・頭の中が辛いイメージで振り回されている・・・たまには身体を感じてみよう・・あ！！胃が痛い。お腹が重い・・気がつかなかった・・頭の中がいっぱいで、いつも身体の声を聞くことを忘れてしまう・・身体の声が私にいろいろな事を教えてくれる・・・「もうそんなイメージはやめて！」深呼吸をしたら心の声が聞こえてきた・・少し楽になった・・リラックスしたら頭の中の声が聞こえなくなってきた・・感情はどこからくるのだろう？私って何だろう？自分の好きなことが浮かんできた・・常識、価値観って何だろう・・もうみんなと違っていてもいい・・もうみんなと比べなくっていい・・もうみんなに好かれようとしなくてもいい私は私で良い・・・Ｉ　ＬＯＶＥ　ＭＥ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 12:53:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第６回「ヒットまたの会」〜癒し・解放・言霊〜</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29941/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29941/</guid>
      <description>７月１６日第６回「ヒットまたの会」たくさんのご参加ありがとうございました！いきなりエネルギー全開何が起こったのか・・憑きものがとれていく様子がまざまざと眼の前にみんなドキドキでした。そのあとは心を届けるワーク。ありがとう・感謝してます・ゆるします・・言ってるだけでもいい言葉かもしれないけれど本気で魂込めて相手に届けるにはやってみるといろんな気付きが最後は教室で焼肉パーティーやっちゃいました。ブアッつい「たん」に感動とろける「ロース」に涙・・野菜もたっぷり食べてしあわせな気分でまた会いましょう！次回は不思議体験・お寺訪問の予定興味ある方はぜひごいっしょに。詳細は追ってお知らせします。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 16:00:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然農は宇宙の原理だ</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29939/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29939/</guid>
      <description>２０１１年７月９日徳島県で自然農をされている先生の畑へ自然農勉強会奈良県桜井市在住の川口由一という方の教えを実践学ぶ会も月一回されています。自然農を通して、教育や生き方に触れることができ命が循環していることを学びました。その一部です。↓　　↓本来、それぞれのいのちは、我が命を全うする知恵と能力を宿しています。お米は半年の間に一生を全うするようにとは教育されていませんが、種をおろして、あとはまかせておくと間違うことなく、生きて全うし、我が一生の全うは次の子孫を作る営みになります。人も乳児時期におっぱいを飲ませるのはお母さんですが、飲むのは子どもでしょう。親が代わりに飲んであげたらだめですよね。任せておけば、子どもは勝手に飲みます。親の務めとしておっぱいを与えれば、勝手に飲むのです。・・・必要に応じて的確に手を貸してやらなければなりませんが、そのためによくよく見極めて、やり過ぎないこと、やり足りないことです。その時期その時期を全うする知恵と能力を備えています。任せきると同時に、常にしっかりと見ていることが大切になります。どうですか？自然農からの学びは大きいです。興味ある方は川口由一著「妙なる畑に立ちて」をぜひ一読ください。私も初めてこの書物に触れたときなぜか涙があふれてきました。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 15:50:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿南工業高校職員研修</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29938/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29938/</guid>
      <description>２０１１年７月８日昨年に続き、徳島県南部の阿南工業高校へ期末テスト終了後の採点や面談で忙しい中先生方には熱心に参加いただきました。信頼すると決めて、生徒たちと向き合えるか。面談に活かせる体験ワークをたくさん・・アンケートでは、１００％の先生方から役に立ったというお言葉。質問では「やる気がない生徒」はどうすればいいの？そうですね・・・一番大切なのは「やる気がない」と決めてかからないことです。やる気がないように見えているだけで何か原因があるはず。先生方が一生懸命なことが、伝わってきました。また来年もお伺いします。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 15:34:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徳島ＵＩセミナー</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29755/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-29755/</guid>
      <description>２０１１年７月１０日徳島のＵＩスクールにて・・もう１０回以上になりますね。午前の部は素敵なお母さんたちが、自分を見つめ愛することから子どもたちと向き合うセミナーみんな笑顔みんな信頼また会いましょう午後の部はお父さんも参加午前中に奥様が参加されたお父さんは奥様の笑顔にびっくり夫婦関係が恋愛時代にもどりそうって？みんなリラックスして素のままでマイナスが悪くて、プラスがいいのではないどちらもニュートラルにしてみるはっと気付かれる参加者そのままで素敵です最後は親睦会お父さんたちと月を見ながら男の夢を語り合って・・・ロマンやなあああ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 18:27:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第５回ヒットまたの会〜笑顔・信頼・愛〜</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-28475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-28475/</guid>
      <description>６月１８日（土）第５回ヒットまたの会とっても楽しくみんなの笑顔が輝いていました。自己紹介は笑いヨガで、何を言っても笑い転げるワーク顔の筋肉がどんどんほぐれて・・・肩に力を入れたまま笑える人はいませんね。お互いを信頼して、後ろに思い切り倒れこむワーク最初は緊張するも、みんな信頼すると決めてかかると・・・自分をいろんな角度から知るワークほんとに素敵な仲間自分を愛することが、人を愛することに繋がる改めて感謝の思いで一杯になりました。その後はお決まりの飲み会へまた会いたい仲間が増えました。須磨、西宮、京都からも参加いただき幸せです。次回は７月１６日（土）の予定お待ちしてます！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 11:59:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/4の奇跡を知っていますか</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-28064/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-28064/</guid>
      <description>1/4の奇跡「強者」を救う「弱者」の話マキノ出版世界一わかりやすい、泣ける生命科学の本。あなたの病気を、受け取った人がいる。この本に出逢い、電車の中で大泣きしながら何度も読み返しました。山元加津子先生（石川県特別支援学校）が語る「本当のこと」映画にもなって、自主上映会が各地で開催されています。私の妹の娘も脳に障害を持って生れてきました。この本の中で、大ちゃんという子の書いた言葉が心に突き刺さります。僕が生まれたのには理由がある生まれるってことにはみんな理由があるんや葉っぱだって石ころだってそこにあるだけで心を動かす力があるそれが”ある”ということなんかな僕だってそこに”ある””ある”ものはみんな大切なんや障害を引き受けた1/4のグループがいなければ健常なグループは存在しない・・山元先生の詩を紹介します。宇宙にたくさん散らばっているたくさんのつぶつぶは約束のもとに集まって海をつくり　山をつくり花をつくり　人をつくる約束は　目にも見えず重さも持っていないけれど風をそよがせ　雨を降らせときには星を輝かせる周りを気にせず、泣きながら電車の中で本を読んでるおっさんでした・・・</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 15:48:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>田植えしてきました</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-27756/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-27756/</guid>
      <description>６月５日（日）淡路島で田植え体験水田に入る前に、みんなでお祈りの大宇宙エネルギー浄化さて一歩踏み込むと、土の中にごっそり長靴が抜けない・・腰をかがめて、苗をていねいに心を込めて植え込んでいくとてもわくわくどんなお米ができるのかな田圃は宇宙そのもの改めて、自然の偉大さに気付き、感謝の一日帰りにはとてもきれいな淡路島の海と太陽心が洗われました７月には草取り、１０月に収穫とても楽しみです</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 16:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>田村神社（高松市一宮）</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-27374/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-27374/</guid>
      <description>先週高松〜徳島の山のせピーエス株式会社さんにセミナーに行ってきました。とても素敵な社員さんと社長さんで感謝感謝！たらいうどんの山のせ、こだわりとんかつの山かつ、パスタ＆ピザのＤＡＮ　ＲＡNなどのおいしさと幸せをつくる会社です。徳島方面へお出かけの際美味しいものを食べたい方はぜひ立ち寄ってみてください。タイトルの田村神社です。高松市でセミナー終了後に訪れました。社長と二人で、すごいエネルギー感じながら感動してました。中でも＜やたからす＞はとても素敵です。 でっかい大黒さんや七福神、大好きな龍神さんも祭られていて楽しい神社でしたよ。</description>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 18:00:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回ヒットまたの会・・・参加者の声！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-25230/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-25230/</guid>
      <description>いつも思うんですけど、「またの会」は毎回その時に必要な人が集まってくるんだなあと。今回も必然を感じました。参加者の方のブログよりちょっとご紹介します。参加していただいた方に心から感謝します。＜こんなことが＞↓　　　↓　　　　八戸ノ里や布施には昔、仕事で来たことがあるので、知らない場所ではないけれど、小阪は初めて。今回のテーマはイメージ力をアップさせるってことでしたが、山本先生の臨機応変チックな感じがとても楽しい会でした♪実は。イメージしたことが、本当にその通りになるのかどうか、前日から実験中で、結果的に言えば、イメージしたとおりになる！！ことが判明。またの会の前日、鼻の横に、ひさしぶりに、ニキビができました。（この年になると吹き出物って言うんですってね…）2~3ミリの白血球の死骸が今にも顔を出しそうで、これは試すしかないと、頭の中でイメージトレーニング。イメトレの先生は、天使が掃除機でウミを吸うというイメージを持ったそうですが、私はそれでは上手くイメージできなかったので、鼻の横の白血球の亡骸に、「ありがとう、お疲れさん、戦ってくれたんね〜、ありがとね〜！」と、空気中に飛ばして浄化してしまうイメージを持ち続けました。そして、ヒットまたの会の日。すっかり白い部分はなくなっており、またの会の翌日、つまりイメージしてから２日後には、赤味も消えて、本日３日目、すっかり跡形もなくなっています。ある程度の年齢の方ならお分かりでしょうが…こんなに急激に色がくすみもせず綺麗に治ることって、ないんですよね。ビバ！イメージ力！　（＾◇＾）これはいけます。＜さらにこんなことも＞↓　　　　　↓土曜日は東大阪で、「ヒットまたの会」でした。その中で、最後のほうにチラッと出てきた会話の中で、感情を自分の中から客観的に取り出してみつめるといいという話をしました。怒り、悲しい、辛い！この気持ちはあって当たり前の気持ち。それをマイナスなこととして、押し込めてしまわないで、その感情を胸で感じるのもいいけれど、ちょっと取り出してまじまじと見つめてみると、その怒りや悲しみで揺れていた感情が、揺れるのをやめて消えていくという話。夕方から、どうも自分の中にくすぶっていた、どうにもならない（と、感じている）状況、それに対する嫉妬、悲しみ、所有欲、色んなものが噴出してきていました。自分でもびっくりです。自分には、それほど無い感情だった（と、思っていた）からです。その感情の中に、浸かっている間は、ただ、辛いだけ、悲しいだけ、苦しいだけ。しばらく、もがきました。かなり、もがきました。(-_-;)ヒットまたの会での会話を思い出し、その感情を目の前に取り出してみました。実際、両手のひらに出してみると、ぶにゅぶにゅ揺れています。あ、そうか、私はこの感情を感じてみたかったんだ。これまで感じたことがあったかもしれないこの感情を、私はひたすら、感じてはいけないものとしてしまいこんできました。悪感情は、抱いてはいけないものと、そう躾されてきましたし、自分もそう思っていましたから。そう思うと、目の前の手の平に乗っているその感情に、「ありがとう、感じさせてくれてありがとう」と、心からお礼を言っていました。そして、その感情に光を当てると、その感情は分解され、キラキラとした光になって消えてしまいました。すると、これまで感じていたことを感じようとしても、もう、そこにはその感情はないのです。しっかりと、感じることで宇宙（自分？）と統合されていく感情。「どっちでもいい、なるようになる」に、2/3ほど、戻っていました。(^^)←（2/3ってなに？？）もう少しかな、、と思うので、繰り返し繰り返し、その感情を取り出して観察してみようと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 16:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第４回ヒットまたの会〜笑顔〜</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-27315/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-27315/</guid>
      <description>５月２１日（土）また来るべき人が来る予感・・・心にたくさんの悲しみと寂しさを閉じ込めて一人の参加者が、そんな自分でいいんだと心にある愛情に気付き笑顔になって帰って行ったいっしょに参加してもらったみなさんの愛情も彼女に届いたんだ少し心を開いて、自分にも愛情を注入するだけで素敵な笑顔次回も楽しみ・・６月１８日（土）１５時〜どんな人に出逢えるかな</description>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 16:28:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も合格おめでとう！卒業生からの言葉</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-24289/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-24289/</guid>
      <description>近大付属高校国際コース合格中学校ではずっとサッカーの毎日。年末まで部活をやっていました。ヒットコーチングゼミには２年生から行き始め、３年の夏休みまでには英語と数学をほとんど全範囲学習。秋の模擬試験は理科、社会をやっていなかったため、偏差値ではとうてい近大付属の進学コースすら足りていませんでした。最後の２カ月、必死で理社の追い込み。これも先に英数を十分やっていたおかげです。ヒットコーチングゼミ２０１１年度合格実績大学：同志社大学文学部１名　　　龍谷大学政策科学部１名　　　京都産業大学経営学部１名　　　関西外国語大学３名　　　大阪産業大学人間学部１名　　　東大阪敬愛大学子ども学部１名高校：近大付属高校国際コース１名　　　金光八尾高校特進コース１名　　　敬愛高校福祉コース１名　　　八尾高校１名中学：奈良育英中学１名　　　大成学院中学１名</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 15:09:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娘の旅立ち</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-23909/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-23909/</guid>
      <description>3月6日に20歳になった長女が、昨日ドイツへ旅立った。ワーキングホリデーを利用して、ドイツのフランクフルトで2年間働く予定。親として、ただ無事で元気にいてくれることを願うだけ。きっと成長して帰国してくれるだろう。親ばかながら、ちょっとかわいい成人式の写真をお見せします。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 17:11:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大震災のボランティア・・読んでほしい</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-23490/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-23490/</guid>
      <description>私の友人のブログに紹介されていました。その一部です。長文ですが、ぜひ最後まで読んでください。↓　　↓　　　↓阪神大震災が起きたとき、僕は高校３年生で、しかもセンター試験の翌日だった。遠くから沢山のトラックが走ってくるような、不気味な音が夢うつつに聞こえ、気がつくと家全体が揺れていた。父親にたたき起こされて玄関を開け、ガスを閉めてＴＶをつけると、阪神高速が崩壊していた。家が揺れた恐怖と、テレビの実感の無さと、街中の静けさが記憶に残っている。その日は登校してセンター試験の自己採点を行い、二次試験のための面談をしなければならなかった。僕は迷ったが、結局自転車で出発した。大阪城の堀から水が溢れ出していた。学校に着くと全てがいつもどおりで、来ていない生徒もいたが、先生は特に何も言わなかった。粛々と自己採点し、粛々と面談が行われた。僕達の仲間で三宮と西宮に住んでいる友人がいたのだが、さすがに登校はしていなかった。昼休みに仲間3人で、二次試験が終わったらボランティアに行こうと話をしていた。下校時刻になって、担任の物理教師がおもむろに話しだした。「今回の震災で我校の教師や生徒も被災者となり、登校できない人がいます。センター試験が終わり、受験生としての役目を終えた人もいると思います。あなた方の中には、正義感や義侠心に駆られて現地に乗り込む人もいるでしょう。それは間違ったことではありませんが、正直に言えば、あなた方が役に立つことはありません。それでも何かの役に立ちたいという人は、これから言う事をよく聞いてください。まず食料は持って行き、無くなったら帰ってくること。被災地の食料に手を出してはいけません。寝袋・テントを持っていくこと。乾いた床は被災者のものです。あなたがたが寝てはいけません。作業員として登録したら、仕事の内容がどうであれ拒否してはいけません。集団作業において途中離脱ほど邪魔なものはないからです。以上の事が守れるのであれば、君たちはなんの技術もありませんが、若く、優秀で力があります。少しでも役に立つことがあるかもしれない。ただ私としては、今は現地に行かず受験に集中し、大学で専門的な知識や技術を身につけて、10年後20年後の災害を防ぐ人材になって欲しいと思っています。」言葉の端々は忘れてしまったが、教師が言いたかったことは今でもはっきり憶えている。結局僕たちは、物理教師の言ったとおり、なんの役にも立たなかった。配給のパンを配って回ったり、お年寄りの移動に付き添ったり、避難所の周りを掃除したり、雑用をさせてもらったが、持っていった食料は5日で尽きた。風呂には入らなかったが、寝るところは防犯上困ると言われて避難所の中で寝た。生活のインフラ整備や瓦礫除去作業は、消防や自衛隊があ然とするくらい力強く、迅速に問題を解決していった。僕達の存在は宙に浮き、遊び半分で来たボランティアごっこのガキ扱いをされていた。実際手ぶらで現地に入って、汚い仕事を嫌がるような若者はたくさんいたし、そういうグループと僕達が、能力的に大きな差があったかというと、とてもそうとは言えなかった。僕達が現地で強く学んだことは、「何かして欲しい人」がいて「何かしてあげたい人」がいても、事態は何も前進しないということだった。人が動くためには、「人を動かす人」が必ず必要になる。社会人なら常識として知っている事さえ、僕たちは知らなかった。僕達は現実に打ちひしがれて現地を離れ、浪人を経て京都の大学生になった。そして被災地への情熱も無くなっていった。結果的に僕達の正義感は、ハリボテだったのだ。正直に告白し、反省する。僕たちは、神戸への気持ちを、たった一年間も持続させる事さえできなかった。今回の震災で、被災した人の役に立ちたい、被災地のために何かをしたい、と感じている若い人達がたくさんいると思う。でも慌てないで欲しい。今、あなた方が現地で出来ることは、何一つ無い。現地に存在すること自体が邪魔なのだ。今は、募金と献血くらいしか無いだろう。それでも立派な貢献だ。胸を張って活動して欲しい。そして、是非その気持を、一年間、持ち続けて欲しい。もしも一年経って、あなたにまだその情熱が残っているなら、活躍できるチャンスが見えてくるはずだ。仮設住宅でのケアや被災者の心の病、生活の手助けなど、震災直後よりも深刻な問題がたくさん出てくる。そういった問題を解決するために、NPOなどが立ち上がるだろう。その時に初めて、被災地は「何も出来ないけど何かの役に立ちたいと思っている、心優しいあなた」を必要とするのだ。もしかするとそれが、あなたの一生を変える大きなきっかけになるかもしれない。結局僕は紆余曲折を経てGISの技術者になり、専門分野は違っても、多少なりとも防災の分野に寄与できる立場に辿り着いた。あの頃よりも、少しは人の役に立てるようになったんじゃないかなと考えている。2011/3/15　追記沢山の反響ありがとうございました。同じような経験をされた方もたくさんおられたようで、あの時感じた孤独感が今頃癒されております。僕は上記のエントリーで一年は待ってみようと書きましたが、そんなに待たなくてもいいようです。すでにNGOなどの支援団体が、ボランティア受け入れに向けて動き出しているみたいですね。もちろん募集など具体的に動き出すのはまだ先になるでしょうが。時間と体と情熱のある人は、そういった「人を動かす人」としっかり協力して、自分の能力を最大限に発揮して欲しいです。もちろん1年、２年、５年、10年スパンで細く長く復興を援助する気持ちもとても大切だと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 16:35:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>複素数からの発見！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-21487/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-21487/</guid>
      <description>昨日、高校生の数学を指導していて久しぶりに複素数を教えました。そして何とすごいことに気付いたのです。√-３＝√３i　とこれまで解なしだった数的世界にi(アイ）という解が生まれるのですね。 解のない世界からマイナスを外に出せばi（アイ）すなわち愛ということに気付きました。マイナスなことが起きてきたら愛に変えるとすべてうまくいきますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 18:09:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊勢神宮正式参拝すごい！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-21368/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-21368/</guid>
      <description>伊勢神宮に行ってきました。小雨の外宮・・とても細やかなやさしいエネルギー心が洗われるようなひと時雲が切れて、太陽が迎えてくれた内宮お神楽を見学し、普通ではできない正式参拝へそこは次元が違うような空間天と地がひとつの柱になってつながっているただただ感謝荒祭宮手前の階段途中に不思議な石この石からのエネルギーがすごい！軽く手をかざすだけで熱い指先がしびれたように、びりびり感じた天と地無償の愛日本に生まれてよかった</description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 15:42:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お年玉プレゼント当選番号発表！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-20154/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-20154/</guid>
      <description>★年内に配布した黄色いカードを持って、景品交換に来てくださいね。ヒットコーチングゼミ　2011年　お年玉プレゼント当選番号１等　Ｌ‘ＯＣＣＩＴＡＮＥ（ロクシタン）の石鹸　　　　　１１２２２等　はしかたの美容化粧薄水　　　　　　　　　　　　　　１１２０３等　あられ詰め合わセット　　　　　　　　　　　　　　　１１１８４等　とってもおいしい祇園呼吸チョコ　　１１０８、１１１１、１１１２、１１１４、１１１６、１１１７、１１１９，１１２１５等　５連グミ　　　　　　　　　１１０１、１１１３、１１１５６等　４連ぱくんちょ　　　　　　１１０２、１１０７、１１０９特別賞スヌーピーミニカイロ入れ　１１１０残念賞　　番号がなかった人・・・キャンディ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 14:51:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始のお休みのお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-19803/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-19803/</guid>
      <description>12月31日から1月3日までお休みです。2011年最初の授業は1月4日朝10時30分より開校します。来年もよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 21:46:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大盛況！コーチングワークショップ</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-19237/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-19237/</guid>
      <description>12月12日樟蔭女子大学にて日本青少年育成協会コーチング研究部主催のワークショップが開催されました。30名以上の参加者が、お互いに信頼しあい、認め合い傾聴のワークや質問のワークを通して関わる人への愛情が深まった2時間でした。その時の様子はぜひ日本青少年育成協会ＨＰのトレーナーブログをご覧ください。ＪＹＤＡ教育コーチ日記で検索してもらってもＯＫ峯下トレーナーがブログっています。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 15:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出雲大社の神有祭にお参りして</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-18958/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-18958/</guid>
      <description>11月21日に出雲大社に行ってきました。神無月というのは日本中の神様が出雲大社に集まるから、他のところには神様がいなくなって神無月と言われるのです。逆に出雲は神有月となります。写真が「いなさ浜」という所で神様がここに降りてくるんです。神有祭の初日には必ず雨が降り、毎年白い蛇が海岸に打ち上げられるということです。大切なことは神様にお願いごとをするよりもお礼、感謝をすることです。太陽や空気や食べ物全てが神様からの無償の愛でこの世に存在しています。人間のエゴでもったいないことをしすぎていませんか。今年もあとわずかですが、皆様にいいことがなだれのごとく起きますように！感謝</description>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 16:33:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週です！コーチングワークショップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-17758/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-17758/</guid>
      <description>教育コーチング研究部会が贈るクリスマスイベント教育コーチングワークショップ東大阪市民会館⇒樟蔭女子大学視聴覚室に変更！これは参加しないともったいない！平成22年12月12日（日）午前10時〜12時樟蔭女子大学（河内小阪駅前）参加費1,000円コミュニケーション力に磨きをかけ、仕事、家庭、友人、恋人との人間関係に劇的な変化が起こしてみませんか。人の話を聴くコツ・・聞いているようで、実は聞いていないもしプロの聴き方をマスターすれば、相手はあなたを心から信頼してくれます。お問い合わせは０６−７１７１−２４５５　ヒットコーチングゼミ山本まで素敵なクリスマスを素敵な仲間と過ごしましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 16:22:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幸せになるワイパー体操</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-17265/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-17265/</guid>
      <description>　これも斎藤一人さんの教えです。　人は過去世からものすごい膨大な記憶を持って生まれてくるのです。なんとアメーバーだったころからの記憶を全部持ってるんです。良い記憶もあれば、もちろん悪い記憶（癌になった、仕事がうまくいかない・・）もあるのです。　たとえば人生という旅を車でしていると想像してください。そうするとこのフロントガラスに、過去のいろんなものがつくんです。悪い記憶がついたら、ワイパーで拭き取ればいいだけなんですよ。運命でも何でもない。ただ過去の記憶が前を見えなくしているだけ。そしてワイパーを動かして窓ガラスをきれいにすれば、必ずいい方向に向かって行けるのです。　そのワイパーを動かすのと同じことが言霊として「愛してます」「ついてる」「うれしい」「楽しい」「感謝してます」「幸せ」「ありがとう」「ゆるします」の８つの言葉なんです。理屈抜きに暗記して、１日何回かちゃんとこれを言ってください。ゆっくりとしっかりとこの言葉を言うだけで、知らないうちにいいほうに行きます。　今起きている現象は、今起きている問題じゃないんです。過去世からのいろんなものがあって起きちゃってるんです。だからこれを消す方法は、８つの言葉の波動しかないんです。後はやった結果でわかります。やってからのお楽しみです。ほんとに幸せになってほしいから。　私はこの８つの言葉を使った「ワイパー体操」というのを毎朝起きてすぐ、そして毎晩寝る前にやってます。簡単ですから、ぜひ皆さんもやってみてください。何も期待せずにやることが一番です。ただひたすらやる。ふと気がつくといいことがいっぱい起ってますから。　では「ワイパー体操」です。初めにぱっと両手を顔の前で外向けに開きます。光がともる感じで。次に自分の顔に向けて同じくぱっと開きながら「愛してます」と唱えます。後はワイパーのように両手を自分の顔の前で左右に振りながら、ゆっくり「ついてる」「うれしい」「楽しい」「感謝してます」「幸せ」「ありがとう」「ゆるします」と手の動き左右交互に唱えてください。１０回くらいやるといいですよ。　さてさて何か違いが起こってきたらぜひ教えてくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 19:28:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうゲーム参加者募集</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-15954/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-15954/</guid>
      <description>斎藤ひとりさんがありがとうを言うのはスタート地点ありがとうを言ってもらえる生き方しなきゃとうん、その通りだそこで、「ありがとう」という言葉を1カ月で何人の人に言ってもらえたかというゲームをします。大阪弁の「おおきに」や「どうも」は無効「ありがとう」「ありがとうございます」「ありがとうございました」と、ありがとうという言葉が入っていること。誰からでもOK。売店でも、同じ人からでも、メールでも。合計100人達成したらメールにてお知らせください！sukitoorucoach@yahoo.co.jp素敵なプレゼントを用意しています。参加資格はこのHPを見ていただいた方ならだれでもOKです。期限は10月31日まで！読んでいただいて「ありがとう」</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 16:43:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気を引き出す親の関わり方</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-15444/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-15444/</guid>
      <description>やる気引き出す親の関わり方その一　聴き上手になるその二　質問上手になるその三　ほめ上手になる聴き上手になるコツ「聴く」とは「耳」だけでなく「目」も「心」も使って聴くこと。何かをしながらではなく、子どもの目線に合わせて聴くこと。自分の判断を少しの間脇に置いて、子どもの言いたいことを全部言ってもらえるように聴くこと。子どもの言った言葉をそのまま聞くのではなく、表情や姿勢を観察して、本当に言いたいことを聴くこと。質問上手になるコツ「できたの？」「わかった？」といった「はい」か「いいえ」の選択肢しかない質問ではなく、「何％できた？」「十点満点でどれくらい？」「ゴールまであと何キロ？」などの開いた質問をすること。「なぜできなかったの？」責められているように感じる質問を「何があればできそうかな？」のように「なぜ」を「何」に変えて質問すること。自分の答えは脇に置いて、どんな答えが返ってきてもいったん受け止める覚悟をすること。ほめ上手になるコツ「えらいね」「がんばったね」のような「あなた＝YOU」が主語になるほめではなく、「おかあさん、うれしいわ」「あなたの姿を見て、感激したよ。」などの「私＝I」が主語になるメッセージを送ること。「愛メッセージ」は心に届く。「八十点も取れたの」「三十点しかとれなかったの」「も」や「しか」はすでに評価となる言葉。評価ではなく事実を伝えること。「八十点だったね。うれしそうな顔してるよ。お母さんもうれしいな。」「三十点だったね。今どんな気持ち？悔しいんだ。そうかお母さんも悔しいな。」★子どもはみんな育とうとする生き物です。だれも悪くなりたいと思ってこの世の中に生まれてくるものはいません。子どもを信頼し、素敵な愛ある言葉をたくさんかけてあげてください。いつからでも大丈夫です。親が変われば子どもも変わります。子どもを変えようとしても、絶対に無理です。変えることができるのは自分のあり方や、やり方です。このメッセージを読んでいただき、少しでもお役にたてれば幸いです。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 17:50:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この夏・・・親・・・命・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-15188/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-15188/</guid>
      <description>この夏脳こうそくになった親父の看病動かない左半身これがあの親父か・・・幼いころ許せなかった親父命・・・助かってよかった今、「ありがとう」と「許します」うつろな目で息子を見つめる何が言いたいんだ？悪いけど親父の好きな演歌とジャイアンツはごめんだよ俺はジャズとタイガースなんだからでも早く元気になれよ</description>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 20:06:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校の先生の研修行ってきました</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-13515/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-13515/</guid>
      <description>徳島県の阿南工業高校の先生方7月13日徳島市から南へ車で約1時間緑が豊かで、山のふもと大阪では考えられないくらい広い学校でした。ホッケー部、バレー部、剣道部が全国大会出場ナイター設備のあるホッケー場野球場、テニスコートも3面先生方も熱心で、5年前からマインドマップを導入し生徒たちの進路相談や授業での取り組みをされていました。今回、以前私のセミナーに参加いただいた先生からのオーダーで、生徒たちの進路相談にマインドマップをより効果的に活かせるコーチング研修をさせてもらいました。満足度１００％お役に立ててうれしいです。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 13:25:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この俳句わかる？</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-12625/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-12625/</guid>
      <description>小学校の日曜参観６年生の国語の授業は俳句、短歌でした。みんなの作品を発表した後先生から問題次の俳句の（　　　）に入る言葉は何でしょう？そのうちのすごいと思った作品を２つ紹介します。さて皆さんも考えてみてください。小学１年生の作品　登りぼう、ぐにゃぐにゃまがる、（　　　　）小学５年生の作品　（　　　）は、もう秋ですか、お父さん皆さんは、（ほにゃらら）には何を入れましたか？答えはこの下↓↓↓小１の作品にしてはすごすぎるの答えは・・・（みずたまり）はこの短い俳句に涙が誘われるくらい感動しました。答えは・・・（天国）短い言葉に風景や思いを凝縮させて伝えるやっぱり言葉の教育は大切です。確かに外国語の習得は早期がいいかもしれませんが日本語の語彙力もしっかりつけていきたいですね。語彙力が豊富な子ほど、すぐに切れたりしないんですよ。自分の思いを表現できないから切れてしまう・・いい言葉をいっぱい使いましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 19:58:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ふと思い出す「命」の大切さを教えてくれた少女のこと</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-12449/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-12449/</guid>
      <description>写真の少女は１９歳でこの世を去りました。もう２５年前になります。最近よく思い出します。高校教師になりたての頃、出会った生徒。高３のときに、足の筋肉腫が見つかり、足を切断すればあと５年は生きられると宣告されました。彼女の夢は舞台に立つことでした。「舞台に立てないで死んだら、成仏できない。」と足を切断せず、卒業後ちょうど天王寺博覧会のミュージカル「街は生きている」のオーディションに受かり何と癌であることを隠したまま、抗がん剤を打って百日間の夢の舞台に立ち続けました。写真はその時のものです。彼女は劇団四季のオーディションを受けるために病院の廊下で踊りの練習をしながら最後まで夢に向かっていました。彼女の生きざまは、周りの人たちに大変勇気を与えてくれました。そう、彼女は今でも生き続けています。「しんどい」「つまらない」「無理」なんて言葉をよく耳にします。彼女の生きざまを知ったら、そんな言葉もったいなくて・・・今ある命を今日も大切に生き通すことを彼女から教わりました。ふと誰かに伝えたくなりました。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 18:01:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野崎で自然食の素敵なお店発見</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-12386/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-12386/</guid>
      <description>野崎観音の参道沿いから少し入ったところの「デリ・キッチン　采」という素敵なお店でランチを食べました。雑穀米のご飯と自然野菜を使った料理。健康的〜な感じで、お店の雰囲気も良くちょっと得した気分になります。小阪からは少し遠いかもしれないけれど野崎観音にお参りの際はランチ寄ってみてください。野崎１−７−１８０７２−８７９−０８３１</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 16:55:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>結婚式でのスピーチ</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-10396/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-10396/</guid>
      <description>G.W.中の５月２日に結婚式に招待されて行ってきました。神戸の港が見えるホテルで、幸せそうに鐘を鳴らす二人。人の幸せはみんなの幸せ・・・主賓のスピーチを頼まれ、幸せな結婚生活を送る３つの言葉を送ってきました。まずは新郎から新婦へ「ありがとう」次に新婦から新郎へ「信じてる」「何があっても信じてる」最後に２人で「ゆるします」を伝え合ってもらいました。本当に幸せそうでした。この日は新郎のご両親の結婚記念日だということで２人だけの世界ではなく、親を大切にする若いカップルの心がとても気持ちよく、あったかな１日でした。幸せのおすそわけはうれしいですね。</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 17:04:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HIT卒塾生同窓会日程変更のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-10394/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-10394/</guid>
      <description>５月８日に予定していた同窓会ですが６月１２日（土）１４：００〜１６：００に変更になりました。予定していただいていた皆さんすいません。６月１２日にスケジュール空けておいてください。山村も楽しみにしています。久々に会いに来てよかったと言ってもらえる同窓会にしたいと思っています。進路相談も含めて、価値ある考え方を提供します。場所は小阪駅前ヒットコーチングゼミ（旧リード）ぜひぜひ来てくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 16:51:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヒット卒塾生同窓会だ、みんな集まれー</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9818/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9818/</guid>
      <description>日程：平成20年5月8日（土）時間：１４：００〜１６：００場所：ヒットコーチングゼミ（小阪駅前）★夢を実現する研修★進路相談や悩み相談コーチング★近況報告元気な顔を見せてください。山村はあいかわらず元気で歯が出てますが・・・それではお待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 12:34:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G.W.教室お休み情報</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9767/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9767/</guid>
      <description>1学期が始まり、ちょっと慣れたと思ったらG.W.ですね。緊張を少しほどいて、新しいスタートの振り返り期間。G.W.が終われば、学校も一気にスピードアップしていきます。ちょっとした休みですが、今のうちにしっかり予習しておきましょう。さて教室のお休み情報です。永和校：5月2日（日）〜5月5日（水）※4月29日は授業有り。コーチングゼミ：4月29日（木）〜5月5日（水）※山本は徳島県でコーチング研修をやっております。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 15:49:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超レアな地酒が手に入るお店発見！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9765/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9765/</guid>
      <description>写真は新潟のお酒で「白鳥」純米大吟醸なんと、東大阪市岸田堂北町２−２　上西酒店では日本酒好きにはたまらないお酒が手に入るのです。最近人気の超レア「而今」もうまくいけばGETできます。日本酒には20年以上、特に純米系の地酒にこだわってきました。天王寺のHOOPの前にある「ともえ」（ビリヤードの老舗、昼間はうどんやさん）では、夜6時から各地のすごい日本酒が低価格で飲めますよ。実はそこのお酒選びを任されています。本物の酒を飲んでみたいお父さん、お母さん、一度いっしょに行きませんか。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 15:09:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ペットのクロミでーす！よろしく。</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9378/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9378/</guid>
      <description>趣味の部屋なるものをつくりました。まずはペットのクロミを紹介します。メスのチワックス（ちわわ＋ミニチュアダックス）です。帰宅すると、彼女だけがひっくり返って迎えてくれます。みんなのペットや趣味も紹介します。どんどん送ってください。⇒sukitoorucoach@yahoo.co.jp写真添付はJPG（写メでOK）けっこう奥深い趣味として、日本酒があります。ほんとうに様々な味わいや文化があるので、次回また紹介しますね。未成年のみんなにではなく、保護者のお父さん、お母さんに。お酒に合う簡単な一品も。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 18:38:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生・卒塾生の部屋誕生！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9377/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9377/</guid>
      <description>　新年度がスタートしましたね。入学・進学おめでとうございます。新たな出会いや出来事、楽しみでいっぱいです。みんなのがんばり応援しています。　そこで、卒塾生、在塾生のみんなから、学校紹介や近況など、どんなことでもOK。みんなにちょっと伝えたいなと思うことがあればどんどん送ってください。このページに紹介していきます。　コメント送り先：sukitoorucoach@yahoo.co.jp  写真添付はGIF画像かJPG画像（500KB以下で）お願いします。ちなみにヒット進学ゼミの卒塾生で、現在関西大学３回生の男の子が＜大阪エヴェッサ＞バスケットボールのスタッフで活躍しています。彼がこの前、試合案内を持ってきてくれました。４月１０日（土）、１１日（日）東大阪アリーナにて対滋賀レイクスターズとの試合です。ぜひ応援に行ってあげてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 18:29:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなで夜桜見学に行こう会</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9127/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9127/</guid>
      <description>４月１７日（土）＜造幣局の通り抜け夜桜見学＞集合１8：００　ヒットコーチングゼミ教室（教室自習解放は１３：００〜１８：００とさせていただきます）交通費は各自持参ください。河内小阪〜桜宮　往復７２０円21：00頃　教室解散予定保護者の方、お友達の参加も歓迎です。屋台がたくさん出ています。食べたり飲んだりしたい人はおこずかいも忘れずにね。※雨天の場合は中止とします。★参加希望者は４月１５日までに山本までご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 20:56:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コーチング交流会参加者の声</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9007/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9007/</guid>
      <description>　コーチング交流会大成功でした。特に「聴く」ことの効果をおもいっきり、楽しく体感していただけたとお思います。　総勢２０名以上、中学２年生〜５０代塾経営者の方まで幅広く、滋賀、京都、兵庫、和歌山からもご参加いただきました。ありがとうございます。　アンケート結果は総合満足度・満足＆とても満足１００％でした。感想をご紹介します。　・聴き方を変えるだけで話し手の話しやすさが、かなり変わってくるということがわかりました。（大学３回生）　・就職ガイダンスよりずっと役に立ちました。（大学３回生）　・心にスッと入る対話は自分自身でどんな状況でも最高のものにできるんだと思いました。（新大学１回生）　・自分の中で抱えていた不安や心配が、まるで霧が晴れるように消えていき、自分の進むべき道がくっきりと見えました。（３０代塾講師）　・しなければならないと思っていたことが、新しい考えをもらって、新しい道が開けた気がします。（中学２年生）　訊く・・・問いただす　聞く・・・耳だけで聞こえている　聴く・・・心も、目も、全て使って「聴く」　ちょっと心を傾けて聴いてくれる人が私のそばにいるだけで幸せです。　　教育コーチングの入門・初級はインターネットで簡単に楽しく学ぶことが可能です。　⇒「教育コーチング」で今すぐ検索　　　http://www.jyda.jp/coaching</description>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 17:01:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ディズニーランドの笑顔</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8856/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8856/</guid>
      <description> 行ってきました！ディズニーシー＆ランド中3ヒット仲間で。永和校・大蓮校・小阪コーチングゼミ合わせて41名。ディズニーランドが一番楽しい訳は、子どもたちの笑顔に出会えるからだと思います。仲間との想い出いっぱいつくってもらえたかな？受験勉強終了し、これから新たなスタートをきるエネルギーいっぱい溜めて、夢に向かってGO！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 16:57:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜天国言葉と地獄言葉＞</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8981/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8981/</guid>
      <description>「天国言葉」と「地獄言葉」って知ってますか？　言葉ってとても大切です。言霊と言われるように、言葉には魂が宿っています。山で「やっほー」とこだまが返ってくるという体験をしたことがあるでしょう。実は毎日発している言葉も同じように人にあたって返ってくるのですよ。　今からお伝えする「天国言葉」を発していると、これからあなたにとっても、まわりの人にとっても不思議な不思議な幸せの奇跡が起きますよ！言ってるあなたも聞いてる人も幸せになってしまうのです。それは次の７つの言葉です。「ついてる」「うれしい」「楽しい」「感謝します」「しあわせ」「ありがとう」「ゆるします」　つい最近、前から来た車が無理な運転をしていたため、自転車のハンドルを切りそこなって足を怪我したとき、心の中では思わず「気をつけろ！ばか野郎！」と思ったのですが、口にしたのは「ついてる！」・・・すると怒りが不思議と収まり、大した怪我でなくてよかった「感謝、感謝」て思えたんです。これも天国言葉を毎日唱えているおかげ。それと反対に言ってる人も聞いた人にも不幸を呼び寄せる地獄言葉「ついてないなあ」愚痴、不平、不満、泣き言、文句、心配事、「許せない」・・・ あなたは普段どんな言葉が多いでしょうか？ちょっと自分の言葉を観察してみて、もし地獄言葉を使っていることに気づいたら、天国言葉を3回言ってみましょう。　※参照：斎藤一人　http://www.kirakiratsuyakohanae.info/tengokukotoba.htm　＜天国言葉の会＞より</description>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 16:51:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜子育ての悩みを解決する魔法の言葉＞</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9125/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-9125/</guid>
      <description>　＜天国言葉＞毎日声に出していますか？最低１００日は続けてくださいね。　さて、今日は引き続き斎藤一人さんの＜子育ての悩みを解決する魔法の言葉＞をお伝えします。その言葉とは「信じてるよ」です。「心配だ」も「信じてる」も同じ字数ですからどうせなら子どもさんに向かって「信じてる」と言ってあげてください。たったそれだけです。そう言っても、きっと子どもは失敗したり、期待外れだったりします。そしたら許す。そして「信じてる」と、また言えばいいのです。　心配＝信じられない「あなたのことが心配だから言ってるの」＝「あなたが信じられないから言ってるの」信じている人のことを心配するはずがありませんものね。　「心配だ、心配だ」という思いをかけて育てた子供は、親の思い通りに、親に心配をかける子に育ちます。「あほ」と言って育てたらちゃんとあほに育ってくれます。「おまえは何をやっても遅いね」と育てれば、何をやっても遅い子になってくれます。　「信じてる」と言って育てた子は、自分のことも信じることができますから、信じた道を歩める子に育ちます。　言葉には不思議な力があります。今からでも遅くありません。たった一言「信じてる」と。　面と向かって言いにくければ、寝顔に向かって言ってみてください。信じて１００日やってみましょう。　読んでいただいているあなたに、いいことがなだれのように起こってきますように！　　</description>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 16:13:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績（過去6年間２００５年〜２０１０年）</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-3257/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-3257/</guid>
      <description>■高校入試＜国立高校＞大阪教育大学附属高校天王寺学舎　１名＜公立高校＞旭高校（国際教養）　１名生野工業高校（電子機械）　１名今宮高校（総合）　１名池島高校　３名大手前高校（理数）　１名かわち野高校（総合）　３名高津高校　４名清水谷高校　６名城東工業高校（電子機械）　１名成城高校　１名天王寺高校（理数）　１名日新高校　５名日新高校（英語）　１名日新高校（商業）　２名花園高校　２名花園高校（国際教養）　１名東住吉高校　　　　　　　１名東住吉高校（芸能文化）　１名東住吉工業高校　１名枚岡樟風高校　２名布施高校　４名布施工科高校　３名南高校（国語）　２名八尾高校　５名八尾翠翔高校　２名山本高校　４名夕陽丘高校　２名淀川工業高校　１名咲くやこの花高校（演劇科）１名港南造形高校（総合造形）　１名＜私立高校＞上宮高校　１名大阪学院大学高校　２名大阪学芸高校　１名大阪学芸高校（特進）　１名大阪産業大学附属高校（進学）　４名大阪産業大学附属高校（英語国際）　１名大阪産業大学附属高校（特進）　１名大阪産業大学附属高校（特進）　２名大阪商業大学高校（理数プログレス）　３名大阪商業大学高校（グローバル商大）　８名大阪女子学園高校（総合進学）　２名大阪女子学園高校（英語国際）　３名大阪女子高校　４名柏原高校　２名近畿大学附属高校　５名近畿大学附属高校（進学）　２名近畿大学附属高校（特進）　２名近畿大学附属高校（国際）　３名近畿大学附属高校（理数）　４名敬愛女子高校　２名東大阪大学敬愛高校　４名金光桐蔭高校　１名金光八尾高校　１０名金光八尾高校（特進）　５名堺女子高校　１名四条畷学園高校　１名四天王寺高校　１名樟蔭高校（総合進学）　８名樟蔭高校（特進）　２名樟蔭東高校　３名太成学院大学高校（総合工学）　１名東海大学附属仰星高校　１名東海大学山形高校　１名奈良育英高校　１名奈良大学附属高校　１名東大谷高校　１名兵庫育英高校　１名プール学院高校　１名夕陽丘学園高校　６名※興国高校　　１名■中学入試上宮中学校　１名近畿大学附属中学校（医薬進学）　１名金光八尾中学校　２名樟蔭中学校　３名樟蔭東中学校　１名 ■大学入試大阪市立大学　１名大阪芸術大学　１名大手前大学　１名関西大学　２名関西外国語大学（短期大学部）　１名近畿大学　１名神戸薬科大学　１名関西学院大学　２名上智大学　１名同志社大学　１名立命館大学　１名龍谷大学　１名早稲田大学　１名</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 15:25:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010志塾ヒット公立合格速報！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8886/</guid>
      <description>府立後期入試合格速報！おめでとう夕陽丘・布施・東住吉前期府立・市立市立東英語・花園国際・咲くやこの花演劇・日新・かわち野布施工科・港南造形私立高校近大附属・関大北陽・金光八尾・樟蔭・東大阪敬愛・商大・興国阪南大・産大・夕陽丘学園</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 16:23:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生活スタート旅行に行ってきます！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8759/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8759/</guid>
      <description>高校生活スタートアップ旅行〜志塾ヒットが君たちに贈る夢いっぱいのファンタジックワールドへ〜「高校生活スタートアップ旅行」３月１８日（木）〜３月２１日（月）３泊４日（車中２泊、ホテル１泊）ディズニーランド＆ディズニーシーへの高校生活スタートアップ旅行を催行します。高校生活への新たなスタートを祝って、仲間と共に（ヒット進学ゼミ永和校・ヒットコーチングゼミ・ヒット進学ゼミ大蓮校合同）素敵な想い出を作りに行ってきます。★そのため3月18日〜21日まで教室はお休みとさせていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 17:47:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コーチング交流会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8758/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8758/</guid>
      <description>2010年3月22日（月）14：00〜16：00日本青少年育成協会教育コーチングの交流会開催参加費：お一人1,000円参加希望者は06-71717-2455　山本まで</description>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 17:32:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「どうせ無理」をなくしたい</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8717/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8717/</guid>
      <description>「『どうせ無理』、こんな言葉が今の世の中、あちこちから聞こえてくる」と植松電機専務の植松努さん。「『どうせ無理』、この言葉ほど人の心を、特に子供の心を殺してしまう一言はない。未来を担う子供たちのために「どうせ無理」を世の中からなくしたい。 それなら、「どうせ無理」だと思われていることを、北海道の片田舎にある町工場がやってやろう」植松さんは、そんな想いをこのロケット事業に託しています。 きっかけは親から虐待を受けた子供たちが生活する児童養護施設での餅つきでした。その日の奉仕が終わり帰り際になって、1人の男の子が努氏に赤平に帰りたいと告げたそうです。　親からひどい虐待を受けていたにもかかわらず、その親のいる家に帰りたいと言う。この時に改めて、児童虐待は身近な問題だったと気づいたそうです。　「でも、この子たちを救うのはどうせ無理なのか」と思った次の瞬間、無理という言葉は可能性をつぶしてしまうということに思い至ったそうです。　この時からこうした子供をなんとかしてあげたいと、事業そっちのけで考えるようになったのだそうです。子供のためにできること、それが努氏自身子供の頃から好きだった飛行機やロケットを飛ばし、それを見せてあげるということでした。・・・子どもたちの中にも「どうせ無理」とよく口にする生徒がいます。ハイハイするのも、立ちあがるのも「どうせ無理」だとあきらめてきた子はだれもいないはず。みんなの可能性を信じて・・・</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 17:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期個別講習会3月23日スタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8714/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-8714/</guid>
      <description>春期講習会は新学年の準備！春期講習会が大切な4つの理由　生活習慣・学習習慣の維持　春のぽかぽか陽気で、ちょっとだるくなる時期、怠け癖がつかないように　現学年の総復習・知識の定着　　理解不足な単元、苦手単元を残したままにしないように　新学年に向けての予習　　先取り学習で、予習の仕方を定着できるように　普段やれていない教科の探求　　小論文、作文や英検、漢検、英語のリスニングなど興味関心のあることに挑戦</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 17:47:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「入試特訓講習会」のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-5091/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-5091/</guid>
      <description>「入試特訓講習会」のご案内をアップしました。詳しくは左記メニュー「講習のお知らせ」、もしくはこちらからこらんください。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 21:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全員が成績アップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-3904/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-3904/</guid>
      <description>【中学1年生】28%の生徒が、460点以上！57%の生徒が、400点以上！クラスの英語平均点は91点！クラスの数学平均点は86点！【中学2年生】クラスの5科得点上昇平均は47点！クラスの5科得点上昇トップは81点！【中学3年生】テストがまだ返却されていません・・・■ どうして、みんなそんな成果が出せるの？■ それは、テスト2週間前からの特訓シリーズに秘密があります。  【２週間前】・土日特訓（習ったことの定着演習！休日しかできない学習をここで。）・テスト対策授業（通常授業もテストに照準を絞った内容に変わります。）・課題指導（直前には本当のテスト勉強ができるように、学校の提出課題の進度や内容を指導します。）【１週間前】・早朝特訓（7時〜8時15分。）・土日8時間耐久特訓（最後の一押し！対策講義も交えて、全員が必死です。）【当日】・早朝特訓・昼特訓（2時〜5時半。最終日まで気を抜かず燃えまくる！） ■ こんなにたくさん、勉強できるのかな…？■ できます！ 私たちは、全員の大幅な成績向上を目指しています。そのために、最も大切なのは、講師自身の「あり方」だと考えています。わたしたちは、全員が「愛情・信頼・尊重」をもって生徒に関わります。みんなが「伸びたい！」というエネルギーを持っていると、信じています。もちろん厳しい指導もします。時には叱ります。ただし、それは生徒の話をしっかり聴いた上でのことです。生徒の力を信じ、尊重することで、生徒の持っている能力を引き出すから、生徒たちも自分の力を信じ、頑張ることができるのです。今回も、全員がテスト対策に参加し、最後までやり切りました。その結果、全員が点数をアップさせることに成功しています。&lt;&lt;&lt;画像をクリック！（拡大します）私たちが、全力で指導しています！→詳しくは、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 23:43:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨年の頑張った塾生たち！！</title>
      <link>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-3244/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hitcoach/diary-detail-3244/</guid>
      <description>★前回の同窓会！★みんな立派になったな。忙しい中ありがとう。遊びにでも重い相談でも、いつでも立ち寄って。「のど乾いた」って来た奴もいたな・・・。★卒業イベント!「 ディズニーランド＆シー」の旅★やっぱり卒業旅行はディズニー！受験の後は、夢とファンタジーの世界へ旅立とう！今年も行くぞ〜。★ヒット名物「最強の合宿特訓」in京都★代表山村と師との合同イベント夏合宿。ここでヒット生は変わる。これだけ猛烈に勉強して「楽しかった！」というお前らはスゴイ！感動だ。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 04:11:45 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
