<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学研CAIスクール　浜北駅前校</title>
    <link>http://hamakita-juku.com/</link>
    <copyright>学研CAIスクール浜北駅前校</copyright>
    <description>浜北区　学研の新しい個別進学塾</description>
    <item>
      <title>いよいよ2学期</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-31849/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-31849/</guid>
      <description>始まりました　中3は正念場　ここを無事に乗り切れれば頂上は見えてきます　中1･2年は2学期が踏ん張りどころ　でも心配は要りません　もう十分夏休み予習をやっていますから　小学生は基礎力を更につけていきましょう</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 18:42:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストの後始末・・・</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-29204/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-29204/</guid>
      <description>そろそろ落ち着いた頃でしょうか？それとも、落ち込んでいる頃でしょうか？いきなり失礼な発言をしているのは自覚していますが、なぜ嫌われるような事を言うのかといえば、おかあさんにはお子さんの成績を再確認して頂き、夏休み中に大きな成果を手にして欲しいからです。期末テストが返却されて、点数や順位など、数字とにらめっこして、「たいして上がらなかったな・・」と落ち込むのは簡単です。しかし、そこで終わるのではなくて、落ち込んだあとに何かを学んでいかないと、成長はありえないと思うのです。返却されたテストから何を学ぶべきなのか、それについて語ってみようと思います。よく漫画の世界などで、成績の悪い生徒が親にテスト用紙を見せたくない一心で、テスト用紙をクシャクシャに丸めて、ごみ箱にポイッと捨てるシーンがあります。漫画の世界なら笑っておしまいなのですが、これを現実でやってしまうと、非常にもったいないんですね。宝を捨てているようなものです。それで、テスト用紙が何で宝なんだ？という話を今からしますが、そのテスト用紙には、「あなたの苦手分野はココですよ」と書いてあるんですね。例えば理科のテストで、「オームの法則」のところが×だらけだったとします。それはつまり、「あなたの苦手分野は“オームの法則”ですよ」というテスト用紙さんからのメッセージなんですね。でも大半の生徒は、「あー×が多かったな」と、適当に受け流してしまいます。それではテストを受けた意味が無くなってしまいます。テスト用紙さんからのメッセージをしっかり受け止め、×が自分の苦手分野なんだと自覚し、復習していく事が成績アップに繋がりますし、極論、成績アップに必要な要素はコレだけです。ですからお子さんのテスト用紙には宝がたくさん散りばめられていますので、全部拾って下さい。それでですね、ルーズリーフを１枚準備して、あなたのお子さんの苦手分野を教科別に書き出して下さい。例えば、こんな感じですね。数学：連立方程式の文章問題理科：オームの法則、植物社会：縄文時代、弥生時代期末テストだけではなくて、中間テストも引っ張り出して、苦手分野をチェックして下さいね。この20分くらいの作業をするかどうかが、夏休みに大きな成果を残せる人、残せない人の分かれ目です。今すぐ取り組んで下さいね。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 15:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鉛筆1本運動について</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-27709/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-27709/</guid>
      <description>皆様の暖かなご支援誠にありがとうございました　昨日皆様の善意の品は本部へ郵送いたしました　勉強以外にも大切なことを伝えられたらいいなと思います</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 18:11:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>えんぴつ１本応援運動のお願い</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-25904/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-25904/</guid>
      <description>このたびイベントにも案内させていただきました。スクール生のご家庭にもご協力をお願いしていますが少しでも多く集めたいと思っています。私ども静岡県は東海地震が予想され今回の震災はとても人ごととは思われません　当スクールの通っている子供たちにも義援金という方法でなくてもできることがあることを話しております。勉強ばかりではなく人のためにできることも教えることは非常に大事なことだと思います。今回の震災を通じこころやさしい大人に育ってほしいと願っています。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 09:30:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新3年生へのアドバイス</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-24316/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-24316/</guid>
      <description>■学び１：高校を比較検討することの重要性高校生活というのは３年間あるわけですが、その３年間をどんな環境で過ごせるのか、というのは、結構重要だと考えています。もちろん環境といっても、・周りの生徒の勉強意識（高いか低いか）・部活動の充実度・教師の質などなど、観点がたくさんあるので、比較して志望校を１つに決めるのは、簡単なことではないということは、もちろん理解しています。しかし、簡単ではないからといって、比較して、真剣に考えること自体を放棄していませんか？ということを警告したいのです。各高校のパンフレットを取り寄せたり、実際にその高校まで足を運んでみたり、学校の先生に色々聞いてみたり、親子で話し合ったり、出来ることはあるはずです。その中で、見えてくるものもたくさんあると思うんですね。日頃から、そうやって真剣に考えることが出来るかどうか、それが１つの、合格・不合格を分かつポイントだと思います。■学び２：高校を選べる立場になれるかどうか高い目標を掲げ、それに向かって頑張るからこそ合格という道を切り開けるわけです。今もし、お子さんが、具体的な志望校が決まっていない、という状況だったら、やることが２つあります。・まずは日々、高校を比較検討し、志望校を考え、決めていくこと。そしてもう１つは、・志望校がどこになっても対応できるように、　常に自分の学力を高めること。この２つです。そうすることによって、高校を選べる立場になれますよね。それが重要なのです。ですからぜひ、高校で有意義な生活を過ごしたい人は、日々勉強に励み、自分を鍛え、志望校合格を勝ち取ってほしいなぁと思います。ところで１年間の中で、１番結果が出しやすい定期テストは、次のテストですよ。新学年１発目のテストが、１番範囲が狭いですから、高得点を狙いやすいです。次のテストで結果を出すために、今から頑張ってみませんか？</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 21:45:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>災難の中吉報が届きました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-23286/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-23286/</guid>
      <description>塾生全員無事合格しました！よかった　よかった　何よりです　</description>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 18:57:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひとごととは思えません</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-23080/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-23080/</guid>
      <description>東北の地震　仲間の教室が岩手にあり心配です。　生徒さんも勉強もままならないことでしょう　いずれはここ東海地区にも巨大地震がきます　そのときには・・・　備えあれば憂いなし　公立高校の発表も来週あります　本当に祈りたい気分です</description>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2011 08:36:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頭が痛い話</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-22312/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-22312/</guid>
      <description>結果が出せない人の特徴”という結構シビアな話です。人によっては耳が痛い話だと思うので、取扱いには十分気をつけて、自己責任のうえ読んで下さい。耳が痛い話であっても、お子さんの日々の勉強を振り返るいい機会であることは間違いないので、向上心溢れる方は読んでみて下さい。ひとによっては、次の定期テストの総得点が大きく変わってきます。「勉強してるのにうまくいかない・・」そう感じた時こそ、基本原則に立ち返るのが重要だと思います。基本原則である「選択」と「集中」が出来ていない人、結構います。例えばテスト週間になったときに、国語もやろう、数学もやろう、理科もやろう、社会もやろう、英語もやろう、と思ってしまう人が案外多いです。こういう考え方が通用するのは、上位層に食い込んでいる人限定です。そうではなくて、平均点以下の状態から、平均点以上までもっていきたい、という場合。そういうときはやはり「選択」と「集中」が必要です。つまり、どの教科に取り組むのか「選択」し、その教科の勉強に「集中」するのです。はい、他の教科は今まで通りのぬるめの勉強でＯＫということです。例えば暗記系で結果を出したいなら、理科と社会を「選択」して、その勉強に「集中」します。その他の教科は今まで通り、微妙な勉強をします。しかし理科と社会には力を入れます。まずはこの２教科で結果を出すことにこだわるのです。そして理科と社会で結果を出したら、次は、理科と社会を継続しながら、プラス１教科頑張るのです。そうやって徐々に、力を入れる教科を広げていくのがうまくいきやすいです。例えば週１回２時間という、超短時間指導だとしましょう。その場合、間違いなく１教科しか教えません。よくご家庭から、「うちの子数学と英語が苦手なので両方教えて欲しいのですが・・」と言われたりしますが、まずは英語だけを教えます。　それで結果を出してから、数学も教えていきます。」まず１教科で結果を出せば、お子さんも喜びますし、自信に繋がります。結果を出したあとに、「じゃあ数学もやってみよっか？」というと、ほとんどの生徒が頷きます。やはり、教科や分野を絞って、何をやるのか「選択」し、それに「集中」することが大切だと思います。１教科で結果を出せない人が、２教科で結果を出せるとは考えにくいです。ですから、「勉強してるのに結果が出ない」という人は、「選択」と「集中」が本当に出来てるのかどうか、再確認してみて下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2011 06:31:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月から勉強量が増える・さらに難しくなる</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-21333/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-21333/</guid>
      <description>なぜ！新学習指導要領によって◆今年はまず小学生　学習内容が変わります。前代未聞の１．４倍教科書特に理科・算数の学習内容が増えます。さらに小学5・6年生で外国語活動（英語）の授業がスタート◆来年には中学生も同様なことが・・・定期テストや入試の内容も変わる可能性があります。　　　　結果できる子・できない子の格差拡大の懸念これまで以上に教師・子供の負担増保護者や家庭の役割も重要◎学習内容・学習時間ともに大幅に増えますので、しっかりと予習・復習を行い、わからないところを残したままにしないことが重要です。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 11:16:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年からお母さんにお願いがあるのです</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-20751/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-20751/</guid>
      <description>　年初めにあたり、おかあさんに「お子さんとの接し方」について振り返ってほしいのです。特に「褒める」という点について。親の何気ない一言で、子どもは傷ついたりします。「○○くらい、誰でも取れるよね。」という発言は、明らかに間違ってると思います。なぜなら子どもの気持ちを考えていませんし、下手したら学校に通うのがイヤになってしまうかもしれません。子どもが嬉しそうに賞状の話をしてきたら、目の前でしっかり褒めてあげるのが正解だと僕は思います。お子さんが何かで結果を出したときに、親が全く褒めてくれない・親が全く認めてくれないというのは、案外つらいものです。ですからこのような間違った発言をしていないか、１度振り返ってみて下さいね。・成績アップを褒めてくれない（下がった教科ばかり指摘する）・成績アップを認めてくれない（下がった教科ばかり指摘する）・勉強に取り組んでること自体を褒めてくれない・勉強に取り組んでること自体を認めてくれない全部根っこは同じだと思います。“日頃から子どもを褒める・認める気遣いが出来るかどうか”それが、2011年以降のお子さんの成長を左右すると思い、こういう話をしました。今日の話、ぜひ参考にして下さいね。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 11:12:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の長文読解方法について</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-19593/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-19593/</guid>
      <description>英語の長文読解苦手な子多いですね。12月になると、定期テストでは点が取れたのに、実力テストじゃ全然ダメ。模擬試験の長文読解が時間内に読めない。過去問の長文を見ただけで拒否反応が出る。などなどそこで、【スピードを上げ、理解力を高める、長文読解の方法】を話していきます。しかも、机上の空論とかではなくて、実践している方法を話していきます。ステップ１-問題をコピーする。ステップ２コピーした紙を使って、制限時間を守って、まずはノーヒントで問題を解いてみる。（必ずストップウォッチで時間を計って下さい）ステップ３答え合わせをする。それが正解でも不正解でも、解答をよく読み、長文の日本語訳を確認する。ステップ４ここから長文を読み込む作業に入ります。コピーした紙に、以下の２つを書きこんでいきます。スラッシュで区切る（カタマリ感を常に意識、前から訳す。）意味のわからない単語の下に、日本語訳を書く。（意味がわかる部分は書かなくてＯＫです）万が一、区切り方がわからなくなったら、解答の部分を見て下さい。そこに、スラッシュで区切られた英文があるので、参考にして下さいね。ステップ５その書きこんだコピーした紙を見て、長文を音読して、日本語訳も発声する。前から訳しながら、日本語訳を言っていく。（ただし英文を読んだ瞬間に全ての文法が見えた場合は、イキナリきれいな日本語にしてもＯＫ）長文をスラスラ読めるようになるまで何度も練習。ステップ６何も書きこんでない文章（問題集）を見て、スラスラ読める、訳が出せるようになるまで、何度も練習。これでおしまいです。ここまでやらないと、実力はつかないと思って下さい。「ただ問題を解いて終わり」だと、本当にもったいない時間を過ごすことになりますので、必ず以上のステップに従って取り組んで下さい。次にどれだけの実践期間が必要なのか、という「期間」の話をします。カレンダーとにらめっこしながら、実際にどんなペースで解いていくのか、決めていって下さいね。冬休みをうまく使えば、十分取り組めます。この練習をやるかどうかで、試験本番の長文を読むスピード・理解力は大きく変わってきます。頑張って取り組んでください。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 09:12:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力調査を意識した、冬休みの過ごし方。</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-18910/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-18910/</guid>
      <description>冬休み明けの学力調査で結果を出すために、どうすればいいのか？これは、結論だけ言ってしまえば非常に簡単。結論をヒトコトで言ってしまえば、“苦手分野をピンポイントでつぶせ”ということ。それの繰り返しですし、方法としてはそれしかありません。ここでちょっと話がそれますが、“学力調査の性質”をお話しさせてください。普段の“定期テスト”には無い、“学力調査”のみがもつ性質の話です。定期テストは、毎回のテスト範囲が限られていますよね。基本的に最近習ったところだけですから、そういう意味では非常に取り組みやすいです。しかし、学力調査となると話は変わってきます。学力調査のテスト範囲は、基本的に、“今まで習ったところ全部”というふうになります。で、ここからが重要な話なのですが、何しろ量が膨大ですから、多くの保護者の方は、子供にこういう声かけをします。「学力調査の範囲、全部復習しときなさいよ」一見正しいことを言っているようにみえますが、この声かけは、間違っています。冷静に考えてみるとわかるのですが、５教科全部の、全範囲を復習するのは無理があります。現実的ではないということ。じゃあどうすればいいのか？ピンポイントで１つずつ確実に復習していかなければならないのです。・ステップ１：苦手分野をピックアップ今自分が苦手だと感じている分野を、教科ごとにすべて紙に書き出してもらいます。例：数学：方程式・連立方程式の文章問題、証明問題。社会：地理全範囲、歴史全範囲。理科：植物の範囲、オームの法則。・ステップ２：実際に復習にとりかかる分野を３つ選ぶこれは、１番取りかかりやすい分野から順番に選んでもらってＯＫです。できるだけ短時間で、結果が出しやすいものから取り組んでいきます。例：数学：方程式・連立方程式の文章問題社会：歴史の縄文時代、弥生時代の部分理科：植物の範囲・ステップ３：使用する問題集を選ぶ・ステップ４：あとは上記３ステップの繰り返し自分が復習すると決めた分野が“完成したら”またステップ１に戻って、さらに追加でどの分野を復習するのか決めていけばＯＫです。例えば、ステップ２で挙げた分野が完成したので、次は、数学：証明問題社会：日本地理の全範囲理科：オームの法則この３つをやっていこう、そういう流れでＯＫです。こうやってドンドン、自分ができる分野を広げていくのです。“１つをしっかり完成させて、それから次に行く”この意識がとにかく大事です。１つも完成させてないのに、全部手広くやる、というのが典型的なミスです。で。今僕が“完成する”という言葉を多用しましたが、具体的にどうなったら“完成した”といえるのか。それは、定期テストのときと同じです。つまり、暗記系なら繰り返しに励み、即答レベルになるまでやっていきますし、計算系なら“なぜそういう答えになるのか”というプロセスを理解した上で、スラスラ解ける（書ける）ようになるまで繰り返してもらいます。つまり、具体的な“勉強の仕方”は定期テストと全く同じです。取り組む分野が違うだけです。あとは実践あるのみ。あまり“勉強”というのを難しく考えすぎないことです。そして、僕が今日話したこの内容というのは、小学生だろうが、中学生だろうが、高校生だろうが、全てに当てはまる話です。苦手を１つずつ潰していく、それに集中して下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2010 14:07:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いつ、つけを払うのですか</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-17961/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-17961/</guid>
      <description>今まさに受験真っ最中という 中３生にはタイムリーなのですが、中１生、中２生にとっては、 「まだ先のこと」という程度の認識でしかないと思います。今の時期は何をやればいいんですか？ まず先に結論を伝えますが、中１生、中２生は、 今の時期は次の定期テストで結果を出すことだけを考えて下さい。 それだけです。ではなぜ、毎回の定期テストにこだわってほしいのかというと、その理由は単純で、毎回の定期テストの積み重ねが、高校受験に繋がってくるからです。もっとわかりやすい言い方をすると、毎回の定期テストで結果を出して行かないと、高校を選べる立場に立てないということです。 受験で泣くということです。リアルな話をしますが、今の中３生を見ていると、高校を選べる立場に立てていない人も当然います。厳しい言い方をすれば、毎回の定期テストでサボり続けてきたツケが回ってきただけなので、当然といえば当然の結末。残り４ヵ月で出来ることを全力でやって、少しでも得点を伸ばしていくしかありません。中１生、中２生に現実を知らせるために、こういう残酷にみえることをイチイチ言っているんです。 「勉強が大切です」じゃ何も響かないでしょう。中１生、中２生が今すぐやるべきこと。 くどいかもしれませんがそれは、毎回の定期テストで結果を出すことです。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 13:31:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう英語はあきらめますか？</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-16959/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-16959/</guid>
      <description>中３生は、受験間近で時間がありませんから、今からでも英文法が構築できるのか、不安ですよね。「間に合います。」ということなんですが、もうそろそろ限界です。なぜかといえば、１１月末（最悪でも１２月末）までに英文法を仕上げないと１２月、１月の２ヵ月間、しっかり長文読解の練習ができないからです。１２月末まで英文法をやってた、という場合は、長文読解の練習は１月だけの１ヵ月間しか取り組めません。そして２月は過去問演習するのです。要するに、合格するのに必要な流れがあるんですね。英文法完全制覇→長文読解の練習→過去問演習この流れを１つ１つやっていくんです。文法を構築していないのに、過去問やったって意味がありません。長文読解の練習してないのに、過去問やっても点とれません。物事には順序があるのです。ですから中３生はそろそろ、「英語」に真剣に取り組むのか、捨てるのか、決断して下さい。中途半端に取り組んでも結果は出せません。なんかよくわからないことをグダグダやっても結果に繋がらないのです。学校の授業は日本語訳の垂れ流しばかりして、いつまでたっても英文法を強化してくれませんし、かといって、書店の問題集をやってみても、主語とか動詞とか前置詞とか現在完了形とか、文法用語が意味不明すぎて、自力ではとても解決できません。中学３年生にとっては、決断の時期となりました。今の時期の中３生は、二極化とも呼べる現象が起こっています。それはつまり、「英語は諦めた」といって脱落していく生徒と、「今からでも遅くない」といって粘り強く取り組む生徒です。あなたは、どちら側でしょうか？ 「英語は諦めた」側ならば、これでおしまいです。「今からでも遅くない」と最後のチャレンジをして、入試を迎えたい方は、ぜひ一度当スクールにお尋ねください。「とっておきの方法」お教えいたします。中３生は今の時期必死ですが、中１、中２生の保護者の方も、よく読んでお子さんの受験に活かして下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 16:09:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップするには</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-16260/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-16260/</guid>
      <description>成績アップに欠かせないのが、勉強方法の改善です。当スクールでもずっと言い続けてきましたが、それでも改善出来ずにデタラメな勉強を続けている人が結構います。しかもやっかいなことに、勉強してる本人は正しいと思い込んでいて、デタラメだと思っていないことが多いのです。デタラメな勉強方法の代表例を以下に示しておきますので、お子さんがこうなってないかチェックしてみて下さい。■問題集にいきなり書きこんで、ハイ終わり、という勉強。■計算ミスが多いくせに、何度言っても途中式を書かない勉強。■数学の文章問題を解くときに、　グラフ・図・表・絵などを書かない勉強。■出来る問題と出来ない問題を分類しない勉強。■出来ない問題に再度取り組まない勉強。■理解した＝できた、と勘違いして、　ドンドン先に進んでいってしまう勉強。■出来ることが目標なのに、　とにかく早く終わらせることだけが目的の勉強。■暗記を舐めていて、１回見た＝覚えた、という、甘すぎる勉強。このような【作業】を続けていると、まず成績は上がりません。というか、今挙げた【作業】というのは、勉強と呼べません。こういうデタラメなことを続けている限り、成績アップは厳しいです。ぜひ一度お子さんの勉強を見直してみて下さいね。それと今テスト前だったらお子さんにご褒美を設定して臨ませることも効果的です。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 16:08:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケアレスミスはなぜ多い（3）</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-15898/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-15898/</guid>
      <description>単位を間違えてしまった　記号で答えるところを言葉で書いてしまった　子供たちに聞くと必ずあるあるって言います　ではどうしたらこんなミス防ぐことできるでしょうか　簡単なことです　文章を読むときに鉛筆を持ってアンダーラインを引きながら読むことです当スクールでは小学1年生から実施し、なお且つ音読させていますこれが5年生からになりますと文章内から大事なところだけアンダーラインひかせたり四角で囲わせたりしています　なぜそんなことするかと言えば目だけで追って文章を読むと飛ばし読みして大事な部分を抜いている危険があるからです　ぜひお子さんにまずは実践し習慣づけして下さい　効果は必ずあります 5教科すべて摘要できます</description>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 08:21:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語長文読解ができるようになった</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-15671/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-15671/</guid>
      <description>毎週　土曜日３年生のための受験特訓講座開催していますが・・・あれほど苦戦していた英語長文が難なく解けるようになりましたポイントは主語　これが誰だかわからなかったんですね　そこを指摘し、文章にしるしをさせたところ全員がわかるようになりました　</description>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 21:39:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケアレスミスはなぜ多い（2）</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-15286/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-15286/</guid>
      <description>「急がば回れ」。そんな言葉がありますが、勉強もそういう性質があると思います。つまり、早く復習したいからといって、勉強の一部分をショートカットしようとすると、結局遠回りになっちゃいますよ、ということです。計算でケアレスミスを連発しているのに、途中式を省略したり、英文法を完全に理解してないのに、中１を飛ばして中２から勉強しようとしたり。そういう“絶対に飛ばしてはいけない部分”をショートカットしようとすると、結局遠回りになりますし、その結果、自分を苦しめることになります。そしてこれは、本人が自覚せずに、「なんとなく」ショートカットしていることが多いですし、最近では保護者の方でも自覚出来ていない方が多いのです。つまり、「なんとなく」子どもにショートカットさせているのです。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 06:27:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケアレスミスはなぜ多い(1)</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-15018/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-15018/</guid>
      <description>小学生も中学生も四則計算や文字と式の計算問題を解くとき、ノートにするのですが、書くのがめんどくさいからといって、 問題を目で見てしばらく頭で考えて、ノートに答えだけ書いている生徒さんすごく多いんです。「うーんっと、、」という感じで、頭だけを使って考えていますから、３０秒から１分くらい固まっていることが多いです。固まっているというのは、動かない、フリーズ状態、ということです。そして３０秒とか１分固まったあとに、やっとノートに答えを書くのですが、それが間違っていると（苦笑）結局、“書いた方が早いんです、特に複雑な計算の場合は。”ちゃんと１つ１つの流れを書くことによって、式の変化が目で確認できるわけです。式の変化が目で確認できるから、じゃあ次はどうなるのかというのがわかりやすく、反応しやすい、結果、早さが出てくるんです。よく、流れ作業のように、サラサラサラサラーっと、計算を解いていく、頭のいい子がいます？ああいう状態が理想です。頭がいい子は、頭だけで問題を解こうとしません、必ず手を動かして、正しい答えを導いていきます。その一方で、ミスを連発する子は、頭だけで問題を解いて、イキナリ答えを書こうとします。頭の中だけでやろうとすると、紙媒体に残せないですから、目で確認できないんです。頭の中で全部を一気にやろうとするから、結局考えるのが遅くなるし、ミスに繋がる、そういう話です。自分のお子さんは、ちゃんと公式・途中式が書けているか、ぜひ確認してみて下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2010 06:52:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1時間で方程式が解けるようになりました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-14910/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-14910/</guid>
      <description>3年生　模試であれほどできなかった方程式（連立方程式）が塾生全員問題を変えても解ける解けるようになりました　でも教えたのはただひとつのことだけなんです　　</description>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 09:48:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校後、１年かけてやっとわかりました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-13217/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-13217/</guid>
      <description>どうして成績が伸びないのか・・・本当に悩みました。今まで思うように伸ばせなくって辞めていった一部生徒さん、ごめんなさい。いろいろと一緒に頑張ってきたのに・・すべては私の責任です。でもこのことは決して無駄にはしません　やっとわかったんですからその原因が。そしてどうしたらよい方向にもっていけるか確信しました。　あとは生徒さんと一緒にがんばるだけです。良い結果は必ず得られます。学問に王道なし。遠回りこそが一番の近道だと感じ、日々奮闘中！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 14:51:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>満点が出ました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-12964/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-12964/</guid>
      <description>今まで3点足りないってことは多々ありましたがついに1年生の生徒さんが数学で満点とりました！解釈の違いで1点足りなかったところを先生に抗議して50点になったそうです　疑問に対しては納得するまで突き進む姿勢も感心します</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:01:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績発表</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-12835/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-12835/</guid>
      <description>期末テスト結果が出始めました　　数学で過去最高の点数続出おめでとうございます　日ごろの努力の結果です　この勢いで夏を乗り切りましょう</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2010 07:44:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの結果がでました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-11738/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-11738/</guid>
      <description>森町大門教室の生徒さんお疲れさまでした　結果は1年生はほぼみんな90点以上と大変よくできました　小学生のときと違ってまずはびっくりしたことでしょう　でもすぐ期末テストです　気を抜かず頑張りましょう</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 17:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>森町大門教室では</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-10390/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-10390/</guid>
      <description>中間テストが身近に迫って不安･心配な森中･旭が丘中･泉陽中の皆さんに2週間限定で無料通い放題にいたします　5教科対応です個別指導もいたします　この機会を利用してテストでよい点数をとってください</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 16:02:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい生活になれましたか</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-9695/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-9695/</guid>
      <description>半月が経ちました。進学した生徒さん、どうですか　中学生になったばかりの生徒さんは夜疲れた顔をしていますががんばって勉強しています　小学生になったばかりの生徒さんは相変わらず元気いっぱい　中学3年生は来週の修学旅行のことで気もそぞろ　ある生徒さんは一足早く5月病？　いろんな時があっていいんです　</description>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 07:50:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業料及び授業時間の改定です</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-9495/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-9495/</guid>
      <description>効率よく経済的に授業に励んでいただくため改定をいたしました　対象は新規入会の生徒さんです　詳細はお気軽にご連絡ください</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 14:26:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予習をして</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-9436/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-9436/</guid>
      <description>授業の望めるから安心　今まで復習ばかりでわからないことが次々と増えてしまって・・・　なんか友達よりもできるような気がしてきました</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:02:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まります</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-9231/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-9231/</guid>
      <description>春期講習も終了　いよいよ新学期の始まりです　でも予習を十分にやっています　自信を持って行きましょう</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 07:06:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日からいよいよ</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8866/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8866/</guid>
      <description>春期講習です　この時は次学年進級前に前学年を総復習しますまた少し予習もします　苦手意識をなくせるようにがんばりましょう</description>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 14:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生の皆さんお疲れさまでした</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8745/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8745/</guid>
      <description>昨日、公立高校の合格発表がありました　報告に来てくれましたでも高校は人生の通過地点でしかありません　喜びは一瞬　これから山あり谷あり　今後の人生をしっかりと歩んでいってください</description>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 09:35:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2月8日姉妹校が開校しました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8670/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8670/</guid>
      <description>◆姉妹校　森町大門教室のご案内◆対象：幼児〜中学3年生まで対象科目：主要5教科〒437-0215 静岡県周智郡森町森1706-1シンエイビル2階東受付専用ダイヤル　０５３８−８５−０４０１定休日：土・日・祝日こちらもよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:03:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おかあさんが後ろにいることも忘れて</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8257/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8257/</guid>
      <description>２月入会の２年生の男の子　突然部活から帰ってきておかあさんに連れられ塾に・・・。好きな社会をパソコンでやっていると迎えにきたおかあさんが後ろにいることも忘れていたそうです。子供の集中力ってすごいものですね・</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 12:19:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校でもほめられています</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8250/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8250/</guid>
      <description>学校ではなかなか言うこときかず昨夏先生より通塾をすすめられたおかあさんから最近うれしい話を伺いました。現在小学３年生の男の子ですが入塾当時漢字一字しかノートに書こうとはしませんでしたが今ではすすんで漢字を書いています。まだ書く数は少ないのですがあせらず彼のペースを見守っていこうと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:03:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期期末・学年末２回連続２００点超え</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8249/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8249/</guid>
      <description>開校以来ずーと通塾してくれている中２女の子です　昨年末１年時１回とった２００点を再びとれました。　なお且つ今年になっても苦手の英語も３０点台から４０点台に　彼女はもう勉強方法をしっかり自分で見つけました　これからが大変楽しみです。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近　入塾した６年生</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8248/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8248/</guid>
      <description>プリント学習ばかりで伸び悩み、プリント添削で順番待ち。聞きたいことも順番待ち、それがとってもいやだったそうです。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:04:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨日３年生講座終了いたしました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-8235/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-8235/</guid>
      <description>長いようで短かかった。そんな感じです。あと公立高校受験までわずか　悔いが残らないようにがんばってもらいたいものです。必ず吉報が届くことを信じて</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:11:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ学年末テストですね</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-7593/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-7593/</guid>
      <description>早いものです　当スクールが開校してからもう学年末です。皆さん学年最後　有終の美をかざりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 15:56:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遅くなりましたがあけましておめでとうございます</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-6709/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-6709/</guid>
      <description>明日から冬期講習後半がスタートいたします　受験生の皆さんがんばってください　それ以外の生徒さん学校もいよいよ始まります正月気分を少しづつ抜いていきましょう</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2010 15:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もあとわずかとなりました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-6463/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-6463/</guid>
      <description>早いものですね　当スクールが開校してはや６ヶ月　また今年もあとわずかとなりました　当スクールの生徒さんも順調に増えましたこれも皆さんのおかげだと感謝しております</description>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 15:49:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海外留学始めました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-6233/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-6233/</guid>
      <description>ISC浜北留学センターとして地域の皆様に留学先をご紹介できるようになりました　留学先はイギリス・アメリカ・カナダ・オーストラリア・中国すべて現地スタッフがおりますので安心です　皆様のいろいろなご要望にこたえていきたいと思います</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:04:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面談が終わりました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-5914/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-5914/</guid>
      <description>保護者の皆様お忙しい中ありがとうございました。貴重なご意見を伺い今後の指導に役立てていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 17:31:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日より面談が始まりました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-5433/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-5433/</guid>
      <description>悩みは共通　なかなか子供たちは理想どおりにはならないものです暖かく身守っていきましょう</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 13:07:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週から保護者面談始まります</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-5311/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-5311/</guid>
      <description>来週１週間をかけ、保護者様と面談いたします。冬休みの過ごし方と学年末に向けての話が中心となります。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:08:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来年のことを言うと・・・</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-5125/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-5125/</guid>
      <description>もう１校開校いたします(予定）これも皆様のご支援の賜物だと感謝いたします。責任は重くなりますがたくさんの生徒さんが喜んできてくれるそんなスクールにしたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 19:14:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ来週からテストが始まります</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-4843/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-4843/</guid>
      <description>でも心配入りません。毎日こつこつやっていればおのずと結果は良いものでしょう。今からでも遅くはありません。短時間集中の勉強を実践しましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 14:21:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>折込後、反響が・・・</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-4842/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-4842/</guid>
      <description>中学生の枠が埋まってしまいました。やはり年末生徒さんの意識が高いせいでしょうか　毎日多くの生徒さんの熱気に当てられっぱなしです</description>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 14:18:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日折り込みがはいりました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-4663/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-4663/</guid>
      <description>一部地域の皆様ですが本日朝刊に当スクールのチラシを入れました。内容はテスト対策です。ぜひご活用ください。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2009 10:42:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早いものですね</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-4380/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-4380/</guid>
      <description>11月が始まりました。当スクールが開校して5カ月目を迎え、生徒さんも増えてきました。生徒さんもいろいろ。大変なこともありますが生徒さんの笑顔が何よりです。年末まであとわずか　がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 21:16:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト前追加授業が始まります</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-4280/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-4280/</guid>
      <description>11月5日より追加授業が始まります。できる限り土曜日にとるようにお願いいたします。定期テスト約2週間テスト範囲内学校での基礎問・ワークを中心にできなかった箇所をやります。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:07:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよインフルエンザが・・・</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-4107/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-4107/</guid>
      <description>流行してきました。学級閉鎖も見受けられます。かかってしまうのは仕方がないけどこじらさないようにくれぐれも注意してください。そういう自分が一番注意しないといけないんですけど・・・。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2009 11:56:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スクール規約改定しました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-3879/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-3879/</guid>
      <description>生徒さんも着実に増えていく中,少しでも皆様に喜んでもらえるように改定いたしました。11月より実施していきます。今後ともよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:06:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親のための相談はじめました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-3870/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-3870/</guid>
      <description>最近、入会時のお母さんの話を聞くといろいろ悩み多いんですよね。特に中学生ともなるとおとなこどもで対応が大変むずかしい。そうかと言って相談(愚痴?)できるところもそんなに多くないようで・・・。そこで入会目的ではなく経験に元にアドバイスできる場を設けたいと思いました。少しでも気が楽になればいいなあと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 09:06:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臨時休校のお知らせ</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-3589/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-3589/</guid>
      <description>皆様もご存知のとおり、台風18号が8日もっとも接近する模様です。生徒さんの安全を考慮し、休校とさせていただきます。尚、補講に関しては10日土曜日通常6時までのところ7時半受講最終受付とさせていただきますのでぜひご利用ください。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2009 18:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早速のお問い合わせありがとうございます</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-3518/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-3518/</guid>
      <description>おためし体験お問い合わせすでに３件ありました。やはりテスト気になりますよね。おためしとはいえ内容はテスト対策。各個人の気になる科目･項目に絞って個別指導。これで中間テストも少しは不安解消できるでしょう</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:06:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料おためし体験第２弾は終了しました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-3310/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-3310/</guid>
      <description>おかげさまで本日で募集人員に達しましたので期限前ですが終了させていただきます。尚、次回はエリア限定で来月３日より開催いたします。何とぞよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 13:37:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストのご褒美は・・・</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-3309/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-3309/</guid>
      <description>今日、国語特訓のきてくれた生徒さんとの会話の中で急きょ決まっちゃいました。トホホ？前回テスト総得点より上がった生徒さんにご褒美出しっちゃいます。上がり幅のよってご褒美は違います。当スクール生の皆さんがんばってください。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 14:07:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ中間テストですね</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2992/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2992/</guid>
      <description>学調終わったと思えばすぐにまた中間テスト。3年生にとっては帰ってくる教科ごとの点数に一喜一憂していることと思います。でも当面の目標である受験までの其々通過地点に過ぎません。もしも点数が悪くても悲観しないでください。これは他の学年も同じです。今日イチロー選手が1本ヒットを打ちました。これで9年連続200本安打まであと1本となりましたが、それでも安打数は全打席560打席で199本です。ということは凡打の方が多いのです。それでも毎日入念に試合前他の選手より早く来てストレッチをします。カッコよくヒットを打つことばかりではないのです。これは皆さんに例えるならば難しい問題を解くことよりもなんでもない問題を早く正確に解くことを黙々と行うことです。きっと成果は表れます。一日一日大事にしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 08:32:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月22･23日午前中授業受けられます</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2972/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2972/</guid>
      <description>中間テスト勉強したいのに連休が多く追加授業に来られない浜名中・北浜中・日体中のスクール生のみなさんのため22・23日両日午前10時〜12時スクールを開けます。ぜひうまく活用して少しでもテスト対策にお役立てください。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:07:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>13日日曜日折込が入ります。</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2937/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2937/</guid>
      <description>一部地域に限定されますが13日日曜日折込チラシが入ります。もし折り込みチラシを持参してきてくれた方は本当にラッキーです。内容は・・・。お楽しみ</description>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 19:19:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近ハマっていることは？</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2888/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2888/</guid>
      <description>朝BS7：25〜30分漢詩紀行を見ることです。学生のときなんか漢字が並んでいるだけで全く興味もなくテストに出るからやってただけなんですが・・・年をとったからでしょうか？英語よりも漢字一字にいろいろな意味があって。なお且つ1000年以上前の人と全く変わらない感情の吐露に感慨を覚えます。嫌いから好きへ。いつの瞬間変わるかわからないもんです。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2009 22:48:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月から土曜日に受講できるようにしました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2841/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2841/</guid>
      <description>平日クラブで遅くなって塾で長時間勉強するにはつらい・帰るのが遅くなるのもつらい。　２科目できない場合の振り替えまたは平日受講できにくい生徒さんのために新設しました。これもまだ開校間もないからできること。これからも通ってくれる生徒さん第一に良い環境づくりをしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:05:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まりました</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2790/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2790/</guid>
      <description>インフルエンザがはやってきてるそうな・・学校が始まって勉強のこと含め不安なことばかり　でも秋は本当に良い季節　スポーツに勉強にがんばって</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 15:32:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の宿題対策に多くの生徒さんが</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2788/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2788/</guid>
      <description>8月中全4回開催いたしましたが延20人以上参加され、本当によく勉強しておりました。少しは役にたてたのかなあとうれしく思っております。今後も定期的に当スクール生徒さん中心に喜んでもらえる企画を考えていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 10:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月27日イベント決定！</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2662/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2662/</guid>
      <description>＜＜＜＜画像をクリック！〜９月のイベント情報〜■無料授業・日程・・・9月27日・時間・・・9:00〜12:00【小学生】理科・社会・英語・・知りたいこといっぱい！【中学生】直前中間テスト対策・・５教科対応予想問題で10点アップ！！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:05:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設！</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/blog-2661/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/blog-2661/</guid>
      <description>ホームページを開設しました！ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:04:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　19:00開始21:30終了　月〜金曜日　</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/course-detail-2051/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/course-detail-2051/</guid>
      <description>教科書に沿った予習形式のカリキュラムで学校授業の理解を深めます。また定期テスト対策として10日前からテスト範囲内に限定した授業をします。この期間はできるまで徹底的に指導いたしますので居残りもあります。志望校合格プラン生徒一人ひとりをしっかり見つめ、混乱している絶対評価に左右されない指導を行います。不得意部分の穴を埋め、得意分野はさらに高め、明日の第一志望校合格が目標です。※授業料は、個人の授業回数やコースの内容によって決まりますので、当スクールでおためし体験をされた際に十分にご説明いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 18:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児・小学生コース　17:00開始19:00終了　月〜金曜日</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/course-detail-2050/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/course-detail-2050/</guid>
      <description>ほかのおけいこごとがあっても大丈夫！学校の教科書にそった予習形式の勉強だから宿題もできる　小学生は学習がいつも楽しく続けられるよう変化ある指導を行います。算数、国語の基礎学力の定着はもちろん、将来の生きる力につながる、理科・社会・小学英語などを指導に加えて、「バランスのとれた学力」の習得を目標にしています。※授業料は、個人の授業回数やコースの内容によって決まりますので、当スクールでおためし体験をされた際に十分にご説明させていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 18:48:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安心のフォローアップシステム　17:00開始21:30終了　火〜土曜日　</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/course-detail-2057/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/course-detail-2057/</guid>
      <description>わかるまで何度でもねばり強くおしえます。だから成果が違います！集団授業で伸びずにお困りではないでしょうか？よくよく考えてみれば、学校も集団授業、塾も集団授業、基本的には同じです。集団授業で、伸びないお子さんは、個別指導をお試しになってはいかがでしょうか？学研ＣＡＩスクール浜北駅前校は、お子さん一人ひとりに合わせた予習形式の授業によって「伸びていないお子さん」を必ず引き上げます。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 18:50:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導方法　17:00開始21:30終了　月〜金曜日　</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/course-detail-2053/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/course-detail-2053/</guid>
      <description>「わかりやすく楽しい予習」によって学校の授業がよくわかることが実感できる独自の授業の進め方。常に先生から聴くだけ、教えられるだけの一方通行ではありません。時には先生と、時にはパソコンによるアニメーションの説明と、変化を持たせた学習は集中力の不足しているお子さんでも難なく勉強できます。それが新しい個別指導方法です。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 18:51:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習プログラム　17:00開始21:30終了　月〜金曜日　</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/course-detail-2054/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/course-detail-2054/</guid>
      <description>■STEP．１　わかる【学習内容をしっかり理解】■STEP．２　できる【学習内容を確実に定着】■STEP．３　評価と分析【積み残しの発見】■STEP．４　結果が出せる【１０人十色の問題で練習】■STEP．５　わかる喜びできる自信【確実なステップアップ】黒板授業ではできない奥行きのある表現力でわかりやすい学研独自の画面学習プログラムをご体験下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 18:54:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導方針と講師　17:00開始21:30終了　月〜金曜日</title>
      <link>http://hamakita-juku.com/course-detail-2056/</link>
      <guid>http://hamakita-juku.com/course-detail-2056/</guid>
      <description>■少人数制個別指導だから子供の性格に合った勉強ができます。成績が上がるかどうかは、何が重要なのでしょうか？お子さんの能力？違います。ポイントは、勉強のやり方、すなわちどうすれば点が取れるかを教えてあげることなのです。学研ＣＡＩスクール浜北駅前校では、個別指導なので多少の個人差はありますが、早い生徒さんで30日で成績を上げられます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 18:58:25 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
