<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>通信制高校専門塾　共進学園</title>
    <link>http://jukutown.com/kyoshin-gakuen/</link>
    <copyright>共進学園</copyright>
    <description>岐阜県可児市の学習塾「共進学園」のホームページです。共進学園は通信制高校専門塾、進学をあらめない君を完全サポートします！</description>
    <item>
      <title>高校進学をあらめない　9:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin-gakuen/course-detail-1795/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin-gakuen/course-detail-1795/</guid>
      <description>・毎日まじめに中学校に行っているのに・・・。・自分なりに精一杯努力しているのに・・・。・少し勉強をサボっただけなのに・・・。そしてある日、中学校の先生方からはこんな言葉を頂いた。・このままだと高校進学は難しい（厳しい・無理だ）・君が進学するのにふさわしい高校がない。・高校ではなく、高校卒業資格の取れる専門学校や各種学校へ進学する事を勧めたい。（この場合、高校卒業にはなりません。）だから、いろいろな方法で頑張ったのに中学校の勉強についていけない。高校に進学でそうにない！！　どうして、僕だけ・私だけ…⇒ そんな君達の為に無名塾はあります。入試は迫っているけど、焦らず一からじっくりやり直してみましょう。わからない事をごまかさず、逃げず、自分かのペースで悠々と（でも少し急いで）高校受験を目指しましょう。昨年度までの君たちの先輩も　 １人として欠ける事なく全員高校へ進学したのです。そうです！！無名塾の塾生は毎年毎年全員１００％高校へ進学しているのです。３６点（５００点満点の実力テスト）だった男子、通知表は１と２のみで８０点台（５００点満点の実力テスト）だった女子、通知表が９教科１０点（４５点満点）だった男子……。私達は毎年毎年真面目に中学校で毎日毎日頑張っているのに勉強面での努力が報われない・努力が認められない多くの生徒を見てました。しかし一人一人の生徒達は素晴らしい感絶人間栓持っている生徒ばかりなのです。私達は生徒一人一人の持つ「底力」を信じているのです。塾での勉強は特別講習を除けば週１〜２回にすぎません。しかし、限られた時間だからこそ、私達は生徒一人一人とじっくりと語らい、単に教えるだけではなく、「伝えたい」ことをひとつひとつ伝えていく、これが無名塾の指導スタイルです。私達と生徒との一対一の信頼関係が高校進学への道を開こけています。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 14:38:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共進学園高等部　9:00開始16:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kyoshin-gakuen/course-detail-1796/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kyoshin-gakuen/course-detail-1796/</guid>
      <description>　私達、共進学園高等部は、通信制高校に通われる方々の為のAO入試・推薦入試の勉強のための専門のコースです。ですから、ほとんどの生徒さんは卒業年次の１２月くらいには卒塾となります。と言いますのは、大半のAO入試・推薦入試は合格発表まで含め11月〜12月までに修了するからです。　皆さんの中には、『大学受験って、英語に数学・国語や物理に化学、日本史・世界史・・・・・、たくさん勉強しなければ入れないところなんでしょ・・・・・。』とか、『大学と言っても学校の一種なんだから・・・・あまり行たくない。』と思っていたりする方はみえませんか？　 大学受験を含め乗に対して、漠然とし不安を持っている方はみえませんか？　現在の入試は、各大学ごとに、様々な特色ある入試を実施してみえ、一般的な教科の出来・不出来にとらわれず生徒の個栓重視する入試が多くみられます。特にAO入試や推薦入試などには多くみられる傾向です。　また、漢検や英検・数検など資格により大幅な加点のある大学など、列挙にいとまがありません。　私達共進学園は通信高校生の皆さんと平日の日中（土日・祝日は休塾です）　AO入試・推薦入試、必要とあれば、高校のレポート作成についてのサポート指導まで含めて、通信制高校に対して専門に大学受験指導をしているコースです。　そして、共進学園のスゴさは完全・確実な大学進学にあります。　塾生１人１人の志望校への絶対合格の為の指導に全力を注ぎます。　しかし、その中で、実際の受験校の決定には塾生本人・保護者・共進学園教師の話し合いにより、受験校を決定していますので卒業年次においての１００％確実な大学進学を実施しています（浪人はさせません）　もちろん、日々の指導を通じて、日々の不安や悩み、大学進学に対する心配事など心身両面についてのサポートをしてまいります。　共進学園は毎週月曜日〜金曜日（午前９時〜午後４時まで）の週５日制です。（学年やご都合により週２回より通塾でます。）　あくまで、塾生に無理な勉強、無駄な学習をさせるつもりはありません。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 14:28:57 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
