<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導 育英ゼミ　〜広島市安佐南区の学習塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/ikueizemi/</link>
    <copyright>個別指導 育英ゼミ</copyright>
    <description>広島市安佐南区の学習塾・個別指導塾なら【個別指導 育英ゼミ】！！！</description>
    <item>
      <title>夏期講習会再開と期末試験対策勉強会について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153893/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153893/</guid>
      <description>比較的長いお盆休みを経て、８月１７日（木）より夏期講習会が再開しました。１７日は毎年恒例のJUKKU特訓を実施。今年は、中３生対象に「効くトレ！リスニング」も加え、３つのトレーニングメニューで特訓しました。３つ全て受講した中３生は、５時間半の長丁場でしたが、みんな最後まで集中して頑張りました。中１、中２生の参加が少なかったので来年は、メニューを再考してより効果的なものにしていきたいと思います。講習会は今週末で終了し、来週は補講期間になりますが、中学生の皆さんは、９月早々ある期末試験に備えて学習を進めていきます。塾生、講習生の皆様のご理解ご協力により、何とか無塾では、来週８月２８日（月）から期末試験対策勉強会を実施します。期末試験は９教科となり、勉強する内容も大幅に増えます。時間を有効に使って万全の態勢で臨みましょう。塾の対策等をしっかり活用してください。日程は以下の通りです。【伴中学期末試験対策勉強会】８月２８日（月）中１、中２⇒１８：２０&amp;#12316;１９：５０、中３⇒２０：００&amp;#12316;２１：３０９月２日（土）中１A、中２A、中３A⇒１５：００&amp;#12316;１８：１０、中１B、中２B、中３B⇒１８：２０&amp;#12316;２１：３０、　９月５日（月）中１、中２⇒１７：２０&amp;#12316;１９：２０、中３⇒１９：３０&amp;#12316;２１：３０【大塚中学期末試験対策勉強会＆直前対策】８月２８日（月）中１、中２⇒１８：２０&amp;#12316;１９：５０、中３⇒２０：００&amp;#12316;２１：３０９月２日（土）１７：１０&amp;#12316;１９：５５９月４日（月）１６：００&amp;#12316;１７：２０９月５日（火）１７：００&amp;#12316;１９：５０</description>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 11:03:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023夏期講習会実施中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153750/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153750/</guid>
      <description>育英ゼミでは、７月２２日より夏期講習会を開講し、もう半分の折り返しに来ています。講習会では、どの学年も真剣に取り組んでいて、これまでの復習と弱点補強を順調に進めています。特に、高校受験を控えた中３生は意欲的で、受験パックの重要項目徹底演習では、もうすでにほとんどの単元を終えて、更に別の問題をこなすほどです。中学生は休み明けにある前期期末試験があり、夏休みの課題と併せて試験勉強もしなければなりません。休み明けの登校日に慌てないためにも、計画をきちんと立てて実行することが大切です。スタッフは、皆さんが学習をスムーズに進められるよう、適切なアドバイスをしながら、しっかりサポートします。引き続き一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 11:29:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『夏期講習会』は途中からでも受講できます！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153509/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153509/</guid>
      <description>育英ゼミの夏期講習会は７月２２日（土）開講ですが、それ以降、途中からでも受講可能です。三者面談後に、危機感をもった中３生はもちろん、中間試験で不振だった中１、中２生も、個別指導の育英ゼミならまだ間に合いますよ。中学校では、９月早々に期末試験があるので、この夏休みの間に、理解不足を解消して、期末試験の範囲をしっかり学習しておかなければなりません。次の期末試験の結果で、前期の成績が決まります。高校入試の調査書の内申点アップのためにも、期末試験ではいい結果を出すことが必要不可欠なのです。小学生も、高校生も９月以降の学習に備えて、夏休み中に基礎固め、弱点補強をしておくことをお勧めします。もう始まっているから…とあきらめる前に、まず、お電話でお問い合わせください。個々のご都合をお伺いして、受講可能な曜日、時間を提示いたします。私共は、生徒一人ひとりに寄り添って、全力でサポートする塾です。何でもお気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 04:12:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２３夏期講習会』受付開始しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153345/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153345/</guid>
      <description>７月１日より夏期講習会（７月２２日&amp;#12316;８月２５日）の受講受付を開始しました。今夏も、中３生は、学力重視の公立入試に備えて「中３高校受験パック」で土台基礎固めを図ります。この講座は、英数の個別指導と理社国の少人数クラス授業、さらに理社の重要語句の暗記演習を組み合させたカリキュラムで、５教科の１、２年内容の完全総復習をします。きめ細かな指導の個別授業と効率よく要点の総整理ができる少人数クラス授業のいいとこ取りの「受験パック」は、内容も料金も納得のこの夏一押しの講座です。他学年は基本的には個別指導授業で、中１、中2生は夏休みの間にこれまでの総復習をしながら、弱点を補強し、理解不足を解消して、９月の期末試験に備えます。小学生は、７月までの復習で基礎固めをし、応用問題や９月の内容の予習も手掛けます。高校生は、休み中の課題に取り組んだり、入試を見据えて苦手分野の克服に取り組みます。この夏は、特別学習支援につき、個別指導は全学年受講料半額、中３受験パックは７月１５日までの早期申込みで受講料10,000円引きの特典があります。この機会に、人が直接対応する「育英ゼミ」の夏期講習会をぜひ、体感してみてください。詳細は７月５日新聞折り込みのチラシをご覧ください。お問合せ、ご相談はお電話かメールでお気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 09:33:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会に向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153167/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-153167/</guid>
      <description>梅雨の蒸し暑い季節となりました。中学校では中間試験の結果がでましたが、中３のテストは、高校入試を意識し、応用問題が多く、教科書の基礎的なレベルをやるだけではなかなか難しいものもあったようです。学力重視の入試問題に備え、基礎固めをし、さらにそこから思考を広げ、表現する力を身につけなければなりません。中１、中２では、普段の勉強不足を痛感させられる結果でした。試験前だけでなく、日々の学習（復習）を怠らずこつこつ積み重ねることが大切です。次の期末試験で同じ失敗を繰り返さぬよう、今から実行に移しましょう。さて、「夏期講習会」の概要が決まりましたのでお知らせします。中３は、実力を重視の公立高校入試では、学力検査での得点力アップが志望校合格のカギとなります育英ゼミの「夏期講習会」では、中３は昨年より内容を更に強化した「受験パック」で５教科の１，２年内容の完全理解を目指します。他学年は、個別指導で、７月までの学習内容を復習し基礎固めをする、理解不足を解消し苦手分野を克服することに重点をおきます。特に、普段あまり勉強していない理社国の補強もできます。詳細は、７月１日のお知らせをご覧いただくか、直接校舎にお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 10:18:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間試験対策について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152880/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152880/</guid>
      <description>G7サミットは無事に終わり、やっと平常の生活に戻りました。休校になった高校に比べ、中学校はあまり影響がなかったものの気の緩みは否めません。今月下旬にある中間試験に向けて気を引き締めて取り組みましょう。育英ゼミでは、今週から伴中学の前期中間試験対策勉強会を実施しています。来週１週間は、対策勉強会と補習、直前対策もやります。特に中１生は初めての定期試験なので、しっかり準備して臨みましょう。◆試験対策勉強会５月２９日（月）中１、中２…１７：００&amp;#12316;１９：１０、中３…１９：２０&amp;#12316;２１：３０５月３０日（火）中１、中２補習…１７：００&amp;#12316;１９：００、中３補習…１９：００&amp;#12316;２１：００◆試験直前対策５月３１日（水）、６月１日（木）※時間は後日連絡</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 09:26:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生は公開模試を実施します。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152637/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152637/</guid>
      <description>育英ゼミでは、５月２０日（土）に中学生対象の公開模擬テスト（全県模試）を実施します。この模試は、公立入試の出題傾向に沿ったテスト問題を使用し、県内最大級の受験者数による安定した母集団のもとでデータ処理を行いますので、広島県内の同学年の生徒の中での自分の学力を測ることができます。今回は中１と中２は３教科、中３は５教科で内容は主に前学年の復習となっています。有効な実力養成には、日々の学習を怠らず、コツコツ積み重ねるとともに、模試などで年間数回実力を把握し、「弱点を発見しその対策を構築する」「総合的内容の実力試験パターンに慣れる」ことが必要不可欠です。中３生はもちろん、中１、中２生も模試の受験で勉強に対するモチベーションをアップさせるという効果が期待できるうえ、今後の重要な指導指針・資料にもなるので、できるだけ積極的に受けてみましょう。塾生以外の方も受験可能ですので、ご希望の方は直接校舎までご連絡お願いします。受験料、実施時間等、詳細はお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 10:06:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２３年版『高校合格体験記』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152381/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152381/</guid>
      <description>今春より新方式で実施された公立高校入試。初めてで試行錯誤の1年でしたが、結果はやはり実力がある人が受かるというものでした。志望校合格には毎日コツコツ努力して実力をつけることが必要不可欠です。努力は報われると信じで一緒に頑張りましょう。今春、公立高校に合格した塾生の合格体験記を紹介します。 ☆沼田高校合格　伴中学校出身のNくん僕は小学５年生のときから塾に通い始めました。僕はあまり勉強が得意ではありませんでした。でも、先生に教えてもらううちに理解ができるようになりました。また中学校の定期テストではワークなどを使って理解していないところを再確認したりして、テストに備えたりしました。３年生になると受験に対する意識も生まれてきました。塾で受験対策をすることで事前に問題になれることができました。過去問を解くことが大切だと思います。☆祇園北高校合格　伴中学校出身のDさん私は中３の夏頃から、本格的に受験勉強を始めました。参考書を見て、色々な問題集を解きました。特に繰り返し解いたのは過去問です。広島県だけではなく、他の県の過去問もたくさん解きました。また一人では集中できなかったので、週末は友達と一緒に勉強をするようにしていました。受験は大変だったけど、合格できて本当に良かったです。☆広島市立商業高校合格　伴中学校出身のTさん私はマンデー塾ワークの英単語テストに力を入れたことで単語を結構覚えることが出来ました。塾に行っている間は集中して勉強出来たと思うので行って良かったです。私は志望校を決めるのが遅かったのでやる気が出るまで時間がかかりました。志望校を早く決めることで受験のやる気に繋がると思います。あとオープンスクールは、沢山行って損はないです。学校の特色や雰囲気も分かります。自己表現もあるので趣味や部活や委員会活動も積極的にやって表現できる事を増やした方がいいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 09:54:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２３年度入塾生受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152282/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152282/</guid>
      <description>〇満開の桜はそろそろ散り始めましたが、学校では入学式、始業式を終え、いよいよ新学年が本格始動します。　わくわく、ドキドキの新１年生、勉強と部活の両立が大変な新２年生、これから受験を迎える新３年生、とそれぞれが新たな気持ちで臨んでいることでしょう。○特に、中1生は最初が肝心。ここでつまずいたまま放っておくと、後から挽回するのが難しくなってきます。中３生は、公立高校入試の内申点がこの1年の評定が3倍となるので、日々の学習が大変重要になるうえ、１，２年の復習も同時進行でやっていかなければなりません。きちんと計画を立て、時間を有効に使うことが大切ですが、なかなかうまくいかないのが現状です。○そして、高校生。公立、私立と多様の学校がある中、個別指導コースなら個々の学校内容に合わせて課題や予復習に取り組めます。もちろん、部活帰りに受講できる時間帯もあり、試合時の欠席も授業の振替が可能、勉強と部活との両立に最適です。〇育英ゼミは、小学生から高校生まで、皆さんがスムーズに学習を進められるよう、スタッフ一同、全力でサポートいたします。今、２０２３年度の新規入塾生を受付中です。早期の入塾には４月指導料無料の特典もあります。　塾をお探しの方、お子様の学習状況についてお悩みの方、また新中１で中学校生活に不安を感じていらっしゃる方等、入塾にかかわらず、進路や学習に関するご相談も随時できますので、お気軽にお問い合わせください。（授業体験、見学も可能です。） ※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話でどうぞ。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 09:00:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ間に合います！『春の無料体験学習』の受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152013/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-152013/</guid>
      <description>中学生は、学校の三者面談で通知表をもらったところだと思います。この通知表の評定が高校入試ので必要な内申点の算出に使われます。今年度から、内申点は、９教科５段階で中１、中２は各４５点、中３は３倍の１３５点で３年間の合計２２５点満点で算出されるようになりました。今の時点で、中１は内申点の５分の１、中２は中１と併せて５分の２が決まったことになります。ですが、中１生はまだ５分の４、中２生は５分の３あります。これから挽回可能なのです。今、通知表を目の前にして「これはまずい！」と危機感を持った人、このままでは志望校合格は極めて厳しいかもしれません。でも今始めれば大丈夫です。春から心機一転、奮起してやりましょう！育英ゼミは皆さんを全力でサポートいたします。春の無料体験学習の申し込みはまだ間に合います。入塾を検討されている方、学習に不安のある方はお気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:02:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春の無料体験学習』の受付が始まりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151799/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151799/</guid>
      <description>学校教育は、思考力・表現力の育成に重点を置いています。それは、土台となる基礎力つまり整理された知識が足らないと成果は上がりません。例えば、中学校数学でのつまずきは、小学校算数での理解不足・弱い計算力に原因があります。育英ゼミは、流行のタブレット利用・オンライン学習導入にこだわらず、一人ひとりの理解度に合わせ、指導者が生徒に寄り添うスタイルで着実に学習を進めます。“人が人に気持ちを込めて教える・共に考える“という指導理念のもと、「教科書のやり方をきちんと教えてもらえる」「わかりにくい点の質問もすぐ出来る」など対面学習の良さを最大限に活かして、基礎力・基本的知識作りのサポートを力強く推し進めます。3月1日より、春の無料体験学習を受けつけています。この機会にぜひ、体感してください。◆春の体験学習【３月７日（火）&amp;#12316;３月３１日（金）　※土曜、日曜、祝日は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大８回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４&amp;#12316;小６・・・国語・算数　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２・・・中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　　新高１&amp;#12316;高３・・・英語・数学（主に学校内容の補完）大学受験はご相談ください。　　〇指導時間　　１回８０分で１教科指導　※新小４&amp;#12316;小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可 　　▼時間帯は下記より選択してください。（３月７日&amp;#12316;２５日はは無し）　　　　　時間帯 ：１１：００&amp;#12316;１２：２０　１４：００&amp;#12316;１５：２０　１５：３０&amp;#12316;１６：５０　                             １７：００&amp;#12316;１８：２０　１８：３５&amp;#12316;１９：５５　２０：１０&amp;#12316;２１：３０※ご不明な点はお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 01:29:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験、ラストスパート！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151571/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151571/</guid>
      <description>中3受験生は、私立高校の一般入試を終え、いよいよ2月１６日（木）から『公立高校入試対策講座』（全8日間）が始まります。受験生は実戦形式で5教科の入試予想問題を解き解答解説を受けることで、入試の傾向と対策ができます。通常授業と併せて入試本番まで毎日授業というハードスケジュールですから、体調管理を万全にして悔いのないようしっかり取り組んでほしいと思います。今年も沼田高校の志願倍率は厳しい状況ですが、憂うことなく、最後まで、ただただがむしゃらに突き進みましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 09:15:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月は対策スペシャルです。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151382/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151382/</guid>
      <description>中３生は高校入試本番、中１、中２生は後期期末試験と、２月は中学生の試練の時となります。私共もそれぞれの対策に精神誠意、全力を尽くします！塾での入試対策は、１月の私立高校の推薦入試対策を終え、２月４日（土）、１１日（土）と私立高校一般入試対策、２月１６日（木）から公立高校入試対策講座へと続いていきます。（詳細は後日）中旬にある中１、中２の後期期末試験の対策勉強会は２月６日（月）から開始です。中１，２生は学年の内申点が決まる大事なテストですから、万全の準備をして１ランクアップを目指しましょう。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策　　　　２月６日（月）中１⇒午後６時００分&amp;#12316;７時４０分、中２⇒午後７時５０分&amp;#12316;９時３０分　　　　２月１１日（土）中１⇒午後５時１０分&amp;#12316;７時１５分、中２⇒午後７時２５分&amp;#12316;９時３０分　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　※試験前日も出来る限り直前対策をやります。有効に活用してください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 09:34:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試対策開始です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-151115/</guid>
      <description>２０２３年。今年も育英ゼミは全力で塾生の皆さんをサポートいたします。さて、育英ゼミでは、中３後期期末試験対策を終え、高校入試本番に向けて入試対策を開始します。１月の日程は、１４日、２１日、２８日は私立高校推薦入試対策、１６日、２３日、３０日は公立入試対策（理社）の予定です。第８波のコロナ感染、インフルエンザの流行と厳しい環境ですので、油断せず、体調管理もしっかりやりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 09:51:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２２冬期講習会』の受付開始です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-150582/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-150582/</guid>
      <description>１２月です。今年も冬期講習会募集の時期となりました。育英ゼミでは、１２月２４日（土）〜1月５日（木）の日程で冬期講習会を行います。中１．中２はキャンペーンで受講料の割引があります。入塾を迷っている方、中間試験の結果が振るわなかった方は、まず、冬期講習会で塾の雰囲気やシステムを体験して、継続して入塾するかどうかご検討されることをお勧めします。一般生の枠はわずかですので、受講希望の方は早めにお申込みください。詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 09:20:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伴中１・２生の後期中間試験対策勉強会</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-150226/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-150226/</guid>
      <description>中１、中２生は１１月中旬から下旬にかけて後期中間試験があります。大塚中学、戸山中学は１５日、１６日、伴中学２４日、２５日の日程ですので、来週から対策勉強会を始めます。後期は内容も範囲も重いので、早め早めの準備が必要です。提出物は今のうちからコツコツやって、暗記や問題演習にしっかり時間を費やしましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆大塚中・戸山中の試験対策勉強会　　　　【１】１１月７日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　　【２】１１月１２日（土）午後５時２０分〜７時３０分　　※試験前日の１４日、１５日も直前対策をやる予定です。 　　◆伴中の試験対策勉強会　　　　【１】１１月１４日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　　【２】１１月１９日（土）午後５時２０分〜７時３０分　　　　　　【３】１１月２１日（月）午後５時〜８時１０分　　　※試験前日の２３日、２４日も直前対策をやる予定です。注）時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 10:27:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の公開模試と後期入塾募集について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-150050/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-150050/</guid>
      <description>１０月に入り、朝晩はかなり冷え込んできて、１日の寒暖差が大きくなっています。衣服でうまく調節して体調を崩しさないよう気をつけてください。小・中学校は後期の授業が始まりました。受験生の皆さんはこれからが正念場。志望校合格を目指してしっかり勉強しましょう。１０月は中学生の公開模試月間で、中３は２２日（土）、中１、中２は２９日（土）に実施します。中１、中２は外部の方の受験も可能です。受験をご希望の方はお申し出ください。育英ゼミでは、ただ今、後期入塾生募集中！入塾相談、学習相談も可能です。（事前予約が必要）詳細はお電話、メール等でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 08:38:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試対策　『理社の思考力特訓講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-149678/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-149678/</guid>
      <description>育英ゼミででは、１０月より『理科、社会の思考力特訓講座』を開講します。公立高校入試では、思考力、表現力を測る問題が頻出です。広島県では特に社会で記述問題が多く、難易度も全国トップクラスです。他の教科でも思考力、表現力の問題が増加傾向にあり、ただ単に知識を習得するだけではたちうちできません。この講座は、そのような思考力、表現力に関する問題の攻略が狙いです。講座では、主に入試頻出の記述問題を扱い、点の取れる答案の書き方を指導、問題演習を通して思考力、文章表現力を磨きます。また、皆さんの書いた文章が正解かどうか、部分点がもらえるのか、何が不足なのかを的確に判断し、アドバイスいたします。実施期間は下記参照。外部生の受講可能です。受講料等詳細はお問合わせください。　　◆理社最頻出問題対策講座　　　　期間：１０月〜１２月の毎週土曜日（全１０回）　　　　時間：１５：００〜１７：１０（１回１２０分）　　　　　　　　　※１０月は1日、８日、１５日の３回　　　　　　　　　　１１月は５日、１２日、１９日、２６日の４回　　　　　　　　　　１２月は３日、１０日、１７日の３回</description>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 09:18:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『後期入塾生受付中！』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-149586/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-149586/</guid>
      <description>中学校では、先週、前期期末試験が終わりましたが、結果はいかがでしょうか？今回、残念ながら不振だった人もここで腐らず、次回リベンジできるよう、後期はしっかりやりましょう。１０月初めには三者面談が行われ、前期通知表を渡されます。評定では、テストの点だけでなく、提出物や授業中の態度、意欲も評価の対象になりますから、そちらの面が疎かになっている人は、まず日々の学習を１つ１つきちんとこなしていくことが大切です。育英ゼミでは、ただ今、後期入塾生の受付中です。入塾に関するお問合せはもちろん、転塾をお考えの方や、進路で悩んでいる方などご相談は何でも承ります。まずはお電話ください。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:31:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月授業開始と期末試験対策のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-149303/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-149303/</guid>
      <description>新型コロナ感染拡大で翻弄された２０２２年度の夏期講習会は、塾生、講習生の皆様のご理解ご協力により、何とか無事に終えることができました。心より感謝いたします。さて、今月末より学校が始まり、塾でも９月２日より９月通常授業を開始します。中学生は早々に前期期末試験がありますから、気持ちを切り替えて、即、試験の準備を始めましょう。塾では、来週８月２９日から期末試験対策を実施します。期末試験は中間試験より試験範囲も広いので、塾の対策等をしっかり活用してください。日程は以下の通りです。【期末試験対策勉強会】８月２９日（月）中３A、中１A⇒１７：００〜１９：１０、中３B、中１B、中２⇒１９：２０〜２１：３０９月３日（土）中３⇒１５：３０〜１７：５５、中１、中２⇒１８：０５〜２０：３０、　９月５日（月）中１、中２⇒１７：００〜１９：１０、中３⇒１９：２０〜２１：３０【大塚中期末直前対策】９月３日（土）１８：０５〜２０：３０９月５日（月）１８：５０〜２０：００９月６日（火）１９：１５〜２１：２０</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:12:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2022夏期講習会開講！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148960/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148960/</guid>
      <description>先週７月２３日より夏期講習会を開講しました。講習会では、７月までの内容の復習と弱点補強を目指し、特に中学生は休み明けにある前期期末試験に備えて範囲となる単元を重点的に学習します。受験の中３生は、理社国の少人数クラス授業と時間を拡張した個別授業で５教科の１、２年の内容の総復習をし、基礎をしっかり固めます。開講から１週間が過ぎましたが、塾生、講習生の皆さんは、非常にまじめに真剣に取り組んでいます。スタッフは、皆さんが疑問点を解消し、理解不足を補うことができるよう全力でサポートします。引き続き一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:27:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２２夏期講習会』受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148604/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148604/</guid>
      <description>育英ゼミでは、７月１日より夏期講習会（７月２３日〜８月２６日）の受講受付を開始しました。今夏は、学力重視の公立入試に備えて「中３高校受験パック」を充実させ、土台となる基礎固めを図ります。「受験パック」ではきめ細かな指導の個別授業と、要点の総整理ができる少人数クラス授業を組み合させたカリキュラムで、５教科の１、２年内容の総復習ができます。他学年は、夏休みの間にこれまでの総復習をして、弱点を補強し、理解不足を解消しておきましょう。特に、中１、中２生は、内申点（調査書）の「中３重視化」で気を抜いてしまいがちですが、「中３で頑張ればいい」では通用しません。今の時期からの積み重ねが、実力習得の鍵です。この夏、キャンペーンとして、中１・中２限定半額受講特典を設けました。この機会に、人が直接対応する「育英ゼミ」の夏期講習会をぜひ、体感してみてください。詳細は７月４日新聞折り込みのチラシをご覧ください。お問合せ、ご相談はお電話かメールでお気軽にどうぞ。 </description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:28:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会準備中</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148418/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148418/</guid>
      <description>ようやく中学生の前期中間試験が全て終わりました。順次、答案が返却されていますが、中２、中３の中には、前学年より得点が下がったという人もちらほらあります。学年が上がるにつれて学習内容が難しくなり、これまでの学習方法では対応できなくなっているのかもしれません。試験前だけ頑張るのではなく、日々の学習（復習）をきちんとこなし、確実に理解した上で、早めに試験勉強に取り掛かることが大切です。次の期末試験で成果を上げるよう今から、しっかり取り組んでいきましょう。さて、育英ゼミでは、今、夏期講習会の準備を着々と進めています。来春から実施される公立高校入試は、これまで以上に実力を重視する傾向の強いものになります。合格を勝ち取るには、入試本番の学力検査での得点力をつけることが必要です。●夏期講習会では、中３生は、秋からの実力養成の土台として、「受験パック」で５教科の１，２年内容を復習し基礎を固めます。他学年は、個別指導で、７月までの学習内容を復習し、理解不足の解消、苦手分野の克服を目指します。詳細は、７月１日のお知らせをご覧いただくか、直接校舎にお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 02:15:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伴中学の前期中間試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148088/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-148088/</guid>
      <description>育英ゼミでは、目下、伴中学の前期中間試験対策勉強会を実施しています。来週は試験直前対策も含めて、３０日（月）〜６月１日（水）まで試験範囲をみっちり学習します。中１生は初めての定期試験、中２、中３生は前学年の内容の復習も必要ですので、取りこぼしのないようしっかり準備しましょう。　　◆試験対策勉強会　　　　５月３０日（月）中１、中３Ａ…１７：００〜１９：１０、中２、中３Ｂ…１９：２０〜２１：３０           ５月３１日（火）中１、中２…１８：１５〜２１：３０、中３…１７：１０〜１９：１５、１９：２５〜２１：３０　　　　６月１日（水）中１…１６：１０〜１８：１５、中２…１８：１５〜２０：２５、中３…１８：１５〜２１：３０　　　　　　　　　　※上記時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 02:42:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『公開模試』を実施します。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-147740/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-147740/</guid>
      <description>桜から、つつじ、バラと季節は変わり、少し汗ばむ位の初夏の陽気となりました。新型コロナウイルスの感染者数は今のところ落ち着いており、行事やイベントも開催され、観光客もようやく戻りつつあります。連休等で浮かれやすい時期ですが、高校生は今月中旬、中学生は来月初めの中間試験に備え、気を引き締めて取り組みましょう。育英ゼミでは、５月２１日（土）に中学生の公開模試を実施します。高校入試には公立・私立にかかわらず5教科（あるいは３教科）の実力試験が高いウエイトを占めます。中１、中２生は、中３から頑張ればなんとかなるように思えるかもしれませんが、３年間の総合的学力をみる入試では中１、中２での日々の積み重ねが大切です。中３生は、模試などで年間数回に分けて実力を把握し、「弱点を発見しその対策を構築する」「総合的内容の実力試験パターンに慣れる」ことで、有効な実力を養成を図ります。また、模試の受験は、勉強に対するモチベーションをアップさせるという効果が期待できるうえ、今後の重要な指導指針・資料にもなります。公開模試は塾生以外でも受験できますので、希望される方は５月１４日までに直接校舎にお申込みください。当塾では、入塾にかかわらず、受験や学習についての相談はいつでも可能です。学習に不安がある方、塾をお探しの方は、お気軽にお問合せください。（お問合せはお電話、メールにてお願いします。メールの場合は後程こちらからお電話いたします。）</description>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 11:29:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２２年版『高校合格体験記』　</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-147463/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-147463/</guid>
      <description>満開の桜はもう散り始めて、すでに初夏の陽気になってきました。学生の皆さんは新学期が始まったばかり、まだ新しい環境に慣れてない様子でどこか大人しい感じがします。中学生は来春より公立入試制度が変わり、中３生は新方式の入試を体験します。初めての形式で戸惑うことばかりですが、入試までにやるべきことは変わりません。きちんと計画をたてて実行しましょう。「毎日コツコツ努力すること」それは誰にとっても大事なことです。一日一日を大切に過ごし、悔いのないよう精いっぱい頑張りましょう。今春、公立高校に合格した塾生の合格体験記を紹介します。 ☆祇園北高校合格　伴中学校出身のNくん僕は、３年生の９月から塾に通い始めました。塾に入るまでは、受験に対する意識が無かったたま、塾にはいって良かったと思っています。塾に入れば課題が出て、それをすることで勉強をする習慣が身につき、家で勉強に費やす時間が増えました。また、講習会では、基礎問題や応用問題を解くことで、成績を上げることができました。僕は、受験勉強を始めるのが遅かったため、他の人と偏差値を比べると低い方でした。なので、中１、中２から受験勉強を始めておくと、中３のときに楽になるので、今から受験勉強を始めるのをおススメします。まずは、定期試験で高得点を取れるようがんばってみてください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 10:26:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２２年度新規入塾生受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-147353/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-147353/</guid>
      <description>〇桜は満開、新学期はもうまもなくです。学生のみなさん、新しい学年を始める準備はできていますか？前学年の学習内容は完璧に頭に入っていますか？まだ不安な人は、今のうちに苦手な単元だけでもしっかり復習しておきましょう。〇さて、育英ゼミでは、２０２２年度の新規入塾生を募集中です。早期の入塾には４月指導料無料の特典もあります。　塾をお探しの方、お子様の学習状況についてお悩みの方、また新中１で中学校生活に不安を感じていらっしゃる方等、入塾にかかわらず、進路や学習に関するご相談も随時できますので、お気軽にお問い合わせください。（授業体験、見学も可能です。） ※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話でどうぞ。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:04:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春の体験学習』の受付開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146852/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146852/</guid>
      <description>勉強に王道はありません。地道にコツコツ積み重ねていくことで、理解ができ面白さも生まれます。学習習慣がついていないと、積み重ねができず、タブレットによるゲーム感覚の学習、「3年間の内容を3週間でマスター」などの本に頼ってみたりします。けれど、タブレット利用は勉強の取り掛かりにはなりますが、達成感のある深い理解は得られません。また、3年間分を3週間で一通り復習はできても、やはりマスターには至らないのです。育英ゼミは、一人ひとりの理解度に合わせ、先生が生徒に寄り添うスタイルで着実に指導します。タブレット利用も、オンライン学習も導入しない時代の先端にこだわらない形式は「人が人に、気持ちを込めて直接教える」ことを指導の原点とする信念に立脚します。生徒に寄り添うということは、間違ったやり方は直接指摘してもらえる疑問点・わからない点の質問もすぐできる教科書などのやり方をもっとわかりやすく教えてもらえる、などの大きな利点があります。積み重ねるということは、日々の努力が必要です。それは、「今日習った問題を3題解き直す」といった繰り返しを、日常の歯磨きのように続ければ身につきます。来年度から公立高校入試の内申評価は、中学３年生の比重が重くなります。ですが1年・２年での理解が不十分なままでは、どうにもなりません。育英ゼミでは、対面授業の良いところを最大限に活かし、各人の理解を深め、日々の努力の積み重ねをうながします。新型コロナへの対策は十分に取り組んだ上で、きちんと鍛えます。この機会に、ぜひお問い合わせください。◆春の体験学習【３月２２日（火）〜４月２日（土）　※日曜は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大５回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４〜小６・・・国語・算数　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２・・・中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　　新高１〜高３・・・英語・数学（主に学校内容の補完）大学受験はご相談ください。　　〇指導時間　　１回８０分で１教科指導　※新小４〜小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可 　　▼時間帯は下記より選択してください。（３月２２日〜２５日はは無し）　　　　　時間帯 ：１０：４０〜１２：００　１４：００〜１５：２０　１５：３０〜１６：５０　                                  １７：００〜１８：２０　１８：３５〜１９：５５　２０：１０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 10:40:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ最終章『公立高校入試対策講座』始まります！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146764/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146764/</guid>
      <description>育英ゼミでは今週２６日（土）から入試対策『公立高校入試対策講座』を開講します。入試前日までの連続９日間（1コマ８０分授業）、5教科の入試予想問題を本番と同じ50分間で解き、解答解説をしていきます。先日、願書締め切り後の志願倍率が公表され、中3生の皆さんは不安と緊張で一杯になっていることでしょう。しかし受験生はみんな不安を抱えていますから、皆も同じだと思って自信を持ってやってほしいと思います。今まで努力してきた自分を信じて、最後まで決して諦めず全力をつくしましょう！私どもも受験生の皆さんを精一杯サポートいたします。さあ、志望校合格を目指してラストスパートです！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 07:23:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１、中２の期末試験対策開始します。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146531/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146531/</guid>
      <description>中３生は入試本番に突入！公立高校選抜１、私立高校推薦入試を終え、次は私立一般入試、公立高校入試選抜と続きます。一方、中１、中２生は学年最後の期末試験が目前に迫ってきました。育英ゼミでは、来週７日から中１、中２の期末試験対策を開始します。中１，２生は学年の内申点が決まる大事なテスト。しっかり準備して１ランクアップを目指しましょう。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策　　　　２月７日（月）A⇒午後５時〜７時０５分、B⇒午後７時１５分〜９時２０分　　　　２月１２日（土）A⇒午後５時１０分〜７時１５分、B⇒午後７時２５分〜９時３０分　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　※試験前日も出来る限り直前対策をやります。有効に活用してください。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 08:43:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３の入試対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146324/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146324/</guid>
      <description>中３生の受験はいよいよ佳境に入りました。期末テスト終了後、即、入試対策を始め、毎週土曜日は公立高校選抜の小論文対策と私立高校推薦入試対策、月曜日は公立選抜の理科社会の過去問をやっています。今年は選抜を受験する塾生が多く、小論文対策の受講も真剣そのものです。私立推薦入試は、コロナ感染拡大の影響で面接が取りやめとなり、筆記試験の得点が重視される可能性もあるので油断できません。公立選抜は記述形式が多く難易度がかなり高く、それ相応の対策が必要不可欠です。受験生の皆さんは、気の抜けない時期ですが、弱音を吐かず、合格を目指して全力を尽くしましょう。私たちは誠心誠意できる限りサポートします！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 07:23:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２２年の授業を開始しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-146114/</guid>
      <description>２０２２年が始まりました。新年を迎え、心機一転「今年は〜」とあれこれ目標を立てていた矢先、新型コロナウイルスのオミクロン株による感染急拡大に見舞われてしまいました。広島県では、まん延防止重点措置が施行され、私たちの生活にも多くの行動制限があります。私たち一人一人が今一度、徹底した感染対策をしてこの状況を食い止めなければなりません。とりわけ、私共、教育に携わる者としては、安全な学校生活が送れ、高校や大学入試が無事に行われることを何より祈るばかりです。 さて、育英ゼミでは、早速、来週の中３後期期末試験に向けて本日（１月８日）より対策授業を開始します。中３の定期試験はこれが最後、今回は準備期間があまりないので短期集中で効率よく勉強して有終の美をかざりましょう。来週の期末試験が終わると次はいよいよ高校入試に向けてラストスパートをかけます。塾では、１５日より土曜、月曜を中心に入試対策をやります。 １月中の土曜は公立選抜の小論文対策と私立推薦対策、月曜は公立選抜対策（理社国）の予定です。　最後まで諦めず一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 09:30:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２1冬期講習会』開講！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145971/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145971/</guid>
      <description>育英ゼミでは、本日１２月２４日より冬期講習会を開講しました。講習会では、受験を控えた中３生は、３年間の総復習をし、入試に向けて実戦力を養います。中１、２は、苦手な単元の克服と期末試験に備えて予習単元を先取り学習します。小学生はこれまでの復習で基礎を固め、高校生は理解不十分な箇所を補強、学校課題にも取り組みます。８日間という短い期間ですが、どの学年も講習会でしっかり学習して１月以降に生かしましょう。中３生は、１２月の三者面談で志望校も決定し、願書の下書きや小論文対策も始まりました。もう迷い悩んでいる場合ではありません。ここからは腹をくくって勉強するのみ、目指すは『志望校合格！』です。入試まであと２か月余り。努力は必ず報われます。自分を信じて頑張ってください。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 01:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２1冬期講習会』の受付が始まりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145686/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145686/</guid>
      <description>１２月に入り、今年もあと1か月となりました。今のところ新型コロナウイルスの感染者は抑えられていますが、第6波が来ることも懸念されますので、油断せず引き続き感染対策を行っていかなければなりません。受験生にとっては、ここからが一番大事な時期。志望校合格目指して受験勉強に全力を注ぎましょう。入試までの3か月、計画をしっかり立てて集中して学習に取り組んでください。 育英ゼミでは、１２月２４日〜1月６日の日程で冬期講習会を行います。中１．中２はキャンペーンで受講料の割引があります。入塾をお考えの方、中間試験の結果が振るわなかった方は、この機会にぜひ受講してみてください。中３は、少人数クラス授業（中３受験パック）はすでに定員一杯ですが、個別指導コースは、まだ受講可能です。詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:38:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伴中１・２生の後期中間試験対策勉強会</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145357/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145357/</guid>
      <description>中３生に続き、伴中１、中２生は２４日、２５日に中間試験に試験があります。前期の反省をもとに、後期はしっかり準備していい結果を出しましょう。塾では、来週１５日（月）から対策勉強会を開始します。後期はどの教科も範囲がとても広いので、早めにとりかかることが必要です。提出物はさっさと終えて、暗記や問題演習を繰り返しやること。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆伴中１・中２の試験対策勉強会　　　　【１】１１月１５日（月）午後６時４５分〜９時３０分　　　　　【２】１１月２０日（土）午後６時４０分〜９時３０分　　　　　　【３】１１月２２日（月）午後５時〜８時１０分　　　　　　　　　　　　注）時間は変更する場合もあります。　　　　※試験前日の２３日、２４日も直前対策をやる予定です。 　　　　◎自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 07:26:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伴中３後期中間試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145071/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-145071/</guid>
      <description>コロナ禍での縮小版体育祭が無事終わり、伴中３生は１１月初旬の後期中間試験に向けて着々と準備します。入試まであと約５か月、後期中間試験は内申点アップの最後のチャンス！前期の成績が不振だった人も猛チャージをかけてリベンジを図りましょう。育英ゼミでは、下記の日程で２５日（月）から中３の中間試験対策を開始します。入試を意識した形式の記述問題が出ることも想定ししっかり準備しましょう。　　◆伴中３の試験対策勉強会１０月２５日（月）Ａ　午後５時〜７時０５分、Ｂ　午後７時１５分〜９時２０分１０月２９日（金）Ａ　午後５時〜７時０５分、Ｂ　午後７時１５分〜９時２０分１０月３０日（土）Ａ　午後１時１０分〜３時１５分、Ｂ　午後３時２５分〜５時３０分◎１１月３日、４日は試験前日の直前対策をします。（時間詳細は後日連絡）　　　　　※上記時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 01:02:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期入塾生受付と中学生の公開模試について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-144866/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-144866/</guid>
      <description>日中は３０℃を超える暑さが続きますが、朝晩はかなり冷え込んできました。１日の寒暖差が大きいので体調を崩さないよう気をつけましょう。小・中学校では、前期が終わり後期に入りました。前期の通知表の評価をしっかり受け止め、これまでの取り組みを反省し後期に役立ててください。高校生は２学期の中間試験が目前です。受験生の皆さんはこれからが正念場。志望校決定に揺らいでいる人もいますが、早急に目標を定め、そこに向かってがむしゃらに勉強してほしいと思います。１０月は中学生の公開模試月間で、中３は２３日（土）、中１、中２は３０日（土）に実施します。外部の方の受験も可能ですので、「自分の実力を把握したい」、「志望校判定をしてほしい」などご希望の方はお申し出ください。育英ゼミでは、後期入塾生の受付中です。入塾する如何にかかわらず学習相談も可能ですので、学習方法がわからない方、成績不振で伸び悩んでいる方は一ぜひご利用ください。（事前予約が必要）詳細はお電話、メール等でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 08:38:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試対策　『理社記述問題対策講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-144631/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-144631/</guid>
      <description>育英ゼミででは、１０月より『理科、社会の記述形式問題対策講座』を開講します。公立高校入試で定番となった記述問題ですが、広島県では特に社会で難易度が高く、他の教科でもその傾向は強くなってきています。この講座は、そのような記述問題の攻略が狙いです。記述問題に対応するためには、普段から文章で説明したり、理由を述べたりする文章表現力を身につけなければなりませんが、なかなか独りではうまくいきません。講座では、入試頻出の記述問題で点の取れる答案の書き方を指導、問題演習を通して文章表現力を磨きます。また、皆さんの書いた文章が正解かどうか、部分点がもらえるのか、何が不足なのかを的確に判断し、アドバイスいたします。実施期間は下記参照。外部生の受講可能です。受講料等詳細はお問合わせください。　　◆理社記述問題対策講座　　　　期間：１０月〜１２月の毎週土曜日（全１０回）　　　　時間：１４：３０〜１６：４０（１回１２０分）※受講者多数の場合は１６：５０〜１９：００もあり　　　　　　　　　※１０月は９日、１６日の２回　　　　　　　　　　１１月は６日、１３日、２０日、２７日、２９日（月）の５回　　　　　　　　　　１２月は４日、１１日、１８日の３回</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 01:35:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月授業開始と期末試験対策のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-144204/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-144204/</guid>
      <description>去る８月２１日、２０２１年度の夏期講習会は無事に終了しました。夏の特別企画『JUKU特訓』も例年以上の参加があり、充実した一日でありました。さて、今月末より学校が始まり、塾でも来週９月１日より９月通常授業開始となります。中学生は初旬に前期期末試験がありますから、早速、試験の準備を始めなければなりません。塾では、来週８月３０日から期末試験対策を実施します。今回は副教科を含む９教科の試験で、試験範囲も広いので、塾の期末対策等をしっかり活用して万全の体制で臨みましょう。日程は以下の通りです。【期末試験対策勉強会】８月３０日（月）中３A⇒１７：００〜１９：０５、中２⇒１９：１５〜２１：２０８月３１日（火）中３B⇒１７：００〜１９：０５、中３C、中１⇒１９：０５〜２１：２０９月４日（土）中３A、中２A⇒１４：５０〜１６：５５、中１、中３B⇒１７：０５〜１９：１０、　中２B、中３C⇒１９：２０〜２１：２５９月６日（月）中３A、中３B⇒１６：４０〜１８：１０、中１、中２A、中３C⇒１８：２０〜１９：５０、　中２B、中３D⇒２０：００〜２１：３０</description>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 12:43:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021夏期講習会実施中です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-143912/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-143912/</guid>
      <description>　７月２２日より夏期講習会が始まりました。　講習会では、７月までの既習内容の復習と弱点補強に取り組んでいて、中学生は休み明けにある前期期末試験の範囲になる予習部分もやる予定です。　中３生は、少人数指導の受験パックと個別授業で５教科の１，２年の内容の総復習をし、受験の基礎固めをしています。講習会は早２週間が過ぎましたが、塾生、講習生の皆さんは、やる気満々で、この夏休みにかける思いが伝わってきて、私ども指導する側も力が入ります。各自が、疑問点を解消し、理解不足を補うことができるよう、残りの期間も一緒に頑張りましょう。　</description>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 18:17:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２1夏期講習会』受付開始です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-143360/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-143360/</guid>
      <description>オリンピック開催と同時に始まる夏休み。昨年は緊急事態宣言による休校のため、夏休みが大幅に短縮されましたが、今年は丸一か月あります。アスリートがメダル獲得のために日々努力してきたように、皆さんもこの夏休みでしっかり力をためましょう。育英ゼミでは、夏期講習会（７月２２日〜８月２１日）の受講生を受付中です。すでに中３理社国パックは満席ですが、個別指導授業は全学年若干空きがあります。（一部、満席の時間帯あり）この間にこれまでの復習をして理解不足を解消し、苦手科目の克服を図りましょう。中１、中２生は指導料の半額のキャンペーンがありますので、ぜひこの機会をご活用ください。詳細は７月５日新聞折り込みのチラシをご覧ください。お問合せ、ご相談はお電話かメールでお気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 12:36:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間試験を終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-143128/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-143128/</guid>
      <description>中学生の前期中間試験が終わり、答案が返却されましたが、皆さんの結果はいかがだったでしょうか？	勉強の成果が見られた人・・・立派です。この調子で次回のテストも頑張りましょう。	準備したにもかかわらず不本意な結果だった人・・・勉強の仕方を見直し、悪いところを改善して次回に役立てましょう。	勉強不足で結果が悲惨だった人・・・次回のテストでは早めにとりかかり、しっかり準備してリベンジしましょう。いずれの場合でも、テスト前だけでなく、普段から日々の学習内容を完全理解しておくことが必要です。そのためには、「学校で習ったことは、必ずその日のうちに復習する習慣をつけること」これができている人は、必ず成績アップします。そして受験勉強も自主的にこなせるようになるのです。これから受験を迎える中１、中２の皆さん！内申点の比重は中３が３倍になりますが、これは「中３で頑張ればいい」と言うわけではありません。基礎となる今の学習をおろそかにすると、中３の学習内容をきちんと理解するのは難しいのです。中３で後悔しないように、今から日々こつこつ勉強する習慣を身につけて、成績アップを図りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 17:11:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生前期中間試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-142746/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-142746/</guid>
      <description>大変遅くなりましたが、中学生の前期中間試験対策についてのお知らせです。育英ゼミでは、下記の日程で２２日（土）から前期中間試験対策を実施しています。中１生は初めての定期試験、中２、中３生は前学年の内容も含まれるため、復習にも時間を要します。しっかり準備して万全の態勢で臨みましょう。　　◆試験対策勉強会　　　　５月２２日（土）中２、中３Ａ…１５：００〜１７：２５、中１、中３Ｂ…１７：３５〜２０：００           ５月２４日（月）中２、中３Ａ…１７：００〜１９：０５、中１、中３Ｂ…１９：１５〜２１：２０　　　　５月２９日（土）中２、中３Ａ…１４：３０〜１７：４０、中１、中３Ｂ…１７：５０〜２１：００　　　　◎５月３１日、６月１日は試験前日の直前対策をします。（時間詳細は後日連絡）　　　　　　　※上記時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 13:14:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『無料体験学習　第２弾』受付開始です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-142070/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-142070/</guid>
      <description>新学期が始まって、２週間が経ち、新中１、新高１の皆さんもそろそろ新しい環境にも慣れてきたことと思います。これから授業の方も本格的進んでいきますが、学習内容の多さに驚いている人も多いのではないでしょうか？特に中１は、これまで中２や中３で習っていた単元が前倒しになって、分量も難易度大幅アップしています。小学校の単元テストと違って、学期に２回の定期試験もあります。そこで授業についていけるかどうか不安になるのも無理はありません。大事なのは、日々の授業を完全に理解することです。そのためには、必ず家で復習をすること。宿題はもちろんですが、その日に習った内容を家で見直し、問題演習を積み重ねて定着させることができるのです。しかし、小学校で家庭学習の習慣がついていない人は、そのような自主学習ができてないのが実情です。中１に限らず、中２、中３生、高校生でも家での自主学習ができない人は多いですが、今からでも遅くありません。近い将来迎える高校受験、大学受験に備えて、しっかり自主学習の習慣を身に着けておくことが必要です。育英ゼミでは、個別指導で日々の学習の疑問点の解消と問題演習をし、皆さんの自主学習をサポートしていきます。４月３０日までは『無料体験学習　第２弾』として、最大４回まで受講できます。中１、中２生で体験学習後に引き続き入塾される方は、５月分指導料が無料になります。学習に不安がある方、塾をお探しの方は、この機会にぜひ、ご検討ください。お申込み、お問合せはお電話、メールにてお願いします。（メールの場合は後程こちらからお電話いたします）</description>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 18:01:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２１『高校合格体験記』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141966/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141966/</guid>
      <description>東京、大阪などに『まん延防止等重点措置』が適用され、広島でもここ最近、感染者が増加傾向でまだまだ油断できない状況です。私たちは今自分たちにできる感染対策を引き続きしっかり行いましょう。さて、学生の皆さんは新学期が始まり、気分一新やる気に満ちていることでしょう。とりわけ、受験を迎える中3生、高3生は頑張るぞという意気込みが感じられますね。今のやる気をいかに実行に移すかは、君たち次第です。入試までにやるべきことを整理して、具体的な計画をたてて実行しましょう。大切なのは、「毎日コツコツ努力すること」。競泳の池江選手が言っていたように、努力は必ず報われるのです。自分を信じて頑張りましょう。今年も、この春、公立高校に合格した塾生の合格体験記を紹介します。勉強方法など参考にしてみてください。 ☆祇園北高校合格　伴中学校出身のIくん僕は、2年生の冬期講習会から塾に通い始めました。勉強への意欲がかなりなかった僕は、塾に入り受験が近づくことで勉強への意欲が高まりました。個人では12月までは基礎固め、1月からは過去問をたくさん解きました。基礎固めは問題集を何度も解き、できないところがないようにしました。そして、塾では、1月から授業で過去問を解き、受験直前予想対策模試などをたくさん解きました。そして、そこで50点満点中のテストの成績をどんどん上げることができました。成績を上げることができたことで、モチベーションも上げることもできました。難しい公式や分からない問題があった場合は付箋に書いて壁に貼って、毎日それを見ることができるようにしました。たくさんの工夫だったり、量をこなして成績を上げることができました。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 17:25:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２１新年度生受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141870/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141870/</guid>
      <description>〇満開の桜は散り、学校ではもう間もなく新学期が始まります。今年度もコロナウイルスに左右されそうな気配ですが、一人一人がしっかり感染対策をしながら、確実に日々の学習を進めていきましょう。〇さて、育英ゼミでは、２０２１年度の新規入塾生を募集中です。　塾をお探しの方、お子様の学習状況についてお悩みの方、また新中１で中学校生活に不安を感じていらっしゃる方等、入塾にかかわらず、進路や学習に関するご相談も随時できますので、お気軽にお問い合わせください。（授業体験、見学も可能です。） ※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話でどうぞ。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 18:25:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２１公立高校入試合格発表</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141597/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141597/</guid>
      <description>３月１６日に２０２１年度公立高校入試の合格発表がありました。育英ゼミの中３生はみんな最後まで諦めず努力しましたが、祇園北高校は想定外の高倍率ということもあって、残念ながら不合格となった人もいました。しかし、結果はどうであれ受験生の皆さんが本当に頑張って持っている力を全て出し切ったなら悔いはないでしょう。今回努力したことは必ず将来に役立ちます。この悔しさをバネにして、高校へ行っても引き続き努力してください。塾では今回の結果を踏まえ、反省点を洗い出し、日々の通常授業や入試対策の取り組み方を改善していきます。現中２生、中１生の皆さん、受験はそう遠い話ではありません。合格発表の時になって後悔しないためにも、日々努力し続けることが大切です。一緒に頑張りましょう。  【今春の合格実績】公立⇒祇園北高校、沼田高校、大崎海星高校私立⇒広陵高校、崇徳高校、工大高校、山陽高校</description>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:30:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春の体験学習』の受付開始しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141338/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141338/</guid>
      <description>育英ゼミでは、指導の原点は「人が人に、気持ちを込めて直接教える」ことにあると考え、一方的に授業をおし進めていくのではなく、個々の理解力や学習速度をはかりながら、つまずきが生まれないように指導します。かたわらに指導する人が居るという学習システムは、間違ったやり方をしていたら直接その場で指摘してもらえる、わかりにくい点や疑問点の質問もすぐにできる、効率的なやり方を適正に教えてもらえる、などが可能です。集団学習とかオンライン学習では、学ぶ人の集中力そしてやる気の保持が大問題といえます。集中力があってやる気満々でも、それを維持し続けることは難しいでしょう。また、「自分のペースで勉強する」という自己流学習では、一定水準以上の学力習得は、なかなか実を結びません。育英ゼミでは、コロナ対策万全を期した上で、対面授業の利点を活かした授業を進めています。ぜひ、この機会に体感してください。◆春の体験学習【３月２２日（月）〜４月３日（土）　※日曜は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大５回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４〜小６・・・国語・算数　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２・・・中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　　新高１〜高３・・・英語・数学（主に学校内容の補完）大学受験はご相談ください。　　〇指導時間　　１回８０分で１教科指導　※新小４〜小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可 　　▼時間帯は下記より選択してください。（３月２２日〜２６日はは無し）　　　　　時間帯 ：１０：４０〜１２：００　１４：００〜１５：２０　１５：３０〜１６：５０　                             １７：００〜１８：２０　１８：３５〜１９：５５　２０：１０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 11:45:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年はたっぷりやります。『公立高校入試対策講座』で必勝！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141204/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-141204/</guid>
      <description>育英ゼミでは今週末から入試対策『公立高校入試対策講座』を開講します。期間は２月２７日（土）から入試前日までの連続９日間。時間は全て８０分授業で、本番と同じ形式により実戦力を磨きます。今年度は祇園北高校の倍率が高く厳しい状況ですが、最後まで諦めず、本番で自分の持っている最大限の力を発揮して１点でも多く得点できるよう、全力を尽くすことが大切です。私どもスタッフも一丸となって受験生の皆さんをサポートいたします。志望校合格を目指して一緒に頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 13:05:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１、中２の期末試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-140825/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-140825/</guid>
      <description>２月に入り、中３生は２月３日の公立高校選抜１、私立高校推薦入試を皮切りに、入試本番、中１、中２生は学年最後の期末試験を迎えます。育英ゼミでは、今年も連日中３生の入試対策と補習を実施、来週８日から中１、中２の期末試験対策を開始します。中１，２生はこのテストで学年の内申点が決まります。しっかり準備して１ランクアップを目指しましょう。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策　　　　２月８日（月）中１…午後６時２５分〜８時２０分、中２…午後５時３５分〜７時３０分、午後７時３５分〜９時３０分　　　　２月１３日（土）中１…午後２時３０分〜５時５０分、中２…午後６時〜９時２０分　　　　２月１５日（月）中１、中２…午後４時４０分〜７時００分、中２…午後７時１０分〜９時３０分　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　※試験前日も出来る限り直前対策をやります。有効に活用してください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 15:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２１年授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-140461/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-140461/</guid>
      <description>ご挨拶が遅くなりましたが、謹んで明けましておめでとうございます。本年も、育英ゼミスタッフ一同、塾生の皆さんを全力でサポートいたします。 さて、育英ゼミでは１月通常授業５日（火）から開始し、中３生は早速後期期末試験に向けて連日対策授業を行ってきました。今週の期末試験が終わると同時に高校入試に向けて全力疾走します。塾では、１６日より土曜、月曜を中心に入試対策および強化補習をやります。 １月中の土曜は公立選抜の小論文対策と私立推薦対策、月曜は公立選抜対策（理社国）の予定です。　新型コロナ感染拡大防止対策など、普段以上に精神的にも負担のかかる受験シーズンですが、今はじっと耐えて乗り切ってほしいと思います。最後まで諦めず一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 13:30:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２０冬期講習会』終了！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-140156/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-140156/</guid>
      <description>今年は前倒しで１２月１５日からスタートした『冬期講習会』も今日で終了です。〇中３の受験パックは、全７日間。学校が休みの土日を中心に５教科の実戦問題演習をやりました。１月４日（月）には最終回の模試を実施します。講習会の成果を発揮してほしいですね。 〇中１、中２生は、土曜日の理社の重点強化演習で、苦手な計算問題やこれから習う内容の予習をやりました。後期期末試験に備えて基礎固めです。 〇小学生は、基礎を固め応用力をつける学習を積み重ねました。 コロナ禍で普段より短い講習会期間でしたが、みんなよく集中して取り組んでくれました。中３生はこれからが勝負です。感染防止対策をきちんとやりながら受験勉強に励みましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 18:46:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２０冬期講習会』受付開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-139843/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-139843/</guid>
      <description>とうとう１２月。今年もあとわずかです。今年は新型コロナウイルスの影響で非常に短い冬休みとなりますが、受験生にとっては一番大事な時期。１分１秒たりとも無駄にせず集中して受験勉強に全力を注ぎましょう。今できることを確実にこなすよう計画的に学習を進めてください。 育英ゼミでの冬期講習会は１２月１５日〜２９日までで、外部生は若干名受付ます。中２、中１の皆さんは後期中間試験の結果を踏まえ、理解不十分な点は今のうちに解消して、基礎固めをしておきましょう。詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:12:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２生必見！後期中間試験対策勉強会</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-139502/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-139502/</guid>
      <description>先日、中３生は一足早く後期中間試験を終えましたが、中１、中２生は今月末に試験を控えています。前期の成績の落ちこみから、「後期こそは」とリベンジに燃えている人もいることでしょう。塾では、来週１６日（月）から対策勉強会を開始します。前期に比べ後期は進度が速く範囲も広いので、中１生にとってはかなり負担となります。前期の反省をもとに、後期は早めに提出物に取り掛かり、暗記や問題演習を繰り返しやってしっかり準備しましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策勉強会　　　　【１】１１月１６日（月）Ａ：午後６時〜７時４０分　Ｂ：午後７時５０分〜９時３０分　　　　　【２】１１月２１日（土）Ａ：午後３時４０分〜５時４０分　　Ｂ：午後５時５０分〜７時５０分　　　　【３】１１月２３日（月）Ａ：午後６時〜７時４０分　Ｂ：午後７時５０分〜９時３０分　　　　　　　　　　　　　注）時間は変更する場合もあります。　　　　※試験前日の２４日、２５日も直前対策をやる予定です。 　　　　◎自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:06:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３後期中間試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-139253/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-139253/</guid>
      <description>後期が始まってまだ間もないですが、伴中３生は早速１１月初旬に後期中間試験があります。入試まであと約５か月、後期中間試験は内申点アップの最後のチャンスです。育英ゼミでは、下記の日程で２９日（木）から中３の中間試験対策を開始します。入試を意識した形式の記述問題が出ることも想定ししっかり準備しましょう。　　◆伴中３の試験対策勉強会　　　　１０月２９日（木）Ａ　午後５時１０分〜８時、Ｂ　午後６時４０分〜９時３０分           １０月３１日（土）午後６時〜９時１０分　　　　１１月２日（月）Ａ　午後５時〜８時１０分、Ｂ　午後６時０５分〜９時１５分　　　　◎１１月３日、５日は試験前日の直前対策をします。（時間詳細は後日連絡）　　　　　　　※上記時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 16:45:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期入塾生受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-138804/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-138804/</guid>
      <description>　日中は秋晴れで暑い日もありますが、朝晩はかなり冷え込んできました。　小・中学校では、前期が間もなく終わり後期に入ります。前期の通知表にはこの半年間の学習の評価が記載されます。コロナの影響は否めませんが、それを言い訳にせず各自しっかり反省して後期に向けて更に努力しましょう。高校生は２学期の中間試験が目前です。そして受験生の皆さんはこれからが正念場。新型コロナウイルス感染予防もしっかりやりながら目標に向かって最後まで全力を尽くしましょう！育英ゼミではただいま後期入塾生を受け付けています。また入塾する如何にかかわらず学習相談も可能です。学習方法がわからない方、成績不振で伸び悩んでいる方は一ぜひご利用ください。（事前予約が必要）詳細はお電話、メール等でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 10:41:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もやります。公立高校入試対策　『理社記述問題対策講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-138559/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-138559/</guid>
      <description>全国でも公立高校入試での記述問題出題は定番となり、学校や塾でそれに対応するための講座が行われています。広島県の場合、全教科で記述形式問題が扱われており、特に社会では７〜８割を占めるなど、高難度となっています。そのような入試形式に対応するためには、普段から文章で説明したり、理由を述べたりする文章表現力を身につけなければなりません。市販されている記述問題対策の問題集を使って勉強することもできますが、自学習の厄介なところは自分の書いた文章が正解なのか不正解なのか、どの程度部分点がもらえるのか、何が不足なのかがはっきりわからないことです。そういう面で、納得のいく判定を下し、アドバイスをしててもらえる塾の講座はお勧めです。育英ゼミででは、１０月より『理科、社会の記述形式問題対策講座』を開講します。この講座では入試頻出の記述問題で点の取れる答案の書き方を指導、問題演習を通して文章表現力を磨きます。実施期間は下記参照。外部生の受講可能です。受講料等詳細はお問合わせください。　　◆理社記述問題対策講座　　　　期間：１０月〜１２月の毎週土曜日（全１０回）　　　　時間：１７：５０〜２０：００（１回１２０分）　　　　　　　　　※１０月は３日、１０日、２４日の３回　　　　　　　　　　１１月は７日、１４日、２１日、２８日の４回　　　　　　　　　　１２月は５日、１２日、１９日の３回</description>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 16:48:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月授業開始と期末試験対策のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-138252/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-138252/</guid>
      <description>夏の苦手克服月間は今週で終了し、来週９月１日より９月通常授業開始です。中学生は早速前期期末試験がありますから、早急にこれまでの復習をしていかなければなりません。 塾では、来週８月３１日から伴中の期末試験対策を実施します。新型コロナウイルスの影響で、中間試験がなかったため中２、中３にとっては久しぶり、中１にとっては初めての定期試験となります。いきなり副教科を含む９教科の試験で、しかも試験範囲が大幅に広い教科もあり、生徒の皆さんにとってはかなり大きな負担がかかりますが、期末試験対策や通常授業を大いに活用して万全の体制で臨みましょう。塾でも試験当日までしっかりサポートしていきます。日程は以下の通りです。【期末試験対策勉強会】８月３１日（月）中１、中２A⇒１８：２５〜１９：５５、中２B⇒２０：００〜２１：３０９月５日（土）中１、中２A⇒１４：３５〜１６：４０、中２B⇒１７：５５〜２０：００、　中３⇒１６：５０〜２０：００９月７日（月）中１、中２A⇒１７：００〜１９：１０、中２B,中３⇒１９：２０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 13:45:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の特別学習始まりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137893/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137893/</guid>
      <description>　育英ゼミでは７月３０日よりの夏の特別学習が始まりました。　今月では主に苦手克服月間として各自の理解不足の教科、単元を徹底的に学習しますが、中学生は休み明けにある前期期末試験の範囲も視野に入れて、今学校で習っている内容も取り扱います。　中３生は、少人数指導の受験パックで５教科の１，２年の内容の総復習をし基礎を固め、個別指導の授業で、期末試験の範囲を重点的にやりながら個々のつまずきを解消することが狙いです。　９月以降の入塾、夏の特別学習の途中からの受講は、曜日時間によっては可能なところもありますので、学校の三者懇談で、勉強不足を指摘されたり、学習方法の改善を勧められた方など、お困りの方はご相談ください。　</description>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 12:58:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年は『夏の特別学習』です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137539/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137539/</guid>
      <description>今年の夏休みはお盆前後の１０日程度のため、学生の皆さんにとってはこれまでのような復習の時間が取れず理解不足が解消できないまま前期期末テストを迎えることになります。４月からの学習の遅れも心配される中、苦手科目の克服もままならないでは、基礎固めもできません。育英ゼミでは『夏の特別学習期間』として、８月丸１か月、苦手克服、理解不足解消のため、補強授業を行います。【期間：７月３０日（木）〜８月２９日（金）※日曜、８月１３日〜１５日は休講】ただ今、一般の方の受講受付中です。特に小６〜中３生は通常の個別授業を半額で受講できるキャンペーンを実施しています。◎育英ゼミの個別指導は、スマホなどのＩＴ機器は一切使用せず、講師が一人一人に向き合う形で、熱意と誠意をもって指導にあたります。この機会にぜひ人間味あふれる指導を体感してみてください。もちろん、換気、消毒、マスク着用など新型コロナウイルス感染症対策は厳格にやります。詳細は７月１５日、２２日の新聞折り込みのチラシをご覧ください。お問合せ、ご相談はお電話かメールでお気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 18:29:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０２０夏の特別学習』の実施要項が決まりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137319/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137319/</guid>
      <description>緊急事態宣言による休校のため、夏休みが大幅に短縮され、例年のような夏期講習会ができませんが、8月丸1か月を『苦手克服月間』として塾生の皆さんには、補強授業を行います。一般生の方は、１対２の個別授業が通常の半額の指導料で1か月授業を受けていただくことができます。（小６〜中３生まででご利用が初めての方限定）新型コロナウイルス感染症対策としてのオンラインによる学習指導は「受ける側」と「情報を送り出す側」が同じ場所にはいません。受け手が疑問を感じても、そのまま進行して、結局聞き流してしまうことになります。直接学ぶ。直接反応を見ながら教えてもらう。無理なく内容を理解するには、この方法が適しています。　私共も感染防止には十分配慮しつつ、生きた指導の効果を実感してください。詳細は７月１５日新聞折り込みのチラシをご覧ください。お問合せ、ご相談はお電話かメールでお気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:27:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校再開で</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137095/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-137095/</guid>
      <description>6月1日に学校が再開し、今日から部活も復活となりました。ようやくいつもの学校生活が戻りつつあります。授業内容はやはり遅れ気味ですが、伴中学は中間試験はやらず、各教科で単元テストや小テストが随時あるとのこと。塾では、今までのように試験対策勉強会を一斉にやることはできないので、普段の授業で、予習復習を繰り返しながら、いつテストをされても大丈夫なように準備をしています。大半の学校は、夏休みを8月8日から約1週間に短縮していますので、例年のような夏期講習会はできません。そこで、育英ゼミでは、8月丸1か月、通常の半額で授業を受講できる夏の特別学習を企画しています。詳細は後日お知らせします。今しばらくお待ちください。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 12:11:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校再開に向けて。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-136663/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-136663/</guid>
      <description>自粛が徐々に解除され、今週から自主登校が始まりました。週１、2回午前中2時間のみですが、生徒の皆さんにとって久しぶりの学校は新鮮で活気のあるものだったようです。6月からの再開に向け、課題をこなす日々ですが、課題には復習だけでなく予習単元も入っているので、しっかりやっておかないと忽ちつまずいてしまいます。育英ゼミでは、学校再開後も慌てることなくスムーズに勉強できるよう、日々の英数の個別授業と月曜日の特別講座で理社国の先取り学習を進めています。休校により勉強に対するモチベーションが低下する傾向にありますが、月末には中学生に公開模擬テストを実施して、受験生としての自覚を促し、学習意欲を高めていきます。詳細は下記の通りです。外部生も受験できますので、ご希望の方は早めにお電話でお申し込みください。（受験料が必要です）【公開模擬テスト】実施日：5月30日（土）時間：中１・中２（英数国）⇒１２：１５〜１４：３５　１４：４５〜１７：１０　　　中３（英数国理社）⇒１７：２０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 16:06:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業続行中です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-136376/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-136376/</guid>
      <description>緊急事態宣言が５月３１日まで延長されましたが、広島県では、段階的に自粛を解除していく方針となり、少しずつ自由が取り戻せる気配に安堵しました。しかし、学校再開は５月末まで延期。学生の皆さんはまだまだ日常の学校生活が送れず、学習面でも精神面でも不安な状況が続いています。育英ゼミでは、県からの休業依頼（休業要請より弱いもの）の対象ではありましたが、保護者の皆様の強いご要望に応え、できる限りの感染予防対策をしながら授業を続行してきました。今後も今の体制で換気、消毒など細心の注意を払って授業を行い、休校中の学習の遅れを補いながらしっかりサポートしていきます。受験のある中３、高３の皆さんは特に心配だと思いますが、置かれている状況はみんな一緒ですから、あれこれ悩まずに今できることをきちんとやることが大切です。私たちと一緒に頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 15:14:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウイルス対策について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135886/</guid>
      <description>広島県では、新型コロナウイルスの感染者数が４月に入ってこれまでの５倍になっていることを受け、小中学校、高校の臨時休校が決まりました。育英ゼミでは、集団授業ではなく個別指導形態という性質柄、密集した場所、密閉空間という環境ではないため、これまで通り授業を行う予定ですが、ウイルス感染を防ぐためできる限りの対策を行い、塾生の皆さんが安心して通塾できるよう努める所存です。具体的な対策は１、塾入り口にアルコール消毒液を設置しています。２、トイレ、洗面所ではハンドソープ、ペーパータオルを使用します。３、窓、入り口ドアを開放し、常時換気します。４、スタッフは全員マスク着用で指導します。５、授業の席は生徒同士が至近距離にならないよう、２メートル以上離します。６、授業の組が多い場合は自習室を使うなどして、密集を避けます。以上です。塾での対応につきましては、今後の状況の変化に伴いその都度考えていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 13:54:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２０『高校合格体験記』　第１弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135857/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135857/</guid>
      <description>４月に入り、新型コロナウイルスの感染者が急速に増加したため、広島市は本日再び、臨時休校を決断しました。学校が休みの間は、家で課題をこなして授業内容の予習をすることになるようですが、そうなるとますます家庭での学習の重要になってきます。普段から家庭学習の習慣が身についていれば問題ないですが、そうでない場合は一人でこつこつやるのはなかなか厳しいと思います。そういう人は、まず、やるべきことを整理して、１時間分、１日分のように短いスパンで何をどれだけやるというような具体的な計画をたてて実行しましょう。それを毎日積み重ねていくと習慣として身についてきます。そういう努力を継続した結果が、成績アップ、志望校合格につながるのです。ここで今春、公立高校に合格した塾生の合格体験記をいくつか紹介します。勉強に対する心構え、姿勢などぜひ参考にしてください。 ☆安古市高校合格　伴中学校出身のHさん私が受験を意識しだしたのは夏休みの少し前位でした。私は基本的に家で自分から勉強ができないので、塾に入り、少しでも机に向かう時間を増やそうと思いました。また、２年生になってから、数学で点数が思うように取れなくなったため、危機感を持ったのも塾に入ったきっかけです。それからは、以前よりも勉強するようになり、数学も少しずつ克服し、点数につなげることができました。夏期講習や冬期講習を通して、受験への意識を持ち、勉強を習慣づけることができたので、塾に入って良かったと改めて思いました。受験日はとにかくリラックスして平常心を保つことが大切だと思います。私は当日、友人と話して気を紛らわせることができたので、友人を行くことをおすすめします。当日の試験も大切ですが、内申点も重要だなと受験を終えて改めて思ったので、提出物を出したり、日頃の定期テストも少し意識して頑張ってみてください。受験となると色々不安なこともあると思いますが、しっかりと息抜きもして頑張ってください！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 12:36:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生募集中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135736/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135736/</guid>
      <description>〇桜はそろそろ満開を迎えます。新型コロナウイルスの感染予防のため、不要不急の外出自粛でお花見もお預けですが、今が正念場。命を守るため、じっと我慢してこの局面をみんなで乗り越えていきましょう。市教委は、一応４月７日から小中学校の再開を発表しましたが、状況次第で変わる可能性もあります。なかなか落ち着いて学習できない状態ですが、家でしっかり復習をしておくことが大切です。 〇さて、育英ゼミでは、ただ今、２０２０年度の新規入塾を受付中です。　春の無料体験学習は４月２日で終了ですが、それ以降も、１〜２回の授業体験、見学は可能です。　塾をお探しの方はもちろん、お子様の学習状況についてお悩みの方、また新中１で中学校生活に不安を感じていらっしゃる方、入塾にかかわらず、進路や学習に関するご相談も随時できまので、お気軽にお問い合わせください。 ※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話でどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 18:48:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２０公立高校入試合格発表</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135452/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135452/</guid>
      <description>先週３月１３日、２０２０年度公立高校入試の合格発表がありました。育英ゼミの中３生は残念ながら、公立高校合格４年連続１００パーセントは達成できませんでしたが、みんな最後まで諦めず、本当によく頑張りました。わずかに力が及ばず、不合格になってしまった皆さん（塾生以外の方も含め）、これまでの努力は必ず次に繋がります。今回の経験は、これからの人生においてかけがえのないものとなるはずです。だから、どうか腐らずにこの悔しさをバネにして、高校へ行っても引き続き努力してください。もちろん、結果を求められる塾としては不合格者を出したことは大いに反省すべきことです。日々の通常授業を始め、入試対策の取り組みを精査して、今年度は全員合格となるよう尽力していく所存です。現中２生の皆さん、１年はあっという間です。来年の３月に後悔しないよう、今から受験生としての自覚をもって新年度をスタートさせましょう。  【今春の合格実績】公立⇒安古市高校、祇園北高校、沼田高校、基町高校（創造表現）、広島県立商業高校、湯来南高校私立⇒広陵高校、ひろしま協創高校</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 11:39:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春の体験学習』の受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135201/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-135201/</guid>
      <description>２００７年５月の開設して以来、伴地区、大塚地区のみなさまに長くご支援いただき、おかげさまで今年１３年目に突入しました。昨今は、スマホやタブレット利用の学習方法が主流ですが、私どもは指導の原点「人が人に、気持ちを込めて教える」にあくまでもこだわり続けます。学力習得の効果的な道は「学校内容の深い理解」から始まります。そこで、２０２０年度は、小学校の教科書改訂に合わせ、小学部の個別コースの内容を充実させました。中学部内申点対策『マンデー塾ワーク』、高校入試対策なども含め、今年度も万全のサポート体制で皆様のご要望に応えます。ぜひ、この機会に育英ゼミの指導を体感してください。 詳細は下記の通りです。満席の場合もありますので事前にお問合せいただくようお願いいたします。 　　◆春の体験学習【３月２０日（金）〜４月２日（木）　※日曜は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大５回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４〜小６・・・国語・算数　　　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２〜中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　新高１〜高３・・・英語・数学（主に学校内容の補完）大学受験はご相談ください。　　〇指導時間　　　　１回８０分で１教科指導　※新小４〜新小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可 　　　　▼受講日、時間帯は下記より選択してください。　　　　　期　間　：３月２０日（金）〜４月２日（木）　※日曜休講　　　　　時間帯 ：１０：４０〜１２：００　１４：００〜１５：２０　１５：３０〜１６：５０　                             １７：００〜１８：２０　１８：３５〜１９：５５　２０：１０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 16:58:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『公立高校入試対策講座』で全力サポート！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134752/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134752/</guid>
      <description>育英ゼミでは来週末から入試対策最強の『公立高校入試対策講座』を開講します。期間は２月２２日（土）から入試前日までの全８日間。平日は５０分授業、土日は８０分授業で、本番と同じ形式により実戦力を磨きます。厳しい倍率を突破するには、とにかく１点でも多く得点するしかありません。全員合格を目指して私どもも誠心誠意全力を尽くします。中３の皆さん、あと一息です。最後まで諦めず、一緒に頑張りましょう！公立高校入試対策はすでに満席で一般の方の受講はできません。ご了承ください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 12:27:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１、中２の期末試験対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134499/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134499/</guid>
      <description>２月になりました。中３生はこれからが入試本番。中１、中２生は学年最後の期末試験を迎えます。育英ゼミでは、連日中３生の入試対策と補習、中１、中２の期末試験対策などを実施。フル稼働で塾生の皆さんをサポートいたします。伴中１，２の試験対策は３日（月）から開始です。このテストで学年の内申点が決まります。しっかり準備して１点でも多く得点して成績アップを目指しましょう。詳細は下記の通りです。 　　◆伴中１・中２の試験対策　　　　２月３日（月）午後６時２５分〜７時５５分　　　　２月８日（土）午後２時〜４時２５分　　　　２月１０日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　※試験前日も出来る限り直前対策をやります。有効に活用してください。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 15:13:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年は更に充実の高校入試対策</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134342/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134342/</guid>
      <description>中３生は後期期末試験が終わり、いよいよ入試本番を迎えます。２月４日の公立高選抜、私立高推薦入試を皮切りに、２月中旬には、私立高一般入試、３月の公立高選抜と続き、受験生の皆さんは脇目も振らず、文字通り必死で勉強しなければなりません。育英ゼミでは、１月１８日（土）より土曜、月曜を中心に入試対策を実施していますが、今年は更に、平日の１〜２日間を補習に充て、公立高校入試の出題傾向をつかみ、問題形式に慣れ実戦力を養います。 １月中の土曜は公立選抜の小論文対策と私立推薦対策、月曜は公立選抜対策（理社国）、２月は私立一般入試および公立高校入試対策をやる予定です。 そして、２月下旬〜３月４日までは全８日間の公立選抜対策講座を実施で入試に向けてラストスパートをかけます。 受験生の皆さんは厳しい時が続きますが、最後まで諦めず一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 14:56:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月の通常授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134138/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-134138/</guid>
      <description>謹んで明けましておめでとうございます。本年も、育英ゼミスタッフ一同、塾生の皆さんを全力でサポートする所存です。 お陰様で、育英ゼミの冬期講習会は１月５日（日）で無事終了しました。受講していただいた塾生、講習生、保護者の皆様に心より感謝いたします。１月通常授業は７日（火）から再開します。中３生はさっそく１５日〜１７日に後期期末試験がありますが、今回が中学校生活最後の定期試験なので、しっかり準備して有終の美を飾りましょう。 試験対策は１１日（土）から短期決戦で取り組みます。日程は次の通りです。１１日（土）１５：００〜１７：２５　１７；３５〜２０：００１３日（月）１６：３０〜１８：５５　１９：０５〜２１：３０ 期末試験後は入試対策をやる予定です。最後まで決して諦めず、自分を信じて努力し続けましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 16:27:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１９冬期講習会』実施中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-133908/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-133908/</guid>
      <description>１２月２２日からスタートした『冬期講習会』。今年の授業は残すところあと３日となりました。 〇中３の受験パックは、全８日間。学校が２６日まであったので、やっと冬休みムードになりました。ここから集中して真剣に取り組んでほしいものです。 〇中１、中２生は、今年も”後期期末試験で結果を出す”を目標に、１月〜２月に習う単元の先取り学習を行っています。今のうちに基本事項を習得して１月からの学習をスムーズに進めることが狙いです。 〇小学生は、基礎を固め応用力をつける学習を積み重ね、高校生が冬休みの課題を仕上げ、休み明けテストに備えます。 短い冬休みですが、時間を有効に使って精力的にやりましょう。『努力は必ず報われます！』</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 09:25:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１９冬期講習会』受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-133591/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-133591/</guid>
      <description>１２月に入り、寒さがぐっと増して冬らしくなってきました。今年もあと１か月足らず、冬休みはもう間近です。冬休みは短いですが、中３生にとっては受検勉強にしっかり時間のとれる絶好の機会。この休みの間にやるべきことを書き出し、きちんと計画を立てて学習を進めることが大切です。 育英ゼミでは今年も１２月２２日〜１月５日まで冬期講習会を実施し、外部生は若干名受付ます。中２、中１の皆さんは「受験に備えるのは中３からでいい」と思っているかもしれませんが、基礎固めができていなければ中３からでは手遅れになる場合もあるので、早めに手を打つことをお勧めします。中３受験生対象の少人数クラス制「高校受験パック」は、定員一杯ですが、個別指導コースは少し空きがあります。どの学年も１２月２４日〜２７日はまだ空きがあり受講可能です。詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 15:57:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２対象『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-133196/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-133196/</guid>
      <description>９月に公立高校入試に関して、選抜の廃止や内申点の取扱い変更などの改革案が浮上し、いささか慌てましたが、現中１、中２生は現行通りということでひとまず落ち着きました。現小６生が受験する２０２３年度からの変更となりそうですが、現中１、中２生は引き続き内申点アップを図るため、日々コツコツ努力しなければなりません。伴中学は来週２１日（木）、２２日（金）とから、中１、中２の後期中間試験がありますので、塾では、今週１６日（土）から対策勉強会を開始します。前期に比べ後期は難易度が上がり、これまでのような勉強方法では太刀打ちできません。前期の反省をもとに、後期は早めに取り掛かり、暗記や問題演習にしっかり時間をかけましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策勉強会　　　　【１】１１月１６日（土）午後３時３０分〜５時３５分　　　　　【２】１１月１８日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　　　　　　　　　　　注）時間は変更する場合もあります。　　　　※試験前日の２０日、２１日も直前対策をやる予定です。 　　　　◎自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３対象『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-132827/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-132827/</guid>
      <description>中３受験生も入試まであと約５か月です。追いこみの時期に差し掛かってきました。１２月には志望校の最終決定をするにあたり、１１月初旬にある後期中間試験は内申点アップの最後のチャンスです。育英ゼミでは、２８日（月）から中３の中間試験対策を開始します。入試を意識した形式の記述問題が出ることも想定ししっかり準備しましょう。塾での対策の詳細は下記の通りです。　　◆伴中３、大塚中３の試験対策勉強会　　　　１０月２８日（月）午後５時〜７時１０分、午後７時２０分〜９時３０分           １０月３１日（木）午後５時〜７時１０分、午後７時２０分〜９時３０分　　　　１１月２日（土）午後３時〜５時２５分、午後５時３５分〜８時　　　　◎１１月４日、５日は試験前日の直前対策をします。（時間詳細は後日連絡）　　　　　　　※上記時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:20:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０月スタート！公立高校入試対策　『理社記述問題対策講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-132344/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-132344/</guid>
      <description>近年の公立高校入試は記述形式の問題が多いのが特徴です。従来の語句を答えたり、選択肢の中から選んだりするものはあまりなく、ほとんどが文章で説明したり、理由を述べたりする問題ばかりで、もはや、重要語句の暗記だけでは得点を稼ぐのは難しいのです。そのような、記述問題に対処するためには、普段から文章で答える訓練をしなければなりません。育英ゼミでは、１０月から理科、社会の記述形式問題対策講座をスタートします。この講座では入試頻出の記述問題で点の取れる答案の書き方を指導、問題演習を通して文章表現力を磨きます。実施期間は下記参照。外部生の受講可能です。受講料等詳細はお問合わせください。　　◆理社記述問題対策講座　　　　期間：１０月〜１２月の毎週土曜日（全１０回）　　　　時間：１７：５０〜２０：００（１回１２０分）　　　　　　　　　※１０月は５日、１２日、２６日の３回　　　　　　　　　　１１月は９日、１６日、２３日、３０日の４回　　　　　　　　　　１２月は７日、１４日、２１日の３回</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『期末試験対策勉強会』好評実施中</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-132032/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-132032/</guid>
      <description>８月末から学校が再開し、それとほぼ同時に育英ゼミの通常授業も始まりました。 今週９日からは伴中の期末試験直前対策を実施。連日対策授業がヒートアップしています。 中学生の定期試験対策は育英ゼミの真骨頂。試験１０日ぐらい前から、土曜、月曜などを利用して対策勉強会を実施しています。勉強会では、ポイント整理、練習問題、実戦問題と演習と繰り返します。そして、試験前日には、翌日の試験科目の内容の最終チェックをして本番に臨むよう促します。（対策勉強会は主要５教科のみで副教科はやりません） 月末には大塚中の期末試験がありますが、こちらの試験対策勉強会は塾生以外でも受講できます。詳細はお電話等でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 12:21:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会開講！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-131336/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-131336/</guid>
      <description>　育英ゼミでは７月２２日より２０１９年度の夏期講習会が始まりました。　講習会では今までの学習内容の復習、および９月の内容の予習も扱います。　特に中学生は休み明けにある前期期末試験の範囲も先取りして成績アップを図ります。　中３は英数の個別指導と少人数指導の理社国パックの受講で５教科の基礎完成、中１、中２は苦手科目の克服、弱点補強、小学生は基礎固めが目標ですが、内容については、個々の要望に合わせることもできます。　９月以降の入塾、夏期講習会途中からの受講は、曜日時間によっては可能なところもありますので、学校の三者懇談で、勉強不足を指摘されたり、学習方法の改善を勧められた方など、お困りの方はご相談ください。　</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 12:18:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１９夏期講習会』受付開始です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-130868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-130868/</guid>
      <description>今年は統計史上、最も遅い梅雨入りとなりました。梅雨入りと同時に、連日大雨に警戒するよう報道されています。私たちも昨年の豪雨災害の教訓を活かし、いざというときにために日頃から準備しておかなければならないですね。そしてこの梅雨が明ける頃には夏休みとなります。 〇昔から『読み書きそろばん』に象徴される「文字・文章を読むこと，内容を理解して文章を書くこと，および計算すること」は人として身に着けるべき能力であり、学問の基礎です。これは令和の時代になっても変わりません。近年は「思考力、表現力を養うこと」に重点を置き、それに伴って高校入試、大学入試は大きく改変されていますが、その土台となるのはやはり『読み書きそろばん』の基礎力なのです。もし、基礎固めが充分でないと思われるなら、すぐに取り組む必要があります。〇長い夏休みは、その基礎固めを徹底して行う絶好のチャンス。基礎力を身に着ける期間として、最大限に利用してほしいと思います。 ◎育英ゼミの夏期講習会は、スマホなどのＩＴ機器は一切使用せず、講師が一人一人に向き合う形で、熱意と誠意をもって指導にあたります。この機会にぜひ人間味あふれる指導を体感してみてください。詳細は７月３日新聞折り込みのチラシをご覧ください。お問合せ、ご相談はお電話かメールでお気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 22:29:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公開模試のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-130269/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-130269/</guid>
      <description>　中間試験が終わり、中学生の皆さんはほっと一息ついたところでしょう。　さて、今度は公開模試のご案内です。　育英ゼミでは、来週末に中学生の公開模試を実施します。模試は今の実力を把握し今後の学習の方向性を探るのに大変役立ちます。外部生の受験も可能ですので、受験をご希望の方は早めにお申込みください。詳細は下記の通りです。　実施予定日・・・６月８日（土）　実施時間・・・中３１３：００〜１７：１０　または１７：２０〜２１：３０　　　　　　　　　中１、中２１４：００〜１６：３０　または１９：００〜２１：３０　　　　　　　　　※はどちらか選べます。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 12:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伴中学対象『中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129850/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129850/</guid>
      <description>最大１０連休というビッグなゴールデンウイークが終わり、中学校、高校では中間試験シーズンを迎えました。そこで、育英ゼミでは週１８日（土）より伴中学の試験対策を開始します。中１生にとっては初めての定期試験ですから、今から不安になっている人もいると思います。小学校の時とは全く違うと心して早めに勉強にとりかかりましょう。塾での試験対策は、試験範囲をくまなく繰り返し学習し、過去問などを利用して試験の形式に慣れて実戦力を養うよう指導していきます。育英ゼミの試験対策勉強会は、塾生でない方も若干名、受講できます。自力での試験勉強に不安のある人、勉強の仕方がわからない人など、お困りの方はこの機会にぜひ、教室を覗いてみてください。詳細は下記をご覧ください。 　　◆伴中学の試験対策勉強会　　　　５月１８日（土）午後３時〜５時２５分、午後５時３５分〜８時（理社）　　　　５月２５日（土）午後２時〜４時５５分、午後５時０５分〜８時（数国英）　　　　５月２７日（月）午後５時〜７時１０分、午後７時２０分〜９時３０分（理社）　　　　　※２９日、３０日は試験直前対策も予定しています。 　　とは塾生以外も若干名参加できます。希望者は教材の準備がありますので事前にご連絡ください。　　　　　　　※いずれも、講習生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。事前にお電話等でお申込みください。受講料は無料です。なお、登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 12:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１９『合格体験記』　第２弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129541/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129541/</guid>
      <description>前回に引き続き、公立高校の合格体験記を紹介します。 ☆祇園北高校合格　伴中学校出身のNくん受験勉強で大切なことは、よく言われていることだけど基礎を徹底することです。夏休み〜冬休みの間に基礎を鍛えて、冬休み以降、応用問題に取り組むのが理想の形かなと思います。ただ自分の場合、１、２年の時にその場しのぎの勉強しかしてこなくて、夏休みの夏期講習でくたびれて、基礎を鍛えるべき期間にほとんど何もしなかったので、たぶんだけど周りの人とはちがう勉強をしました。まず国語はほとんど何もしませんでした。国語の点数は半年の努力よりも得意かどうかやこれまでどれだけ本を読んだかによって変わってくるので、学校や塾で渡されるプリントや数日前の漢字の暗記だけにして、他の教科を頑張るべきだと思います。数学は自分は比較的できる方だったので、のばすために応用問題をたくさん解きました。数学はニガテな人でも公式とある程度の応用の解き方を覚えたらそこそこできると思います。社会と理科は記述問題を解きながら、わからない事や単語は逐一調べてその時代や仕組みを覚えながら勉強しました。正直、記述問題は時代の背景とかを知らないと解いてておもしろくないです。自分も問題集１周目はまじでやってておもいしろくなかったですが、２周目あたりから少しずつ解けるようになっていって、やってておもしろかったです。なので（？）問題集はたくさん解くべきだと思います。英語は自分はかなりニガテ意識が強く、夏休みとか２学期までは英文が全く読めないレベルでした。結局、自分は英語はほどほどに捨てながら、英語の勉強は熟語の意味や使い方と長文読解、その時によくわからない単語等と逐一調べたりしました。ただ本当は単語から覚えるべきだと思います。勉強は絶対に朝するべきです。夜の勉強はたくさんやってもあまり意味がないです。自分は９時ぐらいに寝て、５時くらいに起きる生活をしました。朝型生活をしておくと勉強に集中しやすかったです。試験当日はリラックスして受けたら今までやってきたこと全部出せると思います。☆沼田高校合格　伴中学校出身のMさん私は、３年生の夏期講習から入塾しました。夏期講習の問題集をやる中で、自分ができていない所が少しずつわかってきたけど、まだ夏だから大丈夫と思って先延ばしにしていました。その結果、どこが自分のできない所だったかわからなくなり、模試では点が全然取れませんでした。１０月中頃に部活を引退して、放課後自習室を使うようになりました。しかし、自習室を使っても中々そう簡単には点は上がらず、自分なりに試行錯誤して勉強法などを変え、学校の休憩時間も削ったり、先生に質問したりして数学と英語を必死に勉強しました。コツコツ努力した結果、少しだけど点を上げることができました。直前の入試対策講座がとても役に立ちました。夏頃の私はまだ大丈夫だと思っていたけど、今思えば決してそんなことなく、時間があっという間に過ぎたので、受験生や受験を意識している人は今のうちに勉強を少しでもやって、時間を大切にするといいと思います。※実際に受験を体験した先輩のアドバイスはきっと役に立ちます。今後の受験勉強に取り入れてみましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:51:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１９『合格体験記』　第１弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129427/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129427/</guid>
      <description>今春、公立高校に合格した塾生の合格体験記をいくつか紹介します。受験勉強の仕方など参考にしてください。 ☆安古市高校合格　伴中学校出身のHくん　受験を少し意識しだしたのが夏休み、本格的に真面目に取り組んだのが１月ごろ、少し遅い気はする。そんな僕は家では、問題集を解いていました。今までなら一度すればもう終わりという感じでしていました。ただやることがなくなってきたので、そのすでに終わらせた問題集をもう１回解いてみると、少し正答数は増えたけど、難しい問題はやっぱり解けなかったのがなんか嫌で、もう一度最初から解くようにして、ヒントも少し読んで答え合わせをして、できなかったところは解説をしっかり読んで理解して、また次をするようにしてきました。過去問も解きました。ただ広島の公立の問題って独特だから、何回か解きなおしたら、次にその問題を見たとき、ぱっと答えが思い浮かんで（特に数学）なんか意味ねーなーと考えていたので、塾で配られた広島の公立の予想問題はとても役に立ちました。勉強にやる気が出ない日もあったけど、そんなときは、いさぎよく今日の勉強はやめました。やりたくないものをやっても身に付かないと思って。　受験当日になって、すごい緊張してたけど、学校の先生が言っていた「自分のできる限りのことをやる。あとは神様にゆだねるだけでいい」や、塾の先生が言っていた「周りはほとんど同じくらいの学力だから気にする必要はない」と言われて、すごい後押しされた感じがして、受験に取り組めました。そのせいか知らんけど、今年は難しいと言われた数学は全然簡単に感じたり…　合格発表は友達と２人で行きました。緊張してたけど、友達がいてくれたおかげですごいリラックスして発表に臨んで見事に受かりました。　ここに書いていることが、少しでも今年の受験生を後押しできることを願って。頑張って！　※Hくんは塾の講座やテキストをうまく利用して受験勉強を乗り切り合格を手に入れました。　これから受験を迎える中３生の皆さんも、塾を最大限に活用して志望校合格を目指しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 12:39:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まもなく新学期開始です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129099/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-129099/</guid>
      <description>桜の開花とともに新年度が始まりました。ここ最近は花冷えで肌寒い日が続いていますが、今週末には絶好の花見日和となりそうですね。さて、新元号も決まり、ほとんどの学校が来週４月８日、９日辺りから新学期がスタートします。何もかも新しくなる新中１生、新高１生にとっては特別のスタート。 確固たる目標をもって臨んでください。カープは開幕ダッシュでこけていますが、皆さんは万全の準備をしてスムーズに新学期を始めましょう。 〇育英ゼミでは４月２日（火）から新年度の授業を開始し、前学年の復習、新学年の予習を中心に授業を進めています。塾生はもちろん外部の方の学習相談も随時受け付けておりますので、気になっている方はお気軽にお問合せください。新中１、新中２はキャンペーン中で入塾金免除、４月指導料半額の特典があります。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 16:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１９年度新規塾生募集中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128946/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128946/</guid>
      <description>〇桜の開花宣言もあり、春本番になりました。学生の皆さんは、春休みに入って進学、進級を迎える準備をされているところでしょう。 〇さて、育英ゼミでは、ただ今、２０１９年度新規入塾を受付中です。　春の無料体験学習は４月１日で終了ですが、それ以降も、１〜２回の授業体験、見学は可能です。　塾をお探しの方はもちろん、お子様の学習状況についてお悩みの方、また新中１で中学校生活に不安を感じていらっしゃる方、入塾にかかわらず、進路や学習に関するご相談も随時できます。ぜひ一度教室を覗いてみてください。 ※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話等でお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 12:59:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速報！公立高校入試合格発表</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128647/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128647/</guid>
      <description>昨日３月１４日、２０１９年度公立高校入試の合格発表がありました。育英ゼミの中３生は見事全員合格。これで公立高校合格１００パーセントは３年連続となりました。カープと同じ３連覇達成は創設以来の快挙です！選抜も含め、安古市、祇園北、沼田、皆実、安西、広島市工など全員第一志望校に合格。これもひとえに塾生の皆さんが、塾をしっかり活用し最後まで諦めず努力した結果です。現中２生の皆さんも１年後に歓喜の春を迎えられるよう引き続き努力し続けましょう。『継続は力なり』です。 育英ゼミは、４連覇に向け、２０１９年度もスタッフ一同一丸となって指導に尽力いたします。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:23:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お待たせしました。『春の体験学習』の受付開始です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128370/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128370/</guid>
      <description>2007年5月の開設した育英ゼミも、今年度ついに１２年目に突入しました。スマホやタブレット利用の学習方法が当たり前になりつつある中、私どもは指導の原点「人が人に、気持ちを込めて教える」にあくまでもこだわり続けます。学力習得の効果的な道は「学校内容の深い理解」から始まります。そのための工夫を怠りません。２０１９年度も、中学部内申点対策『マンデー塾ワーク』、小学部『英語プラス』などサポート体制万全で皆様のご要望に応えます。ぜひ、この機会に育英ゼミの指導を体感してみてください。 詳細は下記の通りです。満席の場合もありますので事前にお問合せいただくようお願いいたします。 　　◆春の体験学習【３月１９日（火）〜４月１日（月）　※日曜は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大５回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４〜小６・・・国語・算数　　　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２〜中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　新高１〜高３・・・英語・数学（主に学校内容の補完）大学受験はご相談ください。　　〇指導時間　　　　１回８０分で１教科指導　※新小４〜新小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可 　　　　▼受講日、時間帯は下記より選択してください。　　　　　期　間　：３月１９日（火）〜４月１日（月）　※日曜休講　　　　　時間帯 ：１０：４０〜１２：００　１４：００〜１５：２０　１５：３０〜１６：５０　　　　　　　　　　　　１７：００〜１８：２０　１８：３５〜１９：５５　２０：１０〜２１：３０　　　　　　　</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:44:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『公立高校入試対策講座』でラストスパート！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128209/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-128209/</guid>
      <description>「公立入試選抜」の志願倍率がでました。今年度は１．１５倍で前年度を０．０１ポイント下回りましたが、黄近辺で人気の沼田高校は１．４２倍、安古市も１．３３倍といずれも前年度より高く厳しい状況です。とは言え、あとは学力試験本番で１点でも多く点を稼いで突破するしかありません。育英ゼミでは今週末から、入試対策最後の切り札『公立高校入試対策講座』を開講します。期間は２月２３日（土）から入試前日までの連続８日間。平日は５０分授業、土日は８０分授業で、本番と同じ形式で実戦力を磨きます。中３の皆さんは、体調管理に注意して悔いのないよう最後まで諦めず全力を尽くしましょう！詳細は下記の通りです。 　　◆公立高校入試対策講座　　　　日程：２月２３日（土）、２４日（日）、２５日（月）、３月１日（金）〜３月５日（火）【全８日間】　　　　時間：月曜は１６：３０〜１８：１５、金曜は１７：００〜２０：１０、土曜、日曜は１４：００〜１８：１０　　　　内容：公立高校入試　学力検査の５教科の傾向と対策</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 13:42:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１、中２の期末試験対策について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-127881/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-127881/</guid>
      <description>伴中学来週より、大塚中学は再来週より中１、中２の期末試験が始まります。育英ゼミでの対策は、伴中は先週２日（土）から、大塚中は今週９日（土）から開始です。このテストで学年の内申点が決まります。しっかり準備して１点でも多く得点して成績アップを目指しましょう。詳細は下記の通りです。 　　◆伴中１・中２の試験対策　　　　２月２日（土）午後３時５５分〜６時、午後６時０５分〜８時１０分　　　　２月９日（土）午後３時５５分〜６時、午後６時０５分〜８時１０分　　　　　　　２月１１日（月）午後３時〜６時、午後６時１０分〜９時１０分　　　　　　　　　　　　　　　　　　　◆大塚中１・中２の対策勉強会　　　　２月９日（土）午後６時０５分〜８時１０分　　　　２月１６日（土）午後６時３０分〜８時３５分　　　　２月１８日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　　※試験前日も出来る限り直前対策をやります。有効に活用してください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 12:16:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試対策は佳境を迎えます。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-127293/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-127293/</guid>
      <description>今週で中学生最後の期末試験が終わりました。育英ゼミでは、１月１９日（土）より土曜、月曜を中心に入試対策を開始します。 まずは１９日、２６日は公立選抜の小論文対策と私立推薦対策。以降、２１日、２８日は公立選抜対策（理社国）、２月は私立一般入試および公立高校入試対策と続きます。対策では過去問で出題傾向をつかみ、問題形式に慣れることを主体にし実戦力を養います。 更に２月下旬〜３月５日までは全８日間の公立選抜対策講座を実施。入試に向けて最後の追いこみを図ります。 受験生の皆さんは厳しい時が続きますが体調に充分注意しながら、最後まで諦めず全力を尽くしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:53:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月の通常授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-127154/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-127154/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。本年もどうぞよろしくお願いいたします。 育英ゼミの冬期講習会は先日１月５日（土）で無事終了しました。受講していただいた塾生、講習生、保護者の皆様に心より感謝いたします。 学校の方は７日から授業開始、塾の通常授業は８日（火）から再開しました。中３生は１６日〜１８日に後期期末試験に備え、塾での対策は７日（月）から開始しています。今回が中学校生活最後の定期試験なので、しっかり準備して有終の美を飾りましょう。 期末試験後は入試に専念し、志望校合格を目指して猪突猛進するのみです。もちろん、私ども育英ゼミのスタッフ一同も全力でサポートいたします。今年も断言します。『最後まで決して諦めない。努力は必ず報われる！』一緒に突き進みましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 12:13:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１８冬期講習会』開講！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-126778/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-126778/</guid>
      <description>育英ゼミでは１２月２２日から『冬期講習会』がスタートしました。この休み中に弱点補強、実力アップを図ります。 〇中３の受験パックは、１日３時間半で年内は７日間、年明け２日間とハードなカリキュラムですが、みんな集中して頑張っています。最近、自習室を利用して勉強する姿がちらほら見られるなど、受験モードに入りつつあります。 〇中１、中２生は、”後期期末試験で結果を出す”を目標に、１月〜２月に習う単元の先取り学習を精力的に行っています。習っていない単元ですが１つ１つ確実にこなすことで理解の定着を促します。 〇小学生は、基礎を固め応用力をつけるため、教科書より少し難しめの問題に取り組み、高３生はセンター試験直前で過去問などで実戦力を養っています。 立場は違いますが、どの学年も今できることをしっかりやることが大切です。『継続は力なり』を信じて　引き続き努力していきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 22:16:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１８冬期講習会』受付開始しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-126421/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-126421/</guid>
      <description>後期中間試験が終わり、ひと息ついたと思えば早や１２月。今年もあと１か月足らずとなってしまいました。冬休みはもう間近、休み中の計画は万全でしょうか？冬休みは年末年始の行事が多いので、きちんと計画を立てて学習を進めることが大切ですね。塾の講習会などを利用してこれまで復習を計画的に行うもの一つの手段。曜日、時間の選べ受講しやすい個別指導がお勧めです。育英ゼミの講習会は、個々の理解度に応じた弱点補強や復習中心、希望により１月以降の学習内容の予習なども可能です。受講回数は、４回、６回、８回から選べるので、塾が初めての方は、この機会にお試しとして講習会を受講してみてください。中３受験生対象の少人数クラス制「高校受験パック」（残席僅か）は、９日間の集中徹底総まとめ指導で５教科の重要事項の習得を目指します。苦手科目は個別指導コースとの併習受講がお勧めです。講習会についての詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 12:24:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-125763/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-125763/</guid>
      <description>中３の試験対策が終り、来週１２日（月）から、中１、中２の後期中間試験対策勉強会を開始します。前期に比べ、後期は内容がかなり難しくなっているので、早めに提出物を終えて、暗記や問題演習にしっかり時間をかけましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策勉強会　　　　【１】１１月１２日（月）午後６時２５分〜７時５５分　午後８時〜９時３０分　※マンデー塾ワークに準ずる　　　　【２】１１月１７日（土）　　　　　　　午後１時４０分〜４時４０分、午後２時４０分〜５時４０分、午後５時〜８時　　　　　　　　【３】１１月１９日（月））午後５時〜７時１０分　午後７時２０分〜９時３０分　　　　　　　注）時間は変更する場合もあります。　　　　※試験前日の２０日、２１日も直前対策をやる予定です。 　　　　◎自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:24:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３対象『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-125288/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-125288/</guid>
      <description>カープは堂々のCS突破！次なる目標は日本一です。中３受験生も入試まであと約５か月、最後まで諦めず全力を尽くしましょう。その前に１１月初旬にある後期中間試験で納得のいく結果を出し、自信をつけておくのが理想的です。育英ゼミでは、２７日（土）から中３の中間試験対策を開始します。この中間試験の結果で暫定の内申点が決まり、１２月の三者面談ではこれを元に志望校を最終決定することになります。入試を意識した形式の記述問題が出ることも想定ししっかり準備しましょう。塾での対策の詳細は下記の通りです。　　◆伴中３の試験対策勉強会　　　　１０月２７日（土）午後５時〜８時           １０月２９日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　１０月３０日（火）午後６時３０分〜９時３０分　　　　◎１０月３１日、１１月１日は試験前日の直前対策をします。（時間詳細は後日連絡）　　　　　　　◆大塚中３の試験対策勉強会　　　　１０月２９日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　１０月３０日（火）午後６時３０分〜９時３０分　　　　１１月３日（土）午後５時５０分〜８時（直前対策）　　　　◎１１月５日も直前対策をします。（時間詳細は後日連絡）　　　　　　　　　※上記時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 12:52:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もやります。公立高校入試対策　『理社記述問題対策講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124835/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124835/</guid>
      <description>　この講座は、ここ最近の公立高校入試の傾向として年々増えている記述形式の問題に対応しています。　与えられた資料から読み取れることを簡単に書く、なぜそう考えたのか理由を答えるといった類の問題に対処するためには、やはり普段から記述形式の問題をやって自分で書いてみることが必要です。　育英ゼミでは、毎年好評の１０月から理科、社会の記述形式問題の対策をする土曜特別講座を開設します。この講座では入試頻出の記述問題で点の取れる答案の書き方を指導、問題演習を通して文章表現力を磨きます。実施期間は下記参照。外部生の受講可能です。受講料等詳細はお問合わせください。　　◆理社記述問題対策講座　　　　期間：１０月〜１２月の毎週土曜日（全１０回）　　　　時間：１７：５０〜２０：００（１回１２０分）　　　　　　　　　※１０月は６日、１３日の２回　　　　　　　　　　１１月は３日、１０日、１７日、２４日、２９日（木）の５回　　　　　　　　　　１２月は１日、８日、１５日の３回</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 22:47:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『期末試験対策勉強会第２弾』大塚中対象</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124516/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124516/</guid>
      <description>期末試験対策勉強会第２弾は大塚中学編です。２５日〜２７日の期末試験に合わせて、今週１５日（土）から試験対策勉強会を始めます。今回は副教科もあるので、連休等を有効に使ってしっかり準備すること。塾の勉強会も大いに活用して成果を出しましょう。詳細は下記をご覧ください。　　◆大塚中学の試験対策勉強会　　　　９月１５日（土）午後５時〜８時　　　　　９月２２日（土）午後５時〜８時　　　　９月２４日（月）午後６時〜９時</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 19:13:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ２学期。中学生はすぐに試験対策開始です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124152/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124152/</guid>
      <description>育英ゼミの２学期の授業は９月４日（火）からです。伴中学の方はすぐに期末試験があるので、９月１日（土）から試験対策勉強会をやります。また１５日からは大塚中学の勉強会となります。伴中学の期末試験は５日〜７日と昨年より１週間早いので、塾での対策の時間が十分とれませんが、短い期間でも各自集中して密の濃い学習をしましょう。今回は９教科で夏休み前に習った内容も含むので、忘れている部分をしっかり補うことが必要です。塾の勉強会の詳細は下記をご覧ください。　　◆伴中学の試験対策勉強会　　　　９月１日（土）中１、中３⇒午後３時４５分〜５時５０分、中２⇒午後６時〜８時０５分　　　　９月３日（月）中２⇒午後５時〜７時０５分、中１、中３⇒午後７時１５分〜９時２０分　　　　※９月４日（火）〜６日（木）は直前対策で次の日に試験のある教科の対策となります。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:50:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月スタートダッシュに向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124014/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-124014/</guid>
      <description>講習会では恒例となった”JUKU特訓”。今年は８月１９日に実施しました。『中３スタディマラソン』、小学生の計算トレーニング』、中１中２の『リベンジ理社集中演習』など朝から夜まで勉強漬けの一日でした。今回は中２の参加者が多く、早くも期末試験への意気込みが感じられました。中３生は最後まで気を抜かず真剣に取り組み充実した学習ができたようです。 間もなく夏休みが終り、学校の授業が再開されます。伴中学の皆さんは、９月５日〜７日に前期期末試験があり、すぐに準備に取り掛からなければなりません。 部活を引退した中３生は、これまで部活に費やしていた時間を有効に使って受験勉強に取り組みましょう。高３生はそろそろ総まとめに入る時期です。実戦問題演習としてセンター試験の過去問等にも触れてみてください。 受験勉強も期末試験勉強も、まずは目標を決め、目標達成に向けて、きちんと計画を立て実行すること。努力は必ず報われます！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:09:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１８夏期講習会実施中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-123420/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-123420/</guid>
      <description>　猛暑酷暑の中。７月２３日より育英ゼミの『夏期講習会』が始まりました。　学校の三者面談が夏休み直前、あるいは夏休みに入ってからあったためか、開講間際の駆け込みの申し込みがあり、お陰様で時間割調整に苦慮するほど受講していただいています。講習会では今までの学習内容を徹底的に復習するだけでなく、９月の内容の予習、特に中学生は休み明け早々にある前期期末試験の範囲まで補っていきます。　中３は英数の個別指導と少人数指導の理社国パックの受講で５教科の基礎完成、中１、中２は苦手科目の克服、弱点補強、小学生は基礎固めが狙いですが、内容については、個々の要望に合わせられます。　９月以降の入塾、夏期講習会途中からの受講は、曜日時間によっては可能なところもありますので、学校の三者懇談で、勉強不足を指摘されたり、学習方法の改善を勧められた方など、お困りの方はご相談ください。　</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:13:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西日本豪雨災害・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-123072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-123072/</guid>
      <description>この度の豪雨災害で被災された皆様に、謹んでお見舞い申し上げます。被災地の一日も早い復旧を心よりお祈りいたします。 ４年前の安佐南区の土砂災害の惨状がまだ記憶に新しいうちに、またこのような災害が起ころうとは・・・特に被害の大きかった、坂町小屋浦地区、安芸区矢野東、熊野町はなじみのある場所で、今そこがこのような状況になっているとは本当に信じられません。ライフラインは徐々に復旧していますが、まだ行方不明の捜索もあり、土砂や瓦礫の撤去に多くの人手が必要です。今、被災地のために何ができるか私自身も含め、塾生の皆さんと一緒に真剣に考えていきたいと思います。 さて、大雨の後、連日猛暑が続き、学校は来週から夏休みに入ります。。育英ゼミの夏期講習は７月２３日〜８月２３日まで。１学期の復習を中心に、苦手科目の克服と弱点補強を図ります。講習会の入会はまだ受付中ですが、現在のところ残席僅かですので、早めのお申込みをお願いします。（中３の少人数クラス授業の理社国パックは満席状態です。）受講可能な時間帯など、詳細はお電話でお問合せ、ご相談ください。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 12:36:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１８夏期講習会』受付開始しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-122681/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-122681/</guid>
      <description>間もなく夏休み。学校の通常の授業は休みになります。受験生もそうでない人も、これまでに習ってきた色々の事柄のうち、今ひとつ理解し切っていないと思う部分を抱えているはずです。そのまま放置しておくと、きっと困ったなということになる。ちょっと先あるいはすぐに困ってしまうことになるのです。夏休みは、それを解消する好機、絶好のチャンスです。時間があってひとりで意欲的に計画的に、何とか克服出来るような気がするかもしれません。でも、ほとんど独力では無理。まあその内に…では後悔することになります。◎この夏休みを活かしましょう！タブレット等に頼らないで、人が直接導く育英ゼミの方式は、必ず役立ちます。低い経費で受講出来る夏期講習会。授業後居残って自習机で、夏休み課題をやるのもお勧めです。ぜひご検討ください。詳細は７月４日新聞折り込みのチラシをご覧ください。お問合せ、ご相談はお電話かメールでお気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 17:08:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『そろそろ夏休みの計画をたてましょう』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-122514/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-122514/</guid>
      <description>梅雨のすっきりしない天気が続き、中学生は中間試験後で中だるみの気配。一方、高校生は期末試験前で気の抜けない状態ですが、７月に入ると一気に夏本番。すぐに夏休みが来ます。「夏を制する者は受験を制す」とよく言われますが、受験生はもちろん、他学年にとっても夏休みの過ごし方が、９月以降の学習に大きく影響します。有意義な夏休みを送るため、まず目標を掲げ、今から綿密な計画をたてて準備しましょう。 育英ゼミの夏期講習会は、１対２の個別指導で個々の理解不足を解消することを目標とし、IT機器に頼らない『人が人を教える』授業を行います。講習会中は、中３受験生対象の『１日１０時間スタディマラソン』、小学生対象の『計算トレーニング』、中１、中２生対象の『リベンジ理社徹底演習』など、全学年参加可能な特別企画もあります。今年は夏得キャンペーンにより中１、中２は受講料半額となっていますので、この機会にぜひ利用してみてください。 なお、夏期講習会受付は７月１日〜ですが、事前受付も可能です。お気軽にお電話等でお問合せ、ご相談ください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 12:02:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大塚中学対象『中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121994/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121994/</guid>
      <description>来週４日（月）より大塚中学の試験対策を開始します。他の学校より遅い試験日程ですので範囲も広く、５教科のみと言えども侮れません。しっかり準備をして万全の態勢で臨みましょう。育英ゼミの試験対策勉強会は、塾生でない方も無料で受講できます。自力での試験勉強に不安のある人、勉強の仕方がわからない人など、お困りの方はこの機会にぜひ、教室を覗いてみてください。詳細は下記をご覧ください。 　　◆大塚中学の試験対策勉強会　　　　６月４日（月）午後６時３０分〜９時３０分（理国社）　　　　６月９日（土）午後６時３０分〜９時３０分（社数英）　　　　６月１１日（月）午後６時３０分〜９時３０分（国数理）　　　　　※１３日、１４日は試験直前対策も予定しています。 　　は塾生以外も参加できます。希望者は教材の準備がありますので事前にご連絡ください。　　　　　　　※いずれも、塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。事前にお電話等でお申込みください。受講料は無料です。なお、登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 12:35:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伴中学対象『中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121534/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121534/</guid>
      <description>高校生に引き続き、今週１９日（土）より伴中学の試験対策を開始します。中１生は初めての定期試験。小学校の時のような甘い考えでは痛い目にあってしまいます。そうならないためにも塾で予め形式に慣れ対策をしておくのがお勧めです。育英ゼミの試験対策勉強会は、塾生でない方も無料で受講できます。自力での試験勉強に不安のある人、勉強の仕方がわからない人など、お困りの方はこの機会にぜひ、教室を覗いてみてください。詳細は下記をご覧ください。 ◆伴中学の試験対策勉強会　　　　５月１９日（土）中１・中３⇒午後３時３０分〜６時２５分、中２⇒午後６時３５分〜９時３０分（理数社）　　　　５月２６日（土）中１・中３⇒午後３時３０分〜６時２５分、中２⇒午後６時３５分〜９時３０分（社国英）　　　　５月２８日（月）中１・中３⇒午後５時〜７時１０分、中２⇒午後７時２０分〜９時３０分（英数理）　　　　　※２９日、３０日は試験直前対策も予定しています。 　　とは塾生以外も参加できます。希望者は教材の準備がありますので事前にご連絡ください。　　　　　　　※いずれも、塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。事前にお電話等でお申込みください。受講料は無料です。なお、登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 13:25:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一般生も参加できる『高校生の中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121315/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121315/</guid>
      <description>楽しいゴールデンウイークが終わりました。高校では来週から厳しい中間試験が始まります。育英ゼミでは今週１２日（土）『中間試験対策勉強会』として教室を開放します。自習室を自由に利用でき、英語、数学の質問も受付ます。家では集中できなくて捗らない人や、分からない所がある人にお勧めです。塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎！塾生だけでなく一般生も利用できる勉強会開催は年１回のみです。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。《高校生の試験対策勉強会…５月１２日（土）午後６時〜９時》※登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。なお、自習室は午後３時から開放します。大いに活用してください。</description>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 16:42:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１８『合格体験記』　第２弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121190/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-121190/</guid>
      <description>第１弾に引き続き、公立高校に合格した塾生の合格体験記を紹介します。これを読んで受験生の皆さんが何かを感じ取ってくれることを期待しています。☆広島市立商業高校合格　伴中学校出身のＳ さん　私は選抜を希望していたけれど、正直落ちた時、みんな以上にしんどくなるし、国語が苦手だから小論文もきっとできないだろうと思って諦めようとしていました。それに、学校の先生たちも厳しいことを言ってきたから尚更嫌でした。けれども塾の先生や家族は「大丈夫」だと言ってくれてやってみようと思えました。小論文は言葉がおかしいところがよくあってすごく難しかったです。だから学校や塾でもらった課題などを沢山しました。そしたらだんだん良くなってきて褒められることも増えて、とても嬉しかったです。そして本番。小論文の内容は書きやすいものでほっとしたけれど面接などもあり、まったく手ごたえを感じませんでした。しかし、結果はいい方向に行って心の底から選抜をやって良かったと思えました。　これから受験がある子にアドバイスするなら、本番は思ってた以上にうまくいくことばかりではないけれど、常にポジティブでいることがいいと思います。思い返すと悪いことしか浮かばないから、前を向いて次に進んでください。また、無理だと思っても自分が希望している進路に向かって諦めず挑戦してみてください。☆広陵高校合格　伴中学校出身のＴ さん　１〜３年生まで育英ゼミをやってきて、１年生は本当に真面目にやっていました。けれど、２年生になるとそれがなれてきて、テストも本気で取り組めていませんでした。そのせいで点数も悪く、今の３年生になっては後悔です。でも、塾のおかげで基礎がなりたち点数が取れていました。　３年生では本当に塾に助けられました。テストもだけど、１番は受験勉強のプリントなどを用意してくれたことです。そのおかげで合格ができました。もちろん、家庭学習もやるけど、塾に一番助けられました。今では感謝しかありません。※体験記はいずれも原文のままです。</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 12:14:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１８『合格体験記』　第１弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-120784/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-120784/</guid>
      <description>今年も、公立高校に合格した塾生の合格体験記をいくつか紹介します。受験勉強の仕方など参考なれば幸いです。 ☆皆実高校合格　大塚中学校出身のY さん“継続は力なり”この言葉は私が三年間の中学生活、または受験生活を通して最も同意できた言葉です。それは何故なのか、そして勉強をする際、何が一番重要なのか、私なりに考えたので記そうと思います。私には三つ年上の姉がいます。姉が高校受験をしている時、私は中学生になる前でした。そして受験というものがどのようなものなのか、またその大変さを目の当たりにし、受験本番では一夜漬けの付け焼刃の勉強は通用しないということを学んだのです。事実、これまでの小学校の勉強は宿題だけしてテスト勉強もほとんどせず、ゲーム三昧で遊びまくりの日々を送っていました。私は「このまま中学行ったらその時はいいかもしれないけど、中３になって受験するってなったとき焦ってしまう」と思ったのです。中学校に進学して、宿題、提出物、日々の授業や小テスト、特に、年４回の定期テストは力を入れて頑張りました。毎日コツコツ少しずつ。その結果、中３の夏ごろ、クラスの人達は中１、中２の頃の勉強を必死に覚えなおしていましたが、私はあまり忘れることなく、そして冬になっても忘れていませんでした。また、その知識が礎となり、応用問題もそこそこ解けました。私は、周りの人より余裕があり最終的に第一志望校に合格できたのは、中１の初めから続けてきた努力の結晶だと確信しています。“継続は力なり”小学生の私ならそこまで心には響いていません。というか意味をほとんど理解していませんでした。ですが、今の私はこの言葉の意味がよくわかります。そして、この努力が続けられたのは、勉強を嫌いにならず、わからないことは全部潰すということを徹底したからだと思います。私は勉強は全然好きじゃありません。前文にも記したように、小学生の頃なんて勉強に対して熱心でもなく成績は中の中、勉強はむしろ嫌いな部類でした。しかし、嫌いなものを努力しろと言われても続くはずがありません。別に、勉強を好きになれと言っている訳ではないのだから、教科書をめくってみて、何だか面白そうなページを見つけて嫌いというイメージをなくしていきました。また、勉強は一度わからなくなってしまうとその先や応用問題はわからなくなってしまいます。ですから、自分でしっかり解いてわからないところは教科書を見る。それでもわからなかったら、先生に聞いてとにかくわからないところをなくします。そうすれば自然とできるようになる問題も増えていきます。これらのことは全ての人に当てはまると思います。そして、“継続は力なり”という言葉に私が同意できた理由と勉強する際に重要なこと以外にもう一つ、記したいことがあります。それは受験は、三年生から始まるのではなく、入学した時から始まっているということです。高校には中１、中２の成績も送られます。中３だけではないのです。もう既に入学している人は今からでも遅くないので勉強に対して前向きになって続けるべきだと思います。進路は自分で切り開くものです。最後に私の体験談がみんなの役に立ちますように。合格目指して、頑張ってください！！（一部省略）※この体験記では、Yさんが受験勉強を通して「継続して努力することの大切さ」を痛感したことが強く書かれています。受験を迎える中３生、また、次に続く中１、中２の皆さんも、”継続は力なり”を信じて、日々努力を積み重ねていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 17:03:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ新年度！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-120451/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-120451/</guid>
      <description>桜の花は一気に咲き、あっという間に満開、来週の入学式までに散ってしまいそうですね。さて、ほとんどの学校が来週４月９日から新学期がスタートします。新しい学校生活を始める新中１生、新高１生にとって、一番不安なのは「学校の勉強についていけるのか？」ということでしょう。そこで大切になってくるのが『家庭学習の習慣』です。新中１の皆さんは、小学校では宿題だけやっていれば良かったと思います。しかし、中学校では、定期試験の前にやっておかなければならない課題が提出物となってどっざりだされます。日常でも、頻繁に提出しなければならない課題もあります。家で学習する習慣がすでについている人はきちんとこなすことができますが、そうでない人は未提出が多くなり、そのために通知表の評価は１ランクさがってしまいます。新高１の皆さんは、中学校までは、定期試験前に少し勉強してそこそこの点をとり、提出物を何とかだせばある程度の成績がついていたでしょう。しかし、高校では通知表の評価は定期試験の得点のウエートが高いのです。そして、その試験範囲も格段に広くなり、普段から勉強しておかなければ到底太刀打ちできなくなります。『家庭学習の習慣』は小学生のうちにつけておくのが理想です。まだ身についていない人は、今からでも遅くないです。これを機に『毎日欠かさずきちんと勉強する』を目標にして日々努力しましょう。 塾の役割として「志望校に合格させる」、「成績を上げる」はもちろんですが、私どもはもう一つ「学習習慣をつける」ことにも力を注ぎ、皆さんをサポートしていきます。 〇育英ゼミでは４月３日（火）から新年度の授業を開始し、前学年の復習、新学年の予習を中心に授業を進めています。塾生はもちろん外部の方の学習相談も随時受け付けておりますので、気になっている方はお気軽にお問合せください。 </description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 10:24:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１８年度入塾受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-120102/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-120102/</guid>
      <description>〇３月２２日、例年より５日早い桜の開花宣言となりました。ここ数日は２０℃を超す暖かい日続きまさしく春本番ですね。４月は入学式、始業式がありますが、皆さんは気持ちも新たに確たる目標をもって新学年をスタートさせてほしいと思います。 〇育英ゼミでは、ただ今、新年度入塾生の受付中で、入塾や進路に関するご相談も随時できます。　春の無料体験学習は４月２日で終了しますが、１〜２回の授業体験、見学は可能です。　塾をお探しの方はもちろん、お子様の学習状況についてお悩みの方、また新中１で中学校生活に不安を感じていらっしゃる方、ぜひ一度教室を覗いてみてください。 ※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話等でお問合せください。　　</description>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:19:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１８高校入試合格速報！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-119792/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-119792/</guid>
      <description>３月１４日、公立高校選抜の合格発表がありました。育英ゼミの中３生は今年度も全員合格。選抜も含めパーフェクトで、合格率１００％を達成！！昨年に続き２年連続、通算３度目の快挙です。今年度、公立では、皆実高校、沼田高校、高陽東高校、安西高校、広島市立商業高校、私立高校では広陵高校、崇徳高校など全員が第一志望の高校に無事受かりました。勝因はやはり、塾生の皆さんが、『記述問題対策』、『私立高校対策』、最後の追いこみの『公立対策』など、塾での入試対策メニューを有効に活用し、地道な努力をし続けたことに他ありません。まさに『努力は必ず報われる！』を実践してくれたのです。中１、中２の皆さんも、先輩たちを見習って一緒に頑張りましょう！ 育英ゼミでは、新規入塾生を募集中です。３月１４日〜４月２日までは、春の無料体験学習期間として１対２の個別指導が無料で受けられます。詳細は３月６日のお知らせをご覧ください。※満席の場合もありますので事前にお問合せいただくようお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 10:12:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春の体験学習』のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-119524/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-119524/</guid>
      <description>2007年5月の開設以来、伴地区、大塚地区の皆様にご利用いただき、早や11年目に突入します。最近の傾向として、スマホやタブレットを駆使した学習方法が多用されています。しかし、私どもは指導の原点「人が人に、気持ちを込めて教える」にこだわり続けます。いずれの学年も学力習得のためには、学校内容の深い理解が不可欠です。それを実現する工夫を、誠実に実行します。中学生の内申点対策「マンデー塾ワーク」や、今年度新設の小学生対象『英語プラス』（4月開講）など、サポート体制は万全です。ぜひ、この機会に育英ゼミの指導を体感してみてください。詳細は下記の通りです。満席の場合もありますので事前にお問合せいただくようお願いいたします。 　　◆春の体験学習【３月１３日（火）〜４月２日（月）　※日曜、祝日は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大６回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４〜小６・・・国語・算数　　　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２〜中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　新高１〜高３・・・英語・数学（主に学校内容の補完）　　〇指導時間　　　　１回８０分で１教科指導　※新小４〜新小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可 　　　　▼受講日、時間帯は下記より選択してください。　　　　　期　間　：３月１３日（火）〜４月２日（月）　※日曜、祝日は休講　　　　　時間帯 ：１０：４０〜１２：００　１４：００〜１５：２０　１５：３０〜１６：５０　                             １７：００〜１８：２０　１８：３５〜１９：５５　２０：１０〜２１：３０　　　　　　　　　　　　　　 　　</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 09:53:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必勝！『公立高校入試対策講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-119153/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-119153/</guid>
      <description>３月６日、７日は「公立入試選抜」の本番です。育英ゼミでは今週末から、入試対策最後の切り札『公立高校入試対策講座』を開講します。期間は２月２４日（土）から入試前日までの連続８日間。今年も、土日は８０分授業で、本番と同じ形式で実戦力を磨きます。中３の皆さんは、体調管理に注意して悔いのないよう最後まで全力を尽くしましょう！羽生選手のように努力し続ければ、結果は必ずついてきますよ。詳細は下記の通りです。 　　◆公立高校入試対策講座　　　　日程：２月２４日（土）、２５日（日）、２６日（月）、３月１日（木）〜３月５日（月）【全８日間】　　　　時間：月曜〜金曜は１７：３０〜２０：１０、土曜、日曜は１４：００〜１８：１０　　　　内容：公立高校入試　学力検査の５教科の傾向と対策</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 09:56:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試対策、定期試験対策がピークです！！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-118648/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-118648/</guid>
      <description>育英ゼミでは、１月中旬から土曜、月曜を中心に中３受験生の入試対策を実施しています。１月末までは公立高校選抜の小論文、私立高校推薦の対策と公立高校選抜の筆記試験の対策、今週末からは私立高校一般入試対策が加わります。重要なのは過去問を解いて出題傾向をつかみ、対策を練ること。中３生はみんな記述問題の攻略に苦戦していますが、何とか１点でも多く点を取ろうと奮闘中です。 中１、中２はいよいよ学年最後の期末試験が始まります。伴中１、中２は１４日（水）〜１７日（金）、大塚中１、中２は２１日（水）〜２３日（金）ですが、育英ゼミでの対策は、伴中は今週３日（土）から、大塚中は来週１０日（土）から開始します。この結果で内申点が決まる大事なテスト。しっかり準備して満足のいく成果をだしましょう。詳細は下記の通りです。 　　◆伴中１・中２の試験対策　　　　２月３日（土）午後６時３０分〜９時３０分　　　　２月１０日（土）午後６時３０分〜９時３０分　　　　２月１２日（月）時間は追って連絡します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　◆大塚中１・中２の対策勉強会　　　　２月１０日（土）午後６時３０分〜９時３０分　　　　２月１７日（土）午後６時３０分〜９時３０分　　　　２月１９日（月）午後７時４０分〜９時３０分　　　　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　　※試験前日も出来る限り直前対策をやります。有効に活用してください。　　　　　　　　  </description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３の入試対策について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-118324/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-118324/</guid>
      <description>　中３生は中学生最後の期末試験が終わり、１月２０日（土）より土日を中心に入試対策を開始します。　２０日、２７日は公立選抜と私立推薦対策、２２日、２９日と２月は私立一般および公立の入試対策の予定で、主に過去問を使って出題傾向をつかみ、問題形式に慣れることに主眼を置きます。　そして、２月下旬〜３月６日までは公立選抜の対策講座で最後の追い込みにかかります。　受験生の皆さんは入試まで息の抜けない日が続きますが、体調に充分注意しながら、最後まで精一杯やりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 13:27:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月の通常授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-117959/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-117959/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。本年もどうぞよろしくお願いいたします。 育英ゼミの冬期講習会は１月６日（土）で無事終了しました。受講していただいた塾生、講習生、保護者の皆様に心より感謝いたします。９日（火）より通常授業に戻ります。 学校の方も９日から授業開始。中３生は早速１７日〜１９日に後期期末試験があります。育英ゼミでは１３日（土）より期末試験対策勉強会を開始します。今回が中学校生活最後の定期試験。しっかり準備して有終の美を飾りましょう。 期末試験後は入試に向けてひたすら勉強するのみ。志望校合格を目指して引き続き努力してください。育英ゼミのスタッフ一同も全力でサポートいたします。『最後まで決して諦めない。努力は必ず報われる！』一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 12:08:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１７冬期講習会』始まりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-117653/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-117653/</guid>
      <description>育英ゼミでは１２月２３日から『冬期講習会』がスタートしました。この休み中に弱点補強、実力アップを図ることを目標とし、みんな真剣そのものです。 〇中３の受験パックは、１日３時間半で年内は７日連続とハードなカリキュラムですが、みんな集中して頑張っています。授業前後にも自習室を利用して勉強する姿が連日見られるなど、受験生としてのやる気が感じられます。 〇中１、中２生は、”後期期末試験で結果を出す”を目標に、１月〜２月に習う単元の先取り学習を進行中です。習っていない単元にもかかわらず割とスムーズにこなせています。 〇小学生は、基礎を固め、応用力をつけるための学習に、高３生はセンター試験直前で実戦問題に精力的に取り組んでいます。 どの学年も密の濃い学習ができていて、本当に頼もしいです。この努力は必ず報われるはず！決して楽ではありませんが、『継続は力なり』を信じて　引き続き努力していきましょう。 </description>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:36:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１７冬期講習会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-117120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-117120/</guid>
      <description>１２月に入り、巷ではクリスマスのディスプレイや正月用品を見かけるようになりました。今年もあと１か月。受験生にとっては追い込みの時期です。 育英ゼミでは、目下、冬期講習会の準備を着々と進めています。塾生の皆さんは以下のメニューで総復習をし弱点補強、学力伸長をはかります。〇小学生は、これまでの復習に加え、１〜２月の予習もやる。〇中１、中２生は「後期期末試験で結果を出す」をモットーに、英数の試験範囲になる単元の先取り学習をする。（試験週間に暗記や実戦問題演習、副教科の勉強に充分時間を費やせるので、しっかり準備できます。）〇中３受験生対象の少人数クラス制「高校受験パック」は、９日間の集中徹底総まとめ指導で５教科の重要事項の習得を目指す。 冬期講習会は残席僅かで、一般の方の受講受付は若干名となっています。受講をご希望の方は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 19:06:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-116450/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-116450/</guid>
      <description>中３に引き続き、今週１１日（土）から、中１、中２の後期中間試験対策勉強会を開始します。後期中間は中１中２とも範囲が広く、内容もかなり難しくなっているので、早めに提出物にとりかかって、暗記や問題演習にたっぷり時間をかけましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策勉強会　　　　１１月１１日（土）午後６時３０分〜９時３０分　　　　１１月１８日（土）午後３時３０分〜６時４０分　　　　　　　　　　　注）時間は変更する場合もあります。　　　　※試験前日の２０日、２１日も直前対策をやる予定です。 　　　　◎自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:29:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３対象『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-116040/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-116040/</guid>
      <description>カープはまさかのCS敗退で日本一の夢は潰え今季の戦いは終りましたが、中３受験生はこれからが正念場です。入試まであと約５か月間、悔いのないよう全力を尽くしましょう。まずは１１月初旬にある後期中間試験で納得のいく結果を出すこと。育英ゼミでは、来週３０日（月）から中３の中間試験対策を開始します。この中間試験の結果で暫定の内申点が決まり、１２月の三者面談ではこれを元に志望校を最終決定することになります。入試を意識した形式の記述問題が出ることも想定ししっかり準備しましょう。塾での対策の詳細は下記の通りです。　　◆中３の試験対策勉強会　　　　１０月３０日（月）午後６時３０分〜９時３０分           １１月３日（金）伴中⇒午後３時〜６時１０分　大塚中⇒午後６時２０分〜９時３０分　　　　１１月４日（土）伴中⇒午後３時〜６時１０分　大塚中⇒午後６時２０分〜９時３０分　　　　１１月６日（月）伴中⇒午後５時〜７時１０分　大塚中⇒午後７時２０分〜９時３０分　　　　　※時間は変更する場合もあります。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:40:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期発進！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-115726/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-115726/</guid>
      <description>日の入りが早くなり、塾の授業が始まるころにはもう薄暗くなってきた今日この頃。小・中学校も後期が順次スタート。各学校では三者面談で前期の通知表が渡されています。受験を控えた中３生は志望校の絞り込みに頭を悩ませている人もいるのではないでしょうか？中１、中２生もどんどん難しくなっていく学習内容に困惑している様子です。どの学年も、ただ心配してばかりいては何も始まりません。中３生は高校入試に向け、中１、中２は次の後期中間試験に向け、毎日こつこつ努力しましょう。育英ゼミでは、今週末に中３生、来週末に中１、中２生の公開模試を実施します。模試は今の実力を把握し今後の学習の方向性を探る必須アイテム。外部生の受験も可能ですので、受験をご希望の方は早めにお申込みください。詳細は下記の通りです。【公開模試実施予定日】中３・・・１０月２２日（日）午後２時〜６時１０分中１、中２・・・１０月２８日（土）午後５時５０分〜９時３０分</description>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試対策　『理社記述問題対策講座』開設</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-115221/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-115221/</guid>
      <description>最近の公立高校入試では記述形式の問題の出題数が著しく増加し、中学校の定期試験でも、入試を意識した記述形式問題が増えてきました。もはや以前のような一問一答式で重要語句を覚えるだけでは、入試にはとうてい対応できません。与えられた資料から読み取れることを簡単に書く、なぜそう考えたのか理由を答えるといった類の問題に対処するためには、やはり普段から記述形式の問題をやって自分で書いてみることが必要なのです。育英ゼミでは、昨年度に引き続き今年度も、１０月から理科、社会の記述形式問題の対策をする土曜特別講座を開設します。この講座では入試頻出の記述問題で点の取れる答案の書き方を指導、問題演習を通して文章表現力を磨きます。（２９年度の公立入試ではこの講座が役に立ったという嬉しい声が沢山聞かれました。）この講座は塾生でない方も受講できます。実施期間は以下の通りです。受講料等詳細はお気軽にお問合せください。 　　◆理社記述問題対策講座　　　　期間：１０月〜１２月の毎週土曜日（全１０回）　　　　時間：１９：００〜２１：１０（１回１２０分）　　　　　　　　　※１０月は７日、１４日、２１日、２８日の４回　　　　　　　　　　１１月は１１日、１８日、２９日の３回　　　　　　　　　　１２月は２日、９日、１６日の３回　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:50:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大塚中学対象『期末試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-114886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-114886/</guid>
      <description>伴中学に続き大塚中学の期末試験（２６日〜２８日）に合わせて、来週１８日（月）から試験対策勉強会を始めます。今回は副教科もあるので、連休等を有効に使ってしっかり準備しましょう。塾の勉強会も大いに活用してください。詳細は下記をご覧ください。　　◆大塚中学の試験対策勉強会　　　　９月１８日（月）午後６時〜９時　　　　　９月２３日（土）午後２時３０分〜５時３０分　　　　９月２５日（月）午後６時〜９時</description>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 10:32:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期開始と伴中学対象『期末試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-114569/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-114569/</guid>
      <description>９月２日より育英ゼミの２学期の授業を開始しました。早速、２日から伴中学の期末試験対策、１８日からは大塚中学と祝日返上で勉強会をやります。伴中学の期末試験は１３日〜１５日で準備できる日数はあと１０日足らず。今回は９教科で夏休み前に習った内容も含むので、早めに取り掛かり忘れている部分を補うことが必要です。塾の勉強会を有効に活用しましょう。詳細は下記をご覧ください。　　◆伴中学の試験対策勉強会　　　　９月２日（土）中２、中３⇒午後３時〜５時５５分、中１⇒午後６時５分〜９時　　　　９月９日（土）中１⇒午後３時〜５時５５分、中２、中３⇒午後６時５分〜９時午後３時〜６時１０分　　　　９月１１日（月）中１⇒午後５時〜７時１０分、中２、中３⇒午後７時２０分〜９時３０分</description>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 10:32:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月のスタートに向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-114358/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-114358/</guid>
      <description>８月２０日の”JUKU特訓”では、恒例となった『中３スタディマラソン』、今年２年目の小学生の計算トレーニング』、中１中２の『リベンジ理社集中演習』など教室は丸一日フル稼働でした。今回の参加者は少人数でしたが、和気藹々の穏やかな雰囲気でしっかりみっちり勉強できたようです。 高校生は既に夏休みが終り、２学期開始。小・中学生も来週には前期終盤が始まります。（一部は既に始まってますが）早速、休み明けテスト、体育祭の練習と慌ただしい中、中学生は９月中旬〜下旬に前期期末試験があります。期末試験は範囲が広く、副教科もあるので早めに取り掛からなければなりません。 中３生は部活を引退し、本腰をいれて受験勉強に取り組み、高３生はいよいよ実戦演習に入りましょう。 受験勉強も期末試験勉強も、目標を持ってしっかり計画を立てきちんとこなすことが大切ですね。とにかく努力あるのみです。 </description>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 10:07:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１７夏期講習会開講！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-113652/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-113652/</guid>
      <description>今年も連日真夏日で猛暑の夏。育英ゼミの『夏期講習会』も２４日（月）から開講し、白熱した授業を展開しています。　講習会では今までの学習内容を徹底的に復習するだけでなく、９月の内容の予習もできます。　中３は英数の個別指導と少人数指導の理社国パックの受講で５教科の基礎完成、中１、中２は苦手科目の克服、弱点補強、小学生は基礎固めが狙いですが、内容については、個々の要望に合わせられます。　途中からの入会は若干名可能です（但し、曜日時間に限りがあります）ので、学校の三者懇談で、勉強不足を指摘されたり、学習方法の改善を勧められた方など、お困りの方はご相談ください。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 16:50:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１７夏期講習会』残席わずかです！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-113481/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-113481/</guid>
      <description>梅雨空のはっきりしない天気からうっ変わり、猛暑が続いています。今年も猛暑の夏になりそうですね。先日の警報による臨時休校で夏休みが少し短縮された学校もありますが、多くは来週から夏休みに入ります。７月２４日から開講の育英ゼミの夏期講習は今、着々と準備をしています。講習会入会も受付中ですが、現在のところどの時間帯も残席僅かですので、早めのお申込みをお願いします。（中３の受験パックは、７月１８日までのお申込みには指導料割引等の特典があります。）受講可能な時間帯など、詳細はお電話でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 14:49:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お待たせしました。『２０１７夏期講習会』受付開始です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-113058/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-113058/</guid>
      <description>もう間もなく夏休み。習い事や部活は続きますが、学校の教科の学習は、しばらくは休止です。少し理解に苦しんでいた事柄、内容を初期的段階から習得し直す好機到来。この機会にもっと高いレベルまで学び切ることに挑戦したい、という密かな思いを実現にすることも可能です。 育英ゼミの夏期講習は、今現在の理解度、到達度から学習を始め、個別に各人に合わせた説明、指導を行います。何をどのように学習したらよいのか、分からないという不安は必ず解消出来ます。授業は、タブレットなどのIT機器は一切使用せず、指導者がひとりひとりと向き合って、誠実、着実に導きます。あきらめない。忘れたらそれを上回る量を覚え直す。一緒に学習することでその元気も生まれるのです。取られたら取り返す、カープの意気込みを見習って、夏を制しましょう！ 今なら中１、中２生は受講料割引の特典があります。また、中３生には７月１８日までの早期申込み特典として、受験パックの受講料の割引きもなります。利用しやすいこの機会にぜひ育英ゼミの夏期講習会を体感してください。 詳細は、直接校舎へお問合せください。７月５日の新聞折り込みチラシでもご覧いただけます。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 13:08:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『今年の夏休みは』の</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-112615/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-112615/</guid>
      <description>梅雨入りしたはずですが、連日からりと晴れて空梅雨の気配が漂う中、中学生の中間試験対策が終わり、次はく高校生の期末試験対策と、塾では対策が続きます。７月に入ると一気に夏本番。すぐに夏休みが来ます。受験生はもちろん、他学年にとっても大事な夏休み。今年は『挑戦の夏』をモットーに勉強を始め、様々なことに挑戦してほしいと思います。 育英ゼミの夏期講習会では、恒例となった中３受験生対象の『１日１０時間スタディマラソン』では、毎年、学習意欲のある有志たちが１０時間の密度の濃い学習に真剣に取り組んでいます。体力気力の限界に挑戦し、それを達成することで、入試までの厳しい受験勉強に耐える力が養えるのです。また、小学生には『計算トレーニング』、中１、中２生には『リベンジ理社徹底演習』など、受験生以外でも挑戦できる特別企画がありますので、この機会を逃さず、有効にご活用してください。 育英ゼミの夏期講習会はただ今準備中ですが、お電話等でお問合せいただければ概要をご説明します。なお、受講受付は７月１日〜の予定です。（事前のご予約も可）</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 17:31:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大塚中学の『中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-112190/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-112190/</guid>
      <description>伴中学に続き、来週５日（月）より大塚中学の試験対策を開始します。伴中の試験週間中は、連日、自習室を利用して勉強する姿がよく見られました。大塚中の人も塾の自習室を大いに活用してほしいと思います。育英ゼミの試験対策勉強会は、塾生でない方も無料で受講できます。自力での試験勉強に不安のある人、勉強の仕方がわからない人など、お困りの方には断然お勧めです。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。詳細は下記をご覧ください。 　　◆大塚中学の試験対策勉強会　　　　６月５日（月）午後６時３０分〜９時３０分（理国社）　　　　６月１０日（土）午後５時〜８時（社数英）　　　　６月１２日（月）午後６時３０分〜９時３０分（理英国）　　　　　※１４日、１５日は試験直前対策も予定しています。 　　は塾生以外も参加できます。希望者は教材の準備がありますので事前にご連絡ください。　　　　　　</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 16:11:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の『中間試験対策勉強会』始動！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111933/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111933/</guid>
      <description>高校生に引き続き、今週２０日（土）より伴中学の試験対策を開始します。中１生は初めての定期試験で、誰もが中学の試験がどのようなものかわからないはず。小学校とは違う試験で慌てないよう、塾で予め傾向と対策をやっておくことをお勧めします。育英ゼミの試験対策勉強会は、塾生でない方も無料で受講できます。自力での試験勉強に不安のある人、勉強の仕方がわからない人など、お困りの方には断然お勧めです。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。詳細は下記をご覧ください。 　　◆伴中学の試験対策勉強会　　　　５月２０日（土）午後６時３０分〜９時３０分（理数社）　　　　５月２２日（月）午後６時３０分〜９時３０分（理国英）　　　　５月２７日（土）午後５時〜８時　　　　　※２９日、３０日は試験直前対策も予定しています。 　　とは塾生以外も参加できます。希望者は教材の準備がありますので事前にご連絡ください。　　　　　 　　　※いずれも、塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。事前にお電話等でお申込みください。受講料は無料です。なお、登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 12:09:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『高校生の中間試験対策勉強会』　</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111628/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111628/</guid>
      <description>長いゴールデンウイークが終わり、高校では来週から中間試験が始まります。育英ゼミでは今週１３日（土）『中間試験対策勉強会』として教室を開放します。自習室を自由に利用でき、英語、数学の質問も受付ます。家では集中できなくて捗らない人や、分からない所がある人にお勧めです。塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎！塾生だけでなく一般生も利用できる勉強会開催はまさに１年ぶりです。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。《高校生の試験対策勉強会…５月１３日（土）午後５時〜８時》※登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。なお、自習室は午後３時から開放します。大いに活用してください。</description>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 15:20:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『合格体験記』　第３弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111433/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111433/</guid>
      <description>今春の公立高校合格体験記第３弾です。☆安古市高校合格　伴中学校出身のHさん　〈受験を終えて〉　今年の問題は全教科、今まで解いた過去問に比べ、難しくなっていました。特に理解していないと解けないような記述がどの教科にも多かったことが難しく感じた大きな理由だと思いました。でも、社会や理科においては、記述が今までより多くなることは想像できていたので、対策することができました。受験では緊張するだろうなとは思っていたけど、解けない問題がでてくると周りの人の鉛筆の音や時間を見て焦り、問題に集中しずらくなりました。自校作成問題については、塾や学校で解いたものとは全く傾向が異なっていたので驚きましたが、予想外だったのは自分だけではなく皆同じだと考え落ち着くことができました。塾での対策、特に記述を学習していたことが良かったなと思います。（原文のまま）☆広島市立商業高校合格　伴中学校出身のKさん　私は、選を受けましたが、選の勉強もかかさず、勉強していました。選では、新聞のニュースや天風録をよく読んだり、自分で過去の面接内容を見たり、自分で予想したりして、面接カードを作りました。登校する時とかでもできるのでとても便利だったと思います。また、志望校のレベルより高い学校の小論文をやってみたり、他の人が書いた小論文を読んだりしました。選の勉強は自分の苦手なところをしっかり復習し過去の定期試験の自分の解答を見直したりしました。学校でくばられた総合問題集などは丁寧に解いた方がいいと思います。（原文のまま）　※体験記中の自校作成問題や選抜の小論文、面接対策の具体的な勉強方法は大いに参考になりますね。成功した人の体験談やアドバイスを聞いて、自分がいいと思った方法をどんどんとり入れて実践していきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 12:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『合格体験記』　第２弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111225/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-111225/</guid>
      <description>今春、公立高校に合格した塾生の合格体験記第２弾です。受験勉強の仕方や気持ちの持ち方など参考にしてみてください。 ☆祇園北高校合格　大塚中学校出身のIくん　僕は中学校２年生のとき３年生になれば勉強をするようになるし、時間はたくさんあるから大丈夫だと受験に関してあまり深刻に考えていませんでした。でも、まだまだ受験は先だと思ってるうちに夏休みになり、勉強しようとしても、何から手を付けてよいかわからずあっという間に冬休み。このままだと本当に何もできずに終わってしまうと思い、少しずつでもいいから確実に１つ１つ頭に入れるようにしました。　受験当日、これだけがんばったから大丈夫、自分が難しいと思う問題はみんなも同じようにできないはず。そう思いながら落ち着いて取り組むことで合格することができました。　受験勉強で大切なのは、全体ばかり見て焦るのではなく、目の前の課題に集中して取り組む事だと思います。自分が志望校でがんばる姿を想像しながら、時間を大切にしてがんばってください。（原文のまま）　　　※受験生の誰もが感じる不安や焦り。この体験記ではそれらに打ち勝つためにどんな気持ちで取り組んだか具体的に書かれています。受験勉強で苦しくなった時、この体験記を読み返せばきっとまた頑張れますよ！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 12:10:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『合格体験記』　第１弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110795/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110795/</guid>
      <description>今回から数回に渡り、今春、公立高校に合格した塾生の合格体験記をいくつか紹介していきます。受験勉強の仕方や気持ちの持ち方などアドバイスが詰まっていますので、ぜひ参考にしてみてください。 ☆沼田高校合格　伴中学校出身のI さん　『合格までの道のり』　私が中学3年生になって最初の頃は、自分が受験生だという実感がありませんでした。それに、私が塾に入ったのも１１月になってからです。それまでは、定期テストの勉強しかしておらず、なかなか勉強が手につかない日々が続きました。ですが、塾に入ってからは、過去問や難しい問題などに取り組み始めました。それからは自分に実力がついてきたと実感できることが増え、少しずつ自信がつきました。　そしてついに入試本番、私は思っていたより緊張しませんでした。１日目は集中してできたのですが、２日目は体調をくずしてしまい、ずっと頭がボーっとした状態でテストを受けていてとてもしんどかったです。でも、空欄は絶対に残してはいけないと思い、最後まで瀬一杯頑張りました。受験が終わってから、自分の実力が全て出しきれなかった気がしてとても不安でした。合格発表までの１週間はとても長く感じられました。そして合格発表の日になり、（発表のある）１時が近づくにつれて緊張が高まっていきました。入試の時より緊張しました。私の受験番号を見つけた時は、安心して一気に緊張がとけました。塾に入って勉強して本当によかったと思いました。　これから受験を控えている人にアドバイスをするならば、不安やイライラで勉強したくなくなる時もあるけれど、コツコツと努力することで合格への道が開けると思うので、頑張ってください。（原文のまま）　　　※この体験記では、合格発表までの緊張と不安がよく伝わってきて、最後に書かれている受験生へのアドバイスは、大変実感がこもっています。I さんは受験を通して　「コツコツ努力することの大切さ」を痛感したのでしょう。　　　来春受験する中３生、また、次に続く中１、中２の皆さんも、目標に向かって日々こつこつ努力を積み重ねていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 15:58:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度開講にあたって</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110571/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110571/</guid>
      <description>〇４月に入り、気温が一気に上がって桜の花も次々と咲いています。今週末は各学校で入学式がありますが、新中１生、新高１生にとって、新しい学校生活への不安はつきものですね。その中でも、「学校の勉強についていけるのか？」は一番気がかりなところでしょう。新しい生活に慣れることも大変で大事なことですが、どんな時でも勉強は欠かさずやるべきです。勉強しないことに慣れてやらない習慣をつけてしまうと、勉強するのがすごくつらくなります。その結果、つまずき、わからなくなって、定期試験で悲惨な点をとることになりかねません。『毎日欠かさずきちんと勉強する』は、いつの時代にも絶対必要で一番大切なことです。とは言え、よほど強い意志を持った人でなければ自力でこなすことは難しいでしょう。学習塾や通信教育を利用されるのは、そういうことが一つの理由でもあると思います。育英ゼミの個別授業は週１〜２回の学習ですが、それでもやるとやらないではかなり違います。春の体験学習をされた方を例にとると、最初は集中力が続かなかったのが、２回目、３回目と回を追うごとに集中力がつき、間違いもぐっと減りました。私どもは、授業を通してそのような普段の学習の大切さを伝えていきたいと考え日々指導にあたっています。〇育英ゼミでは一足先に４月４日（火）から新年度の授業を開始しました。新学年での勉強に関する不安をできるだけ軽減するよう前学年の復習、新学年の予習を中心に進めているところです。塾生はもちろん外部の方の学習相談も随時受け付けておりますので、気になっている方はお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:21:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生入塾生受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110350/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110350/</guid>
      <description>〇昨年より４日遅れの３月２７日、広島でも桜の開花宣言となりました。まだ寒の戻りはありますが、気候は着実に春に向かっています。４月の入学式、始業式の頃には満開となるでしょう。学生の皆さんは、進級、進学で気分一新、これを機に次の目標を定め一層努力してほしいと思います。〇育英ゼミでは、ただ今、新年度入塾生を募集中で、入塾や進路に関するご相談も随時受け付けています。　春の無料体験学習は４月３日で終了しますが、それ以降でも授業体験、見学はできます。　塾をお探しの方はもちろん、お子様の学習状況についてお悩みの方、また新中１で中学校生活に不安を感じていらっしゃる方、ぜひ一度教室を覗いてみてください。※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話等でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:04:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１７高校入試合格速報！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110031/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-110031/</guid>
      <description>３月１４日、公立高校選抜の合格発表がありました。育英ゼミの中３生は全員合格。選抜も含めパーフェクト。合格率１００％を達成しました！！２０１４年に続き、３年ぶり２回目の快挙です。今年度は、安古市高校、祇園北高校、沼田高校、美鈴が丘高校、安西高校、広島市立商業高校と、トップレベルから中堅、職業科まで幅広く志望校に受かりました。もちろん、公立に先立って行われた私立高校も広陵高校、比治山高校、桜ヶ丘高校などに確実に受かっています。塾では、直前まで連日集中して行った公立高校対策講座の他、私立高校対策、記述問題対策などの入試対策をみっちりやりました。そして、塾生の皆さんがそれらを全てやり切り日々努力し続けたことが、今回のこの素晴らしい結果になったのだと思います。次に続く中１、中２の皆さん、『努力は必ず報われる』を信じて、一緒に頑張りましょう！育英ゼミでは、新規入塾生を募集しています。ただ今、春の無料体験学習期間を実施中で、期間中は１対２の個別指導が無料で受けられます。詳細は３月６日のお知らせをご覧ください。※満席の場合もありますので事前にお問合せいただくようお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 21:27:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春の体験学習』の受付を始めました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-109605/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-109605/</guid>
      <description>育英ゼミは２００７年５月に開校して以来、伴、大塚地域の皆様にご利用いただき、今年度ついに１０年目を迎えました。私どもは、昨今の教育環境の主流であるＩＴはあえて使わず、教育の原点である「人が教える」にこだわった誠実で確かな指導を引き続き行います。今年度も、万全のサポート体制と分かりやすい授業で、皆様のご要望に応えていきたいと思います。３週間の無料体験キャンペーンは春期限定です。ぜひ、この機会に育英ゼミの指導を体感してみてください。詳細は下記の通りです。満席の場合もありますので事前にお問合せいただくようお願いいたします。 　　◆春の体験学習【３月１４日（火）〜４月３日（月）　※日曜、祝日は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大６回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４〜小６・・・国語・算数　　　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２〜中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　新高１〜高３・・・英語（主に学校内容の補完）　　〇指導時間　　　　１回８０分で１教科指導　※新小４〜新小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可　　　　▼受講日、時間帯は下記より選択してください。　　　　　期　間　：３月１４日（火）〜４月３日（月）　※日曜、祝日は休講　　　　　時間帯 ：１０：４０〜１２：００　１４：００〜１５：２０　１５：３０〜１６：５０　　　　　　　　　　　１７：００〜１８：２０　１８：３５〜１９：５５　２０：１０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 14:01:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ、ラストスパート！『公立高校入試対策講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-109067/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-109067/</guid>
      <description>中３生は、３月７日、８日「公立入試選抜」の本番となります。連日の塾での入試対策の集大成として『公立高校入試対策講座』を開講します。期間は２月２５日（土）から入試前日までの連続９日間。今年は、土日は８０分授業で、本番と同じ形式で実戦力を磨きます。中３の皆さんは、体調管理に注意して悔いのないよう最後まで全力を尽くしましょう！詳細は下記の通りです。 　　◆公立高校入試対策講座　　　　日程：２月２５日（土）、２６日（日）、２７日（月）、３月１日（水）〜３月６日（月）【全９日間】　　　　時間：月曜〜金曜は１７：３０〜２０：１０、土曜、日曜は１４：００〜１８：１０　　　　内容：公立高校入試　学力検査の５教科の傾向と対策</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:11:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２対象『後期期末試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-108331/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-108331/</guid>
      <description>伴中１、中２は１５日（水）から、大塚中１、中２は２２日（水）から後期期末試験が始まります。育英ゼミでの対策は、伴中は今週４日（土）から、大塚中は来週１１日（土）から開始します。学年最後の試験で、この結果で内申点が決まってしまいます。しっかり準備して満足のいく成果をだしましょう。副教科も抜かりなく！塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆伴中１・中２の試験対策　　　　２月４日（土）午後６時３５分〜９時３０分　　　　２月１１日（土）午後５時〜８時　　　　２月１３日（月）午後７時３０分〜９時３０分　　　　　　　　　　　　　　　　　　　◆大塚中１・中２の対策勉強会　　　　２月１１日（土）午後５時〜８時　　　　２月１８日（土）午後６時３５分〜９時３０分　　　　２月２０日（月）午後７時３０分〜９時３０分　　　　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　　　自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。 ※は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。　なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 15:57:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１、中２の公開模擬テスト実施について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-107877/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-107877/</guid>
      <description>　『広島でも１９センチの積雪を記録！』と全国ニュースで報道されるほど、日本列島は大寒波に見舞われました。伴、大塚地域はまだところどころに雪が残り、夜は凍結してかなり危険です。冬らしい寒さとなり、インフルエンザ、ノロウイルスなども流行しつつあるので、受験生は特に体調管理に充分気をつけてほしいものです。　中学校では中３の期末試験と並行して中１、中２の実力テストがありますが、当塾でも今月末に中１、２生の第３回公開模擬テストを実施します。高校入試には公立・私立にかかわらず５教科（あるいは３教科）の実力試験が高いウエイトを占めるので、実力テスト等で今の実力把握し、「弱点を発見しその対策を構築する」「総合的内容の実力試験パターンに慣れる」ことが大切です。塾での公開模擬テストは、学校内である実力テストに比べ、他校の中学生も含めた広い母集団でのテストなので、県内全域を対象とする公立高校入試に即した成績データが出ます。　模試は自分の実力を試すいい機会であり、高校受験の進路指導の重要な指導指針・資料にもなります。外部生も受験可能ですので、積極的に挑戦してみてください。詳細は校舎までお問合せください。（受験のお申込みはお早めにお願いします。）　◆中１、中２公開模擬テスト◆　　　【実施日】　１月２８日（土）　　　　　【時間】　　１４：００〜１７：４０　１７：５０〜２１：３０　　※かのどちらか選択</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 23:45:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月の通常授業開始</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-107609/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-107609/</guid>
      <description>ご挨拶が遅くなりましたが、あらためて、新年明けましておめでとうございます。本年もどうぞよろしくお願いいたします。白熱した冬期講習会は１月６日（金）で無事終了しました。受講していただいた塾生、講習生、保護者の皆様に心より感謝いたします。１０日（火）より通常授業に戻ります。年が変わり、学校の授業が始まったばかりですが、中３生は早速１８日〜２０日に控えた後期期末試験の勉強にとりかからなければなりません。育英ゼミでも９日（月）より期末試験対策勉強会を開始します。今回が中学校生活最後の定期試験。しっかり準備して有終の美を飾りたいものです。そしてこれが済んだら、目標はただ一つ。志望校合格に向けて、必死になって勉強してください。私どもスタッフ一同も全力でサポートする所存です。最後まで諦めずに一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:43:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１６冬期講習会』実施中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-107203/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-107203/</guid>
      <description>１２月２３日より『冬期講習会』がスタートし、連日午前中より教室は熱気に包まれています。〇今年の中３の受験パックは、２クラス編成で少人数のきめ細かい指導を実践。特に英語、数学は個別的につまずき箇所を説明するなど個々のレベルに応じた対応で理解を促します。中３生は１日３時間半で年内は７連続とハードなカリキュラムですが、みんな集中して頑張っています。〇中１、中２生は、昨年度に同様、”後期期末試験で結果を出す”を目標に、１月〜２月に習う単元の先取り学習を進行中。習っていない単元に苦戦しながら何とかくらいついてます。〇小学生、高校生は、基礎を固め、応用力をつけるための学習に専念しています。講習会のたびに、最初はまだ集中力がなかった生徒も、日々塾で学習を積み重ねることで学習習慣がついて、スムーズに進められるようになっていることを実感します。まさに『継続は力なり』　引き続き努力していきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 20:03:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短い冬休みだからこそ『計画』を立てましょう！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-106732/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-106732/</guid>
      <description>早いもので今年もあと数習慣となりました。学校では三者面談の真っ最中。受験生は志望校決定、他の学年は学習相談と悩ましい時期ですね。ほとんどの学校は２３日からの冬休みに入ります。年末年始の行事で何かと慌ただしい期間ですが、この１０日間を有意義に過ごすためには、やはりきちんとした計画をたてることが大切です。受験生は追い込みですから当然みっちりやるでしょう。他の学年は冬休みの課題を早めに仕上げ、後期期末試験を見据えて、これまでの復習と１〜２月の予習をやってしまうのが得策です。新年を気分よく迎えるためにも、計画的に学習を進めていきましょう。育英ゼミの冬期講習会は、復習だけでなく期末試験に備えて先取り学習も可能です。小６〜中２がキャンペーン中につき、入会金免除、指導料大幅割引となっています。講習会についての詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:39:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１６冬期講習会』受付中です。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-106469/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-106469/</guid>
      <description>１２月１日より冬期講習会募集を始めました。年末年始の何かと行事の多い冬休みですが、個別指導コースなら曜日、時間の選べるので受講しやすいのが利点。内容は個々の理解度に応じた弱点補強や復習中心ですが、ご希望により１月以降の学習内容の予習なども可能です。受講回数は、４回、６回、８回から選べるので、塾が初めての方は、この機会にお試しとして講習会を受講してみてください。中３受験生対象の少人数クラス制「高校受験パック」（残席僅か）は、９日間の集中徹底総まとめ指導で５教科の重要事項の習得を目指します。苦手科目は個別指導コースとの併習受講がお勧めです。講習会についての詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 12:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生はラストスパートを！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-105943/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-105943/</guid>
      <description>高３生は、大学入試の推薦試験が１１月から本格的にスタートし、センター試験まであと２か月足らずとなりました。中３生は、後期中間試験が終わり、これからは受験勉強に全力を注がなければなりません。いづれも受験勉強は佳境に差し掛かり、ラストスパートをかける時期です。ここで遅れをとると、後では挽回不可能になります。志望校決定に悩み、不安になったりすることもあるとは思いますが、あれこれ悩んでいては先に進めません。決断したら、最後まで悔いのないよう全力を尽くしましょう。育英ゼミでは、中３生は入試対策として、土曜日に『理社記述問題対策講座』を行っています。また、冬期講習会では、少人数クラスの『高校受験パック』で５教科の総合問題演習をし、入試に必要な実戦力を養います。特に苦手な教科のある方は、個別指導コースとの併習がお勧めです。（個別指導コースのみの受講も可能）詳細は直接校舎までお問い合わせください。講習会受講は１２月１日より受付ます。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 16:22:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２もやります！『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-105557/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-105557/</guid>
      <description>中３に引き続き、１４日（月）から、中１、中２の後期中間試験対策を開始します。前期の反省をもとに後期は早めにしっかり準備しましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策勉強会　　　　１１月１４日（月）午後７時〜９時３０分　　　　１１月１９日（土）午後５時〜８時　　　　１１月２１日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　　　　　　　　注）時間は変更する場合もあります。　　　　　◎自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。　　　　　　試験前日の２３日、２４日も直前対策をやる予定です。    ※塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。（要予約）　　なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 23:53:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３対象『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-105129/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-105129/</guid>
      <description>後期が始まってまだ間もないですが、中３生は１１月初旬に一足早く後期中間試験が控えています。育英ゼミでは、来週３１日（月）から中３の中間試験対策を開始します。この中間試験の結果で暫定の内申点が決まり、１２月の三者面談ではこれを元に志望校を最終決定することになるので、心して取り組まなければなりません。範囲はそう広くないものの、入試形式の記述問題が出ることも想定されますから、幅広い準備が必要です。塾の対策を有効に活用して納得のいく結果をだしましょう。詳細は下記の通りです。　　◆中３の試験対策勉強会　　　　１０月３１日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　１１月３日（木）午後２時３０分〜５時３０分　　　　１１月５日（土）午後５時〜８時　　　　１１月７日（月）午後５時〜７時４５分　　※時間は変更する場合もあります。 ※、は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 12:02:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期スタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-104777/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-104777/</guid>
      <description>　小学校、中学校では１０月連休明けより後期がスタートしました。各学校では三者面談で前期の通知表が順次渡されています。受験を控えた中３生の中には、ここにきて相当焦っている人もいるのではないでしょうか？来年受験生になる中２生も「このままではまずい」と危機感を持ち始め、学校生活に慣れた中１生はぐっと難しくなった学習内容に困惑していることと思います。受験生はこの数か月が勝負。とにかくがむしゃらに勉強するしかありません。中１、中２は前期の反省を活かして後期で巻き返しを図りたいもの。まずは１１月の中間試験に向けてコツコツ積み重ねていきましょう。　育英ゼミは学習相談を随時受け付けています。途中からの入塾のご相談も可能です。お困りの方はお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:38:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試対策　『土曜特別講座』開設</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-104208/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-104208/</guid>
      <description>　近年の高校入試では記述形式の問題がますます多く出題される傾向にあります。特に、前年度の広島県の公立入試では問題数が増え、難易度も大きくアップしました。与えられた資料から読み取れることを簡単に書く、なぜそう考えたのか理由を答えるといった類の問題に対処するためには、やはり普段から記述形式の問題をやって自分で書いてみることが必要です。　育英ゼミでは１０月から理科、社会の記述形式の問題の対策をする土曜特別講座を開設します。この講座では入試頻出の記述問題で点の取れる答案の書き方を指導、問題演習を通して文章表現力を磨きます。　この講座は塾生でない方も受講できます。実施期間は以下の通りです。受講料等詳細はお気軽にお問合せください。　　◆理社記述問題対策講座　　　　期間：１０月〜１２月の毎週土曜日（全１０回）　　　　時間：１９：００〜２１：１０（１回１２０分）　　　　　　　　　※１０月は８日、１５日、２２日、２９日の４回　　　　　　　　　　１１月は１２日、１９日、２６日の３回　　　　　　　　　　１２月は３日、１０日、１７日の３回</description>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 12:47:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大塚中学対象『期末試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-103720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-103720/</guid>
      <description>伴中学に続き大塚中学の期末試験（２７日〜２９日）に合わせて、今週１７日（土）から試験対策勉強会を始めます。連休を有効に使ってしっかり準備すること。塾の勉強会も大いに活用しましょう。詳細は下記をご覧ください。　　◆大塚中学の試験対策勉強会　　　　９月１７日（土）中１…午後５時〜７時５５分、中２、中３…６時３０分〜９時３０分　　　　　９月２４日（土）午後３時〜６時１０分　　　　９月２６日（月）午後５時〜７時４５分 ※、は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、遠慮なく教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 12:33:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伴中学対象『期末試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-103349/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-103349/</guid>
      <description>学校再開で、早速、期末試験対策開始です。伴中学の期末試験（１３日〜１５日）に合わせて、今週３日（土）から試験対策勉強会を始めます。今回は９教科で夏休み前に習った内容も含みます。早めに取り掛かり、忘れている部分を補うことが必要です。塾の勉強会を有効に活用しましょう。詳細は下記をご覧ください。　　◆伴中学の試験対策勉強会　　　　９月３日（土）午後６時３０分〜９時３０分　※中３は除く　　　　９月１０日（土）午後３時〜６時１０分　　　　９月１２日（月）午後５時〜７時４５分 ※、は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、遠慮なく教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 12:33:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月にダッシュ！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-103186/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-103186/</guid>
      <description>８月２１日の『塾で勉強漬け』は、小学生、中学生ともよく頑張りました。みんな”金メダル”です。そうこうしているうちに、長かったはずの夏休みも終り、高校生は２学期へ、小・中学生は前期終盤へと突入しました。早速、休み明けテストや模試、体育祭の練習と、慌ただしい学校生活ですが、中学生は９月中旬〜下旬に前期期末試験が控えています。今回は範囲が広く、教科数も増えるので早め早めの準備が必要です。受験を控えた中３生は部活を引退し、本腰をいれて受験勉強に取り組める時期、高３生は夏までの実力練成を終え、実戦演習に入る時期です。受験勉強も期末試験勉強も、それぞれ明確な目標を持ってしっかり計画を立てきちんとこなすこと。”有言実行”あるのみです。そしてもう一つ大事なことは、「最後まで決して諦めない」再三の逆転劇を演じてきたカープのように、勉強でも、諦めず努力すれば結果は必ずついてきます。”努力は必ず報われる”　と信じて一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 12:10:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もやります！夏期特別企画『塾で勉強漬け』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-102960/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-102960/</guid>
      <description>来る８月２１日（日）夏期特別企画『塾で勉強漬け』の日です。この日は「一日塾で勉強する日」と位置づけ、中３受験生を始め、小学生、中１・中２生が集中学習をします。それぞれのメニューは　中３受験生の「１０時間スタディマラソン」は、朝９時半〜夜９時半まで、文字通り１０時間みっちり受験勉強。　小学生は、午前中に「計算トレーニング」で速く、かつ正確に計算できるよう特訓。　中１・中２生は、期末試験に備え、理科、社会の理解不十分な箇所を解消補強し、中間試験の「リベンジ」を図る。などです。いずれも、受講を希望する有志のみの参加ですが、勉強もオリンピックと同じで努力なしでは何も達成できません。これを機会に奮起し一層努力して、勉強での『金メダル』をとりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 12:12:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会はあと１０日を切りました。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-102644/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-102644/</guid>
      <description>８月に入り、暑さは一層増し、連日猛暑日で最高気温を更新しています。講習会に参加の塾生、講習生の皆さんは、昼間は部活で熱中症気味なのか、いささかバテている様子。ですが、中３受験生はここが踏ん張りどころ。部活では中学校生活最後となる試合に向け一生懸命練習していますが、それに負けないくらい受験勉強にも力を注いでほしいものです。　夏休みの間に１、２年の復習を徹底的にやり終え、９月からは記述問題の対策や総合問題で実戦力を養うような学習が必要です。もし、夏休みを部活と学校の課題だけに明け暮れているなら、即刻、気持ちを入れ替えて受験勉強に取り組みましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 12:06:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会は２５日（月）から開講です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-102164/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-102164/</guid>
      <description>　今年も猛暑で真夏日が続いていますが、育英ゼミでも熱い熱い『夏期講習会』が２５日（月）から始まります。　講習会では、学校が休みの間を有効活用して、今までの学習内容を集中的に復習していきます。　中３は英数の個別指導と少人数指導の理社国パックの受講で５教科の基礎完成、中１、中２は苦手科目の克服、弱点　補強、小学生は基礎固めが狙いです。　講習会は途中から入会することもできます。学校の三者懇談で、勉強不足を指摘されたり、学習方法の改善を勧めら　れた方など、お困りの方はご相談ください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 12:06:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの学習計画はできていますか？</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-101879/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-101879/</guid>
      <description>　待ちに待った夏休みはもう間近です。中学校では来週中に三者面談があり、前期の中間報告や現状、今後の学習の進め方について助言があると思います。　今の時点での皆さんの理解度、家庭での学習状況はいかがでしょうか？　　　「私は宿題もきちんとやっているし、特にわからないところもない。」　　　「うちの子はしっかり勉強していて今のところ大丈夫。」　と、自信を持って言える。素晴らしいです！！　しかし、中には　　　「わからないところがそのままになっていて、勉強についていけない。」　　　「部活ばかりしていて、家ではほとんど勉強していない。」　と、言う人もいるはずです。　そういう人は、早急にこれまでの遅れを取り戻さなければなりません。　夏休みはその絶好の機会です。　　◎学習計画をきちんと立て、これまでの総復習をして、理解不足を補い、苦手科目や分野を徹底的に学習する。　これこそが、９月以降の学習をスムーズに進める得策なのです。　『勉強』は決して楽なものではありません。ゲーム感覚でできる学習や映像を見るだけのの学習は、楽そうですがやはり『勉強』とは違う気がします。語源由来辞典には、『勉強』とは「物事に精をだすこと。努力すること。」とあります。精をだし努力してこそ、できたときの達成感や喜びは一塩となり、次も頑張ろうという意欲につながります。　皆さんも、猛暑の夏に負けないくらい、熱く勉強してください。育英ゼミはそんな皆さんを全力でサポートいたします。　夏期講習会の受付も、今ならまだ間に合います。 詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 19:08:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１６夏期講習会』受付開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-101475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-101475/</guid>
      <description>２０１６年度の夏期講習会募集を開始しました。受験生はもちろん、他学年にとっても夏休みの過ごし方は、今後の学習に大きく影響します。学校の授業が一時的に停止するこの機会に苦手科目克服や総復習しておくのが望ましい。しかし、実際は部活・課題・家庭行事など思いのほか多忙で、自分で計画を立てて学習するのは難しいものです。育英ゼミの夏期講習会なら、そういう悩みを一気に解消できます。メリット日々の学習が計画的に進められ、学習習慣が身につく。メリット後回しにしがちな苦手科目の克服や総復習がペースよく進められる。メリット個々の性格を考慮した対応、理解度に合わせた指導法と内容でスムーズに学習できる。メリット「ひとり一人と向き合う」授業で、つまずいている箇所を発見し修正できる。育英ゼミの個別指導は、プリント作成ツールもタブレット教材も使わない、『先生がひとり一人に向き合う』に徹した実にシンプルな手法です。私たちは子供たちの真の理解を促すため、熱意と誠意をもって指導にあたります。ひとり一人をしっかり見つめ、答えに行きつく途中の段階でのミスも逃しません。今なら中１、中２生は受講料割引の特典があります。利用しやすいこの機会にぜひ育英ゼミの夏期講習会を体感してください。 詳細は、直接校舎へお問合せください。また、７月６日の新聞折り込みチラシでもご覧いただけます。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 14:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『夏期講習会』の準備着々</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-101034/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-101034/</guid>
      <description>大塚中の中間試験が終わり、次は高校生の期末試験対策。そうこう言っている間に、まもなく夏休みが来ます。受験生はもちろん、他学年にとっても夏休みの過ごし方は今後の学習に大きく影響します。 学校の授業が一旦ストップする夏休みは、これまでの復習をし理解不足を解消するのに絶好の機会です。苦手科目の克服や弱点補強も集中して行うことができます。しかし、大抵は、部活に明け暮れ課題を仕上げるのに精一杯なのが現状です。自分で計画を立てて…などというのはそう簡単にできるものではありません。ならば、身近な学習塾の夏期講習会を利用するのが得策です。講習会では、既習単元が簡潔にまとめてあるテキストに従っては毎回決められた量をこなすことで、着実にこれまでの総復習ができます。不規則になりがちな夏休みに学習習慣をつけ、生活リズムを整える役割も担います。 育英ゼミの夏期講習会も、そういう皆さんの手助けになるメニューを吟味し着々と準備しています。詳細については、お電話等でお気軽にお問合せください。なお、受講受付は７月１日〜の予定ですが、それ以前でもご予約を承ります。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 12:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大塚中学対象『中間試験対策勉強会』について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-100606/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-100606/</guid>
      <description>伴中学の中間試験が終り、今度は大塚中学の中間試験対策の番です。今週４日（土）より試験対策を開始します。中１生は初めての定期試験ですから、中学の試験がどのようなものかわからないまま受けるよりも、塾で予め傾向と対策をやっておくことをお勧めします。育英ゼミの試験対策勉強会は、塾生でない方も無料で受講できますので、自力での試験勉強に不安のある人、勉強の仕方がわからない人は、この機会に塾で一緒に勉強しましょう。詳細は下記をご覧ください。 　　◆大塚中学の試験対策勉強会　　　　６月４日（土）午後６時３０分〜９時３０分（理社数）　　　　６月１１日（土）午後５時〜８時（理国英）　　　　６月１３日（月）時間は後日連絡　（試験１日目の教科の直前対策）　　　　６月１４日（火）時間は後日連絡　（試験２日目の教科の直前対策） 　　　※いずれも、塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。事前にお電話等でお申込みください。受講料は無料です。なお、登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 14:39:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生対象『公開模擬テスト』のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-100452/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-100452/</guid>
      <description>　５月末、『公開模擬テスト』実施の時期になりました。育英ゼミでは、中１、２生は年３回、中３生は年５回、公開模擬テストを実施しています。中１・中２は強制ではなく任意受験ですが、今回は全員受験の申し込みがありました。塾生のやる気がひしひしと感じられますね。テストと言うと、とかく点数を気にして受験を躊躇しがちですが、自分の理解不十分な箇所を把握し弱点を補強する等、今後の学習に役立てることが重要なのです。　今年度の第１回目は下記の日程で実施します。模試は今の実力を試すよい機会であり、高校受験を控えた中３生にとっては、進路指導の重要な指導指針・資料にもなります。外部生も受験可能ですので、積極的に挑戦してみてください。詳細は校舎までお問合せください。　◆中学部公開模擬テスト◆　　【実施日】　５月２８日（土）　　　　【時間】　　中１・中２・・・１４：３０〜１６：００　１８：３０〜２１：００　　※かのどちらか選択　 中３・・・１４：００〜１７：４０　１７：５０〜２１：３０　【注】中１・中２の模擬テストは６月４日（土）も受験できます。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 12:08:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>育英ゼミの『中間試験対策勉強会』は塾生以外も参加できます！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-100162/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-100162/</guid>
      <description>今週２１日（土）より伴中学の試験対策を開始します。中１生は初めての定期試験。中学校の試験は小学校と違ってある程度広い範囲の中から出題され、問題数も難易度も大幅にアップするので、事前にしっかり勉強しておくことが大切になります。中学の試験がどのようなものかわからないまま受けるよりも、塾で予め傾向と対策をやっておくと安心です。育英ゼミの試験対策勉強会は、塾生でない方も無料で受講できます。自力での試験勉強に不安のある人、勉強の仕方がわからない人など、お困りの方には断然お勧めです。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。詳細は下記をご覧ください。 　　◆伴中学の試験対策勉強会　　　　５月２１日（土）午後６時３０分〜９時３０分（理数社）　　　　５月２３日（月）午後６時３０分〜９時３０分（理国英）　　　　５月２９日（日）午後２時３０分〜５時３０分（試験１日目の教科の直前対策）　　　　５月３０日（月）時間は後日連絡　（試験２日目の教科の直前対策） 　　　※いずれも、塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。事前にお電話等でお申込みください。受講料は無料です。なお、登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 16:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中だるみの時期です。気を引き締めてやりましょう！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99917/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99917/</guid>
      <description>ゴールデンウイークが終わり、学校も再開、そろそろ中間試験を迎える時期となりました。高校生は９日から試験準備週間、次の週が試験本番です。中学生は今月末から６月中旬にかけて中間試験が行われます。　全般的に中だるみで、いささか休みボケの様子ですが、油断していると試験で悲惨なことになるのは目に見えていますよね。この辺で気を引き締めて、中間試験に備えて勉強を始めましょう。 育英ゼミでは、中学生、高校生の中間試験の日程に合わせて、対策勉強会を行っています。塾での勉強会を有効に活用して、納得のいく結果をだしてくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 12:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試『合格体験記』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99495/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99495/</guid>
      <description>先日の先輩からのエールに引き続き、今春の高校合格者より体験記が届きました。以下に全文を紹介いたします。 ☆安古市高校合格　大塚中学校出身のOくん　中学校３年生になって受験の対策として育英ゼミに行くことにしました。育英ゼミは、個別受験でわからない所をそのまま質問することができ、先生方も自分の苦手な科目や単元をよく理解してくださるので、効率の良い勉強ができました。また後半になってやる気がなくなってきた時も、先生方が気にしてくださってなんとか最後まで頑張ることができました。その結果、志望校を落とさず、第一志望校の安古市高校に入ることができました。☆観音高校合格　大塚中学校出身のOくん　僕はサッカーのクラブチームに入っていたため、勉強とサッカーの両立が大変でした。でもここの塾の自習室を使ったり長期の休みの授業で、予習復習することで勉強が習慣化されました。サッカーの練習が無くなってからは、毎日学校から直接通い最後まで勉強しました。また選抜が近くなってからは小論文対策授業もしていただきました。いろいろな授業に対して集中して取り組み、自習室をうまく使うことで広島観音高校に選抜で合格しました。　体験記から言えるのは、合格した人はやはりそれだけの“努力”をしているということです。努力は必ず報われます。これから受験を迎える中学生の皆さん、さあ行動に移しましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 12:19:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのエール</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99300/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99300/</guid>
      <description>今春、広島城北高校に合格した大塚中出身のMくんから、中３生へエールが送られてきました。以下はその全文です。 　〜これから高校受験するみんなへ〜　４月７日　今日、僕は高校生になった。　進路をはっきり決めたのは、夏休み前のことだった。それまで漠然としていたのに、決め手になったのは、今やりたいことと将来の自分をイメージして近道だと思ったからだ。　それから勉強に対する姿勢は変わった。何となくこなしてきた課題も、クオリティーの良いものにしようとしたし、中間・期末テストも細かく目標を決め、それを達成するために努力した。自分で決めたことを達成することは楽しかったし、励みになった。こうした日頃の積み重ねが「志望校合格」という結果につながったと思う。　受験勉強で大切なことは、持久走のように、コツコツと積み重ねていくことだと思う。先生方は、必要なアドバイスをしてくれる。少なくとも、言われたことは確実にこなしていけば、合格に近づくと思う。みんな、がんばれ！追伸：テストで良い点をとった時だけもらえる、ブラックサンダーは僕のやる気スイッチを刺激してくれた。　　　　ありがとう！！先生！（原文のまま）※このエールの中には、受験勉強のアドバイスも詰まっています。Mくんのように、「目標を決め、それを達成しようと　日々努力すること。」それを実行した人が志望校に合格できるのです。　来春受験する中３生はもちろん、遠くない未来に受験生となる中１、中２の皆さんも、目標に向かって日々こつこつ努力を積み重ねていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 23:55:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習習慣をつけよう！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99017/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-99017/</guid>
      <description>○満開の桜の下、中学校、高校では順次入学式が行われています。新中１、新高１になる皆さんは、新しい学校生活に希望と期待で胸を膨らませていることでしょう。中学校、高校へと進学する際、本人や保護者の方の多くが「新しい環境に慣れるかどうか？」という不安を感じるの　　は無理もないことです。学習面に関しても「高校の勉強についていけるのか？」「部活とうまく両立できるのか？」という　不安が伴います。よく言われるのが、「まずは、学校に行って慣れてから・・・」とか「暫く自力でやってみてから・・・」というものですが、そうこうしているうちに、勉強につまずき、わからなくなって、定期試験で悲惨な点をとることになってしまうかもしれません。（もちろん個人差がありますが・・・）一番怖いのは、勉強しないことに慣れてしまうことです。一旦、勉強しない習慣がつくと、いざ、やろうとしても「しんどい」「辛い」という気持ちが強くなって、なかなか思うようにできません。受験を控えた中３生、高３生でも勉強の習慣のついていない人は、受験勉強が進まないでしょう。この学習習慣をつける方法として定番なのが、「学校から帰ったらすぐ宿題をする」などのルール作りや「毎日午後８時〜１０時まで勉強する」などの計画を立てることですが、計画通り実行できないのが実情です。そこで塾などを利用して勉強時間を確保し、『学習習慣をつけること』をお勧めしたいのです。○育英ゼミは皆さんの学習のペースメーカーとなり、学習習慣をつけ学力アップに尽力します。新年度は４月５日（火）　　開講し、すでに授業を開始していますが、月途中の入塾も可能です。○何事も最初が肝心。新しい学校生活を始める新中１、新高１の皆さんはもちろん、その他の学年の皆さんも、新年度の始まりに、学習習慣を確立して好スタートを切りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 18:57:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規入塾生受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-98816/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-98816/</guid>
      <description>○日に日に気温が上がり、桜が見ごろとなってきました。　文字通り春本番、学生の皆さんは、新学年がもう間もなく始まりますね。　何もかも新しくなるこの機会に、気分一新、確固たる決意を持って新しい目標に向かって努力しましょう。○育英ゼミでは、ただ今、新年度入塾生受付中です。　３週間の無料体験学習は４月４日で終了しますが、それ以降も授業体験（１回〜２回）は随時できます。　また、塾をお探しの方はもちろん、お子様の学習状況についてお悩みの方の学習相談も承ります。　お気軽に教室を覗きに来てください。※なお、入塾相談、学習相談は、事前にご予約をお願いいたします。詳細はお電話等でお問合せください。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 14:26:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試準備は中１からスタートさせましょう！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-98463/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-98463/</guid>
      <description>〇ご承知のように公立高校合否判定の５０％超を占める内申点。その獲得の戦いは中１からすでに始まっています。内申点には、３年間の日々の学習活動や定期試験の成績等が含まれます。ですから、中１からこつこつ努力して内申点対策をしていかなければなりません。「中３になってから頑張る」では遅いのです。〇今年の入試は、『読解力、思考力、表現力』を見る傾向が強く、長い問題文に、文章で答えさせる記述問題が大幅に増えました。本番で高得点をあげるのは至難の業。そうなると内申点がますます重要になってきます。中１から内申点を意識して日々努力すると同時に、普段から自分の考えを文章にまとめる訓練をする必要があります。〇育英ゼミでは、高校受験に照準を合わせて、日々の学習内容の完全理解を目指し、内申点アップの対策をしています。ただ今、春の無料体験学習の受講受付中です。ぜひ、この機会に育英ゼミの指導を体感してみてください。詳細はお電話、メール等でお問合せください。また、２３日の新聞折り込みチラシでもご覧いただけます。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 19:00:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『春の体験学習』受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-98136/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-98136/</guid>
      <description>育英ゼミは、２００７年に開校して以来、地域に皆さまにご利用いただき、おかげさまで今年度早や９年目に突入しました。学校を含め、昨今の教育環境はＩＴに頼るのが主流となっていますが、私どもは一貫して「人が教える」にこだわった誠実で確かな指導を目指しています。２８年度は、サポート体制を更に充実させ、より分かりやすい授業に徹して、皆様のご期待ご要望に応えたいと考えます。ただ今、初めての方限定で個別授業を無料でお試しいただける『春の無料体験学習』を受付中です。この機会にぜひ、“一人一人と向き合う”個別指導を体感してみてください。（３週間の無料体験学習は春期限定）詳細は下記の通りです。満席の場合もありますので事前にお問合せいただくようお願いいたします。 　　◆春の体験学習【３月１５日（火）〜４月４日（月）　※日曜、祝日は休み】　　　　期間中、１対２の個別授業が最大６回まで無料で受講できます。※初めての方限定　　〇指導教科　　　　新小４〜小６・・・国語・算数　　　　新中１・・・英語・数学（中学準備）　　　　新中２〜中３・・・英語・数学・理科・社会・国語　　　　新高１〜高３・・・英語・数学（主に学校内容の補完）　　〇指導時間　　　　１回８０分で１教科指導　※新小４〜新小６、新中１は１回８０分で２教科指導も可　　　　▼受講日、時間帯は下記より選択してください。　　　　　期　間　：３月１５日（火）〜４月４日（月）　※日曜、祝日は休講　　　　　時間帯 ：１０：４０〜１２：００　１４：００〜１５：２０　１５：３０〜１６：５０　　　　　　　　　　　　１７：００〜１８：２０　１８：３５〜１９：５５　２０：１０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 12:44:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ決戦！『公立高校入試対策講座』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-97711/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-97711/</guid>
      <description>中３生は、３月７日、８日に「公立入試選抜」の本番を迎えます。１月から続いた塾での入試対策も、この『公立高校入試対策講座』で最後です。２月２７日（土）から入試前日までの連続８日間、みっちりがっつり鍛えます。泣いても笑ってもこれが最後。悔いのないよう全力を尽くしましょう！『公立高校入試対策講座』は外部の方も若干名受け入れます。不安になっている方はご相談ください。詳細は下記の通りです。 　　◆公立高校入試対策講座　　　　日程：２月２７日（土）、２９日（月）〜３月６日（日）【全８日間】　　　　時間：月曜〜金曜は１７：３０〜２０：１０、土曜、日曜は１４：００〜１７：３５　　　　内容：公立高校入試　学力検査の５教科の傾向と対策</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 13:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２対象『後期期末試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-97475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-97475/</guid>
      <description>伴中１、中２は１７日（水）から、大塚中１、中２は２４日（水）から後期期末試験が始まります。育英ゼミでの対策は、伴中はすでに先週から開始しています。今週は大塚中の対策勉強会、伴中の試験直前対策をやります。学年最後の試験で、この結果で内申点が決まってしますます。５教科はもちろん、副教科もしっかり準備して満足のいく成果をだしましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆伴中１・中２の試験直前対策　　　　２月１６日（火）〜１８日（木）※試験の日程の合わせて５教科の対策をやります。 　　◆大塚中１・中２の対策勉強会　　　　２月１５日（月）午後７時３０分〜９時３０分　　　　２月２０日（土）午後６時３０分〜９時３０分　　　　２月２２日（月）午後６時３０分〜９時３０分　　　　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　　　自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。 ※は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。　なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 12:27:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生はいよいよ入試本番へ！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-97103/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-97103/</guid>
      <description>　中３生は、いよいよ明日、公立高校選抜と私立高校の推薦入試を迎えます。連日、小論文対策で表現力を磨いてきた努力が実を結ぶことを願います。縁起物の恵方巻きを食べ、豆まきをして運気を高めましょう。　そして、今週土曜日からは、私立高校の一般入試対策を開始。各校の過去問等で傾向を探り、得点力アップを図ります。　また、２月下旬から３月６日まで、公立高校入試選抜の対策講座を予定しています。この講座では、最近の公立高校の入試で重視される思考力、表現力をみる問題でいかに得点を上げるか、ポイントを押さえながら、実戦に即した問題で直前まで連日みっちり鍛えます。外部生も受講できますので、自力学習では不安な受験生にお勧めです。まずはお電話でご相談ください。　受験生だけでなく、中１、中２は今月中旬から下旬にかけて、高校生は３月初旬に期末試験も控えています。塾での対策も順次行いますが、何より、各自が意識して早めに準備に取り掛かることが大切です。　「受験対策」、「定期試験対策」と多忙な時期ではありますが、育英ゼミは塾生の皆さん全員を全力でサポートしていきます。頑張れ受験生！＼(^o^)／</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 16:57:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１、中２の公開模擬テスト実施について</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96719/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96719/</guid>
      <description>　暖冬と言われる中、今季１番の寒気に見舞われ、育英ゼミの周辺も先日の夜は、一面の銀世界になりました。冬らしい寒さとなり、受験生は体調管理に充分気をつけなければなりません。　さて、中３の期末試験が終わり、当塾では今月末に中１、２生の第３回公開模擬テストを実施します。高校入試には公立・私立にかかわらず５教科（あるいは３教科）の実力試験が高いウエイトを占めます。実力テストなどで今の実力把握した上で、「弱点を発見しその対策を構築する」「総合的内容の実力試験パターンに慣れる」ことが大切なのです。　模試は自分の実力を試すいい機会であり、高校受験の進路指導の重要な指導指針・資料にもなります。外部生も受験可能ですので、積極的に挑戦してみてください。詳細は校舎までお問合せください。（受験のお申込みはお早めにお願いします。）　◆中１、中２公開模擬テスト◆　　【実施日】　１月３０日（土）　　　　【時間】　　１４：００〜１７：４０　１７：５０〜２１：３０　　※かのどちらか選択</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 18:39:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３『後期期末試験対策勉強会』実施中</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96483/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96483/</guid>
      <description>正月気分が抜けきらないうちに、中３生は早くも後期期末試験の時期を迎えています。育英ゼミでは先週９日（土）から、試験対策勉強会を開始。中学生最後の定期試験で範囲は総まとめ的なものになっています。入試を意識した構成で実力問題の出題も想定されますから、しっかり準備して臨みましょう。塾の対策は有効に活用してください。今後の詳細は下記の通りです。　　◆中３の試験対策勉強会　　　　１月１６日（土）午後６時３０分〜９時３０分　　　　１月１８日（月）午後５時〜６時２０分　直前対策　　　　１月１９日（火）、２０日（水）直前対策　※時間はお問い合わせください。 ※塾生のお友達も参加できます。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 14:54:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１６年始動です！』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96336/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96336/</guid>
      <description>新年、明けましておめでとうございます。毎回つたない文章ですが、本年も気長にお付き合いください。さて、育英ゼミは、１月４日より冬期講習会を再開し、２０１６年の授業を始めました。このお正月休み、皆さんはどのように過ごされたでしょうか？元日には初詣に行き、神様に今年一年の意気込みを伝えましたか？たとえ受験生でなくても、新しい年を迎えるにあたり今年の目標を掲げてそれに向かって努力することが、やはり大切ですよね。１月７日から学校も始まり、高校生は休み明けテストや模試が実施されます。中３生は、さっそく後期期末試験の勉強に取り掛からなければなりません。中３生の期末試験と同時に中１、中２生も実力テストがあります。「１月いぬる、２月逃げる、３月去る」というように、１月２月はあっと言う間に過ぎてしまい学年末になります。いつまでも正月気分でのんびりしている場合ではありません。さあ、気分一新、２０１６年の最高のスタートを切りましょう。私達も全力で皆さんをサポートしていきますよ。Do your best!</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 19:52:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１５の授業納め』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96196/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96196/</guid>
      <description>育英ゼミは、２９日で２０１５年の授業納めとなります。この１年、本当にあっという間に過ぎてしまいましたが、皆さんにとって２０１５年は充実したものでしたか？今年を振り返って自分を見つめ、その反省を来年に活かして更なるステップアップを図りましょう。受験生は、来年、いよいよ受験本番です。不安や焦りで落ち着かない気持ちはよくわかりますが、元旦は、心を安らかにして神様に手を合わせ、新年の決意を述べて合格を祈りましょう。今年１年お付き合いいただき有難うございました。皆さん、よいお年を！</description>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 17:10:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１５冬期講習会』スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96053/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-96053/</guid>
      <description>１２月２３日より『冬期講習会』がスタートしました。　〇中１、中２生は、”後期期末試験で結果を出す”を目標に、１月〜２月に習う単元の先取り学習を進行中。　〇中３生は、少人数クラスの「高校受験パック（全９日間）」や、個別指導コースの公立高校選抜、私立高校推薦入　試の小論文対策の受講で、連日塾に来て熱心に学習しています。　〇小学生は、将来の大学入試を見据えて、計算、漢字・語句などの基礎固めをしながら、思考力、表現力を養う学習する必要があります。　〇高校生は、入試に対応できる基礎力をつけること、弱点を補強することが先決です。短期間集中して学習するのは簡単そうに見えてなかなかできないものですが、達成できたら今後の学習のステップアップに確実に繋がります。この冬休みに懸けてみましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 13:31:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この冬休み、どう過ごしますか？</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-95859/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-95859/</guid>
      <description>まもなく冬休みがやってきます。中学校、高校では定期試験が終わり三者面談が随時行われていますが、皆さんはここまで順調に学習できていますか？苦手科目、弱い単元はありませんか？今までより勉強が難しくなったと感じていませんか？自分自身の学習状況を振り返って思い当たる人は、ちょっと奮起して、この冬休みに真剣に取り組んでみましょう。『育英ゼミの冬期講習会』は、個々の都合や要望に合わせて、回数、時間、学習内容が選べます。熟達したベテラン講師が、一人一人ときちんと向き合いがっちりサポート。もちろん、入試対策も万全です。短い冬休みでも、「やる」と「やらない」では大違い。新年に最高のスタートが切れるよう、一緒に勉強していきましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 14:26:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１５冬期講習会』受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-95539/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-95539/</guid>
      <description>１２月より今年度の冬期講習会募集を始めました。曜日、時間の選べる個別指導コースは、年末年始の何かと行事の多い冬休み中でも受講しやすいのが利点。授業は個々の理解度に応じて、弱点補強や１月以降の学習内容の予習も可能です。中３受験生対象の特別講座「高校受験パック」（少人数クラス制）は、９日間の集中徹底総まとめ指導で５教科の重要事項をそつなく習得できます。苦手科目は個別指導コースとの併習受講が効果的です。講習会についての詳細は、直接校舎へお問合せください。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 21:45:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生が復帰！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-95224/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-95224/</guid>
      <description>来月から卒塾生がまた一人復塾します。今年度は何とこれで５人目！！高校受験が終わったあと、いったん退塾した生徒が、また私達を頼ってやって来てくれる・・・本当に嬉しいですね。教師冥利につきます。さて、育英ゼミでは、二週間に渡る中学生の試験対策を終え、今週末からは高校生の試験対策を開始します。高校生は、各学校の日程に合わせて、個別授業の時間割調整し、効果的な対策を実施しています。以前、当塾を利用されたことがある方も、初めての方も、一度、教室を覗いてみてください。厳しいけど温かい親しみのあるやり取りが聞こえてきますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 14:59:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１・２対象『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-94783/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-94783/</guid>
      <description>中３に引き続き、今週１４日（土）から、中１、中２の後期中間試験対策を開始します。前期のリベンジをかけて、今度こそ早めに準備しましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。 　　◆中１・中２の試験対策勉強会　　　　１１月１４日（土）午後６時３５分〜９時３０分　　　　１１月１６日（月）午後６時３５分〜９時３０分　　　　１１月２１日（土）午後６時３５分〜９時３０分　　　　　１１月２３日（月）午後２時〜５時　　　　　　　　　　※時間は変更する場合もあります。　　　　　　　　自習室は連日午後３時〜９時３０分まで利用できます。 ※、は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。　なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。 </description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 16:33:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３対象『後期中間試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-94358/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-94358/</guid>
      <description>今週３１日（土）から、中３の後期中間試験対策を開始します。１２月の三者面談では、この中間試験までの成績をもとに志望校を決定することになります。まさしく内申点アップの最後のチャンス！範囲はそう広くないもの、入試を意識した実力問題の出題も想定されますから、今からしっかり準備して臨みましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。　　◆中３の試験対策勉強会　　　　１０月３１日（土）午後２時〜５時　　　　１１月２日（月）午後６時３５分〜９時３０分　　　　１１月７日（土）午後２時〜５時　※時間は変更する場合もあります。 ※、は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 10:41:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験シーズン到来です！！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-94050/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-94050/</guid>
      <description>▽カープは、今季の全試合が終わりました。（結果は非常に残念。。。） ▽小、中学校は、前期が終わり、後期に入りました。（前期成績はいかに？） ▽高校生は、体育祭、修学旅行などの学校行事が終りました。（お土産の心遣いが嬉しい！） それぞれがひと段落ついたところですが、受験生はこれからが正念場。受験勉強は佳境に入ります。 最近は、授業前や授業のない日にも、塾に来て自習室を利用する塾生の姿が見られるようになりました。 ここからは、「自主学習の時間をどれだけ増やせるか」、「いかに密度の高い学習ができるか」にかかってきます。 《真の実力》は《学習量》に比例します。 家では落ち着いて勉強できない人は、『塾の自習室』を活用して集中的に学習しましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 16:44:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小・中学校は『後期』が始まります。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-93669/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-93669/</guid>
      <description>小・中学校ではまもなく前期が終わります。前期の通知表が渡される恐怖（？）の三者面談もそろそろありますよね。 後期に入る前に、しっかりと前期の反省をすることが大切です。ただ単に通知表の評定だけでなく、授業態度や家庭学習の内容、試験勉強の取り組み方などを今一度振り返ってみましょう。「頑張った割に成果が見られなかった」「勉強の仕方が今一つわからない」という人は、この辺で学習環境を変えてみませんか？ 育英ゼミはそんな皆さんを全力でサポートいたします。私達と一緒に前期のリベンジを図りましょう。 後期入塾、および学習相談も随時受け付けています。まずは、お気軽にお電話ください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 10:57:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『やばい』って？？</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-93406/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-93406/</guid>
      <description>『やばい』は元々「不都合な状況」「危ない」などの否定的な意味で使われた言葉ですが、最近の若者の間では「最高である」「すごくいい」のように肯定的な意味でも使われています。「この前の数学のテスト、マジ、やばかったよ。」と言われると、聞き手としては、テストの点が良かったのか悪かったのか理解に苦しむところですが・・・ それはさておき、高校生はそろそろ中間試験が始まります。育英ゼミでは、通常授業の曜日時間を試験の日程に合わせて振り替え、効果的に試験対策をします。 「今度の中間試験はマジ、やばい（危ない）。」と言っている高校生の皆さん、「今回の中間試験はやばかった（すごくよかった）。」と言えるように、育英ゼミの個別指導でしっかり準備しましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 19:07:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生対象『期末試験対策勉強会』第２弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-93054/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-93054/</guid>
      <description>今週１９日（土）からは、大塚中学の試験対策を開始します。体育祭の練習等でなかなか進まなかった授業も今週から一気に加速します。代休日の月曜から即取り掛かりましょう。塾の対策は有効に活用してください。詳細は下記の通りです。　　◆大塚中学の試験対策勉強会　　　　９月１９日（土）午後６時３０分〜９時２５分　　　　９月２４日（木）午後６時３０分〜９時２５分　　　　９月２６日（土）午後６時３０分〜９時２５分　※時間は変更する場合もあります。 ※、は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 16:56:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生対象『期末試験対策勉強会』第１弾</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-92695/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-92695/</guid>
      <description>中間試験に引き続き、今週５日（土）から伴中学の試験対策を開始します。今回は９教科で範囲も広いので、早めに取り掛かる事が大切です。塾を利用して、万全の準備をして臨みましょう。詳細は下記をご覧ください。　　◆伴中学の試験対策勉強会　　　　９月５日（土）午後６時３０分〜９時２５分　　　　９月１２日（土）午後６時３０分〜９時２５分　　　　９月１４日（月）午後５時〜７時５０分 ※、は塾生のお友達も参加できます。塾が初めての方、この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 12:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ただ今、後期入塾　受付中です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-92412/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-92412/</guid>
      <description>長い夏休みも終わり、いよいよ学校が再開します。 “中学校”では、９月中旬から下旬にかけて前期期末試験があり、すぐに試験勉強を始めなければなりません。休みボケなどしている場合ではないのです。期末試験は範囲が広い上に副教科もあるので、いかに効率よく学習するかが大切になってきます。 “高校”では、体育祭や修学旅行などの学校行事が目白押しで、なかなか落ち着いて勉強できないものです。そういう時こそ、塾を有効活用して成績アップを図りましょう。 『育英ゼミ』のスタッフは、生徒一人一人と向き合います。後期入塾受付中の今から始めれば、期末試験に間に合います。さあ、一緒に勉強しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 11:59:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『毎日コツコツ』の習慣づけ</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-92209/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-92209/</guid>
      <description>テレビでは、連日、夏の全国高校野球大会が放送されていますが、大会に出場したりそこで優勝したりするような実力のあるチームは、日々もの凄い量の練習をこなしています。ホームランやヒットを量産する選手は、家で毎日かかさず素振りをしているはずです。 スポーツや習い事に限らず、勉強でも実力をつけるためには、日々の練習が大切です。毎日コツコツやることで、英単語や重要語句が身に付き、解き方を理解し、実戦問題で使えるようになるのです。 今月末には学校の授業が開始し、休み明けの課題テストがあります。夏の課題は最低でも今週末までに完璧に終え、一通りテスト範囲に目を通しておきたいもの。『毎日コツコツ』の習慣がついている人は、必ず成果が出せます。 さっそく始めましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 14:35:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『夏休みの課題』は順調にこなせていますか？</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-91876/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-91876/</guid>
      <description>猛暑の８月になりました。夏休みもあと１か月足らず。ここまで規則正しく生活できていますか(・・?特に、中学生、高校生の皆さんは夜更かしなどして体調を崩していないでしょうか？ 部活、旅行など、やりたいことが盛りだくさんの夏休みですが、大量にある学校の課題もこなさなければなりません。毎年、休みの終りに徹夜で課題をやっている人、今年こそ、早めに仕上げて悠々顔(^_^)で次のスタートを切りたいですよね。細かい計画を立ててその通りやろうとすると計画倒れになってしまいます。おおざっぱでいいので、その日に最低限やるべきことを決めて必ず実行するよう心がけてみましょう。無理をせず最初は少しずつ、そして徐々に量を増やしていけば、結構片付きます。 夏の終わりに慌てないためにも、さあ、奮起しましょう！！＼(^o^)／</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 17:39:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『育英ゼミの夏期講習会』　まだ間に合います！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-91526/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-91526/</guid>
      <description>◆◆◆　育英ゼミの夏期講習は、まだ間に合います！　◆◆◆最近、中学校、高校では夏休みに入ってから三者面談を行う学校が多くなりました。そこで、面談後に「このままではまずい。夏休みの間に何とか挽回したいけど・・・」と危機感を募らせている皆さん、諦めないでください！！育英ゼミの夏期講習会は本日（７月２３日）から始まりますが、開講後、途中からでも受講可能です。基本的には、週１回〜３回を選んで曜日、時間を固定するシステムですが、開講後のお申込みの方は、システムに関係なく、ご希望の日時に空きがあれば４回、８回、１２回と必要な回数だけ授業を入れることができます。学校の補習、部活や帰省、旅行等のご家庭の予定に合わせてご都合のいい日時を選んで受講することも可能です。日時、内容、その他何でもご相談ください。できる限り対応いたします。お問合せはお気軽にお電話でどうぞ。【TEL】　０８２−８４８−３１１３〜〜〜　夏の準備は万全ですか？　〜〜〜いよいよ夏休みが始まりました。学校では夏期課題が出され、「また今年も大量の課題に追われるのか」とうんざりしている人もいるのではないでしょうか？夏休みは、連日部活や試合があり、また家庭での旅行や帰省といった予定もあって何かと忙しいもの。そんな中、いかに勉強時間を確保して、課題や受験勉強に取り組むかが成績アップの鍵になります。「自分で計画を立ててコツコツやる」なんてことができる人はそう多くはいません。たいていの人は、夏の終わりに慌てて後悔しているのです。そうならないためにも、まず自分のペースメーカーになるものを見つけて、休み中の学習時間を確保しましょう。育英ゼミがその役割をかってでます。塾を有効に活用して、有意義な夏休みを過ごしましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:43:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『２０１５夏期講習会』受付開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90742/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90742/</guid>
      <description>今年度の夏期講習会募集を開始しました。曜日、時間の選べる個別指導コースは、長期休暇中の部活や家庭行事との調整がしやすく、個々の理解度に応じて、弱点補強や発展学習も可能です。今夏、一段とパワーアップした中３対象の特別講座「高校受験“理社国パック”」は、理科、社会の重要項目暗記タイム【全６回】と理科、社会、国語の少人数クラス授業【全４回】のセットで、１、２年の内容を徹底的に復習します。英数の個別指導コースと併習で受験に必要な５教科の完全学習ができます。（“理社国パック”は単独での受講は不可）７月２０日までの早期お申込みの方にはお得な特典も！詳細は、直接校舎へお問合せください。また、７月６日、１５日の新聞折り込みチラシもご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 18:48:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末もやります。高校生対象『期末試験対策勉強会』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90480/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90480/</guid>
      <description>大盛況だった中間試験勉強会に引き続き、期末試験も対策勉強会をやります。高校生の皆さんに教室を開放して、集中して学習する場を提供します。自習室を利用して黙々勉強するのもよし、英語、数学の担当者を質問ぜめにするのもよし。家では集中できなくて捗らない人や、分からない所がある人に大変お勧めです。塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。《高校生の試験対策教室開放…６月２７日（土）午後３時〜９時》※登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。なお、数学の質問は午後６時〜９時で受け付けます。その他ご不明な点は事前にお電話でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 21:54:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習相談受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90318/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90318/</guid>
      <description>中学校、高校では、新学年最初の定期試験が終わりましたが、皆さんの結果は満足できるものでしたか？普段の学習の成果が反映できたでしょうか？もちろん「バッチリできた」と言う人もいるでしょうが、中には、今回の結果で、「これはやばい！」とか「何とかしないといけない！」と危機感を持った人もいることでしょう。また、高校受験、大学受験を控え、何をどうやって勉強していったらよいか、戸惑っている人もいると思います。そのような普段の学習方法や、受験に対する心構えや準備などについて悩みをお持ちの方は、ぜひ、育英ゼミにお越しください。当塾の学習相談は、入塾に関する相談とは全く関係なく、皆さんの悩みをじっくり伺った上で的確なアドバイスをさせていただきます。入塾の勧誘など一切ありませんので、どうぞ安心してお気軽にお立ち寄りください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 20:41:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『指導力』が違うって？</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90000/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-90000/</guid>
      <description>よく、「学校の〇〇先生は説明がよくわからない。」とか「△△先生は教科書を使わないので何をやっているのかよくわからない。」というようなことを子供達が言うのを耳にすることがありますが、だからと言ってその先生の教え方がよくないと言うわけではありません。子供達の能力には個人差があり、聞く力、理解する力、暗記する力など学習に関する能力も一人一人違います。１回の説明で理解できる子もいれば、３回説明してやっとわかる子もいます。英単語のスペルをすぐに覚える子もいれば、何回書いても覚えられない子もいます。だからこそ、一人一人に合った教え方、指導法が必要なのです。そのようなきめ細かな指導にとっては、教える側の先生がさまざまな子供達と接し、その都度試行錯誤して教えてきた長年の経験を積んでいることが、最大の武器になります。育英ゼミの『指導力』は、そういう経験豊富な講師陣の専門性の高い指導です。他にはない『いぶし銀の指導力』は、継続していくことでその違いがわかると確信しています。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 19:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『中間試験対策勉強会』第２弾！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-89715/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-89715/</guid>
      <description>５月の第１弾に引き続き、今週６日（土）から大塚中学の中間試験対策を開始します。詳細は下記をご覧ください。　　◆大塚中学の試験対策勉強会◆　　　(１)６月６日（土）午後６時３０分〜９時　　　(２)６月８日（月）午後６時３０分〜９時　　　(３)６月１３日（土）午後２時３０分〜５時３０分 ※(１)、(３)は塾生のお友達も参加できます。また、塾が初めての人も大歓迎です。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。なお、登塾の際には教科書等を持参するようお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 12:10:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>転ばぬ先の杖とは？</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-89485/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-89485/</guid>
      <description>転ばないように杖を突いて歩けば、転ぶことがないと言うたとえから、「あらかじめ用心していれば、失敗はしない」と言う意味 。勉強で言うと、わからなくなってどうしようもなくなる前に、何らかの対策を講じる必要があります。例えば、４月に１年生になったばかりの中１と高１。「まだ大丈夫、ついていける」と高をくくっていると、テストで痛い目に会うことになりかねません。英語なら、教科書を何度も読み、基本文や単語を繰り返し書いて覚える。大量の問題演習で定着させる。これがきちんとできる人は、テストでも高得点がとれるでしょう。いい成績をとるための秘訣は、究極のところ、『毎日欠かさずこつこつ勉強すること』につきます。しかし、大半は部活や学校行事などにかまけてきちんとこなせていないのが現状です。１つの解決策は、流行りのデジタル教材を利用する通信教育やネット配信の利用ですが、これらはかなり強い意志がないと継続することは難しいでしょう。そこで、近辺の学習塾の出番です。育英ゼミは、生徒一人一人に合わせた指導で完全理解を促し、日々の学習のペースメーカーとして、皆さんの学習をサポートしています。私共は、皆さんの“杖”となる塾を目指してこれからも尽力していきます。</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 13:15:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生は今月末に公開模擬テストを実施します。</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-89191/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-89191/</guid>
      <description>　当塾では中１、２生は年３回、中３生は年５回、公開模擬テストを実施しています。高校入試には公立・私立にかかわらず５教科（あるいは３教科）の実力試験が高いウエイトを占めます。その時期になったら頑張ればなんとかなるものではありません。事前の積み重ねが不十分ですと「いざ間もなく入試に直面」となった際に途方に暮れるという事態になるのです。ですから、年を数回に分けて実力把握をするのは、極めて有効な実力養成につながるのです。「弱点を発見しその対策を構築する」「総合的内容の実力試験パターンに慣れる」などが期待できます。　今年度は、下記の日程で第１回目を予定しています。模試は自分の実力を試すいい機会であり、高校受験を控えた中３生には、進路指導の重要な指導指針・資料にもなります。外部生も受験可能ですので、積極的に挑戦してみてください。詳細は校舎までお問合せください。◆中学部公開模擬テスト◆　　【実施日】　５月３０日（土）　　　　【時間】　　中１・中２・・・１４：００〜１６：３０　１８：３０〜２１：００　　※かのどちらか選択   中３・・・１４：００〜１７：４０　１７：５０〜２１：３０</description>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 12:26:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『中間試験対策勉強会』ガンガンやります！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88858/</guid>
      <description>前回に引き続き、今週１６日（土）も高校生の中間試験対策として教室を開放します。自習室を利用して黙々勉強し、英語、数学の質問もできます。また、伴中学の試験対策も１６日（土）から開始し、早くから取り組んでしっかり準備します。詳細は下記をご覧ください。　　◆高校生の試験対策教室開放…５月１６日（土）午後３時〜９時　　◆伴中学の試験対策勉強会…５月１６日（土）午後６時３０分〜９時※いずれも、塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。なお、高校数学の質問タイムは、時間に限りがありますので、事前にお電話でお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 12:38:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間試験対策勉強会始まる！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88693/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88693/</guid>
      <description>ゴールデンウイークが終ったばかりでまだ休み気分が抜けませんが、そういつまでものんびりしてはいられません。高校ではもう来週から中間試験が始まりますね。育英ゼミでは今週９日（土）『中間試験対策勉強会』として教室を開放します。自習室を思う存分利用でき、英語、数学の質問も受付ます。家では集中できなくて捗らない人や、分からない所がある人にお勧めです。塾生、元塾生はもちろん、塾が初めての人も大歓迎です。この機会にぜひ、教室を覗いてみてください。なお、中学生の試験対策は来週１６日（土）から順次開始します。塾を大いに活用してしっかり準備しましょう。《高校生の試験対策教室開放…５月９日（土）午後３時〜９時》※登塾の際には試験範囲の教材を持参するようお願いします。なお、数学の質問は時間に限りがありますので、事前にお電話でお問合せください。</description>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 20:30:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『たかが自習室、されど自習室。』</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88447/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88447/</guid>
      <description>育英ゼミの自習室は、平日の午後３時〜９時３０分まで自由に利用できます。定期試験前や入試の追い込み時には利用者が増え、時には席が足りなくなることもあります。ここには、家庭にあるようなテレビ、ゲーム、冷蔵庫、ベッドといった誘惑になる物が一斎なく、常に私達指導者の目の行き届くオープンスペースになっています。当然のことながら、友達としゃべったりふざけたりすることも厳禁、質問があれば、いつでも近くにいる先生に聞くことができます。「毎日塾に来て勉強する」を自分の日課にし継続していくことは、学習時間の確実な確保になるだけでなく、受験に対する士気を高め、一層学習効果を上げることに繋がります。実際、これまでに継続して自習室を利用して勉強した“常連さん”は、１００％公立高校に合格しているのです。一見、何の変哲もないけれど、どこか不思議な力をもつ《育英ゼミの自習室》。さあ、どんどん利用しましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 12:24:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今春の公立高校に合格した元塾生より『合格体験記』が届きました</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88159/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-88159/</guid>
      <description>中１、２年生のころは、勉強に前向きではなく、志望校もあまり真剣に考えていなかったＹさんですが、自主的に高校訪問し、校舎や部活を見学した後「絶対この学校に入りたい！」と決意しました。そこから、彼女の本格的な受験勉強が始まったのです。以下は、Ｙさんの体験記の抜粋です。　「この高校は学力的にあきらめていた高校でしたが、最後の進路相談まで変えることを考えませんでした。そこからはとにかく勉強を頑張りました。毎日塾に残って勉強しました。塾の先生も、私の少し無茶な進路のために私を支えてくださりました。そして、その高校に合格することができましした。すごく嬉しくて泣きました。この受験を通して思ったことはたくさんありましたが、一番感じたことは「努力は報われる」です。改めて努力は大事だなと思いました。また、１、２年生のときにもっと頑張っておけばよかったとも思いました。なので後輩のみなさんはこれからが大事な時期になるので、勉強を頑張ってしっかり自分の進路を考えて、悔いのないように中学校生活を頑張ってください。私も頑張ります。（原文のまま）」これから入試を迎える中学生の皆さん、Ｙさんのメッセージを忘れず、日々努力しましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 18:10:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校数学の授業復活です！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-87903/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-87903/</guid>
      <description>１年間休講していた高校数学の授業が、この春より指導可能になりました。授業担当の近藤先生は何年も高校生を教えてきたベテラン講師。数まで自由自在に操れます。早速、高１、高２の元塾生が復帰し、先日より授業が始まりました。やはり、高校数学ともなると自分で何とかするのは難しいようですね。理系にとっては要の教科、文系でも数までは必修ですから苦戦している人も多いのでは・・・？もちろん英語も、うん十年のキャリアをもつ私（塾長）が指導いたします。育英ゼミは、高校生も「一人一人と向き合う個別指導」です。私どもは皆さんの駆け込み寺的存在になりたいと思っています。困ったときはいつでもお気軽にお声をおかけください。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:55:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「新年度（平成２７年度）のスタッフを紹介します。」</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-87668/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-87668/</guid>
      <description>育英ゼミの２７年度の通常授業は７日（火）から開始です。今年度のスタッフを紹介します。戸田先生…小学校、中学校（理科以外）、高校入試の小論文までオールマイティにこなす超ベテラン講師。　　　　　　　教員免許があり、中学社会はその道のプロです。近藤先生…高校数学のエキスパート。温厚な人柄で親切丁寧なわかりやすい解説に定評があります。佐々木先生…小学校の算国、中学校の数社を担当。真面目で明るく、皆から慕われる優しいお姉さん的　　　　　　　　存在です。鍋島（塾長）…中学・高校英語専門ですが、理科を始め中学校のたいていの教科は指導可能です。　　　　　　　　目配り、気配りで塾生、保護者の方のご要望にお応えします。以上、平均年齢はかなり高いですが、経験豊富で確かな指導により、塾生の皆さんを全面的にサポートしていきます。どうぞよろしくお願いいたします。　</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 14:15:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-87487/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ikueizemi/blog-87487/</guid>
      <description>みなさんはじめまして。育英ゼミ塾長の鍋島です。この度ホームページを開設致しました！！こちらのお知らせコーナーをはじめとして、随時更新して参りますので是非またご覧下さいませ（*^_^*）ただ今、新年度生受付中です。４月中は入塾金、教室維持費ともに免除。月途中の入塾には指導料の割引があります。この機会にぜひご検討ください。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:22:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
