<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>完全個別指導の【 ひかり個別指導学院 】　〜井荻・上井草・下井草の個別指導学習塾！〜</title>
    <link>http://hikari-kobetsu.com/</link>
    <copyright>ひかり個別指導学院　　　＠井荻　塾</copyright>
    <description>杉並区井荻駅前の個別指導学習塾。井荻中、井草中、中瀬中、他中学・高校のテスト対策ならおまかせ！先生１人に対して生徒２人までの完全個別。中・高・大学受験にも対応！</description>
    <item>
      <title>ひかり個別指導学院の１０の特徴！　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-10348/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-10348/</guid>
      <description>ひかり個別指導学院はこんな塾です！！10の特徴紹介！小中高校生５教科対応、生徒1：講師2までの個別指導塾です。⇒基本的には、中学生は英語・数学、小学生は、算数・国語を受講される方が多いです。通常1〜2教科受講にして、テスト前に理科社会等の教科を追加で受講していただく形を取ることもでます。「楽しく・わかりやすく！」をモットーに教え、「ほめて」塵します。⇒いやいや勉強しては甚るものも甚なくなってしまいます。塾に来ることが楽しい、もっと勉強したい、という気持ちを持ってもらえるよう教室一同でお子様に接しています。授業の進め方は、「学校に合わせる」「基礎から総復習」「発展的な学習」など話し合いの上、個々に決めさせていただます。振替制度もあります。⇒学習状況を聞かせていただいた上で、授業の進め方をご提案させていただます。「こうしてほしい」といったご要望がある場合は遠慮なくお聞かせください。でる限りご希望に沿う形に対応させていただます。授業料がリーズナブル！周辺個別指導塾最安値！（※2016年１月時点　当院調べ）入会した時の学年の授業料でずっと授業が受けられるオリジナルシステムです。⇒80分授業、1：2までの個別指導の形の中では最安値です。また学年が上がっても授業料を値上げしません。年々授業料が上がっていく従来のシステムではなく、長く通っていただくとお得になるシステムをとっております。各種テスト対策に自信があります。テスト前は、振替授業、追加授業、無料授業・自習を利用して、集中的に効率良く５教科の試験対策を行うことがでます。⇒振替授業：風邪で休んだ分、祝日でお休みになった分　追加授業：テスト前に追加で授業コマを購入することがでます　無料授業：中高生には、毎回のテスト前に無料授業をプレゼントさせていただます。（週の回数分）　　自習　　：希望者には、テスト範囲がわかれば理科社会等の教科のプリントもお渡しします。これらを利用してテスト前に毎日のように授業・自習を入れることがであ集中的に効率よくテスト対策を行うことがでます。先生が付っりで教えます。担当制ですが、相征合わない場合は、担当を変更することもでます。⇒優しい先生が付っりで教えます。「こういった先生がいい」といったご要望があれば事前に教えてください。ご希望がなければ何人か先生をあててみて様子をみます。変更希望があれば受け付けいたします。特別な事情がない場合は１年間は教科ごとに同じ先生が担当する形になります。開校日は毎日自習可能。わからないところは質問もでます。⇒学校の宿題、塾の宿題、何の勉強に取り組んでも大丈夫です。他にも、「毎日、計算漢字練習・英単語暗拠させたい。」などご要望があれば対応いたします。各入試対策、私立校内申対策、英検・数検など幅康対応します。⇒一般入試に向けての対策はもちろんですが、大学推薦ＡＯ入試対策（小論・面接・課題）、高校推薦入試対策等にも対応します。また私国公立の小中高の内申対策にも対応いたします。学校指定の教材があればご持参いただあその教材で授業を進めています。進路指導はもちろん、日々の学習相談にも応じます。　⇒一学期に一回定期面談を行っていますが、ご要望があればいつでも面談いたします。メール・電話での相談も受け付けていますのでお気軽にご連絡ください。ポイントシステムでやる気アップ！！⇒少しでも塾に通うのが楽しくなるように、来るごとにたまるポイントシステムをとっています。ポイントをためると図書カードや素敵な商品と交換することがでます。一番人気は、最高ポイントで交換でるディズニーペアチケットです！テストで良い点を取ったり、誕生日などにはポイントが加算され、生徒も楽しめるシステムとなっています！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 15:23:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導実績校　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-9889/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-9889/</guid>
      <description>【指導実績校について】近隣の公立小中高校生の生徒さんが多いですが、あらゆる私国公立学校にも対応いたします。◆小学生＜公立小学校＞四宮小学校　桃井第五小学校　八成小学校　三谷小学校　沓掛小学校　下石神井小学校　南が丘小学校　石神井小学校　南田中小学校　など＜私立、国立小学校＞東京学芸大附属大泉小学校　筑波大学付属小学校　早稲田実業学校初等部　新渡戸文化小学校　日本女子大棒小学校　西武学園文理小学校　など◆中学生＜公立中学校＞井荻中学校　井草中学校　中瀬中学校　石神井南中学校　南が丘中学校　東原中学校　天沼中学校　北中野中学校　など＜私立、国立中学校＞筑波大学付属中学校　早稲田実業学校中等部　成蹊中学校　西武学園文理中学校　杉並学院中学校　など◆高校生＜公立高校＞井草高校　武蔵丘高校　石神井高校　武蔵高校　大泉高校　小金井北高校　田無高校　保谷高校　練馬高校　東村山高校　など＜私立、国立高校＞実践学園高校　東亜学園高校　杉並学院高校　東京立正高校　武蔵野女子高校　保善高校　京華高校　中央大学杉並高校　など</description>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 20:33:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師について　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-9444/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-9444/</guid>
      <description>◆講師について教室には、１０名以上の講師が在籍しています。また教室長も授業をしています。事前に講師についての希望があるようでしたらお伝えください。「（男赤師・女赤師、ベテラン講師・若い講師、教室長）希望」などお伝えください。極力ご要望にお応えしたいと思います。また、講師は、若く熱意あふれる人を優先的に採用しています。個別指導において、講師との相析とても重要です。当塾の講師は、人柄を重視していますので、聞にくい、でないから叱るということはありません。お子様をやる気にさせることがでる講師がそろっています。学力も確かです。現在いる講師の在籍・出身大学です。≪国立大≫埼玉大学東京外語大学東京学芸大学一橋大学他≪私立大≫慶應義塾大学上智大学早稲田大学他全員自信を持って薦めることがでます。ぜひ、自分に合う先生を見つけていただければと思います。◆講師変更システムそれでも授業をしてみて講師との相征合わないと感じたとは、いつでも講師を変更することがでます。その際はご相談ください。担当講師が決まった場合、基本的には最低限その年度中は同じ講師がその教科の担当をしますが、ご要望の場合いつでも変更することがでます。※講師は急な病気などによってお休みをいただくことがございます。その際は、他の講師が授業を担当させていただく場合があることをあらかじめご了承ください。&lt;img src=&quot;http://hikari-kobetsu.com/cl_img/img_list/1339/10991.jpg&quot; alt=&quot;講師&quot; title=&quot;講師&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;300&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://hikari-kobetsu.com/cl_img/img_list/1339/10992.jpg&quot; alt=&quot;講師&quot; title=&quot;講師&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;300&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 14:41:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★おすすめ通塾パターン★　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7633/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7633/</guid>
      <description>★中学生と小学生のおすすめ通塾パターンをお知らせします！■中学生週２回の授業で、英語と数学１コマずつ受講される方が一番多く、おすすめです！他の国語・理科・社会は、自習にて対応します。毎日のように塾に来られる生徒は、その日に学校で勉強したことを報告してくれれば該当する箇所をプリントにてお渡しします。「その日に勉強したことをその日の内にしっかり復習する！」理想ですね！毎日のように塾に来られない生徒はテスト前に理科・社会の暗亀科を集中的に復習するのも効果的です。英語・数学のメイン教科は授業でしっかりと勉強し、その他の暗亀科は自習にて対応！当塾のお勧めです！■小学生小学校低学年の生徒は４０分授業で週に１回の授業から始めてみるのがお勧めです（算数か国語どちらか）。まだ塾に通うのも慣れないでしょうから、４０分授業で慣れることから始めていただくとよいかと思います。例えば授業では算数を行い、宿題で漢字の暗拠出したり、もしくは、授業でも少し国語の勉強をしたりなど、柔軟に対応することがでます。状況にもよりますが、このように週１回の授業でも、算数と国語を少しずつ見ることもでます。40分授業の場合は、お月謝が6,400円（週1回）（税抜にとリーズナブルなので、特にお勧めです！しかも、毎日自習可能で、わからないところがある場合は質問に対応いたします。自習でもしっかり丁寧に教えています。慣れてて毎日自習に来てくれるようになるとよいですね！学校や塾の宿題を、毎日塾で勉強してくれるようになれば、毎日の学習習慣がつあ言うことなしです！小学校高学年の生徒は、８０分授業週２回で算数と国語の勉強をしていくのがお勧めです。小学６年生の場合、どこかのタイミングで国語から英語に変更し、中学生の勉強に備えると一番良いと思います！色々な勉強方法があるので、ぜひご相談ください！より良いご提案をさせていただます！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 21:15:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コースのご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7515/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7515/</guid>
      <description>講師１名に対し生徒２名までのコースと、講師１名に対し生徒１名のコースのどちらかからお選びいただます。１：２コースでは、先生は２名の生徒さんを同時に教えるのではなく、個々に指導いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 21:14:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学推薦AO入試対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7631/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7631/</guid>
      <description>今や大学定員の半分が推薦・ＡＯ入試によるものになりました。特にAO入試は「評定平均」を問わず、併願可能、学校長の推薦も原則不要と受験しやすいメリットがたくさんあります。また、ＡＯ・推薦入試は、一般入試に比べて、選抜時期が早いということも受験のメリットとなります。ＡＯ・自己推薦の場合、9月頃には書類・志望理由書の提出が始まり、11・12月頃には合否が決まります。考え方次第なのですが、高3の夏休みの過ごし方として、一般受験のみに絞るのか、一般とAOの対策を並行して進めるのか、考えるところだと思います。AO入試対策としては、小論文の練習や、課題に対するアドバイスなどを専門的に行っています。結構対策に時間がかかるので、何校も受けられるといっても時間の関係上一般入試対策のことも考えると多くても2〜3校の対策がよいところだと思います。高３の夏休みの過ごし方は非常に大切です。志望校を絞り、何の対策をしていくのか、事前にしっかり決めることをお勧めします！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 20:27:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公私大一般入試対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7630/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7630/</guid>
      <description>現状の学力と、志望校の偏差値によりカリュラムは大く変わっています。高３までは、基本的には学校に合わせて進めていくことが多いですが、受験を見据え、どのタイミングで学校の勉強から受験対策に切り替えるかが問題となります。例えば、英語の話をすると、受験対策として文法・長文・イディオム・単語・熟語など多面的にチェックをしていかなければなりません。学校でしっかりと行っていればよいのですが、塾で全てを管理していくのであれば、しっかりとした学習計画を立てる必要があります。授業として行うことと、暗汲のを自習で管理していくことをしっかりと決め、両面から対策を行っています。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 20:27:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校入試対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7629/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7629/</guid>
      <description>公立中高一貫校の入試対策は、「国語」「算数」といった学校で学習する内容の勉強ではなく、いわゆる「考える力」を養うため、多面的な学習を行います。問題の一例です。■商店街の地図があり、お母さんから〜〜〜〜〜〜とお使いを頼まれます。どのように商店街を回れば一番効率よく回れるでしょうか？■このような問題が出題されます。普通に小学校に通っていても習わない問題ですね。あまり類題は当てになるものではなく、本当に多くの問題をパターン別に解あ「考える力」を養っていかなければなりません。また、次に「文章表現力を養う」ことが重要です。公立中高一貫校は、とにかく客が多いです。計算の説明もそうですし、グラフからの読み取りに関しても答える際には客が必要になります。答えを出すだけでは点数にならないので、普段から「どうしてこの式を立てたのか」「その結果どういうものが出てたのか」というのを自ら理解して説明でるようにならなければなりません。こういったことを「国語」「算数」といった小学校の教科の教材ではなく、専用の教材にてトレーニングしています！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 20:27:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学入試対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7628/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7628/</guid>
      <description>私立中学受験の試験範囲は大変康、普通に小学校の勉強をしているお子さんから見れば「習っていない」問題が多く出題されます。そのため、まず必要なのは、大まかにどのレベルの学校を目指すのかの設定です。その理由は、例外もありますが、偏差値５０近辺を極出題内容が大く変わるからです。志望する学校の偏差値が５０以上である場合は、とにかく中学受験の基礎を完璧に定着させ、それを利用した応用問題に立ち向かえるようにしなければなりません。算数で例えるなら、「特殊算」を自分のものにし、全く違った問題に応用させるような力を身につける必要があるのです。他にも国語・社会・理科でも同じようにしっかりとした基礎基本のもとに応用力をつけなければなりませんので、勉強量は高校受験より多くなるかもしれません。一方、志望した学校の偏差値５０以下の場合、中学受験内容の基礎基本に当たる部分を康しっかりと定着させることが最大の目標になり、「特殊算」などは出題されない学校もあります。また、上桔てお伝えしましたが、ある程度志望校の目安があると対策はしやすいです。学校の過去問題を見て、基礎基本を重視している問題なのか、考える力を見たい学校なのか、過去問題にはしっかりと各学校の『色』がでているからです。同じ偏差値60の学校でも出題傾向は全く違います。それをしっかり分析し、カリュラムをたて進めることが合格への近道なので、学校見学会などには積極的に参加し、早めに志望校を絞っていくことをお勧めします！また、他塾の補習なども受け付けておりますので、お気軽にご相談ください！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 20:27:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校３教科入試対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7627/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7627/</guid>
      <description>私立高校を第一志望にしている場合は、英語・数学・国語の３教科を中心に強化を行っています。私立高校の受験には、「単願推薦」、「併願優遇入試」、「一般受験」があります。推薦系を視野に入れる場合は、１・２学期は内申対策を中心に進めます。夏休みと、２学期末テスト後は、完全に一般入試対策を行います。都立より、私立一般受験を優先的に考える場合は、受験校をなるべく早めに決めた方が良いです（複数校でも可）。都立では一部の高校を除あ共通問題ですが、私立の場合は個々に入試問題が違ってますので、よく出る問題など傾向の分析をし、その対策をしていく必要があるからです。進め方は、現状の学力と志望校との差を見極め、個々に合わせてカリュラムを作成します。私立受験の場合は、単願一本でいくのか、都立の併願として抑えのための受験をするのか、私立との併願受験を行い、私立一般受験を第一にするのか等、色々な道が考えられます。大切な選択となるので、より良い道を一緒に考え、ご提案させていただます。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 20:26:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校５教科入試対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7626/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7626/</guid>
      <description>主要５教科の都立高校入試対策対策を行っています。都立では、内申対策がとても重要となりますので、1・2学期は、学校の授業に合わせた内申対策の授業を中心に行います。そして、生徒の学力状況と、目標校との現状の差を見極め、必要に応じて1・2年の復習も並行して取り入れる場合があります。学校の授業がいったん止まる中学３年の夏休みは、完全に受験対策の授業（単元強化中心）を行います。都立頻出単元を中心に、「この単元は完全に解ける！」という自信をつけてもらいます。そして、２学期にまた内申対策を行い、２学期末テストが終わり次第、完全に入試対策に絞った授業を行います。その時期から、都立過去問題演習など総合問題の演習も同時に行っています。生徒の現状の学力、目標、部活動の日程など、個々によって状況が違いますので、話し合いの中でより良いと思われる進め方をご提案させていただます。また、独自で問題を作成している都立難関高校の対策もしております。是非一度ご相談下さい。杉並区　井荻、下井草、上井草の学習塾　ひかり個別指導学院</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 20:26:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>料金について　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7517/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7517/</guid>
      <description>入会時に必要な費用（税込）■授業料■下欺参照長期通塾者優遇制。入塾した時の授業料設定が基本となります。退会するまで値上げしません。（例）小学４年生で入塾の生徒は、中学３年まで継続している場合、常に小学４年の料金設定）※兄弟入会の場合、減額制度があります。■入会金（税抜に■１２，０００円　ご家族の方の入会、あるいは再入会の方は必要ありません。■年間設備費（税抜に■年額１２，０００円　⇒　月額１，０００円年度の途中での入会の場合、減額されます。年度の残り月数分を、ご入会時にお納めください。■教材費■１冊1,000円程度になります。受講教科の教材は、ご購入いただます。他の教科は自習用に購入していただく方のみ費用が発生します。また、持参テストで進めていくことを希望される場合、初めにお伝えください。≪返金制度について≫当塾では、皆様により納得し、安心して入塾していただくために「返金制度」を設けております。当塾では、ご入塾後５回目の授業を受けられる前までに（４回まで受講可能）ご入塾をャンセルされた場合には、すでに納入していただいている入会金、設備費、教材費、授業料全ての費用を全額ご返金します。※授業回数は「体験授業」も含みます。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 10:41:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間割について　:開始:終了　</title>
      <link>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7516/</link>
      <guid>http://hikari-kobetsu.com/course-detail-7516/</guid>
      <description>授業時間・学習教科について1授業は80分間となります。小学生は40分授業もあります。下砧表の中から、曜日・時間帯・科目（５教科から）などを自由に選ぶことが出来ます。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1339/2018.jpg&quot; alt=&quot;時間割&quot; title=&quot;時間割&quot; width=&quot;576&quot; height=&quot;83&quot;/&gt;◆授業日程等について◆■　年　度　当塾では、年度の始まりを４月、終わりを翌年３月としています。特にお申し出のない限りは、毎年３月に新年度への更新手続を取らせていただます。■　休　講当塾では、毎週日曜日と祝日は休講となりますのでご注意ください。ただし、月によっては開講する場合もありますので、その際は事前にご連絡させていただます。また、休講日に授業日が当たってしまった場合は、振替授業を行います（下飢照）。■　4週制度　原則、毎月5週目（29日以降）はお休みとなります。毎月、各曜日4回の授業設定となりますのでご注意下さい。■　出欠管理について授業の出欠・遅刻・早退については、すべてタイムカードの打刻による管理をしています。■　振替授業当塾では、生徒の皆さんの授業時間数を確実に確保するために、下砧２種類の振替制度を設けております。●	祝日振替受講日が祝日の場合、授業は休講となりますので、その分の授業は振替授業として申込むことがでます。●	自己都合振替学校行事や急なご病気などの理由により、やむを得ず授業を欠席する場合には、振替授業を申し込むことが出来ます。この自己都合振替は回数に制限があり、月に週の授業回数分までを１ヶ月の上限として、該当授業月の翌月末までの間に振り替えを申し込むことが出来ます。　　例）基本授業週２回⇒振替は月に２回まで　　　　基本授業週４回＝振替は月に４回までただし、長期の病気などやむをえない場合は、ご相談の上、決定させていただます。注）振替希望の連絡は、授業が行われる１時間前までにご連絡ください。注）また、振替授業の振替はでませんのでご注意ください。注）振替授業の場合、曜日・時間の指定はでますが、原則講師の選択はでません。特定の講師を指名したい場合は、振替の連絡の際にご相談ください。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 18:24:35 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
