<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>お子さんを甚る子に育てませんか？</title>
    <link>http://jukutown.com/akatsuka/</link>
    <copyright>希教育(スクールのぞみ)@赤塚のトレーニング教室・速読解</copyright>
    <description>赤塚のトレーニング教室『速読解思考力』『発想客力』『算数Dayトレ』バランスの良い脳力育成を目標に、子どもから大人まで独自のトレ法を採用しています。</description>
    <item>
      <title>速読インストラクター養成講座（日本速脳速読協会対象）　10:00開始:終了　ご予約に応じたトレーニングが可能</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10752/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10752/</guid>
      <description>のぞみの速読は短期間で効果の出る独自のトレーニング法を採用しております。●速読未経験者の方速読トレーニングをしながらインストラクター技能が自然と身につけることが可能です。速読インストラクターとしての指導ノウハウも伝授させて頂ます。速読教室の開講をご希望される場合、開講準備からサポートさせて頂ます。速読指導に必要な、希教育開発教材の使用をご希望される場合は、教材の指導方法についてもご説明させて頂ます。●既に速読に携わっていらっしゃる場合（日本速脳速読協会の速読対象）子どもから大人まで、対象年齢にあわせた効果の出るトレーニング法、声がけ法に加え、体験会の開催方法など具体的にお伝えさせて頂ます。ご質問など、ご要望に合わせてご対応させて頂ます。速読システムに合わせて、希教育が独自に開発した教材使用をご希望される場合は、教材の使用方法もお伝えさせて頂ます。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:21:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マンツーマン速読５０分　10:00開始17:00終了　月・水〜日曜　（日・祝のご予約も可能）</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10757/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10757/</guid>
      <description>「マンツーマン速読５０分トレ」はここが違う。目的や強化したい所は、お一人おひとり微妙に違います。また、その方の強い面、弱い面、得意分野、苦手分野も違います。体質やその日の体調による変化もあります。より良い効果を出すには、お一人おひとりのトレーニング場面を通して見つけ出すことが必要です。そこで効果バツグンのマンツーマン速読です。マンツーマンでのトレーニングをすることにより、より効果的なトレーニング方法を見つけ出すことが可能になります。そして、的確なアドバイスが早い効果を生み出します。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コースご案内（曜日時間・受講料）　:開始:終了　各教室HPでご確認ください</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11327/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11327/</guid>
      <description>■大な３つの柱正確に読み解く力を鍛える（速読解力・新国語：TERRACE）知識では解けない思考力を重視した算数脳も鍛えます（思考力講座：TERRACE）Nozomi method思考力,発想力,客力を鍛える（おはなし366,伝妓：希教育開発教材）Nozomi method基礎力,計算力,自ら正解を導ばす力を鍛える（数学,算数Ｄａｙトレ：希教育開発教材）未来に向けた新ツールTERRACEが子供たちをサポートします。■NOA　SCHOOLこちらをクリックして下さい■スクールのぞみは、下挙をご覧下さい</description>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:05:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数Dayトレ〜数学Dayトレ（家庭学習サポート）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1148/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1148/</guid>
      <description>計算力・単元重要事項の習得を１００％実現する『Ｄａｙトレ』◆算数の得点力が飛躍的にＵＰするこれだけの理由！◆☆年間３６５０題を超える圧倒的な計算・一行問題のＳhower☆「Ｄａｙトレ」をやっていたから」と言わしめる学習効果と高い第一志望校合格率☆一人ひとりの学力に配慮しため細かな添削と徹底した個別対応の直し指導☆「まずＤａｙトレから」とほぼ全員が口にする家庭学習のナビ的機能性☆３０年以上にわたる指導実績とご父母の高い支持率を誇る不動の信頼性独自に開発されたオリジナルテスト！！　中学受験専門塾としてスタートと同時に、開発されたテストです。この『Dayトレ』の学習システムで多くの子ども達が実力を付けてくれております。低学年の知育算数『Dayトレ』は楽しく学習でるように工夫されており、「今日の問題は？」とお母さんも楽しみにしてくれております。親子の会話にも役立っているとか。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:58:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなの伝畿偉人に学ぶ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7464/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7464/</guid>
      <description>みんなの伝喫偉人の生?を学ぶ）＜偉人たちの願いと行動力を学び、書く力を育てる。＞　　　　　　楽しく体験し、深く考える！！生?Concept優れた先人や偉人たちの生?を学ぶことは、未来を担う子ども達にとってとても大切なことです。それは、同時に人は何を願いまた何を大切にしてたのかを知る機会でもあります。この講座は、単に書物だけでなく様々な体験を通して理解を深めています。＜偉人の生?に触れる＞円谷英二の願い…作品鑑賞モーツァルトの生涯…音楽鑑賞（メヌエットを聴く）千利休が目指した美…茶道のまりや所作を学び、お茶を点て　　　　　　　　　　　　　てみましょう。その他：絵画・赤毛のアン・漫画創作など＊学研様より教材としての使用および掲載ご許可を頂いております。子ども達の答案はこちらをクリックして下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:49:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい読解力の土台作りのための楽しいご本です。　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-6007/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-6007/</guid>
      <description>◇求められる新しい読解力◇これまでの読解力は、国語学習を通しての理解力・思考力・表現力・想像力・言語感覚の育成を目標としていました。その中で学習の中心になっていたのは、心情や要旨などの内容理解であり、自分の考えを書いたり発信したりする力につながるところの思考力や表現力の育成は、一般的に後回しにされてました。しかし、ＰＩＳＡ調査などの読解力領域における成績結果を受けて、新しい読解力の柱として「内容を理解するだけでなく、活用・熟考して自分の意見を論じる。」や「文章だけではなく、図やグラフ、表なども読み物の対象にする。」などが新たに加えられました。新しい教科書には、新学力観としてこれらの点が教科全般に反映されました。したがって、これからの読解力としては「テストで学んだことを自分の知識や経験と結びつけて活用する力」や「考えたことを書いたり、発信したりする表現力」を身につけていくことがますます大切になってまいりました。そして、独自に考案されたのが「おはなし３６６」トレです。◇読む力◇　小学低学年・それぞれの場面を想像しながら、初めに黙読をする。・語や言葉の切れ目や響に気をつけながら音読をする。・物語の展開などを説明する。◇聴く力◇　小学高学年以上・朗読されたお話の情景を想像しながら聴ます。◇考える力◇・自分の知識や経験と結びつけてそれぞれの場面の理解を深める。・「３６６トレ問題」にチャレンジしながら主題について考える。・会話を通して主題を深く理解する。◇書く力◇・語と語、文と文との続?や設問の条件に注意し客する。・設問に関する説明や添削指導で、自分の客解答力を高める。・ストーリー問題などで創作力を養う。基本編：子ども達のおもしろ解答はこちらをクリックして下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:45:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「知識を活用でる知恵作り」のために開発された独自の教材　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7936/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7936/</guid>
      <description>のぞみメソッドとは？未来のリーダーとなる子供たちの「知識を活用でる知恵作り」のため「読む力」「考える力」「書く力」を育むために独自に開発された教材です。■「考え抜く力・学びの力」は大切だと思いませんか。子供たちが最後まであらめないで粘り強く考え、自らの力と意欲で最善の答えを完成させるという力が身についてくれたら嬉しいと思いませんか？多くの学習経験の中で、最も大切な「粘り強く考える学びの力」を育てることを目的とした教材です。■読み解く力・表現する力　段階的に低学年から身につけさせたい力の一つは、基礎知識を応用でる思考力・表現力だと思いませんか。良書の『おはなし３６６』・『みんなの伝休を素材に、独自に開発したオリジナル問題（読み取る力を育む心情理解や主題などの問題、書く力を楽しみながら育てる、絵による描写や物語の続を創作する問題など）をテストに子供たちと共に考えながら、適切かつ的確な表現を伴った解答作りを通して、思考力・表現力の土台作りをしています。算数Ｄａｙトレはこちらをクリックして下さいNozomi methodは全国の多くの先生方からご支持頂いております。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:32:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検からＴＯＥＩＣまで・長文読解に強くなるための５ＳＴＥＰ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11162/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11162/</guid>
      <description>英語に『慣れる』２つの秘訣秘訣１→英語を前から速く読む練習意味の固まりごとに前から読み進める「スラッシュリーディング」の読み方を訓練し、読む時間の短縮を目指しましょう。秘訣２→たくさんの英文に読む・聴くで慣れる言葉を話したり、書いたりするためには、たくさんの語いを「読む」「聴く」というインプットすることが必要となります。試験・入試には長文対策が必須長文読解が「得意」＝入試の合格力ＵＰにつながる大学入試、高校入試ともに、入試において英語試験問題の中の実に４分の３が長文読解です。また、その読解では、内容理解を問うものが大半という現状です。時間（スピード）との勝負ですね！日本速脳速読協会「速読聴英語」はこちらをクリックしてください。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 15:56:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読解・思考力講座：新国語　ふしぎな森　10:00開始17:00終了　火・祝日休み　備考：月曜は18時まで</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11517/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11517/</guid>
      <description>日本速脳速読協会　認定教室 国語力を上げる速読解講座、算数脳・理数脳を育む思考力講座脳が柔らかい時期に最適のコンテンツが整いました。特に中学受験を楽に乗り切るためには絶対必要なトレーニングです。「自ら考え抜く力」これが最大の武器です。進化し続ける速読解「Terrace」が登場！進化したアイテム「読解力」「思考力講座」「新国語」が皆さまの脳を変身させます。＊日本速脳速読協会ホームページはこちらをクリックして下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 14:57:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知育算数Dayトレ・Dayトレ（家庭学習教材）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11437/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11437/</guid>
      <description>デイトレをベースに生まれた知育算数Ｄａｙトレ脳の柔らかい時期だからこそ、『自ら考えぬく力』を早く身につけ、同時に毎日の習慣づけとすることが乗必要になってまいります。知育算数Ｄａｙトレは家庭学習をサポートするものです。そして、家族の会話がもっと…もっと…増えるようにと最後の問題は｢思考力･発想力･着眼力･イメージ力｣などを楽しく身につけられるように教科にこだわらない脳力問題を取り入れました。この問題をっかけに、八百屋さんで…　お出かけ場所で…と会話が弾み、親子のコミュニケーションが活発になり、家が心安らぐ場になってほしいと願っております。森の妖精Piyonが皆さまをナビゲートいたします。知育算数Ｄａｙトレの詳細はこちらもご覧ください</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 14:07:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読解力・客力を育む：ことばの森　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11518/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11518/</guid>
      <description>読む→考える→書く→考えるこの繰り返しが読解、客の力を上げています。この基本の柱作りとなる教材が「おはなし３６６」です。読考書の柱が出来たら、発想力、表現力へと繋げています。創作物語『森と海の生ものたち』ここをクリックしてください</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 15:29:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数脳へ繋げる：ぼうけんの森　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11519/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11519/</guid>
      <description>算数脳へ繋げよう！TERRACE思考力コースと知育算数Ｄａｙトレコラボこのふたつのコラボで中学受験準備や公立中学でトップレベルを目指しましょう。そして、このふたつを達成するためには、自立した学習がでること。これが条件です。TERRACEは、自宅でもトレーニングでますので紙ベースの算数DayトレとTERRACEの算数ラボを組み合わせることで、一人でもラクラクに算数学習を進めていくことがでます。計算力・単元重要事項の習得を１００％実現する『算数Ｄａｙトレ』と『TERRACE』があなたを応援します』『算数ＤａｙトレのPower』◆算数の得点力が飛躍的にＵＰするこれだけの理由！◆☆年間３６５０題を超える圧倒的な計算・一行問題のＳhower☆「Ｄａｙトレ」をやっていたから」と言わしめる学習効果と高い第一志望校合格率☆「まずＤａｙトレから」とほぼ全員が口にする家庭学習のナビ的機能性最初は、TERRACEの思考力コースで脳を柔らかくしましょう。算数Ｄａｙトレはこちらをクリックしてください</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 15:28:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>視方を変えるツールがあなたをサポート：日本速脳速読協会認定校　:開始:終了　教室内トレーニングの時間はご相談の上　決定</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10506/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10506/</guid>
      <description>社会人(大人)の速読は、教室や自宅で受講でます。■処理能力向上■時間を履活用でる■資格試験・受験に役立つ■仕事の資料ャッチが素早くでる脳は鍛えれば鍛えるほど活製されています。まず脳スイッチの入れ方のコツをつかみましょう。また日常でスポーツ観戦であらゆる場面で見え方が変化しています。速読が楽しい人生のパートナーになり世界が幸ります。　　■速読解Biz（ご家庭トレーニング）特長１：お家で身に付けられる！教室へ通い続ける事が難しい方でも、PCとインターネット回線があればどこでもトレーニング可能なので、仕事をされている方でも無理なく継続でます。特長２：個々の能力に合わせたトレーニング！インストラクターによるアドバイスが効果をより倍増させます教室とご自宅を繋いだFaceTimeトレーニングは効果的です。（注：お電話かメールによるご予約が必要です。）効果的なトレーニングメニューと論理的なご説明をインストラクターがお手伝い致します。「速読」では読書スピードUPに合わせて、処理能力・検索力・理解力向上のトレーニングになります。　　　　　　日本速脳速読協会&lt;社会人コース&gt;詳細はこちらをクリックください！社会人受講生のお声●前より本を読むのが速くなった。（受講１ヶ月女惜●夜勤明けの時、以前は疲れを感じたが速読をやるようになってから疲れを感じなくなった。そして、仕事の効率も良くなったように感じる。（受講２ヶ月男惜●相手先に電話をかける時、以前は電話番号を見ながらかけていたが、今は一度見た番号を見直さずにすぐかけることが出来るようになった。新聞も横読みがでるようになった。（受講１年）●仕事先で番号の輝が前より出来たり、お客様の様子も康捉えられるようになり、「良く見ているね。」と上司からもほめられた。（受講２年）どうぞお気軽に体験にいらして下さいませね。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 11:33:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旧　速読解・思考力講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11328/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11328/</guid>
      <description>国語力を上げる速読解講座、算数脳・理数脳を育む思考力講座脳が柔らかい時期には最適のコンテンツが整いました。特に中学受験を楽に乗り切るためには絶対必要なトレーニングです。「自ら考え抜く力」これが最大の武器です。「みんなの速読」から  さらに進化した「Terrace」が登場！新アイテム「読解力」「思考力講座」が皆さまの脳を変身させます。「ＴＥＲＲＡＣＥの詳細が動画でわかります」ここをクリックして下さい。＊日本速脳速読協会ホームページもご確認下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 15:06:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾と教育6月号に掲載　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11447/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11447/</guid>
      <description>塾と教育の６月号に掲載されました。「塾と教育６月号」掲載許はこちらをクリックしてください。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 13:30:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語力を上げるコンテンツ：日本速脳速読協会赤塚教室　　10:00開始17:00終了　曜日・時間はご相談の上　決定</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1167/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1167/</guid>
      <description>あなたは、自分の能力に自信をもっていますか？同じように勉強や仕事をしているのに、成果があがる人とそうでない人がいるのはなぜでしょう。いったい何がちがうのでしょう。結局は頭のでが違うのだ、あなたはそんなふうに思っていませんか。　人間の能力は、天才と凡人を比べても、じつは大な差はないということがわかってました。でる人とでない人の差は、能力の差ではなく、脳の使い方のちがいによって生じるものなのです。　人間の脳は、私達自身が考える以上に素晴らしい可能栓秘めています。しかし、私達はその能力の一部しか使っていません。脳の能力の大部分は活用されずにいるのです。　この『速脳・速読解力』のトレーニングは、そうした、私達が持っている潜在的な脳の力を、もう少しだけ引ばしてやろうというものです。ちょっとしたコツをマスターするだけで、あなたの脳の回転スピードは何倍、何十倍にもアップします。『速脳・速読解力』の技術の修得は、とくにすぐれた人のみが可能だというものではありません。だれにでも可能であり、やる気さえあれば、あなたも今日から、そのパワーを発揮でるのです。   　■『速脳・速読解力』の効果■◆学習能力・仕事処理能力が高まる◆日本人の平均読書速度は１分間に４００〜６００文字程度です。一方、東大や京大、早慶に現役合格する受験生の読書速度は、１分間に１５００文字前後にもなります。一般に読書速度と学習能力は比例すると言えます。受験や資格試験勉強に限らず、学習で重要なのは反復による輝。速読はこの反復学習に高い効果を発揮します。たとえば読書速度が３倍になれば、１時間で１回しか読めなかったテストが３回読めるようになるわけです。◆読む時間を短縮すれば試験で見直す余裕が生まれる◆あなたは試験で「もう少し時間があれば・・・」と感じたことはありませんか？実際の入試や資格試験では“正確さ”だけではなく“スピード”も要求されます。速読力で文章を読む時間を少しでも短縮させれば、見直す時間に充てることがでます。◆速読力で、輝力・集中力・理解力が向上（脳の汎化作用）◆受講生の８０％以上が「本や教科書を読むのが速くなった」と速読の効果を実感しています。ただ、重要なことは、速読は単に速く読むことだけを目的にしたものではありません。正確に読み解く力を鍛えています。同時に学習・仕事においての輝力、集中力も向上いたします。これは脳に備わっている特税ある“汎化作用”のためです。◆本が好になり読書量が増える◆特に子どもたちの読書量は年々減少しています。「読書は時間のかかるもの」という観念によって、本が敬遠されてしまっているようです。しかし教科書を読むのさえ面倒というのでは、学力にも影響します。また、[読書量の多い子どもほど、文章の理解力や表現力が高いことは康認められています。読書速度が向上すれば、活字に対する抵抗感も自然となくなり、読書量も増えています。　社会人の方々にとっては、膨大な資料や多くの情報量を早くャッチする力が求められております。視読力をつけることがその力を付ける早道です。視読力をつけるその視方を楽に身に付けることを可能にしたのが日本速脳速読協会のコンテンツです。ぜひ一度ご体感頂たいと思っております。「速脳速読解力」はテレビ放映され高く評価されております。●ＮＨＫ　Ｅテレ「テストの花道　ニューベンゼミ」●テレビ朝日「天才ッズ大集合」●「とくダネ！」（フジテレビ系列）●日本テレビ「所さんの目がテン！●ＮＨＫ「シャゼン！」で放映●フジテレビ「エチカの鏡」　などなど日本速脳速読協会はこちらをクリックしてご覧下さい！　■2020年よりコンテンツがさらに充実して「みんなの速読」から「ＴＥＲＡＡＣＥ」&lt;テラス&gt;へとバージョンアップされておりますスクールのぞみは８月からの切替となります。お楽しみにしていて下さいませ。　　</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 15:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小１年「学びの力」をつけて、後甚する資質を作ろう！　:開始:終了　曜日・時間はご相談下さい。</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7904/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7904/</guid>
      <description>小さいお子さまの褒な発想力・輝力など素晴らしい才能をさらに光らせるのがのぞみメソッドです。小さいお子さまの無限の不思議な力に磨をかけてあげましょう。のぞみでは、「脳トレEQジム」や独自に開発した教材で「考える」をベースにトレーニングを進めております。　「生ていく力」を身に付ける土台作りは１年生がとても大切な時期と言われています。自分で「観察」して「発見」して「考えぬく力」そして考えたことを「表現する力」この４つの力が子ども達を強くたくましくしています。すなわち社会が望む「問題解決能力」を身に付けた人になっていくのです。問題解決能力をつけるには・・・？　すぐには無理ですよね。だんだんとハードルを上げていましょう。まず、小さい頃に身につけてほしいこと○当たり前のことが当たり前にでること　あいさつがでる・くつをそろえられる・使ったらかたづける・カバンの整理整頓・時間を守れる・人に優しくでる・感謝の心「ありがとう」という心を持てる　などなど○学習面においては机にすわっていられる・お話がちんと聞ける・指示されたことがでるなどそして、一番大切なことは！○自分でしっかり考えられること、「考える」ではなく「考えぬく」ことです。そして○考えたことを正しく文に表すことがでる。　文が書けるようになると？○相手に正確に言葉で伝えることがでます。「読む力」「考えぬく力」「書く力」「話す力」この四つの力が大切です。そのためには小さい頃からの訓練が重要です。のぞみメソッドは、この四つの力を育むために考案されました。[脳トレＥＱジム]での問題解決能力の育成、「おはなし３６６」「言葉の森」による語彙力・読解力・表現力・創作力・思考力の育成、さらに脳力ＵＰ問題・教養問題を幅康取り入れた「脳育算数Ｄａｙトレ」による基礎力・応用力ならびにコーチングそして家庭学習力をあげることを大な柱としています。のぞみ教育：四つの柱家庭学習力共諭知識活用の知恵作り　数理能力知識基礎力自信作り検定資格習得■算数力と家庭学習力の向上　「脳育算数Dayトレ(付脳力問題）」は、学習単元を易から難へと、重複させたカリュラムで学習することによって、重要事項の理解と定着を図ろうという意図をもって構成されています。短期間内に同単元の類似問題が出題されており、常にスパイラル的学習がであ学習効果をより高めやすくなっています。また、３６５日、毎日学習していますので、家庭学習力の向上にも力を発揮します。■社会が求める脳力の育成　「脳トレＥＱジム」は、グレード別のテスト問題と教具を融合させることで、社会が求める脳力の育成を図るための新しいプログラムです。■考える学習の習慣化 21世紀教育に求められているのは基礎知識を応用でる論理的思考力です。「思考力」とは文章を読んで、意味を理解し（文章を分析する力）それらをまとめて表現する（構想する力）ことをいいます。　 のぞみ教育、開発オリジナル教材の「おはなし３６６」では、物語文を中心に読み解く力と書く力の土台作りをしながら心情の読み取り・想像力を育成しています。　　  また、『言葉の森』では、「国語宍を読む楽しさ」を通して、語彙を増やしたり、ことばのセンスを磨いたりしながら、文の書?のルールの習得とともに文作りをします。　観察力を鍛える描写絵では、子ども達が楽しく挑戦してくれております。（ＨＰ上の私の絵をご覧下さい。）</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:36:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大人の脳活積　「脳トレ」　:開始:終了　曜日・時間はご相談の上　決定</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10508/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10508/</guid>
      <description>「脳トレ」大人も子どもも未来の社会で求められている力とは、知識基盤社会の中で知識や技術を創造して利益を生み出していける力、「生る力」です。昔に比べて、今はとても褒な時代になりました。しかし、若き人達には唯一買えない物があります。それは、年月を費やした「経験」です。若人達の知識に知恵が加えれば良い生?がでぺしい人生を送ることがでます。そんな若人を応援したいですね。そのためにも脳を若々しく保ちたいものです。それでは、「生る力」をどのように身に付けていくのが良いのでしょう。「自ら考え、判断し、表現することにより、さまざまな問題に積極的に対応し、解決する力」アウトプット学習が必要になってまいります。アウトプット学習の前にインプット学習が必要です。しかし「自分で考える」という脳を作り出していないと脳が怠けてしまって「インプット学習」も大変になってしまっている場合があります。ですから、この脳に刺激を与え脳が働くようにしてあげるのです。「本当にそんなに変わるの？」と思っていませんか？実は、脳は怠け者ですが、働ぴでもあるのです。本当に脳を変えることがでます。今から３年前のお話しですがお母さまが「最近、私も脳が衰えてて・・・私も受講させてもらえませんか？」とおっしゃられ、お嬢様とご一緒にトレーニングを開始されました。３ヶ月位経った時、「何か変化ございますか？」とお尋ねしたら、「台所に立った時、前は時間がかかっていたんですが、最近は、包丁持ちながら次は何？と次から次へと頭を使うようになって短い時間で準備でるようになったのが、自分でもビックリしています。」とお話して頂ました。もう一つの実話ですが、私の義兄にパズル系のものを何気にプレゼントしましたら、それにすっかりはまってくれまして・・・。しばらくぶりにお話をする機会があったものですから、「日常生活で何か変化ありました？」と尋ねたところ、「買い物するとの手順が良くなったと思う。」と話してくれました。（実は、義兄が食事の買い物をしなければいけない状況なので・・・。）このように脳はちょっと使い始めるとグングンと力を発揮し始めるのです。脳に刺激を与え、「考える脳」を創り出すために開発されたのが「脳トレ」です。「脳トレ」は「考え抜く力」を柱に発想力・判断力・分析力など拡散的思考力を高めるプログラムとなっております。「考える力」を「考え抜く力」まで引ゅげることが重要です。＊拡散的思考力とは：土台となっている知識をもとに多角的な答えを見つけ出し、さらには発展的な発想へと応用でる力のことです。ぜひ、一度体験にいらっしゃって下さいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:35:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年長生　数・図形などの知恵育成、言語全般のレベルアップ　15:00開始15:50終了　水・金の中から１日選択</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7939/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7939/</guid>
      <description>EQッズ（年長生）  *左は年長生Sちゃんの答案です。☆すわってお話が聞けること。☆お返事がでること。☆くつがそろえられること。☆かたづけがでること。☆あいさつがでること。☆名前がかけること。☆ひらがながよめること。☆おはなしがでること。もう、でるようになりましたか？小学校では、これらを実践する場ですね。「もう、大丈夫！」というみなさん！「当たり前」のことが「当たり前」にでるようになったのですから次を目指しませんか？学習基本の土台となる国語力や考える土台作りです。おかあさんも、「国語は全ての教科に共通する科目だし、考えるって大事だよね。」と思いますよね。でも、国語力が算数に大な影響を与えて甚悩んでいる子ども達が本当に多いのです。また、自分の脳をしっかりと使って「考える」という習慣をつけていないために小４になって算数でつまずいている子が多いのも事実です。小４から抽象的な問題が出題されるようになりますので「考えられる脳」になっていないと、大く差をつけられてしまうのです。そうならないためにも小１〜小３年生の時期を大切に過ごしていくことがとても重要なのです。のぞみでは、その力を付けるために「おはなし３６６」「脳トレEQジム」というプログラムがあります。■学習内容◎マナー：あいさつから始まります。◎数の概念：大な数も視野に数の概念を学びます。◎聴より問題：一度で聞いて理解でる力・輝力を鍛えましょう。◎言語・数理・図形などのパズル精選問題トレで発想力を育てましましょう。◎脳トレＥＱジムのテストは、一部小学校受験問題にも対応しております。教具で図形認識や図形合成などの学習や指先トレーニングの教具は子どもたちの人気の一つです。■脳トレＥＱジムは、毎月２５日にポイントを集計しグレードが昇級すると検定委員から認定証が送られてます。　その月に頑張った全国で上位３位までの子ども達にＭＧＰ賞が送られます。懸賞金（脳トレEQジム限定のマネー）を集めると好な賞品と交換でます。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:34:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児さんの「みんなの速読」　　日本速脳速読協会　13:00開始16:00終了　月曜日・水曜日・木曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-9465/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-9465/</guid>
      <description>なぜ幼児のための「速読」なのでしょうか？国語力は学習において一番重要な位置をしめております。国語力が身につくことで「聞く」「話す」ことがでます。小学１年生に上がったとに、国語力のある子とない子では、生活面・学習面において大な差となって表れます。ひらがなが理解であ音読がちんとでる状態で小学校に上がれることがお子さまのためのようです。この「みんなの速読」は、速く読めるようにするだけのツールだけではございません。ひらがなを正確に読めるようにするツールや、輝力を高めるツールなど幅垢内容のトレーニングが組み込まれております。特に幼児期は大人がビックリするくらい輝力がいいのです。しかし、その輝力の良さもだんだんと年を重ねるごとに低下しています。そのために、その輝力を持続させていくトレーニングが必要になってまいります。また、まだひらがなが読めないお子さまにとっては、読めるようにするためのトレーニングもでます。さらに、現在の脳力をもっと高めたいというお子さまには本来の速読の目的である「文字を図形認識」でる力をつけることです。文字を速く読むためには、文字を図形認識して理解することが早道です。りんごを見たとに「りんご」と頭で思わなくても「りんご」であるということがイメージでます。文字もそのように認識していくことで速く読めるようになります。これこそが幼児期ならではの本来のトレーニングになります。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:32:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小２．３年「考えぬく力」をつけて受験準備！　:開始:終了　曜日・時間はご相談下さい。</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7907/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7907/</guid>
      <description>　子ども達に現代社会が要請しているのは、問題解決能力です。中学・高校・大学受験における出題傾向・科目、そして就職試験までが知識優先型から問題解決創造型へと大く変貌してております。『ＥＱジュニアβ』は、[脳トレＥＱジム]での問題解決能力の育成、「おはなし３６６」「みんなの伝久「言葉の森」による語彙力・読解力・表現力・創作力・思考力・客力の育成、さらに脳力ＵＰ問題・教養問題を幅康取り入れた「脳育算数Ｄａｙトレ」による基礎力・応用力ならびにコーチングによる家庭学習力など、これら４つの能力の育成・習得を大な柱としています。これらの学習が子ども達の未来力を一段と高めています。　のぞみ教育：四つの柱家庭学習力共諭知識活用の知恵作り　数理能力知識基礎力自信作り検定資格習得■算数力と家庭学習力の向上　小３の「脳育算数Dayトレ(付脳力問題）」、学習単元を易から難へと、重複させたカリュラムで学習することによって、重要事項の理解と定着を図ろうという意図をもって構成されています。短期間内に同単元の類似問題が出題されており、常にスパイラル的学習がであ学習効果をより高めやすくなっています。また、３６５日、毎日学習していますので、家庭学習力の向上にも力を発揮します。■社会が求める脳力の育成　「脳トレＥＱジム」は、グレード別のテスト問題と教具を融合させることで、社会が求める脳力の育成を図るための新しいプログラムです。輝力・瞬時の判断力などを身に付けるプログラムも追加されさらにパワーアップしております。■考える学習の習慣化 21世紀教育に求められているのは基礎知識を応用でる論理的思考力です。「思考力」とは文章を読んで、意味を理解し（文章を分析する力）それらをまとめて表現する（構想する力）ことをいいます。　 のぞみ教育、開発オリジナル教材の「おはなし３６６」では、物語文を中心に読み解く力と書く力の土台作りをしながら心情の読み取り・想像力を育成します。　 『偉人に学ぶ』では、日本人をふくむ科学者・政治家・探検家など、世界の文化に貢献した人々の少年少女のころの興味深いエピソードを精読し、これらの人々の生?を通して「どう生るか」を考えたり、偉人達の功績にあわせた内容から理科・社会など各教科へ発展させた幅垢知識を習得します。 また、『言葉の森』では、「国語宍を読む楽しさ」を通して、語彙を増やしたり、ことばのセンスを磨いたりしながら、文の書?のルールの習得とともに文作りをします。中学受験の準備講座としてご活用下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:30:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読・速読解講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11329/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-11329/</guid>
      <description>速読&amp;#11088;速読解力講座仕事力・学習力を高める■処理スピードアップ■語彙力・知識量アップ■読解力の向上■資格試験に役立つ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 15:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>のぞみメソッド　いつつ星　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-8129/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-8129/</guid>
      <description>小さいお子さまは、褒な発想力・輝力など素晴らしいものがたくさんあります。お母さまも普段、お子さまと接していて「ハッと！」することはございませんか？小さいお子さまには、不思議な力が漂っているのです。しかし、だんだんと大くなるにつれて「ハッと！」する場面が見られなくなっててしまうお子さまと、小さい頃と変わらないお子さまとに分かれてしまいます。　どうして・・・？　その差はなぜ？でれば後者のお子さまでありたいと思いますよね。「それなら、どうすればそうなるの？」と思いませんか？ひとつは、そのようなお子さまの場面に出会った時、聞ぎさないで、「どうして〜？」「なぜそう思うの〜。」とどんどん聞いてあげることと、どんどん考えさせて脳を使ってあげるような関わり方をすると良いと専門家の方々は言っておられます。ただ、なかなか脳を使うといってもご家庭の中だけでは限界があります。脳を履に使うシステムが必要になってくるわけです。のぞみでは、「考える」をベースにトレーニングを進めております。「書くこと」「知識を楽しむこと」「EQを高めること」を重視した指導で、「深く考える力」が育ちます。のぞみめそっどいつつ星☆書くことを楽しもう。◎おはなし３６６・みんなの伝犠　書くことを主体に、読み書の基本をていねいに学習。　情景の描写や物語の続編創作もある人気の授業です。☆知恵を育てよう。◎脳トレEQジムPLUS　輝力、聴く力、知恵作りのためのユニークな授業。　児童支持率No.1　知識活用力を育てる大な味方です。☆不思議を科学しよう。◎科学のふしぎ・Nプリント他　身近な自然現象などを科学的に捉えるための基本を　実験や観察を体感しながら学びます。（各季講習）☆算数も鍛えよう。◎Dayトレ・Nプリント他　高度な計算力の育成、単元の基本概念理解と定着が図れます。　毎日１０題、年間３６５０題の日本一のスーパー学習。☆未来地図を書こう。◎みんなの伝犠　古今東西の１２５名の偉人たちに関する教材を準備。　児童が自分の未来像を褒に描くっかけとなる授業です。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 13:05:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「脳トレＥＱジム」知識を活用するための知恵作り　:開始:終了　月曜・水曜日〜日曜</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-8746/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-8746/</guid>
      <description>新学習指導要領の背景にある新しい学力観と未来に必要な力とは？未来の社会で求められている力とは、知識基盤社会の中で知識や技術を創造して利益を生み出していける力、「生る力」です。では、「生る力」をどのように身に付けていくのが良いのでしょう。それには、従来の知識インプット学習だけではなく、「自ら考え、判断し、表現することにより、さまざまな問題に積極的に対応し、解決する力」アウトプット学習が必要になってまいります。「うちの子はインプット学習だけでも大変なのに、そこまでの学習は大変だわ。」と思われておりませんか。実はおかあさん、「自分で考える」という脳を作り出していないから脳が怠けてしまって「インプット学習」も大変になってしまっているのです。ですから、この脳に刺激を与え脳が働くようしてあげるのです。「本当にそんなに変わるの？」と思っていませんか？実は、脳は怠け者ですが、働ぴでもあるのです。本当に変えることがでます。今から３年前のお話しですが中３生のお嬢様が「脳トレEQジム」を受講するようになった時、お母さまが「最近、私も脳が衰えてて・・・私も受講させてもらえませんか？」とおっしゃられ、お嬢様と同じクラスでトレーニングを開始されました。３ヶ月位経った時、「何か変化ございますか？」とお尋ねしたら、「台所に立った時、前は時間がかかっていたんですが、最近は、包丁持ちながら次は何？と次から次へと頭を使うようになって短い時間で準備でるようになったのが、自分でもビックリしています。」とお話して頂ました。もう一つの実話ですが、私の義兄にパズル系のものを何気にプレゼントしましたら、それにすっかりはまってくれまして・・・。しばらくぶりに話しをする機会があったものですから、「日常生活で何か変化ありました？」と尋ねましたら、「買い物するとの手順が良くなったと思う。」と話してくれました。（実は、義兄が食事の買い物をしなければいけない状況なので・・・。）このように脳はちょっと使い始めるとグングンと力を発揮し始めるのです。脳に刺激を与え、「考える脳」を創り出すために開発されたのが「脳トレEQジム」です。「脳トレEQジム」は「考え抜く力」を柱に発想力・判断力・分析力など拡散的思考力を高めるプログラムとなっております。「考える力」を「考え抜く力」まで引ゅげることが重要です。＊拡散的思考力とは：土台となっている知識をもとに多角的な答えを見つけ出し、さらには発展的な発想へと応用でる力のことです。＊脳トレＥＱジム」公式サイトはここをクリックして下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 12:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>身に付く『読考書』　17:00開始18:50終了　水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10971/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10971/</guid>
      <description>『読考書』→「読む」「考える」「書く」国語力を上げるのが最大の目的</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 13:06:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ッズわくわく理科実験講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1837/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1837/</guid>
      <description>観察。発見！不思議を『考える』そして科学的考察へ子どもたちの理科嫌いや理科離れの背景には、生活環粁激変にともない、自然とのふれあいが少なくなったことで、身のまわりの生物や植物などへの関心が希薄になったところに一因があります。そのために観察を通して新たな発見をしたり、その原因を考察したりする力が極端に低下してています。『ッズわくわく理科実験講座』は、一人ひとりが実験や現象を実際に体感することで、子どもたちの感じる力「なぜ？」を大切に育て、「わかった！」をレポートにまとめることで科学的考察へと高めています。●科学への興味を深める●自主栓塵す●思考力・客力を高める●１人に１つの実験教材●安全面に配慮《実験のテーマ例》＊泡で飛ばそう　　（気体の請）　　＊ララ万華鏡　（光の請）　＊いろいろカラーマジック（水溶液の請）　＊おさかなプカプカ　（浮力の解明）　＊プープーストロー笛　（音の請）　＊磁石でさかなつり（磁石の請）＊ぶんぶんサークル（色の不思議）　＊空気は力持ち　　　(大気圧の大さ）　＊バチバチ電気コップ　(静電気を解明）　＊ふるふる不思議棒　（ふりこの請）など《講座費用》　費用１回分　３０００円（実験ッド代を含む）[科学を創造する夢]テーマ●空気の流れを確かめよう！　　　　   グルグル紙リングを作ろう！　実験のテーマは「空気の力と大気圧」。人間も平地では、１平方センチメートルあたり約１ｋｇの大気圧を受けていますが、そのような自覚はありません。大人でも知らないような大気圧の不思議を体感でる実験です。離れるはずの玉がくっついたり、勢いよくふいても飛ばなかったり、そんな不思議な現象を科学的に考察します。　●力のつりあいについて考えよう！ 　　　 　　どこでも止まる不思議トンボを作ろう！この実験では、「支点までのょり×重さ」の値が等しいとあ左右がつりあうことを、楽しく工作しながら学習します。ウィンドチャイム、どこでも止まる不思議トンボ、不思議ペン立て作成の３種類のつりあいは、子どもたちの興味を引ふけて離さないことでしょう。●ふり子の請を科学しよう！　　　 　　　  　ふるふる不思議棒を作ろう！17世紀に活躍した、「地動説」であまりにも余な天才科学者ガリレオ・ガリレイ。彼の発見の一つに「ふり子の特時跡があります。その難解なふり子の請(ふり子の周期と長さの関係など)の基本が、この実験を通して自然に頭に入っています。そんな素晴らしさを体験でる実験です。　●水圧を体感し、その請を探ろう！　　 　　　グルグル竜巻を作ろう！実験のテーマは「大気圧と水圧」です。コップの中のジュースをストローで吸い上げられるのも大気圧が関係しています。それは口の中の気圧が大気圧より小さくなるためです。この実験では、水と空気が入れ替わるために、グルグルと竜巻のような渦を作る様子に、子どもたちは夢中になります。＊２２年度実験例</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 13:04:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室貸し出し　10:00開始20:00終了　月・木以外　使用可能</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10773/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10773/</guid>
      <description>&lt;教室貸出&gt;&lt;用　途&gt;●お稽古　そろばん　華道など●地域のコミュニケーションに&lt;貸出し料金&gt;●毎週曜日を確定　１０時〜２０時　２００００円（１ヶ月）　　　　　　　　　　１日５時間以内１００００円（１ヶ月）●１時間：１０００円（お電話でご予約下さい。）&lt;スクールのぞみ　６番教室&gt;　　●スクールのぞみ（１〜５番教室と入口は別になり、単独入り口）ご連絡番号：０３−３９７９−６８６６（担当：安藤）またはHPからお問い合わせください。　</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 13:03:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｗｅｌｃｏｍｅ　ｔｏ　Ｈｅａｒｔｓｋｉｄｓ　15:00開始18:50終了　月曜日　（６番教室）</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2613/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2613/</guid>
      <description>世界で活躍でる子ども達に育ってほしいという願いから、「希教育」では「ハーツッズ」と提携し、さらに強力に子ども達を応援しています。ハーツッズの特色　外国人講師による生た英会話●英語を母国語としたネイティブ講師はすべて大卒のハーツの社員です。●各クラス定員８名の少人数制です。●責任指導の担任制です。●親しみやすいャラクターを用いたオリジナル教材を使用しています。●母国語方式＝ダイレクト・メソッドを採用し、１００％英語だけのレッスンを実現しています。まずは、無料体験・ネイティブ講師のレッスンをどうぞ！！［お月謝］　　　５４００円［入会金］　　１０８００円［年間維持費］１０８００円（テスト代他すべて含まれます。）体験予約・ご質問などはお気軽に・・・お問い合わせはフリーダイアル　０１２０−８１５−０８２　　　　　　　　　　　または　０１２０−３８５−８０２受付は・・午前１０時から午後６時迄にお願い致します。ハーツッズ本部　〒２４１−００２１　横浜市旭区鶴ヶ峰本町１−３４−１１[赤塚教室場所］　板橋区赤塚２−１−１２　パンダビル３階　スクールのぞみ　６番教室保護者様へお子様がトレーニングしているお時間！お母さまのためにもなるお時間へと履活用致しませんか？社会人速読が現在注目されております。スマホの情報を素早くャッチ！詳細は、下拠クリックして下さい。社会人速読　の詳細はこちらをどうぞ</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>書道教室　　15:00開始19:00終了　木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2644/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2644/</guid>
      <description>硬筆・ペン・毛筆・実用書・古典・近代詩文書　講師　　　安部恵馮　　　　　　　毎日書道展会員　　　　　　　近代詩文書作家協会正会員　　　　　　　創玄書道会二科審査員月会費　　幼稚園児〜高校生　３５００円　　　　　　　大学生　大人　　　　５０００円指導回数　月３回指導教室　東京都板橋区赤塚２−１−１２　パンダビル３階（東武東上線　下赤塚駅北口改札前　歩０分）　　　　　　　　スクールのぞみ　６番教室お問い合わせ　　安部　　TEL ０３−３９３６−６６８６</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:03:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思考力を育成する算数ラボ講座　16:00開始:終了　曜日・時間はご相談ください。</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-9474/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-9474/</guid>
      <description>私立中学受験や中高一貫校を考えてみようかな？中学では都立トップ校をねらいたいな？と考えている低学年のみなさん！また、中学で上位成績をゼプしたいと思われる高学年のみなさん！こんな目標を掲げている子ども達には、ぜひトライしてほしいのが算数ラボです。算数ラボはさまざまな種類の問題に挑戦して、考えることのトレーニングを続けることで　○考えることの楽しさがわかり　　○考えることが好になり　○考える力が甚るように作られています。[算数ラボの特長]☆考える力を塵すことに特化した問題集です。☆自分のレベルに合った級からトレーニングでます。☆易から難への３ステージ構成です。☆考える力がどの程度付いているか、確認テストで確かめることがでます。☆８級以上は私立中学入試対策や全国学力テストB問題の対策もでるようになっています。[算数内容の観点]●数と量　●空間と形　●変化と関係　●データと不確実澄●論理[考える力の観点]●情報・条件を使いこなす力　●筋道を立てて考える力　●物の形を認識・想像する力</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 16:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本漢字能力検定（認定試験会場）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-8748/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-8748/</guid>
      <description>公益財団法人　日本漢字能力検定の認定会場となっております。平成２８年度試験実施■第１回　　６月４日（土曜日）午後４時４５分集合　　　　　　申し込み締め切り　４月２３日（土曜日）申し込み場所：スクールのぞみ　　０３−３９７９−６８６６</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 16:02:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４年　選抜Ｃｏｕｒｓｅ！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7912/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7912/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 15:01:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５・６年「実力」をつけて、都立高校トップを目指そう！　17:00開始:終了　月曜日・金曜日　週２日</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7908/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7908/</guid>
      <description>学問に対して積極的に学ぶ姿勢と自立学習がでる習慣化をつけましょう！応用力の養成とともに作文表現能力を育成！　のぞみ教育：四つの柱家庭学習力共諭知識活用の知恵作り　数理能力知識基礎力自信作り検定資格習得脳の土台作りを目的とした「脳トレＥＱジム」に取り組み、右脳に関連する能力の増進を図ります。そして、表現するために必要な客力を高めるために「偉人」やNewsを題材に客力の強化を図ります。さらに関連事項を慌社会・理科などへ発展させ知識を深めています。算数は中学受験内容を取り入れた算数Dayトレで応用問題を中心とした学習をします。Ｄａｙの直しを徹底的にすることで計算力・基礎力・応用力＝「算数の力」を上げています。［目標その１］都立トップ校を目指しましょう。→中学内申で５教科（英数国理社）全て５が目標です。そのためには？→その土台作りは、小学校の内申書をすべて良いにあげていけるよう努力をしましょう。（中高一貫校を目指す人は、学校内申は最低８割以上が取れていないと合格しないといわれています。いくら筆去験が良くても不合格になってしまうのです。それだけ、学校成績を重視しているということです。）「中学から頑張ればいい。」という考え方は捨ててしまいましょう。中学で学年上位を占める人は、すでに小学校時代に知識の蓄積と経験を積んでている人が圧倒的に多いのです。［目標その２］三検定試験（漢字検定・数学検定・児童英検）の資格習得高校受験では、この三検定が内申点に加点されます。漢検は、学年に関わらず努力次第で級を上げていくのが可能です。小６生で３級・準２級・２級を取得して中学に進学する子どもさんもおります。このほうが中学に進学してからは数検と英検に絞り込んだ勉強がでるというわけですね。[目標その３：秘密の目標]私立中学受験、中堅校２教科受験をこっそりねらっちゃおう！そのためには、３つを頑張ろう。算数Ｄａｙトレを真剣に取り組もう。漢字検定（最低４級）の資格をとろう。のぞみ独自教材、国語知識編Ｄａｙトレに取り組もう。我こそはと思われる方は、お申し出ください。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 15:01:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小２年　選抜Ｃｏｕｒｓｅ！　16:00開始18:00終了　木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7905/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7905/</guid>
      <description>小学２年生　スーパーＪプライムコース○私立中学・中高一貫校受験に対応でる力を育成しています。ＥＱジュニアαの指導カリュラムをベースに難易度の高い学習を目指します。（ＥＱジュニアαをご参照下さい。）[受験資格]○授業内容の理解力がある○家庭学習の習慣がついている。[判定方法]○のぞみ選抜試験○学校通知表を参考</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 15:00:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小３年　選抜Ｃｏｕｒｓｅ！　　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7911/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7911/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 14:59:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験　17:00開始:終了　小４月金　小５・６月水金</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2657/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2657/</guid>
      <description>のぞみメソッド[１]　理解と定着重視の復習主義学習負担の少ない復習主義。新単元の概念に白紙状態で取り組んでいます。既習項目との関連を指摘しながら、子ども自らが概念の成り立ちに気づくよう指導します。[２]　基礎力を高める独自のシステム例えば、「Ｄａｙトレーニング」。これは算数の計算力と各単元の基本事項を定着させるためのテストです。毎日１０問を時間を決めて解いています。この地道な努力が合格力を高めます。[３]　無学年方式の指導システムを採用受験勉強の開始が遅れた生徒や基礎力不体生徒にとって、前課程の重要項目の克服は不可欠です。現課程を学びながらでも、小さな負担で前課程も学べるシステムです。[４]　専任教師を主体とした指導体制20年余り中学受験に携わってた経験堀な専任教師が主体になって生徒指導にあたります。一人ひとりの成績森を定期的に検討し、サポートします。[５]　ご父母の手伝いが不要の指導体制学習ドュメントにより、家庭での自立的学習姿勢を育成しています。また、学習ドュメントの疑により、宿題の確認をします。また、宿題の正答率などを細かくチェックし、そのフォローもしっかりとしています。[６]　欠席のとの個別補習授業病気などで休んだとの授業内容については、必要に応じて時間を調整の上で個別に補習を実施します。ですから未習単元を残したままで新単元の学習ということがないので安心です。[７]　信頼昔高い公開模擬試験６年生は、首都圏統一模擬試験・四谷大塚合不合判定テストに参加。志望校への合格可能席どを首都圏規模で判定しています。５年生は、日々の学習成果を確かめるために、首都圏目標校シュミレーションテストに挑戦します。[８]　一人ひとりのための志望校別授業６年生は９月以降志望校別の対策授業を実施。過去問題の演習を通して苦手な科目に重点をおいた授業展開。問題傾向の把握・答案作成法の習得など、志望校への合格力を高めます。[９]　相互信頼を高める個人面談会スクールが地域社会の一員として子どもたちの育成に寄与でることを願っております。中学入試を通して、ご父母とともに子ども達の成長を見守って参りたいと考えております。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 12:42:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験コース　17:00開始:終了　小５、６年は月・水・金　　小４年は水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7937/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-7937/</guid>
      <description>私立・都立中学受験■数理　◎受験算数Dayトレ：高度な計算力と受験出題項目への対応力の育成◎受験算数テストほか：数量や図形関連の応用問題で、問題へのイメージ力や考え方の過程を重視した指導◎理科＆Nプリほか：法則の発見や原理・原則に沿って理科的な考え方の育成を目指す指導◎理科実験：子ども達ひとりひとりが参加する実験■受験個別指導コース◎堀な指導経験と合格実績を郵る教師１人に生徒２名までの懇切指導</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 16:49:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『脳トレＥＱジム』　　能力開発コース　15:00開始20:00終了　　月曜　水曜　金曜　土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1073/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-1073/</guid>
      <description>◆脳トレＥＱジムとは？◆　お子さまで、このような経験はありませんか？○公式は覚えているのに、問題が解けない。　　(覚えた知識の利用がでない、物事をイメージする力が弱いなど)○授業では出来ているようでも、テストではでない。　　（思い出す能力が弱い、プレッシャーに弱い　など）○物覚えや輝力が極端に阿。　　（輝検索能力が弱い、注意力が弱い　など）これらの、学習では育てにくい「脳力アップ」を実践するために考えられたのが楽しみながらトレーニングする『脳力トレＥＱジム』です。『脳トレＥＱジム』お母さま方の体験会６月１７日〜７月１７日　金曜日午前11時から行われた『脳トレＥＱジム』の体験が楽しい余韻を残し終了致しました。４回コースでしたが回を重ねるごとに解答していかれるスピードが増していかれているご様子に感動致しました。（安藤）体験されたお母さまのお声　脳トレを体験してみて、貴重な体験が出来た事に、満揃ております。時間で計りながら、易しい問題は除々に難しくなりますが、とても達成感があり子供達が夢中になる事に納得しました。　私が何分もかかって解いた問題を、前に座って受講していた女の子がいとも簡単に、それも秒単位で解答しているのを目の当りにすると、消滅していく脳細胞を恨めしく思うのと同時に次は必ず勝つ！！という闘志が湧いてしまい、大人げなくついムニなっている自分がいました。　たった三回の体験でしたが、充実した時間だったと思います。こちらのお母さまは、子ども達のコース時間に参加されました。（安藤）体験されたお母さまのお声　　　毎週金曜日が楽しみでした。合計４回の体験でしたが、体験後は他のお母様とお茶をしたりして、子供の情報交換などをしました。　脳トレは個人で考えるもの、対戦式のものに分かれて、個人で考えるものについては、頭が固まってしまい答えが出ませんでした。解答を聞くと、本当に簡単なことだったのに気づかない自分に驚ました。　対戦式もほとんど相手の動を読むことなく、漠然と対戦していました。　年令もあがり、日常生活で考えることなく日々を過ごしている私にとって、発想を変える必要摺楽しさを教えてもらった体験でした。受講生の声　●とても楽しくて、おもしろいし自分の役に立っていると思いま　す。　　　　　　　　　　　　　　　　　　（小４年男子）●すごく楽しいし、すごくいい勉強の種類だと思います。以前より集中でて勉強もわかってたのでうれしいです。これからも勉強して頭がよくなりたいです。（小４年女子）●時々難しい問題がでて大変だけど、その分考える力が身に付いてたと思います。（小６年女子）●脳トレを始めてからパズル系のような頭を使うものが得意になって、学校や普段の生活にも役に立っていると思う。また以前より集中力がついた気がする。これも脳トレのおかげだと感じました。（中３年女子）脳トレＥＱジム公式サイトはこちらをどうぞ！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 18:51:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎力・思考力・客力・処理能力を高める　15:00開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-4953/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-4953/</guid>
      <description>【速読】 【脳トレＥＱジム】 【算数Ｄａｙトレ】 ３つのトレーニング 　　自立学習を目指して小学生が「今」することとは？●　自分で考え、自分ででるようにする。●　家で学習する習慣を身につける。　●　読書の習慣をつける。●　「読む力」「書く力」をつける。●　「基礎力」「計算力」をつける。　　この力をつけるために考えだされたのが３強思考トレです。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 12:01:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来系小１・２　（能力開発・読解力強化・高度な計算力）　:開始18:40終了　月・水・金の中から１日（推奨曜日　月曜）</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2448/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2448/</guid>
      <description>未来系学力の練成で多様な進路を力強くバックアップ授業前に左脳の働を促進させる「読書」をします。「脳トレＥＱジム」で脳の活製を図り考える姿勢を身に付けます。「おはなし３６６」を使用し、「客力」「発想力」を身につけています。算数新単元を学習します。Ｄａｙトレの直しなどで「基本学力」の土台作りに粘り強くていねいに取り組みます。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 16:36:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来系ジュニア小３　（能力開発・読解力強化・高度な算数力）　:開始18:40終了　月・水・金の中から１日</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2452/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2452/</guid>
      <description>未来系学力の練成で多様な進路を力強くバックアップ授業前に左脳の働を促進させる「読書」をします。「脳トレＥＱジム」で脳の活製を図り考える姿勢を身に付けます。「おはなし３６６」を使用し「客力」「発想力」を身につけています。「みんなの伝久偉人に触れ生?を考えます。算数Ｄａｙトレの直しなどで「基本学力」の土台作りに粘り強くていねいに取り組みます。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 16:35:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来系アドバンス小４・５・６年　:開始18:50終了　月・水・金の中から２日選択</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-4713/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-4713/</guid>
      <description>学校教科書の予習や復習または希望単元の学習で基礎・応用力の養成とともに作文表現能力も育成！　1日の学習の流れは、大まかに次のようになっています。子どもたちの思考を「学習モード」に切り替えるために、最初の２５分間は学習内容を確認する「コーチング」、左脳の働を促進させる「読書」をします。つぎに「考える」ということのウオーミングアップとして「脳トレEQジム」に取り組み、右脳に関連する能力の増進を図ります。そして、各学年、各コースのカリュラムに従った本科学習へ移行し、「教科基礎・応用力」ならびに「発想表現力」を増進。客力を高めるために独自に考案された教材（基本・思考編）を使い客力の強化を図ります。さらに本科学習終了後は、Dayトレの直しなどで「基本学力」の土台作りをていねいに取り組みます。［目標その１］都立トップ校を目指す。→中学内申で５教科（英数国理社）全て５をとっていないとだめです。そのためには？→その土台作りは、小学校の内申書をすべて良いにあげていく努力が必要です。（中高一貫校は、学校内申は最低８割以上が取れていないと合格しません。いくら筆去験が良くても不合格なのです。）それだけ、学校成績を重視しているということです。「中学から頑張ればいい。」という考え方では遅いのでは？中学で学年上位を占める生徒は、すでに小学校時代に知識の蓄積と経験を積んでている人なのです。［目標その２］三検定試験（漢字検定・数学検定・児童英検）の資格習得高校受験では、この三検定が内申点に加点されます。漢検は、学年に関わらず努力次第で級を上げていくのが可能です。小６生で３級・準２級・２級を取得して中学に進学する子どもさんもおります。このほうが中学に進学してからは数検と英検に絞り込んだ勉強がでるのです。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 16:35:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年長〜小３生　知識の理解を深め、問題解決能力を高めるコース　:開始18:40終了　　月曜・水 曜・ 金曜・の中から1日選択（推奨水曜）</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-3049/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-3049/</guid>
      <description>未来への助走　脳力育成Course　問題解決力。子どもたちに現代社会が要請しているのは、特にこの能力なのです。中学・高校・大学受験における出題傾向・科目、そして就職試験までが知識優先型から問題解決創造型へと大く変貌してております。しかし、この形式の問題は現在の子どもたちが最も苦手とするものです。『脳力育成Course』は、[脳トレＥＱジム]での問題解決能力の育成、「おはなし３６６」「みんなの伝久「言葉の森」による語彙力・読解力・表現力・創作力・思考力の育成、さらに脳力ＵＰ問題・教養問題を幅康取り入れた「脳育算数Ｄａｙトレ」による基礎力・応用力ならびにコーチング・「っずプロジェクト」「子育て応援セミナー」による家庭学習力など、これら４つの能力の育成・習得を大な柱としています。これらの学習がこどもたちの未来力を一段と高めています。脳力育成Course　四つの柱■算数力と家庭学習力の向上　「脳育算数Dayトレ(付脳力問題）」は、学習単元を易から難へと、重複させたカリュラムで学習することによって、重要事項の理解と定着を図ろうという意図をもって構成されています。短期間内に同単元の類似問題が出題されており、常にスパイラル的学習がであ学習効果をより高めやすくなっています。また、３６５日、毎日学習していますので、家庭学習力の向上にも力を発揮します。■社会が求める脳力の育成　中高大教育課程・受験や企業が重視しているスルの上位に、問題解決力・継続的な学習力・創造力などがあります。しかし各学力調査・アンケートの結果を見ますと、現在の子どもたちが最も苦手にしている分野となっています。「脳トレＥＱジム」は、グレード別のテスト問題と教具を融合させることで、社会が求める脳力の育成を図るための新しいプログラムです。■考える学習の習慣化 21世紀教育に求められているのは基礎知識を応用でる論理的思考力です。「思考力」とは文章を読んで、意味を理解し（文章を分析する力）それらをまとめて表現する（構想する力）ことをいいます。　 のぞみ教育、開発オリジナル教材で、「おはなし３６６」では、物語文を中心に読み解く力と書く力の土台作りをしながら心情の読み取り・想像力を育成します。　 『偉人に学ぶ』では、日本人をふくむ科学者・政治家・探検家など、世界の文化に貢献した人々の少年少女のころの興味深いエピソードを精読し、これらの人々の生?を通して「どう生るか」を考える指針をつかんでくれることを願っています。 また、『言葉の森』では、「国語宍を読む楽しさ」を通して、語彙を増やしたり、ことばのセンスを磨いたりしながら、文の書?のルールの習得とともに文作りをします。■っずプロジェクト＆子育て応援セミナー　 親子の会話の中で一緒に考えることはとても大切なことです。のぞみ教育が起点となり、親子が一緒に同じテーマについて考え、行動することで子どもたちの心の成長を促す「共育」を実践したいと考えています。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 16:34:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「要点理解」と「振り返り学習」に抜群の力を発揮する『ｅ点』　10:00開始21:30終了　月曜・水曜・金曜・土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2004/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2004/</guid>
      <description>『ｅ点』は、全国で選りすぐられた余塾講師によるサテライト授業１講義は８分程度と、小学生のお子様が飽ない時間で構成されていますので、高い集中力で授業を受けることがでます。『ｅ点』算数授業講師緑川師（四谷大塚）・小林師（駿台）・秋元師（四谷大塚ほか）・金子師（四谷大塚）・山本師（駿台）・柴田師（四谷大塚ほか）・河合師（駿台、慶応会）『ｅ点』国語授業講師杉村師（慶応会）・小島師（慶応会ほか）・阪本師（駿台）・橋田師（四谷・代ゼミ）ワンポイントレッスンで『Ｄａｙトレ』強化サポート『Ｄａｙトレ』の基本から解?が分からないとは？授業映像『ｅ点』がサポートします。定着されていない単元や、まだ知識として吸収されていない単元をピンポイントで視聴でます。前学年の復習から現学年まではば垢単元を自由に選択でます。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 15:24:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎力・思考力を向上させ、家庭学習の習慣も身に付く。　16:00開始17:40終了　月曜・水曜・金曜の中から１日選択</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-4941/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-4941/</guid>
      <description>「家でなにもしなくて・・・！」　→　でることからスタートしましょう。「算数がでなくて・・・！」　　→　自分で出来る喜びを味わえば、っと・・・「計算がでなくて・・・！」　　→　計算も大切ですが、計算だけのかたよりはさけましょう。　　小学４年生・５年生から、手を打つのは遅すぎ!!・・・かな？［学習目的］●［算数Ｄａｙトレ］で算数の基礎力および思考力を向上させる。●［算数Ｄａｙトレ］で家庭学習の習慣を身に付ける。●［ＥＱジム］で身に付ける力　　　　*　自分で「考える」習慣　　*　じっくり取り組む姿勢　　*　「考えること」を最後まであらめない。　　*　「集中する力」　［学習効果］●学習してから早くて３ケ月後には、子どもたちに変化が見られます。●学校のテストに表れます。●自分で考えるようになります。［学習方法］●［算数Ｄａｙトレ］は毎日１０分程度で終わりますので、負担がかかりません。●最後の問題に楽しめる仕掛けをしております。●［ＥＱジム］はテスト・教具併せて４０分トレーニングです。　　宿題はありません。　［算数Ｄａｙトレ］は、のぞみ教育独自に開発されたテスト！　●『算数Dayトレ』の学習システムで多くの子ども達が実力を付けています。●年間３６５０題を超える圧倒的な計算＆一行問題です。●低学年の『算数Dayトレ』は、楽しく学習でる問題解決力を育む問題が配列されパワーアップした教材です。　　　　　　　　　ぜひ一度、お手にとって御覧下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 12:50:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しいスタイルの学習コース！　ぴかっと　☆　ピコット　16:00開始:終了　第２・第４土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-3046/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-3046/</guid>
      <description>「のぞみ教育」と「教育開発出版」とのコラポレーション企画新しいスタイルの学習コース！　月２回のスクーリング学習＋家庭学習のサポートスクーリング学習教材　『ぴかっと』の特長　子どもたちが大人に成長していく課程では、知識だけではなく、自分で考え、発想を慌、表現する力がとても大切になります。特に小学低学年はこのような力の素地を養う時期として最も適した年齢と言われています。スクーリング学習教材「ぴかっと」はこのような背景をもとに指導の実践を積み重ねて開発されました。家庭学習教材　『ピコット』の特長　のぞみ教育から毎月子どもに配布される国語と算数の月刊プリント教材です。プリントは１回５分程度で解ける内容で１ケ月２０枚あります。予め勉強する日を自分で決め、毎日１枚ずつ学習することにより学習習慣の育成を目指します。国語は漢字や熟語、言葉の使い方など、語句の学習を主体に、算数は数と計算を主体として図形、量と測定、数量関係という４領域を学年に応じて配分しています。月の検定＆季節の検定■月の検定　家庭学習の確認として月２回のスクーリング学習時に「のぞみ教育」で実施する検定です。「月のけんてい第１回」は、プリントの１回から１０回までの内容を確認する問題で構成され、国語のけんてい１と２及び算数のけんてい１と２の計４枚を実施します。「月のけんてい第２回」は、プリントの１１回から２０回までの内容を確認する問題で構成され、国語のけんてい３と４及び算数のけんてい３と４の計４枚を実施します。■季節の検定　年３回《夏・冬・春》に実施する検定です。「夏のけんてい」は４月〜７月の期間、「冬のけんてい」は８月〜１１月の期間、「春のけんてい」は１２月〜３月の期間の学習内容を確認します。「月のけんてい」同様に「のぞみ教育」で実施します。コンピュータ処理した成績表が理解度並びに弱点項目を明確にしています。</description>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 12:57:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「心を整える」こと、子どもたちの心の成長にも十分に配慮　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2659/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-2659/</guid>
      <description>『マナー』＊　明るい挨拶をしましょう。＊　正しい言葉遣いを心がけましょう。　　乱暴な言葉は、心や行動を荒々しくしています。＊　人を気遣うやさしい心を持ちましょう。　　勉強が終わったら、机の上の消しゴムのかすはゴミ箱に捨て、いすは机の下に入れ、次の人が気持ちよく勉強でるように心遣いをしましょう。＊　物を大切にする心を持ちましょう。　　いつもみんなが気持ちよく学べるように、机・いす・カベを落書などで汚したりしないように注意しましょう。＊　ひとりひとりが気をつけましょう。　　静かな環暁学習でるよう教室内は大な声をださないようにしましょう。　　また、麓・階段・玄関口などでは騒いだりして他の人の迷惑にならないように気をつけましょう。『ルール』＊　保護者同伴以外は、安全上から生徒のエレベータの使用は禁止しております。＊　教室内は土揃禁です。入口で靴の泥を落とし、スリッパに履へえてから入室してください。　　靴・コート・かさなどは所定場所に置ましょう。自分専用の上履き(スリッパ)をご用意下さい。　　注：塾のスリッパを利用する場合は、素打はご利用にならないようお願い致します。＊　必要な教材・教具だけを持ち、カバンは指定場所に置ましょう。　　注：スクール内では携帯電話の電源を切りましょう。＊　消しゴムのかすは、床に落とさず机の上にためておあ終了後ゴミ箱に捨てましょう。＊　欠席・遅刻・早退の場合は、ご父母からスクールに必ず電話を入れてもらいましょう。＊　教室内での飲食はしないようにしましょう。　　飲み物・お弁当は、指定場所で飲食して下さい。＊　スクールの行ありの寄り道や商店などへの立ち入りは禁止しております。＊　感染防止のため、マスク着用をお願いする場合があります。＊　学習するのに相応しい服装で通塾して下さい。　　レジャーに行く時のような開放的かつ派手な服装は禁止しております。　　特に女子生徒は、服装が大胆になったりアクセサリー類を身につけて華美になったりしないように注意して下さい。　　スクールの行ありに皆さんがトラブルに巻?まれないことを切に願っています。＊　スクールから帰る時は、塾の電話で必ず家に電話をしましょう。（事故防止）　</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 16:36:16 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
