<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>京都市の学習塾　入江塾　中学受験の進学塾</title>
    <link>http://jukutown.com/iriejuku/</link>
    <copyright>育星舎グループ 入江塾　＠京都市の中学受験塾</copyright>
    <description>京都市にある学習塾、育星舎グループ入江塾のホームページです。京都市で将来を見据えた中学受験をするなら必見のホームページ。教室は、北野、伏見、桂、出町の４教室。</description>
    <item>
      <title>大学院</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/blog-32504/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/blog-32504/</guid>
      <description>息子が大学院に行くようだ。（間接的にしか情報が入らないのでこんな表現になる）。私の学生時代のイメージでは、大学院進学は特別な企業採用のためか、学究のためかしか考えられなかった。工学部の連中は大学院に行けば、担当の教授に責任を持って企業を紹介してもらえたようだ。私がいた法学部の場合はよっぽど優秀な者しか行けなかった（もちろん外国語2科目は必須）。数も少ない。助手になるコースとともに、教官、学者になるのが前提であった。他の大学院はよくわからないが、理系、文系ともに就職に関しては安定していたのではなかろうか。　「青年期の今しか学業に専念する時期はない。だからそれもよかろう」と思っていたのだが、いくつかの新聞記事を読んで考えさせられた。 １） 1991年度から東大法学部を皮切りに国立大学の「大学院重点化」が始まった。２） 理由は、国連・世界銀行などの就職には修士号取得が採用条件とされているため。（巨額資金拠出の見返りに日本人の職員枠は大きい。）３） 結果その１.　大学院生の数は20年前と比べて国立大学を中心に３倍近くに膨らんだ。４） 結果その２.　定員が膨らんだ旧帝大系の国立大が私立大からの院生の受け皿になっている。学部の入試よりも大学院が入りやすい大学があるという。大学院生が定員に対しゼロの大学も地方の私立では少なくない。５） 結果その３.　大学院を修了しても就職は容易ではなくなっている。就職率は修士・博士課程で６〜７割だが、一般的に理系に比べて文系の就職率は低い。かつて大学院は限られた研究者や大学教員の養成機関だった。１９９０年代以後は定員増にもかかわらず、企業や役所などからの採用ニーズが頭打ちになっている。ただし、文部科学省の２０１０年度学校教員統計調査によると、大学院の修士・博士課程を修了した公立学校教員は増えている。６） 文部省（当時）による大学院重点化策とともに、教養教育（以前の大学１、２年　教養課程の履修科目にあたる）の規制緩和策が就職難に拍車をかけた。長期間に渡って専門化教育を受けた人材は即戦力を求める一般企業には魅力的ではないからだ。７） 結局、文部科学省の制度設計が実態に合わなくなっている。 なかなか厳しい状況だ。本人に「家系に研究者・学者はいないからあきらめろ。」と言いたいが、もう遅い。まあ、世の中の仕事は多種多様。「いざとなったら、なんとか生きていくことはできるだろう」と楽観視はしているのだが。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 11:50:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の悦び（完）</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30493/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30493/</guid>
      <description>第1講義　　カントは高校生の味方か敵か　　―自由と理性―大学1年生になると、ほぼ確実に、生活がそれまでとは大きく変わる。そして、その変化には、一つの問題を抱え込むということが含まれるだろう。巨大な自由が転がり込んでくる、という問題だ。下宿生活などすると、その点はとりわけ顕著に現れるだろう。２４時間、親の目、家族の目にさらされることのない生活が始まる。もはや、日常生活を誰にもコントロールされることはない。自分が、自分だけが、自分を律しなければならないのであり、律することができるのだ。自由、つまり何をしてもよいことを、どのようにして、自律、つまり自分で自分を律することにもっていくか、という問題に直面するのだ、と言いかえることもできる。・・・・・・・・・・・・　　　　　　　　　　　　　　　　　　「高校生と大学1年生のための倫理学講義」　　　　　　　　　　　　　　　　藤野　寛　著　　ナカニシヤ出版最近読んだこの本には驚いた。のっけから、入学直後の私のことが書かれていたのである。自宅から大学に通っていた点は差し引いても、「自由」が私の目の前に広がって、戸惑っていたその頃の思いが整理されている。当時これが哲学的な問題であるとはもちろん思いもよらず、幼稚な私は放浪の果て、学問の香りすら嗅がずじまいで青年期を過してしまった。大学へ誘ってくれたＡさん、数学の魅力を教えてくださったＹ先生には本当に申し訳ないと思う。長期に渡って迷惑をかけた両親及び多くの人々にどのような償いをすればよいか未だ分からない。――人間は自らルールを定め、自分が定めたルールなのだから、自ら進んでルールに従うことができる、そのようにして自由と「理」性を両立させることのできる存在である、とするカントの考え方・・・・・（前著）――にその時代の私が賛同、実行できたかは大いに疑問だが、少なくとも知るべきであった。 読書とは、究極の一人の営為。しかし、“伴走者”がいないととても読み切れない書物も、まれにある。『純粋理性批判』はその右代表だ。兵庫県の読者、太田垣博嗣さん（45）から、「最近出版された『完全解読　カント純粋理性批判』はよき伴走者となる」という助言をもらった。同書の著者で早稲田大学教授の竹田青嗣さんも、学生にガイド本なしの読書は薦めない。・・・・・・・・だが竹田さんは、「デカルト、スピノザ、ヒューム、ルソー、カント、ヘーゲルそしてニーチェという、近代哲学を築いた７人衆の仕事が最も優れており、いまこそ読むべきなんです」と力説する。なぜか？彼らは、近代における社会とは、国家とは、人間とは何かを問い続けた。私たちが生きる社会の設計図を描いたのは、近代哲学の仕事だった。「約200年かけ、だいたい彼らの構想した通りの社会ができあがった。しかし今、近代哲学の考えなかった社会の矛盾、人間存在の矛盾が出てきて、袋小路にはまっているのも確か。今の社会を変え、新しい社会の形を考えるには、近代哲学をもう一度読み直すことが必須なんです」・・・・・・・・・・・　　　　　　　朝日新聞　　よみたい古典（上）　　2011年6月19日付そうだ今からでも遅くない。カントの「純粋理性批判」を繙いてみよう。と、数人に「読書会をやろう」と声をかけたらOKが出た。さっそく「純粋理性批判」　カント著　篠田英雄訳（上）（中）（下）岩波文庫　――を取り寄せた。期待に胸をふくらませ本を開いたとたん、難解な表現とその多さに一瞬目が眩んだ。そんな今の自分に言い聞かせたい。「受験の悦び」を伝えてくれたＡさんに応えろ！と。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 15:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の悦び（４）</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30492/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30492/</guid>
      <description>年末年始の世間の慌しさなど受験生にとって関係がない。正月からは基本書とした生物の参考書を開いた。真新しいページは今まで敬遠してきたことの証し。あと２ヶ月に迫った入試を考えると「やはり無謀な計画だったのではないか。」「本番までに間に合わないだろう。」などの雑念が頭を過る。しかし、当時の私には不思議にもそのような消極思考を振り払うだけの力があった。「あせるな。やるだけやれ！」そんな熱い想いが沸き上ってきた。　　２月に入った。１週間であの分厚い１冊を頭の中に再度叩き込まなければならない。今まで付き合ってきた自分の能力を遥かに超えた挑戦が始まった。そんな最中驚くべき知らせが例の旬報に載った。前回同様、記憶の断片から再現してみたい。私は、去年旬報で大学受験について皆様にお伝えしたペンネームＡさんの友人です。今回、心臓病を患っていた彼女について悲しいお知らせをしなければなりません。実は１月に病状が急変し、彼女は帰らぬ人となりました。彼女は大学生活を楽しみにしていました。私は彼女の代わりに筆をとりました。私達が大学を受験できることに感謝すべきだと思ったからです。彼女のためにも皆様頑張って下さい。何ということだろう。本当にこれは事実なのだろうか。会ったことはないが一人の若い女学生の死は私の心に深い悲しみを与えた。しかし、そのことは結果的に私を更なる境地へ導いてくれることとなった。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２月の４週目は１科目１冊を２日のペースで各ページを脳裏に焼き付けた。そして最後の１日は３冊分をフラッシュカードのごとき速さで完了した。ただ、例えば日本史に関しては１９００年以降の各内閣を整理するため今で言うＡ３用紙数枚にまとめそれをつなぎあわせ天井から床までつるすような作業までした。　　３月１日ついに入試本番を迎えた。雪のちらつく少し寒い朝ではあった。気持ちの整理はついていた。確か、第１日目は英語・数学・国語、第２日目は生物・世界史、第３日目は日本史だったと思う。初日の数学は自分なりに最高の出来だった。後日、Ｙ先生から電話があって、それぞれの問題に対する解答を伝えたところ、満足しておられた。最終日は日本史だけ。私は初めて徹夜勉強を敢行した。朝の試験時間になっても頭は冴え渡っていた。開いた試験問題には、信じられない夢のような設問が連なっていた。それは、近、現代史における内閣の変遷である。これが４割ほどを占めていた。私のために作られたような問題である。３日間の試験を終えた直後は「不合格でもよい」との心境になっていた。　　そのとき実は私はすでに東京のある私立大学法学部に合格していた。ある晩、父にその大学に入学するよう勧められた。言下に断った。合格する自信があったわけではないのにそんな大胆な発言をしてしまった。内心不安で、発表の日はふとんの中でうずくまっていた。昼頃、母が「合格したよ。」と叫んで部屋に入ってきた。Ｙ先生が大学に見に行って連絡をしてくれたらしい。母に「早く支度をしなさい」とせかされ大学に向った。正門ではＹ先生が迎えて下さり、写真を撮ってくれた。時計台裏の建物に案内された。壁に貼り出されている合格者の中に私の受験番号と氏名を見つけ、現実感をやっと持つことができた。　　　　この奇跡的な出来事は、Ａさんの「受験の悦び」を知らなければ起らなかった。Ａさんの文章が私に「受験の力」を与えてくれたことを今でも感謝している。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 15:21:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の悦び（３）</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30491/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30491/</guid>
      <description>１１月以降、まさに勉強三昧。起きているときは食事、トイレ、風呂以外、机に向かった。（今も、その頃の私の部屋は残っているが、イスのあった床の部分は擦り切れている。）寝付きの悪かった私に母は薬用酒を勧めてくれ、それが功を奏した。その頃、四当五落（睡眠時間が４時間ならば合格するが、５時間を超えると不合格になる）などと言われていたが、短眠は私の身体に合わなかったので最低８時間は眠った。科目はまず手の付け易い日本史から始めた。重要単語を色づけし、ページにおけるその位置関係を覚え、それをもとに全文を暗誦できるまでくり返し音読する。３科目全体のスケジュール同様、ある程度進めばフィードバックをくり返した。表裏２ページ分が完了するごとに、本の小口にあたる紙片の厚みの部分に色をつけた。だんだんとページが進むごとに国語辞書のように小口に色面ができて、本を閉じていても進み具合が一目でわかり、励みになった。12月に入り、世界史に移った。各国の歴史は日本史と同様問題なく進んだ。しかし、京大はいわゆるシルクロード地域がよく出る。数十年ごとの世界地図はあったが、世界の地域が時間軸で動き出すと私の頭は混乱した。それでも基本テキストは何とか制覇した。当時、家の近くにＳという写真館があった。中１から高３まで毎年春先には、生徒手帳作成のため顔写真を撮ってもらいに通った。そこの主人は直言のなかなか多い人であった。去年の暮、願書作成のために行ったとき「どこ受験するんや」と聞かれて返答に困った。それで今回は変えようと思っていたのだが、つい足が向いてしまった。おじさんは開口一番、「おい、おまえ顔相かわっとるで」と言うではないか。何かに取り付かれているような表現に思え、縁起が悪い。来たことを後悔した。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 15:17:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の悦び（２）</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30490/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30490/</guid>
      <description>自分の甘さを思い知らされたその文章は今では手元にないので、淡い記憶をたどって再現してみたい。・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・　会員のみな様、初めまして。私は小さい頃から心臓病で入院生活をしてきました。学校に通うことはほとんどできなかったので、勉強は病院でしてきました。この通信添削もそれで始めました。ただみなさんのように大学受験ができないので、この欄の文章を読むたびにうらやましく思ってきました。ところが、今日主治医の先生から「大学に行けるから受験勉強してもいいよ。」と言われました。私は今うれしくてたまりません。目標をもって受験勉強ができるのです。来年の春、大学の門がくぐれるよう頑張ります。今、私の夢は大学生になって、ボーイフレンドと一緒に白い砂浜を思い切り走ることです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　ペンネームＡ　・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・　私は自分の生活を恥じた。自分の置かれた環境がいかに恵まれているのかを気づかされた。７月に診断されたとき、医師からは「自宅で学習する程度は何も問題がない」と言われていた。病気を口実に受験を放棄したのは臆病な弱い自分の心によるものだ。小説の世界に自分の居場所を探し、巡り歩いていた哀れな人間でもあった。太宰治、織田作之助、坂口安吾などに憧れ、そんな勇気もないくせに彼らのような人生を自分も歩めると思い込んでいた。他人、そして自分にうそをついて過してきた。そんな馬鹿に一撃を与えてくれたのがこの文章であった。そして遅まきながら「ボクも頑張ろう」と決意した。　しかし、入試まで4ヶ月しかない。それに日本史、世界史、生物の３科目はほとんど手をつけていない。これで京都大学法学部に受かろうはずがない。常識的に考えればそうなのだが、心臓病の彼女のことを思えば死に物狂いで挑む以外ない。まずはそれぞれの科目の参考書を１冊ずつ決めた。どれも数百ページはある。日本史、世界史はもちろん山川出版のもの。その基本書1冊を丸ごと頭の中に入れる。1ヵ月ずつ、11月・１２月・1月にそれぞれ1回目の完全制覇、２月に入って1週間ずつ、第1週・第２週・第３週に２回目の徹底復習、２月の第４週目に入って２日ずつ３回目の駄目押しを行なう計画を立てた。そして１１月から実行に移したのだった。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 15:14:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の悦び（１）</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30482/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30482/</guid>
      <description>私の青春の一片とでも言おうか。そんな思い出を強烈に蘇らせてくれる投稿記事に出会った。・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・夢の医師へ　　病乗り越え受験　受験生　北井　遥香　（大阪府羽曳野市　１５）　　私はもうすぐ高校受験に挑みます。去年は病気治療のため、進学を諦めざるを得ませんでした。医師になるという夢をかなえるために、全力を尽くしたいと思っています。　私の父は放射線技師、母は看護師です。病院で働く両親の姿に憧れ、将来は病院で働きたいと小さな頃から思っていました。　夢を真剣に考えるようになったきっかけは入院です。中学３年生の冬、脳腫瘍が見つかったのです。入院中は医療現場を間近で見て、医師という職業に改めて魅力を感じました。　半年間の入院で病気はよくなりましたが、腫瘍の後遺症で、多忙な小児科医の夢は絶たれました。　今の夢は、放射線科の医師になることです。私の病気は、MRI（磁気共鳴断層撮影装置）の画像でわかり、入院中の放射線治療に救われました。父の仕事柄、画像診断に興味があったのも理由の一つです。　もし夢がかなったら、私を助けてくれた画像診断や放射線治療で、今度は私が患者さんを助けたいと思います。そんな「恩返し」ができるよう、志望校を目指して頑張ります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　朝日新聞　２月２日付・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・　京都で１８才、私は大学受験の浪人生だった。いくつかの事が重なって目標もはっきりせず、そして意欲もなく漫然と日々を過ごしていた。何が原因だったのだろうか。根本的には「大学受験は自分にとって何なのかということを自覚するだけの精神年齢の欠如」がその土台にあった。そこに、第一志望を東京の大学にしたかった私の願いが父に通じなかったこと、夏前に胸を患って夏期講習での飛躍の夢が断たれたこと（東京の伯母の家から予備校に通う予定だった）、そして何よりも大きな要因は私の「知能が暗記に向いていない」ことだった。　このようなことから７月から１０月にかけて、受験勉強はほとんどしなかった。予備校にも通わなくなっていた。学習時間といえば、週２回来て下さるＹ先生と一緒に数学の世界に浸る間だけだった。ごろごろとベッドで過ごし、筑摩書房の現代日本文学全集と河出書房新社の世界文学全集、そして受講していた通信教育の旬報などを読んで時間を潰していた。旬報は、解答・解説より毎回「会員の声欄」に目を通していた。そんなある日に送られてきた１０月下旬号、そこに私にとってまさに衝撃的文章が載っていた。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 12:07:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>0点の思い出</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30481/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/blog-30481/</guid>
      <description>先日小5の算数の授業のときでした。ある文章題の内容が1クラスの生徒の国語と算数のテストの点数の分布に関するもので、どちらも0点の生徒が2人いました。「あ、0点がいる！」と誰かがおどろいたように言いました。私は「そら、0点もいるやろ。」となかば同情的に返事をし、自分の0点の思い出を話し出しました。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*　　　*　　　*　　　私はカトリックのミッションスクールに通っていました。倫理という時間があり、キリスト教の教えを中心に授業がなされていました。神の存在証明に関するものだったでしょうか、因果律という私には抽象的すぎてわけのわからない言葉が出てきたのを覚えています。定期テストのとき、教科書に書いてあるそれらの用語の定義などを覚えていればそれで済むはずだったのですが、私には意味がわからないのでなかなか覚えられません。試験の当日、ついに白紙に近い状態で出してしまいました。その結果は0点でした。運が悪いことにそれは中3の1学期だったのです。秋には高校に進級するため校長先生との個人面談がありました。　「成績のことなど聞かれなかった。」「高校に行って何をやりたいかを聞かれた。」など面接を終えた連中は皆明るい顔でした。しかし、相手が恰幅のある今まで接したことのないフランス人の神父ですので、校長室に入る頃には私は気が滅入っていました。自分の番になってそんな不安が適中しました。神父は厳しい顔つきでじっと私を見詰め、倫理の点数について問い糺してきたのです。「倫理が0点というのはどういうことですか。」私はしどろもどろで何を言ったのか覚えていません。何もキリスト教に反感を持っているわけではなく、私の頭には抽象的すぎるものだと言いたかったのでしょうが。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*　　　*　　　*　　私は具象化したものや、意味づけしたもので理解したり、覚えたりする傾向が強いタイプだと思っています。英単語を覚えるのは大の苦手でした。逆にそのお陰で受験算数の指導には役立っています。図や表などで自分なりに理解しやすい解説を心がけていますが、生徒には概ね「わかりやすい」と好評のようです。　最近、プロテスタント系神学大学のある講師の好意でキリスト教神学の初歩を個人指導していただくことになりました。これも何かのめぐり合わせでしょうか。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 12:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
