<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【　ウインスター　WinStar　拓進館　播磨町駅前校 】 共に歩み、共に学ぶ</title>
    <link>http://jukutown.com/winstar-harima/</link>
    <copyright>ＷｉｎＳtar ウィン・スター 拓進館播磨町駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>拓進スクールの歩み</title>
      <link>http://jukutown.com/winstar-harima/blog-36522/</link>
      <guid>http://jukutown.com/winstar-harima/blog-36522/</guid>
      <description>私が福島県で運営していた拓進スクールの紹介をさせてください。福島大学教育学部を卒業した２２歳の春、生まれ故郷である福島県南相馬市に拓進スクールを設立しました。私が目指したのは、第２の学校。「受験勉強も本気、そして、遊びやイベントも本気」がモットーでした。拓進スクールでは、６年間で約５００名の生徒を教えてきました。どの塾よりも勉強が厳しいことで評判でしたが、幸いなことにどの生徒たちも「塾は楽しい！」と言ってくれていました。小学生から塾に通ってくれた生徒たちが、地元の進学校へ進み、そして多くの生徒たちが国公立大学へと進学していきました。勉強のスタイルを身につけた生徒たちは、自らの力で道を切り開いていきました。音楽祭に盛り上がる生徒たち。毎年ミュージシャンをよんで開催していた拓進スクール音楽祭は、最高の盛り上がりをみせていました。３月１１日で、私と彼らの人生は一変しました。しかし、私も拓進スクールの生徒たちも前を向いています。今を真剣に生きることが何より大切だから。生徒たちにも、そう伝えてきました。だから私は、ここ加古川でも、これまでと同じように熱い想いを持って子どもたちにぶつかります。塾人として、更に上を目指して精進します。私がこの地に降り立ったこと。みなさんに出会えること。「縁」に感謝したいと思います。そして、また厳しくも楽しい教室を作っていきます！</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 20:15:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>For your dream</title>
      <link>http://jukutown.com/winstar-harima/blog-36435/</link>
      <guid>http://jukutown.com/winstar-harima/blog-36435/</guid>
      <description>夢を叶えるためには人並み以上の努力が必要である。その努力を全くしようとしない子ども言い訳をつくり努力から逃げてしまう子ども夢は叶わないものだと思い夢すら持つことをやめてしまった子ども夢から逃げてしまう自分がそこにはいる。まずは身近な夢・目標を掲げてみよう。その夢や目標を叶える努力を体験してみよう。「俺、あの高校に絶対行きたいんだ」「あの大学の教育学部に行って、教師になりたいです」最高の夢ではないか。今まで夢の実現に向かおうとしなかった自分を「大きく変える」ことは大変なことである。今の自分を変えたい。そんなみんなのお手伝いをしていきたいと強く思っている。共に悩もうじゃないか共に喜びを感じようじゃないか共に涙を流そうじゃないかそして共に成長していこうじゃないかじっと待っていても夢は決して叶わない。自分の手で夢を叶えよう。その第一歩を今こそ踏み出してみよう。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 19:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教師紹介</title>
      <link>http://jukutown.com/winstar-harima/blog-36433/</link>
      <guid>http://jukutown.com/winstar-harima/blog-36433/</guid>
      <description>ウイン・スター拓進館 加古川長砂校　　校長　?? 拓也出身：福島大学教育学部理科大学時代、福島県最大手の学習塾で、２年連続教務ＭＶＰを受賞。地元の１人の不良中学生を進学校に合格させたのをきっかけに、地元での独立を決意。大学を卒業した２２歳の春、生まれ育った南相馬市で１人で拓進スクールを設立する。独自のオリジナル教材と徹底した面倒見で、勉強が苦手な偏差値４０台の生徒たちを地元トップの県立高校に多数合格させる。その噂が地元で評判となり生徒数は１２０名を超え、毎年中学生のすべてのクラスで満席となる。ウイン・スター塾長　　　　星野　智出身：福島大学教育学部数学科大手学習塾（社員・時間講師の合計５００名以上）に入社してから退職まで，常に生徒アンケート１位を獲得。大学時代から塾の教師として、御三家中学や早慶附属高校の合格者も多数輩出。授業力の高さから、新聞やテレビでも取り上げられる。県立高校入試テレビ解説速報（数学）を２年連続担当した経歴を持つ。星野の授業を受けるために、現在でも他県から通う生徒もいるほど。ウインスター教務　小野瀬　菜月出身：明治学院大学社会学部社会福祉学科演劇で培った「根性」と「情熱」、そして「体力」はウインスターの男性教師をも凌ぐ熱血教師！特に勉強の苦手な子には、何時まででも付き合って必ずやる気にさせる面倒見から、保護者からの信頼は絶大である。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 11:27:51 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
