<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>体験授業無料実施!!　入会金(21,000円)無料!!　頑張る君を全力でバックアップします</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-stage/</link>
    <copyright>進学塾ステージ</copyright>
    <description>兵庫県宝塚市の学習塾・個別指導塾「進学塾ステージ」のホームページです。中学受験・高校受験・大学受験はお任せ下さい。</description>
    <item>
      <title>指導方針・指導システム　:開始:終了　-</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6437/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6437/</guid>
      <description>■指導方針わたしたちが、生徒を指導していくうえで最も大切にしていることは、ひとりひとりを大切にすることです。生徒が、何を考え、どういう気持ちで、何を望んでいるのか、それらをしっかりと理解したうえで、指導を開始します。大切な生徒をお預かりすること、それを個別指導というスタイルで学習をすすめていくためには、ひとりひとりを理解することなしでは成り立ちえません。　わたしたちの個別指導は、ひとりひとりの目標や学力、環銀席など、生徒にあわせため細かな個別指導なのです。■指導システム《カウンセリング》　入会を決める前に、じっくりと担当スタッフがカウンセリングを行います。学習上の悩みや夢、学校や家庭での様子など、なんでも遠慮なくお話ください。うかがった内容をしっかり受け止め、これからの指導に役立てます。《個別学習プログラム》　　　　１.学習目標を確認します。　　２.指導科目と開始個所とレベルを決めます。　　３.学習ペースを決めます。　　４.クラブ活動や学校行事を配慮した時間割を組みます。◆生徒ひとりひとりの目的や状況に合わせて、学習プランとカリュラムを決めています。生徒の状況にあった、オーダーメイドの内容と進度で指導しますので、「ついていけない」「わからない」ということがありません。◆カリュラムの途中変更も自由に行えます。《学習方法アドバイス》入会時はもちろん、入会後も随時、その生徒にいちばん適した「勉強の仕方」「学校や家庭での学習の進め方」を具体的にアドバイスします。《受験指導や進路指導》受験に精通したスタッフがカウンセラーとして、受験指導や進路指導を行います。学年の変わり目や志望校の最終決定の時期は、特に生徒にとって大切な時期です。生徒との二者で、あるいは保護者を交えた三者でのカウンセリングを行います。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 14:50:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>納入方法/割引・免除制度　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6436/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6436/</guid>
      <description>　　　　　〜ぎりぎりの授業料でがんばっています！〜 講師の質にこだわりつつ、保護者の立場にたって授業料をぎりぎりまで抑えております。【入会金】　入会金無料　体験授業無料※入会申し込み時に入会月の授講料を各教室に直接お支払い下さい。 【授業料】　前月25日までにお支払いください。　（自動送金の手続をおすすめしています）【テスト代・模擬試験代】　◆テストの持ち込みが可能です。別途、新規にテストが必要な場合のみ、実費を請求させていただます。 　◇模擬試験代は実施月のみ別途実費が必要となります。【割引制度】　◆兄弟姉妹で入学される場合はどちらかのお子様（授講料の低い方）の授講料を1割引とさせて頂ます。　◇月途中からの入学の場合、受講料は受講される回数分のみなります　◆春期・夏期・冬期などの特別講座の受講は、内部生については一割引とさせていただます。　※実施しておりますコースは完全マンツーマンコースとワンツーコースと６０分コースの受講の方です。  </description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 14:13:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワンツーコース　:開始:終了　-</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6434/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6434/</guid>
      <description>【指導時間】　・1回80分【指導形式】　・講師1名が2名の生徒を個別指導するコースです。　　・小学生から高校生までひろくおすすめしたいコースです。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 13:52:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>60分コース　:開始:終了　-</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6435/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-stage/course-detail-6435/</guid>
      <description>【指導時間】　・1回60分【指導形式】　・講師1名が2名の生徒を個別指導するワンツーコースです。　　・小学生対象のコースです。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 13:40:43 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
