<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>プロシードゼミナール　〜世田谷区等々力・尾山台地区の新鋭の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://proceed-semi.com/</link>
    <copyright>プロシードゼミナール</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>生徒の声（尾山台小学校6年　Sさん）</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-46476/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-46476/</guid>
      <description>▼画像をクリックすると拡大します！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 13:01:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声（玉川中学2年生）</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-45605/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-45605/</guid>
      <description>▼画像をクリックすると拡大します！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 19:54:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声（尾山台中学2年生　W君）</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-45386/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-45386/</guid>
      <description>▼画像をクリックすると拡大します！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 19:52:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声（尾山台中学2年生　Oさん）</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-45382/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-45382/</guid>
      <description>▼画像をクリックすると拡大します！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 19:52:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学教科書改訂ー英語について思うこと</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-44419/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-44419/</guid>
      <description>英語について：　今の中2,3生は、文法的な正確な説明がないまま、英語を教わってきたので、かなりのハンディを背負っています。特に今年の3月までは、世田谷区ではT教科書で教わっておりますが、T教科書は、私が見ても初学者にはふさわしい教科書か疑問でした。普通の教科書は、文法事項のサマリーが初めにあり、その後に本文が来る構成ですが、T教科書は、いきなり本文が来て、文法事項は後回しの脚注のような取り扱いで、文法事項の配列が整合的でなく、初学者には負担がかかる構成になっていました。実際、教材業者の方に聞いても、芳しい評判は聞きませんでした。　幸い新学期からはS教科書に変更になり、オーソドックスな構成で、内容も分かりやすいもので、大幅に改善されたと思います。文法説明のコンセプトも明確なので、生徒には、前の学年のS教科書を入手するように薦めています。　今や高校では、通常、英語はリーダーだけで授業をしています。一方、大学入試では、多量の英文の文意の把握が求められます。以前は、英文法(Grammar)と英作文（Composition）が週に各1時間ずつありました。文法を武器に、リーダーを読解し、英作文を自由に書けるようになることで、英語は総合力がつきました。大学入試では、正確な語彙・構文理解に基づく英文読解力が求められました。昔は、確かに会話やリスニングは重視されませんでしたが、文法的な理解度は高いので、その後、大学や実社会で実用英語で文法的に困ることは殆どありませんでした。　何時しか文法重視の英語教育の弊害が叫ばれ、Pのような教科書がもてはやされ現在に至っていますが、その間に高校からは、英文法と英作文の授業はなくなってしまいました。一方、グローバル化には英語が重要とのことで、小学校5,6年に英語の授業が導入されています。英語に早く慣れ親しむことは重要ですが、母国語の言語能力は約10歳で確立されると言語学者は言いますので、オーラルは本来慎重にすべきかもしれません。実際、帰国子女で、親の海外転勤が多く、日本語も英語も未発達なまま成人してしまい、社会的に不適応になってしまった人も少なくないと聞きます。　母国語は成長とともに、文法を意識しないで身についていくものですが、外国語は文法という武器を利用して効率的に学ばなくてはなりません。文法をないがしろにして外国語を学ぶことは不可能です。児童英語にしても実用英語にしても、詰まるとことはしっかりとした文法理解が必要になります。実際、外国人の手によるP教科書は、世間で言われているほど評判が良くはなく、扱いやすい教材ではないようです。ミッション系の学校でも使わない学校も結構あります。Pと対照にZ会のNew Treasureを採用する、中高一貫校は多いです。Z会は誰もが知るように、文法と記述を重視するポリシーで伝統的に高く評価されている会社です。通信添削で裏打ちされたノウハウと実績があります。これは、今の英語教育に一石を投じていると思われます。　まず、人称代名詞を理解して、be動詞と一般動詞の使い分け、平叙分の肯定文から否定文と疑問文への変換が時制に応じてでき、5文型を理解できれば、英語は概ね理解できたことになります。不規則動詞も初めから、過去分詞まで覚えれば、3年時に、受動態、現在完了形で苦労はしないで済みます。　しかし、現実は、be動詞と一般動詞の使い分け、否定文と疑問文への変換で、つまずいたまま、中2、中3になってしまう生徒も少なくないです。受験のスタートにつくのも、厳しい生徒がいます。　これまで、中学では入学時に英語の辞書の紹介はないようで、父兄の問い合わせに対しては、辞書はなくても英語は勉強できるとの説明で、当塾でも中2生でも辞書を持っていない生徒がいました。辞書がないのですから、当然に辞書を引いたことはないことになります。5文型はおろか、品詞の種類の説明もないまま、英語の授業は進められてきたようです。a,an.theの説明は聞いたが、冠詞(Article)という言葉は聞いたことはないと、生徒に言われた時は大変なショックでした。冠詞は日本語と最も顕著な違いの一つであり、Articleとは条項、契約とう意味もあり、英語になくてはならない品詞でsensitiveな性格があります。英語通の日本人でも、英文をnativeにチェックしてもらう場合、冠詞の微妙な使い方を確認するケースは多いです。　これまでの中学英語は、自動車運転に例えれば、自動車教習所に行かないで、いきなり路上で標識を覚えながら運転技能を習得しようとするに等しいかもしれません。教習所での訓練・知識なしに路上運転をしたら、事故は必至です。結果、高校に行ってから英語に行き詰って、中学までの文法を勉強し直すのに塾・予備校通いをする生徒が多い有様です。英文法の用語に慣れていなければ、大学で第二外国語を学ぶのも支障をきたすことになります。　実用英語=listening &amp; speakingと思い込んでいる人は多いですが、実用英語でも正確な記述力は勝るとも劣らないくらい重要です。E-mailでもプレゼンテーションでも、英文の文法的な間違いは、ご法度で、正確に文章を読む（読解）、書く（英作文）は極めて重要です。英語の文章力は、日本語の文章力がなくては上達しません。英語は何でもYes とNoではっきりさせるというのは、大きな誤解で、英語でも婉曲的な言い回しは良く行われ、それには国語力自体がないと、その上達は望めません。英語の達人は、間違いなく、豊かな国語力を有した英文法の達人でもあります。私の時代の英語の先生には、確かに Japanese English　の人は結構いましたが、どんな先生でも文法はしっかり教えてくれました。　文法・語法を正統的に教えて、正確に英文を読解し、正しい英作文を書くことは極めて重要です。安易な多読では英語力はつきません。正確な構文分析力がついてから、多読・速読を心掛けるべきです。国際的活躍している学者でも、殆ど、昔の英語教育で成長した方たちです。リスニングにしても、ただ聞いているだけで英語が身に付く、「スピードなんとか」等がもてはやされているようですが、文法力がなくて効果が得られるかは疑問です。文法・語法の正しい理解力があれば、学校のリスニングもより確実に定着して、早くからバランスのとれた英語能力が養われるようになると考えます。　　</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 20:09:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学教科書改訂ー国語について思うこと</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-44224/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-44224/</guid>
      <description>　今回、中学は教科書が大幅に改訂になり、『ゆとり教育』から決別する方針が明確にされました。私の時代と違い、公立中学では英数国理社のワークが用意され、宿題が課され、それに沿って定期テストも出題されます。しかし、多く生徒は、部活が毎日のようにあり、宿題と両立させるだけでも大変なのが実態です。当塾は主に個別指導なので、塾で宿題をやる生徒も多く、特に英数は塾で疑問点を解決するように言っています。　部活と勉強を両立出来る生徒がいる一方、なんとか宿題を提出して、定期テスト前の対策を受けているにも関わらず、定期テストの結果が振るわない生徒がいます。宿題は以前より多いので、勉強についていけなくなる生徒がかえって増えてしまうかもしれません。昔より恵まれた環境で勉強しているにも関わらず、学力は低下しているように感じます。　国語、英語、数学について、私の感じることを数回に分けて、述べたいと思います。国語について：　今の生徒は、携帯電話やインターネットに触れる時間は多い一方、読書をする時間は少ない傾向にあります。漢字もインターネットか電子辞書で調べ、紙の辞書は余り引かないようです。電子辞書はピンポイントで調べられる利便性には優れていますが、語彙の定着には一覧性に優れた紙の辞書が優れています。国語辞典と漢字（漢和）辞典は、小学校の時から、その都度、引く習慣がついているかどうかで語彙力に差が出てきます。読書量が少ないと、読解力は養成されません。即ち、読書量が少なく、辞書も余り引かない生徒は当然、国語力が劣ることになります。国語の辞書は引かないが、英語の辞書を引くということは、余り考えられないので、国語力のない生徒は、同然、英語の成績は振るわないことが多いです。そればかりか、国語力のない生徒は、数学の文章題も苦手なことが多いです。計算力以前に、文章題の聞かれている内容自体が読解できないようです。当然、社会や理科でも漢字の読み方を疎かに勉強しているので、読解力は劣り、成績は振るわないことになります。　いわゆる国語が苦手という次元ではなく、国語力自体が低下しており、全ての科目に影響が出ていると分析するのが正しいと思われます。一言で言うと、論理的に物事を考える能力が低下しているのです。実際、カリスマ国語講師の出口氏は、このような状況を何年も前から憂いております。氏の論理エンジンの考え方は、文科省も今や認めざるを得ないようで、文科省は国語でも論理的な考え方の重要性を説いています。国語力に注目したZ会の国語力検定も多くの大学、企業で受け入れられています。そして、試験は筆記ですから、最終的には記述力がなくてはなりません。ワークに沿って勉強したつもりでも、自分で創意工夫したノートではないので、記述力が養われず、学力が定着しないと思われます。　日本語というのは、類まれなるsensitiveでvariationのある言語であり、先人の築いた、源氏物語、万葉集等から培われた言語、文化を疎かにしては、学力が低下するのは、当然かもしれません。国語力が劣るということは究極的には、国力が劣化し、国の存亡にかかわることです。更に、盲目的なグローバリズムという大義名分の元に、英文法を軽視した表面的な実用英語教育の導入を進めてきた、同じ文科省の教育方針には弊害が大きいと指摘する教育者は少なくないです。国語力を劣化させたまま、ルールを覚えないで英語を習得しようとする教育環境は、民族の危機になりかねません。</description>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 09:55:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学教科書は大幅に改訂！英数の対応は重要です。</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-42416/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-42416/</guid>
      <description>2012年度中学校教科書が大幅に改定されます。　教科書のページ数が激増します。！　約1.5倍　5教科の授業時間数が増加します。特に中3が激増！1.4倍　教科書のレベルが劇的に難化します。！特に高校受験の要になる英語・数学への対応は重要です。英語	変化1：「文法力」がより重視されます。変化2：練習問題数が大幅に増加します。変化3：読むスピードも求められます。対応：当塾は開校以来、英文法を正統的な方法で教授しています。各学年ごとに「基本英文」（各約150例文）を独自に作成し、理解・暗記の徹底をはかっています。辞書で品詞、語法の確認することも怠りません。英文法は高1,2レベルまで勉学意欲の高い生徒には教えます。数学	変化1：「計算力の強化」が求められます。変化2：練習問題が大幅に増加します。変化3：新指導要領で求めるレベルに普通の生徒は学力が追いつかない。対応：まず、中1の「正負の数」、「文字式」、「1次方程式」など、中2,3の基礎となる計算を早く正確に出来ることが数学学習をスムースにするポイントになります。その上で、各学年ごと、単元ごとの確認問題・テストを徹底します。勉学意欲の高い生徒には、高校数学に繋がる高度な問題演習も行います。＊中3生では英数演習講座が4月よりスタートし、英数を盤石にして、高校受験に臨みます。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 08:32:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>secondhand=usedならfirsthandは？</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-37108/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-37108/</guid>
      <description>期末テスト対策で、教科書で気付いたことをもう一点secondhand=usedを単に（中古）と授業で習うようですが、これは　secondhandを短縮した「セコハン」が中古のこと意味しているのです。どうも生徒も先生も「セコハン」という日本語自体あまり馴染みがないようです。まさに、BOOK-OFF は　secondhand bookstore（古本屋）です。secondhandは新品同様であっても一度使用者の手に渡ったものを指し、oldは年代的に古いものを指すと説明すれば、生徒へのインパクトは違ったと思います。米国ではusedの方が多く用いられますし、中古といえば先にusedを教えてからsecondhandも同じ意味と追加説明した方が自然のように思えます。副詞としては、「間接的に」という意味もあり　hear the news secondhand (知らせを又聞きする）という使い方がされます。それでは、firsthandはあるのでしょうか。? firsthand infomation（直接得た情報）のように使われます。それに対してsecondhand knowledge（受け売りの知識）となります。中国語にも影響しており、passive smoke受動喫煙（副流煙）は中国語では「二手烟」と言い、英語ではsecondhand smokeとも言います。firsthandの説明はともかく、secondhandは「二番目に手を付ける」から中古に当たると説明すると生徒は英語を面白く感じるでしょう。授業のネタは結構平凡なところにあります。これも日本語の説明が大切な一例です。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 13:20:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『Nice to see you.は単なるフレーズか？』</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-35765/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-35765/</guid>
      <description>文法重視の昔と違い、今の教科書には、実際の会話文が随所に見られ、それに早くから慣れ親しむことは好ましいことです。本題は中1では挨拶のフレーズと教えるだけで済むかもしれませんが、中3には不定詞の用法として学校ではどう教えるのでしょうか。おそらく次のように先生は教えるでしょう。本来、初対面の人には、( It is) nice to meet you. 面識のある人には（It is) nice to see you. で共に不定詞の用法で(  )が会話文なので省略されています。これは、同じく不定詞の用法の、I am glad to meet you. と 　I am glad to see you.と意味的にも対応した使い方です。会って会話を始める場合の、Nice to see you.は（会えて嬉しい）、（どうぞ宜しく）の意味合いですが、別れる時も、（It was ) nice to see you. と言い、（会えて嬉しかった）、（また会おうね）という意味になります。これは(I will ) see you (again).と同じ意味合いです。更にIt is easy for him to speak English.彼が英語を話すのは易しい。のように前置詞forを通常とりますが、性格を表わすkind,　nice, wiseといった形容詞ではIt is very kind of you to help me.私を助けてくれるとはあなたは大変に親切です。It is nice of him to play baseball.彼が野球をするのは素敵です。It is wise of him to solve the question.その問題が解けるとは彼は賢い。のように of を取ることになります。中学ではここまでは授業で教わるでしょう。実は、不定詞と似た役割をするものに動名詞があり、Nice to see to you.　に対応する Nice seeing you.があります。to不定詞が現在〜未来のことに対して、ing形の動名詞は過去のことを表しますので、微妙にこの2文は意味合いが違ってきます。ここは高校で習います。詳しい文法書で確認できます。Nice to see you.は会話、文法、受験問題とてんこ盛りの論点があり、結構勉強になります。はじめに言葉があって文法が形成されるので、文法で何でも割り切れるわけではありませんが、文法的に分析することは極めて重要で、深い理解に繋がります。昔の学校英語は捨てたものではありません。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 17:35:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>China,Japanは国名、china, japanは?</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-35701/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-35701/</guid>
      <description>China（中国）、Japan（日本）は小学生でも分かりますが、china,japanは中学生は知らない子が多そうです。china（磁器）は名産地がChinaであったことから来るのは、割と推測できますが、japanは少し難しく、日本を代表する漆（器）です。生徒と一緒に辞書を引いて確認したら彼女の目は輝いていました。今や電子辞書の時代ですが、初めは、紙の辞書をお勧めします。一覧性に優れ、前後の単語が目に焼きつくのは紙の辞書の優れた点です。自分の手あかがつく位に慣れたら、電子辞書を試してみるのが良いです。私は今でも紙の辞書の方が引くのは早いです。　あと教科書にjunior high school（中学）、high school（高校）が出てきましたが、university（大学）、college（短大、単科大学）は辞書で確認したいところです。では卒業した小学校は？　elementary schoolです。その前の幼稚園は？　結構知らない人が多いです。kindergartenでドイツ語が語源です。そう英語では大学→高等→中等→初等→幼児と低年齢に行くほど、語彙は難しくなるようです。　語彙は関連付け、グルーピング化すると記憶しやすく、忘れにくいです。私の時代は、授業中みんなで辞書に当たることがありましたが、今はそんな余裕はないのかもしれません。次は『Nice to see you.は単なるフレーズか？』に触れます。・・・</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 19:28:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>flea market=free market?</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-35654/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-35654/</guid>
      <description>デジタルコンテンツが売りの塾ですが、中学生3人には期末テスト対策で英数をマンツーマンでみました。やはりアナログ授業は手ごたえがあります。これからはフレームワークを直接授業してから、演習をデジタルで効率的に行って学習の定着を図ろうと思います。理社は総復習に電子教科書が早くも期待通り威力を発揮しています。　flea market（蚤の市）を「フリーマーケット」との説明しか英語の教科書に書かれていなかったのは少し寂しい気がしました。確かに、『蚤の市』は参加自由という意味ではfree market「自由な市場（いちば）」 であり、その意味で日本でも『世田谷のボロ市』のように古くから定着している市場（いちば）はあります。　実はfree marketとは本来、経済学で言う『自由市場(しじょう）』のことです。フリーがfleaから由来するものであることを知らない人は、意外に少なくないかもしれません。　また、2,3気付いたことを以降、書きます。・・・</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 13:22:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11/7（月）オープン</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-35299/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-35299/</guid>
      <description>無事オープン出来ました。3（木）の全体説明会、週末の個別説明会、当日の入塾で、計5人の生徒さんが集まりました。お母様、お子さん共に、当塾のコンセプト、レイアウトを気に入ってもらえたようです。全体説明会前後2回で、チラシ5000枚ずつ、計10000枚で、5人の生徒さんが入塾してくれたのは運が良かったかもしれんません。近隣の知合いのお母様方の事前のバックアップもありました。どのお母様も塾探しに熱心な方なので、期待に応えなくてなりません。中学生2人には早速期末テスト対策で、数学をマンツーマンで解いてみました。公約の期末テスト対策も始められて、少しほっとしています。今週来週は土日返上で、テスト対策を行う予定です。テスト対策だけのご利用でもwelcomeです。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 08:20:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11/3（木）全体説明会</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-35125/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-35125/</guid>
      <description>前夜に看板屋さんに頑張ってもらい、看板が完成。←画像をクリックすると拡大します！当日は近隣のお母さん達のご協力で、無事、説明会にこぎつけました。開始直前まで、レジュメの作成に追われ、心の余裕がなかったので、上手く話ができませんでした。参加者は少数でしたが、熱意だけは分かってもらえたかと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 10:48:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の様子</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-34920/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-34920/</guid>
      <description>プロシードゼミナールの教室の様子をご紹介します。静かな環境の中で、集中して学習できます。また、先生に質問しやすいので、わからない箇所もすぐに解決できます。◆少人数指導ルーム←画像をクリックすると拡大します！◆個別指導ルーム←画像をクリックすると拡大します！◆自習室←画像をクリックすると拡大します！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 14:47:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スケジュール</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-34317/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-34317/</guid>
      <description>&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/calendar/embed?showTitle=0&amp;amp;height=600&amp;amp;wkst=1&amp;amp;bgcolor=%23FFFFFF&amp;amp;src=yofuruyama%40gmail.com&amp;amp;color=%23182C57&amp;amp;ctz=Asia%2FTokyo&quot; style=&quot; border-width:0 &quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;600&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 23:27:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１１月７日（月）開校！！</title>
      <link>http://proceed-semi.com/blog-34079/</link>
      <guid>http://proceed-semi.com/blog-34079/</guid>
      <description>１１月７日（月）に開校いたします。開校前のプレ説明会を３（木）に開催いたしますので、ぜひご参加ください。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 20:18:13 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
