<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>勇志国際高等学校 千葉学習センター　〜千葉県松戸市の通信制高校〜</title>
    <link>http://yushi-chiba.net/</link>
    <copyright>勇志国際高等学校千葉学習センター</copyright>
    <description>通信制・単位制高校である勇志国際高等学校の生徒は、千葉県松戸市の千葉学習センターを無料で利用できます。</description>
    <item>
      <title>サッカー全国大会ベスト４進出中！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-131497/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-131497/</guid>
      <description>勇志国際高等学校 熊本学習センターのサッカー部が全国定時制通信制大会に出場中。８月３日の初戦を皮切りに、無失点のまま５日まで勝ち上がり、ベスト４進出中です。８月６日は、準決勝、決勝です。引き続き、応援よろしくお願いします。詳細、速報はこちらから。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 08:27:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３３回新松戸まつり報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-131167/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-131167/</guid>
      <description>７月１３日（土）１４日（日）第３３回「新松戸まつり」に参加しました。ヨーヨーすくい、ベビーカステラ、タピオカドリンクを販売。１日目は曇り２日目は雨でしたが、事故や怪我、大きなトラブルも無く活動することができました。実行委員はじめ、当日スタッフで参加した皆さん、お疲れさまでした。また、当日お越しいただいたご家族の皆様、生徒の皆さんも、ありがとうございました。来年も是非、みんなで参加しましょう。クリックすると拡大します </description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 12:20:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急告知★先生が「99人の壁」に出ます</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-128987/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-128987/</guid>
      <description>東京学習センター長の武田先生が、４月１３日（土）フジテレビで放送される「９９人の壁」に出場しています。南の壁６６番で、ジャンルは「正しい日本語」です。１９：００〜２１：００ですので、ぜひご覧ください。詳細はこちらへ。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 09:02:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月９日（土）千葉スクーリングの件 </title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-127799/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-127799/</guid>
      <description>本日２月９日（土）は千葉補完スクーリングを予定していますが、降雪の影響と安全面を考慮し、午後の部は休止し、２月２３日（土）同時間帯へ振り替えます。午前７時現在千葉学習センターがある松戸市に警報発令は出ていないものの、予報では午後に関して交通機関の乱れが予想されます。なお、午前の部（９：３０〜１３：２０）は、通常通りスクーリング開講しますが、各所の状況や遠方の方などそれぞれの状況ありますので、参加が難しい方のために２月２３日の午前中同時間帯への振替授業を行います。本日の午前中参加の判断は各自にお任せいたします。慎重に判断してください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 08:05:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>課外活動　『初詣』</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-127061/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-127061/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。本年もよろしくお願いします。さて、1月の課外活動は、『初詣』です。映画「男はつらいよ」シリーズの舞台となった柴又帝釈天へ行きました。駅前には、主人公の寅さんの銅像があり、多くの人が銅像に触っていました。参道を通ると、お団子やお煎餅のいいにおいと掛け声が。お参りを済ませるまでは、ガマン、ガマン。二天門の前で記念撮影し、お参りへ。参加した皆さん、手水の作法を覚えましたか。参拝した後は、恒例となりつつあるおみくじを引きました。今年は、12人が凶。あとは上がるのみです。そして、楽しみにしていた参道散策へ。お団子、お煎餅、肉まん(！)・・・。いろいろ食べていましたね人気が高かったのは、駄菓子屋さんで、思わず記念撮影も。新年最初の登校日となった課外活動に元気に参加してくれてありがとうございました。3年生は、残り少ない高校生活を充実させてください。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 19:43:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始の休校お知らせ</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-126827/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-126827/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。12月29日から1月3日まで、すべての業務を停止いたします。レポートや視聴覚の課題提出、調査書等の書類申請は可能ですが、不具合があった場合の対応や、発行手配はできませんのでご注意ください。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 20:14:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月課外活動　『芸術鑑賞会』</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-126616/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-126616/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。12月17日（月）に浅草演芸ホールで寄席を楽しみました。落語や漫才のほか、ギター漫談、曲芸など見たり、聞いたりしたことがないものが多くありましたが、それだけに新鮮でおもしろかったです。時事ネタもたくさん盛り込まれていて、歴史やニュースなどを知っておくとわかるものもあるのかなと感じました。参加した皆さん、ネット部室「落語研究会」に感想を寄せてください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 17:10:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第3回ダンスコース体験レッスン</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-126503/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-126503/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。12月12日（水）に、ダンスコース体験レッスンを行いました。ダンスコースは、ダンス経験者はもちろん、ダンスをやったことはほとんどないけれど、「ダンスが好き」という人や、「カッコよく踊れるようになりたい」という人なども参加できます。今回は、クラブ活動を終えて見学に来てくれた1年生が飛び入り参加しました。このポーズは、今年流行ったあの曲ですね！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 13:48:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フットサルサークル・大会報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-124250/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-124250/</guid>
      <description>８月３０日（木）リアクション柏にて行われた「高校生1day大会」に参加してきました。参加校は、勇志国際高校、流山北高校さん、正則学園高校さん、野田鎌田学園高校さん、筑波大付属高校さんの5校です。高校生同士で対決をする機会は少なかったので、生徒たちは試合前から燃えていました。開会式後、勇志の初戦相手は、野田鎌田高校さん。立ち上がりは勇志ペースで押していたものの、相手の守りが固く、点を奪えずにいたところを、セットプレーから失点。試合終盤に攻め込んだものの、さらに1点失い、0-2で初戦を落としました。2試合目は、優勝候補筆頭の正則学園高校さんで、0-2で敗戦。決定力の差が露呈しました。しかし、まだあと2試合。諦めず次の試合を大事に戦おう！とチームでまとまり、いざ第3戦。同じ地域でもある流山北高校さんとの試合は、初めて先制点を取り、続けて2点目、3点目といい形から奪うことができ、今大会初勝利を飾ることができました。次に勝てば決勝進出という大事な1戦。拮抗した展開の中、先取点を奪われ、追いつこうと攻めに入ったところを突かれ、さらに失点。0-2で敗れました。最終結果は、1勝3敗で5校中4位。残念でしたが、たくさんの応援や差し入れは、生徒たちのパワーにつながったと思います。3年生の一部は、これで引退。次回大会でリベンジするため、またさらに強いチームとなるためにここから再始動します。引き続き、応援をよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 18:48:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日の「絆の日」は中止です</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-123682/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-123682/</guid>
      <description>台風13号の影響で、千葉県には暴風警報が出ています。交通機関の乱れも予想されることから、本日の「絆の日」の活動、および夏期講習等での登校は、中止とします。不要不急の外出はせず、自宅待機としてください。勇志国際高等学校</description>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 07:16:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月9日（木）「絆の日」について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-123646/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-123646/</guid>
      <description>「台風１３号が本州接近」との予報が出ています。※朝7時の時点で「千葉県北西部（松戸市）」に　警報が出ている場合、学校はお休みとなります。※不要不急の外出は避け、身の安全に努めてください。勇志国際高等学校　千葉学習センター</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 09:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風接近の際のスクーリングについて</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-123327/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-123327/</guid>
      <description>「台風１３号が本州接近」との予報が出ています。※朝7時の時点で、千葉県北西部（松戸市）に警報が出ている場合、　通学コース・スクーリングはお休みとなります。※警報発令の場合、スクーリングは、別日に移動します。※不要不急の外出は避け、身の安全に努めてください。勇志国際高等学校　千葉学習センター</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 09:43:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第33回　新松戸まつり参加報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-123212/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-123212/</guid>
      <description>７月１３日（土）１４日（日）第３３回「新松戸まつり」に参加しました。ヨーヨーすくい、ベビーカステラ、タピオカドリンクを販売。１日目は曇り２日目は雨でしたが、事故や怪我、大きなトラブルも無く活動することができました。実行委員はじめ、当日スタッフで参加した皆さん、お疲れさまでした。また、当日お越しいただいたご家族の皆様、生徒の皆さんも、ありがとうございました。来年も是非、みんなで参加しましょう。クリックすると拡大します</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 11:03:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生と保護者のための体験入学会</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-122891/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-122891/</guid>
      <description>勇志国際高等学校千葉学習センターでは中３生と保護者を対象に、体験入学会を行います。クリックすると拡大します●７月２１日（土）８月２３日（木）　１０：００〜１２：００勇志国際高等学校 千葉学習センター１階（ＪＲ新松戸駅より徒歩５分）★詳しい学校説明　通信制のしくみから実際の学習まで★映像解説授業＆レポート体験　解説映像授業でレポート学習に挑戦★ネットライブ授業体験　　　　　　　　　　　　　　　　　　★個別相談（希望者）参加希望者は、勇志国際高等学校千葉学習センターまでご予約ください。※教室の関係で定員がございます　お早めにお申し込みくださいなお、勇志国際高等学校では、体験入学会以外にも日曜祝日を除き、随時個別に学校説明、見学が可能です詳しくは、電話かメールでお問い合わせください047-346-5555　&lt;a href=&quot;mailto:chiba@yushi-kokusai.jp&quot;&gt;&lt;u&gt;chiba@yushi-kokusai.jp&lt;/u&gt;&lt;/a</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 19:58:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第71回「絆の日」の活動</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-122026/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-122026/</guid>
      <description>勇志国際高等学校では、毎月11日を「絆の日」とし、教職員と生徒で、ボランティア活動を行っています。6月11日（月）は、第71回「絆の日」の活動です。絆Ｔシャツ（初回参加時に配布）、水分、タオル、筆記用具を持って来てください。晴れれば暑くなると予想されますので、帽子があるといいかもしれません。皆さんの参加、お待ちしています！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:11:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校日のご連絡</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-121508/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-121508/</guid>
      <description>５月１８日（金）１９日（土）は教職員研修のため、学校がお休みとなります。メール、電話等の返信も２１日（月）以降となりますので、ご了承ください。勇志国際高等学校</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 16:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成29年度卒業証書授与式</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-119798/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-119798/</guid>
      <description>平成３０年３月１０日（土）東京・御茶ノ水にある「ホテル東京ガーデンパレス」にて関東地区合同の１３期生卒業式を執り行いました。卒業生の皆さん、誠にご卒業おめでとうございます。高等学校が終了という大きな節目を飾ると同時に、卒業生の皆さんは、新たな舞台へと１歩踏み出しました。大学、専門学校、就職など、進路はさまざまではありますが、卒業生の皆さんの今後の飛躍と成長そしてさらなるご活躍を教職員一同、心より願っております。そして卒業後も、ぜひ東京学習センター、千葉学習センターに顔を見せに来てください。嬉しい報告はもちろんのこと、さまざまな相談など教職員一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:38:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志国際　合格速報2018</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-119525/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-119525/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;勇志国際高校　大学合格実績2018○早稲田大学 教育学部 英語英文学科　１名○早稲田大学 社会科学部 社会科学科　１名○早稲田大学 スポーツ科学部 スポーツ科学科　１名○立教大学 経済学部 会計ファイナンス学科　１名○法政大学 経営学部 経営学科　２名○法政大学 法学部 法律学科　２名○日本大学 法学部 法律学科　１名○日本大学 経済学部 経済学科　１名○日本大学 芸術学部 文芸学科　１名○東洋大学 法学部 法律学科　１名○東洋大学 社会学部 社会学科　１名○西南学院大学 文学部 外国語学科　１名○西南学院大学 法学部 法律学科　１名○西南学院大学 神学部 神学科　１名○創価大学 法学部 法律学科　１名○目白大学 外国語学部 中国語学科　１名○久留米大学 商学部 商学科　１名○横浜薬科大学 薬学部 臨床薬学科　１名○中央学院大学 商学部 商学科　１名○西九州大学 子ども学部 心理カウンセリング学科　１名○桜美林大学 リベラルアーツ学群　１名○清泉女子大学 文学部 文化史学科　１名○札幌大学 地域共創群 経営学専攻　１名○専修大学 法学部二部 法律学科　１名○崇城大学 デザイン学部 デザイン学科　１名○崇城大学 情報学部 情報学科　１名○和光大学 経済経営学部 経営学科　１名○東洋大学 文学部第二部 教育学科　１名○千葉科学大学 看護学部 看護学科　１名○江戸川大学 社会学部 人間心理学科　１名○東京情報大学 総合情報学部 総合情報学科　１名○九州ルーテル学院大学 人文学部 心理臨床学科　１名○熊本学園大学 外国語学部 東アジア学科　３名○熊本学園大学 経済学部 経済学科 １名○熊本学園大学 商学部 ホスピタリティ・マネジメント学科　１名&lt;/font&gt;すべて、現役生の合格です。おめでとうございます！合格実績がまとまり次第、改めて発表いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 11:28:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウィンタースクール報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-119086/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-119086/</guid>
      <description>ウィンタースクール報告です。２日目、ラジオ体操で目を覚まし、朝の清掃を済ませます。午前の活動は、勾玉づくり。思い思いの形に削っていきました。２日目のお昼は、野外炊飯。協力して、カレーライスを作りました。１泊２日、生徒達にとって忘れられない思い出になったことと思います。おつかれさまでした！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 19:31:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウィンタースクール報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-119085/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-119085/</guid>
      <description>２月１４日〜１５日で、ウィンタースクールを行いました。寒さを覚悟していましたが、引率教員と参加生徒たちの日頃の行いがいいのか、２月とは思えない、暖かい中で行うことができました。電車とバスで到着後、オリエンテーションを受けて、昼食。初日午後の活動は、ウォークラリー。この写真ではわからないほど歩き、歩き、相当疲れたはずですが、みんな楽しんでいたようでした。夕食後は、プラネタリウム鑑賞と星座観察。さらには、手紙を書く活動も行いました。→ウィンタースクール報告へ続く</description>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 19:31:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スクーリング特別活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-118799/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-118799/</guid>
      <description>２月７日（水）晴れ　スクーリング特別活動雲一つない晴天の中、スクーリングの特別活動で上野に行ってきました。前半は、台東区ボランティアガイドの方に上野公園を案内していただき、後半は、上野動物園を見学しました。新しい友達もできて、みんな楽しそうでした。写真とともに、上野公園の感想を一部、掲載いたします。◎「東照宮」という名前が付くと、徳川家康が関係しているということを初めて知りました。◎栃木以外でも東照宮があると知った。もっと歴史を知りたいと思った。◎西郷隆盛の銅像を初めてしっかりと見た。犬の像の足の部分が完全に馬の形をしていて面白かった。上野公園は、中学生のころ校外学習できて、その時は歴史のこととか全然知らずにうろうろしていただけだったけど、過去に何があった場所なのか学びながら歩くと、あのころとは違う気持ちで見られて楽しかった。◎西郷隆盛の銅像が意外と大きかった。東照宮が上野にもあったのを初めて知った。稲荷神社が農業の神様だと思わなかった。上野動物園ではアリクイ２匹がじゃれ合っていて特に可愛かった。ホッキョクグマが可愛かった。◎上野の歴史をたくさん知ることができました。上野公園の旧名称だったり、西郷隆盛の像の本当のことだったり、興味深いお話をたくさん聞くことができました。上野公園は以前寺だったことが一番びっくりしました。貴重な松も見ました。また来た時には、今日の話を思い出してみます。◎上野清水堂や、比叡山延暦寺を真似た寛永寺、琵琶湖を真似た不忍池など、上野公園は京都を真似したのだと初めて知りました。動物園や博物館には来たことがあっても、公園はじっくり見たことが無かったので、新たな一面を知ることができました。◎大仏の首がもげてしまって今は顔だけだけれど、そこが合格祈願の場所だと知っておもしろいと思った。上野公園には何回か来ていたのに、見たことの無い所だらけで、今度来た時は妹にも教えてあげたいなと思った。東照宮がまさか上野にもあるとは思わなかった。◎上野公園の中で一番印象に残ったことは、西郷隆盛の像は、散歩しているのではなく、うさぎ狩りをしに行く途中だと初めて知りました。あとは、上野公園には正式な名前があるということでした。昔の話も聞けて、とても学べたと思います。◎上野公園には銅像がたくさんで、どれも歴史がつまっていました。東照宮の金の建物に入ってみたかった！◎上野公園内で一番印象に残った場所は、西郷隆盛像です。NHKで「西郷どん」を放送し、銅像をテレビで何度も見ていたこともあり、とても興味深かったです。また実際見て、想像していたより大きかったので、驚きました。◎西郷隆盛の像を見た時、とても感動しました。歴史あるものは、見ていて圧倒されました。◎普段よく行っている上野にも、いろいろな歴史や、きれいな自然がたくさんあることを学べました。今度は、今回行けなかった美術館や博物館にも足を運んでみたいです。◎自分が上野公園で特に印象に残ったものは、丸い松の木です。その松の中から見る不忍池が美しかったです。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 17:53:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業間近の3年生より</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-118760/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-118760/</guid>
      <description>◎今日は最後のスポーツでした。どこか寂しさも感じますが、最後に出られて良かったです。◎毎日があっという間に過ぎていって、もう1月も終わってしまうのかと、驚いています。　この制服もあと数回しか着ないと思うと、私は卒業するんだ、　春からはもう私はここに通うことはないんだと、寂しさを感じます。　朝の光に照らされてまだ残っていた雪がキラキラと輝いていたので、　良いことがありそうだなぁと感じた1日でした。おいしい苺でも買って帰ろうと思います。◎最後の登校日、何か悲しいな…。いろいろあって勇志に来たけど　来てよかったなーって思いました。ロッカーの荷物、たびたび取りに行くのでお願いします。◎最後の登校日だった。３年間ありがとうございました。◎今日で登校日ラスト！でした。卒業式まで１か月と少し。　きっとあっという間に過ぎていってしまうと思うと、いろいろ考えてしまいます。　1日1日を大切にしていきたいと思います。次に会うのは、きっと卒業式ですね。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:33:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続・中学3年生の皆さんへ</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-118355/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-118355/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。前回の記事に引き続き、在校生たちが書いてくれたメッセージ、「これから勇志国際高校に入る中学3年生へ」をご紹介します。（本人許可済）●１年男子　勇志の雰囲気について、私の個人的な意見ではありますが、周りにあわせようと焦る必要がありません。ゆっくり歩み寄るだけで大丈夫です。私は人と話すのが苦手でしたが、少しずつ改善されつつあります。このような感じなので、皆さんもあまり身構えることも無いと思います。●２年女子　自分は勇志に入って良かったと思っています。勇志に入る前は人見知りで、人前に出るのが恥ずかしかったけど、今では人見知りもなくなって人前に出るのが恥ずかしくなくなりました。勇志は、先生たちとの距離が近くて話しやすいです。先輩たちも困ったことがあったら、何でも教えてくれます。何かあったら先生たちや私たちを頼ってください。●３年男子　自分は中学の時から学校が嫌いで、高校にも行きたくなかったのですが、将来絶対に後悔すると思い、勇志国際に入りました。ここに来て初めて学校が楽しいと思いました。なぜならこの学校ではいろいろな体験ができますし、いろいろ学べます。特に、「絆の日」は人を変えます。以前の自分はポイ捨てなどしていましたが、「絆の日」に出てからしなくなりました。★勇志国際高等学校では、平成30年度4月生を募集中です。　中学校を卒業後、通信制高校への入学を考えている方、　転校や編入学を検討している方は、一度ご相談ください。　選考面接予約も、現在受け付けております。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 08:43:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生の皆さんへ</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-118212/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-118212/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。現在、平成30年度生の出願及び選考面接を実施しています。（去年の記事はこちら）1月11日（木）の第66回「絆の日」の活動では、いつもの美化活動の後で「これから勇志国際高校に入る中学3年生へ」という題でメッセージを書きました。いくつか、ご紹介したいと思います。（本人許可済）●１年男子　勇志国際高校は、とても通いやすい学校です。最初は緊張すると思いますが、何の心配もないです。僕も最初はものすごく緊張して、友達できるかとか勉強できるかとか、緊張でいっぱいでした。でも勇志に入学して感じたのは、周りの生徒や先生の優しさです。気軽に話しかけてくれてとても優しかったです。だから、これから入学する中学３年生は、何の緊張もいらないと思います。●２年女子　中学の時の私は静かで、暗めで、積極的ではありませんでした。でも勇志に入り、友達や先生のおかげで明るい性格になったと思います。今までだったらやらないだろうということも挑戦するようになって、私は今の自分が好きです。友達や先生にすごく感謝しています。私は勇志に入って良かったです。●３年男子　入学する前の私は、勉強もできない、何をやってもダメな人間だと思い込んでいました。でも今はもう、違います。歩いて学校に通ったり、教室でみんなと勉強したり、資格を取ったり、そんなことをしているうちに、自分に少し自信が持てました。　私は入学前、通信制と聞いて少し不安でした。でも勇志では、全日制高校と同じ位充実した高校生活が送れます。今の私なら、出身高校を聞かれても「勇志です」と胸を張って答えられます。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 08:41:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1月課外活動「初詣」報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-117854/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-117854/</guid>
      <description>平成30年1月5日（金）ついに平成30年となり、1月の課外活動「初詣」に行ってまいりました。毎年恒例の「葛飾柴又・帝釈天」です。柴又駅を降りたら、寅さんの銅像を囲んで、まず1枚。去年は無かったさくらの銅像とも、撮りました。どこで寄り道するか考えながら、参道を進む生徒（と先生）たち…いつ来ても風情があります。手を清めてから、観音様を丁寧に磨きました。お参りを済ませ、これも恒例のおみくじは、20人引いて5人が「凶」でした。まあ、「凶が吉に返る」という言葉がありますからね。気を取り直して、参道で美味しいものを食べたり、唐辛子屋さんの口上に感心したり、木遣りに見入ったりと、思い思いに過ごしました。今年も、どうぞよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 15:19:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール171220</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-117508/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-117508/</guid>
      <description>勇志国際高校 千葉学習センターでは、毎週お知らせメールを送っています。本日送ったメールは、こちらです↓こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。今年も残りわずかですが、12月レポート提出は済みましたか。他の月と違って月末が休校日と重なるので、29日以降にメールや電話してきてもつながりません。25日頃までに出し切れるよう、取り組みましょう。【年末年始の休校日】12月23日（祝）24日（日）29日（金）〜1月3日（水）7日（日）8日（祝）上記を除く9時〜18時は、学校が開いています。【課外活動】●1月5日（金）9時30分〜13時「初詣」　◎申し込みは、1月4日（木）17時まで●1月11日（木）9時30分〜12時「絆の日」の活動　　◎申し込みは、1月10日（水）17時まで●2月14日（水）〜15日（木）「ウインタースクール」　◎申し込みは、12月25日（月）まで【検定締切】漢字検定、秘書検定、ニュース検定の締切が1月5日です。受検希望者は、早めの申込みと振込をお願いします。【補完スクーリング】千葉スクーリングに遅刻・欠席した人は1月27日（土）2月3日（土）9時30分〜17時50分で補完スクーリングを行います。対象者は、必ず予定を空けておいてください。時間割表は、1月5日に郵送します。なお、12月レポートが提出完了していない場合、補完スクーリングに出席できません。【個別相談】現在、勇志国際高等学校では、日曜・祝日を除き、随時個別相談・学校説明会を行っております。皆さんの周りで通信制高校や勇志に興味のある方がいらっしゃいましたら、是非お声かけください。【各種申し込み、質問について】「絆の日」、課外活動等の申し込みは必ず期日までに本人または保護者から、学校にお願いします。予約せずに登校した場合、学校の活動には参加できません。質問は、友達に聞いたり憶測で判断したりせず、必ず学校、ホームページ、メールで確認してください。●落語研究会、クイズ研究会、フットサルサークル　部員募集中。詳しくは武田まで。★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆　 勇志国際高等学校 千葉学習センター 武田 　〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48　 047-346-5555　http://yushi-chiba.net 　chiba@yushi-kokusai.jp☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 19:42:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネット授業＆ワープロ検定</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-117192/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-117192/</guid>
      <description>１２月８日（金）今日の午後は、今年最後の「国語入門（ネット授業）」と「日本語ワープロ検定」「スピード検定」がありました。「国語入門」では、授業後にネット部室に書き込みを募集しています。今日は「今年がんばれたと思うこと、成長したと思うこと」を書いてもらいました。●今年は、物事に集中する（集中力を高める）ことを頑張った。 ○タイピングが少し速くなったことです。●今年はちゃんと学校に来れるようになったのが成長したかなと思います。○ここまで冬眠しなかったことです ●今年頑張ったことは、レポートです。今年の目標だった、「年末までにレポートを終わらせる」をクリアしたので、よかったです。○今年は検定をがんばりました。●検定を頑張っている。○レポートを全部提出できたこと！●今年は日本拳法がほんの少しですが上達したと思うので、これからもどんどん鍛えていきたいです。 ○勉強とアルバイトの両立が出来るようになった。 ●頑張ったことは、休まずに学校に通ったことです。○私の成長したことは、自分のペース配分を少し理解できるようになったことです。　武田先生のネット授業に参加するのも、片手で収まってしまうほどの回数しかないと思うと、なんだかさみしいです。 ●今年頑張れた事はネット授業をいっぱい受ける事を頑張りました成長したところは、タイピングが少し早くなった事です○主体性をもって行動できるようになってきてるなと自分では思ってます。あとは検定を頑張りました。 ●今年は去年や一昨年と比べて学校をあまり休まなかったことが自分なりに頑張ったことです。ワープロ検定も、みんな真剣、集中して取り組みました。うまくいっていますように。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 16:27:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おめでとう！おめでとう！おめでとう！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-116991/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-116991/</guid>
      <description>１１月２８日（火）通学コース「今日の一言」より・Rちゃん、いろいろおめでとう・・・・Rちゃん。いろいろ大人になりました。誕生日おめでと。17歳になってもーたな・今日のニュース、Rの誕生日でした！あとT先生の弟さんだっけ？も誕生日でした。　いい年にしてほしいなって思いました！・誕生日、いろんな人に祝ってもらえてうれしい。◆今日の名言◆・自分の進む道が決まり、安心しました。昨日今日と、勇志に入ってからの毎日を思い返してみました。　いろいろなことがたくさんあったけれど、一歩一歩確実に前に進むことができて、　たくさんの人に支えられて、今ここにいるんだなぁと物思いにふけってしまいました。　おめでとうとたくさんの人に言ってもらえて幸せでした。３月までも（それからも）よろしくお願いします。◎おめでとう！って、改めて良い言葉だなあ。素直な気持ちで、「おめでとう」「ありがとう」を　たくさん言えたら、良い人生な気がしますね。こちらこそ、これからもどうぞよろしくね。（武田より） 3年Ｍくんの作品</description>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 20:29:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第4回「関東同窓会」報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-116736/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-116736/</guid>
      <description>11月19日（日）第4回 「関東同窓会」今春卒業した12期生までの卒業生と教職員とが参加して「関東同窓会」を行いました。＜去年の様子はこちら＞卒業してから初めて来てくれた人もいて、本当に嬉しかったです。みんなたくましく、元気そうで、私たちも大変励みになりました。毎年恒例「ビンゴ大会」も、大変盛り上がりました。お開きとなった後、第1回から欠かさず出席している2名の卒業生が「来年も参加して皆勤賞を狙おう！また会おう」と固く誓いを交わしていたのも、印象的でした。また来年、第5回 関東同窓会を開きますので、ぜひ楽しみに来てください。来年のビンゴ特賞は、「ディズニーペアチケット」との噂ですよ。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:46:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第4回「体験入学会」を行いました</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-116733/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-116733/</guid>
      <description>11月18日（土）第4回「体験入学会」個別の学校説明会も行っておりますので、ぜひご予約ください。勇志国際高等学校　047-346-5555　&lt;a href=&quot;mailto:chiba@yushi-kokusai.jp&quot;&gt;&lt;u&gt;chiba@yushi-kokusai.jp&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第64回「絆の日」の活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-116537/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-116537/</guid>
      <description>＊＊＊　第64回「絆の日」の活動報告　＊＊＊11月13日（月）は、第64回「絆の日」の活動でした。「絆の日」は、勇志国際高校の校訓である、「国を愛し 郷土を愛し 人を愛する」の体現と東日本大震災や熊本地震を風化させないことを目的に、毎月11日を中心に教職員と生徒で行うボランティア活動です。今日は、これまでに比べれば冷えましたが、晴天の下、爽やかに活動できました。川沿いには女性の靴が片方落ちており、「まさかの、シンデレラ…？」という場面もありました。※写真をクリックすると拡大します。清掃活動後は、思いを込めて文章を書きます。どれも、学校に出すだけでは勿体ない、持って帰って家族に見せた方がいいのでは？と思える文章ばかりでした。次回の「絆の日」の活動は、12月11日（月）です。ぜひご参加ください。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 18:30:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月予定表・ポプラ通信UPしました</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-116305/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-116305/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。「11月予定表」「学校新聞『ポプラ通信』」を更新しました。左の「学校新聞『ポプラ通信』」からご確認ください。在校生には、同じものを郵送してあります。スクーリングや課外活動があり、変則的になりますのでよく読んで、確認してください。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:47:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月課外活動 「第4回 芋煮会」実施報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-116147/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-116147/</guid>
      <description>１０月２４日（火）曇り「芋煮会」とは、山形を中心に、秋に行われる行事です。勇志国際高校では毎年の恒例行事で、今年で４回目を数えました。● 芋煮会 ●　たわしで里芋の皮をむく　←ポイント　火をおこす　ねぎを切り、こんにゃくと牛肉をちぎる　砂糖、しょうゆ、だし、酒で里芋を煮る　味を調え、その他の具材を入れて煮る　「いただきます！」　具材がなくなったら、カレールウとうどんを投入　再び「いただきます！」用意した材料は何ひとつ残さず、みんなで美味しくいただきました。満腹後の運動やゲームに夢中になるあまり、集合写真を撮り忘れました。11月の課外活動は、ディズニーランドです。申し込みは11日（土）までですので、お早めに。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第3回 体験入学会を行いました</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-115894/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-115894/</guid>
      <description>１０月２１日（土）中学3年生と保護者対象の「第3回 体験入学会」を行いました。あいにくの天候ではありましたが、無事に行うことができました。「体験入学会」は、30名ほどの皆様にご参加いただき、5名の在校生と、授業中でない教職員とで会を進行しました。満席で、少々狭い思いをされた方には申し訳ありません。アンケートによれば、「スクーリング授業見学」「ネット授業体験」「在校生の一言」が、特に好評だったようです。「規約や説明を聞き、求めていた学校だと思いました」「在校生の話を聞いて、成長ぶりに感心しました」「個別相談でも細かく聞けて、不安が解消しました」といった嬉しい声も聞かれました。今回参加して「勇志を第一志望にしよう」と決心した方も多かったようです。＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊勇志国際高等学校では、現在、平成29年度後期生を募集しています。中学既卒で高校を探している方、進路先を考えている方、体験入学会や個別相談会は、随時行っております。10月末日までの願書提出で、10月入学が可能です。また、現在高校在籍中や過去に高校在籍経験のある方は随時、転・編入学が可能です。一度、お問い合わせください。勇志国際高等学校　047-346-5555&lt;a href=&quot;mailto:chiba@yushi-kokusai.jp&quot;&gt;&lt;u&gt;chiba@yushi-kokusai.jp&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊★前回の正解★　「すみません」→　申し訳ありません。　 ナプキンは折りたたまずに置く。　「拝見させていただきます」→　拝見いたします。　 下座でも座らずに立ったまま、担当者を待つ。　 緊急であっても、本人の承諾なしに携帯番号は教えてはいけない。　　「担当者から折り返し連絡させます」と言って、先方の電話番号を聞く。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 18:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風21号による休校について【重要】</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-115865/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-115865/</guid>
      <description>勇志国際高校 千葉学習センターの所在する千葉県北西部および松戸市に10月23日（月）午前7時現在、警報が出ています。よって本日午前は規定通り、安全面を考慮しまして千葉学習センターの通学コースは、休止とします。不要不急の外出は控え、身の安全を確保してください。なお、午後に関しましては、午前11時時点で引き続き松戸市に警報発令中の場合には臨時休校となります。※朝7時の時点で、千葉県北西部（松戸市）に警報が出ている　場合、通学コース・スクーリングはお休みとなります。※避難指示を含むすべての地域の皆さんへ　くれぐれも身の安全を心がけて、過ごしてください。　被害が最小限で済みますよう、お祈りいたしております。勇志国際高等学校　千葉学習センター</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 07:07:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第63回「絆の日」＆専門学校体験会 報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-115596/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-115596/</guid>
      <description>１０月１１日（水）「絆の日」＆専門学校体験会勇志国際高等学校では、毎月11日を「絆の日」とし、全教職員と生徒でボランティア活動を行っています。１０月１１日は、第63回目の「絆の日」の活動でした。午後は、専門学校の先生方を学校にお招きして、1,2年生対象の「専門学校体験会」を開催しました。今回は、保育、ビジネス、ゲームの専門学校の先生方に来ていただき、体験授業を受けました。※写真をクリックすると拡大します　ビジネス　保育　ゲーム体験参加型の授業が多く、生徒たちも意欲的に取り組みました。先生方、ありがとうございます。■ビジネス系の授業で出ていたマナークイズより（特に正答率の低かった問題）　次の行動の間違いを正しなさい。　 うっかりミスを上司に指摘されたので、言い訳をせずすぐに「すみません」と謝った。　 レストランでの食事後、ナプキンをきれいに折りたたんでテーブルに置いた。　 取引先が持参したパンフレットを「拝見させていただきます」と一言添えて手に取った。　 初めての訪問先で、案内者が特定の席を勧めなかったので、下座に座り担当者を待った。　 取引先の人に、「緊急なので担当者の携帯番号を教えてくれ」と言われたので教えた。正解は、次回掲載します。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:46:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路決定に向けて・・・２</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-115153/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-115153/</guid>
      <description>9月末が近づき、専門学校の合格、大学のAOエントリー、就職試験と3年生にとっては「いよいよ！」という時期になりました。センター試験志願票の学内締切も終え、小論文対策講座も進んでいます。　1,2年生にとっても、他人事ではありません。まずは、10月11日（水）「専門学校体験会」に参加しましょう。定員がありますので、申し込みはお早めに。★昨年の「専門学校体験会」の様子はこちら。※クリックすると拡大します</description>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:30:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第62回「絆の日」の活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114926/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114926/</guid>
      <description>９月１１日（月）第62回「絆の日」の活動勇志国際高等学校では、毎月11日を「絆の日」として、集まった生徒と全教職員が、近隣の道路、公園の美化活動を行っています。今月は、千葉学習センターで62回目の活動を行いました。まず「絆の日」の活動の意義説明、その後、環境美化活動です。校舎に戻った後、「敬老の日」をテーマに作文を書きました。次回は、１０月１１日（水）です。是非ご参加ください。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:12:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成28年度後期 卒業証書授与式</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114733/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114733/</guid>
      <description>９月９日（土）晴れ爽やかな天候の下、平成28年度後期 卒業証書授与式を挙行いたしました。本日は、７名の卒業生と６名のご家族がご参列。いつものように、一人ひとり卒業証書を全文読み上げ、一人ひとりに証書を授与しました。前期生と違って後期生は数も少ないため、教職員一人ひとりからのお祝いの言葉や、卒業生一人ひとりからの思いのこもった言葉もあって、厳粛な中にも和やかさのある良い式になったと思います。司会の位置からも、卒業生やご家族が思いをかみしめている様子が、よく見えました。今日のこの喜びと、応援してくださったご家族や周りの方への感謝を忘れず、自信と誇りを持って、今後の人生を歩んでいってください。在校生も私たち教職員も、負けないように、日々過ごしていきます！本当に、ご卒業おめでとうございます。←クリックすると拡大します</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 16:26:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路決定に向けて・・・★9/27追記</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114708/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114708/</guid>
      <description>9月に入り、センター試験の願書配布、高卒求人の応募が始まりました。3年生は皆、それぞれに準備を進めています。今日、とても緊張しながら、「学内選考面接」に臨んだＫさんの「面接対策ノート」を、一部見せてもらいました。注意事項や想定問答集など、自分でしっかりまとめています。生徒全員が希望通り進路決定できるよう、私たちもサポートしていきます。皆さんも、自分にできることをやりきってください。★9/27 追記★上記のＫさんですが、無事に内定を獲得しました。ちょうど同日、別の会社を受けたＴくんの内定と専門学校を受験したＹさんの合格も発表になりました。良かった！おめでとう！他の3年生も続いていこう！勇志国際高等学校　047-346-5555&lt;a href=&quot;mailto:chiba@yushi-kokusai.jp&quot;&gt;&lt;u&gt;chiba@yushi-kokusai.jp&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:38:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月予定表・ポプラ通信、掲載</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114573/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114573/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。「9月予定表」「学校新聞『ポプラ通信』」を更新しました。左の「H29.9月予定★★」「学校新聞『ポプラ通信』」からご確認ください。在校生には、同じものを郵送してあります。スクーリングや課外活動があり、変則的になりますのでよく読んで、確認してください。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:05:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通学コース、再開しました</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114572/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114572/</guid>
      <description>こんにちは、勇志国際高校の武田です。勇志国際高校は通信制高校ですが、希望があれば制服を着て、定期的な通学もできます。９月１日（金）から通学コースが再開し、「今日の一言」も再開したので、ほんの一部を掲載します。・久しぶりだったので体力的に大丈夫かな？と思ったのですが、大丈夫でした。・久しぶりの学校だー 朝いいことがあって幸せであふれてる・夏休み明け初日でしたが、遅刻せずに来られたので良かったです。・休み明け初日の学校でしたが朝もちゃんと起きられたし、いいスタートになれたかなと思います。・2学期初登校！久しぶりにみんなの顔見えて嬉しかった〜♪・レポート、9月分があと3枚。がんばるぞ〜・久しぶりに勉強した。有意義な時間を過ごすことができて良かった・今日は初登校で少し緊張していたけれど、すぐに友達ができて楽しかったです。★９月１日らしい「一言」が並びました。良い緊張感を持ち、目標を持って勉強しましょう。勇志国際高等学校では、現在、平成29年度後期生を募集しています。中学既卒で高校を探している方、進路先を考えている方、体験入学会や個別相談会は、随時行っております。一度、お問い合わせください。勇志国際高等学校　047-346-5555&lt;a href=&quot;mailto:chiba@yushi-kokusai.jp&quot;&gt;&lt;u&gt;chiba@yushi-kokusai.jp&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:07:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志が誇るギターデュオ♪</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114444/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114444/</guid>
      <description>勇志が誇るアーティスト“M-BLOOD”がCDを作りました！メンバーは、満重先生（英語）と三浦先生（国語）です。2人とも熊本在住ですが、在校生・卒業生の皆さんにとってはレポート対策の映像解説授業や、ネット授業でお馴染みですね。先日、美容系の専門学校の学園祭で歌う機会があり、その勢いで、CDを作ってしまったそうです。←クリックすると拡大します限定100枚、興味ある皆さんにはプレゼントいたします。希望者は、千葉学習センターまでお申し出ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター 047-346-5555　&lt;a href=&quot;mailto:chiba@yushi-kokusai.jp&quot;&gt;&lt;u&gt;chiba@yushi-kokusai.jp&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;聞いた方の感想や応援メッセージも、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 09:40:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験入学会【8月24日（木）】のお知らせ</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114253/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114253/</guid>
      <description>勇志国際高等学校千葉学習センターでは中３生と保護者を対象に、体験入学会を行います。●８月２４日（木）　１０：３０〜１２：００勇志国際高等学校 千葉学習センター１階（ＪＲ新松戸駅より徒歩５分）★詳しい学校説明…通信制のしくみから実際の学習まで★レポート体験…映像解説授業でレポート学習に挑戦★スクーリング授業見学…在校生が授業を受けています★ネットライブ授業体験　　　　　　　　　　　　　　　　　　★個別相談（希望者）参加希望者は、勇志国際高等学校千葉学習センターまでご予約ください。※教室の関係で定員がございます。　お早めにお申し込みください。なお、勇志国際高等学校では、体験入学会以外にも日曜祝日を除き、随時個別に学校説明、見学が可能です。詳しくは、電話かメールでお問い合わせください。047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 13:06:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日（8/8）は予定通り行います</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-114014/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-114014/</guid>
      <description>おはようございます。勇志国際高校の武田です。本日の授業は、予定通り行います。時間に余裕を持ち、身の安全に留意して登校してください。不明な点は、学校まで電話してください。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555</description>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 07:04:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月予定表更新しました</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-113896/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-113896/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。「8月予定表」を更新しました。左の「H29.8月予定★★」からご確認ください。在校生には、同じものを郵送してあります。スクーリングや課外活動があり、変則的になりますのでよく読んで、確認してください。※勇志国際高等学校 千葉学習センターは、　8月11日（金）〜18日（金）までお休みです。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 09:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「学校案内」と「生徒の声」更新しました♪</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-113580/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-113580/</guid>
      <description>１、「生徒の声」を更新しました　&amp;#9654;左の「千葉学習センターからのお知らせ」の　「生徒・保護者の声」をクリックして、ご覧ください。２、「学校案内」を更新しました（先生紹介／主な駅からの路線図）　&amp;#9654;左の「基本メニュー」の「学校案内」をクリックして、ご覧ください。今後とも、勇志国際高等学校をよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 15:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新松戸まつり★報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-113477/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-113477/</guid>
      <description>７月１５日（土）１６日（日）勇志国際高等学校は「第31回 新松戸まつり」に参加しました。約2か月かけて、実行委員を中心に、すべて生徒たちが企画、運営しました。笑ったり、泣いたり、怒ったり・・・準備の最中はいろいろありましたが、当日は、大きなトラブルも怪我も事故もなく、無事に済みました。タピオカドリンクと、かき氷（15日）たこ焼き（16日）は、両日ともに完売。販売担当も仕込み担当も、総勢25名の生徒達、皆がんばりました。勇志国際高等学校の校訓である「国を愛し 郷土を愛し 人を愛する」にまた一歩、近づけたように思われます。数え切れないほどの写真がありますが、ほんの一部、ご紹介します。※PC、スマホの方はクリックすると写真が拡大します。お買い求めくださった方々、お声かけてくださった皆さん、本当にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:37:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短冊に願いを込めて☆</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-113242/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-113242/</guid>
      <description>７月７日（金）「今日の一言」短冊に願いを込めて、書きました。☆今年は何か良いことがありますように★充実した生活を送れますように☆堂々と生きていけるようになりますように★自分に厳しい人になれますように！☆努力の積み重ねが認められますように★貯金ができますように☆家を掃除したら昔のコインとか紙幣が出てきますように★ブラインドタッチができるようになりますように☆タイピングを無駄に上達させたい★幸せを両手いっぱいに抱えて、配れるようになりたい☆体調崩さずに毎日学校に通えますように★病気になりませんように（切実）☆ずっと笑顔でいられますように★高校を無事に卒業できますように☆家の近くで事故が起きませんように★YouTuberと歌い手に会えますように☆祭りが成功しますように★Hとずっと親友でいられますように☆高校卒業した後も、3人仲良しでいられますように★人の名前が覚えられますように☆人に迷惑をかけない★大切な人、大事な人と楽しく過ごせますように勇志国際高校からの願い☆みんなの願いが叶いますように</description>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 17:41:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フットサル報告「初勝利＆フェアプレー賞」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-113138/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-113138/</guid>
      <description>勇志国際高校千葉学習センターと東京学習センター（御茶ノ水）とは今年度、合同で「フットサルサークル」を立ち上げました。６月２８日（水）フットサルパーク吉祥寺で大会に参加しましたので、ご報告です。小雨の中、キャプテンのＴくんを中心に円陣を組みます。初戦は敗れましたが、その後、体が動くようになり、２試合目には、２−１で勝利を収めました。記念すべき初勝利です☆　すると、初勝利を挙げた以外にも嬉しい出来事が！大会を通して、ファール数の少ない１チームだけに贈られる「フェアプレー賞」をいただくことができました。７月も大会に参加しますので、２勝目はもちろん、初優勝を目指してがんばります。ご期待ください。※フットサルサークルでは見学者、参加者を随時募集しています。　興味のある生徒は、学校までお知らせください。　勇志国際高等学校 千葉学習センター　chiba@yushi-kokusai.jp　047-346-5555</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 08:45:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月30日は「大祓」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-112983/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-112983/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。今日は６月３０日。今年も半分が終わろうとしています。■大祓（おおはらえ）　古来、六月と十二月の晦日（つごもり）に、親王以下　在京の百官を朱雀門前の広場に集めて、万民の罪穢を　払った神事。現在も宮中を初め全国各神社で行われる。　　―― 岩波書店『広辞苑』より本来は、神社に行って茅の輪をくぐるのですが、私も含め、そう簡単に行けない人も多いと思います。そこで、心の中で、この半年を振り返ってみましょう。ここからは、国語科教員 武田のつぶやき…※「晦日（つごもり）」は「みそか（三十日）」とも読みますね。　古文では、「つごもり」は「末」と訳します。　月が籠る（寝る）＝つきごもり＝つごもり、というわけです。※私は「つごもり」という言葉を目にすると、いつも　月が「おやすみなさぁい…」と寝床に向かう図を想像して　「かわいいなぁ」と思ってしまいます。※さて、今でいう「大晦日（おおみそか）」は、　「大晦日（おおつごもり）」と呼ばれました。※ちなみに「つごもり」の反対は「ついたち（朔日・一日）」です。　勘のいい人はわかると思いますが、つごもりの反対、つまり　月が発つ＝つきたち＝ついたち、なのです。※こちらは、「つごもり」でゆっくり休んだ月が、　「よっこいしょ！」と起き出してくる図が思い浮かびませんか。★勇志国際高等学校では、随時資料の送付、個別相談を行っております。お問い合わせください。★７月から中学３年生と保護者対象の「体験入学会」が始まります。お申し込みも受け付けております。勇志国際高等学校　千葉学習センター〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48ＪＲ新松戸駅より徒歩5分047-346-5555chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 11:40:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏に向けての告知３つ</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-112678/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-112678/</guid>
      <description>勇志国際高等学校より、夏に向けての告知です。◆告知その１「第31回新松戸まつり」に参加します 　勇志国際高等学校は、今年も「第31回 新松戸まつり」に参加いたします。　●７月１５日（土）１６日（日）　●新松戸４丁目交差点近く　現在、実行委員を中心に、計画・準備を進めています。　生徒のスタッフ参加も、募集中です。（6月30日まで）　お時間のある方は、是非遊びにいらしてください。◆告知その２「体験入学会」が始まります　勇志国際高等学校では、中３生と保護者を対象に「体験入学会」を行います。　●７月２９日（土）１０：３０〜１２：００　●勇志国際高等学校 千葉学習センター（新松戸駅 徒歩５分）　●詳しい学校説明、レポート体験、ネット授業体験、先輩に聞いてみよう！、個別相談（希望者）　参加希望者は、左端の「個別相談会・体験入学会」からご予約ください。　個別相談会、学校見学も随時行っております。◆告知その３「首都圏進学フェア（柏）」に参加します　●７月３０日（日）１１時〜１６時　●千葉県柏市・三井ガーデンホテル柏の葉２Ｆ　　カンファレンスセンター（柏の葉キャンパス駅 徒歩２分）いずれの会も、このホームページ上で随時情報を更新します。是非ご覧いただき、皆様のお越しをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:46:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月課外活動 「あじさい寺」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-112494/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-112494/</guid>
      <description>６月１２日（月）６月課外活動は、勇志国際高等学校 千葉学習センターの１つ隣、北小金駅近くの「長谷山 本土寺」でした。本土寺は、別名「あじさい寺」と呼ばれる名所です。散策には絶好の天候で、紫陽花や花菖蒲を楽しみました。※写真はクリックすると拡大します見て回るだけでなく、課題（写真＆創作）にも、それぞれ取り組みます。写真コンテストでは、１年ＹＡくんが優勝しました。それでは、ＹＡくんが撮影した写真の一部をご覧ください。７月の課外活動は「新松戸まつり」です。今（12日15時）も、実行委員を中心に準備を進めています。７月１５〜１６日ですので、皆さんも是非お越しください。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 15:19:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネット授業、開講中。</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-112293/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-112293/</guid>
      <description>5月から、通学コースとともにネット授業が始まりました。ネット授業は、受講義務はありませんが、通学生を中心に積極的に、楽しんで受けてくれています。6月2日（金）は、今年度初の「国語入門」でした。感想の一部を記します。【ネット部室の感想より】・2年Oさん　授業、とっても楽しくてわかりやすかったです！ありがとうございました。・1年Mくん　直喩、隠喩、擬人法、覚えました。詩を読んだのは久しぶりだったので、新鮮でした ・3年Uくん　「あたりまえ」にツッコミを入れられる人が詩人になるのだなと思った。所々に挟まる小話が面白かったです。 ・2年Tくん　人数が多く、いろんな意見を知れて勉強になりました。・1年Kくん　皆のチャットが面白かったです。・1年Oくん　今日は、色々な技法が学べて良かったです。・1年Nさん　今日の授業もおもしろかったです。詩の技法で忘れていたところがあったので、詳しくわかってよかったです。・1年Iさん　授業とてもおもしろくて楽しかったです！ありがとうございました。・2年Nさん　初めてのネット授業でしたが、楽しく参加できました。・2年Kくん　初めて武田先生の授業を受けたのですが、とても分かりやすかったです！ ・3年Sさん　とても分かりやすい授業でした。・3年Nさん　今日の授業もとても面白かったです。他の人のコメントも面白かったです（笑）・1年Aさん　今日の授業、とても楽しかったです。ありがとうございました。・2年Oくん　今年1回目の国語入門楽しかったです、次回も楽しみにしています。【今日の一言より】おもしろかった／楽しかった／初めて受けました。楽しく受けられたので良かったです／国語のネット授業を久々に受けられて良かったです／国語の授業面白かった！6月のレポートも順調！／チャットが見てて面白かったです／武田先生の授業とても楽しかったです。ありがとうございます／今日は初めての、会ったことある先生のネット授業でした。普通に授業を受けてる感じで楽しかったです。★今日の名言：なんか、ネット授業のライバル、千葉の１年生も結構いそう。今年トップ10、千葉いっぱいいそう。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 17:52:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月27日スクーリング報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-112163/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-112163/</guid>
      <description>5月27日（土）晴れ5月23日（火）〜27日（土）は、千葉・登校型スクーリングでした。27日（土）は学校集合で移動、上野公園＆動物園見学を行いました。上野公園は、台東区ボランティアガイドの方々に詳しく説明していただき、とてもためになりました。ありがとうございました。◆生徒の感想より◆1年男子）上野公園では、先ず世界文化遺産に登録されたという西洋美術館に行きました。世界遺産に登録されたのは、西洋美術館だけではなく、ル・コルビュジエという建築家の13個の作品すべてというボランティアガイドさんの話を聞いて、驚きました。向かいにある文化会館が、ル・コルビュジエの弟子が造ったというのも驚きました。2年女子）今日は初めて上野公園に来ました。とても日本の歴史が詰まった所だと感じました。日本人なのに、日本の歴史に興味を持ったり、特別に何かを勉強したりということは、今までしてきませんでした。ですが、ガイドさんに話を聞くうち、改めて自分の国のことに無知なことがわかり、興味を持って勉強し、せっかく生まれたこの国のことを知ろうと思いました。3年女子）上野公園には、たくさん歴史があることに驚きました。自分が特に一番気に入った場所は上野東照宮です。唐門の昇り龍と下り流の話が印象的でした。龍の顔が上に向いているのが昇り龍だと思っていましたが、実際には、下に顔が向いている方が昇り龍だと知りました。色鮮やかで、金箔もとてもきれいでした。また行きたいと思いました。動物園でも、ワークシートと感想文、イラストとそれぞれ取り組み、充実した時間を送っていたようです。◆生徒の感想より◆2年女子）上野動物園に来るのは初めてではなかったけれど、久しぶりに来たのでとても楽しめました。また、動物園を回りながら、新しい友達ができたのも嬉しかったです。また今度ゆっくり来られたらいいなと思います。3年男子）今日は土曜日で混んでいた。ヒグマの所が楽しかった。ちょっと見ていたらすごい勢いで寄って来て、真ん前で立ち上がっていて、全く勝てる気がしませんでした。3年女子）上野動物園といえばパンダですが、人が沢山並んでいて見られませんでした。アシカが、思っていたよりも大きくて、びっくりしました。一番かわいかったのは、カワウソでした！上野動物園では、チェックポイントで署名し、そのハガキを「パンダポスト」に投函。無事「パンダ＆西郷さん」の消印が押されたハガキが学校に届きましたので、ご報告。</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 18:22:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州の先生、千葉に来たる！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-111950/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-111950/</guid>
      <description>５月２０日（土）晴れ　通学コース特別編九州（天草本校・熊本学習センター・福岡学習センター）の先生が研修で上京したので、教室に寄ってもらいました。本来、土曜は通学コースはないのですが、呼びかけに応じた十数名の生徒たちが登校してくれたので、九州の先生方も、その勉強風景を見て質問したり、休み時間に声をかけたり、お互いに楽しそうにしていました。★生徒の感想より★【方言について】方言で話せて楽しかったです／今日はいろんな先生方と楽しく会話できてうれしかったです！福岡の先生が話している時に「〜しとると？」とか若干なまりがあって、方言ってふつうの言葉よりやわらかく聞こえていいなぁ〜と思いました！私が個人的に好きなのは博多弁なので、いつか言えるようになってみたいです。【今日の一言】レポートが進んで良かったです。九州の先生方と話せて良かったです／九州の先生方が来て、少し話したけど、みんな楽しそうに話してくれたからすごく嬉しかった。また会いたい／九州の先生とお話できて良かったです。今日一日で漢検進んだので頑張ります／ついさっきネットの授業で見た先生とリアル（笑）で話せて良かったです◎／熊本の先生方が来て下さり話ができてとても良かったです。普段いない先生方なのでとても新鮮でした。【先生たちについて】M浦先生いた←笑 たのしかった／今日ついに兄貴ができた。あとT下先生の身長がでかいことに気づいた。あとN島先生と会えて良かった。／まんまるかわいい。／ゆうしのせんせいやさしいなぁ。★今日残念ながら登校できなかった人もまたチャンスがある？かもしれないので、楽しみにしていてくださいね！</description>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 18:43:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第58回「絆の日」の活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-111852/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-111852/</guid>
      <description>５月１１日（木）第58回「絆の日」の活動勇志国際高等学校では、毎月11日を「絆の日」として、集まった生徒と全教職員が、近隣の道路、公園の美化活動を行っています。今月は、千葉学習センターで58回目の活動を行いました。まず「絆の日」の活動の意義説明、その後、環境美化活動です。校舎に戻った後、「母の日」の感謝の手紙・作文を書きました。今回は30度近い快晴の下、50名を超える生徒が集まり、学年ごとに３班に分かれて、環境美化活動に取り組みました。特に１年生は初めての「絆の日」の活動でしたが、実体験することで、活動の意義を考える時間となったことと思います。次回は、６月９日（金）です。皆さんも、是非ご参加ください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 08:46:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月予定表更新しました</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-111446/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-111446/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。「5月予定表」を更新しました。左の「H29.5月予定」からご確認ください。在校生には、同じものを郵送してあります。いよいよ、学習が本格的に始まります。本日は、新入生向け学習ガイダンスを行いました。わからないことがありましたら、遠慮なくご相談ください。明日は、5月課外活動「バーベキュー」です。※勇志国際高等学校 千葉学習センターは、　5月3日（水）〜7日（日）までお休みです。</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 15:44:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入学式を執り行いました</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-111239/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-111239/</guid>
      <description>４月２２日（土）曇りのち晴れ東京ガーデンパレス 高千穂の間にて、入学式を執り行いました。←クリックすると拡大します入場から式後のガイダンスまで、予定通り行うことができました。校長式辞では、涙する保護者も多く見られました。お手伝いの在校生も、積極的に自分の務めを果たしてくれました。式中、ひしひしと感じた新入生や保護者の皆さんの期待に応えられるよう、私たちも気合いが入ります。これからどうぞ、宜しくお願いします。※勇志国際高等学校では、４月中の出願で平成２９年度４月生としての入学が可能です。話を聞いてみたい、まずは資料だけでも見てみたいという方は、ご連絡ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター新松戸駅より徒歩4分047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 13:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新入生・体験学習会「今日の一言」より</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-111114/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-111114/</guid>
      <description>４月１３日（木）晴れ新１年生の「お試し通学日」。半日でしたが、みんな緊張したことと思います。では、新入生の「今日の一言」をどうぞ。思った以上にいやすく特に緊張しなかったです。とてもいい時間でした。／みんな静かに授業を受けていて良かったと思います。体験できて良かったです。／ネットの解説がすごいわかりやすく解けたので、またやりたいと思いました。／とてもがんばれて良かったです。／ふつうに授業を受けた時より時間が過ぎるのがすごく早く感じました。良かったです！／もっと難しい場所も覚えたいです。／友だちをたくさん作ろう。勉強をがんばろう。／数学はトップクラスになりたい（目標偏差値70.0）／とても分かりやすいと思いました。／授業がわかりやすく、わからなかった所も理解ができたので良かった。／初めてのネット授業面白かったです。正式に入学してまたネット授業を受けるのが楽しみになりました。／ネット授業を初めて受け、とても分かりやすくて良かったです。教室の雰囲気も良くて勉強しやすかったです。／１人で黙々と勉強ができて良かったです。タイピングが苦手なので家で練習してみようと思います。先生ともたくさん喋りたいです。今日はありがとうございました。本日の名言：「ネットでの勉強が新鮮でした。これからの高校生活がとても楽しみです。中学でできなかったことをこの３年間でやりとげたいです。」★みんな、最初は緊張や不安があると思いますが、徐々に慣れていってもらいたいです。徐々に、ですよ。いきなりはだめですよ（笑）。困ったことや分からないことがあれば、なんでも先生たちに相談してください。なりたい自分になれる学校、それが、勇志国際高等学校です。２２日（土）の入学式も、お楽しみに！４月２０日（木）晴れ今日は、第２回目の「お試し登校日」でした。というわけで、新入生の「今日の一言」↓自分の好きな学習ができるのがいいと思った。これなら続けられそう。／学校は久しぶりだったけど、静かに勉強ができて良い所だと思いました。／苦手な所が見つかりました。／日常生活でパソコンを使うことがあまりないので目が疲れました（笑）タイピングをもっと練習して早く打てるようになりたいです。／体験学習に参加して、どんなことをやるのか少し不安でしたが、具体的なことがわかって良かったです。／授業がとても分かりやすくて、この方法で勉強すれば上がるような気がした。今日行って、とても良かったです。／最近ほとんど勉強していなかったので疲れました。あと少しで高校生活が始まるので気合いを入れようと思いました。／思った以上に良い環境でとてもやりやすかったです。／初めての制服でのネット授業、楽しかったです。22日が楽しみです。／今日はタイピングとユーシーネットをしました。少しタイピングが上手くなったかもしれません。ユーシーネットは、今までの勉強の復習ができるので、どうやるのか解らなかったところがもう一度できてよいと思いました。今後も使っていきたいです。／2回目の体験学習会、初めてのネット授業した時より少しは慣れてできたかなと思いました。やはり1人で静かに自分のペースで勉強ができるのは素敵なことだと思います。中学の勉強、全然わかりませんが、勉強は嫌いじゃないので頑張りたいと思います。ありがとうございました。／今日、初めて体験授業して、今まで行った学校とは違って他学年がいるのでお友達できるか、来るときはとてもドキドキしていました。学校に来たら先生方もあたたかく迎えてくださってとてもほっとしました。初日にもかかわらず、友達がたくさんできて嬉しかったです。学校に通うのが楽しみです！！／私は今日初めて授業を受けました。パソコンの授業は自分のペースででき、今までわからなかった所がわかったので、すごくやりやすかったし楽しかったです。／前回も来て、家に帰ってから見直しても、新しい単元が出てきても、先生方の教え方がわかりやすく、理解できることが多かった。ポイントや注意などを教えてもらえたので、わかりやすかった。／パソコンの授業も復習もとても楽しかったです。／今日は体験学習で初めてやりましたが、とても楽しかったです。／今日だけで10ページほど中学の復習ができて、とても充実した時間でした。久々の学習で少々疲れましたが、凄く良かったです。／今日もわかりやすく少しずつ解けました。／前よりもキーボードがうまく打てて楽しかったです。本日の名言：「22日、朝7:40までに新松戸かぁー。7:00には家出ないと」★入学式にお手伝い参加する2年生の「一言」です。入学式には、新入生はもちろん、こうして手伝ってくれる先輩たちがいます。授業後には「在校生からの歓迎の言葉」の練習もしました。プレッシャーをかけるつもりはありませんが、手伝い参加の在校生も、新入生の皆さんも、是非楽しみに来てください！※勇志国際高等学校では、４月中の出願で平成２９年度４月生としての入学が可能です。話を聞いてみたい、まずは資料だけでも見てみたいという方は、ご連絡ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター新松戸駅より徒歩4分047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 17:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第57回「絆の日」＆新入生歓迎会</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-111020/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-111020/</guid>
      <description>平成２９年４月１１日（火）雨あいにくの天気ではありましたが、毎月１１日の「絆の日」の活動を行いました。←クリックすると拡大しますいつものように意義説明の後、外へ出て清掃活動。普段よりは短い活動時間でしたが、それでも午前は雨が少し弱かったので、助かりました。午後は、「新入生歓迎会」でした。←クリックすると拡大します最初はみんな緊張気味でしたが、教職員紹介、学校クイズ等で少しずつ表情が柔らかくなっていくのを感じました。本当に少しずつ、慌てなくていいですから、学校に慣れていってもらいたいです。※勇志国際高等学校では、４月中の出願で平成２９年度４月生としての入学が可能です。話を聞いてみたい、まずは資料だけでも見てみたいという方は、ご連絡ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター新松戸駅より徒歩4分047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 08:28:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール170403</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-110528/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-110528/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。今日から本格的に新年度です。平成29年度もよろしくお願いします。【4月郵送物】毎月5日の月例郵送物ですが、今月はさまざまな書類をお送りします。★「年間予定表」「課外活動スケジュール」は大切に保管し、随時ご確認ください。　なお、このホームページ左側にも掲載してあります。★「スクーリングアンケート」「誓約書」「通学コースアンケート」は早めにご提出ください。【4月通学日】4月6日より火曜、木曜での通学コースが開始します。（午前のみ）希望者は、前日17時までに予約してください。予約の無い場合は座席が用意できませんので、ご注意ください。【進学ガイダンス】進学を検討、希望する全生徒を対象に「進学ガイダンス」を行います。●4月7日（金）10時〜12時30分資料や座席の準備がありますので、4月5日（水）までに申し込んでください。現時点で「進学」を考えている2,3年生は、極力参加してください。【絆の日の活動】4月11日（火）に第57回「絆の日」の活動を行います。特別活動の振替や、自主的に参加する皆さんは、前日17時までに参加表明し、筆記用具と絆Ｔシャツ（初回配付）を持って登校してください。※9時30分開始、雨天決行です※遅刻や忘れ物は、正規の授業時間数に認められません質問や相談は、学年・氏名を添えてお寄せください。chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。★勇志国際高等学校千葉学習センターでは、毎週上記のようなメールを登録アドレスにお送りしています。メールの届いていない生徒・保護者の皆様は登録をお願いします。★平成29年度4月生は、現在も募集中です。中学校を卒業して通信制高校への入学を考えている方、転校や編入学を検討している方は、一度ご相談ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:19:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第56回「絆の日」の活動</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-109793/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-109793/</guid>
      <description>３月１０日（金）晴れ勇志国際高等学校では、毎月11日に「絆の日」の活動を行っています。今月は11日が土曜なので、10日に第56回目の活動を行いました。みんなで集まって「絆の日」の意義説明、思いを新たにした後、「絆」Ｔシャツを着て外に出て、美化活動を行います。教室に戻って、水分補給や手洗い等休憩、その後、思いを寄せて文章を書きます。今回のテーマは、「震災から６年」でした。毎月、生徒が書く前に、私（武田・国語科教諭）の文章を発表します。今日は、それを載せてみようと思います。　東日本大震災から、明日で6年になります。テレビでは、今週に入り、震災関連の番組を放送しています。現地からの中継もあります。　多くの日本人は、3月11日になれば、「ああ、あれから何年経ったのだなあ」と思うでしょう。しかし、私たち勇志国際高等学校では「絆の日」の活動により、年に1度ではなく、月に1度震災のことを思い出します。思い出すだけではなく、実際に行動して、思いを新たにします。　ノーベル平和賞を受賞したマザー・テレサは「愛の反対は憎しみではない、無関心である」と言いました。亡くなった命を忘れない。災害の怖さを忘れない。そして、人との絆を忘れない。忘れずに覚えていること、定期的に思い出すことが、大事なことだと思います。　6年前、震災の起きた平成23年3月11日は、今日と同じく金曜日でした。ここ松戸市では今日、中学校の卒業式が行われていますが、6年前もそうでした。　私は入学の選考面接のとき、たまに「震災の時は何をしていましたか」と質問するのですが、卒業式が終わってみんなで外食をしていた時に揺れたとか、卒業式後に一旦帰宅して、お昼を食べ、再登校して部活をやっていたら揺れたとか、家に一人でいた時に揺れて怖かったとか、いろいろです。　今の中学3年生は、当時小学3年生だったということで、あと5年もすれば、「東日本大震災？なに、それ。」という時代も来ると思います。それもまた怖いことです。　知らないのは仕方ありませんが、だからこそ、私たちはこれからも「絆の日」の活動を続けていきたいと思っています。　明日で震災から6年。そして今から6年後、震災の年に生まれた子が小学校を卒業します。　6年後、皆さんは何をしているでしょうか。なかなか具体的に思いつかないでしょうが、考えてみてください。その時も私たちは「絆の日」をやっていることを約束します。皆さんも卒業まで1回でも多く参加してください。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 19:56:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業証書授与式（関東）</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-109667/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-109667/</guid>
      <description>３月４日（土）晴れ御茶ノ水・東京ガーデンパレス2F高千穂にて勇志国際高等学校「平成28年度 卒業証書授与式」を行いました。卒業生、教職員、お手伝いの在校生、そしてご家族の皆様も自信と誇りと感動に満ちた、晴れやかな卒業式となりました。　※写真はクリックすると拡大します勇志国際高等学校は、卒業生、生徒をいつも応援しています。輝け☆勇志の星！</description>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 17:16:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スキー旅行報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-108967/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-108967/</guid>
      <description>２月１５日（水）１６日（木）福島・南会津たかつえスキー場に「スキー旅行」に行ってきました。参加者、引率教員ともに、怪我・体調不良等も一切なく、全行程を終えることができました。初日は苦戦していた人も、２日目は全員が朝からリフトに乗り、快晴のもと、時間を惜しんで滑りました。新たな交流もでき、みんな充実した１泊２日となったようです。来月卒業する３年生も、良い思い出ができたのではないでしょうか。写真はクリックすると拡大します</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 15:15:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール170130</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-108267/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-108267/</guid>
      <description>勇志国際高等学校 千葉学習センターでは、生徒・保護者の皆様へ毎週「お知らせメール」をお送りしています。今回は大事なことですので、こちらにも掲載します。★　★　★　★　★　★　★こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。昨日テレビをご覧になった皆様、ありがとうございました。宜しければ、ご意見ご感想、是非お寄せください。今日は、進級や卒業のかかる大事なことばかりですので最後までしっかり読んでください。【レポート提出】1月分のレポート提出期限は、1月31日（火）です。提出締切に遅れると2月のスクーリングに参加できません。まだ間に合います。必ず、提出完了してください。【補完スクーリング】2月4日（土）は、補完スクーリングです。「個別時間割」を確認、遅刻欠席なく登校してください。※レポートが提出完了していないと、参加できません。※補完スクーリングに参加できない場合、1,2年生は再履修、　3年生は卒業延期となります。【前期3年生レポート最終締切】前期3年生のレポート最終締切は、2月7日（火）です。「提出」ではなく「合格」していなければなりません。MST視聴も、この日までに済ませてください。「レポート最終締切」に間に合わないと卒業延期となります質問や相談は、学年・氏名を添えてお寄せください。chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆ 勇志国際高等学校 千葉学習センター 武田 〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48 047-346-5555　http://yushi-chiba.net chiba@yushi-kokusai.jp☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 10:52:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【緊急告知】勇志の武田先生がテレビに出ます！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-108108/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-108108/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。勇志国際高等学校・国語科教諭の武田です。このたび私、武田が１月２９日（日）１３：２５〜　放送（テレビ朝日系列）「パネルクイズアタック２５」に出場しています。「高校教師大会」で「青」の席です。ぜひご覧ください。https://www.youtube.com/watch?v=O9Uq1LMUlBk&amp;list=PL9cXa9v--niX6QnVgk-jsyJ6lbZn0XmZe&amp;sns=em↑こちらは予告編の動画です。URLをコピーしてご覧ください。ぜひ、今週日曜の放送をご覧ください。皆様からのご意見ご感想も、お待ちしております。勇志国際高等学校　千葉学習センター武田　祐巳子chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 18:34:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生の皆さんへ</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-107915/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-107915/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。現在、平成29年度生の出願及び選考面接を実施しています。今日は、中学3年生の皆さんへ向けて書いてみます。日々面接をしていると、いろいろな感情・表情に出会います。中学3年生にとっては、これまでに経験したことの無い緊張…。面接を終え、ほっとした表情を見せる人がほとんどですね。毎年多くの人と面接をしている私たちではありますが、毎回、真剣に面接に臨んでいます。（当たり前ですが）そして、可能性と希望（…と少しの不安）に満ち溢れた中学3年生に、逆に勇気と希望をもらっています。これから面接に来る人も、面接が終わって結果待ちの人も、来るべき春を楽しみに、残りの中学校生活を過ごしてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 17:54:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月課外活動「初詣」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-107456/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-107456/</guid>
      <description>１月６日（金）晴れ心配したほどには寒くない真っ青な空の下、葛飾柴又・帝釈天へ初詣に行ってまいりました。PC版はクリックすると拡大します学校に集合して、電車で柴又駅へ。寅さんの銅像と写真を撮り、参道を通ると帝釈天です。手を清め、観音様をゴシゴシ、本堂で参拝。幼稚園児からお年寄りまで、大勢の人が来ていました。参拝を終えたら、注意事項を伝達して散策です。PC版はクリックすると拡大します境内では、おみくじ、絵馬、記念撮影大会、参道では、煎餅、草だんご、甘酒、じゃがバター・・・七味唐辛子の売り口上に感心したり、お土産を買ったり、皆それぞれに、楽しんでいました。２月の課外活動は「スキー旅行」です。参加希望者は、お早めにお申し込みください！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 18:34:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も宜しくお願いします！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-107454/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-107454/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校です。今年も、どうぞよろしくお願いします。↓　生徒からの年賀状（手描きです！）PC版はクリックすると拡大します</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 17:36:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始のお休み、その他</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-107220/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-107220/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。平成28年も残り3日となりました。【年末年始】12月29日（木）〜1月3日（火）は年末年始で、学校はお休みです。質問や相談がある場合は、本日18時までにお願いします。【12月レポート】12月分の提出締切は、12月31日（土）です。提出締切に遅れると1月のスクーリングに参加できません。月末は提出する人が増えると予想されますので、なるべく、今日か明日までに提出完了してください。【課外活動】1月6日（金）初詣1月11日（水）第54回「絆の日」の活動2月10日（金）第55回「絆の日」の活動2月15〜16日 スキー旅行スクーリング「特別活動」「ボランティア」欠席者、平日コースの人は予約して参加してください。（前日午後5時までに予約）047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp【漢検締切】1月6日が漢字検定の締切です。受験予定者は、申し込みと振り込みをお願いします。申込はこちらから↓https://www.yushi-kokusai.jp/m/testup/chbamosi16/kentei.html【28年度生募集開始】来月より28年度前期生の出願、選考面接が始まります。皆さんの周りで、通信制高校を探している方がいらっしゃいましたら、ぜひお声掛けください。なおご家族が入学される場合、入学金が免除となります。質問や相談は、学年・氏名を添えてお寄せください。chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆ 勇志国際高等学校 千葉学習センター 〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48 047-346-5555 http://yushi-chiba.net chiba@yushi-kokusai.jp☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 09:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生「最優秀焼き菓子賞」受賞★</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106828/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106828/</guid>
      <description>卒業生のＩ・Ｍ さんが、「有田市制施行６０周年 有田みかん× 焼き菓子コンテスト」で最優秀焼き菓子賞を受賞しました。【ミカンドール】米粉とアーモンドがベースのみかんをふんだんに使用した焼き菓子。審査員は有田市長、トシヨロイヅカ オーナーパティシエ 鎧塚俊彦さん(審査委員長) 他、計１１名。表彰式は、１１月６日に行われました。有田市 銘菓としての商品化と、トシヨロイヅカミッドタウン店での販売が予定されているそうです。　また、「米沢 舘山りんごスイーツコンテスト」でも、特別賞（３位）を受賞しました。Ｗ受賞、おめでとうございますＩ・Ｍさんは、勇志国際高校在学中から製菓の専門学校に通い、夢に向かって努力してきました。勇志在学中にも高校生パティシエコンテストでグランプリ受賞しています。勇志国際高校は、これからもがんばる在校生と卒業生を応援します。輝け！勇志の星☆</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 09:00:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月7日　三浦先生を囲んで</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106543/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106543/</guid>
      <description>12月7日（水）晴れ熊本学習センターから、国語科の三浦先生が来てくれました。通学コースの午前の最後に、三浦先生のオリジナル曲「自分を信じて」と長渕剛さんの「乾杯」を歌ってくれました。自分を信じて　本当の自分を探すためにたとえ今は傷ついてばかりの日々だとしても私たち教職員にとっては聞き慣れたメロディー・歌詞ですが、千葉学習センターの生徒達は初めてで、熱心に聞き入っていました。PC、スマホでクリックすると拡大します◆通学コースの授業後に書いた「今日の一言」より先生の歌が素晴らしかった！ギターもカッコよかった！！／今日最後に歌を聞いて心にきました！！／三浦先生の歌が聞けて良かったです／ギターかっけぇ／歌良かった／スペシャルゲストが良かった／三浦先生と会えないんだと思ってたけど会えて良かった／三浦先生の歌とギター、とてもうまかったし、すごく良かったと思いました！！／カラオケ行きたくなった「三浦先生がいる」と聞いて駆けつけた、3年生のＳくん（左下）とＴくん（右下）。3年間、三浦先生のネット授業を楽しみに受けてきた2人。会えて良かったですね。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 14:50:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同窓会ご報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106370/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106370/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。11月27日（日）に第3回関東地区同窓会を開催しました。1期生から11期生まで参加して、大変盛り上がりました。1年に1回、毎年開催するので、在校生も卒業したら同窓会に参加する資格を得られます。課題をしっかりクリアして、卒業を目指してください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 20:07:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月課外活動「紅葉狩り」報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106299/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106299/</guid>
      <description>11月29日（火）晴れ11月の課外活動は「紅葉狩り」でした。千葉学習センターのある新松戸の隣駅、北小金の本土寺へ行きました。本土寺は「あじさい寺」として有名なお寺ですが、紅葉もきれいです。晴天もあって、たくさんの人々がカメラを持って拝観にお越しでした。五重塔や本堂の参拝に敷地内の散策、宝物殿では期間限定の公開に加え、展示品の説明も、勇志国際高校の生徒のためにしていただけました。課題であった「写真撮影」や「俳句作成」の結果は、追って掲載します。帰り道には、参道で団子を食べたりお茶を飲んだりと、のんびりできました。PC、スマートフォンでクリックすると拡大します12月の課外活動は「クリスマス球技会」です。年度当初の予定と異なり、21日（水）午前に行います。希望者は、予約して参加してください。また、12月の「絆の日」の活動は、9日（金）です。こちらも、現在予約受付中です。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 10:02:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「絆の日」および課外活動スケジュール</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106135/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106135/</guid>
      <description>平成28年度終盤の「絆の日」および課外活動スケジュール１１月２９日（火） 紅葉狩り１２月　９日（金） 絆の日の活動１２月２１日（水） クリスマス球技会　※日付が変更になりました１月　６日（金） 初詣１月１１日（水） 絆の日の活動２月１０日（金） 絆の日の活動２月１５日（水）１６日（木） スキー旅行２月２３日（木） 進路ガイダンス（前期２年、後期３年対象）希望者および対象者は、予約して参加してください。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 17:10:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休講規定について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106071/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106071/</guid>
      <description>「11月に初雪」という予報も出ているようなので、通学コースおよびスクーリングにおける休講規定を掲載いたします。●午前７時の時点で千葉県北西部（松戸市）に　「警報」が出ている場合は休講とする。※「注意報」は、休講ではありません。※電車の遅延は、念のため「遅延証明書」をもらって来てください。　車の渋滞は考慮しませんので、極力、公共交通機関をご利用ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 09:11:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月スクーリング＆体験入学会報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106030/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106030/</guid>
      <description>11月19日（土）雨時々曇り千葉・土曜スクーリングと中学3年生「体験入学会」でした。あいにくの天候ではありましたが、予定通り行えました。PC、スマホでクリックすると拡大します「体験入学会」は、20名を超える皆様にご参加いただき、5名の在校生と授業中でない教職員とで会を進行しました。満席で、少々狭い思いをされた方には申し訳ありません。アンケートによれば、「スクーリング授業見学」「ネット授業体験」「在校生の一言」が、特に好評だったようです。また「規約や説明を聞き、求めていた学校だと思いました！」という声も聞かれました。今回参加して「勇志を第一志望にしよう」と決心した方も多かったようです。＊　＊　＊　＊　＊勇志国際高等学校では、進路選択でお悩みの方に個別相談会を随時実施しております。中学3年生は、12月17日（土）体験入学会があります。それ以外の学年の方は、日曜・祝日を除く毎日、個別に行っております。資料送付も含め、このHPから予約できますので、お問い合わせください。電話やメールによる質問・相談もお受けできます。047-346-5555chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 13:41:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第52回「絆の日」の活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-106025/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-106025/</guid>
      <description>勇志国際高校では、毎月11日を「絆の日」と定め、「絆の日」の活動を行っています。前日までに予約した参加者が、学校に集まって全体へ意義説明した後、校外へ清掃活動に出ます。11月11日（金）朝はあいにくの雨でしたが、雨雲の切れ間に「第52回 絆の日の活動」を行いました。PC、スマホでクリックすると拡大します12月の「絆の日」は12月9日（金）です。是非、ご参加ください。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 13:40:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０月絆の日＆専門学校体験会</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-104952/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-104952/</guid>
      <description>10月11日（火）「絆の日」＆専門学校体験会勇志国際高等学校では、毎月11日を「絆の日」とし、全教職員と生徒でボランティア活動を行っています。10月11日は、51回目の「絆の日」の活動を実施しました。はじめに「絆の日」の活動意義説明、その後3班に分かれ教職員ともども、近隣の環境美化活動を行いました。参加した生徒たちは、それぞれ達成感があったようです。午後は、専門学校の先生方を学校にお招きして、1,2年生対象の「専門学校体験会」を開催しました。今回は、ホテル・サービス、福祉、美容の専門学校の先生方に来ていただき、授業を受けました。体験参加型の授業だったこともあり、参加した生徒たちも夢中で取り組んでいました。先生方ありがとうございます。進路選択の面で参考になった生徒たちも多かったようで、その日のうちに、資料請求を始めた生徒もいました。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:00:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月課外活動「芋煮会」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-104175/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-104175/</guid>
      <description>９月２７日（火）曇り一時雨のち晴れ９月の課外活動は、「芋煮会」でした。「芋煮会」とは、山形を中心に秋に行われる行事です。勇志国際高校では、毎年恒例行事となっています。●芋煮会　たわしで里芋の皮をむく　←ポイント　火をおこす　ねぎを切り、こんにゃくと牛肉をちぎる　里芋を煮る　味を調え、その他の具材を入れて煮る　「いただきます！」　具材がなくなったらカレールウとうどんを投入　再び「いただきます！」みんなで、美味しくいただきました。10月の課外活動は、ディズニーシーの予定です。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 16:03:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期生「卒業証書授与式」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-103626/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-103626/</guid>
      <description>9月10日（土）晴れ平成27年度後期生「卒業証書授与式」を執り行いました。卒業生はもちろんのこと、教職員にとっても思いを新たにする貴重な時間となりました。次の卒業式は、平成28年度前期生。年間予定表の通り、平成29年3月4日（土）を予定しています。写真は、後日アップします。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 08:53:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風による休講規定について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-103495/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-103495/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。明日9月8日（木）の通学コース、スクーリングについて連絡です。【通学コース、スクーリング】通学コースやスクーリングにおける休講規定は以下の通りです。●午前７時の時点で千葉県北西部（松戸市）に　警報が出ている場合は休講とする。なお、明日の夜間スクーリングに関しては現時点で休講とします。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 10:00:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマーキャンプ報告３</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-103230/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-103230/</guid>
      <description>協力して作った「へぎそば」が茹で上がり、てんぷらと一緒に「いただきまーす！！」つるつるして、本当に美味しかったです。ここでも、みんな残さず平らげました。※クリックすると拡大しますまだまだ遊び足りない気持ちをおさえてバスに乗り、帰りは、群馬県沼田市の原田農園にて、桃狩り体験。よーーく目で見て選び、１人２個もぎ取ります。持ち帰りとは別に、試食もいただきました。お土産も買って、みんな大満足でした。最後に、宿を出る前に撮った集合写真です。天気も良く、病気もけがもなく、楽しく過ごせました。夏のいい思い出になったのではないでしょうか？今後の課外活動は、左の「H28課外活動予定表」に載せてあります。自由参加ではありますが、毎月11日の「絆の日」の活動同様、ぜひ、参加してほしいと思っています。（予約制）</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 11:13:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマーキャンプ報告２</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-103229/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-103229/</guid>
      <description>カレーとサラダを平らげて片づけを済ませたら、花火です。手持ち花火、線香花火、打ち上げ花火と、楽しみました。最後には、今日一日とこれまでを振り返る活動を行いました。それぞれにとって、有意義な時間になったことと思います。※クリックすると拡大します２日目の朝。午前の活動は、そば打ち体験。新潟の名物「へぎそば」を宿の方に教わりながら、班ごとに協力して作りました。みんな、真剣です。（こっそりピースしている人がいますが…）サマーキャンプ報告３へ続く…</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 11:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマーキャンプ報告１</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-103228/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-103228/</guid>
      <description>8月の課外活動は、1泊2日のサマーキャンプ。バスに乗り、新潟県南魚沼市へ行ってきました。宿に着いて着替え、近くの河川公園へ。きゃあきゃあ言いながら膝まで入ったり、水鉄砲に水風船で男女・先生生徒問わず襲撃したり、ゆっくり泳いだり、球技をしたり、写真を撮ったり、みんな思い思いに過ごしました。※クリックすると拡大します宿に戻って着替えた後は、みんなで協力して飯盒炊爨。カレーとサラダを作り、美味しくいただきました。満腹でも「残したくない！」とみんなで食べ続け、添乗員さんから「よその高校生と違って、よく残さず食べましたね！」とお褒めの言葉をいただきました。サマーキャンプ報告２へ続く…</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 10:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風による休講について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-102934/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-102934/</guid>
      <description>台風上陸が迫っているため、本日の夏期講習は休講とします。不要不急の外出は避け、「自宅学習」としてください。なお、通学コースおよびスクーリング時の休講規定は、以下の通りです。●午前７時の時点で千葉県北西部（松戸市）に　警報が出ている場合は休講とする。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 07:57:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期期間の休校日について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-102679/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-102679/</guid>
      <description>■夏期期間の休校日について勇志国際高等学校　千葉学習センターは８月１０日（水）から１７日（水）まですべての授業・事務を休みとさせていただきます。夏期講習等で登校する人は、８月１８日（木）から通学コースは、９月１日（木）からとなります。何かありましたら、chiba@yushi-kokusai.jpまでお寄せください。お時間いただくかもしれませんが、お返事いたします。なお、このHPからの資料請求、体験入学会・個別相談会へのお申し込みは、随時可能です。また、YOU-NETでのレポートその他の学習、Assist（進学コース・夏期講習）の学習もできますので進めてみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 09:41:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第49回 絆の日の活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-102602/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-102602/</guid>
      <description>勇志国際高校では、毎月11日を「絆の日」と定め、「絆の日」の活動を行っています。前日までに予約した参加者が、学校に集まって全体へ意義説明した後、校外へ清掃活動に出ます。8月は、「山の日」やスクーリングの関係で、5日（金）に「第49回 絆の日の活動」を行いました。暑い中ではありましたが、公園班と川沿い班に分かれ、いつものように活動しました。（写真左上）公園では、ゴミ以外に「セミの抜け殻」が多く見つかり、童心に戻ってはしゃいでいる生徒もいたとか。（右上）校舎に戻ってからは、この夏休みに向けての思いを文章にしたためました。（左下）9月の「絆の日」は9月12日（月）です。是非、ご参加ください。PC、スマホでクリックすると拡大します勇志国際高等学校では、進路選択でお悩みの方に個別相談会を随時実施しております。中学3年生は、8月27日（土）体験入学会があります。それ以外の学年の方は、8月10〜17日と日曜日を除く毎日、個別に行っております。資料送付も含め、このHPから予約できますので、お問い合わせください。電話やメールによる質問・相談もお受けできます。047-346-5555chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 13:11:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第30回 新松戸まつり報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-102200/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-102200/</guid>
      <description>７月１６日（土）１７日（日）第３０回 新松戸まつりに参加しました。約２か月かけて、実行委員を中心にすべて生徒たちが企画、運営しました。笑ったり、泣いたり、怒ったり・・・いろいろありましたが、怪我も事故もなく、無事に済みました。出し物は、タピオカドリンクとチキンステーキ（16日）、豚汁（17日）で両日ともに、完売しました。販売担当も仕込み担当も、皆がんばりました。勇志国際高等学校の校訓である「国を愛し　郷土を愛し　人を愛する」にまた一歩、近づけたように思われます。数え切れないほどの写真がありますが、ほんの一部、ご紹介します。※PC、スマホの方はクリックすると写真が拡大します。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 09:13:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月課外活動「芸術鑑賞会」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-102006/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-102006/</guid>
      <description>７月１４日（木）７月の課外活動「芸術鑑賞会」は、浜松町の四季劇場・春にて、劇団四季ミュージカル「ライオンキング」を鑑賞しました。生徒達の中には劇団四季をはじめとする「ミュージカル愛好家」もいましたが、ほとんどが、初めてミュージカルを観た人でした。生徒達の感想を、一部掲載いたします。◆3年Tさん　初めてでしたが、すごく楽しめました。ミュージカルは映画よりも　すごく物語に入り込みやすいと思いました。また観たいです。◆1年Rさん　歌もダンスもすごい！でも楽器の方もすごすぎて、　私も久しぶりに吹きたくなりました。他のも観たくなりました。◆3年Fさん　すごく楽しかったです。挫折から立ち上がった主人公に、　考えさせられました。すごく充実した良い日でした。◆1年Mさん　どこから声出しているんだ？というくらいいい声してるな〜と　思いながら観ていました。さるっぽいのが、かわいかった。◆3年Yくん　ミュージカルを観るのは初めてで、迫力に圧倒された。◆2年Hさん　初めて見たけど、すごく感動しました。今日参加した友達2人と　10月に「リトルマーメイド」を観に行く予定なので、すごく楽しみです。◆3年Mさん　子役の子が凄くて「やればできる！」ということを教えてもらえた気がした。　私も言い訳しないでやらねば…。とても良い刺激になりました。また観ます！◆3年Aさん　ミュージカルは観たことが無かったので、貴重な体験になりました。◆2年Sさん　子シンバ役の男の子の目がとてもきれいで、お父さんをとても尊敬していることが　観劇していて伝わってきました。朝の報告のシーンでお父さんのマネをして、　それを口パクで「そうだ」と褒められて幸せそうだった顔がとても好きでした。　お父さんが亡くなったシーンが悲しくて仕方ありませんでした。言葉が出ませんでした。　成長し、一回りも二回りも強く、たくましくなったシンバが王として国を治めることができて、　良かった。。。（泣きました。ラストで）あと、大人シンバの方の歌声がステキでした。※画像はクリックすると拡大します（PC、スマホのみ）</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 16:53:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒のイラストご紹介</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-101725/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-101725/</guid>
      <description>７月より中３生の体験入学会が始まるので、イラストの上手な１年Ｍさんに頼んで女子中学生のイラストを描いてもらいました♪せっかくなので、３年Ｔさんに描いてもらった勇志の制服を着たイラストと共に掲載します。（PC、スマホではクリックすると拡大します）勇志の先輩が、緊張する中学生をあたたかく迎えているように見えませんか？★勇志国際高等学校では、随時資料の送付、個別相談を行っております。お問い合わせください。★７月から中学３年生と保護者対象の「体験入学会」が始まります。お申し込みも受け付けております。勇志国際高等学校　千葉学習センター〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48ＪＲ新松戸駅より徒歩5分047-346-5555chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 17:50:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康診断・実施報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-101329/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-101329/</guid>
      <description>６月２５日（土）に、学校で健康診断を行いました。午前は女子、午後は男子と分かれて実施。いつも見慣れた教室の変貌ぶりに驚く生徒や最新式の器具に驚く人（これは主に教職員）、久しぶりに身長を測って、伸びて喜んでいた人、なぜか縮んでいた人、視力の急激な低下に落ちこむ人、いろいろでした。↓PC版はクリックすると写真が拡大します★勇志国際高等学校では、随時資料の送付、個別相談を行っております。お問い合わせください。★７月から中学３年生と保護者対象の「体験入学会」が始まります。お申し込みも受け付けております。勇志国際高等学校　千葉学習センター〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48ＪＲ新松戸駅より徒歩5分047-346-5555chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 10:04:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会人コース・卒業生の声</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-101183/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-101183/</guid>
      <description>勇志国際高校では、現在高校在学中でお悩みの方の転入学、過去に高校在籍経験があり、改めて高卒資格を目指したい方の編入学を随時、受け入れております。今回は、社会人コースの卒業生から寄せられたメッセージを掲載いたします。●平成２４年９月卒業　木下将来さんより中卒だった私がソフトバンク株式会社で正社員として働けたのは、勇志国際高等学校のおかげです。社会人でも働きながら高卒資格を無理なく取得できました。３年からの編入学だったので、熊本スクーリングは１回だけの参加でしたが、全国から社会人の方が集まって話をするのが、とても新鮮で楽しかったです。この経験から、後輩のＫ君にも入学を勧めました。無事今年の３月に卒業したＫ君は、今ソフトバンクの正社員を目指しています。私の目標は、45歳の時に東証一部上場会社を作ることです。まずは、今年の12月に株式会社を設立します。ソフトバンクで得た経験とチャレンジ精神で勇往邁進していきます。在校生の皆さんにお伝えしたいことは、「夢に期限をつけた時、それは目標に変わります。　そして、どんな困難が立ちはだかろうとも、　死ぬこと以外はすべてかすり傷。」ということです。勇志国際高等学校は、がんばる生徒、卒業生を応援します！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 08:22:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第47回「絆の日」活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-100924/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-100924/</guid>
      <description>勇志国際高等学校では、毎月１１日を中心に「絆の日」の活動を行っています。６月１１日は土曜でしたので、１０日（金）にずらし、生徒２９名と理事長はじめ教職員７名で美化活動を行いました。汗ばむ陽気の中、たばこの吸い殻から車検証まで、実にいろいろなものを拾いました。活動後は、いつものように、思いを寄せて文章を書きました。一部、ご紹介します。　今日、初めて「絆の日」に参加してみて、何気ない道、場所も注意して見ると、たくさんゴミが落ちているのだと改めて知った。　ゴミ拾いというのも初めてで新鮮だったが、公園というのも、小学生以来で懐かしかった。緑が美しく、空を見上げると青空と合わさってとてもキレイだった。　イスに座って笛を吹いていたおじさんの笛の音も良かった。遊んでいた子どもたちもほほえましかった。　ゴミ拾いが目的だが、景色を見るのも楽しかった。（２年ＳＫさん）</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 08:24:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続 「潮干狩り」報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-100827/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-100827/</guid>
      <description>昨日に引き続き、潮干狩り報告です。私の家の「あさり料理」を掲載しましたが、同じく課外活動に参加したＭさんから、「潮干狩りで取ったあさりの晩御飯です！」という写真付きのメールが届きました。！！！！！まるで、レストランのようです。朝ごはんをしっかり食べてきたのに、この写真を見て「食べたい・・・」と思う私。今年度の課外活動予定は決まっているので、また来年、いろいろ企画したいと改めて思いました。今後の課外活動予定●７月　芸術鑑賞会「ライオンキング」●８月　サマーキャンプ●９月　芋煮会●10月　ディズニーシー●11月　紅葉狩り●12月　クリスマス会●１月　初詣●２月　スキー旅行毎月11日の「絆の日」の活動も行います。６月は10日（金）です（予約は本日17時まで）</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 08:42:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月課外活動「潮干狩り」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-100788/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-100788/</guid>
      <description>６月７日（火）曇時々霧雨６月の課外活動は「潮干狩り」でした。電車とバスで、ふなばし三番瀬海浜公園へ。身支度をして熊手を片手に、浜へ出ました。残念ながら少し霧雨に降られましたが、ほぼ全員が1kg網いっぱいになるまで、あさりを収獲できました。「潮干狩りが初めて！」という生徒も多く、みんな良い経験＆お土産ができたようです。ちなみに、引率責任者・武田の夕飯メニューは砂抜きして洋風あさりごはんとクラムチャウダー。美味しくいただきました。参加者の皆さんの夕飯は、いかがでしたか？★勇志国際高等学校では、随時資料の送付、個別相談を行っております。お問い合わせください。★７月から中学３年生と保護者対象の「体験入学会」が始まります。お申し込みも受け付けております。勇志国際高等学校　千葉学習センター〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48ＪＲ新松戸駅より徒歩5分047-346-5555chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 09:51:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６・７月スケジュール更新</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-100719/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-100719/</guid>
      <description>スケジュールを更新しました。左の「月間予定表」を確認してください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 11:38:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５・６月スケジュール更新</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-100005/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-100005/</guid>
      <description>スケジュールを更新しました。左の「月間予定表」を確認してください。</description>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 09:19:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テレビ出演のお知らせ</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-100004/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-100004/</guid>
      <description>セルビアにテニス留学中の高村颯希さん（勇志国際高校・千葉学習センター2年）からのお知らせです。こんにちは！NHK BS1の「挑戦者たち」という番組に出演することになりました！放送日時は、5/22(日) 午前3:00〜3:10(土曜深夜)です。内容は、セルビアでのトレーニングの様子やインタビューなどです。是非見てください！！高村颯希番組ホームページは、こちら↓http://www4.nhk.or.jp/P3976/x/2016-05-21/11/5432/2755012/ぜひご覧ください。私たちも楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 08:57:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第46回「絆の日」の活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-100003/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-100003/</guid>
      <description>5月11日（水）曇り勇志国際高等学校では毎月11日を「絆の日」とし、近隣の道路や公園の美化活動を行っています。今回は、勇志国際高校の本校所在地である熊本地震から最初の活動ということもあり、普段以上に思いを寄せて、皆で活動しました。まずは、黙とうを行い、今井副校長の講話、その後は皆で「絆」Ｔシャツを着て、３つの班に分かれて、活動しました。強風で、雨の心配もありましたが、間一髪で降られずに済みました。蒸し暑かったです。約１時間の美化活動後、教室で作文を書きました。こちらはまた改めて、ご紹介したいと思います。「絆の日」の活動は、勇志国際高等学校が誇りを持って、毎月行っている活動です。次回は、6月10日（金）です。皆さん参加してください。</description>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 13:43:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検「奨励賞」いただきました！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-99035/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-99035/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。勇志国際高等学校 千葉学習センターは、このたび日本英語能力検定協会より「奨励賞」をいただきました。多数の受検と合格による団体賞です。ちなみに賞状を持っているのは、４月から千葉学習センターの一員となった鈴木先生です。鈴木先生はとても大きいので賞状が小さく見えます…勇志国際高等学校では、4月生の募集を行っております。新入学・転入学・編入学をお考えの方はまず一度、ご連絡ください。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 09:02:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スケジュール更新</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98966/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98966/</guid>
      <description>早いもので、４月になりました。勇志国際高等学校でも、着々と新入生を迎える準備が進んでいます。さて、左メニューに「H28 年間予定表」「H28 課外活動予定表」「月間予定表」を足しました。ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 18:37:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スクーリングアンケート</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98745/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98745/</guid>
      <description>3月26日（土）で、平成27年度の千葉スクーリングが完了しました。平成28年度のスクーリングは、5月より始まります。平成28年度の千葉スクーリングでは・平日昼間・平日夜間（木曜）・土曜　　　　　　ができます。選択アンケートは、4月5日の郵送物に同封しますので必ずご確認ください。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 11:38:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在校生スケジュール</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98744/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98744/</guid>
      <description>在校生の皆さんのスケジュールを簡単に記します。＜在校生　今後の予定＞3月26日（土）千葉スクーリング→終了4月 4日（月）10時〜12時　進学ガイダンス　※申込受付中（4月2日（土）17時まで）　 12、19日（火）通学コース（申込制／午前）　 14、21日（木）通学コース（申込制／午前）　　26日（火）新入生歓迎バーベキュー　　27、28日　通学コース始業ホームルーム（申込制／午前）5月 6日（金）以降　通学コースご不明な点は、勇志国際高等学校千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jpまでお寄せください。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 11:34:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新入生スケジュール（4/7追記）</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98743/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98743/</guid>
      <description>新入生の皆さんのスケジュールを簡単に記します。＜新入生　今後の予定＞3月26日（土）制服採寸会→終了4月14日（木）13時〜15時　新入生歓迎会　　23日（土）10時〜12時　入学式　於 東京ガーデンパレス　　26日（火）9時半〜15時 新入生歓迎バーベキュー5月 2日（月）13時〜15時　新入生学習ガイダンス※現在「新入生歓迎会」に向けて、2,3年生たちが「学校紹介スライド」を鋭意作成中です。お楽しみに！ご不明な点は、勇志国際高等学校千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jpまでお寄せください。勇志国際高等学校では、4月30日まで4月生の募集を行っております。ご希望の方は一度ご連絡ください。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 15:52:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続・勇志千葉ホームページ変更</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98657/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98657/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。新2年Sさんからの要望を受け、ホームページを変更しました。左側の「月間予定表」をクリックすると学校から郵送しているスケジュールが見られます。※スマホでご覧の方は、トップ画面上部の「パソコン版を見る」をクリックしてください毎月の郵送も続けていきますが、こちらも併せて、ご確認ください。新年度に向け、まだまだ細かい修正をしていく予定です。お楽しみに。&lt;&lt;&lt;過去の記事は「勇志千葉ブログ」をクリックしてご覧ください&gt;&gt;&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 09:56:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉ホームページ変更</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98495/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98495/</guid>
      <description>勇志千葉ホームページを一部変更しました。さあ、どこだかわかるでしょうか？？…といっても難しいので、正解を発表します。千葉学習センター教職員の写真を変更しました！平成28年度も、よろしくお願いします。&lt;&lt;&lt;過去の記事は「勇志千葉ブログ」をクリックしてご覧ください&gt;&gt;&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 10:48:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第44回　絆の日の活動</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98423/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98423/</guid>
      <description>震災から５年となる、３月１１日（金）。今月も、勇志国際高校ではいつも通り「絆の日」の活動を行いました。写真と、清掃活動後に書いた生徒作文をご覧ください。■２年　加藤さん　今日は、３月１１日です。あれから５年。私は当時小学６年生で、友達と外で遊んでいました。電柱が揺れ、スーパーの棚は倒れ、メールも電話もつながらない状況でした。テレビでは東北の映像が流れていました。言葉が出ず、小学生の私では考えることができませんでした。　しかし、高校生になった今では、自分ができることや何をすべきか、考えるようになりました。それは、勇志国際高等学校の「絆の日」の活動があったからだと私は思っています。　近隣のゴミ拾いを中心に、美化活動に取り組んでいます。ゴミ拾いで復興に直接関係しているかと言われれば、本当に携われているか、考えてしまいます。それでも、風化させない気持ちを持てたことは、大事なことだと思います。　私たちにできることは、些細なことから東北のことを思い出し、忘れないことです。でも被災された方は、目に見えた具体的な復興を求めていると思います。そうしたことをできるのは国だと思うので、お願いします。　あの時、現地にいた方、消防士、自衛隊、今も活動している方々に敬意を払いながら、私も誇りを持って活動していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 09:06:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業証書授与式〜関東</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-98121/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-98121/</guid>
      <description>３月５日（土）東京ガーデンパレスにて平成２７年度卒業証書授与式を執り行いました。教職員メッセージと在校生が、受付でお出迎え。全員が、直接壇上で卒業証書を受け取ります。みんな、とっても良い表情をしていましたね。優秀生徒賞の表彰を受けた２人。記念に一枚。閉式後に、集合写真を撮りました。卒業生や手伝いの在校生に加え、ご家族の皆様方、過去の卒業生たちも来てくれ、良い式になりました。ここには、とても書ききれないほどの思いが、私たちにもあります。皆さんの思いも、私たちに聞かせてくださいね。皆さんの、ますますの活躍をお祈りしております。いつでも学校に、会いに来てくださいね！</description>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 15:41:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>課外活動「スキー旅行」報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-97573/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-97573/</guid>
      <description>2月15、16日、福島県南会津の「だいくらスキー場」へスキー＆スノーボード旅行に行ってきました。（写真をクリックすると拡大します）初日は２時間半、２日目は３時間半と限られた中ではありましたが、怪我や事故などもトラブルもなく、皆楽しみました。参加者は、初心者から達人までいたのでグループに分かれて行動しました。上級者は、30度を超える傾斜のコースへ。見晴らしがとてもいいですね！今回初めてスキー板を履いたという人も、２日目昼には、リフトに乗りました。参加した生徒たちからは、「白いゲレンデに青空、本当にきれい！」「たくさん転んで、お尻が痛かった〜」「滑れるようになって楽しかった！また行きたい！」「卒業前の良い思い出ができました」などの声も、たくさん聞かれました。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 13:27:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>琴奨菊おめでとう！〜松戸紹介</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-97176/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-97176/</guid>
      <description>勇志国際高等学校千葉学習センターは千葉県松戸市にあり、ＪＲ新松戸駅から徒歩４〜５分です。今回より、不定期更新で「松戸紹介」をしてまいります。＊　＊　＊　今年初場所で初優勝した琴奨菊関のいる佐渡ヶ嶽部屋は、千葉県松戸市にあります。勇志国際高等学校 千葉学習センター最寄りのＪＲ新松戸駅（常磐線・武蔵野線）にも、「祝 初優勝 大関 琴奨菊」の横断幕が掲げられました。21日には、松戸駅西口で優勝報告会、その後オープンカーで祝賀パレードが行われるようです。今後の活躍にも、期待ですね！【勇志の心〜校訓】 国を愛し 郷土を愛し 人を愛する</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 09:15:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１年Ｈくん、新入生を待つ！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-96783/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-96783/</guid>
      <description>先日、生徒一人ひとりに短いお手紙を書きました。皆からお返事をもらったのですが、その中から１年Ｈくんの手紙を一部、ご紹介します。まさかあの入試の面接から１年たったとは実感がありません（笑）本当にあっという間でした。振り返れば、いろいろあったなぁ〜と思います。もう少しでぼくたちは２年生になるのかと思うとなんだか成長したなって思います。今思うことは、後輩が欲しい！！ぼくたちが今の２年生にたくさんのことを教わったように、次はぼくたちが次の１年生をひっぱれるようにがんばりたい。 この文章を書いたＨくんは、昨年１月の勇志国際高校の入試面接時、とても緊張していました。でも、無事に合格通知が手元に届き、制服が届き、オリエンテーション、入学式があって、もうその頃には、すっかり慣れた様子でした。１年後、こんな立派なことを書いてくれるとは！私たちは誇らしい気持ちでいっぱいです。勇志国際高等学校では、平成２８年度生の願書受付、選考面接が今週頭より始まっています。Ｈくんのように、皆で新入生を迎えたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 20:43:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スクーリング「上野動物園見学」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-96503/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-96503/</guid>
      <description>１月９日（土）新年最初、スクーリングの特別活動として上野動物園を見学しました。入園後、本日の課題について説明を聞き、２種類のレポート用紙を受け取ります。前半は、東園を回って、セルフガイドシート「動物の足とくらし」を完成させます。↑「申年」なので、サル山前で１枚☆後半は、東園〜西園を回りながら、印象に残った動物を、文章と絵で表現しました。優秀賞は、２年連続でＩＳくんに決定！最後に集合写真を撮って、解散。お疲れさまでした。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 09:19:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月課外活動「初詣」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-96383/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-96383/</guid>
      <description>１月７日（木）晴新年最初の課外活動として「初詣」に行きました。場所は、葛飾・柴又帝釈天です。駅前の「寅さん」とひとしきり写真を撮ったのち、まずは、帝釈天を参拝しました。参拝後は、それぞれおみくじをひいたり、参道のお店で、団子や煎餅をほお張ったり、思い思いに過ごしました。しばしの自由時間ののち、境内に再集合して記念写真。これで、良い一年が送れますね！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 14:40:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生の年賀状より</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-96290/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-96290/</guid>
      <description>今春卒業・ＳＹさん（専門学校１年）より、両面手書きの年賀状をいただきました。ご無沙汰しております。一昨年、専門学校の入試科目である小論文・作文の添削やアドバイス等をいただいたＳです。現在、Ｋ福祉専門学校で、社会福祉士の資格取得に向けて勉強を頑張っています。『通信制』ということで、学校になじめるか不安でしたが、性別、年齢、学年関係なく、たくさんの人と楽しく学生生活を過ごしています。また、一人暮らしを始め、アルバイトをしています。今があるのは、家族や勇志国際で出会った方々、そして武田先生のおかげです。今後も、今までお世話になった方々への感謝を忘れず、頑張っていきたいと思います。これからも、私たちはずっと皆さんを応援します！輝け、勇志の星☆</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 15:46:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年も宜しくお願いします</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-96272/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-96272/</guid>
      <description>皆様、明けましておめでとうございます。勇志国際高等学校も、本日１月４日（月）より平成２８年がスタートしました。本年も、どうぞよろしくお願いします。【１月〜２月上旬の予定】●１月●　７日（木）　課外活動「初詣」　８日（金）　通学コース開始　９日（土）　土曜スクーリング１１日（祝）　成人の日１２日（火）　第４２回「絆の日」１４日（木）　夜間スクーリング１５〜２１日　前期１，２年生定期試験１６、１７日　センター試験１８日（月）〜平成２８年度前期生選考面接２３日（土）　補完スクーリング２６、２９日　平日スクーリング３１日（日）　１月分レポート締切日●２月●　６日（土）　土曜スクーリング１１日（祝）　建国記念の日１２日（金）　第４３回「絆の日」の活動１３日（土）　補完スクーリング質問や相談、申し込み希望がありましたら勇志国際高等学校千葉学習センターまでどうぞ！勇志国際高等学校 千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 09:29:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dance Nation☆2015</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-96162/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-96162/</guid>
      <description>昨日行われたダンスイベント「Dance Nation 2015」を観に、さいたまスーパーアリーナまで行ってきました！小学3年生からダンスを始めたという千葉学習センター2年のNRさんは、夕方の出演。チームの色紙を発見し↓期待も膨らみます。いよいよ、出番です。開始早々、大きな画面にアップで映し出されたので、すぐわかりました。（撮影禁止のため、ステージの写真はありません）Ｎさんは、普段よりもぐっと大人っぽく見え、堂々と、かっこいいダンスを見せてくれました☆お疲れさま！舞台上のＮさんに感化されたわけではありませんが、武田＆井上先生で１枚、パチリ。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 15:47:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リンゴ→アップルパイ♪</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-96085/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-96085/</guid>
      <description>ここ半年ほど、千葉学習センターでは「おかしづくり女子」が増えています。（おかしづくり男子もいます）今週の火曜、青森出身の職員から届けられた「リンゴ」を目ざとく見つけた２年Ｍさん。「そのリンゴ、私にください！　美味しいアップルパイにしてきますから！」２日後のクリスマスイブ、リンゴは本当に「アップルパイ」になって、帰ってきました。最初に口にした理事長も、大絶賛☆すごく美味しかったです。ごちそうさまでした♪</description>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 15:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字パズル、完成☆</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-95949/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-95949/</guid>
      <description>12月スクーリング「漢検初級」の中で「漢字パズル」を紹介しました。オレンジ色、紫色ともに36枚のカードを組み合わせて、6×6の正方形にするゲームです。オレンジ色は、小学1,2年生で習う漢字、紫色は、小学3,4年生で習う漢字ができます。去年、オレンジ色は完成させたのですが、紫色は難しく、なかなか完成に至りませんでした。が、平成27年最後のスクーリングの空き時間についに、完成しました！！生徒たちに「完成したらブログに載せる」と約束したので、ここに載せておきます。「自力で挑戦したい」という人は、この画面を見ずに、チャレンジしに来てください。次は、別バージョンを購入してみようかな〜</description>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 18:46:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１２月スクーリング</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-95892/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-95892/</guid>
      <description>先週今週と、スクーリングが行われています。通信制高校のスクーリングは時間は少ないですが、私たち勇志国際高等学校のスクーリングはどの授業も、とても落ち着いて取り組めます。「どんな授業をしているんだろう？」「どんな生徒たちがいるんだろう？」「雰囲気を見てから検討したいな…」実際ご来校いただければ、いつでもご覧になれます。（授業の有無があることは、ご了承ください）勇志国際高等学校千葉学習センターでは中３生と保護者を対象に、体験入学会を行います。１２月１９日（土）１１：００〜１２：３０勇志国際高等学校 千葉学習センター１階（ＪＲ新松戸駅より徒歩５分）★詳しい学校説明★ＭＳＴ＆レポート体験★ネットライブ授業体験★個別相談（希望者）参加希望者は、勇志国際高等学校千葉学習センターまでご予約ください。なお、勇志国際高等学校では、体験入学会以外にも日曜祝日を除き、随時個別に学校説明、見学が可能です詳しくは、電話かメールでお問い合わせください047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 10:52:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ディズニー遠足【11月課外活動】</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-95451/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-95451/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。11月26日にディズニーランドへ遠足に行きました。生徒たちにとっては、毎年楽しみにしている課外活動です。朝は残念ながら雨が残っていたのですが、みんなの楽しみパワーがさく裂したのか、「曇り」の予報を覆し、雨が上がった後は、晴れました！今年は、グループごとに「クリスマスらしい写真」を撮ってもらいました。「クリスマス」というと、やはり、入り口付近かツリーの前というのが定番のようですね。このように意外なところで撮った人たちもいました。朝は、誰一人として被り物をつけていなかったのに、午後3時の集合では、女子のほとんどが、何かしら被っていたのが印象的でした。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 15:12:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回　関東同窓会ご報告★</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-94990/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-94990/</guid>
      <description>１１月１５日（日）晴天千葉県松戸市新松戸にて「第２回関東同窓会」を行いました。昨年は、「少数精鋭」で行った関東同窓会ですが、今年は卒業生１８名を迎え、にぎやかに開催できました。会では、それぞれの近況報告や、高校時代を振り返っての思い出話、ビンゴ大会など、盛り上がりました。●現在は社会人として活躍している卒業生も、先生の前では、やはり生徒の表情を見せていました。●久しぶりにあった仲間たち、元気そうで何より！●ビンゴ大会で「ディズニーペアチケット」をGET。●最後に、集合写真。卒業生の皆さん、未来の卒業生の皆さん、来年以降も開催しますので、ぜひお越しください。遠方の方や多忙の方も、お電話や手紙、メールでどうぞいつでもご連絡くださいね。勇志国際高等学校はこれからも、がんばる生徒、卒業生の皆さんを応援します。輝け！勇志の星★</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 18:54:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１１月〜１２月の予定</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-94889/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-94889/</guid>
      <description>【１１月下旬〜１２月の予定】●１１月●１５日（日）第２回関東同窓会　於新松戸１７日（火）２０日（金）平日スクーリング１９日（木）夜間スクーリング２１日（土）土曜スクーリング、体験入学会２３日（月）勤労感謝の日２６日（木）ディズニーランド遠足（申込者のみ）●１２月●　８日（火）平日スクーリング　８日〜１４日　前期３年生定期試験１０日（木）進路ガイダンス＆マナー講座（申込者受付中）１０日、１７日（木）夜間スクーリング１１日（金）第４１回「絆の日」の活動１２日（土）土曜スクーリング１５日（火）１８日（金）平日スクーリング１９日（土）土曜スクーリング、体験入学会質問や申し込みがあれば、勇志国際高等学校千葉学習センターまでどうぞ！047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 08:34:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芋煮会【10月課外活動】</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-94497/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-94497/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。10月29日（木）に、芋煮会を実施しました。芋煮会は、主に東北地方で行われている季節行事で、馴染みのない生徒も多くいましたが、おいしいものを食べたい！という思いのもと、全員で分担して用意しました。芋が煮えるまでは、キャッチボールやバドミントンなど体を動かし、お腹を空かせて食べる準備も万端にしていました。「出来上がったよ〜」の声を合図に鍋の周りに全員が集まってきました。途中でうどんを投入、最後はカレールーを入れて、完食しました。11月は、たくさんの生徒が楽しみにしているディズニーランド遠足です。※勇志国際高等学校では、日曜・祝日を除き、毎日個別に学校説明＆見学を行っております。興味のある方は、ご連絡ください。　中学3年生の体験入学会（11月21日）もご予約受付中です。勇志国際高等学校　千葉学習センター　千葉県松戸市新松戸4-48　TEL 047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 10:12:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回関東同窓会について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-94487/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-94487/</guid>
      <description>１１月１５日（日）１３時〜１６時で第２回　関東同窓会を行います。場所は、千葉学習センターのある新松戸駅近くです。卒業生の皆さんには、案内をお送りしています。参加できる方も、今回は難しいという方もご連絡、お待ちしています。勇志国際高等学校 千葉学習センター047-346-5555chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 21:46:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スクーリング「体育」10月</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-94142/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-94142/</guid>
      <description>?スポーツの秋”ですね！今日は、スクーリング「体育」でフットサルを行いました。まずは、ストレッチと、パス回し・ドリブルの練習、その後はチームに分かれて、試合に臨みました。天気も良好で、皆楽しんでプレーしました。（ＰＣは画像をクリックすると拡大します）サッカー経験者（キーパー）のＳくんと木村先生とのＰＫ対決では、Ｓくんの勝ち！最後はみんなで、集合写真。どうか、筋肉痛になりませんように。※勇志国際高等学校では、転編入生、10月新入学生を　募集しております。詳しくは、お問い合わせください。　047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 10:52:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール151013</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-93950/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-93950/</guid>
      <description>早いもので、もう10月も半ばとなりました。前期生の皆さんは、レポートをどんどん進めましょう。【千葉スクーリング】時間割表を確認し、時間に余裕を持って参加してください。※筆記用具、スリッパは、毎回持参※体育は、運動に適した服装で出席すること（スカート、ジーンズ不可）※その他持ち物は、10月5日の郵送物「10月スケジュール」で　確認してください。【漢字検定】10月16日（金）15時30分から1階教室にて漢字検定があります。13時からのネット授業「国語入門」では漢検直前対策を行いますのでぜひ予約、受講してください。【芋煮会】10月29日（木）課外活動「芋煮会」※参加予約は、前日の17時まで※参加費100円＋片道電車賃160円を持って9時30分学校集合です【ディズニーランド遠足】11月26日（木）ディズニーランド遠足※参加予約、費用振り込みは、11月10日（火）まで※詳細は、10月5日の郵送物で確認してください質問や相談、課外活動の予約は、学年・氏名を添えてお寄せください。chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 18:08:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴風にともなう休校について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-93604/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-93604/</guid>
      <description>勇志国際高校千葉学習センターの所在する千葉県北西部および松戸市に10月2日（金）午前7時現在、警報が出ています。よって本日午前は規定通り、安全面を考慮しまして千葉学習センターの通学コースは、休講・停止とします。※朝7時の時点で、千葉県北西部（松戸市）に警報が出ている　場合、通学コース・スクーリングはお休みとなります。※避難指示を含むすべての地域の皆さんへ　くれぐれも身の安全を心がけて、過ごしてください。　被害が最小限で済みますよう、お祈りいたしております。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 12:59:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉ＧＣメール150919</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-93246/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-93246/</guid>
      <description>勇志千葉ＧＣメール150919より◎休校のお知らせ　9月20日（日）〜23日（水）は学校がお休みです。　すべての授業、事務がお休みですので、ご注意ください。　なお、9月20日（日）午前11時から1時間ほど　サーバーメンテナンスのため、学校のホームページ、　YOU-NETにアクセスできません。予めご了承ください。◎9月レポート締切　9月も、残り10日となりました。　スクーリング参加のためにもきちんとレポートを進め、　提出しましょう。◎絆の日、課外活動　9月24日（木）9時30分〜「校内イベント」　※スリッパ、ハンカチかタオル持参（できればエプロン）　10月9日（金）9時30分〜「絆の日の活動」　※8日（木）17時まで予約受付　※絆Ｔシャツ、筆記用具持参※「特別活動」が不足している人は、予約・参加してください質問や相談、課外活動の予約は、学年・氏名を添えてお寄せください。　chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 10:01:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絆の日２「誇りある日本人たれ」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-93075/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-93075/</guid>
      <description>千葉学習センターでは、「絆の日」の活動の後半に思いを寄せて文章を書く時間を設けています。生徒同様、私（武田）も書いてみたので、掲載します。この数日、ネットやテレビを見ながらいろいろなことを考えていました。私の生まれ育った茨城が、私のふるさとが、あんなふうになってしまうとは、全く思ってもいなかったからです。「鬼怒と小貝に恵まれた　緑の丘の学び舎に」これは、私の通った下館市（現筑西市）立大田小学校の校歌の冒頭です。ここからもわかるように、鬼怒川は、私にとってとても身近で親しみのある存在でした。小さい頃は、家族でよく川遊びに行きました。家にあった砂場は、鬼怒川の河川敷から持ってきた砂でいっぱいでした。そして何より、大好きな祖母が畑をやっていたのが、鬼怒川の河川敷でした。私の祖母は、五十歳で倒れ、左半身不随になってしまいました。原因は、過労だったそうです。仕事も家事も育児も、すべて完璧にやろうとした結果がそれでした。幸い、寝たきりにはならずにすみました。足を引きずりながらゆっくり歩く祖母でしたが、畑はやめませんでした。それだけでなく、恨み言や愚痴を聞いたことはただの一度もありませんでした。とにかく我慢強く、周りに迷惑かけまいとして生きた人でした。その祖母が、亡くなる直前まで毎朝唱えていたのが「教育勅語」です。私は、祖母が亡くなってから全文言えるようになりました。本当は、生きているうちに一緒に言いたかったです。鬼怒川も、祖母も、教育勅語も、私にとっての誇りです。我がふるさと茨城の、災害からの一日も早い復興を信じ、祈っています。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 17:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第38回絆の日の活動報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-93025/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-93025/</guid>
      <description>9月11日（金）晴れ勇志国際高校では、毎月11日に「絆の日」の活動をしています。千葉学習センターでも、教職員と生徒の40名で、第38回の活動を行いました。まずは、「絆の日」の意義についての話です。東日本大震災や今週起きた水害から、思いを新たにしました。そして、学年ごとに、地域の美化活動に出かけました。久しぶりの晴天。汗をかきながらの活動でしたが、誰ひとり文句も言わず、懸命にゴミ拾いをしていました。街中でも、「ご苦労様」「ありがとう」と声をかけられることが増えたような気がします。全体記念撮影、休憩の後、今回は「誇りある日本人たれ」という題で、作文を書きました。どれも、力や思いがこもったものばかりでした。「絆の日」の活動は、毎月11日に行っており、次回は、10月9日（金）を予定しています。生徒の皆さん、前日までに予約の上、是非参加してください。勇志国際高等学校では、現在10月生を募集しています。新入学、転入学、編入学が可能です。詳しい資料の郵送、学校見学・個別相談会も随時行っておりますので、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 12:13:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成26年度後期生卒業証書授与式</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-92849/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-92849/</guid>
      <description>9月5日（土）午後、新松戸市民センターにて平成26年度 後期生卒業証書授与式を執り行いました。卒業生入場から国歌斉唱、証書授与、式辞、祝辞、卒業生のことば、卒業の歌、卒業生退場、記念撮影まで滞りなく済ませることができました。半年から3年間と、在籍期間も異なりましたが、無事この日を迎えることができたこと、嬉しく思います。社会人コースの方も多く、それぞれに思いを噛み締めていたように見受けられました。勇志で学んだこと、経験したことを忘れずに、今後の人生をさらに開花させていってほしいです。在校生の皆さんも、進路決定・卒業に向けてしっかり取り組んでいきましょう。※勇志国際高等学校では現在、10月生を募集しております。　転学、入学など興味のある方は、ご連絡ください。　中学3年生の体験入学会（9月26日）もご予約受付中です。　勇志国際高等学校　千葉学習センター　千葉県松戸市新松戸4-48　TEL 047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 11:12:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声＆体験入学会案内</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-92701/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-92701/</guid>
      <description>◆8月1日（土）スクーリング課題作文より◆―「勇志国際高等学校」を、あなたの言葉で紹介してください―●1年　Ｈさん●「勇志の先生たちはあったかいし、　生徒一人一人を見てくれる学校。　私がこの学校に合うんだから、　みんなも間違いなく合うと思います。」●2年　Ｋくん●「勇志は勉強もそうだが、もっと人として　大切なことを教えてくれる貴重な学校です。　またいろいろなサポート体制を取ってくれるので　自分も助かっている、すごく過ごしやすい学校です。」●3年　Ｙさん●「勇志国際高等学校は一人一人に合わせて指導、　サポートしてくれる学校です。　幅広い年齢の生徒が在籍し、絆を重視しています。　レポート対策web授業やスクーリングの授業も　わかりやすい内容で充実し、短期間のスクーリングの　中でも学ぶことが多くあります。　勇ましい心と高き志をもつ、素敵な学校だと思います。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 15:54:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コミュニケーション能力講座</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-92431/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-92431/</guid>
      <description>8月24日、コミュニケーションについて学ぶため、外部講師をお招きしました。進学や就職時の面接で、コミュニケーション能力があるかどうか見られています。今回の講座では、「コミュニケーションとは何か」から始まり、コミュニケーション能力を鍛えるための基礎知識を学びました。最後には、2つのシチュエーションを提示され、学んだことを意識しながら、それぞれが解決策を考える実践形式の授業もありました。生徒たちは、今まで考えていた「コミュニケーション」と少し違うことに戸惑いながらも真剣に取り組んでいました。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 12:03:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマーキャンプ、行って来ました。</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-92335/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-92335/</guid>
      <description>８月１９日〜２０日、秩父にサマーキャンプに行ってきました。・魚のつかみ取り＆川遊び・飯盒炊飯＆カレー作り・花火・竹細工作り＆流しそうめん（作った箸と器で）普段はなかなかできない活動に、皆楽しみながら、取り組んでいたようでした。９月は、１１日（金）の「絆の日」の活動と２４日（木）の「松戸駐屯地見学」を予定しています。※現在予約受付中</description>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 18:34:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在校生アンケート（１）</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-92235/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-92235/</guid>
      <description>在校生アンケートより、ご紹介します。（パソコンの方は、画像をクリックすると拡大します）質問１、勇志国際高等学校に入学する前は、どんな悩みがありましたか２、入学して良かった、自分が変われたと思うことはどんなことですか３、大変だと思うことはどんなことですか４、今後の夢、抱負を聞かせてください５、これから勇志に入ろうかなと思っている皆さんへ一言■１年 Ｔくん　埼玉県在住１、自分が本当にやっていけるか２、学校に通うのが楽しいと思ったのがはじめてで入学してよかったと思いました３、雨の日の通学４、就職する事５、入学してよかったなと思える学校です■２年 Ｎさん　千葉県在住１、学校に通えるか、勉強はしっかりできるか不安でした２、朝早く起きて学校に通えるようになり、友達もできたので良かったと思います３、レポートや勉強は自分で考えて進めていかなくちゃいけないことが少し大変です４、体調に気をつけて、できるだけ休まずに登校していきたいです。それから、進路なども少しずつ考えていきたいと思います５、勇志は学年関係なく、長火良いです。課外活動も沢山あるので、楽しいと思います■２年 Ｙくん　千葉県在住１、前の学校に行けてなかったので、勇志に転校しても行けないんじゃないかなと思った２、入学して良かったなと思うのは、考え方が前向きになり友達もできた事で、変わったと思う事は、前より頑張ろうという気持ちが増した３、同じクラスにいる全員が同じ学年とは限らない事４、進学をしたいです。夢は、自分と同じ思いをした人の力になりたいです。５、自分で通う学校なので、しっかりと自分の意志で決めて下さい!!僕は、勇志に入って良かったなと思うので、皆さんもそう思える学校だと思います。今後も引き続き、ご紹介していきます。お楽しみに！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 18:04:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール150817</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-92206/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-92206/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。8月7日の特別活動に参加した皆さん、お疲れさまでした。あの暑さが嘘のように、今日は過ごしやすいですね。【サマーキャンプ】8月19日（水）〜20日（木）は「サマーキャンプ」です。参加申込者は、持ち物や時間を確認し、遅れずに来てください。【絆の日、課外活動】8月24日（月）10時〜12時30分 「マナー講座」9月11日（金）9時30分〜12時「絆の日の活動」9月24日（木）9時30分〜12時「自衛隊松戸駐屯地見学」※特に「特別活動」欠席者は、予約して参加してください。「マナー講座」の申し込み締切は「本日17時まで」です。【後期1,2年生の皆さんへ】8月28日（金）が、レポート最終締切です。まだ合格完了していない人は、急ぎ提出してください。【後期生卒業証書授与式】9月5日（土）13時より、新松戸市民センターにて卒業式を行います。卒業内定者には案内を送りましたので、ハガキで返信ください。在校生のお手伝いも、募集しております。【前期生の皆さんへ】7月分までの課題未提出がある人は、8月31日までに必ず提出完了してください。既に完了している人は、9月以降の課題を少しずつ進めておきましょう。くれぐれも「レポート未提出によりスクーリングに参加できない」ということのないようにしてください。質問や相談などあれば、学年・氏名を添えてお寄せください。chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆　勇志国際高等学校　千葉学習センター　武田　〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48　047-346-5555　http://yushi-chiba.net/　毎週更新中！　chiba@yushi-kokusai.jp☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 12:53:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みについて</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-92015/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-92015/</guid>
      <description>８月９日（日）から１６日（日）まで勇志国際高等学校千葉学習センターはすべての授業、業務をお休みとさせていただきます。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 12:16:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国教員柔道大会に出場しました！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91879/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91879/</guid>
      <description>８月１日（土）に東京都の講道館で行われた「第40回全国教員柔道大会」に保健体育の森本大成先生が熊本県代表の一員として出場しました。去年に引き続き、２年連続の出場です。結果は・・・　←クリックすると拡大します準々決勝まで勝ち進み、ベスト８となりました！！きっと来年は、優勝することでしょう。今後も皆さんの応援、どうぞよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 19:06:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91803/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91803/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。7月29日に、千葉・東京学習センター合同の保護者会を実施しました。活動報告や進路報告、在学中の準備など事務的な話のあと、今回の目玉企画としていた卒業生の保護者による体験談を聞いてもらいました。　共感できること、参考になることなどが多くあるようで、うなずいたり涙ぐんだりしながら、話を聞く姿が多く見受けられました。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 19:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉スクーリング報告</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91764/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91764/</guid>
      <description>７月２５日（土）千葉スクーリング午前の部は「総合学習」と「道徳」、午後の部は「体育」と「保健」を行いました。◎コミュニケーションを取りながらの柔軟運動◎ネットを張ってバレーボール（１回バウンド有）◎最後にみんなで記念撮影７月下旬ということでやはり暑かったですが、水分休憩を取りながら、無事終えることができました。８月スクーリング参加のためにも、７月分レポートを確実に終わらせましょう！（31日締切です）</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 11:09:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野田校長の道徳（1） 働く＝傍楽</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91655/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91655/</guid>
      <description>あるアメリカの鉄道会社の社長の話。（出典『奇跡の授業』比田井和孝著 三笠書房） 鉄道会社の社長が、線路の修理現場を視察していました。すると、一人の作業員が親しげに話しかけてきました。 「久しぶりだね。君が社長になったと聞いて、びっくりしたよ」 見ると、その作業員は１０年前、社長と一緒に作業員として働いていた男でした。彼は、さらに言いました。「君も立派になったもんだ。１０年前は、私と一緒に日当５０ドルをもらうために働いていたのにね」 社長は、言いました。「そうだったのか。君は５０ドルをもらうために働いていたのか。僕は昔も今も、会社のために、そしてお客様が快適な旅ができるように、と思って働いてきたのだよ」＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊　＊社長と作業員の違いは、「与える生き方」と「貰う生き方」にあります。その違いが、１０年で大きな埋めがたい差を作った。 社会的地位やおカネだけではありません。多くの人から喜ばれ、感謝され、頼りにされているという違いです。つまり、「幸せ」の大きさが違う。 日本ではもともと、「働く」は「傍楽」でした。周りの人を幸せにする行為が勤労の意味だったのです。ですから、日本の価値観は、「与える」生き方でした。 アメリカで教訓になったこの話は、実は日本では至極当たり前のことだったという訳です。しかし、現代日本人にはアメリカ人同様、「教訓」として紹介されるようになりました。いかに、アメリカナイズされたかということです。日本の文化の素晴らしさは、正にこの「与える」価値観にあります。だから、江戸から明治の初めに来日した外国人が、「日本人は貧しいがとても幸せそうだ」「天国に一番近い国だ」と絶賛したのです。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 07:18:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール150727</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91632/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91632/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。昨日は、専修大学松戸高校が、甲子園出場を決めました。千葉学習センターのある松戸市から初めての甲子園であり、私たちとしても、とても誇らしく感じています。【7月レポート提出】7月も、今日を入れて残り5日となりました。必ず間に合うように、提出してください。7月31日（金）までにレポート提出が完了していない場合は、8月スクーリングに参加できません。【千葉スクーリング】7月28日（火）30日（木）は「家庭総合」です。スリッパと筆記用具、針と糸、糸切りばさみを持参してください。くれぐれも時間に余裕を持って登校してください。8月1日（土）は「補完スクーリング」です。後期生、9月卒業の生徒でスクーリングが完了していない人は、スリッパと筆記用具、イヤホンを持参、体育のある人は運動のできる格好（スカート、ジーンズ不可）で、遅刻、欠席なく登校してください。【保護者会】7月29日（水）13時より、保護者会を行います。（12時45分 千葉学習センター1階）参加予定の皆さん、お待ちしております。まだ、申し込みは受け付けておりますので、ご予約の上、皆様お揃いでお越しください。【夏季休業について】8月9日（日）〜16日（日）は学校がお休みとなります。予め、ご了承ください。質問や相談などあれば、学年・氏名を添えてお寄せください。chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。勇志国際高等学校　千葉学習センター　武田〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:22:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路イベント</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91389/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91389/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。業者主催の進路イベントに参加しました！看護師、美容師、声優、国家公務員など、さまざまな職に就いている人から直接話を聞けるものです。まずは、職業グループを選択し、2つの職業について話を聞きました。その仕事を選んだ理由ややりがいを感じること、大変だと思うこと、お給料など生徒からもたくさんの質問が飛び出しました。最後に、全部の職業の中から1つだけ選んで話を聞きました。参加した生徒からは、「今まで自分で思っていたのと実際の大変さが違う」「知らなかったことがたくさん聞けた」など、充実した時間を過ごせた様子がうかがえました。＊勇志国際高等学校では、日曜・祝日を除き、毎日、個別に学校説明＆見学を行っております。ご興味のある方は、勇志国際高等学校までご連絡ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 21:28:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風の場合について</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91297/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91297/</guid>
      <description>通学生、スクーリング参加の皆さんへ台風（大雨、暴風、洪水）や大雪により、「午前７時の時点で千葉県北西部に警報が発令」されている場合、通学コースはお休みとなり、スクーリングは延期となります。ホームページやYOU-NETお知らせ、一斉メールでもお伝えしていきますので、必ず確認してください。メール登録がまだの人、アドレス変更した人は学校までご一報ください。勇志国際高等学校千葉学習センターchiba@yushi-kokusai.jp047-346-5555http://yushi-chiba.net</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 12:56:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【生徒の声】「勇志に入学して自信が持てました。」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-91037/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-91037/</guid>
      <description>２年Ｔさんから届いたメールより勇志国際高校に入る前、家族も私もやっていけるのか、すべてにおいて不安大でした。でも、最初のお電話のお問合せで、今井先生がとても親切に、どんな小さなことでも丁寧に説明してくれたので、学校に来る決心がつきました。今も、やること全部が初めてだけど、今井先生・武田先生・井上先生 他の先生が必ず納得できるように細かく教えてくれて、毎日自信が持てて楽しいです。無理しないで、自分のペースで進むことができて、いろいろな時間もあります。この学校と出会えて、わたしは幸せです。先生、ありがとうございます。（下のイラストはＴさんの作品です。クリックすると拡大します）</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 11:13:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール150706</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-90907/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-90907/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。明日は七夕ですが、天の川はちょっと難しそうですね。【パソコン関連検定】7月10日（金）15時30分より検定を行います。申込者は、千葉学習センター１階に来てください。【絆の日＆課外活動】●7月13日（月）9時30分〜12時「絆の日」　筆記用具とＴシャツを持参　※特別活動3時間分●7月13日（月）13時〜16時「防災センター」　片道交通費380円　※特別活動3時間分　※7月11日（土）17時までに申し込み●8月19日（水）〜20日（木）「サマーキャンプ」　※特別活動20時間分　※7月15日申し込み締切【通学コース】7月14日〜17日の通学コースは、午前中授業です。なお、7月21日〜8月31日は、夏休み期間です。【保護者会】7月29日（水）13時〜15時締切は7月27日（月）ですが、席や資料の準備がありますのでお早めにお申し込みください。質問や相談などあれば、学年・氏名を添えてお寄せください。学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。勇志国際高等学校　千葉学習センター　武田〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 14:56:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール150629</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-90649/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-90649/</guid>
      <description>【6月レポート締切】6月分のレポート締切は、明日30日（火）です。まだ間に合いますから、必ず締切までに提出してください。※6月分までの課題提出が6月中に完了しないと7月スクーリングに参加できません。【警察官採用説明会、就職ガイダンス】●警察官採用説明会　7月1日（水）13時〜14時　　11時に千葉学習センターに集合、東京学習センターへ向かいます●就職ガイダンス（1）7月1日（水）15時〜17時　6月11日（木）に参加できなかった人のためのものです。●就職ガイダンス（2）7月3日（金）13時〜15時　就職ガイダンス（1）に出た人に参加してもらうものです。希望者は、前日17時までに予約してください。【絆の日＆課外活動】7月13日（月）は、絆の日の活動、課外活動を行います。●絆の日の活動　9時30分〜12時　絆Tシャツ、タオル、筆記用具、スリッパ持参●防災センター見学　13時〜16時　交通費片道380円、ハンカチ持参絆の日のみ、防災センターのみ、あるいは両方でもかまいません。学年問わず参加できますので、是非ご参加ください。（各3時間）参加希望者は、7月11日（土）17時までに予約してください。【保護者会】7月29日（水）13時〜15時で保護者会を開きます。学校からの報告に加え、卒業生の保護者による進路決定、卒業までの体験談が聞ける機会です。締切は7月27日（月）ですが、席や資料の準備がありますのでお早めにお申し込みください。質問や相談などあれば、学年・氏名を添えてお寄せください。chiba@yushi-kokusai.jp学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。勇志国際高等学校　千葉学習センター　047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp＊勇志国際高等学校では、日曜・祝日を除き、毎日　個別に学校説明＆見学を行っております。　また、中３生と保護者を対象にした「体験入学会」も　７月１８日（土）、８月２２日（土）に行います。　http://yushi-chiba.net/campaign-detail-13872/　ご興味のある方は、勇志国際高等学校までご連絡ください。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 14:29:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スポーツ授業！（通学コース）</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-90537/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-90537/</guid>
      <description>こんにちは。井上です。千葉学習センターの通学コースでは、毎週月曜日にスポーツ授業を行っています。近くの公園で、キャッチボールをしたり、バスケット（もどき）をしたりと、それぞれが楽しむ時間もありますが、全員で活動する時間もあります。今週は、円陣パスが何回続くかチームに分かれて競いました。5月から始まり、梅雨の時期になりましたが、今のところ、毎週月曜日は晴れ！日ごろの行いが良いからかな。＊勇志国際高等学校では、日曜・祝日を除き　毎日、個別に学校説明＆見学を行っております　ご興味のある方は、勇志国際高等学校までご連絡ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 19:52:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勇志千葉GCメール150615</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-90152/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-90152/</guid>
      <description>こんにちは。勇志国際高等学校の武田です。千葉学習センターのホームページができました！http://yushi-chiba.net/これまで以上に的確かつ新鮮な情報を載せていますのでぜひ登録して、こまめにご確認ください。【後期3年定期試験】後期3年定期試験は、6月16日（火）〜22日（月）です。詳しくは、試験に同封した案内を確認してください。【6月スクーリング】今週は、千葉スクーリングが続きます。16日（火）18日（木）19日（金）筆記用具、スリッパ持参20日（土）特別活動※※筆記用具、スリッパ、昼食、電車賃（片道）510円を持参し、時間に余裕を持って登校してください。スクーリング参加条件　・「5月分までのレポート」が5月末日までに提出完了していること　・スクーリング「前日」までに「誓約書が提出」されていること【漢字検定】6月19日（金）15時30分より、漢字検定です。受験者は筆記用具を持ち、3階教室に来てください。【警察官採用説明会】7月1日（水）13時〜14時、東京学習センターにて「警察官採用説明会」を行います。学年を問わず参加できます。6月30日（火）17時までに予約してください。【保護者会】7月29日（水）に、保護者会を行います。　・学校からの報告　・卒業生の保護者による進路決定・卒業までの体験談締切は7月27日（月）ですが、席や資料の準備がありますのでお早めにお申し込みください。質問や相談などあれば、学年・氏名を添えてお寄せください。学校が開いているのは、日曜・祝日を除く9時〜18時です。★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆　勇志国際高等学校　千葉学習センター　武田　〒270-0034　千葉県松戸市新松戸4-48　047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 14:30:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月１１日「絆の日」の活動</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-90081/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-90081/</guid>
      <description>６月１１日（木）第３６回「絆の日」の活動勇志国際高等学校では、毎月１１日を「絆の日」として近隣の道路や公園のゴミ拾い、想いを寄せて文章を書くという活動をしています。今回で、丸３年を迎えました。一部ですが、写真でご紹介します。毎月行っておりますので、皆さん、是非ご参加ください。次回の「絆の日」の活動は、７月１３日（月）です。＊勇志国際高等学校では、日曜・祝日を除き　毎日、個別に学校説明＆見学を行っております　ご興味のある方は、勇志国際高等学校までご連絡ください。勇志国際高等学校　千葉学習センター047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 18:41:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページができました！</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-89958/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-89958/</guid>
      <description>勇志国際高等学校　千葉学習センターのホームページができました！これから、いろいろな情報をアップしていきますのでどうぞ、お楽しみに！！！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 17:29:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２７年６月スケジュール</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-89955/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-89955/</guid>
      <description>＊６月分レポート〆切は、６月３０日（火）です＊６月の「絆の日」は、６月１１日（木）です（要予約）＊６月の課外活動は、６月１１日（木）午後「就職ガイダンス」です（要予約）＊平日、夜間、土曜スクーリングもあります＊放課後登校日は、22日（月）24日（水）26日（金）です＊質問や相談は　勇志国際高等学校　千葉学習センター　まで　（日曜・祝日をのぞく、９時〜１８時）　047-346-5555　chiba@yushi-kokusai.jp</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 18:08:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【保護者の声】　「勇志国際高校に出会えて、本当に良かった。」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-89688/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-89688/</guid>
      <description>卒業生Ｋさんのお母様娘と勇志国際高校を初めて訪問したのは、中3の暑い夏のことでした。クラス間のトラブルに巻き込まれ、彼女は中1から不登校となってしまいました。まさか自分の子どもが不登校になるとは夢にも思わず、親子共に葛藤の日々、いろんな泣き笑いがありました。　中3の6月頃、彼女と父母とで進路について話し合いました。コツコツ自分のペースで勉強して卒業を目指すため、「通信制高校に行きたい」という希望から、本人がネットで検索した数校、夏休みに学校見学させてもらったのです。その中で、本人が「行きたい」と選んだのが、勇志国際高校でした。暑い中、丁寧に説明対応してくださった先生。アットホームな雰囲気と細やかなカリキュラムなどに惹かれたようでした。入学後も、先生方の温かな対応で、彼女の緊張も徐々にほどけていったようです。まだまだ、引っ込み思案な彼女ですが、ワードやエクセルの授業を受けたことや、課外活動のことなど、楽しそうに報告してくれます。彼女の笑顔が見られて、勇志国際高校に出会えて、本当に良かったと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:14:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【生徒の声】　「勇志のおかげで、ぼくは成長できました！」</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/blog-89687/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/blog-89687/</guid>
      <description>平成２７年３月卒業　Ｓくん勇志国際高校に入って良かったことは、信頼できる先生や仲間たちと出会えたことです。自分一人では難しいレポートもＭＳＴを見ながら進めることができ、先生方のサポートで提出期限もなんとか守りきることができました。集中型スクーリングに参加したり、先輩方の卒業式で送辞を読んだり、ディズニー遠足やスキー旅行に行ったり、公園でキャッチボールをしたり、どれも良い思い出です。卒業後の進路がきちんと決められたのも、勇志のおかげです。皆さんも勇志に来て、新しい自分を見つけてください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:14:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会人コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/course-detail-9762/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/course-detail-9762/</guid>
      <description>勇志国際高等学校の社会人コースは２０歳以上の方を対象としています。 一度諦めてしまった高校卒業という目標をぜひ達成してもらいたいということから生まれたのが社会人コースです。学費を安く抑え、自分のペースで学習を進めて、 高校卒業を目指していきましょう。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1655/15104.jpg&quot; alt=&quot;社会人コースとは&quot; title=&quot;社会人コースとは&quot; width=&quot;550&quot; height=&quot;418&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 18:11:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通信コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/course-detail-9761/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/course-detail-9761/</guid>
      <description>勇志国際高等学校の通信コースは自宅学習を中心としたコースです。 一般に通信制高校では卒業することは難しいと言われていますが、勇志国際高等学校の通信コースはこれまでほとんどの生徒が卒業しています。 学費を安く抑え、自分のペースで学習を進めて、高校卒業という第1の目標を達成するためのコースがこの通信コースです。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 18:11:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通学コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/course-detail-9861/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/course-detail-9861/</guid>
      <description>【通学コースとは？】週１日から５日まで、目的に応じて学習センターに「通学」して学習できます。通学日数は、年度途中でも変更可能です。サポート校ではないので、追加の学費はかかりません。【こんな生徒にピッタリ】●自分でレポートを進めるのが不安な人●学校の友達をつくりたい人●中学の復習や大学受験、検定に向けて勉強したい人</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 18:11:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国際コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/course-detail-9764/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/course-detail-9764/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1655/15863.jpg&quot; alt=&quot;国際コース&quot; title=&quot;国際コース&quot; width=&quot;550&quot; height=&quot;240&quot;/&gt;英語は好きだけど苦手な人、英語は苦手だけどうまくなりたい人、もう一度きちんと英語をやりたい人、英語に興味があり、将来留学してみたい人、などを対象に【国際コース】をスタートしました。 基礎から始められる安心コースです。英語が苦手な人もぜひチャレンジしてみてください！●　特長その１　基礎から徹底指導！苦手な人も安心です。●　特長その２　YOU-NETで、全国どこでも受講可能です。●　特長その３　『英語→留学→就職』　広がる、将来へのミチ詳しくは、勇志国際高等学校 国際コースのページをご覧ください！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 18:12:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://yushi-chiba.net/course-detail-9763/</link>
      <guid>http://yushi-chiba.net/course-detail-9763/</guid>
      <description>勇志国際高等学校では、進学を希望する生徒を対象に、「進学コース」を設けています。 これまで多くの先輩たちが「進学コース」で大いに学び、大学、短大、専門学校に進学しています。 皆さんも、目標をもってチャレンジし、ともに夢をかなえましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 14:32:38 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
