<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>W早慶進学会 新検見川駅前本部教室</title>
    <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/</link>
    <copyright>【W早慶進学会　】　新検見川駅前本部教室</copyright>
    <description>千葉市花見川区花園の学習塾・進学塾・個別指導塾『Ｗ早慶進学会』のホームページになります。千葉市花見川区花園で学習塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>Ｐｒａｃｔｉｃｅ　ｍａｋｅｓ　ｐｅｒｆｅｃｔ！！</title>
      <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-98526/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-98526/</guid>
      <description>「普段はできるのに、テストの時になると緊張してできなくなる」という人がいます。しかし、本当の実力が身についている人は、どんな状況でもできるのです。本番で失敗するのは、自信がないからです。自信をつけるにはどうしたらよいか？とにかく練習を繰り返してたくさん問題を解いて、正解を出せたという「成功体験」を積み重ねていくしかありません。だから、もし君が先生から「自分を信じて頑張れ！！」という激励をされたときに、自信を感じることができたら、君は必ずテストでも正解を出せます。「これだけやったんだから、絶対大丈夫だ」という自信をもてるまで練習することが大事なのです。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 14:42:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>きつい勉強のほうが長続きする？！</title>
      <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97838/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97838/</guid>
      <description>1日5分の勉強で1年間かけて1冊の問題集を解くのと、1日2時間の勉強で２週間かけて1冊の問題集をやりきるのとでは、あなたはどちらをやり遂げられると思いますか？前者のほうが楽そうに思えませんか？１日たったの5分なんですから。しかし、実際にやってみるとわかりますが、1日5分のほうが難しいんです。私たちは結果が早く表れないものは継続した努力をしなくなってしまう可能性があります。1日5分だと、やってもやらなくてもそれほど進度に差が出ません。「1日くらいさぼったって、どうってことない」とか「今日の分は明日まとめてやればいいや」という気持ちになってしまいます。そして、全くやらなくなってしまうでしょう。物事を継続してやるためには、1回あたりの分量はある程度の達成感を感じるくらいにこなしたほうが、長続きします。効果が実感できると、さらに頑張ろうという気持ちになれます。反対に、頑張ったつもりなのに効果が実感できなかったら、やる気が失せてしまいます。だから、ある程度の満足できる効果が感じられるまでは、辛くても我慢して、とにかくやり続けるべきなのです。何事も、集中して2時間もやれば、5分しかやらなかった場合に比べて、誰でもそれなりの達成感は感じることができます。辛いのは最初だけです。一度達成感を感じられれば、明日も頑張ろうという気持ちがわきます。だから1日2時間の勉強のほうが、結局は長期間続けられるのです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 13:38:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「解る」と「出来る」は違います</title>
      <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97774/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97774/</guid>
      <description>成績が上がらないひとのほとんどは、わかったという段階で止まってしまい、自力でその問題が解けるところまで到達していないことが多いのです。テストの点数が取れなければ成績は上がりません。そのためには何度も反復練習をする以外にありません。自分で解けるようになって初めて本当に理解したことになるのです。勉強とは答えを知ることではありません。自力で答えを出せるように訓練することなのです。だから、授業を聞いているだけでは絶対に成績は上がりません。家での反復練習が必要なのです。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 03:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんな勉強は将来なんの役に立つのか？</title>
      <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97681/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97681/</guid>
      <description>何のために勉強するのか？「先生、なんでこんなこと勉強しないといけないんですか？」「こんなものを覚えても、将来、なんの役にも立たないじゃないんですか？」という質問を、ある生徒から受けました。同じような疑問を感じている人も多いのではないかと思ったので、その回答をここに書き記すことにしました。確かに、因数分解とか、国語文法とか、化学式とか、将来、その道の専門家にならない限りは使いそうもない知識を私たちは学校や塾で勉強しています。ほとんどの生徒はこれらの勉強は志望校に合格するための受験にはどうしても必要なので、仕方ないと思ってやっています。しかし、これらの勉強は受験が終わればもう役に立たないのでしょうか？決してそんなことはありません。義務教育の小中学校、そして高校での勉強は脳を育てるために重要なのです。将来、社会に出てから活躍するために、育ち盛りの年代では運動することにより体を鍛え、筋肉をつけて、たくさん食べて体を成長させなければいけません。それと同様に、脳も成長させなければならないのです。いろいろな分野の勉強をすることで、脳のいろいろな部分を鍛えて、知識をどんどん吸収して脳の体積と表面積を増やしていく必要があるのです。私たちは、体の成長期に脳を作るために勉強をしているのです。将来、やりたいことができる充実した生活を送れるように勉強しているのです。勉強そのものが将来の生活で役に立つというよりは、勉強という訓練を通して、私たちは心身ともに健康でより豊かな人生を送れるようになるのです。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 12:09:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめの一歩を踏み出そう</title>
      <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97667/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-97667/</guid>
      <description>どうしたら成績が上がりますか？どうしたら数学や英語がわかるようになりますか？どうしたら第一志望校に合格できますか？という質問をする生徒がいます。しかし、このような質問には「勉強しろ」としか答えようがありません。どの教科のどの分野のどこの問題がわからないのか、どこまでがわかっているのかがわからないと、なかなか適切なアドバイスはできないのです。このような質問をする生徒のほとんどは家で全く勉強していないか、または勉強量が足りていません。だから自分がどこまで理解できているのかわかっていないし、どこでつまずいているのかがわかっていない。どこをどうすればできるようになるのかがわからないのです。自分の理解度とつまずき個所を知るためには、とにかく自分で勉強するしかありません。教科書をよく読んで、テキストの問題を基本のところから、よく読んでじっくり時間をかけてやってみることです。どこがわからないのか、できないところはどこなのかを知るにはそれしか方法はありません。とにかくまずは、やることが大事なのです。問題の解答だけ知ってもダメなのです。できないところを、自力でできるようにしない限り、テストの点は上がりません。できるようになるためには自分でつまずき個所を発見し、できるようになるまで練習するしかないのです。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 15:10:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>携帯サイト開設しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-7174/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-7174/</guid>
      <description>QRコードを携帯のバーコードリーダーで読み取り、簡単アクセス！！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2010 02:25:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-4186/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wtomon-oyumino/blog-4186/</guid>
      <description>ホームページを開設しました！随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 19:56:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
