<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>めぐみ学習塾について</title>
    <link>http://megumigakushujuku.com/</link>
    <copyright>めぐみ学習塾</copyright>
    <description>めぐみ学習塾は、白百合学園の内部進学を専門とする個別指導のお教室です。算数・数学を見ております。学校の進度を把握しながら、個々の学力に合わせた指導を行います。</description>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-151021/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-151021/</guid>
      <description>　あけましておめでとうございます。本年も、どうぞよろしくお願い申し上げます。　あっという間に2022年が終わり…。お泊り行事が一部復活していないものの、授業やクラブ、部活などはフル活動でございました。ようやく通常の授業時間にも慣れてきたご様子です。　2020年、2021年と、授業や試験があったりなかったり…。大変な状況ではございましたが、先を見据え例年通りに取りこぼしがないようにと、お教室は開けてまいりました。変わらずお勉強を続け良かったなと感じております。　　来年度のお席が空く予定でございます。お電話にてお問い合わせを承っております。出られない場合もございますが、以下のお時間にお電話いただければ幸いです。火曜日〜土曜日　15：00〜19：0003−3226−0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 08:55:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう一息です。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-147650/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-147650/</guid>
      <description>連休間近、新年度が始まり2週間が過ぎました。授業や部活などフル活動にほぼ近い形となりましたが、早くもお疲れのご様子。長くて疲れる…と、ぼやいております。連休までもう一息、連休後に向け態勢を整えてまいりましょう。　さて、小学校の校長先生が代わられました。これまでとは少々(だいぶ？)異なる雰囲気が…。さばさばはっきり、どのように変化が及びますでしょうか。見てまいりたいと思います。　　お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけますと幸いです。火曜日〜土曜日　15：00〜19：0003−3226−0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:10:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三学期も終盤です。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-146960/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-146960/</guid>
      <description>　世界情勢も不安定ななか、ようやく春めいてまいりました。相も変わらず、今学期もコロナに翻弄されております。またまたの休校、オンライン授業、部活中止…。　ちょうど1年前くらいでしょうか。次々と行事が延期の末なくなり、現中学2年生に「大丈夫よ、悪いことの後には良いことが待ってるから。何もなかった分、どんとご褒美がくるわよ。」と、軽口を叩いた覚えがあります。浅はかな励まし、未だご褒美の影は見えず…。修学旅行に行けることを切に願っております。　お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけますと幸いです。火曜日〜土曜日　15：00〜19：0003−3226−0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 09:51:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期も終盤です。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-145683/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-145683/</guid>
      <description>　寒さも本格的となってまいりました。早いもので、二学期も終わりに近づいております。休校、オンライン授業、授業時間短縮、単元変更、行事や部活の順延…。昨年度よりイレギュラー続きでございます。もうしばらく、変更に次ぐ変更となりそうですね。　ただ今、4年生は面積に入っております。近くテストがございますが、特に頭が痛いのが単位。アール、ヘクタールなど、それはもうごちゃっといたします。田んぼは、2アール？２ヘクタール？？目線を遠くに、しばし固まっているご様子です。　お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけますと助かります。火曜日〜土曜日　15：00〜19：0003−3226−0696</description>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:34:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間に夏休みです。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-143584/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-143584/</guid>
      <description>　早いもので一学期も終了、夏休みが見えてまいりました。行事も部活もちょっぴり復活したかな…という感じです。以前のようにはまいりませんが、できることを楽しんでいきたいですね。　今年度、1年生の幾何の問題集が、昨年までのそれとは変わりました。簡単なレベルに…。新年度に揃わなかったかな？などと思っておりました。テストも簡単になるのか否か見ておりましたが、例年とさほど変わらず。少し簡単になったかな…という程度でした。授業プリントなどを補填されているので、テストはそのままの難易度でお考えのようですね。＋αが必要となりました。　お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:46:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>強風吹き荒れた八景島でした。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-141342/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-141342/</guid>
      <description>　三学期も終わりが見えてまいりました。昨年度は混乱極まる学年末でしたが、今年度は例年とは異なるものの行事も行われております。この時期になりまだいろいろとございますが、最後に八景島に行くことができ何よりでした。　新年度に向け、お席のご案内です。白百合はじめ私学の方々、小学校2年生くらいから中学校２年生くらいまで見ております。学校および個々の学力に合わせ、個別指導の形を取っております。中学校はもちろんのこと、特に小学校では先を見越したお勉強が必要と考えております。　お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 11:58:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お席のおしらせ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-140960/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-140960/</guid>
      <description>　春の兆しを感じる毎日です。中高は授業も無事に再開され、小学校の展覧会も終わり、3学期も残り少なくなってまいりました。　さて、新年度が近づき、お席の変動が出てまいりました。新学期より、若干名お席に空きがございます。　白百合はじめ私学の方々、小学校2年生くらいから中学校２年生くらいまで見ております。学校および個々の学力に合わせ、個別指導の形を取っております。中学校はもちろんのこと、特に小学校では先を見越したお勉強が必要と考えております。　お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:40:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3学期に入りました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-140344/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-140344/</guid>
      <description>　あけましておめでとうございます。入試は滞りなく実施されたようでひと安心です。お疲れさまでございました。　さて、3学期となりましたが、授業時間の短縮、部活動や委員会の休止…今年も例年通りとはいかない感じです。どのような形となったとしても、すべきお勉強は淡々と楽しく進めてまいりましょう。　私学のお嬢ちゃま方、小学校2年生から中学校２年生あたりまで見ております。お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 11:21:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間です。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-139022/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-139022/</guid>
      <description>　すっかり涼しくなり、2学期もひと月半が過ぎました。中高生は中間が、6年生は第３回が控えております。他学年もちょこちょこ単元テストが行われ、授業も粛々と進んでいるようです。学園祭や運動会は中止、部活も本調子とはまいりませんが、しなければならないことを軽やかにしてまいりましょう。　さて、小学校高学年から中学生くらいは、眠い眠いお年頃です。様子伺いを兼ね、話しかけるよう心掛けております。学校からディズニーまで多岐にわたり、話し終えるころには眠気も吹っ飛んでいるようです。お小さいころから週一でお会いし中学生ともなりますと、絶妙な掛け合いとなり笑ってしまいます。あっという間に大きくなります。　小学校2年生から中学校２年生あたりまで見ております。お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 14:21:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期が始まりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-138255/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-138255/</guid>
      <description>　まだまだ暑い日が続いております。短かった夏休みも終わり、2学期が始まりました。と申しましても、とりあえずは隔日。今後は状況によりということですので、しばらくかかるのかなと思っております。　さて、昨年度よりイレギュラーな授業となっております。中学生は、おそらく定期テストは例年通りに戻りそうでほっとしております。小学生は、かろうじて復習テストがあるのみ。単元テストが行われておりませんので、きちんと理解できているのかよくよく注意しないとなりません。どの学年でもどこかに漏れがありますと、算数は積みあがっていきません。テストがなくとも、問題集や過去問などで繰り返し確認していかないといけませんね。　小学校2年生から中学校２年生あたりまで見ております。お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 13:48:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校再開です！</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-137096/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-137096/</guid>
      <description>　すでに、今年も猛暑となりそうな暑さです。この暑さでのマスク、そして換気、例年にも増して熱中症にも注意しながらのお勉強となりそうです。　さて、学校が再開されました。毎日ではなく隔日ではありますが、対面授業が始まりほっとしております。終わりのない計算ドリル、いつまで続くのかと子どもたちと嘆いておりました。やはり休校が長かったからでしょうか、思いのほか疲れるとのこと。しーんと静かなクラスもあれば、にぎやかなクラスもあるようで、登校スタイルもそれぞれのようです。復習テストや確認テストの予告もされたことですし、心身ともに学校モードに移してまいりましょう。　夏あたりより、若干お席に空きがございます。小学校2年生から中学校２年生あたりまで見ております。お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 12:12:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせについて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-136342/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-136342/</guid>
      <description>　またもや授業再開が延び延びとなり、休校も3か月目に入りました。新しい教科書や問題集も届き、YouTubeの配信なども始まり、課題もぽちぽち出ております。家庭学習ノートが日々増えておりますが。先生、この量をご覧になるお時間はないのでは…と子どもたちと話しております。　今後、何がどのようになるか予測がつきませんが。休校否かに関わらず、いつも通りに淡々とお勉強は進めてまいりたいと思います。例年であれば、単元テストの予告があり、復習テストが終わり、中間の用意を始めるよ~という時期であります。できる限り、リズムを崩さぬようまいりましょう。　このような時期ではありますが、今年度より若干お席に空きがございます。お電話にてお問い合わせを承っております。お時間によっては出られない場合もございますが、以下のお時間内にお電話いただけると助かります。火曜日〜土曜日　15:00〜19:0003-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 15:55:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休みに入りました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-135455/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-135455/</guid>
      <description>　いつの間にか桜も開花、突然の休校から春休みとなりました。授業は途中でストップ、単元テストも期末テストもなし、手が引きちぎれるくらいの荷物を持ち帰り、小学校ではかろうじて修了式、卒業式が行われました。中学生はそれらもなく、長い長いお休みとなっております。　さて、経験のない事態となっておりますが、ここは冷静にいつも通りにまいりたいと思います。授業やテストがなくなった分、ご自分で勉強する必要があります。糸の切れた凧のように、ひたすらぼーっと過ごし、ひたすらスマホ、ひたすらゲームをしている場合ではございません。　いつかは収束に向かうでしょう。その時、さっと戻れるように、また取りこぼしのないように。4月にしわ寄せがくることも十分考えられます。算数も数学も積み重ねです。ここはコロナで休校だったから出来なくても仕方ないわね~とはなりません。いつもよりは多めに、こつこつと進めてまいりましょう。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 11:44:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひっかかりはどこなのか？</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-134598/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-134598/</guid>
      <description>新学年の足音が近づいてまいりました。今年度からの模擬試験、実力テストに代わるものと準備しておりましたが、到達度テストとのことで拍子抜けいたしました。その分、期末に重点が置かれますね。小学生は、テストがちらほらと。展覧会後、授業が粛々と進むはずです。　小学生でも、中学生でも、なかなか点数の上がらない取れないことが、大多数の方のお悩みかと存じます。算問や問題集を何度も解いたのに…と、がっかりしてしまいますね。　名数などの採点方法の是非はさておき。算数、数学は、積み重ねの教科です。穴のあいた単元があると、それに続くものは乗りません。どこに穴があるのか、それらを探り埋めることが基本的には優先です。大きな穴のないように、また穴があくとしても最小限に、そして穴の場所をご自分で把握できるように。一緒に頑張ってまいりましょう。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:02:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-134233/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-134233/</guid>
      <description>あっという間に新年を迎え、1月8日、始業式、合格発表、入学手続き…と押し寄せております。中学生も、12月には合格発表が出ておりました。他学年も始業式早々にテストがあり、スキー教室、球技大会、展覧会…と続きます。お勉強時間、確保いたしましょう。　さて、6年生はお疲れさまでした。今年の算数は難しかったとお聞きしております。過去問らしきものや疑似問題が出回っているようですが、ここ数年「本物」は目にしたことがありません。「らしきもの」は見ましたけれども…。点数はもちろんのこと詳細は分かりませんし、今年からはネットでの合格発表になりましたし、ベールに包まれているお試験ですね。　　来年度のご相談が入ってまいりました。大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 19:00:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第三回が終わりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-133267/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-133267/</guid>
      <description>　秋も深まってまいりました。全国的にインフルエンザがはやり始めているようです。これから学期末にかけ、怒涛のテスト週間に入りますね。体調管理、しっかりしてまいりましょう。　さて、6年生は第三回終わり、全教科テストが返されました。算数は、前2回よりも難易度が上がりました。これくらいは取ってほしいかな~と先生方のおっしゃる点数も下がり、全体的にぐんと低かったようです。たしかに、一見？？？という問題が多くなったようにも思いますが、中学のことを考えると…。この落差、悩ましい限りです。　　来年度のご相談が、ちらほら入ってまいりました。大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 12:12:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皆さま、お大事に。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-133242/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-133242/</guid>
      <description>　急激に涼しくなりすぎているためでしょうか、体調を崩す子が増えているようです。台風もまだまだくるようですし、インフルエンザもそろそろです。秋休みまで、あとちょっと。頑張ってまいりましょう。　ただ今6年生は第三回を目前に、旅人算、通過算、体積、比を行ったり来たりしております。どれも来年につながる重要な単元ですが、特に体積は大事です。学校では踏み込まないものの、来年のためには分かっておいた方が良いこともあり、＋αの部分を進めるべく詰め込んでおります。今も大事、でも来年も大事！のスタンスでまいりましょう。　来年度のご相談が、ちらほら入ってまいりました。大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 15:11:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二回が終わりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-132239/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-132239/</guid>
      <description>　ようやく涼しくなりました。第二回復テ、実テ、単元テスト、夏休み明けのテストがそれぞれ終わりました。中高生は、学園祭でフワフワ…全意識を持ってかれております。学園祭が終わったら、本腰を入れましょうね。小学生は、運動会の練習でくたくたです。先生方もお忙しそうです。　さて、第二回復テが全教科返されました。算数は、第一回より一行問題が少々難しくなっておりました。校長先生が代わられましたので、方針がどうなるかな…と見ております。次は、11月に第三回、1月に入試と、ふた月置きに大きなテストがあります。その合間には単元テスト。かなりハードな日取りとなっております。　来年度のご相談が、ちらほら入ってまいりました。大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:15:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間に新学期</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-131812/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-131812/</guid>
      <description>　猛暑がやわらぎ、ほっとしております。早いもので、夏休みも残りわずかとなりました。夏休みの宿題も大半は終わり、自由研究の感想、家庭科の調理、音楽の丸写しあたりが残っているというところでしょうか。　2日より漢字テスト、実力テスト、復習テストなど、それぞれの学年で早々に何かしらが待っております。お休み気分は終わりです。心身ともに、学校モードに移しましょう。朝が早いのはもちろんのこと、集中力、お勉強の姿勢、忘れ物など、きりりと戻しましょうね。家庭学習ノートの提出も一緒に確認いたします。　来年度のご相談が、ちらほら入ってまいりました。大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 12:16:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間に夏休み</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-131341/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-131341/</guid>
      <description>　どんよりしたお天気に「夏休みが近いとは思えないですね〜」と、お母さまとお話しておりましたが、あっという間に夏休みとなりました。今年も例年同様、学期末は怒涛のテスト週間でした。返却された数日後には、次のテストの予告…。お疲れさまでございました。　二学期には、実テ、第二回復テ、単元テストと、それぞれの学年でテストが控えております。復習と予習をバランスよく、さぼることなく毎日お勉強いたしましょう。宿題、早めに終わらせたいですね！　来年度のご相談が、ちらほら入ってまいりました。大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 12:23:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ようやく</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-129974/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-129974/</guid>
      <description>　新緑の美しい季節となりました。復習テスト、10連休、遠足…。いまかいまかと待ち受けていた単元テストも、ようやく今週に。連休前から、あるよあるよ〜と言い続け間延びしてしまいました。中高生は、合唱祭の練習をしつつも中間テストですね。中学1年生は、初めての中間テスト。幾何、解答の書き方はくれぐれもお気をつけて。授業用ノート、プリント、見直し必須です。　さて、5年生は合同のテストです。合同は、中学生になっても使います。合同条件、頭の片隅に入れておかねばなりませんね。入り始めた平均も、来年の復習テストに出題されることの多い単元です。丁寧にまいりましょう。　大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:10:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期と第一回復テ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-129289/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-129289/</guid>
      <description>　あれよという間に春休みも終わり、新学期が始まりました。担任の先生方の発表に、復テの日程にドキドキした土曜日でした。　さて、今週半ば、第一回復テがございます。ここ6年、出題形式はさほど変わらず。先生方のお考えにより多少の例外や難易度の差はあるものの、パターンは似通っております。昨年の計算問題はかなり簡単なものでしたが、今年はどうなるでしょうか。30点分、大きいです。力を出し切れるよう祈るばかりです。　大変恐縮ですが、メールによる資料請求は申し受けておりません。お電話によるお問い合わせのみとさせていただいております。ご容赦いただければ幸いです。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 12:29:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間です。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-128207/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-128207/</guid>
      <description>　インフルエンザによる学級閉鎖もあまりなく、春の待ち遠しい季節となりました。1月8日の入試、展覧会、いくつかの単元テスト、あっという間に学期末が近づいております。中高生も実力テストが返却され、期末まで2週間です。　5年生、割合に入りました。この単元はやっかいでして、2週間そこらで習得できる単元ではございません。復習テストにも毎回出題されますし、中学校でもしばらく出てまいります。比べる量、比べられる量…、公式みたいなものを暗記させられますが、食塩や売買の時に大混乱。「もと」はどこ？なぜ「１」？先生わかりません！とりあえず公式はさて置き、図か表を書きましょうか。破綻しない考え方を習得していきましょう。　来年度より、若干名のお席が用意できそうです。どうぞご相談くださいませ。　お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 13:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-126996/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-126996/</guid>
      <description>　あけましておめでとうございます。本年もよろしくお願い申し上げます。　さて、1月8日となりました。子どもたち曰はく、ものすご〜く緊張しちゃう〜！！とのこと。だいじょうぶ、だいじょうぶ、ここではないのです。大半の方は、1月15日に安堵されますので。諦めずに解き、潔く捨て、力を尽くし、先を見ましょう。あっという間に中学生です。　少々早いですが、来年度のお席が若干名ご用意できそうです。ぱっと空くタイミングもございますので、どうぞご相談くださいませ。留守電の場合、お名前とご連絡先を残していただければ、折り返しのお電話を差し上げます。お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 22:16:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間です。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-126257/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-126257/</guid>
      <description>　めっきり寒くなりました。第三回復習テストや音楽会も終わり、どの学年もテスト週間が始まっております。中高生は、テスト1週間前に。中間が終わったと思いきや、あっという間でした。　さて、第三回が終わりました。あとは、1月8日のみ。ただ、この第三回が終われば安心です。小学校のお勉強から、どんどん中学校仕様にシフトいたします。もちろん単元テストも大切なのですが、5か月後には中学生です。省くものはばっさりと、子どもたちにも必要ないとはっきり申します。残り5か月、楽しんで学校生活を送りましょうね。　少々早いですが、来年度のお席が若干名ご用意できそうです。ぱっと空くタイミングもございますので、どうぞご相談くださいませ。留守電の場合、お名前とご連絡先を残していただければ、折り返しのお電話を差し上げます。お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:39:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時代とともに</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-125455/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-125455/</guid>
      <description>　秋の訪れとともに、朝晩は冬の気配も感じるようになりました。暗くなるのも早いですね。中高生は、中間の真っ最中。小学生は、テストの近い学年がありそうです。　さて、唐突なお話ですが…。時代は刻々と変化しております。大学入試制度、学習指導要領、各大学の入試改革、就職活動の変化…。もはや、一昔前の常識や価値観は通用しないことが多くなりました。部活の連絡にラインが欠かせない時代です。駅の掲示板なんぞは、ん？？？と言われてしまいます。　そのような中でも、変わらない変えてはならない部分もありましょう。しかし、それらが多すぎて拘りが強すぎて、当のご本人方が苦しいばかりのこともあるかと思います。中学入学の途端、切り捨てられるそれらもございます。悩みどころではありますが、柔軟に選択していく必要があると近頃は考えております。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 14:30:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-125007/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-125007/</guid>
      <description>　秋晴れのさわやかな一日となりました。本日、無事に運動会が開催されほっとしております。昨年のように運動会が延期されますと、土曜日の授業が翻弄され一苦労いたします。朝のメールは５時に配信されるため、早朝からお母様方にメールのお願いをするのも申し訳なく。お母様方、てんてこ舞いでいらっしゃるであろうなか、配信と同時にお知らせくださりありがたい限りです。　さて、第二回復テも終わり、授業は着々と進んでおります。場合の数、旅人算、通過算・・・。場合の数は確率につながりますし、速さ関係は来年に必要となります。思わずのけぞるような授業をしていらっしゃるクラスもありますので、しっかりと自主学習をしなければなりません。中学校の数学は、ご想像以上に厳しいものです。気を引き締めてまいりましょう。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 12:16:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みが終わります。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-124048/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-124048/</guid>
      <description>　残暑厳しく、秋の訪れが待ち遠しい毎日です。早いもので、夏休みも終わりに近づいております。二学期早々、例のごとくテストがあるはずです。どんどん進めてきて予習を、復習にシフトしていかねばなりませんね。　6年生は、いよいよ第二回が迫っております。過去問、マスター他、最終段階に入りました。二学期は、かなりタイトなお勉強になってまいります。単元テストのほか、第三回、本番の入試と、2か月置きに大きなテストが控えております。単元テストも、確率や比例など来年に直結する内容です。引き締めてまいりましょう。　秋より、若干お席の余裕がございます。どうぞご相談くださいませ。取れない場合もございますので、留守電にお電話番号と伝言を残していただければ折り返しいたします。　　お問い合わせ　03−3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 14:21:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みが始まりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-123253/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-123253/</guid>
      <description>　危険を感じる暑さです。冷房をつけていても熱中症の恐れがあるとのこと、お勉強中もよくよく気を付けねばと警戒している毎日です。　さて、夏休みが始まりました。どっさりと宿題が出た学年も、それほどでない学年もございます。中高生はいつも通り、数学から音楽まで幅広いラインナップとなっております。7月中には目星をつけたいところ、お尻を叩いてまいります。　成績表もいただきました。予想より良くつけてくださった先生も、辛すぎる先生も、それぞれいらっしゃいます。たいへんよいがついたら、素直に喜べば良いですし。頑張りましょうがついたら、頑張れば良いですし。淡々とお勉強を進めていくだけのことと、ここ数年はさらりと拝見しております。お嬢ちゃま方、よく頑張っておりますので。　秋より、若干お席の余裕が出るかもしれません。どうぞご相談くださいませ。取れない場合もございますので、留守電にお電話番号と伝言を残していただければ折り返しいたします。　　お問い合わせ　03−3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 12:09:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-122670/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-122670/</guid>
      <description>　今年は梅雨明けの早いこと、こんな時期から冷房をつけて良いのか迷ってしまいます。水分補給を忘れずに声かけしないと、具合が悪くなってしまいますね。　さて、テストが入ってきております。中高生は期末目前ですが、小学生も立て続けに入ってまいりました。これだけは解いて！と発破をかけたところ、社会もあるから何とか少なめに、、、と、ハの字眉で懇願されてしまいました。あと少し、乗り切りましょう。　夏付近よりお席の余裕がございます。基本的には学校に合わせ、中高を見据えたお勉強をしてまいります。どうぞご相談くださいませ。お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 12:27:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭学習ノート</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-121715/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-121715/</guid>
      <description>　梅雨の気配を感じております。一学期も半ば、新しいクラスにも慣れてきたころでしょうか。　私のお教室では、週に一度、お嬢ちゃま方の様子を伺います。テスト予告あった？授業は？算問は？先生、何かおっしゃていた？高原学校のグループ決めは？など、お勉強のことも雑談もいたします。　欠かさずチェックするもののひとつに、家庭学習ノートがあります。先生のコメントをヒントに、探りながら調整していきます。10年前とはがらりとお変わりになられた先生もいらっしゃいますし、お嬢ちゃま方が学校で過ごしやすいようにとノートを作ります。先生方との良好な関係は大切ですものね。　夏付近よりお席の余裕がございます。基本的には学校に合わせ、中高を見据えたお勉強をしてまいります。どうぞご相談くださいませ。お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 12:02:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お席のお知らせ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-121314/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-121314/</guid>
      <description>　5月というのに、冬に戻ったかのような寒さです。復習テスト、連休も終わり、気が付けば中間テスト目前となりました。小学生も、ぽちぽちとテストが入ってまいりました。　さて、復習テストが理科以外、返却されました。悲喜こもごものことと思います。算数は変わりなく。ただ、計算問題は例年より簡単でした。その分、配点も低くなりましたが。といいましても約20点、大きいですね。第二回までは4か月、しっかりと用意いたしましょう。　最後に、夏付近よりお席の余裕がございます。基本的には学校に合わせ、中高を見据えたお勉強をしてまいります。どうぞご相談くださいませ。お問い合わせ電話番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 16:40:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年に向けて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-120032/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-120032/</guid>
      <description>桜の花が、かわいらしく咲いております。成績表をいただき、卒業式も無事に行われ、あっという間に春休みも半ばとなりました。新学年に向け、しっかりと準備を進めていきたいですね。　さて、新6年生は復習テスト間近となりました。40分というテスト時間、今まで解いたことのないような問題、いつもの単元テストとは勝手の違うパターンに戸惑っている子も多いかと存じます。普段90点以上の点数であっても、復習テストでの90点は難しいでしょう。先生のおっしゃる合格点も、80点付近がほとんどです。合格点でなく平均点が知りたいところですが、近年では教えて下さらないことが多いです。点数の幅は広いようですね。残りひと月、こつこつとお勉強してまいりましょう。　めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:21:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早いもので…</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-119311/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-119311/</guid>
      <description>春の訪れが待ち遠しい毎日です。早いもので、三学期も残りわずかとなりました。中高生は期末、小学生はテスト予告も次々とあり、授業も駆け足で進み、この時期はあっという間に終業式を迎えてしまいます。5年生の割合や、4年生のともなって〜は、ささっとテストが実施されますが、実は一年で最難関の単元です。はい終わり！でなく、しっかりとお勉強したいところですね。　　資料請求、お問い合わせについてお知らせがございます。大変恐縮ですが、メールでの資料請求やお問い合わせは、ただ今お受けしておりません。お電話でのお問い合わせのみ、お受けしております。　ご丁寧にメールをいただき大変申し訳ありませんが、お電話にてお問い合わせいただければ幸いです。授業中によりお電話に出られないこともございますが、留守番電話に伝言を残していただければ、折り返しいたします。どうぞよろしくお願い申し上げます。　　お問い合わせ番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 12:10:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>資料請求、お問い合わせについて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-118130/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-118130/</guid>
      <description>　資料請求、お問い合わせについてお知らせがございます。　大変恐縮ですが、メールでの資料請求やお問い合わせは、ただ今お受けしておりません。お電話でのお問い合わせのみ、お受けしております。　ご丁寧にメールをいただき大変申し訳ありませんが、お電話にてお問い合わせいただければ幸いです。授業中によりお電話に出られないこともございますが、留守番電話に伝言を残していただければ、折り返しいたします。どうぞよろしくお願い申し上げます。　　お問い合わせ番号　03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:46:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三学期、始まりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-117991/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-117991/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。本年もよろしくお願い申し上げます。　さて、いよいよ三学期が始まりました。束の間のお休み、6年生以外はゆっくりされたことと存じます。1月8日の入試も終わり、6年生は中学生へと意識を変えなければなりません。学校は緩やかモードに突入いたしますが、私のお教室ではお尻を叩きます。しっかりと宿題も出しますので、どんどん進めてまいりましょう。　一方、5年生は一番大変な学期となります。復習テストも控えているなか、重要かつ分かりにくい単元が次々へと押してきます。踏ん張りどころです。他の学年も、決して楽な単元ではありません。新学年を念頭に、しっかりとお勉強してまいりましょうね。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:50:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4年、式と計算</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-117119/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-117119/</guid>
      <description>あっという間に12月になっておりました。小学生は、テストの毎日。中高生は、期末に入りました。テスト予告された？？と、毎日のように聞いておりましたが、なかなか予告されず。おかしいな〜と思っていたところ、3年生は小数のテストが先に。4年生は、もう面積のテスト！という状況。5年生も、先週に2回もテスト。6年生は、なぜか比も範囲に。昨年とも異なる日程、範囲。泣き言も言ってられませんので、急きょ進めたり戻したりしておりました。　さて、4年生の前回のテストは「概数」と「式と計算」の合同テストでした。「式と計算」はとても大事な単元です。授業は1週間ほどで終わってしまいましたが、冬休みに復習が必要です。四則計算の基礎、計算の工夫、これから色々な単元で使います。冬休み、きっちりとまいりましょう。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 19:05:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせについて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-116521/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-116521/</guid>
      <description>　お問い合わせについて、お知らせがございます。大変恐縮ですが、メールによるお問い合わせはご遠慮いただいております。メールによる返信は出来かねますので、ご理解いただきたく存じます。　当お教室についてご質問がおありの方は、どうぞお電話にてお問い合わせいただければ幸いです。授業中によりお電話に出られない場合もございますが、留守番電話に伝言を残していただければ、必ず折り返しのお電話をいたします。どうぞ、よろしくお願い申し上げます。お問い合わせ電話番号03-3226-0696めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:00:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全三回の復習テスト</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-116404/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-116404/</guid>
      <description>木々が秋色に色づいてまいりました。朝晩の寒暖差に、体調を崩されている方も多いかと存じます。この時期には珍しく、水ぼうそう予防接種についてお達しもございました。病院は混雑したようですね。　　さて、第三回が終了いたしました。理科のみ返却されておりませんが、算国社は返ってまいりました。算数は、先生がボーナスをくださった感じがいたします。計算問題の配点の高いこと！本番の1月8日に向け、しっかりとお勉強いたしましょうね。　中高生は、中間が終わりました。あっという間に、期末がひと月後です。1年生の幾何は「立体の切断」ですが、ぽか〜んとしている子も多いとのこと。中学受験の子たちにはお馴染みの問題、小学校からの子は見たことも触れたこともない子がほとんどかと思います。はい、延ばす、引く、そっちでなくね〜こっちよ〜！という具合です。手を動かさなければ身につきません。たくさん練習しましょうね。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:51:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お電話にてお問い合わせくださいませ。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-115551/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-115551/</guid>
      <description>ぐっと涼しくなったかと思いきや、汗ばむような毎日です。やっぱり延期ね~お休みが増えたね~と、子供たちと話していた運動会、良いお天気に恵まれ何よりです。　昨今は、人数制限が大変厳しくなりましたね。一昔前はこれほどまでではなく、出入りも自由。相変わらずの混雑でしたが、ご父兄はじめ、小さいお子ちゃま、ご兄弟、お知り合いなど、様々な方々がいらしたように思います。学生時代、生徒の妹ちゃんを抱っこしながら応援に参加したのも良い思い出です。　お休み明け、6年生はテストですね。ちなみに、第三回までひと月を切りました。中高生は、中間間近。４・５年生もそろそとかと。こつこつとお勉強しましょうね。　最後に、お願いがございます。こちらのサイトにもありますように、資料請求ではなく、お電話にてお問い合わせいただければ幸いです。大変恐縮ですが、どうぞよろしくお願い申し上げます。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:11:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風一過</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-114982/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-114982/</guid>
      <description>台風一過。昨日は雨で残念でしたが、本日は青空の広がる学園祭となりました。中高生、明日明後日はお休みですね。学園祭同様、楽しいお休みとなりますように！　　さて、各学年、テストが一通り実施されました。実力テスト、復習テスト、小数のわり算、私学協会プリント、たし算引き算表とグラフ、いかがでしたでしょうか。復習テストも全教科返却され、悲喜こもごものご様子。算数に関して申せば、さほど難易度は高くないかと。ただ、時間は足りないかと思います。クラスにより合格点が異なるようですが、来年のことを考えれば…。解き直しをし、何をどう間違えたか分析いたしましょう。　来月には運動会。激しいダンスにへとへとの日もありましょうが、9月下旬にはテスト予告されるでしょうし、第三回もあっという間ですので、気力を振り絞って頑張ってまいりましょう。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 10:38:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期が始まります。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-114278/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-114278/</guid>
      <description>激しい雷雨、じめじめとした暑さ、天候不順が続いております。早いもので、夏休みも10日あまりとなりました。テスト週間、期末が終わった…と思いきや、あっという間に新学期です。中高生は、朝から夕方までの部活が始まりました。学園祭まで、朝練や居残りの日々が待ち受けております。　さて、6年生は、2学期早々に怒涛のお勉強期間が始まります。9月、11月、1月と、2か月おきに大きなテストが続きます。その合間を縫っての単元テスト。1月が終われば、中学生のお勉強を考えねばなりません。昨年は非常に甘い進学となりましたが、今年はどうなるでしょうか。　他の学年も、テストが控えております。3年生、5年生は、学期末に間に合わなかった単元があります。中学生は、実力テストが。お尻がむずむずしてまいりました。学校モードに頭を切り替えさせ、発破をかけていく次第でございます。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 10:22:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おでかけ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-112529/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-112529/</guid>
      <description>真夏のような暑さも一段落、梅雨らしい空模様です。今週は、6年生がおでかけに。お天気に恵まれ、何事もなく楽しい毎日を過ごせると良いですね。　さて、テストが終わったばかりの学年と、今週にテストがある学年と、中学生は分布表の提出がありました。4年生は四角形のテストがありますが、この単元は非常に重要です。来年のお勉強はもちろんのこと、中学生の幾何につながります。条件の流れを叩き込んでおかなければなりません。今回のテストのためだけでなく、夏休みなどにも繰り返し復習の必要な単元です。テスト、がんばりましょう。　中学生は、分布表に悲喜こもごもでしょう。昨年までのお勉強とは、がらりと変化しました。これからです。ともに頑張ってまいりましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 17:19:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが近いです。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-111586/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-111586/</guid>
      <description>　新緑のまぶしい季節となりました。あれよという間に、新年度、第一回復習テスト、単元テストと、刻々と時が過ぎております。小学生は、学年により早くも2回目の単元テストが。中学生は、中間が近づいてまいりました。小学生の頃とは、先生方も授業もノートも何もかもが異なり、目を白黒させながらも楽しいご様子のお嬢ちゃま方です。初めての中間、一緒に頑張りましょうね。　 　さて、第一回復習テストが終わりました。今週には、残り理科、返却されるかと思います。各教科いろいろとございますが、算数に関して申し上げれば、先生方の温かくお優しいお気持ちの表れているテストではないでしょうか。先生方により、だいぶ問題の内容が変わりますので。第二回は、どのようにされるでしょうね。次回は夏休み明け、引き続きお勉強してまいりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 18:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017年度のご入塾について</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-109915/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-109915/</guid>
      <description>　早いもので、刻々と学期末が近づいております。各学年、月曜日で単元テストは終了。やはり、押せ押せのテストスケジュールとなり、日に日にお嬢ちゃま方のお顔がげっそりしておりました。お疲れさまでございました。　さて、2017年度についてお知らせがございます。大変ありがたいことに、ご入塾のお問い合わせをいただいております。現在、2017年度のご入塾は難しい状況ですので、2018年度のご希望をお受けしております。お問い合わせのお電話をいただいてから、約1年〜2年ほどお待ちいただくかと存じます。どうぞ、お早めにお問い合わせくださいませ。　授業中にてお電話に出られないことがございますが、メッセージを残していただければ、必ず折り返しのお電話をいたします。また大変恐縮ですが、メールでのお問い合わせ、非通知のお電話のお問い合わせは、お受けしておりません。どうぞよろしくお願い申し上げます。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 19:05:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お疲れ様でした。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-107820/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-107820/</guid>
      <description>　いよいよ寒さも本番となってまいりました。本年も、どうぞよろしくお願い申し上げます。　さて、１月８日には６年生の大事なテストがあり、結果も先週には届いております。合格、心よりおめでとうございます。子供たちの間で様々な噂がささやかれておりますが、先生方のおっしゃる通りに過ごすことが一番かと思います。噂は噂に過ぎませんのでね。単元テストもまだまだありますので、引き続きしっかりお勉強してまいりましょう。　５年生以下の学年も、早速にテストがありました。今週も、ございます。思いのほか三学期は短く、あっという間に新学年です。特に、５年生は本当に厳しいお勉強スケジュールとなります。冬休みにこつこつと予習をしてまいりましたので、それらを存分に活用してまいりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 12:18:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせ、および資料請求について</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-106474/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-106474/</guid>
      <description>　あっという間に、二学期も残りわずかとなりました。先週は、テストが目白押し。お嬢ちゃま方、ひーひー頑張っておりました。まだ、ぽちぽちとテストがありますね。最後まで気を引き締めてまいりましょう。　 　さて、お問い合わせ、および資料請求についてお知らせがございます。大変恐縮ですが、当お教室では、資料請求・メールでのお問い合わせはご遠慮いただいております。　　メールではお伝えしにくいことが多いので、お電話および面談という形を取らせていただいております。お問い合わせは、お電話のみお受けしております。ご容赦くださいませ。また、資料請求をメールにてされた方には、大変申し訳ありませんが、再度お電話にてお問い合わせいただければ幸いです。よろしくお願い申し上げます。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 12:22:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第三回までひと月</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-104778/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-104778/</guid>
      <description>　ようやく秋らしい気候となり、少々肌寒いくらいの毎日です。日程がずれたものの、運動会も無事に行われました。秋休みが何日か入りますが、ここからは授業がどんどん進みます。取りこぼしのないよう進めてまいりましょう。　第三回まで、ひと月を切りました。現在、体積の授業とのことですので、比まで入るかもしれませんね。場合の数、旅人算、通過算、年令算…。しっかりと学習しなければならない単元ばかりです。中高数学に直結する内容も含みますので、復習テストのためのお勉強をしなければならないのはもちろんのことですが、先を見据えたお勉強も大切と考えております。もう半年で中学生ですものね。あの時の…と、ならないようお勉強してまいりましょう。九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。どうぞご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:39:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせに関しお詫び</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-103681/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-103681/</guid>
      <description>　残暑厳しい毎日です。授業が始まり、一週間あまりが過ぎました。第二回復習テスト、台風による休校など、今学期も嵐のようです。今週は、保護者会がございます。先生方のお話にしっかりと耳を傾け、二学期も頑張ってまいりましょう。　さて、お問い合わせに関し、お詫び申し上げなければなりません。９月７日、水曜日、20時頃、お電話にて中学校1年生のお母さまよりお問い合わせいただきました。第二回復テ終了直後のため、解答をファックスしたり、お電話したりと、少々忙しなくしておりました。「こちらから折り返しご連絡差し上げます。」と申し上げたものの、キャッチフォンのため番号が分かりません。うっかりしておりました。本当に申し訳ありません。大変恐縮ですが、再度お問い合わせいただければ幸いです。よろしくお願い申し上げます。九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。どうぞご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 12:45:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>始まりました…。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-103425/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-103425/</guid>
      <description>　まだまだ残暑の厳しい毎日です。あっという間に夏休みが終わり、先週よりいよいよ学校が始まりました。大量の様々な宿題を提出し安堵している間もなく、早速テスト予告を言い渡された学年もあります。　週半ばには、第二回復習テストですね。昨年は台風により延期という事態になりましたが、今年は大丈夫そうです。ドラえもんのスモールライトで小さくなり、傍らであれやこれや教えたいと、毎年毎回思います。この際お百度参りでも一緒にしましょうか！と、お母さまと大笑いしたこともありました。油断せず、緊張しすぎず、適度にリラックスしつつ持てる力を存分に発揮してくれることを願うばかりです。皆さま、ご健闘を心よりお祈り申し上げます！　九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。どうぞご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 12:23:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ようやく終了</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-101813/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-101813/</guid>
      <description>　梅雨はどこへやら、真夏日のような暑さが続いております。先週、ようやくテストが終了しました。二学期とばかり思っていた「長さ」のテストまで…。驚くほどの駆け足の授業、半ばでのテスト、泣く泣くの方もいらっしゃったかと存じます。今週は、お留守の学年が。お天気は心配ですが、楽しいひと時となるよう願うばかりです。　さて、成績表、夏休みが近づいてまいりました。すでに、しおりは配られたようで。たっぷりと宿題を言い渡された学年もあります。一学期には補いきれなかった応用問題、二学期の予習、早速進めてまいりたいと思います。6年生は、お勉強してもしてもし足りないほどの量に取り組んでいただきたいところです。中学生を意識したお勉強にしたいですね。九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。どうぞご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 12:13:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>問題</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-101035/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-101035/</guid>
      <description>　すっかりご無沙汰しております。5月の連休が終わり、単元テストやら中間やら、あっという間に6月も半ばになってしまいました。ただ今、6年生はお留守ですので、少々ほっとしております。かくかくしかじか色々とありますが、何事もなく楽しんで発散してきてくれることを祈るばかりです。　さて、2年生は「くり下がりのひき算」に入っております。問題が発生する時期となりました。様々な塾がございますが、白百合算数のような方法を教えている塾は、特に集団授業の塾では、ほぼ見ないと言って良いでしょう。そのため、一般的な方法と白百合のそれと、大混乱する場合があるようです。すっと入っていくお子さんは問題ないのですが…。高学年になっても響きますので要注意ですね。九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。どうぞご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 12:16:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一回復習テスト</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-99643/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-99643/</guid>
      <description>　今日は夏日のような暑さとなりましたが、皆さま、お健やかにお過ごしのことと存じます。あっという間に連休間近です。　本日、第一回復習テストが終了いたしました。悲喜こもごも、様々な結果のことと思います。昨年よりも、時間の割には量が多いかな…と、感じます。難易度は何とも…。早く早くを目指していらっしゃるのかもしれません。本日返却されたクラスでは、合格点をおっしゃったようです。合格点はもちろんですが、平均点や点数分布も知りたいところです。特例以外、決しておっしゃることはないと思いますが…。明日以降、他教科も順々に返却されますね。　第二回は、９月初めです。今回の結果を踏まえ、引き続きこつこつ頑張りましょう。　九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。どうぞご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 23:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短い春休み</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-98944/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-98944/</guid>
      <description>　暖かい雨に、桜がきれいに咲いております。早いもので、新年度が始まりました。今年は、例年よりも早い始業式となり、春休みがとても短く感じます。翌日には授業も始まり、昨年度にテストが予告されている学年もありますので、気を引き締めて学校モードに戻さなくてはなりませんね。　さて、復習テストが間近に迫ってまいりました。ここ最近は連休前にありますが、少し前は連休後にありました。第一回ではないものの、予告されていた日よりも前に実施された年もありました。あの時は、すーっと冷や汗が出ました。これからの一ヶ月弱、テストを意識し、しっかりとお勉強していきましょう。 　九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。どうぞご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 12:36:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月になりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-97944/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-97944/</guid>
      <description>　春が近づいているような…いないような…まだまだ寒い毎日です。中高生は期末、小学生は怒涛のテスト週間に入っております。低学年はほぼ終了と思いますが、高学年はまだ少しあるかと思います。もう一息、頑張ってまいりましょう。　さて、２月も様々なことがありました。心配していたインフルエンザはさほどでもなく、学級閉鎖もごくわずかでした。展覧会、球技大会、保護者会、面談など、学校に行かれる機会も多かったかと存じます。保護者会については、特に興味深くお話を聞かせていただきました。中でも、過去問配布に関するお話には、本当に心から驚きました。しばし唖然とし、えっ？あっ！ん？としか言葉が出ませんでした。貴重なお話、いつもありがとうございます。   九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。ご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 12:11:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今学期も残りひと月半</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-96861/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-96861/</guid>
      <description>　先週には雪も降り、寒さ厳しい毎日です。お隣の男子校はお休みのなか、遅れての登校となりました。とはいえ、各クラスお休みが10人前後となってしまったようです。大変な一日でした。 　早いもので、今学期も残りひと月半となりました。内部進学のためのお教室をお探しの方も多いかと存じます。以下、ご参考まで、当お教室のご案内です。　小さなお教室にて、子ども3人までの個別指導です。家庭学習ノートなどのチェックやマルつけを行い、個々の状況や学力を細かく把握しております。きっかり2時間、休憩はなく（おトイレは行っても構いません）緊張感を持ち黙々とお勉強いたします。教材は、個々の学力に適した問題集を使用し、全学年テスト対策に過去問を必ず解かせます。白百合の子を長く見ておりますので、色々なお話やご相談に対応できるかと存じます。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 20:42:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-96317/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-96317/</guid>
      <description>　あけましておめでとうございます。本年も、どうぞよろしくお願い申し上げます。 　お正月には、卒業された子やお母様方よりお年賀状をいただき、大変嬉しい思いで拝見しておりました。ありがとうございます。受験生、大学生、就職活動、社会人〜年目、どんどん大きくなり遠い目になってしまいます。幸せな生き生きとした道を歩まれることを、心より応援し願っております。　現在、通われている子やお母様方からもお年賀状をいただき、もちろん嬉しい思いで拝見しております。今年は計算ミスをなくします！算数は頑張ります！等々…。鉛筆のかわいらしい筆跡も。ありがとうございます。　今週より私の授業が始まり、早くも来週には学校のテストが控えております。６年生は、いよいよ入試本番です。今年も、一緒にがんばってまいりましょう。 </description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 12:12:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせについて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-94817/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-94817/</guid>
      <description>　ここ数日、どんよりとした空模様です。中高生は、中間が終わったばかりですが、期末に向けお勉強をしなければなりません。小学生も、そろそろテストがあるころでしょう。　　さて、お問い合わせについてお知らせがございます。大変恐縮ですが、当お教室では、資料請求・メールでのお問い合わせはご遠慮いただいております。メールではお伝えしにくいことが多いので、お電話および面談という形を取らせていただいております。お問い合わせは、お電話のみお受けしております。ご容赦くださいませ。 　資料請求をメールにてされた方には、大変申し訳ありませんが、再度お電話にてお問い合わせいただければ幸いです。もしくは、資料請求のメールにてお電話番号をお知らせいただければ、私からご連絡さしあげます。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 15:40:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期半ば</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-94606/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-94606/</guid>
      <description>秋休みも終わり、少しずつ冬の気配を感じる季節となりました。うんと寒かったり暖かかったり、体調を崩している子も見られます。どうぞ、くれぐれもお大事にお願いいたします。　さて、高学年は、11月下旬からテストの毎日となります。来週には第三回が控えておりますし、単元テストもまだまだ半ばです。2年生は九九、3年生はコンパス、4年生は計算の工夫、5年生は容積、6年生は比と、大事な単元が目白押しです。がい数はテストが控えておりますし、終了した小数分数もとても大切です。線分図も書けないとお話にならないですし、押さえておくべきことがらが沢山あります。あの時の…と苦い思いをしないよう、さらに気を引き締めてまいりましょう。　　九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。ご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 10:47:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二回と三回と</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-93762/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-93762/</guid>
      <description>早いもので運動会も間近となりました。暑くもなく寒くもなく、運動会日和となりそうですね。先月には思わぬ台風連休があったり、先日の登校時間変更があったり。にんまり「お休みでした！」と報告してくれる子を前に、進度とテスト日程の心配が絶えませんでした。　さて、第三回までひと月強となりました。第二回は、理科にびっくり。先生がお代わりになったので、当たり前と言えばそれまでなのですが、ここでまさか…という感じでしょうか。算数は、例年と同じくらいか易しいか。最高点と最低点の差がありすぎるので、平均点より合格点を念頭に置いた方が良いかもしれません。一番は、その子が進化しているか否かですが…。第三回に向け頑張るのみです。 　九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。ご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 11:52:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期の始まり</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-92628/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-92628/</guid>
      <description>今年も暑い夏でした。あの酷暑は収まり、過ごしやすい毎日となりほっとしております。長いような短いような夏休みも終わり、気が付けば二学期が始まりました。おそらく、各学年、早々にテストがあるでしょう。６年生は、第二回が控えています。夏休みにお勉強した成果を出せるよう祈るばかりです。　さて、二学期は特に大事な単元が目白押しです。３年生の「円と球」、４年生の「式と計算」「面積」、５年生の「約数倍数」「正比例」…。数年後の数学に直結するような内容がたくさんあります。中学受験の子たちを意識してのことでしょうか、難易度の高い問題に目が向きがちですが、基本からしっかりと進めていく必要があります。予期せぬところでぽっと抜けることがありますので。まずは基本、そして学力に応じた応用。波はありながらもこつこつとお勉強することが、遠いようで一番の近道かと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 21:27:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みのお勉強</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-91211/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-91211/</guid>
      <description>梅雨空から一転、急激な暑さに体が参ってしまいそうです。林間、海の学校も無事に終え一安心ですね。今週末には、いよいよ成績表。楽しみな夏休み、しっかりと遊び勉強したいですね。　さて、来週より夏休みが始まります。自由研究など、頭の痛いものは早めに終わらせてほしいところです。例年、算数の宿題はそう多くありません。ご自分で計画を立て進めるよりほかないでしょう。一学期、必要であれば前年の単元までさかのぼり、取りこぼしのないよう復習する必要があります。余力のある方は、先につながるような問題まで手を伸ばします。　予習も必要です。先生方は基本的に予習は必要ないというご指導をされていらっしゃいますので、お気に障らないよう子どもたちにはしっかりと言い聞かせながら。あくまでも先生方のお言いつけは守りつつ、先を見越したお勉強を進めてまいりたいと思います。　</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 13:45:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「」に惑う</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-90481/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-90481/</guid>
      <description>　紫陽花がきれいに咲いております。あっという間に６月も終わりに。中高生は期末間近、小学生は怒涛のテスト週間が始まりました。６年生、それはもう来週は大変なことになっております。４・５年生もテストがぱたぱたと。林間、海の学校前までは忙しい日々が続きそうですね。浅間山もどうなるでしょう。こればかりは何とも…。お天気に恵まれ、３日間何事もなく過ごせることを祈るばかりです。　さて、２年生は「ひき算」が終わりました。たし算の解法はさして変わりはありませんが、ひき算は少々異なります。「」が困りますね。公文などで先取りしてしまった子に、混乱する傾向が強くあります。解法の違いは理解しているつもりだけれど…。高学年になっても、うっかり間違えてしまうという怖さがあります。白百合算数とすんなり分けて考えられる子は全く問題ありませんが…。悩ましいところです。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 22:01:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月になりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-89637/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-89637/</guid>
      <description>　真夏のような暑さが続いております。中高生は中間が終了、答案返却もされ授業は進んでおります。一年生は初めてのテスト、いかがでしたか。数学はさほど難しくなく、細かなミスさえなければ平均点は取れるかと…。ひと月後には期末ですので、こつこつとお勉強していきましょう。　小学生は、算数もさることながら、ぱたぱとテストが続いております。6月は、いずれの学年もテストが定期的にございます。高原学校や林間、海の学校も控え授業も進みますので、何かしらを溜めてしまうと苦しい状況に。急な大量の宿題にも慌てることのないよう、やはりこつこつとお勉強いたしましょう。 お知らせです。九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。よろしければご覧くださいませ。　AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 00:40:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間まであと少し</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-88902/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-88902/</guid>
      <description>　あっという間に５月も中旬となりました。一息ついた連休も終わり、授業は淡々と進んでおります。中高生は、中間まで一週間を切りました。一年生にとっては初めての中間テスト。全力で頑張りましょう。　さて、例年通り４月下旬、復習テストがございました。悲喜こもごも、様々な想いがおありかと存じます。難易度に多少の差はあるものの、大まかには例年通り。やはり、こつこつと早めに準備を進めておく必要があることは変わらないでしょう。まことかうそか、もはや意図も不明な噂も飛び交っていたようですが、すべきことは変わりません。単元テスト、第二回に向け頑張ってまいりましょう。 　お知らせです。九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。よろしければご覧くださいませ。　AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 13:31:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好調な滑り出し</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-88162/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-88162/</guid>
      <description>　天候不順の毎日です。不意の雨には困ってしまいますね。新学期が始まり、二週間が経ちました。クラスの雰囲気もだんだんと掴め、加えて保護者会もあり、今後の道筋が見えてまいりました。細かな指示をされる先生もいらっしゃいますので、しっかりとご指示に従い平穏な学校生活を送りたいですね。　さて、やはり新学期早々にテストがございました。点数はついておりませんが、昨年の総復習ですので、バツは少なくしたいところです。学年によっては、全問正解の子には100点とありました。皆さま、好調な滑り出し、今学期も取りこぼしなく頑張ってまいりましょう。 　お知らせです。九段下近くに、白百合や暁星など私学のお品物を置いているお店がございます。よろしければご覧くださいませ。　AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 12:33:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ新学期</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-87675/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-87675/</guid>
      <description>　千鳥ヶ淵の桜もきれいに咲き、暖かな陽気が続いております。いよいよ新学期が始まります。担任の先生はどなたになられるのか、仲良しのお友達と同じクラスになるか否か、様々などきどきがあるかと思います。目下、私のどきどきは、新学期始めにあると思われるテスト。学年最初のテストでは、ぜひとも喜ばしい点数を取り、気持ちよくスタートを切りたいところです。新学期の緊張、わくわく、プレッシャーに惑わされず、お勉強は平常心で進めてまいりましょう。　さて、３月に続き、嬉しいお知らせをいただいております。私大医学部は、４月初めが区切りです。色々な葛藤や想いがあったかと存じます。心より、お祝い申し上げます。近々、お会いできること楽しみにしております！ 　お知らせです。九段下近くに、白百合など私学のお品物を置いているお店がございます。よろしければご覧くださいませ。　AtelierHana(アトリエハナ）　http://www.atelierhana.net</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 14:22:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご卒業、おめでとうございます。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-87107/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-87107/</guid>
      <description>　３月も半ば、ようやく春の気配を感じるようになりました。昨晩の雨は一変、高校の卒業式は晴天に恵まれ、厳かな良いお式とのことでした。ご卒業、おめでとうございます。これからのますますのご活躍を、心よりお祈り申し上げます。また、近々お目にかかりましょう！　さて、小学生も残り数日。ぱたぱたっと最後のテストをした学年もございました。いよいよ学年最後の成績表です。当お教室では、来年度の予習に取り掛かっております。学年により復習もしくは予習中心に分かれますので、まずは春にすべきことをしっかりと。６年生は、何はともあれ復習テストのお勉強。気を抜かずに頑張りましょうね。 　少々お知らせです。九段下近くに、白百合など私学の小物類を置いているお店がございます。よろしければご覧くださいませ。AtelierHana(アトリエハナ）http://www.atelierhana.net </description>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 16:09:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご縁</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-86529/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-86529/</guid>
      <description>あっという間に2月が終わり、三学期も残りわずかとなりました。6年生は早々に単元テストが終了し、ぽちぽちと他教科のテストがあるのみとなりました。他学年も、思いのほかテストを早め早めに行っている印象です。単元テストは終了、もしくはあと一回という学年がほとんどとなりました。もう一息、頑張りましょう。　さて、来年度に向け塾をお探しの方も多いかと存じます。お早い方は、10月頃よりお探しになっていらっしゃるようです。当お教室も、ありがたいことにお問い合わせをいただいております。　お受けしている人数が限られておりますので、申し訳ないことにお待ちいただくこともございますが、本当に不思議なものでぽっと空く場合も。ご縁かな…と、思っております。どうぞご相談くださいませ。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 15:53:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2年生のテスト</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-86078/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-86078/</guid>
      <description>梅の花をちらほら見かけるようになりました。まだまだ寒い毎日ですが、インフルエンザによるお休みも少なくなり、着々と授業は進んでいるようです。今週は、3年生の保護者会ですね。いよいよ高学年の仲間入り、落ち着いた学園生活と着実なお勉強を切に望んでおります。さて、先週は4学年で単元テストがございました。先々週には、２年生の単元テストも。マークや長さをうっかり！という子がたくさんいることと思います。数え漏れも、なかなか悔しいものですね。最後には、忘れかけている単位の問題も出されました。早ければ、今週あたりに「大きな数」のテストがあるかもしれませんね。数直線が怪しいところでしょうか。しっかりと準備をしたいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:41:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-85430/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-85430/</guid>
      <description>寒さ厳しく、春が待ち遠しい毎日でございます。先週金曜日には、ほんの少し雪が降りました。子供たちは通常通りの授業、そして２年生のお母様方は保護者会。インフルエンザによるお休みが多いクラスもあり、体調には十分お気をつけいただきたいと思います。　さて、例年では展覧会近くになりますと、準備のため授業進度が遅くなります。しかし、今年度は早いこと早いこと。昨年度のテスト日程と比べますと、２週間ほど早い学年もあります。学年便りに準じて進んでいる状況です。計算テストをしっかりと実施している学年もありますし、順調に授業を進められている印象です。　今学期も、早いものでひと月が過ぎました。高学年の保護者会では、来年度のお話をされている先生方もいらっしゃいます。かなり発破をかけられている先生も…。お話をよくよくお聞きし、来年度に備えたいですね。 めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 18:57:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせについて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-84392/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-84392/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。当お教室は、1月6日&amp;#12843;より授業を始めます。来週には学校の授業も始まりますし、早々にテストが控えている学年もありますね。6年生は、8日に大事なお試験です。今学期もしっかりとお勉強を進めてまいりましょう。 　お問い合わせについてお知らせがございます。大変恐縮ですが、当お教室では、資料請求・メールでのお問い合わせはご遠慮いただいております。お問い合わせは、お電話のみお受けしております。 　メールではお伝えしにくいことが多いので、お電話および面談という形を取らせていただいております。ご容赦くださいませ。資料請求をメールにてされた方には、大変申し訳ありませんが、再度お電話にてお問い合わせいただければ幸いです。よろしくお願い申し上げます。　  めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 12:57:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>@marryme14whk</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-83836/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-83836/</guid>
      <description>寒さ厳しい毎日です。テストの日々もようやく終わり、短縮授業、クリスマス会と、二学期も終わりに近づいております。金曜日には、成績表をいただきます。期待と不安の混じる一週間になりそうですね。　さて、１１月下旬よりテストの連続でしたが、それにより授業も高速で進められた単元がありました。中には、この速さでは数年後に困ってしまうという単元も…。低学年のうちはまだ良いのですが、と言いましてもテストの点数によっては先が困難な場合もありますね。さておき、高学年では、冬休みに初めから！という単元もございます。有効にお勉強を進めてまいりましょう。 ところで、以前よりお知らせしております、当お教室の卒業生が責任者の早大放研のイベントについてもう少々。ツイッターのアカウントと、早大放研のサイトです。どうぞ、皆さまご覧くださいませ。▽@marryme14whk▽早大放研サイト</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 20:10:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせについて＆早大放研その２</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-83311/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-83311/</guid>
      <description>大変恐縮ですが、当お教室では、資料請求・メールでのお問い合わせはご遠慮いただいております。お問い合わせは、お電話のみお受けしております。メールではお伝えしにくいことが多いので、お電話および面談という形を取らせていただいております。ご容赦くださいませ。　加えて、当お教室は、小中学生にお通いいただいております。小学1年生よりご入塾をお受けしております。どうぞご相談くださいませ。 　さて、先週お知らせしました、当お教室の卒業生が責任者をしております早大放研のイベントについてもう少々。ご本人より、「大学生の活動の様子が見られるので、小学生、中学生にはきっと興味が持てる企画になっています。早稲田大学の良い見学にもなるのではないでしょうか。」とのこと。12月18日&amp;#12845;は終業式前日、クリスマス会の日ですね。ご都合がよろしければ、どうぞ足をお運びくださいませ。めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 13:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生よりお誘い♪　その１</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-83215/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-83215/</guid>
      <description>本格的に寒くなってまいりました。徐々にテストの毎日となっております。一緒に12月中旬まで頑張りましょう。 さて、当お教室の卒業生よりお誘いがございます。白百合卒業、現在、早稲田大学文学部在学の子です。放送研究会に入り、勉学ともに楽しく充実した学生生活を送っているご様子。お通いいただいていた頃から現在も、お母様ともにお付き合いさせていただいております。　　このたび、イベント責任者とのこと。白百合の子もぜひ！とのお話でした。皆様、どうぞ足をお運びくださいませ。 ＷＨＫ LIVE&apos;14　Marry me!〜恋する舞踏会〜12/18木曜日　16:30-17:55　早稲田大学学生会館B201　入場料は無料東西線早稲田駅から徒歩5分、学生会館は早稲田大学戸山キャンパスの中にあります。早稲田大学放送研究会HP めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 12:30:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第三回が終わりましたね。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-82487/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-82487/</guid>
      <description>お久しぶりでございます。秋のお休みも終わり、あっという間に11月となってしまいました。6年生のお嬢ちゃま方、大変お忙しい日々のことと思います。夏休み明けに第二回復習テスト、その後はぽちぽち単元テスト、そしてまた第三回復習テスト。1月の入試までは、二か月おきに大きなテストが続きます。その合間に単元テストもありますので、それはそれは息つく暇のない数か月です。ご家庭によっては、先生方とお話しなければなりませんしね。お体をお大切に頑張りましょう！という言葉しかございません。他学年も、なかなか大変な毎日ですね。2年生は、本格的に名数が入ってきました。あの悩ましい名数…。お母様方に今後のことをよくよくお話差し上げ、名数に関しご理解いただかなければなりません。他の学年も、続々と大事な単元に入っております。算数は積み重ねです。取りこぼしのないよう丁寧に見ていきたいと思います。 めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 20:54:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会後</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-81567/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-81567/</guid>
      <description>　台風一過、さわやかな秋晴れとなりました。昨年の運動会はお天気に翻弄されましたが、今年は大丈夫そうですね。お父様お母様はもちろんのこと、おじいちゃまおばあちゃまも楽しみにされているかと存じます。お昼もご家族皆さまご一緒、楽しみな週末ですね。　さて、ぽちぽちとテストが行われている学年もあり、反対に先延ばされている学年もあり様々でございます。ある学年は、だいぶ前から今か今かと構えているのですが…。そろそろよ〜気を抜かないのよ〜忘れないのよ〜と、子どもたちには発破をかけておりますが…。この授業の感じですと、また月曜日もお休みでしたので、もしや運動会後になりますでしょうか…。次の単元は数学につながる非常に大事な単元ですので、懇切丁寧に時間をかけて理解したいところなのですが…。この先、12月まで恐ろしいです。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:15:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いずこへ…</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-80895/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-80895/</guid>
      <description>　昨年の猛烈に暑かった秋とは異なり、本物の秋らしく涼しい毎日です。二学期が始まり、あっという間に二週間が過ぎました。各学年、予想通り算数や漢字のテストがありました。早速、単元テストが行われた学年も。先生がお留守のクラスは別ですが、授業も淡々と進んでおります。　さて、6年生の復習テストが返却されました。昨年度、難易度や問題数など、パターンが少々変わったように感じました。今年度の第一回は、その流れを汲んでいたと思われます。が、今回は異なるようです。先生方のおっしゃる合格点（先生方が子ども達に取ってほしい点数。平均点ではありません。）が、一昔前を彷彿とさせる点数でした。加えて、なんとなくお聞きする最低点も、これまた一昔前を思い出させる衝撃の点数。　はて、今後どちらの方向に行かれるのでしょうね。今まで以上に、先生方のおっしゃることをしっかりとお聞きしなければと思いました。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 12:13:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期が始まりました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-80319/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-80319/</guid>
      <description>　お久しぶりでございます。暑い暑い夏も終わり、過ごしやすい毎日となりました。あれよという間に夏休みも終了。小学生は、今日から二学期が始まりました。中高生は明日から、幼稚園のお小さい方々は今週末からとのこと。お母様方、お弁当に宿題にテストに…、大変な毎日が始まりますね。　二学期開始早々には、第二回復習テストと実力テスト。ほかの学年も、私学協会のテストや漢字まとめテストがあるかもしれません。中高生は、今月いっぱい学園祭にお忙しいことでしょう。小学生は、来月の運動会に向け授業進度が早くなったり遅くなったり。その分、11月末から12月までが大変なことになるかと思います。　当お教室のお嬢ちゃま方、夏休みの間一学期の復習など、こつこつ丁寧にお勉強してまいりました。二学期も同様に、ともに頑張ってまいりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 16:32:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み、残り25日。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-79620/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-79620/</guid>
      <description>　思考が止まってしまうような暑さが続いております。夏休みも半分近くが過ぎました。お盆休みが終われば、始業式まではあっという間。実テ、第二回復習テストが控えております。他学年の方々も、うかうかしていられません。夏休みの宿題をさっさと終わらせ、徐々に心身を戻していきたいですね。　夏休みの宿題といえば、当お教室のお嬢ちゃま方、自由研究＋何かひとつ！という身軽な方々が増えております。素晴らしいかぎりです。残りの数日間、都道府県や算問、復習テストのお勉強にじっくりと取り組んでほしいと思います。　さて、来週より当お教室も夏休みをいただきます。８月10日（日）より、8月18日（月）までの授業はお休みとなります。大変恐縮ですが、お問い合わせはお休み後にいただければ幸いです。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 12:23:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み、40日</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-79149/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-79149/</guid>
      <description>　梅雨も明け、厳しい暑さが続いております。成績表もいただき、いよいよ夏休みに入りました。5・6年生は、そこそこの量の宿題が出ております。4年生以下は、ご自分で一学期の復習を…という内容でした。夏休み、40日余り。よく遊びよく学び、二学期に備えエネルギーを蓄えてほしいと思います。　さて、夏休みに入り、入塾待ちの方々も通塾いただいております。主には、低学年のお嬢ちゃま方。まだまだ小さく、本当にかわいらしいお姿です。中高生のお母様方やご卒業されたお母様方が、冗談交じりにおっしゃいます。「幼稚園のころが一番良かったです。まだ何も分かりませんし、現実は彼方ですので！」推薦を控えた高校生の子も言っておりました。「あ〜幼稚園に戻りたい…。」　いろいろ様々ございますが、ともに頑張ってまいりましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 12:16:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嗚呼、悩ましい名数</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-78652/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-78652/</guid>
      <description>　はっと気が付けば、7月になっておりました。授業の進度も脱兎のごとく、これでもかと続くテストの毎日。皆様、お疲れさまでございます。今週に入り、ようやく一息。4・5年生は東京を離れました。少なくとも今週いっぱいは授業が進みません。もっとも、4・5年生以外はいつも通りテストがありますが…。加えて、終業式ぎりぎりの来週までテストはありますが…。もうひと踏ん張りというところです。　さて、4年生は「わり算」に入っております。二けたのわり算ですので、計算方法を理解および習得することが第一。それができた上で、文章題をせっせと演習いたします。もちろん、算問も必須です。はて、困りました。毎年、困っております。それどころか、たびたび困っております。「名数」です。名数を何にすれば良いのか、うんと考えて考えて…。名数に意識を絡めとられてしまい、訳が分からなくなってしまう子もしばしば。嗚呼、本当に悩ましいです。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 16:08:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストの毎日です。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-78076/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-78076/</guid>
      <description>　ばらばらと降る激しい雨、ごろごろと近づく雷の音、穏やかではない空模様が続いております。雹まで降るとは…。電車通学の子たちは、さぞかし大変なことと思います。無事に安全に…という言葉が大げさではないのかもしれませんね。一学期も、残りひと月弱。何事もなく元気に夏休みを迎えられればと思っております。　さて、小中高、いずれの学年もテストの毎日です。中高生は、期末まで10日ほど！ワールドカップもそこそこに、本腰を入れなければなりません。小学生も、かわいそうなくらいテストの毎日です。特に4・5年生は再来週お留守のため、大変なことになっております。テストもさることながら、授業進度と大量の宿題が。6年生は、帰って早々のテスト。大事な単元です。　私にとっては毎度のことですが、お母様方には慣れなく不安な毎日のこととお察しいたします。そのために私がおります。しっかりとサポートいたしますので、一緒に頑張って参りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:15:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛藤のマルつけ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-77757/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-77757/</guid>
      <description>　6月も半ばとなりました。ただいま6年生はお留守のため、少々一息ついております。他学年は、代わる代わるテストの毎日。小テストや単元テスト、どの学年が何のテストだったか分からなくなりそうなくらいです。が、本番はこれから。気を抜かずに頑張りたいところです。　さて、4年生は「垂直と平行」「四角形」と続いております。5年生は「合同」。いずれも、作図が必要な単元です。先生方、非常にお厳しくご覧になるため、ずれは1ミリまでと心を鬼にしております。もちろん直線はまっすぐに、少しでも曲がっていたら容赦なく書き直し。　とはいうものの…。ノートを縦にし横にしひっくり返し、せっかく頑張って書いたのに…。も〜おまけしちゃおうかな…。いやいや、甘やかしては…。テストは厳しいもの…。子どもたちを励まし褒めつつ、美しくすっきりとした作図ができるよう見守っていこうと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 12:26:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緩急いろいろ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-77212/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-77212/</guid>
      <description>　真夏のような暑さが続いております。昨年は10月まで猛暑が続きうんざりいたしましたが、今年は5月からこの暑さ！本当にまいってしまいます。あの制服とお帽子にランドセル、他にも青かばんやお弁当バッグを持っての登下校です。そうそう、重い水筒も。大変な毎日です。　さて、今週は各学年、単元テストがあります。学年によっては、去年よりもテストが若干多くなりました。漢字テストについても、低学年のうちからお厳しいご注意をされる先生方もちらほら。一方、のんびり大らかな先生も。家庭学習ノートも、変わったような変わらないような…。緩くなったり厳しくなったり…。ここ数年は色々です。　中高生についても、ここ数年は本当に色々。先生方、試行錯誤の数年と思われます。大学受験も刻々と変わりますので、苦心されているのでしょう。進学状況、本当に厳しいですね。しっかりと状況把握に努めなければと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 12:06:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>資料請求・メールでのお問い合わせについて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-76841/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-76841/</guid>
      <description>　大変恐縮ですが、当お教室では、資料請求・メールでのお問い合わせはご遠慮いただいております。お問い合わせは、お電話にていただければ幸いです。 　と、申しますのも、当お教室は小さな個別指導の塾ですので、大々的に資料はお作りしておりません。当サイトのご案内通りのお教室でございます。ご参考に、新着情報などご覧いただければ幸いです。　加えて、お問い合わせは、お電話のみお受けしております。メールではお伝えしにくいことが多いので、お電話もしくは面談という形を取らせていただいております。ご容赦くださいませ。　最後に、当お教室は、小学生と中学生にお通いいただいております。小学1年生よりご入塾をお受けしております。教科は、算数のみでございます。どうぞご相談くださいませ。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 17:27:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドキドキいたします。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-76636/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-76636/</guid>
      <description>　早いもので、一学期も半ばとなりました。中高生は中間のまっただ中、小学生も先週より単元テストが続いております。新学期に家庭学習の提出方法が変わった学年もあり、先生方のご様子を注意深く拝見しておりました。しかし、心配していたほどではなく感じも掴めてまいりましたので少々安堵しております。　さて、先週今週とテストがあり、ぽちぽちと答案用紙が返却されてまいりました。何十回何百回と様々な点数を拝見しておりますが、開く瞬間はいつもドキドキいたします。学生時代の自分の時よりも、はるかにドキドキしております。頑張った結果が点数に出た時には、喜びもひとしお。嬉しさのあまり、しつこく褒めてしまいます。子どもはもちろんのこと、お母様とも一緒に喜びます。晴れ晴れとお教室を後にされるお姿、ぜひ次回も！と、心より思い身が引き締まります。</description>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 12:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一回終了</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-76252/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-76252/</guid>
      <description>　すがすがしい陽気が続いております。大型連休や遠足も終わり、しばらくは大きな行事のない日々です。授業はどんどん進み単元テストもありますので、気を引き締めお勉強していきましょう。　さて、復習テストが返却されました。昨年以降、少し方向転換したかしら…とも感じますが、大まかな難易度は例年とさほど変わらず。平均点も大きくは変わりなく。これから個人面談があるとのことですので、先生のお言葉をしっかりと受け止め引き続き努力しなければなりません。　復習テストといえば、平成18年度は少々難しいものでした。基本的に習っていようがいまいが関係ないテストではありますが、あの年は顕著でした。反対に、平成21年度第一回には驚かされました。この難易度…。言葉がありませんでした。傾向も大なり小なり変化いたしますので、様々な方向にアンテナを立て対策を練る必要があると感じております。 めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 12:37:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度の感覚</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-75885/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-75885/</guid>
      <description>　暖かい陽気が続いております。あっという間に、4月も残り少なくなりました。各学年、授業は粛々と進んでいるようです。保護者会でのお話、子供たちの様子、先生方のコメントなど、様々なことを拝見しておりますと、昨年よりもぴりっと緊張感のある新学期となっているように感じます。校長先生が代わられたことももちろんですが、他にも要因があるかと思われます。注視したいと思います。　さて、担任の先生が代わられたクラスも多いかと存じます。新任の先生もいらっしゃいますし、どのような感じかな…と、様子を見ております。数年前とは全く異なる感じになられている先生、変わらずお優しく大きな先生、時代などとともに様々なようです。家庭学習ノートも、昨年とはがらりと変わった学年もあります。先生方のおっしゃる通りに提出し、今後の様子を見ていきたいと思います。 めぐみ学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 12:11:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会週間</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-75366/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-75366/</guid>
      <description>　初夏のような気持ちの良い陽気が続いております。先週には早速のテスト、今週には保護者会と、お母様方と打ち合わせしなければならないことが多くある一週間です。6年生は、いよいよ復習テスト間近となりました。今年度は、4月中に実施されるとのこと。問題用紙を目前に固まることのないよう、万全に準備を進めております。算数だけではないので大変な毎日と思いますが、この一年間は覚悟を決め頑張っていきましょう。　さて、当お教室は白百合専門と謳っておりますが、数年前までは様々な学校の子が通っていました。男の子もおりましたので、学校も年齢も本当に様々。今では、白百合中心となり、中でも幼稚園からの子が多く通われています。各学年おりますが、4年生は特にたくさん。お近くにお住まいの方もいらっしゃれば、1時間以上かけて通われている方も。成績は十人十色、目標も千差万別。各個人に合わせ、丁寧に見ております。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 13:26:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来年度のお知らせ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-75042/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-75042/</guid>
      <description>　いよいよ新学期が始まり、早くもテストが実施された学年もありました。校長先生も代わられ、と言いましても中高の校長先生でいらっしゃるようですが…。卒業生のお母様方からは、とてもお優しい先生とお聞きしております。クラス替えもなく担任の先生も昨年と同じというクラスもあれば、がらりと変わったクラスもあります。ある学年は、先生方がかなり注意深くご覧になっているように感じます。私も、各学年の動向を注視していきたいと思います。　さて、今年度が始まったばかりで恐縮ですが、来年度のお知らせをしたいと思います。来年度、若干名の授業が空く予定でおります。先月に卒業した学年の大学進学状況を考えますと、やはりこつこつとお勉強をした方が良いかと思います。目標にもよりますが、90点以下は要注意、85点以下は危険と感じます。すぐに復習を始めた方が良いでしょう。どうぞご相談くださいませ。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 21:35:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語にも難あり</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-74683/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-74683/</guid>
      <description>　あっという間に新学期となりました。明日が入学式の学校もあり、桜の咲く素敵なお式になることと思います。始業式までも、あと一週間ほど。6年生の復習テストまでも、あと一ヶ月ほど。いつも以上にぴりりと気を引き締め、新学期のテストに備えなければなりません。この春休み、当お教室の子たちは計画的にお勉強を進めてまいりました。それぞれ皆、私の出した宿題を諦めずによく頑張っておりました。自信の持てる良いスタートを切られますように！と、心より願っております。　さて、先日の新聞に、読み聞かせや読書の重要性について書かれている記事が載っていました。なるほど、まったくもって同感です。文章題が解けない場合、大抵は読解力不足が原因です。「国語にも難ありです」と、お母様方にお話差し上げることもしばしば。恐ろしいことに、これは中高の数学でも見受けられます。噛み砕いて内容を説明すると解けるのですが…。悩ましい問題であります。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 13:04:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご一緒に</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-74202/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-74202/</guid>
      <description>　ようやく春らしい陽気となりました。あっという間に、今年度も終了です。中高生は一足先に成績表も配られ、春休みに入りました。高校三年生は卒業式も終わり、それぞれの進路にわくわくしていることでしょう。ご卒業、おめでとうございます。落ち着いたら、お母様もご一緒に皆でお会いしましょうね。　さて、当お教室では授業が終わると、お迎えにいらしたお母様やお父様と少しだけお話いたします。それぞれの方々と少しずつ。お勉強の内容や宿題の状況、学校についての情報交換など多岐にわたります。子どもたちとも色々な話をしますが、お母様方とのほんの数分のこのお時間を、私はとても大事なものと思っております。実際にお勉強をするのは、もちろん子どもたち。ですが、やはりお母様やお父様のお力が遠くから間接的に必要です。よく現状を把握していただき、一緒にサポートしていただければと思っております。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 13:59:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はこの形</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-73873/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-73873/</guid>
      <description>　春を感じる柔らかな日差しはあるものの、冬の冷たい空気がまだまだ居座っております。小学校では、ここにきてインフルエンザが大流行。先週には、ばたばたと学級閉鎖になったようです。いずれの学年も、きちきちに詰め込まれた授業やテストの日程。大事な単元がさらりと終わってしまう学年も。家庭学習ノートの提出が早々に終わったクラスもありますし、あとはご自分で…ということでしょう。いつも通り、しっかりと頑張っていきましょうね。　さて、2年生は「はこの形」に入ったようです。小学校では、初めての本格的な立体。今後も何回か出てきますが、いずれは幾何につながります。ぱっと勘が働く子もおりますが、たいていは難しいのが現状。説明して理解するという類の単元ではないところが苦労します。一緒に作って、ほらこうなるでしょ！と言ってしまえば簡単ですけれどね。それでは力はつかないので。難しいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 12:24:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜日夕方の授業が空きました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-73532/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-73532/</guid>
      <description>　まだまだ寒い日が続いております。中高生は、期末テストまっただ中。小学生も、テストが頻繁に行われております。加えて、インフルエンザが収まったかと思いきや、小さい子の間にまた復活しているようです。終業式まであと少し。元気に過ごしてくれればと思っております。　さて、お母様方にお知らせがあります。先日の新着情報で、入塾いただけるのは来年以降とお知らせいたしましたが、急きょお一人分の授業が空きました。土曜日の夕方の授業です。　白百合の方だけでなく、雙葉、立教、聖心、豊名、川村など、私学のいずれの学校も申し受けております。どうぞ、ご相談くださいませ。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 12:41:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大丈夫、大丈夫</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-73122/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-73122/</guid>
      <description>　また雪かしら…と、心配しておりましたが、今週は降らないようで安堵しております。金曜日は休校になってしまい、授業やテストの予定が変更になった学年もありました。早いもので今月も10日あまり。来週くらいから徐々にテストの毎日が始まるように思います。授業の進度が急に速くなった学年もありますので、気を抜かずに進めていきたいですね。　さて、５年生は引き続き割合を演習しているようです。しかも、驚くべき速さです。先週も申し上げましたが、これがなかなか厄介な単元。教科書にあるような考え方は、分かり易いと言えば分かり易い。が、いつまでも１％あたりを考えて計算するわけにもいかない。線分図も書けなければ、これからが大変です。まずは、単元テストのレベルをきっちりと習得。そして、少しずつ難易度を上げましょう。難しいですよね。でも、大丈夫。一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 14:06:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年度の授業について</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-72765/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-72765/</guid>
      <description>　中学生は実力テストが終わり、期末まで3週間を切りました。小学生は、大雪のため展覧会の日程が大きく変更されたとのこと。その後、授業は進んでいるようです。各学年、テストが近いように思います。　さて、当お教室も4月からの新学年に向け少しずつ準備を始めております。もちろん、三学期のお勉強をしっかりと身に付けた上でのお話ですが、新学年の内容に関しても視野に入れなければなりません。特に、6年生は復習テストがあります。春休みにようやく準備をし始めるのでは遅すぎます。過去問を中心に演習を始めなければなりませんね。　加えて、2014年度の授業についてお知らせです。大変恐縮ですが、2014年度の授業は空いているお時間がないため、入塾ご希望の方は来年となります。順にお声をかけ来年の授業を決めていきますので、ご希望の方はお早目にお知らせいただければ幸いです。よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どういう意味？</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-72507/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-72507/</guid>
      <description>　春のような暖かさに喜んでおりましたが、ここ数日の急激な寒さに体がびっくりしております。意外にも学級閉鎖はなく、子どもたちの出席率は高いようです。ちょっぴり残念なような、ほっとするような…。怪我と体調管理には気を付けたいですね。　さて、5年生は割合に入りました。これが、なかなか難しい。完全に理解するまでには時間を要します。躓く子の多い単元はいくつもありますが、それらの中でも群を抜いて一番と言えるかもしれません。文章に書かれている日本語の意味が分からないのでしょう。もと？比べる量？？比べられる量？？？どういう意味？？？？同時に食塩水や売買算も演習する必要がありますので、歩合や百分率の程度で躓いていては先が大変です。まずは、いつも通り単元テストを確実に取れるように。そして、来年度の復習テストにも対応できるよう演習を繰り返したいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 12:42:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザ！</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-72188/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-72188/</guid>
      <description>　インフルエンザが流行っております。5年生では先週より学級閉鎖、今週には中学生も学級閉鎖となりました。他学年でも、じわじわとお休みの子が増えているようです。テストも延び延び状態。例年同様、学期末にしわ寄せがくるのでしょう。4、5年ほど前でしたでしょうか。当お教室の子、見事に全員がインフルエンザにかかった年がありました。学校では、珍しいことに高校生まで学級閉鎖に。授業もテストも予定通りに進まず、何度も変更される日程や内容に苦慮した覚えがあります。　さて、昨日、新小問を出版している会社の教材展示会に行ってまいりました。やはり、中身を自分の目でチェックすることが大事です。特にここ数年、学習指導要領がちょこちょこと頻繁に改訂されておりますので、少し前の問題集では対応しづらい単元もあります。必要な内容や難易度は、さほど変わりはないのですが…。臨機応変に対応していきたいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 12:49:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>状況把握</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-71882/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-71882/</guid>
      <description>　１月に入り、お母様方とじっくりお話しする機会が立て続けにありました。いずれのお母様方とも実のある和やかなお時間を過ごすことができました。やはり、現在お通いになられている方々のお話というものは大変興味深く、また勉強になることが多くあります。ありがたいことです。　そのような機会の中で感じることは、正確な情報がなかなかお耳に入っていらっしゃらないということです。大学進学の状況、中高でのお勉強、復習テストや日々のお勉強…。塾に通いひたすら先取りすれば良いというものでもありませんし、反対に、先生方のおっしゃるように通塾の必要はないとも言い切れません。中学からの子達に負けないようにと、おっしゃる方々もいらっしゃいますが、中学受験の勉強量は並大抵ではありません。大切なことは、客観的な資料を参考に状況を正確に把握および理解し、各々の対策を立てることです。難しいですね。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 13:16:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6年生入試</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-71504/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-71504/</guid>
      <description>　厳しい寒さが続いております。始業式の翌日、早速テストのあった学年がありました。今週もテストですので、のんびり構えていてはいけません。三学期の単元はもちろんのこと、新学年に向け徐々に準備を始めようと思います。　さて、6年生は入試が終わったばかりかと思います。願わくは何事もなく学校からの「合格」をいただきたいものです。無事に合格通知が届きました！というご連絡をお母様からいただくと、私もほっとしたものでした。　しかし、厳しいことに、なかなかそのような状況にならない場合もございます。基本的には全員進学とのお考えなのでしょうが、やはりラインを設ける必要があるのでしょう。ただそのような中でも、先生方もどうにかこうにかお手を差し伸べてくださる場合もあるように思います。先生方のおっしゃることに耳を傾け、上級生のお母様方のお話をよく精査し、きちんと準備していきたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 18:34:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-71212/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-71212/</guid>
      <description>　新年、あけましておめでとうございます。本年もよろしくお願い申し上げます。 　今年のお正月はお天気にも恵まれ、皆さま、良いお年をお迎えになられたことと存じます。卒業生はじめ、現在お通いいただいている方々よりお年賀状もいただきまして、私も嬉しいお正月となりました。社会人として頑張っている子、就職活動中の子、大学入試を控えている子、留学している子など、それぞれにご自分の道を歩んでいるとのこと。陰ながらではありますが、どうかうまくいくますように！と、心から応援しております。　さて、木曜日より三学期が始まります。6年生は入試、中学生は2月に実力テストが待っています。すでに予告された学年もありますが、二学期のテストがすべて終わり切らなかった学年もありますので、早々にあるかもしれません。今年もこつこつお勉強しましょうね。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 18:37:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お教室のお休み</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-70860/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-70860/</guid>
      <description>　あっという間に冬休みとなりました。小中高と成績表や分布表をいただき、珍しく宿題が出された学年もあります。活字の成績表には未だ慣れないものの、先生よりいただいた評価を参考にお勉強を進めております。算数はいずれの学年も二項目ありますが、「たいへんよい」をいただくことはやはり特別なこと。嬉しさもひとしおです。「がんばりましょう」があった場合は、本当に黄色信号です。白百合の場合「何とかなる」ことはありませんので、早急に対策を立てる必要があります。どの教科であっても、できる限りマルを左に寄せられるよう頑張りたいですね。　さて、12月29日(日)から1月6日(月)まで、当お教室はお休みです。大変恐縮ですが、お問い合わせはお休み期間を避けてご連絡いただければ幸いです。どうぞよろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 15:46:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徐々に準備</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-70580/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-70580/</guid>
      <description>　早いもので、二学期も残りわずかとなりました。中高生は答案返却が済み、小学生もテストの毎日がようやく終わりました。先週には、煙もうもう冬ならではのアクシデントがあり、先生方もお忙しい中びっくりされていたことと思います。大事に至らず、学期末だったことが不幸中の幸いかもしれませんね。子どもたちが、それぞれに事の成り行きを興奮気味に説明してくれました。　さて、あと三か月ほどで新学年となります。遅れを取らないよう、徐々に準備をしております。特に5年生は、4月下旬もしくは5月上旬に第一回復習テストがありますので、今から少しずつ備えなければなりません。他学年も同様、来年度を視野に入れたお勉強を進める必要があります。来年度や再来年度以降に通塾ご希望の方がいらっしゃいましたら、どうぞご相談くださいませ。お申込み、お受けしております。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 12:27:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愚痴もこぼれる毎日</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-70174/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-70174/</guid>
      <description>　ここ数日、子どもたちはテストの毎日です。何が何だか分からないまま学校に行き、とにかく一日一日を過ごしているから疲れる…と、小学生がぼそっと愚痴をこぼしております。そうだよね〜この時期は詰め詰めで大変だよね〜と慰めつつ、しっかりと宿題を出してしまいます。一方、中高生は愚痴をこぼす元気もなくぐったり。特に、中学三年生と高校一年生は一番大変な学年です。何とか乗り越えてほしいと願っております。　さて、冬休みも間近となり、授業がものすごい速さで進んでいる学年があります。ぱぱっと終わってしまった単元は、冬休みにしっかりと復習するほかありません。それらの単元は数学に直結するため、なおさら。しかも、学校の内容だけでは確実に足りませんので、お休みを有効に使い演習します。冬休みは短いです。計画的に進める必要があります。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 12:25:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-69930/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-69930/</guid>
      <description>　11月も最終週となりました。中高生は期末も間近、しっかりとお勉強しなければなりません。小学生は、早くも家庭学習の提出は今週で最後と通達されたクラスもあるようです。すでに毎日テストの学年もありますが、来月からはよりテストの毎日です。すがすがしいクリスマスと年末年始を迎えられるよう、こつこつと頑張っていきましょう。　さて、先日、中学受験を専門とされている先生に昨今の状況についてお聞きしてまいりました。大学受験と同様、刻々と状況は変化しているようです。一昔前とは様子が違うとのこと。確かに、偏差値表も上下の入れ替えが数年単位で起こります。この学校がここに！と、驚くこともしばしば。そもそもの偏差値表も、一昔前とは感覚が異なるとのこと。ここまでは出来ないと厳しいでしょう…というデッドラインが変わってきているようです。時代は流れていますね。しっかりと対応できるよう心したいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 12:05:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>説明会ご報告</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-69667/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-69667/</guid>
      <description>　本日、当お教室の説明会をし、お母様方に現状を率直にお話差し上げました。良いご縁があれば幸いです。いらしてくださったお母様方、ありがとうございました。　さて、今日の説明会でお話しながら、ふと思いました。こちらの方々のお嬢ちゃま方が高校生の頃には大学入試制度が大きく変化しているかもしれない…と。現在、教育再生実行会議が大学入試改革について議論をしています。到達度テストなど、現在とは異なる形になる可能性が高いようです。アメリカのSATのようになるのでしょうか。　私が大学受験をした時には、現在のようなAＯ入試というのはほぼなく、センターも国公立のものでした。それが数年後にはあれよという間に変化し、今ではセンターを大多数の大学が取り入れています。何年後に何がどのように変わるのか注目していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 14:08:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飛び交う情報</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-69383/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-69383/</guid>
      <description>　真冬のような冷え込みに体が追い付かない毎日です。体調を崩している子も多いとのこと。中高生は修養会も終わり、期末に向け本格的に授業が始まりました。小学生は、授業参観があります。例年、授業はほとんど進まない一週間となります。　さて、来週の火曜日に説明会があります。何からお話しようかな…と、考えております。お母様方が一番ご興味のあることは、やはり内部のお勉強についてでしょう。一様におっしゃるのは、情報はたくさん飛び交うけれど本当のことが分からない！ということ。人により正反対のことをおっしゃるようです。なるほど、学力や目標、クラス、学年が違えば、見方や感じ方も変わります。中には、故意にミスリードされる方もいらっしゃいますしね。さておき、お勉強を一生懸命にしなければならないという状況は、どの子も変わりはないと私は感じます。過去問などをお見せしながら、私が見てきた状況を率直にお話しようと思っております。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 16:37:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-69189/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-69189/</guid>
      <description>　先日お知らせいたしました説明会ですが、お申し込みを終了させていただきます。来年も開く予定でおります。どうぞお問い合わせ、ご相談くださいませ。　さて、早いもので今年も残り二か月となりました。中学3年生以上の学年は、進路を決めなければならない時期に入っております。それぞれの学年により決める度合は違うものの、岐路に立つことには変わりありません。理系か文系か芸術系か、選択授業はどうしようか、ＡＯやセンターも受けようか…。一昔前と異なり選択肢が多いため、様々な決断に迫られます。　また、来年度より高校生の選択授業が変更されるとのこと。大学受験をお考えになってのことでしょう。数年前には教科書を一新するなど、先生方も時代の変化に応じ試行錯誤されていらっしゃるようです。小中高と先を見据えたお勉強をしなければと、つくづく思います。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 12:24:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>めぐみ学習塾 説明会</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-68918/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-68918/</guid>
      <description>めぐみ学習塾説明会についてお知らせいたします。 　日時：11月19日(火)午前10時　場所：当お教室　定員：8名　内容：当お教室概要、白百合のお勉強全般について 11月5日(火)15時より、説明会ご出席のご予約をお電話(03-3226-0696)にて受け付けいたします。当お教室の概要はもちろんですが、中学校への内部進学や日々のお勉強についてもご説明差し上げます。ご質問も承ります。お母様同士お誘いあわせのうえ、ご参加いただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 14:37:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4年生・式と計算</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-68548/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-68548/</guid>
      <description>　先週、小学生は思いもよらず5連休となりました。今週は単元テストがあり、また中高生は中間が始まります。中高生の間で風邪がはやっているのでしょうか。体調を崩している子が多いようです。時節がら寒暖の差が激しく、加えて何かと忙しい毎日ですので、しっかりとご飯を食べ寝てほしいところです。　さて、4年生は式と計算に入っております。この単元は、とてもとても重要。計算方法の基礎ですので、3項目についてしっかりと身に着けなければなりません。当お教室では、２・3年生から少しづつ教えております。なんとなくで良いのです。こんな感じかな〜あってるかな〜という具合に勘を磨いてくれることを狙っております。3年生までにある程度できれば安心。4年生では残りを習得すれば良いだけです。ただ、この残りがなかなか…。6年生でようやく理解できる子や、中学生までかかる子もちらほら。本人の学力に合わせ繰り返し演習しております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 13:25:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5年生・速さ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-68348/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-68348/</guid>
      <description>　ようやく涼しくなり喜んでいたのも束の間、先週は再び暑さに見舞われぐったりしておりました。中高生は、中間まで2週間を切りました。授業はどんどん進んでおります。小学生は、学年により授業進度が異なるようです。10月はお休みが多いので進めます！と、宣言された先生がいらっしゃいます。一方、のんびりと進めていらっしゃる先生も。しっかりと家庭学習に取り組みたいと思っております。　さて、5年生は分数の足し算引き算がほぼ終わり、速さに入ろうというところです。ちなみに6年生でも同じ単元がありますが、そちらは旅人算と通過算の基礎に当たるもの。薄紫色の白百合算数文章題を使います。5年生の速さは、時速や道のりを求める基本的な内容。一学期の単位量当たりの考え方を使います。加えて、時間を分数や小数に変換し計算をするため、それらも出来なければなりません。低学年の内容からずっと繋がっている単元の一つです。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 12:20:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-68033/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-68033/</guid>
      <description>　先週の金曜日は雨でした。はっきりしないお天気に、さては明後日か、はたまた月曜日まで延期かと、私もやきもきしておりました。どうされるか、先生方が一番悩まれたことでしょう。夕方、お母様方より明日は中止というお知らせ。土曜日、当お教室はいつも通りに授業をいたしました。お母様方は、てんてこ舞いの週末を送られたことと思います。お休みが一日増えた子どもたちには、お家でゆっくりしてほしいと思います。　話は変わりますが、印象深い運動会があります。当時、私は大学生でした。教員免許取得のため、聾学校での実習が数日ありました。お忙しいなか受け入れて下さった先生方は、子供たちのことを一生懸命に考えていらっしゃいました。この子たちが社会に出た時に困らないようにしたいと、熱意ある想いをお話してくださったことを覚えています。広い校庭に元気な子どもたち。数メートル離れた友達に手話で懸命に合図する光景が思い出されます。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 12:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タイミングが難しい</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-67764/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-67764/</guid>
      <description>　ようやく秋らしくなり、ほっとしております。中高生は学園祭も終わり、中間に向け授業が着々と進んでおります。小学生は、総練習延期のためテストが前後しましたが、少しずつ学年便りの予定に近づいているようです。毎年、授業とテストは遅れ気味。学期末にしわ寄せがくるので、例年と今年の日程をにらみつつ準備をしております。　さて、5年生は約数倍数のテストがありました。この単元に欠かせないのが、素因数分解。学校では最後にちらりと教えてくださいます。当お教室では、本人の学力などを考慮し、ちょこっとずつ教えます。この教えるタイミングがなかなか難しい。書き出しながら数の感覚をつかみ、根気よく求める練習は当然ながらしてほしい。しかし、先を考え素数もしっかり練習したい。とはいうものの、早くに教えてしまうと考えなしの楽な解法に流れてしまう。そのほか色々…。う〜ん、つくづく難しいところです。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 19:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お父さま家庭教師</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-67473/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-67473/</guid>
      <description>　白百合に限らずいずれの学校でも、学年が上がるにつれお勉強の内容は難しくなります。それに伴い、ついていけない子が増えていきます。テストは授業より難しい問題も出るため、差がどんどん開いていきます。　当然、学校外で補う必要があります。そこで突如現れるのがお父さま。お気持ちはお察しいたします。しかし、残念ながら、上手に教えてくださる方はごく一部。学力などの現状は考慮せず、いきなり「数学的解法」を叩き込もうとされる方がほとんどです。ある方は、場合の数(6年生2学期)に確率(数A)のP・Cをお使いになりました。むろん、子どもは理解不能大混乱。お止めくださいと、何度ご説明差し上げてもお耳を貸さないご様子…。退塾いただきました。　当お教室では、時間の管理以外は放ってくださるよう繰り返しお願いしております。小中高と、学ぶ内容は体系的に組まれております。こつこつ一つずつ進めていく以外に道はないでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 12:29:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美しい作図</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-67196/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-67196/</guid>
      <description>　昨今の文房具の進化には、目を見張るものがあります。消せるボールペンや折りたためる定規、修正テープ型のり…。子どもたちが使うそれらの新しい文房具を目撃し、使い勝手の良いものは私も真似をしております。　中でも、点々の付いたノートは、あっという間に定番となりました。確かに、作図はし易いかもしれません。以前であれば、比例反比例は方眼紙を使用していましたが、今ではノートの点々で済んでしまいます。線分の比も点々があれば簡単でしょう。けれども、テストに点々はありません。それらに頼らずとも美しい座標や放物線を描いてほしいな…と、思います。　作図といえば、３年生は円と球に入りました。学校で配られた青いコンパスは昔から変わらないもの。ただ、外装が紙箱に変わりました。コンパスは、中学生になっても使います。正確かつ美しい作図ができるよう、たくさん練習を重ねてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 12:20:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お教室いろは</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-66923/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-66923/</guid>
      <description>　二学期が始まり、一週間が経ちました。早速、小学生は単元テストや私学プリントのテストがありました。授業はそれほど進んでいなく、今はのんびりとした感じのようです。一方、中高生は着実に授業が進んでおります。早くも中間範囲の目安をお伝えになられた先生もいらっしゃるようで、子どもたちは少々お疲れ気味です。　さて、前回に続き、当お教室の雰囲気をお伝えしたいと思います。小さなお教室にて、子ども3人までの個別指導です。家庭学習ノートなどのチェックやマルつけを行い、個々の状況や学力を細かく把握しております。きっかり2時間、休憩はなく（おトイレは行っても構いません）緊張感を持ち黙々とお勉強いたします。教材は、個々の学力に適する問題集を使用し、特に高学年の子にはテスト対策に過去問を必ず解かせます。　まずは、学校のお勉強をきちんと習得することが第一と考えております。白百合の子を長く見ておりますので、色々なお話やご相談に対応できるかと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 21:27:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>めぐみ学習塾いろは</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-66557/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-66557/</guid>
      <description>　当お教室は、昨年まで完全ご紹介制でした。十年あまり一切広告をしなかったため、存在をご存知の方はごくわずか。ご紹介によりご縁のあった方のみ通塾いただいておりました。しかし、ここ数年のご家庭やお母様方、時代の変化により、完全ご紹介制から少々離れ、ホームページを作りました。　現在は白百合の子のみですが、少し前までは様々な学校の子どもたちがおりました。雙葉、聖心、英和、女学館、豊明、慶応、青学、暁星、立教、お茶の水…。学校から車で10分ほどという立地、また内部進学のお勉強の大変さからか、気が付くと白百合の子が増えておりました。　生徒十数名の、とても小さな個人のお教室です。お勉強に関することはもちろんのこと、姿勢や態度なども注意して見ております。数分間ではありますが、お迎え時にはお母様と必ずお話をいたします。細かく見ていくことをご希望の方には適するお教室かと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 12:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さらさらのおかっぱ少女</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-66313/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-66313/</guid>
      <description>　あっという間に夏休みが終わりそうです。宿題も大半が終わり、残るは自由研究のみという方も多いのではないでしょうか。各学年、単元テストや復習テスト、中学生は実力テストが新学期には控えております。しっかりと準備して二学期に臨みたいですね。　さて、先日、卒業生やお母様方とお会いしました。数年、数か月の間にすっかりお姉さんになり頼もしい限りです。小学校、中高、先生、推薦、受験、大学、就職活動、色々とお話してまいりました。　中でも、この方がいらっしゃらなかったら…というお母様とのお話は非常に勉強になります。常に適格かつ冷静なご判断。今回もお母様方とのお付き合いに関し、大いにヒントをいただきました。お嬢ちゃまはお二人とも内部生。ご縁があった妹のお嬢ちゃまは、小さい頃からこつこつ努力する優秀な女の子でした。今はもう立派な大学生ですが、うつむきがちに黙々と問題を解くさらさらのおかっぱ少女姿のまま私の中では記憶されています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 22:08:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問い合わせメールについてお詫び</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-65844/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-65844/</guid>
      <description>　当サイトの「今すぐ資料請求」ページからお問い合わせいただいた方にお知らせがございます。私の手違いにより、お問い合わせメールが届かない設定となっておりました。大変失礼いたしました。お詫び申し上げます。大変恐縮ですが、お電話にてお問い合わせいただければ幸いです。　また、８月１１日(日)〜８月１９日(月)はお休みです。お問い合わせは、お休み後にお願いできればと思います。どうぞよろしくお願い申し上げます。　さて、このお休み中、お教室を卒業した子やお母様方にお会いする機会があります。小さくかわいいお嬢ちゃんが大きくなり、大学生活や社会人生活を存分に楽しんでいる姿を拝見できることは嬉しいかぎりです。加えて、お母様方より貴重なお話もお聞きでき、本当にありがたく思います。年に数回の楽しみなお食事会です。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2013 19:02:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだ習ってないもん。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-65549/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-65549/</guid>
      <description>　「まだ習ってないもん！」お母様方、一度は耳にされたことがあるのではないでしょうか。予習をしてはいけないと、先生方はおっしゃいます。そのため、習っていないことは出来なくても良いと、子どもたちは思っている節があります。　習っていないことは出来なくても良いという思い込み、これはお勉強していくうえで非常に妨げとなります。まだ見たことがない、まだ触れたことがない、そう判断するやいなや思考は完全にストップ。即、まだ習っていません…。どうにかこうにかして出来るところまで考えてみるということをしません。学力を向上させる機会を自ら放棄してしまいます。　高学年になれば、習っていないこともテストに出題されます。復習テストが良い例ですね。習ったことを十分に習得できていることがもちろん前提ではありますが、習っていないことにも果敢に挑戦する気概も重要かと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 12:53:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そんなに急いでどこへ行く？</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-65235/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-65235/</guid>
      <description>　多くの場合、速いことは便利なことかもしれません。飛行機も新幹線も自動車も、速ければ速いほど目的地に早く着きます。速く動けば時間も短縮、周囲より少しだけ得する場合もあるかもしれません。　速く速く、とにかく速く。そう言われて勉強している子は少なくないでしょう。書く、消す、ノートをめくる、驚くほど速い。問題文に線を引く、名数をつける、暗算、心配になるほど速い。テストも早々に終了、ぱっと裏返し、ぱたっと机に伏せる。周囲はびっくり。えっ！もう終わったの！お友達への大きなプレッシャーです。　しかし、学年が上がるにつれそのような状況はがらりと変わります。速くても、正解しなければ点数はもらえません。速くても、じっくり考えなければ学力は上がりません。そもそも、一見しただけで解けるような問題はなくなります。夏休みは時間のある良い機会です。じっくりと取り組む習慣をつけたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 12:43:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マルは左に寄せたいところ</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-64926/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-64926/</guid>
      <description>　一部の学年は課外授業がありますが、早いもので夏休みとなりました。学年により宿題の内容は様々。さっさと終わらせ、主要四教科のお勉強に時間をかけたいところです。　さて、成績表を拝見いたしました。大きく変化したことは、先生のお言葉の欄がかなり縮小されたことくらいでしょうか。わずか2行のお言葉、少々寂しいような気もいたします。活字印刷も相まって、全体的な印象は冷たくなったような…。しかし、下された評価への理解を深めるという点では効果的かと思います。内部進学のためのお勉強は厳しいものですので、甘さを排除する方が良いのかもしれません。　主要四教科に「たいへんよい」があれば、ご家族皆にこにこ。「よい」はさらなる努力を。「努力しましょう」は非常に危険、早急にマルを左に移さねば。先生にいただいた評価を念頭に置き、実のある夏休みとしたいですね。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 12:29:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みもご自分で</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-64613/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-64613/</guid>
      <description>　ひどい暑さが続いております。中高生は期末テスト・答案返却が終わりました。あとは、分布表と成績表を待つばかり。小学生は一部の学年を除きテストは終了し、同じく成績表を待つばかり。　どの学年も、夏休みの宿題がぽちぽちと出ております。例年、算数の宿題はかなり少なく、プリントがたったの2枚だけだったり、私学問題集の復習という手間いらずだったり…。引き続き自主的に計画を立て、復習予習とお勉強する必要があります。学年や個人により状況は異なりますが、先を考えどのお勉強を大事にするか見極めたいですね。　一方、中高生は問題集がほとんどですので、7月中に終わらせるよう発破をかけます。各種コンクールへの応募など、時間と手間のかかる宿題もかなり多く、受験勉強をしなければならない高校生には気の毒なほどです。いろいろな方法を駆使し、一番大事にすべく受験勉強に集中できるよう願っております。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 12:34:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教えてもらえない！</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-64252/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-64252/</guid>
      <description>　当お教室では、入塾いただく前に30分〜1時間ほどの面談をしております。お子様のテストを拝見しながら、各学年のお勉強状況など多岐にわたりお話をいたします。　5年ほど前と比べますと、最近では白百合のお勉強全般についてあまりご存じないお母様方が増えたように思います。特に、内部進学のお話に驚かれる方が増えました。お母様方いわく、仲良しでもお勉強については教えてもらえないんです！とのこと。ただでさえ情報が入りにくい学校ですから、お母様同士の情報交換なしでは厳しいものがあるかもしれません。　ひと昔前ですと、学校外での定期的なお食事会やお茶会の場で、お母様方は学年を超え多くの情報を交換されていらっしゃいました。先生方とも親しくお付き合いされているゴッドマザーもいらっしゃいました。お付き合いの形が変化しているのかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 12:30:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心穏やかな成績表</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-63901/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-63901/</guid>
      <description>　一学期も残りわずかとなりました。中高生は期末テスト間近、大量の問題集に追われています。小学生も6月末からのテスト続きにぐったりしています。どの学年も駆け足で授業が進んでいるため、まずは点数優先のお勉強をしております。習得しきれなかった箇所は、夏休みに丁寧におさらいをします。　さて、今年度より小学生の成績表が変わるらしいとのお話をお聞きしております。手書きではなく印刷になるとのこと。評価項目はどうなるかしら…と、思っております。少し前までは単元ごとの評価でしたので、かなり明確に評価の予想がつきました。しかし、最近はざっくりとした項目による評価のため、ふわふわもやもやの曖昧模糊。予想がつきにくくなりました。　いずれにせよ、その子なりに夏休みを心穏やかに楽しく過ごすべく成績表をいただけるよう、できる限りのお勉強をしたいと思っております。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 12:23:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厳しい道のり</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-63570/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-63570/</guid>
      <description>　内部進学は、いろいろな意味で厳しい道のりです。中学校へは、ほぼ全員が進学させていただけるように思います。単元テストと復習テストで合格点が取れていれば問題ないでしょう。しかし、合格点を取れていない場合は大変です。5年生くらいから1月8日の少し後まで、さまざまなことがあります。ちなみに、1月8日の入試はいろいろな見方があるように思います。　高校へも、ほぼ全員が進学させていただけるように思います。ただ、いたし方なく他校へ…、自ら進んで他校へ…。様々な状況の子がいるようにも思います。大学受験を視野に入れつつ、学校との両立が悩ましいところです。　大学へは、望めば進学できるとは限らないように思います。学校の推薦をいただくということは難しいことです。今年度の進学先一覧を拝見しておりますと、どの道も厳しいと感じております。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 12:29:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拝見の跡</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-63309/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-63309/</guid>
      <description>　子どもたちの話を聞いておりますと、先生方はいつもお忙しそうです。そのような中でも、ほとんどの先生方は家庭学習のノートに「拝見の跡」を残してくださいます。　先生方の「拝見の跡」は千差万別。お人柄や、その子どもとの関係がちらりと見えます。お若い先生らしい漫画絵、お優しいお人柄が感じられるお褒めの言葉、稀ではありますが厳しい一言、お時間のない時にはシールをぺたり…。各先生のお人柄、コメントの内容などから状況を推測し、次のノート提出に活かします。先生のお考えによっては提出する内容も変わるので、その辺りをしっかりと見極めなければなりません。　以前、家庭学習ではありませんが、満点の解答用紙に「有終の美」と大きく流れるような達筆で書いてくださった先生がいらっしゃいました。当時5年生の子もお母様も私も、嬉しく励みになったことを覚えております。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 12:28:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悩ましい名数</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-62910/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-62910/</guid>
      <description>　名数、悩ましい限りです。名数の書き忘れ、名数の書き方違い、テストではしっかりと点数が引かれてしまいます。そのために満点を逃すこともあり、大変悔しい思いをいたします。たかが名数、されど名数。　しかし、悩ましい本当の理由は別のところにあります。まず、名数をつけられない問題が高学年で出てきます。加えて、中高では小学校のような名数を使いません。むしろ、使ってはいけないと強い言葉で仰る先生もいらっしゃるくらいです。確かに、広く使われる一般的な計算方法ではありませんね。かけ算の考え方では必ず話題に上がる、人数をかけるか、はたまた個数をかけるか。昔は人数だったようですが、今ではどちらも正しい考え方とされていますものね。　テストのためには名数は絶対に大事、でも・・・。名数に対する距離感、難しいところです。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 13:14:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日々こつこつのお勉強</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-62565/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-62565/</guid>
      <description>　早いもので、一学期もふた月が過ぎました。中高生は中間の結果が返ってまいりました。小学校は各学年で単元テストもあり、「日々こつこつのお勉強」の重要さを改めて感じております。　数学・算数は、取りこぼした単元があると、きちんと取り戻すのに大変苦労いたします。積木のように単元が構成されているためです。たとえば、2年生の「時間と時こく」は、3年生の「時間」、5年生の「速さ」、6年生の「旅人算」、中学生の「関数の応用」へとつながっています。テストをお作りになられている先生により難易度が違うため一概には言えませんが、少なくとも単元テストは90点以上を取らないと、6年生の復習テストで合格点を取り、かつ中高生の数学の授業についていくことは難しいでしょう。　先を見据え、日々こつこつ、取りこぼしのないようにお勉強したいですね。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 12:28:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお申し込みについて</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-62281/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-62281/</guid>
      <description>6月より、夏期講習お申し込みの受け付けをいたします。通塾されている方、入塾をお待ちいただいている方に順次ご連絡をさしあげ、日程を決めていきたいと思います。ご連絡をいただいた順に、授業を入れていきます。終業式（7/19）後からと考えております。どうぞご相談くださいませ。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 12:28:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾をお待ちいただいております。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-61779/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-61779/</guid>
      <description>　大変恐縮ですが、現在満席のため、通常授業への入塾をお待ちいただいております。面談にいらしていただき、入塾の意思を示された方から、順次お声をおかけしております。タイミングが合えば数か月ほどで入塾となりますが、半年〜１年ほどお待ちいただいている状況です。どうぞお早めにご相談くださいませ。</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 17:09:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設いたしました。</title>
      <link>http://megumigakushujuku.com/blog-60946/</link>
      <guid>http://megumigakushujuku.com/blog-60946/</guid>
      <description>ホームページ開設いたしました。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 12:17:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
