<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>菜の花教室</title>
    <link>http://jukutown.com/nanohana/</link>
    <copyright>菜の花教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>ご協力ありがとうございました。</title>
      <link>http://jukutown.com/nanohana/blog-82704/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nanohana/blog-82704/</guid>
      <description>ハロウィーンイベントも無事に終わりました。ベネッセ英語教室3年目　地域の方に助けていただき集会所を借りることができ、広いスペースでゲームができ、大変盛り上がりました。見学に来ていただいたお母さん達にも手伝って頂き、楽しいパーティを開くことができました。ありがとうございます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 14:00:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィンイベント開催します♪</title>
      <link>http://jukutown.com/nanohana/blog-81569/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nanohana/blog-81569/</guid>
      <description>今年もハロウィンの季節がやって来ました♪ 菜の花教室では、初めての生徒さんでも、楽しく安心して参加できるハロウィンイベントを行います！★日時：10月29日（水）16:00〜17:30レッスンでは、ハロウィンにちなんだ絵本を読んだり、ゲームやクラフトをしたりします。当日はぜひ仮装をしてお越し下さい♪参加してくれたお友達には、素敵なプレゼントを用意しておりますので、お友達をお誘いの上、ぜひご参加下さい。参加のお時間はご相談させていただけます。★Halloweenって？★10月の最後の日には、魔女や死んだ人の魂がこの世に帰ってくると信じられていることから始まった、イギリス発祥の行事です。10月になると家に飾り付けをします。かぼちゃをくりぬいた飾りは、最近日本でもよく見かけますね♪ 子どもたちは、さまざまな仮装をし、仮装をしたまま各家庭を回ってお菓子をもらっていきます。その時に言う言葉は「Trick or Treat ！」（お菓子をくれなきゃいたずらするよ！）です。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:57:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これからの小学生英語教育・指導の在り方</title>
      <link>http://jukutown.com/nanohana/blog-79973/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nanohana/blog-79973/</guid>
      <description>現在、小学5〜6年対象に行われている外国語活動では、数字等による評定やテストもありません。しかし2020年度から教科化が決定し、他の教科と同様にテストが行われ、成績がつけられることになります。この決定に伴い、中学受験の入試科目に英語が入る可能性でてくるでしょう。そうなった場合、現状の中学受験でも課題視されている詰め込み学習が小学校英語でも行われることが危惧されます。早期からの英語教育は大きなメリットがある一方 やり方を間違えればさらなる競争激化で子どもたちを疲弊させ、英語嫌いを生んでしまう可能性もはらんでいます。言語運用能力、つまり英語を使う力は「聞く・話す・読む・書く」をたっぷりと英語を使いながら行わない限りは身に付きません。幼少期は、英語を学ぶ目的を意識しにくいため、テストのための知識というよりは、英語を自分の言葉として能動的に使い、「楽しみながら」身に付けられる指導と評価が求められています。菜の花教室　石井奈緒子　</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 12:17:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>*菜の花教室からのお知らせ*</title>
      <link>http://jukutown.com/nanohana/blog-76349/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nanohana/blog-76349/</guid>
      <description>《　生徒に寄り添い、生徒の学習意欲を引き出します　》塩浜地区に17年、この場所で８年目になる地元密着型の教室です。中学生の数学を指導して20年、小学生の算数・国語を指導して11年になります。菜の花教室では、夏の算数・国語教室・ベネッセの夏の体験レッスンを開催します♪お母さん！お父さん！お子様の学習でお悩みではないでしょうか？『勉強を頑張っているのに成績がなかなか上がらない』『算数だけが苦手…中学生になって数学にはついていけるのかな』などなど…菜の花教室では、“分からないところをそのままにせず、分かるまで徹底指導”“一人一人に状況に応じて学習指導”まずは、“夏の算数・国語教室”の８日間！ベネッセの“夏の体験レッスン”３日間！参加してみてください♪お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 15:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
