<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>福島高等予備校福島校　大学受験　高校受験　中学受験　高校生個別指導　小中学生個別指導　尚志ロボットアカデミー</title>
    <link>http://jukutown.com/shoshi/</link>
    <copyright>大学受験　尚志／高校受験　尚志／福島高等予備校　福島校／尚志ロボットアカデミー</copyright>
    <description>学校法人尚志学園が運営する予備校・塾です。東大や医学部などの難関大学受験や完全担任制によるマンツーマン個別指導で大きな成果を上げています。</description>
    <item>
      <title>「大学受験対策講座」来週より再開します！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-153839/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-153839/</guid>
      <description>お盆休みを台風が直撃！　被災された方には心よりお見舞い申し上げます。ここ福島は幸い、落ち着いておりますが、旅行に行った家族は予定通り帰れず、大変だったようです。皆様はいかがお過ごしでしょうか？さて、当校の「夏期講習会」は今週いっぱいで終了し、来週からまた通常授業が戻ってきます。「大学受験対策講座」もまた、来週からすべての授業が再開します。前期があと２週分残っていますので、受講生はくれぐれもお忘れなく！　後期は９月４日（月）より順次開講します。この機会に、来週から受講したいという方も大歓迎です。ぜひ、お問い合わせください。８月２７日（日）は「第２回全統記述模試」「第２回全統高２模試」「第２回全統高１模試」実施のため、終日校舎が開いております。お問い合わせ・ご相談には大変好都合な一日ですので、ぜひ積極的にご利用くださいますよう、お越しをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 17:49:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大学受験対策講座」前期のラインナップがまとまりました</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-152346/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-152346/</guid>
      <description>例年，４月１０日ごろに発表していた，「大学受験対策講座」のラインナップが，ようやくまとまりました。早速４月１７日（月）から開始です。急に来てくれても対応できますので，どうかご遠慮なくおいでください。多くの受験生たちのお越しをお待ちしております。内容は以下の６講座です。隔週月曜日　難関大英語　　　４月１７日開始隔週月曜日　小論文　　　　　４月２４日開始毎週火曜日　二次私大古文　　４月１８日開始毎週水曜日　英文法　　　　　４月１９日開始隔週木曜日　物理基礎　　　　４月２７日開始毎週金曜日　数学・Ａ・　４月２１日開始受講料はお問い合わせください。以上，宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:36:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科生へ　URLを記載したメールは届きましたか？</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-152344/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-152344/</guid>
      <description>大学受験科の皆様昨日は入学式、お疲れ様でした。全員が時間にきちんとそろったこと、呼名への返事・起立が立派だったこと、中身の濃い激励メッセージがたくさん聴けたことなど、大変よい式だったように思います。この初心を忘れず、１年間努力を継続し、ぜひとも完全燃焼の１年にしていただきたいと思います。さて、来週の授業開始に備えて、この週末は予習に大忙しだろうと推察いたします。その予習に必要な、ＰＤＦで配信される３種類の教材（「英語サブテキスト」、「現代文サブテキスト」、「数学基本事項集」）に関して、昨夜皆さんに搭載場所のＵＲＬを記したメールをお送りしております。万一届いていない場合は、至急お知らせください。また、ぜひ明日までにダウンロードを完了しておいてください。水曜日の文法の時間は、「英語サブテキスト」を（当該講だけでも）閲覧できる環境が必須です。宜しくお願いします。このペーパーレスの試み、私自身は本当に不便やストレスを感じておりますが、これによって学習の質が低下しないよう、細心の注意を払っていきたいと思っております。生徒のみなさんも、感じたことがありましたらぜひ教えてください。（文責　教頭・伊藤）</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 11:17:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生、ただいま大々々々募集中！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-152159/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-152159/</guid>
      <description>新たな年度になり、街行く人も春の装いで溌溂と歩いている姿がとても印象的に感じられます。１年間、希望を持って歩んで行けますように！　そのためにも、隣国の戦争が早く終息するよう願わずにはいられません。さて、ご多分に漏れず、当校もただいま新年度生を大々々々募集中です。当校はすべての受験生の味方！　向学心を持つ人ならどんな方でも歓迎いたします。とくに以下の講座については、より有意義な学び合いを実現させるため、とりわけ力を入れて募集いたします。該当の方、該当しそうな方、ぜひともおたずねください。〇大学受験科（主に高卒生）平日日中毎日〇高校受験サポートコース（主に中卒生）平日日中毎日〇高３トップレベル理系数学　木曜夕方開講予定〇高３スタンダード英語（またはハイレベル英語）水曜夕方開講予定〇ロボットアカデミー　自考力キッズ（小３以下目途）月曜夕方開講予定併せ、「完全担任制マンツーマン個別指導」も随時開始できます。ぜひお気軽におたずねください。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 12:45:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科から、東北大に２名中２名合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-151856/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-151856/</guid>
      <description>合格速報です。本日、東北大の合格発表があり、当校大学受験科から２名が受験しておりましたが、２名とも見事に合格しました！　少人数とはいえ、パーフェクトは本当にうれしいものです。一人は歯学部。今年は倍率が跳ね上がり、心配しておりましたが、混戦を制しての合格です。かれは人一倍努力するタイプで、その甲斐あって、入試本番も手応え十分だったようです。そしてそれに加え、再生医療への強い興味・関心が面接の場で伝わったのではないかと想像されます。ここから専門家へ向けて、また一歩一歩、努力を重ねていただきたいと念じております。もう一人は医学部保健学科看護学専攻。秋のオープン模試では名前が載るほどの活躍ぶりでしたが、本番の面接では声の震えを抑えきれないほど緊張したそうです。そこを制しての合格、忘れられない経験になりましたね。ここからは知識と実体験を積み、医療の最先端を担う存在になっていただきたいと念じております。「自分らしく」頑張ればいいからね！さて、前期発表のしめくくりが非常にうまく行ってよかったです。惜しくも後期にもつれてしまった人たちが、短期間に気持ちを立て直し、強い心で挑めるよう祈っております。不安を感じる生徒諸君は、明日一日学校におりますので、ぜひ元気をもらいに来てください。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:10:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科から、千葉大学（工ー物質科学）へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-151850/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-151850/</guid>
      <description>合格速報です。今日、千葉大学の合格発表があり、当校大学受験科から工学部物質科学コースに合格者が出ました！　入試の手応えを心配していただけに、喜びもひとしおと想像されます。本当に、おめでとうございます！彼は寡黙ながらよく勉強し、一つ一つの課題をきちんと仕上げていくタイプで、研究でも現場でも信頼される人物になっていくことが期待されます。憧れだった首都圏での生活もできそうでよかったですね！　これからも長所を生かして活躍してくれることを祈ります。さらに朗報が続きますように。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:27:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現役生コースから、福島県立医科大学（医）へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-151849/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-151849/</guid>
      <description>合格速報です。今日、福島県立医科大学の合格発表があり、当校現役生コースから医学部（地域枠）への合格者が出ました！　推薦での合格は多いですが、一般選抜で現役生が医学部へ合格するのはレア、超レアです。本当に、よくやりました！　おめでとうございます。彼女は高校が終わる夕方から、週３回みっちり当校へ通い（コロナによるオンライン学習の日もありましたが）、得意の英語に加え数学・物理・化学を高いレベルで完成させてきました。スピーディーな処理能力はもちろんのこと、終始しなやかで、茶目っ気もあって、人としての器の大きさを感じること多々でした。お医者さんになるまでには、長い長い修行がここから必要ですが、きっと彼女ならすいすいと乗り越えていくことだろうと想像します。その一歩目に立てた今日のこと、忘れないでね！　今後のますますの活躍をお祈りいたします。この後も朗報が続きますように。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:12:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科から、東京都立大（健康福祉―看護）へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-151837/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-151837/</guid>
      <description>合格速報です。本日、東京都立大学の合格発表があり、当校大学受験科から健康福祉学部看護学科への合格者が出ました！　これまた見事に初志貫徹、本当におめでとうございます！彼女はこの１年、本当によく努力し、模試でも判定をガンガン上げ、共通テスト本番でも昨年より１８１点も伸ばしました。そして何よりも、明るくて素直で前向きな性格が看護師さんに向いており、面接でもそれがきちんと認めてもらえたのだと思います。この、自分を大きく成長させられた１年は、彼女の人生にとって大きな大きな財産になったと確信します。自信を胸に、この日の喜びを初心として、誇り高く人生を歩んでいってほしいと、心から願います。明日も朗報がありますように！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 20:53:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科から、筑波大（社会国際―国際総合）に合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-151836/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-151836/</guid>
      <description>合格速報です。今日は筑波大学の発表がありましたが、当校大学受験科から、社会国際学群国際総合学類へ合格者が出ました！　見事に初志貫徹、本当におめでとうございます！彼女は万事よく追求するタイプで、この１年厳しい質問もたくさん受け、大いに勉強させられました。また、明るい性格で周囲を巻き込む力があり、彼女に感化されて学習が継続できた人も多いのではないかと思います。この「学び合い」の雰囲気こそが、当校最大の強みだと思っています。この１年、牽引してくれてありがとう！　心から、御礼を言いたい気持ちです。明日も朗報が届きますように。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 20:19:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国公立大２次試験前期、お疲れ様でした！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-151666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-151666/</guid>
      <description>土・日に国公立大学二次前期試験を受けてきた皆さん、お疲れ様でした。一部の生徒は手応えやら面接の様子やらを話しに来てくれました。ここから発表まではソワソワと落ち着かないことでしょうが、それもまた貴重な経験ですので、そんな自分を見つめながら過ごしましょう。中期や後期を出願している人は、少しは過去問など見ておきましょう。まだ受験番号を報告していない生徒諸君は、至急ご報告ください。皆さんとオンタイムで合格発表に臨みますので、是非とも宜しくお願いします。そして、新年度の大学受験科入学受付がいよいよ３月１日（水）開始となりました。資料請求、お問い合わせ等、お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 16:55:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科生が、東北大（歯）に合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-146997/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-146997/</guid>
      <description>昨日の東北大学一般入試前期の合格発表にて、我が校からは大学受験科生が歯学部へ見事合格しました！　ここまでの並々ならぬ努力、そして劣勢を制した精神力と勝負強さなど、一生の尊敬に値する活躍ぶりでした。大健闘を心から讃えたいと思います。近々、合格体験記など掲載予定です。ご期待ください。なお、昨日は後期試験に向けての添削・直前指導が夜まで立て込み、この記事は一日遅れての掲載となりました。ということは、全員が成功したわけではない、ということです。わが予備校は、最後の最後までとことん面倒を見ます。まだ合格に巡り合えていない人たちの、最後の粘りに期待しております。不安を払拭したい人、今日も明日もどうぞおたずねください。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 09:17:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科生が、九州大学（芸術工）に合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-146668/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-146668/</guid>
      <description>今年最初の朗報です！当校の大学受験科生が、九州大学芸術工学部に総合選抜期で見事合格しました！　２０名という狭き枠をよくぞ突破し、大きな夢を叶えました（もちろん、本当の夢の実現はこれからですが）。予備校生活でも終始、みんなに積極的に話しかけ、場を明るくするムードメーカーでした。これからの更なる活躍を心よりお祈りいたします。近々「合格体験記」の掲載、「合格者座談会」への登場など考えておりますので、ご期待ください。そして、朗報が今後も続々出ますように！！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 12:14:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回全統共通テスト模試で、水筒の忘れものがありました</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-143872/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-143872/</guid>
      <description>８月７日（土）に河合塾から申し込んで、当校へ「第２回全統共通テスト模試」を受験に来られた方の中に、黒い Adidas の水筒をお忘れになった方がおります。お心当たりのある方は、まずメール返信をお願いします。実は「この席の方かな…」と思った方にお電話をしたのですが、記入された電話番号が間違っていたようで、別の方にかかってしまいました。うまく持ち主に返るといいな…　と思います。宜しくお願いします。なお、取りに来られる場合は、８月１５日（日）以降にお願いいたします。きれいに洗って保管しております。（担当　伊藤）</description>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:37:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科生が、神戸大学（国際人間）に合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-141586/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-141586/</guid>
      <description>国公立大中期・後期の発表もほぼ一段落。当校からは神戸大学国際人間科学部への合格者が出ました！　３月１０日の前期発表から１２日の後期試験まで日がない中、短期間で気持ちを整え、しっかりと実力を発揮できたこと、さすがだと思います。この自信を胸に、新天地でも大いに活躍してほしいと願っております。尚志は受験準備に集中できる、よい環境が整っている予備校です。少人数で双方向の対面授業を実施します。仲間たちの活躍を身近に感じながら、切磋琢磨しましょう！　学校説明会、入試分析会、春期講習会など、この後イベントが目白押しです。ご興味をお持ちの皆様のお越しをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:43:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「医大生と学ぶ個別指導」生が、千葉大学（園芸）に合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-141381/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-141381/</guid>
      <description>現役生からも朗報が届きました。「医大生と学ぶマンツーマン個別指導」を２年間受講した生徒が、このたび千葉大学園芸学部へ見事合格しました！　試験本番での数学の出来に不安を抱いていたようですが、得意の英語がしっかりと活きたようで、よかったです。これからも前向きな性格を生かして活躍していただきたいと思います。これらの人たちの「合格体験記」を、近々掲載しますので、どうぞお楽しみに。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 17:35:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科生が、東北大学（農）に合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-141380/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-141380/</guid>
      <description>国公立大前期の合格発表が続いております。共通テスト６割・７割の得点帯に受験生が集中する混戦模様でしたが、無事制した方々、おめでとうございました。当校の大学受験科から、東北大学農学部の合格者が出ました！　直前１か月間の、徹底した過去問演習と添削の日々が思い出されます。演習を重ねて不安を払拭し、見事に勝利を勝ち取った姿、さすがでした。今後の人生への大いなる自信が芽生えたことと思います。ますますの活躍を祈っております。残念ながら混戦をうまく制することができなかった方々、ここまで培った実力は迫る後期試験で必ず活きます！　つらいのはみな一緒。諦めず、強い心を維持した人が勝ちます。今度こそ、必ずや勝利を！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 17:35:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震に伴う明日以降の対応について</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-140929/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-140929/</guid>
      <description>生徒の皆様昨夜の地震は本当によく揺れましたね。ご家族の皆様を含め、お怪我等はなかったですか？　もしこのことでご家庭に何か不都合なことが生じた際には、ぜひとも早急にお知らせください。さて、学校は書棚が倒壊したり、ロッカーが倒れて反対側の壁に突き刺さったりしていました。まだ散らかってはいますが、何とか明日からの授業は実施できそうです。つきましては、みなさんに関連するものとして、下記の点、ご留意いただきたく存じます。１　みなさんがロッカーに入れていたものや、返却答案等が散乱し、行方不明のものがかなりあります。各自３０３教室へ立ち寄り、自分のものを見つけたら各自お持ちくださるようお願いします。２　屋上に設置されていた３階の空調の室外機が壊れたため、当面エアコンが使用できません。早期の復旧に全力を尽くしたいと存じますが、この状況下、すぐには業者さんも来てくれないことが予想されます。生徒のみなさんには、ご不便をおかけしますが、しばらくの間、寒さ対策を万全にして登校をお願いします。３　明日以降の鉄道の復旧が心配されるところですが、入試直前ということもあり、仮に鉄道が引き続き止まっていても、授業の振替実施はいたしません。この点、予めご了承願います。以上、宜しくお願い申し上げます。（文責　教頭・伊藤　２月１４日（日）１３：５０記）</description>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 13:52:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月２０日（土）午後２時〜「エジソンアカデミー」体験会開催！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-140805/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-140805/</guid>
      <description>コロナ禍でなかなか出来ないでいた、尚志ロボットアカデミーの体験授業を、ようやく再開する運びとなりました。再開後第１回２月２０日（土）午後２時〜　所要時間約９０分「エジソンアカデミー」（新小３以上向け）（定員５名）プログラミングが本格的に学べる講座です。ご興味ある方はぜひ、親子でご参加ください（参加料：教材費実費５００円）。お申し込みは電話 (024-523-1616)またはメール (当ホームページのお問い合わせフォーム）にて。定員になり次第締め切りますので、お早めに！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:53:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月8日（木）17:30‐　ＮＨＫラジオ第1をお聴き下さい</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-138820/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-138820/</guid>
      <description>このたびＮＨＫから出演依頼があり、１０月８日（木）１７：３０ごろから約１０分間、当校講師　Mr. ITOH　がラジオ第１放送に登場します。テーマは「大人のやり直し英語」。生放送ということで、どんな話が飛び出すかは当日のお楽しみ！　お忙しい折とは存じますが、この機会をお聴き逃しなく！　ぜひお聴きいただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 08:45:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日18:10〜　ＮＨＫ「はまなかあいづＴＯＤＡＹ」に注目！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-137090/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-137090/</guid>
      <description>先週金曜日にＮＨＫの取材を受け、本日１８：１０からの「はまなかあいづＴＯＤＡＹ」で当塾が登場する予定になっておりますので、（どういう形になるか分かりませんが）ご注目ください！６月２４日（水）追記昨夜より、ＮＨＫ福島放送局ホームページ「はまなかあいづＴＯＤＡＹ」のコーナーにて、４日間、放送された動画を視聴できるようになっております（６時１５分から２０分のコマ）。まだご覧になっていない方、どうかお見逃しなく！</description>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 10:24:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日（５月１６日）から順次、対面授業を再開します</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-136500/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-136500/</guid>
      <description>今しがた福島県から、当校などへ出されていた休業要請・依頼は、今日をもって解除される旨、発表がありました。これに伴い、当校では明日（５月１６日）から順次、対面授業を再開いたします。この４週間、「生徒たちの学習活動の空白を最小限に食い止める！」という強い気概のもと、授業のオンライン化を強力に推し進めてまいりました。オンライン双方向授業を始めてみて、離れていても生徒と意思疎通を図りつつ学習活動が続けられることの喜びの大きさと、設備面・運用面など細かい所で苦労の絶えないつらさと、両方を経験できたことは大変有意義でした。いま、意外に早く対面授業が再開できることに心底安堵するとともに、この安堵感を持続させるためにも、コロナには引き続き用心せねばなりません。そして何よりも、この喜びと苦労が、生徒たちの「印象深い記憶」となって永続し、間近の受験のみならず、これからの人生の様々な所で活かされることを、強く念願するものです。以上、いささか蛇足ですが、この４週間の激動の日々を振り返り、少々雑感を記しました。また明日から、生徒たちとともに頑張っていきたいと思います。（文責　教頭・伊藤）</description>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 21:36:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オンライン双方向授業が全面的に始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-136400/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-136400/</guid>
      <description>「緊急事態宣言」の全国への拡大・継続と、それに伴う福島県からの「休業依頼」に基づき、当校も４月２３日（木）より休業に入りましたが、「教育活動の空白を極力回避する！」という強い気概のもと、全力を傾けて「授業のオンライン化」を進めてまいりました。会議用ソフト「ＺＯＯＭ」を用いて４月２７日から双方向授業実験を繰り返し、このほど５月６日（水・振休）より、大学受験科・現役生コースともに、当初時間割による授業の全面再開にこぎつけました。始めてみて思うのは、もちろん様々な制約はありますが、ともかくも学習生活を軌道に乗せることが生徒にとっても我々にとっても、如何に有益かということです。ナマの授業があるから、それに間に合わせようと必死に準備をする。講義者とのやりとりの中で、その努力を認められるから、また必死になって準備してこようと思う。この良循環をつくってやることで生徒は伸びていき、やがて受験に成功する。このように、コロナに負けずに確乎たる学習生活を確立させることが、我々の使命であり、何としてもこの使命を果たしていきたいと思っております。また、個別指導で「対面での授業」にこだわる生徒に対しては、密な環境にならないように細心の注意を払いながら実施しております。当校は成績を伸ばすために安心して通える環境が整ったと思っております。ぜひ、お問い合わせをお待ちしております。（文責　教頭　伊藤）</description>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 14:53:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大学受験対策講座」新年度のラインナップが決定しました</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-135926/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-135926/</guid>
      <description>今日は「大学受験科」の入学式がありました。外出すること自体に心配を伴う昨今，例年よりも入学を決断してくれることへのバーが上がっているのは確かだろうと思いますが，そんな中我々のこの環境を信じて来てくれた人たちへ，我々の持てる全てを捧げ，以て期待に応えたいと，決意を新たにしたところです。もしまだ迷っている人がおりましたら，これからでも決して遅くありませんので，ぜひお仲間になってください。お待ちしております。併せ，ようやく「大学受験対策講座」のラインナップが決定いたしました。詳しくは当ホームページにあります「大学受験対策講座」の項目をご覧ください。１講座・１回から参加可能です。こちらもぜひ，お越しをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 16:25:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大学受験科」新年度が始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-135815/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-135815/</guid>
      <description>今日、当校大学受験科は最初の校内行事である「第１回サクセスクリニック」（学力診断テスト）を行い、新年度がスタートしました。当校に入学してきた生徒たちは「映像を通してではなく、仲間たちと心を通わせながら、目の前にいる生身の先生から直接教わりたい！」という強い願いを持っている人たちです。コロナウィルスが入ってこないようお互いに用心しながら、人とふれ合い、学び合えることの貴重さや有難さに心からの感謝をしつつ、一日また一日と、行けるところまで行きましょう！　日々印象深い学びが実現するよう、スタッフ一同全力でサポートしていきます。もしかして、どうしたらよいか分からず家でじっとしている浪人生、いませんか？　小規模な予備校だからこそ実現できる、温かな人とのふれ合い・学び合いが、ここ尚志にはあります（というか、それを何としても実現させるのが我々の使命です）。来週木曜日から授業が始まります。今からでも遅くありませんので、ぜひお訪ねください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 22:44:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立高校入試、１００％合格達成！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-135339/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-135339/</guid>
      <description>本日は福島県立高校入試の合格発表。コロナ騒ぎで歓声は少し控えめでしたが、それでも正午には悲喜こもごもの姿であふれ返りました。「人生を刻む一瞬」の重みをしっかりと受け止めて、次のステージへ力強く向かってほしいと思います。当塾生は見事に、一人残らず、全員が合格できました！　運営する者として、こんなうれしいことはありません。全員の力あっての快挙です。本当にありがとう。そして今こそ、お互いの健闘をたたえ合いましょう。実は今日、当校で講師を務めていた医大生たちの、医師国家試験の合格発表日でもあります。こちらもそろそろ朗報が聞こえてくるかな？？　こうして、そこらじゅうでドキドキの一日がまだまだ続きます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:48:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速報：「大学受験対策講座」受講者が、早稲田大学へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-135338/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-135338/</guid>
      <description>今日の朗報第１号は、早稲田大学スポーツ科学部です。当校の「マンツーマン個別指導」と、夕方からの集団授業「大学受験対策講座」を併用して、この１年間小論文を学んでいた生徒（福島成蹊）が、その成果を生かして見事に合格を勝ち取りました！　彼はＭＡＲＣＨ４学部への合格も決めており、「分けてほしい！」と思う人も多いでしょうね。見事な大勝利、おめでとうございます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ONE WEX東大英語」受講者が、東京外国語大学へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-135232/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-135232/</guid>
      <description>河合塾の最高レベルテキスト &quot;ONE WEX&quot; を使って、少人数の双方向授業で学び合いを展開する、尚志の現役生向け講座「ONE WEX シリーズ」。このたび、「ONE WEX高２英語」から入会し「ONE WEX東大英語」へと進んだ生徒が、言語のエキスパートを養成する最難関大学である、東京外国語大学へ合格しました！　第一志望を見事に叶え、あっぱれです。志望は当初から外語大でしたが、言語のプロをめざす以上は東大コースで「高度な英語の運用能力」を究めるべきだ、と入会時に勧め、その通りにここまで素直に努力してきました。抽象的思考にめっぽう強く、難解な内容も臆せず訳す様子にいつも感服しておりました。マイナー言語の専門家をめざす由、世界規模でのこれからの大活躍を楽しみにしたいと思います。本当におめでとう！近々「合格体験記」を持ってきてくれるそうです。また、「合格者座談会」（３月２３日１３：３０〜）にも出てもらいましょうね！　お楽しみに。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 20:14:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速報：「マンツーマン個別指導」受講者が、九州大学へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-135231/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-135231/</guid>
      <description>当校の塾部門の柱である「マンツーマン個別指導」。曜日・時間・教科などの選択が自由で、必要なものを必要なだけ、オーダーメイドで準備できる優れものです。１か月単位で契約更新できる点も、とても便利です。このたび、この「マンツーマン個別指導」に高１から通い、数学を勉強していた生徒が、九州大学共創学部に見事合格しました！　会津若松から遠路通いつづけた努力が実って、本当によかったですね！　おめでとうございます。これからはますます遠くに行ってしまいますが、さらなるご活躍を心よりお祈りしております。これからも朗報が入るたびに、このようにお披露目していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:53:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速報：大学受験科生３名が、福島県立医大医学部へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-135154/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-135154/</guid>
      <description>今日は国公立大２次試験の合格発表が最も多い一日でした。その中で、難関の地元・福島県立医科大学医学部へ、当校大学受験科生がなんと３名も合格しました！　当校大学受験科全体での国公立大学受験者は４０名余りですから、その中の３名というのはすごい高確率です！　先日、自治医科大学医学部に合格した生徒も含めて、医学部へ４名が合格を果たしたというのも大変な快挙です！明日から新年度の学校説明会がスタートします。まだ中期・後期が残っている人もいるでしょうが、空いているうちにじっくり説明を聴きにおいでください。受験相談にも乗ります。ご来校をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 20:15:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速報：大学受験科生が、自治医科大学医学部へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-134685/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-134685/</guid>
      <description>各都道府県から２〜３名の枠で、学費などを地方自治体が負担してくれる、最難関の「自治医科大学」。このたび、当校大学受験科生の一人が医学部へ見事合格しました。第一志望が叶い、最高の結果を出してくれたことを心から称賛いたします。近々「合格体験記」を掲載します。「合格者座談会」にも是非出ていただきましょう！　お楽しみに。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:12:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続・速報：「アクティブ英語」等受講者が横浜国立大学へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-134601/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-134601/</guid>
      <description>先般、当塾高校グリーンコースの看板講座「アクティブ英語」から、東京理科大合格者が出たことをお知らせしましたが、今日はそれに続く朗報が入りましたのでお伝えします。横浜国立大で今日、ＡＯ入試の合格発表があり、受講者が見事合格しました！　最終選考に60名余りが残っていたところ、30名の枠に28名の最終合格が発表されていました。最後になかなか厳しいセレクションがあった様子ですが、よく勝ち抜いたと思います。あっぱれ！　そして、おめでとう！３月２３日（月）１３：３０より、合格者座談会を催す予定です。ますます賑やかになるよう、塾生諸君がさらにさらに多数の朗報を届けてくれることを切に願っております。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 18:51:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速報：「アクティブ英語」等受講者が、東京理科大へ見事合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-133627/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-133627/</guid>
      <description>河合塾のテキストを使って，尚志ならではの「少人数双方向授業」を行い，楽しく記憶に残る学びをめざす尚志の「高校グリーンコース」。今般，高２からこのコースの「アクティブ英語」で学んでいた男子生徒が，見事東京理科大学へ公募推薦で合格しました！　昨年度は「合格者ゼロ」だったレア枠であり,文字通り「超難関」です！　本当によくやりました。健闘を心から讃えたいと思います。担任した帰国子女・フローラ先生の喜びもひとしおでしょう。そのうち当人の了解を得て，合格体験記などを掲載したいと思います。春の「合格者座談会」にも出てもらいましょうね！　お楽しみに。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 21:19:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月１５日（月・祝）の学校公開，ご来校ありがとうございました</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-131114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-131114/</guid>
      <description>海の日の祝日を利用しての学校公開（オープンキャンパス），生徒たちは平素とは微妙に違う緊張感の中で，講義の一言一言にしっかり耳を傾け，反応し，普段どおりの大変よい表情を見せていたと思います。生徒たちのこの真摯な取り組みこそが，私たちの最もお見せしたかった点だと，改めてうれしく感じる一日でした。ご来校された多くの方々，本当にありがとうございました。これからも学習意欲にあふれた福島の青少年たちを，しっかりと育てていく所存です。どうか変わらぬご支援・ご鞭撻を，今後とも宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 08:24:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福高受験者、１００％合格達成！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-128582/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-128582/</guid>
      <description>今日は県立高校合格発表の日。正午前は緊張感にあふれた初々しい表情がたくさん見られ，こちらも気が引き締まりました。合格した方，おめでとうございます。惜しくも残念だった方も，新たなステージへ向けて気持ちを整え，よいスタートを切ってください。これからの頑張りで，３年後の答えは全く変わってきます。悔しさをバネに人一倍本気で取り組めば，今回の勝者を３年後に凌駕することは大いに可能です。さて，当塾では今年，県立福島高校の受験者が見事全員合格しました！　本当によくやりました。県北最高学府で学べる喜びをかみしめ，さらなる学力の伸長を世間から大いに期待されていることをしっかりと自覚して，また明日から勉学に励んでくれることを祈ります。勝って兜の緒を締めよ！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 20:36:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科生・現役生が、東北大ＡＯ期にダブル合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-127924/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-127924/</guid>
      <description>先ほどの東北大学ＡＯ期合格発表において，当校大学受験科生から文学部へ，そして現役生（ＯＮＥ　ＷＥＸ・個別指導）から経済学部へと，それぞれ見事合格しました。現浪のダブル合格は本当に快挙です！　２人の健闘を，心より讃えたいと思います。近々「合格体験記」を掲載，また３月２５日（月）実施予定の「合格者座談会」にも２人を招待する予定です。乞うご期待！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:50:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風接近等に伴う授業変更について（基本的な考え方）</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-124137/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-124137/</guid>
      <description>今般の台風の接近に伴い，「授業はあるのか？」という心配の声を多くの生徒から聴きましたので，基本的な考え方をこの機会に確認しておきます。１　公共交通機関が動いている限り，授業は実施します。２　ひとたび授業が行われた場合は，誠に恐縮ながら，補講等の要望には応じられません。職員室に常備されている解答を用いて該当部分の答え合わせをし，不明な点は講師に質問してください。３　授業が行われないことに関する連絡は，決定次第当校ホームページのこの欄（「新着情報」）に記載いたしますので，ご注目ください。以上，宜しくお願い申し上げます。（担当　教頭　伊藤）</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 10:13:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科生が，東京藝術大学へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-119687/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-119687/</guid>
      <description>国公立大学前期試験の合格発表の最後を飾る，東京藝術大学の発表がさきほどあり，当校大学受験科生が，音楽学部音楽環境創造科に見事合格しました。大変な快挙です！二次試験のプレゼンテーションに向け，資料の準備や内容の精選など，真摯に取り組んだ日々が思い出されます。自分では「これでいい」と思っても，なかなか認めてもらえないのが芸術世界の厳しいところですが，いま合格の知らせを受け，「あれでよかったんだなー」などと思い返しているところです。本当に，よくやりました！　この喜びを胸に，めざす世界を力強く切り拓いていってほしいと思います。尚志はこのように，一人ひとりがベストを尽くせるよう，全力でサポートする予備校です。後輩たちよ，ぜひ来たれ！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 15:17:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ONE WEX受講生が，東北大学医学部医学科へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-119607/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-119607/</guid>
      <description>ただいま東北大学の前期試験の合格発表があり，ＯＮＥ　ＷＥＸ講座の受講生が，東北大学医学部医学科へ見事合格しました！　さっそく当校へ駆けつけてきてくれ，抱き合って喜びました。これまでの長年の努力が実を結び，喜びもひとしおです。３月２２日（木）１３：３０より，「合格者座談会」を開催します。ここ尚志の環境で学び，大成功した人たちが一堂に会しますので，お楽しみに！※合格体験記を「ＯＮＥ　ＷＥＸ講座」の項目に掲載しましたので，ぜひご一読ください。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 18:27:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導受講生が、早稲田大学（文）はじめ７大学へ合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-119347/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-119347/</guid>
      <description>当校の現役高校生向けコース「マンツーマン個別指導」の受講生が、このたび早稲田大学（文），上智大学（文−史），学習院大学，明治大学，中央大学，法政大学，日本大学の７大学へ見事合格しました。彼は小学５年生からの長年の生徒で，成長の過程をずっと見てきただけに，こちらの喜びもひとしおです。本当におめでとうございます。「合格体験記」，近々開催予定の「合格者座談会」など，彼のナマの声をお届けできる日も近いと思います。乞うご期待！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 19:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ONE WEX受講生が，東北医科薬科大医学部へＡ特待で合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-119225/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-119225/</guid>
      <description>現役生の医学部合格の朗報です。東大・京大・医学部へ一直線！　「河合塾ＯＮＥ　ＷＥＸ講座」の受講生が，このたび東北医科薬科大学医学部へ，Ａ枠（授業料全額免除の特待）で見事合格を勝ち取りました。当人のこれまでの努力が報われ，本当によかったと思います。心からおめでとうと申し上げます。生徒のみなさん，受講生のみなさん，本命の受験を目前に控え，緊張の日々をお過ごしのことと思いますが，これまで尚志で培ったことの大きさを信じ，全力で立ち向かっていってください。そして必ず勝ち，朗報を届けてくれるよう念じております。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 09:28:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「尚志ロボットアカデミー」４月開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-119154/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-119154/</guid>
      <description>「２０２０年の新学習指導要領から，プログラミング教育が小学校でも必修になる」と報道されました。われわれ親の世代としては，未知の世界に子どもを送り出すような不安に襲われ，また教育に携わる立場としても，何をどう指導したらよいのか，不安が募っているのが現状だと思います。予備校・塾業界にいる我々も同じでした。しかしかかる中，幼児のブロック遊びから，パズル・ロボット・プログラミングへとなだらかに発展させていく，画期的なプログラムを見つけたのです。それがアーテック社の「自考力キッズ」（幼児（年長），小１〜３年生対象）です。尚志ではこのたび「尚志ロボットアカデミー」を開設し，この「自考力キッズ」を受講できるようにしました。この詳しい説明を毎週土曜日，１４：００から行われる「体験授業」（各回先着１０名，参加料５００円）でお話ししたいと思います。ぜひ親子で参加され，新しい時代の担い手を託すのにこのプログラムがいかに優れているかを実感してください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 16:02:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月１日・８日の「ふくしまＦＭ」聴いていただけましたか</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-117953/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-117953/</guid>
      <description>当校ではふくしま連携復興センターさんからのご依頼で，震災・放射線被害に伴って福島から全国各地へ避難している方々に，福島の入試情報を提供し，受験に関するさまざまな相談をお受けする事業を行っておりますが，この件で１月１日（月・祝）と８日（月・祝）に，ふくしまＦＭに出演する機会をいただきました。１月１日（月）元旦　１８：３５〜１８：５０当校が取り組む震災避難者支援活動と，そこで感じたこと１月８日（月）成人の日　１８：３５〜１８：５０福島の高校入試に関する情報と，県外受験者が心得ておくべきこと聴き逃した方は，「coconimoふくしま」のホームページで聴けるそうですので，ぜひご一聴を！　当校の地道な取り組みが伝わると思います。ご質問・ご意見もお待ちしております</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 11:23:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高知大学医学部医学科にＡＯで見事合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-116004/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-116004/</guid>
      <description>本日，高知大学医学部医学科ＡＯ入試（定員３０名）の合格発表があり，当校の生徒が見事合格しました！　学力に加え，医師に求められる人間力全般が評価されたのだと思います。本当におめでとうございます！今後当人の了解を得て，「合格者の声」を掲載する予定ですのでお楽しみに！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 10:30:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校内授業研究会（英語）を実施しました</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-114890/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-114890/</guid>
      <description>今日は「校内授業研究会」（英語）を実施しました。授業者の安彦先生も，また生徒たちも，平素とは少し違ったギャラリーからの視線に緊張したのか，やや引き締まった雰囲気で英文法の授業が進みました。英語という教科の特性上，相互に授業を見て，良い所を自分の授業に生かすことが大変有効ですので，参加した教員はみな一様にハッピーな表情をしていたように思います。当校はこのように，授業の質の向上と講師の指導力強化に，余念なく取り組んでおります。１１月１日（水）には公開授業を予定しておりますので，皆様ぜひ足をお運びください。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 15:39:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月２５日（火）の福島民友新聞一面トップにご注目！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-111351/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-111351/</guid>
      <description>４月２５日（火）の「福島民友新聞」一面トップに，「学校と地域，協働で教育　県教委，８町村でモデル事業」とあります。まだ自治体さんの承諾がないため，勝手に話すわけにはいきませんが，この中の一部に当予備校も関わっています。地域の教育がますます充実し，福島県全体の学力向上に寄与できることが，われわれの使命であり，切なる願いです。これからも類似の話がありましたら，ぜひ当予備校にご一報ください。「地域貢献」の話は全国ネットの大手資本ではなく，地域密着の我々「尚志」が，誠心誠意対処いたします。どうか宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 18:27:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東北大２名（経済，工）合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-109747/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-109747/</guid>
      <description>昨日の福島県立医科大学（医学部）に続き，今日は東北大で２名の合格者が出ました。経済学部　合格工学部建築社会環境工学科　合格健闘を心から讃えます。こちらも合格体験記・座談会など，声を聴く機会を設けます。お楽しみに！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 12:24:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福島県立医科大学医学部　２名合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-109692/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-109692/</guid>
      <description>今年度の大学受験科生から，福島県立医科大学医学部へ２名出願しておりましたが，なんと２名とも見事合格しました！２人の健闘を，心から讃えたいと思います。今後当人たちの承諾を得て，合格体験記の掲載・座談会など企画していきますので，楽しみにお待ちください。まずは上記速報をお届けいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 10:59:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速報!！　ONE WEX受講生が東大文一合格</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/blog-23405/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/blog-23405/</guid>
      <description>ONE WEXのページに，東大文一・慶應−法・早稲田−法の３大学を制覇した受講生の合格体験記を掲載しました。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 12:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生個別指導コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3400/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3400/</guid>
      <description>〜個別指導コースの２大特色〜◆完全マンツーマン対応！◆医大生講師が担当！大の苦手教科や、高校で授業を受けられずまるまる抜けてしまった単元など、通常の授業についていくのが大変な部分は、ぜひ１対１の指導を受けて克服しましょう。もちろん、授業に物足りなさを感ずるときの「得意教科のさらなる伸長」にも、すぐれた効果を発揮します。若さ・賢さ・リーダーシップと、３拍子そろった学生講師(主に福島県立医科大学医学部生)が、あなたをぐいぐい引っ張ります！</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 11:19:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小・中学生個別指導コース　:開始:終了　月〜土</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3402/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3402/</guid>
      <description>先生がつきっきりで学べる完全マンツーマン！</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 11:29:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二次私大化学演習　17:00開始18:30終了　毎週月・水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7340/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7340/</guid>
      <description>基本の確立を大切にしながら，入試の頻出事項を確認し，問題演習を通して実戦力の強化をめざします。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 17:24:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格者の声　(大学受験科)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3429/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3429/</guid>
      <description>大学受験科生の体験記はこちら</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 10:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験サポートコース　:開始:終了　週１回より，話し合いの上決定</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3403/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3403/</guid>
      <description>○学校にどうしても足が向かず、日中は家にいるけれど、勉強が遅れていくのは心配だ、と感じている小・中学生。高校受験・中学受験　尚志の「高校受験サポートコース」は、このような方々に日中、学習の環境と機会を提供しています。あらかじめ決めた曜日と時間に登校し、個別指導（１対１の完全マンツーマン）を受けていただきます。学校で習えなかったところも、当校の研修を受けた福大生が基礎から懇切丁寧に指導しますので、安心して納得いくまで学んでください。なお、登校日は朝から夕方まで、当校の自習室をお使いいただけます。当コースの過去９年の高校入試合格実績（順不同）県立福島高校、安積高校、橘高校、福島西高校、福島商業高校、福島中央高校、あさか開成高校、郡山萌世高校、私立福島高校、福島成蹊高校、福島東稜高校、有朋高等学院、尚志高校、東北学院高校、東北学院榴ケ岡高校、聖和学園高校、宮城学院高校、仙台白百合学園高校</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:28:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理系数学演習　17:00開始18:30終了　毎週月曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5940/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5940/</guid>
      <description>　各分野の知識や解法を結びつける技能を少しずつレベルアップしながら習得し，高校数学の完成を目標とします。　猪狩幸一先生（東北大卒）が担当します。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 14:57:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校グリーン（現役生）コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11071/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11071/</guid>
      <description>精選された内容と豊富なラインナップで定評ある「河合塾のテキスト」を用いて，尚志ならではの少人数・双方向授業を実施します。力の接近した少人数の友達（ライバル）と学び合い，切磋琢磨することで，学びに奥行が生まれ，理解は深まり，より印象深く記憶に残ります。集団授業と個別指導のメリットを組み合わせた形態で，実力の飛躍的な向上をねらいます。「河合塾テキスト」が存在する範囲内において，あらゆるニーズにお応えします。お友達を誘ってのご参加，大歓迎です。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 20:42:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尚志の大学受験対策講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7578/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7578/</guid>
      <description>尚志の誇る最強講師陣が，大学受験をめざす高校生に対し，一人一人をじっくりと見詰め，入試に必要な力量を得るのに有用な知識・考え方・姿勢などを，人一倍の誠意と熱意を持って伝授する講座です。平素抱える学習への不安・心配を尚志で解消しましょう！１講座，１回のみの受講も可能です。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 10:21:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自考力キッズ　16:00開始17:00終了　毎月３回　曜日・時間は応相談</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11019/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11019/</guid>
      <description>明治維新以来の教育大改革が真っ只中。ＡＩ・ＩＣＴが人間の頭脳を超えようとするこの時代，従来の成績や評価では測れない，新たな価値観が求められてきています。こうした時代の激しい変化に対応するため，２０２０年実施の新学習指導要領から，プログラミングが小学校でも必修になりました。われわれ予備校・塾業界も，新時代を担う子どもをどう育成すべきか，難しい判断を迫られています。今回，尚志ではブロック・教材の大手アーテック社の製作した「自考力キッズ」というロボット・プログラミング講座を開講することにしました。幼児（年長）・小学校１〜３年生を対象に，幼児の「ブロック遊び」からロボット・プログラミングへとなだらかに発展させていく，本当に画期的な講座だと思います。一部のエリート養成的なプログラミング講座でなく，みんなが楽しく取り組めそうな内容で，「新時代の子どもは，こうして育てていく！」という明確なビジョンを感じます。ぜひ，新たな時代の担い手たちをこの講座に託してみませんか？体験授業を随時実施しています（前日までに要予約，各回先着１０名，参加料５００円）。親子でご参加ください。ご来校をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 08:10:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理系数学微積分演習　17:00開始19:00終了　毎週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11068/</guid>
      <description>前期は理系数学のうち，下記分野を単元別に学習します。・分数関数・無理関数（）・関数の極限と微分法（）・微分法の応用（）・積分法（）後期は微分法・積分法の総合問題演習を実施します。後期は高野成一先生が担当します。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 20:42:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>めざせ、全国トップレベル!　東大・医大ゼミ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3637/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3637/</guid>
      <description>大学受験を見据え、長期的に『大きな夢』と『強い心』を育てる東大・医大ゼミ！入学生を募集しております。これまでの合格実績福島大学附属中学校，福島成蹊中学校</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 13:31:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エジソンアカデミー　:開始:終了　月２回　各９０分（曜日は応相談）</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11305/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11305/</guid>
      <description>当「尚志ロボットアカデミー」の第２段階として、小学校３年生以上を対象に、ロボット・プログラミングを本格的に習得する「エジソンアカデミー」が受けられます。第１段階である「自考力キッズ」の続編ですが、「エジソンアカデミー」からの新規参加も歓迎いたします。月２回、各９０分、２年間のプログラムで、ロボット・プログラミングを学び、上達しだいでは全国大会や世界大会への参加にも挑戦できます。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 14:25:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河合サテライト講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3401/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3401/</guid>
      <description>〜河合塾実力派講師陣による、理解を深める映像授業〜尚志では、通常の授業に加え、選択により河合サテライト講座を受講することができます。「黒板やチョーク」では体験できない河合塾ならではの多彩な映像を駆使し、本質的な理解を深める授業を展開します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 13:12:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会津大・私立大理系コース(SD)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3392/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3392/</guid>
      <description>◆会津大をはじめ、芝浦工大・日大・東京農大などの中堅私大の理系学部への合格を目標とします。◆看護大学や看護医療系専門学校への合格を目標とする方にも最適です。◆英語・数学・理科を基礎から応用まで徹底対策します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:41:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東北学院・日・東・駒・専大文系コース(SC)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3391/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3391/</guid>
      <description>◆東北学院大・東北福祉大・日本大・東洋大・駒澤大・専修大などの中堅私立大の文系学部への合格を目標とします。◆年間を通じて継続的に共通テスト・私大マーク入試で高得点獲得のためのカリキュラムで行います。また、英語・国語・地歴は記述・論述試験を突破するための応用力・実戦力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:48:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関私立大理系コース(HD)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3390/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3390/</guid>
      <description>◆早稲田大・慶應大・上智大・明治大・中央大・法政大・東京理科大などの難関私立大の理系学部、私立大医学部・獣医学部への合格を目標とします。◆私大入試を突破するためのカリキュラムで、年間を通じて継続的に英語・数学・理科のマーク対策はもとより、記述・論述試験対策を行っていきます。難関私大志望者は、「難関私大英語」「ハイレベル数学」をはじめとするハイレベル講座でさらなる応用力・実戦力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:49:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関私立大文系コース(HC)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3389/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3389/</guid>
      <description>◆ハイレベルな応用力・実戦力が必要とされる早稲田大・慶應大・上智大・明治大・中央大・法政大・同志社大・立命館大などの文系学部への合格を目標とします。◆難関私大入試を突破するためのカリキュラムで、年間を通じて継続的に記述・論述試験対策を行っていきます。特に英語は「難関私大英語」を開講し、さらなる応用力・実戦力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:49:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福島大（人文社会）・国公立大文系コース（FA）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3387/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3387/</guid>
      <description>◆福島大の人文社会学群をはじめとする共通テストのウエイトが高い中堅国公立大学(岩手大・山形大・宮城教育大・埼玉大・新潟大など)の文系学部及び教育学部の文系課程への合格を目標とします。◆共通テスト高得点獲得のためのカリキュラムで、年間を通じて継続的に共通テスト対策を行っていきます。また、英語・数学・国語・地歴・小論文は必要に応じて選択し、二次試験を突破するための応用力・実戦力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:50:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立医科大・国公立大医学部コース(TM)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3386/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3386/</guid>
      <description>◆共通テストでは高得点を、二次試験でも受験科目それぞれにおいて高度な学力が要求される福島県立医科大・東北大・山形大・弘前大などの医学部への合格を目標とします。◆英語・数学・理科は二次対策を中心に医学部入試を突破するためのハイレベルな実戦力を、国語・地歴公民は共通テストでの高得点獲得のためのバランスの良い学力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:51:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東北大・難関国公立大理系コース(TB)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3272/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3272/</guid>
      <description>◆東北大をはじめとする二次試験のウェイトが高い難関国公立大学（東大・京大・東工大・千葉大・北海道大など）の理系学部への合格を目標とします。◆英語・数学・理科は二次対策を中心に難関大入試を突破するための実戦力を、国語・地歴公民は共通テストでの高得点獲得のためのバランスの良い学力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:51:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東北大・難関国公立大文系コース(TA)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3271/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3271/</guid>
      <description>◆東北大をはじめとする二次試験のウエイトが高い難関国公立大学(東大・京大・一橋大・筑波大・千葉大・北海道大)の文系学部への合格を目標とします。◆英語・数学・国語・地歴公民は二次対策を中心に難関大入試を突破するための実戦力を、理科は共通テストでの高得点獲得のためのバランスの良い学力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:52:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河合塾ONE　WEX講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3399/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3399/</guid>
      <description>〜東大・京大・医学部・旧帝大へ一直線！〜河合塾で定評のある「全国トップレベル養成講座」を、尚志では少人数ゼミ形式(または個別指導)の双方向授業により実施します。頭・目・耳・手のみならず口も動かすことで、難しいことも楽しく学習でき、かつ定着が進みます。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 18:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験科の特長　9:00開始19:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3274/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3274/</guid>
      <description>尚志には一年という限られた時間の中で君たちを合格へと導くすべてがあります。第一志望校合格のためにきめ細かな目標別の『９コース』が設置されており、カリキュラム、授業、テキストが合格に一歩でも近づくように工夫されています。&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;【志望校に合わせた９コース】&lt;/font&gt;　１．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3271/&quot;&gt;&lt;u&gt;東北大・難関国公立大文系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　２．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3272/&quot;&gt;&lt;u&gt;東北大・難関国公立大理系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　３．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3386/&quot;&gt;&lt;u&gt;県立医科大・国公立大医学部コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　４．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3387/&quot;&gt;&lt;u&gt;福島大(人文社会)・国公立大文系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　５．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3388/&quot;&gt;&lt;u&gt;福島大(理工・食農)・県立医大(看護)国立大理系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　６．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3389/&quot;&gt;&lt;u&gt;難関私立大文系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　７．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3390/&quot;&gt;&lt;u&gt;難関私立大理系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　８．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3391/&quot;&gt;&lt;u&gt;東北学院・日・東・駒・専大文系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;　９．&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3392/&quot;&gt;&lt;u&gt;会津大・私立大理系コース&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 10:56:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福島大(理工)・県立医大(看)・国公立大理系コース(FB)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3388/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3388/</guid>
      <description>◆福島大の理工・食農学類をはじめ、共通テスト・二次試験ともにバランスのよい学力が要求される高い中堅国公立大学(岩手大・山形大・茨城大・宇都宮大・新潟大など)の理系学部及び教育学部の理系課程への合格を目標とします。◆共通テスト高得点獲得のためのカリキュラムで、年間を通じて継続的に共通テスト対策を行っていきます。また、英語・数学・理科・小論文は必要に応じて選択し、二次試験を突破するための応用力・実戦力を養成します。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:56:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学演習　17:00開始19:00終了　毎週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10750/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10750/</guid>
      <description>理系数学のうち，数学の微積分分野を学習します。長谷川和弘先生が担当します。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 18:03:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎数学　17:00開始19:00終了　毎週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10749/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10749/</guid>
      <description>・Ａ・・Ｂの範囲で，諸単元を基礎から学び，記述模試での偏差値５０をめざします。高野成一先生が担当します。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 18:04:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二次私大現代文　17:00開始19:00終了　毎週水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5941/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5941/</guid>
      <description>　対策が立てづらいと言われる現代文を，予備校ならではのシステマティックな授業によって攻略します。国公立大二次・私立大学の試験を想定した論述・記述問題を中心に，選択肢型の問題も織り交ぜます。　講師は黒沢日出夫先生（河合塾講師）を東京からお呼びします。「これぞ予備校の授業！」と思っていただけること，間違いなしです。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 18:05:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高卒認定試験対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5838/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5838/</guid>
      <description>ここ尚志でも，「高卒認定試験」に向けた学習を進めることができます。大学進学をめざす多くの人たちに，多様な可能性を追求すべく努力してまいりますので，宜しくお願いいたします。１　「高校卒業認定試験」とは？　かつては「大検」と呼ばれていました。高校生活になじめなかった人や、事情あって高校へ通えなかった人・通わずに済ませた人が、高校卒業程度の学力があることを認定してもらい、大学などの上級学校へ通える資格を得るための、文部科学省が年２回実施している試験です。　経歴等を問わず、一定の年齢に達すればだれでも受験できます。高校入試に失敗したり、高校で病気をして留年したり、中退したりしても、この資格を得ることがいわば「特急券」の役目を果たし、みんなと同じ１８歳に、大学受験が可能となります。　試験内容はマークシート方式で、例えば「大学入学共通テスト」などと比較すると、ずいぶん解きやすく、合格点も大体４割といわれています（非公表ですが）。ただし、科目数が多い（８科目）ので、計画的に学習を進めていく必要があります。　現代社会の複雑化とともに、人生設計や学習形態が多様化する中で、「高校へ通う」以外にも大学などに進む道が得られる方法として、昨今ますます注目されている資格の一つです。２　大学受験　尚志が提供する「高校卒業認定試験」対策コースの特色（１） 「学校法人尚志学園」全体での、総合的なサポート体制　尚志学園は、福島県で最大規模の学校法人組織であり、ここ福島市でも単位制・通信制高校と、大学受験の予備校を併設しています。お望みの学習の進め方や、勉強したい内容・形態などに応じて、状況によっては単位制・通信制高校をご紹介出来ますし、また学力が充実してくれば、今度は大学受験　尚志の予備校部門にもご案内します。このように、学園全体の組織の力も生かして、「大学合格」という当面の出口まで、一人一人をしっかりとサポートしていきます。（２）「個別指導」「少人数ゼミ」など　ここ福島市で、一斉対面授業（ナマの授業）が受けられる唯一の大学受験予備校として、大学受験　尚志ではここの卒業生やその紹介者を含め、多数の「個別指導担当講師」が登録しています。福島大学と福島県立医科大学医学部の学生が主です。この登録者の中から、あなたのご要望を踏まえ、あなたにピッタリの講師をご紹介し、マンツーマン個別指導が受けられます。万一相性が合わなければ、交代も可能です。　この他、時間単位における受講希望者が一定数に達した場合には、「少人数ゼミ形式」による一斉授業を組むことも可能となります。状況が整い次第、順次ご要望にお応えしていきます。（３） 「急がば回れ」〜主体的な学習の追求　「塾での学習」というと、どうしても問題演習が中心になると思われるでしょう。ところが、ここに大きな落とし穴があります。教科にもよるでしょうが、英語は「教科書の英文をじっくりと読解する」「教科書の英語表現を、耳・口・手を通して体に染み込ませる、なじませる」などという地道な活動なしに、問題演習ばかりやっていても、あっという間に限界が来てしまう教科です。また私の専門外ですが、恐らく世界史なども、断片的な知識の蓄積ではなく、一つ一つの史実に強い興味を持って接することが「マクロ的視野」を獲得する近道でしょう。このように、高校生が高校で学ぶ内容を一生の糧として深く、きちんと習得するには、教科書や参考書を重層的かつ主体的に、味わいながら学習することが不可欠で、これが「高校生らしい」学習方法ではないかと、私たちは考えています。そして、このような「急がば回れ」のスタイルで授業していくのが、特に高校であまり授業を受けられていない方々には有効なのではないかと思っています。　私たちは、みなさんの主体的な学びをサポートするのが本業と心得ています。ぜひ、「自分が主役！」の授業を、ここ尚志で実現させていただきたいと思います。３　お問い合わせ　抱えていらっしゃるご事情はそれぞれでしょうから、個々にご相談いただくのが一番です。どうかお気軽にご連絡ください。お待ちいたしております。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 18:14:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格スケジュール　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3393/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-3393/</guid>
      <description>【尚志の一年】１年間の予備校生活といっても、まるまる12ヶ月あるわけではありません。共通テストまで９ヶ月あまり、私立大入試まで10ヶ月あまり。この短い時間を能率的に有効に使うことで、合格に一歩一歩近づくことができます。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 19:48:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Listening Training　17:00開始19:00終了　毎週水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5939/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5939/</guid>
      <description>大学入学共通テストになって大幅に難化したリスニング。どう対処したらよいのか見当がつかず、途方に暮れている人も多いと思います。まずは、しっかりと負荷をかけて耳を訓練することが先決です。当講座は９０分間英語を聴き続け、英語の発音に慣れるところから、短いもの・長いもの、ディクテーションなどいろいろ経験してもらいます。本気で取り組めば、かなりの効果が期待できる講座です。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:28:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎英語(Basic English)　17:00開始19:00終了　毎週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10406/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10406/</guid>
      <description>「聴く」「話す」「読む」「書く」の４技能をバランスよく，特に「話す」ことを意識的に取り入れて，英語の苦手意識を克服します。「知識を持つ」「理解する」英語から，「身につける」「使いこなす」英語への転換・発展を図り，結果的に偏差値５０超をめざします。学校で英語の授業を満足に受けられなかった人も，安心してついて行ける内容です。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 10:14:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共通テスト対策数学　17:00開始18:50終了　隔週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11521/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11521/</guid>
      <description>今春、大嵐が吹き荒れた共通テストの数学。途方に暮れている受験生も多いことと推察します。出題内容を冷静に分析した数学のプロフェッショナル・高野先生が、オリジナル教材を用意し、満を持して対策講座を開講します。渾身の講義にご期待ください。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 09:10:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共通テスト対策英語　17:00開始18:50終了　隔週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5938/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5938/</guid>
      <description>大学入学共通テストに向けて、英語（リーディング・リスニング）を攻略するための講座です。スピーディーな読み取りや、センター試験よりもはるかに難しくなったリスニングをどう攻略し、高得点を取るか、実戦を通してノウハウを伝授します。※予習は一切必要ありません。時間までに登校してください。その場で問題を解き、すぐに解説講義を聴きます。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 09:12:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学演習（Ｂ型）　16:00開始18:10終了　月</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-10886/</guid>
      <description>数学・Ａ・・Ｂの総合演習を行います。標準的な問題を少しずつステップアップさせていき，基礎固めから入試応用まで幅広いレベルに対応します。長谷川和弘先生が担当します。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 09:13:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長文総合英語　17:00開始19:00終了　毎週水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9308/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9308/</guid>
      <description>河合塾のテキストを使って、長文読解力を総合的に養成します。和訳、内容説明、指示語、適語選択、文整序など、あらゆる設問形式に対応しています。中位生・下位生向けに、比較的とっつきやすいものを丁寧に読んでいきます。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 19:15:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二次私大古文　17:00開始19:00終了　毎週火曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9307/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9307/</guid>
      <description>国公立大学の二次試験と，私立大学の入試に向けて論述・記述問題対策が必要な方を主たる対象にします。前期は重要古語と文法の重要項目の習得と，読解の基本的着眼点を身につけることを目標にします。後期は種々のジャンルの文章読解を通し，古文の実戦的読解法と様々な設問に対処できる応用力の養成をめざし，古文の論述・記述問題対策を万全なものとします。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 11:44:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関大英語　17:00開始19:00終了　隔週月曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5937/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5937/</guid>
      <description>　難関大学や外部試験（英検・ＴＯＥＦＬなど）の過去問演習を通して，いま求められている学生像や英語力を探っていきます。参加者の「学び合い」を大切にする講座です。前期は東北大，中央大，筑波大，名古屋市立大，福島県立医科大を扱う予定です。１大学のみの参加も可能です。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 11:51:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学・Ａ・　17:00開始19:00終了　毎週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11069/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11069/</guid>
      <description>前期は数学（・Ａ・）のうち，下記分野を単元別に学習します。・関数と方程式（・）・図形と方程式（）・三角比と図形（・Ａ）・場合の数・確率（Ａ）・整数・論理（・Ａ）・データの分析（）後期については後日発表します。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:01:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小論文　17:00開始19:00終了　隔週月曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11070/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11070/</guid>
      <description>入試直前に慌てて行う小論文対策ではなく，１年間を通して計画的に準備することで，出来・不出来のブレ幅を小さくし，文章の手堅いまとめ方を身につけます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:04:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理基礎　17:00開始18:30終了　隔週木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7341/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7341/</guid>
      <description>共通テストで物理基礎を選択する人を対象とした対策講座です。前期は単元別に，等加速度運動，力のつり合い・運動の法則，仕事と力学的エネルギー，波の性質，波の反射・定常波，共振・共鳴を学び，最終回で総合問題を扱います。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:17:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英文法　17:00開始19:00終了　毎週水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9309/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9309/</guid>
      <description>センター試験から共通テストに変わり，「文法は出題されない」と勘違いをしている人がたくさんおりますが，実は読解・聴解といいつつ，その中身は文法力であるケースがかなり多く見られます。文法力が英語の基礎をきずく上で不可欠なのは明らかです。当予備校では河合塾のカリキュラムに倣い，前期「基礎シリーズ」で英文法を完成させ，後期の読解・聴解演習につなげます。学校での英文法学習が不十分な人たちが多数，必要を感じて来てくれることを望みます。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 17:31:05 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
