<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学びホーダイの新・個別指導塾　なおざねアシスト</title>
    <link>http://noz-assist.com/</link>
    <copyright>新・個別指導塾なおざねアシスト</copyright>
    <description>熊谷市新堀の学習塾【新・個別指導塾なおざねアシスト】のホームページです。</description>
    <item>
      <title>籠原駅　学生　</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-88251/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-88251/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、新学年にも慣れてきたでしょうか。ご進学した生徒さんは、まだ戸惑いが少しある時期ですかね。さて、真新しかった制服姿で前を歩いていた生徒達もそれなりに見えてくるようになりましたが、いよいよゴールデンウィーク！５月病のシーズンです。今度の連休を有意義に過ごして、５月病にならずに突き進んで行きましょう。気の弛みが原因とも言われております。毎日規則正しく生活を送れば、大丈夫ですからね。それでは、また。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 16:10:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷　入学式　雪</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-87746/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-87746/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、今日は入学式ですね。四月なのに雪が降っていますが、新たに進学されていかがだったでしょうか。これから毎日通学する学校です。勉強に、部活そして大事な友達作り頑張ってください。それでは、また。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:10:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷　深谷　小学生　中学生　高校生</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-87727/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-87727/</guid>
      <description>　熊谷、深谷、本庄の小・中・高校生もいよいよ明日から新学年スタートですね。もう春休みも終わりと感じる生徒や新学年への意気込みを見せる生徒などさまざまです。受験生学年の生徒たちはこの一年勝負の年です。悔いの残らないよう精一杯頑張って行きましょう。そうでない学年の生徒もこれを機に、より一層の努力をしていければよい一年になりますよ。頑張って行こう！それでは、また。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 19:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>籠原駅　学生　新学年</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-87576/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-87576/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。４月に入りフレッシュマンが教室の前を通る姿をよく見かけるようになりました。今日は、新高校生でしょうか、新しい自転車のかごに新しい制服を抱えた生徒がさっそうと走っていました。籠原駅方向からも新しい制服にまだなじんでない子もたくさん通って行きます。新学年を前に、きちんと準備を進めてスタートダッシュを決めてください。それでは、また。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 20:10:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷桜堤　桜まつり</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-87459/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-87459/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、今年もいよいよ桜まつりの季節ですね。今日は、ポカポカの気持ち良い天気で、桜もきれいに咲いていることでしょう。夜のライトアップも今夜あたりが、最高じゃないでしょうか。浦和学院も甲子園頑張ってくださいね。さて、春期講習もいよいよ中盤戦。新学年へ向けてあと少し、頑張って行きましょう！それでは、また。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 20:14:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市　小学生　中学生　春期講習中！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-87364/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-87364/</guid>
      <description>　みなさん、こんにちは。やっと春休みですね。休みに入っていつもと違う生活時間で、体調を崩さない様注意してくださいね。教室では、春期講習真っ只中です。全学年の復習と次学年の予習はこの時期にしっかりとやっておきましょう。それでは、また。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 17:29:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご卒業おめでとうございます。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-86962/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-86962/</guid>
      <description>　玉井中、別府中、三尻中の塾生にも昨日晴れて中学生活を終えられましたが、いかがお過ごしでしょうか。本当にご卒業おめでとうございます。これからは、自分たちで選んだ道を歩まれるわけですから、しっかりと歩みを止めることなく突き進んでください。まだまだ長い人生、スタートの第一歩です。それでは、また。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 12:26:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成27年度埼玉県公立高校入試</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-86493/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-86493/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、今日は平成27年度埼玉県公立高校入試の日でした。受験生の皆さんは、今日この日のために頑張ってきましたが、実力は発揮出来ましたか？頑張った分終わってしまうと気が緩んで風邪をひいたり、遊びに夢中になってしまいがちです。学習を毎日続けてください。まだスタートラインにつく前の状態です。受験が終わりでなく始まりだということをしっかり胸に刻み、更なる発展を切に願います。　それでは、また。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 17:36:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉県立高校志願者倍率速報！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-86111/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-86111/</guid>
      <description>　皆さん、こんにちは。いよいよ本日埼玉県立高校志願者倍率が発表されますね。先日願書を出してきた生徒達が塾の前を歩く姿が見受けられましたが、別府中・玉井中の生徒でしたか顔つきが受験生らしく見え、また一つ成長しましたね。速報値で焦ることなく準備をしてきたと思います。本番に向かってあと少し！合格を勝ち取ってください。そして、その後が大切です。勉強をやめてしまわないのが高校生活で伸びるかに大きく影響します。高校受験は、スタートラインに立つ状態です。四月からのスタートに向けしっかり準備してください。それでは、また。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 12:04:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日からテスト対策授業！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-85115/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-85115/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、なおざねアシストでは今日から玉井中・別府中・三尻中ほか熊谷市中学生の後期期末テスト対策授業に入りました。２月は、私立小・中の定期テストもあり生徒達が、頑張っております。私も全力でサポート体制に入ります。他塾より少し早いですが、これがこの塾のスタンダードになっております。皆さんも早めにはじめましょうね。それでは、また。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 17:10:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市はみぞれ交じり。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-84735/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-84735/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、熊谷市は久しぶりのみぞれ交じりのお天気ですね。このまま積もらなければよいのですが・・・。　さて、今週末はいよいよセンター試験です。受験シーズンに突入します。頑張ってきた受験生は全員合格してほしいですね。来週は私立高校受験、1・2年生は期末テストまでひと月となります。今回も早めのテスト対策授業に突入します。玉井中・別府中・三尻中、その他熊谷市内中学生の皆さん頑張って行きましょう。　それでは、また。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 15:48:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬休みも終了</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-84499/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-84499/</guid>
      <description>　みなさん、こんにちは。熊谷市内の小学生、中学生は今日で冬休みも終わりましたね。リフレッシュできましたか？なおざねアシストでは、冬期講習期間も本日で終了しました。塾生たちも、受験シーズンに突入します。来週のセンター試験に始まり高校生たちも続々と入試が始まってまいります。この時期の学生たちは、緊張感が高まってきて、勉強に熱心に取り組むようになります。できる限り応援してあげたいです。それでは、また。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 20:36:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-84056/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-84056/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、玉井中・別府中・三尻中の生徒たちの冬期講習が始まりました。この冬に次学年を見据えた総復習及び予習に入ってゆきます。短期間での集中講座が盛りだくさんです。頑張ってゆきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 14:01:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市小中学校インフルエンザ大流行中！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-83874/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-83874/</guid>
      <description>　今晩は、熊谷市内各小中学校でインフルエンザが大流行しておりますが、皆さんは大丈夫ですか。日頃のうがい手洗いはもちろんのこと、しっかりした睡眠や体力づくりも大切な予防です。それでもかかってしまうのが、インフルエンザ！かかってしまったら１秒でも早く処方薬の服用が大事です。ウイルスは、時間の経過で倍々に増えていくといわれています。放っておくと大変なことにもなりかねません。特に受験生の皆さんは、要注意ですね。早めの治療、早めの予防が大事ですよ。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 20:39:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市の中学生</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-83404/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-83404/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、熊谷市内の中学生は後期中間テストも終わりホッと一息ついていることと思います。師走に入り各学校でインフルエンザの話を耳にする機会が増えてきました。皆さんは大丈夫でしょうか？手洗いうがいはもちろんのことしっかり体調管理を行ってくださいね。年末に向けて各種イベントが目白押しです。気を抜かないで元気に過ごしましょう。それではまた。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 14:33:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉井中、別府中中間テスト</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-83151/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-83151/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、あいにくの雨模様ですが日々頑張っていますか。今日から玉井中、別府中をはじめとする熊谷市内中学生は中間テストが始まっているところが多いと思います。テスト勉強は思う存分できましたか。塾生は、約１か月間頑張ってきたので良い結果がでると思います。　さて、このテストが終わると暫くは、中１・２年生はひと段落しますが、気を抜かないように心掛けてくださいね。楽しいイベントとも多い年末年始ですが、日々の学習を怠ると大変なことになります。しっかり取り組んでくださいね。それでは、また。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 13:08:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休が明けて。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-82445/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-82445/</guid>
      <description>　みなさん、こんばんは。連休明けの今日は、冷え込んでいますね。花粉と風邪対策は万全でしょうか？私は、花粉に耐えながらの日々を送っております。　さて、後期中間テスト対策に早いけど入っております。玉井中、三尻中、別府中、その他熊谷市内中学生の塾生は、皆さん開始しました。今回は、早めの対策授業を開始しておりますので、余裕がある授業ができております。塾生以外の皆さんも早めの対策をしてみてはいかがですか？テスト前が楽ですよ。　それでは、また。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 21:28:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盛況でした。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-82179/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-82179/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、昨日のイベントはたくさんの生徒たちにお越しいただきありがとうございました。おかげさまで、盛況のうちに終えることができました。塾生でない生徒もたくさんお見えになりましたが、第1回目のイベントでなかなか慣れていなくご対応に満足していただけたでしょうか。今後も時機を見て行いたいと思いますので、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 15:19:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１周年記念＆ハロウィンパーティー</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-81997/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-81997/</guid>
      <description>　なおざねアシストもおかげさまで１周年を迎えることになりました。そこでささやかではございますが、感謝を込めましてパーティーを開催いたします。１０月２６日（日）１２：００〜１５：００までポップコーンと、フライドポテトの無料配布を行います。皆様お誘いの上お越しください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 16:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>またまた台風</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-81755/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-81755/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、2週連続台風ですね。今回も、なんとか勢力が衰えてきたようでよかったです。史上最大とか、猛烈な台風などひやひやするような表現でしたが深夜に通過してしまうほど加速してくれましたから大きな被害は出ないことでしょうね、熊谷市内小中学校は、時間遅れがあるもののしっかり授業はあるようですね。残念がっている生徒も多いと思いますが、自然災害ですから仕方ないですよね。　それでは、また。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 19:30:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皆既月食</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-81607/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-81607/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、昨夜の天体ショー「皆既月食」はご覧になりましたか？塾では、生徒と望遠鏡を出して、天体観測をしました。真っ赤な月に感動しいる生徒もおりました。大きな天体ショーだけでなく今後も機会があれば、どんどん実施して行こうと思います。塾以外の方でも観測を見かけたら気軽に声をかけてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 15:21:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１年経ちました。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-81383/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-81383/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、あっという間に１０月ですね。ところで「なおざねアシスト」は新堀で教室を開いて今月で１年を迎えました。玉井中、別府中、三尻中、新堀小、玉井小、別府小をはじめ熊谷市・深谷市・本庄市の小・中・高校生の生徒が集まってくれました。１年前一人でいたころは広い教室と思っておりましたが、生徒たちが入ると狭くも感じることも多々あるようになりました。そして、近隣の住民の方々にもあたたかく見守っていただいております。本当にありがとうございます。これからもどうぞよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2014 11:42:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト終了</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-80935/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-80935/</guid>
      <description>　皆さん、こんにちは。べ覆う中、玉井中、三尻中、妻沼東中の塾生及び熊谷市内中学生の皆さん「前期期末テスト」お疲れ様でした。結果はいかがでしたか？これから秋の行事がたくさん待っていますが、すぐに後期中間テストがやってきます。勉強は継続が大切です。毎日の積み重ねこそ次回に点数に結び付いてきます。今日からはじめてください。　さて、中学生の方は明日、体育祭のところが多いようです。天候が危ういですが、なんとか開催できると良いですね。練習の成果をいかんなく発揮できるよう、、頑張ってください。　それでは、また。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 14:33:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-80689/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-80689/</guid>
      <description>　皆さん、こんにちは。熊谷市の中学生の生徒は、期末テスト真っ只中ですね。別府中の生徒さんは期末テストお疲れ様でした。玉井中は、本日から。三尻中は、来週ですね。夏休みに頑張ってきた成果がでてくれると良いですね。　さて、テストも終わりってきますと学校行事が多くなります。体育祭やら、文化祭、部活の新人戦と忙しくなってきますが、それを理由に勉強をサボってはいけません。これまでやってきた努力が一瞬でなくなってしまいます。そうならないよう、バランスの良い生活習慣を身につけましょうね。それでは、また。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 13:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みも終わり心機一転。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-80261/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-80261/</guid>
      <description>　みなさんこんにちは、別府中の皆さんは夏休みも終わり授業が始まりましたね。また、玉井中・三尻中の皆さんはこの週末で終わりますね。夏休みは楽しい思い出は作れましたか？受験生は、勉強に明け暮れていたと思います。中1の生徒は、中学初めての夏休みを終えて、いかがだったでしょうか。中2の生徒はこの夏から部活の主役の年だったと思います。これからの1年間、後輩を引っ張って頑張って行きましょう。　さて、夏を過ぎるといよいよ期末テストが控える熊谷市内の中学生は、追い込みですね。今更宿題の追い込みをやっている生徒はいないと思いますが（笑）夏以降成績を落とすことがないようにしてくださいね。　それではまた。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2014 11:39:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心よりお見舞い申し上げます。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-80048/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-80048/</guid>
      <description>　連日の災害に関する報道を拝見し、この塾にも通ってきている年頃の子たちの被害いも多く、心を痛めております。　深くお見舞い申し上げます。事態の収束を心よりお祈りするとともに、個人レベルの支援ではございますが、募金など日常で行っていく所存です。 さて、塾生を含める熊谷市、深谷市にお住まいの皆様、局地的な異常気象が猛威をふるっておりますが、備えは万全ですか？天災は忘れたころやってくると申します。今一度ご確認を！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 20:52:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日からテスト対策！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-79891/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-79891/</guid>
      <description>　皆さん、こんにちは。お盆休みも終わりました。連休中は梅雨空のようなお天気でパッとしませんでしたけど皆さんは楽しめましたか？熊谷市の花火大会や灯篭流し、地域の盆踊りなどイベントが沢山ありました。　さて、夏休みも2/3が過ぎてしまいました、残り少しです。宿題は終わっていますよね（笑）塾生は、今日から定期テスト対策に入ります。玉井中、別府中、三尻中、妻沼東中は期末テスト・夏休み明けテスト・北辰テスト・実力テスト、９月は様々なテストが集中しています。夏休みに頑張った結果が残せるように総仕上げを行っていきます。頑張りましょう。その他、熊谷市内の中学生の皆さんも頑張ってくださいね。それでは「ラストスパート！」行っきま〜す！！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 11:49:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あついぞ！熊谷</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-79477/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-79477/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、８月に入り暑さが増してきましたね。塾生達は、暑い中毎日通塾してきております。この週末は、玉井中央のお祭りで塾生達が参加しているようです。地元のお祭りは、良い思い出になりますから楽しんでほしいです。自分も、直実節を盆踊りで踊った思い出がよみがえってきます。夏休みもあと２/３です。楽しんで行きましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2014 12:01:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉井中の皆さん、夏休みですね！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-79289/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-79289/</guid>
      <description>　玉井中の皆さんは、少し遅れて今日から夏休みですね。熊谷市内もすっかり夏模様となってきました。気温が、ぐんぐん上昇していますね。なおざねアシストの前のアスファルトを測ってみたら「６０℃」もありました（驚）暑いわけです。　さて、この夏休みを充実させるために毎日の学習をしっかり行ってゆきましょう。特に中１の生徒は、『英語』の復習を行っておかないと夏以降の授業についていけなくなります。テストで間違ったところはしっかりできるように力を入れてください。それでは、夏休みを満喫してくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 11:41:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート！玉井中、別府中、三尻中！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-79025/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-79025/</guid>
      <description>　皆さん、こんにちは。いよいよ夏期講習がスタートしました。正午に花火の音でスタート！籠原祭りの合図ですけどね（笑）　さて、本日から玉井中、別府中、三尻中の生徒たちが夏期講習スタートしました。８月３１日までの長期ですが、しっかり体調管理をして、勉強、部活、遊びを思う存分バランスよく満喫してください。先ほど塾の前を「山車」が通って行きました。これから「籠原祭り」２日間と「うちわ祭り」３日間ウキウキしますよね。遊んだあとはしっかり勉強しましょうね。それでは、また。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2014 15:02:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風接近中！！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-78693/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-78693/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、台風8号接近中ですね。熊谷市は、明日早朝が最接近しそうです。若干勢力は弱まってきましたが、この時期の台風は大きいですから気を付けてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 15:59:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷は、梅雨空です。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-78456/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-78456/</guid>
      <description>　皆さんこんばんは、熊谷市籠原駅から帰宅する人の流れがまばらになってきました。梅雨のシーズンで傘の花かと思いきや、車での送迎が多いようで、さみしく感じますね。　さて、塾生たちは、夏期講習のテキストが届き準備が整い始めました。夏休みが楽しみですね。この夏、頑張って乗り切れば熊谷市の中学生は、期末テスト対策は万全ですね。夏を、有意義に過ごすための計画をしっかり立てましょう。それでは、また。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 21:26:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市、深谷市、本庄市のみなさんへ。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-78230/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-78230/</guid>
      <description>　熊谷市、深谷市、本庄市の中学生の皆さん夏期講習生徒募集のお知らせです。　玉井中、別府中、三尻中、奈良中、大幡中、大麻生中、大原中、幡羅中、上芝中、本庄東付属中いよいよ夏休みに突入します。この夏休みの過ごし方で、夏以降の成績が二分化してきます。それは、頑張った生徒とそうでない生徒です。夏休み以降のテスト結果を今まで以上に引き上げたい生徒は、「なおざねアシスト」の夏期講習に参加してください。変わるはずです。人数に限りがございますので、お早目にお申し込みください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 14:26:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深谷市幡羅中、上芝中の中学生、期末テスト</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-78229/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-78229/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、いよいよ明日から深谷市幡羅中、上芝中の中学生の皆さんは、期末テストですね。今回の自信はどうですか？１学期の総決算ここで今まで学んできたことを十二分に発揮してください。それでは、頑張って明日からのテストに備えましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 14:14:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珍客！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-78104/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-78104/</guid>
      <description>　みなさん、こんばんは。先ほど塾に珍客が来ました。って言っても、のこぎりクワガタのオスが塾のガラスにぶつかってきました（笑）もう夏が来ているのですね。それでは、また。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 20:30:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>籠原祭り</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-77793/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-77793/</guid>
      <description>　みなさんこんにちは、暑い日々いかがお過ごしでしょうか。&lt;img src=&quot;http://noz-assist.com/cl_img/img_list/1536/10869.jpg&quot; alt=&quot;籠原祭り&quot; title=&quot;籠原祭り&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;640&quot;/&gt;先日新堀の自治会から「籠原祭り」のポスターが届きました。もうお祭りの季節が近づいてきました。今年は日程もちょうどよい週末、存分に楽しんでほしいです。玉井中、別府中、三尻中、新堀小、籠原小、別府小、玉井小、三尻小、深谷だけど幡羅小、上柴東小、上柴中、幡羅中の皆さんは近くて楽しめますね。年に一度ですから、思いっきり楽しんで、夏休みの学習に備えましょう（笑）</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 12:10:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W杯とル・マン</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-77649/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-77649/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、Ｗ杯日本初戦負けてしまいましたね。ル・マン２４時間もトヨタがリタイアしました、残念です。さて、連日の雨から一転、快晴になりました。連日３０度を超えて暑さが本格化してきました。熱中書対策が必須です。なおざねアシストでも夏期講習の募集が始まりました。これから忙しい夏に突入してきます。頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 13:50:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ梅雨入りですね。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-77308/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-77308/</guid>
      <description>　皆さん、こんにちは。今年も梅雨入りしましたね。今年の前線は一気に上がってきて、南東北まで入りました。　さて、玉井中、別府中の皆さんは、中間テストの結果が返ってきて一喜一憂しているかと思いますが、頑張った分だけ結果が出ていると思います。テスト後の勉強ですが、テスト範囲の勉強は、もう学校では教えてくれません。できなかったところをそのままにしておくと後で大変なことになりますよ（怖）帰ってきたテストは、何度も見直して１００点が取れるくらいにしておいてくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 12:02:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三尻中の皆さん中間テスト対策やってます。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-76905/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-76905/</guid>
      <description>　三尻中学校の皆さんは、前期中間テスト２週間前となりました。テスト勉強は始めましたか？まだの生徒は、今日から頑張って行きましょう。なおざねアシストでは、定期テスト対策授業をやっております。ぜひご相談ください。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 14:11:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉井中、別府中の塾生お疲れさまでした。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-76904/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-76904/</guid>
      <description>　玉井中学校、別府中学校の皆さん前期中間テストお疲れ様でした。特に中学１年生は慣れないテストに苦労していたと思います。　テスト対策は、やりすぎがありませんから大変なんです。納得の行くまでできた生徒さんは少なかったと思いますが、結果が楽しみですね。　次回テストまでは時間があります。今から少しずつやっておけば自分が納得いく結果が得られるはずです。頑張って行きましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 14:07:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉井中、別府中テスト前</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-76635/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-76635/</guid>
      <description>　久しぶりのまとまった雨ですが、いかがお過ごしでしょうか。　玉井中、別府中のみなさんは、テスト前一週間を切りました。勉強も追い込みに入ってきましたね。塾に来ている生徒たちは、それぞれしっかり準備に入っていますから、結果が楽しみですね。</description>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 12:22:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉井中、別府中、三尻中テスト対策開始！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-76235/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-76235/</guid>
      <description>　皆さんこんにちは、ここ数日の天候は異常でしたね。　さて、今月下旬から来月上旬にかけて玉井中、別府中、三尻中の順に前期の中間テストが始まりますね。テスト対策は万全ですか？もう始めている人は余裕を持ってテストに臨めますね。まだの方は、今、すぐに始めてください。テスト範囲の狭い今回は、高得点を狙えるチャンスです。しっかりとした対策を行ってくださいね。</description>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 11:39:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWですね。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-75943/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-75943/</guid>
      <description>　GWで教室の前を通勤する方が、少なくなりました。いつもは授業中にたくさんの方と目があったりするのですが、ここ数日はほとんどなくなりました。生徒たちは変わりなく通ってくるのですが、いつもと違う街の雰囲気に戸惑っております。　さて、中学生は今月下旬から中間テストに入ります。中学生のみなさん、早めにテスト勉強に取り組みましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 15:08:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク教室お休みのお知らせ</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-75770/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-75770/</guid>
      <description>　いよいよ今日からゴールデンウィークがスタートしましたね。なおざねアシストでは、明日4月27日（日）と5月3日（土）から5月6日（火）までの計5日間教室がお休みとなります。4月29日（火）は通常通り開校しております。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 14:35:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こと座流星群</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-75565/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-75565/</guid>
      <description>　こんにちは、今夜は「こと座流星群」の見頃ですね。天候が微妙な感じですが、２４日０時ごろに東の空が晴れてくれば観測のチャンスです。観測時間は、まだまだ冷え込みます。準備をしっかりして観測してください。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 15:06:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いきなり寒くなりました。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-75422/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-75422/</guid>
      <description>　こんにちは、昨日とうって変わり今日は寒さがもでってきましたね。進学した皆さんは、まだ学校に慣れてなく疲労もたまっていると思いますが、この時期に体調を崩さないよう気を付けてください。　授業がスタートして、自分の勉強スタイルを変えるチャンスです。今までやってきたことより数段上を目指して頑張って行ける様にしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 14:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年授業開始ですね。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-75229/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-75229/</guid>
      <description>　いよいよ新学年での授業が始まりましたね。特に新中学生は新鮮な感じがしているでしょう。勉強のやり方も変わり戸惑いもあると思いますが、毎日の家庭学習がとっても大切なんですよ。３年後の差は大きく変わってきます。中学生の自覚を持ってしっかり学習に取り組んでください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 12:55:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-74513/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-74513/</guid>
      <description>　春期講習が始まりました。みんな色々な思いで講習に臨んでおります。勉強しただけ実力は必ずついてきます。しかしやらされている感がでてしまうとそんなに身につかないものです。勉強が楽しくなる工夫をしてみてはいかがでしょうか。勉強が嫌いでも、楽しくなることってあるんですよ。わたくしの実体験ですから間違いありません。　毎日の継続が大切です。頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 10:41:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉井小、別府小、新堀小の６年生へ</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-74385/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-74385/</guid>
      <description>　玉井小、別府小、新堀小６年生塾生のみなさん、ご卒業おめでとうございます。卒業式も晴天に恵まれ、良い卒業式になったことでしょう。　さて、これで小学校生活は終了です。中学校生活に向けて希望と不安があると思いますが、勉強と部活を両立して行けるように、気持ちの準備をこの春休みに行ってください。　それでは、本当におめでとうございます。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 16:10:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ春ですね。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-74321/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-74321/</guid>
      <description>　みなさんこんにちは、やっと暖かくなってきましたね。春ももうすぐそこまで来ている感じですね。それに伴って花粉のシャワーを浴びているようで（涙）　さて、春期講習も目前となってきました。新しい仲間がぞくぞく入塾してきております。今年度頑張った人も、悔いの残った人も気持ちを入れ替えて新年度を迎える準備をしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 10:49:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市中学生のみなさん卒業おめでとう。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-74023/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-74023/</guid>
      <description>　玉井中、三尻中、別府中の３年生のみなさん卒業おめでとうございます。晴れて中学卒業ですね。本日からそれぞれの進路に向けて頑張ってください。そして在校生のみなさんは、先輩たちに続ける様また１年頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 14:20:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-73813/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-73813/</guid>
      <description>なおざねアシスト受験生のみなさん、まずは「合格おめでとうございます。」第一の関門を通過しましたね。これからが人生において重要な３年間を迎えます。これまで努力してきたことを継続すれば、３年後にまたこの喜びを味わうことができるでしょう。この頑張った時間を失うのは簡単です。しっかり勉強を継続してください。そして自分の周りの支えてきてくれた親、兄弟そして小・中学校の先生方に感謝してください。一人では勝ち取れなかったはずです。また、受験生を応援してきた保護者の皆さまもお疲れ様でした。本当におめでとうございます。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 11:05:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ公立高校受験です！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-73512/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-73512/</guid>
      <description>　こんにちは、明日３月３日は埼玉県公立高校受験日ですね。なんだか自分も緊張してきました。天候も大丈夫なようなので、受験生は頑張ってきた成果を存分に発揮できれば幸いです。受験生頑張れ！みんなが合格できるようお祈りしてます。　さて、本日は、中１・２年生は北辰テストでしたがいかがだったでしょうか？受験意識の無い状態での試験は、緊張感が少し足りないでしょうか。しかし、今日受験した生徒は結果を見て、これからの学習を見直すチャンスの時期でもあります。結果を楽しみに待ちましょう。それでは、また。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 17:59:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉県内公立高校願書提出</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-73038/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-73038/</guid>
      <description>先日の大雪はすごかったですね。被災された方にはお見舞い申し上げます。完全復旧まで今少し時間がかかりそうですね。さて、本日埼玉県公立高校の願書提出日となりました。後は、入試を待つだけです。やり残しの無いよう精いっぱい努力しましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 13:21:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２週連続の大雪</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-72908/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-72908/</guid>
      <description>２週連続の大雪にびっくりです。通勤用の車が雪で埋ってしまいました。明日は発掘作業です（泣）さて、中学生は今年度最後の定期テストが近づいてきました。悔いの残らないよう精いっぱいテスト勉強をやってください。１年間の成果を発揮して、新年度に勢いをつけておきたいところですね。それでは、皆さん健康に気をつけて頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 22:08:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの雪</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-72417/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-72417/</guid>
      <description>こんにちは、今日は久しぶりの雪に驚きました。昨日はあんなに暖かかったのに今日は雪ですからね、驚きます。でも大した量が降らなくひと安心ですね。雪の少ない地域で積雪は、大変ですからね。寒いけど、多少のお湿りは風邪予防に効果的ですから良かったです。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 15:42:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪とインフルエンザ</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-72262/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-72262/</guid>
      <description>こんにちは。最近風邪と、インフルエンザが流行っていますね。出かけるときは、マスクなどで予防・帰宅時のうがい手洗いもしっかり行ってください。ちなみにわたくしは、花粉が始まってしまいました（泣）もう１月も終わりです。気持ちの切り替えを行うチャンスです。毎日の学習が実を結ぶようしっかり行いましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 16:26:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう！！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-71982/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-71982/</guid>
      <description>合格おめでとうございます＼(^o^)／塾生２名が無事私立高校、合格しました。コツコツと努力してきた姿を見てきただけに、喜びも大きいものです。嬉しさのあまり涙がこぼれてしまいました（照）他の塾生も続いてください。次の受験まで頑張ろう。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 18:21:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ受験シーズンスタート！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-71732/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-71732/</guid>
      <description>いよいよ今週から私立高校の受験がスタートしますね。それが終わるとすぐ北辰テスト、期末テスト、公立高校受験、卒業式と現3年年生は、大忙しです。この時期は、ストレスと疲れから体調を崩しやすくなります。健康で乗り切りましょう。それと高校準備もあります。休まず日々勉学に励みましょう。中学１・２年生も期末テスト、北辰テストが控えています。早めのテスト勉強を始めましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 16:33:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年スタート！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-71117/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-71117/</guid>
      <description>　いよいよ、本日から授業がスタートしました。塾の生徒の祈願も済んだし、受験生は追い込みに入りますね。その他学年も次年度に向け総復習をきっちり行っておきましょう。ここで踏ん張らないと後が大変になります。今やることを毎日継続しておけば来年の今頃は余裕が持てますよ。それでは、今年も張り切って行きましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 19:22:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も後少し。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-70927/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-70927/</guid>
      <description>早いもので、今年も残すところあと３日ですね。この地で、「なおざねアシスト」を開校して２ヶ月半が過ぎました。年内の授業は本日で終了となります。明日からは、新しい年を迎える準備をします。って言っても大掃除ですけど（笑）今年の汚れは、今年のうちに！ですよね。それでは、皆さんよいお年を！</description>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 11:49:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪にならなくてよかった。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-70684/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-70684/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。昨日、今日とあいにくの冷たい雨でしたが、熊谷市は雪にならなくてよかったですね。この雨の量が雪になっていたらと想像すると怖いです（汗）１２月２２日(日)は冬至ですね。お風呂に「ゆず」を入れて、まったり過ごしたいけど「冬期講習」中です。生徒さんと一緒に頑張ります。それでは、また。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 16:41:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から冬期講習が始まります。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-70683/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-70683/</guid>
      <description>明日、12月21日より｢冬期講習｣が始まります。主に中学生対象ですが、小学生の方も授業をご用意しております。冬期講習は、今の学年の総復習を行っております。２学期や後期定期テストで成績を落とししまった生徒さんやこのままではと、思った生徒さんはこの冬休みを有効に活用して総復習をしましょう。部活が忙しくてなかなか塾には、という生徒さんは遠慮なくご相談ください。きっと自分にあった勉強法が見つかります。無料の体験授業は、随時募集しております。お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 16:31:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ふたご座流星群極大ですよ。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-70475/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-70475/</guid>
      <description>皆さんこんばんは、今夜と明晩ふたご座流星群が見頃です。先ほどちょこっと観察に出てきたら５分程度で、３つほど見れました。今年は多いかもしれませんね。最大で１００個／時間くらい見れるそうです。寒いけど是非観察してみてください。風邪をひかないように防寒対策はきっちり行ってくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 21:24:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒さ本番！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-70381/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-70381/</guid>
      <description>ここ数日の寒さが身にしみますね。本格的な冬到来って感じになりました。熊谷市内でもインフルエンザやノロウイルスの患者がではじめました。みなさん対策してますか？インフルエンザは、湿度５０%以上で対策可能。ノロは、ラクトフェリンというたんぱく質が有効とのことです。森永のヨーグルトで添加されているものがあるみたいですよ。学生のみなさん、体調管理はしっかりしないといけませんね。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 10:46:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>師走ですね</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-70037/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-70037/</guid>
      <description>今日から１２月。師走ですね。皆さんは、今年がはやく感じましたか？ゆっくり感じましたか？人それぞれ違った感じ方をするものですよね。先日残念なニュースが流れてきました。なんと「アイソン彗星」が消滅してしまいました（泣）楽しみにしていたのに悲しいです。でも、これが宇宙の神秘ですよね。星空のきれいな季節、風邪などひかぬようたまには夜空を見上げてみてください。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 19:41:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストお疲れ様でした。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-69875/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-69875/</guid>
      <description>中学生の皆さん、後期中間テストお疲れ様でした。なおざねアシストの生徒の皆さんは毎日テスト勉強に取り組み、大変だったでしょう。でも、この取り組みが、皆さんの将来きっと役立つことでしょう。この試練を乗り越える過程が必要なのです。とりあえず、ひと時の休息を満喫してください。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 17:03:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市　玉井中学・別府中学・三尻中学の皆さんへ</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-69580/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-69580/</guid>
      <description>玉井中学校、別府中学校、三尻中学校、熊谷市内の中学生の皆さん。いよいよ、後期中間テストまで一週間となりました。準備はいかがですか？「今週は、追い込みで寝不足です。」って声が聞こえてきそうです（汗）先生も実は寝不足ぎみです。体調を崩してしまう前に早めの健康管理が必要ですね。さて、この時期になり「アイソン彗星」が近付いてきました。朝方日の出前に南東の空で観測できますよ。この彗星は、二度と帰ってこないとされています。是非ご覧になってくださいね。それでは、また。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 19:27:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊谷市内の中学生の皆さんへ</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-69346/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-69346/</guid>
      <description>こんにちは。熊谷市内の中学生の皆さん、今日からなおざねアシストでは、「後期中間テスト」対策授業を始めます。テストまで２週間となりました。私の経験から、テスト勉強は２週間前からスタートしないと間に合いませんよ。でも、今朝からめっきり冷え込んできたので無理して風邪などひかないようにしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 14:52:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強会は疲れます。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-69247/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-69247/</guid>
      <description>本日は、関東近郊の塾の先生方と勉強会に参加してきました。勉強内容では、超スパルタな勉強方法を教えていただきました（汗）チャレンジしてみる方は是非塾長まで（爆）・・・。さて、最近は朝晩めっきり寒くなりましたが体調を崩さないように気をつけましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 18:08:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から１１月。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-68997/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-68997/</guid>
      <description>早いもので、今年も残すところ二ヶ月になりました。朝晩はめっきり寒くなってきましたが、晴れた日中は、日差しが暖かく感じ、インナー選びにも苦労します。さて、学生のみなさんは、今年の内にやっておくことを再確認しておきましょう。あっという間に終わってしまいますよ（笑）それではまた。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 16:46:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無事に台風も通過しました。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-68789/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-68789/</guid>
      <description>こんにちは、台風も無事に通過しました。さて、熊谷市の中学生のみなさんは、11月には中間テストが控えていますが準備に入りましたか？「部活動が休みになってからで・・・」なんて思っている人はいませんよね。早めの準備が必要です。来月に入ると天体イベントがありますがご存知ですか。「アイソン彗星」がいよいよ観測可能になってきます。一生に一度の観測チャンス、楽しみですね。詳しい資料は、教室に掲示＆配布しています。興味のある方は声をかけてください。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 15:52:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>またまた、台風接近中！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-68691/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-68691/</guid>
      <description>またまた台風の週末ですね(涙)この時期は、台風のシーズンですし、しょうがないのですかね。二つの台風が来ることを昔のニュースは、「アベック台風」なんて呼ばれていた時期もあるんですよ(笑)さて、皆さんは、外での活動が制限されてきますが、どのように過されていますか。?やっぱり勉強&quot;なんて言う人は少ないですよね。自分もそうでした。ただ、せっかくできた時間「今の自分」を見つめなおして分析してみるのもよいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 17:11:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>別府中学校のみなさんありがとうございました。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-68610/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-68610/</guid>
      <description>本日、別府中学校にて学校前配布を行ってまいりました。今朝は、小雨混じる天候でしたが、無事配布を終われたことに感謝です。「おはようございます」と元気に挨拶をしてくれた生徒さんありがとうございました。わたくしが、塾長の高木です。お会いできなかった生徒さん達もまたお邪魔いたしますので見かけたらよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 16:58:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０月中は、休まず開校。</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-68302/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-68302/</guid>
      <description>こんにちは、１０月１３日大安吉日。本日、無事開校いたしました。そこで、１０月中は、無料体験授業を受けてほしいので。「休みません！」時間を作って是非ご来校ください。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 17:13:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ開校！</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-68110/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-68110/</guid>
      <description>10月13日より開校いたします。12日の折り込みチラシをご覧ください。お申込みが、早いほどお得ですよ。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 16:58:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験受講生募集</title>
      <link>http://noz-assist.com/blog-67761/</link>
      <guid>http://noz-assist.com/blog-67761/</guid>
      <description>本校では、無料体験受講生を募集しております。開校日前から是非、新しいシステムを体験してください。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 17:34:57 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
