<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>☆☆受験マスター☆☆　　☆☆　【日能進学スクール】☆☆</title>
    <link>http://jukutown.com/ns-school/</link>
    <copyright>中学受験マスター日能進学スクール</copyright>
    <description>受験対策指導塾【日能進学スクール】</description>
    <item>
      <title>☆春期講習会☆　:開始:終了　是非教室までお問い合わせください。</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7929/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7929/</guid>
      <description>☆春期講習会☆学年も切り替わり春休み何を勉強していいかわからない！毎年そんな生徒さんがいるようです。春休みは去年一年間の見落としている箇所を見直しそして新学年の学習計画をたてる大事な時期です。特に受験年度の中3、小6は冬休み・夏休みになってから春から始めておけば！と後悔するパターンが多いようです。speakの過去形、過去分詞は覚えていますか？readの過去形、過去分詞は？三角形の合同条件は？こういった基本暗許項はそれこそ山のようにあり夏になってからでは遅いのです。志望校のランクを一つ上げたい、推薦のために内申点が…そのための準備を春から始めてみましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:51:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆夏期講習会☆　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8147/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8147/</guid>
      <description>準備中です</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:51:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三輪田学園必勝対策　:開始:終了　曜日、時間帯はご相談の上、決めさせていただます</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7635/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7635/</guid>
      <description>★三輪田学園合格を目指すあなたへ★三輪田学園は、いつの時代の卒業生からも、いつの時代の保護者からも評判の良い学校です。１２０年以上の伝統の故か、入試問題にも大な変化はみられません。基本的な問題が多く、難問についても基礎をふまえたうえで考えていく出題となっております。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:51:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浦和実業学園中学　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8150/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8150/</guid>
      <description>準備中です</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:50:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉栄中学必勝対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8151/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8151/</guid>
      <description>準備中です</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西武学園文理中学必勝対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8157/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8157/</guid>
      <description>準備中です</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:50:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆冬期講習会☆　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8148/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-8148/</guid>
      <description>準備中です</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:50:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆平成２５年中学受験合格実績☆　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7951/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7951/</guid>
      <description>☆平成２５年中学受験合格実績☆埼玉栄中　　　　　　　１名西武学園文理中　　　　１名浦和実業学園中　　　　１名女子聖学院中　　　　　１名三輪田学園中　　　　　１名十文字（Ｓ選抜）　　　１名淑徳中（Ｓ特進）　　　１名共立女子中　　　　　　１名聖学院(特待選抜Ｂ）　 １名芝浦工大中　　　　　　１名（以上在籍４名日能蓮根教室のみの実績です）４名の進学先三輪田学園中　　　　　　　　１名女子聖学院　　　　　　　　　１名芝浦工大中　　　　　　　　　１名浦和実業学園中　　　　　　１名</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:49:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>淑徳中学必勝対策　:開始:終了　曜日、時間帯はご相談の上、決めさせていただます</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7636/</guid>
      <description>☆淑徳中学合格を目指すあなたへ☆近年、難関国立・私立大学入試に対応した「東大選抜コース」を新設し、今後の動向が気になる学校。ここでは少しだけ入試傾向の分析を行ってみたいと思います。☆淑徳中学校の入試傾向分析☆算数平成24年度より「スーパー特進コース、特進コース」から「東大選抜コース、スーパー特進コース」へ変わり、問題の難易度にもいくらかの変化が見られます。問題は「計算」「小問集合」「代数、幾何等の応用問題」の構成となっており、オーソドックスな中学入試問題といえるでしょう。スーパー特進では基本的な受験知識を康問う問題が多く、特に「割合」に関する問題は頻出します。東大選抜コースの問題では難度の高い応用問題を設問の導により求めていく方式になっており、応用力・読解力も試されます。共通して言えることは、合格者平均点はさほど高くないので「計算」および「小問集合」でしっかり点数をたたくことだと考えられます。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:49:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★☆共立女子中学必勝対策☆★　18:00開始21:20終了　水曜日、金曜日、土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7647/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7647/</guid>
      <description>★共立女子中学合格を目指すあなたへ★共立女子中学の入試問題は、算数、国語が決して易しいというわけではありませんが、理科、社会は他の同レベルの女子中学にくらべますと難問ぞろいの学校であるといえましょう。日能進学スクールでは、徹底した共立女子中学の過去問対策により同校合格を目指します。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:49:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子聖学院必勝対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7668/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7668/</guid>
      <description>★女子聖学院合格を目指すあなたへ★日能進学スクールでは、基本テストと併用して、早い段階から女子聖学院の出題頻度の高い入試問題対策を行ってまいります。女子聖学院では、例年基本的な問題が多く出題されます。今後さらにその傾向が強まると考えられます。とにかく基本的な問題を確実に得点に結びつけるための学習に注力しましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:49:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日大乏中学必勝対策　:開始:終了　曜日、時間につましては、ご相談の上、決めさせていただます</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7666/</guid>
      <description>☆日大乏中学合格を目指すあなたへ☆日大乏中学校の入試問題は、４科目とも試験時間と問題量のバランスが良いです。基本を中心に幅康出題しているので、まずは基礎知識をしっかりつけることが必要になります。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:48:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芝浦工大中学必勝対策　:開始:終了　曜日、時間は相談の上、決めさせていただます</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7917/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7917/</guid>
      <description>芝浦工業大学の付属校として、また理工系の他大の進学率等もあり人気の高い芝浦工業大学中学校過去問を見ていくと算数、理科の理系科目に比較的癖のある問題が多くみられるようです。では教科ごとに見ていましょう。≪算数≫50分で大問3問は計算問題を含む小問集合12問は大問形式の応用問題問題数としてはさほど多くはありません。時間的にも余裕を持って全問題を見ていくことは可能です。以前はの小問が7問と少なく、応用問題の大問がまでありました。解く問題、解かない問題を取捨選択する能力よりも、あわてずに全ての問題に取り組む粘り強さが必要なようです。の小問集合は例年１〜2問ほど難問がありますが、それ以外は算数の基礎的な力を試す問題ばかりです。ですがその配点は60点！ここをちんと見直すことが合格への近道です。は年度により難易度にばらつがありますただその難易度はひらめなどの発想力を要するものではなく問題文、図、表などの条件をしっかりと把握する理解力さえあれば解くことのでるものです。問題文自体が長かったり、見慣れない図表が出ててもしっかりと腰を落ち着けて解いていましょう。≪国語≫大問5問で50分論説・説明文１題物語文１題俳句・短歌・詩の鑑賞文１題ことわざ・慣用句１題漢字１題客も40字程度が４題程度あり時間的余裕はあまりありません。文章自体は受験生にみあったもので難しい問題ではありませんが段落分け、指示語の内容、要旨、主題の把握、接続詞などとにかく様々な問題が出されるので国語の総合力が必要となります。また他校では出題頻度がさほど高くない俳句・短歌・詩の鑑賞文が必ず出てくるので、苦手としている場合、要注意です。近年自由な思考力を問う問題が出されているようです。H23年度第1回より一部抜粋『滝の上に水現れて落ちにけり』この俳句に以下の選択肢の俳句から１句を選びお話を作って説明しなさい１『首長りんの上の春の空』２『大な木大な木陰夏休み』３『じゃんけんで負けて蛍に生まれたの』４『うしろより来て秋風が乗れという』５『卒業という美しぬれかな』どんなストーリーがうかびましたか？書こうとすると中々難しい問題ですがこういった決められた正解のない問題は書さえすれば×のつけようがないので得点しやすい問題でもあります。≪理科≫大問７問で40分、総設問数も40題以上と多く時間的余裕はありません。設問数が多いので各分野から満遍なく出題されます。ただ工業系のジャンルの問題の出題傾向が高くまた難易度も高くなりがちなです物質と変化、運動とエネルギー等は要注意です！また受験勉強で習う事柄だけでなく理科全般への興味を問う問題も出題されます。H23年度第1回より抜粋15世紀ルネサンス時代、建築、技術、科学、哲学などで多彩な分野で研究を残した人物は？ア：アイザック・ニュートンイ：クリストファ・ーコロンブスウ：モナ・リザエ：レオナルド・ダ・ビンチ答えはエのダ・ビンチです。理科の問題というより、社会の問題ですね。また、この年度はダ・ビンチのヘリコプターの図からその運動を予測する難問も出題されています。≪社会≫試験時間が理科が40分なのに対し社会は30分配点も理科の80点に対し社会は60点また問題自体も癖のあるものではなく他の科目にくらべると対策の重要析低いかもしれません。大問は３，４題、地理分野・歴史分野・公民分野から満遍なく出題されます。過去問自体の対策はもちろん必須ですが、とにかく基本的な事項の確認に重を置いた方が学習を心掛けてください。。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:48:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日大乏女子中学必勝対策　:開始:終了　曜日、時間は相談の上、決めさせていただます</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7640/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7640/</guid>
      <description>準備中です</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:34:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大妻中学必勝対策　:開始:終了　曜日、時間帯は相談の上、決めさせていただます</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7895/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7895/</guid>
      <description>☆大妻中学合格を目指すあなたへ☆大妻中学の入試問題は国算理社、4教科いずれも癖のある問題は出題されません。ですから基本的な事柄を忠実に押さえておくだけで合格点とることは可能です。ただ要求される合格点は全体では7割、教科によっては8割近くとる必要があります。どうすればミスなく高得点がとれるか、そのためにも過去問分析は必須です。では教科ごとに見ていましょう。≪国語≫50分で大問3問　総設問数は40問程度時間的余裕はなく、忙しい50分となります。物語文説明・論説文詩・短歌などの鑑賞文という出題パターンが一番多いようです、ですが同ジャンルの問題が2問出題されることもあり、どのようなタイプの文章も読解でるようにしておましょう。苦手ジャンルから２問出題されてしまうと、問題の7割が苦手なジャンルということになりそれだけで合否にかかわっててしまいます。問題としては上位校では聞かれることの少ない文学史を作者に絡めて出題したり、語句の意味・用法、漢字、熟語、ことわざ、慣用句などの知識問題を大問の中で出題してます。文章内容についての出題は選択肢の問題が中心で客もぬばしが中心です、ただ過去に60字程度の客が出題されたこともあり、出題傾向は安定していないようです。客で聞かれる内容は指示語の内容把握など基本的な問題が多く平易なものです。≪算数≫50分で大問10問程度が小問集合　計算問題1問　　　　　　　　　逆算1問　　　　単位の計算問題1問鶴亀算等各分野応用問題2問〜応用問題　大問も1，2問程度難問で柔軟な思考力を問うというよりも基礎的な問題の解?をまんべんなく問うタイプの試験問題です。また計算過程・式を書かせるのでその形式に慣れておく必要もあります。また合格するためには7割以上、年度によっては8割とる必要があります。8割とるためには計算ミスが命取りになります。そのため難問を解くのか、とばして見直しに時間を使うのかの見極めも重要となってます。≪社会≫社会理科ともに平成21年から配点が50点から60点に変更30分で大問3問、地理歴史公民から１題ずつ。総問数は30〜40問、時間的余裕はありません。いずれも基本的な知識を問う問題ばかりです。ただ受験知識というよりも一般常識を問うてくる問題も出題されます。例）H２３問13　保育所に入所を希望していても入れない児童のことを何と言いますか。答えは『待機児童』　教科書では触れる程度ですが常識として覚えておたいところです。≪理科≫大問4問で生物、物質と変化、運動とエネルギー、地球と宇宙から１題ずつ小問60問程度、どの分野からもまんべんなく基礎的な知識を問うてます。運動とエネルギーからは少し面倒な計算問題が出されることが多いようです。また理科としては珍しく時事問題的な設問もあります。例）H23第１回問７『昨年の夏はとても暑く猛暑日が何日も続ました。強い日ざしをさえぎるために、つる昔植物を植えて、“緑のカーテン”を作る家も増えました。葉が多くしげり成長の速い「ツルレイシ」という植物もつる性植物の一種です。黄色の花を観賞した後には実もなり、食用としても利用されます。さてこの植物は一般に何という名前で知られていますか。』H23第２回問５『昨年、日本人２人がノーベル化学賞を受賞するといううれしいニュースがありました。その２人の名前を選択肢から選びなさい。』答えは順に『ゴーヤ』『鈴木章、根岸栄一』最初の問題などは大人でも中々答えられないのではないでしょうか？</description>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2013 23:51:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跡見学園中学必勝対策　17:00開始:終了　曜日、時間帯は相談の上、決めさせていただます</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7632/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7632/</guid>
      <description> ★跡見学園中学合格を目指すあなたへ★跡見学園中学は、同一年度でも、回によってかなり難易度が異なる入試問題が出題される中学です。ただ、総合的にみますと、国語の平均点が高いことが多く、国語の入試問題では点数の差がつにくい学校といえます。したがって、国語を得意科目としているお子様にとっては国語の強みを武器にアドヴァンテージをとることが難しい学校ではあります。裏を返せば、国語が苦手でも、他教科が得意なお子様にとっては利な学校といえます。実際、国語の苦手な生徒が今までに何人も跡見の合格報告をしてくれておりますので、国語以外の教科が得意な場合は模擬試験合格判定率の結果以上の成果を十分に出すことがでます。もちろん、国語が苦手とはいっても、比較的平易な文章については、読解する力があり、ある程度の国語の点数をとれるということが前提とはなりますが。少し前置が長くなりましたが、日能進学スクールでは、とにかく徹底的な過去問対策を通じて、跡見合格へむけての指導を致します。跡見の入試問題にも出題傾向があります。模擬試験で合格圏内にあっても過去問対策を怠っていては合格の二文字は遠のます。昔にくらべて偏差値がさがっているからといって、決して油断はでません。合格するために難問を克服する必要はない学校ではありますが、基本問題をミスするような状態で受験しても合格は期待でない学校でもあるからです。今、この跡見学園中学高校は復活にむけて、とても頑張って改善に取り組んでいる学校でもあります。したがって、私どもでもおすすめでる私立中学です。日能進学スクールでは、入試問題対策に専念した学習をすすめ、合格発表を楽しみにでるような指導を目指し、日々研鑽を怠りません。跡見学園中学を第１志望としているお子様は、是非、当塾の扉をたたいてください。小学３，４，５，６年生のご相談を受付しております。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 17:24:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>十文字中学必勝対策　17:00開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7648/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7648/</guid>
      <description>十文字中学必勝対策準備中です</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 17:44:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>枚岡女子学園必勝対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7654/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ns-school/course-detail-7654/</guid>
      <description>準備中です</description>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 17:28:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
