<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>恵伸（けいしん）スクール　〜泉区長命ケ丘、南中山、加茂の個別指導学習塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/keishin-school/</link>
    <copyright>恵伸スクール　泉区長命ケ丘、南中山、加茂の個別指導学習塾</copyright>
    <description>泉区の学習塾・個別指導塾『恵伸スクール』のホームページです。長命ケ丘中、南中山中、加茂中の生徒を中心に、地域の幼児・小学生・中学生・高校生が・通っています。</description>
    <item>
      <title>悪い方に考える</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-154139/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-154139/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　令和５年９月　　　　　　　　　　悪い方に考える　似たようなことでも言い方によって印象が変わる。「常に最悪の場合に備える」と言えばプラスの評価だが「いつも悪い方に考える」と言えばマイナスの評価だ。　教室でご一緒している三浦先生は外出時、どんなに晴れていてもバッグの中に傘を携行とのこと。教室の帰り道、突然の雨に慌てる千竈の傍らで彼女だけは動じない。静かに傘を出してさす動作のかっこいいこと。「悪い方に考える」準備を怠らなければ、悪い結果は避けられることを学んだ。　「自分の言葉が通じなかったらどうしよう」と悪い方に考えるのは今も変わらないが、生徒と話す時は「どうすれば誤解されないだろうか」と悩みつつ準備をします。もっとも日常会話では割とぼんやりしていて・・どうしても詰めが甘いのです。悪い方に考える性格が幸いすることを願いつつ、どちらも悪い結果を避けたいと思っている点は同じだ。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＜9月無料体験学習＞対象：3才&amp;#12316;高校生期間：2週間4回　ご希望の方は教室までご連絡下さい。　　　０２２（２７７）３５６７　　　０２２（３７８）６４７７（教室）</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:08:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑談</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-153341/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-153341/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　令和5年7月　　　　　　　　　雑談　新しい男先生を迎え一ヶ月がたちました。初教室時「突然、おじいちゃん先生が現れてびっくりしたでしょう」（千竈よりずう&amp;#12316;と若い）と話しかけてくれ一気に生徒達との距離が縮まりました。　お互いに「初めて」は緊張感や不安に包まれ、会話のきっかけすらつかめないことが多いのに、この一言がこれからの人間関係、信頼関係のきっかけ作りになったと思います。「雑談」は大切な人と人との潤滑油です。知らない人と話すのは勇気がいるものです。これまで気の合う仲間との会話が中心だったり、SNSを使った「一言」だけの会話に慣れてしまっているかもしれません。できるだけ自分の考えを伝えることを意識して会話をしましょう。　例えば雑談というのは単に時間をつぶすための会話ではありません。言葉を選んで投げかけ、帰ってきた言葉の反応やキーワードから相手の気持ちや性格を察することができます。気の合う人ばかりではなく、年令の離れた世代の人とも会話をする場面があるでしょう。いわゆる「斜めの関係」です。開き直って質問することも、教えてもらえることも多いと思います。そんな経験を生徒には教室でしてもらいたいと思っています。千竈が生徒の雑談相手になれますように・・宜しくお願いいたします。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＜50日間夏期講習のおしらせ＞期間：7月13日(木)&amp;#12316;8月31日(木)迄の50日間対象：3才&amp;#12316;高校生学習日：(月)(木)(金)の週3回通塾可講習会費：一教科通常会費の一ヶ月分特典：継続学習の場合、講習教科の9月分会費無料　　　　　（一ヶ月会費で三ヶ月80日間学習出来ます）　ご希望の方は、ご連絡下さい。　　　　教室　　022(378)6477    自宅　　022(277)3567</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 09:27:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室は「安心」の場所</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-152886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-152886/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　令和５年６月　　　　　　　　　　　　教室は「安心」の場所「毎日が楽しいですか？」突然の問いに即答できる人はどれ程いるのだろう。　送り出した、迎え入れた、人との別れ、新たな出会い、交わりが生まれて二ヶ月・・「しっかり頑張ろう」と思い、元気に過ごせていますか？　過日、家人が発熱、不安になり、かかりつけの医師を受診。コロナ陰性に太鼓判を押され、薬をもらう。そう言えば、症状を和らげる行為は何も施されていないのにこの「人を安心させる力」とは何なのだろう。「信頼」の二文字が浮かぶ。医師が大丈夫と言えば、もし異変がおきてもすぐに相談できる頼もしさが心を鎮める。反対に、言葉を発する相手が信用できなくなった時、不安は雲のごとくわき上がる。　恵伸スクールにおいても「わたくし」と向き合い、「わたくし」を晒し、「わたくし」を差し出してこそ、生徒とご父兄との間に真の信頼が生まれるのだと思う。　教室が日だまり様な温かい場所になるように、この「信頼の」二文字を大事にしていきたいと思う。加茂中、長命ヶ丘中、南中山中にお住まいの中学生の皆様&lt;中間テスト対応2週間無料体験学習&gt;期間：6月中の2週間4回体験学習対象：中学生　ご希望の方はご連絡下さい。　　　　     教室　022(378)6477         指導者宅　022(277)3567</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 09:31:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夢だの、希望だの・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-152485/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-152485/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　　令和５年５月　　　　　　　　夢だの、希望だの・・　何故、勉強が好きな人と嫌いな人がいるのだろうか？理由は単純だ。「興味がないだけ」なのだ。興味があれば勉強は楽しくなる。旅も、読書もゲームも学校の宿題も・・「何を学ぶのか」「将来の仕事は？」と聞かれたことはあるだろうか。私は黙している子供だった。今思えば「１０代で明確な人生設計を描けるものだろうか」と馬齢を重ねた今の自分なら心の中でつぶやけるのだが・・「勉強」が持つ意味は二つ！一つは現在の自分の能力を高めること。そしてもう一つは新しいことを知ることだ。新しい公式や単語、歴史や科学など・・そう考えると勉強は楽しいはずだ。何故なら部活やゲームでさえも自分が知らなかったことを知れる点で勉強であると言える。　先日、車で何度も走っている道でふと違う方向に走ってしまった。焦ったが、別の景色を見ることができた。勉強も横道にそれても、その道すがら大いに共感し、感動し、確かに横道を歩いたという実感を得てほしいと思う。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＜５月無料体験学習＞期間：５月中の２週間４回対象：３才&amp;#12316;　　　　＜スタッフ募集＞　数学が好きな方、年令、性別不問　お知り合いの方をご紹介下さい。連絡先：教室　022(378)6477      　自宅　022(277)3567</description>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 09:41:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運命を楽しむ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-152093/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-152093/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　令和５年４月　　　　　　　　　　運命を楽しむ　卒業お祝い会に「運命を楽しむ」という言葉を卒業生に贈りました。人生には思いがけない機会や嫌なこと、辛いことが突然起こります。どちらにも耐えられる気力と体力が必要です。これからは一層机上の学びは勿論ですが、身の回り物事全てが学びに繋がるとの意識で過ごして欲しいと思います。　卒業生も教室に駆けつけてくれ、近況報告もあり、その成長ぶりに驚いたりと指導者冥利に尽きる時間でした。　春の暖かな空気に「春眠暁を覚えず」という言葉が頭をよぎります。「勉強をしていると眠くて・・」「寝て下さい！」「えっ、寝ていいの？」目覚めると勉強がはかどることもあり、それからは「眠るってすごい。これからはどんどん眠ろう」と思ったことがあります。　しかし、それは続きませんでした。「どうしてなんだろう」と考え、するとある本に「脳は起きている時に収集した情報を眠ることによって編集する」と書かれていた。「なるほど・・」眠るときは情報を沢山頭に詰め込んでおかないと、目覚めたときの効率につながらないということのようです。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様へスタートダッシュ無料体験学習期間：四月中、４回の体験学習会費：無料　（入会の場合、体験教科の４月会費無料）教科：算数・数学、英語、国語連絡先：022(378)6477(教室)　　　　　022(277)3567(自宅)</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:38:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2月28日</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-151679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-151679/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　　令和5年3月　　　　　　           　2月28日　二月ももう終わりだ。立春を過ぎると寒さはまだあるものの水温む季節も間もなくと心がわくわくする。　私は動きに躊躇するこの季節に敢えてこの一年にしようと思う「楽しいこと」を決めることがある。　私の小学校時代、父の転勤に伴い４回も転校をした。思い出すのは失敗や心痛むことばかり。友達への振る舞いを後悔したり、友達からの言葉が辛かったこと、もっと良き「完全な」子供になりたかったのにヒリヒリするようなことばかり思い出す。　身も心も縮んでしまう一番寒い季節に「楽しいこと」をひとつ自分と相談して決めても良いのでは・・。　学校生活の面で色々な結果がでる季節を迎える。成功するために、100点を取るために頑張るのではなく、成長するために頑張って欲しい。生きることはもがくことだ。 もがいていれば苦しい中にも成否に拘わらず、頑張りは必ず誰かが見ていて「やってきて良かった」と思う時は必ず訪れる。　何とか流されないように３月をしっかり握りしめて春を迎えよう。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様へ&lt;春のスタートダッシュ無料体験学習&gt;期間：3月2日(木)&amp;#12316;16日(木)入会特典：体験教科の3月分会費無料ご希望の方はお問い合わせ下さい。　　      教室　022(378)6477        自宅　022(277)3567</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 09:22:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正月に思う</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-151288/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-151288/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　　令和5年2月　　　　　　           　正月に思う　日本の年越し、新年は変わった。かっては松の内の7日まではひっそり過ごし、無為に時間を送ることの幸福をかみしめたものだ。雑煮、おせち、そしてお年玉と子供にとっては年一回大人と一緒に遊べる楽しみがあったものだ。昨今は年末、年始を通じてコンビニは営業しているし、情報、SNSも溢れている。　去年の漢字は「戦」が物語るように決して明るい世相ではなかった。しかし、Z時代と言われる若者の中には従来では考えられないような能力を発揮する人達がいる。アスリートやIT企業のアントレプレナー（起業家）達だ。が、一般社会の中にも数知れぬ金の卵がいるはずだ。　W杯スペイン戦を思い出す。三苫選手の折り返しは長さ105ｍのピッチにボールが1,88mm残っていたからこその歓喜！　粘る価値はある。何かを目指し、もう一踏ん張りしている人、古い習慣を破ろうとして頑張っている人の才能の開花をしっかりサポートしていく教室でありたい。これが恵伸スクールの今年の目標だ。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　学年最後の期末テストは内申点確保に外せない最重要テストです。それに向けての無料体験学習を実施中です。期間：テスト日前の2週間　4回学習対象：中1、中2生ご希望の方はお問い合わせ下さい。教室　　022(378)6477自宅　　022(277)3567</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 12:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「決められない」に向き合う</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-150585/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-150585/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　　　　　令和４年１２月　　　　　　　　　　「決められない」に向き合う「１０日間もお休みがあったのに宿題１ページも出来なかったのはどうして？」「分からない」「具合が悪かったの？」「分からない」「忙しかったの？」「分からない」「それでいいの？」「分からない」「どうしたいの？」「分からない」　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　今の時代、自分が面白いと思うものを集めてその圏内で自分なりの世界をつくり、誰かに押しつけもしないし、押しつけられることも拒否する。そして、介入してきたら「スルースキル」（鈍感力）でやり過ごす・・という時代かもしれない。　私も以前は「指導者は学習者に何かを授けて、良い結果を導く人」と思っていた。指導者とは・・を考えていく過程で千竈は「生徒に教えるのではなく知恵やヒントを提供し、彼らが彼らなりに解釈し、自分のものとして答えを出す過程をサポートする人」になろう。彼らが生徒ではなくなる将来の姿にも目を向け、責任を持とうと思っています。　やる気のないように見える子でも、輝く時、輝く場所が必ずある。変化を作るのは子供自身だが、私達大人はそのきっかけになれる・・　この一年、大変な社会状況の中、お世話になりました。スタッフ共々心から感謝申し上げます。来る年も勉強が楽しくなる恵伸スクール、生徒の才能の開花をサポートする恵伸スクールにしていきます。どうぞ宜しくお願い致します。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＜冬期講習のお知らせ＞期間：12月19日(月)〜1月13日(金)　　　(月)(木)(金)週3回通塾可対象：小１〜中２教科：数学(算数)、国語、英語講習料(一教科、税込)：小１〜小４　　　2750円　　　　　　　　　　　　　　　小５，小６　　　3300円　　　　　　　　　　　　　　　中1〜中２　　4400円　ご希望の方はご連絡下さい。教室：022(378)6477自宅：022(277)3567HPからの申込みも受け付けます。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 09:24:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>若い生徒たち！</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-150142/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-150142/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　令和4年11月　　　　　　　　　　若い生徒たち！　現在の教室は小一〜大学生まで在籍している。時折「先生、いくつ？」と容赦のない問いかけがある。「80才です。」とニヤニヤしながら私が答えると「わっかいねぇ」と返してくれる。そんなやりとりは教室と共に私の宝物だ。　勿論、年令の差は歴然だが、そんな年の差は一緒に教室にいるときはすぐ吹っ飛んでしまう。　生徒は教材を前に解答の道筋を立て、表現を考え、答えを書く・・。彼らの意見を聞き、私も意見を言う。若い感性の煌めきは面白く、刺激的だ。　私は自分では優しい（？）指導者だと自負していたが、卒業生から「妥協がなくて、厳しい・・」と言われたことがある。スタッフの方が人気があるのも「そうか・・&amp;#8600;納得！」だ。指導は真剣、本気で向き合うのでそうなってしまうのかもしれない。（反省）　学習日、教室にやって来る若い生徒たち。わたしの少しばかり長い経験で培ったものと彼らの若い感性のそのブレンドを楽しむことができる幸せが教室にある。　学習日以外の夜の9時。男子高校生がドアを開ける。お互いにニコッと笑い、手を振り、彼はドアを閉めた。幸せな気分！！加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様秋の無料体験学習期間：11月4日(金)〜18日(金)　　期間中4回無料で体験学習ができます。対象：3才〜高２生特典：引き続きの入会の場合、体験学習教科の11月分会費無料　ご不明な点はご遠慮なくお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 09:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「白河の関越え」に喝采</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-149682/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-149682/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　　令和4年10月　　　　　　　　　　「白河の関越え」に喝采　東北の人達はどれだけこの日を待っていたことだろう。全国高校野球選手権大会で仙台育英高校が初めて頂点に立った。　東北はともすれば「遅れたイメージ」がつきまとい、これまでも敗色濃厚の終盤にヒットが出ると、決まり文句の様に「東北人の粘り」と解説者が口にする。私は「また、その言い方！」とさめた反応に終始する・・転勤族の千竈もすっかり東北人になったか（喜）　まず一番に贈る言葉は「おめでとう」最も大切なのは彼らの努力が結実したことだ。仕事やスポーツだけではなく、様々な事柄に対して「出来ない理由」を探して諦めていませんか？もう無理かなと思った時に「限界」だと諦める心、それでも「もう少し頑張れる」と努力する心、どちらも決めるのは自分自身だ。「限界」を決めず、努力することが成長に繋がることを彼らは教えてくれた・・　秋は風の章、まだ暑くても残暑を秋暑と呼び替えると、そのシュウの響きに秋を感じる今日この頃だ。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様　早いもので、もう学年の前期が終わりました。後期は「もっと頑張ろう」、また「リベンジだ」と思っている方へ今から始める後期無料学習対策期間：10月中のご希望の2週間、無料で4回学習してみませんか？　ご希望の方は　022（378）6477(教室)　　　　　　　　　　022(277)3567(自宅)　へご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 09:22:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失敗は失敗で終わらない</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-149301/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-149301/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　　　　　令和4年9月　　　　　　　　　　　失敗は失敗で終わらない　成人年令が18才に引き上げられた。成人ということになれば法律的には自分で責任をもってできることが多くなる。逆に言えばそれだけ多くの責任が生まれてくる。　私が18才頃を思い返すと、冷や汗をかくような失敗もした。若い頃に限ったことではないが、人は失敗をして成長していく。失敗をどう切り抜けるかを考え、工夫することでレジリエンスと呼ばれる心の力が引き出され育っていくからだ。自身のことを考えると失敗した時、後悔というルツボに陥り、クヨクヨ考えてしまう・・　しかし・・失敗を悔いても失敗をした現実が変わるわけではないし、失敗が成功に変わるわけでもない。失敗をしたのは何かを実現しようと行動したからだと考え、その行動を選択した自分を認め、受け入れることだ。何のためにその行動を取ったのか、何が良くて何が良くなかったかを考えてみる。諦めないで行動しているうちに出来るようになっていくことも多い。　諦めないで行動しよう。将来への希望を忘れないようにしよう。＜加茂、南中山、長命ヶ丘にお住まいの皆様＞期末テスト対策無料体験学習期間：テスト前　2週間ネット申込み限定　　　4名</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「才能」は育てて手に入れる</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-148600/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-148600/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　令和4年7月　　　　　　　「才能」は育てて手に入れる「天賦の才」と言うようにある日突然、空から才能が降って来る人もいるかもしれませんが、才能というものは時間をかけて育てて手に入れることができるものなのです。　才能の正体は「集中力」と「洞察力」です。ある一つのことを身につけるにはおよそ一万時間かかると言われます。大人は子供の才能が早く現れることを期待しますが、結果がすぐに出なくとも道（道程）こそが道だと知り、信じて続けてみましょう。　大人は子供を比べず、慌てず、焦らず育てていきましょう。時には見て見ぬふりも子供には安らぎになるかもしれないことを教室現場で感じています。　子供の世界は狭く、単眼思考です。大人は違う角度から見た物事の捉え方を示してあげましょう。壁にぶつかった時は、それが障害ではなく、夢に近づいてきている合図だと気付かせてあげましょう。大人の経験値から得た複眼思考がこういう時に役に立ちます。子供は「苗」、いつの日か花開く才能のため、今は大きく伸びることより、しっかり「根」を育てることが大切です。　ですが・・才能を輝かせることだけが人生の成功ではないと思う千竈がいることも頭の片隅において頂けると有難いです・・。　雨続きの後に注ぐ日差しの強さにまた夏がやってくると感じる季節になりました。気のふさぐニュースもある中、太陽のその強さ、明るさに憧れます・・ね。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様「夏講習」のお知らせ期間：7月11日（月）〜8月31日（水）の52日間講習会費：一教科一ヶ月会費対象：3才〜高校生特典：引き続き入会の場合9月分会費無料（一ヶ月会費で約3ヶ月学習できます）</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:23:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>母の日</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-148089/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-148089/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　令和4年6月　　　　　　　　　母の日　夫の「今日は母の日だね」の一言に「今日は外食にする〜」と即座に応答。これが私にとって最高の「母の日」だ。　皆様の「母の日」はいかがでしたか？明るい灯の下で贈り物を手に笑顔の母がいる一方、戦火を避けるべく子供と重い荷物を抱え、祖国を逃れようとする母のいることを忘れてはならない。　衣食住が足りていること、通学、通塾できていること・・これらのある今を生徒達は感謝しなければいけない。コロナ禍に加え、ロシアのウクライナ侵攻もあり、世界の状況、そして自分がいる場所に思いを至し、生徒自らの言葉でお母様に感謝を伝えましたか。お母様にとってどんな贈り物より嬉しい一言です。　小さなお子様には、ご家族の方が今の世界の状況を伝えてあげて下さい。そして、かわいい瞳で「お母さん、ありがとう」の一言があったのなら最高ですね・・加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様＜中一生だけの無料体験学習＞期間：テスト前の2週間　中一生は初めての定期テストです。勉強の仕方が分からない人は、テストまでの二週間テスト範囲を恵伸スクールで学習して見ませんか？</description>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 02:43:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたは特別です。</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-147735/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-147735/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　令和4年5月　　　　　　　　あなたは特別です。　千竈は、父親の仕事の関係で小学校を片手以上転校を重ねてきた。「あの子って転校生？」自分のことがそんな風に噂されることがあると知ったのは小２の頃だ。私がそのことのせいで恥じ入らなければならない意味がよく分からなかった。次第に無口になり、6年間の通信簿のコメントに「積極的に・・」の記載が切れたことはなかった。　転校生という理由で卑屈になる必要はないけれど、劣った存在だと馬鹿にされないように、仲間に受け入れてもらうために小2の私は我ながら涙ぐましい努力をコツコツと続けていく・・　教室は様々な状況の生徒がいる。多くは自分のマイナス状況を口にする生徒は少ない。千竈は自身の経験から必ず全員の生徒と言葉を交わす。スタッフと共に１０のまなざしで生徒を見守っていく。安心して先生方と繋がって下さい。　あなたは「大丈夫」、あなたは「仲間」です。あなたは「特別」です。恵伸スクールで学んでよかったと思う人が一人でもいてほしい・・　気温がぐっと上がってきた。ケーキの上にかかっている粉砂糖の様な春霞も風情があり、季節が変わったんだな、と思わせてくれる。　さあ、出発進行です！！加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様中一、小一限定　5月無料体験学習のお知らせ期間：5月中の2週間　4回対象：中一、小一特典：入会の場合、5月分会費無料ご不明な点など、ご遠慮なくお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 11:22:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>怒りをうまく生かす</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-147262/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-147262/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　令和４年４月　　　　　　　怒りをうまく生かす　北京オリンピック男子ハーフパイプの平野歩夢選手の決勝での活躍は想像を絶するものがあった。決勝2回目の予想より低い判定に「おかしい。イライラした」という。しかし、心が動揺しても土壇場で逆転することができたのは何故だろうか。　怒りの感情はネガテイブにもポジテイブにも作用する。怒りをぶつけてトラブルになることもあるし、反対に前進するエネルギーにもなる。「おかしい」「ひどい」というとっさの考えから距離をおき、自分が何を求めようとしていたのかを冷静に振り返ってみよう。　長い人生には怒ることも妬むことも悩むことも多いでしょう。答えがすぐに見つからず不安に思うかもしれませんが、諦めなければ可能性が広がります。皆さんには前に進む「時間」があるわけですからチャンスは何度でも巡ってきます。　余談ですが寺山修司さんは＜時計が前に進むと「時間」になり、後ろに進むと「思い出」になる＞と言っています。　怒りを感じて気持ちが動揺した時には何を目指しているかを忘れないでいることの大切さを若い選手に教えられた気がする・・加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＜新学期4月無料体験学習＞期間：4月中の2週間対象：3才〜新高一生特典：無料体験学習から継続入会の場合、4月分会費無料</description>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 11:10:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合否で人生は決しない</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-146763/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-146763/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　　令和4年2月　　　　　　　合否で人生は決しない　受験期を迎えて、言葉を失う事件が2件ありました。　大学入学共通テスト初日の1月15日、東大前で名古屋の高校2年生が受験生など3人を刃物で切りつけた事件、もう一件は大学入学共通テスト問題が流失した件で19才女子大生が出頭した事件・・　成績不振になり、自信をなくすこともあるでしょう。第一志望として入学する生徒もいれば、第一志望に落ちて入学する生徒もいるでしょう。　志望校に落ちたことはショックでしょうが、入学してみたらそこで生涯の友人を得ることもあるのです。思いがけず面白い講義に出会い、研究に夢中になる人もいるでしょう。　受験は確かに人生で重要なターニングポイントですが、そこで人生が決定してしまうわけではありません。志望校に入れなかったことによって新たな人生が開けることもあります。だから人生は面白いのです。そんな気持ちを持って試験に臨んで下さい。「ひとつ失敗したら、ひとつ成功に近ずく」千竈の好きな言葉です。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様春の無料体験学習のお知らせ期間：3月3日（木）〜17日（木）対象：3才〜高校生特典：体験学習教科の3月分会費無料　ご希望の方のお問い合わせをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 07:21:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０２２年　正月</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-146427/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-146427/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　　令和4年2月　　　　　　　　２０２２年　正月　遅ればせながら明けましておめでとうございます。　つかの間のコロナ小康状態の再会は単に懐かしいだけではなく「やっと会えた」と感激し、「会えるときに会っておかないと・・」と大仰に口にしてしまった。　時間には直接的な時間と円環的時間があるという。直接的時間は過去から未来に向かっていて、この時間は二度と戻ってこない。光陰矢のごとしである。　もうひとつは中島みゆきさんの「まわるまわるよ、時代はまわる」の巡り来る時間、円環的時間だ。桜が毎春咲く、春夏秋冬の四季、寄せては返す波、月の満ち欠け等々。この円環的時間がきちんと回ってくれていると私達は安心なのだ。　今日は終わるけど明日になれば朝は必ずやってくる。今年が終わっても必ず新年が始まる。こう考えただけでも幸せになる。この二年間、コロナという不規則が私達の不安を呼び覚まし、物事の規則正しさが無事の証拠になり、安心の拠り処になることを再確認をした。　今年の正月は「普通の日」とはどんなものだったかを改めて考える正月だった。　今年も子供達の「ご用聞き」に徹し、それぞれの願いが成就するためにスタッフと共に心を注いでいきます。宜しくお願いいたします。加茂。長命ヶ丘、南中山の皆様「春の無料体験学習」のお知らせ期間：3月3日（木）〜17日（木）対象：3才〜高校生入会特典：体験学習教科の3月分会費無料　ご希望の方はお問い合わせ下さい。教室：022(378)6477自宅：022(277)3567</description>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 11:24:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手を続ける</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-145590/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-145590/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　令和3年12月　　　　　　　　　苦手を続ける　運動は得意ではない。なのに十年以上もジムに通っている。運動は苦手だし、当然好きではない。何度やめようと思ったことか。周りのママ達は楽しそうにトレーニングをしている。やらなきゃよかった！何度そう思ったことか。いいじゃないの、やめれば。行かなければいいのだ。簡単なことだ。　しかし、ふと思う。この年になって、苦手なことを週一回でもやるってとても大事な事かもと・・好きなことや得意なことは簡単にできるし、続けられる。でも、苦手なことをもう少しやめないで続けてみようかと・・得意不得意、速い遅い、好き嫌いに関係なく運動したあとの快い疲労感と爽快感は皆同じはず。まだやめていない。苦手なことが何故か続いている。　　スポーツでも勉強でも苦手なことを繰り返しやって出来るようになると快感ホルモン、ドーパミンがでる。嬉しくなるホルモンだ。もっとやろうという気持ちになる。　成績は最初悪くたっていい。勉強は苦手なくらいが丁度いい。その方が成績を上げるのは簡単。チョットの成功の積み重ねが大事。勉強は親のものでも先生のものでもない。人生を生き抜くための自分の道具の一つだ。続けてみよう。　来年のカレンダーを目にする季節になりました。コロナも終息に向かい、少し明るい気持ちで新しい年を迎えられるでしょうか？　今年一年、大変お世話になりました。来る年も「この教室はいいところ」と思って頂けるように、スタッフと共に「もっといい教室に！」していきます。　少し速いですが今年のお礼と共に、来年も宜しくお願い致します。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様へ冬期講習のお知らせ期間：12月20日（月）〜1月14日（金）対象：小１〜中３　ご希望の方は教室までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 16:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネガテイブな人へ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-145072/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-145072/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　　　令和3年11月　　　　　　　ネガテイブな人へ「何かのため、誰かのために頑張ろう」という考えはポジテイブでとても素敵だし、健康的だと思う。世界中の人がそう考えて物事に取り組めればいいのにな。しかし、残念ながら中々そう考えられない人もいる。かく言う私もそんな人の一人だ。　ポジテイブ思考をエネルギーにできる人もいれば、ネガテイブ思考をエネルギーにする人もいる。負の感情から生まれた成果だからと言って全て悪につながる訳でもない。劣等感、コンプレックスから何かいいものが生まれることもあるだろう。　何を自分のエネルギーにするかは人それぞれなのだ。人間誰しも色々な考え方がある。それがどの様な考えでも、自らの推進力になるのならいいのではないだろうか。　学校という枠の中で、中々良い評価が得られなくても、一人でも「君のやっていることいいね」という大人がいたら、その先、その人に必ずイノベーションが起こると思う。「結果がすぐ出なくとも腐るな・・努力すれば必ず道は開ける。決して諦めてはいけない」と千竈は言い続けたい・・　涼やかな風が吹く季節になりました。見上げれば深い青空が広がっている。新型コロナ禍の緊急事態宣言も解除された。三密に気をつけながら秋を満喫したいですね。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様「秋の無料体験学習」期間：11月1日(月)〜15日(月)対象：３才〜高2特典：体験学習教科の11月分会費無料　期間中4回恵伸スクールの学習を無料体験学習　できます。お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 01:04:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物事を動かす</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-144635/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-144635/</guid>
      <description>「動かなければ変わらない」と言われますが、動こうと考えても実際に行動に移すことは少ないかもしれません。　五輪のアスリートはそんな中にあって走り続け、ぶつかって競い合い、ゴールに向かうことを選んだ数少ない人々です。しかし、今回コロナ検査の陽性判明で試合直前に出場できなくなった時、「私のオリンピックの旅は終わった」というコメントを聞きました。目的地に着かなかった無念を思うと胸が痛い・・五輪は人生という旅の縮図だと思う。　日常生活の中で「こうしたいな。この様に変えたいな」と思っても、考えれば考えるほど出来ない理由が脳裏をよぎって面倒な気持ちになり、行動に移せなくなり現状維持に留まってしまいます。（千竈の反省）　皆さんはこれから新しい出会いの旅に出るのです。その旅は決して愉快なことの連続ではなく苦労と危険はつきものです。でもそれが自分を強くし、新たな出会いの旅になるのです。行動しなければ良いことも悪いことも何も変わりません。「かわいい子には旅をさせよ」恵伸スクールはその旅を一緒にしたいと思います。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様受験、定期テスト、嫌ですよね〜いやだ、いやだと言っても受験はやってきます。ここで逃げたら、一生後悔します。そうは言っても、どうすればいいのか・・こうすればいい、ああすればいいと毎回、先生に個別指導してもらい友達と競争するのも楽しい・・それが恵伸スクールです。　学習で何か困っていることがおありでしたら、遠慮なく恵伸スクールにお声かけ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 01:40:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敗北力</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-144206/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-144206/</guid>
      <description>　楽しめたような、楽しめなかったような五輪が終わった。メダルが期待された体操　内村航平選手、バトミントン　桃田賢斗選手テニス　大坂なおみ選手の敗退・・この非情な現実。スポーツにせよ、受験にせよ、裁判にせよ、負けは受け入れ難い。「敗北力はどういう条件を満たす時に自分が敗北するかの認識とその敗北をどの様に受け取るかの気構えからなる」（鶴見俊輔「敗北力」より）「体操は永遠にやめないかもしれない」「次の道が待っている」負けの原因を直視し、受容し・・の敗者のこれらの言葉は出口の見えないコロナ禍に光をともす力がある。「戦って、闘って、争って・・・/勝利だけにこだわりすぎた僕に気づいたとき/生きるとは勝つだけではなく/負けることも生きるということ/ (石川俊太郎「生きる」より)　個人はそれぞれ違った能力を持っている。とすればそれぞれの能力を評価し、伸ばすというマインドが教室には重要であろう。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　夏休みが終わりました。早々に実力テスト、期末テストがあります。学習指導要領の大改訂に小、中学生は悲鳴をあげています。学習スピード、内容の多さに・・これは大変だ！と思われたら是非、恵伸スクールをお訪ね下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:03:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山県選手９秒９５　　日本新記録</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-143359/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-143359/</guid>
      <description>　去る６月７日陸上山県選手が100メートル日本新記録を樹立した。ライバルに9秒台を先に出された上に相次ぐ故障にも見舞われ「もう続けられないかも」と落ち込むこともあったという。　登山家竹内洋岳氏「下山の哲学」の一節に「登山という行為のピークは必ずしも頂上ではありません。登頂したと言えるのはベースキャンプに帰った時なのに、下山の行程に光が当たることは余りありません・・。下山は次の登山の準備であり助走でもあるのです。」と書かれている。　山県選手の雌伏の時も新記録の準備であり、助走でもあったのだと思わざるを得ない。生きていく中には数え切れないほどの上りと下りがある。嬉しさや喜びをかみしめる時もあれば、その逆もある。それぞれの「今」が上りであれ、下りであれ、理性を振り絞って右足、左足と交互に出し、一歩一歩前に進んでいきましょう。　街は新緑から深緑へ、街の緑が一雨ごとに深みを増し、その合間に見せる太陽に夏の香りがしてきました・・。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＜夏期講習のお知らせ＞　期間：7月12日（月）〜8月31日（火）の51日間　対象：三才〜高校生　費用：各一教科一ヶ月会費　特典：講習後引き続き入会の場合、学習教科の9月分会費無料</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 12:34:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒を認めるということ・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-142876/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-142876/</guid>
      <description>　私達は出来て当たり前と思っていることが意外と多いものです。教えたら出来るのが当たり前、挨拶をしたら返してくれるのが当たり前と思っていると中々子供を認めるということができません。この当たり前の基準が実は曲者です。　この当たり前の基準を少し下げてみると子供を認める機会が多くなります。子供が挨拶を返してくれたら「挨拶をしてくれて嬉しい」、子供が自主的に勉強をしていれば「頑張っているね！」と声をかけてみましょう。慣れないと少し変な気がしますが、慣れてしまえば言えます。　勉強して当たり前という考えを（　）にいれて子供をみて欲しいのです。当たり前のことができていることが素晴らしいのです。　A君：先生、今日ね、学校で先生の手伝いをしたんだよ。先生が荷物を持って　　　重たそうだったので少し持ってあげたんだ。　先生：そう、すごいじゃない！A君は他人が困っていればちゃんと手助けできるんだね。先生も嬉しいよ。　A君：大したことないよ。普通のことだよ。　先生：人間は、中々普通のことが出来ないんだよ。本当に感心したよ！　当たり前の基準を少し下げて子供を認める機会を増やしていきましょう。　加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様教科書改訂が行われ、授業のスピードが速くなっています。お子様の様子から、もし首をかしげることがおありでしたら、早目の手当てをおすすめします。　子育てはしっかり抱きしめ、　そっとおろして歩かせる。　歩き始めたら、そっと背中を押す。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 15:37:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>才能なんて・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-142234/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-142234/</guid>
      <description>若い頃は才能ある人に憧れて、自分には何もない様な気がしていた。失敗の連続で、成功より絶対失敗の方が多かったと言い切れる。でも、今思うとそこから何かをつかもうともがき続けていたようにも思う。今は、才能よりも「経験」「継続」「信頼」を大事にするようになった。　例えば、TVで「才能があったのにどうして」とコメントするのを聞いて「才能がある」という評価はかえって失う恐怖につながるのではないかとちらりと感じた。　この年齢になって私なりに思うのは才能を測る世間の物差しはあてにならないということ・・だから自分にあった生きる技があれば十分なのではないだろうか。　自分の頭の冷蔵庫を開けた時、少しの残り物しかなかった中でも何とか工夫して新しい料理を作る技を、私はこの教室で提供したいと思う。　世間から「才能ある」と褒められなかったからこそ絞り出すことができる技は「努力」と「継続」です。「人間にとっての最大の危険は、目標が高すぎて達成できないことではない。目標が低すぎて達成してしまうことだ。」　　〜ミケランジェロ〜　才能よりも挑戦が人を成長させるのだ。　新緑の５月、行楽に、スポーツにうってつけの季節。にもかかわらず、今年は恒例イベントが軒並み中止になった。薫風の初夏は今年も味気ないものになりそうだ。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様　首都圏にコロナの緊急事態宣言、仙台に蔓延防止措置が出される中、いつ、なん時休校になるか分かりません。　どんな事態になっても慌てることがないように教室では粛々と学習をしています。教室にはとても良い空気が流れています。　もし、学習に迷いが生じている方は一度恵伸スクールを尋ねてみて下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 10:05:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元気な人</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-141969/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-141969/</guid>
      <description>　スーパーの野菜売り場にフキノトウやタラの芽、菜の花が並んでいる。大地の力強さを思わせるほろ苦さやえぐみが特徴だ。人生においても春はほろ苦さを感じる頃かもしれない。　この時期、思い出すことがある。幼稚園の卒園時「大きくなったら何になりたい？」と先生が全員に尋ねたことだ。　当時は虚弱児で幼稚園、小学校へは余り通えていなかった。私の場合、その質問は「考えたことすらない」のである。女の子はお嫁さんやケーキ屋さん、花屋さん、男の子はパイロットやスポーツ選手・・そんな雰囲気の中、私は「元気な人になりたい！」と言い放ったのだ。「ええっ！」と誰かが叫び、「そんなの変だよ！」と笑われ、「元気な人はお仕事じゃないよ」と冷静に私を諭す子もいた。　中学高校ではそう答える勇気はなくなり、それらしいことを言ったり、言わなかったり・・やがて本当に「大きく」なると、もう誰も聞いてこなくなる。聞かれなくても何とか自分で道を探り生きていく。その為に必要なのは「元気」だと、そこで初めて知ったのだ。　あれから半世紀・・「元気」言える心の状態を保つことの難しさを実感するにつれ、生徒達を無事に「元気な人」にするという難題への挑戦が私の四月のスタートだ。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様「スタートダッシュ無料体験学習」のお知らせ期間：四月中の２週間４回対象：年長〜高校生入会特典：会費四月分無料＜恵伸スクール１０のイイところ＞１，	成績UPに結びつく指導（教え方上手）２，	質問しやすい学習環境３，	自己肯定感を育む指導４，	フルオーダーメイドのカリキュラム５，	選べる学習スタイル（学習量、内容、時間）６，	一対一の学習対応７，	リーズナブルな会費、講習代８，	口コミ入会実績９，	万全な感染症対策１０、通学、通塾不能時の自学コース設定</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 17:30:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恵伸スクールが変わります。</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-141200/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-141200/</guid>
      <description>　四月より、恵伸スクールは映像学習もできる教室に変わります。　2020年3月全国一斉休校をきっかけに学習環境が大きく変化しました。恵伸スクールは休校になった時でも教室だけではなく、自宅にいながら教科書内容の学習をスマホ、タブレットでスムーズに進められるように教室の環境整備を致します。　中学生以上の教科書準拠教材を映像、動画対応の教材を使用することにより・・・恵伸スクールは勿論、自宅でも学校授業の予習用・通学、通塾不能事態が起きた時の授業の代わりに学びを止めることなく、学習を進めることができます。・学校を欠席した時の対応用に教材を使うことができるようになります。　恵伸スクールは以上の様なシステムを導入することにより、在宅学習、家庭学習を充実させ、生徒の健康を守ることと同時に、学ぶ機会を維持するという使命を果たします。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　「春の無料体験学習」のお知らせ　期間：3月1日(月)〜15日(月)　上記期間中　４回無料体験学習ができます。対象：三才〜高校生　　６名限定入会特典：引き続き入会の場合、学習教科の３月分会費無料</description>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 13:00:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブレーキを踏んでいませんか？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-140711/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-140711/</guid>
      <description>　帰省や会食もなかった今年の正月。「明けましておめでございます。お元気ですか？」今年はこの挨拶に様々な思いが込められています。　新しい年に新しい挑戦をしようと思う時にブレーキをかけていることはありませんか？コロナのせいにしていることはありませんか？　人間には無意識の防衛本能があって、自分を無意識に守ろうと物語を作ります。予防線を張ったり、失敗原因を自分以外にもっていって自分を守ろうとしてしまうのです。　今、コロナと黙々と闘い、ルールを守りながら大変な状況の中にあっても、新しい挑戦にはこの無意識のブレーキを外すことから始めましょう。この時期、状況がどうであろうとしっかりやるべきことはやっていきましょう。　恵伸スクールはブレーキををかけながら前進するのは止めて、全速力で前進できるように取り組んでいきます。今年もどうぞ宜しくお願い致します。　今年は緊急事態宣言が重なり、身も心も縮みがちなひと月になりそうですね。寒さを乗り越えてウメの便りを・・そして希望が芽吹く年になることを切に願わざるを得ません。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様へ＜春のスタートダッシュ無料体験学習＞　３月１日（月）〜１５日（月）４月から中学校の勉強が難しくなります。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:48:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会う、会わない</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-139731/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-139731/</guid>
      <description>　時間、空間、仲間をサンマ（三間）と呼ぶそうだ。コロナ禍でサンマは縮みがちだが、生徒の心まで及んでは大変。そうならないようにするのには大人の温かなまなざしだとスタッフと話している。　これまでは学校で友達と笑ったり、怒ったり、悩んだりして刺激しあいながら互いの存在を実感していたと思う。同じ空間で他者の熱気や感情、その場の空気感を感じ取り、そしてこの空気感の中で学び、気づきを体感していく・・　しかし、今はリアルなコミュニケーションが欠如し、他者と関わることで生まれる感覚や自分の存在を感じにくくなっていませんか？　日常の些細な人的交流の大切さや、実際に人とふれあうことで生まれる感覚が生きている実感を与えてくれることに千竈は気づいた・・　この様に会いたい人に会えないのは淋しい。でも、会えない時間を堪能したいとも思う。　この様な状況下、千竈は教室で生徒に会えます。私はこの空気の中で息をしているのだとつくづく思います。ありがとう、ありがとうございます。　書店に来年のカレンダーが並ぶ季節になりました。コロナに明け暮れた一年でしたが、大変お世話になりました。来る年も「この教室はいいところ」と感じて頂けるように、スタッフと共に指導して参ります。今年のお礼と共に、来年もどうぞ宜しくお願い致します。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様　　冬期講習のお知らせ期間：12月21日(月)〜1月15日(金)講習代（一教科、税込）： 　小１〜小４　　2750円　　　　　　　　　　　　　　　　 小5、小6　　3300円　　　　　　　　　　　　　　　 　中１、中2   4400円　　　　　　　　　　　　　　　 　中３　　　　　　4950円</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:27:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ポジティブ思考</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-139257/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-139257/</guid>
      <description>　千竈は生来の怖がり性格からネガティブ８割でできているのではないかと思うことがあります。不安と後悔が逆に進む原動力になっているのかもしれません。　若かりし頃、自信満々で挑戦したのに失敗を繰り返し、挫折を味わった苦い記憶が残っていて再びそのショックを受けたくないと防衛本能が働くようです。「どうせできるずがない」と逃げ場を作っておかないといざ失敗した時に傷つくのが怖いのです。　指導者はこれではダメです。自宅を出る時はいつも「キリンの目、ワニの目を持って生徒に会う」を心がけています。指導者は全体をよく見通し、公平な広い視野で指導する力が求められています。生徒と同じ目線で他者と比較することなく、それぞれの生徒の重要な課題をきちんと受け止めて理解する・・この力を磨いていかなければと思っています。　生徒とは時には意見や考えが違って議論することがあります。その様な時は冷静という名の無口になることで、別の角度から考えることができるようになります。　生徒の願いを叶えたいとそれこそ口にすると笑われそうなポジティブ過ぎる願いを思い浮かべて相対していると、生徒から思いがけず胸に響く言葉が返ってくることがあります。こんな時、8割ネガテイブ人間がポジティブ人間に変われる瞬間です。加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山にお住まいの皆様秋の無料体験学習のお知らせ期間：11月2日(月)〜16日(月)対象：3歳〜高2　期間中4回恵伸スクールの学習を無料体験できます。　引き続き入会の場合、体験学習教科の11月分会費を　無料と致します。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 16:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WhyとBecause</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-138684/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-138684/</guid>
      <description>　教室で生徒同士、学校の教師について不平不満を言い合っていることがある。耳にしながら「あ〜こういう対応が嫌なんだ・・」と思うことがある。注意が長いと結局話の長さに嫌気がさして、何を注意されたのかも分からなくなっていることがある。　千竈は話すときはWhy（なぜ）とBecause（なぜなら）のパターンを活用している。大学時代、このWhyに苦しめられた。Whyと聞かれると間髪いれずBecauseと切り返せなかった・・。　日本人は理屈で説明がつかないことに対し、白黒はっきりさせない部分もある。恐る恐る大学時代に外国人にこのことを聞いてみた。　彼曰く「西洋の人達は全てのことには理由があり、それを探る好奇心を持つことと自分の考えを明確にすることが重要だと子供の頃から教えられているからだ」とのこと。　日本人の「こうですね」「そうそう・・」という暗黙の空気は外国人には通用しない。が・・このWhyとBecauseの伝え方は生徒にとって短く、端的でロジカルで分かりやすいのではないだろうか。　千竈がそれを活用するに至ったのは、ただただ「生徒にきらわれたくない」だけからだ（笑）加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様秋の無料体験学習のお知らせ期間：11月2日(月)〜16日(月)の２週間対象：３才〜高２　期間中４回恵伸スクールの学習を無料体験できます。　引き続き入会の場合、体験学習教科の１１月分会費を　無料と致します。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かわる</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-138353/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-138353/</guid>
      <description>　マスクをつけ、酷暑に耐えながら暮らすうちに、もう九月になった。帰省、かき氷、花火、高校野球、その大部分が例年とは違う形を余儀なくされた。　人は単に「生きよう」と思うのではなく、「もっとよく生きよう」と思う。今が１なら２になろうと願い、２になったら３，４，５を目指す。これをよく言えば「更なる向上を目指す」「夢を追いかける」となる。現在の状態を物差しとして未来のことを予想するという能力が発達したせいで「今よりもっと嬉しい気持ちでいる未来の自分」を思い浮かべ、それを実現しようと望む。　ただ反対に人には一歩も前に進めなくなる時もある。勿論「頑張れば何とかなる」「気を取り直して一歩ずつ進もう」と思っていても立ち尽くしてしまう。　そういう時に意味を持ってくるのが「自分の世界観、価値観を自力で変える」ことだ。言うは易く、行うは難しですが・・　ある時、小数点を教えていたら「先生、それって１と２の間にも数が沢山あるってこと？」と聞かれた。あの時の女の子のきらきらした瞳が忘れられない。　未知のもの、未知の世界観に出会うことで世界がそれまでと違って見える瞬間がある。思ってもみなかった価値観に出会うと、自分が確かに変わることがある。それがいつ、どこで訪れるか分からないことを楽しみと思うことしよう。加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山にお住まいの皆様　小学生のうちに学習塾に通う必要性とは・・小学生と中学生は勉強のペースが相当違い、中学生に入ってからそのペースについていくことができず、落ち込む生徒が多い・・　恵伸スクールでは９月は２週間の「小学生の体験学習」を実施しております。ご希望の方は、お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 13:52:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会うことの素晴らしさ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-137220/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-137220/</guid>
      <description>　三月突然の一斉休校。最初は「春休みが長くなる、ラッキー・・」が三ヶ月も休校が続くと多くの子供が学校再開に「友達と一緒に勉強がしたい・・」「友達に会うのが楽しみ・・」と答えている。　今年は新型ウイルスという歴史に残る事が起きた。日本人全員が被害者かもしれない。どうすればこの騒動をいい経験に結びつける事ができるだろうか。　学校再開に子供達が発する肉声感想から、言葉は声を出すことによって表情が生まれ、表情からの心の声も伝わることを学んだ。　例えば「今日はお天気よくて良かったですね」に「はい」で終わるのと自分が遠方から来たことを知ってか、緊張していることを見て声をかけてくれたかを推し量るかで返答が変わってくるのではないだろうか。　コミュニケーション力は、その場で判断し、自分の言葉で表現し、関係をつないでいける能力です。メールやSNSの無言会話と肉声会話のバランスをこの状況にどっぷりつかりながら考えてみたいと思う。　全てが終息したら向き合って話をする、会うことの素晴らしさを実感できるのではないかな・・？その時を楽しみに待とう・・加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　　　　夏期特別学習のお知らせ　期間：7月13日（月）〜8月31日（月）の50日間　会費：通常一ヶ月会費で50日間学習できます。　特典：夏期特別学習後入会で9月分会費無料休校期間の学力を取り戻そう！今こそ恵伸スクールに行こう！当スクールの学習法を体験して頂く50日間です。今すぐお申し込み下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 17:32:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叶わない楽しさ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-136712/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-136712/</guid>
      <description>　夢が叶ったかどうかは自分がそう思うかどうかである。輝かしい場所に立っている人だって必ずしも夢を叶えた結果としてそこにいるわけではないはずだ。例えばサッカー選手になりたかった人が音楽の分野に進んだとしたら、それは夢が叶ったと言えるだろうか？　夢は叶えるより、いつかサッカーを・・と夢を持ち続ける方がずっと楽しいのかもしれない。　　子供の頃「どうせ無理」と真剣に向き合わなかったことに、今になって思い残しがある。好きなことをやりたい気持ちより、分相応かどうかや他人に馬鹿にされないかどうかを気にしていた。今となってはそんなことを考えていた自分こそ本物の馬鹿だと思う。　夢を叶えるには才能よりもまず、やりたいことを辞めずに続ける事が大事だと思う。　人が何かになれるのは認められるからではなく、誰が何と言おうとそれを続けるからなんだと・・。皆さんには、自分で選んだ道である限りは転んでもまた、歩き出せると信じて生きたい道をどんどん進んで欲しいと思う・　コロナウイルスという名の嵐が吹き荒れている。今年は桜を愛でる余裕も無く過ぎた。せめて紫陽花に笑顔で会えますように・・　恵伸スクールは生徒の健康を守ることと同時に、学ぶ機会を与えるという使命を果たします。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　＜学校の休校分を取り戻そう！今こそ恵伸スクールに行こう！＞　　　キャンペーン実施中。お問い合わせお待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 15:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大きなやかんは遅く沸く</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-136375/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-136375/</guid>
      <description>　心が浮き立つ様な自然の息吹が感じられるよい季節になりました。のに、コロナウイルス禍により全国に外出自粛が求められ、小学校の同窓会が中止になった。　その連絡ついでに同級生のその後を聞くことに・・・給食大好きA君　　当時、いつも横目で給食のおかわりのタイミングを見計らっていたA君。　授業中も窓の外を見て「あっ、モンシロチョウだ！」などと声を上げる。　そんなA君が就いた職業がパイロット。おかわりやよそ見で鍛えた「視覚情報に　敏感に反応した対応力」のおかげか？・おしゃべりの絶えないB君　　授業中おしゃべりが絶えず、よく先生に注意されていたB君の今の職業は　弁護士。おしゃべりの力を弱い立場の人のために存分に発揮している。　この様な話を聞くと、注意されるばかりだった行動が意味のある行動に切り変わるポイントがあるということ、そしてそれを見逃してはならないということだ。「苦手を生かす」「大きなやかんは遅く沸く」ことを実感した同窓会中止の連絡だった。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様恵伸スクールは「新型コロナ対策対応学習」という形をとっております。休校長期化の中、自宅学習では学力の定着が難しくなっており、学習について疑問、お悩みがございましたら、どうぞお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 15:11:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無名のパテイシェ、カフェだけれども・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-135735/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-135735/</guid>
      <description>　今年も一人障害を持った生徒のカフェへの就職が決まった。とても嬉しい・・これで小さいと時からお預かりしていた生徒二人が社会に巣立つことになる。　私には横浜に同じように障害を持ったお子様がいるママ友がいる。「この子たちとって就職っていうのはエリートコースなのよ・・」彼女から聞いた忘れられない言葉だ。　毎秋、ローズガーデンで買う我が家のシクラメン、時々　公共施設で販売されるNさんの焼く煎餅・・確かな材料を使用するため品物の値段は少々お高いが、口に広がる味わい、目を楽しませる花の優しさにほんの少しでも私は満足する。　カフェの名前も、パテイシェの名前もブランドはないけれども福祉事務所のブランドは立派なブランドだと思う。学習を続ける二人から、そしてご両親から私は育ててもらっている。　新型コロナウイルス感染拡大が世界中に及んでいる。スポーツや文化活動も続々キャンセルになる事態に発展。一人ひとりが不自由を忍び、学び、考え、この未体験のトンネルの出口に向かって進んでいきましょう。　月が改まり、笑顔でスタートできる世の中になっていますように・・加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様へ　恵伸スクールは学年別、時間帯別、個人別指導にて通常通り学習できます。　四月から本格的に小学生の英語が始まります。英検指導を含めて、小学生におすすめです。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 18:32:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>覚えることって意味ないの？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-135046/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-135046/</guid>
      <description>　先日「中央公論」２月号特集記事で「入試大混乱」を読みました。その主旨は知識の暗記を求める教育は思考力、判断力、表現力をつける教育と比べると意味が無く、AIに負けないような思考力を育てるために大学入試を変え、高校の授業を変えるというものでした。　加えて検索すれば分かる知識の習得のために青春を費やし続けることは意味が無いということです。　しかし、思考力、判断力、そして表現力にはどうしても知識が必要になります。検索をするためにすら知識が必要なこと、また思考力を発揮するためには知識の暗記が必要なこと、判断力を養うためには知識を習得する能力がなければできないこと、この様な事を無視してAIに負けないような能力が育つのでしょうか？　知識の獲得過程で得られる副次的な体験が子供時代には重要なことです。自分のやりたいことを我慢して勉強をする、中々覚えられないことを一生懸命覚える努力をする等々・・。この過程の中で青春を過ごすからこそ子供達は大人になっていくのです。　思考力の前に、判断力の前に、表現力の前に知識の獲得は重要なことです。知識の暗記作業を軽視しては自分軸は形成されませんし、副次的な体験を無視していては教育は成立しないと思いますが・・いかがでしょうか。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　春の無料体験学習のお知らせ期間：３月２日（月）〜１６日（月）の２週間対象：３才〜高校生特典：体験後入会の場合、３月分会費無料　当スクールは、合格実績を上げることを目的にした学習塾ではありません。努力による経験を通して子供の思考習慣を育て、自己表現能力を伸ばすことを目的にしています。　是非、教室をおたずね下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 13:58:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恵伸スクール、だからできることがある。</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-134346/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-134346/</guid>
      <description>遅ればせながら、明けましておめでとうございます。　念頭に必ず「今年こそ」と気持ちを新たにする。百人百様のこの「今年こそ」の消費期限はめっぽう早いのでは？　恵伸スクールの指導は「子供が自分で自分を育てていく」ものです。「教わる」から「学ぶ」へ、「書き写す」から「書き込む」へ、「答えを探す」から「答えをつくる」へ・・です。＜子供の学ぶを真ん中＞においた教材を使用することによって、一人ひとりが考え、行動できるようになり、それが子供が歩んでいく未来につながると思っています。　膨大なデータを記憶、分析して正解を導き出す、といったことはAIが軽々とやってくれる時代になりました。その精度も速度も人間がかなうものではありません。だからこそ新しい発想や広い視野、自分らしい考え方など、人間ならではの感性を育む学び、夢中になる、面白いと思う、悔しいと感じる、嬉しくてたまらない、辛くてたまらない・・そんな感受性を刺激するような学びを、より一層大切にしたい・・恵伸スクールはそう考えています。　恵伸スクールの「今年こそ」は「今年も・・」になるよう、スタッフ一同心に銘記して一年を送っていきたいと思います。今年も宜しくお願い致します。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様「春のスタートダッシュ無料体験学習」のおしらせ期間：３月２日（月）〜１６日（月）特典：体験後入会の場合　３月分会費無料　塾はじめての新小一、新中一、新高一生のスタートダッシュ学習は非常に効果的です。　是非　お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 15:11:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>言葉つなぎ遊び</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-133438/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-133438/</guid>
      <description>　子供達が幼い頃、紙を切って遊んでいる時に楽しい遊びを思いついた。まず、適当に切った紙の小片にそれぞれに単語や単文を書く。次にそれらを箱に入れ、そこから一枚ずつ合計２枚の紙を適当に取ります。最後に取り出した順番にその二枚に書かれた言葉をつなげ、肉付けして文章を作る遊びだ。　例えば二つの言葉「ラグビーボールを買った」と「病院へ行く」だとしよう。一見関係なさそうだが、それらをこの順序で頑張ってつなげるのだ。二つの言葉をただつなげるのではなく、なるべく三段以上の論理展開を入れると楽しい文章、面白い文章になる。　　この仕事を40年近く続けてきて、気がついたことがある。「自分とは関係ない」言葉は人生にはないということだ。力不足ながら指導者をしていて言葉は人間関係や空気を返る大きな力があると思うと同時に安心感を生み出す手段にもなると言うことだ。　それでは最後に、次の言葉が出てきたとしよう。どの様な文章ができるのか、正月休みにでもお子様とやってみては・・「ペットボトルを買った」「社長になった」　この一年、大変お世話になりました。来る年も生徒の幸せな未来へ少しでも力になれるよう、スタッフと共に頑張って参ります。　来年もどうぞ宜しくお願い致します。加茂、長命ヶ丘、南中山の生徒、ご父兄の皆様冬期講習のご案内　同学年、同一教材の一斉講習ではなく、個別進度、個別指導の講習です。期間：12月16日（月）〜1月10日（金）講習料：一ヶ月１教科　小学生　6500円　　　　　　　　　　　　　　　中学生　7500円　　　　　　　　　　　　　　　高校生　8500円　　　　　　２週間の場合　　講習料は半額</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 12:03:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「育む」の効用</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-132824/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-132824/</guid>
      <description>　娘が４才位だった頃、丁度「数字」とか「教える」と言ったことを覚え始めた時期で、親としても面白く、一緒に車に乗った時など簡単な問題を出して遊んでいた。　その日も「今、車に乗っているのは何人？」「二人」「じゃあ、家で留守番しているのは何人？」「二人」これまた正解。「じゃあ、み〜んなで何人？」即答を待っていた私に少し間があり、娘の答えは「四人」ではなく「かぞく・・」私は心の中で「・・正解」この解はドリルでは辿り着けない解答だと思いました。　時は進み、今、私は何故生徒に数学や英語を教えているの・・？塾に求められる一つに学校の成績をあげることがあります。と同時に自分で目的を見つけ、自分でその目的達成の手段を選べる生徒を育てたいと思っています。　娘の事例とは次元が違いすぎますが、これが教室で実現したい「育む」ということです。　私を含めスタッフは緊張しつつも毎回悩み、迷い、もがきながらも生徒の無限の可能性と成長によい影響をもたらすように指導に当たっています。　一学期末の「学習のあゆみ」を多くの生徒が届けてくれました。それらを目にして、恵伸スクールの思いがいささかなりとも生徒に影響を与えているとしたらこれほど嬉しいことはありません。自ずと背筋が伸びる私です。南中山、加茂、長命ヶ丘のご父兄、生徒の皆様＜秋の無料体験学習のお知らせ＞期間：11月1日（金）〜15日（金）　　　期間中４回恵伸スクールの学習を体験して下さい。　　特典：体験学習教科の１１月分会費を無料とします。　</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:18:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叱ることの意味</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-132240/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-132240/</guid>
      <description>　恵伸スクールは教科的な知識を教えることを通して、公共性を教えています。人の話を聞く時はどういう態度でいるのか、人の指示を聞いて実行するとはどういうことなのか、他人に迷惑をかけないということはどういうことなのか・・　準備をする意味は何なのか、自分が理解できないことを他人に聞くにはどうすればよいのか等々。色々な生きる力は、実は教科を学習していくプロセスで学ぶのです。　ですから、生徒が公共性に反することをすれば当然叱ります。生徒のために叱るのです。そして、叱ったことは周りの生徒にも知るところになります。周りの生徒もそれを見て叱られた意味を知るからです。そして、他山の石にするからです。　教室で千竈に注意を受けたとき、それを茶化すのでは無く、真摯に反省をしてほしいのです。生徒は大人になっていく存在です。何十年後かに立派な大人になっているように、今を大切にして、いま嫌われてもしっかり叱るのです。　秩序ある教室を求める為に、生徒に迎合することはありません。お子様から「今日、先生に叱られた・・」と聞いたとき、私の叱ることの意味を思い出して頂ければと思います。宜しくお願いいたします。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　学年の前期が終了しました。結果はどうでしたか？秋の無料体験学習のお知らせ期間：11月1日〈金〉〜15日〈金〉期間中4回無料体験できます。引き続き入会の場合体験教科の１１月分会費は無料とします。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:16:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何で勉強するの？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-131921/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-131921/</guid>
      <description>　こう質問されたことはありませんか？我が家もご多分にもれず、子供達からよくこの質問を投げかけられました。我が家の子供達は必ずその前に「〇〇君と比べて・・」がよく入っていましたが・・時にはスルーし、時には「どうやって〇〇君と比べたの？」等と意味の無い返事をしていました。「将来役に立つから」何てことは決して言いませんでした。　教室の生徒には個々に表現や事例を変えて話をしますが、勉強の意味に対しては基本同じです。今やっている勉強は社会に出たときの練習なんだと言うことです。子供が大人になる一つの訓練が学校の勉強なのです。　子供は「大人は勉強しなくていいな〜」と思っているフシがあります。このことに関しては、私は「それは違う。大人になって勉強しないと社会においていかれて大変なことになる。そのために子供のうちに勉強するということを練習しておくことが必要」と伝えています。　また人間は社会的動物ですから、他者を理解すること、自分を理解することが必要です。初めて出会う事柄を理解することが勉強です。それが他者を理解する練習になるのです。　子供は好きなことをすることが許されますが、大人はその前に自分の義務を果たすことが求められます。自分のやるべきこと＝自分の課題に向き合う力をつけることも勉強する意味なのです。　こんな感じで伝えながら、生徒達の学習をスタートさせています。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいのご父兄、生徒の皆様　皆さんは、勝手にInformationに述べた通り、勉強という練習が必要な年齢です。　特に小学生は時間のあるこの時に、九九、少数、倍数、約数、速さ、分数は必須です。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 21:27:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネゴ、負けてたまるか！</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-130752/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-130752/</guid>
      <description>　ネゴ、正確にはネゴシエーション、日本語では交渉とか折衝と訳す。「明日、中総体で朝早いので、今日の塾は休み・・といっているのですが・・」とお母様からのTel。「言っていません！そんなこと！」　教室は生徒とのネゴの繰り返しだ。生徒は理不尽であろうが、まずは言いたいことを平気で言ってくる。生徒は少しの努力で大きな結果を求め、ラクと楽しさでコトを進めようとする。それにイチイチ忖度していると必ずといっていいほど負ける。「馬鹿の中折れ」という言葉がある。相手の主張と自分の主張の中間でコトをまとめようとすることだ。教室で「馬鹿の中折れ」をこちらから言い出してうまくいったためしはない。結局、真ん中よりも生徒にとって有利なところで妥協させられてしまう。日本人は互いにわかり合っていると誤解し、忖度することが美しいこととしてしまったせいなのか・・　よく「普通の教師は教える。よい教師は諭す。最高の教師は心に灯をつける」と言われる。大事なのは2番目と3番目。それに恵伸スクールは「忖度はしない！」「ネゴにも応じない」を付け加える。本人に「気づかせる」ことが大事！人に育てられるのではなく、自分で自分を育てるのだ。育つのは本人です。加茂、長命ヶ丘、南中山、中山の生徒、ご父兄の皆様52日間6名限定恵伸スクール夏期講習期間：7月&amp;#9362;日〈木〉〜8月31日〈土〉講習会費：一教科一ヶ月会費で学べる！伸びる！！　　　　小学生　6480円　　　　中学生　7560円特典：講習と同時入会または終了後入会で9月分会費無料是非　この機会に恵伸スクールをおたづね下さい。　</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 20:30:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平凡が大事か、挑戦が大事か？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-130096/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-130096/</guid>
      <description>　高校時代に「平凡が大事だ」と言った国語の教師がいた。まだ若かった私には意味が理解できなかった。新しいことにチャレンジすることが大事だと考えていたからだ。　新しいことへの挑戦は大事だし、そこから思いがけない発見が生まれることもある。しかし、そこばかりに目を向けてしまうと私達が繰り返しているごく当たり前のことに目が向かなくなるので注意が必要だ。　私達はなじみのない目新しい考え方ややり方に目が向きがちだ。私自身がそうだが広告や本などに今まで考えていたことと全く違うメッセージがあると目が向いてしまう。特に物事がうまくいかず悩んでいる時にそうなりやすい。目新しい考え方ややり方を使えば困った状況を切り抜けられることはある。しかし多くの場合、なじみのある方法を少し工夫して使った方がうまくいくし、リスクも少ない。「平凡が大事だ」と言った教師の重みを今更ながら感じている。　10連休が終わりました。新しい環境に慣れましたか？戸惑ったり、試行錯誤の日々も決して無駄ではありません。「夜は考え事をしない。晴れた日の明るい風景の中で悩んでみろ。答えは違ってくる」息子によく言っていたフレーズです。今は考えるのには良い仙台の季節です。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　6月中学生には中間テストがあります。中総体で忙しいと思いますが、しっかりと準備して下さい。自身の学習のスタンダードが決まるテストだと位置づけましょう。　テスト対策講座もあります。お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 12:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学びの意味とは</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-129540/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-129540/</guid>
      <description>　陽光に新緑新緑輝く皐月の時候。風柔らかく、陽は高く、青空の下、鯉のぼりが目にとまります。　発達障害の小２のN君が元気に教室に通ってきています。1から始めた数書は10ずつ数を増やしていきながら1000をこえました。N君は間違える度に「ああ〜」と落胆しながらも持ち前の負けん気の強さで「次、頑張る！」と乗り越えてきました。　そしてその努力の甲斐あって足し算、引き算、ひらがな、カタカナをクリアーし、漢字もマスター中です。　N君の目は「どうだ、先生できたぞ！」と自信に満ちあふれたものになっています。そしてすかさず「次の問題は？賞状は？」先の学びを知りたいという知的欲求が出てきました。　何かのきっかけで子供が「学ぶことは楽しい」と思えれば発達の可能性が広がり、希望が芽生え「賢く」なっていきます。「学び」は誰かと優劣を競うために学ぶものではありません。学びに向き合うことで人と人との関係を築くのに必要な誠実さを身につけることをN君は私に教えてくれました。　塾の指導者は時として学びの結果を知能指数やテストの点数に求めがちですが、その数字がその人の価値と人生を決める道具では決してありません。N君の姿勢、お母様の対応には人を引きつけるものがあり、私もその頑張りを見ると応援したくなるのです。「教えることは、共に希望を語ること。学ぶとは心に誠実を刻むこと」フランスの詩人ルイ・アラゴンの詩の一節が思い浮かびます。　加茂、長命ヶ丘、南中山のお子様、ご父兄の皆様五月に入り本格的な勉強が始まりますそれに合わせて、ご都合の宜しい二週間の体験学習をお受けします。お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:50:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“アレ”だからね</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-128950/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-128950/</guid>
      <description>　進学、進級おめでとうございます。自分の降り立った新しい場所にきっといい出会いがあることを願っています。　いつの日からか教室から帰る車中で「今日の生徒達への発言はこちらから見ても、あちらから見てもぶれなく理解され、納得され、行動に移してくれるだろうか？」と考えるようになった。　年齢と共に「アレ、アレ」「そう、アレだよね」が多くなり、「アレって何？」と聞き返されることもある。自身のバカさ加減に呆れると同時にぶれない発言、姿勢も意識するようになった。　長い説明で理解を得るのではなく、要点を明確に伝える趣旨で本質を捉えたキャッチフレーズで伝え、あとで「アレだからね」と容易に繰り返せる言葉を選ぶようになった。「この前教えたアレだよ・・」「あっ、アレか・・そうか、そうか・・」になれば最高の指導になるはずだ。　その様な中で最初に使ったフレーズは「ノートの整理より頭の中の整理」だ。100点中の30点の生徒には「どの問題ができていたら50点に届くか」をふり返させる。50点の生徒には75点を目指した復習をさせる。性急に100点を目指しても焦りが増すだけだ。　誰にでも必ず「実り」の季節が訪れる。そこまでじっくり熟成させるのが私たちの課題だ。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　無料体験学習のお知らせ対象：「四月から頑張るぞ！」と思っている人のみ　　　新小１生、新中１生のみ期間：四月中の２週間　４回</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 13:02:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読解力不足ではAIに勝てない。</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-128214/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-128214/</guid>
      <description>　原点０と点（１，１）を通る円がX軸と接している。X軸とY軸の概念は中学一年生で習いますが、この問題文が読めていない中学生が多いのです。　文の言葉の意味や定義がきちんと理解できていないと新しい語いが入ってきても積み上がっていかないのです。中一の教科書を正しく読める状態で小学校を卒業しなければいけないのです。　子供は大人の表情を見ながら言葉の善し悪しを理解したり、大人同士の会話から語いを増やしていきます。　生活体験を通じたリアリティも大切です。家がオール電化だと「火のように熱い」と説明しても伝わらないのです。　　子供が習得すべき３つの力とは・・　　　読解力　　教科書や説明書の文を正しく理解する力　　　論理力　　自分の考えや意思を相手に伝え、議論できる力　　　数学力　　問題を設定し、試行錯誤ｓぎながら解く力　記憶も計算もAIが担う時代。「何故？」を説明する力が基礎学力であり、国語力なのです。加茂・長命ケ丘、南中山にお住まいの皆様春のスタートダッシュ無料体験学習　期間：3月1日(金)〜14日(木)　　　　特典：入会の場合、体験学習教科の３月分会費無料「勉強しなさい」が「頑張っているね」に変わります。Facebook始めました。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 13:47:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“好き”という扉</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-127475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-127475/</guid>
      <description>　新年おめでとうございます。平成年間の締めくくりの年を健やかに迎えられたことと思います。昭和、平成、そして新年号に身を置く我が身を振り返り、今の時代に何かやり残したことはないかと考える元旦を迎えた。　ある夕方、二組の親子がバスに乗ってきた。一組の父子、子供は小学生くらいの男の子。人気漫画のキャラクターがプリントされたグッズをビニール袋から丁寧に取り出し、一つ、ひとつ大事そうに眺めている。さっきのお父さんに買ってもらったのだろう。　もう一組は母子でやはり小学生くらいの女の子。座るなり、本を開き、読み始めた。しばらくすると、おもむろに顔を上げ、お母さんにあらすじを説明し始めた。その嬉々とした顔が夕日に照らされてちょっと神々しい感じがした。　バスの中で出会った子供達も今、まさに「好きの扉」を開けようとしているのかもしれない。　何でもいい。子供達にはどんどん突き詰めていってほしい。失敗しても努力した上での失敗なら、経験や財産として今後の糧になります。失敗と向き合う時間も大切です。失敗は皆さんの挑戦を後押しする原動力になるでしょう。　新しい年、新しい世界は皆さんの「好き」という気持ちから開かれていくはずです。皆さんの「好きの扉」の向こう側にはどんな世界が広がっているのでしょうか。　今年も宜しくお願いいたします。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　四月から新学年です。少なくとも今の学年よりは学習内容が広く、深く、難しくなります。＜春のスタートダッシュ無料体験学習＞3月1日(金)〜14日(木)</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 13:45:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「見る」「観る」「診る」の三段活用</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-126258/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-126258/</guid>
      <description>　過日、あるセミナーを受講した。現物を見ずに10円玉の図柄やパンダの模様を描くテストでスタート。頭を抱え、曖昧な記憶を頼りに取り組んだが「毎日見ている物でも実は見えていない」事に気付かされる。ぼんやりと「見る」から観察する「観る」の重要性に気付き、最後は自分で調べ、考え、判断し、「診る」ことの大事さを思い知った。　教室が騒がしい時、千竈の失敗談を話すと教室は静かになる(笑)。成功談はニュ−スや本でよく聞くが、失敗談は余り聞こえてこない。「先生だって失敗したことがある」という事実に安心するのかもしれない。失敗しないより、失敗して学ぶことの方が大きい。「そんな訳の分からないことをやって・・」と言われても「見る」「観る」「診る」の三段活用で自分のやりたいことを見つければ「すごいね！」に変わるのだ。　少し早いかもしれませんが、今年一年大変お世話になりました。「失敗談を打ち明けてもいいかな」と生徒に思われる指導者になるべく、スタッフと共に努力の一年にしていきます。来年もどうぞ宜しくお願い致します。加茂、長命ヶ丘、南中山の生徒、保護者の皆様　恵伸スクールでは従来、冬期講習は内部生徒のみで実施しております。今回、HPからの申込みのみ受け付けます。　期間：12月17日(月)〜1月11日(金)　対象：小１〜中３　講習会費（一教科、含教材費）：小１〜小４　　2500円　　　　　　　　　　　　　　　小５、小６　　3000円　　　　　　　　　　　　　　　中１、中２　　3500円　　　　　　　　　　　　　　　中３　　　　　4000円　締切：12月7日(金)</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロッテ福浦選手2000本安打達成</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-125609/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-125609/</guid>
      <description>　猛暑と台風に追われるうち、気がつくともうすっかり晩秋になっていた。　そんな中、トップニュースでロッテ福浦選手の偉業を知った。福浦選手は93年ドラフトで64人中64番目に7位投手で指名された選手です。　入団年目、山本功児コーチから運命を変えた「打ってみろ」の一言がありました。投手だった福浦選手の打撃センスを見抜いた名コーチの声かけでした。　うまくいっていない時は素直に師匠の言うことを聞くということです。うまくいかない人の多くは「自分でやってみます」と自己流を貫きます。　ドラフト64番目からの下克上を果たした福浦選手のニュースを見て、改めて「ゴールは遠いなぁ」と思いながらの努力は地味だけれども、このもがき苦しむ経験は、必ずチャンスの順番が巡ってくることを教えてくれる。と同時に、山本功児コーチの見抜く力と一言の大切さを指導者として心に刻んだエピソードです。　朝夕の急な冷え込みに慌てて長袖の衣類や厚手の寝具を引っ張り出した。忙しさに紛れているうちにも、空は澄んで高くなり、日暮れは少しずつ早まって、着実に季節は進んでいっている。　加茂、桜ヶ丘、長命ヶ丘、南中山にお住まいの生徒、保護者の皆様　　　　　　　秋の無料体験学習のおしらせ　　　期間：11月1日(木)〜15日(木)　　　　期間中4回恵伸スクールの学習を無料体験学習できます。　　　　引き続き入会の場合、体験学習教科の１１月分会費を　　　　無料とします。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 12:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「当たり前」を出来るようにするには・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-124834/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-124834/</guid>
      <description>　TVから「子供には挨拶については厳しくしつけています」とあるタレントさんが言っているのを耳にした。「気持ちよく挨拶するように育てるのに厳しさって必要なんだっけ？」　子供は親の言いつけ通りにはなりません。親の言い方を真似します。親がいつも「ダメ、ダメ」と言っていると、友達に「おもちゃ貸して」と言われた時、「ダメ」という子になってしまいます。真似して学習することをモデリングと言います。　人間の学習の大半はモデリングによると言われています。学習は真似することで身につけることが殆どです。　今話題の将棋の藤井聡太さんも棋譜＝やり方を覚えているからこそ、あれだけ強くなったのです。　勉強も同じでまずは「やり方」を真似することが大切です。「やり方」をまねすることに損はありません。むしろ勉強法の工夫を促し、どうやったら出来るかを考える点で自分のためになるでしょう。「当たり前」に出来るようにするには「真似」することを当たり前にする姿勢が最も重要です。　知らぬ間に蝉の声は消え、風に涼しさが紛れ込んでいる。もう秋ですね。勉強の秋にしましょう。加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山にお住まいの皆様秋の無料体験学習のお知らせ期間：11月1日(木)〜15日(木)　期間中４回恵伸スクールの学習を無料体験できます。　引き続き入会の場合、体験教科の11月分会費を　無料とします。一人をよくする恵伸スクール</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 22:46:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全部やだ男</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-124016/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-124016/</guid>
      <description>　二歳の男孫はいわゆるイヤイヤ期で、着替えも「ヤーダ」ご飯を用意しても「ヤーダ」とわめく。たまにしか会えないのでいいばあばを演じようとするのだがこんな調子で拒否される。仕方がないので心の中で「全部やだ男」と名付けてやり過ごすことにした(笑)。　毎月の教室便りに、書く量の「終わり」と期日の「締切」がなければこんなにも一生懸命調べることも、熱中して書く材料を探すことは無いだろう。　締切がなければ「いつかやる」機会は私にはまず到来しない。「いつか読もう」という本の大半を私が読めていない理由は締切がないからである。いつでも好きな時に学べばよいと言われて本当に学ぶ人間が増えるとは思えない。「全部やだ男」の終わりがあるように「終わり」と「締切」は達成感や満足感をもたらし、苦しさからの解放も得られることだ。　家庭学習の宿題もせず、教室での学習量の減らし交渉を毎回していたなら、進むことも、分かるようになることも遠のいてしまう。教室の「全部やだ男」をなくすためにスタッフ共々心を砕く毎日だ。どうぞご家庭のご協力を宜しくお願いいたします。　延々と続く暑さも立秋と思うと理性的に耐えられる。季節のグラデーションは私たちののっぺりした日常をカラフルに塗り替えてくれる・・とは言え、暑い！　加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　「9月定期テスト対策コース」のお知らせ期間：本日〜テスト終了日費用：無料対象：中１〜高校生　　　　　　幼児・小学生は2週間の体験学習</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:11:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強と学習</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-122869/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-122869/</guid>
      <description>「若い頃にもっと勉強をしておけばよかった・・」当時、定期テストや受験で良い結果を得ること以外、私には頑張る理由が見つからなかった。インセンティブのないまま、ひたすら年号を覚えるのは苦痛でしかなかった。　思い返すに勉強とは問答無用でやらねばならぬものだと思い込み、意義や楽しみを見いだすことができなかったからだろう。教室では私のこの苦い思いを生徒にはさせたくないと強く思っている。折りにふれ私のこの経験を笑いに紛れさせて話すことにしている。　辞書によると勉強とは「知識や見識を深めたり、特定の資格を取得するために能力や技術を身につけること」で学習とは「繰り返しながら（段階的に）基礎知識を学ぶこと」を指す。つまり学習無くして勉強が身に付くことはないのだ。　絶対的基礎知識量が不足していると新しいことに出会っても、記憶にある知識量が不足しているために感動も薄く、理解を深めることが出来ないばかりか、恥をかくこともある・・こんな時だ！「若い頃にもっと・・」と思うのは・・　諦めかけていた頃、「学習」さえすればいくつになっても「勉強」は身に付くという記事を見つけてしまった。私のこの経験を反面教師にして下さい。やる気次第です。恵伸スクールの一ヶ月の会費で二ヶ月の夏期講習加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山にお住まいの皆様期間：7月13日（金）〜8月31日(金)講習料：一教科一ヶ月会費特典：引き続き入会の場合、学習教科の9月分会費無料　</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:57:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年がダメなら来年？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-121998/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-121998/</guid>
      <description>　男孫が二歳になった。GWにかぶとを出し、ケーキを前に孫と写真におさまることを楽しみにしていた・・が、かぶとを挟んで息子夫婦とじじ、ばばがやんちゃ孫に写真を撮られるという奇妙な節句になってしまった。(笑)　大人は今日ダメなら別の機会にという発想で生きている。今年花見に行けなければ来年行けばいい。この友人と合わなければ別の友人と・・仕事が合わなければ転職を・・と考えるが子供には通用しない。孫を見ていると小１の休暇と小２の休暇は違うし、小学校も転校は出来ても再入学はできない。あらゆる瞬間が唯一のものだということが育児の「あっという間」の感覚なのではないだろうか。人生は早くて、短い。久しぶりに会う孫を見ると否応なくその真実を突きつけられる。　我が子のために立派なレールを作り、そこにちゃんと乗せてくれるのが親？それが普通なの？いいえ、今は違います！行き先は自分で考え、レールは自分で敷き、自分で走る、が基本です。親は手助けしたい気持ちをぐっとこらえ、気の遠くなるほどの時間を辛抱強く見守る・・　指導する側となり、導く、諭すことの難しさを痛感している今だからこそ、教室で生徒と向き合う時間を大事に、大事にしている・・加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　中総体が終わるとすぐ中間試験です。テスト範囲で不安なところがある中学生は恵伸スクールを訪ねて下さい。夏期講習の特典を用意して、一週間無料テスト前指導を致します。 </description>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 12:39:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数苦手人間</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-121097/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-121097/</guid>
      <description>　数学の「微分、積分」と聞いただけで私などは逃げ出したくなるが、実は現代社会にはなくてはならない手法だ。理系の私の友人によると建築の強度計算や高速道路設計に使われているとのこと。　先日、友人とのおしゃべりの中である本がとても外国で売れている、という話になり、一人が「１０００万部」という数字を口にした。「１０００万部」という数字が「すごく多い」のは分かったが、どれ位なのか私にはさっぱり分からなかった。「一億の１/１０よ」そう説明してもらってもよくわからない・・「それは一円玉にするとどれ位なの？」勇気を出して（笑）聞いてみると「何で一円玉にするの？質問の意味がわからない。」と呆然とされた。　後で隠れて（笑）調べてみたらバス一台に一円玉ぎっしり入って一億！「これが一億か・・？」と感動し、初めて「一億」という数が理解できた気がした。　私のこういう感覚は数学のできる人には思いもよらないことだろうが、数学の面白さを伝えると同時に指導には大いに役に立っているような気がする。　大型連休が始まる。進級、進学で新たな環境に身を置いた皆さんには一息つく時だろう。ゼロからの一ヶ月、大変だったのでは？　それでも恵伸スクールを休まないで下さい。恵伸スクールには悪ふざけをしても受け入れてくれる仲間と温かく見守ってくれる先生方がいます。安心して通ってきて下さい。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様、中１の皆様　　数学：正負の計算が分からなくなりそう・・　　英語：アルファベットの大文字、小文字、名前が書けますか？　　　　　　ローマ字とゴチャゴチャになっていませんか？　そんな時はいつでも恵伸スクールに声をかけて下さい。　６月の中間テストはここが出題されます。</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 12:26:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信じるか、疑うか</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-120031/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-120031/</guid>
      <description>先日興味深いアンケート記事を見つけた。社会人男女に人を信じるか、疑うかを聞いたものだ。　信じる派の理由は人を信じなければ仕事ができない。疑う派は信じて裏切られたことがあるというものだ。私自身も裏切られた体験は何度かあるが、それでも私が信じる派なのは何故だろうか。自己分析は難しいが敢えて言えば、一旦信じて受け止め、その後に吟味して選択している・・感がある。　つまり自分の前にあるカゴに取りあえず入れて、後から本当に受け入れるか、捨てるか決めているのだ。　平昌五輪男子ハーフパイプ金メダリストショーン・ホワイト選手が「銀メダル平野歩夢選手が大けがの後、恐怖心と闘っているのを見て意欲がわいた」と好敵手への感謝を口にしたり、スピードスケート500メートル金メダリスト小平奈緒選手が、敗れて涙を見せた韓国の李相花選手に「チャレッソ」（韓国語で「頑張ったね」）と言葉をかけたシーンなど心を溶かす「信じる」光景に私たちはどこか心を打たれる。　火傷することもあるかもしれませんが若い皆さんには初めから疑って拒絶するのではなく、一旦信じて進んで進んでみてほしいと思う。疑うことで自分の適性を限定してしまったり、向く、向かないの思い込みで色々な可能性を排除しないで欲しいと思う。加茂、桜ヶ丘、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆さんへ　　　新学年無料体験学習のお知らせ期間：４月中の２週間　４回特典：体験学習後入会の場合、体験学習教科の４月分会費無料　</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:20:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比較と評価</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-119494/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-119494/</guid>
      <description>例えばバッグを買ったとします。買ってからそのバッグを見るとこんなところにポケットがあって使いやすい・・とか、こんなところのファスナーは使わないな・・とか色々なことが見えてきます。　この時思ったのは、他との比較ばかりして実はそのバッグそのものをちゃんと見ていなかったのではないか、ということです。そしてこれはモノだけではなく、人を評価する際にも当てはまるのではないでしょうか。　例えば、彼に出来たのにどうして君には出来ないの？とか・・これは比較した評価です。これに対して本人をきちんと見て、昨日は出来なかったのに今日は出来るようになったね、というのは他人と比較しない評価です。　教育の評価もこれと同じだと思います。入学、入塾から卒業までの伸び分こそが、学校や塾で本人が身に付けた付加価値です。そしてこれが学校や塾が提供できるモノであり、価値です。　この付加価値の度合い、例えばダイエットで50の人が2やせたのと100の人が20やせたのとでは意味合いが違います。単なる相対比較だけでは見えてこないものにも目を向けて指導にあたりたいと思います。　受験生には重苦しい月ですが、日差しの力強さが次の季節を約束しているようです。もう少しです。春は！加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの生徒の皆様へ　　　春のスタートダッシュ無料体験学習期間：３月中の２週間　４回特典：入会の場合、体験教科の３月分会費無料</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 10:02:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遅ればせながら・・明けましておめでとうございます。</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-118419/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-118419/</guid>
      <description>昨年はどんな年だったでしょうか？咲き誇る花に包まれる様な感激をまだ胸の奥にしまい込んでいますか？それとも心の中で枯れ木に風が荒んでいますか？人それぞれです・・。　そんな中で大事な事は今年は去年のままであってはならないこと。今日は昨日のままであってはならないこと。そして明日は今日のままであってはならないということです。昨年の憂きごとの感慨はしばしにとどめ、去りし喜びは、これを更に大きな喜びに変える一年にしましょう。　PC、スマホ、ネットなどに囲まれて育ってきた子供たちの時代。無駄なことに頑張らず、憤りもせず、サラリと受け流してしまう世代といえるかもしれませんが、人生の残り時間の長さは先生世代と比べたら大きな特権です。　時には立ち止まり、じっくり考え、道を探す・・そして世界に負けない人になって下さい。転んでも、転んでも立ち上がるしぶとさ、転ぶ度、そして立つ度に逞しく歩き続ける勇気を持ってほしいと思います。　2018年が振り返って笑顔になる日だったらいいなあと願っています。今年もスタッフと共々宜しくお願いいたします。加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山にお住まいの生徒、保護者の皆様へ　進級、進学を控えているこの時期、「じゅく」を考えていらっしゃるなら２月までのご都合の良い２週間、恵伸スクールにいらしてみませんか。ご要望に応じた学習を無料で提供致します。　是非、この機会に教室をおたずね下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:12:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾って？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-117071/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-117071/</guid>
      <description>　紅葉の季節も終わりです。春の桜と秋の紅葉、共に「ああ、ニッポンに四季があってよかったな〜」と思います。いささか乱暴に比べるなら桜の美しさには「同じ」があり、紅葉の美しさには「違う」に根ざしているのではないでしょうか。私の好きな言い方をするなら「色んなものがあるからいいんだ」という価値観が育んだ紅葉の美しさ？かな。　塾は生徒一人一人の性格、学習面の「色んな」を認め、「違う」を尊重し、学びの力をアップさせるところです。　そしてもう一つ・・　まもなく２歳になろうとしている孫は大きな頭を小さな身体にのせ、テクテク歩き回りながら、花を見つけ、小石を見つけ、また看板に描かれた犬を見つけ、その度に何故か人差し指と親指をピンと立て「ん、ん？」と不思議そうな声を上げます。手にした物をポイと投げ捨て、前を向いて次へと歩いていく一方、一度手に取った石をぎゅっと握ったまま歩き続けることもあります。　このシーンを見た時、その生徒がぶつかっている問題、手放せなくなった石を究めていく手伝いをするのも教室の役割ではないかと・・　少し早いですが、この一年大変お世話になりました。恵伸スクールは「人が人である限り、手を取り合える場所」であることをめざして来る年もスタッフと共に頑張っていきます。来年もどうぞ宜しくお願い致します。加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山にお住まいの皆様へ　　冬期講習のお知らせ期間：12月18日(月)〜1月12日(金)対象：小１〜中３講習料：一教科　小学生　6480円　　　　　　　　中学生　7560円　　　　　　　　高校生　8640円　</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 12:14:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 「分かる」と「操る」</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-116003/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-116003/</guid>
      <description>ちょっと目を離した隙に孫がスマホを使って写真を撮ったり、動画を再生したりして遊んでいることがある。子供は勿論スマホが作動する原理や技術的な詳細は知らない。　ボタン一つで湯を沸かせるポット。スイッチ一つで室温をコントロールできるエアコン。仕組みや原理を深く考えなくても望む結果が速やかに得られる。　身の回りには「仕組みは分からないが使えるもの」がどんどん増える。何かを使えること、何かを理解することの間には果てしない距離がある。理解しようとする辛抱をやめ、効果的に使うことばかりを求めていると未知の他者に対する想像力や感受性が知らず知らずのうちにやせ細っていく。効果的操るだけが知性なら、機械が人間を超える日も近いだろう。　痛みを表現する言葉に「ズキズキ」「キリキリ」「シクシク」などがある。想像力を持たなければこの痛みをすくい取れない。「自分」と「自分以外の人」に架かる橋、それこそが想像力なのかもしれない。　教室の子供の様子から、そして発する言葉から、その痛みをすくい取れる教室でありたいと思うと同時に、まだまだ人間の感情的フロンティアを育てていけるのも教室であると思う。青葉区、泉区にお住まいの皆様、加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　　恵伸スクール　秋の無料体験学習のお知らせ　期間：11月2日（木）〜16日（木）　　　　　　期間中６回（月）（木）（金）恵伸スクールの　　　　　　学習を無料体験できます。　　　　　　引き続き入会の場合、体験学習教科の１１月分会費を無料とします。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 09:54:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　テニス杉田祐一選手（マスターズ初８強）</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-115220/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-115220/</guid>
      <description>かつて長命ヶ丘に杉田祐一君がいた。小５の(土)（日）はテニスの練習のために千葉県まで通う中「僕はウインブルドンに行きたいので英語を学びたい」と言って当教室に来た時のことが忘れられない。「勝ちたい」という一心からより高いテニスの指導を求めて長命ヶ丘中一年の時に千葉県柏市へ。そして早大へ。　その後の活躍は目覚ましいが、海外で力をつけた錦織選手に隠れて「世界」の一流に躍り出る時期になかなか恵まれなかった。苦節１０年、世界最高峰のツアー大会制覇の杉田選手がようやく「世界」と肩を並べた。日本男子３人目の快挙である。「（錦織）圭が独走中だが追いかけたいという気持ちが強かった。」と現在目標とする背中の主の名を上げながら我慢の日々を振り返った。「ここまでの経緯と道のりを考えれば、まだまだ上にいける」と抱負を述べる。　ずっと国内で自分の立ち位置で努力し続けた彼にはトップ選手に引けをとらない地力がある。努力の人の底力は計りしれない。　震災復興イベントで彼がパークタウンテニスクラブを訪れた時、当時のスタッフと共に応援に行った私は心から「おめでとう」と祝福を送りたい。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様　秋の無料体験学習のお知らせ期間：１１月２日（木）〜１６日（木）　期間中４回恵伸スクールの学習を無料体験できます。　引き続き入会の場合、体験学習教科の１１月分会費を　無料とします。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:48:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妥協点を高く持とう！</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-114418/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-114418/</guid>
      <description>成績を理想状態にしたいと日々生徒も私たちも努力を重ねています。　しかし、成績が伸びている子とそうでない子では妥協の仕方や妥協点の高さが違っている様に思います。アドバイスは同じなのに結果が大幅に違ってしまうのです。これは妥協点の高低によるものではないかと思います。　　簡単に言うと、伸びていない生徒は理想を追求することを簡単に諦めてしまって、すぐ「仕方ないじゃん！」と妥協してしまう傾向があります。出来るところは出来るし、出来ないところは出来ないと諦めているのです。妥協して結果を待つだけになっていませんか？勉強は「やる」のではなく、「やりきる」のです。「やりきる」ことはいっぱい勉強しないとできません。　伸びている生徒はしっかり準備をし、自分ができる最大限の努力をします。そうでない生徒は適当に準備をし、適当に実行するだけです。伸びる子は例え現実に屈しても妥協点の高さが違っているので、結果がついてくることが多いのです。　簡単な妥協は、自分の中に情熱不足、知識不足があるのでは？と自分に聞いてみて下さい。安易な妥協をするのではなく、必死に妥協点を高める努力をしましょう。南中山、北中山、長命ヶ丘、加茂にお住まいの皆様　保育園、幼稚園、小学校低学年のお子様の学習に対する興味と集中力はすごいものがあります。そのため、伸びもすばらしいものがあります。その機会を逃さないことが、大人の役割です。恵伸スクールをおたずね下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 10:03:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やりたい仕事に就くために・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-112875/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-112875/</guid>
      <description>　教室の終盤、高校生から出た質問。「好きなことを仕事にするにはどうしたらいいんでしょうか？」難しい質問だと思う。「自分のやりたいことにお金と時間を使って下さい。」と答えることにしている。　映画が好きなら映画館で見て下さい。本が好きなら書店で買って下さい。旅行が好きなら自分で飛行機やホテルを予約して旅に出て下さい。　雑誌を立ち読みしかしてこなかったのに「雑誌をつくりたい」とか言っていないだろうか。お金を払い、時間を使うと面白かった時の喜びも、つまらなかった時の悔しさも存分に味わうことになる。その体験をしていない人がやりたい仕事をすることは難しいのではないだろうか。　そして、もしまだやりたいことが見つかっていないことに気づいたら、今日から何にお金と時間を使うのか考えてみて下さい。　そんな時、103歳の画家篠田桃江さんの言葉にであった。「人は用だけ済ませて生きていくと真実を見逃してしまいます。無駄こそ次の何かが兆しています。時間にしてもお金にしても用だけ済ませる人生は1＋１＝２の人生です。無駄のある人生は１＋１＝１０にも２０にもすることができます。どの時間が無駄か無駄でなかったか分けることはできません。無駄は良くなる必然だと思っています。」目からうろこ。加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山にお住まいの生徒、保護者の皆様に　　「一教科一ヶ月会費の５０日間夏期講習」のお知らせ　期間：７月１３日(木)〜８月３１日(木)　　　ネット申込みに限り７月１日(土)〜８月３１日（木）の２ヶ月間　会費：一教科一ヶ月会費　　　　小学生　6480円　　　　中学生　7560円　お得な早割特典：７月３１日までの入塾で９月会費無料　　　一ヶ月会費で７月１日(土)〜９月３０日(土)まで学べます。　是非この機会に恵伸スクールをおたずね下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 14:02:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>断捨離</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-112288/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-112288/</guid>
      <description>5月の連休、今年は孫たちの来訪もなく静かな休みになりそうでしたので衣替えを機に身の回りの「断捨離」をすることにした。　調べてみると断捨離とは仏教の教えからきた言葉だ。「なあんだ！自分にとって本当に必要なモノを見つめ直し、身軽で快適な暮らしを手に入れることなんだ」で始めたわけですが・・　始めたわけですが・・出てくる、出てくる・・　私は大学の二次試験と重なり、高校の卒業式に出られなかった。その様なわけで卒業文集を捨てられないでいる。その中の担任の一文に目がとまった。それは「簡単に同意しない気持ち」を強く求めたものだった。学ぶ姿勢として義務教育の中学までは教師の話にうなずき、笑うところで笑っていればそれでよかった。でも高校からは駄目だった。　　入学式の冒頭必ず校長が「入学を許可する」と告げる理由がそこにある。高校、大学は義務教育ではない。許可は更に学ぼうとする選択に与えられる。だからこそ受け身にならず、納得できるまで突き詰める姿勢が大切ということだ。　さて自分はどうか。「簡単に同意しない気持ちを持て」という言葉はこれまでを省みる良い機会になった。・・というわけで「断捨離」とは全く関係のない文章になってしまった。当然「断捨離」とはほど遠く、整理整頓の域も出ず、お片付けのレベルの連休だった。加茂、長命ヶ丘、南中山、北中山の皆様　６月の中間考査は、この一年の自分の成績のスタンダードが決まる大事なテストです。教室では既にテスト対策の学習が始まっています。　体験学習を利用して、テスト対策をしてみませんか。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 10:21:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>損得一定の法則</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-111565/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-111565/</guid>
      <description>　フィギュアスケートの羽生結弦選手が先日の世界選手権でショート５位からフリーで世界最高得点を更新する演技で大逆転。三季ぶりの優勝に「自分の記録にずっととらわれていたのでやっと一歩が踏み出せた」と喜びを語っていた。　新年度がスタートしたばかり。新しい環境に戸惑っている人もいるでしょう。そんな人に羽生選手の次のような言葉が響くのでは・・「自分には弱いと思う部分がある。誰もが失敗をし、一度は沈む。そこで肝心なのは間違いの原因を追及し練習すること」「マイナスの状況は必ずいつかプラスが訪れる前兆だと思うことにしている・・」この様に考えればマイナスの状況で悩むことも少なくなるし、気持ちが救われる。　ご父兄の皆様に時に「人生は絶対帳尻が合うようにできている」と話すことがある。要するに一生でマイナスの総和とプラスの総和は同じではないかということだ。これを私は勝手に「損得一定の法則」と名付けている。法則というよりは、むしろ私の願望に近いものだ。悪いことがあっても「大丈夫！これからいいこといっぱい待っているよ」という「男はつらいよ」の寅さんのせりふが思い出される。「風光る」という美しい季語がある。日差しが強くなると吹く風がまばゆく感じられる。一年で一番気持ちのよい季節が仙台にやってくる。加茂、長命ヶ丘、南中山の皆様　　５月無料体験学習のお知らせ　期間：５月中の二週間　対象：三歳〜高校生、社会人　特典：HPからの申込みに限定　　　　引き続き入会の場合、当月分の会費無料。</description>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 12:12:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好奇心が自身を向上させる。</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-110300/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-110300/</guid>
      <description>　新年度を迎え不安になりやすい時期です。今までは気のあう友人とだけつきあったりあうんの呼吸で通じる内輪の人達と一緒にいたりと居心地のいい世界から、この先何が起こるか、どんな友がいる等、心の警戒警報の働く不安な時期でもあります。　この時こそ「何か違う物を見たい」という好奇心の力を借りて動いてほしいと思います。これが「夢」につながります。「夢」と言えば少し大げさに聞こえるかもしれませんが、周囲からはやめればいいのにと言われながらも続けている地味な活動やスポーツ、ボランティア・・。夢を持つことは違う物を見たいという好奇心からくるものです。この気持ちがあれば自分自身向上するだけではなく、他の人に対しても寛容になれます。寛容は社会人として生きるために必要な資質です。　たまには電車で行くところをバスで行ってみるのもいいかもしれません。ルートが違えば見える世界も違うし、新しい発見もあります。「お金を稼ぐ」「出世する」「おいしいものを食べる」といった常識的な生き方ではなく、とるに足らない事のように思える小さくて地味な好奇心の積み重ねが何かの形でその人の生き方にプラスになると思います。　そして社会に出るとき、その積み重ねを自己紹介の時に披露できるようになってほしいと思います。＜加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＞　　恵伸スクールでは「塾デビュー」を考えている方へお知らせです。　期間：４月中、２週間の無料体験学習をおこないます。　対象：幼児、小・中・高校生　特典：入会の場合、４月分会費無料</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:47:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>モチベーション</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-109202/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-109202/</guid>
      <description>　生徒は塾に勉強しに来ます。でも学習の場の提供だけでは生徒の勉強に対するモチベーションは上がりません。勉強する意味、物事を知る意味、目標を達成する意味、自分の人生を生きる意味を伝えることで生徒の勉強に対するモチベーションを上げていきます。　時として友達や先生に会いに来たり、愚痴をこぼしたり、憂さ晴らしに来ることもモチベーションをあげる一つの側面かもしれません。　例えば「何故勉強しなくちゃいけないの？」という質問に「そんな質問はいいから勉強しなさい」「受験に合格するため・・」「勉強から逃げるな！」等一喝もあれば説教をする指導者もいるかもしれません。「何故勉強しなくちゃいけないの？」の答えは色々でしょうが、一例を挙げれば千竈はこの様に答えています。「勉強することが直接社会に出て役立つということではなくて、社会に出てから色々なことを学ぶための練習なのだと・・」　試合に臨む前に練習するのと同じで社会に出る前の練習なのだと思います。だからこそ、しっかり練習することが大事なのです。 加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様へお知らせ　　　春のスタートダッシュ無料体験学習　期間：3月2日（木）〜16日（木）　対象：3歳〜高校生　特典：体験後の入会は体験教科の3月分会費無料</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 17:03:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hello、Mirai　Keishin School！→→→</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-108286/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-108286/</guid>
      <description>　遅ればせながら謹んで新年のお慶びを申し上げます。新しい年を迎えるに当たっては気持ちを新たにして、頑張るぞと一年の抱負に思いを巡らすのも大事ですが、同時に今年はいいことがあるに違いないと自分に言い聞かせて明るい気持ちになることも大切です。「幸せな人は仕事ができる」という話があります。自分にはツキがある、自分は幸せ者だと思うことが個人としての成功につながるのです。どんな窮地に陥っても、その気持ちを忘れずに前向きに対処しましょう。　皆さんに贈ります。未来の時間は数字で測ることができますが、過去の時間の長さは感覚になり、人それぞれが異なる長さになってしまいます。「あっという間に一年が過ぎた」の「あっ」は何かを獲得している時期の記憶が詰まっている感覚であり、短い瞬間を意味する言葉です。怠けたり、型通りの日常生活では「あっ」という感覚は余りありません。　皆さんには時間があります。時間だけが皆さんに唯一平等に与えられた可能性です。ひとつひとつ進んでいけば、いつか誰かのために生きることができる素晴らしい自分に会えるはずです。　恵伸スクールも今を見つめて、生徒を見つめて一年を過ごしていこうと思います。スタッフ共々今年も宜しくお願い致します。　恵伸スクール　春の無料体験学習　　期間：３月２日（木）〜１６日（木）　　対象：３歳〜高校生</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 15:18:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強することは意味がないのか？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-107160/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-107160/</guid>
      <description>　勉強について「何のために勉強するのか」とか「勉強して何になるのか」という質問をされることがあります。　例えば野球が好きな子は全員「将来プロになろう」と思っているわけではありません。「勉強をして何になるのか」というのは「将来プロを目指さないなら野球をやるのは無駄」というのと同じです。　野球をする子の目標は「試合に勝つこと」です。そのためにストレッチやランニング、素振りなどの基本練習を繰り返します。　勉強もそれと同じです。将来「社会」という舞台に立った時のために頭の使い方の練習をしているのです。　実社会で連立方程式を使うかどうかではなく、式を解くことで思考力や問題の解決方法を見つけることに意味があるのです。　スポーツだと「練習せずに勝てるワケがない」と分かるのですが、こと勉強になると・・です。「イチロー選手が一番練習する」と言われます。結局一番うまい人が一番練習しているのです。　勉強は自分の人生の「すそ野」を広げるものです。富士山が日本一高いのは広いすそ野がそれを支えているからです。自分の「すそ野」をどれだけ広くできるかで大人になった時、どれだけ伸びるかが決まります。だからこそ「勉強することは大いに意味がある」のです。　この一年大変お世話になりました。来る年も学ぶことで大きな喜びを感じ取ってもらえるように、スタッフ共々努力を重ねて参ります。来年もどうぞ宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 12:10:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学びのないところに思考力は生まれない</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-105276/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-105276/</guid>
      <description>　昨今の教育はアクテイブラーニングといって「学ぶ」こと以上に「考える」を求めています。しかし考え込んでしまえば何も学べないこともあるのではないでしょうか。「学ぶ」とは素直に先行者を真似ることから始まるのです。真似て、反復して、そしてそれをできるようにしていくこと、その過程が「学ぶ」ということです。これを抜きにしては考える土台が形成されません。　学力や学習意欲はそれぞれです。学習意欲がもう一歩という子供たちに「さあ、みんなで考えよう！」ではどうしてよいか分からなくなり、結局は学力の二極化が進んでしまうだけです。　今年、ノーベル賞を受賞した大隅良典氏も話しておられるように、基礎学力、基礎研究が一番重要だと・・　教室では義務教育期間は考える前に学ぶことを徹底していこうと思います。学ぶことによって培った考える道具を子供たちに沢山持たせたいと思います。物事の考え方の形を学んだ次に思考力がついてくるのだと思います。このことを自覚し、教室で実践していきます。　常緑の葉が伸びる枝で、キンモクセイの小さな花がゆれてかぐわしい香りにはっとさせられた。季節がゆっくりと移ろうのを感じる。今年も100日をきった・・恵伸スクール秋の無料体験学習期間：11月7日(月)〜20日(日)の2週間　　　（月）(木)（金）週3回　合計6回対象：3歳〜高校生</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 12:10:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敗れざる・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-104439/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-104439/</guid>
      <description>　ようやくリオ・オリンピックの狂騒が一段落ついた運動神経が×の私は決してスポーツファンというわけではないが、決勝終了間際の逆転優勝の選手たちの姿を見ると、図らずも目頭が熱くなった。諦めない心と積み重ねた努力のなせる業だろう。　今回のオリンピックは色々な問題が噴出して世間を騒がせた。ロシアのドーピング問題やら、やれプールの水が一夜にして緑色になっただの競技以外のところでもたっぷり楽しませて頂いた。　そもそもスポーツの試合を英語では「ゲーム」と言い、ゲームとは「勝負事」と「遊戯」という意味合いをもつ。ゲームにはルールがあり、選手たちはこのルールという枠の中で全力を出し切って闘う。もし、勝つことのみに拘り、禁じ手を使ってでも他人を出し抜くことを是とするなら、スポーツはギャンブルになってしまう。　体操の内村選手が逆転で金メダルをとった試合後の記者会見。「あなたは審判から好意的に見られていると思うか？」の質問に銀メダルに終わったウクライナの選手は「採点はフェアだとみんな分かっている。無駄な質問だ」この潔い言動に拍手は勿論、オリンピックをオリンピックゲームという所以であろう。　失敗学の畑村洋太郎氏は「日本社会は失敗を恥じるが、失敗に学ばない」という言葉を思い出した。　恵伸スクールの「秋の無料体験学習」期間：11月7日(月)〜20日(日)</description>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 12:52:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「弱いもの」たちの強さ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-103191/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-103191/</guid>
      <description>　高校生の頃、自分の強みを語れる同級生を羨ましく思い、就活中の大学生の頃、スーツを着て堂々と面接に挑む友人をまぶしく眺め「強く振る舞えない自分は何てダメなやつなんだ」とへこんだことも多々ありました。　英雄アキレウスにはアキレス腱が、武蔵坊弁慶には弁慶の泣き所という弱点があります。　欠点や弱点、不足があると言うことは、むろんそれが致命傷にもなることもありますが、新たな「強さ」の契機にもなるのです。　弱さは強さの欠如ではありません。弱いとされているものこそ特有の鋭さや深さ、美しさが宿ることもあります。　例えば「数学ができない」は「できるの欠如」ではないのです。小3の時、かけ算ができなくて・・で入会した中３生が中３相当の内容を修了した現在、数学の実力は◎です。これはまさしく新たな「強さ」の始まりです。　教室ではこの様な生徒の瞬間に出会うことがあります。少しは「縁の下」になれたのかなと教室から帰る車中、一人ニヤリ・・これが私の「縁の下」の誇りです。　</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 12:14:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強は子供を大人にする</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-101723/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-101723/</guid>
      <description>「大人になったら○○になりたい」といった欲求がこの頃聞かれなくなってきたように思われます。また「どっちでもいいよ」「先生、決めて・・」このような決断の仕方には「自分で選ぶ」という習慣が身に付いていないように思われます。　恵伸スクールでは「勉強」を通して目標に向かって困難を乗り越えていく「精神力」や自分で責任をもって考えられる「自立心」を是非子供たちに伝えたいと思います。　これらは親や先生が丁寧に教えて知り得るものではありません。手取り足取りの指導から少し距離をとり、生徒の力でまずやらせる・・「考える」訓練を織り込みながら勉強させることで「先生が教えてくれるから分からないけどいいや」という受身の感情を減らしていこうと思います。　子供たちは好きなことや遊びたい気持ちを我慢しながら勉強をしています。途中つまずくこともあります。　教室では、その様なときは学習の新たな道筋を立てたり、方向性を示唆することで失いかけた自信や、目標への関心を再び持ち直せるよう話し合っていきます。それが受験など大きな目標を乗り越えていく大きな力になります。　教室はあくまで楽しく、自信と安心をもたらす場所でありたいと願っています。＜恵伸スクールの夏期講習＞　期間：7月11日(月)〜8月31日(水)　講習料：一教科一ヶ月会費　早割特典(引き続き学習される場合)：学習教科の9月分会費無料</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 16:54:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悪口、愚痴のくすり</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-100723/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-100723/</guid>
      <description>　友達と集まると、この年齢になると、健康の話か、仕事の話になることが多い。　ある時、ある人の行動で嫌な目にあったことを面白おかしく話したことがある。私としては笑い話として話したわけだ。　その日の夜「あのことを笑い話のように話したけど、大して面白くなかったなあ〜。それをわざわざ笑い話のように話したってことは自分の中で相当引っかかっていたのかな〜」と思った。ただ友達に話しただけなのに気分が楽になっている・・。　友達に話しながら問題を言語化していくと、見えなかったイヤなものが目の前に現れる。目に見えると大したものじゃないと分かったり、対処の仕方も見えてくる。　人に話すことは自分の中にあったものを一度外に出すことである。会話は情報交換だけではない効用がある。愚痴を言ったり、悪口を言ったり、失敗を笑い話にすることで、心にのしかかっている重石をどかしやすくなる。　新年度、環境も変わり、色々な感情も出てくる頃だ。苦しくなった時、考えに余ることがあった時は人に話してみよう。景色と空気が変わると思う。　季節は待ってくれない。芽吹いたばかりだった若葉の色が日増しに濃くなっていく。教室の子供たちを見ていると、生命の輝きに溢れている・・。　　　恵伸スクールでは「５０日間夏期講習」の受付を始めました。　　　　　期間：７月１１日〈月〉〜８月３１日〈水〉　　　　　講習費：小学生　　一教科　６４８０円　　　　　　　　　　中学生　　一教科　７５６０円</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:19:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>別れから出会いの季節へ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-99791/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-99791/</guid>
      <description>　小学校から中学校へ、中学校から高校へ、算数は数学に変わり、高校になると選択できる科目も現れる。　この年齢になると思考力が高まって自分で物事が判断できるようになり「何故こんなことを勉強しなければいけないのか」「何の役に立つのか」と疑問に思うことが出てくる。　一番単純な答えは将来の仕事に役にたつことだろう。理系の仕事を目指すなら数学は必須だ。文系の仕事でも数学の考え方や方法が大切になる場面が多く出てくる。　理系に進んでも文章を書く技術は重要であり、文章を書く技術を学ぶことで思考法を鍛えることもできる。　中学高校での何の役に立つのか分からない勉強も新しい世界の扉を開き、自分の頭で考える快感を経験し、人生の選択肢を広げることにつながるのではないだろうか　室町時代、能を大成した世阿弥の言葉に「時分の花」がある。生命力のある若く、魅力的な時、それはほんの一瞬だけの「時分の花」でいずれ消えゆくもの・・それを自分の魅力だと思い込んでいると「真実の花」にたどり着くことはできない・・と説いている。　本当の花を咲かすために、今から努力を重ねていってほしいと思う。＊恵伸スクールは5月より学習日が増えます。(月)（木）（金）週3回通塾可。＊恵伸スクール5月無料体験学習　　　5月16日(月)〜27日(金)</description>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 19:15:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当たり前</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-98945/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-98945/</guid>
      <description>　受験シーズンがようやく終わろうとしています。　学校の先生が、塾の先生が、そして親が子供に対して「あなたはやればできるのに・・」という言葉をよく使います。「やればできる。やらないからできない」よく考えるとこれほど誰をも納得させることばはないように思います。受験生の保護者の方が「やればできるのですね・・」としみじみ口にしたこの言葉がよくこの事を物語っていると思います。「やればできる」当たり前のことですよね。当たり前のことって当たり前のすぎてよくよく考えないので受け入れられないのかもしれません「当たり前」にも理由があって、理由を知って初めて意味がある「当たり前」になるのかもしれません。　苦しいスポーツトレーニングにおいて、ウオーミングUP後のダッシュを最後まで走りきらない選手がいたとします。そういう場合「テスト勉強をすると言っておきながらやっていないんじゃないか「明日やると言って先延ばしにしていることがないか」という話をした方が「そう言えばそうだな」と納得し、成長するまで自分を鍛え続ける選手になる・・という話を聞いたことがあります。この話も学習にいきるのではないでしょうか。　　　　　　＜人生の勝負は短期では決まらない＞恵伸スクールは５月より学習日が増えます。（月）（木）（金）週３回になります。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 12:39:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試と乳歯</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-97902/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-97902/</guid>
      <description>　受験シーズン真っ最中である。その思いは一言で言うと「入試は乳歯である」と駄洒落のようだが本当にそう思っている。　孫が通う歯科医の先生は「乳歯をいい加減に考えてはいけません。栄養補給が大切な時期には健康な乳歯があってこそ健康な永久歯が生えてきます」と言う。 　受験勉強で得た知識やテクニックが、その後の人生に直接役立つことは余りないだろうが、後の自分の人生の「永久歯」を得ようとした際、受験勉強の経験は新たな歯の土台になるのではないだろうか。 　入試は全く無意味ではない。やがて社会に出て行くときにどこまで自らの歯を磨きあげる習慣や素養を身につけているか否かの差は歴然とする。それまで歯を強くしようとしてこなかった人が、頑丈な永久歯を得る可能性は決して高くはないだろう。　今年「歯がたたない」と嘆く受験生が少ないことを願っている。  　春のスタートダッシュ無料体験学習　　期間：3月1日(火）〜15日(火）　　特典：体験後の入会は体験教科の3月分会費無料</description>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 12:35:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幸せの音</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-97073/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-97073/</guid>
      <description>　東京にて近所のお宅の庭でスイセンが咲くのを見つけた。地面からすくっと伸びた茎の先の花は清らかな白さの中に凛とした気高さを漂わせる。「何となく今年はよい事あるごとし　元日の朝　晴れて風なし」新春の穏やかな空に石川啄木のこの歌はよく似合う。　遅ればせながら、あけましておめでとうございます。今年も宜しくお願い致します。 　皆さんに伝えたいメッセージがあります。それは好きなものを見つけ、夢に向かって突き進んで欲しいということです。その為には準備が必要です。準備をしていないと不安からプレッシャーにつぶされてしまいます。 　私も好きなように、好きなことだけに没頭する・・こんな生活だったら飽きずに続けられると思っていた時期がありました。でもある日、こんな風に考えていたら本当に好きなものがかすんでしまうことに気がつきました。面倒なこと、嫌なこと、苦手なことなど負の感情があるからこそ、好きなものが見つけられるのではないでしょうか？ 　挑戦の中に失敗があるのは当然です。ミスした回数だけ成長できます。が、同じ失敗は繰り返さないことが重要です。挑戦のないところにチャンスは巡ってきません。　きっと「今年はよいことある如し」です。   失敗しないテスト対策8か条　友達の「勉強してないよ」にはだまされないように。　計画表は作るだけではダメ。実行です。　「当たって砕けろ」はテストには通用しない。　できなかった問題を「なかったこと」にしない。　解き方を身につける。答えの丸暗記はダメ。　得意科目ばかりをやらない。　一科目、一日目のテストが終わってプチ打ち上げをしない。　「過去は振り返らない」のではなく、しっかり振り返ること。  春のスタートダッシュ無料体験学習　　　3月1日(火）〜15日(火）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 16:27:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「料理しかできへん」</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-95528/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-95528/</guid>
      <description>「料理しかできへん」　シェフを「続ける」ということ　（井川直子著） 　ここに登場する15人のシェフはイタリアで修行し、今も料理に関わる点だけが共通項でそれぞれ違う人生を歩んでいる。　家族の介護のため地元に戻った人、成長著しい中国やシンガポールへ新天地を求めた人、地産地消にこだわる人、更に高みを目指す人、病に倒れて店は閉めたものの、料理のすばらしさを伝える仕事を見つけた人、誰もがもがきながら決して諦めない人たちの話である。 　彼らから感じたのは自分の中に核を持った人は、例え困難に出会ってもそれを受け入れ、変化を恐れずその経験を必ず次に生かすことだった。しかし本人達は「料理しかできへん」とさらりと言う。彼らは天才でも特別な人でもなく「続けられる」人なのだ。 　「続ける」ということはすごい能力だ。「迷い」がでた時「続けられない理由はあるのか」を自身に問いかけてほしい。「続ける」という選択は乗り越える力にもなる。この言葉を手にして皆さんには歩いていって欲しいと思う。　そして・・「これしかできへん」といえるものを見つけ、「これしかできへん」とさらりと言える人になることを希望します。  　この一年大変お世話になりました。来る年も学ぶことで大きな喜びを感じ取ってもらえるように、スタッフと共に努力を重ねていきます。　来年もどうぞ宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:01:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>見え方・感じ方</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-94324/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-94324/</guid>
      <description>同じ話を聞いていても感じ方は人それぞれに異なり、街を歩いていても同じ道でも行きと帰りとでは景色の見え方が違ってくる。 　日々の生活の中でTVや新聞などから情報が入り、また街を歩いていて何気なく見ている風景から様々なことを感じる。しかし、その見聞きした情報を活かす機会は少なく、殆ど変わりなく過ごしてしまっている。　同じものでも見ている位置、場所、状況によって見え方が異なるの同様に同じ話でもおかれている立場によって感じ方が違ってくるのではないだろうか？ 　私は教室ではその生徒を一方向からではなく、様々な視点で見守るように心がけている。学校という枠からでたその生徒の考えや行動は、私に様々な考え方を促し、新たな発想・発見がその生徒の指導に活かせればと思っている。 　生徒の皆さん　衣食住が足りて、恵伸スクールに通わせてもらえている状況は全て皆さんを応援している人のおかげです。照れくさいかもしれませんが、親に「これまでありがとう。これからも本気で頑張るから応援宜しくお願いします」と頭を下げて欲しいと思います。  ＜秋の無料体験学習＞　期間：11月2日(月）〜17日(火）　　　期間中4回恵伸スクールの学習を無料体験できます。　　　引き続き入会の場合、体験教科の11月分会費を無料とします。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 10:21:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験勉強</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-93461/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-93461/</guid>
      <description>今回は反対意見を承知で受験勉強にふれてみたいと思う。受験勉強そのものが教育にとってマイナスという風潮もある。受験勉強で詰め込んだ知識が、その後役立っていないというものだ。 　受験勉強は本当に役に立たないのだろうか？自ら目標を設定し、その目標を達成するために集中的に知識を蓄積し、問題解決のためのトレーニングをする、そんな充実した経験は他にあるだろうか？　その経験が後の人生に生きないはずがない・・受験勉強ひとつ乗り切れないで社会に出て何ができるというのだろう。どんな世界だってそれなりの厳しさがある。スポーツの世界や芸能界の競争率、職人の世界など受験の比ではないはずだ。 　スポーツや音楽などは才能によって大きく左右される。とても公平とはいえない世界だ。　でも学校の勉強は努力すればそれなりの結果が得られる。だからある程度公平だともいえる。 　苦しみを乗り越え、目標に向かって一歩一歩歩み続ける・・。受験勉強は人生でそういう工夫を初めて学ぶ機会ではないだろうか？   　　　秋の無料体験学習期間：11月２日(月）〜17日(火）　期間中4回恵伸スクールの学習を無料体験できます。　引き続き入会の場合、体験学習教科の11月分会費を無料とします。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 14:43:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失敗にも学びあり</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-92611/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-92611/</guid>
      <description>夏休み、旅行をされたご家庭も多いと思います。「どうだった？」との問いかけに子供の多くが鮮明に覚えていることは、名所や景色ではなく「トラブル」が一番のトピックになっていることが多いのです。 　情報化社会が進み、日常で大きな失敗をする機会が減っています。疑問に思うことがあればネットで検索をします。でも人生には誤算や失敗は必ずあるもの。柔軟に考え、強い気持ちで乗り越えられるタフさは今の時代に重要です。そのタフさは失敗やトラブルで磨かれることも多いのです。 　旅先で起こったことを嘆く前に状況を把握し、限られた中で最善の策を講じる大切さ、皆で力を合わせて何とかなったという経験は、子供にとって生きた学びになります。 　旅の経験が学問の理解を深める助けになることもあります。「新潟はどうして信号機は縦型なの？」「雪が上に積もっても縦なら重くならないし、落ちないように工夫しているんだよ」と何気ない会話で「新潟は日本一の豪雪地帯」との記憶が刻まれます。 　家族旅行で育まれた「絆」や「体験」は子供の「実践で学ぶ旅育」として財産になるのではないでしょうか？   Q、　高校入試難しくなっているって本当？　　　本当です。難問が増えています。 Q、　じゃあ、難問対策をしなくっちゃ・・　　　その前に基礎力です。　　　考えてみて下さい。基本問題を確実に解く力がつく前に難問を　　　解く力がつくでしょうか？　　　　　　入試は合格ラインを超える点数を取ることです。難問で得点しようが　　　基本問題で点数を稼ごうが合格点は同じです。　　　基本問題でも難問でも一点は一点です。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 12:59:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心地よい“雑”が心を育てる</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-90647/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-90647/</guid>
      <description>　私自身昭和の時代の“雑”の中で育った。茶の間にはチャンネル式のTVがあり、床には雑誌が積まれ、片隅には弟のバットとグローブが転がっていた。　ホテルのような整いすぎた部屋より、色々な物が転がっているリビングの方が案外心地よいものではないだろうか。特に図鑑や全集などは幼少期や多感な時期には近くに雑然とあるのもいいのでは？ 　キャンプや旅行、You　TubeやネットもいいけれどTVを見ながら食卓を囲むのもいいものだ。寛いだ雰囲気の中で思い思いの意見を述べたり、同じものを見て笑ったりするのも家族間のコミュニケーションの量と質を上げるきっかけになるのではないだろうか？ 　このような空気の中で子供たちは色々なことに興味を持ち、自ら経験を重ねていく・・これが子供の育つ家にとって重要なことではないだろうか。　また子供の勉強は一家のプロジェクトであり、高校生になる位までは家全体が学習に対する意識を持つことが大切である。   　　恵伸スクールの夏期講習 一ヶ月の会費で50日間夏期講習　　7月13日(月）〜8月31日(月）　長命ヶ丘教室、北中山教室の2教室（週4日）通塾可</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 13:49:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽観と前向き</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-89445/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-89445/</guid>
      <description>「もっと楽観的に考えて・・」「前向きにいこう」よく使うフレーズだが、そのすみわけはあるのだろうか？　ある問題に突き当たった時、楽観的に考えるか、前向きに考えるか、少なくともきちんとその問題に目を向けて、適切な解決策を考えなくてはならない。 　状況が自然に改善してくるだろうと楽観的に考えてそのままにしていると更に問題が大きくなり、取り返しがつかなくなることがある。そうした際に「どうせ何をやってもダメだ」と諦めて手をつけないままでいたり「どうしてこんなことになったのだろう」と後悔したりしても、その問題が解決するわけでも、消えるわけでもない。　仮に問題があっても全てをダメだと決め付けないことが大切だ。何が問題で、これからどうすれば改善につながるかを丁寧に考えること（前向き）ができれば、この目に見えない努力に何らかの形でご褒美が与えられるのではないだろうか。 　前向きな考えと楽観的な考えとは必ずしも同じではないが、深刻になりすぎると考え方が後ろ向きになる傾向に陥りやすい。　すぐに解決できなくても、いくらかでも先に進むことができれば状況は変わってくると思う。　問題に気づいた時はできるだけ早く取り組み、先に目を向けた前向きの考え方を大事にしたいと思う。</description>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 12:31:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信じて選ぶことの貴さ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-88625/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-88625/</guid>
      <description>「一番大事にしてきた声を捨て、生きる道を選びました。」音楽プロデュサーのつんく♂さんが声帯を摘出したことを公表した。事実にも驚いたが声を「捨て」たという表現が衝撃的だった。 　私達はどんな結果を生むか分からないまま、目の前のことを選択し続けなければならない。私は命の選択以外は、今までやってきたことを「待てよ・・」と考えて欲しいと思う。身近な問題で言えば「部活に力を入れたいから・・」とか「今は遊びたい年令なので勉強は・・」は「今」だけの状況だけで判断しているのではないだろうか。部活を卒業した後の受験や将来のこと、遊びが変わっていった後の高学年のことを考えて欲しい。 　選択は選ばなかったものへの未練や後悔と表裏一体だ。「捨てる」とは不用なものを手元から離すことだ。「選択」が「捨てる」ことになれば「できるようになる」権利を捨てることにもなる。私が命の選択以外は・・と思うのはそのあたりだ。 　この季節、慣れない環境、新しい人間関係にとまどうこともあるだろう。「今頃きっとあいつも頑張っているはず・・」と思って力強い一歩を踏み出して欲しい。豊かな出会いもまっているはずだ。   　　　　5月3週間無料体験学習受付中！！　　　　　　　期間：5月11日(月）〜31日(日）</description>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 02:28:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続けること</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-87672/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-87672/</guid>
      <description>　続けることは難しいことだ。東日本震災から4年。震災が起きた時、沢山の人々が被災地に寄付や支援をしたと思う。けれどあの時に社会にした働きかけを今も同じようにしている人は一体どれだけいるだろう。 　勉強も同じだ。入学式、始業式の日に新たな決心をする。決心をしたことを「続ける」ことは難しい。勉強を「続ける」ことは楽しい事ではないだろう。質問に答えられなかった恥ずかしい思いや宿題を忘れて注意されたり、テストで失敗した悔しい思いを沢山経験できるからこそ勉強する価値があるのだ。 　どこに行き着くのか分からない。好きな勉強でないかもしれない。少なくとも中学校、高校時代はしっかり勉強を「続ける」をして欲しい。その道は振り返ってみないと見えない。だから今できることをやっていこう。学生時代の時間は自分の手の中にあるが、この時の時間は瞬く間に過ぎてしまう。結果、手痛い仕返しが待っている事態だけは避けよう。 　計画から半世紀、北陸新幹線開業。金沢生まれの私にとっては新しい未来が始まる予感がする。気が遠くなるような半世紀だが「続ける」ことでつながることを実感した。　ますます愛おしくなった花見の季節はもうすぐ・・    新学期　2週間無料体験実施中　　　　　4月中に限り　2週間無料体験学習ができます。お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 14:19:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ進級・進学</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-86123/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-86123/</guid>
      <description>春のスタートダッシュ無料体験学習　　　　　　　　　　　　3月2日(月）〜15日(日）　　　　体験学習と同時入塾または終了後入塾で3月分会費0円 　　　　　　　「四月になったら頑張る」は、本当ですか？　人は意欲があるから行動する生き物です。体内の「学習意欲装置」に火をつけさえすれば、明日の学習意欲がわいてきます。そのためには「点火の手助け」も必要かもしれません。 　早期学習は非常に効果的です。テスト直前の一時間も、今の一時間も同じ「一時間」です。ところが学習効果は三倍違うことが知られています。緊張感と焦りの中の一時間と、じっくり取り組む一時間の違いが大きな成果の差になるのです。 恵伸スクールの5大特長個別指導による自立学習で最大限の学習効果を出す。個別に作成するカリキュラムによって無理と無駄を排除し、楽しい雰囲気の中で学力をつける。納得いくまで学習できる時間を確保する。学力の最低保証は「語彙力」「読解力」「表現力」「思考力」「計算力」の五分野。高校進学後の高一生の数学、英語の学力保証。 恵伸スクールでは　最短のさかのぼり学習・徹底した予習中心指導をしていきます。学力向上にとって分からないところまでさかのぼって学習することが絶対必要だということは誰もが分かっています。しかし、言うのは簡単ですが、実行は難しいものです。この「分からない自分」を抱えてしまっている限り、成績向上は望めません。　一方で「学校授業が分かる」という自信と学習意欲をつけるために、徹底した予習中心指導をしていきます。この様にすれば生徒は余裕をもって学校の授業に望めます。 無理と無駄を排除した個別カリキュラムを作成し「できる最短コース」を提示します。 恵伸スクールではお子様の学習意欲に火をつけ、学習効果も三倍高い進級・進学のこの時期に「春のスタートダッシュ無料体験学習」を開講します。この体験学習でライバルに差をつけ、特に新小一生、新中一生は、充実した学校生活を送るために、恵伸スクールをご検討ください。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 14:26:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間には限りがある</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-85109/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-85109/</guid>
      <description>　新年、突然自分に与えられた時間に限りがあることに気づいた。若い頃「のんびりいこう」とか「マイペースがいい」などという甘言が耳に心地がよかった。それは私にとって頑張らない人間の言い訳だったかもしれない！！ 「人生はひとつずつ選択肢を捨てていく旅」と誰かが言っていた。生徒には何を選び、何を捨てるかを自分で決め、選んだものを徹底的にやり抜いて欲しい。 　恵伸スクールで学んでいる皆さんには「あの時間は何だったのだろうか？」などと決して思わせてはならないと肝に銘じている。　時には指導において厳しい評価を口にすることもあるが、ただ、そこに学習指導のプロとして必ず解決策（対応策）を添えて伝えることを心がけている。 　今年も卒業生から心のこもった年賀状を受け取った。ささやかな近況報告に微笑んだり、忘れていた記憶を呼び起こされて苦笑したり、新しい年に期する決意を目にすると、自分も新たな気持ちになる。　胸をひたす年賀状のぬくもりには格別なものがある。 　　2015年　スタッフ共々宜しくお願い致します。学習塾の中で一番愛される教室をめざして・・夢ではなく約束です。 　　　　　　　　　　2015年　　　　　恵伸スクール　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　千竃　恵美  　恵伸スクールの学習は”子別”に全て指定されています。分からなければ聞けばよいし、全て明確にして進みます。学習をしないとか、間違った方法で勉強するとかしない限り、良い結果がでるはずです。  </description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 15:32:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>　チャレンジすること</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-83317/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-83317/</guid>
      <description>今年、日本人三人にノーベル物理学賞が授与されました。受賞者の「越えられない壁はない」という言葉は私達、特に若い人たちに勇気を与えるものでした。日々、仕事や学習をしていくなかで「無理かもしれない」という気持ちから壁を感じたり、悩んだり・・があると思います。その時に「ちょっと待った！これは成長のチャンスだ」と気持ちを前向きに切り替えて乗り越えようと、自分に言い聞かせましょう。 ノーベル受賞者も様々な実験にチャレンジし、失敗を重ねて現在の姿があると話しています。成長するためには失敗や屈辱にも屈せず、それを糧にどう次に踏み出すかが大切なのだと思います。人が立ち上がる時はいつも逆境からなのかも知れません・・。逆境は辛いものですがひとつひとつ自分で考え、解決していくことが真の勝者に近づくものだと思いたいものです。 この一年大変お世話になりました。来る年も学ぶことで得られる大きな喜びを感じ取ってもらえるように、スタッフ共々、努力を重ねて参ります。来年もどうぞ宜しくお願い致します。   　冬期講習(小４〜中３）　１２月１８日(木）〜１月１６日(金）　本年最後の学習日　　　　１２月２６日(金）　来年最初の学習日　　　　　１月５日(月）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 13:35:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>才能はないほうが・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-81226/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-81226/</guid>
      <description>「才能がある」「才能がない」という言い方をよく耳にする。「才能」というと「ある」「なし」にこだわりたくなる。「俺、才能あります？」「やっぱり才能ありますか、俺？」などというやりとりを聞くと、その能力を伸ばすことより才能の確認ばかりに励むようになっている笑えるシーンに出会うことがある。 　しかし、実際に才能を感じさせる人はいる。　先の全米オープン男子準優勝の錦織　圭選手にこんなエピソードがある。彼は天才だった故に反復練習が嫌いだったが、マイケル・チャンコーチの音をあげそうになるほどの基礎の反復練習が、彼を強い身体の選手に変え、細かな技術と実践的な戦略、勝利に必要な自信を植え付けたという。 　He is natural.を「彼には才能がある」と意訳することがある。「才能がある」とは「自然にできちゃう」ということなのだ。確かにスポーツでも勉強でも教えずとも自然にできちゃう人がいる。というか、できる人は大抵、教えなくともすぐできちゃうのだ。そう考えると彼らはある意味、不幸である。 　物事はできないからこそ頑張ったり、工夫したり、達成感を覚えたりするもので、最初からできてしまったらつまらない。そればかりか自然にできちゃうことを下手に努力してやろうと思わなくなってしまう・・。 　私は、子供たちには全て才能があると思う。今は「才能がない」のではなく「才能が眠っている」のだと思う。的を射た指導によって、その才能を引き出すことができるかどうか・・責任は重い・・。  “子”別指導の恵伸スクールでは「秋の無料体験学習」を実施します。　　　　　期間：10月17日(金）から31日(金）　　　　　対象：3歳〜</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 14:53:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>段取り力</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-80666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-80666/</guid>
      <description>「宿題は？」「美術の宿題が終わっていないのでできませんでした。」「・・・」次の学習日「宿題は？美術の宿題は終わったの?」「まだ終わらなかったので宿題はできませんでした。」「・・・」 　とは言え、私自身もあっちこっちから到来する問題をばったばったと片付けていくタイプではない。たびたびへまをしていた様な気がする。　一時にひとつの事柄に専念し、一段落ついてから次のことに向き合う。それは素晴らしいことであるが、先の問題とは少し違うのではないだろうか？ 　限られた時間の中でいかに物事を片付けていくか、私が以前より少しはマシになった方法を紹介すると・・　「小さな締切」を決める。　　目標時間を書き込み、自分で決めた締切を守るという目標に集中する。　自分で決めたことでゲーム感覚が生まれ、やる気を高めることができる。　つべこべ言わずにやってみる。　　まず「手をつける。」あれこれ考える前に、まず一歩を踏み出す。　うまくいかなかったら中止するか、修正すればいいと思えばいい。　軽い作業から始める。　　軽い作業から始めて数をこなす。作業を進めつつ、頭の片隅に重い作業の　段取りを考えるようにする。 　このうち一つでもできると自信も生まれ、複数の処理もできるようになるのでは？こんなことは当たり前！・・ですね。  　夏期講習より多くの新入会生がありました。既に学習中の皆さんも新人パワーに負けないように一緒に頑張っていきましょう。 　次回の無料体験学習は10月20日(月）〜31日(金）です。 </description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 18:55:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工夫する姿をみせる</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-78079/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-78079/</guid>
      <description>　たまにしか会えない5歳の孫。保育園に行く孫に朝、決められた時間までに自分で用意ができるように模擬時計が作ってあります。　例えば、毎朝7時30分までに身支度を終わらせたいなら、画用紙にその時刻を指す時計の絵を描き、本物のアナログ時計の横に貼るのです。　二つ並んでいると、本物の時計の針がどんどん進んで、残りの時間が減っていくのが目に見えて分かります。すると子供も自分でペース配分するようになります。 　「同じことを何度言ってもできない」と嘆くこともあると思います。このような時は口で叱るだけではできるようになりません。　大切なのは合理的な工夫でやりやすくしてあげることです。 　学校は「合理的」なやり方を教えることはしませんが、教室ではこの様な合理的な工夫ややり方で理解への早道をつけてあげたいと思います。　教室での工夫ややり方が身につき、何事も自分で工夫するようになることこそ、最高の教育なのかもしれません。  ＜夏期講習のお知らせ＞＊NEW　英語専門完全個別指導の夏期講習　　　・週一回　土曜　60分　　　・「個別対応英語専門指導」だからこそ、今からでも志望校合格に間に合います。　　　・幼児、小学生は「小学生で英検3級」をめざします。　　　・会費　　　幼児、小学生　　12000円＋税　　　　　　　　　 中学生　    　　　14000円＋税　　　　　　　　　 高校生　　　　　　16000円＋税＊塾はじめて夏期講習　　　・恵伸スクールの個人別指導の学習の進め方を丁寧に説明しながら、講習を進めていきます。　　　・さかのぼり学習か予習中心学習かを的確に判断し、個別カリキュラムを作成します。 　期間：7月14日(月）から9月1日(月）の50日間。　　　両講習とも　一教科50日間一ヶ月会費で受講できます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:19:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>困ったときは頼っていい</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-77161/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-77161/</guid>
      <description>　中学生のAさん。「部活にいきたいけれどいけない」とのこと。吹奏楽部に入っているAさんは楽器の演奏が上達しないことを気にしていました。先輩や同級生からアドバイスを受ける度「うまく出来なくて申し訳ない」「こんなダメな自分は部にいないほうがいいにではないか」と感じ、部活に行くのが怖くなってしまったそうです。 「困難を乗り越えないと・・」という考えもあると思いますが「辛い、助けて」と言うこと、またゆっくり落ち着いて自分を見つめ直すために休むことも大切な時もあります。 　Aさんのように「頑張らなくては」と思い込んでいる人は意外に多いものです。頑張った末にうまくいかないと自分を否定し、心を閉ざしてしまうこともあります。「困った時は周囲の人に頼っていいんだよ」そんなメッセージを教室から発信していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:39:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習のモチベーション</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-76029/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-76029/</guid>
      <description>　生徒の「伸び」の速い、遅いは生徒自身のモチベーションが果たしている役割が大きいと思います。　実際、教室で生徒を見ていると新しいことを知って、喜んで学習していく姿に何度も出会います。努力が出来るのは興味があるからだろうと思います。 　モチベーションを強く持てるかどうかは色々な原因があります。性格や自分の置かれている状況、将来こんな仕事につきたい、世の中の役に立ちたいと思ったり・・・などです。　能力＝国語力がモチベーションに影響を及ぼすこともあります。何についてどんな話が進んでいるのかを把握することができれば、そこから興味、関心が生まれるからです。　モチベーションが高くなる要因としては　　　　・出来るようになる嬉しさ　　　　・意味が分かったときの喜び　　　　・誉められたときの嬉しさ　　　　　などがあると思います。 　「分かる喜び」が得られるようなレベルの学習が実現できるよう進度調整する場合もありますし、そこに余り神経質にならずに進ませていく場合もあります。　それぞれの生徒の、その時その時の気持ちを考え、機会あるごとに「その子だけの働きかけ」をすることでモチベーションを維持し、ある瞬間に「伸びだす」生徒を育てていきたいと思います。  　　　五月無料体験学習期間：5月15日(木）〜31日(土）教科：算数・数学、英語、国語対象：3歳〜社会人期間中、4回無料体験学習できます。</description>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 02:55:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ勉強するの？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-74681/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-74681/</guid>
      <description>　皆さんの中には一回くらいは「勉強なんてしたってしょうがないよ」と思ったことがあると思います。　苫野一徳著『勉強するのはなんのため？』（日本評論社）では「自由になるためだ」と述べています。何だか哲学めいていますが、自由は自分にとって一番望ましい状態のことで「自由を得るためには力が要る。その為に勉強する」シンプルだけどステキな考えだと思います。 　人には一生懸命やっているうちに昨日の自分と違った自分になっていることに気づくことがあります。　日常生活の中で、意欲ややる気を引き出すには、お子様が一生懸命取り組んだことを誉めたり、努力したことを認めてあげることが、周りにいる大人の役目ではないでしょうか？ 　四月、学びやとの別れ、新たな出会いは早春の一ページであり、人生の転機でもあります。卒業生には自分を信じて・・とエールを送りつつ、私にとってかけがえのない生徒との教室での時間、新しい生徒との出会いを大切にしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 19:59:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ソチ五輪　感動のビタミン</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-73579/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-73579/</guid>
      <description>　ソチ五輪が閉幕しました。私達がアスリートに見たいのは努力と才能が高く美しく空に舞い上がる姿かもしれません。　競技を終えた選手の言葉や表情は結果いかんに拘らず感動的です。勝った者の歓喜に満ちた姿からは見ているこちらも活力をもらいます。頑張って敗れて泣く姿からはメダル以上の価値を感じます。 　最近のSTAP細胞の発見や20年以上かけて手に入れたメダル等々・・何事も「毎日少しずつ努力を続けること」が大事なのだと改めて思います。　学校の宿題があったり、他の習い事が重なったり、見たいTV番組があったり、でもそんな中でも「何とか時間を作り出すこと」「他のやりたいことを少し我慢すること」それが何よりも大事なことだと思わざるを得ません。 　雪かきをしながら樹木の生命力に驚かされます。冬場は植物にとって試練の季節。じっと耐えるしかありません。なのに美しい花を咲かせて目を楽しませてくれます。教室の生徒の姿と重なります。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 12:05:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-71725/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-71725/</guid>
      <description>　　　　考えて強くなる　年が明けると暦だけでなく、気持ちや目標も改まるものがあります。大晦日、新年とただの二日ですが、正月はきりかえるためのいいチャンスだと思います。年の終わり、年の初めの有難さです。　遅ればせながら、あけましておめでとうございます。  　未来に向かって歩んでいく人には二つの選択肢があります。　　よく考えない人になるか、よく考える人になるか。　　問題を避けて通るか、問題に立ち向かうか。　　出来ない理由を見つけようとするか、出来る理由を追い求めるか。　　失敗を悔やむか、失敗から学ぶか。　　夢を笑うか、夢をかなえて笑うか。 　果敢に夢や目標に挑戦しているけれども、思うように成果が得られていない人もいるでしょう。思うようにならないもどかしさ、悔しさの中にあっても、少し落ち着いて「まだ成功していないだけ」「回り道も近道だ」と自分に言い聞かせて前向きに考えて欲しいと思います。それが大人になることであり、考える人になるということです。　考える人を目指すなら、新しい年はチャンスです。 　今年もどうぞ宜しくお願い致します。  予告　春期無料体験学習のお知らせ　　　　　　　3月3日（月)〜16日(日）の14日間</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 13:52:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation </title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-70217/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-70217/</guid>
      <description>　　　　　　　まだまだ下手です。 　楽天が創設9年目で日本一を成し遂げた。宴の後とはこんな感じなのだろう。日本シリーズが終わり、教室から帰ってからが何となく味気ない。　燃えましたね！見せてもらいましたね！魂の野球を！皆よくここまでとの思いが胸をついた人も多かったと思う。　ここまでくるまでの努力と執念・・。これは学習にもあてはまる。ひるむことなく攻めていく過程は多くのことを教えてくれる。苦しいときは教室が皆さんの下支えに徹します。「いつも一緒だよ」を忘れないで下さいね。 　この一年大変お世話になりました。新しい年がまた新たなスタートです。日本シリーズ、連勝が途絶えた田中将大投手の弁「僕の力のなさ、まだまだ下手です」に頭が下がった。「私の指導力のなさ、まだまだ下手です。もっともっと私も努力です。」来年もどうぞ宜しくお願い致します。   今年最後の学習日　　　12月27日（金）来年最初の学習日　　　 1月  6日（月）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2013 12:09:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-69113/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-69113/</guid>
      <description>　　　　　　　　我慢と頑張るAさんは遠い南アフリカから日本に来て２０年、日本語も上手で客をひきつける人柄と日本への愛情がたっぷりのレストラン経営者です。Aさんと親しい友人と昼食をともにした時のことです。Aさんが注文をとりながら「食材で嫌いなものとか、アレルギーはありませんか？最近はこれもダメ、あれもダメといわれる方が多いですね。」「えっ？」「勿論、アレルギー食材には最新の注意が必要です。でも、子供の時から親に甘やかされて育ち、嫌いな食べ物を我慢して食べたことがない。だから大人になっても好き嫌いが多く、仕事でも我慢できず、頑張れないのですよね。」とAさんの厳しい話が続きました。 　子供は乗り物の中では座らないとか、些細なことですが、我慢は小さなことの積み重ねで学んでいくのかもしれません。「子供の頃、我慢すればするほど社会に出てから頑張れるのにね・・」とAさんは呟きました。 　「我慢と頑張る」の境界線を見極めるのが一番難しいことです。教室でよく思うことは「子供たちは大変なことをしている。大変なことだからこそ素晴らしいのだと・・素晴らしいことをしようとしている子供たちをくじけさせてはいけない。」ということです。頑張っている時、辛くなることも多いでしょう。その時「自分は皆とつながっている」という感覚を忘れないで欲しいのです。　我慢の先に頑張って強く生きていけることを信じて、少しの我慢を憶えていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 12:45:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-68034/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-68034/</guid>
      <description>　　　　　　　地道な学習から力が育つ　勉強することは誰でも苦しくて、楽しくないものです。部活で忙しい、時間がない、ちょっと難しくなった・・の理由でその場から逃げていても何の解決にもなりません。やらなくなったらその時点で、それ以上のものは身につきません。将来大人になって自分のやりたいことをやろうとした時、今やらなかったことがどんなに必要だったかを知ることになります。その時、「あの時、もっとやっておけばよかった」と言わない人になってほしいと思います。 　世間一般に無理をさせないほうが良い、そしてゆとりができると自分で考えるようになる、とか言われることがありますが、ゆとりを持たせるだけで人は考えるようになるのでしょうか？　少々難しいことに出会い、刺激を受ける中で考えるきっかけも生じてきますし、必要な感覚も育ってくるものではないでしょうか？ 　2020年、東京オリンピック開催が決定しました。その裏に地道なロビー活動があったといわれています。「やった分だけ力になる」ことを忘れずにコツコツ毎日学習することが一番大切です。   　秋の無料体験学習のおしらせ　期間：10月18日（金）〜31日（木）　対象：２才〜高校生　期間中4回、恵伸学習を体験できます。 　恵伸スクールの思いは「一人をよくする」です。　体験学習後入塾で１１月分会費無料です。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 12:20:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-66383/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-66383/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　あの夏、あの熱い一言　夏休みの宿題は終わりましたか？どんな仕事や勉強でも「締切」があります。明日の会議に提出するから何とか報告書を書き上げる・・　試験が迫るから無理しても暗記する・・。　人は何かの区切りがなければ四六時中頑張れるものではありません。でも「まあ、いいか」で区切りのないまま何となく今日が明日に続いていってはいませんか？終電を逃した時の「あ〜ぁ、やっちゃった」感が年々薄れていっているような気がします。 「提出物は期限まで！」「最後まで諦めないで・・」の古い一言が何年か経って仕事に行き詰まり、人間関係に悩んだ時に、あの夏の日に聞いた言葉を思い出し、勇気を奮い立たせることがあるかもしれません。「辛いことがあったからこそ、今笑顔になれるんだね」と思い出すことがあればいいと思います。勉強も受験もきっとそういうものだと思います。 「こんなことたいしたことじゃない」「そんな一言、どう〜てことない」と思うようなささやかな出来事が、実は人生を左右する大きな出来事になるのだと」（原田マハ著「キネマの神様」文春文庫）「この夏、苦労しただけきっといいことがあるよ。だから前を向いて一緒に頑張ろう」とそう言えば今年の夏も言っていたっけ・・</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 17:54:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-64113/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-64113/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　勝ったとき、負けたあと　時は6月、高総体、中総体の熱戦が目白押しだ。負けた直後は「あの時、あそこに打っていたら・・」「ここに気づいていれば・・」の「タラ、レバ」が去来する。 　人間、やはり勝てば嬉しい。だから一人になったら心から「よくやった」と自分をほめてもいいと思う。でもその時に、少しでも敗者の辛い気持ちも知るべきだろう。　負けたあとはどうだろう。当時、就職試験を受けまくっていた私は「見事に不採用通知をもらいました」の経験あり・・です。私はそれらをきれいなリボンでまとめていた。負けを嘆いたり、投げやりな気持ちにならずに発奮材料にしたかったのだろうか。 　負けたときこそ人は謙虚に反省できるもの。どこでどのように失敗したのかを反省し、失敗の原因を潔く認め、改善していこう。「負けたあと、どうすればよいか」結局自分で学んでいくしかない。スポーツを通して精神的に「勝敗に惑わされない」「勝ったときの心構え」「負けたあとの心の持ちよう」を学んで欲しい。   一ヶ月会費で　充実の52日間夏期講習　期間：7月11日（木）〜8月31日（土）　対象：小学生〜高校生　講習料：一教科を一ヶ月会費で52日間学習できます。　＊引き続き学習される場合は、9月分会費無料</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 19:50:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-62475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-62475/</guid>
      <description>　　　　　恵伸スクールの「英語」は「世界」とつながっています。 　英語の実力とは何をさすのでしょうか？　　　英語の実力＝長文読解力です。　長文読解力とはどういう力でしょうか？　　　それは英文を日本語と同じように読んで理解できる力です。　何故それが必要なのですか？　　社会が、大学が、高校が長文読解力のある人を求めているからです。それは入試において　長文読解問題の占める割合が高いことで分かると思います。 　小学校で中学生レベルの英語力を！高校で大学の授業が理解できるレベルの英語力がつくよう「3年前倒し」の学習進度を目指して指導しています。　子供の未来を想う時、何を子供に記憶として残し、何が必要でないかを的確に示す指導をしていきます。 　10年後、20年後の社会を想像すると社会のグローバル化は今以上に進み、世界との距離は更に近くなるはずです。その時に「英語」で自分の意見を主張できるかどうか、相手と「英語」で対話できるかどうか、私は「世界」を目指す子供たちの未来への責任を負っていると思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 19:45:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-61150/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-61150/</guid>
      <description>　　　　　　　　　言い訳の利点 　学習が終わると、私と一対一で教材をはさんで生徒と「結果の検討」をする。検討といっても解説することではない。何故正答にたどりつけなかったのか、その「言い訳」をしてもらうのだ。「問題文をよく読んでいなかったから」「繰り上がりで間違えてしまって・・」とか私に向かって思いっきり「言い訳」をしてもらう。 　これがなかなか効果がある。間違いに向き合うと自分が鏡に映るのだろう。それぞれの「言い訳」は確信に満ちていて鋭い。しかも解決の糸口は本人が既に見つけている。私は殆ど「そうだね。そうだね。」と笑って聞いているだけだ。  　指導者は子供の学習した教材を見れば、これまで本人がどんな力を築いてきたか、今、どんなつまずきを抱えているかも分かる。私はそれを指導者だけのものに終わらせたくない。自分を見つめるもう一人の自分を見つければ、自分で自分を少しずつ指導できるようになる。「言い訳」が自分を変えてくれるのだ。 　一方で難しい問題が解けた時や予想外にいい点がとれた時にもその理由を整然と述べる。どうやら「言い訳」は自分を客観的に捉える魔法の呪文らしい。「言い逃れ」は許されないが、彼らの成長の力になるのなら、これからも「言い訳」を楽しんで聞くつもりだ。   　五月無料体験学習のおしらせ　　　期間：5月16日（木）〜31日（金）の16日間　　期間中4回無料で体験学習ができます。　　お気軽にご参加下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 15:15:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-59565/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-59565/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　言葉で変わる励まし 　「うちの子は運動神経が鈍い」保護者会でそう口にすると周囲からどんな反応が出るか。日本なら「水泳かテニスでもさせたら」と忠告されるだろう。イタリア人だと反応が全く違うという。例えば「良かったね。その子は多分本を読む子に育つわ」というふうに・・・  　「ここを克服しないと○○にはとても届かないぞ」「○○の資格を取るのはそんなに甘くない」と気づいたことをストレートに表現する方法。一方「○○の部分はまだ調整不足だね。」「あと一伸びすれば伸びるよ」「潜在的な力はあると思うから挑戦してみたら・・」と。言葉かけの違いが子供には大きく作用する。生徒の気持ちが前向きになるような言い方を教室でも家庭でも教室心がけたいものだ。  　今年も3月11日を迎えた。東日本大震災から2年がたつ。賑やかさが都会に戻り、東北の現場には工事の音が響いている。何が変わり、何が変わらなかったのだろう。　14時46分、静かに目をちじる。インドの指導者ガンジーは「心をこめずに言葉を探すより、言葉を探さずに祈りに心を込めるほうが良い」と語っている。人が祈る時本当に必要なものは特別な言葉ではなく、僅かな場所と時間だけであればよいのだ・・・</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 12:36:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-58250/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-58250/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　好きだから努力する　　　　現在の生徒達の時代を思う時、社会的にも子供たち自身にも大きな問題を抱えていると思わざるを得ない。　夕闇迫るまでおしゃべり、部活に興じている姿は表向き以前と変わりないが、先生から「いい加減早く家に帰りなさい！」と叱られた時代とは抱える問題の大きさを思う時、隔世の感がある。　生徒達が将来の夢を持ってたくましく生きられるよう、何かを少しでも伝えられたらと思う。 　私達は今、まさにグローバルな競争社会を生きていること、それを生き抜くために世界の共通言語としての英語を身につけて欲しいこと、そして何よりも自立して生きることの大切さ・・などを。「スポーツでも音楽でも読書でも何でもいい。夢中になっていることがあれば我慢せず、まず楽しんだらいい。ただその後が肝心で、宿題などやるべきことは徹夜してでもその日に済ませなさい。」という話。１０代後半のぐちゃぐちゃになりかかっていた私に何となく踏ん切りを与えてくれた先生の言葉だった。「好きだから努力する」ということを・・・。  　　　　春の無料体験講習のお知らせ　３月３１日までの期間中、２週間無料で受講できます。　幼児から高校生まで対応可能です。　恵伸スクールの目標は「あなたをよくする」です。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 17:10:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-56690/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-56690/</guid>
      <description>　　　　　生徒と向き合い、未来をつくっていきます。 　遅ればせながら、あけましておめでとうございます。新たな夢や希望が生まれる新年。そしてそれに向かって努力を始めようと思っていることでしょう。この様にして未来はゆっくりと形づくられていくのだと思います。 　寒稽古。最も寒い時期に、寒い格好をして、わざわざ寒い場所に出かけて運動をする。寒さにあてて美しい花をつけたり、寒に耐えて味を深める冬野菜があるように、寒稽古がすぐ効果を生むわけではないが、やり遂げた手ごたえは心に刻まれるに違いない。 　夢や希望をかなえようとする時、たとえ個々の挑戦では限界があったとしても、別の力が加わることで可能性が大きく広がっていくと思います。「別の力」こそ教室の役割だと思っています。　子供たちが将来への夢を持ってたくましく生きられるようスタッフと共に様々な知識と経験を結集し、生徒一人ひとりが目指すゴールへ道をつくっていきたいと思っています。 　また一年、土を耕すことから始めます。「ゆっくり歩むものは、一番遠くまでいく」ロシアの諺です。今年もどうぞ宜しくお願いいたします。   ・中学準備コース、高校準備コース　　進級、進学先が決定次第、上記コースの指導に移行します。・無料体験学習　　　　2月中　2週間の体験学習受付中　　入塾ご紹介特典あり。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 12:50:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-54014/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-54014/</guid>
      <description>自分の発見 　山中伸弥教授のノーベル賞受賞で分かるように、科学上の発見というと立派な業績をさすような印象がある。　少し長く生きてきて、私に何か発見があっただろうかと考えてみた。科学上の発見は皆無。でも自分に関する発見はあったのでは・・と思う。 　歩きながら、ふと花が咲いているのに気づく。それまでの自分は、その花に気づいていなかった。咲く花に気づいていなかった自分と、気づいてしまった自分は違う自分である。こうして違う自分が生まれた時に、気持ちがよいと感じ、そういう体験を繰り返したくなる。それが発見の喜びである。 　生徒は「自分は本質的に変化しない」と思っている傾向が強い。でも、自分が変化しなければ発見も面白さもない。　一方、自分が悪いほう、不幸になる状況を発見してしまうことがあるかもしれない。でも、それを発見せずに生きてしまうことは、結局はもっと大きな不幸を招くことになるはずである。　生徒自身が発見の目を育て、新しい年が、新しい自分を発見する一年になるように願っています。  　この一年、大変お世話になりました。来る年も学ぶことで得られる大きな喜びを感じ取ってもらえるように、スタッフともども努力を重ねていきます。来年もどうぞ宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 15:18:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-52316/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-52316/</guid>
      <description>　　　“ジャマナカ”が世界の“ヤマナカ”に！　人生は生きてみなければ分からない・・。　今年のノーベル生理学・医学賞に選ばれた山中伸弥教授。スポーツ選手を治療する整形外科医を志し、挫折する。20分の手術が2時間かかったというエピソードから“ジャマナカ”という少々残酷な異名までもらったという。 　臨床医になるという夢にフられて基礎研究に転じたが「一人ひとりの患者さんの顔を思い浮かべながら、一日も早く成果を届けるために」研究を続けiPS細胞という途方もない「孝行息子」を人類の未来に産み落とした。 　一方で戦後教育はどんなに勉強ができても早期卒業を認めなかったのを改め、高校を2年か2年半で卒業できる制度を文科省が検討することになった。　ロンドン五輪レスリング金メダリスト吉田沙保里は言う。「色々試し、失敗し、成功して学んだ。大事なところで勝てばいいと思うようになった。」 ＜人間万事塞翁が馬＞だからこそ人生は面白い。特急もいいが回り道もやはり人をつくるのだと思い知った・・。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 12:33:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の無料体験学習のおしらせ</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-50834/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-50834/</guid>
      <description>期間：10月18日(木）〜31日(水） 期間中4回、恵伸学習を体験できます。恵伸スクールの思いは「一人をよくする」です。無料体験学習と同時入塾　または終了後入塾で11月分会費全額免除</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 11:50:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>採点</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-50833/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-50833/</guid>
      <description>「先生、答えがあっているのに○がついていません。」「途中経過が書いていないので減点しました。」「え〜ひどい！」　子供たちは途中式を書くのをおっくうがる。試行錯誤ややりくり算段の跡を残して欲しい。そこから解法のアイデア、攻略の熱意がくみ取れるからだ。「この子はこんなに一生懸命考えているんだ・・・。×なんかつけられない・・・。」と思うことがある。 　でもそう言えば・・・大学の仏語の試験。実にヤバイ！まいった！そこで私は裏に１〜100まで仏語の数詞を書いて提出した。表面はほぼ白紙！お情けで単位をもらったことを思い出した。 　少し違うかもしれないが「限界だ」「どうせ無理」とか「ありえない」とか決め付けないで、もっと先にある限界に挑戦してみよう。成果が出なくてもよいから（いえ、どこかで、誰かがその挑戦の姿を見ているかもしれない。）悔いだけは残らないようにしよう。スタッフも千竃も答案に隠されている皆の努力を決して見逃さない・・・。　私にお情けで仏語の単位をくれ、そしてこの仕事をする私に多くのことを考えさせた先生はもういない。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 11:49:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が使えるようになってほしい！</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-50327/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-50327/</guid>
      <description>　　　　小学生のうちに身につけたい4技能　　 まずはリスニング　　文法を覚える前に聞き取りスピードを！　　　推測力を活用し「分かる」キーワードを手がかりに「しぶとく」聞き取るリスニング力を！次にリーディング　　読めれば増える！語彙力　　　英文字と発音を学習し、できるだけ早く「つづり」を発音できるようにします。丁寧にライティング　　英語嫌いにならないための文字学習　　　丁寧になぞりから文字を学び、中高へと続くスペル必須時代の下準備をしていきます。自分の考えをスピーキング　　リピートに終わらない英語を使う練習　　　自分の言いたいことを単語を入れ替えながら話す練習をしていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 12:16:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝手にInformation　　人に寄り添う環境作り</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-49808/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-49808/</guid>
      <description>　ロンドン五輪、悲喜交々の物語がある。世界中からスポーツの強者が集まる中、この場で蓄えてきた力を出し切ること、そして国民の熱い声援の中で孤独な闘いをすることは何よりも困難であろう。敗戦の弁を語るアスリートの心境を察すると胸がつまりそうだ。 　人は思うようにいかなくなった時、行動も考えも固まってしまって、どうすればよいのかわからなくなる。　昨今、話題になっているいじめ問題も同じ側面をもっている。私も父の仕事の関係で小学校は片手で足りないくらい転校を重ね、故に友達もできず「一人が普通」の子供だった。それが「普通」だと思っていた私は、今で言う仲間はずれという意識もなかった。（かえってそれが幸いだったかも・・・）　ただ私の場合と明らかに違う状況の時、周囲の人に相談できるかといわれると中々難しいと思う・・・。今、何が起きているのか、自分でも分からず、他の可能性を考える余裕もなくなってしまう。 　こんな時に大事なのは「人」が側にいることだと思う。特別な言葉をかけなくても、信頼できる人が側にいると感じるだけで、固まった頭が動き始める。私達大人が信頼できる「人」になり、教室がいつでも寄り添える存在でありたいと強く思う。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 12:16:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さぁ　上を向いてと・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-47991/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-47991/</guid>
      <description>　教室で子供たちと向きあう時、一回の指導と勉強方法を教えただけで2ヵ月後には「小さな子供のわがまま勉強」から「冷静な大人学習」に変身する子がいる。見た目は少し背が伸びたかな、大人っぽい顔になったかなくらいだが、学習に入ると別人になる。　「何かありましたか？」とお母様に聞くと「モヤモヤしていたものが取れた。」と話していたという。　その子供の勉強力が丁度「学習のことわり(理)」を理解できる年令かレベルに達したか、それを理解できるように説明したスタッフと出会えたからなのではと・・。　「学習の理」に気づいた彼らが、それを受け入れ、実践するのを目の当たりにするのは実に心地よく生命力を感じさせてくれる。　一方で北九州市では東日本大震災のがれき受け入れ反対の座り込みがあったり、福島県の農家を応援するイベントの中止など東北に肘鉄を食わす知らせを耳にする度、絆という美しい響きに酔いしれてばかりもいられないことを思い知る。　　　　　　　　　　　　教室の子供たちとの日々は、私のこの気持ちの揺れを解消し、さぁ、上を向いて頑張っていこうといざなわれている気がする。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 22:19:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供は何故勉強しなければいけないのか？</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-47990/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-47990/</guid>
      <description>「どうして子供は勉強しなければいけないの？」とよく娘、息子から言われたものです。その時はいい加減に答えていたような気もするのですが、その二人が成人した今、やっと答えられる様な気がしています。その一端を述べてみます。　そもそも勉強とは、子供の成長・発達に欠かせない栄養の一つです。成長期の子供の人間性や社会性等の精神領域を発達させるためには頭と心の栄養として勉強は欠かせません。もう一つは勉強は我慢と忍耐と努力を身につけるための格好の修行場だということです。勉強はつまらないし、やりたくない・・。勉強で良い結果を出すためには苦しい思いも体験する。しかし　それこそが勉強の大事な要素です。　今、我慢の足りない子供が多いと言われています。子供の時から鍛錬を積み重ねている人は多少の苦しみを乗り越える力は育っています。　さらに色々な知識が身につくと人生が楽しくなるということです。例えば旅先では、その地の歴史に想いを馳せることもできますし、その国の人々と会話もできるのです。　勿論、学校で学ぶことだけが勉強の全てではありませんが、その土台となるものは小、中学校からの勉強ではないでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 22:12:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恵伸の授業をうけてみてください！</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-47981/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-47981/</guid>
      <description>恵伸スクールでは、体験授業を実施しています。個別指導で一人ひとりのお子さまに合った指導を行っています。ぜひ恵伸スクールで、実力をつけてください！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 20:07:52 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
