<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>京進スクール・ワン吉野町教室　【創業33年・大証2部上場】</title>
    <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/</link>
    <copyright>京進スクール・ワン吉野町教室</copyright>
    <description>神奈川県横浜市南区吉野町の学習塾・進学塾・個別指導塾の『京進スクール・ワン　吉野町教室』のホームページになります。</description>
    <item>
      <title>志望校に合格したい！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3566/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3566/</guid>
      <description>●抜群の合格実績を誇る、京進のノウハウを生かした指導京進スクール・ワンでは子どもたちが受験勉強を通じて、「目標に向かって努力することの大切さ」「自ら学ぶ楽しさ」「できるという達成感」を体得してほしいと願っています。ひとりひとりに合わせた無理のないカリキュラムを設定し、効率的かつ効果的な指導により、志望校合格をより確実なものにします。●四谷大塚と提携京進は、中学入試で高い合格実績を誇る「四谷大塚」と提携し「むりなく・むらなく・むだなく」をモットーに、よりハイレベルな学力をつける学習指導を確立しています。小学４年生から３年間、一貫して「毎週の学習予定」を組み、中学入試全出題内容が掲載された「予習シリーズ」を中心として教科ごとの副教材で強化します。毎週の積み重ねと、春・夏・冬の特別講習なども加えて入試に万全な実力を養成する最良のシステムです。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 19:06:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の成績を上げたい！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3567/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3567/</guid>
      <description>●自分にあったカリキュラムだから、　限られた時間の中でも無理なく成績アップ！中・高校生にとって学校の成績は、進路決定にかかわる内申点に大きく影響します。京進スクール・ワンなら限られた時間の中で効率よく日々の学習をすすめ、成績アップのための授業が受けられます。苦手な科目・得意な科目など特定の科目のみを選んで受講したり、得意教科だけレベルを上げた教材で進度を早くしたカリキュラムで、学習を進めることも可能です。あなたの希望にあわせたカリキュラムで学校の成績向上が狙えます。●お通いの学校に合わせたカリキュラムだから、　効率的に成績アップ！京進スクール・ワンでは、ひとりひとりに合わせたカリキュラムを作成しますので、独自のカリキュラムを使う中高一貫校にも対応ができます。内部進学対策にも十分な情報と実績があります。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 19:06:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忙しくても勉強したい！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3568/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3568/</guid>
      <description>●「生活スタイル」にあった「勉強スタイル」で　ムリなく効果的にクラブ活動を勉強を両立クラブ活動や習い事、学校行事などで忙しい子どもたち。自分の生活スタイルを守りたいのだけ れど、自分だけでは解決できない勉強の悩みをいろいろ抱えています。短時間に効率よく学べる京進スクール・ワンはそ んな忙しい子どもたちの悩みにしっかり応えます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 19:05:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試以外の勉強もしたい！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3569/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3569/</guid>
      <description>●内部進学対策独自のカリキュラムで勉強している私立生や、内部進学生にとっては、ピッタリ合う塾を探すのはひと苦労。「公立生と進度が違う」「教科書が異なる」など悩みは尽きません。京進スクール・ワンでは、どのような学校でも授業のペースに合わせて「予習」「復習」の授業カリキュラムが組め、定期テスト対策も万全です。●検定試験対策大学・短期大学・高校の入試の際、英検や漢検資格取得者を優遇する学校は毎年増加しています。京進スクール・ワンでは、入試対策や学校の授業のフォローだけでなく、英検や漢検などの資格取得を目指したいお子様にも対応しています。※普段の勉強と両立して検定合格できるカリキュラムを作成します。※検定合格のための必要な知識理解が不充分な場合は、基礎レベルまで戻って学習します。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 19:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快適な環境で勉強したい！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3570/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3570/</guid>
      <description>〜「夢・実現」のための最高の環境をご提供〜京進スクール・ワンは、学びの環境も大切だと考えています。清潔で落ち着いた空間が、生徒たちの「勉強をしよう！」という気持ちをさらに高めてくれます。いたるところに工夫をちりばめた、こだわりの学習環境をぜひご体験下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 19:01:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご家庭との連携　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3565/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3565/</guid>
      <description>家族の大きな愛情と絶大な協力があってこそ、生徒はその目標に向かってより大きなエネルギーを注ぐことができます。京進スクール ・ワンでは、ご家庭との連携を密にして、共に協力しあいながら、生徒の無限の可能性を引き出していきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 17:40:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒のやる気を引き出す指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3564/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3564/</guid>
      <description>人間が最も力を発揮するのは、自分自身がやる気になったとき。京進スクール・ワンでは受験前だけでなく、普段の指導の中で、やる気を出してもらえるよう取り組んでいます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 17:36:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集合塾のノウハウを活かした指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-3563/</guid>
      <description>集合塾としての「京進」は30年以上の歴史の中で、多くの先輩たちを夢への第一歩である「志望校合格」へ導いてきました。個別指導京進スクール・ワンは、この集合塾のノウハウと情報を生徒指導に活かしています。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 17:32:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力診断テスト　【S１ジャッジ】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2084/</guid>
      <description>「S1ジャッジ」は、お子様ひとりひとりの学習カリキュラムに合わせたオリジナル学力診断テストです。定期的に学力診断テストを行って理解度を正確かつ客観的に確認しお子様の習熟状況に合わせたきめ細かな指導を行っていきます。また、「〜夢実現〜 リーチングファイル」の「目標設定用紙」と組み合わせて活用することで、お子様の目的意識ややる気の向上を支援します。  </description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:46:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実践トライアルコース（受験学年対象）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2089/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2089/</guid>
      <description> 京進スクール・ワンの入試実戦力強化講座「実戦トライアルコース」では、問題を解く優先順位をつけて時間配分を行い、決められた時間内にテストを仕上げる訓練を行います。ひとりひとりの志望校にあわせたテスト演習・解説を中心に、出題頻度の高い重要単元を取り上げて徹底学習することによって、基礎力育成はもちろんのこと、合格のための実戦力を磨いていきます。  </description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:45:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他塾の補習授業も承ります！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2090/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2090/</guid>
      <description>自分に合ったやり方でがんばれば、「20点アップ」も夢じゃない！SAPIX・日能研・早アカ・おぎしん・駿台・河合塾・代ゼミなど他塾の補習授業も承ります！！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:43:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2074/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2074/</guid>
      <description>【豊かな可能性を伸びやかに育みます】小学生は心身ともに成長期。可能性に満ち吸収力のあるこの時期こそ、学力の基礎作りにふさわしい時です。京進では、子どもたちの可能性を最大限に引き出し、豊かな人間性を育むために、質の高い教育と様々な取り組みを実践しています。●四谷大塚/早アカの月例・週例テスト、合不合判定テスト対策！●私立・国立校・小中高一貫校に適したカリキュラムの作成！●公立中高一貫校受験対策！●公立校の授業対策！●ジュニア英会話教室！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:42:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2075/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2075/</guid>
      <description>【夢に向かって頑張り抜く力を養います】柔軟な思考力と優れた感受性をもつ中学時代は人間として大きく成長する大切な時期。高校受験に向け、様々な学校の特徴を的確にアドバイスし、過去の実績において確実な指導を徹底します。ワンランク上の第一志望校合格に向け、着実に実力を養います。●定期テスト対策で内申点アップ！●神奈川模試で早急な苦手克服！●中高一貫校に適したカリキュラムを作成！●各種検定試験対策！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:41:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-1939/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-1939/</guid>
      <description>【“納得の現役合格”に徹底的にこだわる！】〜現役合格者増加中！〜納得の現役合格とは十分な情報の中から、適切な意見やアドバイスを参考に、最終的には自分で判断し、選んだ大学に「現役」合格することです。自分で考え、答えを出し、それに向かって本気で努力をすればそこには必ず自身の成長があります。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:38:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kids英会話コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2076/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/course-detail-2076/</guid>
      <description>早い内に英語から慣れ親しむ事で、子供達の成長は大きく変わります。英単語からスムーズに入る学習カリキュラムとなっており、英会話の楽しさが自然と身につきます。まずは英語に触れ、英語を好きになることが英語学習の大切さではないでしょうか。歌を交えた曜日や月の覚え方、身近な物の英語表現や自己紹介など、基本的な基礎知識を楽しく養う授業を行います。またその日に学んだ単語やあいさつ、表現を自然に使えるようにします。受講をご希望の方は、吉野町教室に直接お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:37:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神奈川県高校入試：公立高の来年度日程を発表</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-2708/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-2708/</guid>
      <description>　県教育委員会は６月３０日、公立高校の来年度入試の日程を発表しました。前期選抜の募集は来年2010年１月１８〜２０日、面接などの検査を同２５、２６日に行い、合格発表は２月１日です。　後期選抜は全日制の募集が２月４、５日、志願変更が同９、１０日、学力検査が同１８日、その他の検査を同１８、１９日に実施し、合格発表は同２６日です。定時制と通信制の募集は３月２、３日、志願変更は同４、５日。学力検査などが同１０日、合格発表は同１６日となします。　来年度の主な変更点は、県立愛川高が前期選抜と同じ日程で、愛川町立中３校との連携型中高一貫教育校として募集を始めます。また、定時制と通信制の後期選抜を同日程にしました。[2009年7月1日]</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 16:22:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｃ値はどのように計算するか知ってますか</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3939/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3939/</guid>
      <description>神奈川公立高校入試受験希望者には、Ｃ値という言葉はすでに耳慣れた言葉でしょうが、実際にＣ値はどのようにして計算され、Ｃ値に占めるＡ値、Ｂ値はどのような重みを持っているのかを見てみましょう。◆調査書の学習の記録Ａ値＝(第２学年の９教科の評点の合計）＋（第３学年の９教科の評点の合計）×２　・第３学年の評点は２倍した数値を用います　・各教科の評点について、一定の範囲（３教科書く２倍以内）で重点化した数値とする場合があります。◆学力検査の結果Ｂ値＝学力検査（３〜５教科）の各教科の得点合計　・各教科の得点について、一定の範囲（２教科核２倍以内）で重点化した数値とする場合があります。◆数値Ｃ(この値の高い順に合格となります）Ｃ値＝ａ×ｍ＋ｂ×ｎ　・Ａ値・Ｂ値をそれぞれ１００点満点に換算した数値を、それぞれａ，ｂとします。　・ｍ；ｎは各高校ごとに「６；４」「５；５」「」４；６から決定します。では、実際に計算して見ましょうＡさん　第２学年の内申点：３７ポイント　　　　第３学年の内申点：３９ポイントＡ値：３７＋３９×２＝１１５ポイントＡさんの志望校は「ｍ；ｎ」は６：４です。ＡさんのＣ値は？Ａさんは学力検査を２５０点（５０点満点×５教科）中１８０点とれたとすると、Ｃ値＝（１１５／１３５）×６０＋（１８０／２５０）×４０＝８０となります。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 17:35:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新インフルエンザ対策！</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3938/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3938/</guid>
      <description>横浜では、学校によっては学級閉鎖、学年閉鎖など新インフルエンザの影響が出ています。学校側も定期テストをずらしたり、授業の遅れを取り戻すのに大変苦労されているようです。吉野町教室では、生徒さんへの感染を最小限に食い止めるべく、講師全員にマスクを着用、そして授業前のアルコール消毒液による手消毒を確実に実施しています。ご家庭でも保護者の方も気をつけておられると思います。早く沈静化することを願っております。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 16:37:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学びたいこと別公立高校データ</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3937/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3937/</guid>
      <description>英語教育に力を入れている高校高校在学時から世界に目を向け、将来、国際社会で活躍できる人材育成に力を入れています。外国人講師による授業や海外研修などを実施する高校も多く、卒業後は外国語大学や英語学科などに進学する傾向にあります。・神奈川総合　普通国際文化コース(単位制）・白山　普通科国際教養コース・弥栄　国際科(単位制）・横浜国際　国際情報科(単位制）・横浜商業　国際学科進学指導に力を入れている高校生徒の個性と才能を伸ばし進学希望を実現させるため、学習指導の質と量の充実を図り、進学目的の明確化など、進学しどうも充実させるために、県が指定した学校です。・柏陽　　　県指定　学力向上重点校・横浜国際　県指定　学力向上重点校・横浜翠嵐　県指定　学力向上重点校理数教育に力を入れている高校数学・理科の学習時間を多く設けたり、実験･観察などを重視した授業を行ったりする高校が多いようです。卒業後は、理工学･医歯薬学･農学･水産など、理系分野への進路･進学に高い進学実績があります。・神奈川総合産業　県指定科学技術･理数教育重点推進校・弥栄　理数科(単位制）・横浜サイエンスフロンティア　理数科(単位制）芸術分野に力を入れている高校芸術系学科は、自分の好きなことをトコトン学べ、専門知識と技術を身につけることができます。卒業後の進路は、より高い技術を求め芸術系大学への進学を選ぶ傾向にあるようです。・上矢部　普通科美術陶芸コース・白山　普通科美術コース・弥栄　芸術家音楽専攻(単位制）芸術家美術専攻(単位制）　</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 16:01:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋以降はいよいよ受験校を決める時期！</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3936/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-3936/</guid>
      <description>私立高校入試相談に行く一部の私立高校で行われる入試相談や個別相談。成績基準について説明を受けたり、進学実績や学校行事などについても質問できたりする場合が多い。　・事前に相談する高校のことについてよく調べておく　・自分が聞きたいことを、予め整理しておく合格可能性模試を受ける　吉野町ｽｸｰﾙでは10月、11月、12月、1月に教室内で神奈川模試を受けさせます。これらを複数回受けることで、本番受験になれさせ、最終的な志望校までの距離を知ることができます。入試の日程を意識して、併願校も漏れなく判定を出そう。　・志望校だけでなく併願校の判定もしっかり出す　・受ける可能性のあるリアルな併願高校を書いて試してみる後期中間試験が終わると、大体内申点がどれくらいか見えてくるはず。入試の合否には内申点も大きく影響するから、自分で予想される内申点を計算してみよう</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 15:00:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校推薦入試の仕組み</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-2833/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-2833/</guid>
      <description>学校ごとに推薦基準を設けています。近年、試験科目を変更したり推薦基準を前年度より引き上げたりしている学校が目立つので、志望校の推薦基準ややり方を調べておきましょう。推薦内申基準があります。試験は面接のみで筆記試験は行われないのが一般的です。ほとんどの学校の場合、中学と高校の間で事前に入試相談が行われるため、内申数値などの出願資格を満たしていれば、ほぼ合格となります。推薦内申基準があります。公立高校の前期選抜とのみ併願が可能です。筆記試験は行われないのが一般的です。推薦と同様、中学と高校の間で事前に入試相談が行われます。一般推薦（単願）出身中学校長の推薦書を必要とし、その学校が第1志望で、合格すれば必ず入学することを前提として出願します。内申などの基準があります。筆記試験も行われます。他校との併願は一般的にはできない。併願推薦（Ｂ推薦）他校との併願可能な推薦で、公立併願に限る場合と私立併願可能な場合があり、基準は一般推薦に比べて高めに設定されています。筆記試験も行われます。公立高校を第一志望とする生徒が押さえ校獲得のために受験するケースです。」こちらも筆記試験は必須ですが、推薦入試や一般入試の嘆願同様に中学校と高校の間で事前相談が行われるため、打診基準を満たしている場合は不合格になる場合はほとんどありません。入学手続きは、公立発表後か又は何らかの延納措置が設けられており、第1志望の高校に合格すれば、入学を辞退できます。自己推薦中学校長の推薦を必要としない推薦で、自己推薦書の提出で出願できます。千葉県公立の特色化選抜や神奈川県公立の前期選抜も「推薦」とはうたっていないものの、実態としては自己推薦と同じと言えるでしょう。ＡＯ入試もともとは大学入試で行われていた方法ですが、最近では実施する高校も見られるようになってきました。学力試験ではなく、出願時に提出するエントリーシートをもとに総合的に評価して選抜します。総合的な、「分析力」、「判断力」、「コミュニケーション能力」が必要になります。その他多様な能力の生徒を集めるために、「一芸一能」や「スポーツ実績」、「特待生」などでの推薦募集も広く行われています。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2009 13:16:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010年神奈川県立高校受験の心得</title>
      <link>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-2832/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobetsuyokohama1/diary-detail-2832/</guid>
      <description>■前期選抜 ★2010年度入試の注目点　新校に人気が集中！21年度全日制の前期選抜で一番倍率が高かったのは新校の市立横浜サイエンスフロンティアの5.21倍で、白山（美）の4.45倍、新磯の4.00倍と続きます。22年度もこうした新校人気が続くので注意しましょう。　また、募集定員を増やす学校や、自己表現活動を導入する学校が増えています。検査方法は学校によって違うので、事前によく調べましょう。　他にも内申は関係ないような学校、8割は内申で決まるような学校と様々にあり、面接などでの逆転はあり得ます。学校ごとの選抜基準をよく確認し、先生とも相談して前期でチャレンジするかどうか判断するといいでしょう。&lt;選抜方法&gt;内申書（調査書）・面接・各学校で実施された検査結果を総合した成績で合否が決まります。(※自己ＰＲ書は点数化されませんが、学校によっては面接点などに反映されることがあります)また、内申や活動実績、意欲を重視する学校などさまざまです。ポイント１：まずは内申点をしっかりとろう！総合的な選考といっても、内申点の占める割合は大きいです。また、上位校ほど内申重視の傾向にあります。まずは、中間・期末テストに集中することと、教科外の活動にも積極的に取り組んでおくことが大切です。特に、前期選抜は倍率も高くなっているので、内申点を１ポイントでも上げておくことが合格への近道です。ポイント２：学校独自の基準を把握しておこう！内申点の順ではなく、調査書の記載内容や面接、実施検査の結果で逆転できる学校も増えてきました。実際に、過去の結果を見ても、内申で「オール１」の差があっても逆転可能な学校が多く、特に２番手校以降では内申以外で決まっているような学校もあります。学校の特色を知り、事前に公表される重視する内容や学校独自の選抜法を調べることが必要になります。ポイント３：新学校では進路実現の意欲をアピール前期選抜では自己PR書を提出しますが、これは面接の資料となりますので高校生活への意欲や抱負、中学での活動状況などをしっかりアピールしておきましょう。特に、進学校では、進路希望の実現に向けた意欲を問うところが多いので、はっきりと将来の希望を考えて、伝えることが大事になります。■後期選抜編[RED★2010年度入試の注目点　上位校や人気校は厳しい入試を覚悟21年度全日制の後期選抜の倍率は、前期で低くても後期では高くなる学校が目立ちました。特に進学重点校１０校に人気が集まる傾向にあり、上位校では厳しい入試になりそうです。　さらに単位制普通科や総合学科が人気を戻してきたこともあり、地区によっては学校レベルの逆転もあるので、学校選びは慎重にしましょう。 公立志向はますます強まる予想なので、納得できる私立高を必ず押さえておきましょう。合格を手にするには内申点も入試得点も大切です。特に独自問題の学校では問題が難しくなっているので、事前に対策しましょう。 ポイント１：内申点アップと独自問題への対応力を普通科では選考が数値中心で行われるため、まずは目指す学校が内申点重視型か、学力重視型かを調べておくことが必要ですが、どちらにしても内申点アップは重要なカギとなります。学力検査は基礎をしっかりと押さえ、取りこぼしのないようにしておきましょう。特に、独自問題が実施される学校では、他の都県の独自問題や私立の問題に挑戦するなど、対応力を身につけておきましょう。ポイント２：重視する内容に合っているかをチェック専門学科や専門コース、単位制普通科、総合学科では各学校の重視する内容に合うかがポイントになります。例えば、英語を重視する学校なら英語の評点や試験得点を伸ばすことが必要でしょう。 学力以外の検査がある場合は、その対策も立てましょう。ポイント３：情報を集めて受験勉強の計画を！選抜方法はすっかり定着しましたが、これまでの結果から各学校とも検査内容の変更などがあるかもしれません。学校ごとの詳しい選抜基準なども事前に公表されるので、県のホームページなどを利用し、志望校の情報に関しては必ず目を通しておきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2009 16:23:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
