<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>分かりやすくて、面白い。楽しい授業だから続けれる。</title>
    <link>http://jukutown.com/one2one/</link>
    <copyright>ワンツーワン個別学院玉垣校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>読書をしよう！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-106898/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-106898/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。さてもうすぐ冬休みですが、冬休みに是非一冊本を読んでほしいと思います。最近はスマートフォンの普及もあってあまり本が読まれなくなったと聞きます。学校でも読書感想文以外に「本を読む」という課題はあまり出されなくなった気がします。本を読むことで身につく力は本当に大きく、考え方や人生そのものが豊かになります。知識をつけるために読むのも良いし、物語を読んで想像力を膨らませるのも良いですね。玉垣校では教室にいくつか本を置いているのですが、今のところ一番皆が手に取るのはコレです。自分は映画は見ていないのですが、話題になったこともあり中学生の子たちも「聞いたことある！」と興味を持ちやすいようです。題材も中高生にぴったりですし、別に難しい本を読んでほしいと思っているわけではありませんから、何かしら活字を読んでもらえればそれは良いことだと思っています。年末年始には自分も2冊は本を読みたいと思います(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 17:25:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校では保護者懇談会・・塾でも三者面談！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-106614/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-106614/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。もうすぐ冬休みですね、楽しみにしている生徒さんも多いと思います。何といってもイベントが多いですからね。クリスマス！お正月！楽しみにしている子が教室にもたくさんいます。さて、最近休憩時間に「保護者懇嫌なんか先生に言われやんかなぁ・・」とか「お母さんなんか先生に言いそう・・」とか声が聞こえてきました。お父さん・お母さんにとって学校での様子を先生に聞く機会は貴重ですし、大切な場だと言えます。同じように塾でも勉強の様子やどのように成果がでてきているのか等お父さん・お母さんはとても気にされているはずです。ということで（以前からずっとやっていますが）塾でも三者面談を冬休み前に行っています。授業の様子やテスト勉強の仕方、冬休みの冬期講習のご案内や3年生は進路相談なども。我々講師としても保護者様の声を直接聞ける貴重な機会ですので、とても大切にしています。こういった機会ではなくても、何か気になることがあればいつでも教室に来てご相談いただきたいと思っています。さあ、もうすぐ冬休み。しっかりと勉強もしてクリスマス・お正月と楽しみましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:42:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ冬休みですね</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-106404/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-106404/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。テスト結果は返ってきましたか？今回もなかなか難しかったようですね。それでも前回より上がったという子も自分の目標は達成できたという子もいて嬉しく思います。今回目標達成できなかった子は次回のテストこそ達成できるように冬休みをがんばりましょう！冬休みには玉垣校でも冬期講習を実施します。苦手をそのまま放っておくことだけはないように復習すること。それをする絶好のチャンスです。でも今は・・テストも終わったので皆リラックスしていますね(^^;)休憩時間は皆で思う存分盛り上がって、授業はきちんと切り替えてやりましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 17:30:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト最終日！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-106168/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-106168/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。今日で各中学校の期末テストが終了しました。毎日通ってくれた生徒さんもいました、本当にお疲れ様！あとは結果がついてこれば良いですね。目標を達成すると「自信」が持てるようになります。自信とは自分を信じること。小さな成功体験の積み重ねが自信へとつながります。テストの度に毎回目標を設定してもらうのにはきちんと意味があるんです。今日は1年生で「国語の予想問題のプリント、めちゃくちゃテストにでたで！」と教えてくれた子がいました。少し皆の結果が楽しみになりました(^^)もうすぐ冬休みです、あと少し今年もがんばりましょうね！</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 19:28:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マハトマ・ガンジー</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-105987/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-105987/</guid>
      <description>Find purpose, the means will follow.Mahatma Gandhi 目的を見つけなさい、手段は後からついてくる。マハトマ・ガンジー実はガンジーの名言紹介は２回目になります。あまりにも有名だったり、良い言葉だなぁと思うものが多すぎて・・・なるべく重ならないようにしていましたが２回目の登場になりました(-_-;)ガンジーが誰でどんなことをした人なのかは今回は省きます。教科書にも出てくるので知ってる方がほとんどだと思います。今回の言葉を映画っぽくカッコよく言うと「まずは目的を見つけるんだ、手段なんて後から考えろ」といった感じでしょうか。でもこれ個人的にはすごく参考になりました。手段を考えてからだと目的までたどりつけないことって多くないですか？そういったときに逆から考える・・・「こうしたい」という目的から考えて、それを達成するための手段を考える。こうすると先の手順では思いつかなかったことが思いつくかもしれません。なぜなら必死さが違うと思うからです。あくまで自分の考えですが・・・手段から目的よりも、目的から手段の方がより良い解決策を導き出せそうな気がするのです。皆さんもこれは良い言葉だ！と思うものを是非見つけてみてください。とても勇気づけられますよ(^^)/</description>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2016 16:43:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策中！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-105938/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-105938/</guid>
      <description>こんにちは、風邪の流行も少しおさまってきたようですね。教室では皆が連日テスト勉強や自習に来てがんばっています。今回の期末テストは各学校そろって22日・24日・25日のようです。来週は月曜日も開校、そしてもちろん23日の祝日も開校します。一生懸命がんばった結果を楽しみにしていますよー(^^)/</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 14:23:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト期間！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-105682/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-105682/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。急に寒くなりましたね、風邪をひいている子が非常に多く講師も気をつけなければ・・と日々思っています。白子中では2年生が修学旅行から帰ってきたところですね。楽しかったかな？感想をまた聞いてみようと思います。さて、もうすぐ2学期の期末テストがやってきます。今回は白子中・千代崎中・創徳中全て同じ22日・24日・25日！教室では提出物を仕上げるための自習来校もＯＫです、早めに終わらせてテスト対策のプリントを何度も解きましょう。暗記するまでやりましょう！また３年生の外部からのお申込みは今回の期末テストが最終受付となります。最後の内申点にも大きく影響する２学期期末テスト、一緒にがんばりましょう。テスト対策の詳細もＨＰに記載していますのでご確認ください。詳細は教室までお気軽にどうぞ(^^)</description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 16:07:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストが終わりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-104577/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-104577/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。各校中間テストが終わってそろそろ結果も返ってきていると思います。皆さんがんばれましたでしょうか？教室の子たちは様々です。目標を達成できた子、半分半分の子、全然満足行く結果にならなかった子。でもそれぞれ次のテストではどうしたらいいか反省をして期末テストに向けてまた予習を開始しています。現在教室では「追いつき追い越す４日間」として、苦手分野の復習や予習を短期講習として実施しています。短期間で中間テストの復習や期末テストの予習も行えますので是非お試しください。詳しくはHPのバナーから詳細をごらんください。毎日嫌な天気が続いていますが、これから涼しくなります。がんばりましょうね！</description>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:27:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャロル・バーネット</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-104542/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-104542/</guid>
      <description>Only I can change my life. No one can do it for me.Carol Burnett私の人生を変えられるのは私だけ。誰も私のためにそんなことはやってくれない。キャロル・バーネットこんにちは、今日も良い言葉ですね。キャロル・バーネットはアメリカのコメディエンヌ・女優です。それもこれまでにゴールデン・グローブ賞を5度受賞している大人気コメディエンヌです。2010年には宮崎駿監督のスタジオ・ジブリ製作長編アニメ映画『借りぐらしのアリエッティ』英語吹替え版で声の出演もしています。彼女の言葉で「誰も私の人生を変えてはくれない、自分の人生を変えられるのは自分だけ」というものですが、これもまたすごく納得しました。似たような言葉に世界を変えるには自分が変わることというものがありますが、結局のところ自分がどう思うか。どのように振る舞うのかで周りも変わってきます。そして、「こんな人生かえたい！」と思うなら、他人に任せる・・ただ待っているのではなく、自分から変えようとアクションを起こしていくことが必要なんだと思います。・・自分はそのように解釈しました。そして今でもそう思っています。こんな自分変えたい！・・そう思っているなら何かを変えようと自分でアクションを起こしていきましょう。自分に言い聞かせているみたいですね(^^;)</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 21:20:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鈴鹿市考古博物館へ行ってきました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-103247/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-103247/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。今日からかなり涼しくなりました！夏休みも残りあと2日、宿題は終わりましたか？教室の生徒で終わっていない子がいたら怒らないので速やかに申し出てください、明日までに何が何でも終わらせましょう。。。さて、ワンツーワン玉垣校では8/20（土）に課外学習の一環として鈴鹿市考古博物館へ行ってきました。なかなか夏休みは全員のスケジュールが合うことが少なく、運動部の子は練習試合等も入って全員が参加はできませんでした。それでも小学生から中学生の生徒たちが参加して皆で勾玉を作ったり、博物館の見学をしてきました。なかなか家族で遊びに行く機会のない場所かと思います。我々としても良い経験になりました(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 16:01:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アンネ・フランク</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-103059/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-103059/</guid>
      <description>No one has ever become poor by giving.Anne Frank与えることで貧しくなった人はいまだかつて一人もいません。アンネ・フランクこんばんは、本日はアンネ・フランクの名言をご紹介します。アンネは『アンネの日記』の著者として知られるユダヤ系ドイツ人の少女です。将来の夢は著名な作家になることでありましたが、多くの芸術家たちと同様、死して後その名が知られるようになったようです。興味のある方はアンネのことを調べてみてください。さて今日の言葉ですが「与えることによって貧しくなった人は誰もいない」というものです。単純に与えるということはその分自分のものが減ってしまい、貧しくなりますよね。でもそんな単純なことではないよということではないかと解釈しました。例えば親切をしたら親切で返ってきますよね。もちろん相手から親切をされれば私は親切で返そうと思います。また自分が楽というわけでもないのに、自分の苦しい状況を助けてくれた人がいたとします。その後自分が成功したら・・・この人に恩を返そうとほとんどの人が思うのではないでしょうか。与えるということは決して貧しくなることではないと思います。月並みな言葉になりますが、「心は豊かになる」と思います。そして利益・見返りを求めて親切をしろと言っているわけではありませんが、結果として自分にとって利益となるケースも多いと思うのです。まずは与える・・とまでいかなくとも、身の回りの困っている人たちに親切にしてみましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 20:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習も折り返し</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-102746/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-102746/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。毎日暑いですね・・最近少し涼しくなってきた（本当に少しだけ）気もしますが(+_+)教室では夏期講習の半分を終え、学校の宿題も全部終わったという子も多くでてきました。また、今年から始まった「短期集中夏期講習」は第3期が8/17（水）〜スタートします。詳細は教室までお気軽にお問合せください。そして教室では8/13（土）〜8/16（火）がお盆休みとなります。8/17（水）13：00〜夏期講習と通常授業再開となりますのでよろしくお願いします。夏休みもダラダラ過ごしているとすぐに終わってしまいます。勉強だけじゃなくてクラブも遊びも、一生懸命取り組みましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 16:37:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-101986/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-101986/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。東海地方の梅雨明けが発表されましたね。毎日毎日本当に嫌な天気でした。。。梅雨が明けても今度は毎日暑い日が続きます。クラブ活動も盛んになりますし、熱中症対策はしっかり行ってくださいね！さて、教室では本日より夏期講習がスタートしました。夏期講習中は月曜日も開校となります。また、あと数日で学校が夏休みに入ります。夏休み中は夜だけでなく、日中に受講することもできます。そして今年の夏期講習は短期集中コースもあります。クラブが終わった3年生だけでなく、1学期の復習をしたい1年生、そして今までの遅れを取り戻したい2年生にもぴったりな夏期講習になっています。詳しくはお気軽に教室までお問合せください。一緒にがんばろう！(^^)/</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 20:05:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チャールズ・ディケンズ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-101939/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-101939/</guid>
      <description>The pain of parting is nothing to the joy of meeting again.Charles Dickens　別れの痛みは、再開の喜びに比べれば何でもない。チャールズ・ディケンズチャールズ・ディケンズはイギリスの小説家です。クリスマス・キャロル等は現在でも度々映画化されており、聞いたことあるなあといった人もいるかもしれません。こういった「作品」というものは本人が亡くなられた後もずっと語り継がれますよね。書籍にしろ音楽にしろ偉人の作品というのは今でも私たちを楽しませてくれます。今日の名言「別れるときの辛さは、再開したときの喜びに比べたら何てことないよ」という内容のものです。最近自分が約20年ぶりに友人に再開したこともあり、この言葉をご紹介しました。別れるときは再開することを考えて別れるわけではありませんから、それは辛いと思います。でも辛ければ辛いほど（その人と親密であるほど）再開したときの喜びも大きいのではないでしょうか。今は携帯電話の普及やPCなどでどんなに離れていても連絡を簡単に取ることができます。当時は携帯電話も一部の人が持っているだけでまだまだ普及していませんでした。引っ越しをしてしまってなかなか連絡をとることもできずにいましたが・・・会うとお互いすぐに「おー！」とわかったんです。当時毎日のように遊んでいたので嬉しかったです。「たとえ別れが来るとしてもまた再開できる」素敵な言葉ですね(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 17:22:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなでテスト勉強</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-100984/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-100984/</guid>
      <description>こんにちは、いよいよ暑くなってきました・・・。毎日ムシっとしますが、教室では期末テスト勉強の真っ最中です。ワンツーワン玉垣校ではテスト期間中は毎日通ってもOK！多くの生徒たちはテストの提出物を早めに終わらせようとたくさん自習をしに来てくれます。友だち招待も実施してますので、お知り合いの方は是非参加してください。もちろん知り合いがいなくても体験学習、テスト対策常時受け付け中です。一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 17:58:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カール・ルイス</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-100834/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-100834/</guid>
      <description>It’s all about the journey, not the outcome.Carl Lewis全ては過程だ。結果ではない。カール・ルイスこんにちは、梅雨っぽくなってきましたね。今はオリンピックや世界陸上というと注目されるのはボルト選手ですが、自分たちが子どものころはこのカール・ルイス選手でした。1991年の世界陸上競技選手権大会・東京大会では、100mで当時の世界記録となる9秒86をマークして優勝し、人類で初めて100mを9秒8台で走った男となりました。子どもたちもよく真似をしていたり「カールルイスより速く走るー」とか冗談で言っていた記憶があります。そのカール・ルイスがこんな言葉を残していました。「全ては（大切なことは）過程。結果じゃないんだよ」これはいつもこのコーナーで言っていることなんですが、勉強にもスポーツにも、そして大人の仕事にも言えることではないでしょうか。勉強しなさいと言われて本当に一生懸命勉強したのなら、たとえテストの結果が満足できるものではなかったとしても怒られなかったということはありませんか？スポーツでも絶対に勝て、勝って当たり前の試合だと言われて一生懸命対策を練って練習に取り組み、その上で僅差で試合に敗れてしまった・・・むしろ褒めてくれる監督の方が多いのではないでしょうか？仕事でも適当に仕事をしていて結果がでないのは当たり前。でもしっかり計画を立てて、努力をし、改善すべきところを反省した上で目標が達成できなかった・・これなら今後につながりますし、他人からの評価も違ってくるのではないでしょうか？何より、カール・ルイスという人がこの発言をしているところに自分が感じたことは、このような考えを持っている人は自然と結果も出すのだということです。「結果はもちろん大切だけど、その過程はもっと大切！」良い言葉だと思いませんか(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 13:44:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストが終わった・・ら期末テスト！？</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-100689/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-100689/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です(^^)暑くなってきたと思ったら少し最近夜は涼しく感じたりもしますね。体調管理に気をつけましょう。さて新学年最初のテストが終わって「やっとおわったー！」「つかれたー！」なんて声も聞こえてきますが・・・あと２週間ちょっとで期末テストって知ってますか・・？「えっ！？」という声が多かったのはやっぱり新１年生。テスト終わったのにまたテストあるの！？って驚いていました（笑）１学期の成績は中間テストだけで決まるものではありません。中間テスト＋期末テスト、そして提出物や授業態度を加味して決まります。中間テストで目標点数に届かなかった子は期末で挽回できます。中間テストで良い結果の出た子は期末もそれを継続しないといけません。中間テストの結果を見て期末テストの勉強しなきゃ！っと塾に来てくれた子もいます。直前に焦ることのないように、今からコツコツやっておきましょう。まだ２週間以上あるんですから、ね(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 15:22:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アントワーヌ・ド・サン＝テグジュペリ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-100090/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-100090/</guid>
      <description>A goal without a plan is just a wish.Antoine　de Saint-Exup&amp;eacute;ry計画のない目標は、ただの望みにすぎない。アントワーヌ・ド・サン＝テグジュペリフランス人作家のアントワーヌ・ド・サン＝テグジュペリは軍用機の操縦士でもありました。自分の飛行士としての体験に基づいた作品を発表。著作は世界中で読まれ、有名パイロットの仲間入りをしたが、仲間のパイロットの間では反感も強かったと言われています。「計画のない目標はただの望み」これは学生の皆さんにも言えることなんですが、むしろ社会人の皆さんの方が思い当たることがあるかもしれません。私も耳が痛くなりました。ただ言っているだけなら誰でもできます。それを実現させるための計画がなければ、ただの願望にすぎないと言ったところでしょうか。よくテレビで一流スポーツ選手のドキュメンタリーを見ますが、成功を収めた選手たちは学生時代から取り組み方が違うんですね。しっかりと夢を叶えるための目標をたて、その目標を達成するために計画をたてていました。いつもそうなんですが、自分自身も見習いたいなと思う格言でした。</description>
      <pubDate>Sat, 14 May 2016 13:40:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期最初のテストがやってくる！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-99873/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-99873/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です(^^)ＧＷは皆さんいかがでしたか？「毎日クラブだった・・・」という生徒も何人もいるようですが・・・それもまた充実したＧＷだったと思います！「家族とおばあちゃんの家に行ったよ」という生徒も何人かいましたね。それぞれ色んな過ごし方でＧＷを楽しんだようです。さて、また土日ですけれどもこれが終わるとやってくるのは中間テスト！２〜３年生にとっては慣れたものかもしれませんが、新学年の最初のテストはとても大事です。そして新中学生の皆さんにとっては初めてのテスト。というよりも初めての「テスト勉強」「テスト期間」といった方が良いかもしれません。小学校のときとは全く違う勉強方法と勉強時間が必要になります。とにかく何をすれば良いのかわからないという人も多いかと思いますが、大丈夫。一緒に勉強の仕方を身につけましょう！塾生のお友だちは教室の自習＋演習に無料招待もしています。気軽に来てくださいね(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 16:04:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイケル・ジョーダン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-99417/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-99417/</guid>
      <description>I can&apos;t accept failure, everyone fails at something.ButI can&apos;t accept not trying.Michael Jordan失敗をすることは耐えられる。しかし挑戦しないことは耐えられない。マイケル・ジョーダン今日はバスケットの「神様」マイケル・ジョーダンの名言です。米国の元バスケットボール選手でシカゴ・ブルズを6度の優勝に導き、5度の年間MVP、6度のNBAファイナルMVP受賞。その実績からバスケットボールの神様とも称されています。動画を何度か見たことがあるのですが、人間と思えないような動きでした。素人が見てもものすごい選手だなと思いました。さて、そのマイケルの言葉「失敗することは耐えられる。でも挑戦さえしないことは耐えられないんだ」というものです。こういうメンタルを持ってるから成功し、大活躍できたのだろうと私は思いました。失敗するくらいなら挑戦しないでおこう・・・と思う方、いませんか？少なくとも自分は昔はそうでした。今はメンタル面も少し強くなれたかもしれませんが、失敗することが濃厚であれば挑戦することはしないという考えでした。意外とやってみると上手くいくことってあるんですよね。挑戦しないということはそのチャンスを逃すわけですから、もったいないです。若い人にこそ伝えたい言葉だなぁと思いました。(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 20:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小・中卒業生とボーリング大会</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-99082/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-99082/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です(^^)今日は高校の入学式でしたね。昨日は小・中学校の入学式だったと思います。いよいよ新学期が始まりましたが、春休み中には小・中の卒業生のお祝いにボーリング大会を開催しました。小学生も中学生も講師も交流しながら大いに楽しみました。参加できた子もできなかった子も、卒業おめでとう！継続する子も、塾を卒業となってしまう子も何かあればいつでも相談しに来てください。いつでも歓迎しますよ(^^)</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 19:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ペレ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-98705/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-98705/</guid>
      <description>Everithing is practice.Pele全ては練習の中にある。ペレ「格言を英語で覚えてみよう」を始めてから最短の文章ではないでしょうか(^_^;)中学生なら簡単に訳せる子もいるかと思います。ペレは「サッカーの王様」と呼ばれ、「20世紀最高のサッカー選手」「史上最高の選手」とも呼ばれています。サッカーブラジル代表のエースとしてワールドカップで3度の優勝。サッカーが好きな人なら誰でも知っているような選手です。「全ては練習の中にある」短い文章で多くを語るというか・・・こんなに短い文章なのに「本当そうだなあと思わされるものがあります。他の名言でもよく思うことではありますが、「これってスポーツに限らない」のではないかなと感じました。勉強せずにテストで高得点は取れません。練習せずに試合で活躍はできません。研修を受けずに仕事で結果は出せません。スピーチの上手な人、人の話を聞くのが上手な人、面白い話が上手な人、プロと呼ばれるような人たちは全て相当な練習をがんばったのではないでしょうか。全ては練習の中にある・・・今後の自分の人生にも活かせそうな名言でした(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 17:19:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験を終えて</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-98675/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-98675/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。本日で終業式を迎え、卒業生を含む小中学生全員が春休みに突入しました。４月からは新入生・新学年としてまた１年が始まりますね。本当に１年は早いなと思います。さて、２週間ほど前に高校入試後期選抜が実施されました。そして結果は１週間前に発表されました。玉垣校の生徒さんはと言うと・・・全員志望校合格でした！みんな本当におめでとう。がんばっていたことを知っているから心からそう思います。単純に学力レベルの高い高校にいけたとかそうじゃないとかではなく、それぞれが自分の目標を持ってそれを叶えたことが素晴らしいと思います。３月中は受験生も通ってくれているんですが、皆どことなくリラックスしてます。１年がんばってきたんですからそれで良いと思います。塾のある日はしっかり勉強してもらいますけど、休みの日は目いっぱい遊んでください。それだけがんばってきたんですから(^^)春休みを満喫してくださいね(^^)/</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 20:08:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイケル・ジャクソン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-98309/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-98309/</guid>
      <description>The greatest education in the world is watching the masters at work.Michael Jackson世界で最高の教育とは、その道を極めた人の働く姿を見ることだ。 マイケル・ジャクソンこんばんは。今日は世界的スターだったマイケル・ジャクソンの残した言葉を紹介します。実は自分は子どものころはそれほどマイケル・ジャクソンに興味はなかったんです。でも大人になってから友人に勧められて聞いたり観たりするとどんどん引き込まれていきました。良い音楽・パフォーマンスは時がたっても色あせませんね(^^)そんなマイケルの言葉です。「世界で最高の教育とは、その道を極めた人の働く姿を見ること」音楽に携わる方々がマイケルから多くを学んだと言われているので非常に説得力があります。自分でも今までに思ったことがあります。スポーツや音楽だけでなく、日常の仕事や遊び・趣味に関してもそうですよね。その道にすごく詳しい・上手な人の働きや実践を見ているとそれだけで勉強になります。口で何度説明してもらうよりも、その姿を見るだけで参考になることって本当多いと思います。百聞は一見にしかずという言葉もありますが、自分の目で確認するということは勉強になるだけでなくモチベーションのUPにもなるのではないでしょうか。「世界で最高の教育」を皆が受けられるわけではありませんが、その機会に恵まれた人は今後に活かしてほしいなと思います(^^)</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 19:46:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月になりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-98035/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-98035/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。学年末テストも終わり、いよいよ３月に入りました。１年は早いものですね(^_^;)１〜２年生はやっとテストも終わってもうすぐ春休みだ〜という感じでしょうか。新学年になることを楽しみにしている生徒さんもいるかと思います。しかし３年生は正念場を迎えています。公立入試が3/10（木）に迫り、玉垣校に通う受験生もほぼ毎日ペースで模試を解いたり、過去問を解いたりしています。きっと辛いと思います。でもあと少し、本当にあと少しです。やらなくて後から後悔するよりも、今全力でやっておきましょう！目標が叶えられたとき、「あのときがんばっておいて本当に良かった！」と必ず思うはずです。玉垣校に通っている生徒さんも、他塾に通っている生徒さんも、自宅で学習を続ける生徒さんも、あと少しがんばってください！応援しています(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 15:23:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウィリアム・ワード</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-97759/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-97759/</guid>
      <description>The good teacher explains.The superior teacher demonstrates.The great teacher inspires.William A. Ward良い教師は説明する。優れた教師は実演する。偉大な教師はやる気を引き起こす。ウィリアム・ウォードこんにちは、今日は紹介する自分にとっても関心してしまう言葉です。この言葉を残したウィリアム・アーサー・ウォードはアメリカの教育者であり、牧師でもある人物です。初めてこの言葉を聞いても「なるほど」と思った方が多いのではないでしょうか？良い教師は説明する・・・確かに説明がなければ良い教師ではありません。優れた教師は実演する・・・そうですね、口で言っているだけではなく実際にやってみせてくれるとすごく納得できたりします。特に理系の科目や実技が大切なものはそうかもしれませんね。偉大な教師はやる気を引き起こす・・・これこそが我々が最も実践しなければいけないことだと思います。口で言うほど簡単なことではありません、それは日々感じています。それでも生徒の「やる気」を引き起こすことを目標に毎日がんばっています。やる気を引き出すのが上手な先生は本当に尊敬しますね。どんなに教えるのが上手な先生でも、その教える生徒にやる気がなければ成績を上げることはできません。逆に考えれば、生徒にやる気があれば成績は必ず上がります。そう考えると、「やる気を引き出す」ことが一番難しくて一番やらなきゃいけない仕事なんだなと思います。今日もがんばります！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 17:42:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-97422/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-97422/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。皆さんの周りではインフルエンザは流行していませんか？もう治まってきたきたころでしょうか。玉垣校の生徒さんエリアだと今でも流行しているようです。少し前には小学校の方で学級閉鎖があったり、中学でもかなりの人数がお休みになっているとか・・。そんな中、3年生（受験生）はあまりインフルエンザにはなっていないようです。よく病は気からと言いますが「気を張っている」のだと思います。受験の大切な時期に体調を崩してはいけないという強い思いと、それに対する対策や注意力も自然とあがっているのではないでしょうか。ご家族のご協力もあるのだと思います。お父さんはお仕事で風邪をもらってこないようマスクをし、お母さんは体調管理のために食事にも気を使って・・・等、本当に受験は一丸となってがんばるものなんだなと改めて感じています。皆私立入試が終わっていよいよ公立高校の受験を残すのみとなりました。最後の最後まで「皆」でがんばるぞ！</description>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:43:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鈴鹿高校入試</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-97022/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-97022/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。寒い日が続き、雪も2度ほど降りましたね。インフルエンザも特に小学校で流行っているようです、お気を付け下さい。さて、受験生はすでに入試が始まっている子もいます！特に今日の鈴鹿高校から入試スタートという子が多いのではないでしょうか？皆早めに受験会場に入り、試験開始10分ほど前にはもうお見送りの先生やご家族様しかいらっしゃいませんでした。皆がんばれよ〜</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 13:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グレース・ホッパー</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-97021/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-97021/</guid>
      <description>If it&apos;s a good idea, go ahead and do it. It is much easier to apologize than it is to get permission.Grace Hopperいいアイデアならとにかくやってしまいなさい。許可を得るより謝る方がずっと簡単だよ。グレース・ホッパーこんにちは。今日の発言はグレース・マレー・ホッパーのもので、知らない人も多いかもしれません。アメリカ海軍の軍人かつ計算機科学者でした。プログラミング言語のCOBOLを開発したり、プログラムの不具合を示す「バグ」という言葉は彼女が広めたと言われています。そんな頭の良い彼女が発した言葉「いいアイデアならとにかくやってしまおう。やっても良いか許可を得るより、後から謝る方がずっと簡単よ！」というものです。確かにその通りだなぁと思う反面、現実的にはそうはいかない・・という場面も多々あると思います。社会人の方はよくわかると思いますが(^_^;)ただそれでもそのくらいの気持ちは持っていたいなと思いますね。実際使ってよいのか、他の誰かがもうやっていないか、やっていたなら自分もやっていいか・・・こんなこと調べたりするよりもやってしまって後から「ごめんなさい、もうやってしまいました！」の方が上手くいくかもしれません。・・個人的見解です(^_^;)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 12:56:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/26（火）〜30（土）「追いつく4日間」開催！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-96585/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-96585/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。さて、冬休みに「苦手な部分のみを復習し、4日間で追いつく」という短期講習を実施しましたところ好評をいただきました。ですので今月末にも「追いつく4日間！」第二弾として実施します。小学生・中学生ともに3名までで募集します。範囲の広い学年末テストに向けて、苦手範囲の復習は先に終わらせておきましょう。詳細は教室までお気軽にお電話ください！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 17:10:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダイアナ元妃</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-96558/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-96558/</guid>
      <description>Carry out a random act of kindness, with no expectation of reward, safe in the knowledge that one day someone might do the same for you.Diana Princess of Wales見返りを求めず、誰にでも親切なことをしてみて下さい。いつの日か誰かがあなたに同じことをしてくれるかもしれないのだから。ダイアナ元妃今日は少し長文です。ですが、非常に素敵な言葉です。自分が子どもの頃は「ダイアナ元皇太子妃」と良くニュースで聞いた覚えがあります。イギリスの第一位王位継承権者ウェールズ公チャールズの最初の妃です。ダイアナは世界で一番多く写真を撮られた人間だったと言われており、アメリカの世論調査では「生き返ってほしい有名人」の第1位であったそうです。今日のこの言葉からも素晴らしい人物だと自分は思います。「見返りを求めず、どんな人にでも親切にしてみましょう。いつの日か他の誰かがあなたに同じことをしてくれるかもしれない。」自分がこんなに親切にしてるのに、他人からは冷たくされたことしかないという経験のある方もいらっしゃると思います。逆に自分は何もしてないのに親切にしてもらった経験だけがあるよという幸運な方もいらっしゃるでしょう。でも世の中の人たち全員がダイアナ元妃の言葉を実践したならば、本当に素晴らしい世界になると思います。自分もこの言葉を胸において行動しています。本当に困ったとき・・誰かが助けてくれることを期待するわけではないですが、誰かがそうなったときに助けてあげたいですね。皆がそう思えば自ずとそのときには自分が助けてもらえるのではないでしょうか(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 21:34:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-96326/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-96326/</guid>
      <description>本年もどうぞよろしくお願いいたします。さて、教室では本日より冬期講習の続きです。受験生はもう入試までほぼ毎日塾でがんばることになります。１〜2年生も学年末テストはすぐに来ますし、塾では3月から新学年の学習に入りますので忙しくなりますね。今年も多くの生徒たちが目標を達成し、そして多くの新しい仲間と出会えることを楽しみにしています！</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 17:13:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ルートヴィヒ・ヴァン・ベートーヴェン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-96325/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-96325/</guid>
      <description>You&apos;ll give happiness and joy to many other people. There is nothing better or greater than that.Ludwig van Beethoven多くの人々に幸せや喜びを与えていく。それ以上に、尊くて素晴らしいものなどない。ルートヴィヒ・ヴァン・ベートーヴェン新年明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願いします(^^)新年一つ目は誰もが聞いたことのあるベートーヴェンです。音楽史上極めて重要な作曲家であり、彼以降の音楽家は大なり小なり彼の影響を受けていると言われています。今日はその彼が残した言葉です。「多くの人々に幸せや喜びを与えていく。それ以上に尊くて素晴らしいものなどない。」自分は素直にその通りだと思いました。そして彼は音楽を通してそれを実行したのだと思います、今でも彼の音楽は世界で愛されているのですから。世の中自分一人では成り立ちませんし、何もできません。他人のため、それもできるだけ多くの人々のために何かを為しとげることは本当に素晴らしいことだと思います。世の人々が皆そのように考えられる世界は一つの理想ではないでしょうか。直接的にそう感じられなくても様々な人の、様々な仕事によって多くの人々が幸せになっているはずだと私は思います。きっと教室の生徒たちも皆将来は社会に役立つ人間になっていると思いますし、そのように指導していけたらと改めて感じました(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 17:08:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-95985/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-95985/</guid>
      <description>こんにちは！教室長の伊藤です。今日まででだいたいの生徒さんが成績表をもらって、三者面談を終えて、明日終業式で・・・という流れだと思います。成績表はどうでしたか？納得できた子も、がんばれなかった子もいると思います。23日からは冬休み！短いですが、クリスマスやお正月など楽しみにしているイベントも多いのではないでしょうか(^^)で・す・が、冬休みは1〜2学期の遅れを取り戻して学年末に備えるチャンスでもあります。そして受験生にとってはまさに正念場です。1カ月後にはもう私立受験待っています。ここでのがんばりが合否に直結することもあります。玉垣校では冬休み中は毎日来る受験生もいます。また、普段通塾していないけど「冬休み中だけ今までの復習をしたい！」という生徒さんも募集しています。数名はもう始めています。少しでも焦りやがんばろうという気持ちがある方は是非一度教室に来てみてください。ご不明な点はお気軽に教室までお問合せください！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 14:31:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ローレンス・ピーター</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-95741/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-95741/</guid>
      <description>There are two kinds of failures: those who thought and never did, and those who did and never thought.Laurence Peter 失敗には二通りある。考えたけれども行動しなかった者と、行動したけれども考えなかった者だ。ローレンス・ピーターアメリカの教育学者であり、「ピーターの法則」が有名です。ピーターの法則とは、組織内の労働者に関する社会学の法則です。非常に面白いのでご興味のある方は是非見てみてください。さて格言の方もとても興味深いですね。「失敗には2種類ある。考えたけど行動しなかったか、行動したけど考えなかったかだ。」という内容です。自分は圧倒的に前者の失敗が多いです。しっかりと心当たりがあって今でも思い出すことができます。友人は逆に後者の失敗ばかりしていました。お互いの良いとこどりができたらなーって言ってた記憶がありますが、できたらなーじゃなくて自分で意識して改善すること。・・・それができたのは少し時間がたってからでした。どちらも「失敗」に違いはありませんので、どちらの方が良い「失敗」なのかはわかりません。今回は個人的にもどちらの方が・・と考えることができません。「行動しなければ何も変わらない、考えなしでも行動しろ」と言われたこともあります。「何も考えずに行動してもむしろ迷惑・厄介事が増えるだけだ、考えなしに行動するな」と言われたこともあります。「考えて」「行動する」どちらもできていないとダメだと思いますが・・・皆さんはどう思いますか？(^_^;)</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 17:26:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月になりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-95557/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-95557/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です(^^)急に寒くなりましたね！12月なので当たり前なのですが、11月末くらいまで例年より暖かかったんですね。急な温度変化で体調に気をつける毎日です。皆さん期末テストの結果はいかがでしたか？やはり中間より期末は難しいもの。塾生にも教科によっては点数が下がってしまった子もいます。（もちろん上がっている子もいますよ！）平均点も下がっているので相対的にはＵＰという考え方もできますが、目標を達成できず悔しい！と思う子もいます。皆それぞれに自分なりの目標を持っていて、そこを目指せるのは当教室の良いところだと思っています。もうすぐ冬期講習が始まります。苦手は苦手のままにしておかずに、冬休みに克服してしまいましょう。苦手分野だけの克服コースもあります、お問合せは教室までお気軽にどうぞ(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 15:44:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フローレンス・ナイチンゲール</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-95132/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-95132/</guid>
      <description>I attribute my success to this-I never gave or took any excuse.Florence Nightingale私の成功は、決して言い訳をしなかったから。フローレンス・ナイチンゲール「ナイチンゲール」と聞くと看護婦さんのようなイメージをする方が多いと思います。イギリスの看護師であり看護教育学者、そして近代看護教育の母と呼ばれました。病院の建築においても非凡な才能を発揮しました。戦争での負傷兵たちへの献身も有名です。ちなみにナイチンゲール像は世界に２つあり、ひとつはロンドン、もうひとつは兵庫県川西市にあります。「私の成功は、決して言い訳しなかったから」この短い一言にすごく考えさせられるものがありました。あくまで自分の考えですが・・・成功者たちは当然ですが頭が良いです。そして周りのアイデア・優れた意見をしっかり取り入れている人が多いと思うのです。「言い訳をする」というのは「自分を正当化する」ということだと思います。もちろん誰でも、私も言い訳をしたことがあります。ただ、言い訳をせずに自分の改善すべき点に目を向け、受け入れることで成長の幅が飛躍的に広まるのではないでしょうか？きっとナイチンゲールもその都度自分の至らない部分を受け入れて、そして成長して成功を掴んだのだと思いました。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 15:32:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト直前</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-95131/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-95131/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。現在教室では生徒たちが期末テストに向けて最後の追い込みをしています。提出物も終わって苦手な分野の勉強を重点的に行う子が多いです。ところで今年の冬は現在のところ非常に暖かいそうですね。確かにもうすぐ１２月という実感が全然ありません(^_^;)それでもマスクをつけてくる子や街中でもマスク姿が多く見られるのは、急な温度変化やウイルスの流行かもしれませんね。皆風邪には気をつけてください。特に受験生の皆！体調管理も仕事ですよー(+_+)</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 15:12:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ナポレオン・ボナパルト</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-94619/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-94619/</guid>
      <description>A leader is a dealer in hope.Napoleon Bonaparteリーダーとは「希望を配る人」のことだ。ナポレオン・ボナパルトフランスの軍人・政治家のナポレオンです。社会の時間に勉強しますよね、子どもも大人も多くの人が彼のことを知っていると思います。とにかく子どものころから作戦を考えるのが得意で、この頃から「指揮官」としての才能があったとされています。軍人としても大胆な作戦をとって名将と呼ばれました。今日の格言良いですね。リーダーとは「希望を配る人」のことだ。人生において、子どものときから大人になった現在まで、そして遊んでいるときもクラブをしているときも仕事をしているときも、リーダー的な存在の人が必ずいた気がします。その中で尊敬（信頼）できたリーダーとそうでないリーダーの違いがこの言葉でやっとわかりました。みんなをまとめることができるリーダーは「希望を配って」くれたんですよね。励ましたり、やる気にさせてくれる子というのは小学生のときからいました。そういう子たちはやっぱりリーダーの素質があるのだと思います。社会にでてからもそうだと思います。自分も次世代のリーダーを育てていけるよう今日もがんばりたいと思います！</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 18:07:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月になりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-94618/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-94618/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。11月になり冷えてきたなーと肌で感じています。季節の変わり目ということで、皆体調管理に気を付けて欲しいと思います。さて学校行事では文化祭も終わり、そろそろ期末テストに向けて勉強する時期になりました。まだ早いって？いえいえとんでもない！早めの準備が目に見える結果につながります。ワンツーワン玉垣校ではテスト2週間前までにテスト範囲を全て学習完了し、テスト対策の勉強に切り替わります。11/10（火）〜テスト期間とし、教室の自習利用も毎日ＯＫになります。中間テストで思うような結果がでなかった人は是非一度体験してみませんか？</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 17:45:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジョージ・バーバード・ショー</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-94286/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-94286/</guid>
      <description>We don&apos;t stop playing because we grow old; we grow old because we stop playing.George Bernard Shaw年をとったから遊ばなくなるのではない。遊ばなくなるから年をとるのだ。ジョージ・バーナード・ショーバーナード・ショーはアイルランド出身のノーベル文学賞の受賞者です。文学者であり、教育家、ジャーナリストでもあり、イギリスやアメリカなど英語圏の国々で多様な功績を遺した才人として知られています。そんな彼の言葉です。「年をとったから遊ばなくなるんじゃない」「遊ばなくなるから年をとるんだ」昔の大人に比べ、最近の大人は若いねという話をよく聞きます。もちろん良い意味もあれば悪い意味もあると思います。個人的には「遊び心」はいつまでも持っておきたいですし、年をとっても色んなもの・ことに夢中になれる人の方が若さを保てるのではないかなと思っています。毎日仕事に疲れて休日はずっとゴロゴロしている方がもしいたら、それは年をとったからではないかもしれません。休日も趣味に、遊びに一生懸命になってみると「年をとらない」かもしれませんよ！(^^)ということで自分自身仕事は仕事、遊びは遊びで大切にしていきたいと思いました。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 15:30:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文化祭の季節ですね</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-94285/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-94285/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。すっかり涼しくなって文化祭の季節になりました。今日は白子中学校の文化祭、合唱コンクールを見学してきました。皆本当に練習したんだなと聞いたらわかるくらい声でていましたね、とても上手でした(^^)しかし本当に白子中学校は生徒数が多いですね、1000人以上の生徒が体育館に入っている姿だけでも圧倒されました。。。土曜日なのに本当にお疲れ様でした。・・・でもしっかり午後から教室に来る白子中の生徒さん、一緒にがんばりましょう（笑）</description>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 14:54:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地元のことを知ろう</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-94017/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-94017/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です(^‐^)英語の過去の入試問題を見ていたらふと目についた長文がありました。それは外国にとても興味があり、英語を一生懸命勉強して、アメリカにホームステイをした女の子とホストファミリーの会話です。女の子は「とても英語が上手だね」と褒められる一方で、日本の金閣寺のことについて尋ねられ、何も答えることができませんでした。彼女は外国のことばかり勉強をして、自分の国のことをよく知らない、知ろうとしていなかったのです。そのことに気づいた彼女は日本の文化についても勉強を始めるというお話でした。この話だと日本のことになっていますが、三重県に生まれたのなら三重県のことは知っておきたい、知っておいてほしいと思います。せめて鈴鹿市のことはある程度知っておきましょう。都会に興味を持つことも大切ですけど、地元のことを愛することも同じくらい大切だと思います(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 17:44:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カルロス・ゴーン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-94013/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-94013/</guid>
      <description>I personally believe the best training is management by example. Don&apos;t believe what I say. Believe what I do.Carlos Ghosn最良の研修は経営の手本を示すことだと、私は思う。私のいうことを信じるのではなく、私のやっていることを信じろ。カルロス・ゴーンこんにちは、今日は現代の社長さんです。カルロス・ゴーンは知っている人はよく知っている、日産自動車の社長兼最高経営責任者です。またフランスの自動車会社のルノーの会長でもあります。「コストキラー」「ミスター調整」などの異名を持ち、短期間で日産の経営立て直しを果たしました。アラビア語・フランス語・英語・スペイン語・ポルトガル語の５言語を話し、日産の社員に対して自らの肉声で語りたいときは、日本語でスピーチを行うようにしているそうです。（素晴らしいですよね）「最も良い研修っていうのは経営の手本を示すこと」「言っていることを信じるんじゃなくてやっていることを信じろ」ということなんですが、いわゆる「口だけ」ではないという点だけでも信頼できると私は思います。「こうしろああしろ」と言うだけで「じゃああなたならできるのか？」と思ったこと・・ありませんか？（お父様方・・・）例えば挨拶しなさいといつも言っているのに自分がしてなかったら・・子どもたちもしませんよね？言葉じゃなく行動で語るとでも言うんでしょうか、このカルロス・ゴーン社長のお言葉はさすがだなぁと個人的に思いました(^^)自分も人に何かを伝えるときには行動を伴えるように気を付けていきます！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 16:16:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト終了！お疲れ様でした</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-93631/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-93631/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です(^^)ずっと暑かったのに急に涼しくなりましたね、教室では風邪気味の子が２名〜３名います。皆さん体調管理に気を付けましょう。自分も毎日うがい＆手洗い（基本だけど）ちゃんとやってます。中間テストが各学校で終わりました。まだ結果は出揃っていませんが、よくできたという子も納得いかなかったという子もいました。でも全員しっかりと努力をしたことを知っています。その努力は決して無駄になりません。「テスト勉強にしっかり取り組んだ」ことも成功体験の一つですよ！今回の中間テストはシルバーウィークの影響もあり、非常に範囲の狭いものでした。その分期末テストはどうなるかわかりません。また教室では期末テストに向けて予習を開始しています。中間テストの成績保証に参加してくれた子も見事に＋22点、＋28点を達成しました。期末テストもまたみんなでがんばりましょう。あ、今日は近隣の小学校は運動会のようです。いい天気だしみんながんばってるかなぁ・・(^O^)</description>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 11:33:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アガサ・クリスティ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-93630/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-93630/</guid>
      <description>If the fact will not fit the theory--let the theory go.Agatha christieもし事実が理論と合っていないとしたら・・捨てるのは理論。アガサ・クリスティこんにちは、今日はまた少し違った趣向の言葉をご紹介します。小説・・・特に推理小説が好きな人なら聞いたことある人の方が多いかと思います。アガサ・クリスティはイギリスの推理作家です。「ミステリーの女王」とも呼ばれ、「そして誰もいなくなった」や「オリエント急行の殺人」が有名です。ギネスブックでは、「史上最高のベストセラー作家」と認定しているそうです。当教室の生徒には本が好きな子も多いですが、興味のある方は是非読んでみてください(^^)今日の格言ですが「そんなはずがない、絶対にありえない」と思っても「目の前に起こっていること」が事実であり、そちらを信じろという意味だと解釈しました。理論はすごく大切ですが、時に理論では考えられないことが起こる・・まさに推理小説でよくある場面ですね(^_^;)でも遊びでもこんな場面あると思うんです。もっともっと気楽なケースで考えて「あれ、おかしい」とか「絶対にそうならないことが起こった」とかゲームでもありませんか？仕事でも「そんなはずがない」「過去の統計、市場の動きからありえない」こんな言葉よく聞きますが、事が実際起こっていますね。自分も理論は好きですが、目の前に起こっていることがそれに反しているのなら・・間違っているのは理論かもしれませんね。柔軟な頭を持ちたいなぁと思った格言でした。(+_+)</description>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 11:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シルバーウィーク最終日にして中間テスト直前</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-93331/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-93331/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。シルバーウィークも今日が最終日ですね、皆さん連休を楽しんでいる様子をテレビで見ました。教室の生徒にも楽しく家族でお出かけをしてきたというお話を聞きました。いいなぁ・・自分が子どものころはシルバーウィークという言葉自体なかったなぁ・・とか考えたりもしました(^_^;)さて、それはそれとして中学生は中間テストがすぐにやってきます！来週月曜からのテストに向けてしっかり対策をしましょう。提出物は早めに終わらせて、何度も何度も演習問題を解く。がんばろう、皆(^^)v</description>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 15:06:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヘレン・ケラー</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-93315/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-93315/</guid>
      <description>Be of good cheer. Do not think of today&apos;s failures, but of the success that may come tomorrow.Helen Keller 元気を出して。今日の失敗ではなく、明日訪れるかもしれない成功を思いましょう。ヘレン・ケラーこんばんは、今日はヘレン・ケラーです。視覚・聴覚の重複障碍者でありながら、教育家、社会活動家、著作家として活躍しました。世界各国を歴訪し、障碍者の教育・福祉の発展に尽くした人物です。また、政治的関心を持って活動した女性であり、当時としては先進的な思想を持って「婦人参政権」「避妊具の使用」を主張したり、死刑制度や戦争の殺戮にも反対をしました。日本でも「奇跡の人」という放題で何度も舞台化されたり映画化もされています。「元気をだしなよ。今日失敗したことより、明日起こるかもしれない成功に期待しよう」こういった感じでしょうか。すごくポジティブな言葉ですよね。失敗した後にただ「気にするなよ」とか「もう忘れなさい」と一言で終わらせるとなかなか気持ちを切り替えられないこともあるかと思います。でももう一言添えて、今日のヘレン・ケラーの言葉だったらどうでしょうか？失敗を気にしない、ずっと引きずるなというのはよく言われますが、次の成功への期待をしなさいと言われるとまた気分も違うんじゃないかなと思います。自分も明日訪れるかもしれない成功をイメージして、日々を送れるようがんばろうと考えさせられました(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 16:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジョン・レノン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-93023/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-93023/</guid>
      <description>A dream you dream alone is only a dream.A dream you dream together is reality.John Lennonひとりで見る夢はただの夢、みんなで見る夢は現実になる。ジョン・レノン今日はミュージシャンです。今の子たちでも曲はどこかで聞いたことあるかもしれませんね、伝説のバンド「ビートルズ」のリーダーにしてヴォーカル・作詞作曲を担当していた人物です。名曲があまりにも多く、今の子たちも知らず知らずのうちに聞いている可能性が高いです。ＴＶで使われていたり、お店のＢＧＭとして流れていたり・・・後の音楽界に与えた影響も非常に大きいバンドでした。さて、素敵な言葉だと思いませんか？「ひとりで見る夢はただの夢」「みんなで見る夢は現実になる」ひとりで見る夢は叶わないなんてことはありません。ただなんとなく「こうなったらいいなぁ」という妄想は誰でもすると思うんですね。でも志を同じくする仲間たちと一緒に見る「夢」はひとりで見る「夢」よりも現実的です。そしてそれは努力すれば必ず成功するとは言いませんが、現実にすることができると思います。年齢を重ねてくるとそんなことも思ったりします・・・(^_^;)でも小中学生の皆はひとりで見る夢も大切です。将来なりたいもの、やりたいこと、いろんな夢を見てくださいね！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 11:20:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策開始</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-93020/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-93020/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。２学期が始まって約２週間ですね、小中学生の皆も夏休みモードが抜けて学校生活に慣れてきたころでしょうか。中学生は学校によって多少日にちは違いますが、すぐに中間テストがやってきます！１学期に満足できる結果が出せなかった人、とても良い結果でそれを継続したい人、いろんな人がいると思います。今回の中間テストは範囲が狭く、その分内容については深く掘り下げた問題が多いのではないかと思います。教室ではプレミアム中間テスト対策を実施しています。塾生はじっくり時間をかけてテスト範囲の復習に入っていますが、テスト当日まで一般の方も受付をしていますのでお気軽にお問合せください。また、「今月限定」で入会金無料キャンペーンも実施しています。もちろん「入会するかはわからないけど、テスト対策だけ受講したい」という方も大歓迎です。詳しくはお気軽にお問合せください。またはいきなり教室に来ていただいても大丈夫です！お待ちしています(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 09:09:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラルフ・エマーソン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-92805/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-92805/</guid>
      <description>Every man I meet is in some way my superior.Ralph Waldo Emerson私がお会いする全ての方は何らかの形で私より優れている。ラルフ・エマーソンラルフ・エマーソンはアメリカ合衆国の思想家・哲学者・作家・無教会主義の先導者です。１８歳でハーバード大学を卒業し、２１歳までボストンで教鞭をとります。そしてその後牧師となりました。彼の評論は後の思想家、著述家、詩人に大きな影響を与えたそうです。今回はこのラルフ・エマーソンを知らないという人も多いかと思います。実は私もこの「言葉」を先に知ってあとから調べました。「自分が会う全ての人は、どこかしら自分より優れている」ということなんですが・・・その通りだと思います。「いや、アイツにだけは何も劣っているところなんかない。全ての面でオレの方が優れている！」こう頭の中で思ったかもしれませんが、必ずどこかで自分より優れている部分を持っているのではないでしょうか。世の中にはいろんな人間がいますが、この考え方は素晴らしいと思います。例えばこれから初めて会う人にも「この人もどこかが自分より優れているんだ、勉強させてもらおう」と思って接することができれば、人間的にも成長できるのではないでしょうか？もともと知り合いであっても「〜なところが自分より優れているなぁ」と思って接すれば尊敬の念が少し生まれるのではないでしょうか？子どもも大人もこの心構えがあるとみんな尊敬しあうことができて素晴らしいのにな・・・と思いました(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2015 16:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-92751/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-92751/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。新学期が始まりましたね、中学生はさっそく宿題テストor実力テストが実施され、早くも生徒たちはぐったりしておりました(^_^;)９月は私たち学習塾講師にとっては高校の「入試説明会」が多い時期です。様々な高校の説明会に出席し、それぞれ志望校の違う生徒さんに的確にアドバイスができるように努めています！進路のことなど何でも相談にのれるよう日々勉強していますので、塾生も塾生じゃない方もお気軽にお尋ねくださいね(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 18:52:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マザー・テレサ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-92574/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-92574/</guid>
      <description>God doesn&apos;t require us to succeed; he only requires that you try.Mother Teresa神は私たちに成功を求めているわけではありません。神は挑戦することを望んでいるだけです。マザー・テレサマザー・テレサはカトリック教会の修道女で「神の愛の宣教者会」の創立者でもあります。社会や道徳の勉強で耳にすることの多い名前だと思います。生前からその活動は高く評価されていて、ノーベル平和賞を代表とする様々な賞を受賞しています。1996年にはアメリカ名誉市民に選ばれていますが、アメリカ名誉市民というのはわずか7人しかいません。今日の言葉も実に勇気づけられる言葉ですね。「神様は必ず成功しろって言ってるんじゃないんだよ」「やってみることが大事なんだよ、チャレンジが大事なんだよ」ということです。私は月並みな言葉ですが、「失敗したっていいじゃない、やってみようよ」という解釈をしました。このコーナーの他の格言でも触れていますが、自分自身「成功する自信がなくてチャレンジできなかった」ことがあります。やってみなければわからないのに・・・と今では思っています。教室の生徒たちはまだまだ若くて様々な未来がありますが、とにかく色んなことにチャレンジしてほしいなと思っています！大人の皆さんも一緒にチャレンジしていきましょう(^^)/</description>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 15:46:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鈴鹿青少年センターへ行ってきました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-92552/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-92552/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。鈴鹿青少年センターに遊びに行ってきました！夏期講習をみんながんばったので、この日は力いっぱい遊びました。ちなみに私は次の日全身筋肉痛になりました(^_^;)塾生以外の子も参加してくれて皆良い息抜きになったようです。たまには運動しないとダメですね(+_+)またやりましょうね！！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 20:01:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日はぜんけん模試</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-92362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-92362/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。長かった夏期講習も本日で終了となります。参加した小学生・中学生のみんな、本当にお疲れ様でした！そして受験生は総仕上げとして三重ぜんけん模試を受験しています。志望校との距離を測り、これからの学習に役立てる重要な模試です。全力でがんばってほしいと思います。教室の方は来週から通常授業に戻り、2学期すぐに実施される中間テストに向けての学習を進めていきます。成績保証制度によるプレミアム中間テスト対策も行いますので近日入りますチラシをごらんください！お問合せは教室までお気軽にどうぞ(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 15:30:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レオナルド・ダ・ヴィンチ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-92221/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-92221/</guid>
      <description>Just as eating against one&apos;s will is injurious to health, so studying without a liking for it spoils the memory, and it retains nothin it takes in.Leonardo da Vinci食欲がないのに食べることが健康に悪いように、やる気なく勉強すると記憶力が損なわれ、記憶したことは保存されない。レオナルド・ダ・ヴィンチこんばんは。今日は今までで一番長い英文だったかと思います。また少し難しい英文（学生には）なので、日本語の意味をしっかり見てもらえれば嬉しく思います。レオナルド・ダ・ヴィンチはイタリアの芸術家です。社会の時間に「ルネサンス」という言葉と一緒にでてきませんでしたか？絵画、彫刻、音楽、建築、地学、発明、解剖学・・と様々な分野で顕著な業績を残し、「万能人」という異名で親しまれました。さて、今回は勉強をしている学生の皆さんにぴったりの言葉ですね。「食欲がないのに無理やり食べると逆に健康に悪い」なるほどなるほど。「やる気なく勉強すると記憶力が損なわれ、記憶したことは保存されない。」・・・正直記憶力が損なわれるとまでは個人的には思いませんが、間違いなく「やる気なく勉強してもあまり覚えられない」です。そして「やる気をだして勉強すればはるかに記憶に残る」ものです。特に中学生でも高校生でも受験生は長期的な勉強が求められますよね。勉強しないとなぁ・・めんどくさいなぁ・・・と４〜５時間の勉強をするよりも、「今日はここからここを絶対に覚える！」と１時間勉強した方が効率いいです。残りの時間はＴＶでも見てリラックスしてても良いと思います。やる気のない勉強をするなら、もっと短い時間でよいから「やる気満々」で勉強してみてください！絶対成果でますよ、ガンバレ！(^^)/</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 20:01:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室からお盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-92112/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-92112/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。教室では３年生を中心にみんながんばって夏期講習に取り組んでいます！さて、ワン・ツー・ワン個別学院玉垣校では8/13（木）〜8/16（日）をお盆休みとさせていただきます。8/17（月）よりまた夏期講習スタートしますのでお問合せもお気軽にどうぞ！塾生のみんなも少し息抜きをして、また来週からがんばりましょうね(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 21:30:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヨハン・ゲーテ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91968/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91968/</guid>
      <description>He is the happiest, be he king or peasant, who finds peace in his home.Johann Wolfgang von Goethe王であれ、農民であれ、家庭に平和を見出す者が最も幸福である。ヨハン・ゲーテこんばんは。今日は少しいつもと違うタイプの言葉を選んでみました。ゲーテの言葉ですが、ゲーテはドイツの詩人・小説家です。「ファウスト」という詩劇など聞いたことがある人もいるかもしれません。小・中学生は必ず教科書で一度は名前を見ているはずです。今回は幸せについてです。「王様だろうと農民だろうと家庭に平和を見出すものが幸福なんだ」こんな内容ですね。これは逆に考えれば「どんなに社会的地位の高い人であっても、家庭に平和がなければ不幸だ」ということになります。・・・その通りじゃないでしょうか？これは私の考えなので、必ずしもみんなに言えることではありません。「多少家庭に問題があっても社会的地位が良い方が幸せに決まってる」って人もいると思いますし、それは人それぞれですよね。私個人としては「家庭に平和のない王」よりも「家庭に平和がある農民」の方が幸せです。自分も年齢を重ねて両親に対する感謝が感じられるようになりました。結婚したことでお互いを支えあうパートナーができました。子どもに対する愛情も親になってわかるようになりました。社会に貢献したい思いと同じくらい家族にも貢献したいといつも思うようになりました。繰り返しますが、何を持って「幸福」とするかは人それぞれだと思います。皆さんにとっての「幸福」はどんなことですか？(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 20:59:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月突入！今日はお祭りＤＡＹ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91799/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91799/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。早いものでもう８月になりました。毎年言ってると思うのですが・・「去年より暑い」誰かしら言ってませんか？(^_^;)実際年々暑くなっているんですよね、私が子どものころは３５℃もあれば「猛暑」とかなりニュースになりましたが・・・今はそのくらい普通みたいな感じが不思議です。さて、今日はすずフェスですね！勉強もしっかりしながら、たまには息抜きもしましょう。そしてお隣の四日市でも大四日市祭りが今日・明日と開催されます。是非ご家族でおでかけになられてはいかがでしょうか(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 10:56:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピーター・ドラッカー</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91622/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91622/</guid>
      <description>No one learns as much about a subject as one who is forced to teach it.Peter Drucker人に教えることほど、勉強になることはない。ピーター・ドラッカーこんばんは！今日はドラッカーです。お父様・お母様は聞いたことある方も多いのではないでしょうか。日本ではドラッカーの著書は400万部以上売り上げています。ビジネスコーナーや経営学のコーナーに行けば必ず彼の著書がたくさん置いてあります。ドラッカーはユダヤ系オーストリア人の経営学者で「現代経営学」「マネジメント」の発明者です。多くの企業や組織が彼の影響を受けているだけでなく、個人にも多くの影響与えました。「もしドラッカーのマネジメントを〜」という内容の小説や映画もありましたので、本は難しそうと思った子も是非読んでみて欲しいと思います。さて、今回の内容ですが「人に教えることほど、勉強になることはない」これは実は自分も学生時代から思っていたことで、ドラッカーのこの発言で確信しました。生徒たちのテスト勉強中によくあることなんですが、ある生徒が得意な分野の勉強を他の生徒に教えていると、「なんで〜なの？」と聞かれます。そしてその教えていた生徒は自分はすんなり理解してしまっているので、その子が「なぜわからないのかわからない」んですね。そしてそれに答えられるように勉強をしたり、先生に聞きに来ます。その後その子はその説明もできるようになり、「なんとなく理解」していたのが「完全に理解」になります。自分たち講師も同じです。何度も何度も教えることによって知識が定着し、更に自分では思いもよらない質問を受け、それに答えられるよう更に勉強をして理解を深めていきます。勉強の得意な子は是非苦手な子に勉強を教えてあげてください。そのことが自分の勉強にもなります。実際何度か説明してるうちに完全に理解できたという子が教室にはいます。社会人になってからもこれは同じことだと自分は思っています(^^)</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習みんながんばってます</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91562/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91562/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。暑い日が続きますが、教室ではみんな夏期講習をがんばっています。この暑さで冷房をつけているご家庭も多いかと思いますが、急な温度変化による風邪や体調不良にお気をつけください。教室でも冷房はつけていますが、なるべく涼しくなりすぎないようにしています。さて、玉垣校の夏期講習は小学生も中学生も通常授業より１時間長いです。なので少人数ですが小学生と中学生が重なる時間帯がありました。小学生も中学生も一緒に学習できる環境はなかなかありません、改めて素晴らしいなと思いました！今から約１カ月がんばろう(^^)/</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 18:34:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８月スタートの夏期講習もあります！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91451/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91451/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。本当に暑いですね、梅雨も終わって夏本番という感じです(^_^;)さて、教室では夏期講習がスタートして受験生を中心に皆がんばっています。その一方でまだクラブの大会等の関係でなかなか参加できていない塾生もいます。そこでワンツーワン玉垣校では８月スタートのハーフ夏期講習を実施いたします！4コマ（50分×4＝200分）×8日間でしっかりと復習をします。これから受験勉強を始める、どうやって始めたら良いかわからない人にお勧めです。お問い合わせはお気軽に教室まで！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 19:46:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ココ・シャネル</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91380/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91380/</guid>
      <description>Nature gives you the face you have at twenty; it is up to you to merit the face you have at fifty.Coco Chanel20歳の顔は自然があなたにくれたもの。50歳の顔を価値あるものにするかはあなた次第。ココ・シャネルみんな大好き（？）高級ブランド「シャネル」の創業者です。フランスで20世紀に活動したファッションデザイナーの一人でもあります。特に女性は結構若い子からご年配の方まで「シャネル」を知っていると思います。今や財布・バッグ・香水・キーケース・ポーチ・・等色んな商品があります。まだ色々あると思いますが(^_^;)このシャネルさんのお言葉ですが深いですね〜。「20歳の顔は自然があなたにくれたもの。」そうですね、若いうちは特に何もしてなくても容姿に恵まれている人は存在すると思います。「50歳の顔を価値あるものにするかはあなた次第。」・・・なるほど、と思いました。50歳というと一般的には初老の年齢ですが、私のイメージだと「若々しい方」と「老けて見える方」がすごく分かれている気がするんです！ずっと思っていたことなのですが、これってまさにこの言葉通りなのかなと考えました。気持ちが若い人、意欲的・活動的に過ごしている人は自然と見た目も若くなると思うんですね。逆に気持ちを若く持てずに、何事も消極的になるとそれが見た目にも表れるのではないでしょうか。50歳になったとき、「全然見えないよ！」と言われるような価値ある顔になりたいですね(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 12:04:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月曜日から夏期講習スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91377/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91377/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。台風が過ぎて梅雨明けかな？という感じですね！さて、来週からはいよいよ夏期講習がスタートします。夏休みを楽しく過ごすためにも、勉強もしっかりとしておきましょう。しっかり学んでしっかり遊べ！と言いますしね(^^)中３の皆さんは受験生ですよね。大会が終わってクラブ活動を卒業すると、何していいのかわからないくらい時間ができると思います。そして大げさじゃなく、この夏休みをどう過ごすかで志望校に合格できるかどうかが大きく変わってきます。中１〜２の内容を総復習するまとまった時間はこの夏休みしかありません。ワンツーワンでは８月からのハーフ夏期講習もあります。後悔しないようこの夏を一緒に走り抜けましょう！また、自宅で学習している生徒さんも応援しています。計画を立てて最後までがんばってください！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 11:24:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マーガレット・サッチャー</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91011/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91011/</guid>
      <description>I usually make up my mind about a man in ten seconds, and I very rarely change it.Margaret Thatcher人に関する判断はたいてい10秒以内で、それを変えることは滅多にありません。マーガレット・サッチャー今日はマーガレット・サッチャーの格言です。イギリスの政治家で初の女性首相となった人です。保守的かつ強硬なその性格から「鉄の女」の異名を取っていました。「サッチャリズム」と呼ばれる改革を行い、電気・ガス・水道等の国有企業を民営化したり、所得税・法人税を大幅に引き下げたり、消費税は引き上げたりと、良くも悪くも大きな改革を強いリーダーシップで断行しました。さて今日の格言ですが「人に対する判断は最初の10秒で決まってしまって、それはもう変わることはほぼない」といった内容ですね。よく「第一印象が大切」と日本でも言われていますが、それを突き詰めた感じですね。自分なりの解釈なんですが、初めて会ったときに「感じ悪いな」とか「言葉づかいが汚いな」とか相手に思われてしまうと、もうそういう目でしか見られなくなることって多いと思うんです。なぜかというと、そう思われると「また次に会う機会」が好印象だった場合に比べるとあまりないと思うからです。結局最初に「またこの人に会いたいな」と思ってもらわないと先にも進展しないのかなぁ・・と考えたりします。あくまで自分の考えです(^_^;)いずれにしても「第一印象」は大切ですよ！お忘れなく！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ夏休み</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-91010/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-91010/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。期末テストが終わり、当教室の生徒たちは目標を達成できた子もいれば惜しくも達成できなかった子もいました。みんな本当にお疲れ様でした。さて、もうすぐ夏休みがやってきます。３年生はクラブ活動が終わり、今年の夏休みは「いっぱい遊ぶぞー！」といきたいところではありますが・・・そうもいきません。受験生ですから(^_^;)ワンツーワン玉垣校では夏期講習をかなり長い演習時間と個別指導で行います。この夏のがんばりが志望校へ大きな影響を与えることは間違いありません。一生で受験というのはそう何度もありません。一人ではがんばれなくても、仲間と一緒ならがんばれる！夏期講習に関してはお気軽にお問合せください。もちろん１・２年生もお待ちしています(^^)/</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:39:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト勉強中</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-90456/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-90456/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。暑くなってきました・・・今週は雨が多そうですが、梅雨もそろそろ明けますね。皆さん体調には気を付けましょう(*_*;中学生、そして高校生もそれぞれテスト期間に入っています。ワンツーワンではテスト期間中は教室を自習解放していますので、「家では集中できない！」という子たちが毎日のように自習に来てがんばっています。塾生がお友達を誘ってくるっていうのもOKなんです。これが終わったら夏休みだー、みんながんばれ！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 15:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヘンリー・フォード</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-90455/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-90455/</guid>
      <description>Indecision is often worse than wrong action.Henry Ford決断しないことは、たいてい間違った行動よりもたちが悪い。ヘンリー・フォードアメリカの企業家で、「ゼネラルモーターズ」「クライスラー」と並んでアメリカ自動車メーカーのビッグスリーと呼ばれる「フォードモーター」の創設者です。お父さん＆お母さんが車好きだったら知ってると思います！（ひょっとしたらお父さんが乗ってる！ってことも？）今回は「決断しないよりは、たとえそれが間違いでも行動した方がいい」という内容になってます。今回の格言は似たようなものがたくさんありました。しかもほとんどが有名な実業家の方が言っているんですね。ということはもう間違いないことなんだと思います。「なんでもいいから行動しろ」大げさに言うとこんな感じです。机の上でずっとこうでもない、ああでもない、と言っているのではなくて何かおもいついたのならまずやってみなさいということですが・・・毎度のことながら思い返すと自分にもそんな経験がありました((+_+))思い立ったらすぐ行動！みんなもやってみよう！（何も考えずに無計画に・・とは違いますよ(^_^;)）</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 15:05:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策中！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-90328/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-90328/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。梅雨の嫌な天気が続きますね・・・早く明けて欲しいです(^_^;)さて、教室の方では期末テスト直前対策に入っています。皆提出物を早めに仕上げたり、何度も確認テストをしたり、それぞれ授業日以外の日も自習をがんばっています。月曜日には模擬試験も行います！塾生のお友達なんかも参加してもらっています。体験授業も随時受付中ですので、少しでも気になった方は本当にお気軽にお問合せください(^^)</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 15:50:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネルソン・マンデラ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-90084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-90084/</guid>
      <description>It always seems impossible until it&apos;s done.Nelson Mandela何事も成功するまでは不可能に思えるものである。ネルソン・マンデラ南アフリカ共和国の第８代大統領で、ノーベル平和賞も受賞されています。学生の皆さんも社会で勉強をした「アパルトヘイト」を平和的に終結させて新しい民主的な南アフリカの礎を築いたことで受賞されました。今回は久しぶりにやさしい英文です。「いつだってやってみるまで不可能にみえる」といった感じでしょうか。「そんなの無理だ」「できないに決まってる」何度人生でこう思ったことか。でも、私が無理だと思った「それ」を最初に成功させている人がいるんですよね。その人は最初に無理だと思わなかったのだろうか・・・きっと「無理かもしれない」とは考えたと思います。でも「やってみなければわからない」という想いがそれを上回ったんじゃないかな、と思いました。もっと前向きに「絶対に成功させてみせる」という強い信念のもとに取り組んだ先駆者もいることでしょう。そのマインドを少し自分たちも持ちたいものですね(^^)</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 20:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなで楽しく眼筋トレーニング！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-89831/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-89831/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。今日はすごい雨ですね。そして寒い・・・暑かったり、寒かったり、嫌になりますね(^_^;)さて先月は「眼筋トレーニング」を実施しました！小学生、中学生＆高校生、そして一般参加の方と参加していただきました。視力を回復させるために「眼筋」を鍛える。速読力をつけるために「眼筋」を鍛える。どちらの目的でも簡単にできて、効果もあります。また機会があれば開催したいと思いますので是非皆さんも参加してみてください！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 20:47:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マーティン・ルーサー・キング・ジュニア</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-89659/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-89659/</guid>
      <description>Take the first step in faith. You don&apos;t have to see the whole staircase.Martin Luther King, Jr.疑わずに最初の一歩を踏み出しなさい。階段の全てを見る必要はない。マーティン・ルーサー・キング・ジュニア「キング牧師」の名で知られ、ノーベル平和賞も受賞したアメリカの牧師さんです。「I　Have a Dream 」　（私には夢がある）で知られる有名なスピーチを行いました。中学の教科書にも載ってましたね。さて「階段の全てを見る必要はないから迷わず一歩を踏み出せ」といった言葉なんですが、これもまた自分にとって耳が痛い言葉でした。まず目の前のことをやるべきなのに、その後〜だったら・・こうした結果こうなったら・・・と自分は考えてしまう人間でした。「最後まで登り切れる階段である」と判断できなければ最初の一段が登れないんですね。でも登るのが難しい局面になったらその時また考えたら良いのだと私は教えられました。だからまず目の前の一段を登れと。人に教えてもらうことでそのように考えるようになりましたが、やはり最初はそれができませんでした。心配性なんですよね(^_^;)友人にも同じような性格の人物がいますのでよくそのことで話をしたものです。これから成長していく子どもたちには迷わず一段ずつ登ってほしいなと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:27:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストが終わると期末テストの準備</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-89657/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-89657/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。先日中間テストが終わりましたね。満足いく結果を残せた子も、もっとやれた！と悔しい思いをした子もテスト勉強お疲れ様でした。さて、中間テストが終わったところとはいえ、今月末からはもう期末テストなんです。特に中3は敏感になってほしいですね(+_+)ワンツーワンではテスト2週間前からはテスト勉強期間に入ります。ですからテスト勉強期間までに期末の範囲の通常学習を終了させます。さあ、皆気持ちを切り替えてがんばっていこう！外部生のテスト勉強参加も随時受付中です。お気軽に教室までお問い合わせください(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:06:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トーマス・ワトソン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-89254/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-89254/</guid>
      <description>If you want to increase your success rate, double your failure rate.Thomas.J. Watsonもし成功率を2倍に上げたいなら、失敗率を2倍にしなさい。トーマス・ワトソン今日はトーマス・ワトソンというアメリカの実業家をご紹介します。IBM社の初代社長であり、生前は世界一の富豪として知られていました。また、その死に際しては「世界一偉大なセールスマン」と称賛されました。それほどの一流セールスマンの彼が言った言葉ですから間違いありません。「成功率を2倍に上げたいなら、失敗率を2倍にしなさい」という言葉。とにかくチャレンジしなさいという意味だと私は解釈しました。できないと最初からチャレンジしないのではなく、失敗すればいいからもっと挑戦しろという意味ではないでしょうか。よく言われる「失敗は成功のもと」にも通ずると思うのですが、失敗の数だけ成功するのですからもっと失敗すればいいんじゃないかと。自分も失敗を恐れ、チャレンジできない人間でした。学生時代に出会いたかった言葉の一つです(^_^;)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 11:02:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト目前</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-89251/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-89251/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。白子中学校のテストが25日〜26日のため教室には毎日自習に通ってくれる生徒さんばかりです。中学によってはもうテストは終わっていますが・・白子中の皆もがんばりましょう！中間テストが終わると期末テストはあっという間にやってくると思います。それが終われば夏休みですね(^^)夏休みを楽しみにしてる生徒さんも多いと思いますが、3年生は夏休みから本格的に受験生としての勉強が始まります。受験勉強は早く始めればその分だけ楽になります。時間は皆に平等ですから、しっかり計画を立てて目標に向けてがんばりましょう。気が早いと思うかもしれませんがそんなことありません！がんばろうっ(^^)v</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 19:24:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>視力回復＆速読！「眼筋」トレーニング</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-89036/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-89036/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。「眼筋」という言葉を聞いたことがありますか？読んで字のごとく眼の筋肉です。この眼筋を鍛えることによって、低下してしまった視力を回復させたり、速読力をつけることが可能になります！簡単なものではありますが、眼筋トレーニングを教室の方で実施します。5/23（土）16:00〜17:30費用：無料対象：小学4年生〜中学3年生とその親御様親子参加も大歓迎です！予約制になりますので、お気軽にお電話ください。すごく簡単にできますし、眼精疲労には即効果がありますよ(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 14:53:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダライ・ラマ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-88876/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-88876/</guid>
      <description>Be kind whenever possible. It is always possible.Dalai Lama可能なときはいつでも親切でいなさい。それはいつでも可能なことだから。ダライ・ラマ社会で習ったんじゃないでしょうか？チベット仏教の偉い人です。「チベットとチベット人の守護者にして象徴」という精神的指導者として位置づけられています。今回の英語は日本語訳を読まずに意味が分かった人も多いかもしれません。「可能なときは親切でいなさい」「それはいつでも可能です」ということですが、世の中の人たちが皆このようにすれば世界中が平和になることと思います。誰でも親切にされたいはずです。親切にされて嫌な気持ちにはなりませんし、その人に対して自分も親切であろうとするでしょう。実行・実現できれば皆が幸せになれるのになぁと最近思いました(^_^;)</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 16:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-88868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-88868/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。GWはどうでしたか？天気も良くお出かけになった人も多いのではないでしょうか(^^)さて、今日は台風が近づいてきて嫌なお天気になっていますが・・本日より中間テスト対策を開始します。1学期最初のテストはとても大切です。1年生にとっては最初のテスト。3年生だって「受験生」としての最初のテストです。スタートダッシュを決めて1年間突っ走りましょう！教室では随時テスト対策の申し込みを受け付けています。当教室は少人数制で勉強しておりますので、定員に限りがあります。詳しくはお気軽にお問い合わせください(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 15:03:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW目前</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-88465/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-88465/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。もう初夏のような暑さです、少し前まで暖房をいれていたのがウソのようですね(^_^;)さてワンツーワン玉垣校は4/29（水）〜5/5（火）までお休みとなります。5/6（水）〜授業開始となります。連休明けからは一気に中間テスト対策に入っていきます、新しい学年、最初のテストで弾みをつけたいところです。新入生も受験生もテスト対策講座まだまだ受付中ですのでお気軽にお問合せください。それでは皆様良いGWを(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 19:37:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アルベルト・アインシュタイン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-88280/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-88280/</guid>
      <description>Only a life lived for others is a life worthwhile.Albert Einstein他人のために尽くす人生こそ、価値ある人生だ。アルベルト・アインシュタインアインシュタイン博士ですね、ノーベル賞を受賞した物理学者です。現在でも「天才」の代名詞としていろんな場面で引き合いに出されています。彼は常に発明とはユニークな発想と考えており、自分が天才だとは全く思っていなかったそうです。「私は天才ではない、ただ人よりも長く一つのことと付き合っていただけだ」という言葉も残しています。さて、タイトルの格言ですが素晴らしい言葉ですよね。もちろん自分のことをないがしろにしてまで他人に尽くせる人はそういないと思いますが、他人のために尽くす人生というのは本当に価値があると思います。誰かに必要とされる人間になりたいと私も思っていますが、世界中全ての人たちが誰かしらに必要とされている世界は素晴らしいと思いませんか？将来、当教室の生徒たちも社会人になり、社会貢献できる人材になっていくことを願っています。そして社会のため、大切な人のため、自分以外の誰かのために尽くす人生を送ってほしいなと思います。きっと他人からも尽くされるはずです(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 13:34:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>視力回復と速読は関係がある？</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-88019/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-88019/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。皆さんは視力はいいですか？それとも悪いですか？子供たちの視力の平均で言えば昔に比べ悪くなってきています。それは環境の変化や文明・文化の発達である程度仕方のないことではあるのですが・・・。さて、タイトルなんですが、「速読」教室に通う生徒がどんどん視力も良くなったというデータがあります。結論から言うと速読の際に鍛えられた眼筋が視力の回復に関係しています。速読ができるようになって視力も回復できたら言うことないですよね。また次回にこのお話の続きをしたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 21:03:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トーマス・エジソン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-87847/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-87847/</guid>
      <description>I have not failed. I&apos;ve just found 10,000ways that won&apos;t work.Thomas A. Edison私は失敗したことがない。ただ1万通りのうまくいかない方法を見つけただけだ。トーマス・エジソン「エジソン」と言えば知っている人も多いはずです。偉大な発明家ですね、蓄音機や白熱電球などが有名です。また、電球などの家電だけでなく、発電から送電までを含む電力の事業化に成功したことが最も大きな功績ともされています。さて、この名言なんですが・・・素晴らしい表現だと思いました。「失敗なんてしてないよ、うまくいかない方法を見つけたんだ」って言っているわけです。ポジティブでありながら、素晴らしい思考だと思いました。「失敗は成功のもと」とよく言いますが、本人が失敗と思わなければそれは失敗ではないのだと思うようになりました。ただし、次に生かすための失敗ですから同じことを繰り返したらそれは失敗になってしまうと思います。何事においても、たくさん失敗してもっともっと良い方法を見つけて行きましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 21:55:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-87720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-87720/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。新1年生の皆さん、ご入学おめでとうございます！また、新学年の皆さんは進級おめでとうございます(^^)また新しい1年が始まりますね。クラスの顔ぶれも変わって、新しい友だちができたり、新しい先生が担任になります。去年は思うようにいかなくって「今年こそは！」という生徒さんもいるかもしれませんね。新しく中学生になった生徒さんはクラブを何にしようか一生懸命悩んでいるみたいです。桜も満開で春っぽくなってきました。教室の方では説明会も行っておりますが、突然のお立ち寄りも大歓迎です。入塾のお話ではなく、ご相談でも大丈夫です。何かありましたらお気軽にどうぞ(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 16:52:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ヴィンス・ロンバルディ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-87537/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-87537/</guid>
      <description>The difference between a successful person and others is not a lack of strength, not a lack of knowledge, but rather a lack of will.Vince Lombardi成功した人とそうでない人との違いは、力量の欠如や知識の欠如にではなく、むしろ意志の欠如にある。ヴィンス・ロンバルディあまり聞いたことのない人も多いかもしれませんが、アメフトの超有名選手（というかコーチ）です。とにかく優秀な成績を残したコーチで彼の「コーチング哲学」や「モチベーションを上げさせるスキル」はアメリカでは伝説的になりました。そして今でもアメリカのビジネス界では彼の名言の数々が引用されています。その中でも私が特に関心を持ったのがこの言葉です。何事においても力量・知識の差は当然あります。それは勉強でもスポーツでも、仕事においてもそうだと思っています。でもそれよりも意志の方が大切だと「常勝チーム」を作り上げた名コーチが語っていることに興味を持ちました。これは比較的力量差の少ない学生時代の方が当てはまるのかもしれませんね。勉強もスポーツも成功する人と成功しない人の違いは、「意志の欠如」かもしれません。「強い意志」を持って成功を掴みとろう！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 18:49:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暖かくなりました</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-87396/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-87396/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。本当に暖かくなりました、春ですね。教室では（外でも）花粉症の皆さんがずっと辛そうにしております。。。さて、いよいよ３月も終わり新年度が始まります。玉垣校では4/4（土）に保護者様説明会を行いますので、「塾って通ったこと、通わせたことないんだけどどんなところだろう？」という方は是非お話を聞きに来てくださいね。入塾するかは決めていないけど、教室でどんなことをするのか知りたいという方大歓迎です。各タイプ別の塾の特徴なんかもご説明しますので参考になれば幸いです。お気軽にお越しください！(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 15:50:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エイブラハム・リンカーン</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-87269/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-87269/</guid>
      <description>Determine that the thing can and shall be done,and then we shall find the way.Abraham Lincoln「実現できる、すべきだ」と決断せよ。方法を見つけるのはそれからだ。アブラハム・リンカーン今回は前回の「できると思えばできる、できないと思えばできない」のお話に近いのですが、これも合わせて覚えておきたいですね。私の経験を振り返ると、まずは方法を見つけてからこれは「実現できる」「これは無理そうだ」と考えていました。でも「できると思わなければできない」という考え方をするようになってなるほどなぁと思いました。まず必ず実現できるとイメージをする。そしてそれを叶えるためにどのような方法があるかを考えれば良いんですよね。「必ず実現できるはずだ」と思っていなければ考えつきもしなかった方法があるかもしれません。イメージというは非常に大切ですね。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 17:44:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生全員合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-87182/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-87182/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。本当に暖かくなりましたね、いつもそうですが急激な温度変化に体調をくずしてしまいがちになります。皆さんも気をつけてください。さて、18日に公立高校の合格発表がありました。玉垣校の受験生は・・・・全員志望校に合格しました！おめでとうございます、本当によくがんばりました(^^)しばらくは喜びに浸りつつ、4月からは高校生という自覚を持って成長していってほしいと思います。また、１〜２年生や小６の生徒さんにとっては4月から新たなスタートですよね。早めの予習が皆との違いを生みます。この時期からがんばっていきましょう(^^)/</description>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 15:13:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パブロ・ピカソ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-87025/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-87025/</guid>
      <description>He can who thinks he can,and he can&apos;t who thinks he can&apos;t.This is an inexorable,indisputable law.Pablo Picassoできると思えばできる、できないと思えばできない。これは、ゆるぎない絶対的な法則である。パブロ・ピカソピカソと言えば聞いたことある人も多いかと思います。スペイン生まれでフランスで活動をした画家です。最も多作な美術家であるとギネスブックにも記されています。こういう人が言うと説得力のある言葉だなぁ・・と思います。「できると思えばできる、できないと思えばできない。」私個人もできないと思ってしまうことが人生で何度も何度もありました。が、そう思うからできなかったのかもしれません。「できる」と思い、実現させるよう行動を起こせば結果は変わったのかもしれない・・そう最近思うようになりました。これもすごく良い格言ですね(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 15:17:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝食の大切さ</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-86817/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-86817/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。皆さんは朝食を食べていますでしょうか。私は実は何年も食べていません・・・でした。が、昨日の朝から食べ始めました！がんばって継続します！「朝ごはん」がその日１日だけでなく、毎日の健康維持やその他頭がさえたり、太りにくくなったりといったことに役立つことを科学が証明しつつあるそうです。12〜14歳の子供たちが、「朝食を抜いた場合」「血糖値が上がりやすいコーンフレークと白いパンの食事をとった場合」「食物繊維が多い全粒穀物を合わせたミューズリーとリンゴをとった場合」の3パターンで、集中力・注意力・短期記憶力を測る試験を行った研究があります。結果は30分後であっても2時間後であっても、最後の「血糖値の上がりにくい食事」をとった子が最も成績が良かったそうです。食物繊維が多いものは血糖値が上昇しにくいことがわかっており、逆に食物繊維を取り除いた穀物（米や小麦）砂糖は血糖値が上がりやすいようです。つまり朝ごはんは「食物繊維の多い穀物」がよさそうだ・・と考えました。そして昨日の朝からフルーツグラノーラを食べ始めました(^^)・・・しっかり継続したいと思います(^_^;)今日は後期選抜、受験生にも早起きして朝ごはんしっかり食べてくんだぞーと伝えました。ガンバレ！！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 14:23:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マハトマ・ガンジー</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-86794/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-86794/</guid>
      <description>Be the change you wish to see in other people.Mahatma Gandhi他の人に変化を望むなら、あなた自身がその変化になりなさい。マハトマ・ガンジー南アフリカで弁護士をする傍らで公民運動に参加し、帰国後はインドの独立運動を指揮しました。非暴力を強く主張した平和主義者の偉人ですね。この言葉は本当に私の胸に響きました。「あの人のこういうところを直してほしい」「あの人もう少しこういう風に考えてほしいなあ」人は誰でもこう思うことがあるはずです。人に変わってほしいならまず自分が変わらないと！そんな風に最初は考えたこともなかったです。でも自分が変われば自分の周りの人たちも変わります。自分がその変化になれば良いのだと考えるようになりました。ひょっとしたら気になる誰かの行動の原因は自分にあるのかもしれません。そう考えると自分を見つめなおす良い機会になります(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 20:59:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期選抜まであと１週間！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-86608/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-86608/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。いよいよ公立高校後記選抜まであと１週間となりました。教室では過去問を解きなおしたり、不安な単元の復習をしたり、皆一生懸命勉強しています。受験生の皆さんは悔いだけは残らないよう全力を尽くしましょう！そしてこんな時期に風邪が流行っていますので、体調管理にも気を付けて欲しいと思います。教室では一足先に前期で合格し、もう高校が決定している生徒さんもいます。でも「合格したからもう勉強しなくていい」なんてことは・・・ないですよね？(^_^;)高校に進学すると中学よりも勉強は大変になります。今のうちにしっかり中学の復習をしておきましょう。３月は４月スタートの皆から一歩リードする大チャンス！がんばろう！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 16:39:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カーネル・サンダース</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-86607/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-86607/</guid>
      <description>One has to remember that every failure can be a stepping-stone to something better.            Colonel Sanders全ての失敗はより良いものへの足掛かりだということを覚えておかなくてはならない。カーネル・サンダース「カーネルおじさん」というと分かる人も多いかと思います。ケンタッキーフライドチキンの創業者、いわゆる「ケンタッキーおじさん」です。成功するまでにどれだけの失敗をしたのでしょうか。よく「失敗は成功のもと」という言葉を聞きますが、失敗しない人はいないと思うんですね。じゃあ成功した人たちというのは、人よりも多く失敗をしてきたと思うんです。特に失敗が許されない状況ではない若い人たちは、どんどんチャレンジしてたくさん失敗すればいい、偉そうですがそんな風に思います。失敗をおそれてチャレンジしなかった過去が自分にはあります。このカーネルおじさんの言葉は是非覚えておきたいですね。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 16:32:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>偉人の格言で英語を学ぼう</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-86533/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-86533/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。今日から不定期で偉人の格言を紹介していこうと思います。それも「英語」で！（ちゃんと日本語訳も掲載します(^^;)）とてもいい言葉ばかりなので是非知っておいてほしいと思ったのと、英語に少しでも興味が持てたり、覚えるきっかけになるといいなと思ったのがきっかけです。では次の更新からスタート！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 16:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中学生へ！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-86254/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-86254/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。今日はとても暖かいです、いよいよ春がやってくるのでしょうか。まぁまだまだ寒いとは思うのですが。。。さて、もう来週から3月となります。当教室では3月より新学期ということで、現在小６の生徒さんも3月からは中学1年生の内容を学習していきます。普通に中学に入学してから学習を始めるよりも1カ月先にスタートを切るのですが、この1カ月が本当に大きいのです。中学校に入ると、小学校との大きな違いに「定期テスト」があります。この結果が成績表に大きな影響を与え「１〜５」の評価が与えられます。そしてその成績表は高校入学に大きな影響を与えます。中学最初のテストは比較的難易度は易しめだと言われています。しかし、最初につまづいてしまうと生徒さんの「やる気」がなくなってしまい、今後もそのつまづいた教科が嫌いになってしまう可能性があります。逆にしっかり準備をして、最初のテストで高得点を取れば「得意」である意識が芽生え、今後のテストに対するやる気もでてきます。みんなより1カ月先に始めてみよう！もちろん新中３生もね(^^)</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 18:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立＆前期選抜入試お疲れ様でした！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-85918/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-85918/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。私立の入試が合格発表まで一通り終わり、当塾では皆受験した私立高校に合格することができました。本当に良かったです。来週には前期選抜の結果が分かります・・・緊張しますね(^^;)でもまだ後期選抜まで入試が続く子もいます。あとちょっと、頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:26:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>週末からは私立高校入試！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-85171/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-85171/</guid>
      <description>こんにちは！教室長の伊藤です。いよいよ今週末から私立高校の入試が始まりますね。来月はすぐに公立高校の前期選抜もあります。「面接がある」という生徒さんも多いのではないでしょうか？入試の面接において大切なことは・・・内容もそうですが、「はっきりと」「丁寧に」話すことです。小さな声でﾎﾞｿﾎﾞｿ・・だと印象が下がります。そして普段あまり使いなれていないかもしれませんが、正しい敬語で話すことが必要になります。面接室に入るときのあいさつもそうです。内容はいくつか質問を想定して練習していく生徒さんがほとんどだと思いますが、何を聞かれても言葉に詰まらないように柔軟性のある返事をできるようにしておきましょう。「ごまかす」ことも大切ですよ(^^)玉垣校でも来週〜再来週には良い結果が聞けるといいなと思っています。皆さん体調に気を付けて・・あと少しがんばれ！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:26:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザに注意</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-84984/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-84984/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。現在地域の小・中学校でインフルエンザが大流行しているようです。学級閉鎖もかなりの数を聞いています。皆さん予防接種や、うがい手洗いなどの対策を怠らないようにしましょう(+_+)特に受験生の皆さん。入試の日に体調を崩してしまったら・・一生懸命がんばってきたその努力が報われません。体調管理も仕事です。毎日の睡眠や食生活の習慣から規則正しくし、健康を保ちましょう(^^)私立高校の入試まであと1週間です、がんばろう！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:26:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベリタスアカデミーをご存知でしょうか？</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-84727/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-84727/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。本日は高等部のお話をしたいと思います。ワンツーワンというと、小・中学生のイメージを持たれている生徒さん・保護者様多いと思います。ですが玉垣校には「ベリタスアカデミー」という素晴らしい教材を使用する高等部があります。当教室の中3生が高校に合格し、そのまま継続するパターン以外にも「高校の勉強が難しい」「少し復習からやり直したい」という生徒さんにこそお勧めしたいシステムなんです。大手予備校講師陣、電子黒板を使った３倍濃縮授業、そして見放題なのに月額定額制といった特徴があります。映像授業ならではの自分のペースで後戻り学習・先取り学習ができるということがメリットです。何よりもどれだけ見ても、どれだけ進めても月額定量制なので見れば見るほどお得！このHPから無料体験登録ができますのでぜひ一度お試しください、自宅のパソコンから無料体験ができちゃいますよ(^^)</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 14:10:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-84498/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-84498/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます、教室長の伊藤です。今年もよろしくお願いいたします。3年生はもうすぐ受験ですね、お正月気分から切り替えてしっかり準備していきましょう。そして１・2年生は学年末テストがすぐに来て進級します。3学期は気が緩みがちです、気合い入れていこう！先生も一緒にがんばります！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:27:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習最終日！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-84211/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-84211/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。今日でワンツーワン玉垣校の冬期講習は最終日となります。また年内最後の開校日でもあります。塾生の皆本当によくがんばりました、お疲れ様！また来年もよろしくね。新年は1月5日（月）から冬期講習の一部補講を行います。1月6日（火）より通常授業を開始しますのでよろしくお願いします！よいお年を！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:27:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワンツーワン個別学院玉垣校の高等部</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-84109/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-84109/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。ワンツーワン玉垣校では現在冬期講習の真っ最中です。皆、日中から夜までがんばっています。（特に３年生！）さて、ワンツーワン個別学院玉垣校には高等部があります。高等部ではベリタスアカデミーというシステムを導入しています。これが本当に自信を持ってお勧めできる画期的な勉強法です！このHPのトップに無料体験ページへのリンクが貼ってありますので是非体験してみてください。難しい手続きもなく、「自宅」で無料体験ができるのも良いところなんです。ベリタスについて詳しくはワンツーワン個別学院玉垣校までお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 21:20:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習スタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-84036/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-84036/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です！当教室では12/19（金）から冬期講習が始まりました。皆、一生懸命取り組んでいます。特に３年生はここでのがんばりが志望校合格へ直結します。皆それを自覚しているかのような気合いがあります！１〜２年生も学年末テストに向けて一年間の復習に取り組んでいます。少しでも早く始めて悪いことは何もありません。思い立ったそのときからスタートを切ろう！ここを見てるアナタも共にがんばりましょう、待っています(^^)</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:27:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力は必ず報われる？</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-83766/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-83766/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です(^^)「信じていれば夢はかなう」よく聞く台詞ですよね。でもこれ正確には「（成功を）信じて（努力し続けて）いれば夢はかなう」だと思うんです。ただ信じているだけで自分が何もしなければかないません(-_-)というわけで今日はこんな名言をご紹介します。「努力した者が全て報われるとは限らない、しかし、成功した者は皆必ず努力をしている」そうなんです、努力したから必ず思い通りになるわけでは残念ながらありません。ですが成功している人は必ず努力しています。適当にやって成功している人はいません、断言できます。勉強も受験も同じですね(^_^;)</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:27:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての塾通い講座</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-83642/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-83642/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤です。寒くなりました・・皆様お風邪をひかれていないでしょうか。さて、ワンツーワン個別学院玉垣校では「初めての塾通い講座」を開講しております。例えば１年生や２年生でまだクラブもあるし冬期講習までまとめて時間がとれない・・塾ってどんなことをするのかな・・どんな勉強するのかわからないと不安だな・・・という生徒さんにお勧めです！３コマ×３日間（４５０分！）しっかりとワンツーワン式の学習方法をお試ししてもらい、どんな塾かを把握してください！あと２名の受付となっています、詳しくは教室までどうぞ(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 20:31:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受付開始！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-83400/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-83400/</guid>
      <description>こんにちは！教室長の伊藤です。昨日から急に寒くなりました、風邪には気を付けましょう(*_*;さて、ワンツーワン個別学院玉垣校では今年も冬期講習の季節になりました。期間は12月19日〜12月28日、1月5日〜1月7日です。募集資格はもちろん「本気で成績を上げたいと思っている中学生」です！期末テストの結果があまり良くなかった・・といって落ち込む必要はありません。取り返せば大丈夫！テストの点数を上げたい、成績を上げたい！という気持ちがある生徒さんを大歓迎します。一緒にがんばりましょう(^^)</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 13:28:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト模擬試験</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-83045/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-83045/</guid>
      <description>こんばんは！教室長の伊藤です。明日11/22（土）には定期テスト恒例、模擬試験を実施します！毎回範囲を念入りに確認し、学年ごとに一生懸命テストを作成しています。学校のテストで全く同じ問題がでる・・・とはいきませんが、必ず似たような問題がでます。そしてその模擬試験では、わからない問題があったとしても大丈夫です。しっかり解答解説を行い、理解してもらいます。すると本番の学校のテストではもう同じミスはしません！（正直しちゃうときもあります、でもそうならないようみんながんばってます(^^;))塾生以外の参加もできますので詳しくはお問合せください。また次回のテストでも実施しますよー！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 19:00:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野口英世さんの名言</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-82744/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-82744/</guid>
      <description>こんにちは！教室長の伊藤です。野口英世さん知ってますか？・・誰だっけ？って人はお札をもう一度確認しよう。。。医学研究者として非常に有名な方です。この前紹介したプロ野球のイチロー選手の名言に近いものがありますが、野口英世さんにもすごい名言があります。「努力だ、勉強だ、それが天才だ。誰よりも三倍、四倍、五倍、勉強する者、それが天才だ。」本当にそうだなぁ・・と個人的には思っています。世の中一回見ただけで二度と忘れないって人もごくわずかいるのかもしれません。でも大半の人は違います。むしろ努力を続けること、ずっと勉強できる人ってそれ自体が才能なんじゃないかなって思うんです。とにかく努力を継続してできる人のことを「天才」と呼ぶのではないかなーと最近よく思っています(^_^;)</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:27:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト直前対策！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-82578/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-82578/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です！今回も直前対策をやりますよー。11月19日に「副教材完全制覇」11月22日に「期末テスト模擬試験」です。一般の方も受講できますので詳しくはお問合せください。2学期の期末テストは内申点の観点からも非常に重要です。しっかり対策をとって試験に臨みましょう(^_^)/</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 15:55:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三重ぜんけん模試！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-82344/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-82344/</guid>
      <description>こんにちは、教室長の伊藤です。急に寒くなり、風邪をひかれている方も多いのではないでしょうか・・。本日は当教室では三重ぜんけん模試を実施いたしました。三重ぜんけん模試とは、三重県公立高校入試の出題傾向や形式・構成に合わせてつくられた実戦型入試対策テストで、テストの結果は個人成績表にいろいろなデータとして表示されます。出題された問題についての正答率や弱点分野などがよくわかり、その対策の具体的な学習アドバイスも表示されます。また、志望校合格可能性により志望校選択のためのデータがいろいろな角度から示されます。このことから、特に中学3年生にはぜひ挑戦していただきたい模試なんですね。塾生ではない一般の生徒さんでも申し込みによって受験することができます。年に4回、受験直前にも対策模試があります。詳細はお気軽にお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 12:40:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あの子は天才？</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-82120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-82120/</guid>
      <description>「○○ちゃんは天才やからいつも95点以上とるの！」「天才はええなあ」今日歩いてたら通りすがりの中学生たちがこんな話をしていました。小学校・中学校の段階では、高得点を取る子は必ず努力をした子たちです。テストは学校で習った範囲、要するに教科書の範囲から必ず出題されるのでそれを「覚えた」子が高得点を取ります。覚えてないのに高得点が取れるはずがないんです。天才と思うあの子は必ず勉強して覚えてるんですよね。↓プロ野球のイチロー選手のお言葉です努力せずに何かできるようになる人のことを「天才」というのなら、僕はそうじゃない。努力した結果、何かができるようになる人のことを「天才」というのなら、僕はそうだと思う。人が僕のことを、努力もせずに打てるんだと思うなら、それは間違いです。優れた成績を残している人は必ず努力しているということ！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:27:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-82045/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-82045/</guid>
      <description>こんばんは！教室長の伊藤です。「期末テスト対策」っていうと「中間テスト」終わったばっかじゃん・・・とか声が聞こえてきそうですがそうでもありません。もう時間は一ヵ月しかありません。今回も玉垣校では期末テスト対策やります！11/4〜としていますが、今学校で習ってることがテストにでるわけですから、今の範囲をしっかり復習することもテスト対策です。中学校のテストは「必ず学校で習ったこと」から出題されます。そこでワンツーワン玉垣校では「学校の授業」「定期テスト対策」を大切にしています。もし少しでも期末テストに不安があれば・・・ご連絡ください！(^O^)/</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 21:45:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワンツーワン個別学院？</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-81621/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-81621/</guid>
      <description>こんばんは、教室長の伊藤と申します。できたばかりの教室HPを見てくださってありがとうございます！さて、鈴鹿の方で「ワンツーワン個別学院」という学習塾を知っている方・・・かなり少ないんじゃないでしょうか(^_^;)全国的には多数の教室があるのですが、三重県にはそれほど多くの教室はありません。鈴鹿市では当教室のみです。規模も大きくありませんし、大きくするつもりもありません。少人数にしっかり手をかける塾です。少しずつHPでも他の形でもご紹介できたら・・と思います。ワンツーワンだけ！という魅力がたくさんありますので、お気軽にお問合せください。無理な勧誘等一切行っておりませんので本当にお気軽にどうぞ♪</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 11:28:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HP公開！</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-81314/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-81314/</guid>
      <description>本日よりHPを公開いたしました♪テスト対策や講習会などのイベントもこちらにUPしていきます！たまには雑記も許してくださいね(-_-;)</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 20:05:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玉垣校のHPができました♪</title>
      <link>http://jukutown.com/one2one/blog-81141/</link>
      <guid>http://jukutown.com/one2one/blog-81141/</guid>
      <description>こんにちは♪玉垣校のHPがほぼ完成しました♪公開に向けて毎日がんばってます！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 20:01:00 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
