<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【　ウインスター　WinStar　阿佐ヶ谷校・武蔵境教室　 】 共に歩み、共に学ぶ</title>
    <link>http://asagaya.gakushikai55.com/</link>
    <copyright>ＷｉｎＳtarウィン・スター　阿佐ヶ谷校・武蔵境教室</copyright>
    <description>■ウインスター 拓進館　ウイン・スター　ウインスター受験という試練を通し、夢を叶える強い精神を育てていきます。 阿佐ヶ谷 加古川　播磨　 学習塾</description>
    <item>
      <title>ウイン・スター拓進館　開校へ！</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-27246/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-27246/</guid>
      <description>２０１１年７月に、「ＷｉｎＳｔａｒ拓進館」（ウイン・スター拓進館）が開校します。詳細は、決まり次第ご報告いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 18:29:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウイン・スター新阿佐ヶ谷校開校へ</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-17589/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-17589/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;2&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;size=&quot;2&quot;&gt;ウイン・スター南阿佐ヶ谷校が「満席」のため今回教室を移転することになりました。１１月８日（月）にウイン・スター新阿佐ヶ谷校が開校致します！今回、開校記念と致しまして『入塾金免除　※中３は除く』『１１月完全無料　※中３は除く』『来年３月まで特別料金　※中２中３は除く』で行わせて頂きます。詳細は是非、お問い合わせください。―全学年対象―【無料体験授業】「無料体験授業を行っている理由がここにあります。」「無理なく通塾できるかどうか」学習塾は、ある程度の期間お通い続けないと、結果はでてきません。習い事や部活との両立が可能かどうか、それを見極めて頂く必要が御座います。塾までの距離や時間などもふまえてしっかりとご検討頂きたいと考えております。「本当に自分にあっているかどうか」お子さんの個性・能力・生活環境・目標などは千差万別です。残念ながら私たちの指導方針がすべてのお子さんに合うとは思っておりません。実際にウインスターの授業を体験してみて下さい。●お子様全員の成績向上が第１の目標であり、全員の志望校合格が最大の使命です。よって定員になり次第、それ以上の受付は一切応じられないことをお許しください。また、説明を聞いて頂き、ご納得していただいた上で塾に通って頂きたいと考えております。ですので、無理やり入塾させるような行為は絶対におこないません。お気軽にお越しください。電話でのご予約か、ホームページのお問い合わせからのご予約をお願いします。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 09:26:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教師紹介</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16974/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16974/</guid>
      <description>ウインスター教務　　　　池谷　悠出身：上智大学経済学部経済学科感覚に頼らずあくまで論理的な問題の解き方を指導。パターンに当てはめた解き方になるので、どんな生徒でも成績が上がっていき、国語の苦手な生徒からの支持は多い。「皆さん一度は「国語の勉強って何したらいいの？」と思ったことがあると思います。そんな皆さんに国語が得意になるよろこびや楽しみを伝えたい！国語は他の科目の成績アップにもつながるので、一緒にがんばりましょう！！」</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 23:03:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教師紹介</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16973/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16973/</guid>
      <description>ウインスター塾長　　　　星野　智出身：福島大学教育学部数学科大手学習塾（社員・時間講師の合計５００名以上）に入社してから退職まで，常に生徒アンケート１位を獲得。大学時代から塾の教師として、御三家中学や早慶附属高校の合格者も多数輩出。授業力の高さから、新聞やテレビでも取り上げられる。県立高校入試テレビ解説速報（数学）を２年連続担当した経歴を持つ。星野の授業を受けるために、現在でも他県から通う生徒もいるほど。ウインスター教務　　小柏　裕義出身：東京理科大学理学部応用数学科地域の公立校の生徒＝普通の学力のお子さんを、早慶上智といった有名私立大学から国公立の医学部まで合格させる超スーパー理系教師。どんな生徒に対しても常に本気で接し、その熱意は授業だけでなく授業以外の時間でのマンツーマン指導にもおよぶ。毎年多くの生徒が、彼の本気の指導によってやる気が目覚めていき、「合格できたのは小柏先生のおかげ」と言う生徒は数知れない。ウインスター教務　　　池田　直樹出身：駒澤大学文学部歴史学科安定感のある授業と安心感のある人柄で、毎年多くの生徒の支持を得ている日本史のスペシャリスト。授業力もさることながら、徹底的に計算された課題とテスト管理による豊富な演習量で生徒たちの学力を支えている。日本史初級者から難関校志望者まで、あらゆるレベルの生徒から多くの信頼を受けている。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 14:21:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１週間無料体験授業実施中！</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16927/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16927/</guid>
      <description>１週間の無料体験授業を実施しております。是非、授業を受けてみてください！お気軽にお越しくださいませ。詳しくは左記メニュー【無料体験授業】からご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:16:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページリニューアル！</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16926/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16926/</guid>
      <description>ホームページリニューアルしました！ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:15:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>For your dream</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16925/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16925/</guid>
      <description>夢を叶えるためには人並み以上の努力が必要である。その努力を全くしようとしない子ども言い訳をつくり努力から逃げてしまう子ども夢は叶わないものだと思い夢すら持つことをやめてしまった子ども夢から逃げてしまう自分がそこにはいる。まずは身近な夢・目標を掲げてみよう。その夢や目標を叶える努力を体験してみよう。「俺、あの高校に絶対行きたいんだ」「あの大学の教育学部に行って、教師になりたいです」最高の夢ではないか。今まで夢の実現に向かおうとしなかった自分を「大きく変える」ことは大変なことである。今の自分を変えたい。そんなみんなのお手伝いをしていきたいと強く思っている。共に悩もうじゃないか共に喜びを感じようじゃないか共に涙を流そうじゃないかそして共に成長していこうじゃないかじっと待っていても夢は決して叶わない。自分の手で夢を叶えよう。その第一歩を今こそ踏み出してみよう。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 17:15:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｈ２１年度卒業生からの手紙</title>
      <link>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16923/</link>
      <guid>http://asagaya.gakushikai55.com/blog-16923/</guid>
      <description>生徒から手紙として頂きました。生徒からの手紙ほど、うれしいものはないです！何物にもかえられない『宝物』です。　今までお世話になりました。第一志望校に合格することができました！！今まで何回も、勉強したくなくなったり、志望校を変えようと思いました。でも、クラスのみんなや星てぃ（星野）に相談に乗ってもらったり、たくさんの元気づけられる言葉をもらい、「がんばるぞ！」という気持ちになりました。そして合格をつかみとることができました。今まで続けられたのは絶対星てぃとクラスのみんなのおかげです。本当にありがとうございました。これからも『熱い授業』を続けていってください。私も精一杯の高校生活をします。本当に本当にありがとうございました！授業楽しかったです。　この１年間ありがとうございます。先生に怒られたこと、励まされたこと、今でも鮮明に覚えています。先生の言葉に、涙したこともあったけど、そんな言葉があったからこそ俺の合格があるのだと思います。俺は数学が苦手で先生に教わってからは数学の偏差値がのびてきました。先生の授業はわかりやすくて本当によかったです。ありがとうございました。いつまでもＧｒｅａｔな先生でいてください。今度、焼き肉おごってくださいね。絶対に！　とうとう最後の授業が来ちゃいました（泣）最後の授業が星てぃの授業でよかったです。この１年間、星てぃにはホントにお世話になりました。数学苦手だし、嫌いなあたしが、毎回授業休まず行けて一生懸命勉強できたのは星てぃがいたからだと思う。難しい問題が解けたときとか、星てぃにほめられてもらえたときはすごく嬉しかったし、もっと頑張ろうって元気がでた。怒られたときもあって、その時はすごく落ちこんだけど星てぃが怒ってくれるのはあたしのためであって、そのことがあったからこそ勉強頑張れた。１１月ごろから農二に行きたくなって、でもそれがなかなか言い出せなくてつらい時期もあった。いざ決心して星てぃに電話したとき何いわれるだろう・・・ってすごく不安だったけど、星てぃが「自分が行きたい高校に行くのが一番だ！農二にむけて対策をしていこう！」と言ってくれたときは涙がでちゃいました。　（中略）　星てぃのクラスで勉強できて本当によかったです。ありがとうございました！必ず合格します！　今まで本当にありがとうございました。星先生のおかげで超苦手で２０点とか平気でとっちゃってヤバすぎた社会も、本番で７３点をとることができました。戦場者補習のとき、夜中の３時まで教えてくれたこと、私立がダメで泣きまくってたとき、はげましてくれたことなど・・・。星先生には感謝してます。もう星先生の授業がうけられないと思うと、とぉっても淋しいデス。この思い出を胸に、高校でも自分らしく精一杯頑張っていきたいと思います。　本当にありがとうございました！！これからも体に気を付けて、元気でＧｒｅａｔな授業をしてね。お母様から　早いもので先生に初めて御会いしてから１年が過ぎようとしています。娘、礼にとってこの１年は忘れることのできない１年になったのではないかと思います。先生と出会いとても楽しい塾での生活（勉強？）を送れたこと。そして志望していた高校に合格できたこと。礼ともども感謝しています。本当にありがとうございました。礼はいつも先生の声が出なくなることを心配していました。先生のお好みののど飴かはわかりませんが、是非お召し上がりください。　これからも健康に気を付けて頑張って下さい！幸を祈っています。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2010 15:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
