<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>阿部塾</title>
    <link>http://jukutown.com/abejuku/</link>
    <copyright>阿部塾</copyright>
    <description>阿部塾は東京都文京区白山にある学習塾です。教育の街 文京区の「白山」の環境の良い住宅地で、１人から始まり口コミで2018年4月に24年目の春を迎えました。</description>
    <item>
      <title>２０２２年阿部塾合格実績（抜粋）</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-147456/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-147456/</guid>
      <description>中学　武蔵野大学付属中学校　京華女子中学校高校　　都立日比谷高校　都立戸山高校　都立豊島高校　私立豊南高校　私立順天高校　私立東京音楽大學付属高校　私立下北沢成徳高校大学　国立信州大学　麻布大学獣医学部（補欠）　北里大学動物資源科学科　東京経済大学経営学部</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 10:16:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿部塾引っ越しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-147264/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-147264/</guid>
      <description>白山4丁目で約30年の阿部塾、この度白山1丁目に引っ越しました。熱意や中身は変わりません。いや益々ブラッシュアップしました！一度見学あれ！　白山1丁目３１−７　白山下ビル３０２号で待っています！</description>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 11:12:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-136576/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-136576/</guid>
      <description>阿部塾は、都からの自粛要請に応えて、５月８日から５月31日まで、時間を短縮して行います。授業は午後１時から４時までとします。密を避けるため、曜日と時間はこちらで決めて、各自にご連絡致します。ご協力宜しくお伝えします。</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 16:13:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急なお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-135995/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-135995/</guid>
      <description>コロナウイルス感染拡大に伴い、４月16日から５月６日までお休みします。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 22:58:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習もあと２日残すだけとなりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-124017/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-124017/</guid>
      <description>夏期講習もあと２日残すだけとなりました。この時期は宿題の完成に追われる日々かと思いますが、最近は休み明けテストを行う学校が増えてきています。これも成績に反映されますので無視出来ません。塾は１日(土)から新学期スタートします。是非１日に来てテスト対策を受けて下さい。とにかく二学期もしっかり頑張り、成績を上げましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:12:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-123009/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-123009/</guid>
      <description>7月23日から夏期講習が始まります。例年通りの時間割、内容となります。受験生はもちろんですが、これまでの勉強に不足や理解不十分という意識があれば、この機会に是非補う必要があります。講習の意義は、連続で行うことで知識の定着が図れます。また普段の授業は学校や部活の後に行うため、集中力がかなり劣りますが、講習はかなり集中力の高いレベルで学習ができますので、かなり高い効果が得られます。阿部塾では必修ですが、これまで参加したことのない方の参加を期待します。効果は抜群です！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 10:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なかなか受験生になれない訳</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-121764/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-121764/</guid>
      <description>最近の公立中は年間行事の主だった行事を一学期に持ってきているので、この5月・6月が非常に忙しくなってきています。運動会・修学旅行に加えて部活動の大会が控えています。こんなことから学校の授業も進みが遅くなったり、中断したりするので,受験生はなかなか受験体制に入れません。そうこうしているうちに6月の期末試験を向かえることになります。こんな状況をしっかり把握して、塾では学校と切り離して緊張感をもって生活するように指導しています。</description>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 22:25:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウイークの授業について</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-120748/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-120748/</guid>
      <description>間もなくゴールデンウイークがやってきます。この期間の塾の授業に関しては、カレンダー通りに授業は行います。通常のお休み（木曜日と日曜日）以外では、30日と3日から6日まではお休みになります。1日と2日は、通常通り行います。もしお出かけ等で来れない場合は別日に振り替えてください。その際は必ず塾にご連絡お願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 10:53:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日で春期講習が終了し、６日から新年度がスタートします。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-120276/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-120276/</guid>
      <description>本日で春期講習が終了し、６日から新年度がスタートします。また新たな気持ちでがんばりましょう！この時期は塾の卒業生が良く塾に顔出しに来てくれます。昨日は農工大に入学するＦさんが来ましたし、先日は今度大学２年生になるＯＧが皆で来てくれ、記念写真を撮ったりしました。立教に行ってるＳさんが、「塾に来ると落ち着くなあ」としみじみ話していたのが印象的でしたし、我々も嬉しく思いました。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 16:04:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨日(１０日)保護者会を行いました。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-119718/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-119718/</guid>
      <description>ご出席頂いたご父兄の皆様ありがとうございました。現状報告や春期講習や４月からの授業についてお話しさせて頂きました。私が今一番気になっている事は、新しい大学入試の特に英語の外部試験導入の件とお話ししました。昨夜のニュースで東大は外部試験は導入しないと決定したとの事。大きな決断に少しほっとしました。阿部</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 11:11:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ受験シーズンスタート</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-118133/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-118133/</guid>
      <description>お久し振りです。まただいぶご無沙汰しました。今年こそはこまめに発信せねばと思いつつ日々の忙しさに追われ今日に至りました。センター試験が終わり、いよいよ受験シーズンスタートしました。高校推薦、中学入試と続きます。各自の頑張りに期待したい!</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:48:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>つい先頃中間試験が終わったと思っていたら…</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-112488/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-112488/</guid>
      <description>つい先頃中間試験が終わったと思っていたら、もう期末試験の足音が聞こえて来ました(二期制は中間試験ですね)。学年最初の試験はとても大事ですが、特に中学一年生にとっては非常に重要な試験になります。この試験で先生や同級生らに強烈な印象を与える事が大事です。「あいつは出来る子なんだ」としっかり印象付けることで、今後多少失敗してもそう大きくマイナスされることはないです。言わば成績の下方硬直性を狙う必要があります。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 11:24:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習が終了し、７日から新学期が始まります。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-110628/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-110628/</guid>
      <description>春期講習が終了し、７日から新学期が始まります。新たな環境で新たな気持ちで頑張って欲しいです。十六年度の合格実績速報番です。京華女子中・女子聖学院中。都立上野高校・京華高校・関東国際高校・郁文館高校。立教大学・東洋大学・北里大学・大東文化大学・日本体育大学・実践女子大学・昭和女子大学・日本女子体育大学・拓殖大学。みんな本当におめでとうございました、そしてお疲れ様でした。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 12:06:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週から期末試験</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-109379/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-109379/</guid>
      <description>都立入試、国公立大学の入試が終了し今週から期末試験が始まります。中学から始まり、３月に入れば高校や私立中高校と続きます。１０日前後に終了すると、やっと一息つけます。個人塾が一年でのんびり(精神的にです)出来るのは春期講習までの１０日間位です。仲間の一人はこの期間に海外に行くそうです。阿部塾は休むことなく、次の年度に備えて入念な準備や掃除に頑張りたいと思います。春期講習は３月２７日からになります。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 15:35:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２６日から冬期講習が始まります。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-107173/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-107173/</guid>
      <description>２６日から冬期講習が始まります。年内は２９日までの四日間、年明け４日から７日までの四日間で、八日間か四日間の選択になります。今年はカレンダー上休みが例年よりも長くなっており、３週間近くあります。この長い期間なにもせずに過ごしたら、三学期が大変な事になります。年末年始は楽しい事がいっぱいあり、なかなか集中できません。ならば強制的に講習に出て、遅れないよう頑張るしかありません。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 17:24:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本当にお久しぶりです。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-106962/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-106962/</guid>
      <description>本当にお久しぶりです。塾を休んでいた訳ではなく、寧ろ逆に忙し過ぎてお便りをお休みしていました。今後は定期的に書きたいと思います。実は今日１２月１６日の読売新聞朝刊の教育面に連載されている中学入試の記事に阿部塾のコメントが掲載されました。関心のある方は是非ご一読下さい。なかなか面白い記事になっています。我々の意向が反映されておりました。間もなく冬期講習が始まります。是非お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 22:38:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ、中間試験だ！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-89087/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-89087/</guid>
      <description>連休が終わり、学校は本格的に始動しました。私立中や高校生は明日から中間試験週間の始まりです。学期最初の試験は色々な意味で重要です。言い訳せずに全力で頑張って欲しいと思います。そして担当の先生に自分をしっかりアピールして欲しいです。取りあえず点数を取ってさえいれば文句は言われませんから。これまであまり頑張らなかった生徒程今回頑張れば印象にも残り、先生の受けも良くなります。とにかく頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 13:05:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度が始まってから二週間が過ぎ</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-88187/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-88187/</guid>
      <description>新年度が始まってから二週間が過ぎ、新しい環境にようやく慣れて来た頃かと思います。勿論なかなか慣れず苦労している者もいると思いますが、何とかなるものですから、今やるべき事をしっかりこなしましょう！あと一週間もすればゴールデンウィークに入ります。疲れた体・頭を休めて五月からの本格的始動に頑張りましょう！このホームページも半年位お休みしていましたが、こちらも再始動致します。みなさん頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 17:55:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期のスタートです</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-80303/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-80303/</guid>
      <description>長かった夏休みも終了し、二学期のスタートです（区によっては始まっている区もありますが）。始まって直ぐに、二学期制は期末試験がありますし、行事の関係で中間試験が早まっている学校もあります。休み前のペースやリズムに戻すのは大変ですが、頑張りましょう！特に受験生は、直接受験に影響する定期試験や模擬試験が続きます。学校行事等もあり、かなりきついでしょうが、何とか一つ一つ丁寧にこなして行くようにしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 12:21:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習です！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-79168/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-79168/</guid>
      <description>夏期講習がスタートしました。阿部塾の講習は、何時からでもどんな形でも参加出来るようになっていますから、今探している方、これから探そうとしている方、どうかお問い合わせ下さい。講習の効果は絶大です。何せ子供達に学校のストレス、疲れがありませんから、やることを全て吸収していきます。さらに連続で行いますから、知識の定着率が抜群です。子供達が生き生きと机に向かい頑張っています。今から二学期が楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 19:14:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験です！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-77729/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-77729/</guid>
      <description>週明けから期末試験が始まります。今週・来週は中学で、七月一週目から高校・私立中へと続いて行きます。中学生は、一学期中間試験がないので、学年最初の定期試験となり、特に中学一年生にとっては、これからの印象を決めかねない重要な試験となります。塾ではこのことを踏まえて、中１生には、英数だけでなく他の様々な教科にも踏み込んで指導していきます。中３生にとっては、入試に直結する内申が決まる大変重要な試験であることを意識して臨ませます。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 16:52:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２６年度がスタートします</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-74388/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-74388/</guid>
      <description>２５年度が終了しました。２６日からの春期講習から新年度（新学年）がスタート致します。春期講習は四日間を二クール行います。勿論一つのクールだけの参加も認めております。何もやらずに新学年を迎えるのは危険です。せめて、四日間だけでも復習と若干の予習を行うだけでも違います。今年はまだ、合格実績を発表しておりませんが、都立、私立の上位高校へ合格を果たし、大学も国立横浜国大への合格を果たし、今年も生徒は頑張りました。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 12:57:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験期のピークを迎えました。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-73244/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-73244/</guid>
      <description>今日は都立高の入試日で、明日は国立大学の二次試験と中学校の期末試験が始まり、年度末のピークを迎えます。それぞれが目標に向かって頑張って来たその成果が試されます。ただどんな結果が出ても、頑張った時間や努力は今後の人生に必ずプラスとなって生きていきます。もちろん人事を尽くした我々としては、天命をもぎって来て欲しいですが。この厳しい時期を越せば、春がやってきます。春は皆に平等にやってきます。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 12:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立小山台高校選抜出場おめでとう！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-72037/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-72037/</guid>
      <description>都立小山台高校野球部が春の選抜大会に出場が決まりました。本当におめでとうございます。近年阿部塾で一番人気の都立高校が小山台高校です。ほぼ毎年志望者がいます。ＯＢ、在校者も多く、現在明治大学二年の奥君 も野球部出身です。文武両道をモットーに勉強だけではなく、班活動（部活動を小山台はこう呼びます）にもしっかり取り組みます。今日は都立高推薦入試日です。阿部塾から二名志願しました。両名の健闘と合格を祈ります。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 13:25:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もあと二週間余り・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-70541/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-70541/</guid>
      <description>日曜と言えど、高校受験生はみんな模擬試験会場へ、センター試験まであと一ヶ月に迫った大学受験生は、塾で東大の大学院進学が決まったＯＢのＹ君の熱い指導を受け、必死である。残された時間は短いが、ここからが本当の勝負であり、いくらでも逆転は可能だ。気を付けなければいけないのは、風邪などひかぬよう体調の管理である。自分を管理しコントロールすると言う意味では、これも受験の一部なのかもしれない。皆の健闘を祈るのみである。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 12:32:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期のスタートです</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-66559/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-66559/</guid>
      <description>まだまだ暑い日々が続きますが、暦は九月で二学期の始まりです。長い休みの後で元のペースに戻すに時間がかかると思いますが、二期制の学校では今週から期末試験が行われますし、三学期制でも、早い学校では三週間後には中間試験です。受験生でなくとも、のんびりはしていられません。早く生活のリズムを正して、ペースに乗って行きましょう。少々遅れているなと感じている受験生も多いと思いますが、これからでも十分間に合います。頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 12:54:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の風物詩</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-64928/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-64928/</guid>
      <description>塾にとって夏と言えば夏期講習であるが、もう一つ高校野球も生徒達が熱くなる夏の風物詩である。今年の東京予選に数名の塾生らが参加しました。そしてその中にベスト８まで進んだＫ君がいる。彼の勇姿を見たく神宮まで足を運んだ。結果は残念ながら伝統校に惜敗したが、感動したのは彼の最終打席である。最終回ツーアウトの場面で回ってきた。何としても塁に出たいと言う執念がヒットを生んだ。非常に難しい球だった。そんな彼は次に国立大学を目指す。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 12:34:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習（７月２２日〜８月２８日）のおしらせ。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-64610/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-64610/</guid>
      <description>間もなく四十日を越える長い夏休みが始まります。受験生にとって重要な時期であるのは当然ですが、受験生でなくともこの長い夏休みをどう過ごすかは、二学期以降の成績に大きく影響してきます。講習は通常授業時のような学校の疲れがなく、かなり集中できますし、連続して行う事の知識の定着は非常に良いのです。かなり暑い夏になっています。家でだらだら過ごさずに、塾で有意義な時間を過ごす努力をしましょう。詳細はお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 12:27:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験が始まります！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-63310/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-63310/</guid>
      <description>今週から期末試験が始まります。一年生にとっては、初めての試験となります。かなりインパクトのある点数を採って先生や友達を驚かせましょう！そしてこいつは出来る奴と言う印象を周りに与えられたら成功！中３生は受験に使われる内申と関わって来ますから、特に頑張らなければなりません。勿論直接は二学期の成績ですが、いくら二学期だけ頑張っても、一学期の成績がひどければ、大変な事になります。とにかく悔いの無いよう頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 12:38:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>到達度テストについて</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-62911/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-62911/</guid>
      <description>文科省は、センター試験を廃止し、それに代わる到達度テストなるものの導入を検討と発表した。まだ詳細が分からない段階で、何も語れないが、不安に思う点を一つ述べたい。様々な「公平性」が保てるのであろうかと言う点である。複数回実施、三段階レベル設定と言う案らしいが、果たして試験作成において、毎回公平な試験は作れるのだろうか？年一回のセンターでも過去問を使用したり、かなり苦労しているのに、複数回の試験が常に良問を求められるのは、不可能と思う。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 13:16:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風薫る五月。本格始動です！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-61298/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-61298/</guid>
      <description>大型連休も終わり、学校は勉強も部活も本格的に動き出します。休みで少々緩んだ気持ちを、今一度引き締めて頑張りましょう！私立中生、高校生は中間試験があります。最初の試験は様々な意味で、非常に大切です。とにかく、準備に怠りなきよう、しっかり計画を立てましょう。公立中では運動会、修学旅行と大きな行事が目白押しです。どうしても勉強が後回しになりがちですが、家や塾では集中して行うことが大切です。気持ちの切り替えがどうしても必要です。</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 12:23:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページからのお問い合わせについて。</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-60598/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-60598/</guid>
      <description>阿部塾のホームページを立ち上げてから一年が経ちました。お陰様で、このホームページをご覧頂き、お問い合わせ頂くケースが増えて参りました。ただ最近資料請求の送り先を入力せずに、メールを送って来る残念なケースが数件ございました。この場合どうしても資料をお送くりすることはできませんので、もしお問い合わせ頂いたにも関わらず、資料が届かない場合は、直接塾にお電話頂くか、再度メールをお送り下さい。宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 16:05:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ、新学期だ！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-59919/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-59919/</guid>
      <description>さあ新学期が始まります。新しい環境からスタートする生徒、新しい学年に進級する生徒と様々ですが、新鮮な今の気持ちを忘れずに頑張ってもらいたい。確かに新しい環境に慣れたり、新しい交友関係を築くには、時間とエネルギーを要しますし、身の置き所が決まるまでは、ストレスを感ずるかも知れません。でも、こんな状況を楽しむくらいの、気持ちの余裕を持ってもらいたいと思う。とにかく、緊張感を持って、でも気楽に行きましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 12:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-58870/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-58870/</guid>
      <description>阿部塾では、春休みを利用した「春期講習会」を実施致します。春休みは、課題や宿題の少ない休みですから、頑張ればかなりやれます。今の学年での分からない所を次の学年に持ち越さない事が大切です。内容は、前学年の総復習と次学年の若干の予習を行います。期間は３月２７日から３０日までの１期と４月１日から４日までの２期の８日間になります。勿論選択可能で、様々な取り方が可能です。料金等詳細は塾へ直接お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:16:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-58120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-58120/</guid>
      <description>三月九日（土）午後四時から、現在中学二年生（四月から中学三年生）の方中心の保護者会を行います。また三月十六日（土）午後三時からと午後五時から保護者会を行います。こちらは学年関係ありません。阿部塾を知る機会になりますので、どうかご参加下さい。特に連絡は不要です。直接塾にいらして下さって結構です。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 12:50:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿部塾伝説</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-57753/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-57753/</guid>
      <description>伝説はやや大げさですが、阿部塾には色んなジンクスがあります。その一つに、「塾に在籍した年数が長い子ほど受験に成功する」があります。現在、東工大・外大・首都大・早大と言った難関大に入学し、在籍している生徒は全員、小４、小５から阿部塾に在籍していました。長く我々講師と関わる事が、落ち着いて勉強に集中できる結果かと思います。先日学習院大に合格したＴ君も、小５の終わり頃入塾してきました。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 12:36:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>様々な入試</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-57418/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-57418/</guid>
      <description>現在高校、大学入試の真っ只中ですが、阿部塾の現役生のみならず、ＯＢ諸君も頑張っています。二年前に短大に合格し、就職も決まっていた生徒が、大学への編入試験に合格し、そちらに進学を決めたり、社会人として頑張っているＯＢが、なんとしても資格を取りたいと言うことで公立大学に挑戦したりしています。そう言った子供達をも私たちは応援しています。とにかくどんな子にも春は平等にやって来ますから、もう少し頑張らせます。阿部</description>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 12:33:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>［速報］２０１３年都立高校推薦合格！</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-56683/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-56683/</guid>
      <description>都立日比谷高校合格出ました！阿部塾から、都立最難関校の日比谷高校推薦入試で、五倍の倍率を乗り越え合格しました。この勢いを、私立一般、都立一般入試に向けて頑張りましょう！    文京区 阿部塾</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 12:41:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました</title>
      <link>http://jukutown.com/abejuku/blog-21202/</link>
      <guid>http://jukutown.com/abejuku/blog-21202/</guid>
      <description>このたび、阿部塾のホームページを開設しました。今後、随時更新していきますので、ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 15:53:04 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
