<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>稲田塾　瓢箪山校</title>
    <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/</link>
    <copyright>稲田塾瓢箪山校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>大阪エリアブログ開設のご案内</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15991/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15991/</guid>
      <description>いつも稲田塾瓢箪山専用ホームページをご覧いただき、ありがとうございます。開設して半年、これまで平均週1000件のアクセスをいただいてきました。これからは、私達からの発信だけではなく、生徒や保護者の方からもご意見やご感想がいただけるようにと、大阪エリア（上本町校・都島校・瓢箪山校）ブログを開設させていただくこととなりました。これにあわせて、このホームページは9月いっぱいで閉じさせていただきます。イベントなどの情報は、稲田塾全体のホームページ（http://inada-osaka.jugem.jp/をよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 13:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月度イナQ開始です</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15737/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15737/</guid>
      <description>9月度イナQが始まっています。今回は少し易しめかもしれないので、小学生にも大いにチャンスがあります。どしどし投稿してください。待っています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　今月の出題者　藤井より</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 13:29:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月18日・25日の土曜日はアルゴで楽しもう</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15736/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15736/</guid>
      <description>こんにちは。瓢箪山校の9月校舎イベントとして、18日（土）11:00-12:00、25日（土）11:00-12:00に知的ゲームALGOを行います。18日はやり方を教わり、25日は大会です。小2生〜中1生までそれぞれに楽しめるゲームです。一般の方も大歓迎です。072-980-5110　稲田塾瓢箪山校までお電話下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 13:22:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>記録ずくめの夏もそろそろ…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15472/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-15472/</guid>
      <description>　この稲田塾大阪エリアのホームページももう少しで別の新たなものに変わります。　近々お知らせさせていただくかと思いますが、まだもう少し、名残惜しさを感じつつ、書かせていただきます。　今年の夏は、連日「猛暑」の話題ばかり、といった感じでした。　ＴＶだけでなく、ご近所の話でも、　　「今年は暑すぎて意外と蚊が少なかった」　（27〜28℃が蚊にとって活動しやすい温度らしいのですが、夕方になっても30℃以上だったので、蚊もグロッキー状態だったよう　です）　とか、　「猛暑のためアサガオの花が咲かず、小学1年生がアサガオの観察日記を書けなかった」　とか、身近なところにも影響が出ていたようです。　　まだしばらくは高温が続くようですが、台風一過ということもあり、今日の空は、雲が薄くなって秋の空を思わせるものに変わっていました。　　朝晩も少しひんやりしてきたように思います。　　もう少しで過ごしやすい季節になると思います。　　生徒のみなさん。　夏の努力を実らせる秋です。元気出していきましょう。　国語科　藤井強　</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 14:56:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後半戦が始まりました。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14640/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14640/</guid>
      <description>　16日からまず高校受験部の後半戦が始まりました。午後一番に5J・6Jの塾生たちが笑顔いっぱい、元気いっぱいでやってきてくれました。　夕方には中学生たちも日焼けした顔で集まり始めました。お盆課題を完全に仕上げている人もいれば、「まだ途中です」という人もいます。　仕上がっていない人には、期日を設けてそれまでに仕上げるように指示を出しています。　とにかく、再びみんなで授業を受けることができる、これが何よりです。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2010 11:57:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部も前半戦終了</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14496/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14496/</guid>
      <description>　瓢箪山校の中学受験部も今日で前半の夏期特訓が終わり、お盆休みに入ります。今日は生徒さんには「休講課題一覧」を持って帰ってもらい、夜は、保護者に、その旨を含め電話連絡をさせていただきました。　小学生は、保護者の協力が欠かせないので、そうしているのですが、GWの休講期間も、7月の休講期間も、完璧に課題を仕上げてくれました。だからこそ、授業再開後の伸びがあったのだと分析しています。　中学生は、それを自分でできるはずです。休講期間中の家庭学習の質と量が、この夏の成否を大きく左右すると思います。小3・4学年主任　藤井強　</description>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 21:15:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「じっとガマン」の時もある。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14442/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14442/</guid>
      <description>　10日前に初めて咲いたアサガオの花が雨に散ってしまったことをお伝えしましたが、今朝、ようやく、もう一方のアサガオが薄紫色の花を二つ咲かせました。　この10日間の長かったこと…。　保護者の方の思いもきっと同じだと思います。塾にこれだけ通って教えてもらっているのに、そして、本人も結構頑張って勉強しているのに、なかなか思うように成績が上がってこない…。どうして？　という思いです。　正しい勉強方法を身に付け、計画的に勉強を進めていれば、必ず力がつきます。それは、まちがいないのですが、厳しく自分を見つめ続けないと、上の二つもゆるむときがあります。　先日、中3生に話しました。　「部活・用事・体調不良で欠席することがあるのは仕方がないとしても、その日の授業内容を質問に来たり、後日その日に提出すべき宿題を提出したりということがあって当然なのに、それがない人がいる。おかしくはないか？」と。　事、さように、『正しい勉強方法を身に付け、計画的に勉強を進める』ことは大切ですが、それを継続することが何より大切だと言えます。　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 16:13:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休講期間のお知らせ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14438/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14438/</guid>
      <description>　年間カレンダー・保護者会等でご案内させていただいておりますように　中学受験部（小３・４）は、８月１２日〜８月１８日の期間　高校受験部（小５・６、中１・２・３）は、８月９日〜８月１５日）の期間、　お盆休みとなっております。　校舎が閉まっておりますので、お電話等の応対ができません。　生徒さんたちには、自宅で「休講課題」にしっかり取り組むよう指示を出しております。　以上、ご連絡させていただきます。　　稲田塾　瓢箪山校</description>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 15:35:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「最大の敵、襲来。」たくま日記No.37</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14414/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14414/</guid>
      <description>お久しぶりです。たくまです。さぁ、本日からお盆休講期間ですね。「えっ？」と思うようなタイトルをうちましたが、まさにこのお盆休講がみなさんにとって「最大の敵」ですよね。「えっ？お休み最高やん！」ですか？「みなさん」というのは、きのうまで全力で夏期特訓に取り組んできたみなさん、です。いつも以上に塾に通って、勉強のペースを上げて頑張ってきたのに、その強制力がなくなる期間。「やらされてでも勉強することができた」期間から、「自覚をもって自分でやらなければ勉強できない」期間に入るのです。本当に大変な期間ですね。でも前半頑張った自分を、後半頑張る自分に引き継ぐための、とてもとても大切な期間です。夏期特訓の成功はこの８日間が握っています。８月１６日からの自分にしっかりバトンタッチできるような、充実した８日間にしてくださいね。中３生のみなさん。１００時間、やるよね？？？高校受験部　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 15:00:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習生の吸収力はすごい！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14228/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14228/</guid>
      <description>　夏期講習が始まり、小4生は6日間なので、昨日で半分が終わりました。　春期講習や冬期講習でも感じることですが、改めて、講習生の吸収の早さには驚かされます。　もちろん、初めて習うこと、初めて注意されることがあって、それに対応しようとがんばってくれるからだとは思いますが、日に日に成長する感じです。　たとえは悪いかも知れませんが、『雨後の筍（たけのこ）』ってきっとこういうことを指すのではないかと思います。　後半戦もがんばり続けてくれると楽しみにしています。　　　　　3・4年学年主任　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 12:52:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>禍福はあざなえる縄のごとし</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14095/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14095/</guid>
      <description>　育てているアサガオが二つ。一つは順調に、一つは生育が悪く、気になっていたところ、先日、生育の悪い方が先に花をつけたのでびっくり。　「よかった、よかった」と思ったのもつかの間、それほど強くない雨に負けて地面に落ちてしまいました。　悪いことばかり続かないので、来週のギラギラ太陽できっといい知らせがあると思います。　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2010 21:13:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月イナQ結果発表</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14089/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-14089/</guid>
      <description>誠に残念ながら、7月度の全問正解者は0名でした。問題2（六角形の対角線の数の問題）で、小学生・中学生ともつまずいていました。次回に期待します。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2010 18:35:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月イナQまもなく締めきります。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13915/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13915/</guid>
      <description>　明日27日、7月イナQ投稿を締めきります。　今回は少しやさしめなのでチャンスですよ。　まだの人は忘れず、投稿して下さい。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 12:15:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんな風景も「夏休み」なんだ…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13858/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13858/</guid>
      <description>　先日の休みの日に家族で車で買い物に出かけたときのこと。　中１くらいの男子数人がTシャツにジーンズor短パン姿で、何やら楽しそうにしゃべりながら自転車で横に広がって走っているのです。　車中では、「危ないなあ」と言いつつ、同時に「夏休みなんやなぁ」と会話をかわしていました。　行く先がはっきりしているわけでなく、友達としゃべりながら自転車で移動すること自体が遊びだった年頃を思い出していました。　『笑いながら自転車に乗っている男子の集団』というのも夏休みを表す風景の一つなんだなぁ、と改めて感じました。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2010 12:38:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哺乳類の進化について</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13719/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13719/</guid>
      <description>　19日・20日二日連続で、哺乳類が恐竜の時代をどのように生き残り、現在の繁栄をむかえたかについてのＴＶ番組がありました。　哺乳類が恐竜全盛の時代にネズミのような姿で、進化らしい進化もせず、6550万年前の巨大いん石の地球衝突で恐竜が滅んで以降もしばらくは恐竜の子孫である大型の鳥や大型ワニなどに命を脅かされながらも生き延びていくのです。　鳥やワニなどすでに大きく進化（特殊化）してしまったものはその後の環境の変化に応じて進化することが難しく、逆に大きな進化をしなかった哺乳類に進化の可能性が残されていたため、様々な環境に適応する進化を遂げたという説明に興味を覚えました。　哺乳類にこんな大逆転劇があったとは、すごいですね。国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 17:11:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨が明け…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13710/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13710/</guid>
      <description>　梅雨がやっと明けたと思ったら、いきなり全国的に猛暑…、気候の用語もここ十数年の夏の気温の上昇と共に、夏日⇒真夏日⇒猛暑日と次々と新語ができていきます。　部活等で運動する生徒のみなさん、「熱中症対策（こまめな水分補給）」に気を配って、部活にも勉強にも精一杯がんばりましょう。　国語科　藤井強　　</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 13:01:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の準備</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13637/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13637/</guid>
      <description>　今日、職員一同でエアコン内フィルター、黒板消しクリーナー内フィルター等の日々なかなか手の回らない部分の清掃をしました。夏期講習や夏期特訓を気持ちよく迎えるための準備作業の一つです。　特に受験生にとっては『夏を制する者は受験を制する』と言われるように、志望校合格のカギを握る日々が始まります。　　　　生徒のみなさんをサポートする私たちも、万全の準備をしていきたいと思います。　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2010 18:30:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字の練習が嫌いな人へ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13611/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13611/</guid>
      <description>　国語にとって知識事項の習得の大切さについては前回触れました。今回は漢字の練習が嫌いな生徒へのアドバイスです。　　今までで最も効果的だったのは、　大きく書こうよ。　ゆっくり書こうよ。　でした。　守ってくれた生徒は、秋以降100%国語の成績が上がりました。　　夏休みはその気になれば普段より時間が取れます。だから、を試せるのです。　　　　夏休みは、飛躍の大きなチャンスです。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 21:46:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>覚える力?</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13562/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13562/</guid>
      <description>　昨日他校舎の保護者会で、教科担当として国語の勉強方法について話をしました。　国語の特色として　積み重ねの教科である。漢字や熟語など知識事項を覚える⇒文章読解ができる　という過程を経て実力がつく。　伸びる時は一気に伸びる。知識事項の習得に一定の期間が必要であるが、その間に養われた種々の力が文章読解に活かされるので、あるときから一気に伸びる。という話を5年の夏から苦手な国語に真面目に取り組み、6年の夏に国語でランキング入りするまでになった男子生徒の例を挙げながら説明しました。　漢字を始め知識事項を覚えるためにする練習は、実に多くのものを身につけることになります。　漢字を覚える過程で熟語も覚えることになるので、文章読解の大切な要素である語彙力がつく。　覚え方がわかる。自分はどういうふうにしたら覚えやすいのかがわかるので、英語や社会など他教科にも応用できる。　覚える力がつく。今まで知らなかった事柄を一度に覚える能力が増す。　特にやは見落とされがちな要素ですが、事実です。この夏に知識事項の習得に時間をかけることをお勧めします。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 19:01:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イナQとは?</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13528/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13528/</guid>
      <description>　今回で3回目となる「イナQ」とはどういうものかを簡単にご説明します。　例えば今回の7月度の問題5問のうちの1問は、「四角形の対角線は2本です。では六角形の対角線の数は?」というものです。ただし、3本、6本、9本、18本の中から選んでもらう形ですので、小学生でも正解の可能性があるクイズです。　授業以外でも頭を少しだけ使ってもらおうという意図で月に１回出題しております。　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 20:41:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月イナQスタート!!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13486/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13486/</guid>
      <description>瓢箪山校の毎月恒例のクイズ「7月イナQ」が今日始まりました。小学生にも十分チャンスがあるように、記号で答えてもらう選択式で5問です。どんどん答えて、箱に入れてください。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 17:49:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週、金曜日に一般生も参加できる≪1学期総復習授業≫を行いま</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13481/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13481/</guid>
      <description>　先日お伝えしました中1・2生対象の総復習授業の内容・時間割が決まりましたので、お知らせいたします。　中1　7月16日（金）19:15-20:05　数学（文字式）　　　　　　　　　　20:10-21:00　国語（文節と単語）　　　　　　　　　　　　21:05-21:55　英語（動詞）　中2　7月16日（金）19:15-20:05　国語（短歌）　　　　　　　　　　20:10-21:00　英語（時制）　　　　　　　　　　21:05-21:55　数学（連立方程式）　※　中2の7月17日（土）の授業はありません。　各教科共に、重要単元を取り上げた「1学期の復習授業」になります。一般生も参加できますので、お知り合いの中1・2生にもお声かけいただきますよう、よろしくお願いいたします。　一般生のお申し込みは、電話でも受け付けております。　稲田塾瓢箪山校　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 16:19:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月16日（金）の時間割について</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13388/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13388/</guid>
      <description>　中１・２生の皆さん、来週金曜日は特別に1学期の総復習授業を行います。１年生が数国英、2年生が国英数の時間割で実施します。　また、この授業は一般生も参加できるので、授業内容をちゃんと教えてあげた上で、お友達に声をかけてあげて下さい。　　1学期の重要単元を理解し直すための、特別な授業です。　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 21:34:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アサガオが…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13345/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13345/</guid>
      <description>　先月、気まぐれにアサガオの鉢植えを買ってきて、家の庭（世間では「通路」と呼ぶスペース）に植え替えました。　当初はなかなか茎が伸びなかったのですが、今月に入ってようやく伸び始めました。伸び始めると早いですね。つるが巻くように針金で支え棒を作ったのですが、60センチくらいの針金が、数日間で、もう1本継ぎ足さないといけなくなりました。　これは、小学生の国語力の付き方とよく似ています。漢字を覚えるのに四苦八苦していた生徒が、コツを飲み込むと、漢字だけではなく文章の音読もうまくなり、文章中に印を入れたり、線を引いたりもできるように、次から次へと解き方をマスターしていく過程とそっくりです。　7日に大雨が降った後、8日はかんかん照りで、人間にはたまらない天候だったこの2日間で、アサガオが　10センチほど一気に伸びたのを見て、「植物ってすごい」、「自然ってすごい」って実感しました。　そして、この夏、「子供ってすごい」って感じるときがきっと来ると思います。　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 15:54:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夢ゼミ」に参加して感じること</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13321/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13321/</guid>
      <description>　稲田塾では、小学生の保護者向けに「夢ゼミ」というお母さんの勉強教室orお母さんの悩みの相談室的な集いを毎月1回開催しております。　お知らせは生徒さんを通じてお手元に渡っていると思いますが、参加された方は引き続いて毎回参加されます。　一方「しきいが高くって」とお思いの保護者の方もまだまだ多いと思います。　「夢ゼミ」は成績の優秀な生徒さんの保護者の集まりでは決してありません。　むしろ、悩みの相談室の色合いの方が濃いかなと思います。　今日もある保護者の方のお話に司会者も参加者も数人がもらい泣きされていました。　参加して感じることは、保護者の方々の想いの深さ・熱さです。　我々教師も勉強させられる場です。　　「まだ」の方は、ぜひ一度参加してみてください。きっと想像されていたものとは大きく異なる、すばらしい集いだと感じられることでしょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 21:31:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月度計算力検定結果判明</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13319/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13319/</guid>
      <description>　6月から小3・小4対象に実施されている計算力検定の2回目7月度検定が先週実施され、今週その結果が判明しました。　　先月は初めてのことで時間配分に失敗した生徒さんも、今回は上の級なのに余裕を持って取り組んでいました。結果は合格。　　検定カードに添付するシールの枚数が順調に増えていることがさらなるモチベーションを生んでいる気がします。　がんばれ、小学生。　　　　　　　　　　　　　　小3・4学年主任　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 20:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの結果が少しずつ…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13258/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13258/</guid>
      <description>　定期テストの結果が少しずつ判明し始めました。授業の時に聞いてみると、前回の失敗を挽回してくれた生徒もいれば、逆に前回より10点以上点数を落とした生徒もいます。　原因を尋ねてみると、「時間が足りなくて大問一つを残してしまった」「文法で動詞を文中から抜き出す形式で助動詞『た』まで含めてしまった」等でした。　いずれも今後の継続課題になりそうです。このように「失敗から学ぶこと」は、大人でも中学生でも大切なことだと思います。　まもなく夏期講習が始まりますが、失敗しないとわからないことや習わないとわからないことが、小学生にも中学生にもたくさんあると思います。　そんな経験を塾に通っていない生徒のみなさんにも味わってもらいたいので、友達や後輩たちのために『夏期講習資料』をどんどん持ち帰ってね。　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強　</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 13:32:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中1・2年の生徒・保護者の皆様へ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13218/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13218/</guid>
      <description>定期テストが終わり、答案の返却が始まる頃かと思います。瓢箪山校高校受験部は、常に「自己最高点を目指そう」を合言葉にして、定期テスト対策授業にも全力で取り組んでおります。現在は、テスト後の勉強のあり方を教師一同で検討中です。近々発表出来ると思いますが、来週週末に、中1・2生対象とした、単元を絞った、「1学期総復習授業」を計画中です。ご期待ください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 15:07:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日のわくわく理科実験は…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13115/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13115/</guid>
      <description>　わくわく理科実験第2弾「シャーベットを作ろう」に小学生たちが集まってくれました。　ジュースにドライアイスを入れかきまぜるとシャーベットができるというだけでなく、食べるとジュース本来の味より酸っぱく感じるのは、ドライアイスは二酸化炭素なので弱酸性になるから、とか、ドライアイスの白煙が下に流れたり、シャボン玉を吹きかけるとドライアイスの白煙の上にシャボン玉が乗っかたりするのは二酸化炭素が空気より重い（およそ１．５倍）からとか、理科実験らしい説明が色々あり、新しい知識を持って帰ってもらえたと思います。　　おまけに試みたアイスクリーム作りはなかなかうまくいかなくて少し時間オーバーしてやっと、できました。　担当、宇野山先生の執念を参加者全員が感じた一瞬でした。　でも、一口食べたときのみんなの一言「あっ、普通のアイスクリームや」が、何よりの慰めの言葉となったのではないでしょうか。　次回の理科実験も楽しみにしておいてください。　　一参加者　藤井強</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 19:02:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>すばらしき先輩たち!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13096/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13096/</guid>
      <description>宅間先生の書き込みを読みました。目的意識と計画性と忍耐力と楽しむ心etc色々なものを身につけて巣立ってくれたのでしょうね、この先輩たちは。現在の塾生たちも、まだまだ時間があります。色々なものを一つ一つ身につけていきましょう。                        　　　　　　        　　　　　　　 国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 19:04:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「天高説明会」たくま日記No.36</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13047/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13047/</guid>
      <description>お久しぶりの宅間です。先ほど、金廣先生から「small present」を受け取りました。中身は瓢箪山中３の数名の姿をおさめた画像。私たち稲田塾教師にとって、「生徒の笑顔に勝る癒しはない」と再確認しました。元気がでた。さてタイトルの、大阪第３学区トップ校の説明会にきのう参加してきました。稲田塾に通ってくれている生徒たちに、しっかりと合格してもらうための情報収集です。その会で学校紹介のDVD映像が流されました。「運動会」を中心に生徒の学校生活が収められた映像です。クラスで競う大きな競技があって、その競技で優勝したクラスのリーダーの話が映っていたのですが、そのリーダーが稲田塾瓢箪山校の卒業生でした。瓢箪山校を巣立った生徒は、トップ校といわれる学校でもリーダーとして頑張れるんだなって、感動して帰ってきました。きっと皆さんもここで頑張って巣立った後に、さらなる大活躍をするんだろうね。私はそれが本当に楽しみです。高校受験部　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 22:23:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「歴史」って不思議だ。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13045/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13045/</guid>
      <description>　現在、中2生が平安〜鎌倉時代を習っています。流れがつかめず苦労している生徒たちを見ると、自分もそうだったなあと思います。　私にとって「歴史」はどうも好きになれない科目でした。中学生時代も高校時代もその面白さがまったく理解できませんでした。　ところが大人になって塾の仕事をするようになり、生徒たちに説明できるようにと自分で調べていくうちに、どんどん面白くなっていきました。　　学生時代に習うのは「点」で、何かのきっかけでそれがつながって「線」になってはじめて、面白くなるのではないでしょうか。　邪馬台国の所在地は奈良か北九州か、とか、源氏と平氏の争いの中に突然現れた第3勢力「奥州藤原氏」って何者なんだ、とか、世界恐慌の原因は、とか、石油ショックの原因は、とか、冷戦の終結とは何だったのか、とか、です。　特に最後の冷戦の終結は、ある有名人が書物の中で「現在の冷戦構造は今後30年は続くでしょう」と述べていた翌年にベルリンの壁が崩壊しただけに強い印象が残っています。突然の出来事のように思いますが、調べていくと、1年も2年も前から、色々な出来事があり、その延長線上に、大事件が起こったことが分かります。　ただ、だれもその途中を説明してくれないので、突然、大事件が起こったという印象になるんだと思います。　「点」の知識も、将来「線」の知識や「面」の知識につながる素（もと）なんだと思えば、数多く集めておくのも意味のあることだと思います。　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 21:41:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明後日に「シャーベット」</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13038/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-13038/</guid>
      <description>瓢箪山校では、先週に引き続き、宇野山先生による「わくわく理科実験」の第2弾『シャーベットを作ろう』が行われます。7月3日（土）13:00〜14:30、対象は小3〜小6年生です。申し込みがまだの人は明日までに申し込んで下さい。思いっきり楽しみましょう。　　　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 20:55:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月イナQの投稿を締め切りました。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12946/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12946/</guid>
      <description>　先週土曜日に、6月イナQの投稿を締め切りました。投稿数は5月に比べ約1.5倍に増えました。　今回の出題者、宇野山先生にこっそり聞いたところ、正解者は今回も1名だけだったそうです。　賞品は毎月2名分用意しているので、7月はもっともっと多くの人の投稿を待っています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 16:19:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から定期テスト</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12945/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12945/</guid>
      <description>　瓢箪山校に通う地域の中学校の多くは、明日30日から定期テストが始まります。　定期テストでは多くの生徒が好成績を収めました。不本意だった生徒たちは、「今度こそ」とリベンジに燃えています。　前回のテストが終わった直後から、学年主任の先生を中心に君たちは、さらなる高みをめざすこと、次は副教科が加わり科目数が増えるので早めに準備をすること等、いろいろアドバイスを受けていましたね。　一昨日の日曜日も全学年、塾で長時間に渡ってテスト勉強に取り組んでいました。　物事を成功させるには何よりも準備を万全にすることです。「これくらいやっといたら大丈夫…」では不十分。徹底的に準備しましょう。最善を尽くす、全力を尽くす、とはそういうことです。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 16:03:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイエンスフェスティバル</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12894/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12894/</guid>
      <description>7月4日のサイエンスフェスティバルの実験予約状況です。Aコース　『静電気で遊ぼう』『ピンホールカメラのしくみ』⇒残りわずか（急いでください）Bコース　『種子標本を作ろう』『ミクロの世界〜顕微鏡〜』⇒やや空きありCコース　『色が変わる水溶液実験』『望遠鏡を覗いてみよう』⇒やや空きありDコース　『びっくり！鏡のトリック』『手作りベルを作ろう』⇒間もなく締め切り（特に急いでください）Eコース　『手作り楽器を作ろう』『ミクロの世界〜顕微鏡〜』⇒残りわずか（急いでください）Fコース　『色が変わる水溶液実験』『人体模型パズルに挑戦』⇒締め切りとなりました※ A〜Cコース １４：００〜１５：３０　D〜Fコース １６：００〜１７：３０実施※ お１人１コースを選んでお申込みください（各コース２０名限定）※　すべての実験において、実験教具を全員にプレゼント！現在着々と準備が進んでいます。次回にはチラッとお見せしますね。予約をいただいた皆さん、ありがとうございます。もうすぐです。楽しみにしておいてください。サイエンスフェスティバル実行委員長　安田房弘</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 17:40:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイエンスフェスティバル</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12831/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12831/</guid>
      <description>7月4日のサイエンスフェスティバルの実験予約状況です。Aコース　『静電気で遊ぼう』『ピンホールカメラのしくみ』⇒残りわずか（急いでください）Bコース　『種子標本を作ろう』『ミクロの世界〜顕微鏡〜』⇒空きありCコース　『色が変わる水溶液実験』『望遠鏡を覗いてみよう』⇒空きありDコース　『びっくり！鏡のトリック』『手作りベルを作ろう』⇒残りわずか（急いでください）Eコース　『手作り楽器を作ろう』『ミクロの世界〜顕微鏡〜』⇒残りわずか（急いでください）Fコース　『色が変わる水溶液実験』『人体模型パズルに挑戦』⇒残席1名（今すぐお電話を）※ A〜Cコース １４：００〜１５：３０　D〜Fコース １６：００〜１７：３０実施※ お１人１コースを選んでお申込みください（各コース２０名限定）※　すべての実験において、実験教具を全員にプレゼント！お申込いただいた数名の方から以下のようなお問い合わせがございました。実験は保護者の見学が可能か？　⇒可能です。実験教具は2つの実験とも貰えるのか？⇒プレゼントします。展示コーナーは何時にやっているのか？⇒開催時間中（14:00〜18:00）ずっとです。実験の前後でご覧下さい。こちらは保護者の方も楽しんでいただけます。（※クイズラリーのプレゼントはお子様のみとさせていただきます。）予約をいただいた皆さん、ぜひ楽しみにしておいてください。サイエンスフェスティバル実行委員長　安田房弘</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 22:55:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わくわく理科実験第1回大成功 !!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12806/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12806/</guid>
      <description>今日、第1回理科実験「目の錯覚を体験しよう」に小学生のみなさんが集まってくれました。明らかに長さに差があると見えるのに、測れば長さが同じだった。平行な2本の直線に、ある図形を重ね合わせると、太くなったり細くなったりした。ある特殊な図形をじっと見ていると、周りの図形が回転し始めた。紙で作った虎の顔面がへこんでいるのにビデオを通して見ると立体的に見え、その上、移動させると虎の顔が見ている人間の方をずっと追いかけてきた。など、不思議な体験に驚きの連続でした。特にはお土産に持って帰ってもらっていますので、ご家庭でも楽しんでいただけると思います。参加してくれたみんなの笑顔に、私たち職員も笑顔にしてもらえました。今日は、みんなありがとう。　　　　　　                        　　　　　　　　　　　　　　　　  　　　　　　　　　　瓢箪山校職員一同</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 16:45:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイエンスフェスティバル</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12746/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12746/</guid>
      <description>7月4日のサイエンスフェスティバルは、もうお申込されましたか？現在ほぼどのコースもまんべんなく予約をいただき、定員の1/3くらいが埋まっています。早ければ今週末には、予約締め切りのコースが出るかもしれません。行ってみたいなという方は、お早めにお申込ください。今回のサイエンスフェスティバルでは、厳選した実験を取り揃えています。しかも、見て終わりではなく、実際に一人ひとりに教具をお渡しし、一緒に実験を行なっていきます。1コースで2つの実験ができますから、たっぷりと楽しんでいただけるはずです。また、展示コーナーも充実しています。進学塾でありながら、ミニ博物館並みの展示をそろえました。世界最大種の昆虫標本や化石など、普段はなかなか見る機会がないものばかりです。そしてびっくりするのは、体長3mのデイノニクス（ヴェロキラプトル）のフィギュア。ホンモノそっくりでびっくるすること間違いなしです。ぜひ、一緒に記念写真をとって帰ってください。すでに予約をいただいた皆さん、楽しみにしておいてください。サイエンスフェスティバル実行委員長　安田房弘</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 13:55:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「？」を大切にしよう。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12743/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12743/</guid>
      <description>今朝の新聞の記事の一部です。　よく見聞きする「目からウロコが落ちる」という表現は新約聖書に由来する。……。「魚類や爬虫類ではあるまいし、人間に、ましてや目に、ウロコがあってたまるものか」と、言語学者のTさんはこの表現になじめなかったらしい。皆が使い慣れ、聞き慣れた今、ウロコを詮索する人はいない。聞き慣れた言葉には注意せよと、Tさんは言う。……。　でも私はこのウロコを詮索しました。ずっと疑問に思っていました。ある日、TV番組に登場した通称「サカナくん」が解決してくれました。　「捕えられた魚たちは網の中で必死にバシッバシッて暴れるんですよ。そのとき、ウロコが飛び散り、漁師さんたちの顔がウロだらけになることもよくあり、時には目の中に入ることもあるんですよ。ウロコは想像以上に硬いからそれはそれはものすごく痛いんです。涙で視界がにじみ、取れたときは、本当によかったと思います。と。　言語学者には「ありえない作り話」でも、多くの猟師さんたちには「よくある話」なんでしょうね。　抱いた疑問を簡単に「あり得ない」と結論付けずに、「？］として心の中にしまっておくと、やがて、答えやヒントに出合うことがあるよね。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 13:17:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理屈抜き…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12726/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12726/</guid>
      <description>最近の新聞記事の中から落語家の師匠が、「なぜ弟子をとるのか?」と聞かれて、「本当はとりたくはないよ。弟子をとったって何にもいいことはない。落語を教えて、さらに食わしてやるんだから。でも、自分たちもそうやってもらったんだから、そうしなけりゃね」という返答でした。親に育ててもらったから子を育てる。先輩から恩を受けたから後輩にその恩を返す。伝統とはそういうものなんでしょうね。　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 22:34:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算力検定が始まった。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12708/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12708/</guid>
      <description>稲田塾では3年生・4年生対象に、整数・小数・分数の計算力を試す計算力検定が今月から始まりました。瓢箪山校は幸先良くそれぞれの志望級に合格してくれました。次回7月1日実施分の申し込み書を今日配布しましたが、次は何のどの級を受けようかと親子で相談の日々が数日続くことと思います。しっかり悩んでください。　　　　　　小3・4年学年主任　藤井強　　</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 20:21:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10 </title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12675/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12675/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10 先日休み時間、廊下で６年の受験生達が成績表か何かを見ながら ワイワイしていた。何やら平均点がどう、正答率がどうとか･･･と 会話が聞き漏れていた。 その隣を中３の受験生が通りすぎる時に、互いに顔見知りなのか、 急に立ち止まって、その会話の輪の中に自然と入っていった。 多分、「頑張っているな〜」とか「こういうふうに勉強すれば」 みたいな話をしているのかと、近づいて輪の中に入っていくと、 全く別次元の話をしていて吃驚した。 以下内容 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ 中３Ａ君：「例えば、太郎君と花子さんがいるとしよう。 　　　　　　太郎君はある問題で１０問中５問正解した。 　　　　　　じゃあ正答率は？」 小６ア君：「５割・５０％」 中３Ａ君：「正解！花子さんもある問題で、６問中３問正解でした。 　　　　　　じゃあ正答率は？」 小６イ君：「太郎君と同じ５０％・５割」 中３Ａ君：「そう！じゃあ、その次に太郎君は別の問題で、８問中 　　　　　　２問正解したなら？」 小６ア君：「太郎君の正解率は２割５分・２５％」 中３Ａ君：「正解！じゃあ、花子さんが同様に別の問題で、１２問 　　　　　　中３問正解」 小６イ君：「太郎君と同じで２割５分・２５％の正解率」 中３Ａ君：「そう。では、今までの分を確認すると、太郎君も花子 　　　　　　さんも正解率は最初５０％で、次に２５％だったよね。 　　　　　　ということで全体では・・・」 小６ウ君：「同じだよね」 中３Ｂ君：「違うんだな〜。太郎君は全体で１８問中７問の正解で、 　　　　　　花子さんは全部で１８問中６問の正解ということで、 　　　　　　太郎君の方が正答率高くなるんだよ」 小６みんな：「？？？・・・・・・？！・・・・・・！！！ 　　　　　　うお〜〜。すげ〜。」 中３Ｂ君：（「えっけん！」という感じでした） ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ これは『平均の誤謬』というもので、小５算数で平均の考えを学び、 その応用・発展とし、『速さの平均』で、これらの注意の一部分を 経験します。 小６くらいになって、更に上記のようなことを学ぶのですが、それ をこんな形で経験することになるとは・・・と、ちょっと嬉しくも あり、困ったことでもあり（先生としては授業ネタだったので･･･） 複雑な気持ちで、この様子を見ていました。 先輩から後輩から学ぶ・・・そんな風景があちらこちらで垣間見れ、 微笑ましく思っています。 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　押忍 　　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 22:06:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月イナQの投稿はもう済ませましたか?</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12627/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12627/</guid>
      <description>6月イナQの締め切りは6月26日（土）です。今回は中3生の投稿が多いようですが、他の学年の人も積極的にチャレンジしましょう。待っています。　　　　　国語科　藤井強　</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 21:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10 </title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12580/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12580/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10 ２Ｆのエレベーター前にいると、２コマ目の授業が終わった ５年最難関の生徒が、トイレに行くために階段を降りてきた。 その時、私を見つけた男の子の一人が、「先生〜、今日夏至 やねんて〜」と一言。そこで、「夏至って、知ってるんか〜」 と問うてみると、「昼が一番長い日やろ〜。でも何でか分か らへん。先生教えに来てよ・・・。」と。 そこで、ちょうど生徒達はこの時間帯１５分前後の休み時間 で、軽食タイム！　食事を食べながらでもミニ講義ができる な〜と思い、職員室に戻り、ペンを持って、先ほどの男の子 と一緒に、３Ｆの彼等の教室に向かった。 国語の担当の「３コマ目、１５分後に始めるから」という指 示を聞きながら軽食を食べ始めた生徒達。 その中を「こんばんわ〜」と入っていった。 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ 私　　　「昨日は父の日だったけど、今日は何の日か知って 　　　　　る？（こういう質問をすると、多くの生徒は記念 　　　　　日的な名称を頭から手繰る）」 男の子Ａ「夏至の日」 私　　　「凄っ！よく知っているな〜。今日は夏至の日。じ 　　　　　ゃあ、夏至の日って、どんな特長のある日？」 女の子Ｂ「お昼が一番長い日」 　･･････ペンを持ち、Ｂさんの発表内容をホワイトボードに 　　　　板書しながら･･････ 私　　　「そうだね〜。今日は１年中で一番長い日。しかも、 　　　　　太陽の動きで、特長のある日でもあるんだよ。何 　　　　　かな〜？」 　･･････しばらく間があって･･････ 女の子Ｃ「太陽高度が高くなる日〜い？」 私　　　「そう、よく気がついたね。１年中で今日は太陽の 　　　　　南中高度が最も高くなる日でもあるんだ！」 　　　　「ちなみに、太陽の南中高度って言えば、覚えてい 　　　　　てほしい式があるんだ〜。それはね、基準として 　　　　　【太陽の南中高度＝９０−緯度】。ただし、これ 　　　　　は、毎日じゃあなくて、１年に２回！」 男の子Ｄ「じゃあ、春分と秋分？」 私　　　「そう、よく気がついたね〜。この式はね、春分・ 　　　　　秋分の日の太陽の南中高度を表すんだけど、夏至 　　　　　って当然、それらの日よりも高いでしょう。そこ 　　　　　で、２３．４度を足すんだ。つまり夏至の日は、 　　　　　【太陽の南中高度＝９０−緯度＋２３．４】とな 　　　　　るんだよ。」 男の子Ｅ「ふ〜ん。でも何でなんやろう？」 私　　　「そう、その何でなんやろうってのがめっちゃ大事。 　　　　　まず、僕達が住んでいるこの地球って、独楽のよ 　　　　　うに回っているよね。」 男の子Ａ「自転って言うんだよね。」 私　　　「そう、そこで君達に聞いてみたいんだけど、独楽 　　　　　を回して遊んだことのある人？」 ･･････２人を除いて大半が手を挙げた･･････ 私　　　「独楽を回してからしばらくすると、その独楽どう 　　　　　なる？」 男の子Ｆ「ゆるくなって、クワンクワンと揺れてきた。」 女の子Ｇ「そう、回るの遅くなってきて、倒れてくるねん」 私　　　「そうだよね。傾いてくるよね。それと同じで、 　　　　　地球も傾いているんだよ。その角度が２３．４度 　　　　　で･･････」 　･･････と授業を進めていた。･･････ 　･･････その時、軽食を食べながら、ほとんどの生徒達が、 　　　　いつの間にかノートを探し始め、ホワイトボードの 　　　　内容を書き留めようとし始めて･･････ 私　　　「授業じゃなく、ミニ講義だから、軽食食べながら 　　　　　耳を貸してくれるだけでいいんだよ」 　･･････というと、生徒達が口々に･･････ 　　　　「書きながらでも食べれるねん。」 　　　　「ノートに取っとかんなん、勿体ない。」 　　　　「忘れんようにせんとあかんし。」 　　　　「食べながらやから、先生、少し綺麗に書けんでも 　　　　　いい？」 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ 　まだ小学５年生、中３や６年の受験生ではない。受験生で あれば寸暇を惜しんで、○○をしながら勉強もする！のよう な姿勢や行動は、時と場合によって求められるが、もうこの 学年は、５年生でこのような学習姿勢を身につけつつある。 　ちょっと感動！ 　小学校５年生で・・・！ 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　押忍 　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人 </description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 20:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「次はがんばる。もっと勉強する」というキミに</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12495/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12495/</guid>
      <description>先週は小学生も中学生も塾内テストがありました。テスト結果をふまえて、何が苦手なのか、テスト勉強の何が足りなかったのかと問われ、返答できる小学生がいる一方、返答できない中学生もいます。年齢に関係なく、テスト勉強に意識的に取り組んだか否かの差ではないでしょうか。私は、質問に差をつけません。小学生にも中学生にも同じように、現行の勉強方法を尋ね、また今後の勉強方法を尋ねます。そして返答できない生徒がいれば、いっしょに考えます。前回失敗し、「次回はがんばる。もっと勉強する」と言うキミに、「勉強方法を見直すことで見えてくるものがあるよ」と言いたい。国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2010 17:50:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−５</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12483/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12483/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−５ 前々々々回の続き・・・ ５年生の教室で盛り上がっている『三大◎◎・四大◎◎』問題 です。彼等の力作を紹介していきます。 ちょっと楽しんでみてください。 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ Ｑ21　色の三原色とは 　Ａ21　青・赤・黄 Ｑ22　星座の「夏の大三角」とは 　Ａ22　アルタイル（わし座）        デネブ（白鳥座）        ベガ（こと座） Ｑ23　星座の「冬の大三角」とは 　Ａ23　シリウス（おおいぬ座）        ベテルギウス（オリオン座）        プロキオン（こいぬ座） Ｑ24　日本三名園とは 　Ａ24　偕楽園（茨城県）        兼六園（石川県）        後楽園（岡山県） Ｑ25　徳川御三卿とは 　Ａ25　清水家・田安家・一橋家 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ 　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2010 12:40:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−４ </title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12437/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12437/</guid>
      <description>前々々回の続き・・・ ５年生の教室で盛り上がっている『三大◎◎・四大◎◎』問題 です。彼等の力作を紹介していきます。 ちょっと楽しんでみてください。 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ Ｑ16　世界三大発明とは 　Ａ16　火薬・活版印刷・羅針盤 Ｑ17　三権とは 　Ａ17　立法（国会）・司法（裁判所）・行政（内閣） Ｑ18　日本三名橋は 　Ａ18　日本橋（東京都）・錦帯橋（山口県）・眼鏡橋（長崎県） Ｑ19　日本三大祭とは 　Ａ19　神田祭（東京都）・祇園祭（京都府）・天神祭（大阪府） Ｑ20　日本三大名城とは 　Ａ20　名古屋城（愛知県）・大阪城（大阪府）・熊本城（熊本県） ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ 　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 12:09:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−３</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12387/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12387/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−３ 前々回の続き・・・ ５年生の教室で盛り上がっている『三大◎◎・四大◎◎』問題 です。彼等の力作を紹介していきます。 ちょっと楽しんでみてください。 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ Ｑ11　世界三大珍味とは 　Ａ11　キャビア（チョウザメの卵の塩漬け） 　　　　トリュフ（キノコの一種） 　　　　フォアグラ（ガチョウの肝臓） Ｑ12　江戸時代の三大改革とは 　Ａ12　享保の改革（将軍徳川吉宗1716年〜） 　　　　寛政の改革（老中松平定信1787年〜） 　　　　天保の改革（老中水野忠邦1841年〜） Ｑ13　三鏡とは 　Ａ13　大鏡（１２世紀前半・平安後期の歴史物語） 　　　　水鏡（鎌倉初期編纂の歴史書） 　　　　増鏡（室町時代編纂の歴史書） Ｑ14　京都三大祭とは 　Ａ14　葵祭（５月）・祇園祭（７月）・時代祭（１０月） Ｑ15　江戸三大俳人とは 　Ａ15　松尾芭蕉（17世紀後期） 　　　　与謝蕪村（18世紀中期） 　　　　小林一茶（18世紀後半〜19世紀前半） ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ 　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 17:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余裕を持って</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12377/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12377/</guid>
      <description>次の定期テストは、教科数が増えますね。だからこそ、範囲の予想がつく５教科の勉強は早めに進めていきましょう。「教科数が多すぎて、手が回らなくて手薄になった教科があった」という反省を…誰からも聞きたくないので。余裕を持って、早めに動き出しましょう。　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 13:15:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ユーミンのいい言葉</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12346/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12346/</guid>
      <description>歌手のユーミンとUKの対談をTVで見ました。その中で作詞の心構えを聞かれたユーミンが、「『これしかない』と思えるところまで言葉をそぎ落とします。『これくらいでいいだろう』で留めたら後できっと後悔するから」と答えていました。これは、みんなの勉強にも通じることだと思います。塾のカリキュラムテストや学校の定期テストの英単語や漢字で見られるミスを見ると、「『これくらいでいいだろう』で留めたな。完全に覚え切るまで繰り返さなかったな。」と思います。次の定期テストに向けて噛みしめてほしい言葉です。　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 15:52:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−２ </title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12324/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12324/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−２ 前回の続き・・・ ５年生の教室で盛り上がっている『三大◎◎・四大◎◎』問題 です。彼等の力作を紹介していきます。 ちょっと楽しんでみてください。 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ Ｑ６　日本三大清流とは 　Ａ６　柿田川（静岡県）・長良川（岐阜県）・四万十川（高知県） 　　･･･多分、体験合宿に参加するので調べたのでしょうね。 Ｑ７　日本三景とは 　Ａ７　陸前の松島（宮城県）・丹後の天橋立（京都府）・安芸の宮島（広島県） Ｑ８　三筆とは 　Ａ８　空海・嵯峨天皇・橘逸勢（たちばなのはやなり） Ｑ９　日本三大河川とは 　Ａ９　利根川（関東）・吉野川（四国）・筑後川（九州） Ｑ10　日本三名湯とは 　Ａ10　草津温泉（群馬県）・下呂温泉（岐阜県）・有馬温泉（兵庫県） ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ 　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人 </description>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2010 11:58:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月イナQの投稿は?</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12293/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12293/</guid>
      <description>生徒のみなさん、6月イナQへの投稿は済みましたか?今回は宇野山先生から5問の出題です。問題数は5月分から半減。でも、難易度はアップって感じかな。解きがいがあるってものですよね。どしどしチャレンジしましょう。　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 20:47:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W杯、日本,初戦勝利!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12273/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12273/</guid>
      <description>いやあ、よかったよね。昨夜のカメルーン戦。直前まで絶不調の岡田ジャパン。数々のバッシングを浴びての南ア入り。でも、昨日の試合はTV解説者たちも一転、誰もが認めるいいゲームでした。1-0で迎えた終盤戦、ほんのわずかな気の緩みがあれば、個人技にまさる相手チームに得点を許す危険性がある中で、本当に最後まで、疲労で重くなった身体にむち打って、集中し、守り続けたイレブンに感動しました。いやあ、よかった、よかった。　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 15:32:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−１</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12267/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12267/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10−１先日休み時間に廊下を歩いていると、５年生の教室が楽しそうに盛り上がっていた。生徒はきちんと席についているのだが、皆で何やら楽しそうに話をしている。そこで、ちょっと顔を覗かせてみると、ある女の子が唐突に・・・！生徒Ａ「先生〜。日本三大牛って知ってる〜？」私　　「えっ・・・！」（あまり突然な質問だったので・・・）生徒Ａ「じゃあ、近江牛と但馬牛ともう一つ？」私　　「近江牛と但馬牛と（と声を出しつつ落ち着いて頼りない　　　　記憶を辿りつつ）・・・松阪牛〜！？」生徒Ｂ「正解」　　　　・・・・・・私　　「皆何してんの？」生徒Ｃ「三大◎◎や、四大◎◎と言うので、当てあいしてんねん」私　　「誰から始めたん？」生徒Ｂ「社会の先生が、そんなんしながら勉強したら楽しいし、　　　　自分達でも問題探しながら偉くなるよって教えてくれた　　　　んで・・・」生徒Ｄ「２週間前くらいから始まってん。今めっちゃ盛り上がって　　　　んねん。」私　　「すごいね〜。えっ？　問題、自分達で探してくるの？」生徒Ｅ「そう、めっちゃ面白いで〜。社会でも理科でも国語でも　　　　できるねん。皆１個ずつでも持ってくるねん。」と・・・・・　今彼等は塾の宿題や復習、テスト勉強で忙しいはずなのに、先生の一言から楽しく勉強する方法を学んで、それを実践しています。これを聞いて、「凄いな〜」と思うと同時に、本当に先生の一言の大切さを目の当たりにしました。＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝　折角なので、彼等が見つけてきてくれた力作をしばらくご紹介させていただきますね。Ｑ１　江戸時代の徳川御三家とは　Ａ１　尾張家・紀伊家・水戸家Ｑ２　日本三大夜景で有名な都市は　Ａ２　北海道函館・兵庫県神戸・長崎県長崎Ｑ３　日本三大古典劇は　Ａ３　人形浄瑠璃・歌舞伎・能Ｑ４　日本三名山は　Ａ４　富士山・白山（石川・福井・岐阜県）・立山（富山県）Ｑ５　大和三山は　Ａ５　畝傍山・耳成山・香具山＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 13:04:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★★★ＩＮＡＤＡ上汐フォーラム★★★</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12248/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12248/</guid>
      <description>ＩＮＡＤＡ上汐フォーラム（保護者勉強会）　〜　子どもの未来へ　〜『お子様の取り巻く環境を真剣に考えてみませんか！』　私達大人は大学入試を終え早数十年の月日が過ぎ去りました。誰しも子どもの時期があり、確かにその経験はあれど、当時の気持ちや想い・悩みや解決法など、遠い記憶の彼方に忘れ去られてしまっているのではないでしょうか。さらに、大学入試制度を始め、高校入試制度や中学受験のトレンドなど、“現代”のお子さまを取り巻く教育環境は、私達が経験した頃と大きく変わっており、また変化のスピードも増し、敏感にならざるを得ない状況になっています。　稲田塾では毎年『保護者アンケート』を実施させていただいております。その回答の中には、「今の大学入試ってどうなっているでしょうか？」「算数（数学）の力をつけるのに家庭でできることはありますか？」「父親に出来ることって何でしょうか？」「会話をする時間が持てず、子どもの本心がつかめない」と、日々の生活の中で生まれる疑問や悩みが多く寄せられます。我が子の成長のために何をしていけばいいか、何ができるかを、真剣に考え、お子さまと向き合っておられる保護者の皆さまの想いがその中から伝わってきます。　私たちは、こういった保護者の皆さまの想いに、何かできることはないものかと検討を続けて参りました。身近な問題、将来に起こるであろう課題、子育ての疑問などを共有し、またその解決策の一助になるような提案や、最新の教育情報等をご説明申し上げる機会が持てればと、『INADA　上汐フォーラム』（保護者の勉強会）を実施させていただく運びとなりました。　どうか主旨をご理解いただき、一人でも多くの保護者の皆さまにご参加いただければ幸いです。【概要】全て上本町校６Ｆにて行います。　６月２０日（日）１１：００〜１２：３０　※『特別教育講演会』子どもを伸ばすため家庭でできること　　〜算数力はこうして伸ばす〜　　“情熱”算数家　高濱正伸氏　３月１４日情熱大陸出演　６月２７日（日）１１：００〜１２：１５　　「大学入試制度の現状」　大学受験部：中尾元昭　７月　４日（日）１１：００〜１２：１５　　「新時代の中学受験！」　中学受験部：前田陽孝　７月１１日（日）１１：００〜１２：３０　※『特別教育講演会』世界の窓から日本の子どもを眺めて　　日本教育大学院教授　北川達夫氏　　「論理力がカンタンに身につく本」著者　８月　１日（日）１１：００〜１２：１５　　「中学校では教えない英文法/音法」　開発室室長：木村護　８月　８日（日）１１：００〜１２：１５　　「国語力！」　　　　　　高校受験部：宇野靖久　８月２２日（日）１１：００〜１２：１５　　「感動　その瞬間に人は伸びる」　　 統括本部長：中野勝也　９月１２日（日）１１：００〜１２：１５　　「小学生で伸びるには」　中学受験部：吉田勇人　９月１９日（日）１１：００〜１２：３０　※『特別教育講演会』　　西大和学園校長　今村浩章氏　９月２６日（日）１１：００〜１２：１５　　「難関大学突破のイロハ」最難関ｺｰｽ：松井直樹１０月　３日（日）１１：００〜１２：１５　　「受験数学とは！」 高校受験部：中川博文１０月１０日（日）１１：００〜１２：１５　　「タイプ別攻略法」　　　高校受験部：原田基生◎お申込はＷＥＢかお電話（０６−４３０５−１１３１）、　若しくは案内文を配布させていただいておりますので、　参加申込書を校舎・学年主任にご提出ください。　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 20:34:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12120/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12120/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10　昨日の夕方授業前、職員室前で雑談をしていた６年生（受験生）その会話の中で「カナダのオリンピックが終わったと思ったら、もうワールドカップやで・・・」みたいな話を小耳にはさんだ。それを聞いて「オリンピックって４年に一度あるけど、どこで開催されてたか覚えてる〜？」と思わず簡単に質問してみた。　そうすると、４人くらいの生徒達が、それぞれ記憶を手繰り答え始めるが、ちょっと怪しい。すると４人とも急に上の階（教室）へ上がっていった。　急に静かになった職員室で、４〜５分ほど１時限目の授業準備を整え、名簿とマーカーとテキスト類を抱えて、先ほどの６年生の教室へ向かった。　そうすると、黒板（ホワイトボード）に、一覧表が書かれていたタイトルは「オリンピック開催地」・・・・・・！　　そう、彼等は自分達だけの記憶が怪しかったので、すぐ教室に戻って、クラスの仲間に「オリンピックの開催地って？」と質問し、みんなの記憶・力を借りて、自分達の疑問を解決していた。　ほんのちょっとした出来心で聞いてみた質問　でもそれに答えられなかった内容で、でも自分達で解決できる問題　それを放置できないだけでなく、皆で解決しようとした行動力　そしてそれに応えてくれた仲間達　これも稲田塾で言うところの『集団での力』　ちょっと嬉しい気持ちになりながら、機嫌よく授業を始めることができました。＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ちなみに２０００年からの開催地は以下の通りです。　季節　年　　　　国　　　　　　　場所　夏　　２０００　オーストラリア　シドニー　冬　　２００２　アメリカ　　　　ソルトレイクシティー　夏　　２００４　ギリシャ　　　　アテネ　冬　　２００６　イタリア　　　　トリノ　夏　　２００８　中国　　　　　　北京　冬　　２０１０　カナダ　　　　　バンクーバー　夏　　２０１２　イギリス　　　　ロンドン　冬　　２０１４　ロシア　　　　　リチ　夏　　２０１６　ブラジル　　　　リオ・デ・ジャネイロ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2010 18:47:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夢ゼミに参加して</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12108/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12108/</guid>
      <description>小学生保護者のための勉強会「夢ゼミ」に参加しました。今回は「国語特集」でした。一般的に学習方法がわかりにくい教科といわれているので、その誤解を解くために、パネルディスカッションあり、テーブルディスカッションありと形式を工夫した催しとなりました。その中で最も印象的だったのが、「読めるから解ける」「読めないから解けない」の二通りだけでなく、「読めるのに解けない」「読めないのに解ける」の四通りがあるというお話でした。つまり、解法がどれだけ大切かということでした。専門的な医療関係の文書を題材に、内容は専門家でもすぐには理解できない、難解な文章なのに「話題を抜き出せ」という問題そのものは、解法さえ理解していれば、小学生にも解けるというものでした。その文章が長文二つから成り立っており、二番目の文の冒頭が「なお」という補足説明の接続語であることを見抜く。だから、一番目の文が重要であると推理する。その一番目の文の述語「算定しない」に対応する主語を見つける。その主語を含む部分の中に設問条件に合うものがないかどうか確かめる。という順序で、見事に解くことができました。テクニック重視というわけではないのですが、「こんな点に注意して読めば、こんなにも簡単に重要な部分や答えが見つかるよ」ということをもっともっと生徒たちにわかってもらえる授業を今後も心がけようと思いました。　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2010 15:29:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目の前の目標に全力を !!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12054/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12054/</guid>
      <description>定期テストが終わってやれやれって思ったら、今日はカリキュラムテスト、来週からは定期テストに向けての対策授業開始。いったい、いつ気が休まる時があるの? って言いたい…　その気持ちはわかる。でも、小学生でも中学生でも社会人でも、じゃあこの1週間何もかも忘れてのんびりしてみたら〜　って、言ってもらえることなんかまずないよね。一つ済んだら次はこれ、その次はこれって。そんな日々の課題・仕事に向かって最善を尽くす中で力をつけていくんだろう、大人も子供も。1日の中で「やれやれ」と思う瞬間はあってもいい。でも、「やれやれ」と思う日々は持っちゃいけないんだろう、たぶんね。目標を持っている人間は、きっと「やれやれ」とは思わないんだろう。　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2010 22:08:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何回繰り返せるか？</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12002/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-12002/</guid>
      <description>今週、中1・2生の第2回カリキュラムテストがあります。前回、勉強不足で失敗した人は、同じ間違いを繰り返さないように直前までテスト範囲を徹底的に反復練習しましょう。2回繰り返せばよいのか。それで目標点に達するのか。3回繰り返せばよいのか。それで目標点に達するのか。自問自答して、納得するまで、繰り返しましょう。　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2010 15:18:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ありがとう」たくま日記No.35</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11930/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11930/</guid>
      <description>中3のみなさんは定期試験対策と修学旅行がある、いろんな意味で忙しい時期を過ごしていたようですね。そんな忙しい中、私にまでお土産を用意してくれたみなさん、ほんとにありがとうm(__)m食べ物はおいしくいただき、形に残るものは大切にしています。お土産はもちろん嬉しいのですが、お土産を用意してくれるその「気持ち」が何より嬉しいです。人を思う「気持ち」を忘れず、これからも頑張り続けてね！少し遠くで見守っています！こんな感じ↓　　　高校受験部　宅間 渉</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 22:56:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書のススメ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11910/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11910/</guid>
      <description>塾生の皆さん、もう気づいてますか？ひょうたんやま文庫がリニューアル！！皆さんに本をたくさん読んでもらえるように、冊数も増やしています。少しでも気になった本があれば、どんどん借りてください。生徒の皆さんは、日付と名前を書いて借りてくださいね。そして返すときに、返した日付を書いてください。たったそれだけですので、たくさんの人が借りてくれると嬉しいです。また、校舎で本を借りて読む習慣がついたら、ぜひ近くの図書館にも足を運んでみてください。図書館には、もっともっとたくさんの本があります。興味のある範囲からで良いので、読書する習慣をつけましょう！ちなみに、先生は家の近くの図書館に毎週のように通っています。本から得られる知識を、授業で皆さんへ伝えますね。本日の読書は、『すばる望遠鏡の宇宙』岩波新書　です。楽しいですよ♪高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 16:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INADA 上汐フォーラムお申込</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11875/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11875/</guid>
      <description>こちらをクリックしてください。（専用の申込フォームにリンクしています。）</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2010 11:25:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文理科コース</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11846/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11846/</guid>
      <description>本日、上本町校で実施されている「文理科コース」の数学の授業を少しだけ受けてきました。2011年度入試から導入される「文理科コース」。それに向かって頑張っている中3生。誰もが真剣にでした。私もついつい真剣に・・・。でも、「数学」って難しいですね。　英語担当　金廣和宣</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2010 18:44:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１保護者会</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11823/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11823/</guid>
      <description>本日は、中学1年生の第1回保護者会を行いました。夜遅くにもかかわらず、ご参加いただきました保護者の皆さま、ありがとうございました。中学1年生の勉強は、まだまだこれから進化していきます。テストを受けるたびに、自分だけの『正しい』勉強法を探していきましょうね。今日伝えた暗記方法なども、参考にして自分の勉強に取り入れてみて下さい。エリア統括の吉田先生からは、7つ＋αの宿題が出ました。お母様方へ向けてということでしたが、生徒の皆さんが率先してして下さいね。せっかくですからまとめておきます。１．あいさつをする２．行き帰りに「行ってきます」「ただいま」を言う３．玄関では靴を揃える４．食事の前後に「いただきます」「ごちそうさま」を言う５．食事の後片付けを、自分の分＋家族の分までする６．起きたら、寝間着をきちんとたたむ７．気づけばすぐにありがとうと言う(感謝の気持ちを大切にする)＋α　朝食を抜かずに食べる高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 23:09:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小3生に考えてもらいました。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11821/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11821/</guid>
      <description>先日この欄に書き込んだ「漢字検定時の時間の使い方」の話を、今日他校舎で小3生たちに話しました。「60分のテスト時間で30分余った。さあ、どうする?」「見直しをする」「見直しに何分かかる?」「10分」「残り20分、どうする?」「…」（ここで返答がなくなりました）そこで、例の30分で解く、20分で解き直す、10分でその二つを見くらべる、の話をしました。すると「あー」とも「おー」ともつかない、うめき声。何かすごいことを聞いたというような反応でした。これからも、各学年にいろいろなことを発信していきたいと思います。　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 22:43:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>環境が動物を変え…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11728/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11728/</guid>
      <description>野生動物を扱うTV番組が好きでよく見るのですが、先日も、熱帯の高木林にすむ動物たちが「飛ぶ」（「跳ぶ」ではなく）様子が映し出されていました。見てビックリ。カエルは飛ぶは、トカゲは飛ぶは、ヘビまで飛ぶ始末。7、8m〜20mも滑空しているのです。高木ばかりなので、エサを見つけるためにも、敵から身を守るためにも、いちいち下まで下りていられない必要性から、飛膜を発達させ、揚力を増すために足を曲げたり、体を平たくしたりするなど飛び方を工夫し、生き延びてきたわけです。環境が動物を進化させるのですね。瓢箪山校の中学生も部活等で時間がない中、工夫し、集中することによって、定期テストで高得点を取ってくれました。環境が人を変える（育てる）のですね。我々教師も同じです。何か困難があればこそ工夫し努力します。動物も人間もこの点に関しては同じですね。　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 13:45:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今度こそ…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11706/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11706/</guid>
      <description>定期テストの結果が続々と帰ってきています。400点以上の生徒がたくさんいてとても嬉しいです。みんなの顔が、とても輝いて見えますよ。今回ちょっと悔しい思いをした生徒諸君、次回は頑張ろう！決してくじけず頑張ろう。皆さん、今度の定期試験は科目が増えますよ。今から準備を始めておいて下さい。今度は、全員400点以上を取りましょう！　　　　　英語担当　金廣和宣</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 22:24:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よい課題をもらいました</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11703/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11703/</guid>
      <description>中2の定期テスト対策授業の中で、「白鳥は哀しからずや空の青海のあをにも染まずただよふ」の鑑賞文を300字程度で書くという課題に取り組む生徒から相談を受けました。中学校で習った内容では、100字程度にしかなりません。さあ、どうしよう。とにかく、思いつくことを書き出してみよう、ということで…白鳥はかもめ。青い空、青い海と、白い鳥との対照的な色彩が印象的。作者はかもめに孤独な自分の姿を投影している。空の「青」と海の「あを」で色の違いを表現している、その細やかな感性。この短歌を「空の青海のあをにも染まずただよふ白鳥は哀しからずや」としたらどうだろう?「頭でっかち」「平凡」という印象は免れない。とすると、「白鳥は哀しからずや」で始めたというところに大きな意味がありそう。結論をずばり先頭に持ってくる手法。空の青、海の青、その中に一点白い鳥。本来ならまずその美しさに感動するところなのに、「哀しくないのだろうか（いや哀しいにちがいない）」と来る。読者は、一瞬、「？？？」なぜ白い鳥を哀しいととらえるのか、理解できない。その後の「染まずただよふ」でようやく意味がわかるという手法。なぜ白鳥は哀しいのか、それは自分が哀しいから。等々。まとめてしまうと答えになるのでまとめませんが、よい課題をもらいました。　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 22:24:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小3生でも</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11621/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11621/</guid>
      <description>他校舎で小3国語の授業をしていた時のこと。一人だけ漢字テストが30点満点中4点しか取れなかった生徒に、休憩時間に1対1で話をしていて「漢字を覚えてきたか?」と尋ねたのに対して「ちゃんと覚えてきた」との返答。「覚えてきたのに4点とは不思議やね」という会話に、生徒の一人が割りこんで来て、「おまえ、書いて覚えたんか?」「書いて覚えたよ」「どれくらい書いた?」「……」その生徒は自分のノートを見せて、「これくらい書いたか?」（彼のノートには合計40問を10回ずつ書いてありました）「うううん」「せやからあかんねん」と。2回連続30点満点を取った生徒の説得力のある&quot;指導&quot;でした。国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 13:23:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日からサマースタイル期間スタート</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11620/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11620/</guid>
      <description>6月1日〜9月30日の期間、稲田塾ではサマースタイルとなります。過度な冷房を抑制し、お子様たちに快適な環境で学習していただくための制度です。汗かきの私としては、ネクタイの有無で体感温度が3〜4度違うように思えます。ノーネクタイの利点を活かして、よりきめ細かな指導に努めます。　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 13:04:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>言葉の力　Vol.4</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11592/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11592/</guid>
      <description>まだまだ続きます。月曜日は、名言紹介だ〜！いいかい、時間というものはジグソーパズルのようなものなんだよ。パズルのピースがごまんとつまった、巨大な箱を想像してごらん。それが未来さ。その横に巨大なボードがあって、ところどころピースが埋まっている。これが過去だよ。現在を生きる者は何か決断を下すたびに、未来のピースがつまった箱に手を突っ込んで、ピースをひとつ選び、ボードにはめ込んで行く。そのピースがはめ込まれたことで、パズル全体の形や絵柄が決まってくる。ピースはもうはめちまったんだから、違うピースを選んだらどんなパズルができたか、なんて考えても無駄なのさ。</description>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 17:46:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイエンスアイ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11563/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11563/</guid>
      <description>【流れ星と彗星】今日は特訓授業日。休み時間中、いろんな校舎から集う６年の受験生が、廊下で楽しそうに話をしていました。その時の６年生の会話がＡ君「昨日の晩、お父さんに車で迎に来てもらった時、車の中　　　から流れ星が見えてん！」Ｂ君「すっげ〜、あれって彗星って言って、ほうき星なんやろ」・・・・・・というのを耳にした途端、”理科の先生”の頭が擡げ、廊下で以下の２分間講義をしてしまいました。＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝　ハレーで有名なすい星は「ほうき星」とも呼ばれるように、ほうきのように長く延びた尾が特ちょう的です。数年から１０年おきに夜空にぼんやりした大きな姿を現します。　すい星は頭部と尾からできています。頭部は，直径１〜100の核と、これをとりまく大気（コマ）から成り立っています。核の主成分は水・アンモニア・二酸化炭素などが集まった氷のかたまりで、チリのような小さな粒子が混じっていてまるで、“汚れた雪だるま”に似ています。一方、“ふさふさした頭髪”を意味するコマは、すい星が太陽に近づくにつれて急に大きくなり、明るさを増します。太陽の熱に温められて、核の中からガスや小さな粒子が放出されて、核を取りまいているのです。　すい星の尾は，頭部のコマから長く延びています。　かつてハレーすい星では，全天の３分の２を占めたこともあり、実際の長さが1億2000万ｋｍと見積もられました。　尾の向きは、すい星が太陽に近づくときは後ろ側にたなびきますが、遠ざかるときは逆に尾の方が先で，頭がそれを追いかけます。これは太陽から出ているもうれつな風や圧力にガスやダストが吹き飛ばされているためです。　それに対して、流れ星とは、地球近くの宇宙空間に漂う小さなチリなどが、地球の引力に引き付けられて落下するとき、地球大気との摩擦によって燃えて光ったものです。　その多くは地表面に到着する前に燃え尽きますが、１〜２％は燃え尽きずに到着（ぶつかる）します。それが隕石です。　ちなみに、地球上に降り注ぐ流れ星は、一日平均５０個程度と言われていますので、一晩で３０分に１個くらいは流れ星は見える？ことになります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　押忍　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 19:06:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験時間には意味がある。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11559/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11559/</guid>
      <description>昨日、漢字検定の試験監督をしました。試験時間は60分ですが、30分程度で一通りできるので、あらかじめ次のような指示を出しておきました。1回目は解答用紙に答えを書き、2回目は問題用紙に答えを書き込み、その後、答えを見比べるというものです。見比べて、空白を埋めたり、書き直したりする生徒もいて、やはり、効果的なやり方だと感じました。試験終了後、生徒たちに一言、「60分の試験を30分で仕上げたからといって何も加点されない。残りの時間を有効に使って得点を少しでも上げる努力をすることが何より大切だ」と。「60分の試験は60分フルに使うこと。そのために60分と設定されているのだ」と。今後も上手く時間を使ってくれるようにと祈りながら。　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 18:17:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手な人と得意な人の違いは？</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11526/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11526/</guid>
      <description>　今日、物語文・説明文の国語イベントを終えて、改めて感じたことを一つ。　国語の苦手な人または文章読解の苦手な人は、その原因・理由を説明できないということです。突き詰めていくと「好き嫌い」の話になってしまいます。　逆に得意な人に聞くと、いろいろな返事が得られます。「新しい知識が得られるから」「さまざまな人の考えや気持ちがわかるようになるから」「外国や他の地方の様子を学べるから」「次にどんなできごとが起こるか考えたらわくわくするから」「登場人物の気持ちがわかるとうれしくなるから」等々。　今後も分析を続けます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 15:13:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は漢字検定だ〜！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11522/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11522/</guid>
      <description>今日は漢字検定の日です。ゴールデンウィーク前から少しずつ勉強を重ねてきましたね。練習でどうしても合格点に達せず何回もやり直しをしました。授業が始まる1時間も前から塾に来て勉強した生徒もいました。みんな、本当に良く頑張ったと思います。さあ、今日が本番です。気負うことなく普段の力を出し切ってください。                          　　　　　　　　　ｼﾞｭﾆｱ主任　金廣和宣</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 10:10:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国小学生統一テスト</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11513/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11513/</guid>
      <description>６月６日（日）に、稲田塾で全国小学生統一テストを実施します。ここ瓢箪山校は会場とはなっておりませんが、近隣の東生駒校や上本町校が会場となっております。現在、１２００名を超える申込をいただいており、関心の高さに驚いてます。申込締切まであと僅かですので、ご希望の方は、『稲田塾ＨＰ』（http://www.inadajuku.co.jp）よりお申込ください。またお知り合いの方でご希望があれば、ご紹介いただければと思います。　対象　小学2年生・小学3年生・小学4年生・小学5年生 　日時　2010年6月6日（日）　　　　小学2年生　9:00〜10:40　　　　小学3年生　9:00〜11:20　　　　小学4年生　9:00〜12:20　　　　小学5年生　9:00〜12:30 　教科　小学2年生　国語・算数　　　　小学3年生　国語・算数　　　　小学4年生　国語・算数・理科・社会　　　　小学5年生　国語・算数・理科・社会 　費用　無料 </description>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 23:22:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイエンスアイ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11444/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11444/</guid>
      <description>【何故、動物は冬眠するのか】校舎内を歩いていると、小５ジュニアの生徒から急に「先生〜、なんでヘビやクマは冬眠すんの〜？」と質問されました。出逢い頭の質問だったのですが、思わず理科の先生！という本領（地）が出てしまい、２〜３分生徒達に即興の講義をしてしまいました。以下、その理由です。動物は、体温を下げて呼吸数をへらし体力を節約するために冬眠します。冬眠する動物は、大きく以下のように３種類に分けられます。　　　　分類　　　　　　　　種類・特ちょう　　は虫類・両生類　　　　　変温動物のため、気温が低くなると　　（ヘビ・カメ・カエル）　動けなくなって冬眠する。　　　　　　　　　　　　　　外気温に左右されるもっとも原始的　　　　　　　　　　　　　　なタイプ　　ほ乳類（クマ型）　　　　体温が約３０℃までしか下がらず、　　（クマ）　　　　　　　　冬眠中は全くはいせつせずにょうを　　　　　　　　　　　　　　再び栄養分として利用することがで　　　　　　　　　　　　　　きる。体重の約３０〜４０％の脂肪　　　　　　　　　　　　　　を体にたくわえている。　　ほ乳類（リス・ヤマネ型）コウモリやヤマネは、時々起きて　　（シマリス・ハムスター）ふんやにょうをする。脂肪分を体に　　（コウモリ・ジリス）　　たくわえているので全く食べない。　　　　　　　　　　　　　　シマリスやハムスターは10日に1回　　　　　　　　　　　　　　ほど起きて食べて寝るを繰り返す。　　　　　　　　　　　　　　体温は８〜１０℃まで下がる。　※ホッキョクジリスの体温はマイナス1.5℃にまで下がります。いずれにしても、動物たちが生きのびる方法として冬眠を選び、自分たちの子孫をふやす努力をしています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　押忍　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 13:58:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全問正解者は1名だけ!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11412/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11412/</guid>
      <description>イナQ第1回に投稿してくれた皆さんの用紙を採点しました。「全問正解者の中から抽選で2名に賞品」としていたのですが、全問正解者が1名だけという結果になってしまいました。ちょっぴり残念。今回はその1名に賞状と賞品を進呈することになります。では、29日の発表をお楽しみに。　　　5月度イナQ出題者　藤井強　</description>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 14:36:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週土曜日の国語イベント</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11379/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11379/</guid>
      <description>国語科の藤井です。29日の国語イベントでは、文章を読み取るコツをわかりやすく解説するつもりです。と共に読解の楽しさを一人でも多く感じてもらいたいと考えております。以前に開いたイベントでも、作文の苦手なお子様たちに、「自信がついた」という感想をもらいました。ですから、「苦手」「きらい」というお子様たちも大歓迎です。小3〜6のお子様の参加をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 19:49:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しい知らせ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11376/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11376/</guid>
      <description>そろそろ定期テストの結果が戻ってくる頃ですね。昨日何人かの中2の女の子が「先生、過去最高点を取ったよ。」と嬉しい報告をしてくれました。本当に良く頑張ってくれていると思います。次の目標を目指して共に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 18:57:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めてのイナQ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11330/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11330/</guid>
      <description>本日、投稿をしめ切りました。5月29日の結果発表をお楽しみに、ね。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 22:49:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「伝える」たくま日記No.34</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11273/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11273/</guid>
      <description>最近活発ですね、このホームページ。たくさんの方の目に触れていると嬉しい気持ちです。さて先日、中３の２人から連絡をいただきました。何でもないような内容ではあるのですが、単純に嬉しかったですね。連絡がきたことで、「先生のこと忘れてなかったか〜」と確認できました。何気ないことこそ、当たり前になっていることこそ、「伝える」ことを忘れがちになりますよね。そんなことこそ、伝えることに価値があるのかもしれません。このホームページもそう。いつも見てくれてても、それを言わなければ伝わりません。書いてた先生に、「先生見たで」って言うことで、その先生に初めて伝わる。きっと伝えたら先生たち喜ぶから、言ってみよう。宇野山先生も、藤井先生もきっと「ニヤニヤ」するから。何気ない言葉にも、当たり前の言葉にも、正しく伝えれば、力はあるんだよ。高校受験部　宅間 渉</description>
      <pubDate>Mon, 24 May 2010 23:08:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>言葉の力　Vol.3</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11271/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11271/</guid>
      <description>お待ちかね！(待ってませんか？)月曜日は名言紹介の日です。夢を持ち続けている限り、それはかなう可能性があるということだ。諦めてしまえば、可能性はゼロである。けれども諦めなければ、可能性はゼロにはならないのである。考えてみると、死ぬ前に後悔するのは、夢がかなわなかったこと、かなえられなかったこと、そのものよりも、むしろ夢をかなえるために全力を尽くせなかったことにあるのかもしれない。</description>
      <pubDate>Mon, 24 May 2010 22:47:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「出そうなところがわかってきた」</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11187/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11187/</guid>
      <description>他校舎で中１生二人を駅までの送りの途中の生徒同士の会話。「学校のワークや塾のワークや過去問をいろいろ解いて、だいたい出そうなところがわかってきたよなぁ」「うん、だいたいな」彼らは１年生、つまり今回が初めての定期テストなのに、早くも勉強方法を少しずつ身に付け始めたようです。教科書・ノートの復習⇒学校のワーク・塾のワーク⇒過去問という流れを実践する中で、「出そうなところがわかってきた」というメリットを自分で感じたということでしょう。２年生・３年生の先輩たち、負けていられませんね。</description>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 18:44:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11175/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11175/</guid>
      <description>漢字検定のお知らせ5月29日(土)　午後7時〜午後8時集合時間：午後6時50分合格を目指して、頑張ろう!!</description>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 16:23:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なんでだろう？</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11161/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11161/</guid>
      <description>「なんでだろう？」と、思うこと。勉強をするうえで、この疑問は欠かせません。授業中、先生の説明で分かりにくいところがあったとき。宿題で、○付けをした後に間違えたところを見つけたとき。テストの答案が返ってきて、予想よりも点数が低かったとき。「分からへんもん。しゃ〜ない。」で終わってしまっては、勉強できるようにはなりません。「なんでだろう？」と思ったことを大事に大事にして下さい。そこが伸びるチャンスです。疑問に思ったことを、まずは落ち着いてもう一度考え直すことをして下さい。授業ならば、テキストやノートに書いていないか。宿題ならば、問題を写し間違えていないか。模範解答と自分の解答の違いはどこか。テストならば、以前に同じ様な問題を演習したことがなかったか。質問を受けると、半分は一人で気がつくことができる間違いです。残りの半分は、自分ひとりの力では気がつくことができないので、先生の助けを借りて、少し理解のステップを細かくする必要があるものです。質問では決して答えだけを教えません。そんなのは無意味。「どうすれば、答えにたどりつけるか」を質問して、理解して下さい。そして、そのあと自分でもう一度解き直してみること。「賢く」勉強できるようになっていこう！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 13:39:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾内実力テストの分析会に出て</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11110/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11110/</guid>
      <description>国語科の藤井です。今日、中学受験部小３・４年のテスト分析会に行ってきました。５月８日実施の第２回実力テストを題材に、日々の指導の振り返りもなされました。両学年ともに休講明けのテストということもあって、出来・不出来の差が大きかったとの報告が多くありました。休講期間中にもペースをくずさずテスト勉強をしていた生徒は、堅実に得点しているものの、一方で、休みの間学習習慣がくずれたのか、第１回に比べ極端に下がっている生徒も多くいました。この点に関しては、休講中の課題の量と指示の出し方、保護者への協力の要請等、我々教師がもっと配慮すべき点の指摘もありました。できているところ、できていないところ、我々教師がそれぞれの反省を胸に各校舎に戻ってきました。次回第３回実力テストに向けて、どうすればよいか、いろいろ考えているところです。　　</description>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 15:28:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11086/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11086/</guid>
      <description>親ばかならぬ、先生ばか・・・塾生自慢10 　どの校舎でも現在中間考査に向けて対策授業や自習大会という 名の呼び出し補習がなされています。 　中１は初めての経験ということもあり、新しいノートと計画表 を作っての滑り出し。一人ひとりレジュメや暗記カードを作って の工夫が見られます。 　中２は１年間の経験もあって、自習中の時間の集中度や、ワークのやり方の 錬度も格段に上がっていました。 　中３と言えば流石受験生！自習中の真剣さはどの学年にもない 張り詰めた緊張感と、休み時間でも勉強し続ける直向さ、問題を 解く時のシャーペンの動く速さなど、その成長度合いに目を細め たくなるシーンがたくさんありました。 　そのような中、中１の男の子達４〜５名が、休み時間に廊下で 先ほど対策授業で終わった英語の内容の復習なのか、英単語を互 いに出題しあい、答え合っているときに、その横を中３の男の子 ２名が通りすぎようとした時の遣り取りです。 エピソード 　中１Ａ君：「this！」 　中１Ｂ君：「これ！」（誰よりも早く答えた！） 　中１Ａ君：「desk」 　中１Ｃ君：「つくえ」（Ｂ君に負けず早く！） 　中１Ａ君：「ほんじゃ〜野球」 　中１Ｄ君：「ベースボール〜（ちょっと気取った口調で・・・） 　　　　　　　　　　　　　　・ 　　　　　　　　　　　　　　・ 　　　　　　　　　　　　　　・ 　　その横を中３男子２名が通りすぎざま 　中３Ｅ君：「覚える時、野球をベースボールと覚えるんじゃなく 　　　　　　　Ｂ・Ａ・Ｓ・Ｅ・Ｂ・Ａ・Ｌ・Ｌベースボールと 　　　　　　　スペルと発音と両方言いながら覚えた方がいいよ」 　中３Ｆ君：「書いて覚える時もそうした方がめっちゃ早く正確に 　　　　　　　覚えられるからな」 　　と一言言って過ぎ去りました。 　　　　　　　　　　　　　　・ 　　　　　　　　　　　　　　・ 　　　　　　　　　　　　　　・ 　　それを聞いて、中１の後輩達が、 　中１男子：「ありがとうございます〜」 　　とすぐ返答し、 　中１Ｇ君：「Ｂ・Ａ・Ｓ・Ｅ・Ｂ・Ａ・Ｌ・Ｌベースボール」 　　と行動に移していました。 　私たち教師による指導ではなく、先輩から後輩へ伝えられて いく環境や指導！　この後輩達にとって、衝撃的で印象に残る 本物の財産を得た一時ではないでしょうか。 　あちらこちらで、『先生から生徒へ』だけでなく、『先輩か ら後輩』『仲間から仲間へ』『同志から同志』へ伝承されてい く物語が散見されています。 　　　　　　　　　　　　　　　　　　大阪エリア統括　吉田勇人</description>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 18:22:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっ、なるほどな。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11063/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11063/</guid>
      <description>先日中2の授業見学をしたときのこと。有名な「日出ずる処の天子、日没する処の天子に書を致す。つつがなきや。」が出てきて、前者の天子は聖徳太子のこと、後者の天子は隋の皇帝煬帝（ようだい）のことという説明があった。一瞬、「あれっ、前者の天子は聖徳太子ではなくて推古天皇のはず」と、疑問に思い、後で担当に尋ねてみたら、「事前に調べて確認しました」とのこと。それでも、腑に落ちなかったので、帰宅してから書棚から数冊引っ張り出して読み比べてみると、その中の1冊にあった。「遣隋使が到着した年の翌年になると…裴世清（はいせいせい）という若い役人が小野妹子に同行することになった。…当時の天皇は推古天皇であったが、女帝を中国の使者の前に出すのはよくないと聖徳太子は考えた。『魏志倭人伝』は鬼道（きどう）に仕える卑弥呼という原始的な段階の倭人の女王のありさまを面白おかしく記している。推古天皇を見れば、中国人は彼女は卑弥呼と同じような巫女（みこ）だと思うだろう。そこで、太子は自分が倭王と名乗って裴世清に会うことにした。裴世清は、皇帝の言葉を日本に伝えると満足して帰国した。そして、隋の人びとに倭王はすぐれた人物だと語った。」と。このいきさつからすると、始めから終りまで「日出ずる処の天子」は中国側からは聖徳太子のこととなる。なるほどな。若くても稲田塾の教師は、知識が深い。　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 17:03:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カジュアルディー</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11061/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11061/</guid>
      <description>今日は、月に一度の「カジュアルディー」です。軽装なのでちょっと張り切ってみんなで大掃除をしました。きれいになった教室で楽しく勉強しましょう。今、校舎では「イナダQuestion」で盛り上がっています。「提出箱」を覗いたら、たくさん入っていました。5月25日が提出期限です。まだまにあいますよ。待ってますよ〜。</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 16:23:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学科の後藤です</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11060/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11060/</guid>
      <description>こんにちは！中3数学科担当の後藤広也です。生徒のみなさんへ「イナQ」のネーミング考えてくれてありがとう！藤井先生も本当に喜んでいました。授業担当ではない先生をHAPPYにさせるなんて、あなたたち最高です☆そんなあなたたちに授業が出来て嬉しく思いますよ！みなさんが、このホームページを見てくれていると聞いたので、飛び入りで参加しました！土曜日しか会えないからこそ、会える時間を大切にしたい。質問どんどん持って来てや！待ってるで！</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 16:17:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>29時間30分</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11008/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-11008/</guid>
      <description>私は小3・4のGW休講期間中の学習時間の集計の担当に当たっており、各校舎から返答をもらったのですが、その学習時間の平均は、小3⇒8時間13分、4年⇒14時間12分でした。起床時刻・就寝時刻の記録も見た中で感じたことは、休みの間もいつも通りの生活リズムを守っている家庭の子どもは、学習時間もきちんと確保できているということでした。生活習慣と学習習慣は連動しているとよく言われますが、今回の集計でもそれが裏付けられた気がします。ちなみに、集計した中での最長学習時間は、瓢箪山校のYさんの29時間30分でした。がんばったね。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Wed, 19 May 2010 22:23:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生のみんなありがとう!!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10994/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10994/</guid>
      <description>今日、数学の後藤先生に「イナQ」のネーミングのお礼を言ったら、「あれは瓢箪山校の中３生に話をして、みんなが考えてくれた名前なんです」と聞きました。すばらしいネーミングだと思います。今、小６、中１を中心に盛り上がり始めています。名前を付けてくれた君たち中３生も、どしどし参加してください。中間テストや修学旅行の時期でなかなかそんな気分になれないかもしれませんが、１〜２分の息抜きだと思って…気軽に、ね。　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Wed, 19 May 2010 15:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>境目を知る?</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10960/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10960/</guid>
      <description>先日、大学生たちが高校生たちに勉強方法をアドバイスするTV番組を見ました。覚えるのが苦手な高校生たちが、1週間で新出の英単語を50個覚えるという課題に取り組むのですが、従来のやり方では散々たる結果だった高校生たちが、新たな方法を教えてもらい、その一つに「境目を知る」というのがありました。5回ずつ練習した後で10問テストしたら5/10、10回ずつにしたら7/10、15回ずつにしたら9/10、17回にしたときに10/10でやっと満点を取れたのです。だからその生徒は「私の覚える・忘れるの境目は16回だとわかりました」「それと同時にこの方法で覚えていると、覚えることが楽しくなりました」と感想を述べていました。その通り、創意工夫をして勉強すると、成果が上がるとともに、楽しさも付いてくるんですね。みなさんにもこの楽しさを味わってほしいと思います。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 14:47:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月29日（土）に</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10954/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10954/</guid>
      <description>瓢箪山校では5月29日（土）に小3〜小6年生対象の国語文章読解講座を5月イベントとして実施します。小学校の国語とは違い、初見の文章をどう読み取るかがテーマになります。初めての文章を限られた時間内で読んで、内容を理解し、問題に答える、という一連の動きを効率的に進めるためには、指針と簡単な作業が必要になります。第1回は小3・4は物語文を、小5・6は説明文を題材に、練習します。苦手な方はぜひこの機会を利用してください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                              国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 14:19:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>言葉の力　Vol.2</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10916/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10916/</guid>
      <description>久しぶりに、名言の紹介です。一年の大切さを知るには、　落第した学生に　聞くと善いでしょう。一ヶ月の大切さを知るには、　未熟児を生んだ母親に　聞くと善いでしょう。一時間の大切さを知るには、　待ち合わせをしている恋人に　聞くと善いでしょう。一分の大切さを知るには、　電車に乗り遅れた人に　聞くと善いでしょう。一秒の大切さを知るには、たった今、　事故を避けることが出来た人に　聞くと善いでしょう。10分の一秒の大切さを知るには、　オリンピックで銀メダルに終わった人に　聞くと善いでしょう。だから、あなたの一瞬一瞬を大切にしましょう。そして、あなたはその時を大切な誰かと過ごしているのなら、十分に大事にしましょう。その人は、あなたの時間を使うのに十分ふさわしい人でしょうから。そして、時間は誰も待ってくれないということを覚えましょう。昨日は、もう過ぎ去ってしまいました。明日は、まだ分からないのです。今日は、与えられるものです。だから、英語では今をプレゼント(present)と呼びます</description>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 16:36:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>What for?</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10876/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10876/</guid>
      <description>中学生は、定期試験の勉強真っ只中ですね。塾でも、たくさんの課題を出し、毎回のようにテストをしています。さて皆さん、課題に追われているからこそ忘れてはいけないのは、‘What for?&apos;　『何のため？』です。提出をしないといけないから、チェックされるから問題を解いているのではないですよね。定期テストで目標とする点を取るために、勉強できていますか？・範囲の教科書・ノートをしっかり読み返してから、問題を解く。・たくさん間違えてもよいが、どこを間違えたかチェックする。――――――ここまでは、仕分け「作業」――――――――・間違えた問題について、なぜ間違えたかをしっかり考えなおす。・解けなかった問題が解けるようになったか解きなおし。・それでもできていない問題は、質問する。・質問後に自分ひとりで解けるか、解きなおし。同じ問題を、何度も何度もやり直すことが必要です。最後まであきらめずに、頑張りましょう!!高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 01:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近気になること</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10839/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10839/</guid>
      <description>お知らせにも書きましたが、「貸出し用傘」を新設しました。急な雨のときに利用してくださいね。それに先立ち、傘立てにあった傘を処分しました。一本づつ広げて「名前」を確認しました。一本だけ「名前」が書いてある傘がありました。その傘は、持ち主のところに戻っていきました。そしてまた、傘立てに「名前のない傘」が数本あります。心当たりの生徒はすぐに傘を持って帰ってあげてくださいね。最近、気になることがいくつかあります。生徒の皆さんの鉛筆の持ち方、座り方や姿勢などです。気づいた時に注意していますが、なかなか直りませんよね。中には「正しく座ると腰が痛い」って言う生徒もいます。かなり困った状況です。保護者の方も気を付けてみてあげて下さいね。よろしくお願いします。最近、このようなことが気になって仕方がありません。そういう年齢（トシ）なのでしょうね。　　　　　　　　　　　　　　　英語科　金廣和宣</description>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 13:53:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>貸出し用の傘を新しく設置しました</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10838/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10838/</guid>
      <description>新しく「貸出し用傘」を設置しました。傘を借りたい生徒は、遠慮なく先生に言ってくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 13:35:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>♪♪♪全国統一小学生テスト情報♪♪♪</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10794/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10794/</guid>
      <description>♪♪♪全国統一小学生テスト情報♪♪♪小２〜小５対象で、来月６月６日（日）に行われます、『全国統一小学生テスト』去年度から始まりましたが、今年で２年目ということもあり、多くの方々に知られるようになったのか、現時点で去年度の２倍の申込をいただいております。瓢箪山校では実施できませんが、稲田塾では「上本町校」「東生駒校」「学園前校」が指定会場となっておりますので、検討の上、お申込ください。</description>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 19:10:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう1回…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10722/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10722/</guid>
      <description>先日小学３・４年の実力テストがありました。よかった人もわるかった人もいるのですが、わるかった人も帰ってから家でとき直すとちゃんととけることがよくあります。どうしてでしょう? 時間を気にせず落ち着いてできるから?　それもあるでしょう。テストで一度見た問題だから?　それもあるでしょう。でも、もともとテストではテキストや問題集で解いた問題も数多く出題されています。だから、見たことのある問題も多いのです。だったら、テスト前にもう１回解いていればテスト本番でできたのではないでしょうか。「テストまでに最低３回は通して勉強しています」ある小学生の言葉です。これは、小学生にも中学生にも声を大にして伝えておきたい言葉です。                            　　　　　　　　　  国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 17:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★★★高知体験合宿情報２★★★</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10710/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10710/</guid>
      <description>昨日新着情報として、小３〜小６対象の高知体験合宿についてご連絡させていただきました。そこで、もう少し詳しく体験合宿についての情報を確認したいという要望を多くいただきましたので、体験合宿用ブログをご案内いたします。下記のブログへアクセスください。http://inadajuku.typepad.jp/taiken2010/</description>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 14:45:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★★★高知体験合宿情報★★★</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10689/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10689/</guid>
      <description>【ご連絡】　★★★高知体験合宿情報★★★　　7月21日（水）〜7月23日（金）に実施します高知体験合宿　　小３〜小６（６年受験コース以外）対象でＧＷ明けから募集を始めさせていただきました。　　今年も大人気の様子を呈しておりまして、どのコースも定員４０名ですが、現在以下の申込状況となっております。　　　　東部　　　　　余裕あり 　　　香南　　　　　残り若干名 　　　嶺北　　　　　残り若干名 　　　中土佐・津野　余裕あり 　　　佐賀　　　　　締切（キャンセル待ち状態） 　　　宿毛　　　　　余裕あり 　ただし、小３は体験内容からのみの受付　例年、５月中にほぼ締切となってしまう申込状況となりますので、お早めにお申込ください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 22:29:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校　5月イベント予定</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10672/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10672/</guid>
      <description>国語科の藤井です。瓢箪山校では5月に以下の国語イベントを予定しております。塾生・一般生を問わず、自由に参加していただけます。5月15日（土）11:15〜12:05　小2〜6年生対象　漢字＋作文5月29日（土）10:00〜10:50　小3・4年生対象　物語文読解　　　　　　 11:15〜12:05　小5・6年生対象　説明文読解どれも、基本からやさしく楽しく説明しますので、苦手な人こそどしどし参加してください。電話申し込みもＯＫです。待っています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 14:47:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10633/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10633/</guid>
      <description>早い学校は、もう今週から中間テストが始まります。教科書内容を講義し、過去問を印刷し冊子にし、課題として出し、予想問題も冊子化したのは、テストまで日数があまりないから…だったはず。ところが「もらったプリント、まだできていません」との返事。まさか。供給が需要を上回っている？「もっと数多く問題を解きたいからプリントをください」ってなるところなのに。テスト１週間前はみんなのあふれんばかりのやる気が巨大な需要を生み、供給不足が当たり前なのに…。大奮起を期待します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 11 May 2010 22:18:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタートライン</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10596/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10596/</guid>
      <description>さて、宅間先生も書いてくれたように、昨日は中３入試分析会でした。各教科の分析を聞いて、中３の皆さんは今から何をすべきかをつかめましたか？よく言われる話ですが、受験にはゴールラインは決まっています。でも、スタートラインは決まっていません。受験生の皆さん、君のスタートラインはどこですか？それは自分の前ですか？後ろですか？昨日の話にもありました。「クラブ引退したら本気になるねん」では、絶対に間に合わない。「まだ、受験勉強スタートできてないよな」と思っている人は、今日からがスタートです！中1・2の皆さんは、「まだまだ先の話」と思っていることでしょう。しかし、あっという間に自分の番はやってきます。まずは、「今習っていることを確実に理解する」ことを続けてください。それを続けていると、きっと受験生になったときに「やって良かった」と思えますよ。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 18:32:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「入試分析会」たくま日記No.33</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10556/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10556/</guid>
      <description>お久しぶりです。今日は稲田塾公立高校入試分析会でしたね。中３にとって初めての、「入試に向けての大きなイベント」だったと思います。私はみなさんの姿を久しぶりに見ることができて、素直に嬉しかったです。楽しそうにしてる姿が何よりでした。さて、入試分析会でみなさんは何を得ましたか？最後に話しましたが、「入試を知る」ということが大切なことではありません。「入試を知ることでできる行動」、それを実行にうつすことが何より大切です。今日の資料、話の内容、自分でとったメモ。それを使って今日から何をするか考えようね。きっと、今日から始めた行動が、合格発表の日の笑顔に変わるはずです。自分自身で、今日を入試に向けての大切な日にして下さいね。稲田塾数学科教科主任　宅間渉</description>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 20:12:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策期間中の皆さんへ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10544/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10544/</guid>
      <description>今日は日曜日ですね。定期テストに備えての勉強ははかどっていますか。（少し心配です）まずは、土曜日に皆さんに書いてもらった「テスト前　本気　計画的家庭学習予定表」に沿って勉強を進めてみてください。もちろん、「予定表」以外の勉強も積極的にドンドン進めても全くかまいませんよ。そして、「質問」をたくさん持って来てくださいね。先生は、あなたの「質問」を楽しみに待っています。一緒に勉強しましょう。　　英語科　金廣和宣</description>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 00:37:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校５月イベント予定</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10503/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10503/</guid>
      <description>国語科の藤井です。瓢箪山校では5月に以下の国語イベントを予定しております。塾生・一般生を問わず、自由に参加していただけます。5月15日（土）11:15〜12:05　小2〜6年生対象　漢字＋作文5月29日（土）10:00〜10:50　小3・4年生対象　物語文読解　　　　　　 11:15〜12:05　小5・6年生対象　説明文読解どれも、基本からやさしく楽しく説明しますので、苦手な人こそどしどし参加してください。電話申し込みもＯＫです。待っています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 14:43:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10500/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10500/</guid>
      <description>ＧＷが明けましたが、中学生の皆さんは次に定期試験が控えていますね。今日も昼から頑張って勉強をしに来ている子もいます。さて、あなたは今回何点取るつもりでしょう？各教科は？5教科合計では？皆さんにはたくさんの課題やチェックテストをしてもらうつもりです。しかし、どうすれば完成なのかを知らないままではいけません。一通り解き終わったら完成だと思っている人は、考えを改めてください。大事なことは、テスト本番で何点を取るかということです。そのために、一回では足りないなと思ったら、同じ問題を二回三回と繰り返し演習しましょう。さて、もう一度聞きます。あなたは今回何点取るつもりですか？高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 16:04:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日、体験合宿≪高知探検隊2010≫説明会</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10460/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10460/</guid>
      <description>今年もいよいよやってきました！ 毎年ご好評をいただいております「稲田塾体験合宿」を今年度も実施いたします。 高知県各地にて自然や人との触れ合うこの合宿は、今年ではや7年目。県と稲田塾がタッグを組んでご提案するコースはどれも、単なる観光旅行では味わえない貴重な体験がいっぱいです。すでにご案内の通り、各コースの概要に関する説明会を明日実施いたします。ご希望の方は各校舎へお電話でお申し込みください。 明日は、高知県職員の方もお越しいただきます。ご不明な点は直接質問していただけます。お陰さまで八木校・上本町校両会場合わせて200名近い参加予約を頂いております。ぜひ、希望コースにご参加いただけるよう、お早めにお申し込みください。「今しかできない活きた体験学習」のチャンスをお見逃しないように！＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋“飛び出せ！高知探検隊”　〜自然に学ぶ、自然と遊ぶ〜  説 明 会：平成22年5月8日(土)		上本町校　14：00〜15：00 		八 木 校　17：00〜18：00 【合宿概要】 期　　間：平成22年7月21(水)〜23日(金)2泊3日 場　　所：高知県内各地(6コースより第1希望と第2希望を選択) 交通手段：指定校舎より観光バスにて移動します。  ＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋ </description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 16:07:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心の切り替えは大丈夫？</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10392/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10392/</guid>
      <description>GWはどうでしたか？テレビの報道を見ていると、日本国民の大半が旅行に出かけたかのような錯覚におちいりますが、近くの公園で遊んだ人もいれば部活で忙しかった人もいると思います。いずれにしろ、自分の好きなことにたっぷりと時間をかけることができるのが連休のよさですよね。でも、今日からまた日常に戻ります。心の切り替えは大丈夫ですか？</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 16:28:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校　中学3年生諸君へ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10287/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10287/</guid>
      <description>　GWをどのようにお過ごしでしょうか。少し気になりましたので、皆さんに電話をしました。クラブ活動などでお忙しいみたいですね。でも、「課題は順調に進んでいますよ。」と言ってくれた生徒が多くて安心しました。　GWが明けると直ぐに「定期テスト対策」が始まります。GW中に「基本事項」を徹底的に覚えましょう。　では、5月7日に元気にお会いしましょう。（校舎は5月6日から開いています。積極的に自習に参加してください）</description>
      <pubDate>Mon, 03 May 2010 19:50:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010年度　中学受験　合格実績</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10270/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10270/</guid>
      <description>香川誠陵中:4名、土佐塾中:1名、関西第一中:2名、奈良学園中特進:2名、奈良学園登美ケ丘中:1名、明星中:3名、大阪女学院中:3名、大谷中特進:2名、近大附属（医1特4標1）:6名、金光八尾中:2名、追手門大手前中進学:1名、関大連携浪速中:1名、大阪学芸中Ｓ特進:2名、育英西中育英西コース:1名、帝塚山中（特進２特進１）:3名、桃山学院中進学:1名、上宮中進学:1名、奈良女子大学附属中学:2名　稲田塾中学受験部の塾生は全員合格しました。ほとんどの生徒が第一志望に合格できたのは、高い学力や計画的な学習法のみならず粘り強く考える力や志望校判定テストの結果を見て間違い直しをきちんとする習慣や、諦めない精神力もあったからだと思います。なかなか身につかない学習習慣がしっかりついたのは、合格したいという気持ちと保護者のサポートと我々の指導に他なりません。瓢箪山校では、低学年からじっくり指導していきます。</description>
      <pubDate>Mon, 03 May 2010 13:11:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストは受けた後が大切ですよ　</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10100/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10100/</guid>
      <description>先日のテストの後、中１〜中３生全員と学年主任が二者懇談をしました。生徒が抱えている課題と向き合う瞬間です。緊張が走ります。生徒が必死で書いた答案に先生の厳しい目で様々なアドバイスが与えられます。また、新たな課題を共有できる機会でもあります。私は、中３生と懇談をしました。その日の授業終了後、懇談でかなり厳しいアドバイスをした生徒が「先生、質問があります。教えてください。」と顔を赤らめながらやって来ました。３人もです。正直うれしかったです。彼らの「やる気」と「素直な気持ち」を感じました。他の子たちも、「何かしないといけない」という気持ちを持ったはず。些細なことでも良いので、行動を変えてみましょう。そうする事の積み重ねで、君たちは「受験生らしく」なっていくのです。一緒に頑張りましょう。英語科　金廣和宣</description>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2010 01:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勉強」できてますか？</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10099/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10099/</guid>
      <description>昨日は、中学2年生にカリキュラムテストと学力診断テストの結果を返しました。面談をしながら、今回のテストに向けてどれくらい勉強したかを聞いてみました。曰く、「やってません…」「英語だけは…」などなど。怒られたと思わせてしまったらごめんなさい。でも、何も考えずに与えられたことをやるのは「勉強」ではなく「作業」です。君たちにして欲しいのは本当の意味での「勉強」。自分の為に何が必要かを考えて、机に向かわないといけません。何より大事なことは、「次はどうなりたい？次に向けて何をするの？」ということをしっかり考えて目標を持つことです。これから、ＧＷの休講期間に入ります。各自、テストの復習・定期試験勉強など、やるべきことがあります。ただ始めるのではなく、「何のためにするのか？」をちょっと考えてから自分の「勉強」に取り組んでみませんか？高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2010 00:45:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スピ−チコンテスト</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10066/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10066/</guid>
      <description>今日、社内スピーチコンテストがあり、今春まで瓢箪山校におられた宅間先生のスピ−チを聞く機会がありました。彼は優しい語り口で話をしていました。ただ、その中に本当に生徒一人一人に対して学力をつけるためには、何を伝えたらいいのかという教師としての熱い想いを感じました。その想いは現在の瓢箪山校のメンバーも同じです。「Ａ君はどうしたら宿題をきちんとやってくるようになるんだろう」「Ｂさんはどうしたら授業中の集中度を上げられるんだろう」…毎日、沢山のことを考えながら、生徒の前に立っています。私も、一日も早く解決策を見出そうと、他教科の授業中も教室に入らせてもらうことがあります。今後もできるだけ勉強法について皆さんに発信していきたいと思います。期待していてくださいね。国語科　　藤井　強</description>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2010 00:52:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分と向き合うこと</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10053/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10053/</guid>
      <description>昨日、中学1年生にカリキュラムテストの答案と成績を返却しました。はじめて受けた授業内容のテスト。良かった結果にほっとひと安心の人も、思わぬ結果に悔しいと思った人も、「何か感じた」事を大事にして下さい。そのことをしっかり覚えておいて、次の試験の勉強をグレードアップしていきましょう。試験中に一所懸命考えて答えを出した。それでも解けなかった問題が、君たちのやるべきことです。できなかった問題の一つ一つを見直して、どうすれば模範解答のように答えを出せるのか。やり直しをしましょう。もちろん、解けなかった問題なので、一人では解決できないこともあると思います。その時は、先生に質問をして、解決するようにしましょう。今日は、中学2年生の番です。同じことをさらに高いレベルで進めていけるかな…？高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 00:29:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW休講のお知らせ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10017/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-10017/</guid>
      <description>以下の日程は授業休講とさせていただきます。中学受験部・高校受験部とも　　　　4月28日(水)〜5月5日(水)</description>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 16:26:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストは受けた後が大切ですよ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9956/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9956/</guid>
      <description>今日は、中1・中2は「カリキュラムテスト」、で中3は「第162回実力判定テスト」を実施します。皆さん、これらのテストは何のためにするのでしょうか。私は、「テストはその時の実力を測るもの」という目的のほかに、皆さんには「自分の課題が明確になる良い機会」と捉えて欲しいのです。だからテストを受けた後に「やり直し」が必要になります。「やり直し」をしてもまだ疑問に思った問題を私たちに「質問」に来てください。瓢箪山校では、来週の月曜日と火曜日を「テスト返却の日」及び「やり直しの日」としております。一緒に頑張りましょう。英語科　金廣和宣</description>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 14:58:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月6日　全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9887/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9887/</guid>
      <description>6月6日全国統一小学生テストが今年も実施されます。対象は小2〜小5で受験料は無料となっています。稲田塾学園前校やこちらの専用HPから。稲田塾生の方は、別途ご案内いたしますが、原則小3S･小4Sの皆さんは、全員受験とさせていただきます。お手数をお掛けしますが、各家庭でHP上でのお申込をお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 17:24:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｉ　ｋｉｎ　ｙｏｕ．</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9860/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9860/</guid>
      <description>Ｉ　ｋｉｎ　ｙｏｕ．　両親をなくしたインディアンの少年が、祖父母とともに自然の中で生きていく物語の中にある言葉です。　祖父が祖母に向かって　Ｉ　ｋｉｎ　ｙｏｕ．（わかってるよ）、祖母が祖父に　Ｉ　ｋｉｎ　ｙｏｕ．（わかってるわ）と返す。ｋｉｎはｋｎｏｗまたはｕｎｄｅｒｓｔａｎｄに近い意味なのですが、少年はｋｉｎ（わかっている）とｌｏｖｅ（愛している）が同じだと感じるのです。「知っている・わかっている」と「愛している」が同義であると感じる少年の感性がすばらしいと思いました。親と子、先生と生徒、自分と友達、いろいろな間柄で、この想いが増えればいいな。　　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 14:02:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業見学</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9857/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9857/</guid>
      <description>　私は皆さんのことをもっとよく知りたいので、今週から積極的に授業を見学させてもらっています。　火曜日の中2の授業は、国語、社会、理科でしたね。その全てに参加させていただきました。私はその中で自分の授業とは違った皆さん方の素晴らしい表情を発見しとても嬉しく思います。　授業終了後、先生方と授業見学のことについて話しました。皆さん一様に緊張されたみたいですが、とても良い刺激になったとも言ってくれました。　これから、ドンドン皆さんの授業に参加させてもらいますね。瓢箪山校英語担当　金廣和宣</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 12:20:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷ前に</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9768/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9768/</guid>
      <description>　ＧＷがまもなく始まりますが、中学生はその前の4月24日にカリキュラムテスト、小学生3・4年生はその後の5月8日に実力テストがあります。　4月に入ってからの学習内容の定着度（君たちの頑張り度）を見るテストです。　しっかり準備しましょう。　テスト勉強は一度にはできません。　日々少しずつ計画通り進みましょう。　　　　国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 16:51:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>言葉の力</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9728/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9728/</guid>
      <description>私は、名言といわれるものが大好きです。たくさんの人たちの立派な考え方に触れることで、自分もそう考えられるようになってみたいという気持ちをかきたてられます。さっそく、紹介。「理想を語ることは簡単だが、自ら実践するのは難しい。　だからこそ、とにかく、どんな時でもベストを尽くして生きなければならない。　その結果、うまくいく時もあれば、そうでない時もある。　間違いを犯すこともあるだろう。　　でも、少なくとも、自分自身に対しては誠実に、　そして、自らの描いた夢に向かって精一杯生きていくことだ。」アイルトン＝セナ＝ダ＝シルバ↑私の中での永遠のヒーローです。生徒の皆さんは、もう知らないだろうなぁ(^_^;)高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2010 17:58:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兆し</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9653/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9653/</guid>
      <description>先日、ある学年の授業をしていたとき、ふと一番前の席の子のノートを見ました。その子は、私が説明していることを懸命にノートに残していました。板書はもちろん、話した中で大事だと思う部分を、強調してメモしていました。以前は、必要以上のことはノートに書かなかった子です。「頑張って授業を理解できるようになっていこう！」という気持ちが、その子の行動を変えたのだと思います。しっかり続けていけるように見守っていきたいと思います。新年度になり、そろそろ一ヶ月。皆さん、前の学年のときより進歩できていますか？今、君たちは何ができるようになりたいですか？小さなことでも良いから、やるべきことを決めて、行動を変えていきましょう！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2010 13:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験のお知らせ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9622/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9622/</guid>
      <description>塾内試験の案内をします。　　 第2回実力テスト小3　5月8日(土)　9：00〜10：25小4　5月8日(土)　9：00〜11：00　　 ｶﾘｷｭﾗﾑﾃｽﾄ中1　4月24日(土)　19：15〜21：55中2　4月24日(土)　19：15〜21：55　　 162回実力判定テスト中3　4月24日(土)　18：20〜22：00※各学年、時間帯を確認してください。※範囲表は別途配布しています。※ｼﾞｭﾆｱ実力テストは6月25日の予定です。時間帯は後日案内します。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 13:27:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学三年生　〜宅間先生へお返事〜</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9621/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9621/</guid>
      <description>宅間先生、書き込みありがとうございます。中学3年生はとても良く頑張っていますよ。今、生徒たちは自分と向き合い始めたところです。いろいろな自分と出会っていると思いますよ。確実に成長しています。　私は、今、生徒に「稲田塾で一番になろう！」という話を毎授業話しています。そのために、まず「小テストで満点をとれる家庭学習」を指導しているところです。　生徒の皆さん、一番になるためにはいろんなことをしなければなりません。しんどいことや苦しいことが多くありますが、一緒に乗り越えていきましょう！高校受験部　金廣和宣</description>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 13:15:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表があれば…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9594/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9594/</guid>
      <description>4月もなかばだというのに、まだこの寒さ。厚手のコート姿を結構、目にする。「暖かかったり、寒かったり」のこの不順な天候を嘆く人もいれば、おかげで桜の花が長持ちし、例年以上に花見を楽しめたと喜ぶ人も多い。物事には、表と裏、正と負の両面があると知らせてくれた今年の天候。テストの成績が悪いとき、落ち込んで「あ〜あ」とやる気をなくす人と、逆に「よしっ」とやる気を出す人がいますね。君はどっちですか?もしくは、どっちでありたいですか?国語科　藤井強</description>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 16:14:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「中3、頑張ってる？」たくま日記No.32</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9503/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9503/</guid>
      <description>お久しぶりです。 少し遠くから書いてみました。 （まぁ、ここに日記を書くのには関係ないんですが） 日がたつのははやいもので、 保護者会の日から、１ヶ月近い時間が過ぎようとしていますね。 金廣先生とか、宇野山先生に話を聞いていると… 頑張っているようですね！ 春期特訓期間、誰が自習室使って頑張ってたとか、 誰が文理科コースで頑張ってるとか、知ってるんやで！！！ 私も、新しい環境で必死で頑張っています。 数学授業担当として150人近い人数を相手にして（まだ名前が覚えきれません）、 昨年の倍くらい授業をして（5時を過ぎたら授業以外何もできません）、 その他もろもろ…正直、大変です！ でも、私には君たちと同じ、 「常に頑張り続ける」という血が流れているので、 君たちに負けないように頑張っています。 またどこかで会ったときに、 「こんなに頑張ってるねん！」ってことを いっぱい言い合えるように、 お互い頑張ろう！ 高校受験部数学科　宅間 渉</description>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 17:17:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ネガティブ発言禁止!!</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9305/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9305/</guid>
      <description>今日は、中学2年生に話をしました。「否定的な発言をしてはいけない」ということが主題でした。何故、いけないのか？生徒のみなさん、伝えた内容覚えていますか？みんなが学習するときは、決まった枠の中に知識を詰め込むのではなく、知識を得ることで枠を広げていきます。「しんどい」「もう無理」って言ってしまうと、君たちの可能性にふたをしてしまうことになります。言葉には力があるから、マイナスなことばかり言っていると、行動までマイナスになってしまいます。「しんどかったけど、頑張った」「無理やと思ったけど、やったらできた」と言えるようになっていきましょう！そうすると、きっと君たちの枠は大きく広がっていきます。みんなはまだまだ成長できるはず。辛くっても歯を食いしばって頑張ろう！！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2010 23:53:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サクラサク</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9255/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9255/</guid>
      <description>昨日は絶好の花見日和でしたね。私も家の近くの公園へ娘と行ってきました。去年はベビーカーに座ったり抱っこしたりというだけでした。が、今年はどんどん走りまわって追いかけないといけない始末。改めて一年での成長に驚きです。公園には多くの家族連れの方がいて、同じように子どもに振り回されていました。生徒のみなさんも、小さい頃はご両親に遊んでもらったはず。決して自分一人で育ったのではありません。普段は「ありがとう」なんて言えないと思いますが、育ててもらった感謝の気持ちは忘れずに。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 21:02:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「決意」</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9201/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9201/</guid>
      <description>昨日、中３の授業でお話をしました。少し脱線もしてしまったけど、伝えたかったのは一つ。「本気で努力する子には、先生たちは全身全霊かけて応援する。こちらが何の努力もせずに、頑張れと言う訳ではない。一緒に頑張っていこう！」ということ。今日さっそく、授業前の早い時間から自習に来た子が何名かいました。そうやって行動に移せることが重要。やる気が出たとしても、動かないままであれば成長はありません。どこかの企業のＣＭでありましたが、「世界は少しずつ変えることができる」です。昨日の自分より、今日の自分が成長したと思える一日を積み重ねていきましょう。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2010 20:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>継続は力なり</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9160/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9160/</guid>
      <description>さてさて、日記を再開しました。なかなか更新しないなぁと待たれていた方がおられましたら、ごめんなさい。「継続」の大事さを痛感しました…。「今日はちょっと時間がとれへんから」とか「明日にはやろう」などと思っているうちにどんどん時間は過ぎていきます。勉強も同じですよね。少しサボってしまうと、次に始めるまでに大きなエネルギーが必要になってしまう。そうしているうちにテストや課題の提出期限がやってきて、雑な勉強をしてしまう。勉強において最も重要なことは、「コツコツ続けること」です。付け焼刃の勉強で定期試験はクリアできたとしても、入試には絶対に対応できません。ずぅっと勉強してきたことの積み重ねが受験勉強となっていくのです。小さなことからコツコツと！！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 01:07:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度　スタート！！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9141/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-9141/</guid>
      <description>更新が滞っていました。すみません。校舎では3月24日から春期特訓がスタートしています。新年度になり初めて塾に通うことになった子は、少し緊張の面持ちで授業を受けていました。しかし、すぐに周りの子とも打ち解けて元気に授業に参加してくれています。さて、在塾生の皆さんはどうでしょう？新年度になるのは全員同じです。新しい環境ではなく、周りも見知った子たちばかりでも、少し気持ちを入れ替えてみてください。新中３は、受験生としての自覚を。新中２は、後輩ができるんだという自覚を。新中１は、いよいよ中学生になるんだという自覚を。新小６は、小学校最上級生になる自覚を。それぞれの立場で、「今年一年どういう風にしていこうか」という目標を考えてみてください。なろうと思ったものになれるチャンスは、皆平等に持っています。目標どおりにいくかいかないかは君たち次第。がんばっていきましょう！！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 22:24:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校　府立高校入試結果速報</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8897/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8897/</guid>
      <description>瓢箪山校　府立高校入試結果速報瓢箪山校中３、頑張ってくれました！天王寺高校　　3名高津高校　　　5名八尾高校　　　1名清水谷高校　　1名山本高校　　　1名阿倍野高校　　1名今宮工科高校　1名最後の最後までよく頑張りました。高校生になっても、そのたゆまぬ努力を活かして頑張ってね！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 20:13:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ファイナル集会」たくま日記No.31</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8776/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8776/</guid>
      <description>3月17日、中3ファイナル集会。 前日に最後の入試を終え、 一足早く入試を終えた生徒も全員集まって、 最後の集会を行いました。 笑いもありすぎて、感動もありすぎたね。 泣いてしまった私の姿はとっとと忘れて下さい。 本当に本当にしんどい時間を君たちは送り続けたと思う。 厳しい授業、膨大な課題、高い基準、過酷な毎日。 怒られてばかりで、苦しいことばかりで、 悔しいことばかりで、思い通りにならないことばかりだったと思う。 でも君たちは、本当に楽しそうにその全てを乗り越えてきた。 鬼のように厳しい先生たちに、全力でついてきてくれたね。 （もしかして鬼のようなのは私だけでしたか？） 心の底から思います。「よく頑張り続けました。」 絶対、高校生なっても君たちは頑張れるって思えた。 君たちは私の誇りです。いっしょに頑張ってくれてありがとう。 「君たちと出会えて、本当によかった。」 保護者の皆様 3月28日（日）10:00より（9:40開場）、 稲田塾上本町校にて高校受験部修了式が行われます。 生徒の皆様ならびに保護者の皆様に、ぜひご参加いただきたく思います。 お忙しい中かとは思いますが、よろしくお願い致します。 高校受験部　中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 16:38:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「さぁ、中3へ」たくま日記No.30</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8775/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8775/</guid>
      <description>3月16日、現中2、最後の日。そして、新中3、最初の日。中3の1年間、そして府立入試について勉強しましたね。君たちはこれからの1年間で過去最高の成長ができる。 君たちは強くなって、さらなる広がりをもって、大きくなるのです。 君ではなく、君たちです。 互いに支えあい、 互いに助け合い、 互いに切磋琢磨して、 乗り越えていけばいい。 その輪の中にいられなくなることに、 もちろん寂しい気持ちはあるけれど、 君たちを信じて、君たちに期待して、 中3の入り口に君たちを送り届けました。 少し遠くからにはなるけれど、 変わらない愛情を送り続けるから、 絶対に、負けんなよ！君たちなら、大丈夫！！！ 保護者の皆様 大切なお子様を私のもとにあずけていただいたこと、 本当に心の底から感謝しております。ありがとうございました。 これからも変わらないご支持をいただけるとありがたく思います。 よろしくお願い致します。 高校受験部　中2学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 16:37:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「お久しぶり」たくま日記No.29</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8774/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8774/</guid>
      <description>3月16日、春から高3になる卒業生が、 瓢箪山校に集まってくれました。 中学卒業からたった2年で、 こんなに変わりますか？？？って思わされたり、 （お化粧したり、髪をクルクルまいたりね…） 相変わらず、元気過ぎたり… 高校生は忙しい。 やりたいことと、やらなくてはいけないことが、 中学生とは比べ物にならないくらいたくさんある。 そんな忙しい君たちが、 卒業から2年たっても変わらず、 人に対する温かい優しさを持ち続けていることがわかって、 ほんとうに嬉しかったです。 ありがとう。 また受験生だね。 少し遠くから、 君たちの活躍を祈りながら、 ステキな報告を待っています。 2008年卒　中3数学担当　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 16:34:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「中３へ」たくま日記No.28</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8656/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8656/</guid>
      <description>最後の最後の最後の最後の最後の最後の最後の最後の最後まで頑張りきれ！！！高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2010 21:48:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「別れと出会い」たくま日記No.27</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8630/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8630/</guid>
      <description>本日は新中3保護者会でした。 お忙しい中ご参加いただいた皆様、本当にありがとうございました。 私自身、いろいろな思いを抱えながら保護者会に臨みました。 というより、今日という日まで、本当に悩み続けました。 今日、話したことは皆さんに本当に伝えたかったことです。 生徒のみなさんはぜひ心に刻んで頑張って欲しいと思います。 もう一度、ここに書いておきますね。 出来事そのものに、良し悪しはありません。 その出来事を良い事とするのか、悪い事とするのかは、その人次第です。 下を向いて止まってしまうのか、上を向いて歩きだすのかは、 その出来事に直面した人にかかっているのです。 出会いは人に広がりを生み、別れは人を強くします。 この機会にさらなる強さを持ち、さらに広がりをもって欲しい。 このチャンスを活かして、驚くほどの成長をすることを、心の底から期待しています。 新中3となる現中2のみなさん。 3月16日、みなさんのラブレターお待ちしていますよ。 私からも、私にしか君たちに伝えられないことを用意して待っています。 私が君たちをスタートラインに連れていきますから、ちゃんと来てね。 君たちなら、大丈夫。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2010 23:05:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「保護者会」たくま日記No.26</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8580/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8580/</guid>
      <description>明日、あさっての2日間で、瓢箪山校では高校受験部の保護者会が行われます。新たな学年に向けて気合を入れなおす、とても大切な保護者会です。学年主任も、この時期の保護者会は特に気合が入ります。生徒のみなさんは、学年主任の先生の覚悟を受け取る準備をして来て下さいね。すでにこのホームページでも案内させていただきましたが、開催日時は以下のようになっております。中2　（新中3） 3月12日（金）　20：50　〜　21：505J 　（新6J）　3月13日（土）　16：30　〜　17：306J　　(新中1)  3月13日（土）　18：00　〜　19：00中1  （新中2） 3月13日（土）　20：00　〜　21：00会場はいつも通り、稲田塾瓢箪山校4階です。お忙しい中かとは思いますが、できる限りのご参加をよろしくお願い致します。高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 14:47:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>府立入試まで…あと6日</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8556/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8556/</guid>
      <description>昨日の中３授業。空気が今までと違っていました。「なんかあったか？」と思わず問いかけてしまったくらいです。それでも、表情は硬いまま。授業後、改めて聞くと、やはり入試が迫ってきて緊張が高まっていたようです。泣いても笑ってもあと6日。中途半端にしてしまっては、後悔が残るはず。16日に全力を出すために、最後までやれるだけのことを精一杯やり切りましょう！「自信とは、何かができるとか、何かをしたとかじゃない。自分を信じること。それだけ。だから、自信って書くんだよ。」高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 22:25:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「テストはその後」たくま日記No.25</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8506/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8506/</guid>
      <description>２日も更新ができていませんでした。ごめんなさい。 中学１年生・２年生は、 ３月６日に行われた塾内テストの結果が,もうすぐ手元に返ってきます。 いい結果、悪い結果、様々なものがあるでしょう。 その結果に喜んだり、悔しい思いをしたり、様々でしょうね。ただし、テスト結果というものは、 良し悪しで喜怒哀楽するためのものではありません。 現状を把握し、得手不得手を確認し、次につなげるためのものです。 「返却があったその後にどうするか」が一番大事です。 成績表をじっくり眺めて、 次につなげる行動を起こしてくださいね。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 15:18:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の作文教室</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8409/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8409/</guid>
      <description>中学受験部　藤井です。今日は、午前中に「春の作文教室」を行いました。2〜5年生の子どもたちが、元気に参加してくれました。「作文のコツ」を説明してから、原稿用紙に向かってもらいました。最初は「書くことない〜」と言っていた子たちも、少しアドバイスすると筆が進み始めます。いったん書き始めると、「作文が苦手」と言っていたはずの5年生は800字も書いてくれました。他にも、原稿用紙2枚目に入る子がいたりと、当初の予想より皆さんしっかりとかけていたように思います。帰りに言ってくれた「これで作文はバッチリや！」の一言がうれしかったです。 次回は、新小3・新小4対象の算数教室があります。楽しく「かけ算」を学びましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 13:07:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分で伸びる</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8392/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8392/</guid>
      <description>今日は、ジュニア算数の授業内でグローアップを行いました。8月〜12月分の計算365テキストの問題からひたすらテストです。いざ始めると、素早く持って来て正解する子や早いけど間違いの目立つ子、また遅いけどじっくり解いて前問正解する子など、個々の状況が良く分かりました。○付けをして、間違えたところはもう一度自分で答えを考え直す形式で行いました。すると、答えに詰まった子は何度も解き直して、正解を探していました。計算力を向上させる上で大事になるのが、この「分かるまで自分で考える力」と考えています。答えを示して、こうすればできるよと教えられても、それは印象として残りません。悩んで悩んで、そこから出した答えが正解だったとき、「こう解けば良かったんや〜」と印象付けて覚えることでしょう。無論、どうしてもできない部分もありますから、あまりに詰まっている子には助け舟を出します。ですが、まずは自分で考え直す習慣をつけるようにしましょうね。他学年の皆さんも、宿題やテスト勉強などで問題を解くときに同じことが言えると思います。ミスをすることも、解けない問題があってもかまいません。しかし、解けなかった問題を考え直ししないのは、せっかくの伸びる芽を摘んでしまうことになります。実力UPのためには、しっかり考え直す時間をとりましょう！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 20:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「決断」たくま日記No.24</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8363/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8363/</guid>
      <description>瓢箪山校の中学3年生の受験校がほぼ決定しました。 この時期は全ての受験生が、思いっきり悩みます。 「この高校にいきたい…」「可能性は五分五分…」 「残念な結果になるのはこわい…」「でもあきらめたくない」 期待と不安が、努力してきた分だけ、強くなるのです。 未来は未定。 その中で様々な予測をして、最後の決断をします。 生徒のみなさん。 君たちの決断は、君たちの努力してきた道のりが、本当によくわかります。 「合格できる高校」ではなく「合格したい高校」を受験することを決めてくれましたね。 それこそが、君たちの努力の証です。ここまでの努力がなければ、その決断はできなかったと思います。 君たちのその決断を、先生たちは誇りに思っています。 まだ、時間はある。 丁寧に使って、大切に過ごそう。 全力で、合格に向かって、潔く努力しよう。 「最後に最高の笑顔になるために」 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 15:38:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三寒四温</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8326/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8326/</guid>
      <description>3月に入り、温かくなるかと思いきや、また寒くなってきましたね。私は寒がりなので、コート・マフラーはまだまだ手放せません…。理科で勉強する内容に、「日本の四季」があります。中2･3は習ったことを覚えているでしょうか？冬にはシベリア気団が発達し、西高東低の気圧配置になります。それにともない、北西からの湿った季節風が吹くため、日本海側が雪、太平洋側は晴れて乾燥した気候になりやすいのです。春になると、揚子江気団から離れてきた移動性高気圧が、偏西風の影響で日本へやってきます。すると、高気圧⇒低気圧⇒高気圧⇒･･･と交互にやってくるため、天気は3〜4日周期で変化します。実際に今日の天気図を見ると、移動性高気圧のある典型的な春の天気図でした。寒いとはいえ、もう冬は去ったのですね。このように、理科では習ったことを実生活で確認する機会が多くあります。教科書の上だけではなく、さまざまなことに興味を持って、勉強に結び付けてくださいね。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 13:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「いいきっかけに」たくま日記No.23</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8306/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8306/</guid>
      <description>私たちにとって一番変化のある時期は、3月から4月にかけてですよね。 年の変わり目というのは、 2009年⇒2010年！12月からまた1月に戻る！ という数字の変化ほど、身の周りが変わるということはありません。 それこそ、「数字が変わった」くらいの感触しかありませんね。 3月〜4月は数字が変わる以上に、 環境に変化のある時期です。 中3受験生は高校生に、大学4年生は社会人に！ 何かを始めようとすると「いつ始めるか」ということに悩みますよね。 「思い立ったその日から！」とは、なかなかいかないものです。 そう考えると環境が変化するこのタイミングは、 何かをスタートさせるにはいい時期です。 「中学生になったらこうなる！」「中3になったらこれを続ける！」 みなさん、4月から何か始められるように、考えてみてはどうですか？ もちろん、自分を成長させる何か、を始めるんですよ！ 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 20:01:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験部　保護者会のお知らせ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8266/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8266/</guid>
      <description>今年度最終の保護者会を、以下の日程で行います。各学年とも、今年度の振り返りと次年度に向けての話をさせていただきます。万障お繰り合わせの上、ぜひご参加下さい。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　記　　　　　　　　　　　小5ジュニア　3月13日　16：30　〜　17：30　　　　　　　　　　小6ジュニア　3月13日　18：00　〜　19：00　 　　　　　　　　　　　　中1　　　3月13日　20：00　〜　21：00　　 　　　　　　　　　　　中2　　　3月12日　20：50　〜　21：50　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 以上</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 17:01:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう3月</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8260/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8260/</guid>
      <description>今日から3月です。暖房をつけることも少なくなりました。そろそろ春到来でしょうか。『1月は行く 2月は逃げる 3月は去る』と言われますが、早いもので今年も二ヶ月がすでに経ってしまいました。気がつけば3月も去ったとならないように、どうにか捕まえておきたいものですね。さて、中学1・2年生にとっては定期試験真っ只中。鞄いっぱいに教科書を詰め込んで、昼から塾に来て試験勉強をしています。両学年とも今年度当初から比べると、ずいぶん成長してきました。中1は、試験を経験するごとに試験勉強の大事さを分かり、集中して勉強に取り組めるようになってきましたね。もう少し早くから準備をすることが今後の課題です。中2は、とうとう受験生になります。次回の試験からは内申点に入っていくことになるので、その序章として今回の試験も気を抜けないところです。塾で勉強する時間はもちろんのこと、家でも、最後まで気を抜くことなく勉強して、定期試験に臨んでくださいね。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 14:32:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「魔法の暗記法」たくま日記No.22</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8237/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8237/</guid>
      <description>さぁ、魔法の暗記法。それは「反復」です。まず、覚えたいものを頭の中で言いながら10回書きます。それを覚えたいものの数だけ繰り返します。一通り終わったら、覚えているかのチェックテストをします。それで書けなかったらものについてはもう一度10回書きます。チェックテストで満点とれるまでそれを繰り返します。このように反復することによって、脳に「大切なもの」を思わせるのです。これなら、好き嫌いに関係なく、覚えることができます。えっ？こんな方法知ってる、何が魔法だ！って？そうみなさんは暗記の方法を知っているのです。暗記ができないと言っている人は、覚えられないのではなく、覚える努力が不完全なだけです。暗記って大変ですよね？それは近道、楽な道がないからです。だから大変なのです。「楽をしよう」なんて気持ちとは縁を切りましょう。大変なことほど、丁寧な努力が必ず結果にあらわれます。大変なことだからこそ、頑張ってみよう。高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 22:13:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「だけど覚えたい」たくま日記No.21</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8196/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8196/</guid>
      <description>３つの方法を使えば記憶にとどめることができます。 １つ目は「興味」。 人間は好きなことなら、覚えることが簡単ですよね。 私はカタカナの名前を覚えるのが大の苦手ですが、 海外サッカー選手の名前なら覚える気もないのにスラスラ言えます。 ただ、これは好きなら勝手に覚えているといったことですから、手段としては選べませんね。 「好きになろう」と思って好きになるものって、あまりないですから。 ２つ目は「関連」。 例えば、 「聞く」という英単語「listen」、「hear」を違いを含めまとめて覚える。 「見る」という英単語「look」、「watch」、「see」を違いを含めまとめて覚える。 このように、互いにどこかで関係があるものを、その関係の仕方を含めて理解すると頭に残ります。 「連想」に近いイメージです。同時に浮かんでくるくらい結びつける。 中３数学なら、「長さ」⇒「相似・三平方」ですよね？中３のみなさん、大丈夫？ さぁ、３つ目は、魔法のような方法です。 これを使えれば、好き嫌いに関係なく覚えることができる。 では最終回、「魔法の暗記法」で！ 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2010 14:38:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学問とは…</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8183/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8183/</guid>
      <description>今日は、最近読んだ本の紹介です。NHKスペシャル 100年の難問はなぜ解けたのか―天才数学者の光と影「数々の才能の挑戦を退けてきた１００年来の超難問「ポアンカレ予想」を解決した業績で「数学界のノーベル賞」と言われるフィールズ賞授与を打診されたにもかかわらず受賞を拒否、数学界ばかりか社会からも隔絶し行方をくらました謎の天才数学者ペレリマン。」正直言って内容は難しく、理解しづらいです。「単連結な3次元閉多様体は3次元球面に同相である。」って言われても意味がわからないですよね。しかし、皆さんに教えている勉強の遥か先には、このような世界があるんだなということを感じることはできました。勉強というものは、非常に難しいものです。しかし、難しければ難しいほど、解けたときの喜びも大きくなるもの。それが勉強の楽しさだと思います。楽しさを感じられるように、しっかりと悩みながら勉強をして下さい。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 18:11:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「忘れて当たり前」たくま日記No.20</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8157/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8157/</guid>
      <description>きのうの日記で宇野山先生が、 「日々やっている勉強は、忘れてしまうものです。」 と書いていましたが、その通りです。 みなさんは五感を通していろいろな情報を得ます。 机の色、紙の感触、などなど、無限に脳に情報が入ってきます。 それらを全て覚えていては、脳はパンクしてしまいますよね。 それを防ぐために、脳には「不要なものは基本的に全て忘れる機能」がついているのです。 だから、忘れて当たり前。 でも、私たちは「記憶にとどめなくてはいけない情報」がありますよね。 勉強なら「公式」・「漢字」・「単語」などが浮かびやすいでしょうか。 「記憶にとどめなくてはいけない情報」も、もちろん不要と判断されれば、 時間と共に忘れ去ってしまいます。 それは困りますよね… さぁ、必要な情報を記憶にとどめたいあなたは、 次回「だけど覚えたい」をお待ち下さい！ 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 17:24:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジュニア実力テスト</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8131/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8131/</guid>
      <description>ジュニアコースの5・6年生は、26日に実力テストがあります。英検、漢検が続いたあとの塾内試験です。生徒の皆さん、今回の試験勉強の仕上がりはどうでしょうか？先生から見ると、少し遅れている人が多いように思います。昨日も居残し再テストになってしまった人がいましたね。まだあと2日あります。しっかりテキスト・小テストの復習をして下さい。日々やっている勉強は、忘れてしまうものです。試験があることでそれを復習し、定着させることができます。試験勉強をしっかりし、範囲内の問題はほぼ全て解けるようにしてから、金曜日の試験に臨みましょうね。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 19:08:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「結果だけが大事？」たくま日記No.19</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8092/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8092/</guid>
      <description>頑張っていることを途中でやめる理由はありません。冬季オリンピックを見ていますか？織田信成選手は靴紐が切れたとき、「もうダメだ」と思ったと思います。でも、最後まで演技を続けました。メダルが確実視されているキム・ヨナ選手、心のどこかで「メダルがとれる」と思っていると思います。でも、その練習には油断など微塵もなく、鬼気迫るものがあります。結果にある程度予測がついていても、頑張ることをやめる理由にはなりません。結果はもちろん大事。でも、結果に至る過程こそが本当に大事だと私は考えています。「頑張っている」ことは、「頑張った」と胸をはって言えるくらい、「頑張りきること」が大切です。未来を決める要素は、1％が結果・99％は過程。結果を求めて頑張っている今が、あなたの未来を必ず変える。高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2010 11:46:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最も大事なこと</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8066/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8066/</guid>
      <description>風邪をひいてしまいました…(＞＜;)。　　　　　　娘の風邪がうつってしまったようです。昨日一日寝込んでいました。受験生へ向けて、宅間先生が檄をとばしていますね。「最高の準備」には勉強も当然ですが、体調管理も含まれます。いくら精一杯頑張って勉強しても、入試当日に熱で頭がぼうっとしていては、実力を発揮できません。手洗い・うがい・十分な睡眠・温度調節など、注意してもしすぎることはありません。体調万全に入試を迎えられるようにしましょう！！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 14:00:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あと3週間」たくま日記No.18</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8053/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8053/</guid>
      <description>大阪府立後期入試まであと約3週間。本命の公立入試に向けての講座の1回目が本日行われました。ここまで頑張ってきた、総仕上げになる残り3週間。一日一日を大事に、一授業一授業を大事に、そして一瞬一瞬を大事に、3月16日に向けて、最高の準備をしましょう。来週の講座までに、1週間、しっかり成長しようや！一日一歩、七日で七歩、確実に前進しよう！高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2010 21:39:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「想像力」たくま日記No.17</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8035/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8035/</guid>
      <description>お待たせしました、想像力最終回。 「別に待ってない」と思っていても、待っていることにするのが「やさしさ」です。 想像してみましょう。 友人5人で旅行をするときに新幹線を使うとしましょう。 もし新幹線が2人掛けの席ばかりだったら、かならず1人誰か知らない人と相席になります。 3人掛けばかりでも1つ席があまるので、知らない人が相席で座ることになります。 しかも新幹線です。どう考えても長時間…。 気まずくないですか？ 2人掛けばかりだと偶数以外、3人掛けばかりだと3の倍数になる人数以外では、 ちょっと気を使う長旅になってしまうのです。旅行でこうなるとテンション上げづらいですよね？？？ それを2人掛けと3人掛けの席を用意することで、解決しているのです。 　2 = 2 　3 = 3 　4 = 2+2 　5 = 2+3 　6 = 3+3 or 2+2+2 　7 = 2+2+3 　8 = 2+2+2+2 or 2+3+3 　・ 　・ 　・ 2と3の組み合わせで、1を除く全ての数を表すことができます。 つまり、何人の団体でも相席なく座ることができるのです。 こう考えれば、2人掛けと3人掛けの2種類作ることが妥当と思えてきますね。 これはあくまで私の想像です。 今の時代、調べることは簡単です。答えを知るのは簡単なんです。 だからこそ、こんな何気ないことを想像して、 想像力を鍛えておくことが大切なのじゃないかなと思います。 みなさんも調べてしまう前に、じっくり考えてみましょう！ 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2010 14:49:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010年度　高校入試合格実績</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8005/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-8005/</guid>
      <description>稲田塾生は今年も本当に良くがんばっています！高校入試の合格が続々と出ています。詳しくはこちら</description>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 13:07:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「想像力」たくま日記No.16</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7975/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7975/</guid>
      <description>さぁ、新幹線の2人掛けと3人掛けのお話ですね。 これは「解答」ではありません。私が「想像」した結果導いた「予測」です。 あくまで、「こう考えたのではないのかな？」と私が考えただけですから、 そのつもりで読んでくださいね。 まず考えなくてはいけないことは、 新幹線が乗り物であるということです。 つまり、まず人が乗って座っていることを「想像」しなくてはいけません。 そして、次に考えるのは, 新幹線がどのようなときに使う乗り物であるかということ。 ちょっとそこまでなら、普通に「電車」に乗りますよね。 新大阪-京都間くらいだったら、普通に電車でいくでしょう。 あなたがもしこのくらいの区間に新幹線を使っているのなら、 あなたのあだ名は「セレブ」に決定。 つまり、新幹線は長距離移動するときに使う長時間乗るものなのです。 みなさんも新幹線を使ったときは、旅行とか帰省だったのではないでしょうか？ 例えば修学旅行とか、あるいは家族で祖父母の家に行く、ようなときに使いますよね。 だから、私は新幹線には2人掛けと3人掛けの2種類を作ったのだと考えました。 えっ？だから、とか言われてもわからないって？ そんなあなたはもう少し考えてみましょう。 いろんなことを「想像」してみてください。 また続いてしまいました。 では最後、想像力は土曜日に。 それまで、じっくり想像してみてくださいね。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 15:46:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「想像力」たくま日記No.15</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7944/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7944/</guid>
      <description>この力に頼っていることはたくさんありますよね。 まだ見ぬ未来を想像して、今をどのように過ごすかを考える。 相手の顔色から想像して、相手へかける言葉を考える。 自分の行動に大きく影響を与えているのが「想像力」です。 さぁ、話は急展開しますが、 新幹線に乗ったことがありますか？ 頻繁に乗る人（あまりいないか？）は知っていると思いますが、 新幹線は2人掛けのイスと3人掛けのイスで1列をつくっています。 私は対称性のあるものが好きなので、 「2人掛けのイスを2つ」で1列、または「3人掛けイスを2つ」で1列を作るほうが、 バランスがいいのになぁと考えてしまいます。 ただ、「意味もなく、なんとなく」でそのようになったとは思えません。 もちろん「理由」があってそのようになっているはずです。 それから私は「想像力」を働かせて、私なりの1つの結論に至りました。 さぁ、みなさんも「想像力」を発揮して自分なりに理由を考えてみて下さい。 すでに長くなってしまったので、明日に続きます。 ご心配なさらなくても、明日、必ず続きを書きます☆ 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 21:09:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yell！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7901/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7901/</guid>
      <description>　　昨日、卒業生が校舎に遊びに来てくれました。校舎を巣立って早2年。あっという間にまた受験生です。志望校や学生生活などいろいろ話をしてくれました。中3の頃と変わってない面は懐かしく、しかし立派に物事を考えられるように成長した一面を見て嬉しくなりました。本格的な勉強はこれからでしょうが、卒業生たちに一言アドバイス。高校受験は、　自分で組み立てる勉強：何をすべきか言われてする勉強の割合は　3：7　くらい。大学受験になると、それが逆転する。誰かに言われるのを待っていてはダメ。今の実力と目標までの距離・自分の強み・弱み・使える時間・優先的にすべきこと…さまざまなことを客観的に見つめなさい。自分に課す課題をはっきりさせ、強い意志を持ってそれをこなしていくこと。全ては自分の責任になる。良い結果も、そうでない結果もしっかり受け止めて、前向きに進み続けなさい。頑張るだけの価値はきっとあるぞ。　　高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 01:47:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習って慣れて、「習慣」にする</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7878/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7878/</guid>
      <description>稲田塾では、どの学年においても宿題を出します。それは、「学習習慣の習得」を目的としたものです。新しいことを、はじめは授業などで習います。そして、自ら演習することで慣れていきます。それらが当たり前にできるようになると習慣になるのです。宿題をするのは、このサイクルには必要不可欠なものです。毎日毎日やっている勉強が少しずつステップアップしていって、気がつけば以前よりもたくさんのことができるようになっていく。そんな風に勉強を進めていきましょう。きっと「やっていて良かった」と思える日が来ます。今は苦しいと思っている人たちも、そこで諦めないことが肝心です。頑張りとおしましょう！！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 21:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校　私立高校入試結果速報</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7845/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7845/</guid>
      <description>瓢箪山校　私立高校入試結果速報 帝塚山高校　　7名　（英数5名,特進2名） 近大附属高校　7名　（理数6名,国際1名） 金光八尾高校　5名　（特進1名,普通4名） 清風高校　　　3名　（理数1名,普通2名） 樟蔭高校　　　2名　（総合進学2名） 四天王寺高校　1名（英数） 桃山学院高校　1名（S英数） 育英西高校　　1名（立命館） 四条畷学園高校1名（特進） 大産大附属高校1名（特進） 奈良育英高校　1名（文理特進） 奈良大附属高校1名（英数） 清明学園高校　1名生徒のみなさん、よく頑張りました！私立専願のみなさんお疲れさま。合格ほんとうにおめでとう。公立受験を控えているみなさん、ラストスパート頑張ろう！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 13:04:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「義理」でも嬉しい♪</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7835/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7835/</guid>
      <description>今日はバレンタインデー☆中1の子と中3で入試が終わった子から、手作りお菓子頂きました。ありがとう♪贈り物をするって良いですね。もらうと、「私のために用意してくれたんだな」って心が温かくなる。あげるほうも、「喜んでくれるといいな」って考えてるのが幸せです。生徒の皆さん、贈り物をしましょう！っと言っても特別なものじゃなくていいです。「感謝の言葉」を贈ることは、すぐにできますよね。家族の方には、日々当たり前にしてもらっていることがたくさんあるはずです。朝起こしてもらったり、お弁当作ってもらったり、送り迎えしてもらったり…etc。「ありがとう」と言い忘れてないですか？まさか「当然やん」とか思ってないですよね。皆さんはたくさんの助けをいただいて、学校や塾や部活に行かせてもらっているのですよ。感謝の気持ちを忘れずに。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2010 01:05:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「2番目の大人」たくま日記No.14</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7825/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7825/</guid>
      <description>私が稲田塾の教師として、こどもと接するとき、 ひとつの信念をもって、それを基本に行動するようにしています。 それは、「家族の次にその子を愛する大人であること」です。 血を分けたご家族の方々にはもちろんかないませんが、 それ以外の人には誰にも負けないくらい、こどもひとり一人に愛情をもっています。 だからこそ、叱るときは激しく叱ることもありますし、 「もういいって」と思われるくらい、おせっかいをやいてしまうときもあります。 私の、生徒のみなさんに対する全ての行動は、 「自分以外の人にも認められ、愛されて欲しい」という願いからです。 だから良くない言動は徹底的に正しますし、直るまで言い続けます。 生徒のみなさんは、「ちょっとうっとうしい」くらいに思うかもしれませんが、 私の思いだけは知って、素直に受け止めてくださいね。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2010 22:17:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室のススメ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7793/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7793/</guid>
      <description>2月27日と3月6日の2回に分けて瓢箪山校で作文教室を実施します。 作文にはコツがあります。そのコツを教えてもらえば、今までとは違った作文が出来上がること請け合いです。作文の苦手な人、集まれ!!中学受験部　　藤井　強 </description>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 12:53:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「-2秒の指先」たくま日記No.13</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7781/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7781/</guid>
      <description>勉強をしているとき、あなたの左手はどこにありますか？頬杖をついて、頭を支えていますか？（そうでないことを祈ります。）正しい姿勢で勉強している人は、おそらく問題集やノートをその手でおさえているでしょう。そんなあなたはその手の指先を、読んでいる部分、もしくはその問題番号にあてておいて下さい。あなたの目線は(4)の問題→ノート（解答を書く）→(5)の問題→ノート→(6)の問題→…と繰り返しますよね。すると、印などを残さない限り、ノートから視線を戻したとき、さっき読んでいたところの続きを探さなくてはいけなくなります。これには、少なく見積もっても2秒はかかるでしょう。印をつければいいのですが…面倒だし、印だらけになっちゃいますよね？だから指先をあてておくのです。どうせ、おいている手だから有効に使いましょう。これをすることで、問題演習をしているとき、「1問につき少なくて2秒」次に読むところを探す時間を短縮できます。ちょっとやん、と思うかもしれないけど、「30問で少なくて1分短縮」ですから、あなどれません。いつかの授業中、この話をチラッとしたのですが、実行してくれている生徒がいました。いいと感じたことを、まずやってみようとするその「素直な姿勢」が必ず自分を成長させます。日記にはいろんな先生がいろんなことを書いていますね。生徒のみなさんはぜひいいところを素直に受け取って、実行してみてくださいね。何事もやってみることからですよ。高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 13:05:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校　奈良私立高校入試結果速報</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7739/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7739/</guid>
      <description>稲田塾瓢箪山校中学３年生が頑張ってくれました！奈良県私立高校　受験者全員合格！（全員併願受験） 帝塚山高校 7名 （男子英数2名,女子英数3名,女子特進2名） 育英西高校 1名 （立命館） 奈良育英高校 1名 （文理特進） 奈良大附属高校 1名 （英数）合格したみなさん、ほんとうにおめでとう！！！次の目標に向けてがんばりましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 13:04:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強法シリーズ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7695/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7695/</guid>
      <description>　　　　さらに日にちが空いてしまいました。そろそろ終わるか。「勉強法シリーズ」第4話！　　以前の分はこちら　〜脳への「インプット(入力)」と「アウトプット(出力)」がどうすれば身につくか〜さて、今日は「アウトプット」について。「解き方や覚えるべき用語をたくさん知っている」＝「テストで点が取れる」ではないことを、経験された人も多くおられると思います。生徒の皆さんはどうですか？「小テストでは満点やねんけど、大きいテストになるとあかんねん」という人は、しっかり読んで下さい。まず、「覚えっぱなし」はいけません。自習室での勉強の様子を見ていると、教科書やプリントを眺めているだけの子がいます。「覚えようとしてんねんな」と見ていると、それで終わって次の教科を始めだす。それはNG。覚えたら、すぐにそれを脳から引っ張り出す作業をしないといけません。また、問題を解くとき、机の上に教科書や答えを開きながらしている子がいます。もちろん、それでは実力UPにはほど遠い。試験では、覚えたことを自分の中から引き出せる力を試されています。試験と同じように演習も何も見ずに行うべきでしょう。そして、勉強は「短期記憶」と「長期記憶」で成り立っていることを覚えておいて下さい。一度覚えたことは、一晩経つと半分以上忘れます。だから、小テストが満点だから、それを繰り返せば大きいテストでも大丈夫とはなりません。「長期記憶」を鍛えるには、復習をすることが必要になってきます。稲田塾では、どの学年も塾内テストを使用して、復習を促しています。試験に向けて、今まで習ったことを再度勉強することで、忘れていたことを思い出す作業をすることが最も重要なのです。試験勉強は、普段の学習＋試験前の学習の両方ではじめて成り立ちます。どちらかが欠けていては、良い結果は望めません。覚える⇒演習する⇒解けないところに気づく⇒再度覚える⇒もう一度演習⇒…この繰り返しをすることで、記憶のネットワークを強くしていくことが大事です。このことを意識して頑張りましょう！長文になりました。お付き合いいただいた方ありがとうございます。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2010 14:49:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「集中しているとき」たくま日記No.12</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7658/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7658/</guid>
      <description>何か物事をするとき「集中」しなくてはいけない、とよく耳にしますよね。スポーツなどでは、「集中したら無心になる」なんて聞くことがあります。勉強でも集中すると、その問題だけに無心に取り組むといったことがあると思いますが、勉強に関して言えば外から見てわかる「集中」しているという合図があります。それは「目線とペン先が紙から離れないこと」です。問題文にペンを走らせる、図形に情報を書き込む、メモのように筆算をする、問題文を読みながら次に何かを書くためにペンを待機させる…全て目線もペン先も紙の上です。ペンをまわしたり、腕組みして考える？そんなことは勉強に集中している状況では起こりえないのです。勉強に集中していれば、紙から目をそらす必要もペンを紙から遠ざける必要もないのです。保護者のみなさま、「集中して勉強できてるのかな？」と不安に感じられましたら、ぜひ勉強しているお子様の、「目線」と「ペン先」にご注目下さい。高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2010 12:51:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「できるようになるために」たくま日記No.11</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7634/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7634/</guid>
      <description>先ほど、昨日、奈良のある私立高校で実施された入試問題の解説授業をしました。解説を聞いて不安になることもあるのだろうけど、解けないままにしておくことはプラスにならないので解説しました。勉強とは2つの流れをもつと考えています。そして大きく3つの段階に分かれます。A:「知らない」　→B:「知る」　→C:「できる」A:「わからない」→B:「わかる」→C:「できる」の流れは、A:授業前　　　　→B:授業　　→C:宿題（演習）の流れは、A:問題が解けない→B:解説授業→C:解き直しをたどります。C段階の「できる」にして初めてテスト等で高得点できる可能性が生まれます。「わかる・知る」だけでは、「できる気になっている」だけなのです。B段階でできる気になって手をとめてしまっている人はいませんか？その人は、きっと結果につながらなくて悩んでいることでしょう。授業を一生懸命受けることはとても大事です。でもその後はもっと大事なのです。宿題・解き直しなど「家庭学習」「自学自習」の部分こそが、ほんとうの「できる」に自分を導きます。先生たちはわかるようになってもらうために精一杯の授業をします。生徒のみなさんは授業後の「できる」ようになるための努力を怠らないでね。授業で出された宿題は絶対する！解説聞いたら、自分でできるまで解き直しは絶対する！高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 11:46:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「強い」たくま日記No.10</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7609/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7609/</guid>
      <description>今日は奈良の私立入試。瓢箪山校からもたくさんの生徒が受験しに行きました。試験を終え校舎に帰ってきた生徒たち。実際に試験を受けてそれぞれいろんな思いがあったでしょうが、不安な気持ちもたくさんもって帰ってきたことでしょう。そんな生徒たちを少し心配していたのですが、思っていた以上にみんな強かったですね。終わったことにくよくよせず、前を向けていました。次の大阪の私立入試は2月10日。たったの4日後なのです。このしっかり切り替えて前を向く姿勢を見て、ほんとうに強さを感じました。さぁ、大阪私立は全員受験ですよ。気合入れて最終準備をしましょう！中2受験生のみなさん。ちょうど1年後、みなさんも同じ戦いに挑みます。先輩たちのように強くあれるように、今からコツコツ頑張っておこうね。高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 23:09:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強法シリーズ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7562/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7562/</guid>
      <description>一日空いてしまいました。すみません。さて、どんどん長くなってきました。「勉強法シリーズ」第3話！〜脳への「インプット(入力)」と「アウトプット(出力)」がどうすれば身につくか〜今日は「インプット」について。このような経験がないですか？新しいドラマが始まった　⇒　主題歌を覚えたい　⇒　最初は覚えられない　⇒　毎週繰り返し見ると、少しずつ覚える　⇒　口ずさむとさらに覚える物事を覚えるために大事なことは、まず「繰り返す」ことです。ドラマの主題歌のように、毎回繰り返して覚えようと思うことで脳内にネットワークが出来上がります。勉強でも同じこと。例えば、英単語100個を覚えるのに10個ずつに分けてテストするよりも、100個を10回テストしましょう。最初はボロボロだった結果も、繰り返すことで覚えられるものが増えるはずです。そして、もうひとつ。「ひっかかりをつくる」こと。間違えたときに「ミスった」で片付けるのではなく、「何で間違えてんやろう」と考え直すことが大事です。そうして、「自分はこの問題を一度間違えた」という記憶と共に覚えるようにしましょう。そうすると、思い出すときに「あの時に覚え直したやつや！」というきっかけと共に思い出せるはずです。続きは、また明日･･･高校受験部　　宇野山　慶　   </description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 21:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「全力祈願」たくま日記No.9</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7558/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7558/</guid>
      <description>中3激励会後、お参りをしてきました。 特別に信仰に厚いわけではないのですが、こういうときは祈りたくなるものです。 といっても、「合格祈願」をしてきたわけではありません。 合格とは、祈り願うものではなく努力し勝ち取るものであるはずです。 ですので、「努力して培ってきた力が発揮できるように見守っていてください」 とお願いしてきました。 まぶたの裏にうつる仲間・先生・家族が戦う君を支えています。 暗くて長い道のりだからこそ、まぶしく輝く未来へと君を導きます。 全員が全力を出し切れますように。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 18:11:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「激励会」たくま日記No.8</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7534/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7534/</guid>
      <description>本日は中3の激励会でした。 文字通り「激しく励ます会」です。 入試必勝法は頭に染み渡りましたか？ 先生たちのメッセージは心に刻まれましたか？ ゆずれない　夢・未来・希望 誰にも負けない　忍耐・努力・根性 ゆるぎない　決意 先生たちの　愛 これを全てもって入試へと向かってください。 そして　最後に最高の笑顔　やで。 2月6日に奈良私立入試、2月10日に大阪私立入試に向かう中3のみんな。 ここまで、本当に長い間頑張り続けてきましたね。 でもまだ、途中やで。「頑張った」を言うのは全てを終え、何かを成し遂げてからです。 自信もって、いってらっしゃい。絶対大丈夫。ウカール。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2010 22:39:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「まねぶ」の次は…？</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7492/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7492/</guid>
      <description>　　　　　さて、昨日の続きのお話です。手本を示してもらって、まねをすること＝「まねぶ」ことができたと思っても、それで終わりではありません。少し考えてみてください。定期テストや塾のテストのとき、教科書やノートを見て解いて良いですか？駄目ですよね。と、いうことはテストでは、「まねをすることができる」ということ以上の能力が必要になります。それは、教わったことを脳に「インプット(入力)」する能力と、必要なことを脳から「アウトプット(出力)」する能力です。では、その能力は、どうやれば身につくのでしょうか？また明日へ続きます…高校受験部　　宇野山　慶　</description>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 13:56:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「まねぶ」ということ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7460/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7460/</guid>
      <description>　　　　タイトルを見た皆さん、打ち間違いではありませんよ。昨日まで、宅間先生が「計算力」ということで記事を書いてくれていました（コチラから）。生徒の皆さんはしっかり読みましたか？例を挙げて説明してくれていたことを、どう思って読んだでしょうか？「良く分からん。」で終わってしまってはいけません。分からないことは質問して下さい。「ふ〜ん。そうなんや。」で終わってもダメ。キミの計算力はUPしません。「そうか。次からは、そうやって計算しよう！」と思いましたか？手本を示してもらって、まねをすること　＝　「まねぶ」ことが、「学ぶ」ことにつながります。教えてもらったことを、自分の力で同じようにできるのか確認するのが大事です。授業を受けて分かったと思っていても、宿題をすれば、テストになればできないという人。ぜひ、授業のノートを見直してください。教えてもらった解き方と同じ方法で宿題をしていますか？それができて初めて、次のステージへ上がれるのです。まずは、「まねぶ」ことからはじめてみましょう！！「もう、できているよ♪」という人は……明日に続く(宅間先生の真似ですね(^^;))。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 13:44:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「計算力」たくま日記No.7</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7429/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7429/</guid>
      <description>では最終回です。(12×28-28×7)×5＝？ まさか12×28と28×7を計算しませんよね？ 分配法則を使って28×(12-7)というところまでは大丈夫ですよね。 さぁ、28×5×5、をどう考えるか。 私は5×5を先に計算します。25が好きだからです。 なんで好きなのかって？それは、4倍すれば100になるからです。 学校のプールを思い出してください。 25mのプール、1往復で50m、2往復すれば100mですよね？ それが私の頭には残っているので、それを使いたいと考えてしまいます。 すると28は4の倍数なので… (12×28-28×7)×5 ＝28×(12-7)×5 ＝28×5×5 ＝28×25 ＝7×4×25 ＝7×100 ＝700 さぁ、全4回の計算力のお話、いかがでしたか？ あくまで私の考えですので、 「こういう考え方もあるんだなぁ〜」というように、 自分の考えを広げるために役立ててくださいね。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:49:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実力判定テスト</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7415/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7415/</guid>
      <description>　　　1月31日（日）午前9時から実力判定テストが行われました。 欠席者もなく、全員が受験してくれました。少し緊張した面持ちの生徒もいましたが、試験を無事終了し、その後新年度の教材の配布をしました。 試験前には試験勉強をします。しかし、試験が終わってからの勉強をしっかりすることで、実力が変わってきます。 試験結果を見て、いろいろなことがわかります。 相対評価では、順位や偏差値から自分の位置がわかります。 絶対評価では、自分の得意・不得意の教科や単元がわかります。 生徒の皆さんにとっては、今一番大切なのは、弱点教科や単元を知ることと、試験後それを補強することです。 試験後の勉強をしっかりすることこそが、受験での合格力向上に役立つと思ってください。 試験結果は後日郵送しますので、しばらくお待ちください。 来月から新年度が始まります。 みなさんがそれぞれの場所で活躍することを期待しております。 校長　東　康記</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2010 14:06:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『今年度の最終の授業』 </title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7412/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7412/</guid>
      <description>一昨日と昨日で中学受験部の今年度の授業が終わりました。 最終の授業なので、楽しい授業をやってほしいという声がありましたが、試験前なのでしっかり復習を中心に各教科の授業が展開されました。 「そんなことも習ったなぁ」 「忘れてた〜」 というような声が教室で聞こえてきました。 そして、いよいよ本日は、1年間の成果を試す実力判定テストが午前9時から行われています。 実力判定テストは既習全範囲なので、試験勉強が難しいです。 算数ならば、例題や基本問題を中心にざっと全範囲の確認をすることは良い勉強だと思われます。 公式を確認したり、REVIEWを使ったりすることも良いでしょう。 何を使えばいいのかという確実な答えはありませんので、いろいろと試してください。 試行錯誤であっても努力から学ぶものは、経験となります。 その経験が個人の知恵に変わっていきます。 どんどん試して、自分の学習法を確立してほしいと思います。 今年度はこれで終わりですが、まだまだ学習は終わりではありません。 これからもしっかり頑張ってくださいね。 　 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　校長　東　康記</description>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2010 09:40:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「計算力」たくま日記No.6</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7411/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7411/</guid>
      <description>1日あけて、の続きです。98×23＝？ これは普通に計算すれば、筆算が必要になりますね。 では使わない方法を考えましょう。 これは数のとらえ方を変えます。 「98」を、「100より2少ない数」と考えてみましょう。 すると、100×23から2×23を引けばいい、となりますね。 100×23も2×23も繰り上がりがないですから、頭の中でもできますよね。 式にすれば 98×23 ＝(100-2)×23 ＝100×23-2×23 ＝2300-46 ＝2254 こうすれば、ミスしにくい単純な計算だけで問題が終わるでしょう？ これが正しい解き方というわけではありません。 ただ、私ならこう考えるというひとつの「例」です。 筆算を繰り返し頑張って、計算速度も高めて欲しい。 でも、こういう解き方・考え方もあるということを知って、 計算技術を高めることも考えて欲しいのです。 最後にもう1問。 (12×28-28×7)×5＝？ では、最終回「計算力」で！ 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 13:48:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校　6Sの保護者の皆様へ </title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7400/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7400/</guid>
      <description>昨日、中学受験部の『最後の授業』を行い、6年Sクラスは修了いたしました。 昨日の授業では、各担当から今までの授業とは違った内容で話をさせていただきました。お家に帰って、お子様が「こんな話をされたよ」ということを言われていたのではないかと思います。 私の話は、「当たり前の中に感謝すべきことがある。だから、自分の周りの人を大切にしてほしい」ということでした。 朝、お母さんが起こしてくださることやご飯を作ってくださること、学校に普通に行けること、自分が今生きていること、その全てが感謝の対象であることを、子どもたちに気づいて欲しいと思います。私たちも生徒を教えることができたこと、一緒に受験までやりきれたことに感謝しております。ご入塾から受験を終えるまで、様々なことがご家庭の中でおありであったと思われます。 最後まで稲田塾に、我々担当者にお任せいただき、誠にありがとうございました。2月14日の修了式でお会いできることを楽しみにしております。 　　　　　　　　6年学年主任　東　康記</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2010 13:32:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「計算力」たくま日記No.5</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7379/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7379/</guid>
      <description>昨日の続きです。計算力とは、 「計算速度×計算技術」と考えています。 速度と技術のかけ算ですから、 計算力を4倍にしたいとき、速度を4倍にしなくても、 速度2倍、技術2倍にすれば計算力は4倍になります。 「計算速度」は「素早く計算を終われる力」です。 そろばんを一生懸命にやって来た人はこの力がすごい。 もちろんこれは計算力向上にはかかせません。 たくさんの問題を全速力で解いて日々高めて欲しいと思います。 「計算技術」は「楽に計算を終われる力」です。 ミスなく、効率よく、単純な計算だけ問題を終わらせる力です。 計算は、ルールさえ守れば自由です。 では、計算技術について簡単な問題で考えてみましょう。 98×23＝？ さぁこれを自分なりに計算してみてください。 あっ、また長くなりましたね。では「計算力」に続く。 高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2010 15:24:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「計算力」たくま日記No.4</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7339/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7339/</guid>
      <description>私は数学を教えているのですが、「数学に絶対必要な力はなんですか？」と問われれば、「計算力です。」と迷わず答えます。数学の「少し難しい問題」を見るとたいていは、「少し複雑な考え方＋少し複雑な計算」で答えを導く問題になっています。生徒の答案を見ていると、意外に思うかもしれませんが、考え方を理解していないより、計算の途中でミスをして答えに導けないこと、のほうが多いのです。「わからない」というよりは、「できない」という状態です。ですので、難問になればなるほど、土台となるしっかりとした計算力が必要です。では計算力とは何か……少し長くなりそうなので「計算力」へ続く。高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 14:27:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「少しさみしい」たくま日記No.3</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7324/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7324/</guid>
      <description>さて、どれくらいの人にこの日記を読んでいただいているのでしょうか？中２の生徒に聞いたところ、あまり読んでくれていないようで…ちょっぴりショックです。読んで欲しくなければ、自分の日記帳にでも書きます。読んでいただきたいからここに書いていますから、ぜひ読んでください！このホームページを知らない人に、「稲田塾にこんなホームページあるよ〜」なんて紹介してくれると嬉しく思います。毎日のように更新していきますので、ふと思い出したらのぞいて見てくださいね。ではまた明日！高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 22:37:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業後の教室</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7318/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7318/</guid>
      <description>　　　　　この前の日曜日で、中3受験校別講座　全3回が終了しました。私は学園前校で開講される講座の担当であったのですが、授業後に使った教室の片づけをしていると、昔のことが思い出されました。それは、まだ私が新人であったときの頃、同じ教室で片づけしながら大先輩のH先生に言われたことです。「宇野山君、こうやって片付けているときに、今日の授業のこと思い出すねん。全員と目が合ったか？みんなしっかり考えていたか？今日の授業で力をつけられたか？机と椅子がいがんだまま帰った子は、授業中もしっかり話を聞けてなかったはず。片づけながら、次の授業で誰を注意して見るか、考えときや。」それからは、言われたことを意識してやっていました。しかし、次第に授業中にも生徒の様子を見る余裕ができ、いつしか言われたことも忘れてしまいました。思い出したのをきっかけに、本日から再開してみようと思います。高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 17:44:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「受験の最後に」たくま日記No.2</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7303/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7303/</guid>
      <description>今日、瓢箪山の卒業生が、校舎に顔を出してくれました。現在高校2年生、2年前に受験をした生徒です。ぼんやりと2年前の同じ時期のことを思い出しました。大きな期待と大きな不安を抱えて、受験を頑張りきった卒業生。きっと今頃、将来を一生懸命考えて、今を精一杯頑張ってくれていることでしょう。そんな卒業生たちが、受験の最後にすることがありました。それは「報告」です。保護者の方に、友人に、そして先生に。受験の最後には必ず、自分の受験を支えてくれた人たちへの報告が待っていました。結果に関係なく、それは必ず待っているものです。受験直前の中3のみなさん。受験生になりたての中2のみなさん。どんな報告がしたいですか？どんな報告はしたくないですか？本気で想像してみてください。最後に,最高の笑顔で最高の報告ができるように、中3はラストスパート！中2はスタートダッシュ！今、自分にできるベストを尽くしましょう！常に頑張り続ける！！！高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 23:10:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験部　休講のお知らせ</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7294/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7294/</guid>
      <description>《ご連絡》中学３年生の私立入試が直前に迫っております。入試体制として、以下の日程において高校受験部の受験学年以外の学年で休講とさせていただきます。　２月４日　木曜日　中１　２月５日　金曜日　５Ｊ・６Ｊ・中２以上。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 20:43:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「志望校を受験する中3」たくま日記No.1</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7264/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7264/</guid>
      <description>昨日、全3回の私立受験校別講座が終了し、中3は私立入試が目前にせまっています。志望校受験までの短い時間、焦らず、油断せず、地に足をつけて勉強に励んで欲しいと思います。思い返せば2008年12月、自分自身で決めた志望校。「今の力で合格することは難しい。受験までしっかりと頑張り続けることができれば届く」そんな高校を志望校に決めてくれました。目標を立て、それを達成する。それは、当たり前のように聞こえるけど、とても難しいことだと思います。達成できないことのほうが多いとすら思うくらいです。目標が高ければなおさら。そんな高い目標だった志望校を受験できること、誇りに思って欲しい。志望校を受験校にする。そのために2009年、1年がかりでよく頑張った。一つの目標を立て十を超える課題が積み上がった。それを克服するための期間は長く厳しく辛かったでしょう。2010年、春からの幸せを勝ち取るために、さぁ、ラストスパート頑張ろう！　　　高校受験部　中2・中3学年主任　宅間 渉</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2010 21:30:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中1の様子</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7221/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7221/</guid>
      <description>先日、中学1年生の数学の授業で、連立方程式の計算テストがありました。全体的にかなり説教されたようです。中1の皆さんは何を話されたかしっかり覚えていますか？ １．宿題をしないと賢くはならない。やらずに賢くなれるならそもそも宿題を出さない。 ２．宿題は確認で、勉強ではない。やり直しをしていないと賢くはならない。 ３．わからないのに質問をしない。それでは賢くなるはずがない。 以上3点であったと聞いています。 これをきっかけに、皆さんの勉強を見つめ直してください。言われたことを完璧にできていましたか？時間がないといって、やるべきことを後回しにしてしまっていませんか？難しいから自分には解けないと諦めてしまっていませんか？先輩たちの多くは、皆が感じている苦しみを同じように味わってきています。しかし、苦しいと思ってもそれを乗り越えることで、今までできなかったことができるようになります。それを繰り返して、受験生へと成長をしていくのです。「諦めなかった者だけが見える世界がきっとある。」頑張っていきましょう!!高校受験部　中1学年主任　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2010 17:01:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良いノート</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7220/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7220/</guid>
      <description>皆さんは授業中に、ノートを使っています。ノートで問題を解いたり、黒板をうつしたりしています。 さて、良いノートとはどんなノートでしょうか？ 人間の記憶には限界があります。授業でたくさんのことを習っても、その全てを瞬時に覚えることは不可能です。 そこでノートが役立ちます。覚えなくてはいけないことをノートに書きとめておいて、授業の後で覚えるための復習をするのです。つまり良いノートとは復習できるノートということになります。 塾生の皆さんは、これからも良いノートを作っていってくださいね。 中学受験部　　東　康記</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2010 16:40:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010年度中学入試合格速報（1/21）</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7189/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7189/</guid>
      <description>稲田塾生は今年も本当に良くがんばっています！中学入試の合格が続々と出ています。詳しくはこちら</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2010 15:54:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度　夢ゼミ最終回！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7187/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7187/</guid>
      <description>★2009年度　第9回(最終)「夢ゼミ」のお知らせ★「お母様も修了式　〜そして、また新たな出発!〜」6年生のお母様方、受験本番のサポートごくろうさまでした。お疲れは出ていませんでしょうか？　5年生以下の皆さんは、学年の総まとめに入り、2月からは、新学年となる時期です。お子様の勉強、親子のコミュニケーション、親子共々の、精神的な葛藤や成長…。この一年いろいろなことがありました。学年に区切りはあるけれど、子育ての終わりは、まだまだ先のようです。受験を経験された6年生のお母様方にとっては、今回が『最後の夢ゼミ』となります。ご自身の振り返りの意味で、また後進のお母様方へのアドバイスとして、是非、中学受験生をサポートした貴重なご経験を語り合ってみませんか？そして、そのお話を聞きにいらっしゃいませんか？ この一年を振り返り、今感じていらっしゃること・お子さまへの思いや貴重な体験談を、じっくりと味わう時間を持ちたいと思います。毎年この“修了式”では、夢ゼミ最終回にふさわしい、心に響くお話を伺うことができます。皆さまのお越しを、心よりお待ち申し上げております。日時・場所：　学園前校 2010年2月4日（木）10:00〜12:00　　上本町校 2010年2月5日（金）10:00〜12:00　　八 木 校 2010年2月8日（月）10:00〜12:00　対象：　稲田塾生の保護者（学年は問いません）定員：　学園前校50名，上本町校各50名，八木校50名申込：【携帯電話】　上記ＱＲコードを携帯電話で読み取り，専用サイトに接続。　必要事項を入力，送信してください。【PC】『夢ゼミブログ（http://yumezemi.inadajuku.co.jp）』内の申し込みフォームにて必要事項を入力・送信してください。※ お電話でお申込の方は、開催校舎までお電話ください。※ 申し込み締め切り：各回とも実施日の2日前参加費：　無　料*+*+　残席・定員は，『夢ゼミブログ』（http://yumezemi.inadajuku.co.jp）でご報告いたします。+*+*</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2010 15:34:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試も大詰め！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7175/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7175/</guid>
      <description>昨日、奈良女子大附属中等教育学校の入試がありました。 雨の予報があったのでお天気が気になりましたが、なんとか朝はもちました。 東大阪からの受験は遠いように思えますが、学校の傍にバス停があるので慣れると通いやすいようです。例年実質倍率が8倍以上となる入試なので、広い敷地も狭く感じられるような人数の受験生と保護者と塾関係者で溢れていました。 その中で、稲田塾の受験生は落ち着いた表情で試験会場に向かっていきました。 全力を出しきってほしいと思います。 最後までがんばっている子どもたちの合格を祈っております。 中学受験部　6年主任　東　康記</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2010 13:02:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４年生の授業</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7150/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7150/</guid>
      <description>4年生の授業 新年度まで、残り10日となっています。 4年生なので受験まであと2年間の時間を使ってしっかりと鍛えていけます。 4年生として、今、できないといけないことをしっかり学ばせることが大切です。 ノートの取り方、復習の仕方、質問の仕方・・・。 4年生で大切なのはきちんとした学習習慣がついたかどうかです。 それができて高学年の学習内容が定着し、高い学力をつけることができます。 家庭学習だけでなく、授業の中でも、“書いて考えること”や“聞いて考えること”などしっかりと身につけてほしいと考えています。 中学受験部　4年主任　東　康記</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 13:17:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の教室</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7149/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7149/</guid>
      <description>受験前はあれほど熱気の籠った学習をしている6年生がいた教室は、今は誰もいないので寂しい限りである。 たくさん叱って、たくさんほめて、受験に向けて精一杯がんばってほしいと声をかけました。 第一志望合格ができた生徒、第2志望の学校に合格した生徒、受験の中にはたくさんのドラマがありました。 その6年生の最後の授業が来週29日（金）に行われます。 6年生のみなさんは、どんな授業があるのか楽しみにしておいてくださいね。 中学受験部　6年主任　東　康記</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 13:17:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7131/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7131/</guid>
      <description>本日は中学入試5日目です。 ほとんどの生徒の受験が終わっており、国立中の入試を残すのみとなりました。 明日は奈良女子大附属中等教育学校、23日（土）大阪教育大附属平野校舎の入試があります。 最後の最後まで、悔いの無い受験をしてほしいものです。 全力でがんばって合格をつかみとってください。 　　　中学受験部　6年主任　東　康記</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 18:36:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格へのカウントダウン</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7126/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7126/</guid>
      <description>稲田塾では例年、受験生の教室や廊下に、入試までのカウントダウンを掲示しています。担当の先生からの激励、受験生自身の決意、他学年の生徒からの応援…。勉強しないといけないと分かっていても、うまくいかないとき、ひとつひとつの言葉から力をもらって下さい。その言葉が君たちの背中をそっと押してくれます。みんなの周りには、親御さんをはじめたくさんの人たちがいます。その人たちの期待に応えるため努力したことは、きっと良い結果となって帰ってくるはず。「あと○○日」を胸に刻んで、頑張りとおしましょう！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 19:33:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/23　英語検定実施</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7091/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7091/</guid>
      <description>6年ジュニア生の皆さん、保護者の方へ1/23の英語検定は14:00〜15:00の時間帯で実施します。自習は13:00〜ならば可能です。しっかりと勉強をして受検しましょう。６年ジュニアコースでは、例年この時期に英語検定を受検してもらいます。ジュニアコースで学習した内容が定着しているかを確認します。中学1年終了レベルと、時期を考えると少し難しめの検定です。しかし、今のうちにこのレベルまで到達しておくことで、中学でより活躍できることになるでしょう。ぜひ、合格目指して頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 16:31:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3　私立受験校別講座</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7049/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7049/</guid>
      <description>中学統一入試2日目の本日、中学3年生も稲田塾の各校舎で私立受験校別講座に参加しています。過去問を中心に、高校入試の問題をどう攻略するのかを解説しています。朝から夕方まで長い時間ですが、生徒たちは集中力を欠かさず5教科の授業を受けています。私も先ほどまで渾身の授業を行なっていました。入試まで20日となったこの時期、受験生は乾いた土に水を与えたように授業の内容を吸収してくれます。その、「先生の言葉を一言も聞き洩らさないぞ」という気迫が合格へとつながります。本日授業を受けた生徒たちは、徹底的に授業の復習をして、講座で習った知識を自分で使えるものにして下さいね。疲れた時にもうひと踏ん張りすることが、自分を伸ばします。最後まで諦めずに頑張り続けましょう！高校受験部　　宇野山　慶</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2010 16:22:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/16 近畿統一入試スタート！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7029/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-7029/</guid>
      <description>本日は中学入試統一解禁日でした。 朝早くから6年生達は元気よく試験会場に集まってくれました。 試験会場となる中学校はたくさんの受験生とその保護者、塾関係者によって緊張感に包まれていました。 しかし、塾生達は応援の先生と話をし、緊張をほぐして落ち着いて試験会場に向かって行ってくれました。今日の試験結果ですが、早い学校では今夜に発表のある学校もいくつかありますが、ほとんどの学校は明日に発表です。喜びの声をたくさん聞けることを祈っております。 6年主任　東　康記 </description>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 16:49:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大阪校舎専用ＨＰ開設しました。</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-6997/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-6997/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。稲田塾大阪エリア長の原田です。このたび，稲田塾の大阪エリア３校舎（瓢箪山校・上本町校・都島校）それぞれの校舎専用のホームページを開設しました。このホームページでは，稲田塾瓢箪山校を一人でも多くの方に知っていただくために，一人でも多くの方に親しんでいただくために，これからさまざまな情報を提供させていただきます。例えば…・稲田塾に入塾をお考えの方に　校舎募集・イベントのご案内　コース紹介　入塾までの流れ　Ｑ＆Ａ　校舎紹介・教師紹介　　などなど・稲田塾の塾生・保護者の方に　保護者会日時のご案内　台風などの緊急時の対応　学年イベントの報告　習っているあの先生の日記　　などなどＱＲコードから，ケータイ版のホームページも見ることができますので，ブックマークしておけば，イベント情報や保護者会の日程・時間帯などをどこででもチェックできます。どんどんアクセスしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 13:28:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>携帯版ができました！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-6909/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-6909/</guid>
      <description>瓢箪山校のホームページが携帯でも見られます。ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 22:52:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓢箪山校校舎専用ＨＰ開設しました！</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-6897/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/blog-6897/</guid>
      <description>瓢箪山校の校舎専用ホームページを開設しました！左のＱＲコードから，ケータイ版のホームページも見ることができます。稲田塾瓢箪山校をお考えの皆様はもちろん，すでに瓢箪山校に通われている皆さんにもどんどん見ていただきたいと思っています。みなさん，どんどんアクセスしてくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 13:14:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験部　高校受験コース（中１〜中３）　:開始:終了　週3回</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/course-detail-2933/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/course-detail-2933/</guid>
      <description>稲田塾では中学校の期間を大学入試までの5年間のうちの3年間と捉え、大学入試を見据えた学力の土壌作りを目指しています。本コースでは学習計画表をもとに学習習慣の確立に重点を置き、基礎基本の徹底理解を図ります。また、先進的な力リキュラムを用いることで、 学年の枠を越えた高度なレベルの学習を無理なく積み上げていきます。計画的に学習していくことで、併願私立のトップ佼にも対応できる高い学力を培います。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 15:20:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験部　ジュニアコース（小５・小６）　:開始:終了　週2回</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/course-detail-2934/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/course-detail-2934/</guid>
      <description>勉強以外でも活躍できる子に・・・スピーチコンテスト・百人一首大会・遠足など独自のイベントも盛りだくさん！幅広い経験をさせてあげたいとお考えの方にぴったりのコースです。地元の中学校で大活躍できる生徒を育てたいと、ジュ ニアコースは生まれました。本コースでは、独創的で魅 力的なカリキュラムが用意されています。単に中学校 の学習を先取りするだけの授業では「伸びる中学生」 を育てることはできません。問題の解き方だけではなく、 教科に関わる様々な知識や考え方を知り、体験すること に重点を置いて、「表現する力」や「考える力」を養い ます。 ●通塾回数/週2回●指導教科/国語　算数　英語※オプション授業:理科・社会の選択受講が可能です。〔小６〕</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 15:27:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部　Sコース　:開始:終了　週2回（小3・小4）</title>
      <link>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/course-detail-2935/</link>
      <guid>http://hyotanyama.inadajuku.co.jp/course-detail-2935/</guid>
      <description>将来の進路の大きな指標となる大学進学状況を見据え、奈良学園をはじめとする難関中学校を志望される方が年々、増えています。本コースではこれらの難関中学合格に照準を合わせ、蓄積したノウ八ウを駆使して徹底指導いたします。算数では６年生の初めに全単元の履修を完了し、国語では圧倒的な語彙力を身につけた上で記述力を高めます。算数・国語の強化、十分な入試問題演習による志望校別対策で、奈良学園、智辯学園奈良力レッジ、清風中学校、大阪女学院などの難関中学校合格を確実なものとします。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 22:09:49 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
