<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>お子様の成績を必ず上げます！！</title>
    <link>http://jukutown.com/smg-kibako/</link>
    <copyright>創造未來学院木場校</copyright>
    <description>東京都江東区東陽の学習塾・進学塾【創造未來学院木場校】のホームページです。ニュータイプの学習塾・創造未來学院で、新しい自分を発見しよう！</description>
    <item>
      <title>【今週は】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-85715/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-85715/</guid>
      <description>色々なことをやっているとあっと言う間に時間が経過します。塾業、ＰＴＡ関係、地域、家族などなど・・・更に今年は、マンションの理事長もやることになり、また新しい土俵が増えました。キャパを拡げるべく、努力していきます。（笑）さて、いよいよ今週は、私立高校の受験がありますが、当然、当塾からも受験する生徒がいます。ずっとアドバイスを送っていますが、今更じたばたしても仕方ないのですが、焦り始めたら、数回大きく深呼吸をしなさい、と伝えてあります。現在のスピード感ある日々では、なかなか深呼吸をするという習慣がないのでこれが、かなり効果があります。受験日当日も、しっかり行って欲しいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 16:23:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【順調】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-85174/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-85174/</guid>
      <description>早くも1月最終週に入りました。来週から2月に入り、今年も残り11ヶ月となります。同じ時間経過のはずですが、毎年、体感時間は加速してきています。心おきなく、楽しく全力で生きたいと思います。さて、先週から私立の受験が始まりましたが、面談練習を行った2名が、めでたく希望校に合格しました。報告を受けた時は、生徒以上に喜んでしまいまいた。（笑）しかし、更に嬉しかったのは、通常合格すれば勉強終了、退塾となる流れの中で、2名とも2月継続、高校に入っても通塾を検討しているということでした。こちらからのプッシュがない中での、継続の話しは嬉しい限りです。理想は、当たり前のように「高校生になっても、今まで通り通いますよ」と生徒が言ってくれること！生徒が、「通いたくなる塾」を目指して、更に努力したいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 19:04:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【受験スタート】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-84866/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-84866/</guid>
      <description>昨日日曜日、中学校オヤジの会で出場した市民駅伝で1区4キロを走りました。公式タイムの発表はまだですが、自己タイムでは、15分46秒でした。およそ1キロ3分56秒となるため、気合いによる火事場の馬鹿力が出て自己最高タイムとなりました。塾生にも、自慢しようと思います。（笑）さて、先週土日でセンター試験が行われましたが、当塾からも受験生がおりました。報告を待ちます・・・また、今週から私立高の受験がスタートします。都立高も残り1ヶ月ちょいとなりました。先週までは、特に緊張した様子もなく、淡々としていた塾生が多かったように見えましたが、私立の受験も始まるということからも正直、緊張していると思います。今までは、少し厳しく話していましたが、今週からはリラックスできるような言葉に切り替えて、対応しようと思います。応援しているよ、受験生のみんなよ！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 14:20:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【来週からは、いよいよ】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-84675/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-84675/</guid>
      <description>今週日曜日、市民駅伝レースに出場します。僕は、1区4キロを走りますが、チームから求められているのは、16分以内で2区へ繋いで欲しい、です。練習では、頑張って4キロなんとか17分でした。果たして、火事場のくそ力は出るのでしょうか・・・？（笑）さて、来週からいよいよ私立の推薦による試験が始まります。それに伴い、個人面談の練習を始めました。一人にかける時間は、「こちらがOKを出すまで」です。（笑）面談は、力まず自然体で、相手の目を見て、ハキハキ話すが大事なので、しっかり指導したいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 21:20:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【2015年スタート】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-84451/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-84451/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます！本年も、どうぞ宜しくお願いします。今年は、3月に大きな出来事が控えております。まだ発表は出来ませんが、より存在価値を認めていただけるような塾になるべく、進化したいと考えています。「必要とされる塾」「喜ばれる塾」を目指して、2015年も日々邁進していきたいと思います。！！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 17:27:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【姿勢の変化】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83837/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83837/</guid>
      <description>今年の夏に入塾した生徒で、急に伸びてきた生徒がいます。変わったのは、本人の授業に対する姿勢が違うってこと。多少なりとも、スイッチが入ったようです。聞き漏らさないように集中して、講師の話を聞いています。そして、わからないことがあれば、質問をしています。伸びる子の特徴は、同じですね。他の生徒にも同じことが言えると思いますが、その状態になるように外部から働きかけたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 20:12:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【冬期講習　追加情報】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83589/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83589/</guid>
      <description>昨日日曜日は、八千代マラソン大会の10マイル（16キロ）の部に初参加しました。最近、お付き合いの場が多く、体調もイマイチでしたが、ヘロヘロになりながらもなんとか完走しました。タイムは、「1時間21分21秒」普通は、ここからハーフマラソン、フルマラソンへの流れになると仲間から言われましたが、瞬発系のスポーツを好む僕は、10マイルをＭＡＸとします。（笑）しかし、しんどかったです。さて、先週「冬期講習のお知らせ」をＵＰしましたが、費用の記載方法で一部誤りがありました。　《費　 用》　　小学生 　月謝　　 4,861円/4コマ　　　　　　（税込5,250円/4コマ)　中1・2　 月謝　 　 9,074円/4コマ　　　　　　（税込9,800円/4コマ）　中3高1 　月謝 　10,370円/4コマ　　　　　　（税込11,200円/4コマ）　高2・3　　月謝　 11,851円/4コマ　　　　　　（税込12,800円/4コマ）　教室運営費　2,407円/月　　　　　　　　　　（税込2,600円/月）恐らく、個別指導塾の中では、最安値かと思います。だからと言って、塾の目的である成績ＵＰということを疎かにするつもりはありませんので・・・＾＾当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 13:29:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【冬期講習のお知らせ】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83362/</guid>
      <description>《期 間》　12月15日（月）〜1月17日（土）《時間割》　　〜小学生　50分〜　　〜中・高生　80分〜小学生　　15時〜　　16時〜17時〜　 18時〜中・高生    15時半〜17時〜18時半〜20時〜《費　 用》　小学生 　月謝　　5,250円　4コマ中1・2　 月謝　 　9,800円　4コマ中3高1 　月謝 　11,200円　4コマ高2・3　　月謝　 12,800円　4コマ教室運営費　2,600円/月テキスト代　1,000円〜2,000円《その他》　＊　冬期キャンペーン　　　→　5人限定で特典あり。詳細はお問合せ下さい！！＊　冬期講習のみもOK　　＊　個別指導塾として、地域No1の低価格です。＊　無料体験授業は、原則2コマ受けていただきます。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　　　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 12:21:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【テスト返却されます 】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83149/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-83149/</guid>
      <description>先週日曜日、地元4校によるオヤジ対抗ソフトボール大会が行われました。昨年、優勝している我がＭ中は、意気込んでいましたが、結果、初優勝を飾ったのは、Ｍ小学校オヤジチームでした。過去優勝していないのはＭ小学校だけでしたが、、今年春からチーム編成、作戦、練習計画を立てて、実行してきたようです。その差は、歴然でした。やはりテストと一緒で、準備と行動の大事さを痛感しました。来年は、真似ようと思います。さて、後期定期テストも終わり、いよいよ今週からテスト結果が戻ってきます。楽しみですが・・・・結果が出る生徒、出ない生徒、いろいろあるでしょうが、現実をしっかり受けとめて、次に繋げる行動を取ってもらいたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　　　※成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 12:29:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考えるということ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82909/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82909/</guid>
      <description>昨日日曜日は、地元地域の4校対抗のフットサル大会が行われました。中学オヤジチームは、経験者1名であとは全員素人、他の3チームはほぼサッカー経験者で占められている中、1試合7分、1チームと2試合、合計6試合の総当たりで行われました。結果は、奇跡の1勝1分け4敗でした。初めてのフットサルでしたが、こんなにきついスポーツとは思いませんでした。身体は、筋肉痛です。・・・（笑）さて、「考えるということ」で、思い出したことがありました。部下で、ハイレベルの大学卒業の新入社員を持ったことがありましたが、驚くくらいに仕事ができませんでした。（笑）ただし、記憶力はめちゃめちゃよかったのを覚えています。勉強はできる人だと思いましたが、仕事は使い物になりませんでした。取引先の社長にそんな話をしたときに同じような話を聞きました。ポイントは、今ある成績レベルから、どうすれば成績がUPするかを考えて行動することかと思います。それが出来る生徒は、学校内の成績で他の生徒と比較して悪かったしても社会に出たときに通用すると思っています。塾生には、こういう考えで今週のテストに望んでもらいたいと思いますし、これからも、こんな考え方を持って、生きていってほしいと思っています。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。そして、成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 19:51:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【今週・来週は後期中間テスト】</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82756/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82756/</guid>
      <description>先週土曜日は、地元中学校の地域交流会・バザーが行われました。途中、雨も心配されましたが、小雨が数回ぱらつきながらも、しぶとく持ちなんとか無事に終えることが出来ました。まあ、僕の仕事は、全体の見回りとゴミ片付けだけでしたが・・・（笑）年間最大イベントが終わり、多少ほっとしていますが、小さいですが、年末まで重要なイベントがいくつかあるため、まだまだ気を抜けません。。。さて、いよいよ今週・来週と後期中間テストが始まります。中学3年生にとっては、最終内申が確定する重要なテストです。少しでも結果が上向きになるようにサポートしますが、一番大事なことは本人が自覚を持って取り組むことです。最後まで粘り強く、諦めないで、全力を尽くしてほしいと切に願っています・・・当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。そして、成績を上げることだけに集中した塾は、目指しません。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 20:41:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期中間テスト前</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82430/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82430/</guid>
      <description>中学校で「オヤジの会」にも所属しており、先週土曜日の夕方から第3回定例会がありました。内容は、今週土曜日に実施されるバザー内容の打合せでした。全体の1/3は、オヤジの出す品目があり、現役だけでは人手不足でありＯＢやＯＧも動員しての対応となります。ＰＴＡ会長の仕事は、見回りとゴミ片付けです。（笑）さて、昨日11/3は文化の日の祝日で、本来は塾も休みです。しかし、中学3年生については、試験前最後のテストであり、内申に関わる重要なテストということもあり、中学生だけは、授業を行いました。しっかり結果を出して欲しいので、テスト前の日曜日にもう一度実施しようと思っています。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 15:04:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>は〜？</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82178/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-82178/</guid>
      <description>こんな記事が掲載されていました。「財務省は27日午前、財政制度等審議会（財務相の諮問機関）の会合で、2011年度に制度化した公立小学校1年生の35人学級を従来の40人に戻すよう文部科学省に求める方針を提示した。民主党政権下できめ細かな指導を目指して導入したが、財政負担増にもかかわらず、いじめや暴力抑制の明確な効果が認められないと主張した。財務省の試算によると、40人学級に戻した場合、義務教育費国庫負担金を年間86億円削減できる。下村博文文科相は40人学級復活に難色を示しており、年末の予算編成に向けて激しい攻防が展開されそうだ。」はっきり言って、削減するところを間違っていると思う！学校関係に関わるものとすれば、学年に関わらず、1クラス30人学級そして、可能であれば、20人程度まで少なくし、先生がもっと1人1人を手厚く指導できればと思っています。エリートの方々は、もっと現場を見られたらどうかと思いました。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 14:31:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>賢くなれ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81956/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81956/</guid>
      <description>11月30日日曜日の午後から、地元のスタジオで、地元中学卒業生のプロのバンドとオヤジの会バンド、そして、中学関係のバンドで、コンサートを行います。その前座として、部長を務めるギター倶楽部も演奏を行います。楽曲は、4曲　「チェリー」「栄光の架け橋」「？」「顧問の作詞作曲の歌」ギター初心者の僕は、5月から練習に励んでいるもののいまだイマイチ・・・果たして、間に合うのか・・・（汗）　練習ペースを上げていきたいと思います！さて、中学2年の息子に「賢くなれ」とアドバイスしました。これは、前期の通知表の内申が、中1より、3落ちていたことからによるものです。意味は色々とありますが、勝手に　「次にどうするかを考えて行動出来る人」と定義しています。返事は、「わかった」と歯切れよく答えていましたが、本当に理解しているかは、後期中間テストまでの行動をじっくり見てからと思います。また、同じアドバイスを塾生にも、しようと思います！！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 14:12:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験まで残り4ヶ月弱</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81777/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81777/</guid>
      <description>昨日月曜日、深夜中に台風19号が関東を通過しました。被害が出ている中で、当塾にとって、幸いだったのは、昨日が祝日だったこと、深夜での通過だったことです。もし、平日で、かつ日中での通過であれば、休校となっていた所でした。しかし、今年は上陸頻度が多いですね。地球が、人間に対して怒っているような感じがするのは、僕だけでしょうか・・・さて、今年も残り2ヶ月半となりました。中学3年生は、受験まで4ヶ月弱となります。この期間をどう捉えるかですが、まだまだ巻き返しは、可能です。巻き返しのための勉強時間は、　平日は4時間、英語1時間　数学1時間　理科1時間　社会1時間　土日2日間で、各10時間ずつ　20時間を苦手科目中心に振り分けるこれで、普通に偏差値が10は上がります。どんくさく、要領の悪い自分自身の体験談です。（笑）是非、チャレンジしてもらいたいもんです。自宅で難しいならば、塾に自習しにきて下さい！待っています！！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 16:16:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『うまれる』</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81566/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81566/</guid>
      <description>毎年、地域4校PTAで主催するイベントがあるのですが、今年は、11月に『うまれる』という映画を上映することになりました。先日、実行委員会で試写会を見たのですが、号泣でした。内容は、出産、死産、不妊、障害、胎内記憶など様々な経験をされるご夫婦、ご家族の生の姿を見、そして経験を共有する事で、【自分たちが産まれてきた意味や家族の絆、命の大切さ、人との繋がり、そして&quot;生きる&quot;ことを考える、ドキュメンタリー映画】です。URL  ： http://www.umareru.jp/umareru/成績がUPすることも大事ですが、この映画は、もっと根本的な事を考えさせられます・・・機会があれば、是非ご覧下さい。ちなみに11/22から第２弾が、銀座シネスイッチ銀座などで、上映されます。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。　　※　映画関係者との繋がりは、全くありませんので・・（笑）　</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:13:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心ここにあらずの勉強</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81266/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81266/</guid>
      <description>中2の息子のテスト結果が出ました。一番、落ち込んだ結果だったようで、嫁から散々言われていました。（笑）なので、今回あえて詳しく聞きませんでした。息子自身の主張は、やったけどダメだったと言っていますが、そんなことはなく、きちんと集中して勉強していれば、必ず上がるのが成績です。地元の塾にも行っているし、自習もしているようでしたが、結果が伴わないのは、やったつもりになっているだけの話しです。「心ここにあらず」の勉強だったということが言えます。次のテストまでの約1ヶ月半、奮起を期待したいところです。さて、当塾でもテストが戻ってきています。結果が伴う生徒と伴わない生徒の差は、歴然とありますが、やったけど出来ていないのは、息子と同じ「心ここにあらず」の勉強だったと思います。ちなみに伸びる生徒の特長は、「素直さ」です。指導やアドバイスされたことをきちんと実行する生徒は、間違いなく伸びています。「素直さ」というキーワードが、なかなか伝わらない生徒もいて、もどかしさもありますが、あきらめずにしつこく伝え続けていきたいと思います！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 16:32:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子も定期テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81014/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-81014/</guid>
      <description>先週、この地域の中学生は、前期期末テストでしたが、息子の中学校も前期期末テストでした。期末テストであるため、9教科のテストでしたが、当初の息子は、「今回は、ガチだから」と意気込んでいました。しかし、徐々にトーンダウン・・・意気込みは、素晴らしかったですが・・・（笑）今週中に全ての結果がわかりますが、果たして。。。。さて、この地域の中学校でも、テストの解答が戻ってきます。塾生に話しを聞くと自信のある生徒もいたり、出来なかったと話す生徒もいたりと様々でしたが、少なくとも前回の結果よりも、伸びてくれていることを願っています。結果が良ければ、その原因はなんで？　悪ければ、その原因は？次に活かせるような会話をしたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 16:33:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-80824/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-80824/</guid>
      <description>先週土曜日は、地元中学の運動会でした。ＰＴＡ会長挨拶は、昨年の教訓から1分前後にとりまとめて抑えたので、息子や友達からは、時間も内容も好評だったようです。（笑）その後、保護者が参加ＯＫの100ｍ走りに出場1年生男子には、余裕で勝利し、2年生男子とは、息子と同じ組みで出場し息子にはギリギリ勝利、しかし2位3年生男子とも走りましたが、4位で撃沈しました・・・来年は、もう少し鍛えて全学年に勝利したいと思います。さて、いよいよ本日から定期テストが始まります。数学、英語だけでなく、理科、社会のテスト対策のプリントを渡しましたが反復して行ってくれたでしょうか・・？パーフェクトに出来ていれば、80点は取れると思います。来週24日以降には、返却されるはずのですので、その結果を待ちたいです。朗報が欲しい・・・当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 13:02:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週16日の週は、前期期末テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-80614/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-80614/</guid>
      <description>今週土曜日は、地元中学校の運動会が開催されます。昨年に引き続き、PTAを代表して一言挨拶を行います。昨年は、約3分の挨拶で、生徒が覚めた雰囲気を醸し出していました。（苦笑）今年は、記憶に残るべく最大1分で完結させます！（笑）結果をお楽しみに・・・さて、いよいよ来週16日から、中学校は前期期末テストが行われます。受験生で推薦を狙う生徒は、このテスト結果は大事です。他の生徒も、毎回話していますが、少しでも点数が伸びることが大事です。他の生徒の結果を基準にするのではなく、自分自身の前回の結果を基準にして欲しいと思います。当塾もそのために出来る事は、何でも支援します。塾生よ、頑張れ〜当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:37:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-80134/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-80134/</guid>
      <description>先週土曜日、実行委員の一人として、地域の防災訓練に参加しました。　小学校体育館を利用しての1泊2日の本格的な訓練であり、千葉県初のようでした。消防関係の方も参加していただき、各班に分かれてＡＥＤの使用方法や心臓マッサージや人工呼吸の訓練、通報連絡など行いました。夜は、災害用の食事をとり、寝床は段ボールでした。深夜は、仮眠を取りながらの見回りを行い、ヘロヘロになりながら朝を迎え、8時に解散しました。参加した子供たちは、よい経験になったと思いますが、運営側はその準備の重さに来年どうするかまだ迷っています。（笑）さて、いよいよ学校がスタートしました。地元千葉県は、9月1日からの学校スタートなので、江東区は、教育委員会の方々の意識が高いなと思います。もちろん、当塾の生徒達は、いまだにブーブー言っています。（笑）その度に「文句を言っても何も変わらない、やるべことをやろう」と言うといいよな〜先生は勉強しなくてだって・・・結構やること多いのですが、見えていないようです。（笑）そんなかわいい生徒のために頑張ります！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 12:37:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み終了</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-79950/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-79950/</guid>
      <description>先日、車を運転していると仕事の電話が入り、運転継続のまま電話対応をしました。その電話が意外と長引いてしまい、一生懸命話している横にミニパトがす〜と現れ・・・・仕事の電話だったので、婦警さんからはやさしいお言葉を掛けてもらいましたが、減点1点、罰金6000円を支払うことになりました。ルールは守りましょう・・・（笑）さて、江東区は今週いっぱいで夏休みも終了し、来週25日からは、学校スタートです。中学生は、9/16の週に前期期末テストも控えています。休みボケもあるでしょうが、頭を切り替えて、しっかり勉強に取り組んでほしいと思います。塾生のみなさん、自習しにきなさい・・・当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 15:38:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ8月</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-79564/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-79564/</guid>
      <description>中2の息子は、剣道部に所属しています。先日、市内の大会があり、ベスト8に入りました。小学校の頃にお世話になった一つ上の先輩を破ってのベスト8だったようで、喜びもひとしおだったようです。普段は厳しく接していますが、今回は素直に褒めてあげて、お祝金として小遣いも渡しました。（笑）次回の大会でも、頑張ってほしいと思います。さて、8月も第2週に入りました。来週13日（水）から17日（日）までは、お盆休みになります。受験生は、お盆のちょっとだらけそうな時にどれだけ自己管理して、勉強するかは大事です。やらされではなく、自らの意思で、しっかり勉強に励んでほしいと思います！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 13:00:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　実施中</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-79345/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-79345/</guid>
      <description>気温35℃の中で、草野球の試合2試合に出場しました。ちょうど、夏の甲子園出場に向けて、県大会が行われているのをＴＶで見ていたりするので、昔を思い出して、気合いを入れて望みましたが・・・途中で、へたばってしまいました・・・・昔には、戻れませんね（笑）でも、体重は、3キロ減となり、体脂肪率は、12％程度年齢の割には、体型を維持しています。さて、当塾も夏期講習がスタートしています。小学生から高校生まで、幅広く対応していますが、今年は、開校以来初めてとなる大学受験生が数名います。中学生よりも大人なので、色々な意味でやりやすさは、あります。希望大学に合格すべく、勉強だけでなく、心の面でも、応援したいと思います。もちろん、高校受験を迎える中学3年生もしっかりサポートします！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 15:10:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78858/</guid>
      <description>先週、坊主になったことで、お会いするたびに色々な反応がありました。一番多かったのは、何の悪さしたの？という問いかけでした。（笑）坊主のメリットは、髪の毛を洗うのも乾くのも早いということです。癖になりそうですが、既に嫁から却下されているので、次回は控えます。さて、いよいよ夏期講習に入りました。当塾は、生徒の都合に合わせてスケジュールを決めていく方式なので、部活を行っているご家庭やプライベートを大切にされているご家庭からは一定の評価をいただいております。まだ、無料体験を数名受け付けておりますので、ご興味のある方は、お気軽にお問合せ下さい。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 13:31:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期限定作文講座</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78530/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78530/</guid>
      <description>7月は既に始まっていますが、気持ちを一新すべく、先週末に「坊主」になってしまいました。（笑）長さは、5分刈りにしたので、髪の長さは9ｍｍです。まだ、保護者にも塾生にも見せていません・・・果たして、どんな顔をされるか、楽しみです。さて、当塾では、「夏期限定作文講座」を開きます。＊小学生　50分×10コマ　20,000円＊中学生　80分× 6コマ　 20,000円　　　※テキスト代　1,000円＊講師1名：生徒2名までの個別指導昨年、作文が苦手という話を保護者との面談時によく聞いていたために開く対策講座です。人数が限定されていますので、ご希望者は、早めにお申し付け下さい。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 13:31:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78273/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78273/</guid>
      <description>無料体験10名様限定です。〜個別指導専門塾〜【期間】　7月14日（月）〜9月6日（土）【時間帯】　小学生（50分）　15時〜　　16時〜　17時〜　　18時〜中高生（80分）　15時半〜 17時〜 18時半〜 20時〜【料金例】　地域NO1の価格帯　・・・お問合せ下さい。【特徴】☆　地域最安値　＊個別指導において☆　柔軟な対応　＊塾側の都合ではなく、ご家庭の都合に出来るだけ合わせます。☆　アットホームな雰囲気☆　成績保証を掲げています☆　振替制度により、月謝の支払い損がありません　　　　　　　【強　み】＊　地域最安値であるのにも関わらず、成績保証を掲げているため、費用対効果が高いです。＊　授業の振替が何度でも出来るため、お子様は安心して学校、部活動、趣味などに取り組め、　　ご家庭の予定なども立てやすいです。＊　お子様のために講師は成績ＵＰ，教室長は「自立した大人・社会に通用する大人」をテーマに　　指導していくため、学力ＵＰだけでなく、自立する心が芽生えてきます。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 12:58:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト結果に伴って・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78001/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-78001/</guid>
      <description>東京都議会での、議員さんの発言が問題となっていますが、仕事場でのあの発言は、民間じゃ考えられません。学歴は高いのかもしれませんが、どうなんでしょうか・・・勉強はできるのかもしれませんが、賢くはないと思います。当塾の生徒には、賢い生徒になって欲しいと思っています。さて、9日の週に行われたテストの解答用紙が返却されてきています。今回は、対策をきちんと行ったので、結果が伴う生徒が多そうですが、理科と社会が、足を引っ張っています。（泣）理科と社会の個別授業の依頼もありますが、お金がもったいないためその分、数学と英語の回数を増やすようにしてもらっています。とは言え、都立を目指す場合は、英語・数学の1点も、理科・社会の1点も重みは一緒なので、なんとかしなくてはなりません。前期期末テストの時には、参加費用を抑えた、理科と社会のテスト対策を考えてみたいと思います。そうそう今週木曜日・金曜日に中間テストが行われる中学校もあります。通う生徒には、対策プリントを渡し、アドバイスもしました。結果を楽しみにしたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 12:19:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週はテスト</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-77464/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-77464/</guid>
      <description>先週、高校野球部の先輩の独立開業のお披露目会に参加しました。その職業は、「弁護士」です。進学高校でしたが、身近で弁護士になる方がいるとは思いませんでした。（笑）話を聞きましたが、弁護士の資格を維持するだけでも、毎年それなりの費用がかかるようです・・　これから、応援していきたいと思いますし、何かあった場合には活用させていただこうと思います。さて、いよいよ今週は前期中間テストがあります。アドバイスしたことや手渡したプリント、授業内での講師からのアドバイスをきっちり行ってくれれば、最低でも平均点はクリアするはず！来週以降の朗報を楽しみに待ちたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 19:44:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量をこなす＝勉強時間が少ない</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-77110/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-77110/</guid>
      <description>先週土曜日は、娘の通う小学校の運動会が行われました。雨は降らなくてよかったですが、気温が上がり過ぎで、介護室に駆け込む生徒、保護者は多かったようです。そんな中、我が娘は元気いっぱいで、神様からの贈り物である足の速さがあり、見事駆けっこで一番を取り、リレーでもトップで走り切ってくれました。素晴らしい活躍ににんまりしていました。さて、日曜日は、中学生を集めて無料の定期テスト対策を行いました。生徒によって、差がありましたが、ひとえに問題が解けない生徒や間違いの多い生徒は、問題をこなす量、つまり、勉強時間が足りていません。一つの基準になると思いますが、定期テスト平均380点〜420点の範囲で推移している息子は、剣道部に所属しながら、一日平均1時間、テスト前になると一日平均3時間前後は、勉強時間を確保しています。息子を見ていて、地頭は一般的かと思いますが、それでも量を確保すればこの程度は、いけるんだなと思いました。しっかり切り替えて、今日から、勉強時間の量を確保して、アドバイス通りの対策を行って欲しいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 16:00:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストを行う意味</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-76824/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-76824/</guid>
      <description>6月1日日曜日は、テスト対策を行いますが、その夜、月に一度のギター練習があります。日々、小さな練習を積み上げていますが、想像以上に指が動いてくれないため、くじけそうです。（笑）さて、中学生は、6月第2週に定期テストがありますが、我が家の中学生の息子も同日にテストがあります。テスト対策のために日々勉強を勧めていますが、息子から「なぜ、テストをやるのか？」と質問を受けました。「いい点を取るのが目的ではない、自分がどれだけ成長したかを確かめるためだよ」と答えました。腑に落ちたようです。（笑）息子もそうですが、我が塾生も、成長した結果を見せてほしいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 14:33:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-76557/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-76557/</guid>
      <description>6月半ばから下旬に行われる前期定期テスト対策を6月1日日曜日に9時から行います。費用は無料ですが、準備のために人数を確定させたいため、塾生はメールにて、申し込みを行って下さい。特に中学1年生は、初めてのテストということもあるので、全員もれなく参加してほしいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 14:30:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間テスト1ヶ月前</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-76310/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-76310/</guid>
      <description>ひょんなことから、5月からアコースティックギターをやることになりました。今まで生きていた中での楽器経験は、小学校時代のたて笛が最後です。（笑）やる気は全くありませんでしたが、今回は、挑戦することにしました。理由は、よく息子に「何でも新しいことに挑戦することで、自分の枠が拡がる」と話しているからです。努力します！さて、新学期がスタートしてもう1ヶ月過ぎました。6月半ばには、中学生の前期中間テストがあります。予習型で行っている当塾では、2週間前からテスト範囲が発表される前から、既にテストを意識した指導を行っております。また、講師から指導されたことをしっかり自宅で復習することで、より結果に繋がってくるので塾生には、保護者のように「復習しなさいよ！」と言い続けたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 16:26:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習障害？</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-75577/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-75577/</guid>
      <description>ロンドン郊外の街に、一人の小学生の女の子がいました。ある日のこと。少女の両親が、学校の教師に呼び出されました。そして、教師から 「お宅のお子さんは、学習障害があります。」と伝えられたのです。集中力が無く、いつもそわそわしているというのです。両親は心配になり、専門家のところに相談に行く事にしました。専門家のところへ着くと、少女と母親は分厚い壁に囲まれた部屋に案内されました。 母親は、専門家に、少女が学校でどのような問題行動をしているかについて、２０分以上にわたり説明しました。 いつも宿題を遅れて出したり、周りの子の勉強の邪魔をしたり、などなど。そして、一通り説明が終わると、その専門家は少女にこう言いました。 「君のお母さんの話を聞いて、お母さんと二人で少し話をしたいんだ。すぐに戻るから、少しここで待っててくれるかな。」そう言って、少女を一人部屋に残し、母親と出て行きました。部屋を出る時に、医師は机の上のラジオの電源をオンにしてから出て行きました。 そして、母親と一緒に隣の部屋に入ったのです。その部屋には、少女のいる部屋の様子を見る事が出来る窓がありました。その窓は、マジックミラーになっているので、少女の方から、母親と医師は見えません。そして医師は、母親に、ここでしばらく少女を見ているように言いました。 しばらくすると少女はラジオから流れる音楽に合わせて元気に踊り出しました。その姿をしばらく眺めてから、医師は母親に言いました。「お母さん、彼女は病気なんかではありません。彼女はダンサーなんです。ダンススクールに通わせてあげなさい。」そう言ったのです。母親は医師に言われた通り、少女をダンススクールに通わせる事にしました。ダンススクールの教室に初めて足を踏み入れた時、少女は感激しました。なぜなら、そこには自分と同じような子ばかりだったからです。じっと座ってなんかいられない。考えるのにまず体を動かさないといけない。そんな子ばかりだったのです。少女はそこでダンスを習いました。どんどん上達し、やがて少女は、17歳でロイヤル・バレエ団の前身であるサドラーズ・ウェルズ・バレエ団に入団することになりました。そこで次々と大役を射止め、一躍スターバレリーナとなったのです。しかし、彼女の活躍はバレエにとどまりませんでした。彼女はバレエ団を対談すると、TV、映画、舞台と活躍の場を広げ、成功をおさめます。彼女の仕事の中で、最も輝かしいものそれは、世界的なヒットミュージカルである「キャッツ」「オペラ座の怪人」の振り付け。モダンとクラッシック、バレエと演劇を融合させた彼女の振付によって、世界的にヒットしたのです。彼女の名前はジリアン・リン。爵位を授与された天才ダンサーであり、天才振付師。 学習障害と診断され、ラジオに合わせて夢中で踊っていた天才ダンサー当塾は、このようなことを意識して、学習塾を運営しています。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 18:18:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挑戦と失敗</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-75282/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-75282/</guid>
      <description>日本人の習性として、「失敗をしたくない」あるいは「失敗した指摘を受けるのを嫌う」というものがあると思います。だから、「失敗を避けるには行動をしないのが一番」または、「挑戦しない方がよい」などと考える人もいるのかと思います。たしかに行動しなければ、失敗を確実に避けられそうな気がします。しかし、それは誤解で、本当の失敗とは「何もしないこと」です。何もしなければ、何も得られません。行動しなければ、経験もゼロです。結果は関係ありません。もし行動をして失敗をしたのなら、失敗という結果が得られます。失敗によって、失敗の理由を発見できるのですから、1つの前進となります。是非、失敗を恐れず、とにかく沢山の新しいことに積極的に挑戦してみてください！そして、沢山の失敗をして下さい。その失敗の経験を次に活かして、また挑戦をしてください。その挑戦と失敗の連続の経験が、必ず今後の人生によい結果をもたらしますから・・・入学式で、新入生に向けたお祝いの言葉の一部でした。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 15:15:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年　新学期スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-75039/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-75039/</guid>
      <description>先週土曜日は、地元地域のお花見会が行われました。11時からスタートした会は、16時半まで行われ、そこで一度解散し、20時から場所を変えて2次会スタート。その後、3次会、4次会と続き、帰宅したのは朝4時でした。立場上、お付き合いは大事であるため、最後まで付き合いましたが流石にきつかったです。（笑）さて、いよいよ新学年、新学期がスタートします。昨年同様、「成績ＵＰ！」のために出来る精一杯の動きをしようとコミットしていますが、成績ＵＰするだけじゃ、社会で通じません。生徒の持つ個性や長所を最大限に伸ばせるような対応をしていきたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 21:09:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感謝の言葉</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-74756/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-74756/</guid>
      <description>中学卒業と共に当塾を退塾となる生徒がいます。その保護者の方達が、「お世話になりました」という言葉を伝えるためにわざわざ塾まで来て下さいます。中には、高校でも学力が落ちていきそうならば、すぐご相談させていただきます、と言っていただける保護者の方もいらっしゃいます。有難いことです・・・この地域は、特に塾の競争が激しくなってきていますが、変わらぬ姿勢で、よりレベルアップを図っていきたいと思います！！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 12:36:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近年の都立高校入試傾向</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-74422/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-74422/</guid>
      <description>2つあります。１、ますます学力重視の傾向が強まりつつある。２、コミュニケーション能力の高い生徒を重視、集団討論や面接で選抜する傾向平成28年入試（今の1年）から※　学力検査と調査書点　　全校　7：3　→　より学力重視　　　　※　実技教科の割合　2倍に変更　→　バランス重視　学力検査の比重を上げるのは、意味がわかります。先生との相性や見方によって、かなりバラツキがあるように思えて仕方ありませんでした。実技教科の割合を今の1.3倍から2倍にするというのは、生徒をどこをきっても「金太郎飴」にしたいのでしょうか・・・決まったことなので、この決まりに向けて、塾側も対策をする必要があると考えています。実技教科のテスト対策も出来たら、生徒や保護者の方にも喜ばれるかもしれません。いろいろ工夫をしていきたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 13:20:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現状維持</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-74172/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-74172/</guid>
      <description>先週の卒業式の祝辞では、なんとか3分前後で済ませました。息子に感想を聞いた所、長すぎもせず短すぎもせず、よかったのでは？という感想でしたが、内容はあんまり覚えていませんでした・・・まあ　こんなもんなでしょうね（笑）さて、いよいよ4月から消費税が8％にＵＰします。家賃、電気代、テキスト代など、ＵＰしますが、当塾は、月謝を変更せず現状維持で望みます。一つ一つは、小さなＵＰですが、まとまると結構な金額になってきますが企業努力で、頑張りたいと思います。来週からは、春休み突入です。弱点克服のための貴重な期間ですので、特に新3年生になる塾生は来年の受験のためにも積極的に自習にきて欲しいと思います！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 15:37:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾側の都合</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73878/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73878/</guid>
      <description>いよいよ明後日は、地元中学校の卒業式です。そこで来賓代表として祝辞を述べますが、塾生から言われるのは出来るだけ短くだよ、と言われております・・・（笑）短いながらも、思いのこもったメッセージを送ろうと思います。さて、いよいよ春期講習の時期に入ってきました。よく思うのは、塾側の都合に保護者の方が合わせているケースが非常に多いと思います。塾側が成績を上げるための仕組みを作って、そこに生徒を入れ込むという考え方は、非常に合理的かと思いますが、なんとなく抵抗があります。当塾は、保護者の要望を聞き、その上で塾側が出来ることは何があるのか？を模索していきます。また、勉強以外のことでもご相談に乗り、保護者の方と一緒になってお子様の成長をサポートしていきたいと思っています。塾の目的を考えるとナンセンスかと思いますが、それでも、満足していただいている保護者の方もいらっしゃます。生徒数は、驚くほど増えるとは思いませんが、ベースの部分は変えず、ただし、進化することを意識しながら、今後も取り組んでいきたいと思います。ちなみに「成績保証」も行っています・・当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 12:39:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾の強み　3つ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73629/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73629/</guid>
      <description>深夜にランニングをするようになってから、すこぶる体調が良いです。 血液が全身にくまなく回ってり、疲れを感じにくくなりました。 走り始めて、3ヶ月目に突入しましたが、今月は、いよいよ一人ハーフマラソンに挑戦します。どういう変化が身体に起こるか楽しみです。 さて、当塾の強みをお伝えします。柔軟な対応　・・・　塾側の都合で決めず、保護者の方のご要望を伺いながら　　　　　　　　　　　　　決めていくというオーダーメイドのスタイルです。振替対応可能　・・・　部活や学校の予定、ご家族の予定を優先することが出来る　　　　　　　　　　　　　　　振替は、非常に重宝されています。月謝が安い　・・・　個別指導の中で、上記2つを踏まえて比較するとかなり安いと思います。　　　　　　　　　　　　　4月から消費がUPしますが、月謝は据え置きました。 ご興味のある方は、無料体験キャンペーン中ですので、お問合せ下さい。残り、7名です。  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 12:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73245/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73245/</guid>
      <description>来週から3月に入ります。当塾も例年のごとく、春期講習会をスタートします。無料体験10名様限定となっております。〜個別指導専門塾〜【期間】　3月24日（月）〜4月12日（土）【時間】　小学生（50分）　14時〜　15時〜　　16時〜　17時〜　　18時〜中高生（80分）　14時〜  15時半〜  17時〜  18時半〜  20時〜【料金例】　小学生　　5回＝　6500円　　1300円/1回中1・２　　 5回＝12250円　　2450円/1回中3・高1   5回＝14000円 　 2800円/1回高2・3　　 5回＝16000円　　3200円/1回【特徴】☆　地域最安値　＊個別指導において☆　柔軟な対応　＊塾側の都合ではなく、ご家庭の都合に出来るだけ合わせます。☆　アットホームな雰囲気☆　成績保証を掲げています☆　振替制度により、月謝の支払い損がありません　　　　　　　【強　み】＊　地域最安値であるのにも関わらず、成績保証を掲げているため、費用対効果が高いです。＊　授業の振替が何度でも出来るため、お子様は安心して学校、部活動、趣味などに取り組め、　　ご家庭の予定なども立てやすいです。＊　お子様のために講師は成績ＵＰ，教室長は「自立した大人・社会に通用する大人」をテーマに　　指導していくため、学力ＵＰだけでなく、自立する心が芽生えてきます。『当塾に通われている生徒の小学校・中学校』【小学校】東陽小・南陽小・枝川小【中学校】東陽中・第2南砂中・深川第2中・深川第3中・深川第4中・深川第5中・深川第6中・深川第8中他　私立中学校【高　校】私立高校　他当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 12:59:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週24日　都立受験日だが・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73036/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-73036/</guid>
      <description>いよいよ来週24日は、都立の受験日 推薦で合格した塾生もいますが、もちろん受験する生徒はいます。 受験する生徒と会話をするといい緊張感が伝わってきます。 どこの高校に行ったとしても、今自分の出来る最大限の行動で頑張ることが大事であり、その頑張った行動は、将来必ず役に立ちます。 みんな最後まで一所懸命、勉強に励んでください。 応援しています！  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。 　☆　来週は、【春期講習のお知らせ】です。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 12:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どんな結果になっても</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-72702/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-72702/</guid>
      <description>金曜日深夜から土曜日、日曜日深夜までの大雪で住んでいるマンションの周辺で、最大50cmも雪が積もっていました。 日曜日昼から雪かきを3時間半、ぶっ続けで行った結果、身体が筋肉痛です。（笑） でも、よいトレーニングになりました。  さて、各自が目指す高校合格のために当校の塾生も勉学に励んでいますが、どんな結果になっても、それを糧にして、高校生活や今後の人生に活かしてほしいと思っています。 合格することは素晴らしい事なんですが、合格以上に受験の体験から何に気づき、何を学び、そして、次にどう活かすかの方が、もっと大事だと思っています。 まだ、中学生や高校生には、難しいかもしれませんが、こういうことを意識して、生徒に接していきたいといつも考えています。 今はすぐわからなくてもいいでも、いつかきっとわかる時がくると思うので・・・  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 21:36:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2月となり、都立試験日まで20日</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-72400/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-72400/</guid>
      <description>先週土曜日の中学校イベントにおいて、歌とダンスを披露しました。結果は、ダンスはうまくいきましたが、歌詞でつまづきました・・・（泣）歌いながら、ダンスするってのは、大変なことです。それでも、それなりのパフォーマンスだったので、地域からのオファーを待っています。（笑）さて、都立の試験日まで、残り20日となりました。ここまできたら、どうすればよいか？それは、普段と変わらず、コツコツ積み重ねて、勉強に励むしかありません。結局それだけなんです。後は、コツコツ積み重ねる自分の行動を信じるのみ！塾生全員が、希望校に合格することを祈っています・・・当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 12:14:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ダンス披露の予定</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-72088/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-72088/</guid>
      <description>中学校に「オヤジの会」というPTA組織の傘下にあるお父さんの会があります。その会は、縁の下の力持ちという存在で、土曜日や日曜日に地域や子供たちのサポートを行っています。今週土曜日、その会の25周年式典が行われますが、そこで、歌とダンスを披露します。ダンスと言っても、簡単なものですが、歌いながら踊るというのは、大変難しくて・・・・1月は、その打合せや歌・ダンス練習で、土曜日や日曜日の夜に集まっていました。普段、塾生たちに「一生懸命やれば出来る！」と言っているため、最後の練習では、できるまで帰らないとコミットし、結果、帰宅したのは深夜3時でした。（笑）なんとか形になりましたので、土曜日の本番ステージでは、ビシっと決めます。さて、先週土曜日、受験生の個人面談の練習を行いました。最初は、おぼつかなかった生徒も、徐々に慣れてきて、最後はバッチリでした。これは、もちろん無料ですが、来年度は、面談のための資料も渡して、もう少し内容の濃いものにしたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 12:37:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残り約1ヶ月</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-71772/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-71772/</guid>
      <description>19日、地元船橋市主催の駅伝大会に4区ランナーとして参加しました。距離として2.1キロですが、それなりのタイムを求められていたのでややプレッシャーでした。しかし、いつも塾生に「あきらめるのが早い！」「最後まで全力でやるしかないだろ！」と言っているだけにやるしかありません。そして、気合いを入れて望んだ結果、1キロ4分を切るという自己ベストで走ることができました。わずか3週間のトレーニングでも、やる気になればなんとかなるもんだと思いました。（笑）さて、いよいよ都立受験日まで約1ヶ月となりました。私立を受験する生徒は、2月10日前後なので、もう20日位ですね。中学受験の生徒は、受験日が2月前半なので、約10日位です。それぞれが自分の出来る精一杯で、試験日まで取り組んで、当日は自分の行動を信じて、試験に望んで下さい。一つだけ間違いなく言えることは、行動したことに無駄はありません。必ず次に繋がります！みんな、ファイト〜！！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 14:13:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験に向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-71483/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-71483/</guid>
      <description>1月19日に行われる駅伝に向けて、トレーニングを行っていますがなんせ時間が短すぎて、記録が伸びません。まるで、英語と数学の勉強のようで、すぐ結果が出ない。。（笑）記録だけみるとめげますが、出来る限りの準備とトレーニングを行って望みたいと思います。ちなみにトップチームは、1キロ3分前後で走るそうです。僕は、4分30秒・・・先週、受験生にはお守りをプレゼントしました。合格のお守りではなく、ずっと学問に励みなさいよ、というお守りです。中学受験、高校受験、もちろん大学受験も、単なる通過点。勝負は、社会人になってからですが、そのトレーニングとして受験があると思っています。社会人になっても、学び、吸収し、行動に移せる人は強いですし、その癖付けのために今があると思っています。そのためにも最後まで諦めずに全力を尽くして下さい。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 12:22:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-71193/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-71193/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます！本日1月6日から、当塾もスタートします。受験生は、2月上旬から下旬に向けての試験に向けて、悔いのないように全力で行動をして下さい。こちらも、最後まで出来る精一杯のサポートをします！さて、昨年末にひょんなことから、1月19日に行われる駅伝に参加することになりました。2.1キロと距離は短かったので引き受けました。しかし、参加表明のあとに1キロ4分以内に走らないとタスキが繋がらないとの告知があり・・・（汗）素人には、かなり厳しいタイムですが、普段から塾生に最初から諦めるな！と言っている以上、全力を尽くしたいと思います。（笑）当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 16:05:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子の後期中間テストの結果</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-70592/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-70592/</guid>
      <description>結果は以下の通りです。　国語　61　　平均点　51　数学　90　　　　　　　 66　英語　74　　　　　　 　58　理科　62　　　　　　 　42　社会　76　　　　　　 　61500満点中　5教科合計　363点　平均72.6点　平均点合計 278点　　　　55.6点平均点も落ちましたが、それ以上に息子の結果も落ちました。 今回は、本人に任せていましたが、結果的に少し気が緩んだしまったようです。 このままじゃまずいだろ〜となり、期末テストの結果UPのために日々どうすればよいか？の計画表を提出させました。 提出されたものをベースに話し合いながら修正を行い、出来上がりました。 平日　最低90分の勉強　内容物の提出・確認土日　最低120分の勉強　内容物の提出・確認 となりました。 さて、次回はどういう結果になるでしょうか・・・・（笑）  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 19:15:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強が伸びる子の特徴</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-70385/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-70385/</guid>
      <description>ずばり、「素直」です。 学校の先生から言われたこと、アドバイスを受けたことを素直に行動に移せる子は、学力が向上でします。 更に伸びる子は、自分で考えて工夫し始めます。 僕は、野球をやっており、たまに打撃・守備・走塁の指導もしますが、伸びる人は、やはり素直に行動に移せる人です。 不動産業の仕事でも、結果に出てくる部下は、素直な部下でした。 対象が変わっても、基本は同じですね。 そういう部分を塾を通して生徒に伝え続けていきます！  なかなかすぐには、伝わりませんが・・・・（笑）  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 14:07:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-70074/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-70074/</guid>
      <description>《期    間》　12月9日（月）〜1月18日（土） 《時間割》　　〜小学生　50分〜　　〜中・高生　80分〜小学生　　14時〜15時〜16時〜17時〜18時〜中・高生   14時〜15時半〜17時〜18時半〜20時〜 《費　 用》　小学生   　月謝　　5,250円　4コマ中1・2　    月謝　 　9,800円　4コマ中3高1  　月謝 　11,200円　4コマ 高2・3　　月謝　 12,800円　4コマ教室運営費　2,600円/月テキスト代　1,000円〜2,000円 《その他》　＊　冬期キャンペーン　　　→　3人限定で特典あり。詳細はお問合せ下さい！！＊　冬期講習のみもOK　　＊　個別指導塾として、地域No1の低価格＊　無料体験授業は、必ず受けていただきます。  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 22:08:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69846/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69846/</guid>
      <description>昨日の日曜日、地元4校（小学校3校　中学校1校）オヤジの会　対抗によるソフトボール大会が行われました。我が中学校は、オヤジＯＢの50代60代も加わっている一方、小学校は、若い先生や野球経験者がいるため、各校完全にノーマークしかし、いざ試合が始まってみるとなんと優勝してしまいました。理由は簡単で、チームの雰囲気は、一番だったのが、よい結果に繋がったんだと思います。雰囲気は、大事ですね〜　勉強も一緒なので、自宅で勉強できない塾生は、塾に来て下さいね。  さて、今週から保護者面談が始まります。 学校のこと、生活のこと、勉強のことなど、保護者の方と同様に生徒のことを共有させていただき、成長できるようなお手伝いが出来ればと考えています。 遠慮なく、何なりとご相談下さい！！  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 20:34:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69647/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69647/</guid>
      <description>先週、後期中間テストが始まり、既に終了した中学校もありましたが、今週も、昨日、あるいは今日からテストが始まる中学校もあります。中3生にとっては、内申を決める最後のテストになるため、とにかくあきらめずに最後まで、喰らいついて欲しいと思っています。また、こちらは応援しかできませんが、勉強だけでなく、心のサポートもしていきたいと思っています。さて、いよいよ12月も近づいてきており、当塾では、12月9日から冬期講習に入ります。この冬は、新規生徒の募集を行わずに内部充実のために力を注ぎたいと思います！とは言え、HPからのお問合せやご紹介による体験希望の話しは出てきていますので、それは随時対応させていただきたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2013 21:30:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期中間テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69376/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69376/</guid>
      <description>先週土曜日、地元中学校で地域交流会が行われました。ＰＴＡ会長としての僕の役割は、全体のチェックなどでしたが、その行動する姿は、「アフロヘアー」をかぶっての行動でした。当然、運営側の保護者の方々は、失笑、もちろん、生徒達も・・・これでいいのか？と思いながらも、無事終了。息子、いじめられないかな・・・（笑）さて、中学校では、今週から後期中間テストに入っています。3年生にとっては、内申に繋がる最後のテストということで、塾生は気合十分、もちろん塾側も気合十分な状況です。毎日、自習にきている塾生もいますが、こういう子は、成績が伸びています。理由は、２つ　＊　意識が違うので、頭への入り方が違う。　＊　わからない問題をこっそり講師に聞くことができ、その場で理解できる。賢いです。塾生の皆さん、真似しましょ〜当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 13:34:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽天　優勝！</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-69114/</guid>
      <description>大方の予想を裏切って、日本シリーズで楽天が優勝しました。チーム設立以来、応援してきた僕にとっては、ハッピーな日となりました。また、あの巨人を倒しての優勝なので、喜びもＭＡＸです！1年目の歴史的な惨敗結果から始まりましたが、ここから、優勝するまでのプロセスに美学があるでしょ〜という気持で、ずっと応援してきました。野村監督が、チームの地盤を作り、星野監督が花開かせたという感じでしょうか・・来年は、田中選手がメジャーに行き、投手陣がかなり手薄になるでしょうが、だからこそ、来年も頑張ってほしいもんです。楽天は、強くなるためのチーム作りを野村監督が作ったと思いますが、当塾も、勉強だけでなく、バランスのとれた人間形成に繋がるようなサポートを行い、数年後に花開けばと思っています。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 12:49:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地元小学校バザー参加</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68875/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68875/</guid>
      <description>先週土曜日、元ＰＴＡ会長を務めていた地元小学校でバザーが行われました。台風が来ていたため、開催自体が危ぶまれていましたが、金曜日朝の天気予報で、台風が上陸しないことが間違いないものになったため開催されました。参加の立場としては、地元中学校の現役ＰＴＡ会長であるため、来賓扱いです。のはずが、顔見知りの役員やお母様方は、遠慮なくアプローチされ、結果的に売上にかなり貢献することになりました。女性は、恐ろしい・・・（笑）さて、10月も今週で終わりですが、11月に入ると11日の週、18日の週は、後期中間テストが行われます。中学3年生にとっては、非常に重要な意味を持つテストとなるため、意識を高めて毎日の学習に励んでほしいです。塾生の皆さん、積極的に自習にきて下さい！わからない問題などは、もれなく？講師に聞いて下さい！！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 12:55:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期通知表結果</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68584/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68584/</guid>
      <description>前期の息子の通知表が届きました。主要5教科は、ご覧の通りです。　国語　4　数学　5　英語　5　理科　5　社会　4もちろん公開することについて、息子の許可を取っていません。僕の中学時代の成績と比較すると僕を上回っています。（笑） 剣道を頑張っていることを考えれば、良い結果だと思います。後期は、更に上を目指して欲しいと思います。  新講師を採用しました。城東高校から、上智大学に現役で入学した真面目で明るい男性です。当塾の生徒の成績UPのために一生懸命、頑張ってもらいます。ご期待下さい！  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 12:44:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娘の運動会にて</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68373/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68373/</guid>
      <description>先週土曜日は、娘の通う保育園で運動会が行われました。お遊戯やかけっこ等の競技がありましたが、子供の反応は様々で不思議な感じがしました。泣きだす子やノリノリで踊っている子、おとなしくしている子や元気な声を張り上げている子、リズム感のある子、足の速い子、遅い子などなど・・生まれ持った個性の違いに改めて驚きましたが、親は、その子の個性をきちんと認めてあげて、その個性を伸ばしていくサポートが大事と思いました。我が家の娘は、縄跳びを誰よりも数多く飛べ、逆上がりも出来、リレーのアンカーに選ばれる位、足が速いスポーツガールなので、スポーツが得意なことを一番に見ながら、育てて行こうと思います。また、塾生もそれぞれの個性を持っているので、ナイスと思われる部分を見て一所懸命にサポートしていこうと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 20:55:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前における家庭内の話</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68046/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-68046/</guid>
      <description>ＰＴＡ本部役員に同じ1年生の娘を持つお母さんがいます。今回のテスト結果が中間テストより悪くなったため、つい余計な一言を（言いたくなる気持ちは理解できます）言ったため険悪になってしまったそうです。その際に息子のテスト結果について聞かれたので、正直に話しました。そこで、今回の結果に繋がったことへのアドバイスを求められたので以下のように伝えました。僕と嫁が息子と接する上で気を付けていたのは、　・　勉強してないからと言って感情的に話さず、冷静に話す　・　やる気になる雰囲気や環境を作ることを意識して余計なことを言わない　・　結果は気にするが、それよりもテストのために勉強している姿を褒めるでした。そこで結果が悪くても、特にうるさく言うつもりもなく、本人に何が原因で、次にどうすればよくなるか？を考えさせようと思っていました。そのお母さんにとっては、よいアドバイスになったようです。ただし、言いたくなるのをぐっとこらえる我慢も必要ですよと付け加えました。（笑）次のテストは、よい結果に繋がってくれればなと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:08:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子の期末テスト結果</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-67765/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-67765/</guid>
      <description>息子の中学で9月に行われた期末テストが戻ってきました。 結果は以下の通りです。　国語　70　　平均点　58　数学　86　　　　　　　 62　英語　91　　　　　　 　70　理科　94　　　　　　 　59　社会　72　　　　　　 　50500満点中　5教科合計　413点　平均82.6点　平均点合計 299点　　　　59.8点　　体育　80　　平均点 　72　家庭　74　　　　　　　　53　7教科合計　567点　　平均点合計 424点 めちゃめちゃ優秀というわけではありませんが、部活の朝練や土日関係なく練習をやっていることを加味するとなかなか褒められると思います。 しかし、嫁はまだまだと言っています 厳しいです・・・・（笑）  さて、当塾でもテスト結果が戻ってきています。成績がUPした生徒もいますが、現状キープもいました。 UPした生徒は、自立学習ができている生徒です。現状キープの生徒は、学校の授業と塾だけです。 学校と塾だけでも、足りないんですよね・・・ 自立学習が出来るようになるべく、意識して生徒に接していきたいと思います。  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 20:01:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-67478/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-67478/</guid>
      <description>先週日曜日は、お世話になっている取引先の役員の方の結婚式に参加してきました。ただし、普通に参加するのではなく、「乾杯の挨拶」という役割がありました。通常、社内の上席が行うかと思いますが、ＮＯ2の立場であり、社長が代表で挨拶を行うため、お世話になっている社外の僕にその役割が回ってきました。最初、間違いかと思い、確認の連絡をしたところ、間違いなしですという回答でした。お世話になっているので、結婚式が決まる前から、決めていたということです。光栄なことでした〜！そんな光栄な立場での挨拶は、なんとか笑いを取ることができました。（笑）さて、今週から先週テストが行われた生徒は、徐々にテスト結果が戻ってきます。結果については、楽しみでもあり、不安でもあります。が、大事なことは、その結果を踏まえて、次にどう行動に変えるか？なので、結果だけにフォーカスするのではなく、次の考えや行動にフォーカスして欲しいと思います。コツコツコツコツ　勝つコツはコツコツ・・・・当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 13:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-67198/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-67198/</guid>
      <description>先週土曜日、ＰＴＡ会長を務める中学校で運動会が行われ、ＰＴＡ代表として挨拶がありました。塾生からは、「話しは短くだよ」とアドバイスされ、臨んだ挨拶でしたが、あえなく撃沈・・・短く話す意識で望みましたが、小学校の運動会と違い、冷めた空気感に&amp;#21534;まれてしまいました。（泣）自分自身で弱いな〜と自己嫌悪・・・来年は、もう少し成長した姿を見せたいと思います。さて、先週から始まっている期末テストですが、今週からスタートする中学校もあります。テスト範囲が決まっており、その範囲を理解できるまで繰り返しコツコツ行うだけです。そのコツコツが出来る生徒は、間違いなく伸びてきます。更にそれがやらされではなく、自ら出来るようになると社会人になっても通用します。今だけでなく、先に繋がっているということを踏まえて、行動をしてもらいたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 12:22:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月半ばからの期末テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66922/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66922/</guid>
      <description>東京オリンピックが確定しました。喜ばしいことですが、オリンピック招致までのパワーを東日本大震災からの復興のために使ったら、もっと良くなっているだろうなと思ってしまいます・・・小さな力ですが、出来ることを行っていきたいと思います。さて、中学校では、一部を除いて、来週〜再来週にかけて、期末テストが始まります。既にテスト範囲は発表されていますので、授業中は、わからない所や理解が浅い点をしっかり聞いて下さい！もちろん、塾だけでは足りませんので、自宅でもしっかり時間確保の上、勉強を行ってもらいたいと思います。自宅には、色々な誘惑があり勉強が出来ない、という生徒は、遠慮なく自習にきてもらいたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 21:25:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66609/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66609/</guid>
      <description>先週日曜日、朝から趣味である草野球をやりました。その試合数は、3試合・・・（笑）僕の年齢で1日3試合こなすというのは、少数派だと思います。　　1試合目　4打数2安打　1盗塁　　2試合目　3打数1安打　2盗塁　1打点　　3試合目　1打数0安打　1盗塁　　　　　2四球合計　8打数3安打　3割7分5厘　4盗塁　1打点　2四球という結果でした。結構、活躍しています。＾＾　　　さて、9月に入りました。来週9日の週、再来週17日の週には、定期テストが始まります。中学3年生は、主要5教科も大切ですが、内申に関係するため、サブ4教科も大切になってきます。軽視せず、しっかり勉強して下さい。テスト範囲が発表されたら、塾に持参して下さい。ばっちり対策を行います！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 12:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66337/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66337/</guid>
      <description>26日月曜日から、小・中学校がスタートしました。塾を開校した当初から思いますが、江東区は、学校スタートが早いですよね。いつから、8月スタートになったのでしょうか？うっかり生徒達に船橋の学校スタートは9月2日からだよ、と余計な情報を与えてしまったが故、ブーブー言ってました。（笑）気持ちは理解できます・・・さて、9月から新キャンペーンをスタートします。既に保護者の方々に封書で手元に届いているかと思いますが、魅力的な内容になっていると思います。是非とも、ご活用下さい！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 16:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習再スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66087/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-66087/</guid>
      <description>夏期休校も終了し、19日（月）から、夏期講習が再スタートしました。 来週26日月曜日からは、小・中学校もスタートし、中学生については、9月に入ると前期期末テストが、始まります。 今週も13時半から教室は開いていますので、自習しにきてもらいたいと思います。 特に中学3年生の生徒は、積極的にいらっしゃいね〜  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 12:28:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休校のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-65861/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-65861/</guid>
      <description>8月12日（火）〜8月18日（日）まで、休校となります。自習もできませんので、ご注意ください。塾のスタートは、8月19日（月）からとなりますが、小・中学校は8月26日から始まるので、夏休みも残り1週間となりますね。当然、学校の宿題は終わっているかと思いますが、もし、わからない所があれば、持参して下さい。　お手伝いします。暑さの厳しい毎日が続いていますが、一つ情報提供です。夜のエアコン稼働は、3〜4時間で切れるようにタイマーを設定しましょう。睡眠のサイクルは90分単位となり、眠りの浅い所でエアコンが切れると起きてしまうそうです。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 12:50:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3のＴくん</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-65608/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-65608/</guid>
      <description>当塾に通う中3のＴ君がいます。もともと勉強ができた生徒だったようですが、そこに胡座をかき勉強をしなくなったためにみるみる成績が落ちていったようです。そんなＴ君が、最近の実力テストの結果を見て、ようやくこのままではダメだということに気が付き、夏休みに入ってから自ら勉強に取り組み始めました。もともと、理解する能力は高いので、本人の気持ちさえその気になれば当然成績はＵＰしてくるはずなので、楽しみです。♪どこまで成績が伸びるかは、わかりませんが、大事なことは、　「自ら気付き行動に変えた」ことです。これは、かなり評価できます。大人でも出来ない人、いっぱいいますから・・・（笑）出来る精一杯のサポートをしていきたいと思います！ 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:27:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校評議委員</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-65261/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-65261/</guid>
      <description>縁があって、地元の小学校と中学校の学校評議委員というポジションにおります。 校長先生と教頭先生を中心に外部の有識者の方が参加し、学校について意見交換を行う場ですが、先週金曜日は、中学校の評議会が行われました。 色々な角度から意見交換を行いましたが、特に重かった内容は、携帯電話の中でSNSに関することでした。 保護者が買い与えているものであり、禁止できるものでもないので、なかなか学校側から踏み込めないそうですが、どこの中学校でも、高い確率で問題になっているそうです。 議論した結果、今は、どれだけSNSでの繋がりが危ないものかの事例を地道に伝え続けるしかないですね、でした。 その発信を保護者の代表である会長にお願いしたいと・・・（汗） 伝え方を誤ると批判を浴びかねないので、慎重に対応しようと思います。  さて、夏休み第2週目に突入しました。当塾では、自習OKにしていますが、先週は受験生が授業スタートの数時間前にきて、自習を行っていました。 自習にくるメリットは、わからない問題を先生にただで聞くことができることです。（笑） 受験生に限らず、夏休みの宿題を塾でやれば、お得感いっぱいかと思いますので、みんないらっしゃいな！ 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習キャンペーンですが・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-64938/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-64938/</guid>
      <description>先週、土曜日の夜、中学校ＰＴＡ本部の歓送迎会が行われました。前任の校長先生、ＰＴＡ会長と副会長が集まり、現役の教頭先生、僕と本部メンバーが集まりました。既に気心知れた関係となっているため、固い話しもありますが、砕けた話しも満載で、非常に楽しい時間を過ごせました。こういう飲みニケーションは、運営していく上でやはり大事です（笑）さて、先週19日で夏のキャンペーンは終了しています。というより、その前に人数に達していました。しかし、16日のチラシを見て、問合せおよび飛び込みで来校された保護者の方が数名おりました。本来は、19日までに無料体験を終了しておくことが、キャンペーンの対象としていましたが、保護者の方の我が子を思う気持ちに共感し、無料体験の申込でキャンペーン適用とさせていただきました。息子が中学1年生なので、保護者の方の気持ちがよ〜く分かってしまいます・・（笑）流石に今日22日から夏休みに突入するため、問合せはないかと思いますが、万が一いらしたら・・・・　話しの内容次第で、検討します。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 15:04:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新聞折込広告</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-64695/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-64695/</guid>
      <description>7月16日火曜日　夏休み前の最後の新聞折込広告を入れました。 今回、10名様限定の夏のキャンペーンを行っていますが、既に10名に達しているため、本日問合せのあった方を含めて、今後の対応をどうしようかと思っています・・・（汗）  そうそう、体験を受けに来られた保護者の方で、他の塾の夏期講習の提案で、数十万もの提案を受けて、驚きましたという話を聞いて、僕も驚きました。 そんなに高いんだ・・・・ こちらも提案しますが、基本的に保護者の方とよく打合せを行った上でのご提案となります。 考え方は、塾側に合わせるのではなく、「ご家庭の都合にできるだけ合わせて」です。 塾業は、サービス業かと思いますが、サービス業ってそういうもんだと思っています&amp;#9835; 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 18:27:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績だけでなく・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-64284/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-64284/</guid>
      <description>夏期講習前ということで、保護者の方と面談を行っています。面談しながら思うことは、保護者の方のお子様の事を思う気持ちの強さです。成績のことや進路のこと、生活習慣のこと、学校生活のことなど当然ですが、多方面でお子様に対する愛情を感じます。 でも、なかなか身内だとその思いが伝わらないんですよね・・・我が家にも中1の息子がいるので、よ〜くわかります。 塾に通う一番の目的は、成績UPなので、それには全力で対応しますが、教育という部分についても、何かしらサポートができたらと思います。 通塾されているお子様の保護者の皆様、何なりとご相談下さい。  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 19:26:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-63903/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-63903/</guid>
      <description>昨日、日曜日は、朝から夕方まで学力テストを行いました。 小学生も中学生も、朝からご苦労様でした。 これで弱点が、より明確になるので、夏期講習で、しっかい弱点を克服してもらいたいと思います。 さて、「夏期講習会」のお知らせです。 《期間》　7月22日（月）〜9月7日（土） 《時間》　小学生　14時〜　15時〜　16時〜　17時〜　18時〜　　　　　 中・高生 14時〜　15時半〜　17時〜　18時半〜　20時〜 《費用》　小学生　月謝　5250円　割引制度あり　　　　　 中1・2　 月謝　9800円　割引制度あり　　　　　 中3高1　月謝　11,200円　割引制度あり　　　　　 高2・3　　月謝　12,800円　割引制度あり 《夏のキャンペーン》　先着10名様まで　（6月30日現在残り7名）特典1　入会金15000円　全額無料特典2　9月分月謝最大30000円割引特典3　転塾支援10000円割引特典4　ペア入会10000円割引特典5　受講科目のテキストプレゼント共通特典　まるわかり学習ガイドプレゼント　　　　　　　　　　　　　　　　　　＊　上記より2つ まずは、お気軽に無料の体験授業を受けてみて下さい。 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 12:26:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子の定期テスト結果</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-63593/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-63593/</guid>
      <description>息子が中学に入って初めてのテストが行われ、結果が出ました。　国語　58　　平均点　59　数学　96　　　　　　　 76　英語　96　　　　　　 　79　理科　98　　　　　　 　80　社会　79　　　　　　 　55500満点中5教科合計　427点　平均85.4点平均点合計 348点　　　　69.6点　　450点超えをしたら、ご褒美を用意していましたが、残念ながらの結果でした。部活動を頑張りながらのそれなりの結果でしたので、個人的には、頑張ったと思いますが、嫁さんは、若干不満があるようです。理由は、国語の点数の低さとケアレスミスが多かったためです。国語は、読解は出来ていましたが、点がとりやすい漢字などで、点数を落としていました。これは、時間をかければ大丈夫なので、心配していません。ケアレスミスはよく聞く話ですが、本人の自覚次第の部分が大きいので、なかなかすぐ治る子どもは、少ないと思います。大人ですら、1回言った位じゃ治らないことも多いので、ずっと言い聞かせていくしかないかなと思います。息子には、今回のテスト結果からの反省を次回のテストに生かしてほしいと思います。ちなみにこの結果をこちらに発表することに対して、息子には一切承諾を得ていません。（笑）さて、先週、大部分の中学校で定期テストが行われ、今週、結果が戻ってきます。結果も楽しみですが、結果以上になぜそういう結果になったかを自己分析して次回のテストに向けて、行動修正を行ってほしいと思います。普段このコーナーはブログになっていますが、来週は、夏期講習の内容について、お知らせをしたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 17:04:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は定期テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-63312/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-63312/</guid>
      <description>昨日日曜日は、近くに有料で遊べる子供広場があり、そこにもうすぐ6歳になる娘と二人で行きました。大喜びしながら遊ぶ娘を見ながら、大きくなったな〜と思いました。その後、自宅に帰ると縄跳びを見せたいということ。確か2週間ほど前は、数回しか飛べない状況を見ていたため、大丈夫かな〜と思いましたが、なんと連続でばんばん飛んでいます。結局連続63回飛べて、自己最高新記録ということで、その進化振りに驚きました。出来ない状況の中で、悔しくて一生懸命練習して、僕に見せたかったということでした。娘もなかなかやりおると思いました。父の日に思ったこと　→　僕も負けられない、仕事で進化しようでした。さて、今週はいよいよ定期テスト週間です。保護者の方と同じくらい、先生も僕も気にしています。少しでも進化してくれれば・・・　来週以降の喜ばしい報告を願います！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 12:40:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-62912/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-62912/</guid>
      <description>我が息子は、中学1年生で剣道部に所属しています。今年から、顧問が変わり部活動にも力を入れるということで毎朝、朝練が始まりました。剣道が好きな息子は、文句ひとつ言わず、朝練にも夕方の練習にも参加しています。そこに塾が入り、更に出稽古にも参加しているので、毎日タイトな生活を送っています。昨日日曜日も剣道の大会ということで、参加していました。その中で、いつ勉強をやっているかというと夜しかなく、日々コツコツが大事だと口うるさくいっているため、最低毎日1時間は勉強しています。いや、勉強させられているかな？（笑）毎日寝るのは、結局0時近くでしょうか・・・勉強も頑張っているので、成績も結果が出て欲しいですが、、それよりも、その厳しい生活の中で、剣道も勉強も頑張り続ける癖を付けてほしいという思いが強いです。頑張ることを継続することは、簡単そうでなかなか難しいものです。今週から定期テストなので、来週以降の結果が楽しみですが、どんな結果だろうと褒めてあげようと思います。さて、いよいよ木場、東陽町のエリアの中学校では、来週から定期テストに入ります。最後まで、小さなコツコツを積み上げてほしいものです。。。みんな頑張れ！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 13:17:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト2週間前</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-62602/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-62602/</guid>
      <description>先週土曜日の夜、PTA会長を務める中学校の前校長先生の退官式に参加してきました。 地元地域のお偉い方々や関わりのある先生方、また、歴代のPTA関係の方も参加されるという一大イベントでした。 地元のお偉い方々と話していて思ったことは、「小学校の会長とは、責任の重さが違う。。。」です。 想像以上に地元地域の協力を得ながら、子供たちを守り、育てていることが分かりました。 期待に沿えるよう努力したいと思います。  さて、いよいよ定期テスト約2週間前に入り、当塾でもテスト対策に入ります。 大手さんのようにデジタル対応は、していませんが、アナログで出来る精一杯の力で、生徒達のために動きたいと考えています。 「やれば、出来る！」を実感してほしいな〜 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 19:03:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>問合せ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-62280/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-62280/</guid>
      <description>先週木曜日の夜、地元地域とのコミュニケーションということで地元の「地域の会」「小学校・中学校・高校」の校長先生、教頭先生、生徒指導の先生、そして、ＰＴＡ会長が集まり、懇親会が行われました。これは、一年に3回ある恒例行事となっております。今年1回目ということで、自己紹介が行われました。僕は「4月半ばまで〇〇小学校のＰＴＡ会長を務め、4月下旬からは、〇〇中学校のＰＴＡ会長にスライドした上内です」と話したところ、みなさん笑っていました。でも、子どもたちのために頑張れ〜という声を沢山かけていただいたので、出来る精一杯の行動をしようと思います。♪さて、5月も最終週に入りましたが、昨年とは違い、この時期に問合せが増えています。紹介キャンペーンやっているから、と生徒には声を掛けていますが、新規の方からの問合せが増えてきています。これは、ようやく認知されてきたのかな？という風にプラスにとらえています。何せ周辺には、知名度抜群の他塾さんが、てんこ盛りありますんで、知名度の低い当塾より、まずは他塾さんにいくだろうと自分自身も思いますので。（笑）その中で縁があって入塾されて生徒には、勉強ももちろんですが、保護者の方とともに人間教育ということも含めて、しっかりお手伝いできたらと思っています。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！！</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 12:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部活動が毎日ある中で・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-61931/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-61931/</guid>
      <description>僕の息子は中学1年生で、4月から剣道部に入っています。今年から剣道部は顧問が変わり、土日関係なく、毎日部活動があります。結果、嫁は、息子の勉強する時間がないということで、ブーブー言ってますが、息子に聞くと、部活動も含めて中学校に行くのが非常に楽しいということ。これは、僕からすると◎です。もちろん勉強することも大切ですが、むしろ社会に出て役に立つことは、部活動を頑張ってきた経験の方が役に立つと思っています。ただし、勉強をないがしろにしてよいということではないので、息子には、勉強もバランスよくがんばりなさいと伝えました。結果を出せとは言わず、バランスよく頑張れ！です。これは、今は出来る精一杯でいいから、勉強の行動をとりなさいということです。もうすぐ行われる定期テストの結果はどうなるかわかりませんが、出てきた結果を踏まえて、次にどうすればよいかを考え、行動に移してくれればと思います。その繰り返しで、勉強については、高校受験までにレベルＵＰしてきてくれればと考えています。嫁には、のんきだね〜と言われていますが、息子との間では、成立している話しです。（笑）さて、6月に入ると中学校では、今年度最初の定期テストが行われます。当塾では、テスト2週間前から、定期テスト対策を行います。塾生には、しっかり指導しますが、大事なことは、その対策だけに頼らず、プラスαで考えて行動することです。やらされではなく、自らの意思でその行動を積み重ねる癖を付けて欲しいと思います。自宅で出来ない塾生は、教室に来なさいね〜当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 12:40:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご紹介キャンペーン</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-61631/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-61631/</guid>
      <description>先日の日曜日、高校時代の友人が護衛艦の艦長ということから護衛艦乗船による体験航海に参加させていただきました。 横須賀から晴海まで、約3時間の体験航海でしたが、その間、艦内の見学だったり、７６ミリ速射砲やミサイル、毎秒７５発発射できる高性能２０ミリ機関砲などのデモ（動かすだけ）、搭載しているヘリコプター内も見学させてもらいました。 子供の用にワクワクしながらの貴重な体験でした。 かっこよかった〜 また、機会があれば、次回は、興味のある塾生を連れていきたいと思います。  さて、5月に入り、塾内でご紹介キャンペーンを始めました。 塾生からのご紹介で入塾された場合、紹介者＆入塾者にそれぞれ図書券をプレゼントさせていただきます。 本来、塾に通われようと思っていた方で、部活の関係でタイミングを取り逃したご友人がいれば、是非ご紹介してくださいね〜 さらにプラスαで、いいことがあるかもしれませんよ。（笑） 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 22:38:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-61299/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-61299/</guid>
      <description>4月26日に中学校ＰＴＡ総会にて、正式にＰＴＡ会長就任となりました。小学校から顔見知りの方々は、驚かれていましたね。。。。前任も同じ小学校だったため、2期連続で同じ小学校から、輩出されるのは相当イレギュラーなことのためです。これは、僕が優秀だから！・・・・・・・・というわけではなく、他の小学校から適任者が見つからなかったためです。つまり、僕は保険だったわけです。（笑）それでも、この展開も何かの縁だと思うので、やるべきことは、しっかりやろうと思います。さて、各中学校の年間スケジュールをもらいました。早い中学校では、6月前半に、遅くとも後半に今年度第1回目の定期テストがあります。このテストに向けて、当塾ももちろん2週間前から定期テスト対策を行いますが、大事なことは日々の積み重ねです。1日30分でもよし！なので、毎日のコツコツの行動を生徒に促していきたいと思います。自宅で、勉強できない生徒は、自習しにきてね〜当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 12:24:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地元中学校のPTA会長就任</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-60752/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-60752/</guid>
      <description>先週金曜日、地元中学校に出向き、PTA本部旧メンバーと新メンバーとで、顔合わせを行いました。 理由は、今回、中学校PTA会長に就任することになったためです。 正式には、今週26日金曜日にPTA総会があり、そこで正式に承認される予定です。もちろん、否認される可能性もありますが、過去そんなことは一度もないということなので・・・また、自分から、「会長になります！」と声高らかに立候補したわけでもありませんので・・・・ 小学生と中学生、高校生対象の塾を経営する立場からすると保護者の方の気持ちをより理解できるようになると思うのでまあよかったと考えています。 お子様に対する気持ちを共有しながら、一緒になって、勉強や教育のサポートを行っていきたいと思います。 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 22:15:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月16日で小学校PTA会長終了</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-60384/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-60384/</guid>
      <description>ついに小学校のPTA会長を終える時がきました。16日に行われるPTA総会で引き継ぎを行います。長かったようで短かった2年間でした。 大きな問題もなく、いい形で次の会長にバトンタッチできることにほっとしております。 中学校では、一人のお父さんとして「オヤジの会」に所属し、子供たちのためにお手伝いをしようと思います。 しかし、いろいろあり・・・・　　　　　詳細は、来週ということで・・・ さて、通塾する生徒から、年間スケジュールを借りて、コピーを取らせてもらっています。 昨年の今頃は、バタバタしていましたが、今年はいい体制で、テスト対策に取り組めそうです。 ただし、本質は、定期テストでいい点をとることより、目標に向かって、どれだけ行動できるかだと思います。 結果、点数が伸びていれば、自信に繋がると思いますし、悪かった場合は、何が悪くて今回の結果になったのか？、が分かり、次は、どんな行動をすれば良いかがわかればよい、と思っています。 しかし、自己管理で行動をするのは、大人でもなかなか難しいと思うのでそこは、塾側で勉強する意味を話し、行動をするしかないような宿題を出して、成長してもらおうと思います。 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 12:56:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飛び入り見学</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-59962/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-59962/</guid>
      <description>先週、金曜日の午後、非常にお世話になっているの同業他塾のY先生が突然、当塾にやって来られました。お世話になっている方が2名いらっしゃるのですが、その内の1名の方です。 確かに数日前にメルマガ内で、飛び込み見学に数校いきますよ、と書いていましたが、まさかうちとは・・・・ちなみに運営されている塾は、東京ではなく、関西の方です。だからこそ、うちとは思わなかったのです・・・・ お忙しい方なので、わずかな時間の見学でしたが、アドバイスいただいた昨年1月よりは、良くなっているはずだと思うものの、それでも緊張感たっぷりでした。（汗） さて、今週から学校がスタートします。特に新中学1年生は、授業時間も内容も大きく変わります。何事も、スタートが肝心なので、塾で選択している科目は、大好きな科目になるようにサポートしていきたいと思います。 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 20:21:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-59605/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-59605/</guid>
      <description>昨日3月31日日曜日午後1時から、小学校の「お父さんの会」に所属する卒業生のお父さん6名に対しての卒業式が行われました。 場所は、地元の居酒屋の個室です。 僕もその卒業生にあたるため、卒業証書をもらいました。その後は、大宴会となり・・・・飲みすぎて何を話したか、よく覚えていませんが、どうやら熱く教育論を語っていたようです（笑）  さて、先週から春期講習に突入しており、今日から第2週目に入りました。レベルの差はありますが、一人一人一生懸命、学んでいますし、入塾当初より、集中できるようになってきています。 この小さな進歩をきちんと認めて上げて、社会に通用するような指導を行っていこうと思います。 成績を上げるのが、塾の使命だとは思いますが、これからは、成績がよいだけでは、社会に通用しないと思っていますので・・・ 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 20:54:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>離任式</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-59303/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-59303/</guid>
      <description>今日月曜日の午前中、PTA会長を務める小学校において、離任式が行われました。 校長先生を含む2名が定年退職となり、その他12名の先生が異動となるという規模の離任式でした。 僕は、PTA代表として、メッセージを送るためにステージに上がりましたが、スピーチを始めてすぐ、いろいろな思いが込み上げてきて、途中から涙声のスピーチとなりまして・・・・なんとか最後まで話しましたが、離任式は、別れが寂しいので、一番苦手です。（笑） さて、今日から春期講習に入りました。生徒によって違いますが、弱点克服や新学年の分野の勉強に入っていきます。 先生は、学力UPに　僕は、メンタル面で、しっかりサポートしていきたいと思います！  当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 15:11:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業証書授与式</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-58872/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-58872/</guid>
      <description>先週金曜日、地元小学校の卒業証書授与式にて、参加しました。そこで、ＰＴＡ会長としての3大行事の一つである、来賓代表として祝辞を述べました。今回は、保護者の方の気持ちを代弁するような気持ちで祝辞を述べた結果、涙される方が多かったそうです。僕自身は、こらえました。（笑）これで、残す行事は、4月の入学式の祝辞のみと思いきや来週は、先生の離任式で話す機会がありました・・・（汗）また、もんもんと内容を考えます。さて、来週から春期講習期間に入ります。それに伴う人数限定の「春のキャンペーン」の受付も明後日20日で終了となります。既に希望人数に達しつつありますが、ご希望には出来るだけ沿いたいと思います。20日水曜日は、祝日で塾はお休みですが、電話対応は行っております。都合により、出られない時もありますが、着信通知が残っていれば折り返しのご連絡を致します。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:18:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は卒業式</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-58495/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-58495/</guid>
      <description>明後日水曜日は、地元中学校の卒業式に来賓として参加してきます。そして、15日金曜日は、小学校の卒業式に来賓として参加し、来賓代表として、1000人強の前で祝辞を述べます。昨年一度経験しているので緊張はしないと思いますが、話す内容については、いまだ模索しています・・・卒業式におけるＰＴＡ会長の話しは、長くて眠くなりそうな話しだった記憶しかないので、参加する卒業生がそう感じないようにするため、余計にあれこれと考えてしまいます。昨年同様、前日深夜まで考えることになるでしょうが、少しでも記憶に残るような内容を話せるようにしたいと思います。さて、先週3月4日から春期講習プレ期間に突入しています。限定10名さまの春のキャンペーンを行っておりますので、ご希望者はお問合せ下さい。　残り数名です。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 17:30:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立試験発表</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-58152/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-58152/</guid>
      <description>先週28日木曜日に発表がありました。 受験生から連絡があり、全員合格しました！よかった〜　　ほっとしました・・・。 そんな受験生に対して、「これで終わりではないので、継続して学ぶ癖を付けてね」と話しています。伝わっているかどうか・・・（汗）たまにチェックの電話を入れてみようと思います。（笑） さて、いよいよ春期講習のプレ期間に突入しました。春期講習自体は、3月25日からですが、春期講習プレ期間ということで、今日からいろいろな対応をしています。　現学年の復讐中心の生徒　次学年の予習に入る生徒　受験対応に切り替えた生徒　中学準備口座をスタートした小学6年生などなど・・・ 当塾は、塾側の都合に合わせるのではなく、できるだけ保護者様のご希望に添えるような形で対応をしたいと考えております。 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。 　☆　中高一貫校の対応もスタートしました。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 22:33:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しい報告</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-57783/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-57783/</guid>
      <description>昨日24日日曜日、当塾の受験生から携帯に電話が入りました。23日に都立の受験を終えて、24日日曜日の朝刊に試験回答が発表されていましたが、その答え合わせを行ったそうです。 結果、希望する高校の合格点数を相当上回る点数だったということで喜びの電話をしちゃいました〜ということでした。 これは、嬉しかったですね〜　電話を切った跡、テンションが上がりっぱなしでした。 その子は、将来の夢があり、その夢に向けて頑張っていたのを知っていたので、なおさらでした！ ただし、28日が合格発表なので、ホントは、まだ喜んでいけませんが・・・ 28日の報告を楽しみに待ちたいと思います。  さて、3月に入ると新聞折込広告が始まります。10名限定で、スペシャルキャンペーンを行っておりますが、内容的に10名が限界となっております。 お試しをされたいと迷っていらっしゃる方は、お早めにご連絡いただけたらと思います。 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 21:37:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-57451/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-57451/</guid>
      <description>まだ都立の受験を控えていますが、本日2月18日より春期講習の募集を開始しました。 以下、お知らせです、「講習期間」　　3月25日（月）〜4月13日（土）　・・・　プレ講習は、3月4日（月）スタート「時間帯」　　　 小学生　　14時〜15時〜　  16時〜17時〜   18時〜　　　　　　　　　 中・高生　 14時〜15時半〜17時〜18時半〜20時〜　「キャンペーン」　先着10名様　1ヶ月無料体験　　・・・体験後の入塾は、特割を活用できます。「受付日時」　　月〜土　13時〜22時　3月20日（水）まで　・・・出られない場合、着信番号から折り返します。詳細は、お気軽にお問い合わせ下さい。 無理な勧誘や度重なる連絡は、一切行っておりません。 〜当塾を選択された生徒の保護者の声〜　重複含む柔軟な対応（振替制度含む）　　87．5％アットホームな雰囲気　　　　　　75．0％割安な月謝　　　　　　　　　　　 　75．0％成績保証　　　　　　　　　　　　  　62．5％立地　　　　　　　　　　　　　　　 　25．0％その他　　　　　　　　　　　　　　　 ８.０％ 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 20:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校同窓会</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-57081/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-57081/</guid>
      <description>先週日曜日、出身中学の同窓会が行われ、参加してきました。50名前後の参加者がいましたが、記憶はほぼ壊滅状態・・（汗）そんな中、小学校時代の友人だった人間が数名おり、30年振りの再会を果たしました。面影は残っているものの皆いいおっさん、おばさんで・・・・・（笑）それでも、昔ながらの感じで盛り上がり、大変楽しい時間を過ごしました。昔ながらの同級生も、いいもんだな〜と改めて実感しました。復活した関係を大切にしたいと思います。ちなみに2次会も40名以上の参加者がおり、3次会も20名以上の参加者がいたようです。3次会は、既に0時過ぎでした。みな、40代半ばですが、まだまだパワーありました！さて、2月半ばに入り、3月の春期講習のお知らせです。〜期間〜　3月25日（月）から4月13日（土）〜時間〜　開始授業14時から　　最終授業20時〜〜キャンペーン〜　来週から、徐々にチラシが撒かれますので、詳細はチラシをご覧下さい。　　　　　　　　　　　 チラシが届かなければ、お問合せ下さい。　　　　　　　　　　　 私立の受験が終了しました。　H.Rちゃん、おめでとう！　頑張っていましたが、心配していただけに連絡を受けた後、涙がでました。（笑）E.Hちゃん、おめでとう！自習しにきていた行動はすばらしい。都立もファイトで！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 12:45:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2泊3日　セミナー</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-56684/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-56684/</guid>
      <description>1月29日から31日の3日間、場所は西新宿で、9時から18時まで行われるセミナーに参加しました。 宿題も大量に出るということを聞いていたため、セミナー会場の近くのビジネスホテルに2泊しました。 セミナー参加中、思ったことは、とにかく、勉強するというのは、しんどい！ 特に夜、宿題をやっているときは、もうしんどさでいっぱいいっぱい、宿題をやるということだけにフォーカスをあてているときはめげそうでした。 それでも、セミナーに参加した目的があったので、その目的を胸に頑張ってやりきり、セミナー終了後は達成感いっぱいでした。 ただし、セミナー終了後に大量の宿題が出されました。現場に即した宿題です。普段生徒にやれ！やれ！言っているので、しっかり行いたいと思います。（笑） そうそう受験を終えた保護者の方から連絡が入りました。S.Nちゃん、合格おめでとう！中学受験ということで、寡黙に黙々と打ち込むその姿を見てきただけに嬉しい限りです。　よく頑張りました。A.Sちゃん、合格おめでとう！スイッチが入ったのは遅かったけど（笑）、入った瞬間からの変わり方はお見事でした。「やれば出来る！」を実感したのではないでしょうか・・高校でも、継続してほしいと思います。 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 12:42:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ソフトボール大会</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-56371/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-56371/</guid>
      <description>先週26日土曜日、地元小学校3校・中学校1校、合計4校のお父さん達が集まり、今年で5回目となるソフトボール大会が行われました。 普段は、子どもたちの前でそれなりの雰囲気と発言をしていると思われるお父さん達も、この日は別人で、子どものように喜び、悔しがり、楽しんでいました。もちろん、僕もその一人ですが・・結果は、決勝戦で、サヨナラホームランという劇的な勝利で、我が小学校が優勝しました。そのホームランを打ったのは、僕です。（笑）ホームランはさておき、試合をしながら思ったことは、普段運動をしているお父さんと何もやっていないお父さんとは、明らかに動きが違うということ。とは言っても、動きがよかったのは、僕も含めて数人でしょうか・・・普段から余り運動をされていないと思われるお父さんが多かったです。当然、その動きの差は、歴然としていました。何が言いたいかというと、勉強も、普段からのコツコツが大事だと言うことです。テスト前にいきなり詰め込むではなく、普段から30分でもいいいから、机に座り勉強をする癖を付けておくことが、結果に反映されるはずです。こういうたとえ話を活用しながら、成績ＵＰに繋がるように生徒たちにうまく話していきたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 17:46:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校ＰＴＡ会長の引き継ぎ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-55968/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-55968/</guid>
      <description>2年前から千葉県船橋市内のある小学校でＰＴＡ会長を務めてきました。当校では、まず全校のＰＴＡ会員から数名の推薦があり、推薦として上がってきた人を選考委員会の中で、選考していきます。有力候補に上がった人には、委員長から自宅に電話連絡が入り、本人が承諾すれば確定するという流れになっています。その連絡が、２０11年1月に我が家に入り、いろいろ考えた結果、受けました。ちなみにその時、まだ当塾は開校していません。あれから、早2年・・・・あっと言う間です。今年3月で息子も小学校を卒業するので、4月の入学式挨拶でお役御免となり、次のＰＴＡ会長にバトンタッチします。多分、前任の会長もこういう気持ちだったと思いますが、今、その選考を行っています。早く決まってほしいです、決まらないと落ち着きません・・・・（笑）さて、冬期講習も終了し、受験生最後のスパートのためにサポートしていますが、この時期に問合せが入ってきています。昨年には、見られなかった現象ですが、諸事情により、冬期講習のタイミングを逃した方が多いようです。キャンペーンは終了しているため、対応は迷うところです・・・・それでも、塾の競争が激しい地域で、当塾に問合せをしてこられたことも何かの縁だと思うので、入塾となった場合には、それ相当の対応をしようと考えています。迷われたいる方が他にいらっしゃれば、1月31日までは対応させていただきます。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 12:32:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2013年スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-55686/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-55686/</guid>
      <description>当塾も1月4日金曜日からスタートしました。今年は、生徒増員に伴い、若い講師を2名増やしました。2名とも、優秀な講師なので、期待できます！昨年以上に講師　『生徒の成績ＵＰのために』僕　　「世の中で通用する社会人になるように」しっかりサポートしていきたいと思います！今は、受験生、2月23日までファイト〜！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 12:43:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマス</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-54886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-54886/</guid>
      <description>今日は、クリスマスです。昨晩、我が家にもサンタが現れ、子どもたちにプレゼントを置いていってくれました。朝、そのプレゼントを発見すると年中の娘は大喜びし、小6の息子は娘の気持ちを阻害しないように合わせて喜んでくれました。嫁は、その姿をほほえましく見守っていました。いくつになっても、クリスマスは、いいもんです♪大人になってもプレゼント欲しいと思うのは、僕だけ？（笑）さて、今年も残り7日間となりました。今年は、春から色々なものを変更しながら取り組んだので、例年以上にあっという間に年末という感じです。思い返せば、失敗もありました・・・・（汗）それでも、少しずつですが、前進してきたと思います。2013年は、今年の失敗や反省を生かし、よりレベルアップを図りたいと思います。また、生徒増員に伴い、新規講師採用に向けて、現在進行形で動いています。そろそろ決まる予定ですので、生徒の皆さん、お楽しみに〜では、2013年も宜しくお願いします！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 12:31:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「自ら」の行動</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-54529/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-54529/</guid>
      <description>昨日の日曜日、地元地域の市民の会主催による「クリスマス会」が行われました。対象者は、地元に住む年配の方々であり、約200名位の人が参加していました。僕は初めての参加でしたが、子どもたち中心に演奏や合唱、ダンスなどが行われていましたが、参加者の笑顔と満足そうな顔が印象的でした。地元地域は、非常に犯罪が少なく、子どもたちも落ち着いている地域ですが、その理由の一つにこういうイベントにあると思いました。ちなみにハワイアンダンスが行われましたが、ここでは若手となってしまう僕は、飛び入り参加を促され、チームの一員として、踊るはめになりました・・・（笑）さて、今日から冬期講習スタートです。受験生も、受験のために、その他生徒は、弱点を克服するためにしっかり勉強してほしいですが、大事なことは、〜目的のために「自ら」行動を重ねること！〜目的があるのにもかかわらず、「自ら」行動に移せない人は、大人でも沢山います。この「自ら」の行動というのが、ポイントです。やらされではなく、「自ら」です。その「自ら」を当たり前にしてほしいです。そうなるために当塾は、一生懸命サポートします。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 14:14:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忘年会</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-54213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-54213/</guid>
      <description>先週土曜日の夕方、PTA本部役員で忘年会を行いました。女性の中に男性一人だったので、周りからは、一体どういう飲み会？という感じだったと思います。（笑） 内容は、学校のことや家族のこと、旦那さんの話など、大いに盛り上がりました。 もちろん、小学生や中学生のお子様を持つお母様ばかりなので、子育ての話や勉強の話も出ました。皆さんの話を聴きながら思ったことは、基本的には、どこの家庭も同じ悩みを抱えて心配されているということ。＊　家で勉強をやらない＊　成績が伸びない＊　言われないと勉強をやらない＊　やる気が見えない＊　マンガやゲームばかりなどなど 僕のアドバイスは、一つだけ！「あまり焦らず慌てずで、じっくり構えていてください、人生は長いですよ」です。それだけではないですが、その他いろいろな角度で話をしました。 結果、「地元で塾を開いてくれれば、通わせます！」という嬉しい話となりました。（笑） いつか夢見て・・・・ さて、来週から冬期講習に入ります。学んだことをしっかり定着させるためにも、新学期のスタートダッシュのためにも充実した冬休み期間になるように過ごしてほしいと切に願っています。受験生は、天王山とも言える非常に重要な時期です。やるしかないからね！　 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 20:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子は小学6年生</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-53878/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-53878/</guid>
      <description>小学6年生の息子がいます。勉強は、「チャレンジ」と「ビーゴ」を柱として、自宅学習を続けさせてきました。もっぱら、嫁が先生として教えていましたが、来年は中学生になるということで限界のようです。そこで、初めて塾に通わせるという話になってきました。近隣駅には沢山の塾がありますが、いまいちオススメできなくて・・・理由は、言えません。（笑）そこで、ちょっと時間かかるけど、当塾へ来なさいという話しをしています。いきなりじゃきついので、まずは冬期講習に、ということになりそうです。科目は、中学生先取りの「英語」を考えています。果たして、「ビーゴ」がどこまで通用するかですが、英語の楽しさを感じてくれたらと思います。さて、当塾の冬期講習は12月17日からスタートします。弱点をしっかり克服して、新学期に望んでほしいと思います。受験生は、最後のひと踏ん張りです。コツは、毎日、コツコツです！！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 13:17:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セミナー参加</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-53537/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-53537/</guid>
      <description>昨日日曜日、渋谷にて教育に関してのセミナーに参加しました。休憩を挟みながら7時間という長丁場でしたが、体感時間としては、あっという間でした。知識のインプットと一部体験しながらのセミナー内容に十分満足しましたが、インプットだけでは意味がないので、一つでも現場に落とし込んでいきたいと思います。しかし、内容が濃かった・・・（汗）さて、先週からチラシを撒き始めているので、問合せが入り始めています。中学生中心ですが、もちろん小学生の問い合わせもあります。基本的には、見学を兼ねて一度面談にいらして下さい、とお伝えしています。会ってしまうとしつこい勧誘があるのでは？という保護者の方もいらっしゃいますが一切勧誘はしません。（笑）むしろ、当塾に合わないと思えば、他塾さんをお勧めしています。ちなみに当塾に合うタイプの生徒は以下のような感じです。　＊　成績が3前後　＊　定期試験が平均点前後かそれ以下　＊　引っ込み思案、質問ができない　＊　進度が速い私立中学の方　＊　同じところを何度も間違える　＊　中高一貫を目指しているが、詰め込み勉強は苦手　＊　やる気はあるのに成績が伸びない限定10名の1ヶ月無料体験を行っていますが、この感じでいくと今週中には、達しそうな勢いです。迷っている方は、お早めにどうぞ当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 12:44:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地域参観</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-53191/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-53191/</guid>
      <description>先週土曜日は、小学校の地域参観に参加しました。立場上、1年生から6年生までの授業の様子をじっくり見学しながら、約2時間歩き回りました。よくマスコミ媒体で見受けられる、授業中に歩き回る子どもや遊んでいる子どももおらず、みな笑顔で楽しそうに授業を受けている様子が印象的でした。これは、学校の方針や先生の力も大きいと思いますが、ＰＴＡや地域がうまく連携していることも大きいと思いました。塾内でも、子どもたちのために教室長と講師、保護者との連携を、より密にとっていこうと思います。♪さて、本日から新聞折込が入り、当塾の想いが地域に伝わります。学習塾の使命である「成績を上げる！」ということはぶらさずに、子どもたちの「自立」のためにとことんサポートしたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 13:07:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-52832/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-52832/</guid>
      <description>11月も半ばになりましたが、ようやく気温が落ち着いてきたな〜と思います。ただし、寒暖差に身体がついていかない子も出てきて、風邪等で体調を崩すお子さんもちらほら・・・・サプリメント管理士の僕からのアドバイスは、できるだけ薬は控えてお湯、あるいはホットレモン水を小まめに飲みながら、寝るのが一番かと思います。薬は即効性がありますが、できるだけ避けて欲しいです。 さて当塾は、12月17日（月）から1月11日（金）まで、冬期講習期間となります。時間帯は、通常の時間帯+αで、一番最初の授業は14時からスタートします。それに伴い、生徒募集を11月下旬から行う予定です。 先着10名様限定で小学生・中学生に応じた学習ガイドをプレゼントします！ 当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 17:19:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スポーツジム</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-52510/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-52510/</guid>
      <description>今月からスポーツジムに通うことにしました。目的は、「筋力ＵＰ」と「身体のキレＵＰ」です。そのための目標「週2日ジムに行く！」　＊　日曜日の夕方17時〜18時　＊　水曜日の夜　 23時〜24時「ランニング　30分　マシン　30分」です。自宅から自転車で5分の位置にあり、24時間営業ということで非常に通いやすいです。よりフットワークの軽い教室長を目指します！（笑）さて、11月に入り、受験まで3〜4ヶ月弱となりました。通塾する中学3年生の中には、プレッシャーでお腹が痛くなる子も出ています。そんな時は、大好きな曲を聞くか歌うか、大好きなものは食べなさい、とアドバイスしています。気分転換ができます。受験に向けてラストスパート中かと思いますが、やはり気分転換は必要だと思います。時間を区切り、自分の大好きな時間を予定に入れながら、毎日を過ごしてほしいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 13:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＰＴＡ最大イベント</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-52172/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-52172/</guid>
      <description>先週土曜日は、1年間の中でＰＴＡ最大イベントである「子どもたちのお祭り」が小学校で行われました。全ては、「子どもたちの笑顔のために！！」です。11時からスタートし、終了する14時まで、沢山の笑顔に囲まれ素晴らしい雰囲気であり、大成功でした！また、子どもたちのために一生懸命行動される保護者の姿に感慨無量でした。さて、今週木曜日から11月に入ります。中学3年生は、前半に行われる三者面談、中旬前後に行われる中間テストの結果で、ある程度の受験高校の絞込みに入ってきます。プレッシャーは相当なもんかと思いますが、人生にとって十分役立つ経験なので、頑張ってほしいです。僕は、そのプレッシャーが少しでも軽減できるように一生懸命サポートしたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 12:25:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育とは</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-51835/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-51835/</guid>
      <description>仲良くさせてもらっている人のお子さんが、来年中学受験にチャレンジします。勉強好きのようで、もちろん塾にも通っています。見た目もかわいらしく、頭脳明晰、しかも明るい性格なので、僕からみると素晴らしい子です。しかし、ここにきて、学校側から、少し〇〇ちゃんの様子がおかしいという連絡が入ったそうです。言葉や態度などが、あぶなっかしいというか・・気になる点は１つ！勉強のこと、その他諸々についてお母さんがほとんど決めているそうです。これは、お母さんの過去の実体験から判断されての行動のようです。しかし、それが積み重なり、物凄いストレスとプレッシャーとなって、今、表面化しているのでは・・・　このままでは、このお子さんつぶれるかも・・・・　　　　心配です。お母さんは、お子さんの将来を考えての発言や行動かもしれませんが、知らず知らずお母さんの考える型にお子さんをはめ込もうとしているかもしれません。色々な教育の定義はあると思いますが、教育「education」の語源は、　　「educe＝潜在しているものを引き出す」　ということだそうです。つまり、　　「一人ひとりの個性を大切にし、意欲や能力を「引き出す」ことこそが「教育」の本質」といえると思います。そのベースの一つとして、「受容・傾聴・承認」で、お子さんと接していくことかと思います。 わかっていてもなかなか出来ることではないですが、当塾の講師の方々には、この3点を意識して、指導するように伝えてあります。そうすることで、勉強はもちろん、他の分野で少しでもお子さんの意欲や能力が引き出されてくれればと思います！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 12:59:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケンカ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-51501/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-51501/</guid>
      <description>我が家の息子は、小学6年生です。学校以外の勉強は、主に自宅で、進研ゼミさんの教材を活用しています。昨晩、嫁と息子との間で嫁　　　「勉強やったの〜？」息子　 「今、やっているよ」嫁　　  「終わったら答え合わせやるから持ってきなさい」息子　「わかった〜」40分後、勉強が終了し、嫁が答え合わせをしていました。科目は、算数と国語です。数か所間違っている答えがあったので息子に嫁　　 「これ間違っているから、やり直し」　と伝えました。息子　少し考えてもわからないため、嫁　　「ヒントをだすから」と伝え考えさせたが、それでもわからず・・・嫁は、段々いらいらしてきて、言葉がきつくなってきて、それに対して息子もだんだんいらいらしてきて、最後には、ケンカとなってしまいました。どの家庭でもよくあるシーンです学校以外の勉強は、自宅で保護者の方が付き添い教えて、お子さんが理解し進めていくことができるのであれば、親子のコミュニケーションになるし、一番よい方法だと思います。それが、我が家のようにケンカ、あるいは、雰囲気が悪くなるようであれば、勉強のアウトソーシング　つまり、塾か、家庭教師をお勧めします。費用を安く抑えたいのであれば、当然、塾をお勧めしますし、お子様の理解に合わせて進めていくのであれば、集団塾より、個別指導塾をお勧めします。ちなみにケンカ後、どうなったかと言うと僕が嫁から引き継ぎ、とりまとめました。(笑）来年は、中学生になるため、当塾に通わせる予定です。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 12:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先を見て</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-51226/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-51226/</guid>
      <description>昨日、今年のノーベル医学生理学賞に輝いた山中伸弥・京都大教授（５０）は、　　「人間万事塞翁が馬」　（人生の幸・不幸は予測できない）この言葉を心の支えに研究に力を注がれたようです。ご自身の体験から、夢は「整形外科医」、その夢の途中で、国立大阪病院で研修医だった時、通常30分かかる手術が2時間もかかっていたため、山中ではなく「じゃま中」と呼ばれていたそうです。その山中先生が、「患者に役立つ技術を！」という強い思いが、iＰＳ細胞の作成に成功しノーベル賞受賞です。素晴らしいと思いました！当塾には、色々な性格、勉強が出来る、勉強が出来ない、部活動を頑張っている、水泳や音楽、習字を頑張っているなど、さまざまな生徒が通塾しています。塾なので、成績をＵＰさせるということが一番の使命ですが、今やっていること全てが、先にある人生に繋がっていくんだよ、ということもしっかり伝えていこうと改めて思いました。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 13:06:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-50862/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-50862/</guid>
      <description>昨日の日曜日6時から、小学校のオヤジ達が集まって行っている早朝ソフトボールの練習に初参加しました。来週日曜日、地元の小学校と中学校が集まって毎年行われているソフトボール大会に向けての練習です。朝から、いい汗かけましたが、終了後の清々しさがたまりませんでした。朝はいいですね♪　その内、テスト前の早朝勉強という企画も行いたいと思います。さて、10月に入り中学3年生の子が3名入塾となりました。当然、受験に向けてということになりますが、相当頑張らなければ、目標に届かない状況です・・・（汗）それでも、3名ともやる気十分なので、受験まで頑張る意味をきちんと伝えながら、将来に生かせるように全力でサポートしたいと思います！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 19:20:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然と触れ合う</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-50531/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-50531/</guid>
      <description>元同じ会社で働いていたメンバーで作ったスポーツクラブがあります。釣り、ゴルフ、野球の3つの部があり、1997年から活動を始め、今は80名くらいに膨れ上がっています。そのクラブで初のファーム企画が行われ、山梨のヴィンテージファームに娘と行ってきました。　　http://www.vintage-farm.jp/自然と触れ合うというのは、いいものです。感性が磨かれます！当塾でも、いつか企画できたらと思いました。さて、先週金曜日の出来事ですが、通塾する中学3年生の女の子がやっと危機感を感じてくれて、勉強に本気になってくれそうです。ハッキリいってかなり遅いのですが、冬休み前に気が付くよりはましなのでよし！とします。本人が自覚すると学力は伸びますが、それでもなかなか気持ちを継続することは難しいと思うので、環境を提供し、しっかり声をかけて応援していこうと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 14:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-50223/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-50223/</guid>
      <description>先週土曜日、地元中学校の運動会に来賓として参加しました。小学校と違うのは、クラスやチームと、部として、より一体感の中で競技にチャレンジする姿でしょうか見ていて、競技する選手も応援する側も、より一生懸命さが伝わってきました。一生懸命な姿は、いいですね〜。心が動かされます。さて、先週・今週は、中学校の定期テスト期間です。定期テスト対策で、英語や数学の重要な箇所を指導しましたが、結果に繋がってくれているでしょうか・・・でも、よい結果に越したことはないですが、当塾の考え方は、その結果を踏まえ、次にどう生かすかを考えてどう行動に移すか？の方を重要視します。その癖付けが出来るようになれば、社会に出ても通用します！当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 12:19:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>木場校の費用</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-49814/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-49814/</guid>
      <description>9月に入っても、厳しい残暑が続いています。趣味、かつ大好きなこととして、草野球を行っていますが、この暑さは、応えます・・・そろそろ、秋の顔を見せてほしいな、と思います。さて、木場校の月謝、その他についてお知らせします。『入会金』　15,000円『月　謝』　　小学生　　　　　　5,250円/月・4回　　　　　　　　　　中学1・2年生　　9,800円/月・4回　　　　　　　　中学3・高1年　11,200円/月・4回　　　　　　　　高校2・3年生　12,800円/月・4回『教室運営費』　　　　2,600円/毎月『テキスト代』　  　　　3,500円（年1回）＊　全て税込『その他』　　夏期講習代・冬期講習代・春期講習代　（別途テキスト代）　　　　　　　 講師1名　：　生徒最大3名まで　　　　　　 　授業振替対応可能　（無断欠席を除く）　　　 　　　　小学生　50分　　　　　 　　中学生　80分　　　　 　　　高校生　80分　　　 　　　　面　談　年3回　　　　 　　　　アットホームな雰囲気　　　 　　　　柔軟な対応          当塾は、東陽町、木場エリアで地域NO１（生徒がやめない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 12:38:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾を通して</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-49466/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-49466/</guid>
      <description>9月に入りました。地元では、今日から新学期です。江東区の公立学校は、8月27日から新学期に入っていますが、いつから8月になったんでしょうかね？　地域によって、いろんな考え方があるんでしょうが、一度情報収集してみます。さて、塾の役割は何か？を考えると、これは「成績を上げる」ということに尽きると思います。当塾も成績保証を掲げており、講師もそのプレッシャーを感じながら、生徒指導を行っております。それでも、僕が考えるもう一つの役割は、塾を通しての「人間形成」です。外食産業、測量会社、不動産業界、銀行関係、上場会社、外資系会社、人材派遣業界、その他いろいろな業界の方と話しをしてきて、分かったことがありました。それは、勉強が出来るだけじゃ、世の中から必要とされないことが多い・・大手企業に入ったものの心の病気になっている方が多数いらっしゃいます。高学歴なのに仕事に就けない。勉強は出来るのにふらふらしている。 　　etc・・・余りにも　勉強、勉強＝学校の成績ＵＰ、いい高校・大学　　に偏りすぎているのでは？と思いました。よって、少なくとも縁があって、当塾に通う生徒には、「人間形成」という側面も踏まえて、アドバイス、コミュニケーションをとっています。そして、世の中に通用する大人になり、取引している企業にお勧めできる人材になってくれることを意識して、接しています。当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 12:30:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期突入</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-49185/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-49185/</guid>
      <description>今日から、江東区立の小学校、中学校は、スタートですね。5週間の夏休みも終わり、今日からまた新しい気持ちで、勉強にスポーツに遊びに趣味に全力投球して下さい。当塾の夏期講習期間は、今週いっぱいありますが、色々と反省すべき点がありました。いくつかの課題を来年に活かしたいと思います。さて、中学3年生で都立を受験する生徒は、試験までちょうど半年となりました。毎日、勉強勉強となるかと思いますが、所々で、自分の好きなことをやる時間を組みこみながら、勉強に励んでほしいと思います。自宅でなかなかやろうという気持ちにならない生徒は、当塾に自習しに来て下さい。　環境が整うと勉強のやる気が出てきます。頑張っていきましょう。当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 12:40:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>起こった出来事を今後の行動に変える</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-48808/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-48808/</guid>
      <description>ちょっとショックな出来事があり、久し振りに気持ちが落ちました。布団にもぐりこんでからも、頭から離れなかったため、ホントにショックを受けている自分にびっくりです。それでも、いつのまにか眠り、朝、起床したときに思ったことは、「気持ちを切り替える！」と言葉に出し、ここから何を学び、どう行動に変えるかを考えました。早速、今日から、行動に変えようと思います。夏休みも今週で最後です。通塾する生徒のために今週も全力投球で、望みます！当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 12:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月に突入</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-48219/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-48219/</guid>
      <description>昨日日曜日は、終日家族サービスに徹しました。仕事が好きなため、普段は、なかなか家族との時間が取れません、取りませんか・・・（笑）やはり、家族あっての仕事だと思うので、奥さんとの時間、子供たちとの時間も大切にしたいと思います。さて、8月に突入し、第2週目がスタートします。夏休みも2週間が経過し、通塾する子供達も頑張っています。その姿にこちらも、より頑張れます。夏休み残り3週間、残暑も厳しそうですが、しっかりサポートを行っていきます。特に受験生を・・・！当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 12:17:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾のアピールポイント</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-47872/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-47872/</guid>
      <description>毎日、厳しい暑さが続いています。先週から、夏休みがスタートしていますが、通塾する生徒の中にも体調を崩す生徒が数名いました。睡眠時間の確保、バランスを考えた食事、適度な運動をしながら、体調管理に努めてもらいたいと思います。再度、当塾のアピールポイントをお伝えします。１、月謝　地域最安値　小学生5,250円〜　中学生　9,800円〜２、柔軟な対応　保護者の意向に出来る限り合わせます）３、アットホームな雰囲気　見学されればわかります４、成績保証　人数限定の無料体験キャンペーンは終了しましたが、ご興味ある方は、一度教室に遊びにいらしてみて下さい。個性・可能性発見診断シートを無料で受けることができます。その後の勧誘や営業電話は行いませんので、ご安心を・・・ホントですよ。当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 12:18:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート＆キャンペーン受付最終日</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-47548/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-47548/</guid>
      <description>昨日は、午前中、新規お問合せによる面談を行った後、地元地域のお祭りのお手伝いに参加しました。お手伝い後は、小学校オヤジ組のメンバー20数名達と酒盛りとなり、大いに交流を深めました。　非常に楽しい時間を過ごせて、エネルギー充填120％となりました。今日から、また、一所懸命仕事に励んでいきます！さて、本日から夏期講習スタートです。同時にキャンペーン受付の最終日となります。既に10名以上の体験申込があり、恐らく枠いっぱいになると思います。しかし、今日このキャンペーンを知った方に今日締めきりというのは、厳しくないですか？というある方からの指摘があり、そりゃそうかもと思ってしまいました。そこで、今日キャンペーンを知り、お問合せをされた方に限り、受付を延長します。期日は、28日土曜日午後12時までです。お問合せの時に「7月23日月曜日にキャンペーンを知りました」と必ず告げて下さい。人数は、限定3名様までです。　お問合せをお待ちしております。当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 12:27:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャンペーン終了まで残り1週間</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-47282/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-47282/</guid>
      <description>暑い日が続きます。とは言っても、割と日によって寒暖差があるため、身体の体温調整機能が追いつかないときもあります。タンパク質、水分と塩、睡眠をしっかり取って、対応されることをお勧めします。さて、夏期講習キャンペーンも来週23日で終了となります。体験ご希望の方は、お早めにご連絡下さい。体験中は、一切費用は発生しません。また、体験終了後のしつこい勧誘等も行いませんので、ご安心下さい。当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:47:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習料金</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-46843/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-46843/</guid>
      <description>☆　小学生50分　・　中学生・高校生８０分〜5回コース〜　小3〜小6　　 　　　　　　5,900円　中1・２　　　　　　　　　　11,000円　中３・高１　　　　　　　 　12,600円　高２・３　　　　　　　　　　14,400円上記費用をベースに回数応じて、費用計算していきます。例１）　中学２年生　10回　 22,000円　 ２）　中学３年生　　７回　１７,6４0円　　 ３）　小学６年生　12回　 14,160円　特徴１・・・個別指導において地域最安値特徴２・・・柔軟な対応特徴３・・・アットホームな雰囲気7月23日までの限定キャンペーンも継続中です。当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 12:36:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月に入りました</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-46470/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-46470/</guid>
      <description>今日から7月の授業スタートです。　ほとんどの小学生・中校生は、今月23日から、夏休みに入りますが、是非ともこの夏休み中にに苦手科目の苦手分野の指導を受けて、逆に得意な科目、得意な分野に変えて欲しいと願っています。ただし、勉強だけでなく、遊びや部活、家族とのコミュニケーションなどバランスよくね・・・　もちろん、受験生は、除きます。勉強が苦手なお子さんが、好きになっていく、徐々にやる気を見せて一生懸命取り組んでいく、などの姿に僕もパワーが増していきます！出来る最大限の気持ちで、保護者の方と共に塾と勉強を通じてお子さんの成長をサポートしていきたいと思います。当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 12:27:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-46091/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-46091/</guid>
      <description>7月から、保護者面談をスタートします。新学年となり、初めての定期テストを終え、また学力テストも行ったので、結果を踏まえて、学校やご家庭の様子等を伺いながら、塾の状況をお伝えします。子どもたちにとって、少しでも、よりよい方向にいくような話し合いが出来ればと思います。非常に楽しみにしています！当塾は、東陽町、木場エリアで、地域ＮＯ１（生徒が辞めない塾）の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 12:17:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-45696/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-45696/</guid>
      <description>7月23日（月）〜9月1日（土）　夏期講習期間となります。ついては、本日6月18日（月）から、「１０名様限定」の1ヶ月間無料体験キャンペーンを行います。　期日は、7月23日（月）までです。春期講習における募集は、、予定より早く限定人数に達しました。出来るだけ早めの無料体験のお問い合わせをお待ちしております。しつこい勧誘や度重なる連絡は、行いません。当塾は、木場・東陽町で地域NO1の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 13:10:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実力テストから夏期講習へ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-45413/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-45413/</guid>
      <description>土曜日から日曜日にかけて、実力テストを行いました。正確に言えば、今日月曜日も行います。学校の定期テストであれば、テスト範囲の中で勉強を行えばある程度の点数をとることは可能ですが、実力テストは理解しているかどうかを問われるため、一般的には点数が落ちます。生徒は、受けたくないという声が多かったですが（気持ちは理解できます。笑）、ほとんどの生徒に受講してもらいました。理由は簡単！　夏に向けて、自分の実力を知ってほしかったから！！その結果と学校の成績を基に夏休み期間中に克服するための課題を浮き彫りにして、その課題を克服できるように頑張ってほしいと思います。 当塾は、木場・東陽町で、地域NO１の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 12:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習に向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-44971/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-44971/</guid>
      <description>いよいよ6月に入りました。来月20日過ぎからは、夏休みに入ります。当塾も、夏期講習に向けて、動き始めました。昨日日曜日も、よりレベルの高い夏期講習に向けて、渋谷の勉強会に参加しました。吸収することが、たくさんありまして・・・7月は、保護者の方達と面談を行います。その時にいろいろとお話しさせていただきます。 夏期講習に向けて、魅力的なキャンペーンも行います。夏期講習は特に子供たちの学力ＵＰ、考力ＵＰもそうですが、その先にあるもっと大事なことのためにできることをしっかり行っていこうと思います！そして、地域ＮＯ１の最安値のまま、木場・東陽町エリアで「必要とされる塾」と言われるように努力していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 12:25:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>軸＋勉強</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-44638/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-44638/</guid>
      <description>部活を終えてから、当塾にやってくる生徒がいます。僕も中学3年間、野球をやっていましたが、部活の後、同じ野球部の仲間と数学の個人塾に週1回通っていましたが、部活後の塾は、きつかった思い出があります。それでも、塾のおかげで、数学は得意科目になり、中間・期末前、受験時も全く勉強しなくても、ある程度の点数が取れていました。そういう思い出があるので、部活を頑張っている生徒には、特に頑張ってほしいと思います。もちろん、部活に入っていなくても、何か一つ好きなことがあり、それを継続している子も頑張ってほしいと思います。何が言いたいかというと、生活の中で他の軸を持ち、プラスαで勉強を頑張ってほしいということです。何事も、バランスが大事かと思います。当塾は、東陽町、木場で、ＮＯ１の学習塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 13:52:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会で・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-44296/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-44296/</guid>
      <description>先週土曜日、雲ひとつない澄みわたる青空のもと、小学校の運動会が行われました。開催にあたり、ＰＴＡ会長としての挨拶がありました。卒業式、入学式と違いメモなしでの挨拶であるため、全て暗記が必要です。昨年経験しているだけに緊張もせずほどほどに挨拶ができました。運動会中は、子供たちの一生懸命な姿に「がんばれ〜」と応援し続けました。心の中で・・・応援しながら、所々で塾に通う子供たちのことが思い浮かび、思ったことは「縁があって通う子どもたちのために出来る精一杯のことをやろう！」でした。夏に向けて、ますます張り切っていこうと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 12:44:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校長先生との話</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-43968/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-43968/</guid>
      <description>本部委員会や運営委員会前には、校長先生と話をする時間を取っています。今年からの学習量の増加についての対応を聞いてみました。するとポイントのみを絞って、どんどん進めていくしかないそうです。予想通りでしたが・・・それでも、なんとか子どもたちが理解できるように先生たちは、最大限の努力を行っているそうです。それでも、なかなか厳しいかも、とおっしゃっていました。塾の存在価値は、その穴埋めをすることも含まれます。通塾する生徒のために精一杯サポートしたいと思います。当校は、木場・東陽町エリアで、地域ＮＯ１の塾をを目指しています！5月31日まで、中1限定の特別キャンペーンを行っています。詳しくは、お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 17:52:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セミナー参加</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-43639/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-43639/</guid>
      <description>ＧＷ中にセミナーに参加しました。塾運営に関してのセミナーに２日間参加し、いろんなものを吸収しました。出来ることは、沢山あるな〜と素直に思いました。子供たちの笑顔のために、保護者の方の満足度を上げるために「地域ＮＯ１の塾」を目指して、また、具体的に行動を積み重ねていこうと思います。中学生限定で、新しいキャンペーンも行います。キャンペーンの中身は、「教室からのお知らせ」を見ました、とお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 12:21:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入学式　そして・・</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-42870/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-42870/</guid>
      <description>先週水曜日、ＰＴＡ会長を務める地元小学校で入学式が行われました。来賓代表として挨拶をしたわけですが、卒業式の時で雰囲気は経験済みなので、特に緊張感もなく、話すことができました。しかし、話す内容は、新一年生向け、保護者向け、来賓方向けということなのでかなり考えました。　内容は、内緒（笑）子供たちを見ながら思ったことは、「地域、学校側と協力して、しっかり育んでいこう」です。同時に塾に通う子供たちのことも、しっかりサポートしていこうと思いました。塾に通う子供達が大人になり、お子さんができたときに「子供をこの塾に通わせたい」という塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 12:37:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期スタートと中1限定</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-42542/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-42542/</guid>
      <description>早い学校では、先週6日金曜日から、遅くとも今日9日〜11日までの間に入学式が行われると思います。僕がＰＴＡ会長を務める小学校では、11日水曜日に入学式です。ちなみにまだ祝辞は考えていません・・・（汗）さて、当塾では、春のキャンペーンは予定人数に達し、終了しましたが、新中学1年生に限り、何かしらのキャンペーンを行おうと考えています。今回の新規募集で、新中1の生徒もいましたが、4月に入り部活や授業時間によって、通塾する曜日や時間帯が変更するかもしれないという相談がありました。中には、部活や授業時間がわかってから、塾を選択しようとする中1生がいるかもしれません。そのための対応です。問合せする場合は、「ＨＰのお知らせ」を見ました、とお伝え下さい。当塾は、地域ＮＯ１の塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 12:10:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月に入りました</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-42213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-42213/</guid>
      <description>いよいよ新学年、新学期に入るため、こちらも気持ちが引き締まります！お子さんのよりよい成長のために勉強はもちろんですが、挨拶や躾、考え方などの分野も、一生懸命サポートしていきたいと思います。 ＊　3月末で、無料体験枠は終了しましたが、出遅れている方が　　　いらっしゃれば、ご相談下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 13:36:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習だが…</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-41941/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-41941/</guid>
      <description>新学年スタート前に今までの復習をしっかり行っておく必要があります。でも大事なのは、「何のために」 社会に通用する大人になってほしい、「生きていく力」をつけていってほしい、そういうことを念頭において、僕も先生も生徒達と接しています。 無料体験の人数枠は、あと３人です。 お気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 17:53:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業式</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-41646/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-41646/</guid>
      <description>先週金曜日、ＰＴＡ会長として、卒業証書授与式にて祝辞を述べました。伝えたメッセージは、サッカー日本代表である本田圭佑選手の小学校時代の作文を読んで、「大きな志、夢を持って」これから頑張って下さい、ということでした。その志や夢が、まだなければ、目の前のことを一生懸命やっていけば何かが見えてくるから、ということも話しました。通う生徒にも、そういうことも伝えていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 13:31:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週半ばから春休みへ</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-41346/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-41346/</guid>
      <description>４月から新学年に入ります。現学年までの復習をしっかり行い、理解しておく必要があります。そうでなければ、授業のスピードについていけなくなる可能性が高いかな・・ 非常に大事な時期です。一切費用の掛からない体験授業のお申し込み、お待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 13:00:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学ぶ内容が増える</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-40735/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-40735/</guid>
      <description>４月から、学ぶ内容が今年の約1.4倍位になります。学校の先生は、言い方は悪いですが、こなしていくような授業内容にならざるを得ないかなと思います。突き進む授業スピードについていけないお子さんも増えることが予想されます。結果的に塾のような存在が、より一層必要になってくるようになると思います。 しかし、個人的に成績が伸びるだけの塾にはしたくない思いが強いです。 今は、素晴らしい学歴を持ちながらも、職につけていない大人が多いです。更にうつなどで、会社を休みがちな大人も非常に多いです。 そのため、成績が伸びるのは塾だから当たり前と考えて、プラスアルファで、心のケアやサポート、道徳的なこともしっかり行っていきたいなと思います。 顧客満足度地域NO1を目指して、精進します。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 12:07:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習に向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-40051/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-40051/</guid>
      <description>地域顧客満足度No.1を目指しています。成績アップを大前提としました。ただし、生きる力とは、それだけではないと思います。お問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 12:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年がスタート</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-38243/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-38243/</guid>
      <description>教室がオープンしてから、はや4ケ月が経過しました。はやいな〜下は年長さんから、上は成人の方の英会話まで…もちろん小学生、中学生も来ていますし、４月からは高校生も来る予定です。良さがなかなか伝わりづらいですが、一度説明をきいていただけると理解してもらえるのだがな…まあコツコツ積み上げていきます。 ＊入会金無料キャンペーン終了しました。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 19:42:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>木場校のホームページを開設しました</title>
      <link>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-31631/</link>
      <guid>http://jukutown.com/smg-kibako/blog-31631/</guid>
      <description>このたび、創造未來学院木場校のホームページを開設いたしました。今後、随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。現在、木場校では新規開校記念として、入会金０円キャンペーンを行っております。また、教室内において無料で「&lt;a href=&quot;http://www.edy-staff.com/juku-doc/souzoumirai-kosei.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;個性・可能性発見診断シート&lt;/a&gt;」を行っておりますので、お気軽にご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 14:00:46 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
