<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>葛飾区東金町の学習塾　クラーク学院のホームページへようこそ！</title>
    <link>http://kura-ku.com/</link>
    <copyright>クラーク学院</copyright>
    <description>葛飾区東金町の学習塾・進学塾・少人数指導の【クラーク学院】のホームページです。葛飾区東金町、金町、水元地区、柴又、高砂、新宿、亀有で塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>中学生実力テスト実施</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-25241/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-25241/</guid>
      <description>　３月上旬に予定していた中学生の実力テストは、先にお知らせのとおり諸般の事情により延期致しましたが、いよいよ今週後半から２回に分けて５教科を実施致します。試験範囲は、各学年の前年度末までの全範囲です。すでに春休み中から準備していると思いますが、この機会にしっかり大復習を行ないましょう。志望校についてもまた新たに考えて見ましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 17:55:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度授業開始</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-24594/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-24594/</guid>
      <description>　桜の花がほころび始ました。大震災で気分も今一つ晴れない今日この頃ですが、ほとんどの学校、そしてクラーク学院も新年度授業の始まりです。何一つ不自由なく学習に取り組むことができることをことを喜び、いっそう真摯に（真剣に、ひたむきに）努力して行きましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 13:48:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急お知らせ</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-23269/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-23269/</guid>
      <description>この度、3月11日に発生致しました東日本大地震により、甚大な被害に遭われた皆さまに心よりお見舞い申し上げるとともに、犠牲になられた方々、ご遺族の皆さまへ深くお悔やみを申し上げます。　塾生ご家族関係者の皆様にお変わりありませんか。さて、当地震による諸問題について、緊急のお知らせを３・１４発行いたしました。主内容：１．計画停電による授業日程のTEL確認のお願い。２．デマメール情報に御用心　３．情報はラジコから等です。まだまだ余震の恐れもあります。くれぐれもご注意下さい。また、当面われわれのできることの一つとして、節電に協力したいものですね。塾で生徒たちに周知させますが、ご家庭でも省エネ教育の絶好のチャンスでもあります。以上お願いいたします。　追伸：なんと、大地震と期を同じくして、インフルエンザが再度流行の兆しがあります。御留意下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 16:41:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３学期末お知らせ配布　</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-22925/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-22925/</guid>
      <description>３月７日より各自の曜日に、３学期末お知らせを配布しています。内容は、１．学期末保護者会３／２６（土）から４／２（土）２．春期講習　３．入試合格速報等です。　期末テストも終わり、塾生諸君は、やれやれの日々と思いますが、今週から５月一杯までが一年間でもっとも、のびのびと学習に取り組むことができる時期です。６日は啓蟄でした。虫でも春を感じ活動しだす季節、何事にも積極的に立ち向かって欲しいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 13:35:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試まであと２週間余</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-21372/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-21372/</guid>
      <description>　大学受験は先週から主な私立大学がはじまり、都立高校も本日が願書提出日。いよいよあと２週間余となりました。ここからは、短期決戦、期末テストに臨む気持ちで仕上げて欲しいものです。新しいものに手をつけるよりは、既習の教材のバッテン部分の再挑戦やしばらく間隔をあけてしまった分野の確認等に時間を割いて、試験本番でうろたえることのないようにして下さい。　＊すでにめでたくも推薦合格が決まっている諸君も、都立高入試までは、受験の諸君と同じペースで学習に取り組まないと、受験組みに思わぬ差をつけられることになります。またその真摯な頑張りが、受験組みへの暖かなエールにもなります。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 18:04:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>風邪・インフルエンザにご用心</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-20503/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-20503/</guid>
      <description>　３学期が始まるとともに、寒波到来。快晴でカラカラの天候が続いています。そしてついに風邪・インフルエンザの流行の兆しが。手洗い、うがいの励行、そして不必要な人込への外出を避ける等々で何とか流行に追従しないようにして下ださい。風邪・インフルエンザで休塾した場合、個別指導枠で補習を致しますので、必ず申し出て下ださい。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 18:13:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-19970/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-19970/</guid>
      <description>　明けましておめでとうございます。　冬期講習は、本日から後半。　通常授業は、明６日からです。年もあらたまり、新たな気持で学習に取り組みましょう。卯年の今年、おおいにジャンプすることをいたいしています。　今年もよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 12:22:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検結果＝２級２名合格！</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-19203/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-19203/</guid>
      <description>　先に実施致しました漢字能力検定試験の「検定結果通知」が届きましたので、随時お渡しします。今回は中学生以上では、合否結果に世相を反映してか？二極分化の傾向が・・・。上位級受験者ほど頑張って合格またはあともう少しのラインまで達し、中位級ほど合格率、得点率とも芳しくなかったようです。いずれにせよ、先に配った解答でしっかり復習してつぎのステップに臨みましょう。　今回特筆すべきは、何といっても中学３年生で今年２人目の２級合格者が輩出したことです。もう一人の２級合格者の高校２年生の理系の塾生も同じですが、合格するぞという強い意志を持って短期集中し取り組んでいた姿が印象的でいた。合格おめでとうございます。　</description>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 18:36:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期末おしらせを配布</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-18639/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-18639/</guid>
      <description>　１１月２６日より２学期末のお知らせを配布。年末年始のスケジュールをしっかりチェックしておいて下ださい。中学３年生は、一斉の冬期講習も同封いたしました。１２月第２週土曜日より前倒し実施致します。また月末より中学生は実力テストが始まります。期末テストが終わったからとゆるめないで、この機会に既習範囲の大復習をして、心置きなく新年を迎えましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2010 15:26:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検の解答を配布します</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-17975/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-17975/</guid>
      <description>　先の漢検の解答が届きましたので、順次配布致しますから、眺めるだけでなくしっかり復習して下さい。およその点数が分かってしまうので、”こわくて”そのままにしてしまう人がありますが、それでは進歩が望めません。勇気をもって早めに点検してしまいましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 15:24:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期期末試験まであと１週間</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-17957/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-17957/</guid>
      <description>１１月５日漢字能力試験が無事終了いたしました。御協力ありがとうございまいた。結果は１２月１０日過ぎになると思います。吉報を待ちましょう。さて、中学生は、２学期の期末テストまであと１週間となりました。塾ワークの手付かずのページがないように、しっかり自宅学習を積み上げてください。以前に取り組んで、バッテンマークがついたままになっている問題を放置しないことが、得点アップのコツです。中３生にとっては、このテストが受験の内申点に、もろに影響する最重要テストで、入学試験の第一部のようなものです。悔いのない取り組むを！　また、専科４教科も前日だけの学習だけでは、高得点は難しいもの。必ず、２〜３回は繰り返しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 11:46:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アーサー・ビナードさん</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-14317/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-14317/</guid>
      <description>　アーサー・ビナードさんを御存じですか。高校生塾生の諸君には折に触れて紹介していますが、日本在住のアメリカ人の詩人です。　来日20年余、平均的な日本人よりよほど日本の文化風土、そして政治・世相に詳しくコメンテーターとしても活躍されている好漢です。来日わずか10年弱で、日本語を知ったのもほぼ同じ期間で、詩の世界の最高賞といえる中原中也賞を『釣り上げては』で受賞。その日本語力には驚くべきものがあります。『日本語ぽこりぽこり』、『空からやってきた魚』などが文庫本で入手しやすく、是非読んでみて下さい。　今日ここでご紹介したのは、8月4日付け朝日新聞の「天声人語」で、氏の著作『ここが家だ　ベン・シャーンの第五福竜丸』が取り上げられていたからです。日本人がなかなか先の戦争、広島・長崎の原爆、核廃絶について発言しなくなってきている中、アメリカ人の彼は折に触れて、それらについて発言しています。核のむなしさ平和の大切さを訴え、そして母国アメリカの軍国主義を批判しています。　さらに、俳句も詠む彼は、NHK俳句王国にゲストとして番組に出演、【　六日午前八時ぞ　蝉鳴きやむな　】という見事な一句をものにし高い評価を受けました。ぜひこの機会に氏の業績に触れてみてください。ラジオの文化放送『吉田照美のソコダイジナトコ』に毎週木曜日６時３０分から７時１５分コメンテーターとして出演しています。併せお聴き下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 18:09:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はやぶさ無事帰還</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-12215/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-12215/</guid>
      <description>　地球から3億キロメートル離れた小惑星・イトカワの岩石採取に挑んだ、日本の小惑星探査機「はやぶさ」が往復60億キロメートルの宇宙の旅を終え、13日23時過ぎ、オーストラリアのアボジニリーの聖地の砂漠に本体から切り離されたカプセルが帰還した。月より遠い天体に着陸し、地球に帰還するのは人類史上初となる（共同他）。最近これほど感動的な、わくわくするニュースは無かったのではないでしょうか。途中何度も交信不能になったり、行方不明になったりしながら、予定より２年以上遅れて、わずか東京ドーム２個分の極小の天体から”土”を採取して、地球に戻ってくるなんなんと、スケールの大きなロマンであることでしょうか。　このプロジェクトがわずか国民一人当たり１００円の費用で成し遂げられたことも加味すると、本当に久々に日本の力（科学技術の面で）を世界に誇れるニュースだといえるのでは。　このニュースに触発されて、天体に、科学に興味を持つ青少年が増えればいいですね。そして最近の日本は、何もかにもダメといわれて、自信のもてない、目標も持てない、若者たちに元気と勇気を与えてくれれば幸いですね。まだカプセルに小惑星の土が入っているかどうかはこの時点では確認されていませんが、祈るような気持ちで続報を待っている塾長でした。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 14:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FIFAワールドカップ始まる</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-12106/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-12106/</guid>
      <description>　いよいよ今日からサッカーのワールドカップが始まりますね。世界中の国々の人々が、オリンピック以上に注目するといわれているこの世界的なイベント、是非ご家族で可能な範囲でTV観戦して欲しいものです。〈　可能な範囲でというのは、中学生は東金町中の諸君以外は、期末テストと重なるので！　もちろん時差の問題もあり、生中継は平日は難しいですね。）　ここ数年、中高校生の地理知識、国際問題の理解度が極端に落ちてきています。その原因は、一つは例のゆとり教育で、地理の教科書の内容がスカスカになったことと、二つには、青少年が、閉じこもり、個人中心主義的な傾向になってきて、外に対する興味関心が薄いということにあると思われます。これだけ情報化時代、グローバルな時代といわれる２１世紀なのに、中高校生諸君の世界の認識度は、１０年前以前と比較すると、感覚的には５０％以下のように思われます。　そこで、ワールドカップを通じて、せめて出場３２カ国の国名、地理的位置等を自然と覚えて、国際社会に対する知識、関心を高められれば、きっと地理だけでなく社会科全般、外国語学習にもよい効果が得られると思います。まあ、固いこと抜きで、わくわく、ドキドキさせてくれる世界最高のプレーヤーたちの熱戦に触れてみましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2010 18:53:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>井上ひさし作品を読んでみよう</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-9631/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-9631/</guid>
      <description>　ユーモアをたたえ豊かな日本語で「吉里吉里人」「国語元年」など多くの小説や戯曲、エッセーを書き　、平和運動にも熱心に取り組んだ作家・劇作家で文化功労者の井上ひさしさんが死去した（４月１２日朝日新聞夕刊）。我が本棚に作品が５０冊ほども並んでいる数少ない作家の一人で、大好きな作家なのでとても残念。ご冥福を祈ります。ところで、皆さんは、井上ひさしさんの作品を手にしたことがありますか。まもなくゴールデンウイークも始まります。氏の作品は、どれを取ってもおもしろいのですが、何冊かオススメを挙げておきます。　　まず自伝的かつ戦後直後の世相小説。現代の青少年の何倍ものエネルギッシュな波乱万丈の青春を描いた「青葉繁れる」「モッキンポット師の後始末」「下駄の上の卵」など。じっくりと大作にとりくむなら「吉里吉里人」や「４千万歩の男」がとても面白い。戯曲もどれも面白いのですが、最近の作品から挙げると、「父と暮らせば」「ムサシ」がオススメ。随筆では「私家版日本語文法」あたりから。是非井上ひさしワールドを体験してみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 17:46:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラジコｒａｄｉｋｏ始まる</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-8688/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-8688/</guid>
      <description>　本日3月15日よりインターネットで生でラジオが聴かれる（通称ラジコ）が、始まりました。ご存じですか？　　≪民放ラジオ１３局で作るＩＰサイマルラジオ協議会が１５日、インターネット上でも地上波と同時放送する「ＩＰサイマルラジオ」の試験配信をスタートさせた。若者のラジオ離れや都市部の高層ビルなどで生じる難聴取を解消するのが狙い・・・≫＝毎日新聞WEBより引用。以前から塾生諸君の学力増進の一助にと、ラジオの聴取を何度かお勧めしてきましたが、ラジオ自体がなかったり、ご家庭でラジオを聴く習慣が無かったりで、一部の高校生を除いてあまり聴いていないというのが実情のようです。　パソコンで何か作業をするとき、各ラジオ局のホームページのインターネットラジオのマークをクリックするか、radiko.jpで検索好みの局を選べば簡単にラジオを聴くことができます。雑音無し、ダイヤル合わせの手間無し、ユーザー登録も必要無し、もちろん無料と好いことだらけ！！是非ラジオを聴いてみましょう。世界が広がります。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 14:20:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬季オリンピックに“参加”しよう！</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-7663/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-7663/</guid>
      <description>　ご承知の通り日本時間2月13日から17日間、カナダのバンクーバーで第21回冬季オリンピックが開かれます。最近地理に弱い人が目立って多くなっています。五輪をTVや新聞報道で楽しみながら、ぜひ世界の人々、国々の知識も身につけてほしいものです。夏季五輪の半分以下とはいえ史上最高の82カ国。いろいろ学べる絶好の機会です。時差がー17時間あるので生中継観戦はむずかしいですが、夜のニュースを家族一緒に見て盛り上がれば学習効果プラスアルファーが期待できそうですね。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2010 15:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブルームーン</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-7259/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-7259/</guid>
      <description>　元旦に浅草寺に初詣。御神籤を引いたら末吉。せめて中吉くらいは引きたかったが・・・。未明の空を仰ぐと五重塔の右肩にはくっきりと部分月食が見られ、これも御利益の１つかと満足した年の初めでした。ところで月食は満月のときに見られる現象ですが、今月は満月がもう１度見られるめずらしい月です。これをブルームーンというそうです。ラッキーなのに深刻そうな響きのネーミングですね。1月３０日夜、皆さんで夜空を眺めてみたらいかがでしょう。ただの満月ですが、今年見られる月の中では、見かけの大きさが最大で、最小の8月25日の満月と比べると１４．７％も大きく見えるそうです。天体ショーは、万人に平等にチャンスがある天の恵み。この機会に宇宙に興味が持つことができたら幸いです。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2010 17:26:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気楽にどんどん聞いてください。</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-5950/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-5950/</guid>
      <description>兄弟でクラークで学び、兄弟で講師もしているクラークの申し子２世。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 14:39:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よく学びよく遊ぶ</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-5949/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-5949/</guid>
      <description>ゼミで『ゲームの理論』を専攻。ゲームセンター通いではありません！数学から発展した経済学の理論です。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 14:34:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学びは喜び！</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-5948/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-5948/</guid>
      <description>研究が忙しくなり、あまり多くは授業を持てませんが、皆さんの役に立てたら幸い。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 14:18:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クラーク学院の申し子！</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-5947/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-5947/</guid>
      <description>春から中学校で数学を教えます。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 14:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学んできたことを諸君にバトンタッチ！</title>
      <link>http://kura-ku.com/blog-5946/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/blog-5946/</guid>
      <description>やる気のある人には、徹底的に付き合います！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 14:04:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生対象コース　19:00開始21:40終了　学年別に週２回　月／木または、火／金、他１日追加可</title>
      <link>http://kura-ku.com/course-detail-2633/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/course-detail-2633/</guid>
      <description>中学生対象のコースとなります。国語・数学・英語を基本に、理科・社会も併行指導します。このほか、個人別指導コースも設けております。（詳細は「特別クラスについて」をご覧ください）</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 15:51:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生対象コース　16:00開始18:20終了　月・木または火・金プラス１日可</title>
      <link>http://kura-ku.com/course-detail-2632/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/course-detail-2632/</guid>
      <description>小学生対象のコースとなります。学年ごとの指導教科は以下の通りです。中学受験対策として、個人指導コースや公立中高一貫校受験対策コースも設けています（詳細は「特別クラスについて」をご覧ください）。将来大きく伸すために無理な学習はさせません。読書指導・作文添削、創造性開発教材で中学以降の基礎力作りに努めます。【指導教科】　小学３・４年生　⇒　国語・算数　小学５・６年生　⇒　国語・算数・英語</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 20:30:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校受験対策コース　16:00開始16:20終了　通常コース内またはご相談</title>
      <link>http://kura-ku.com/course-detail-2636/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/course-detail-2636/</guid>
      <description>週１回単独開講の思考・表現力育成講座（15,000円）。週３回コース生には希望により、ミニ版を実施します。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 20:49:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生対象コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://kura-ku.com/course-detail-2634/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/course-detail-2634/</guid>
      <description>国公立・有力私大現役合格をめざす、英語・数学・物理・化学・小論文他の受験対策ゼミ及び推薦入試合格狙いの実力養成講座です。英語は教科書、学校別に対応しています。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 18:11:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個人別指導コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://kura-ku.com/course-detail-2635/</link>
      <guid>http://kura-ku.com/course-detail-2635/</guid>
      <description>中学、高校上位校受験対策や弱点補強、実力養成。私立中在籍者にも完全個別対応のため、好適です。大学受験、高校・公立中高一貫校受験限定の作文、論文、記述式入試対策も若干名お受けいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 14:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
