<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>あさかぜ学習塾の教室ご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/asakaze/</link>
    <copyright>あさかぜ学習塾</copyright>
    <description>こちらは神奈川県横浜市南区の学習塾・進学塾【あさかぜ学習塾】のホームページです。横浜市営地下鉄ブルーライン・吉野町駅より徒歩５分。</description>
    <item>
      <title>個別指導の弱点とは</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-87350/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-87350/</guid>
      <description>塾業界の人間からすると、「できる子は集団指導で伸ばす」が常識です。しかし、できない子は個別指導でゆっくりやる方がいいだろうと言われてきました。個別指導では、先生（ほとんどが大学生）と馴れ合いになったり、生徒のわがままをつい許してしまうため、ペースがゆっくりにならざるおえない。さらには、簡単な問題はゆっくり教えるが、難しい問題は先生の解説中心で終わらせる例が多いと聞く。考えている時間も料金に加算されるので、生徒の中にはすべて先生に教えてもらおうとする依存心が強くなる。学校の宿題さえやってもらうケースも多い。　最後に、個別指導で育った子は受験のプレッシャーに弱く、倍率の立つ公立高校まで持たず、私立高校の推薦入試で進学するケースが多いと聞く。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 00:14:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年（平成27）も高校受験は全員合格</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-87349/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-87349/</guid>
      <description>平成27年度の高校受験では、公立高校は全員無事に合格できました。市立金沢高校や市立桜丘高校は、100〜150人以上の不合格者を出した高校でも合格できたことはうれしい限りです。　ちなみに、K中学校では、市立桜丘高校に6人受験して1人しか合格できなかったとのことです。市立金沢高校は7人受験して4人合格したとのこと。H中学校では、市立戸塚高校は4人受験して2人合格できたそうです。結構落とした塾もあるのだなあと感じました。もちろん、他には県立湘南台高校　 /県立横浜立野高校　/県立金沢総合高も合格です。　高校受験における学習の取り組ませ方がわかってきたように思います。巷は個別指導塾が勢いを増してきていますが、高額なため、科目数を限定し無制限に勉強ができない。直前学習ともなると10万円近い講習料が取られる、教える先生は受験に素人の学生講師であることを考え合わせると少集団指導が優れていると言えます。テレビ映像を使った授業では、生徒からすると眠たくて仕方がないそうだ。緊張感があり、適度の競争心を刺激されながらおこなわれる高校入試を知り尽くしたベテランのライブ授業こそ、切羽詰まった追い込み期に役立つものはないと確信した次第だ。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 23:58:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成26年度　公立高校入試を振り返って</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-74081/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-74081/</guid>
      <description>平成26年度神奈川県公立高校の入試もほぼ終わった。当塾の生徒は、みな第一志望校に合格した。思えば、昨年度の入試から、入試問題の難化が続いている。入試改革の初年度は、英語・社会・国語が難化した。今年度は、残りの理科・数学が難化した。特に、理科の難化ぶりは激しい。各大手学習塾の予想では、どの教科も平均得点を下げたが、理科は20点は平均点が下がったようだ。私はかねねがね塾生に言うことがある。公立高校の入試に際しては、「理科は捨てた」とか「社会はもう駄目だ」とか言って科目を捨てるな…と。翌年、どの科目が易しくなって、どの科目が難しくなるかは分からないからだ。あまり「ヤマをはる」ようなことをすると、痛い目に遭うと。今年度の入試がこれに当たった。点が取れる数学や理科に力を入れて合格点を予測していた受験生にとっては、得点できるはずの科目で得点できなかったことで、アセリが生じたことだろう。なんとか、得点しにくい英語や社会であきらめずに記述問題や計算問題にすがったから合格点に達したのだ。入試では、難問を解けるようにすることよりも、ケアレスミスを減らす努力が大切だと…。特に。中堅校を第一志望にしている生徒は、肝に銘じるべし。もうj一つアドバイス。英語・数学では、同じ高校を目指す生徒の得点差は小さい。むしろ、理科や社会で合否が分かれているのが現状だ。それなのに、普段は英語や数学だけ塾通いして、理科・社会に力を入れていないと、中3になって追いつくのにえらい苦労することになる。よく個別指導で英語・数学だけやっていて、中3から理科・社会を勉強し出したという生徒が入塾してくるが、大変な努力が必要だと覚悟しよう。個別指導が高校実績をのせない理由にこれがある。また、内申点を稼いで、推薦で私立高校に進学するならいいが…。当塾生はほとんど公立高校を受験するので、5科目指導をとっている。公立高校合格には5科目指導が必要だからだ。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:49:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ　高校入試まで2ヵ月</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-70485/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-70485/</guid>
      <description>いよいよ高校入試まで2ヵ月と迫ってきました。中3生は、高校へ送る内申点も決定し、学校の「三者面談」で受験校も決まりました。これからは、入試問題が解けるための学習が大切です。帰宅後の夕食前にも1科目は学習したい。では、この時期に取り組む学習は何か？それは、1も2もなく「公立高校の過去の入試問題を解く」ことです。もちろん、新しい入試制度となり、入試問題も50点満点から100点満点」になり、記述問題が増えたので、過去問題を解くことがすべてではありませんが、敵を知り己の実力を知ることは大切です。　書店で入試対策問題集を買ってきて、1ページ目から順次解き進めている様では入試に間に合いません。今まで受けた模擬試験や過去問を解いた実感をたよりに、自分のできない単元から順次塗りつぶすように取り組んでいくことです。その手助けとして塾の冬期講習や直前対策授業があるのです。もちろん、すでに中3教科書は終わっているので、1月からの授業も高校入試対策となります。　面接練習も、塾で行います。学校では、1〜2回程度で終わりますが、塾では、納得のいくまで時期をおいて何回でも行っていくことになります。　中3生は、初めての受験なので、不安とあせりがあり、受験勉強がうまく進まない時もあります。そんな時こそ経験豊富な塾の先生のアドバイスや指示が気持ちの安定とやる気を復活させてくれます。年末年始で慌ただしい中、塾の中は受験勉強一色です。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 23:04:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期-授業スタートキャンペーン</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-68335/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-68335/</guid>
      <description>10月中旬から、いよいよ後期の授業が始まりました。前期の成績はいかがでしたか。当塾では、後期スタートキャンペーンを設けております。学校の授業が今一歩伸びない。今通っている塾では伸びない。高校受験は大丈夫だろうか。お子さんがそうお思いの方なら、是非問う塾の無料体験授業（1ヵ月）の受講をお勧めします。お子さんの学習への姿勢もかわるでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 22:20:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[９歳の壁]</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-59275/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-59275/</guid>
      <description> 「９歳の壁」という言葉をご存知でしょうか。塾業界ではある程度常識となっている話です。　小学校低学年の頃は、学校の授業も順調で、学校のテストでも満点を取っていたお子さんが、小学校高学年（たまに中学１年生）になると、伸び悩んでしまい、学校の授業が「分からない」と言い出します。　小学校では、１つの単元が終わるごとに「単元テスト」が実施されて理解度を見るのですが、次の単元に入ると、前の単元の定着度を問われることなくどんどん先に進みます。これは、文章題や図形問題に限らず、分数・小数計算でも同様です。  それも一因かもしれませんが、一番の原因は小学校低学年時に「反射式計算プリント」を使った学習の洗礼を受けすぎたことでしょう. 「反射式プリント」とは、計算を速くする、いわゆる高速計算を強いるプリントを使った学習で、中には小学生なのに中学校の数学の計算まで進んでいるケースもありますが、彼らが理解しているのは、公式に当てはめれば答えが出る式の理解で、その単元の理解ではない場合が多いのですが、親御さんからすると、うちの子は勉強がよくできると勘違いされているケースもあります。　そのような高速計算ばかり追い求めていると、「考えながら解く」という大事な習慣が奪われてしまう可能性があります。　その結果、文章題だろうが図形問題だろうが、速く解くことが優先されるあまり、文章題でも「考えながら解く」というステップを忘れて、ただ目の前にある数字を加減乗除して答えらしきものを出して誤魔化してしまいます。　「速く解く」ということは「何も考えないで解く」ということとイコールでもあるからです。なぜなら、速く解くように強いられた脳は、考えることをやめるからです。　　そうやって学校の勉強とは速く解くことだと誤解されてお子さんの脳は、暗記力と計算力だけで点数が取れていた低学年時はよいのですが、高学年になると、「落ちこぼれ」を作り出すことになるのです。　　計算で速く解く必要があるのは、かけ算九九と２桁の数の繰り上がり・繰り下がり計算だけです。あとは、絵や線分・図を通して理解を深めながらじっくり解く習慣を身につけていくことが、高学年以降「落ちこぼれ」を作らない秘訣です。　小学校低学年のうちに、問題文を図で表したり、絵で考えたりしながら理解を深める学習が大切です。小学校４年生ぐらいになると、算数がより抽象化してくると、それまでに考える学習になじみのなかったお子さんほどつまづき出します。まして、小学校５年生にもなると、文章題（割合）や図形問題が増えてくると、お手上げとなってしまうお子さんもいます。　速く計算できればよいのは、かけ算九九と２けたの繰り上がり・繰り下がり計算だけです。　　</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 23:08:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＰＩＳＡ型学力観こそ未来の子どもに必要な資質</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-58286/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-58286/</guid>
      <description>横浜市立南高等学校が、付属中学校を開設し公立中高一校に生まれ変わったのを契機に、当塾でもその対策コースを設定しました。お陰様で合格者を出すまでとなりました。　これを通して、これからの子供たちの教育はどうあるべきか考えることができました。　それは、ＰＩＳＡ型学力観に基づいた教育ではないかと思うこのごろです。バブル経済がはじけた頃から学校現場では、先行き不透明な現代社会において、今まで体験したことのない難題が次々と身の回りに起きる時代に日本も突入したとの認識に立ったのです。今までのように学校が用意した問題をそつなく賢く解く能力よりも、今ある手持ちの知識や方法を駆使して、今までに見たこともない問題を解決する能力こそが必要ではないのかという議論されてきました。　いわゆる、官僚型の秀才ではなく、アップル社の故ジョブｽﾞ氏のような独創的な人材の育成こそが、次世代のリーダーにふさわしいとの結論が出されたのです。ここで言うリーダーとは、人の上に立って支持する立場の人間ではなく、皆と汗水流しながらも、強い信念と責任感を持って、みんなに行くべき方向を指し示す人と考えてもらうとわかりやすいでしょう。「嵐の中でも旗を振り続ける人」と言い換えることもできます。　そいう人材の育成のための入学試験では、中学受験のような膨大な知識やテクニックを習得したお子さんより、生きる知恵＝地頭（じあたま）を持ったお子さんを預かって養成しようとの試みが、公立中高一貫校なのだと…。　この考えは、何も公立中高一貫校を目指すお子さんだけに求められる能力ではなく、広く普通のお子さんにも求められる能力だと考えています。当塾で、理科実験や子ども新聞作りや時事ニュースの解説や調べ学習などの取り組みをすることを通じて、自分で考え、自分で解決する能力を養うことは、これからの日本社会にとって不可欠な能力のように思っています。　昨今の公立高校の入試問題も、生徒のそういう能力を見ようとしているように思えます。新しく追加した問題は、知識というよりも、資料を分析してそこから言える事を記述する問題が多く、まさに、ＰＩＳＡ型学力観の恩恵であろうと思われます。また、旧学区のトップ高校が実施している「特色検査」こそ、科目横断型の総合的な解決能力を見ようとする試みのように思えます。　そいうことを感じながら、公立中高一貫校の適性検査対策に取り組んでいる今日この頃です。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 02:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２５年度　高校合格者</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-58285/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-58285/</guid>
      <description>平成２５年度　高校合格者速報県立横浜平沼高校　　　　私立日大藤沢高校横浜市立金沢高校　　　　私立横浜創英高校　県立横浜立野高校　　　　私立横浜創学館高校県立舞岡高校　　　　　　私立白鳳女子高校県立永谷高校　　　　５科目指導だから出せる実績です。　また、少数集団指導のよい点は、　お子様同士の適度な競争心が、お子様の学習意欲を刺激する点　他のお子様の解放や学習法に接することで、自分の学習状況を　　　チェックできる点　先生と生徒の馴れ合いやビデオ映像の眠たさもなく、適度な　　緊張が維持できる点　全教科指導により、入試対策まで確実にサポートできる点　　どの科目に何を配分するかお子様の得意不得意を見極めて　　合格得点に見合ったアドバイスができることも自慢です。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 03:06:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２５年度　横浜市立南高付属中学校　合格</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-57178/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-57178/</guid>
      <description>平成２５年度　横浜市立南高等学校付属中学校に当塾に小４生から入塾していたT.A君（横浜市立太田小学校）が合格しました。　彼は小５までの公中検模試（公立中高一貫校受験者が受ける模擬試験）では偏差値５６でしたが、小６の秋の模試では徐々に実戦力をつけて、偏差値７０まで取ることもありました。徐々に調子をつけてきましたが、入試１週間前にインフルエンザにかかり、ほとんど学習が進まない状態でした。　公立中高一貫校受験のメリットは、お弁当持ちで長時間受験塾に拘束されないことです。彼の場合は、週３日の２時間程度の塾通いと、夏講・冬講でしっかり学習したことで、成果が出ました。私立中学受験のための長時間学習を経ていないので、彼の場合、　横浜市立南高等学校付属中学校に入学後も、いわゆる燃え尽き症候群になることはないでしょう。伸びしろのある地頭のよい中学生としてがんばってくれることと思います。　</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 01:48:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の授業を事件に！</title>
      <link>http://jukutown.com/asakaze/blog-742/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asakaze/blog-742/</guid>
      <description>「さあ、これから１分あげるから、これを覚えよ。１分経ったらテストするぞ。」と言うと、生徒は必死になって覚えます。１分後、すぐにテストをせずに、１〜２分ほどダラダラと「実は、先生は若い頃、大阪に住んでいたんだなぁ・・・」などと、テストとは関係のない話をすると、「先生のくだらない話をしていると、忘れちゃうよぉ〜」と叫びつつも、覚えたことを必死でキープしようとする子もいます。これも、”思い出す”訓練を与えているのですよﾂ！　実はこのとき、不思議なことに、子供たちは必死で覚えたことに加えて、テスト前に私が話したことも記憶してしまうという現象がみられます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 19:07:14 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
