<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>EDIX　春田校</title>
    <link>http://edix-juku.com/</link>
    <copyright>EDIX春田校</copyright>
    <description>中川区の学習塾です。はとり中、富田中、供米田中、助光中、大治中、蟹江中、他、多くの小中高生が通塾中。中学受験・学校の予復習から受験対策、幼・小の習い事</description>
    <item>
      <title>2023年度 第1回 英検返却中！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-153286/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-153286/</guid>
      <description>現在、第１回英検&amp;#127276;の返却中です。まだ受け取っていない方は当塾まで受け取りに来られるようにお願いします。なお、保存期間は2023年７月末日までとさせていただきます。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:00:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2020年度第３回　漢検のお知らせ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-139744/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-139744/</guid>
      <description>漢検のお知らせです。当塾では通塾していない一般生も受検できます。検定日：１月３０日（土）　締切：１２月１９日（土）　※受検の時間はお申込み時にご確認ください。1〜7級は60分間、8〜10級は40分間ですが３０分経過した時点で退室できます。＜受検までの流れ＞　当塾にて申込書記入　※来られる前にお電話をくださるとお待たせすることがなくスムーズです。　と同時に検定料を納入手続完了受験票はございませんので、当日は筆記用具と上履きをご持参ください。当塾生のみ漢検ＣＢＴにて受検していただくこともできます。漢検ＣＢＴでは検定日と時間を自分の都合に合わせて設定していただくことができ、結果が１０日前後で届く（通常約１か月）などメリットがたくさんあります。塾生の方で関心ある方はお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 12:00:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021年度第１回　英検&amp;#174;（実用英語技能検定）</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-139742/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-139742/</guid>
      <description>第１回英語検定についてのお知らせです。当塾では通塾生以外の一般生も受検できます。実施日：2021年5月22日（土）締切：2021年 4月28日（水）試験開始時刻は本会場に準じます。試験開始時刻にいなかった場合は欠席扱いとなります。準２級　１０：００〜１１：４５（目安）　４級　１０：００〜１１：１０（目安）　２級　１４：００〜１５：５５（目安）　３級　１４：００〜１５：２５（目安）　５級　１４：００〜１４：５５（目安）　　※各級３０分前集合　◆二次試験（３級以上）７月４日(日)　※公開会場受検。場所は二次受験票に記載。お申込み手続きの流れ　当塾にて申込用紙記入　と同時に検定料（準会場料金）を納入手続完了一次試験に受験票はございません。当日は筆記用具と上履きを持って来てください。Q.　EDIXに通っていない生徒でも英検の受検はできますか？A.　はい。できます。 　本会場受検の検定費が跳ね上がり、また会場も少なくなり、困っている受検生が多いと聞いています。そのような状況を看過することはできません。 　英検を入試に活用したい生徒さんのためにも当塾は万全のコロナ対策を行った上で、幅広く受検生を受け付けます。 Q.　まだ空きはありますか？A.　はい。ございます。 　４月２８日が締め切りですが、今のところまだ空きはございます。ただし、お早目にお願いします。座席に限りがあるため、定員に達した場合、予告なく受付を終了させていただきます。 現在、名古屋市中川区を始め、近隣の区、三重県からのお申込みもございます。 Q.　検定日と時間、検定費を教えてください。A.　検定日は５月２２日（土）です。　　時間は受検級によって異なります。 　　一次試験の会場はEDIXです。各級３０分前集合をお願いします。３級以上の二次試験は７月４日(日)に公開開場で行われます。場所は二次受験票に記載されますので、現段階では未定です。Q.　申込方法を教えてください。A.　まずは当塾にお越しください。　当塾に英検申込用紙がございますので、ご記入の上、検定費を納めていただきます。　お支払い方法は現金　PayPay　au ペイ　の３種類からお選びください。　手続き可能時間は下記の通りとなっております。　　平日（月〜金）　１０：００〜２１：３０　　土曜日　９：００〜１６：３０　　日曜日　お休みQ.　申込時に受検者本人も行かなければなりませんか？A.　いいえ。保護者様だけで結構です。Q.　申込の事前予約は必要ですか？A.　特に不要ですが、あらかじめわかっている場合は事前にお伝えくだされば、お待たせする時間がなくなります。 Q.　申込時に受検者の写真が必要ですか？A.　いいえ。写真は不要です。 　３級以上は二次試験がございますので、その際に写真が必要となります。 Q.　結果はどのように返却されますか？A.　結果は３週間〜１か月後にEDIXにまとめて届きます。 ※届きましたら、EDIXの公式LINEアカウントで一斉アナウンスを行いますので、ご都合の良い時に受け取りに来てもらいます。　なお、公式LINEアカウントのおともだち追加用の二次元コードは申込時にお渡しします。　お電話での結果報告には応じることはいたしません。中には不合格の場合、結果を取りに来ないという保護者様もいらっしゃって困っています。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 11:58:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現在、アメブロで執筆中です。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-136490/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-136490/</guid>
      <description>現在、アメブロでブログを継続しています。ぜひ、そちらをご覧ください。左のバナートップの「春田校ブログ」を押すか、下記のＵＲＬへ直接お願いします。https://ameblo.jp/edix2020/</description>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 08:48:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習最終日！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-119023/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-119023/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。ただいまの時刻５：５５。外は真っ暗です。ＥＤＩＸでは５：００より早朝学習が行われています。最終日でもしっかり時間に来て学習しています。こういった積み重ねが差を生むんでしょうね♪残された時間で身に付けた知識の最終確認を行っています。現学年での最後の定期テストです。しっかり結果を勝ち取りましょう！！０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ春田校</description>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 05:59:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検の速報が出ました。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-118762/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-118762/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。英検の速報のお知らせです。２０１７年度１月２０日（土）の第３回英検の速報が出ました。ここでは直接結果をお伝えは出来ませんが、全体的に頑張ってくれた様に思います。個人番号と受験時に決めたパスワードで確認する事が出来ます。気になる方はご確認ください。結果が塾に届いた時にまたお知らせさせていただきます。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 14:51:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ私立受験です。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-118734/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-118734/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。タイトルの通り今週の水曜から私立受験が始まります。現中３の生徒にとっては不安も多いでしょうが今までやってきた事を出し切れる様に最終確認をしていきましょう。当日までにしておくと良い事としては受験校までの行き方当たり前の事ですが、当日は何が起こるか分かりません。電車で向かう方が殆どだと思いますが可能であれば何パターンかの行き方を把握しておくといいでしょう。持ち物の確認受験票は勿論の事、心配な方は筆記用具等（特に消しゴム）も余分に用意しておきましょう。前日になってあれが無い、これが無いとならない様に。常備薬これに関しては必要な方のみで良いと思いますが、試験が始まる前に緊張からお腹が痛くなる人などはあると安心ですね。上記の〜については早めに用意しておくに限ります。出来ている方に関しては後は自分の学習に徹してください。ただ、注意点としては教材の全ての問題を解ききろうとしない事。あと今日を含めて２日間です。残された時間で出来る事と出来ないをしっかり見極めてください。今まで覚えてきた事の見直しを重視して取りこぼしをなくしましょう。健闘を祈ります。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:41:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週よりテスト対策勉強会が開催されます。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-118554/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-118554/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。タイトルの通り２月の最初の土曜から「宿題コンプリート＆テスト対策勉強会」が開かれます。◆開校日２/３（土）、２/１０（土）、２/１７（土）９：００〜１２：００２/４（日）、２/１１（日）、２/１８（日）１３：００〜１７：００◆受講費無料※ＥＤＩＸに通っていないお友達も無料で参加できます！　ぜひ誘ってあげてください！！また、合わせて早朝学習も行われます。テスト当日の朝５時から始まり８時のギリギリまでしっかり学習します。◆日程２/１４（水）、２/１５（木）、２/１６（金）５：００〜８：００◆費用１，０８０円/１日　　（朝食を含む）３学期最後の定期テストとなります。今までの最高記録が出せるように早い段階から準備をして対策を練りましょう。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:03:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題コンプリート＆テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-117982/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-117982/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。中学生は１月末に定期考査が予定されていますね！！私なんか、定期考査と聞いただけで熱くなってしまいます！！周りの友達に負けないよう、精一杯の努力で結果をつかみ取って欲しいものです。とはいうものの、テスト前に計画的に学習を行わなければ、万全の準備を整えるどころか、課題すら満足に終えることが出来ません。課題提出での減点に加え、テストの点数が伸び悩んでしまっては、各教科の内申点がどうなってしまうのか・・・想像しただけで身震いしてしまいます。そんな不安を解消すべく、当塾では宿題コンプリート＆テスト対策勉強会というものを行っています。内容は学校から出されたたくさんの課題を早めに片付け、自分自身の勉強を行うというものです。また、ここだけは要チェック講座と呼ばれる講座も開講され、「本当にテスト範囲の内容を理解することができているのか？」を確認することが出来ます。この機会に、テスト対策勉強会に参加し、今までにない自分を発見しましょう！！！※当塾に通っていない生徒も参加することが出来ますが、先着順となります。日時：　１月１３日（土）・２０日（土）　　９：００〜１２：００　　　　１月１４日（日）・２１日（日）　１３：００〜１７：００場所：　ＥＤＩＸ春田校　部屋割りは当日発表します対象：　中学３年生・１月末に定期テストがある中学１、２年生と高校生受講費：　無料※教室内の私語厳禁、飲食厳禁※他の生徒への迷惑行為があった場合、強制的に帰宅させます※参加者は必ず学校の課題を持ってきてください申込方法は、ＥＤＩＸ春田校の塾内に申込用紙が用意されていますので、申込用紙を記入し申込を行ってください。他の講座の見学や無料体験授業も受付中です。塾の説明なども随時行っていますので、まずはお電話にてお問い合わせください！！ＥＤＩＸ春田校０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 20:59:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスパーティーを行います♪</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-117406/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-117406/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。１２月も中旬に入り、２０１７年も残す所あと少しとなりました。ＥＤＩＸでは今日も朝から全力投球です！！本日は、タイトルにもありますようにクリスマスパーティーのご案内です。もちろん塾なので英会話を交えてのものとなります。１２/２３（土）１０：３０〜１１：５０春田校にて開催いたします。※当日はプレゼント交換も行いますので、参加者は各自５００円相当のプレゼントをご用意ください。時間帯によっては６歳の生徒も頑張ってくれていますよ！2020年からは小学校でも５，６年は本格的に「外国語」が授業として導入されます。３，４年に関しても「外国語活動」という形で導入されます。そこに向けてのスタートダッシュですね♪来週のクリスマスパーティーのご参加是非お待ちしています！！サプライズゲストも参加するかも…。どうぞお楽しみに！！０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ春田校</description>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 10:46:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習開始です！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-116918/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-116918/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今朝はテスト当日恒例の「早朝学習会」でした。朝５時からＥＤＩＸに集合です。窓の外を見れば真っ暗なのが分かると思います。徹夜をして眠い目をこすりながらテストを受けるより、朝早く起きて勉強をした方が脳もしっかり働きます。以前生徒に質問された事があります。「自分で朝早く起きてやるから行かなくても良くない？」では質問です。分からない問題や疑問点が出たらどうしますか？？ＥＤＩＸでは質問が出来ます。分からない問題はその場で解決。モヤモヤを無くしてテストに臨むので効果は違ってきます。ちなみにですがその質問をした生徒は後に参加をして「もっと早くから参加すれば良かった…」と言っていました。やるかやらないかは本人次第。ＥＤＩＸはやる気のある子を全力で応援いたします！！！早朝学習は明日も開催されます。テスト二日目、しっかり乗り切りましょう！！お問い合わせは下記まで。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:27:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング講座</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-116867/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-116867/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。今日はプログラミング講座の紹介をします。初級編から中級編に進んでいるＫ君です。プログラミングとレゴを合わせてキッチン用品を作成しました。少々オリジナル性が強いですが…（笑）「かき混ぜる」をお題にミキサーを作りました。画面上では指示を出すと手前のレゴのミキサー部分が回りだし、画面上ではキャラクターがそれぞれ別の動きを行います。※動画で載せれないのが残念ですが…。それをどのように動かすかの「仕組み」を画面上で組み立てていきます。その間、私は隣で何も教えません。むしろこうしてみてなどと課題を投げかけます。この講座では生徒の想像力や思考力を豊かにしていくのが目的です。２０２０年には小学校でプログラミング授業が必修化される事は文部科学省が発表しています。その時にどうしようかと考えるよりも先取りで学んでいれば、実際の授業の時に生徒に活躍の場を与える事が出来ます。子供も何か活躍できる場があればそれが自信に繋がります。ＥＤＩＸで体験授業もできますのでこの機会に始めてみませんか？※無料体験費用　　４，８６０円（塾生　３，２４０円）お問い合わせは下記まで０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 15:00:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校の授業料が高いって・・・</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-116856/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-116856/</guid>
      <description>春田校の共田です。当塾の中学３年生は、希望者を対象に入試対策ゼミを毎週土曜日に実施しています。生徒たちの多くは、公立高校を第一志望としている生徒が多いのですが、「なぜなんだろう？」と毎回疑問に思います。中学３年生の保護者の方との懇談でも、「私立高校は授業料が高いから行けない（行かない）」と、おっしゃる方は非常に多いのですが、果たして、それは真実なのでしょうか？愛知県授業料軽減補助金（高等学校）によると、高等学校（全日制、定時制）を対象校とし、所得に応じて県からの補助金や国からの修学支援金を受けることが出来ます。所得額によっては、公立高校とさほど変わらなくなったり、場合によっては公立高校より、安くなる！！！・・・なーんてこともあったりします。ただし、所得額が多いご家庭においては、公立高校に行った場合に比べ、やはり私立高校へ通う場合の授業料が高くなるなってしまいますね。ただ、所得が多いご家庭でも、私立高校のほうが授業料が安くなる場合があります！！それは、私立高校にある奨学金給付制度などを利用する場合です。奨学金給付制度とは、簡単には特待生に与えられる授業料軽減制度です。入学金相当額が全額免除であったり、授業料や施設維持費相当額が全額・２分の１・３分の１など成績によって免除されたりと、とてもお財布に優しい制度です。すごく魅力的だと思っているのは、私だけでしょうか？？笑特待生の基準が意外と甘い高校もありますので、一度調べてみると面白いですよ。私自身、私立高校出身というのはあって、私立高校に肩入れしている？というつもりは無いですが、設備などの面で公立高校に勝るところは多かれど、劣るところは少ないように思います。大学進学の希望があるなら、特進コースに進んで損はありませんし、特進コースに入っても、部活動ができる高校は数多くありますし・・・特待を取って、私立高校の特進コースへ！！これが最もよい進学方法なんじゃないかな？？って勝手に思っているという、独り言でした。もちろん、公立高校も素晴らしいですよ！！！これでチャラです。ＥＤＩＸ春田校電話　０５２−３０４−０５８１共田</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 21:52:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-116772/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-116772/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。本日はタイトルのお知らせをいたします。ＥＤＩＸの中３生が準２級と３級（２次試験合格）を見事勝ち取ってきました！！準２級が２名、３級が２名。全員一斉の生徒です。受験勉強真っ只中での朗報に喜びを感じました。やっている子はしっかりやってますね♪この調子でどんどん突き進んで欲しいと思います。月末には近隣の中学が定期テストです。テスト週間ということで本日も自習室にはたくさんの生徒が来てくれています♪頑張る生徒を応援する場がＥＤＩＸです。皆さんも一緒に頑張りましょう！！お問い合わせはこちらまで。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:51:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-116680/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-116680/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。今朝は９時からテスト対策勉強会が開かれています。ＥＤＩＸではテスト２週間前から既に準備を始めています。やはり３年生が多い印象を受けますね。１，２年生は部活がある生徒もいるので来週からの参加が増えそうです。それでも頑張って参加してくれている１，２年生も居ます！今までは学校がテスト週間にならなければ始めなかった生徒も参加してくれていました。そういった姿を見ると嬉しいものですね♪勉強会では学校の宿題を行う子、ワークなどのやり直しを行う子と様々です。我々もできる限りのサポートをさせていただきます。分からない問題はどんどん質問してください。ＥＤＩＸは頑張る生徒を全力で応援します！！ちなみにテスト対策勉強会は明日も開かれます。※時間が１３：００〜１７：００と本日とは異なります。ＥＤＩＸに通っていないお友達も是非呼んであげてください♪皆さんの参加お待ちしております！！お問い合わせは下記まで。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 11:04:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐテストですね！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-116526/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-116526/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。一ヶ月以上も更新をしていませんでした…。本日より再開していきますのでよろしくお願いします！さて、本日は近隣の中学校では保護者会が行われている様で１４時過ぎから自習に生徒が来ていました。２週間前から気合が入っていますね！我々も頑張る生徒はどんどん応援したくなりますからね♪今週の土曜からテスト対策勉強会も始まります。２学期最後の定期テストです。前回のテストは全体としては成績が伸びた子が多かった様に思います。この勢いを殺す事の無い様にどんどん勢いづけていきましょう！お問い合わせはこちらから↓０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:24:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こちらも見てください</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-116477/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-116477/</guid>
      <description>春田校ブログにて、現在、小中校の英語がどのように変わるかを日刊で更新しています。こちらも見てください。ＥＤＩＸトップページの左上の「春田校ブログ」をクリック♪お気づきの方は、講師の先生たちに「最近、全然、ブログ更新しないねー。」とでも言ってやってください（笑）。継続は力なり！！これが私の信念です。吉村</description>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 10:13:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受ける美学</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-115284/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-115284/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今日はこんな記事を紹介したいと思います。“オードリー春日「東大受験」！！”某テレビ番組の企画で行われていたのは知っていました。ただ、挑戦の意図までは直接番組を見ていた訳ではないですし、ネットニュースで見ただけなので詳しく知りませんでした。しかし、受ける理由として記事にこう書かれていました。『春日は学生のころから本気を出せば東大に合格できると思っていました。でも当時は勉強する意味が見出せず、本気を出さなかったんです。・・・日大系の附属高校だったので大学に上がるには内部進学試験で合格点を取れればよかったのですが、それがダメだったので一般受験に切り替えることに。・・・勉強したのは3カ月くらい。だから本気を出せば、もっと上に行けると思っていました』更にこう続きます。『無理なことを言われても「そっちがその気なら、やってやろうじゃないの！」と思ってしまう。決して楽ではないですが、できたら逆に面白いでしょう？だから言われたことは、全部やってみようと思っています』※記事抜粋・途中略オードリー春日さんは職業柄からかお笑い芸人なので「面白い」という方向に持っていっていますが、見ていて素敵な考え方だなと思いました。当然大人と子供では自分一人で出来る事・出来ない事があると思いますが皆さんが勉強において受ける事が出来るものと言えば、「検定」ではないでしょうか。現状が勉強したりしなかったりの人。誘惑に負けてばかりの人。今一度本気になってみてはどうですか？当塾で扱っている「漢検・英検・数検」は一度取ればずっと使えるものです。受ける理由は人様々だと思いますが、迷っているならば受けましょう。やらずに損はあっても、やって損はありません。現在受け付け中の検定は数検です。（検定日：１１/１１、受け付け締め切り：１０/７）漢検・英検に関しては次回は２０１８年の１月を予定しております。また、時期が近付きましたら案内させていただきます。皆さんも受ける美学に見習ってどんどん挑戦していってください。それによって学んだ過程や結果が今後の「自信」になっていきます。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 14:33:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寮のある私立中学校</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-115193/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-115193/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、寮のある学校について、考えたいと思います。愛知県にも海陽中等教育学校などがありますね。昨年度、蟹江校の校舎から海陽中学校に進学した生徒がいました。寮のある学校・・・個人的には、とても良いと思います！！寮のある学校の良さ、ここで語るにはちとスペースが狭すぎます。参加してください！！寮のある私立中学校の合同説明会へ！！！[日時]９月２４日（日）　１０：００〜１５：００　※受付は１４：３０終了[場所]ウインクあいち　９階　会議室合同説明会ですので、全国の私立中学校１１校が勢ぞろいします！寮のある学校の魅力がわかるイベントとなっていますので、是非ご参加ください！男子寮、女子寮ともに説明を聞くことが出来ます！ＥＤＩＸ春田校共田</description>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:32:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生対象　土曜ゼミ開講</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-114903/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-114903/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。今回は、高校受験前の入試対策講座、土曜ゼミ（通称：土ゼミ）のお知らせです。１０月から開始となるこの講座で、中学３年間の総まとめを行います。毎年恒例のゼミとなり、多くの卒塾生たちも参加してくれました。通常の授業では補いきれない、リスニング指導もございますので、是非受講くださいますようお願い致します。【講座概要】内　容：　愛知県の公立・私立高校入試対策　単元別に総復習教　科：　英語（リスニング有）・数学・理科・社会・国語時　間：　１時間目　英語　　　　　　　　　１３：００〜１３：５０　担当：共田・吉村　　　　　　２時間目　社会または国語　　１３：５５〜１４：４５　担当：共田・吉村　　　　　　３時間目　数学　　　　　　　　　１４：５０〜１５：４０　担当：木下　　　　　　４時間目　理科　　　　　　　　　１５：４５〜１６：３５　担当：木下　　　　　　　４時間目終了後、必要に応じて質疑応答教　室：　ＥＤＩＸ春田校対　象：　公立中学部・個別指導部に在籍する中学３年生　※外部生は受講できません受講料：　月額６，４８０円（教材費・消費税込み）日　程：　１０月１４日・２１日・２８日　１１月　４日・１１日・１８日　　　　　　１２月　２日・　９日・１６日　　１月１３日・２０日・２７日　　　　　　　２月　３日・１０日・１７日・２４日の合計１６回（３月も直前対策を実施予定）申　込：　申込書に必要事項を記入の上、１０月分授業料を添えて申込。締　切：　９月２９日（金）　※申込順に席順を決定持ち物：　初日にテキストを配布します。筆記用具とノートをご持参ください。　注　意：　欠席や遅刻の際は、事前に保護者よりご連絡を願います。ＥＤＩＸ春田校電話０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 20:56:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「気」の持ち様</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-114801/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-114801/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。私事ですが９/１０（日）にＦＰ（ファイナンシャル・プランナー）３級の試験を受けてきました。学科６０問・実技問題２０問でどちらも６割合格です。合格率は学科・実技合わせて５割程度との事なのでどうなるかなと心配も多少ありました。しかし結果は見事合格でした。（８割ありました！！）この検定を受けて思った事があったのでこの機会に読んでくださる方々にお伝え出来ればと思い書きます。まず、タイトル通り「気」の持ち様がいかに大事か改めて思いました。学生の頃の勉強と大人になってからの勉強は個人的には大きく違うなと思いました。それは生徒たちが良く言っている「誘惑」の多さです。私が学生の頃はスマートフォンは当然無かったですからＬＩＮＥやアプリのゲームなどで遊ぶ事は出来ません。それに比べて今の子供たちは中学生で多くの子がスマートフォンを与えられています。確かにいつでもパソコンの様に調べる事が出来ますがその半面、いつでも触れるという事はいつでも遊べるという事になります。勉強中に友達からＬＩＮＥが来て集中が出来ていないという人も居るのではないのでしょうか。また、目標をしっかり設定したのならばそこに向かって何をいつまでに終わらせるかいった計画が非常に大事だなと思いました。だらだらやっていても頭の中には入ってきません。やると決めたのならばしっかり切り替える事。何事にも大事だと思います。生徒と話しているとよく「自分ではだめだ」とかすぐに「出来ない」と言う生徒が見られます。ただ、その「だめ」や「出来ない」と決めつけているのは誰でしょうか。それは「自分」なのです。「病は気から」この言葉を聞いた事があると思います。確かに少し体調が良くない時に体調悪いなーと思っていると悪化した経験等はありませんか。逆に気をしっかり張っていれば知らぬ間に元気になっている、という事もあると思います。※発熱しているなどの具体的な症状が出ている場合は別です。プラシーボ効果という思い込み作用は実際にあるようです。中学生は来月に中間テストが控えている所が多いと思います。１カ月後のテストに向けて何をいつまでに終わらせるか、しっかり計画を立ててみてください。それと勉強する時は「気」の持ち様です。弱い自分に負けないでください。そうすれば望む結果はぐっと近づくはずです。ＥＤＩＸ　春田校ＴＥＬ　　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 14:52:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期スタートです。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-114574/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-114574/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。だいぶ久しぶりとなりましたが…（笑）また、少しずつブログの方を再開していきたいと思います。さて本題に入りますが、今日から休み明けのテストという中学生が多いと思います。３年生にとっては中学最後の夏休み。２年生は中学３年間の折り返し地点。１年生は中学初めての夏休み。皆さんはどう過ごしましたか？振り返ってみるとそれぞれ感じる事はあると思います。では、その感じた事をこれからどうしていくかが重要だと思います。日本に来た外国の方は日本の学生の夏休みに驚くようです。それは「宿題」の多さにでした。休みなのになんでこんなにも宿題が出るのかと驚いている外国人に、私が驚きました（笑）国によって「宿題」のあり方は様々なようですがではどちらが正解なのでしょうか。というよりもどちらが効率的なのか。７月中に大半を終わらせる生徒、夏休みの終わりになって急いでやる（答えを写す）生徒。どちらのタイプがこの先成績を上げていくのか。おそらく一般見解は前者でしょう。ただ、必ずしも宿題を早く終わらせるからといって成績が良い訳ではありません。大事なのはやはり「復習」する事だと思います。我々はコンピューターでは無いので、一度見た物をずっと覚えている事は出来ません。しかし、工夫によってそれを定着させる事は可能です。外国の人に驚かれる日本の宿題の量ですが、今後は恒例行事として乗り切ってみてはどうでしょうか？宿題は多いですが良い「復習」材料だと私は思います。与えられる学習よりも自ら進んで学ぶ事の方が効果的だと思います。しかし、現状はそれが出来ていない生徒が多いです。勉強するにも何をしたらいいかが分からない、という生徒も見受けられます。答えはいたってシンプルで授業でやった事をやり直してください。学校で習った事をその日のうちに復習してください。そういったお手伝いであればＥＤＩＸがいつでも喜んでさせていただきます。２学期からの学習のあり方、変えてみませんか？お問い合わせはこちらまで。０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ春田校</description>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 14:49:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛知県　公立高校入試</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-113473/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-113473/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。本日は、海の日、祝日ですね。夏本番を目前に、海水浴場やプールなど、涼しい場所へ思いをはせる時期になってまいりました。私自身も、夏のために腕立て伏せやランニングを始めましたよ。生徒たちからは、体力なさそうと思われていますので（笑）三日坊主で終わらないようにだけ気をつけます・・・さて、タイトルの「愛知県　公立高校入試」ですが、完全に思いつきです。私自身、最近では、中学受験の理系科目の学習指導をメインで行うようになり、中学生の学習指導から遠ざかっていましたので、ふと、「そういえば中学生ってどんなこと学んでいるんだっけ」と思い、愛知県公立高校の入試問題を解いてみました。特に、理科が、おっ！っと思いました、表現が難しいので、おっ！という表現になってしまったのですが、言ってしまえば、中学受験勉強をしている小学生が解ける問題の多いこと・・・「受験はテクニックだ」尊敬する先輩の講師の言葉を思い出しましたが、確かに、テクニックを知っている・知らない、そのテクニックを使える・使えないで得点が大きく変わっていってしまいます。蒸散の計算問題や、過不足なく反応する比の問題、知識問題など、そりゃあトップ校に合格する生徒は、満点近く得点するはずだと納得しました。問題は悪くないですが、定番が多いということは、対策が楽です。入試問題を解き漁る、２０１７海の日、思うことは、中学受験は志望校合格であれ、不合格であれ、進学には有利ですなぁ。学生時代に知っていればよかったのにと思う今日この頃です（笑）EDIX春田校共田</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 21:28:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自由と責任</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-113124/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-113124/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。先日、どこかのチャネルで、「子どもへの接し方」についての番組が放送されていました。「子どもをどうしても歌手にしたい！！」と意気込む母親、子どもへの投資額は１億円を超え、その過干渉がたたり、最終的には子どもが家出をしてしまう家庭。かたや、放任主義の別家庭では、付かず離れずのバランスを取り、都内トップレベルの進学校への入学を果たした中学生の娘への接し方がとり上げられており、勉強は親に教わったことが無いと断言もしていました。各家庭の子ども達へのインタビューでは、前者は「もっとやりたいことをやりたかった」とネガティブな意見に対し、後者は「親に感謝している」とポジティブな意見であったことも印象的でした。子どもを別人格として扱う。海外では、生後間もない子どもであっても添い寝をしないそうです。理由は自立を促すためだとか。私自身、子を持たないため、親の気持ちを実感することはできませんが、その思いを想像することはできます。気持ちは分かりますが、子どもにとって最もよい接し方を心がけねばなりませんね。自由を与えるとは、その分の責任を与えるということです。放任主義とは聞こえが悪いですが、子どもの成長を願えば、最もよい接し方ではないのでしょうか？自分から調べようとしていたり、積極的に学ぼうとする子どもには手厚いくらいの指導も有効ですが、そうでない場合は、より甘え体質を助長するだけのような気がしています。かわいい子には旅をさせろ旅先として、当塾をご利用いただければ、何倍もたくましくなった姿でお返しすることができますよ♪夏期講習申込期間中！！まずは、お電話でお問い合わせください！！ＥＤＩＸ春田校　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 21:20:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学びとは？</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-113014/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-113014/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。もうすぐ夏休みですね！！！家族とのお出かけや、仲のよいお友達と遊ぶ約束などがあって、夏休みを心待ちにしている子どもたちは多いと思います。中には、学校に行きたくないから早く休みにならないかな・・・そんなことを思っている子どもたちも少なからずいるのではないでしょうか。私なんかそのタイプでした（笑）学校に行きたくない理由は様々だと思いますが、最近中学受験部の授業中では、生徒たちから「学校の勉強が簡単すぎる」とか「授業がつまらない」という発言をよく耳にします。受験勉強をしている生徒にとって、その気持ちはわからんでもないですが、大きな勘違いをしていることに気付くには、まだ若すぎるようです。一方的な教えを受けるだけでは、学力の向上、人間としての成長はありません。学ぼうとする姿勢がとても重要なのです。そのことに気付くのは、いつのことやらその人次第となりますが、気付いたときから人は変わっていくのです。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 10:00:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-112696/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-112696/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今週から中学生はテストが始まります。新しい学年になって２回目のテストですね。１回目（中間テスト）と２回目（期末テスト）で１学期の成績がつきます。１年生にとっては初めてのものになります。ここで、いかに良い成績を取るかで今後のあり方が変わってくるといっても過言でないと思います。学校の先生も頑張っている生徒・そうでない生徒についてはしっかり評価しているはずですので良い評価を貰える様に心掛けていかなければいけません。そして今は学校のテストですね。先週の土曜の風景です。皆さん、１３時から来て１７時までしっかり頑張ってくれました。学校の課題をやる生徒、塾のワークを使って演習を行う生徒。テストは迫っているので後はとにかくやるだけ。実際に素晴らしい結果を出してくれた生徒もいます。５月末にあった全県模試ですが、５教科の合計偏差値がなんと「７３．５」と驚異的な結果を出してくれました。小学生から通ってくれているKさん。コツコツ地道に頑張り続けた結果がようやく出た様に感じます。ただ、この結果は最初から良かった訳ではありません。結果とはすぐ出る人もいますが、中々出ずに伸び悩む人も多いと思います。ただ、そこでどうするかが一番大事なのではないでしょうか。自分のミスから分析し改善に繋げていく事。一人では難しいかもしれません。そういった時はいつでも皆さんの力にならせていただきます。EDIXは頑張る生徒を全力で応援する場です。皆さんの将来に向けて一歩ずつ進む力添えをさせてください。まずは目の前の期末テスト。ここで、確実に結果を出しに行きましょう。今週もテスト対策勉強会は実施されます。来週からがテストの生徒も土日はEDIX集合ですね！健闘を祈ります。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 19:13:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日帰り修学旅行へ行こう！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-112625/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-112625/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。夏休み期間中の塾イベント、日帰り修学旅行のご案内です！！！[日程]８月１０日（木）[行程]　　７：４５　春田校　発　８：００　蟹江校　発１０：２５　北野天満宮（学業成就　御祈祷）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　ミッション１【北野天満宮の牛をさがせ】ミッション内容：北野天満宮では「撫で牛」と呼ばれる牛が安置されています。牛の頭をなでると頭が良くなるといわれています。１１：５０　昼食〜京料理１３：２０　京都大学　　　　　　　　　　　　　　　ミッション２【素数ものさしを発見せよ】ミッション内容：京都大学の購買（大学の中のお店）では京都大学ロゴ入りの素数のものさしが販売されています。（定価：５５７円も素数です）※購入することもできますが家の人と相談して購入してください。筆箱にいれておけばいつでもそこに京都大学を感じることができる（はず）１４：５０　霊山歴史観（リょうぜんれきしかん）坂本龍馬をはじめ、桂小五郎（木戸孝允）、西郷隆盛、高杉晋作といった勤皇・倒幕の志士たちをはじめ、近藤勇・土方歳三ら新撰組や京都守護職、京都見廻組など幕府側の人々など、幕末維新に活躍した人物を間近に見ることができます。　　　　　　　　　　　　ミッション３【坂本龍馬と記念写真を撮れ】１５：４０　現地出発１９：００　蟹江校　着１９：１５　春田校　着※道路状況により、やむを得ず時間が変更となる場合もございます。＜持ち物＞水筒・お金（自己責任にて管理）・ハンカチ（タオル）・カメラ（任意）・おやつ（任意）・薬等（任意）※昼食は現地で用意しますのでお弁当は不要。募集対象：塾生・卒塾生・保護者・塾生の兄弟姉妹・一度も問う塾に通ったことがないお友達。受験部小学６年生は「夏の勉強合宿＋合格祈願」で準備万端。先着定員４０名　申込締切　７月８日（土）※最少催行人数３０名に満たない場合はイベントを中止させていただきます。＜参加費＞　１０，８００円（税込）参加費には北野天満宮での祈祷料・京料理の昼食代・交通費・保険が含まれていますがおみやげや飲み物・京都大学素数ものさし（５７７円）などは含まれていません。お申し込みの際は、参加費と申込用紙を持って、各教室までご提出ください。申し込みは先着順となります！！夏休みは京都に行こう！！！ＥＤＩＸ春田校電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 21:47:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習前半戦</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-111978/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-111978/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。昨日・今日と早朝学習が行われました。今回の早朝学習は１年生がたくさん参加してくれました。初めての中間テスト・初めての早朝学習と彼等にとっては新鮮な事ばかりですね。ご覧の様に満員御礼でした。眠そうな顔で教室に入りながらも勉強道具を出してしっかり頑張っていました。ひたすら問題演習。要望があればプリントを刷ってそれを解く。徹底的に追い込みます。そして７時には皆さんお楽しみの朝食です。いつもは朝ご飯の話題には触れませんが今年の１年生は良く食べてくれます！本人曰く、「バナナ・マウンテン」らしいです（笑）お腹を壊さないか心配になりましたが...。しっかり食べた後は最終チェックです。ここでも気は抜きません！！学校に行く時間ギリギリまで学ばせます。新しい学年になって初めてのテストです。どんな結果になるか今から楽しみです。ちなみに早朝学習は明日（水）はお休みですが、木曜・金曜は後半戦が行われます。EDIXは頑張る生徒をとことん応援します。後半戦参加者もしっかり頑張っていきましょう！EDIX春田校TEL:０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 16:40:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月の早朝学習会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-111806/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-111806/</guid>
      <description>当塾の名物！？　早朝学習会のご案内です。朝は夜よりも頭が働く時間帯ということは知られていますが、それを利用した学習会となります。　　　　　　　　　　　５月の早朝学習会[日程]　５月２２日（月）・２３日（火）　　　　　　　　　時間：AM５：００〜AM８：００　　　　　※基本的に、この時間内なら途中からでも入室ＯＫ[対象]　小４〜中３の塾生・塾生のお友達・兄弟姉妹[内容]　テキスト・教科書・プリントなどの学校教材学習　　　　　最終見直し・演習や質疑応答　　　　　※希望者には塾でプリントを配布いたします。☆下記の学校までは無料送迎いたします！！※はとり中、富田中、豊治小、助光中、春田小、戸田小諸注意　：　自立学習で個々の課題に取り組み、わからないところは質問してください。　　　　　　　最終入室時間をＡＭ６：３０とします。　　　　　　　当日は塾にて簡単な手作り朝食を出します。参加費　：　１，０８０円/１日　　　　　　　※申込用紙とともに提出してください。中学生は当日が定期テスト日となりますので、最後の最後までやり残したことや、わからないところが無いように学習します。小学生は朝に勉強する習慣を身につける良い機会となりますので、是非ご参加ください。朝から塾を開け、生徒たちを迎えてくれるのは、野村先生です。イケメン講師としても有名ですので、朝からさわやかな気分で勉強することができますよ！！！ＥＤＩＸ春田校　共田</description>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 20:31:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題コンプリート＆テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-111720/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-111720/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日の午前中、中学２〜３年生対象の進学説明会が開催されました。足元が悪い中、お集まりいただいた生徒・保護者の方には感謝いたします。午前中の説明会の中で、中学生にとっての内申点の重要性をお伝えさせていただきました。午後からは宿題コンプリート＆テスト対策勉強会を行っております！！塾生の皆さんには、案内用紙をすでに配布させていただいておりますが、その詳細をお伝えさせていただきます。　　　　　　          宿題コンプリート＆テスト対策勉強会[日時]　５月１３日（土）１４日（日）２０日（土）２１日（日）２７日（土）２８日（日）　１３：００〜１７：００[場所]　EDIX春田校　※部屋割りは当日掲載。[受講費]　無料EDIXに通っていないお友達も無料で参加できます！ぜひお誘いください！[諸注意]※　教材を準備することがあるので出欠には責任を持ってください。※　受講希望者は申込用紙をご提出ください。※　教室内では私語厳禁、飲食禁止です。※　他の生徒に迷惑をかける行為があったと講師が判断した場合、強制的に帰宅させます。※　参加者は課鳴らす学校の課題を持ってきてください。中学校の内申点は、授業態度提出物定期テストの３つで決められますので、内申点を上げるためには、授業中に積極的に自分の考えを述べたり、忘れ物をしないことはもちろん、定期テスト前の課題の完成度を高めたり、実際のテストで高得点を取ることが必要となります。宿題コンプリート＆テスト対策勉強会にご参加いただけると、学校からの課題を仕上げることはもちろん、定期テストでよく出題のある問題のチェック講座に参加することができるので、万全の状態で定期テストに臨む事が出来ます。事前準備はやりすぎるくらいが丁度いいのです。EDIX春田校　共田</description>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 14:25:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数・数学検定　申込受付中</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-111631/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-111631/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。７月８日（土）１３：００より、算数・数学検定を当塾で実施いたします。塾での申込締切は６月２日（金）となっておりますので、お早めにお申し込みください。春田校では申込用紙自体がほとんど無くなってしまいましたので、急がないと用紙切れとなります・・・申込方法は、申込用紙に必要事項を記入し、検定料を添えて当塾までご提出ください。さて、各学年の目安がこちらです↓↓↓３級　　中学３年　１２０分４級　　中学２年　１２０分５級　　中学１年　１２０分６級　　小学６年　　５０分７級　　小学５年　　５０分８級　　小学４年　　５０分９級　　小学３年　　４０分１０級　小学２年　　４０分１１級　小学１年　　４０分となっております。幼児の方はかず・かたち検定という算数検定の幼児版がございますので、是非この機会に挑戦してみてはいかがでしょうか？？？検定初心者のお子様には、前学年のレベルの級を受験させ、合格を通じて自信をつけさせましょう！！検定が学習の動機付けにもなりますので、「うちの子なかなか机に向かうことが無くて・・・」と嘆いている保護者の方にこそ、検定の受検をオススメします！！！EDIX春田校　共田電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 17:07:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイエンスツアー２０１７　小１〜中３対象</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-110911/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-110911/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。毎年恒例となっている塾のイベントを、今年も開催いたします。〜　サイエンスツアー　２０１７　〜[実施要項]ねらい：化石発掘・サイエンスワールドで理科に触れる１日日にち：５月２８日（日）参加費：４，０００円（交通費・バス代・税込）場　所：岐阜県瑞浪市化石博物館およびサイエンスワールド対　象：小１〜中３定　員：１２〜４０名※当塾に入会したことのない友達、兄弟も参加可能◇最少催行人数（１２名）に達しない場合は、イベントを中止させていただきますので、ご了承願います。持ち物：弁当・おやつ・すいとう・たがね・ハンマー・手袋・帽子・新聞紙・ビニル袋・小銭・プラ版作り用イラスト・タオル・ごみ袋・（替えのくる下）・（酔い止めの薬）引率（予定）吉村・村井・共田・（※３０名を超える場合、＋高野）行程表　８：２０　蟹江校　　出発　８：３０　ＥＤＩＸ　出発　９：３０　化石博物館　着　　　　　　化石博物館見学１０：００　土岐川へ移動１０：１５　化石発掘１２：００　サイエンスワールドへ　　　　　　移動後、昼食１３：００　サイエンスショー　　　　　　各種ワークショップ１６：１０　液体窒素実験ショー１７：１０　現地出発１８：１０　ＥＤＩＸ　到着予定１８：２０　蟹江校　　到着予定後楽園もいいけど、やっぱり体験学習できる施設のほうが子供達のためになります！！！化石発掘や理科の実験ショーを通じて、多くの学びを得ることができます。毎年私も同行するのですが、子供達以上に楽しんでいます（笑）各校舎に参加申込用紙がございますので、参加費を添えてお申し込みください。ＥＤＩＸ春田校　</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 15:30:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験部対象　講座のご案内</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-110847/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-110847/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。今週の土曜日の午前中に「Ａテスト見直し講座」を行います。今回は、中学受験部小５と小６が対象となりますので、ぜひご参加ください。[日時]４月１５日(土)　９：００〜１１：００[費用]３，２４０円（税込）この講座は、文系は吉村、理系は共田が担当し、４月に実施されたＡテストの見直しのための講座となります。新学期より新しく当塾に入会された方も多いので、Ａテストで得点できなかった問題のフォローをさせていただきます。日々の学習において大切なのは、間違えた問題を解けるようにすることです。ぜひこの機会に、出来る問題を増やしましょう！！また、小学６年生対象のＧＷ特講のご案内を配布させていただいております。早い方で、すでにお申し込みもいただきました！！連休の期間もみっちり学習に励みましょう！！共田</description>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 16:06:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング中級編</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-110711/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-110711/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。本日はプログラミングの中級編の内容を紹介します。初級から始めて中級編７ヶ月の過程も本日で残り４回となったU君今日はハンドミキサーを作ってくれました。本人曰く、１枚目の写真が家庭用で２枚目が業務用との事。自分の頭の中でしっかり世界観が出来ているようですね。補足として、１枚目が縦回転で２枚目が横回転だそうで。動画でお見せ出来ないのが残念…。次の写真は拡張パックのようです。私が業務用は凄く大きいと話したら作ってくれました（笑）。即座に組み上げるあたりがベテランさんですね♪毎回彼の発想力には驚かされるばかりです。こういった練習が今後の考える力に繋がっていくのですね。「論理的思考力」に一人で何度も挑戦していくチャレンジ精神。当塾のプログラミングは「教えない」授業となっています。とにかく考えさせて思考力を鍛えます。※ストップしてしまった場合はヒントを出しますのでご安心を。周りとは違う事を皆さんも始めてみませんか？体験も受付しています。いつでもお問い合わせください。平日　１４：００〜２１：００土曜　９：００〜１７：００※日曜はお休みです。TEL:０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 14:42:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日は入学式！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-110675/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-110675/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。４/７（金）は中学校の入学式でした。近隣の中学校でＥＤＩＸの講師陣も案内を配らせていただきました。門の外で待っていると初々しい姿の生徒が続々と出てきました。中には入学式の準備で３年生もいました。その中には塾生が居て、向こうから声をかけてくれた子も居ました。普段塾で見る姿とはまた違った姿が見れて嬉しくも思いました。また、新一年生の塾生も見かけました。友達と仲良く歩いている姿を見るとなんだか安心しました。小学校を卒業して新たに「中学生」としての人生が始まります。色んな事がこの先待ち構えていると思いますが一つずつ乗り越えていって欲しいですね。かなり私情が出てしまいましたが…笑そんなこんなで周りと差をつける為にも今からしっかり準備をしておきませんか？早い子は既に始めています。当塾でも３月から新年度がスタートです。今ならまだ間に合いますよ！スタートダッシュで周りと差をつけよう！！無料体験も受付しています。お気軽にお問い合わせください。ＥＤＩＸ春田校ＴＥＬ：０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 15:36:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習が終わりました！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-110548/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-110548/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。久しぶりの投稿となりますが・・・春期講習が終わりました！！他の塾では「春期講習」という概念が無い塾もありますが、当塾は違います！！ほぼ年中無休です！！中学受験部は、既習内容の復習となりましたので、「できる問題を増やす」実りある講習期間であったことと思います。中学生、特に新中学１年生は中学準備がメインの春期講習となり、初めての愛知県全県模試も受験しました！！初めての塾で緊張した面持ちの生徒たちもいましたが、講習の中でだんだんと慣れてきた様子で、順調にスタートを切ってくれたように思います。また、春期講習明けには、保護者の方より、感謝のメールなどいただいております。その中でも、春期講習での学習指導に対する感謝のお言葉から始まり、我々講師の体調までお気遣いいただく内容のメールをいただき、ひどく感激しております。このようなお心遣いをいただき、何かお返しにと「よし！！生徒たちに大量の宿題を与えよう！！」という発想に至った私はどこかズレているのでしょうか？笑お返しは冗談ですが、いただいた「感謝」に恥じることが無きよう、最高の授業をご提供しなければと思うばかりです。各講座、無料体験授業受付中！！まずはお電話にてお問い合わせください！！おとな英語も始まりますよ♪♪電話　０５２−３０４−０５８１共田</description>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 20:04:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習開始！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-110301/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-110301/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。本日からＥＤＩＸ春田校はタイトルの通り春期講習を行っています。小学受験部に関しては朝１０時からのスタートとなっております。終わりは中学生の部が普段と同じ２１：４０分までの授業となっております！中学一斉は中１から中３まで毎日授業があります。この時期は今までの復習をしっかり行わなければ４月からは次の学年となるのでやるタイミングがなくなります。この復習が今後の授業に生かされていきます。休みだからといってのんびりするのではなく計画的に勉強を進めて行きましょう。ＥＤＩＸは頑張る生徒を応援して行きます！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 15:29:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-110248/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-110248/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。今日はプログラミングの紹介をしたいと思います。４月から新小４になるM君。授業では図形の作成を行いました。分度器を使った角度は４年生から学校で習いますがプログラミングの場合は必要な事はその都度教えていきます。所謂「先取り」ですね。最初は上手く図形が作れていなかったM君ですが試行錯誤をして法則を見出しました。これが「学び」です。先生の言われた事をそのまま行っていても自ら考える力は付きません。プログラミングは「教えない」事を基本に生徒の自分で考える力を養っていきます。※安心してください。困っていたらヒントは出しますよ（笑）さて、M君は本日は振替で２コマの授業なので後半戦もありました。内容は制限時間を設けたポイント制のゲームです。最終段階のシューティングゲーム程では無いですが、しっかりとした知識を駆使してゲームを組み立てていきます。動画では無いので途中の画面と最後の画面をお見せしておきます。まずは教材のお手本通りに作成したものです。次回の授業時にはオリジナルの要素を盛り込んでM君独自の世界観を提供できたら良いと思います。このプログラミングの授業は生徒によって様々なアイディアを出してくれるので教える側としても生徒からたくさん学ばしていただいています。皆さんも「自ら考える力」＝「論理的思考力」を鍛えていきませんか？体験もございます。いつでもお気軽にお電話ください。TEL：０５２−３０４−０５８１EDIX春田校</description>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 11:38:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験部　受験算数への取り組み方</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-109537/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-109537/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。学習塾は今週より、新年度が始まりました。小学校を卒業予定の元気いっぱいな新中学１年生を目の当たりにすると、元気と希望をもらえます。まだ現中学３年生においては、公立高校の推薦・一般入試が残っておりますが、当塾の生徒たちなら志望校合格をやってのけると信じています！！これまでの授業を思い出しながら、試験当日１００％の力が発揮できるはずです。偶然なんてない、すべて必然であるこの言葉を信じて、やれるだけ目いっぱいのことをやりきりましょう。小学部においても、新年度が始まりました。特に中学受験部においては、公立の小学校では習わないことや、先取りして新たな知識をたくさん吸収していくこととなります。また、一番つまづき易い教科と言えば、算数でしょう。日ごろより受験算数の学習指導を行わせていただいている私から、家庭学習で行うことのできる、算数の勉強法をお伝えいたします。小学３年〜小学６年生＜毎日やるべきこと＞計算問題　小数の四則　分数の四則解いた問題の丸付け間違えた問題が一目でわかるように、テキストに印をつける学年を問わず、毎日の計算練習を行うことが理想的です。計算能力が高いだけで、各単元の理解度すらもアップします。理由は、計算が速いことで、授業中に先生の話を聞いたり、考えたりする時間を多く確保できるからです。計算に時間をかけてしまうと、負の連鎖が始まります。しかしながら、「ローマは一日にして成らず」です。目安としては、小学４年生までには、基礎的な計算問題をスムーズに解けるようにしておきたいですね。また、答え合わせや間違い直しがおろそかになっている生徒ほど、チェックテストの正答率は低いです。自分で丸付けを行い、間違えた箇所がどこなのかを発見できるよう訓練しましょう。高学年においては、某中学受験指導塾ではこのよう文句がうたわれています。「５分考えてわからない問題は、すぐに解答解説を読もう」一理あると思いますが、そう割り切るには早すぎると思います。私は、一問に３０分を提唱しますが、現代の子供達は２０分程度が限界でしょう。最低２０分はほしいです。しかしながら、特に算数を得意としている小学生は、なぜか１時間でも２時間でも解けない１問の問題を考え続けることが出来ます。現在私の指導している小学１年生は、なんと日をまたいでも同じ問題を考え続けています。（算数道場受講中）この違いはなんなのでしょうか？？理由は簡単です、解く事を楽しんでいるか、楽しんでいないかだけです。私立中学受験を予定している子供達は算数にだけ時間をかけることはできませんので、解けない一問に莫大な時間をかけることが現実的には難しいですが、確保できる時間を最大限費やすことは出来ます。つまり時間を作り出していくことも、上位校を突破するためには必要になってくるということです。社会人にも求められる技能ですが、志望校合格のための週の予定、１日の予定まで目標を設定できるのであれば、どんな中学校にでも合格していけるでしょう。「子供にはそんなことできるはずがない」そんな声が聞こえる気がしますが・・・出来ない理由を探すのではなく、出来る様にするにはどうしたら良いかを考えるべきでしょう。やり方はひとつではありません。どれほど不恰好であっても、それはそれで価値あるものとなるでしょう。『人にものを教えることはできない。みずから気づく手助けができるだけだ』ガリレオ・ガリレイ　（イタリアの物理学者・天文学者・哲学者）私がこの業界に入り、中学受験部を担当することになったときにベテラン講師からガリレオに似た言葉をいただきました。通常授業内でも「生徒たちに気づかせる」ことを最大の焦点として学習指導を行っておりますので、たくさんの気づきを得てくれることを期待しています。まとめ毎日計算の練習を行おう丸付けを自分で出来るようになろう間違えた問題がどこで、なぜ間違えたのかをわかるようにしておこう算数には時間をかけよう目標シートを作成しよう（まずは、塾で出た宿題をいつまでにどこまでやるかをきめよう）受験生の皆さんが行動に移してくれること、期待しています。無料体験授業受付中！！まずはお電話にてお問い合わせください！！ＥＤＩＸ春田校電話　０５２−３０４ー０５８１担当　吉村・共田</description>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 15:44:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日より新年度です。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-109366/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-109366/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。タイトルにも記載した通り本日より新年度となります。塾生は現小６の生徒も本日より「新中１」となります。まだ卒業式も迎えていないのに早くないですか？と思いの方。甘いです！４月からは中学生。そして今週から３月に入ります。１ヶ月前から中学で扱う事を勉強していただき、実際に中学生の授業が始まる頃には復習という位置までもっていきます。最早スタートダッシュでは無く、ロケットスタートですね（笑）それぐらいの勢いでやって欲しいものです。まずは中学で習うものを知ってください。そこから学んだ事をどんどん吸収していってください。皆さんの学びを全力でサポートさせていただきます！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 14:22:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部の生徒の様子</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-108939/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-108939/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昨日の中学受験部小４の理科の授業前に、「時代だなぁ」と感じる出来事がありましたので、ご紹介します。ちょうど授業と授業の休憩時間に教室に入り、何気なく会話を行っていたところ、資格の話題となりました。資格といっても、国家資格などの難易度の高いものではなく、英語検定・漢字検定・算数検定など小学生でもなじみのある検定の話です。小学４年生で各種検定の級を持っている子供たちはそれほど珍しくなくなりましたが、「検定ってなに？？」とまったくその存在を知らない子供たちも多いのが現状ではないかと思います。驚くべきことは、小学４年生にして、すでに英検２級（一次試験合格）と英検３級の検定を合格している生徒がいたことです。まさに、「時代だなぁ」と思わざる得ない瞬間でした。英検３級といえば、中学卒業程度、英検２級に関しては高校卒業程度の英語力が必要となります。小学生にしてその力を身に付けていると思うと、末恐ろしいです。今後、大学の入試改革が進む中で、ますます子供たちの学力差が生まれてしまうのではと危惧しています。特に英語力の重要性は、言わずもがな、周知されています。英語の出来で、受験校を選択する時代が来るかもしれませんね・・・各種検定実施しております！！！英検・漢検・数検既塾生でなくとも、外部生として各種検定を当塾の各校舎にて受検することが出来ます！！各検定日が近づいてきた段階で検定者の募集を行っておりますので、お問い合わせください。EDIX 春田校電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 14:53:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-108900/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-108900/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今日からＥＤＩＸ近隣の中学では学年最後のテストが始まりました。という事は・・・。そうです。ＥＤＩＸ名物早朝学習が始まります！２月の早朝はとても寒いですね。「凍てつく寒さ」と言っても過言ではないでしょう。上記の写真は今朝５時過ぎのものです。…夜ではないですよ？（笑）今朝も５時前から保護者の方の送迎で生徒が来ました。いつも朝早く寒い中ありがとうございます。ただ、「生徒」も頑張っています！毎回参加してくれるレギュラーメンバーの二人です。今回は３日間ですが最後まで気を緩めず駆け抜けましょう！学年最高の順位を期待していますよ♪さて、昼過ぎからはテスト対策勉強会が開催されています。ＥＤＩＸ生の紹介であれば外部生でも無料で参加できます。この機会に是非皆さんもＥＤＩＸ生になりませんか？無料体験も随時受付中です！ＴＥＬ：０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ春田校</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 15:58:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度開始のお知らせ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-108815/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-108815/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。小学生、中学生、高校生、皆さん新年度（新学期）が始まるのは、４月からかと思いますが、塾の新年度は３月からスタートとなります。たとえば、現小学３年生は新小学４年生という扱いとなります。わからないことがわからないままとなっている生徒は、この時期に復習を行い、理解度が高い生徒は次の学年の先取り学習を行うことが出来ます。新年度に向けて準備を行うことで、新年度の開始を余裕を持って迎えることが出来ます。また、この時期は中学受験を終えた小学６年生、高校入試を終えた中学３年生が卒塾となります。そのため、特に当塾の個別指導においては、席が空いている時間帯ができますので、今お問い合わせいただくと、ご希望の曜日や時間帯で受講いただくことが出来る可能性が高いです。「次の学年こそは！」とか、「今年の成績はあまりよくなかったかも・・・」など、そんな思いをもっている子供達は多いと思います。３月から新年度に備えて一緒にがんばってみませんか？？いきなり塾に通うというのは、大変だと思いますし、勇気もいるはずです。まずは授業の無料体験を受講いただくことが出来ますので、お電話にてご相談ください。EDIX春田校電話　０５２−３０４−０５８１担当　吉村・共田</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:48:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛知県　私立中学入試　（既塾生向け）</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-108556/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-108556/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本年度の愛知県私立中学入試（既塾生）が終了しました。後は、南山男子中学と滝中学の入試結果を待つのみです。今年の塾生は、皆さん努力家でした。できない問題をできるように！！という思いがとても強く、そのための努力を惜しむことはありませんでした。来年度入試、再来年度入試を控える子供たちも先輩たちを見習って入試当日を迎えられるように訓練、指導していきたいと思います。今年度は、名古屋中学と淑徳中学の合格率が１００％ですので、現４年生や５年生で志望校として考えている生徒は、合格を信じて愚直に課題に取り組みましょう。入試結果を分けるのは、やはり算数の出来、不出来だと思っていますので、本日は算数で点数を取れる生徒の特徴をお伝えしたいと思います。[算数が出来るなぁ・・・と思う子供の特徴]粘り強い計算が正確で、問題文読解、答え方でのミスが少ない柔軟な発想力粘り強さは、算数に対しての自信や、勉強とは別の体験を通じて身につけている場合が多いです。計算とミスに関しては、子供達の永遠のテーマです。ミスを減らすための指導や、子供達の意識を変えることで克服できます。柔軟な発想、これは、経験に裏打ちされた発想力となります。算数の問題を解くには「センス」がいるといわれますが、「センス」って何？と言いたくなったことはありませんか？「センス」とは、中身が複雑で一言で言い表すことができないため、手っ取り早く「センス」と表現されているだけです。その言葉捉え方は人それぞれですが、私は「経験」だと思っています。課題（経験）を積めば積んだものほど、解ける問題の幅が広がる私自身受験算数を指導している生徒ですので、５年生後期や、６年生に上がると、どの子がどの問題を解ける・解けないかを９割近い的中率で的中させることが出来ます。これは、授業内での様子や、宿題の進捗状況である程度予想できるからです。逆に、この占い（勝手に命名）が外れたときは、「君はしっかり勉強しているな〜」「君はすごいね〜」と声をかけるようにしています。そのほうが、子供達は素直に喜ぶことが出来ます。彼等はその喜びを獲得するために、日々の学習に励み、結果志望校に合格していく。それが、子供の本来あるべき姿なのかなと思っています。長々と、来年度への期待と思いをご覧いただきました。目標達成のため、初心を思い出し、その思いを行動に起こしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 22:01:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中学１年生　進学説明会のお知らせ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-108367/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-108367/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、進学説明会のご案内をさせていただきます。[期日]　２月１９日（日）　１０：００　〜　１１：３０（予定）[対象]　小学６年生・保護者　※塾生外のお友達も参加できます。[場所]　ＥＤＩＸ　春田校２０３号室[締切]　２月１３日（木）までに申込用紙のご提出をお願いします。内容　 小学校と中学校の違い　　　高校入試の仕組み　〜中１の成績が大切な理由〜　　　中学校での授業の受け方　　　家庭学習のやり方　　　個別指導がいいのか、集団指導がいいのか？生徒別オススメコース　　　ＥＤＩＸ１００％フル活用術[お申込方法]塾入り口入ってすぐのカウンター上の申込用紙に、必要事項を記入いただき、用紙の提出をもって参加申し込みとなります。当日は、最新版の高校入試資料をお渡しさせていただきます。※個人面談も受け付けております。ご希望される方は別途お申し込みください。※お友達、お友達の保護者も参加できます。是非この機会に、当塾の進学説明会にお越しください！！また、中学受験部を除く、全講座で無料体験授業受付中！！※中学受験部は授業見学のみとなります。体験授業のお申し込みなど、予め、お電話にてお問合せください。ＥＤＩＸ春田校０５２−３０４−０５８１担当：吉村・共田</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 14:27:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝！！　第一志望合格！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-108333/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-108333/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。中学受験の真っ最中ではありますが、第一志望合格のご報告が出ました。学習指導を行ってきた生徒の合格の喜びは、何ものにもかえがたいものです。まだ南山男子や滝中学の入試が残っていますので、生徒たちの悔いが残らぬよう、出来る限りのサポートを行います！！志望校合格への強い思いをもって、残りの時間を使いましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 16:50:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試応援　金城学院中学校</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-107987/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-107987/</guid>
      <description>おはようございます。昨日が２０１７年の大寒となり、一年でもっとも寒い時期となりますが、本日は金城学院中学校の入試です。私共も、生徒たちの緊張を少しでも緩和できればと思い、入試応援に向かいました。受験者が多く、会えた生徒もいれば、会えなかった生徒もいましたが、精一杯の力を発揮してくれることを祈るのみです。共田</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 12:14:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近話題の「非認知能力」</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-107873/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-107873/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。最近ニュースのワードでも良く出る非認知能力というものをご存じですか？ある統計データでも発表がありますが、社会に出たときに、学力ではなく、非認知能力の高さで仕事ができるかできないかが決まると言われてさえいます。確かに、学力は高いにこしたことはないですが、社会に出て高い学力が必要かどうかと言われれば・・・どうでしょう、返す言葉がありません(苦笑)学力と収入には相関がありますが、仕事の出来る出来ないはまた別の話だということですね。非認知能力（欧米などでは当たり前）に関しては最近になって話題になっていますので、インターネットなどで簡単に検索することができます。ただ教育の現場から見ると、認知能力と非認知能力には関係があるのではと思います。非認知能力（人間力）は認知能力（学力）は、高める。学習する場合を取っても、自学自習では認知能力を高めることは可能ですが、非認知能力は自然と高まりにくいのではないでしょうか？学習塾や学校教育においては、集団での行動や人と人とのコミュニケーションによって非認知能力は自然と高まりやすいでしょう。指導教員との会話や、人の発言から考える習慣など認知能力育成のため、今後、少子化が加速した時、コミュニケーションの場としての塾の存在意義が出てくるかもしれません・・・当塾のコンセプトは、頭でっかちではなく、真に自立した子どもたちの育成を目指していくこと。礼儀正しく「あいさつ」ができ、「目標達成」のためのやりぬく力を備え、「学習」を楽しむ事ができる子どもたち当塾は学習指導は勿論、非認知能力を高めることができる場所を追求しています。私自身偉そうなことは言えませんが、子どもから見て模範となるような大人でありたいものです。無料体験受付中！！　※中学受験部は見学のみとなります。まずはお電話でお問い合わせを！！ＥＤＩＸ　春田校電話　052-304-0581担当　吉村・共田</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:37:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-107854/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-107854/</guid>
      <description>こんにちは。春田の野村です。更新が滞っていた事、申し訳ありません。今週の水〜金にかけてＥＤＩＸ近隣の中学校はテスト週間です。教科によって範囲が広いものもあるようなので抜かり無き様勉強していきましょう。ＥＤＩＸでは明日から早朝学習＆テスト対策勉強会が行われます。早朝学習はテスト当日の朝５：００〜８：００までとギリギリまで勉強をして塾からそのまま学校に向かいます。勿論朝食付きです♪勉強会については１８日・１９日の１４：００〜黙々と演習を行います。講師が一人常駐しているので分からない問題があればいつでも質問できます！！皆さんも是非参加してみませんか？お問合せは下記まで。ＴＥＬ：０５２−３０４−０５８１ＥＤＩＸ春田校</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 14:36:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から冬期講習</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-107106/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-107106/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。本日は１２/２４（土）。世間ではクリスマス・イヴですね。そんな当塾も英会話ではクリスマスソングが流れています♪英語の歌をネイティブ講師と正しい発音で楽しく学んでいきます！！話は本題に入りますが、タイトルにも記載した通りＥＤＩＸでは明日から冬期講習が始まります。日曜日から！？と思った人も居るかもしれませんが受験生や特に中学受験部に関しては本番まで日数がありません。また、冬休みは夏休みに比べ短いのでのんびりしているとあっという間に終わってしまいます。よくまだ「宿題が終わっていない…」という生徒がいますが、それは宿題をやる計画を立てていないからでは？習い事で忙しい人も中には居ると思います。しかし、皆さんは学生です。[勉強]がメイン。そこを疎かにしては本末転倒。勉強は計画的に行い、有意義な長期休暇にしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 10:41:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１６年度（２０１７年入試実施）　中学入試動向</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-106515/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-106515/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。私立中学校の今年度入試（２０１７年１月から）においての注意点を挙げます、ご参考にしていただければと思います。愛知県版男子校　東海中学　定員４０名削減南山男子　社会科の配点と試験時間変更（出校日）一部男子校が午前、午後入試を導入女子校名古屋女子大学　特奨・一般Ａが４科目受験一部女子校が午前、午後入試を導入共学校特記事項なし英語入試、英検力がアピールできる入試が増加。※今後加速することが予想されるＷＥＢ出願での出願方法を導入。※今後加速することが予想される抑えるべきポイント全体として、受験者ののべ数増加が予想されます。東海中の合格者が昨年度に比べ、４０名程度減少することが予想され、併願校へのシワ寄せが予想される。関東や関西では、受験者が減少傾向にあるが、トップ校の人気は衰えない（進学実績が優良）、トップ校の人気は東海地区でも同様。女子校は、共学校（滝など）の人気（特に女子）を受け、苦戦ぎみ。以上が、今年度入試動向として予想される内容です。また、愛知県入試の本番、１月２１日（土）と１月２２日（日）に関しては、２日間で、最大４校の受験が可能となります。また、東海中や南山女子などへは、その他一部私立中学の特奨・特待合格を取れる程度の学力を持った生徒の合格率が高いようです。小６は入試まであとわずか、辛いことの先には味わったことの無い達成感があります。くいの残らない受験ができるよう、もう一度、第一志望の学校の前に立ち、気持ちを整えましょう。ＥＤＩＸ　春田校電話　０５２−３０４ー０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 15:16:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-106187/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-106187/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。本日春田校ではテスト対策勉強会を開いています。時間になると生徒がたくさん来ています。部屋には講師が付いて分からない所の解説やワンポイントアドバイスもしていきます。写真は受験部理系・一斉指導担当の共田先生です。丁寧な解説で「分からない」を「分かる」にしてくれます。別の部屋ではベテラン講師の木下先生がプロジェクターを使った数学の講習を行っています。生徒の表情は真剣そのもの。頑張っている姿は誰しもかっこいいものですね。是非目標や記録更新を目指して欲しいです♪更に違う部屋では高校生も自習に来ています。自宅ではなかなか集中出来ないという生徒さんもここにくれば皆モードチェンジ！黙々と自分の勉強を進めていきます。この環境に皆さんも参加してみませんか？無料体験は随時受け付け中です。冬期講習は１２/１７（土）が締め切りとなっております。お早めに！！ＥＤＩＸ春田校ＴＥＬ：０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 14:59:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング授業</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-105962/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-105962/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今日はプログラミングの紹介です。まずは小学２年生のＹ君です。５月頃から始めて、初級の終盤に入りました。シューティングゲームを作ります。今まで習ってきた事を全て使って作品を仕上げてもらいます。約一ヶ月かけて作るものなので完成が楽しみです。途中経過はこのような形です。お次は中級編に挑戦しているＵ君です。本日は、ギアをプログラミングと連動させて動かしていきます。取り組む姿は真剣そのもの。すごい集中力です。そして授業の最後に自ら考えた「時計」を作ってくれました。秒針と１０秒計を合わせた力作です！！！映像で提供出来ないのが残念ですが、一番右が秒針で左端の物が１０秒計となります。ストップウォッチを使って正確に測っての本格ぶり。時計自体はプログラムに無いので発想も豊かな自慢の生徒ですね♪皆さんも将来のプログラマー！？を目指して始めてみませんか？体験も随時受付中です。ＥＤＩＸ春田ＴＥＬ：０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2016 12:18:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚　全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-105810/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-105810/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。１１月１６日（水）より、ＥＤＩＸ春田校にて実施された、四谷大塚の全国統一小学生テストの結果をご返却させていただきます。大切なお子様が、何時間もかけて懸命に取り組んだ学力テストです。ぜひ、参加者の全ての保護者の方（塾生は除く）に、テスト結果の受け取りをお願い申し上げます。当塾からは、成績表をもとに、今抱える学習の課題に対して、的確なアドバイスを差し上げ、お子様の学力向上に貢献できればと思います。また、小学６年生に関しては志望校（私立中学）の判定も載っておりますので、志望校合格のためのヒントとして成績表をご活用ください。成績表などの詳しい見方などがわからない場合は、気軽にご相談ください。無料体験受付中！！まずはお電話にてお問合せを！！ＥＤＩＸ　春田校０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:18:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１１月１２日（土）　中学受験部月例テスト</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-105579/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-105579/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。１１月１２日（土）に、中学受験部（小4〜小5）に在籍の生徒を対象とした月例テスト、Ａテストを行います。月に一回のテストで、定期的に各教科の理解度を測ります。ただ闇雲に目標に向かって勉学に励むだけでなく、自分のできる、できないをそのテストで確認し、効率的に弱点を補強できます。学習した内容の到達度を確認テストや模試などで実際に測り、入試直前で慌てることの無いようにしましょう。ＥＤＩＸ春田校０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 14:24:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一小学生テスト</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-105445/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-105445/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昨日１１月３日（木）に全国統一小学生テストが行われました。おかげさまで、ＥＤＩＸ春田校には、８０名以上のお申し込みがありました。テスト後の子供たちの反応は、「難しかった」このようなリアクションが大半です。実際に問題のレベルは中学受験を検討中の子供たち向けの内容となっておりますので、問題の解き方を知らないと自力で解くことは難しいでしょう。問題が解けないことへの悔しさから、涙をにじませ家に帰って行く子供たちも一定数おります。その悔しさとは、自分でどうにかしようにも、どうにもできないという葛藤から生まれてくるのではないでしょうか。できなかったことをできるようにその積み重ねが将来を大きく左右することになることは、子供たちは知る由もありません。子供たちが抱える課題に、人生の先輩としてどのようにアプローチすれば良いのかの助言を与える。血のつながった子供であるなしに関係なく、その関係性を超えた立場から子育て（子供への接し方）を考える必要があるのではないでしょうか。ＥＤＩＸ春田校　共田と、いうような偉そうなことを授業内で話すと、生徒たちから「先生は早く結婚した方がいいよ」と、厳しい意見が飛んできます（笑）やれやれ・・・無料体験授業受付中！！！習い事講座から、小学部、中学部など無料体験授業を行っております！！是非一度体験授業にご参加ください。まずはお電話にてお問合せを！！ＥＤＩＸ春田校　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 15:44:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高かろう良かろう、安かろう悪かろう</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-105327/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-105327/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。肌寒くなり、葉も色づく季節となりましたね。当塾では、１０月〜１１月の時期は、懇談の時期です。おそらく、小学校や中学校でも懇談会や授業参観などが執り行われているのではないでしょうか？実際に懇談をさせていただくと、いろいろな情報が入ってまいります。もっとも驚いたのは、「中学３年生の一月の授業料が６万円」だとか・・・嘘かホントか、大手の塾のようです。講習などは、無料で行われているようですが、タダより怖いものは無いとはこのことですね。中1や中2などで入塾する際も要注意です。入試直前に思わぬ出費とならないよう、通う塾のことを調べてから通塾先を決定されることをお勧めします。昨年度も、授業料が過大であることを理由に当塾に転塾された方がいらっしゃいましたが、少しでもそのようなケースが無いように注意喚起を行わせていただきました。「通っている塾の授業料がおかしいと思う」そんな悩みを抱えている方は、是非ご相談ください。塾業界において、「高かろう良かろう、安かろう悪かろう」このことわざは当てはまりませんよ。ＥＤＩＸ春田校　共田電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 16:14:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>できる人、できない人は考え方が違う？</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-105290/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-105290/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昔、尊敬する人からこんなことを言われた経験があります。「どんな結果も、自分の中に原因を見つけろ」今になってこそわかるその言葉の意味を、子供たちにも伝えていきたいと思います。問題を他人のせいにしてしまったり、現実から逃げているようでは、成長は無いばかりか、問題を解決することができません。最近国会で、「二万歩譲って・・・」このような言い回しに注目が集まり、ニュースでよく使われていましたが、私が思うに、そのような状況でもなお問題の原因が別（自分自身）にあることを前提として、考えなければならないと思います。勉強ができない（成績が上がらない）など、特に受験生においては、学習指導講師と生徒自信にその責任が半々にあると考えています。しかし、講師は全てその責任が指導方法にあると考え、生徒はその責任が全て自分の中にあると考え問題に立ち向かうことができれば、向かうところ敵なしではないでしょうか？まずは、自分ができることに全力で取り組みましょう。共田</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 15:34:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１１月６日（日）　私立中学８校説明会開催！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-105003/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-105003/</guid>
      <description>こんにちは、EDIX春田校の共田です。私立中学受験をお考えの方に、朗報です！！１１月６日（日）に私立中学８校説明会を開催いたします。是非ご参加ください！！詳細日にち　：　11月６日（日）場　所　：　EDIX　名古屋市中川区春田五丁目２２０番地タイムテーブル　　　　　　　　　　　　　　　　　　　２０１号室　　　　２０３号室１３：００〜１３：４０　　大成中学校　　　　椙山女学園中学校１３：５０〜１４：３０　　名古屋中学校　　　金城学院中学校１４：４０〜１５：２０　　津田学園中学校　　愛知淑徳中学校１５：３０〜１６：１０　　南山男子中学校　　滝中学校対象　：　中学受験を検討されている小１〜小４保護者様申込締切は１０月２９日（土）までです！！申し込みは、申込書の提出をもって、受理させて頂きます。原則４つ通しての参加をお願いしております。時間ごとに教室を移動する事は可能です。この機会に、公立中学と私立中学の違い、私立中学にはどんな学校があるのか？など、日頃感じる疑問を解決しましょう！！参加希望の方は、まずお電話にてご連絡ください！！EDIX春田校電話　０５２−３０４−０５８１　共田（ともだ）まで</description>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 14:37:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104950/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104950/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。現在の時刻は朝５時です。この時期だとまだ外は真っ暗です。早朝学習は１９〜２１日で開催されています。ちなみに初日の昨日は珍しいお客さんが駆けつけてくれました。１時間程度でしょうか。私とこの鳥との格闘は...（笑）そんなこんなで本日も一日がスタートです。頑張れ、生徒諸君！朝から周りに差をつけよう！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 05:18:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104806/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104806/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。今日も先週に引き続きテスト対策勉強会が開催しております。朝９時からスタートして勉強してくれています。また、勉強会が開かれているということでテストが終わった生徒も参加してくれています。塾としては嬉しいですね♪そして最後にいつも頑張っていただいている木下先生。生徒からの信頼も厚いです！！勉強会は明日も開催します。また、１９〜２１日は早朝学習も行います。テスト当日の朝５時から８時までの間で最終確認を行います。２学期中間。１年の約半分が終わりました。評定を意識しながら日々の勉強を行っていきましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 09:46:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力の経済学</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104642/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104642/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。本日は「学力の経済学」という本をご紹介いたします。さまざまな疑問に対し、エビデンスを与えてくれます。経験則ではなく、科学的根拠に基づくアプローチは必見です。私自身に子供がいれば、必ず読ませたい（読んで欲しい）一冊となりました。子を持つ保護者として、読まなくてはいけない一冊でもあるでしょう。ぜひお読みください。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 20:27:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名古屋女子大学中学・高等学校　説明会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104534/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104534/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昨日、名古屋女子中学・高等学校のよる、塾向けの学校説明会に参加いたしました。名古屋女子大学中学校では、昨年度の入試と比較すると変更点があります。従来の２科受験（国・算）と推薦入試に加え、４科受験（国・算・理・社）での入試選考が復活します。というのも今後、大学入試制度が変わり、高校入試も変化していく中で、合教科型の問題に対応できる知識や技能（理・社）が求められます。学校として、広く学習の幅を広げて欲しいというメッセージでしょう。飛躍しますが、中学入試で、英語のテストが導入される日も近そうですね。実際に関東などでは、その流れが加速しています。一方、名古屋女子大学高等学校では、いわゆる特進コースではない、総合進学コースに入学すると、日々の学校の授業が午後２時５０分に全て終了するようです。考えようではありますが、高校生の時点で既に進みたい道が決まっている女学生は、そのことに全力で取り組むことができますね。また、保育士や管理栄養士、小学校教員に必要な資格取得率は、とても高いです。全て全国の平均合格率を大幅に上回っていますので、既に将来従事したい職業が決定している子供たちは、進路のひとつとして考えてみてはいかがでしょうか？中学３年生は部活動を終え、この時期からの入塾に対する相談などが増えております。ご希望に応じて、授業見学や、無料体験授業、塾のご説明など行っております。まずはお電話にてお問合せを！！EDIX　春田校電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 14:19:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名古屋中学・高等学校　学校説明会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104445/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104445/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、名古屋中学・高等学校で塾向けの学校説明会があり、参加させていただきました。９月２２日（木）に行われた文化祭も、大盛況で終えたようで（４０００人来場）学校人気の勢いは衰えませんね。当塾の塾生も、文化祭に参加した生徒がいましたので、学校についての詳しい情報を今一度、勉強してまいりました。実際の授業風景や学内での取り組みを、主に動画でご紹介くださり、学校の雰囲気などがとてもよく伝わる内容でした。進学実績に関しては、地元にとらわれない進学実績となっており、男の子にとっては理想的な学び屋であることを確信しました。大学生からは家を出て、遠い場所で、自立した生活を送ることが子供たちにとっては理想的ではないかと思います。第一志望として名古屋中学を目指す受験生の力になれるよう、最善を尽くしたいと思います。中学受験部、授業見学受付中！！EDIX　春田校電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 14:54:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会＆土曜ゼミ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104379/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104379/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今日から１０月となりました。朝晩はだいぶ涼しくなりましたね。さて、本日春田校では午前中はテスト対策勉強会が開かれていました。３年生を中心に各自のテスト範囲の勉強を行っていました。講師が常駐しているので分からない所はいつでも聞く事が出来ます。早め早めからの対策が周りに差を付けるのです。EDIXは頑張る子達を全力で応援していきます！！！そして午後からは中学３年生対象の土曜ゼミが始まります。今までの復習は勿論、問題演習もしっかり行っていきます。「インプット」と「アウトプット」が大事ですね♪受験生は本番まで残り半年を切っています。これからの時間の使い方で合格が決まってきます。日々の努力を大事にしていきましょう。※テスト対策勉強会は明日と来週の土日も開催します。家だとはかどらないという方は是非参加を！！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 13:22:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部　月例テスト</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104318/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104318/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。来週の１０月８日（土）は、中学受験部の月例テスト日です。当塾に通う受験部の小学生は、週例のテストと月例のテストを受験するカリキュラムとなっております。週一回のテストで、その週に習ったことの理解度を確認し、月一回のテストで、知識の定着率を確認します。よくある話としては、「テストの時は良い点数が取れるけど、時間が経つと忘れてしまう」そんな悩みを持つ保護者の方は多いと思います。時間が経つと覚えたことを忘れてしまう、これをごく自然なこととして受け止め、それを阻止するにはどうすればよいかを考える必要があります。受験生にとっては、入試当日に、学習した内容を完璧な知識として残しておく必要があります。これは、小学生、中学生、高校生・・・年齢や学年など関係ありません。いわば、中学受験の勉強は大人への第一歩の先取りだと言えますね。与えられた課題に対して、期限内にどれだけの力で取り組み、さらに結果を残せるか？小学生のころから当たり前のように訓練することで、大人になってから苦労することも少なくなるでしょう。このことが社会に出て、一年目から結果が残せるか残せないかの分かれ目のような気がします。勉強や仕事のやり方などは、あとで考えればいいこと、まずはがむしゃらに行動することから始め、その後、効率化を目指しましょう。今回の月例テストも各生徒が全力で取り組んでくれることを期待します。当塾の受験部で、生きる力を培おう！！！EDIX　春田校　電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 14:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>資格を取りましょう！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104209/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104209/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。私事ではありますが。（この書き出しは死語ですかね？笑）FPの資格を取ろうかと思っています。もともと証券系の会社勤務経歴があるので、その知識を活かしての試みです。やはり目標を設定しないと、学習の動機付けがないため、継続して学習を行うことは難しいでしょう。子供であれば尚のこと、勉強や学習の意味がわからないまま、まるでハムスターのように走らされている子供たちは多いような気がします。学習の理由は何でもよいでしょう。教科事の好き嫌いもあまり関係ないと思います。動機さえあれば、おのずとノートを開き、ペンを走らせるごく自然な現象として、学習や勉強が習慣化されます。ここでもっとも重要となる動機を与えるのは、大人の役目だと思います。さて本題に戻ります。検定など、学習の結果が資格認定などの証として与えれらるものは、学習の動機付けが行いやすいでしょう。子供たちに本質を理解させ、学習の意味を与えるよりも簡単で、子供たちにとってもわかりやすいからです。当塾においては算数・数学検定、英語検定、漢字検定などさまざまな検定を塾内で受検することができます。直近のものとなると、１０月１２日(水)締め切りの算数・数学検定の申し込みを受付中です。この機会にぜひお申し込みください。ひっそりと、１月頃に私の検定結果についての日記も投稿しようと思います。不言実行が信条ですが、今回は有言実行、この記事を読まれた方はエールをお願いいたします。子供たちに学習を強要するのではなく、学習の姿勢を見せ、学ばせる。これが、大人、保護者に求められることではないでしょうか。EDIX 春田校電話　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 15:18:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第3回　全県模試（愛知）</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-104081/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-104081/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。夏休みの終わりに実施した愛知県の全県模試の結果が返ってまいりました。早速生徒達に配布し、各教科の課題の確認、今の自分の学力が志望校合格のために必要な学力を満たしているかを知ってもらいました。全県模試は一つの教室や、一つの学校だけでなく、愛知県全体としてみた時の自分の学力がどの程度あるかを知る事ができるので、指標としては、学校の成績よりもより正確です。内申点に関しては、授業態度や学業成績（定期テストの出来）などで決定される。とはいえ、疑問符が付く場合もありますよね。特に男の子は、内申点は低いけど、全県模試の偏差値が高い生徒が多い傾向にあると感じています。頑張った生徒が頑張った分の評価を受けられやすいので、学習のモチベーション維持にも受験する価値は高いと思います。当塾内でも、夏期講習を受講しながら、夏休み期間中毎日のように自習を行っていた生徒は英語の偏差値が６０を超え、喜びの報告をしてくれました。高校入試説明会で中3にとっての夏休みの重要性を訴え、中3の夏期講習中の英語も担当していたので、成果を上げてくれた生徒がいる事はとても嬉しく思います。一人でも多くの生徒が同じ様な体験を通じて、学習する事の手ごたえを感じてもらいたいと思います。ＥＤＩＸ春田校、無料体験授業受付中！！お問い合わせは、お電話にてお願いします。&amp;#9742;　０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 14:27:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月１９日（月）　高校入試説明会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103979/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103979/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昨日９月１９日（月）に、高校入試説明会が名古屋国際会議場にて開催されました。私自身、当日運営のスタッフとして参加しましたが、数多くの中学３年生とその保護者の方がご参加くださいました。はっきりと申し上げますが、やはり自分の進路や子供の将来は、自分自身やそのご家族が主体となって考えるべきことであると思います。中学３年生などの懇談を通じて、「どこの学校がうちの子には合いますか？」などという質問を受けることがありますが、そういうところに限って説明会などには参加したがらない傾向にあり、実際に進学に関する情報収集もおろそかです。説明会当日も、当塾に通う生徒とその保護者の方に会い、少しお話をしましたが、「良さそうと思っていた高校の説明を聞いたら、やっぱり違うなと思いました。」と言って、早速志望校を別の高校に変更していました。自分の足で歩き、自分の耳で聞き、自分の信じることを信じるそのことが一番大切であると思います。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 16:29:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング講座</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103870/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103870/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。久しぶりの投稿となりすみません...今日はプログラミングの紹介をしたいと思います。まずは本日で初級を卒業するU君の作品。今まで学んだ知識をフル活用して今回の作品を作ってくれました。シューティングゲームをU君流のアレンジを加えて完成させました。それぞれのキャラクターに１つずつ指示を出して動かしていきます。制限時間とポイントを付けて、更にキャラクターの動き方もただ真横に動かすだけではなく斜めに動かしてみたりとよりゲームを面白くしてくれました。来月からU君はプログラミングの中級編に進みます。彼の想像力が何を見せてくれるのかが今から楽しみです♪次は小２のY君の作品です。彼は小学２年生にして「プラス・マイナス」や「座標」を扱っています。上記の内容は中学に入学してから扱うものですがプログラミングの授業では学年問わずプログラミングの内容からそれを一緒に学んでいきます。本日Y君が作ってくれた作品はまさに座標を使った作品です。座標間での移動を見せてくれました。上下左右、その上斜めの移動から八の字移動まで。（二人とも動画が載せられないのが残念です...。）１時間という限られた時間の中ででたくさん試行錯誤する事により思考力・創造力がどんどん鍛えられていきます。皆さんも春田校で一緒にやってみませんか？体験もする事が出来ます。詳しくは下記まで！！EDIX春田校０５２−３０４−０５８１　　担当：野村</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 13:33:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛知工業大学名電高等学校・中学校</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103791/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103791/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日の午前中に、愛知工業大学名電高等学校・中学校の説明会に参加致しました。昨年度からの入試の変更点や、入学後の進路など、詳しくお話頂きました。特に、高校の普通科に関しては、理系よりも文系の生徒数が多いということが意外でした。名電　=　理系のイメージが強いですから・・・名電高校・中学校に進学希望の生徒、その保護者様には、是非お伝えしたいお話がたくさんありますので、お問い合わせください。共田</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 14:18:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の総仕上げテスト　見直し講座（理系）</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103757/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103757/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。中学受験部小５対象、見直し講座（理系）のご案内です。夏期講習の中で前期に学習した内容の復習を行い、総仕上げテストを終えましたが、まだ間違えた問題などの見直しを全て終えていない生徒は、是非ご参加ください。得に今回の小5理科のテストに関しては、かなり難易度が高く、一人では見直しが出来ないことが予想されるので、この様な講座を企画しました。間違えた問題を残さないことが、今後着実に得点力をアップさせるコツです。参加者は普段なかなか質問できないことなど、質疑応答の時間を設ける予定ですので、見直し講座中に全て解決しましょう！！共田</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 14:40:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試対策　土曜ゼミ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103724/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103724/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。中３対象の土曜ゼミのご案内を行います。土曜ゼミとは、愛知県の公立・私立入試対策を行う講座です。教科は５教科すべてに対応！！英語はリスニング対策あり！！授業後には質疑応答も可能！！１０月より開始し、入試直前の２月末まで全１８回の授業を行います。毎年恒例のゼミで、今まで数多くの先輩方が参加しました。授業内容は、中学３年間の総まとめを行いながら、入試レベルの問題演習を行います。この時期から入試対策を行うことによって、自信を持って本番を迎えることができます。申し込み締め切りは９月２４日（土）となり、席順は申し込み順となっております。共田</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 15:47:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　確認テスト</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103355/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103355/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。中学生の確認テストが本日から始まりました。「通知表の成績には反映しないよ」２学期初めに行われる確認テストについて、こう話される先生方は多いと思いますが、何のためのテストなのかと疑問になります。子供たちには、どんなテストであろうと、最大限の力が発揮できるよう準備をさせたいですね。さて、確認テストの内容ですが、早速テストを終えた生徒の方から報告を受けました。「夏期講習で行った全県模試の過去問に似た内容だった」「夏期講習で習ったことがよく出た」その方は、夏期講習を受講して、全県模試の解き方を教わったことにとても感謝いただきました。こういった話は、塾講師として非常にうれしく、やりがいを感じます。生徒たちが、習ったことを使って一問でも多くの問題を解くことができるようにする。そのことに最大限に力を注がなくてはいけない、と改めて感じた一日です。今日も目の前に生徒のために尽力いたします！！共田</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 16:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103262/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103262/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。漢検の受験方法についてご紹介いたします。会場受験、準会場受験など、漢検の受験方法はいくつかあるのですが、本日は漢検ＣＢＴについてご紹介いたします。会場受験　→　年に数回しか受けられない準会場受験　→　年に数回しか受けられないＣＢＴ受験　→　年に何度でも受験可漢検で級を取ろうと思っている方には、絶対にＣＢＴがお勧めです。受験料をその都度お支払頂く必要がありますが、年に何度も受けられるし、日程も都合が良い日程で受験できるからです。パソコンを使ってのローマ字入力や、マウスの操作などが必要であるという制約はありますが、時代の流れを考えるとパソコン操作が苦手などと言っていられないですね・・・「小学生は大丈夫かしら・・・」と思われる保護者の方はいらっしゃいますが、子供達はすぐに慣れてくれます。また、かな入力にも変更できますので、低学年のお子様でも受験可能です。ＣＢＴ受験に関しては、認可校しか実施出来ませんので、どこの学習塾においても受験できるものではありません。ＥＤＩＸ春田校はＣＢＴ受験が可能（塾生のみ）ですので、是非積極的にご活用ください。本日も、小学６年生がＣＢＴで受験を行っており、夏休み期間に自分の設定した目標に向かって頑張っています。共田</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 11:29:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-103252/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-103252/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。小学生は総仕上げテスト、中学生は全県模試を終え、夏期講習が終わりました。まだ一部生徒は、テストや模試を終えていませんが、やっとひと段落ついたかなと思います。夏の時間の使い方について振り返り、入試に向けそれぞれが努力してくれることを願います。夏期講習後から塾生として新たに加わる生徒たちも大勢いますので、他のよい刺激となることを願います。一息つくのはつかの間、学校が始まり、中学生は確認テストが待っています。今日も昼過ぎごろに自習室にやってきて、学習に励む塾生の姿をみとめて、私自身エネルギーをもらった気がします。まだまだ暑い日が続きますが、体調を崩さぬよう、目標に向かって最大限努めましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 18:39:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>継続は力なり</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-102543/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-102543/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。久々の投稿となります...（笑）いきなりですがタイトルの件に入ります。速読を初めて半年程度になる現小３の女の子のお話です。初めは１分間に５００文字読めない程度でしたが今では１３００文字程度は当たり前に超しています。（※社会人の平均読書速度は１分間に５００文字程度です）コツコツと頑張ってきた成果です。それが「継続は力なり」。結果が中々出ずに悩んでいる人もいると思います。しかし、諦めずに努力を続けてください。それが必ず「力」となります。学生とは長い道のりかもしれません。でも人生に置き換えれば一部に過ぎません。私が学生の頃、恩師に言われた言葉があります。【賢者は敗戦に学び、愚者は敗戦にひたる】この記事を見てくれている方々は前者であって欲しいものです。千里の道も一歩から。勉強という長く険しい道ですがEDIXで仲間とともに一歩ずつ着実に歩んでいきましょう。色々と綴りましたが夏休みも残り１ヶ月を切りました。EDIXでは８/８（月）〜８/１３（土）の間はお休みになります。ですので次の授業は今日が終われば８/１５（月）からとなります。あの時もう少しやっておけば良かったな、と後悔が残らない夏休みにしましょう。皆さんの頑張りに期待しています。野村</description>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 10:17:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知の祭典　ジュニア広中杯　ファイナリスト</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-102120/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-102120/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。先日、こんなお問い合わせがありました。「７月２４日（日）に開催されるジュニア広中杯のファイナリストに選ばれたのですが、ファイナル問題の対策授業をお願いします」そもそも広中杯とは、日本人として2人目のフィールズ賞受賞者であり、算数オリンピック委員会会長でもある京都大学名誉教授の広中平祐にちなんで2000年（平成12年）に始まった数学の能力を競う大会である。中学3年生までを対象とする広中杯と中学1、2年生を対象とするジュニア広中杯（2004年に開始。）に分かれており、これまでに広中杯は14回、ジュニア広中杯は10回開催されている。トライアル地区大会算数オリンピック委員会の指定する全国の会場で、6月（2014年は6月15日）に開催される。ファイナル（決勝）大会東京・大阪・福岡の会場で、7月（2014年は7月20日）に開催される。 また、表彰式は、入賞者を対象にして、東京・代々木の国立オリンピック記念青少年総合センターで、8月に開催される。出典：wikipediaより抜粋ジュニア広中杯とは上記のような算数・数学力を競う知の祭典です。結局のところ、２時間の授業を組み、問い合わせがあった翌日に授業を行いました。「ファイナリストに選ばれる人物とは、どのような人物だろうか？」個人的に興味があったのですが、実際会ってみると、明朗快活で言葉の端々に知性を感じる人物でした。愛知県でもトップレベルの私立女子中のN中学に通っており、小学３年生（私立）のころから独学で算数オリンピックに継続して挑戦している方でした。「楽しかった」授業後に言葉をいただいて、ご帰宅いただいたのですが、片道およそ一時間程度かかる場所からお越しいただいたので、担当者としてもほっとしているところです。保護者の方の話では、「オリンピック関連の問題は内容が難しく、指導に応じてくれる塾はほとんどない」ということで、当塾にお越しいただく運びとなったようです。明日のファイナルでは持っている力を最大限に発揮し、入賞を狙って奮闘してくれることを心より願っています。ここまでお読みいただいた方にも是非、算数オリンピックやもちろん算数検定、数学検定など自分の力を競うさまざまな取り組みがあることを自分のお子様にお伝えいただきたいと思います。共田</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 11:02:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストの点が悪かったときの対処法　〜叱り方〜</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-102032/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-102032/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。テストの点が悪いときに叱ると、成績がよくなるというのは錯覚「勉強のできる子のママがしていること」PHP文庫　和田秀樹確率論で証明できるようです。たしかにそうですよね、低い点数を取った次は、前回よりも高い点数を取る可能性のほうが高いといえます。さて、叱りかたについてですが、社会的制裁を十分に受けているか否かで、柔軟に対応を変える必要があります。点数によってクラスが降格したり、順位が下がった場合など（塾会員の生徒に多い）は、十分に社会的制裁を受けているといえますので、それに追い討ちをかける必要はありません。叱るよりも、次にどうすればいいかについて、話し合いを行うことのほうが賢明です。０点を取ったときでも、十分に反省している様子がその行動から見て取れる場合は、叱る必要はありません。０点を取ってしまったのに、今までと同じようにテレビやゲームに夢中になっていたり、へらへらした態度をとっている場合は厳しく接しましょう。何がいけなくて、何がよいのか？？親は少しもブレることなく、そのことを子供に指導する責任があります。著書の中には、「暗記数学」なるものも登場し、面白い内容でした。お試しください。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 15:27:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強する理由</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-102005/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-102005/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。勉強をする理由ってなんだろうか？今日はそんなことを考えてみたいと思います。よくあるリベラルだなと思う対応に、「勉強しなさい（そういうものだから）」という保護者の発言があります。「勉強するのが仕事」など、もう意味がわかりません。ただ、そんな風に接しがちですよね。こんな物言いが通用するのも、小学校高学年くらいまでかな？と思います。中学生になると、特に男子は、体もたくましくなって・・・反抗期！！もう聞く耳を持ちません！！さて、本題ですが、なぜ勉強するのか？私は、生きるため、不利益を被らないためそんな風に思っています。この考えに行き着くには、実際に自分ひとりでは生きられない時期や、不利益を与えられた経験が必要です。温室で育てられた野菜は、外の世界の厳しい寒さを知る由がありません。私自身はというと、親から「勉強しなさい」と言われた記憶がないせいか、反抗期はなかったと思います。そもそも、勉強自体（特に算数・数学）は面白いものでした。自由に育てられた！！そんな風に思っていますし、親には感謝しています。ただし子供を自由にさせると、必ず問題が発生します。自由には、責任が伴い、さらに子供には責任能力がないからです。ただ、その失敗を経験させ、反省させ、どんな問題が起きても必ず助けてくれる。それが、保護者の理想像かなと思います。若かりしころは、授業をサボって大学で単位を落としたこともありました。翌年の最履修時には、無遅刻無欠席かつ毎回最前列の席に陣取って無事単位習得できました。まったくほめたものではありませんが、失敗から学習し、自らを変えていく考えや（特に）行動が求められます。少しでも自分の人生を生きられるようにするためには、あめと鞭を使い分けるような接し方が子供には求められます。お金を稼ぐことの意味を学ばせ、失敗したときにはペナルティを与える。そのことについて明確な家庭内ルールができていると、子は大成するのではないかと思います。家庭内での法を作り、遵守させる。子供たちも有権者、家族会議を開きユニークな法を議論してほしいと思います。最後に、私が勉強する理由は、大金持ちになってプールつきの家に住むためです（笑）夢や理想を追えない子供にはなってほしくないですね。共田</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 15:24:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みまでの過ごし方</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-101821/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-101821/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。ようやく近隣の中学の成績が出揃いました。大きく変動した人、結果があまりふるわなかった人。一部ですがＥＤＩＸ生の結果を紹介したいと思います。供米田中３年　Ｈ君　　数学　＋３３点供米田中３年　Ｉさん　数学　＋２５点供米田中３年　Ｈ君　　社会　＋２２点富田中３年　　Ｉ君　　社会　＋２１点はとり中２　　Ｉ君　　理科　＋２０点供米田中１年　Ｈ君　　国語　＋２０点他にも得点が上がった生徒がたくさんいますが載せきれないのでこの辺で・・・。今回は３年生が特に大きな頑張りをみせてくれました。１，２生もこれに続いて欲しいですね！期末テストの結果は様々だと思いますがもうすぐ学校は夏休みです。約４０日という長期休暇となるのでここでどのように頑張るかで秋からに違いが出てきます。特に中学３年生は今年が中学最後の夏休み。部活も引退し受験モードになる生徒が多いのではないでしょうか。ＥＤＩＸ春田校では中３生に関しては夏期講習で毎日授業があります。１，２年生の内容の復習から受験に向けた準備を徹底してやり込みます。もちろん１，２年生も夏期講習はあります。前学年や１学期に習った内容をしっかり復習して９月からの授業に繋げていきます。夏休み明けには実力テストがあります。長期休暇による中だるみをしない様に計画的に勉強をしていきましょう。ＥＤＩＸは自習スペースもあるので家での学習が中々望めない人は是非活用ください。夏休み終わりがけに慌てて宿題をやらない様に・・・(笑)この夏を充実したものにしていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 14:42:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習を終えて</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-101482/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-101482/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。６/２７（月）〜７/１（金）の朝５時から８時までに行っていた早朝学習が本日終了しました。朝４時台に起きて寝ぼけまなこで来る生徒も。普段見る事が出来ない貴重な表情ですね（笑）時間とともに勉強道具を鞄から出して黙々と勉強を進めています。分からない所はその場ですぐに解決させていきます。このテストギリギリまでの対策が点数アップに繋がっています。実際朝やった内容がテストに出たよ！、という報告をしてくれた生徒もいました。こういった努力の差が結果に繋がっていくのですね。生徒たちのテスト結果を見るのが楽しみです♪</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 16:22:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>供米田中、はとり中、富田中、助光中、大治中　テスト対策</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-101033/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-101033/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;font-size: 14pt;&quot;&gt;&amp;#9745;　ＥＤＩＸ春田校の期末テスト対策について知りたい。&amp;#9745;　期末テストでいい点をとりたい！&amp;#9745;　現在、通っている塾の閉校が決まった。次の塾を探している。&amp;#9745;　ＥＤＩＸ生が成績をどんどん伸ばしている秘密は？&amp;#9745;　早朝学習ってすごいよね。&lt;/span&gt;こんにちは。春田校の吉村です。ふだんはＥＤＩＸのもう１つのブログの方を担当していますが、今回はこちらにお邪魔しました。さて、いよいよ期末テストが近づいてきました。当塾でも、そろそろテスト対策の準備に入っています。通常授業においても、テストを意識したプリントを配布して演習に力を入れています。もちろん、自作です。今年、教科書が改訂となりましたが、学習する文法は同じ。例えば、私が担当した昨夜の中２英語のクラス指導では、このような流れで授業を行いました。　ネイティブ講師によるUnit2の発音指導＝リスニング対策・発音練習　日本人講師によるＵｎｉｔ３―１、２の文法「不定詞」の学習・演習・教科書訳　期末テストで狙われるUnit２の対策問題集プリント（オリジナル）教科書は違えど、学習する文法は同じ。過去の各中学の問題を精査（時節柄、あまりこの言葉は使いたくない(笑)）して、頻出事項を実戦形式で作成しました。毎回、このような形で行っていますが、前回の中２の英語中間テストでも、&lt;span style=&quot;font-size: 14pt;&quot;&gt;６０点→７６点に１６点アップ６０点→８３点に２３点アップ３６点→５２点に１６点アップ&lt;/span&gt;など、新しく入った生徒たちも含めて、大幅に点数を伸ばしてくれています。詳細はコチラをクリックしてごらんください。 そして、６月１８日（土）、１９日（日）、２５日（土）、２６日（日）には&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;宿題コンプリート＆テスト対策勉強会&lt;/span&gt;が開催されます！塾生以外のお友達も無料で参加できますので、まずは騙されたと思って、参加してみては？講師による頻出事項の授業を受けた方が点数アップにつながると思います。そしてそして、６月２７日（月）〜７月１日（金）は&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;本気の早朝学習会&lt;/span&gt;が開催されます！毎日、朝５時から開校しテスト対策を行います。７時になると、手作り朝食を提供します。富田中、はとり中の生徒さんたちは学校まで無料送迎いたします。最後の最後まで、しっかり応援させていただきますよ！詳細はコチラをクリックしてごらんください。 このような形で、「やりすぎ」と言われるくらい徹底してテスト対策に取り組んでいます。ここまでやっているのは当地域では当塾のみだと思います。なんせ、塾の先生は朝が弱いですから(笑)。また、テナント塾ではコンビニ朝食がやっとですからね。当塾は毎回、同じ食事ですが、栄養バランスを考えて、おにぎり・豚汁・ゆで卵・バナナ　を出しています。もういっそ、テスト期間は塾に泊まりますか？(笑)</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 09:22:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100980/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100980/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今週の土曜日からタイトルの通り勉強会が始まります。近隣の中学校では６/２７（月）の週からテストとなっています。テスト前日の土日からではなく、その前の週から始まるので課題もしっかりこなすことが出来ます。勉強会では講師が常駐しているのでいつでも分からない所を聞く事ができ、尚且つ講師が居る事により常に緊張感ある状態で勉強出来ます。ＥＤＩＸ生は勿論、ＥＤＩＸに通っていないお友達も無料で参加できます。是非今回の期末テストで結果を出したいというお友達が居たら一緒に参加してみてください！！また、あわせて６/２７（月）〜７/１（金）のテスト当日の朝５時から行う「早朝学習」もお待ちしています！！こちらは、参加費１，０８０円/１日（朝食付き）となりますがテストのギリギリまで勉強が出来るので塾生には評判となっています！こちらも講師が常駐なので最終確認にはもってこいです。テスト当日まで約２週間。万全の準備をして臨もう！！！</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 15:30:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試説明会のお知らせ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100978/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100978/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、高校入試説明会についてのお知らせです。期日　６月１８日（土）　時間　１３：００〜１４：２０対象　中学生の当塾生とその保護者場所　EDIX 203号内容公立高校入試の変更点　〜内申点基準と当日点基準〜私立高校入試の仕組み　〜２つの意味の推薦入試、一般入試の特徴〜今、何をするべきか　　〜一学期の成績は大切！〜今後の塾の予定（方針）卒塾生から学ぶ、当塾の活用法参加方法：申込用紙に参加者名を記入し、ご提出ください。（締切６月１７日（金））説明会は、共田が担当させていただきます。この説明会では、高校入試の概要や塾生全体に関わる内容をお伝えさせていただき、その後の個人懇談会で具体的なお話をさせていただく予定です。共田</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 14:59:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイエンスツアー</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100938/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100938/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。６/１２（日）は春田校・蟹江校合同のサイエンスツアーでした。午前中が岐阜県瑞浪市で化石掘り、お昼は外でお弁当を食べ、その後サイエンスワールドで科学について学びました。最初の化石掘りでは全員やる気満々でカンカンと金づちの音が響いていました。斜面で掘ったり水の中を探したり生徒によって視点は様々。サメの歯を探すと意気込んでいる生徒も。続いて午後からのサイエンスワールド。色々な角度から科学に触れる事が出来る良い機会です。こちらは蟹江校のジュニア受験部（小３）の２人。輪ゴムの力を使って紙コップを飛ばす実験。指導員さんの説明を一生懸命聞いて挑戦していました。他にもたくさんの体験コーナーがありましたがブログのシステム上写真をたくさん載せる事が出来ないのでご了承ください...最後はサイエンスワールド一番の見せ場でもある「液体窒素」の実験です。皆大盛り上がりでした。液体窒素の説明からそれを使った実験など。生徒がサポート役にも選ばれました♪どれも普段の生活では出来ない貴重な体験でした。今回参加した生徒もそうでない生徒も次回のイベントを期待してください！！！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 14:49:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数道場　学習内容</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100802/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100802/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。算数道場へのお問い合わせをいただくようになりましたので、具体的な学習内容をご紹介させていただきます。上級編の問題になります。（講座内、全４冊中、３冊目のテキスト内容）図のマスには、１〜７の数字を入れます。どの列（たて、横とも）にも１〜７の数字がひとつずつ入ります。太枠で囲まれた枠内のマスが２つのとき、ブロックの中に書かれた数字はマスに入る数字の和、または差を表します。太枠で囲まれたマスが３つ以上のとき、ブロック内にかかれた数字は、マスに入る数字の和を表します。ブロック内のマスが１つのときは、そこにかかれた数字が入ります。このように問題文が与えられ、基本的に私は具体的な問題の解き方を指導いたしません。理由：論理的思考力に必要な文章読解能力を鍛えるためでは、この下に、実際の生徒が解いた解答を載せます。※自分で解きたい人は見ないでね☆大体、一問につき、２０分〜１週間ほどかかります。この解答を提供してくれた生徒さんは、現在小学６年生で、英検準２級を保持し、算数検定も次回５級（中１内容）を受検する予定です。何が言いたいかというと、そんな良くできる生徒でさえ苦戦しています。学校の学習が退屈だったり、もっと難しい問題に挑戦したい知的好奇心の塊のような子供達を待っています（笑）では、最後に宿題です。解けますか〜？？？去年淑徳中学に入学した生徒と、解答の速さを競争した問題です。私　　３０分生徒　４０分それ以来、当塾を代表する受験部の生徒や、私の担当する生徒達に同じ問題を出していますが、解けた報告は聞いていません。どうしてもわからなくて、学校の算数の先生に聞いてきた生徒もいましたよ〜☆掲載画像の容量の関係で、載せることが出来ませんが、立体図形のパズルに取り組むことも出来ます。知識偏重の学習から、思考力を育む学習へ！！！算数道場は毎週月曜、無料体験も受付中です！！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 15:32:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング講座</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100732/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100732/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今日はプログラミングの紹介です。毎週土曜日に開講している講座でありがたい事に毎週体験が入っています。先週から受講が始まった小学２年生のＹ君は自宅でもダウンロードして学んでくれています。プログラミングはフリーソフトなので自宅のパソコンでも行う事が出来ますがダウンロードをしただけでは何をしたらいいかが分からない状態だと思います。そこで、塾で操作の基本から学び最終的にはオリジナルのゲームを作る事も出来る様になります。上の写真は小学５年生のＵ君です。５年生になったタイミングでプログラミングを始めましたが小５にして「プラス」や「マイナス」、座標といった中学数学まで扱って行きます。プログラミングの授業ですが算数や数学まで学べてしまいますね！また、「考えさせる」事に重きを置いているので自然と創造力が養われていきます。子どもの考える力をどんどん成長させてあげて下さい。体験はこちらまで！０５２−３０４−０５８１（担当：野村）</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 16:17:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読英語</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100729/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100729/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。速読英語のご紹介です。上の画像は、速読英語受講中の生徒の様子です。それぞれが自分の速度で学習を行っています。文法のレベルから、中2〜高校3年生ぐらいまでが適齢です。現在、４０分程度の時間で受講いただいていますが、単語のテストや、長文読解を紙に書いて提出してもらう時間もあります。講師は紙媒体のテストの正答率や出来を見て、具体的な助言を行い、生徒達は単語力などを補っています。導入開始から数週間ですが、長文読解が出来ない生徒の典型は、確実に単語力不足だといえますね。次は、リスニング力強化の学習画面です。英文を１〜２倍速の速さで聞くことが出来ます。文章の表示を非表示にすることも可能ですので、シャドーイングを行って、発音の練習をすることも可能です。携帯電話の無料アプリに「発音の正確性を測るアプリ」があります。速読英語と連動させると、今後の大学入試改革の対策としても、効果を発揮しそうですね。リスニングの学習では、２倍速で耳をならしたあと、通常の速度でリスニングを行うと、単語のつながりの音なども聞き分けられるようになりますので、オススメです。共田６月無料キャンペーン実施中！！入会は６月で決まり！！夏期講習受付中！！中3は最後の夏！！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 14:30:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速解力検定　（速読の検定です！！）</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100687/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100687/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。聞きなれないタイトルですが速読の検定です。年に２回行われる自分がどれぐらいの速さで問題を解く力があるかを測るテストとなります。上の写真の問題を制限時間内でどれだけ正解出来るかを生徒たちに行って貰います。こちらは姉妹で通ってくれているＷさん。高校生と中学生になります。２人とも始めた頃に比べて読むスピードが上がっています。文章を読む力は国語だけでなく他の科目にも使える力です。良くテストの時に「時間が足りなかったー」という方必見です！！問題を読むスピードが速まればその分解く時間にあてる事が出来ます。しかし、速く読めば良いという訳ではありません。「速くかつ正確に。」ＥＤＩＸの生徒はこれを目標に日々頑張っています。特に受験を控える中学生・高校生の方、是非始めてみませんか？勿論小学生も大歓迎です。早く始める事に越した事はありません。無料体験いつでもお待ちしています！！０５２−３０４−０５８１（担当：野村）</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 13:30:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通っている塾、大丈夫ですか？？</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100658/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100658/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。昨日こんなお問い合わせがありました・・・「通っている塾が閉校になるので、塾をさがしています」今、中学3年生の子を持つ、保護者の方からでした。最近、供米田中学近くの塾が、どんどん閉校となっていますね。目標を持って頑張っていた生徒達にしてみたら、たまったものじゃありませんね！！私自身、この時期に閉校するのも、なんでかな？と疑問符がつきます。EDIX春田校では、６月までにお手続きの方対象のともだち紹介キャンペーンを行っております。中学受験部にお申込み（紹介あり）入会者特典　入会金無料紹介者特典　寸志(図書カード)　５０００円分進呈その他のコース（紹介あり）（小学部・中学部・高校個別・ならいごと）入会者特典　入会金無料・初月授業料無料紹介者特典　寸志（図書カード）３０００円分進呈上記のような、紹介キャンペーンを行っております。注意点としては、お友だちが入会の際、EDIX春田校教務室近くの紹介カードの提示が必要であることと、６月中の入会手続きが必要です。ご兄弟もキャンペーンの対象となりますので、ご通塾いただいている、会員の皆様も必見です！！！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 15:59:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数は逆算</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100420/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100420/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。春田校には毎日誰かしらが、図書室で自習を行っています。つい先ほども、少し時間があったので、自習生の様子を見てあげよう図書室に出かけました。小学生が、ちょうど算数のテキストを開いていたので、まずは今週習った基本的な問題に挑戦させてみました。立式が完璧だったので、式を立てた所で手を止めさせ、応用問題に挑戦させました。すると手が止まってしまったり、目に見えている数字を組み合わせて式を立ててしまうなど、解法の手がかりとなる考え方が見通せない様子でした。それらの問題に対しての、対処法として、教えるという行為は、あまり意味を成しません。つまり自分で考えさせなければならないのです。しかし自習に来て、過ぎ行く時間ももったいないので、考えかたの枠組みだけ、教えてみることにしました。０から１０まで考えさせるのと、５くらいのヒントを与えて、６から１０を考えさせるのでも、大きな違いです。最終的には０から１０までの筋道を見通す力が必要ですが、段階を踏むことも重要です。算数科として、算数の問題を解く時に一番必要な力は逆算の力ということをお伝えします。Aということは、Bであり、Cとなる。どの問題にも必ず糸口が隠されているので、それに気づけるようになれば一人前です。〜だということは、〜であり、従って〜である。連想ゲームのように問題を考えられるようになると、道が開けるかもしれません。</description>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 17:07:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語で評定５を取るために！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100398/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100398/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。英語で評定５を取るためには！！！このブログを書く日を待ち望んでいましたが、やっとその念願がかないました。今回の中間テストにおいて、毎回英語のテストが６０点台の生徒が９６点を取ってきてくれました！！決して楽ではなかったそのサクセスストーリーをどうぞご覧ください。話は２ヶ月ほど前にさかのぼります。ある保護者の方より、「英語で点数が取れない」そんな、ご相談を受けました。その生徒は、私も担当している中学３年生のグループ指導を受講いただいている女の子の生徒でした。英語担当の私にとっては、耳が痛くなるような話でしたが、実はどこに問題点があるかも熟知しているつもりでした。そのままを伝えたところで、保護者をガッカリさせるだけだと思い、授業後の無料勉強会をご提案しました。無料勉強会とは、中３の一斉授業後（週３回）３０分の居残り授業です。無料なので、完全に私の趣味です（笑）勉強会の初回は、コーチングを行い、自分の目標と、英語の課題、目標達成に必要なことを自己理解させました。「先生、英語の定期テストで８０点以上を取りたいです」それが彼女から出た一番強い言葉でした。中学２年生の段階で、おおよそ６〜７割の点数を取ってくる生徒だったので、それほど難易度は高くないなと思いましたが、それだと面白くないので、定期テストで９０点以上、確実に評定５を狙える点数を目指して勉強会に臨む事を決定しました。一回の授業が３０分ですが、様々な取り組みを行いました。まずは決定的に、熟語や連語が苦手でした。苦手というか、覚える作業をしていない、そもそも知らない。それが、その生徒の弱点でした。対策としては、中学３年間で学習する熟語や連語をある程度ピックアップして、覚えさせました。方法は、英作文です。定期テストで７割近い点数　＝　文法事項は概ね理解しているそんな状況で、熟語や連語を混ぜた英作文を行わせると、単語の知識が少なく、既習の単語も曖昧な状態であることがわかりました。３０分の授業内で、単語のインプットに時間を充てるのもったいないので、問題の中で単語を覚えるようにさせ、もっぱら英作文、文章読解、並べ替えの問題に限定し、演習を行わせました。週に全３回の授業の中の必ず１回は、リスニング対策です。「私は、リスニングが苦手」授業初回にそう言っていたこともあり、リスニングでも点数が取れるようになる対策を行いました。３０分、入試レベルのリスニング演習です。正答率はかなり高く、認識の誤りを指摘しました。「君は、リスニングができる」と２週目あたりで、リスニングの授業をやめ、中３の文法内容を中２の３月の段階で指導し、４月から中間テスト対策を行いました。実際のテストは５月２０日前後ですので、かなり前倒しです。テストが終わったあと、嬉しそうに報告に来てくれました。[先生、英語１００点かもしれません]これほど嬉しいことは、ありませんでした。結果、学年最高得点９８点に対し、９６点だったので喜んでいましたが、１００点取って欲しかったなというのが本音です（笑）間違えた問題はリスニング１問と、単元の重要表現１問（並べ替え）でした。ここからは、誰しもに当てはまることです。テストで点数が低いのは、誰のせいでもなく自分の責任である誰でもテストで高得点が取れるテストの点は、学習量に比例する今回の生徒も、問題点は明らかに学習不足でした。運動系の部活動にも参加し、学習する時間を自分で生み出すことができていなかったのです。一番重要なことは、自分でというところです。高校生や、大学生、ましてや社会人になってまで誰かに依存しなければならない状態になってしまうのは好ましくありません。EDIXの理念は「自立した強い個を育てる」ということです。最強なのは、自学自習ですが、難しいですよね。そのためにわれわれ講師が、その補助を担います。今回は、その手助けが成功した一例を紹介させていただきました。彼女に対しては当然、本日以降の勉強会は打ち切りました。このまま勉強会を続けて目標の評定５を獲得するよりも、補助輪を外して、成功した方法を自分で真似て、自力で結果を掴み取るそのほうが何倍も価値があるからです。私も負担が減ると思いきや、新たに勉強会に参加するヤル気ある生徒が登場しているので、この勉強会を趣味の範囲で続けたいと思います（笑）無料相談受付中学習に関してお悩みの子供達、保護者の方、ご相談ください。最良のカリキュラムをご提案します。　担当　共田</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 21:38:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理系に進めた理由　独り言編</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100355/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100355/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。ちょっと、独り言、失礼します(笑)自分で言うのは恥ずかしいですが、小中学生の頃は、模範的な生徒だったと思います。両親がしっかりしていたことと、様々な経験を小学生までに与えてくれたことが大きいと思います。そろばん、習字、パソコン、水泳、空手など土日以外の平日は授業後、何かしらの習い事がありました。時間に追われることをストレスに感じることもありましたが、全て好きなことだったので、習い事自体に苦痛を感じることはありませんでした。そのためか、学校の宿題を家に持ち帰ったことがありません(笑)よく学校の先生にこんなこと言われますよね。「学校で宿題をするな！！」これって、先生の保身に他ならない発言だと思います。家で勉強をしている姿を親に見せつけ、安心させる。そこまで小学生の頃に気付いていたとは言いませんが、先生のことなんかお構いなしに、学校のそれも授業中に宿題は制覇していました。なので、家では勉強したことがありません。これは、中学高校に上がっても続きました。家では勉強しない！！これが自分のモットーみたいになっていました(笑)では、どこで勉強していたかと問われると困ります。どこでもやっていませんでした。テストでもあまり困ったことがありませんでした。そして、そのことが自分の自信につなっがっていくのです。小４〜小５で、バカみたいな話ですが、自分の事を天才だと確信しました。今でも継続中です(笑)だから、自分にはわからないことなんて何もない！！そう思える様になった事が、今の自分の土台のような気がします。天才は勉強しないそんな自分のルールも構築されたので、まず授業を聞く姿勢は断トツで一番だったと思います。大事なことは、授業が一番だと言う事です。良いか悪いか、勉強しない！！と決めたことで、学ぼうとする姿勢が身に付き、授業に集中できたことも、良かったなと思います。授業内での先生の話の中に分からないことが無く、テストの問題を解く時に先生の授業風景を頭の中で見ることが出来ました。それくらい集中出来ていたのです。さらにずっと続けていたそろばんでは、小学5年生で１級を保持していたので、そのことも家で勉強する必要性を無くしてしまいました。パターン練成を行わなくても、その場で答えを出すスピードが備わってしまったからです。だから自分は暗記科目が苦手です。暗記するには、絶対に反復して学習する必要があるからです。そして、質問の質を気にするようになりました。質問すべきことは質問し、くだらない内容や自分で考えればわかりそうなことは質問しない様になりました。もともと口数も多くありませんでしたが、小学4年生あたりから、先生に質問することが無くなりました。また、学校の家庭訪問では先生に直談判したことがありました。「授業内の質問で、手を上げていない時でも当てられるのが嫌です」と、今思うと、先生は自分の事を気にいってくれて、当ててくれていたと思うと、申し訳ない気持ちでいっぱいですが、当時は、みんなが答えられる問題にはみんなに答えさせ、誰もが分からない問題の時だけ手を上げよう、そんな風に思っていました。授業内で勝手にゲームをやっていました(笑)どんな授業も苦痛な授業はあまりありませんでした。それなりに、何かしらで楽しんでいたからです。その事がきっかけで、先生とあまりコミュニケーションを取らなくなり、私の先生は全て、ワークの解答になりました。つまり、私の先生は、問題集の答えです(笑)主に算数や数学の解答です。ここからは、そのメリットについて考えたいと思います。メリット論理的文章で書かれた解法を何時間かけてでも解読することによって、論理的思考力と文章読解能力が身に付きました。デメリット今振り返ると、解説解答よりも柔軟な解法が存在し、それは先生への質問を行わないと知るすべがない。国語は特にできる様になりました。「もう文章の中に答え書いてあるから漢字だけやればいいや〜」そんな感じになります(笑)そんな経験があり、文系の暗記するという学習よりも、理系科目の奥深さに惹かれ、理系に進むこととなりました。　まとめ受験生に伝えたいこと授業が一番答え合わせの時間が一番大切暗記が必要なものは、時間を割いて行わなければならない自分をバカだと思い込まない、むしろ天才だと思え間違えた問題を自分の中で処理する事もある意味で重要だが、先生に聞くことで期待以上の効果を得ることがあるそれぞれの目標に向かって共感できるポイントだけでも、真似してくれると嬉しいです。</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 15:20:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習〜テスト対策〜</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100311/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100311/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今朝はテスト当日恒例の「早朝学習」からでした。朝５時からにも関わらず、たくさんの生徒達が参加してくれています。数時間後にテストというギリギリの状況まで勉強をし、塾で朝食を済ませてそのまま各学校に向かいます。特に今回が中学生初のテストとなる中１の生徒たちは楽しみです！また、塾で食べる朝食も生徒たちから好評となっています。周りが寝ている間に差を付ける。徹夜とは違い、脳が完全に起きている状態でテストに臨む事が出来ます。明日がテスト最終日なので生徒には頑張って欲しいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 14:59:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部　Aテストの日</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100296/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100296/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、中学受験部小４〜小５のAテストの日でした。当塾では、週一回行われるCテストと、月一回行われるAテストにて、単元の理解度を確認、弱点発見を行っています。本日行われたテストも、解き応えがある問題ばかりでした。テスト結果では、各教科の点数と学年順位が発表されますが、高得点を取れる生徒となかなか点数を積み上げることが出来ない生徒には、その勉強法に明確な違いがあります。コツコツ型か、ため込み型かの違いです。解りやすく言うと、一夜漬けタイプかそうでないかです。テスト日に目標を定め学習を行うのではなく、最終目標の中学受験日のことを思って、毎日の学習をおろそかにしない生徒が高得点を取ることができています。わからない単元に目を背けて次に進むのではなく、一歩一歩確実に、どこにも漏れがないように！を心がけながら行動できると大きな飛躍が期待できます。「わからないことを先生に質問するのが恥ずかしい」有名なことわざにもありますね、聞くは一時の恥聞かぬは一生の恥解決しなければならない課題から目を背けるのではなく、向かっていく勇気と行動力もまた、授業内で伝えていきたいものです。</description>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 12:25:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100128/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100128/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今週からいよいよテスト週間です。早い所では今週の１９日からの学校もあります。EDIXでは５/１４の土曜から休日を使ってテスト対策勉強会を実施しています。土日両日とも多くの生徒が勉強しに来ました。「分からない所は早めに無くしておく」大事な事ですね。今週の土日もテスト対策勉強会を実施します。また、５/２３，５/２４に関しては早朝学習として朝５時からギリギリまで復習をしてテストに臨みます。「朝やった内容がそのまま出た！」と好評です。皆さんも一緒に参加しませんか？０５２−３０４−０５８１　　（担当：野村）</description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 15:18:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>※重要　小学生テストについて</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-100088/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-100088/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。６月５日（日）実施予定、四谷大塚の小学生テストについてのご連絡です。小１〜３年生のテストは、午後の部１３：００より行います小４〜６年生のテストは、午前の部　９：００より行います学年や、テスト科目の実施数によって、テスト終了時間が異なります。何かわからないことなどあれば、担当の共田までご連絡をお願い致します！！</description>
      <pubDate>Sat, 14 May 2016 12:52:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト２週間前</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99955/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99955/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。昨日から通常授業が再開しました。大型連休明けで勉強モードに強制切り替えです(笑)月曜日は、中３の理・社・国の一斉授業です。連休明けから早速体験の生徒が来てくれています。紹介してくれたＨ君ありがとう！！ＥＤＩＸでは２週間前から復習に入ります。塾で予習し学校で習い、もう一度塾で復習授業を受ける。結果、「３回」の授業を受ける事になります。それによって知識をしっかり定着させていきます。そして、テスト１週間前にはテスト対策で分からない所を無くしていきます。皆さんもＥＤＩＸで早めの対策をしませんか？無料体験もお待ちしています！！！０５２−３０４−０５８１</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 14:12:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日のスケジュール</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99930/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99930/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は中学受験部への申込みと、中学３年生の一斉授業の無料体験が入っています。連日、入会のお問い合わせが後を絶ちません！！これも会員の皆様による、口コミのおかげです。ありがとうございます。また本日より、「速読英語」も解禁です。速読のスキル向上と、英語の学習をミックスさせた面白い教材です。すでに全国で導入している塾の様子をチェックしながら、当塾でもその学習コンテンツを取り入れることにしました。夏の夏期講習の時期に合わせて正式にリリースするつもりですので、今しばらくお待ちください。また、月曜日は「算数道場」と「名大附チャレンジ」の授業もあり、個人的には好きな曜日です（笑）算数道場では公立中学に進学予定の小学生にも、中学受験で求められるような、ハイレベルな算数の問題の解き方や、考え方の指導を行っています。実は生徒には秘密ですが、名古屋や南山、滝中学の入試問題をこっそり解かしています。名大附チャレンジでは定員がわずか４０名の枠に入りこめるような「思考力育成」をテーマに授業を行っています。ただし、名大附チャレンジに関しては合格を目標とするのではなく、思考力を養うことに重きを置き、受講していただくことを入会の際にお伝えしております。今日は雨降りですが、元気に通塾いただいている生徒達のため、今日も張り切って授業を行ってまいります！！</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 15:51:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWですね♪</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99867/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99867/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。様々な出来事があり、ブログをお休みしていましたが、本日より再開いたします。ご心配をおかけしていること、心よりお詫び申し上げます。さて、GWも終盤となりましたが、いかがお過ごしでしょうか？本日７日（土）、EDIX春田校の生徒達は、一学期中間テスト対策勉強会に参加しています。大型連休は部活動の試合や、家族でのお出かけなど、なかなか継続して学習することが難しいのではないでしょうか？この時期の中間テストに向けた復習を行い、テスト前に慌てることのないよう、春田校の生徒達は頑張っています。頑張っているというより、楽しんでますね（笑）楽しく通塾していただけるのが一番です。それとは別に、GW前から企画していた「速読英語」に新たな進展がありそうです。塾内で無料モニターを募った所、数多くのご協力を得ることが出来ました。また「小学生でも受講は可能ですか？」といった、導入前からのお問い合わせも頂いております。絶対の自信を持って、最速で皆様にご提供できるよう尽力いたしますので、今しばらくお待ちください(^_^)</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 11:15:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWテスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99628/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99628/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、GW期間中の各中学校の中間テスト対策勉強会についてのお知らせいたします。【日程】５月７日（土）　８日（日）第一部「ここだけは要チェック講座」一斉指導形式で、中間テストの頻出事項、必ず押さえて欲しいポイントを徹底指導１３：００〜１５：５０第二部「自主勉強会」演習中も各学年の教室に講師が常駐しますので、質疑応答が可能１６：００〜１８：００【場所】EDIX春田校【対象】中学生（小学生、高校生も自主勉強会の第２部に参加することができます）【申込み方法】・参加希望の方は、参加申込書に必要事項を記入の上、提出ください。・塾生以外の方も参加できます。参加を希望の際は、「塾外生向け」の参加申込み書に必要事項を記入の上、受講費１０８０円（１日）とともに提出ください。大型連休中に勉強を休んでいるほかの中学生と差をつけるために、この機会に知識の定着、テストの頻出事項の確認を行い、学校のテストに万全の体制で望めるようにしましょう！参加申込み書はEDIX春田校の入り口に入ってすぐのカウンターにございます。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 16:38:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読英語　無料体験者募集！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99578/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99578/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。５月より、速読英語を無料で体験したい！！という方を募集します。中学生においては、長文読解能力の向上が見込まれ、高校生にいたっては、センター試験の英語の点数が上がるといったデータも出ています。入試問題の６割以上が長文読解の構成となっている今の愛知県公立高校入試においても、英文を早く正確に読むことは必要不可欠です。その能力向上に大きな貢献が期待される速読英語の無料受講者を募集いたします。対象は中２〜中３生ですが、夏期講習では正式な講座として会員の皆様にご提供したいと考えております。無料体験期間は５月〜７月末の全１４回×４０分を予定しております。無料体験の案内を受け取った生徒達は、EDIXを代表する、選ばれし生徒達です！！日常生活や、部活動で忙しい毎日だとは思いますが、絶対に無駄にはならない速読英語を期間限定で体験して欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 15:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読〜継続は力なり〜</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99549/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99549/</guid>
      <description>こんばんは。春田校の野村です。本日は受講歴が１年以上の生徒を紹介します。彼は受講回数が１００回を超えているベテラン選手Ｋ君です。何が凄いか。それは大人の記録をも超えるレベルまでに成長しました。以前は負ける事は無かったのですが最近ではお恥ずかしながら記録を抜かれてばかりです．．．（笑）毎回最初に上記の様な形で読書スピードを計測します。その後、トレーニングによって「目の動かし方」の練習をしていきます。普段使っていない眼筋と呼ばれる筋肉を鍛える練習なのです。そしてそれが終わったら今度は短期間で短い文章を読む練習です。この画面が変わると問題が消え、文章の内容にあったものを５択で選びます。この記録でＫ君に記録を引き離されました（笑）タイトルにも書きましたが「継続は力なり」日頃の努力の賜物ですね。「自分は文章読むの遅いから...。」「本を読むの苦手なんだよねー。」そんなあなたにこそやって欲しい。無料体験から始める事も可能です。いつでもお待ちしていますよ！０５２−３０４−０５８１　（担当：野村）ＥＤＩＸ春田校</description>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 00:10:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇跡を起こすスローリーディング</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99542/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99542/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。父が大学でフランス文学を専攻していたので、山積みの本に囲まれて育ちました。そのおかげか、今でも週１冊程度の読書ペースに変わりはありません。さて本日は、「奇跡を起こすスローリーディング」　　　　著　伊藤氏貴という作品をご紹介します。テーマは「遅読」ですが、「速読」と「遅読」の目的の違いと、「遅読」の効果について、述べられています。私的意見ですが、「情報を貯めるサーバとしての脳の活用」は必要でなくなり、人間に「知識量」は求められなくなる時代が来ると私は考えています。むしろ、情報量に関してはコンピュータの足元にも及びません。この作品の中では、「伝説の灘校・国語授業」の紹介もあり、中学受験指導の講師としても、「おっ」と思うようなところもありました。入試で求められる速解のスキルと、遅読で養われる思考を鍛え、中学入試にも打ち勝てる子供達を育成していきたいものです。誤解があるかもしれませんが、入試に知識は必要ですよ♪</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 18:51:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験算数</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99430/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99430/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、中学受験を行わないとなかなか学習する機会の無い、小学生にとっての受験算数についてお伝えさせていただきたいと思います。受験算数は奥が深く、実際に受験を経験した人しか踏み入ることが出来ない、未知の世界だと思ってください。はっきり言って、ちょっと学力に自信のある大人でも、苦戦します。さらに実際の算数の入試問題は学校でばらつきはあるものの、一問に対して２分３０秒で解かなければならないと言われています。去年の南山女子の算数の問題に関しては、一問に対して２分２２秒です。入試の問題は上位校になるほど難化し、より思考力を試される問題が多くなっていきます。発表されている算数の入試合格者平均点は、滝中学校で６割、東海中学で５割強、南山女子で４割強です。つまり、全問正解する必要性はありません。ちなみにどこの中学校でも、算数の平均点が最も低いのですが、入試後発表される最高得点は、毎回のように９０点以上となっています。このことから、少し飛躍しますが、算数の出来によって受験校が決定するといっても過言ではありません。そんな重要科目において最も重要なポイントはパターン練成では培うことはできません！！どういうことかというと、入試で試されている力は、本来自分に備わっている応用力や思考力を使って問題を解くことが出来る力なのです。基礎の計算において、量をこなし、体得するという必要はあります。計算力がないと、算数の問題で得点することが難しいからです。ただ、計算は得意だけど、文章題が解けない、応用力が無い当てはまる方はかなり多いんではないでしょうか？そんな課題を抱えた生徒の多くは、「幼い時から塾に通い、テスト勉強を散々やってきた」タイプの子供達です。彼らは、「テスト」という罠に嵌ってしまっている可能性が高いのです。パターン化されたテスト問題のテスト勉強を行って、高得点を取る。という学習ではいけません。応用力や思考力を問われる問題を得点するためには、応用的な問題をじっくりと考えるという時間が必要です。厳しい物言いにはなりますが、そもそも「応用力が無いんですよね」の発言の意味が分かりません。応用力は誰にでもあります。ただ問題なのは、その応用力を発揮する場所がこれまでの人生で少なすぎたということが問題なのです。そしてそれは育った環境が大きく関係します。親の言うことを絶対だと信じて進んで来たのか、それともある程度自分なりの選択の余地があったのか？５年、６年などの高学年に上がってからの学力の伸びは育ち方に大きく影響を受けます。たまに先生が解き方を教えてくれないと、ふてくされる生徒が居ますが、指導者からすると「知ったことか、自分でやれ」です。聞くことは簡単で、時間効率を考えると、メリットは多いでしょう。しかしながら頼りすぎると、自分で考えるという発想がなくなり、分からないことは何でも聞けばいいや、という状態に陥ってしまいます。算数は教えられる科目ではなく、自分で考えて解く科目だとよく言われますが、まさにその通りです。ちょっと熱くなりましたが、応用力を鍛える効果的な方法をご紹介いたします。「３回チャレンジ法」です。文字通り、解けなかった問題に３回チャレンジする方法ですが、一回のチャレンジ時間は３０分です。３回挑戦しても解けなかった問題は解答解説を読んだり、質問という形で解き方のずべてを示します。すると、３回の考える段階で、どこまで自分は考えることが出来て、どこで考えられなくなってしまったのかということを生徒自身が気づいてくれることが多いです。「後もう少しで正解だった、悔しい」その経験が、次の問題こそは自力で解いてやるというパワーの原動力となります。最近の子供達は３０分考えるということがなかなか出来ないと思いますが、思考力や応用力を鍛えることに必要なことです。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 15:38:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読英語</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99370/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99370/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。皆さん、「速読英語」というものをご存知でしょうか？英語versionの「速読」なのですが、昨日その定例研修会にお邪魔させていただきました。全国各地の塾が集まり、速読英語の効果や、導入後の塾のお話を聞くことができました。「面白そうだな」というのが、率直な感想です。成績への効果や、導入後の塾会員の増など、たくさんの成功例を聞いてきたのですが、提示されるデータがどれも不確実性を含む内容だったので、断言できません。ただ、実験的に受講費無料でモニターを募り、その効果について試してみたいなと思う気持ちは高まりました。特に子供達にリスニングの機会を提供することと、長文読解に慣れるということに関しては、その効果は少なからずあると思っています。「自分を使って実験してください！！」なかなかそんな声は出てこないかもしれませんが、やる気があって、何とか英語の成績を上げたいという思いが強い生徒対象に段階的にお声掛けさせていただく日が来るかもしれません。「ブログを拝見して、速読英語にちょっと興味あるんですけど」そんな声がどこかから聞こえてくると、いいんですけど（笑）</description>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 15:17:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>完全個別指導</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99283/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99283/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昨日、完全個別指導を受講したいというお問い合わせがありました。完全個別指導とは、完全にマンツーマン指導、１コマ８０分の授業です。数学と英語の２科目でのお問い合わせでしたが、「数学の担当講師を木下先生、英語の担当講師を是非共田先生にお願いしたい」という内容でした。講師として最も嬉しいお言葉に、熱く込み上げる思いがありました。実は昨年度の段階で、完全個別指導コースは廃止となっていましたが、ご要望に柔軟に対応できる塾として、特別にお引き受けすることに致しました。目下の課題は学校での内申点を底上げすることですが、その意味を追求し、入試にも強い受験生を育成していきたいと思っています。またこのような保護者の方から、生徒達からの有り難いお言葉を頂ける反面、そうではないこともあります。万人に受け入れられるような講師力、人間力を養っていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 14:05:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありのままを受け入れ、日々の成長を認める</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99250/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99250/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は子ども達と接する機会のある、大人達のあり方について、私自身の考えを書いてみたいと思います。「ありのままを受けいれ、日々の成長を認める」タイトルの内容そのままですが、簡単にまとめるとそのことに尽きるのではないかと考えています。子ども達はよく、「植物」に例えられます。つまり何もしなくても芽を出し、何もしなくても成長するという意味合です。しかもその成長スピードには個人差があり、様々です。そして、傷つきやすいものでもあります。そんな子供達には、他者との比較ではなく、過去と比べて自分（子ども達）がどのように成長したかを認め、伝達してあげることが必要です。そしてそれこそが、大人たちが担うべき仕事です。更に、アドラー心理学信者ではないですが、褒めるとはまた違った承認の仕方によって子ども達を認めてあげることで、個々の自律心が成長していきます。褒め過ぎても、うさん臭くなってしまうときがありますしね。しかしながら、他者との比較、競争によって大きく成長するという現実があることも確かです。壁を打ち破るためには「ライバル」の存在が、必要不可欠です。井の中の蛙にならない為にも、日々競争にさらされる必要があるその重要性も、私自身認めています。ただ子供たちに現実を受け止める素直さだったり、精神的な強さが備わっていることが大前提です。それが欠けている状態では、ただの虐待になってしまいかねないのです。個人ベースでの成長を認めることが、理想的な子供達への接し方とするならば、他者との比較による成長を認めることが現実的な接し方となっているのではないでしょうか。頭ではわかっていてもつい口に出してしまうのが、子供の事を思い過ぎてしまう大人たちの実情です。他者との比較、具体的には学校での成績の順位や、テストの結果、そのことに一番敏感なのは子供達自身ですので、大人たちはドーンと構えて常に味方であり続ける必要があります。「ありのままを受け入れ、日々の成長を認める」この言葉を意識するだけでも、子供達への接し方に変化が現れるのではと思います。そして重要なのは、「大人が、限界を設定しない」そのことで、子供達はどこまででも伸び続けていってくれます。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 14:57:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>懇談会を随時行っております！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99210/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99210/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。ただ今の時期、中学受験をお考え頂いているご家庭の保護者の方々と、随時懇談会を行っております。面と向かって話すことでしか共有できないことや、より深く具体的な問題の提示、改めて浮き彫りになる課題や、その対応策など、日々指導を行う講師目線からでも、とても有意義な時間を共有できていることを実感いたします。特に現在受験部に在籍中の生徒達の頑張りは、その姿を実際に確認するまでもなく伝わってきておりますので、その努力を認めた上で、更なるステップアップに役立つような提案、助言を行いたいと考えております。特に理系科目においてはご相談が多いので、それぞれの子供達にあった方法を提示することが私の責任です。入試を控えた６年生に関しては、ＧＷ特講や、夏の合宿など目先のイベントなどについてのお話を交えながら、具体的にどのように今後行動していかなけばならないのかをお伝えしております。共田</description>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 12:25:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99112/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99112/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今日はプログラミングについて紹介します。パソコンを使って日本語の指示を組み合わせ命令を出していきます。Ｔ君はレゴブロックを組み合わせての中級編です。モーターや傾きセンサーを使ってモニター上にいるネコをモーターの回転に連動させて動かしています。タイマー設定や傾きによって異なった動きをするので面白いです。次に紹介するのは３月から始めたばかりのＵ君です。基本操作は３月中に終わっているので習った事を使ってオリジナルの表現をしています。皆さんも一緒に創造力を豊かにする為にプログラミングを始めませんか？体験授業も行っています。お気軽にお問い合わせ下さい。ＴＥＬ：０５２−３０４−０５８１　（担当：野村）</description>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 19:49:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秘密の特訓</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99054/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99054/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。本日より、任意参加で受験部の生徒を授業後残し、補習授業を行っております。条件は、まじめで勤勉な生徒が対象です。内容は全学年で習う単元の復習と、難度の高い問題への挑戦です。特に受験算数においては、小学３年や小学４年次から塾に在籍していただいた生徒と、高学年に入ってから入塾いただいた生徒では力の差は歴然です。その穴を埋めるべく、努力を惜しまずまじめに学習に取り組んでいただいている生徒達には我々も全力で応える必要があります。努力は報われる！！という実体験を子供のころに経験できるよう、講師一同全力でサポートいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 21:09:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育関連ニュースより</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-99011/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-99011/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、「3歳までに様々な体験をさせ、6歳までに社会参加が出来るようにし、8歳までにIQを高める訓練をする」そんな方法で自身が卒業したスタンフォード大学（世界ランク３位）に３人の子ども達を進学させたアグネス・チャンさんのニュースから、当塾の様々な取組をご紹介させて頂きたいと思います。アグネスさんは、同校で教育学を学んでいたこともあり、「どのように子ども達に接することが最良であるか」を熟知していたのだと思います。しかしながら、ニュースを読み進めると、教育費にかかる費用は莫大なもの。なかなか一般家庭では真似することは出来ません。ただ、出来る範囲で「3歳までに様々な体験をさせ、6歳までに社会参加が出来るようにし、8歳までにIQを高める訓練をする」その事が重要だとも考えています。今回は、ＩＱを高めるというポイントに焦点を絞り、様々なコースのご紹介を行いたいと思います。「努力しても達成できるか分からない目標こそ、能力を高めるのだ」アルバート・アインシュタインこの言葉がそのままＩＱ上昇に直結すると私は考えています。そこで、８歳まででも受講可能な２つの講座のご紹介です。「プログラミング講座」私自身、大学時代に情報通信学科を専攻していたこともあり、「子どもたちにプログラミング？」と開講当初は半信半疑な思いもありましたが、「スクラッチ」という子ども達にも易しいシステムを利用することで、今では小学１年生でもプログラミングを行っています。６０分の授業内で毎回チャレンジ問題が設定されており。「こんなの難しくて絶対できないよ」と不平不満を垂れ流しながらも（笑）、何度も挑戦し、目標を達成した時の表情には感動を覚えます。「算数道場」最高レベルは、最難関国立大学生でも手こずるパズルをご用意しております。思考レベルを判断し、問題の難易度をレベル別に分けていますので、小学校低学年の生徒達にも楽しみながら授業に取り組んでもらえることが出来ます。最近少しでも時間があると私自身、難関パズルに挑んでいます（笑）それくらい、ハマってしまう内容です。上記以外にも、「そろばん教室」、「かきかた」、「ネイティブ英会話」など、幼少期からでも受講できる講座がいくつもありますので、お気軽にお問い合わせを！！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 15:31:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入学式</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98988/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98988/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。いよいよ新年度となり、新しい学年として学校が始まりますね。本日は、入試における内申点の重要性をお伝えいたします。持っている内申点の差１を埋めるためには、入試の問題に置き換えるとだいたい２問分の得点差をつけなければなりません。受験する受験校によって合否判定の計算式が異なるため、厳密に計算すると難しくなってしまいますが、自分より内申点が１多いライバルに勝つためには、彼らよりもだいたい２問くらい多く正解しなければならないことを覚えておきましょう。現在の公立高校入試の問題数は５教科で１００問ですので、内申点の差５〜６をひっくり返すのは易しい事ではありません。そんな入試にとってとても重要な内申点ですが…だいたい中１の一学期に出る内申点が、そのまま３年間続くことが多いんです！！つまり、最初のテストから気が抜けない！と言う事を生徒達、中学生の子どもを持つ保護者の方には知っていて欲しいと思います。内申点の重要性を知っている中学一年生は、学校も始まっていない、この時期から塾に通い出し、それ以外は、入試前でいいや、中学三年生になってからでも遅くないか…とそんな二極化が進んでいるのです。本校では、個別授業、集団授業共に無料体験授業を受講することができます。まずは、お気軽にお問い合わせを。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 16:23:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数道場　初回</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98964/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98964/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。算数道場が本日より開講いたしました！受講していただいた生徒達は一心不乱に問題と格闘、配布したテキストも「来週までにできるところまで全部やってきます！！」と、威勢の良い言葉とともに帰って行きました。みんな算数が好きなんだなぁ・・・と、感慨深いものがありました。開講初日から受講を決めていただき、集まった生徒達は皆、算数が好きで、難しい問題に挑戦したい！！、そんな生徒達ばかりでした。なので、こっそりとテキストの難易度を上げて挑戦させています。それにも関わらず、問題が解けない時間が何分経っても、何十分経っても助けを求める声が出ない点には、感動を覚えます。自分で解いた問題にこそ価値があるそのことを伝えて行きたいですね。※算数道場の授業見学、無料体験授業も行っております。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 18:26:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期スタート</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98957/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98957/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。早いもので４月ですね。今週は入学式や始業式があると思います。その後は本格的に新しい学年での授業も始まります。皆さん、しっかり準備は出来ていますか？ＥＤＩＸ春田校では春期講習が終わり本日より通常授業が再開します。学校の授業が始まる頃にはしっかり予習が出来ている状態にしていきます。周りと差を付けるチャンスです。早めの対策で確実に定期テストで点数を勝ち取りましょう。ＥＤＩＸ春田校では体験授業も受けています。お問い合わせは０５２−３０４−０５８１まで。（担当：野村）</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 16:41:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>競争心　〜全県模試を控えて〜</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98861/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98861/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。「比較されるのが嫌い」最近（私の世代）も含め、家族構成が核家族に変化していったことで、「競争」になれない子供達が増えているように思います。しかしながら、「競争心」は誰にでも備わっているものだとも思っています。グループ指導や一斉指導では、個別指導とは異なり、回りから様々な刺激を受けながら学習することができます。入試は算出方法が定まっている計算式によって、合否が分かれます。内申点が足りない、当日点が足りない、あの子には勝てない、競争に勝つためにはこだわらなければならないポイントがいくつも存在します。数字や実績が全てではありませんが、目標に届くためには見過ごすわけにはいきません。当塾の塾生は定期的に模試を受けることが決まっています。塾内順位にもこだわって欲しいですが、愛知県全体でどれくらいの位置にいるのかをよく確認して欲しいと思います。「周りができるんだったら、自分もできる」それくらいポジティブに、精神的に強く育っていって欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 19:41:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98795/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98795/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。中学受験部の春期講習の授業を行っていると（復習がメイン）、生徒達の成長を目の当たりにします。単元の理解度を測るチェックテストでは、点数を取ることができていなかった生徒でも、指導を行っていたときよりも理解度が増しているので、驚きです。毎回のテストの後にテスト直しを行えていることが良く伝わってきます。毎日のように生徒達を見ているので、講習中は、「まあ、この問題を解くことは厳しいだろう」と思うような問題を中心に扱っております。それでも難なく正解を導き出してくる生徒には、感動を覚えます。この春期講習においても、課題や弱点をあぶり出し、今後の学習に役立てて欲しいと思いますので、どんどん難しい問題に挑戦させることを、保護者の方にはご理解いただきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 19:08:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習　スタートです</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98765/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98765/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。春期講習が始まりました。受講する生徒達には、何かしらの「決意」を持って講習に臨んで欲しいと思います。それぞれ思う所があると思いますので、「〜単元の理解度を上げるぞ」とか「徹底的に復習するぞ」、「基本は出来ているから、発展問題を解けるようにレベルアップするぞ」など。「それぞれの思いに応える授業や指導を行うこと」それが今年度の春期講習にかける、私の「決意」です。有意義な講習を終え、新学期スタートを迎えましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 19:25:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数の課題を診断</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98713/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98713/</guid>
      <description>こんばんは、春田校の共田です。「算数が出来ない！！」そんな子供達のどこに問題点が潜んでいるかを分析しましょう。計算力少なくとも四則演算をマスターしましょう。たし算、ひき算、かけ算、わり算、全てをカバーすることができる演習法は、「わり算の筆算」を解くことです。ケタ数の多い問題、小数を含むわり算（余りの出るもの）それらを解くことが出来るようになれば一人前です。小４、小５からは分数の四則演算の訓練を開始すると良いでしょう。この練習では、量が重要です。粘り強さこれは、過去の経験であったり、当事者のプライドに大きく左右されます。自分で解くことの楽しさを知っていることと、算数への苦手意識を持っていないことが不可欠です。まわりの環境が大きく左右しますので、出来た時は褒め、簡単にあきらめさせない経験を与えることが必要です。なぞなぞの本などが有効だと思います。休日など、お父さんも巻き込んでなぞなぞ大会をしれっと開催すると良いでしょう。（子供の頃、私の家にはなぞなぞ本が大量に置いてありました）慎重さこれは、「恥ずかしい思いをした」そんな経験の積み重ねで、養われます。間違いや失敗を公にする事が効果的です。特に集団指導を経験している生徒達は日々その緊張感を味わっています。「しっかりと読め」「もっと慎重に」そんな言葉はざるに水を注いでいるようなものです。「何でこんな簡単なミスをしてしまったんだろう、恥ずかしい」そのように思わせることが必要です。逆に「誰も解けない問題を解いたことがある！！」そんな経験があると、より慎重に考える習慣が身に付きます。思考力ここは、要因〜も大きく関わるところです。１、文章問題が出来ない問題を読ませ、問題の絵を描かせてみましょう。文章の「精読」が出来ていないか、「語彙」が足りないか、一目瞭然です。「語彙が足りていない」場合は、経験不足です。低学年の子供達には、一人でお買物、出不精の子ども達には外で遊ぶ時間を作ってあげましょう。日々の生活や遊びを通して学ぶ事が足りていない状態だからです。特に計算問題ばかりを多く練習してきた子ども達に多い例です。計算が出来るけど、文章題が解けない。そんな子ども達は典型的なパターンです。２、空間図形把握これは、「越えられない壁」の代表選手です。小３までの外遊びで身に付くと言われています。また、積み木を積んで、壊して、積み直して・・・そんな経験があると良いとされています。さて、参考になったでしょうか？問題点がどこにあるかによって、対策を変えアプローチしなければなりません。当塾の算数道場では、&amp;#12316;の１まで（空間図形把握能力以外）を訓練することが出来ます。毎週月曜日開講中！！授業見学、体験授業なども受付中です。算数道場に関して、少しでもご興味あれば、ご連絡ください♪連絡先※　０５２−３０４−０７８１　共田（ともだ）まで</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 19:26:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読〜速く正確に読む〜</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98691/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98691/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今日は速読についてです。ＥＤＩＸ春田校では土曜は朝９時から速読の授業を行っています。様々な学年の生徒さんが在籍している現状です。写真は今朝の一風景です。始めた時期にもよりますが１ヶ月もすれば読むスピードは変わってきます。当然、やる前よりも「速く」読む事が出来ています。しかし、ただ速く読めれば良いだけではありません。ＥＤＩＸ春田校では短い文章を見て覚え、後から出てくる選択肢から答えを選ぶ練習をしています（もちろん最初の文章は隠れます）。この能力を鍛える事で「速く正確に読む」事が出来るようになるので勉強の効率はもちろんの事、問題を解くスピードから正解率まで大きく改善出来るでしょう。新小学３年生の女の子たちも頑張っています。初めて１ヶ月程度ですがどんどん成長しています。皆さんも一緒に始めてみませんか？速読の体験から行う事も可能です。無料体験授業の申込みは、ＥＤＩＸ春田校　０５２−３０４−０５８１　（担当：野村）新学年のスタートから周りの皆に差をつけよう！！！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 13:57:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格者の共通点</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98663/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98663/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、高校入試において第一志望の合格を勝ち取った合格者の共通点について、お伝えしようと思います。ズバリ、自学自習です。塾講師としては無責任な物言いになってしまいますが、自分で勉強できて、自分で問題解決できるようにならなければ、特に上位校などには届かないと思います。昨年度の中3生で、小学生の頃から当塾に在籍していた生徒がいます。特に入試前や、講習期間（学校は休み）は一日８時間以上勉強している姿を目にしていました。土曜日や日曜日なども積極的に塾の自習室を活用し、指導教科問わず、何度も質問に来て問題を解決していく姿を目の当たりにしました。ただよくよく振り返ってみると、質問時間に比べ圧倒的に自分で黙々と何かに取り組んでいる時間の方が長いのです。そんな生徒がいるおかげで、周りもその様子を見て感化され、最初は数人だった自習生が日に日に数を増していきました。彼らは友であり、よきライバルであったのだと思います。自由な時間の使い方をどのように指し示し、場合によってはコントロールするか。指導者としてはこの辺りにもっとも力を入れなければならないと思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 15:39:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リスニング対策行ってます？？</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98635/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98635/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、中３一斉指導の英語担当として書かせていただきます。数年前に比べ、中学校の定期テストの傾向が変化しつつあります。一番分かりやすいのは、リスニング問題が増えたとリスニングの難易度が上がったということです。当然生徒達からはこんな声が・・・「先生リスニング対策を授業に織り込んでください」「リスニングの問題が全然解けないです、どうすれば良いですか」単語を覚える、文法問題も反復練習して自力でできるようになる。真面目に学習しているからこそ、越えられない壁が現れたときに相談に来てくれます。他塾の先生に聞いたところでは、「リスニング対策はやっていない、なぜならそれ以前の問題を克服することが重要だから」言わんとすることは理解できる、しかし本当にそれで良いのか？「それに、テストの配点の割合は少ない」確かに、リスニングまで面倒を見るのは、様々な面でハードルは高いと思います。去年の中３の授業では、全体の理解度が高く、授業内にリスニング演習の時間を設けていました。卒業時に最も良くできる生徒は（入塾時：英語の模試偏差値５５程度）は、入塾後の英語の平均偏差は６５、最高で偏差値７０の得点ぐらいを毎回のように取っていました。（あ、日本人ですよ）内申点は入塾から８上がりましたね。やっぱり、結果にコミットしなくては・・・（この表現は怒られそうですね）今年度は、授業内でリスニング演習を行うことができないので、希望者を対象に、授業後残ってリスニング演習を行っています。やはり１００点を狙わないと、９０点以上には届かないと思うのは、私だけでしょうか？中３生は部活を終えてから、入塾される方が毎年何名かいますが、「もっと早く来てくれれば・・・」毎年のようにそんな思いを抱きます。・・・そんなことを思ったところでどうしようも無いので、本日もただ目の前の生徒達に向き合っていくのみです！！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 15:42:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>募集開始！！　算数道場</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98582/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98582/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昨日より募集を開始しました！！その名も算数道場です。塾会員様限定の教室で、対象は小２〜小６です。昨日より案内配布を開始しましたので、是非ご覧いただきたいと存じます。新教室となりますので、初回体験授業を設けました。３月２８日（月）　１１：００〜１１：３０一歩足を踏み入れたらもう抜け出せなくなる算数の魅力を存分に味わっていただきます。体験授業の申込みは、EDIX春田校（052-304-0581）→共田（ともだ）までご連絡ください。たくさんのお申込み、お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 14:39:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部限定　計算特訓講座</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98564/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98564/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は計算特訓のご紹介です。対象は中学受験部在籍の生徒のみと、かなり限定されていますが、今年度の入試で受験部所属の生徒達が全員第一志望合格を果たし、にわかに注目を浴びています。それもそのはず、前年に在籍していた生徒達の６割が受講しており、残りの４割のうちの７割が理系の個別授業を受講していましたから。・・・算数の問題のようになってしまいましたが、そのすごさが伝わるでしょうか？つまり、春田校在籍の生徒の９割が計算特訓を受講するか、通常授業以外に個別授業（理系）を受講しているのです。計算特訓の授業では、理科の計算の問題を解かせたり、算数オリンピックの問題を解かせたり、名前は出しませんが、灘中の問題を解かせたり・・・。生徒達は面白がって解いていますよ。前年度は指導時間を２コマに分け、ある程度選択の余地はあったのですが、今年度は都合上１コマのみのご案内とさせていただいております。　春期講習明けの初回の授業は、４月９日（土）　１１：００〜１１：５０となっております。まだ申込み受付期間中ですので、この機会に受講を考えてみるのは如何でしょうか？追伸計算特訓とは別に新たな講座の企画、開講を検討しています。乞うご期待！！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 18:36:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習１週間前</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98556/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98556/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。タイトルの通りＥＤＩＸ春田校では「春期講習」の１週間前です。今週も後数回行けば春休みですね。皆さんはどのように過ごす予定ですか？遊びや旅行など・・・。しかし、４月からは新学年です。前学年の復習はしっかり出来ていますか？出来ていない状態で次の学年に進んでも「出来ない」の繰り返しになります。勉強は「基礎作り」が大事です。積み木を思い出して下さい。土台がしっかりしていない状態で積み上げてもそのうち倒れます。しかし、土台がしっかりしていれば倒れる事は無いでしょう。皆さんもこの春期講習で前学年の復習をしておきませんか？春休み、周りと差を付ける大きなチャンスです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 14:30:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供を子供扱いしない</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98525/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98525/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日の午前中の授業風景の一コマをご紹介します。中学受験部（新小３）、現小２の授業風景です。生徒　　「先生、この問題は割り算で解きますか？」私　　　「いいかい、先生が今から言うことを真剣に聞いてください」生徒　　「・・・はい」　私　　　「算数の問題を考えたり、解いたりしているときに絶対にしてはいけないことを、君は無意識のうちに　　　　　やってしまっているんだ」生徒　　「・・・」私　　　「何算で解くか？それはこの問題が君に問いている、いわば正解の答えを出すことよりも重要な質問　　　　なんだ」生徒　　「そういわれればそうかも」私　　　「先生は、答えを間違ってしまったり、計算を失敗してしまっても怒りませんよ」生徒　　「はい」私　　　「大事なのは、自分で考えて答え、間違えてしまったときに、どこで間違えたかを考え、次に備えることなんだ」生徒　　「わかりました！自分でやってみます！」おそらく、「分からない問題は、先生に聞くように」そんな風に育てられてきたのだと思います。低学年の生徒には少し厳しい対応かもしれませんが、「指導なき指導」が幼児期の論理的思考力を育むためには必要不可欠であると私は確信しています。今回の生徒も自分でやった結果は、誤答でした。しかし、その経験があるからこそ、伝える内容がより具体的内容にかわり、高い理解度を持って次に進むことができるのです。「何算で解きますか？」に答えたところで、その生徒にとっては何のためにもならないのです。このような特徴を持つ子供達には、日々の生活環境が大きく関わっています。指示通りに動ける子供よりも、ある程度、自己決定に基づいて行動できる子供達のほうが算数の成績は高い傾向です。「子供を子ども扱いしない環境」そのことを意識して日々の生活を送ることによって、子供達はずいぶんとたくましく成長していってくれますよ。ただし、愛情はたっぷりと注いであげてくださいね。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 14:37:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校入試結果発表</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98458/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98458/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。昨日からそわそわしていました・・・&lt;span style=&quot;font-size: 16pt;&quot;&gt;本日は入試結果の発表日&lt;/span&gt;ですね。中3生の英語指導担当、入試対策の国・社・英、中3生の進路相談や懇談会担当として待ちわびた一瞬です。昼過ぎから生徒達が続々と、塾まで足を運んでくれています。わざわざ塾まで・・・嬉しい限りです。まだ数名結果報告待ちですが、今年度、当塾からは松蔭高校への進学数が最も多いです。今年度はボーダーに対する内申点が足りない生徒が過半数でしたが、「実力はある！！」と模試の結果などから判断し、強気に攻めさせたことが正解でした。中3生の懇談会などで根気よく、不安に駆られる保護者の方に対し、希望がある事を伝え、子供達を信じる勇気を与えられたことが今年度の結果に繋がったのではないかと、フィードバックしています・・・&lt;span style=&quot;font-size: 18pt;&quot;&gt;否！生徒達の頑張りが最大の要因です！！&lt;/span&gt;未だ、興奮冷めやらぬ。そんな状態ですが、もうすでに来年度に向け、前進あるのみです。また今月末の、３月２８日（月）より、春期講習が始まります。通常授業の体験も兼ねて、受講してみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 15:38:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数オリンピック</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98429/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98429/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。今年度より、算数オリンピック出場、ファイナル大会進出（東京）を目指すコースを企画しているのですが…需要はあるのでしょうか？灘中などに入学すると、毎年金メダルや銀メダルを取った経験がある子供達が多く在籍するといったことを聞いたことあります。負けてられませんよね？小２〜小６対象で開講を企画しています。入賞者を出せるよう、楽しみながら算数を学ばせていきたいと思います。ご興味があれば共田（ともだ）までご連絡下さい。ひとりでも需要があれば開講したいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 20:35:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストの意味</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98424/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98424/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の吉村です。お昼になりまして、朝の寒さも若干緩和されたような気がします。私はチビ助を幼稚園に送りだした後、毎月恒例の病院へ…。月１回、血液や尿を検査して体内の数値を確認し、医師のアドバイスを受けています。特に急がなくてもよい、という理由で（？）、毎回、先月の血液検査結果ですが（笑）。こうした数値による確認というのは大切だと思うのです。当塾でも、生徒たちに確認テストを多く行い、効果測定を行っています。「テスト」と聞くと、イヤな印象を受ける生徒さんも多いですよね。それは、きっと、&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;結果が悪いと、親に怒られる。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;結果が悪いと、「できない自分」という現実を見なければならない。&lt;/span&gt;という理由からではないでしょうか。私たちの確認テストの目的は、効果測定。つまり、道路標識のようなもので、その結果によって、「覚えたつもり」になっている生徒、または「やっていない」生徒の学習法を見直す材料です。怒って成績が上がるなら苦労しませんし、親の苛立ちをぶつける材料になるのであれば、誠に不本意です。確認テストの意味は、&lt;span style=&quot;font-size: 16pt;&quot;&gt;現在の学習習熟度を知り、今後の学習法を見直す材料にすること&lt;/span&gt;であると思うのです。勉強はイヤだ、という人がいるかもしれませんが、成績が低いと志望する高校も受験させてもらえず、将来の可能性を自らの手で狭くしているかもしれません。「レベルの高い高校へ行け。」とは言いませんが、本当に自分の行きたい学校が見つかった時、手遅れにならないように、まだ志望校が見つかっていない生徒も、まずは目先の成績を上げておく必要があるのです。勉強して成績を高めることは、自分の夢を叶えることに近づくことにつながります。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 12:21:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東海地区中学入試情報分析会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98255/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98255/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は日能研主催の「東海地区中学入試情報分析会」に参加致しました。入試本番、会社としてはライバル社ですが、盗めるところは盗み、中学受験を盛り上げるという共通の目的を持つものとして、情報共有してきました。中学受験に向けて頑張る子供達の保護者の方、中学受験ってなんだろう？と少しでも受験に対して興味のお持ちの方がいらっしゃれば、なんでもご相談下さい。相談に対する明確な答えを出せない事もありますが、一緒になって考える事が出来ます。ひとりで悩まないでくださいね♪共田</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 15:17:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３学期中間テスト　学年一位を取りました！！　</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-98147/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-98147/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。やりました！！昨年２０１５年の冬期講習から通塾している中学生２年生の男子生徒が、三学期の中間テストの英語で学年一位を取ってきてくれました！！こういった報告は嬉しいですね、担当講師としての最高の喜びです。９８点を取り、嬉しそうに報告してくれました。彼の最大の強みは、「単語力」です。英語においてもっとも重要なポイントは単語ですね、特に入試問題のメイン、長文読解では、単語力の差が得点できるできないの明暗を分けます。文法問題はカンタンです。中学英語の文法問題は、訓練次第で得点できるようになります。授業内では、毎回単語の確認テストを行い、現中学２年生達はもうすでに中学３年生の教科書内容の学習に入っています。テストの準備をいかに速く行えるかが得点アップのポイントです。共田</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 16:30:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思考力とは何か、どのように育むのか？</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-97981/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-97981/</guid>
      <description>こんにちは、春田校の共田です。本日は、中学受験に求められる思考力について、書籍のご紹介と、私自身の考察について書いてみたいと思います。書籍名「小3までに育てたい算数脳」著者高濱正信　（花まる学習会代表　算数オリンピック委員会理事）出版健康ジャーナル社衝撃的なタイトルですね、現在中学受験を目指す小学５年生や６年生の生徒自身、その保護者様の多くは、算数における思考力に課題があると思っている方々が多く存在していると思います。文章題が解けない　＝　思考力が無い早々に上記のような結論付けを行っていませんか？ご紹介する書籍には、思考力をいくつかに分類し、それぞれを育むためにどのような環境が必要なのか、具体例を交えながら記されています。その中に登場する「超えられない壁」の中の「試行力」に重点を置き、受験部の算数の指導を行っております。〜ひとりごと〜逆上がりが初めて出来たときを思い出してください。一発で成功できましたか？自転車に初めて乗れたときを思い出してください。何度もこけて、傷だらけになりませんでしたか？失敗したときの、お父さん、お母さんのリアクションを覚えていますか？決して、「何でこんなことも出来ないの」などの言葉は聞かなかったはずです。勉強も同じこと、「やりなさい」といっても聞かないのが人間です。何度も失敗した後にある、困難を自分で克服したときの喜び感動を多く伝えていきたいものですね。共田</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 15:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生は速読講座で成績アップを！！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-97565/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-97565/</guid>
      <description>突然ですが、以下のような悩みをお持ちの中学生はいらっしゃいませんか？&amp;#9745;　塾へ通っているのに、成績がなかなか上がらない。&amp;#9745;　本を読むことが苦手、、、というかめんどくさい。&amp;#9745;　物事のとっかかりが遅い。&amp;#9745;　覚えるまでに時間がかかる。&amp;#9745;　テストの時、時間が足りない…。そんな方には当塾の速読講座がオススメです。２０１６年度、当塾の速読部門は&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;中学生にこそ速読を普及！&lt;/span&gt;をテーマに掲げます。「速読って何！？」という方は、まずはコチラをごらんください。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/DIsY7U20ARE&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;というのも、中学１年生のＩ君。昨年７月に入会して、じわりじわりと成績は上がっていたものの、秋に速読講座を受講してから、目に見えて成績が飛躍してきました。各教科で５０％ほどだったテストの点数が約１０％向上しています。何より、本人が、「以前はなんとなく答えていたけれど、今はわかった上で答えることができる。」と自信がついた様子。今回のテストはさらに向上をお願いします！！ところで、速読講座でどのようなことを行うのか。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cYqbrnYRkTA&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;このような感じになります。このトレーニングは脳科学的にも有効性が認められていて、脳科学者の澤口教授は次のように述べています。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/bjK22rKtThQ&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;さぁ、次は皆さんの番です。ザルのような脳に、水のように知識・情報を流してもムダが多くなります。どこで学ぶか、誰から学ぶか、も重要ですが、もっとも重要なのは、あなた自身がどのように学ぶか、ということなのです。このブログを見てくれた中学生限定で、２月末まで以下の特典をつけさせていただきます。特典１．通常１０，８００円の入会金が無料！！特典２．３月分の初月授業料が無料！！　　　　　※通常は６，４８０円/月、一斉クラス受講生は５，４００円/月特典３．抽選で１０９名の方に豪華（？）プレゼント！！　※速読フェスタキャンペーン：５月８日までの体験生が対象。無料体験お申込みは以下のＵＲＬからお願いします！https://ssl.sokunousokudoku.net/trial/entry.php?id=1224【ご入会までの流れ】Step1.　無料体験お申込み　※ＷＥＢからお願いしますStep2.　入会手続き　※曜日、時間を設定させていただきます。　＜中学生向け　速読講座時間＞　※週１回３０分　月曜日〜金曜日　１９：１０〜１９：４０　２１：４５〜２２：１５　土曜日　９：００〜９：３０　９：３０〜１０：００　１０：００〜１０：３０Step3.　授業開始　　ようこそ！新しい世界へ！！学習は、科学的に効率性を求め、スポーツのように練習することで結果につながります。スポーツ的要素のみの精神論や、「あの塾へ行けば安心」というような宗教的な発想では成績向上につながりにくいのです。まずは、無料体験で読書速度を計測してみましょう。「速い」「遅い」という主観的な判断でなく、読書速度を数値化することで、あなたのおおよその学習能力や課題もわかります。まずは、自分を知り、自分に合った学習法を探すこと。それが、速読講座の無料体験の目的です。入会するか、しないかは、そのあと、ご自由にご検討ください。一番怖いのは、己の力を知らずに進むことです。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 06:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-97423/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-97423/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。今日は朝９時から学年末テストに向けての対策勉強会です。生徒の皆さんは時間通りに来て黙々と勉強しています。春田校ではプロジェクターを導入して映像を組み合わせた授業を行っております。講師による板書とプロジェクターによる映像で理解を深めます。写真は数学担当の木下です。丁寧な指導で生徒からの信頼も厚いです。近隣の中学は早い所で来週の水曜日からテストが始まります。この週末でしっかり復習をして良い結果を出せる様に準備しましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 11:09:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学受験】　愛知淑徳、金城学院、椙山女学園中結果</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-97177/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-97177/</guid>
      <description>まもなく今年の私立中学入試も終わろうとしていますが、今年、当塾の小６受験生のうち、３名が女子生徒でした。結果・・・&lt;span style=&quot;font-size: 16pt;&quot;&gt;祝！全員第一志望校合格！！&lt;/span&gt;愛知淑徳中学校　金城学院中学校椙山女学園中学校受験した当塾生たちは見事、第一志望校合格を勝ち取りました！！第一志望校合格率　１００％！！以下、あるお母様からいただいたメールです。お世話になっております。娘も私も帰宅し、淑徳の合格通知書を見てやっと合格の実感がわいてきました。娘は「あの制服が着られるんだね・・・」としみじみ。いろいろとありましたが、最後の最後になって周囲に惑わされることなく、するべきことができるように成長できたご褒美だったのかなと思います。これも吉村先生をはじめとして先生方が、ちゃんと見ていてくれるという安心感と、先生の言うことを聞いて頑張ればいいんだという、受験への指針を常に示してくださったおかげだと思います。淑徳の受験前の１週間は、学校へ通学しながらもよくやっていたと思います。特に吉村先生に教えていただいた、社会の範囲はしっかりできたようで、「塾長先生が言ったところが出たから出来た！ 受かっちゃったかも！」と笑顔で試験会場から出てきました。また、共田先生から「滝も頑張れ。」と言われたことで、淑徳で満足してちゃだめだと、もっと頑張れるようになったようです。すべてが終わった１１日、準備講座の前に改めて伺いたいと思います。今日、娘が「中学受験してよかったなぁ。EDIXでよかったなぁ。」とつぶやいてました。本当に私自身もそう思います。親子二人三脚で受験に挑めるのも中学まで。そんな経験がEDIXでできて、本当によかったです。吉村先生・共田先生、本当にありがとうございました。次女もまたEDIXでそう思える受験をしてほしいと願っております。今後もよろしくお願いいたします。このように、親子の絆を強くし、強い『個』をつくるのが当塾の中学受験です。決して順風満帆ではありませんが、だからこそ成長できるのです。中学受験を通じて、精神力も育て、問題解決能力を身につけた生徒の皆さんは、中学校というフィールドに行っても、高く高く飛躍してくれることでしょう。合格は新たなるスタート。もっと先の未来を見据えて、合格の向こう側へ挑戦してほしいと思います。光のさす方へ…。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 09:20:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【私立中学受験】　今週末の入試について</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-96966/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-96966/</guid>
      <description>＜入試＞　〜いよいよ今週末が天王山！〜１月３０日（土）　名古屋中学校　…　志願者数　１２７１名　※昨年度志願者数　１３０３名　合格者数　８８３名　南山中学女子部　…　志願者数　７４４名　※昨年度志願者数　６７７名　合格者数　１７５名　大成中学　…志願者数　２３４名　※昨年度志願者数　３２４名　合格者数　２０７名　★　男子は名古屋中学に集中！　全体的に例年並みか微減している中、南山女子の志願者が増！！　大成中学の志願者減を考えると、偏差値５０未満の生徒は大成がオススメ！？１月３１日（日）　愛知淑徳中学　…　志願者数　１０１０名　※昨年度志願者数　１００２名　合格者数　５３１名　椙山女学園中学　…　志願者数　５６１名　※昨年度志願者数　６３５名　合格者数　３０１名　大成中学　TG入試  ★女子の天王山！　愛知淑徳中の志願者数は前年とほぼ変わらず！　椙山女学園は昨年、６３５名の志願者数にも関わらず実際に受験したのは３７５名。　つまり、３７５分の３０１が実質合格率となります。　これは、先週行われた金城学院中学の結果をもって、淑徳、椙山のいずれかを受験するからです。　つまり、淑徳、椙山の両方に願書を提出し、　金城学院中に合格した生徒は、淑徳に挑戦！　不合格した生徒は椙山に挑戦！　もちろん、椙山女学園中を第一志望とする生徒も多いです。　金城学院の合格者数で椙山女学園中の受験者数が影響を受けるのです。　ここまで合格がない男子は、迷わず大成TG入試に挑戦！　T.G.とは、Talented &amp; Gifted　の略ですが、　学校側の意図としては、中学受験の対策をしていなくとも、　各小学校のトップ層を獲得し、そこからぐんと伸ばす、というものです。　私は勝手にTop Grade　と呼んでいます。　とはいえ、臆することなく受験することをお薦めします。皆さん、頑張れ！！！そして、現在流行中のインフルエンザに細心の注意を払え！！！</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 09:50:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】　当塾の英語はちょっと違います</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-96941/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-96941/</guid>
      <description>突然ですが、皆さん、&lt;span style=&quot;font-size: 14pt;&quot;&gt;アクティブラーニング&lt;/span&gt;という言葉をご存じですか？「最近、流行りのやつでしょ？知ってるよ。」という方もいらっしゃるでしょう。では、アクティブラーニングとは何ですか？と尋ねると、なかなか明確な回答が返ってきません。文部科学省のＨＰによりますと、「アクティブ・ラーニングとは、学生にある物事を行わせ、行っている物事について考えさせること」とあります。もう少し具体的に言いますと、（アクティブ・ラーニングの一般的特徴として挙げられる点）(a) 学生は、授業を聴く以上の関わりをしていること(b) 情報の伝達より学生のスキルの育成に重きが置かれていること(c) 学生は高次の思考（分析、総合、評価）に関わっていること(d) 学生は活動（例：読む、議論する、書く）に関与していること(e) 学生が自分自身の態度や価値観を探究することに重きが置かれていること(f) 認知プロセスの外化※を伴うこと※問題解決のために知識を使ったり、人に話したり書いたり発表したりすることと記載されています。今後、公教育においても、この「アクティブラーニング」がテーマとなります。さて、当塾ではどのような取り組みを行っているかと申しますと、私の昨夜の英語の授業をご紹介します。現在、私、吉村は中学１年生の英語を担当しております。授業の前半では、ネイティブ講師による指導です。まずは、自己紹介から。生徒たちは自分の名前や、年齢、趣味などを伝えます。しかし！！正しい発音をしないと伝わりません。生徒たちが苦労していたのは、thirteen と　thirty　の発音の違い。頭ではわかっていても、フォニックスに従って正しく発音する必要があります。▲　この生徒さんはとても積極的で、自分から挙手して一番乗り！しっかり発音を直されていました。 ▲　この生徒さんも積極的に話していました。 ▲　さて、次はプロジェクターにてホワイトボードに教科書を投影し、教科書の発音指導です。まずは、先生の模範の後、皆が一緒に発音します。そして、次は生徒一人ずつ、教科書１文ずつ発音します。ここでも、正しい発音、抑揚などを指導します。この後、ネイティブタイムは終わり、私の文法指導。昨日はcanを使った疑問文、Whenを使った疑問文について学習しました。問題集で演習した後、教科書を使って和訳に入ります。生徒一人ずつに考えさせ、答えさせます。前半で一人ずつの発音レッスンを入れていますので、その後の単語や文の発音も、かなりネイティブ英語に近い発音でした。mirrorを正しく発音できる中１生は何％くらいいるのでしょうか。当塾生は完璧です。ということで、当塾の中１生は既にＵｎｉｔ１０が終わっている状態です。宿題は問題集と英作文。英作文では、次の授業時にネイティブの先生と会話できるように、I can 〜. Can you 〜？　の文を考えてくることです。そのあと、ネイティブの先生から、その話題に関する質問や会話が広がると思いますが、それは皆さんの英語力で乗り切ってください。英作文において、伝えたい内容の単語が未習であれば、自分で調べてきてください。そこで、他の人や教科書とちょっと違うことを言えるとかっこいいよね。と言うと、元気な生徒たちは、「うぉーーーーー。燃えてきた！」と雄たけび（？）をあげていました。目的が変われば、取り組み方も変わるものです。このような調子で取り組んでいますので、愛知全県模試においても、当塾中１の平均点は全県平均を大きく上回っております。教科書英語のカタカナ発音で満足していては将来、大学受験で英語４技能を問われる際に困ることでしょう。私の生徒たちに叫びたい。Welcome to the Real World!!!と。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 14:40:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部　小４（新小５）まもなく定員！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-96833/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-96833/</guid>
      <description>１月２２日（金）に中日新聞紙面に広告を出させていただいたせいか、現在、連日のお問い合わせに追われている状況です。当塾は、通常は折り込みチラシを入れておらず、もっぱらブログやＨＰでの生徒募集案内となっております。これには賛否両論ありまして、塾コンサルタントなどは、もっとチラシを！というのですが、コスパを考えると、もったいないのですよね。１回折り込みチラシを入れると１０〜３０万円が必要となります。その分、他にまわしたほうがいいでしょう？というのは建前で（笑）、ブログ、ＨＰだけでもお問い合わせ、お申込みが多いのに、チラシまで入れてしまっては対応がパンクします！（笑）ということで、今、そのような状況にありまして、連日、新規のお問い合わせ、お申込みをいただいております。中学受験部においては、現小４（新小５）のクラスは間もなく定員となります。当塾は、記述指導にこだわっていますので、大人数クラスでは見きれません。関心ある方はお早めにお問い合わせをお願いします。&amp;#9742;052-304-0581（担当：吉村）または、email  info@edix-juku.com＜入会までの流れ＞　説明会のご予約をお伝えください。　新聞記載の日程以外でも随時、ご説明させていただきます。　４０分〜６０分をご予定ください。　その際、お子様の同席は必要ございません。　見学もできます。　体験はできませんが、見学は可能です。　学年によって、見学できる曜日が異なりますのでお問い合わせください。　入会テスト　志望校をお聞きした上で、現在の状況をみて、　責任持って志望校合格に向けて指導できそうだったらお預かりさせていただきます。　お手続き　入会テスト直後に採点をかけまして、結果をご報告させていただくことができます。　授業　私立中学受験に向けて、まっしぐら！　ノートの作り方、勉強のやり方から指導します。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 10:37:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学受験】　今年の志願者状況　ｂｙ　名古屋市　中川区　塾　</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-96754/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-96754/</guid>
      <description>お久しぶりです。春田校の吉村です。諸事情がございまして、しばらく更新できませんでした。また復活したいと思います。第一弾は今年度の私立中学校入試の志願者状況です。いくつかの学校は既に締め切られました。愛知中学　昨年　１２２７名　→　今年　１２２５名　ほぼ変わらず。愛工大附（奨学生）　昨年　２３５名　→　今年　１８１名　減少愛工大附（一般）　昨年　４２９名　→　今年　４００名　微減金城学院　昨年　９０１名　→　今年　８５４名　微減南山中学校女子部　昨年　６７７名　→　今年　７４４名　増加東海　昨年　９８６名　→　今年　９３８名　微減というような形で、ほぼ昨年と変わらないか、微減の状況です。ライバルの数だけで言えば、昨年よりも若干、楽かもしれませんね。ただし、あくまでも学力が必要となるので、楽観視はできません。最後までしっかりと頑張りましょう。当塾では、このようなデータも全て揃います。生徒たちへはリアルタイムで毎日お伝えさせていただいております。この数日、中学受験部への入会申込、お問い合わせが急増しておりまして、現在、対応に追われています。お早目にご予約、お申込みくださるようお願い申し上げます。◆体験授業受付中◆　お気軽にお問い合わせください。　ただし、中学受験部は見学のみで体験授業はございません。　いきなり中学受験部のクラスに入っても理解できずに萎縮してしまうだけです。　時間をかけて、じっくりと指導させてください。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 21:44:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト週間</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-96462/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-96462/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の野村です。今週から近隣の中学校はテスト週間ですね。ＥＤＩＸでは１/９〜１１の３連休ではテスト対策勉強会を、１/１４・１５・１８は早朝学習を行います。勉強会には多くの生徒が参加してくれました。一生懸命にやっている時間が伸びている時です。テストまで後少しですが気を抜かずに頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:24:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>H27.１２．２２　中日新聞　公立高校進学希望調査結果倍率</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-96026/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-96026/</guid>
      <description>H28 愛知県公立高校入試ニュース　H２７．１２．２２中３の進路希望　全日制高校９２％！（前年より微増）EDIX周辺の公立高校＜尾張第１群　Aグループ＞　　　　　　前回入試　　　　今回調査　　第1希望のみ旭丘高校　１．６３倍　→　１．６９倍　　１．６３倍惟新高校　２．２２倍　→　２．４４倍　　０．７２倍熱田高校　３．０７倍　→　３．５１倍　　２．０３倍津島高校　２．２５倍　→　２．８５倍　　１．２０倍＜尾張第１群　Bグループ＞　　　　　　前回入試　　　　今回調査　　第1希望のみ名古屋西　２．１７倍　→　２．６３倍　　１．４５倍中村高校　２．２０倍　→　２．０７倍　　１．１０倍富田高校　１．７１倍　→　１．８５倍　　１．２２倍＜尾張第２群　Aグループ＞　　　　　　前回入試　　　　今回調査　　第1希望のみ明和高校　１．８０倍　→　２．２１倍　　２．１３倍松陰高校　１．６７倍　→　２．４４倍　　１．１３倍名古屋南　２．６１倍　→　３．００倍　　０．８２倍新川高校　２．０６倍　→　２．１７倍　　０．８６倍津島高校　２．２５倍　→　２．８５倍　　１．２０倍向陽高校　２．６３倍　→　２．５７倍　　２．１５倍＜尾張第２群　Bグループ＞　　　　　　前回入試　　　　今回調査　　第1希望のみ千種高校　２．３６倍　→　３．３５倍　　１．９１倍瑞陵高校　２．６４倍　→　３．０９倍　　１．３８倍津島東　　２．４２倍　→　２．６１倍　　０．７２倍美和高校　１．３０倍　→　１．２８倍　　０．６０倍五条高校　１．４４倍　→　１．６３倍　　１．０３倍 Q.これを見ると、中村高校・向陽高校以外は全部、倍率が上がっているように見えますが…。A.そうだね。今年の公立高校入試も厳しいものになるでしょう。　しかし、今回（１２月初旬）調査の倍率は第2希望の人たちも含まれているんだよ。　第1希望のみの倍率だったら、なんとなくいけそうじゃないかな？Q.はい…。惟新高校は２．４４倍もあるのに第1希望の倍率は０．７２倍ですね。A.それは、惟新高校が滑り止め校になっていることを意味するんだ。　そう考えると、　滑り止め校は惟新・津島・名古屋西・中村・松陰・名古屋南・新川・津島・瑞陵・津島東・美和ということになるね。Q.え！？松陰も！？この第1希望の倍率から、他にはどんなことがわかるの？A.当日のおおよその倍率がわかるね。　例えば、松陰高校だったら、第2希望で受験した人が全員、第1希望の学校に合格すれば倍率は１．１３倍。　第2希望で受験した人が全員、第1希望の学校に落ちれば２．４４倍。それは極端な話だけど、実際はその間くらいの２．００倍前後になるんじゃないかな。Q.倍率２．００倍ってことは、２人に１人が合格するってことだから、ぼくにも可能性がありますね！A.まぁ、そう考えるのは悪くはないけれど、実際は８７９名のうちの５１９名が落ちるんだからね。Q.　・・・。終わった・・・。A.　いや！まだ終わっていない！！だからこそ、今年の冬期講習でしっかりと復習して学力を高め、年末年始特講で入試レベルの問題に強くなるんだ！！そうすれば、十分、合格は見えるはず！！Q.　はい！！頑張ります！！！　冬期講習で当日点の為の実力アップを図る！　　量に勝るテクニックなし！！しっかりと学習量を確保すること！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:37:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>供米田中・富田中・はとり中・助光中・大治中・南陽中テスト対応</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95901/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95901/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の吉村です。先日、ある塾生さん（中学生）の保護者様よりメールをいただきました。※〇〇の部分は生徒名「こんにちは。いつも大変お世話になっております。〇〇の今回の期末テストの英語の点数があまりにも悪くて。　やる気だけはあるのですが、なかなか自分に合う勉強法が分からず、今、とても落ち込んでる状態です。本人に何かアドバイスをいただければと思います。お忙しいとは思いますがよろしくお願いいたします。」この生徒さんはとても真面目な子で、通常、私自身が指導しているクラスの生徒さんではないのですが、講師を通じて日頃から様子をうかがっていました。また、保護者様も熱心な方なので、自ずと指導にも力が入ります。そこで、まずは問題用紙と解答用紙を提出してもらいました。そして、間違えた箇所の考察と解説、今後の対策についてA４用紙に６枚書いてメールに添付して返信しました。まずは、何を理解していないか、ということを分析し、今後、どのようなことに取り組めばよいか、を具体的に伝える必要があると感じました。普通の塾であれば、「しっかりと復習をして…」とか「わからないところは質問に来て…」とマニュアル通りのことを言うかもしれません。しかし、私は真正面から受け止め、私に答えられる全てを記して送りました。すると、保護者様よりメールが届きました。「いつも大変お世話になっております。このたびは本当に有難うございました。添付ファイルを印刷して父親と〇〇に見せました。父親は、的確な回答と枚数にも驚いてました。凡ミスが多すぎますね。〇〇は何度も見てうなずいてました。後は〇〇の理解力と勉強への取り組み方と先生に質問できる積極性次第と思っております。一人の生徒の為だけに時間を割いて作っていただき、とても感謝しております。今後ともよろしくお願いいたします。」私はこのメールを拝見して胸の高鳴りを抑えられませんでした。「合理化」や「システム化」が叫ばれる塾業界。私のとった対応は、「合理的」かと問われれば、そうではありません。「システム」かと問われれば、それも違います。しかし、生徒たちの「心」をお預かりしている以上、現場は、かように泥臭いものであり、一人の生徒のことで１日費やすこともあります。それが現場であり、教室であり、生徒の皆さん、保護者様の信頼を得る唯一無二の方法であると信じています。言葉遊びや、言い訳、屁理屈をこねる暇もありません。私はこれからも、生徒一人ひとりに全力でぶつかっていきます。それが塾人吉村の生き様なのです。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 16:52:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひそかにマイブーム・・・</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95825/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95825/</guid>
      <description>こんにちは春田校の吉村です。私の最近のマイブームは読書。幼少の頃から好んで読書に興じていましたが、３０歳を過ぎて「速読講座」に触れてから、1冊を読了するのに要する時間が飛躍的に縮まり、今では本の虫と化しています。ところで、平成２６年度の図書館利用者数を調べてみますと、鶴舞図書館がトップで734,933名、次いで緑区の徳重図書館が483,765名、次が東図書館、となります。当塾の近くの富田図書館は183,055名でワースト２位という結果です。この地区の人たちにも読書の楽しさを伝えていきたいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 10:56:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HP更新！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95743/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95743/</guid>
      <description>幼児からの習い事講座の中の「速脳速読講座」を更新しました。左のバナーからご確認ください。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 19:42:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長のひとりごと】　夢も自信もありません。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95624/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95624/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の吉村です。かなりネガティブなタイトルをつけてみました（笑）。なぜなら、それが真実だからです。塾の先生というのは、おおよそナルシストが多く、教室のドアを閉めれば、帝国の国王気取りで生徒たちに啖呵をきる人が多いものです。自分の生い立ちを話してみたり、持論を展開して洗脳（？）しようとしたり。実は、私、こう見えて、それらが苦手。というより、辟易しています。私の人生が正解だとも言えず、私よりも偉業を成し遂げている先人達も大勢います。裸の大将みたいな外見でも、裸の王様にはなりたくないものです。もともと中高生時代は勉強やスポーツが得意だった方ではなく、大きな夢も志もなく、中途半端な人生を歩んできた私にとっては、今の私をつくるものは何か、と問われれば、コンプレックスと即答することでしょう。塾人の多くは高学歴でプライドが高く、否定されることが苦手なものです。ところが、私の場合、そもそもがコンプレックスの塊なので、プライドも何もありません。ただ、「できない自分」を自覚することで、「なりたい自分」をイメージしやすくなります。「人間誰しもコンプレックスはある。ないということは気付いていないだけであって、　それが一番成長の妨げになる。コンプレックスがあるから努力できるんだ。」これは私の恩師の一人である小堀勝啓アナウンサーに言われた言葉です。ある日、CBCの喫茶室でコンプレックスについて問うた際に、私の目をまじまじと見ながら、そう言ってくれました。コンプレックスがあることは「悪」ではないのだ。と気づかせてくれた大きなお言葉でした。そして、昨年、私は茨城県の取手聖徳学園に招かれ、講演の講師を務めさせていただきました。その際、私が生徒たちに伝えたことは、「私が皆さんと同世代だったころ、私には夢や目標はありませんでした。　それでもいいじゃないですか。　自分を取り巻く多くの事象に目を向け、見聞を広めることで、自分の世界が広がる。　その時、やりたいことが見つかるかもしれません。　夢を持つということが最前の課題ではなく、　まずは、夢を持てるように自分の世界を広げることが大切だと思うのです。　目の前のことに精一杯取り組むことが大切だと思うのです。　そうすれば、やりたいことも見つかります。　１つ叶えれば、次にやりたいことが見つかります。　それを叶えれば、また、次にやりたいことが見つかります。　それが『夢を育てる』ということだと思うのです。　夢を持たねばいけない、目標を作らねばならない、という『〜せねばならない』を捨て、　『やりたいこと』、『やってみたいこと』に挑戦してみてください。　目の前のことに精一杯取り組んでください。　それを手伝うのが、私たち塾や、学校の役割だと思うのです。」ということです。それを聞いた生徒会長の言葉に感動しました。「私たちは大人たちから『夢を持て』、『夢を語れないのか』と言われ続け、　それが脅迫観念に繋がり、いつしか、夢を持てないということがコンプレックスになっていました。　夢を持つ前に、挑戦ややりたいことに精一杯取り組むことで、　自分の世界を広げていくことができ、いつしか夢を持てるようになる。　そして、その夢を育てることができるというお話を聞いて、　私はとても気持ちが楽になったように感じます。ありがとうございました。」生徒たちが精いっぱい取り組むことができる環境。そんな塾にしたくて、今日も尽力いたします。私は頭が悪いから、他の塾人の何倍も時間が必要です。毎朝８時３０分から夜の１０時まで、１４時間ほどかけて仕事をして、ようやく他の塾の先生たちに並ぶことができます。「できない自分」をわかっているからこそ、時間をかけることができます。そして、そのような生徒の気持ちは、誰よりも理解できるのです。要領の良い人生は合理的かもしれませんが、要領の悪い人生の方が面白いかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 12:51:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【春田校】　トイレの照明を変えました</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95523/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95523/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の吉村です。最近、続々と新規入会の方が続いておりまして、おかげさまにて、さらに内容拡充を図ることができます。生徒さまへの還元といたしまして、春田校１F×２、２F×２のトイレ照明を変えました。▲　人感センサーがついておりますので、トイレに入れば明かりが点きます。また、人がいない間はプラズマクラスターによる除菌・消臭を行いますので、皆さんに、より快適な空間をご提供できるものと思います。私も実際に入ってみましたが、ニオイがない！！常に清潔空間！！！皆さまのご家庭にもオススメです（笑）。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 09:07:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学受験】　有名私立中学説明会＠EDIX</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95496/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95496/</guid>
      <description>１１月２９日（日）は、当塾にて私立中学６校説明会が行われました。説明する講師は、各中学の入試担当の先生がた！つまり「ホンモノ」です！これ以上の「情報」があるでしょうか！？参加いただいた保護者様・生徒の皆様ありがとうございました。皆様の期待に応えようと中学校の先生もかなりリップサービス？！していただいたように思います。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;【愛知淑徳中学】&lt;/span&gt;入学願書の書き方ワンポイントアドバイスは参考になりましたね。これならＢ票までの基準に満たなくても準備を進めることができますね！次回、漢字検定は１月３０日（土）です。１２月２０日（日）が塾内締切です。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;【金城学院中学】&lt;/span&gt;入試の問題を解く順序・面接の注意点などをアドバイスいただきました。さらにどこよりも早く新しい中学校校舎の完成予想図をご披露いただきました。参加者には過去問もお土産にいただきました！&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;【椙山女学園中学】&lt;/span&gt;【椙山女学園中学】先生！そんなことまで話していいの！ってくらい細かく話していただきました。入試問題の傾向〜記述問題の攻略法時事問題の対策自己申告書の書き方どうやら現在小学３年生のときに入試の競争が激しくなりそうだということ・・・※理由も説明会の中で話していただきました小学３年生のみなさん早目の準備がオススメですよ&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;【大成中学校】&lt;/span&gt;遠いようで近い学校！？３日ある入試日程の各攻略法を伝授いただきました。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;【名古屋中学校】&lt;/span&gt;当塾から名古屋中学校へ進学した生徒からのビデオレターを紹介。この時期の学習法や、２０１６年度の入試の対策についてお話いただきました。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;【南山中学校男子部】&lt;/span&gt;当塾から進学した３名の生徒の作文を紹介。後輩たちへのメッセージ、という体でしたが、ものすご〜く上から目線に、紹介する岡野先生も苦笑（笑）。南山中学校の魅力を余すところなくお伝えいただきました。次の入試の傾向まで教えていただき、感謝です。参加いただいた方には大満足の説明会になったと思います。各中学校の先生方、貴重なお時間をいただきありがとうございました。★ただいま冬期講習　最終受付中です★</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 15:38:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「バカヤンキーでも死ぬ気でやれば世界の名門で戦える。」</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95446/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95446/</guid>
      <description>こんにちは。春田校の吉村です。怒涛の日々を過ごしております。なかなか時間を作ることが難しいですね…。と言っておきながら、先週の土曜日は東京へ。▲これは今年の１０月に発刊されたばかりの本です。いわゆるヤンキーだった著者が高校卒業後、とび職に就き、そこから一念発起して世界でも名だたるカリフォルニア大学バークレー校を受験し、見事合格！今年の春に卒業して、現在は、東京のグロービス経営大学院に勤めていらっしゃいます。朝のビビットや朝日新聞、その他メディアに引っ張りだこの著者。この著者、鈴木琢也氏に会いに東京へ行っていました。この本出版の裏話、来年の映画の・・・あ、これはまだNG話？（笑）いろいろ話をしてくれました。私はこの「ツレ」を最高に誇りに思います。これからもヨロシク！▲　両者とも、すっかり更生しております（笑）。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 13:37:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習　最終日</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95256/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95256/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の野村です。今朝は昨日からの雨ですっかり冷え込みましたね。体調管理に気を付けましょう。さて、本日は早朝学習最終日。時刻は午前５時過ぎ。厳粛な空気の中、皆一生懸命自分の勉強に取り組んでいます。早速昨日のテストの出来を報告してくれた生徒もいました。「昨日の早朝学習でやった内容テストで解けたよ！」「覚えた内容が出て良かった！」満面の笑みで教えてくれました。近隣の中学の供米田中、はとり中は本日テスト最終日ですね。今までやってきた事を自信に変えてテストに臨んで下さい！！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 06:13:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝学習　２日目</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95247/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95247/</guid>
      <description>春田校の野村です。テスト当日と言う事もあって参加する生徒で席が埋まりました。教える側としては嬉しい限りですね。１１月下旬と言う事もあり、朝５時は真っ暗ですが眠そうな目を擦りながら続々と生徒が集まってきました。問題を黙々と解く生徒、ワークやノートを見て最終確認をする生徒。生徒によって様々ですが一つだけ言える事は彼らが皆「本気」と言う事です。早朝学習会は明日で最終日となります。参加した生徒全員がテストで結果が出る事を楽しみにしています。木曜も気合いを入れていきましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 22:58:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【本気の早朝学習会】供米田・富田・はとり・大治・南陽・助光中</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95216/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95216/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の吉村です。いよいよ本日より２学期末テストが始まりますね。皆さん、準備はOKですか？当塾では先々週、先週末も土日で対策学習会を行っていました。そして、当日の今日は&lt;span style=&quot;font-size: 20pt;&quot;&gt;本気の早朝学習会&lt;/span&gt;です。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17761.jpg&quot; alt=&quot;朝学&quot; title=&quot;朝学&quot; width=&quot;270&quot; height=&quot;170&quot;/&gt; 生徒の皆さんは朝５時に塾集合です。そこから最後のテスト対策！７時には塾からの手作り朝食を食べて、最後の最後の見直しをして登校。生徒の皆さんはしっかり勉強していました。【生徒たちのアンケート結果】１．早朝学習会に参加したきっかけは？　親に勧められて　７．６％　自分で頑張ってみようと思った　８４．６％　その他　２．参加した感想は？　よかった　１００％　どちらでもない　０％　よくなかった　０％&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17762.jpg&quot; alt=&quot;アンケート１&quot; title=&quot;アンケート１&quot; width=&quot;539&quot; height=&quot;107&quot;/&gt;　▲「暗記の教科とかをギリギリまで集中して勉強できるから」&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17763.jpg&quot; alt=&quot;アンケート２&quot; title=&quot;アンケート２&quot; width=&quot;484&quot; height=&quot;105&quot;/&gt;　▲「参加したときとしなかった時では、参加した方が点数が上がったから」&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17764.jpg&quot; alt=&quot;アンケート３&quot; title=&quot;アンケート３&quot; width=&quot;490&quot; height=&quot;103&quot;/&gt;　▲「質問もできて、テストにリラックスしてうけれたから。」　※前回も参加してくれたリピーターさんですね。その他、家より集中できた、質問もできたから、など。３．監督の先生について　質問しやすい、など４．改善点があるとすれば？　ない　１００％５．その他感想&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17765.jpg&quot; alt=&quot;アンケート４&quot; title=&quot;アンケート４&quot; width=&quot;450&quot; height=&quot;50&quot;/&gt;▲「早朝に家でべんきょうをやろうとすると寝てしまったり、ほかごとをしてしまったりと、　集中して勉強ができないので、塾に来てテスト前の最終確認ができるのでいいと思いました。」&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17766.jpg&quot; alt=&quot;アンケート５&quot; title=&quot;アンケート５&quot; width=&quot;434&quot; height=&quot;33&quot;/&gt; ▲「早朝学習会があるから、いい順位をとれたんだと思います。　　ありがとうございました。」　※この生徒さんは前回も参加。その時の結果がよかったので今回も参加しました。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17767.jpg&quot; alt=&quot;アンケート６&quot; title=&quot;アンケート６&quot; width=&quot;448&quot; height=&quot;81&quot;/&gt;▲「テストできるような気がした」　※短い感想ですが、ポイントをおさえた素晴らしい文章だと思います。　　つまり、この生徒さんは、この学習会を通じて『自信』を持つことができたのです。　　本番も頑張ってください！！&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17768.jpg&quot; alt=&quot;アンケート７&quot; title=&quot;アンケート７&quot; width=&quot;426&quot; height=&quot;26&quot;/&gt;▲「テスト前に勉強することで、自信をもってテストにのぞめたのでよかったと思います。」　※この生徒さんも自信とともに登校していきました。中１生たちが玄関から出ていくとき、私から、最後の注意ポイントを大きな声で伝えました。生徒たちは、少し恥ずかしそうにしていましたが、次第にそれもなくなり、「はい！」「はい！」と元気に返事。最後に、「では、みんな、テスト頑張って！！」と送り出すと、合唱のように、「はい！ありがとうございました！行ってきます！！！」生徒の皆さん、ごめんね。私は皆さんの背中を最後まで見送ることなく、踵を返してしまいました。なぜって？そうしないと、泣いてしまいそうだったから…。皆さんの元気でまっすぐな目が、とても嬉しかったです。そして、こんなにも頼もしい皆さんのことを、心から誇りに思います。明日も頑張りましょう！！っと、その前に、伝えてあるとおり、今日の午後も開講です。制服のままでもいいから塾に来てくださいネ♪</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 09:55:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>供米田中、はとり中、富田中、助光中、大治中　テスト対策</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95183/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95183/</guid>
      <description>おはようございます。春田校の吉村です。テストを目前に控え、当塾では各中学のテスト対策。当塾には、供米田中学、はとり中学、富田中学、助光中学、大治中学、蟹江中学の生徒さんが通塾しています。土日はもちろん、昨日の祝日、そして、今朝も５時から勉強している生徒もいます。塾で私たちの手作り朝食を食べて、中学校へ行きました。そこらの塾とは気合い、本気度が違うのですよ（笑）。多くの生徒さんたちが集まって個々の学習をしたり、別室では「ココだけポイント講座」が開講されたり、また、別室では個別に質疑応答。多くの生徒さんが「わからない」を「わかる」へ、そして、「わかる」を「できる」にして帰りました。今日も大勢の生徒さんが集まります。頑張る生徒をトコトン応援するのがEDIXです。塾は成績を上げてもらう場所ではありません。成績を上げるために努力する場所なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 09:10:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部を小改訂いたしました！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95128/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95128/</guid>
      <description>春田校の吉村です。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;もっと伝えたいことがある。もっと効率よく覚える方法を教えたい。&lt;/span&gt;この２つの思いと、生徒からのリクエストにお応えして、この１１月より、中学受験部を少しパワーアップしました。&amp;#9745;　自宅学習がしやすいように復習プリント配布　テキストの問題では足らない、という言葉にお応えして。&amp;#9745;　授業中にポイントをまとめた秘伝のプリント配布　自然とノートのまとめ方がうまくなってしまうプリントで授業。&amp;#9745;　Cテスト（週末テスト）の見直し講座　＜小６＞　テストはやりっぱなしではダメなのです。&amp;#9745;　確認テストの増　目先のテストをクリアしていくと、自然に合格に近づいてしまいます。他にもマイナーチェンジしたところがありますが、先日行われた全国統一小学生テストの結果では、小５の平均偏差値が５７程度。最近では小５クラスの雰囲気が和やかになり、笑いあり、演習ありで楽しくレベルアップを図っています。小４生は「勉強するのが面白い！」と学ぶ楽しさ、姿勢を身につけ、小６は愛知淑徳中の合格可能性８０％以上（最高ランク）を筆頭に、各自、自分の課題に取り組んでいます。少人数制ならではでしょうか。読解、記述を中心に、国語の成績が良い生徒が多いのも当塾の特徴です。他塾では記述が上がらない！という生徒さんも、私の国語読解記述の個別指導でメキメキと学力をつけています。国語の偏差値が３０台だった生徒さんも、約１か月で約２０アップ！こんな生徒さんが他にもいると思うと、もったいないですよね。私のマンツーマンで、週に国語だけ数時間いただいているのも功を奏しました。私のマンツーマン授業は、少々お高いですが、結果は出します。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 11:34:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験部　小４が！小５が！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95072/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95072/</guid>
      <description>春田校の吉村です。先日、全国統一小学生テストの結果が返却されましたが、当塾の中学受験部　小５生が大活躍！４教科の偏差値６１を筆頭に平均５０半ば〜後半といったところでしょうか。少人数ですが、このところ、皆さん、ぐんぐんと成績を伸ばしています。また、小４生も大躍進！！小４の学習のテーマは「学ぶ楽しさを知る」ことです。ここでガンガンやっても効果的ではありません。骨太の学習姿勢をつけていくことこそが第一課題。生徒の皆さんは授業も楽しそうに受講しています。質問や意見が言いやすいのも少人数制指導ならではですね。意欲、学力ともに成長中の生徒の皆さんは、今日も楽しく激しく授業を受けます。当塾のターゲット校は　男子：南山男子、名古屋　女子：愛知淑徳、金城、椙山、名古屋女子大　共学：大成、愛知、春日丘、名古屋国際普通の子たちを中堅〜トップレベルに育成いたします。関心ある方はぜひお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 16:12:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【書道（毛筆）教室】　現在、無料体験受付中！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95048/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95048/</guid>
      <description>春田校の吉村です。当塾では&lt;span style=&quot;font-size: 20pt;&quot;&gt;１２月に書道教室開講！&lt;/span&gt;現在、毎週火曜日を使って体験会を行っております。何を隠そう、私も参加します♪▲講師は書泉　支局長の杉井先生です。なんと、支局長先生直々の指導を受けられるのです！！！女の子も体験に参加しました♪上手に書けましたね♪字は１０歳までに何とかしないといけませんからね。支局長先生の指導を受けて、皆さん、書道教室もEDIXで！！◆体験授業受付中◆　お気軽にお問い合わせください。　ただし、中学受験部は見学のみで体験授業はございません。　いきなり中学受験部のクラスに入っても理解できずに萎縮してしまうだけです。　時間をかけて、じっくりと指導させてください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 16:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策勉強会（はとり中、供米田中、富田中、大治中）</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95031/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95031/</guid>
      <description>春田校の共田です。近隣の中学校では、２学期の期末テストがもうすぐ行われます。当塾ではテスト前の週末を利用し&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;テスト対策勉強会&lt;/span&gt;を実施しております。塾生以外でも参加可能なこのイベントでは、貪欲にテストの点数を１点でも多くとることを目標にどの参加者も一心不乱に学習に励んでいます。前回１１月１５日（日）に行われた勉強会では、日頃塾に通っていない中学生にも参加いただきました。帰りにたっぷりとテスト対策プリントを手渡し、激励の言葉とともに送り出しましたので、きっと成果を上げてくれていることだと思います。今週末も同様に２１日（土）、２２日（日）、２３（月）を利用し勉強会を行う予定となっています。（参加費無料）同じ目標を持ったライバルたちと、張り詰めた空気の中、切磋琢磨してみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 16:47:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学受験】　国語の記述問題の指導は得意です！　</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-95008/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-95008/</guid>
      <description>春田校の吉村です。&lt;span style=&quot;font-size: 20pt;&quot;&gt;「どうしたら上手に記述できるようになりますか？」&lt;/span&gt;よく、こんな声を聞きます。記述にはコツのようなものがいくつかあって、&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;　設問をしっかり読む！&lt;/span&gt;　「そんなの当たり前じゃないか！？」と聞こえてきそうですが、　意外とここができていない。　何を問われているか、何を答えるべきか理解できていないので、　解答も設問との対話が成立していない状態。　私はいつも、設問にも線を引いたり、印をつけるように指導しています。　それも、　「書きぬきなさい」　なのか、　「本文の言葉を使って」　なのか、　「考えて答えなさい」　なのかで、解答の書き方は大きく変わってきます。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;　主語から始める&lt;/span&gt;　設問中に主語が提示されていない場合、自分で補う必要があります。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;　比喩表現、指示語は使わない&lt;/span&gt;　特に指定されていない場合、上記の表現は使いません。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;　「簡潔に」ってどういうこと？&lt;/span&gt;　「簡潔に」とはどういうことかを生徒に尋ねると、　「簡単に書く。」「短くする。」　と答える生徒が多いです。　「では、どのように？」　と尋ねると、返答に困る生徒も多くいます。　修飾語を省くことで重要な語句を残しつつ、文全体を短くすることができます。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;　空欄補充はテクニックで解く！&lt;/span&gt;　設問中の空欄の前後に指定されている言葉を本文中からさがし、　該当する言葉を書きぬくだけです。　読解、というよりは、もはや「間違い探し」のレベル？（笑）&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;　論理的な文章にまとめる。&lt;/span&gt;　ここが一番難しいところ。　本来は、自分の頭の中で自問自答しながら思考を深めていくのですが、　この自問自答の回数が少ない生徒は読解も浅いものです。　そこで、私の記述個別指導では、　実際に口頭で生徒と問答します。　それをメモしながら思考を深め、　筋道が通るような論理的記述文に仕上げさせます。　何回か繰り返していると、　それが習慣化され、自問自答できるようになります。　深く考えさせることこそが、実は上手な記述の第一歩なのです。　そこに生徒と指導者の相互の感情が介入すると、思うように進まない。　だから、家庭での記述指導は難しいのかもしれませんね。　そんなお手伝いが必要な方はどうぞ仰ってください。　と言っても、誰でも彼でも受け付けるわけではなく、　本当に成績を上げたい人だけを指導させていただきます。　マンツーマン指導となりますので、金額重視の方にはお薦めしません。　　＜現在、受付可能な時間帯＞　対　象：小３〜小６（入試直前）　月曜日　２０：１０〜２１：１０　または、２０：１０〜２１：４０　火曜日　１６：００〜１７：００　　　※１９：３０〜２１：３０は現在、指導中　水曜日　１６：００〜１７：００　　　　木曜日　１６：００〜１７：００　　　※１９：３０〜２１：３０は現在、指導中　金曜日　１６：００〜１７：００　　　※１９：３０〜２１：３０は現在、指導中　土曜日　１０：００〜１２：００　または、１５：００〜１７：００詳細は教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 10:04:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉村塾長のマンツーマン個別指導を受講している生徒さんの話</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-94964/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-94964/</guid>
      <description>春田校の吉村です。現在、通常授業とは別にマンツーマンの個別指導で中学受験指導を行っています。国語の記述を中心に読解問題演習を行っています。もともと、大手進学塾に通塾していたのですが、国語の偏差値が非常に低い。さもありなん、と私。ただ座っていて、空欄であっても、ホワイトボードの模範解答を写すのが勉強と思っていては、成績アップは見込めません。今回は本人と保護者様のたってのご希望で、私がマンツーマンで指導しています。週に４時間指導しているのですが、最初は手探りであたっていた読解、記述も、最近では「技術」を使って解くことができるようになってきました。現在、通常授業とは別にマンツーマンの個別指導で中学受験指導を行っています。国語の記述を中心に読解問題演習を行っています。もともと、大手進学塾に通塾していたのですが、国語の偏差値が非常に低い。さもありなん、と私。ただ座っていて、空欄であっても、ホワイトボードの模範解答を写すのが勉強と思っていては、成績アップは見込めません。今回は本人と保護者様のたってのご希望で、私がマンツーマンで指導しています。週に４時間指導しているのですが、最初は手探りであたっていた読解、記述も、最近では「技術」を使って解くことができるようになってきました。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;「そういうことだったのか！？」&lt;/span&gt;と、毎回納得の生徒さん。読解を深めるため、時には、その生徒さんと私で討論。時には、類題を提示。みるみる正答率が上がってきています。南山男子、名古屋の合格は間違いないでしょう。模試の結果が物語っています。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 09:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>書道教室（毛筆）１２月開講！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-94962/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-94962/</guid>
      <description>詳細は左バナーの「習い事講座」をご覧ください。ただ今、体験授業希望生を受付中！！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 08:54:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜特訓やってます♪</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-94949/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-94949/</guid>
      <description>春田校の吉村です。毎週日曜日は小６受験生対象の&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;日曜特訓&lt;/span&gt;開講中！生徒の皆さんは愛知県の過去問を中心に解法、テクニックを習っています。朝９時から夕方４時まで、しっかり頑張ってください！</description>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 12:41:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EDIXの講師ブログを始めました！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-94932/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-94932/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;font-size: 20pt;&quot;&gt;EDIXの講師ブログ&lt;/span&gt;を始めました。お楽しみに♪</description>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習の受付が始まりました！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-94759/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-94759/</guid>
      <description>冬期講習についてのお問い合わせは直接、教室にお問い合わせください。※ご予約の上、当塾にてご説明させていただけるとスムーズです。【受付中の講座一覧】＜小学生向け＞◆私立中学受験部　小３〜小６◆名大附チャレンジ　小４〜小５◆錬成コース（学校の予復習）　小１〜小６＜中学生向け＞◆中学生本科（グループ指導）中１〜中３◆個別指導　中１〜中３＜高校生向け＞◆個別指導　高１〜高３　※学校内容〜入試対策まで詳細はお問い合わせください。TEL052-304-0581（担当：吉村）または、メールにてお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 14:10:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試改革についてアップ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-93970/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-93970/</guid>
      <description>２０１９年（現在の中１以下が対象）から始まる大学入試について、現在までに決まっていることをまとめました。左バナーの「高校生」の「大学入試改革ポイント」をご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 06:24:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛知県公立高校入試のコツをアップ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-93920/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-93920/</guid>
      <description>愛知県公立高校入試を受験する生徒さん向けに対策学習のポイントをアップしました。左バナー中学生の欄から「愛知県公立高校入試のコツ」をクリックしてください。http://edix-juku.com/course-detail-10101/</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 05:57:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シルバーウィークについて</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-93157/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-93157/</guid>
      <description>当塾は祝祭日関係なく開講しておりますので、上記の期間も通常通り授業がございます。ご注意ください。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:35:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検対策講座についてアップ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-92907/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-92907/</guid>
      <description>英検対策講座についてアップしました。詳細は左バナーボタンよりご覧ください。http://edix-juku.com/course-detail-10001/</description>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 09:40:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風１８号接近に伴うお知らせ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-92906/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-92906/</guid>
      <description>当地域では朝から非常に激しい雨が降っています。現在、暴風警報が発令されているため、近隣小中学校も休校となっています。気象庁の発表では、この後、お昼頃までが雨のピークとなり、その後、雨は弱まるそうです。当塾では開講９０分前に暴風警報が発令されている場合、各ご家庭にご連絡することなく休校となっております。本日はよほど大丈夫かと思いますが、地域によっては冠水、地盤の緩みなど、通塾に危険を伴う場合もございます。暴風警報が発令されていなければ塾は開講いたしますが、通塾するか否かの最終判断は各ご家庭にてお願いします。また、暴風警報が発令されていない状況でお休みされる場合は、お手数ですが塾までご一報くださるようお願い申し上げます。生徒の皆さんにおかれましては、外出を控え、学習時間にあててくださるようお願いします。ＥＤＩＸ</description>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 09:39:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＨＰ更新しました</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-92881/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-92881/</guid>
      <description>新しい大学入試の仕組みhttp://edix-juku.com/campain-list/p-0/cp-49177/</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 15:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験の合宿についてアップ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-92236/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-92236/</guid>
      <description>私立中学受験のページに合宿についての記事を追加しました。http://edix-juku.com/course-detail-9866/&lt;b&gt;『追い込みの夏！』&lt;/b&gt;２０１４年度から富山県の全寮制学校である片山学園中学にて３泊４日の勉強合宿を行っています。ここでは朝８時から夜の９時まで授業を行い、入試に向けての追い込みを行います。授業の合間に理科室にて実験教室イベントなども行います。２０１４年度は静電気と水素の実験、２０１５年度はドライアイスの実験を行いました。ホテル合宿では味わえない専門学習を行えるのも学校合宿の魅力です。また、富山の夜は天の川もはっきりと見えるほどの満天の星空が広がっています。親元を離れ、誘惑のない環境にて自分を追い込むには最高の環境となるでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 10:14:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91933/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91933/</guid>
      <description>８月１０日〜１５日の夏休みのお知らせ当塾は８月１０日（月）から１５日（土）まで中３、小６の受験対策合宿を行いますので、この期間は休校となります。この期間は電話が通じず、また、メールなども確認は１７日（月）以降となりますことをご了承ください。ご迷惑をおかけいたしますが、どうぞ宜しくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 18:56:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学受験向け】　計算特訓講座をアップ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91854/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91854/</guid>
      <description>中学受験生対象の計算特訓講座のお知らせです。左のバナーボタン「中学受験」の中に掲載しました。http://edix-juku.com/course-detail-10002/</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 10:23:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プロレスラー藤波辰爾氏と塾長吉村のトークバトル！？</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91681/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91681/</guid>
      <description>７月１６日、WORLD GRAPH社の企画でプロレスラー藤波辰爾氏が来塾。塾長吉村と熱いトークを繰り広げました。詳細はブログをご確認ください。http://edix777.cocolog-nifty.com/blog/2015/07/post-0367.html</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:08:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検チャレンジをアップしました</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91680/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91680/</guid>
      <description>漢検学習を通じて、学年に関係なく漢字の学習を進めませんか？週１回５０分の授業で漢検専用教材を利用して講師が個別指導形式で漢字の指導を行います。希望される方は週２回以上の受講も可能です。http://edix-juku.com/course-detail-9991/</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:01:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験WEB授業　会員募集！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91668/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91668/</guid>
      <description>以下の生徒さんはご相談ください。□　今、通っている塾の授業をきちんと理解できていない。□　ご家庭で学習ができない。何をしてよいのかわからない。□　ご家庭にインターネット環境がある。□　中学受験をしたい。意欲はあるが通塾の時間がない。１つでも&amp;#9745;がつくかたは中学受験WEB授業のページをご覧ください。http://edix-juku.com/course-detail-9990/</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 09:29:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【News】当塾生が取材を受けました</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91584/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91584/</guid>
      <description>当塾の小６生がWEBテストコンテストにおいて全国で１位を取得しました。本日、その生徒さんがティエラコム社の取材を受けました。この様子は９月３０日（水）のティエラコム社主催「謝恩プレミアムセミナー」にて動画放映されます。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:29:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が始まりました！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91420/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91420/</guid>
      <description>当塾では連日、お問い合わせやお申込みをいただいております。まだ間に合いますので関心ある方はお急ぎください！！&amp;#9742;052-304-0581</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 21:09:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ほぼ連日ブログを更新中！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-91199/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-91199/</guid>
      <description>http://edix777.cocolog-nifty.com/blog/2015/07/post-dfa4.html</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 10:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＴＶＣＭ</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-90704/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-90704/</guid>
      <description>以下のＵＲＬよりご確認ください♪https://www.youtube.com/watch?v=fb5r4xQNPiI</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 18:55:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速脳速読講座　おトクな７月キャンペーン！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-90306/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-90306/</guid>
      <description>当塾では７月入会の方におトクなキャンペーンを用意しております。特典１．入会金（１０８００円）無料特典２．７月分授業料（６４８０円）無料なんと１７，２８０円がおトクになる大チャンス！ぜひ、この機会に当塾の速脳速読講座の無料体験を受講ください。&amp;#9742;052-304-0581（担当：吉村）</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 05:47:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【春田校】供米田中学・富田中学対象　早朝学習会</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-90305/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-90305/</guid>
      <description>当塾では試験当日も応援させていただきます。最後の最後まで、１２０％の努力で結果を勝ち取れ！！詳細は上記画像をクリック拡大してご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 05:42:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Facebookに登録してEDIX最新情報をゲット！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-90304/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-90304/</guid>
      <description>当塾のFacebookページに「いいね！」を押してくだされば、最新情報を知ることができます。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 05:23:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lepton　with　ネイティブ講師　７月入会キャンペーン</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-90303/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-90303/</guid>
      <description>◆◆７月入会キャンペーン！◆◆７月入会の方は入会金（１０，８００円）無料！初月授業料（６５００円〜１４０００円）無料！なんと教材費２１６０円でスタートできるネイティブ英語！ぜひ、この機会にLepton春田教室にお越しください！７月入会キャンペーンについてはコチラをクリックしてご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 05:15:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一小学生テスト　結果返却開始</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-90302/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-90302/</guid>
      <description>全国統一小学生テストを受験いただいた皆様！皆様の結果が春田校に届きました！！！ご都合の良い時に取りにお越しいただけますようお願い致します。結果を見る時に大切なことが３つあります。続きはコチラをクリックしてご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 05:05:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【メディア情報】吉村塾長がラジオに出演</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-90209/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-90209/</guid>
      <description>６月１７日（水）１３時〜１４時　エフエムななみ　アフタヌーンバラエティ　パーソナリティ：水谷ミミさんゲスト：吉村ヒロユキ水谷ミミさんと吉村塾長が楽しいトークで盛り上がる１時間！ヨシヅヤJR蟹江駅前店内のサテライトスタジオからお送りいたしますので、よかったら遊びに来てくださいね♪</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 20:01:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚主催　全国統一小学生テスト　本日開催です！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89869/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89869/</guid>
      <description>皆さん、今日はあくまでも力だめしです。大切なのは、この後の行動ですよ！！その秘訣を父母説明会にてお伝えいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 08:33:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月３０日　吉村塾長がラジオ出演しました</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89830/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89830/</guid>
      <description>５月３０日（土）１１時から３０分間、エフエムななみにおいて吉村塾長がパーソナリティを務めてラジオ生放送を行いました。ゲストはお笑い芸人のデニスさん。控室では、３人で打ち合わせと称して楽しく歓談させていただきました。次回は６月１７日（水）の生放送です。詳細は後日ご案内いたしますね。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 19:41:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４年後　文科省、中３に共通英語テスト </title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89827/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89827/</guid>
      <description>2015年6月5日 日本経済新聞　夕刊　文部科学省は５日、中学高校の「生徒の英語力向上推進プラン」を発表し、中学３年生全員を対象にした英語の学力テストを新設する方針を明らかにした。「読む」「書く」「聞く」「話す」の４技能を測り、指導の改善につなげる。2019年度から複数年に１回のペースでの実施を検討する。　新テストの問題は、民間試験のノウハウを生かしながら独自に開発する方針。「話す」能力の測定には採点者との対面試験も必要となり、詳細は有識者会議で決める。　国語や数学で毎年実施している「全国学力・学習状況調査」（全国学力テスト）と同様、都道府県別の結果などを公表。他に生徒の英検取得率などのデータも明らかにするとしている。　政府の教育振興基本計画では、17年度に中学卒業時に英検３級程度以上、高校卒業時に英検準２級程度以上の生徒の割合を50％にするのを目標としている。プランではさらに24年度には70％まで引き上げることを目指すとした。　各都道府県には、今年度末までに英語教育に関する達成度や数値目標などを公表するよう求める。　中高生の英語力を巡っては、文科省が昨年、高３の約７万人を抽出して４技能の調査を実施した。今年７月には中３の約６万人を対象にした初の抽出調査を予定している。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 18:28:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月７日（日）全国統一小学生テストについて</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89823/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89823/</guid>
      <description>全国統一小学生テスト　受験生保護者様このたびはＥＤＩＸ春田校において全国統一小学生テストの受験申込をありがとうございました。受験票がお手元に届いている方は受験票をご持参の上、８：５０までにお越しください。（８時３０分開場）９時を過ぎてからの入室は他の生徒の迷惑となりますので、途中入室は不可とさせていただきます。なお、受験申込日の関係で受験票送付が間に合わないと判断させていただいた方は当塾にて受験票を保管してございますので、そのままお越しください。９：３０より父母会を開催します。内容は、小学生テスト受験後の注意（わが子に言ってはいけない言葉、言ったほうがよい言葉、など）、最近の教育事情、当地域の教育事情、愛知県の高校入試の変更点（現中２生以下は大きく変わります）、当塾の説明　などです。父母会申込をしていない方も、ぜひ、ご参加ください。申込をしていない方がご参加の場合は、事前にその旨をお知らせくださると資料準備に助かります。【持ち物】筆記用具、スリッパ（上履きになれば何でも結構です）、受験票【会場】小２　→　２階図書室小３　→　１階Ａ教室小４　→　１階　１０１号室小５　→　２階　２０３号室小６　→　２階　２０３号室父母会　→　２０１号室【当日の時間割】小２受験登録票記入    9：00 〜 9：30算数  9：30 〜 10：00国語 10：10 〜 10：40小３〜小６はＰＤＦにて添付させていただきました。ご確認ください。欠席される場合はお手数ですがご連絡をくださるようにお願いします。なお、９時になっても入室されていない場合、連絡がなくとも欠席ということで本部に報告させていただきますので宜しくお願いします。ご不明な点などがございましたら、以下までご連絡ください。どうぞ宜しくお願いします。ＥＤＩＸ春田校　（担当：吉村）&amp;#9742;052-304-0581</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 16:51:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育情報ナビゲーション更新</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89788/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89788/</guid>
      <description>教育情報ナビゲーション記事を更新しました。詳細は上記をクリックしてご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 21:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>豊治小・戸田小・供米田中・はとり中・富田中が増えています</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89786/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89786/</guid>
      <description>最近、上記の小中学校からの入会生が増えています。この機会にぜひ当塾の無料体験授業を受講してみてください。&amp;#9742;052-304-0581（担当：吉村）</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 20:01:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【イベントのお知らせ】ページを更新しました。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89683/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89683/</guid>
      <description>６月２８日（日）の小中学情報フェアの情報を掲載しました。私立中学校、私立小学校をお探しの方はぜひご来場ください。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 09:05:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Leptonのページを更新しました。</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89682/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89682/</guid>
      <description>毎月、生徒が増えている当塾のLepton！この機会にぜひ無料体験をどうぞ！Leptonページは左のボタンからお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 06:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学生】　全国統一小学生テスト受付終了のご案内</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89644/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89644/</guid>
      <description>６月７日（日）の全国統一小学生テストは、定員に達したため、座席数の関係で募集を停止させていただきます。申し訳ございませんが、他の塾での受験をお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 10:34:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【幼児・小学生英語】Ｌｅｐｔｏｎ（レプトン）７月キャンペーン</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89608/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89608/</guid>
      <description>☆7月入会キャンペーン☆日に日に暑さが増してきますが、皆様いかがお過ごしでしょうか☆さてLepton春田教室では、「7月入会キャンペーン！！」を実施いたします。 7月中に入会・レッスンスタートしていただいた方は◎入会金10,000円が全額無料◎＆◎7月の授業料も全額無料◎とさせていただきます。　この夏、あなたは変わることができる！まずは無料体験レッスンへお越しください。お問い合わせはこちら☆052-304-0581☆</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 15:16:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【春田校】　６月８日（月）〜１３日（土）は速読体験週間です♪</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89603/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89603/</guid>
      <description>１０歳までに速読講座を受講すると…　本をたくさん読むようになります。　一度見ただけで頭に残る読み方に変えます。　計算が速くなります。　記憶力が向上します。上記の効果が期待できます。６月８日（月）〜１３日（土）の週で速読の無料体験後、入会された方は初月の授業料を無料とさせていただきます。ただし、６月スタートか７月スタートのいずれかとさせていただきますので、それ以降については適用されませんのでご了承ください。&amp;#9742;052-304-0581（担当：吉村）＜入会時に必要なお金＞入会金　１０，８００円（税込）　※体験後、３日以内のお手続きで半額にさせていただきます。２か月目の授業料　６，４８０円（税込）上記の通りです。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 14:36:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉村塾長とお笑い芸人デニスが公開生放送！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-89507/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-89507/</guid>
      <description>５月３０日（土）１１：００〜１１：３０エフエムななみ（ＦＭ７７．３）にて、吉村塾長がパーソナリティを務めるラジオ番組にお笑い芸人のデニスがやってきます！名古屋の話、塾の話で盛り上がる（？）３０分間！！ヨシヅヤＪＲ蟹江駅前店内のサテライトスタジオから放送しますから、ぜひ遊びに来てくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 19:49:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１５年度私立中学合格速報！</title>
      <link>http://edix-juku.com/blog-86913/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/blog-86913/</guid>
      <description>今年もどんどん合格が出ています！＜２０１５年度私立中学合格速報！＞東海中学・滝中学・愛知淑徳中学・金城学院中学・椙山女学園中学・名古屋中学・南山中学男子部・愛知中学・春日丘中学・名古屋女子大中学・西大和学園中学（奈良）</description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 17:53:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かきかた教室　16:00開始17:30終了　火曜日</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9886/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9886/</guid>
      <description>幼児期・低学年までに身につけた字は一生の字です。専門講師を招き、優しく、時には厳しく丁寧に教えます。専用の教材を使用し、低学年はひらがなから始め漢字まで指導します。とめ、はね、はらいをきちんと書けるようになります。幼稚園児たちは、小学校にあがるまえに漢字をきれいに書けるようにしてしまいます。月額３，２４０円（税込）＜ただいま無料体験受付中！＞無料体験をご希望される方はお電話かお問い合わせフォームよりメールを送ってください。１回（約３０分）の無料体験ができます。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15633.jpg&quot; alt=&quot;かきかた教室&quot; title=&quot;かきかた教室&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;▲専用教材を使用して正しい字の練習&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15634.jpg&quot; alt=&quot;かきかた教室&quot; title=&quot;かきかた教室&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;▲専門講師が丁寧に指導します。</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 16:38:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学英語　:開始:終了　月・火・水・木・金</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9875/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9875/</guid>
      <description>小学校の英語教育が変わろうとしています。政府は２０２０年をめどに小学５・６年生で「英語」を正式な教科として週に３回の授業を英語専門の教員が指導する方針を打ち出しています。またそれに伴い、小学３・４年も週に１〜２回の外国語活動が必修化される予定です。２０２０年の東京オリンピックに向けてグローバル化の時代に対応できる人材が求められる時代になるでしょう。小学低・中学年では、進級式のテキスト（全２４級）を使用し、英語を初めて学習するお子様から学年・レベルに関係なく始めることができます。また、小学高学年では、中学で採択されている教科書(ニューホライズン)のイメージに合わせたテキストで中学英語の準備をすすめるとともに英検５級を目指します！【時間割】月・火・水・木・金　(１)１６：３０〜１７：２０　　(２)１７：３０〜１８：２０　　(３)１８：３０〜１９：２０Ｑ．Leptonの英語か、この小学英語、どちらがいいの？？？Ａ．Leptonでは、総合的な英語力をネイティブの先生と楽しみながら鍛えていくので、本格的に英語を学びたい人や幼児、低中学年の方にお薦めです。　　この「小学英語」は＜中学準備英語＞ととらえていただけるとよいでしょう。日本人講師がアルファベットの練習から中学英語まで段階的に指導いたします。つまり、この「小学英語」は、中学校英語にて好成績をとるための高学年を対照とした講座となっているのです。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15602.gif&quot; alt=&quot;小学生英語&quot; title=&quot;小学生英語&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;◇対象：幼児〜小学６年生</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 17:03:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん教室　:開始:終了　水曜日</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9887/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9887/</guid>
      <description>幼少期に計算脳を身につけておかないと…◇計算力アップ◇集中力アップそろばんが右脳の開発に有効であることはすでに有名な話ですが、さらに、次の６つの能力アップに驚異的な効果をあげることが分かっています。(１)注意深く観察する力(２)イメージやひらめきの力(３)記憶する力(４)集中する力(５)情報を処理する力(６)速く聴き、速く読む力計算力を能の成長臨界期である１０歳までに身につけさせないといけません。高学年以降で伸ばすには相当な努力が必要となってしまいます。◆級位認定制度◆当塾生は日商・全商の珠算検定を受験することができます。【曜日】水曜日【時間】下記から選択※各クラス１０名定員(１)１５：１０〜１６：００(２)１６：１０〜１７：００(３)１７：１０〜１８：００(４)１８：１０〜１９：００【対象】　幼児〜小６【受講費】　３，０００円（税抜き）＜まずはお気軽に無料体験からどうぞ＞　&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15636.jpg&quot; alt=&quot;そろばん教室&quot; title=&quot;そろばん教室&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;▲女性講師が丁寧に教えてくれます。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15637.jpg&quot; alt=&quot;そろばん教室２&quot; title=&quot;そろばん教室２&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;▲幼児のうちにかけ算ができるようになります。</description>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 20:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校補習　:開始:終了　月・火・水・木・金</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9877/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9877/</guid>
      <description>「学校の授業についていけるようにしたい」１教科：５０分個別指導　＋　進級式テキスト(国・算)【曜日】月曜〜金曜日【教科】国語・算数・理科・社会　※上記のうち１科目から受講できます！【対象】小学１年〜６年生学校の教科書準拠の教材で学校の授業対策を行い、進級式のテキストで実力を鍛えます。時には前学年の内容に戻って学習する生徒もいますし、次の学年の内容に入る生徒もいます。進級式のテキスト（国・算）では各冊に「理解度チェックテスト」がついており、１冊やり終えるごとにもらえる「修了証」が生徒の「やる気」と「持続力」を引き出します。◆１科目５０分　例：国語と算数を学習したい場合は　　　　５０分授業を週２回受講することになります。◆２冊のテキストを併用＜教科書準拠テキスト＞　学校の授業が理解できるように予復習が目的＜進級式テキスト＞　教科書内容にとらわれない先取り学習、弱点補強が目的◆単元終了時には確認テスト　習熟度を確認しながら先へ進みます。確認テストの結果、渡される成績表によって習熟度を確認することができます。必要に応じて、復習を行ってから先へ進むようにしています。【時間割】月曜日から金曜日まで、以下の３つの時間帯から選択できます。※１日で２コマとることも可能です。※コマによっては既に定員となっている場合がございますので、お問い合わせください。(１)１６：３０〜１７：２０(２)１７：３０〜１８：２０(３)１８：３０〜１９：２０【月額授業料】￥３，０００(税抜き)×講座数※お得なパックもご用意しております。お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 15:26:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グループ指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9879/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9879/</guid>
      <description>『教科書理解』→『定期テスト得点アップ』→『内申点アップ』めざせ！第一志望校！！やがてくる高校入試にあわせて主要５教科を徹底指導。学校の進度よりも少し先取り学習を進めますので、自信を持って学校の授業で発言することができるようにお手伝いします。積極的な授業態度は、内申点にも影響する重要なポイントです。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 13:52:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験WEB授業　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9990/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9990/</guid>
      <description>◆インターネットを通じて、映像授業を配信するサービスですので、１日何時間でもお好きな時間に受講していただくことができます。★さらに確実にレベルアップを図りたい方は…　＜テスト会員＞　当塾のカリキュラム、テキストを利用して学習を進めていただくこともできます。週末のテスト、月例のテストも活用することで、より着実な力をつけることができます。　つまり、　授業はご家庭で！テストのみ参加！　ということです。（別途教材費、テスト費用が必要）　テスト会員は月１回のカウンセリング、保護者会も行いながら、現状の解説や今後のアドバイスを行わせていただきます。　※テスト会員はWEB授業受講生のみが対象となります。◆授業の復習や予習に活用でき、何度でも視聴することが出来ます。◆塾からの受講は勿論、インターネットにつながる環境であれば　どこからでも受講出来ます（但し、ウィンドウズに限ります）視聴科目数問わず　	月額７，５６０円（税込み）		　　　　　　で受講可能！塾での受講は勿論のこと　　ご家庭で中学受験の授業を受講可能！◎映像授業を見ながら穴埋め式の問題プリント「carrot」に書きこんでいくことで、授業映像を見たままにはせず、内容理解ができているか、しっかり確認することができます。◎たったの月額７,５６０円（税込）で当該学年は勿論、復習や予習に前学年や次学年の科目も視聴することが出来ます。◎サンプル映像はコチラ　　　URL：http://carrot.ejuku.net/demo/　　　ログインID：demo99　　　パスワード：91512436</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 09:24:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検チャレンジ　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9991/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9991/</guid>
      <description>漢検学習を通じて、学年に関係なく漢字の学習を進めませんか？週１回５０分の授業で漢検専用教材を利用して講師が個別指導形式で漢字の指導を行います。希望される方は週２回以上の受講も可能です。【開講時間】　◆月〜金　１６：３０〜１７：２０　１７：３０〜１８：２０　１８：３０〜１９：２０　◆土曜日　１０：００〜１０：５０　１１：００〜１１：５０【受講費】３，２４０円（税込）/１か月　※別途教材費が必要となります。級・種類によって異なります。　　入会時にご相談させていただきます。　　参考例：漢検ノート＆ダイレクト　５４０円/１冊【設備費】６，４８０円（税込）/１年間【補助教材費】６，４８０円（税込）/半期【当講座を受講中の保護者さまの感想】　「漢字が苦手だったうちの子が今では漢字の練習が一番楽しい、って言っているんです（笑）」★★当塾では漢検CBT受検ができます★★漢検CBTとは？　コンピューターのペンタブレットを利用して受検します。　紙媒体の漢検と同じ合格証書が届きます。　異なるのは、　　・結果が約１０日後に届きます（紙媒体は約１か月後）　　・キーボード入力が必要（ローマ字入力）　　・７級以上で受検できます。　　・年に何百回でも受検可能（紙媒体は年３回）　検定日に合わせて漢検学習を行うのではなく、　　自身の学習進度に合わせて検定日を決められる！関心ある方はぜひお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:57:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本気の早朝学習会！　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9997/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9997/</guid>
      <description>当塾では地元中学の定期テスト期間に合わせて、なんとテスト当日の朝５時に塾を開校します。つまり、生徒たちは制服のまま塾に来て、最後の見直しや質問など対策学習を行い、塾の手作り朝食を食べてから学校へ行くのです。＜なぜ早朝なのか＞朝は人の活動を活発にします。副腎髄質から分泌されるアドレナリンと、副腎皮質から分泌されるコルチコイドという二つのホルモンが互いに作用し合い、精神と身体の両面の活動を盛んにするといわれているのです。もちろん、それらは、一日中分泌されているのですが、夜明けから次第に分泌を増し、通常は朝の7時ぐらいにピークを迎え、通常の３倍ほどとなります。それならば、生産性が高い時間帯に学習をすることがもっとも効果が高いということなのです。また、早起きによりセロトニン神経を鍛えることができます。セロトニン神経とは脳の中心である脳幹のさらに中央部分に核を持ち、あらゆる神経系に結合している神経回路です。セロトニンには、神経伝達物質であるドーパミン（喜び・快楽）やノルアドレナリン（恐れ・驚き）等の情報をコントロールして精神を安定させる作用があり、「脳内元気物質」とも言われます。セロトニン神経が活性化されると、精神的に安定し、活発な状態ができます。＜実際にできるのか＞保護者さまがたは大変なようです。しかし、頑張るわが子を応援したい、という一心から早朝から送りだしてくださいます。朝５時！？最初は眠そうな生徒たちも、３０分もすれば、すっかり目が覚めています。朝、頑張って学習に取り組み、学校や習い事で疲れた夜は早く寝る。これが心身に良くないはずはありません。当塾では中学校のテスト期間だけですが、この期間が終わっても、ご家庭でもそれを継続してくれれば幸いです。ちなみに、今年、当塾から東海中、滝中に合格した生徒も朝型でした。効率よく学習するには、「勉強のやり方」、「ノートの取り方」よりも、いつやるか！？ということかもしれません。ちなみに、今ではありません。朝でしょ！？それも、継続することが大切。時々頑張るウサギ型よりも、日々努力するカメ型の方が競争力は強いのです。当塾では頑張る皆さんをとことん応援いたします。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:25:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校生】WEB映像授業　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9998/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9998/</guid>
      <description>現在作成中</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:56:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小論文対策　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10000/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10000/</guid>
      <description>工事中</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 18:10:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算特訓講座　10:00開始12:00終了　土曜日</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10002/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10002/</guid>
      <description>昨今の中学受験生の共通課題・・・本来、点取り問題であるはずの「計算が弱い」ということです。中学受験入試では、計算は全問正解が当たり前、そのあとの各大問の（１）と（２）ができれば合格ライン、とも言われています。その計算ができないということは、その後の大問にも不安要素が残ります。本来、ご家庭にて各自で取り組むべき内容ですが、なかなか自宅ではできない、という方は、当塾の計算特訓講座で鍛えてみてはいかがでしょうか。毎週土曜日に開講し、中学受験部の共田が担当させていただきます。　&amp;#9745;　計算力の向上　計算日記、プリントを使用して計算特訓を行います。算数は解いた問題の数、できるようになった問題の数が合否を分けます。速く正確に解けるように訓練します。お申込み、ご不明な点がございましたら、吉村までお問い合わせください。＜計算特訓講座　概要＞【対　象】小４〜小６【開講日】以下よりいずれかを選択していただきます。　　土曜日　１０：００〜１０：５０　１１：００〜１１：５０【内　容】その週に習った内容、入試頻出単元の計算特訓演習【受講費】３，２４０円（税込）/１か月</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 10:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター国語対策　:開始:終了　応相談</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9999/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9999/</guid>
      <description>センター試験を受験する高校生の皆さん！こんなかたはいませんか？□　国語はどうやって勉強したらよいかわからない□　センター国語って・・・どうしたら点数をとれるの！？□　過去問をやっていても理解できないそんな方におすすめの講座です。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/16787.jpg&quot; alt=&quot;センター国語&quot; title=&quot;センター国語&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;経験豊富なベテラン講師がマンツーマンで指導させていただきます。弱点を洗い出し、補強する。あなたの「？」を「！」に変えてみせます。教材は持ち込み可能ですが、希望者にはこちらで用意することもできます。その際、実費教材費をご請求させていただきますがご了承ください。【開講日】応相談【時　間】１コマ８０分【受講費】４，８６０円　※定期受講の場合、割引あり【その他】無料体験はありません。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:32:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>津田学園小に通学している生徒専用コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10037/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10037/</guid>
      <description>工事中近日公開予定</description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 18:54:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１２月号　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10192/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10192/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/17878.jpg&quot; alt=&quot;幼児　ならいごと&quot; title=&quot;幼児　ならいごと&quot; width=&quot;540&quot; height=&quot;760&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 09:55:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大きく変わる大学入試の仕組み　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10102/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10102/</guid>
      <description>News!２０１６年１月２７日（水）の発表で、大学入試の複数回実施が見送られることが検討されるとのことです。※現在、協議が進行中のため、全てが決定しているわけではございません。　以下は２０１５年１０月現在で決定しているところまでを掲載いたします。【なぜ今　『改革』なのか】◆中央教育審議会が示した日本の現状　　　生産年齢人口の急減　　労働生産性の低迷　　グローバル化・多極化　などつまり、大人が予想しているよりも、はるかに速い世の中の流れこれまでと同じ教育を続けているだけでは、これからの時代に通用する力を子どもたちが育むことはできない！これらの現状を踏まえて、新たな時代を見据えた教育が待ったなしで始まっています。【大学入試改革　６つのポイント】◆ポイント１　　「高等学校基礎学力テスト」「大学入学希望者学力評価テスト」　これらの２つの「新テスト」が新設されます。◆ポイント２　一般入試、推薦、ＡＯ区分が廃止！　センター試験が廃止され、国立・私立とも個別選抜が変わります！◆ポイント３　「高等学校基礎学力テスト」は、高２・３の夏秋で複数回受検が可能となります。　現行の推薦・ＡＯに影響の可能性も。◆ポイント４　「大学入学希望者学力評価テスト」は、高３での複数回受検が可能。　将来的にＣＢＴ−ＩＲＴをめざす。　※コンピューターのキーボードを使うのでブラインドタッチができない生徒はかなり不利？◆ポイント５　「大学入学希望者学力評価テスト」は、教科の枠組みが変わる！　「教科型＋合教科型＋総合型」へ。　※英語で理科の問題が出題されるなど総合学力が試される。◆ポイント６　２つの新テストに対して、遅くとも３年後からカリキュラム・指導内容の対応が求められる。【大学入試改革スタートは２０１９年度から！】　２０１９年度に高２対象の第１回「高等学校基礎学力テスト」が行われます。　つまり、２０１５年度において中学１年生の方が対象となります。　同時に、２０１５年度の中２生をもってセンター試験が廃止となります。　※中２は浪人することができるのかどうか、救済措置は未定。【高等学校基礎学力テストについて】基礎学力の確認を目的として実施されるテスト・対象教科・科目は、２０１９年度〜２０２２年度の試行期間中、「国語総合」「数学」「コミュニケーション英語」の３科が上限。２０２３年度以降は社会・理科も含めて必履修科目へ。・出題内容は、従来型テストと同様「知識・技能」重視型。一部に記述も取り入れる。・年間２回程度実施され、高２〜高３で複数回受検可能。・結果は１０段階以上評価で表示され、調査書に記入。・試行期間は、選抜の資料として使用しないのが原則。現行の推薦・ＡＯ入試に影響が出るかは不透明。・進学時や就職時に基礎学力の証明や把握の方法の一つとして利用できる。【大学入学希望者学力評価テスト】実質的に大学受験の資格試験となる・評価の中心は「思考力・判断力・表現力」・「教科型」「合教科・科目型」「総合型」を組み合わせて出題。　科目数は簡素化される。・選抜性の高い大学のため、高難度の問題が選択問題として出題される。・試行期間は、短文記述式の問題が導入される。・英語は民間の資格・検定試験を活用。　「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能で評価する。　求められる４技能は英検準１級レベル。　ただし、大学によって検定試験の対象が異なるので、事前調査が必要。・高３で受検。年複数回実施され、複数回受検可能。・結果は段階別表示によって示され、大学の個別選抜への資格試験的利用も促進。【『個別試験』について】受験生は２つの新テストと「個別試験」を受験します。・大学の個別選抜は、大学が求める学生像を明らかにしたうえで、「入学者に求める能力」を評価するものになる。・具体的には次のようなものが挙げられている。　小論文、面接、集団討論、プレゼンテーション、調査書、活動報告書、大学入学希望理由書や学修計画書、資格・検定試験などの成績、各種大会などでの活動や顕彰の記録、その他受検者のこれまでの努力を証明する資料などを活用。・上記の改革により、現在の「一般入試、推薦入試、ＡＯ入試」の区分は撤廃。【英語外部検定試験について】従来は英検が重視されていたが、英検は３技能を確かめるためのもので（来年から改定予定）、これからは４技能を測るその他の検定も重視される。各検定スコア・級の評価はＣＥＦＲ（セファール）という統一の「ものさし」でレベルを測る。◆対応検定試験　ＩＥＬＴＳ、ＴＥＡＰ、ＴＯＥＦＬ　ＩＢＴ、英検（準１級以上）　※英検狙いは至難の業？ＴＥＡＰ（ティープ）がねらい目と言われている。　※詳細は別バナー「英語４技能」を参照待ったなしの改革。大学入試の改革に伴い、高校入試、小中学校の授業内容も変わります。どれだけ準備できていますか？笑いごとでは済まされません。既に多くの方が幼少期から英語や思考力の訓練を始めています。　</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 22:21:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天声こども語　:開始:終了　月・火・水・木・金</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9876/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9876/</guid>
      <description>書写を通じて意見文を書く→論理的記述力アップ朝日小学生新聞に連載されているこども版天声人語「天声こども語」を専用教材に書き写し意見文を書かせます。辞書の引き方や文法を解説したページを読み書き写すことで、ニュースへの興味はもちろん言葉の知識や読み解きの力を育てます。※この講座受講には朝日小学生新聞の購読が必要となります。まだ購読されていない方は、当塾を通して購読を申し込むこともできます。▼この講座では専用の学習ノートを使用します。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15603.jpg&quot; alt=&quot;天声こども語&quot; title=&quot;天声こども語&quot; width=&quot;150&quot;/&gt;▼朝日小学生新聞とのタイアップ講座です。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/16794.jpg&quot; alt=&quot;天声こども語ロゴ&quot; title=&quot;天声こども語ロゴ&quot; width=&quot;540&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15604.gif&quot; alt=&quot;天声こども語&quot; title=&quot;天声こども語&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 16:09:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速脳速読講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9882/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9882/</guid>
      <description>まずは以下の動画をご覧ください。&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oIRfX9t-UcM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/DIsY7U20ARE&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/SYoZBh3O_3A&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cYqbrnYRkTA&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/bjK22rKtThQ&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/J30IWS8df6Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;『速く正確に読む力を育成』当講座は「あさいち」「とくだね」などテレビで特集されました。速読とは、「ななめ読み」や「飛ばし読」ではなく普段と同じ感覚のまま、読む速度を加速すること」をいいます。誰にでも備わっている脳の力を活用するので誰でも速く読めるようになります。読むだけでなく処理能力の向上にも役立ちます。速読について、もっと詳しく知りたい方はコチラをクリック！本や文章を読むことがお子さんの脳にどんな効果を与えるのか【読書・文章を読むことが脳に与える影響とは？】なんとなく読み聞かせや読書はめんどくさいな・・・と思う方も多くいらっしゃるかと思います。しかし、読書は総合的かつ抽象的な刺激といわれています。視覚・聴覚・嗅覚・味覚・触覚の五感の記憶を言葉を通して、触れます。新しい世界を知る、整理をするという行為は脳にとてもよい働きといえます。読書を通じて、想像力を育む、遠い世界に思いを馳せるという行為は、抽象的な思考力を高めるのには非常によいことといえます。また、読書を通じて何かに感動したり、興味をもったりして、その後読書体験を重ねて、その感動や興味がさらに深まることを繰り返すと、読書に関係する脳の回路が強化されます。その結果、論理的思考力やコミュニケーション能力が高い・・・俗に言う、「地頭の強い子」が育ちます。【読書・文章を読むことの５つの効果】1つ目は、前述にも記載した語彙力・表現力の強化になります。追記すると、漢字や言葉の意味がわからなくても、物語などは前後の文脈を類推して読み進めることができますので、文章を読む上で大切な全体を把握する力を身につけることにもつながっていきます。また文章を書く上で、助詞の使い方は高度な理解が必要となりますが、読書を通じて、文章の構造も自然と理解しているので、教えなくても文章を書くことができます。2つ目は、集中力です。本を読むことを習慣化すると、集中力の持続時間が長くなります。静かな環境はもちろん、雑音がある環境で集中ができれば、どこでも集中できるわけですから、学習をする上では大きな力になるのではないかと思います。３つ目は、想像力・感受性の豊かさです。読書を通してさまざまな経験を疑似体験することができます。絵がついている漫画以上に、背景や場面、登場人物の様子など自分自身の想像力を必要以上に使うこととなります。繰り返していくことで、お子さんの想像力を養うとともに、感受性を育むことにもつながります。４つ目はストレスの軽減です。物事を忘れるくらい読書に、たった６分間行っただけで、ストレスの３分の２を軽減することができたという研究結果が出ています。読書の適度な集中力が脳をリラックスさせ、緊張をほぐし軽減につながったのだと思われます。最後は、人の気持ちがわかるようになります。読書をすると様々な登場人物の心理を読むことになります。それが、自然と人の気持ち・共感する能力が高まります。引用元：mamanoko.jp 【読書・文章を読むことが認知スキル・非認知スキルを高める】最近のキーワードで認知スキル・非認知スキルという言葉を耳にします。認知スキルは、記憶力やIQなど数値的に示せるスキルを指しますが、１０歳までがピークといわれています。一方非認知スキルは、「思いやり」や「協調性」「やり抜く力」など人間が生きていくために必要な能力全般を指します。読書や文章に触れ、味わうことは言語スキル等含めて認知スキルを高めるだけでなく、想像力や感受性など数値では表すことのできない非認知スキルを高めることとなります。また非認知スキルは意識すれば伸ばしていくことが可能という研究結果も出ていますのでご自身の趣味として、お子さんの将来の形成の一助として、読書・文章を読むことをおすすめします。【速読はお子さんの読書習慣・学習の一助として最適なスキルです】速読は、理解もせず、速く読むのではなく、速く正確に読み解く力を鍛えるトレーニングであり、読書感の育成も行うことができます。文章を速く読めるようになると、今までよりも本を多く読めるだけでなく、頭の回転つまり処理能力も高まりますので、学習効率を高めるなど効果を期待することができます。また脳全体に刺激を与えますので、脳をより活性化することが望まれます。【対象】小１〜６年生【授業時間】任意　３０分×月４回◇本を読むのが好きになる◇読解力強化◇集中力アップ◇動体視力アップ◇単独受講：６，０００円　(税抜き)◇中高個別・一斉・中学受験部と併用：５，０００円　(税抜き)&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15625.gif&quot; alt=&quot;速脳速読&quot; title=&quot;速脳速読&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 08:09:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の学習を強くしたい小学生向け　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10581/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10581/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;＜＜学習錬成講座＞＞&lt;/span&gt;学校で習っている科目を復習します。苦手な単元をそのままにせずに、冬休みのうちに理解させてから３学期を迎えていただきます。（１）復習講座　専用教材を用いて、２学期までの復習を行います。教科書よりも少々難度の高い問題も扱い、理解度の向上を目指します。　５０分×４回（１科目）＜塾生＞４，３２０円（教材費・税込）＜講習生＞５，４００円（教材費・税込）　５０分×８回（２科目）＜塾生＞８，６４０円（教材費・税込）＜講習生＞９，７２０円（教材費・税込）　（２）オーダーメイド講座　ご要望に応じて授業の内容を変更いたしますので、遠慮なくご相談ください。　ご相談の上、授業数決定、テキスト選定を行い、受講費を提示させていただきます。　＜例＞　　　検定の学習を徹底的にお願いしたい。　　　現在、小３だが中学受験の準備をさせたい。　　　教育用の立体パズルを利用して図形センスを磨きたい。　など&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;＜＜体験授業のご案内＞＞&lt;/span&gt;　せっかくの冬休み。　時間があるなら、さまざまなコースを体験してみませんか？　　＜無料＞　英語　〜小学校にて英語が「教科」として評価されるように〜　　　今話題のLeptonを使った授業を体験していただきます。　　　まったくの未経験者でも既に他塾に通っている生徒でもＯＫです。　　楽しみながら英語の４技能「読む・書く・聞く・話す」を鍛えていきます。　　所要時間　約２０分　　＜無料＞　速読　〜読解力・記憶力・集中力アップ！速く正確に読む力を育成する〜　　テレビ番組でも取り上げられることが多い速読講座が当塾で受講できます。　　ゲーム感覚で読解能力を育成していくので、小１からお気軽に始められます。マンガやゲームばかりの生徒も数か月後には文字ばかりの本を読みたがるようになっています。　　所要時間　約４０分（保護者同伴）　　＜有料＞　プログラミング講座　〜プログラム技術を通して論理的思考力を鍛える〜　　スクラッチを利用したプログラミング講座です。　体験版は９０分を使ってシューティングゲームをつくります。　自分でつくったキャラクターが、自分の思うように動くようにするにはどのようにしたらよいか。　　成功することを目指しながら、失敗から学びを得る講座です。　所要時間　約９０分　体験受講費　＜冬だけ＞　４，８６０円（税込）　　※継続入会する場合は初回授業料から差し引き＝実質無料</description>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 09:01:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月号　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10193/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10193/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/18132.jpg&quot; alt=&quot;こども通信　２月号&quot; title=&quot;こども通信　２月号&quot; width=&quot;540&quot; height=&quot;760&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 05:32:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書・読解講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10689/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10689/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;font-size: 18pt;&quot;&gt;本の読み方を身につけさせて読書好きに！&lt;/span&gt;こんな方にお薦めです。&amp;#9745;　読書は好きだけど、絵がたくさんある本しか読まない。&amp;#9745;　本を読んだ後、感想を求めても「楽しかった。」としか言わない。&amp;#9745;　活字を頭の中でイメージ化できない。上記のようなお子様では、読解力が身につくはずがありません。幼年期に良い本（文章）をたくさん読むことで国語力はもちろん、豊かな人間性を養います。 毎月指定された課題図書の文章を読み進め、多面的な楽しい作業を展開します。 例えば、先生が課題図書を読むのを聞いたり、生徒が代わる代わる音読したりして、 聞くことや読むことを重視しています。また、読み聞かせや音読を繰り返す中で、 文章中の語句の意味を聞いたり、表現させたりします。子ども達の読書量が増え、 語彙が豊富になり読書の習慣が身につきます。そして、課題シートにそって、自分の意見・感想を言ったり、 友達の意見・感想を聞いたりします。４回で１区切りの授業形式で、４回目は提出するための課題作文を書きます。 課題図書の内容にそってはいますが、自分の考えを書かなくてはなりません。　&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;小３クラス&lt;/span&gt;では「読書」と「読解」の２つの国語指導を行います。「読書」の授業は、 いろいろなジャンルの本を毎月１冊読み進め、語彙や表現などを確認しながら、 最後は課題作文で記述力を鍛えます。 また、「読解」の授業は、発展的な一般文章題のテキストを使用して、 文学的文章や説明的文章の読み解く違いや読み取りのコツ、言語事項の学習も指導します。【受講費】６，４８０円（税込・教材費込）/月額【定　員】各学年３名まで【担当講師】吉村（塾長/中学受験部　国語担当）</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 06:25:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導(高校生)　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9880/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9880/</guid>
      <description>＜学校の定期テスト対策・学校授業の予復習はお任せください＞大手予備校では指導できない教科書内容や、学校の先生の手作りプリントなど学校の成績を上げるのが得意です！また、個別指導形式ですので、わからないところも気軽に質問することができます。正直な話！中学生以下に「自由に質問できます」と言っても、ほとんどの方はしません。ところが高校生になると、目的意識もはっきりしてくるので、わからないところを質問し、できるようにしようとする傾向が強くなるのです。高校生にとって大切なのは学習環境です。◆個別形式学習指導◆無料自習室完備◆コーチング理論にもとづくメンタルフォロー＜開講日＞月曜日〜金曜日のA　１７：１０〜１８：１０　　B　１８：２０〜１９：２０C　１９：３０〜２０：３０　　 D　２０：４０〜２１：４０から選択でき、１日２コマ以上を受講することもできます。＜受講費＞　※税抜き週１コマ（月　４コマ） ：月額￥　８,０００週２コマ（月　８コマ） ：月額￥１６,０００週３コマ（月１２コマ） ：月額￥２３,０００週４コマ（月１６コマ） : 月額￥３０,０００＜教　材＞◆学校の教科書、問題集の持ち込みＯＫ◆当塾でテキストを準備させていただくこともできます。＜自習室＞当塾には自習室がございますので授業日以外も当塾の自習室を利用することができます。＜無料体験＞まずは無料体験からどうぞ。・週１回（１科目）から受講いただけます。また、１日に２回分をまとめて受講することもできます。・前日までに 欠席連絡いただければ、授業の振替が可能です。・当日の欠席は、原則振替対応ができませんのでご了承ください。[その他]・夏休み、冬休み、春休みには個別講習会があります。・高校個別は、生徒が学校で使用している問題集やプリントを演習し、必要な解説を行います。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 11:23:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名大附チャレンジ　:開始:終了　月曜日・土曜日</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9868/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9868/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15581.jpg&quot; alt=&quot;名大附チャレンジ&quot; title=&quot;名大附チャレンジ&quot; width=&quot;540&quot;/&gt;&lt;b&gt;『受験エリート育成を目指すのではなく、自分の意見を論理的に伝えられる“人間”をつくつる』名古屋大学教育学部附属中学校が目指す教育、それは、知識の詰め込みによる受験エリート育成ではなく、それらの知識を活用し、自分の意見を論理的に伝える、「人間」としての生き方を追究するところにあります。そのためには基本的な学力と論理的思考力、記述力が必要となります。私たちは、この講座を通して、それらの力を育成してまいります。このコースにおいて、名大附合格は目標であり、目的は論理的思考力の育成による人間的成長にあります。くれぐれも申し上げますが、高倍率ゆえ、全員が合格するわけではございません。「絶対に名大附合格！」ではなく、お子様の成長を真に願う方にお薦めしたいコースです。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 13:08:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9866/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9866/</guid>
      <description>説明会　＋　授業見学　→　入会テスト(国・算)　※無料■対象学年：小学１年生(９月)〜小学６年生&lt;a href=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/27850.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;u&gt;中学受験部　時間割　２０１９&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15186.jpg&quot; alt=&quot;マンガ&quot; title=&quot;マンガ&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:42:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導(中学生)　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9884/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9884/</guid>
      <description>こんな生徒さんにお薦め&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;&amp;#9745;　自分の都合に合わせてスケジュール設定&amp;#9745;　一斉授業＋苦手単元を個別指導&amp;#9745;　私立中学・高校に通う生徒さん&lt;/span&gt;[当塾の個別指導]全国の定期テストを分析して編集されたテキスト『フォレスタ』と『フォレスタステップ』を使用して、教科書の予復習・定期テスト対策を行います。当塾の個別指導は１コマ＝６０分。これは、１科目を週に２〜３回受講しやすいように設定しているものです。よって、１科目６０分を週に２コマ以上受講されている生徒さんは成績が伸びていますが、１科目６０分を週１コマのみ受講されている方は、たとえ受講費を安価におさえられたとしても成績が伸びにくい状況です。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/22569.jpg&quot; alt=&quot;フォレスタ　教材&quot; title=&quot;フォレスタ　教材&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;多くの個別指導塾は、学校の復習が中心ですが、当塾では、あらかじめ学校の先取り学習を目指し、学校の授業が復習の場になり、自信を持って授業に参加できるようにお手伝いします。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/22570.jpg&quot; alt=&quot;個別指導　授業風景&quot; title=&quot;個別指導　授業風景&quot; width=&quot;540/&gt;[学校進度チェック]　“フォレスタ学習システム”&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15621.gif&quot; alt=&quot;フォレスタ&quot; title=&quot;フォレスタ&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;※指導回数・時間帯はカウンセリング時に相談の上、決定いたします。※本校のオリジナルシステムと教材、進学資料できっと満足いただけるはずです。※校外模試（愛知全県模試）で県内順位、苦手箇所を確認しながら弱点補強。【指導時間割】　　A　１７：１０〜１８：１０　　　B　１８：２０〜１９：２０　C　１９：３０〜２０：３０　D　２０：４０〜２１：４０※週１日から受講いただけます。また、１日に２回分をまとめて受講することもできます。※前日までに 欠席連絡いただければ、授業の振替が可能です。　当日の欠席は、原則振替対応ができませんのでご了承ください。その他※夏休み、冬休み、春休みには個別講習会があります。また、本科の講習会に参加することができます。その際の受講費は本科塾生と同額となります。【モデルケース】英・数の成績を上げたい　⇒　各科目週２回以上の受講をお薦め。　英語２コマ・数学２コマ　月額授業料：￥２２，０００（税抜き）&lt;span style=&quot;font-size: 15pt;&quot;&gt;◆＜人数限定＞マンツーマン完全個別指導◆&lt;/span&gt;生徒１名に講師１名。プレミアムな環境で、贅沢に学習できる。１対１だから完全に自分のペースで学習できる。だから、結果に直結する。【指導教科】　英語・数学（算数）・国語・理科・社会　原則、中学生は１回の指導で１科目指導となります。小学生は１回の指導で２科目指導も可能です。　　指導内容は以下より選択することができます。　・問題集や学校の教科書を利用して学校授業の予復習　・定期テスト対策　・入試対策（愛知県公立高校・各私立高校対応）　・検定対策（英検・数検・漢検）　・学校の宿題【時　間】１回８０分間の指導となります。【授業料】　週１回受講の場合　月額１７，８２０円（税込）　週２回受講の場合　月額３５，６４０円（税込）※週３回以上の受講や、１日で２回受講もできますので、ご相談ください。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:51:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉村塾長の英語講座　:開始:終了　日曜日</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10003/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10003/</guid>
      <description>どんな生徒も英語を得意にしてみせます！以下のような生徒さんを対象として開講します。□　英語が全くわからない□　英語をさらに得意にしたい□　学校の定期テスト対策として□　不登校中の生徒日曜日を利用して塾長自らが英語のマンツーマン指導を行います。生徒さんのレベルに合わせて、授業を組み立てて英語の成績を上げます。【ライトコース】時　間：日曜日の３時間（相談の上決定）　授業料：３３，０００円（税込）　・疑問文・否定文のつくり方　・自制の見分け方　・和訳、英作文　・その他、単元学習　　　　　　　　　　　など主に中１範囲【プレミアコース】時　間：日曜日の５時間（相談の上決定）授業料：４４，０００円（税込）　・中１、中２の範囲の総復習　・長文読解訓練　【その他】・教材の持ち込みＯＫ・上記以外に教材費などの費用はかかりません・体験授業はありません・リスニング演習もＯＫ【受講までのながれ】（１）問い合わせ　　　カウンセリングの日時を決定します。（２）お申込み・カウンセリング　　　現在の状況を伺いながらカリキュラムを作成します。（３）授業全身全霊をもって授業に取り組みますので１日限定１名様とさせていただきます。英語が苦手な生徒を大歓迎いたします。　　</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:08:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将棋CLUB　10:00開始12:00終了　隔週土曜日</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9885/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9885/</guid>
      <description>真に「賢い子」を育てる単なる趣味の講座ではございません。目的は(１)２手、３手先を読む論理的思考力　(２)礼儀・忍耐を身につける　(３)集中力を養うこと。日本将棋連盟から専門講師を招き、駒の動かし方が分からない未経験者の方でも丁寧に教えますのでご安心下さい。◆授業の流れ◆【前半　戦術解説】　大判を使って戦術・戦法の解説。幼児の方にもわかるように易しく丁寧に指導します。【後半　実戦】　友達同士で対戦します。講師がアドバイスすることもあります。【曜　日】隔週土曜日【対　象】小学１〜６年【受講費】３，３００円（税込・月額）◇論理的思考力アップ◇集中力アップ&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/15630.gif&quot; alt=&quot;将棋CLUB&quot; title=&quot;将棋CLUB&quot; width=&quot;540&quot; &gt;中日新聞で当講座が特集されました&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15183.jpg&quot; alt=&quot;将棋CLUB&quot; title=&quot;将棋CLUB&quot; width=&quot;522&quot; height=&quot;384&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 15:23:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lepton〜４技能が学習できる〜　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9881/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9881/</guid>
      <description>★現在、東海テレビ系列で放送中のTVCM&lt;iframe width=&quot;400&quot; height=&quot;250&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fSfp3SyllsU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/19173.jpg&quot; alt=&quot;Lepton〜４技能が学習できる〜&quot; title=&quot;Lepton〜４技能が学習できる〜&quot; width=&quot;393&quot; height=&quot;210&quot;/&gt;国内外に多くの教場を持つ英語システムLepton（レプトン）。NHK「あさイチ」など多くのテレビ番組でも紹介され、注目を集めています。&amp;#9742;052-304-0581（担当：吉村）２．無料体験　当塾の講師の雰囲気をつかんでください。　（持ち物）筆記用具、スリッパ（上履き）　※保護者様は見学することもできます。３．授業後　　当塾の説明をさせていただきます。　その際、入会申込書もお渡しさせていただきますので、当日、または後日にご提出ください。　まずは無料体験のお申込みをお待ちしていますネ！！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 12:30:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将棋ＣＬＵＢ通信　10:00開始12:00終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10004/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10004/</guid>
      <description>講師は元公立小学校の校長、現&amp;#12854;日本将棋連盟認定講師の原科先生が務めています。＜将棋を学ぶメリット＞・２手３手先読みすることにより論理的思考力がつく・長考習慣が身につく・礼儀作法が身につくなどがあります。もちろん、純粋に将棋に強くなりたいという方も大歓迎！毎回、同じ対戦相手だと手順がワンパターン化してしまい、上達しにくくなってしまいます。２時間授業の前半は大盤を利用して戦術指南、後半は実戦形式で対人対局を行います。将棋を通じて「考える力」を強化していきましょう！＜２０２３年＞７月の将棋ＣＬＵＢ開講日・・・７月１日（土）・１５日（土）８月の将棋ＣＬＵＢ開講日・・・８月５日（土）・１９日（土）無料体験もできます。体験授業のお申込みはお早目にお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:17:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>書道教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10123/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10123/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;font-size: 20pt;&quot;&gt;書道教室&lt;/span&gt;　EDIX春田校では毛筆を使った書道教室を開講しています。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;講師は書泉支局長の杉井先生&lt;/span&gt;が担当させていただきます。「かきかた教室」の次のステップとして、「書道教室」を受講してみませんか？毎月、清書を提出していただき、春と秋には昇級試験を開催いたしますので、上位を目指して頑張ってください！取得可能級位：１０級〜１級、初段〜特段、準推薦〜特待生【講座概要】開講曜日：毎週火曜日開講時間：１６：００〜１７：００　　　　　１７：００〜１８：００授業料：４，８４０円（税込）書道半紙（１０００枚）代：２，６００円（税込）◆無料体験　受付中◆実際の授業に入っていただいて無料体験を受講いただけます。無料体験希望者は、公式LINEかメール、お電話にてお申込みをして、当日は書道の道具一式をお持ちの上、ご参加ください。書道の道具を持っていない方は貸出を行いますが、数に制限がございますので、体験申込書にその旨をお書き添えください。 &amp;#9742;052-304-0581(担当：吉村）</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:20:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9883/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9883/</guid>
      <description>論理的思考力、ＳＴＥＭ基礎を身につける&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15187.jpg&quot; alt=&quot;プログラミング&quot; title=&quot;プログラミング&quot; width=&quot;540&quot;/&gt;椙山女学園大学、近畿大学でも導入済み。ワールドビジネスサテライト（テレビ東京系）で紹介されました。マサチューセッツ工科大、メディアラボが開発した「スクラッチ」を使ってプログラムの基礎を学びます。２０回の講座の最後の課題は、自分でシューティングゲームを作ることです。論理的思考力・問題解決能力を身につけます。◆STEMとは？　S　Science  T  Technology  E  Engineering  M  Mathmaticsオバマ大統領（米）は、「このままではアメリカの情報処理技術者が不足してしまう。」と情報処理技術の奨励会見を行いました。youtubeで閲覧可能です。ビルゲイツ氏（MS）、マークザッカ−バーグ氏（FB）らもこれに賛同しています。＜開講曜日・時間＞土曜日　9:00〜　10:00〜　11:00〜（各月３回）＜初級編＞ＰＣ上でのプログラミング基礎を学ぶ（全２１回）受講費：６,６００円（税込）教材費：２,２００円（税込・２１回分）　＜中級編＞LEGOを使ってロボット製作（全２１回）センサーロボットをプログラムで動かします。受講費：９,９００円（税込）教材費：２,２００円（税込）&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15627.gif&quot; alt=&quot;プログラミング&quot; title=&quot;プログラミング&quot; width=&quot;540&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15628.gif&quot; alt=&quot;キャラクター&quot; title=&quot;キャラクター&quot; width=&quot;240&quot;/&gt;▲スクラッチキャットと一緒にプログラミングを学びましょう。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/16783.jpg&quot; alt=&quot;プログラミング　センサー&quot; title=&quot;プログラミング　センサー&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;▲中級編になると、センサーなどをつかってロボットやゲームをつくります。この生徒さんは傾きセンサーをコントローラーに変えるプログラムをつくり、画面上のキャラクターを自在に動かしています。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:25:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試情報 R5.６.２７更新！　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10101/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10101/</guid>
      <description>愛知県私学協会より，令和６年度入学試験日程について公表がありました推薦入試，特色入試，一般入試ごとに出願期間，出願方法，選考期日，発表期日・方法が公表されています。なお，愛産大工業高校は令和６年４月より男女共学化に移行し，「名古屋たちばな高校」へ校名が変更となります。※今回公表された入学試験日程は速報であり，正式には10月に公表される生徒募集要項となります。詳細は発表元URLをご確認ください。【発表元URL】https://www.aichi-shigaku.gr.jp/file/R06nyuusi-nittei.pdf</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 15:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
