<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール 泉尾教室</title>
    <link>http://izuo.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール泉尾教室</copyright>
    <description>大阪府大阪市大正区泉尾の学習塾・進学塾・個別指導塾の『早稲田育英ゼミナール　泉尾教室』のホームページになります。</description>
    <item>
      <title>新学年／新学期生、募集中！</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-56242/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-56242/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナール　泉尾教室塾長の正木です。現在、新学年、新学期生を募集中です。勉強を楽しくするためには、先ず、主要３科目（英語、数学、国語）の中に得意科目を１科目つくることです。そのためには、新学年、新学期に向けて、早めのスタートを切りましょう。当塾では、授業曜日、時間、内容等、色々ご相談に応じております。先ずは一度、お問い合わせください。早稲田育英ゼミナール　泉尾教室　塾長正木　伸二</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 13:48:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学の問題文を数式に置き換える No.2</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-53391/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-53391/</guid>
      <description>今日も数学の問題文（文章）を数式に置き換える練習です。次の問題を考えてみましょう。【問　題】一郎くんと二郎くんの兄弟が、５００ｍｌのジュースを二人で分けます。一郎くんのグラスと二郎くんのグラスに、５００ｍｌのジュースを分けて残らず注いだ結果、二郎くんのグラスのジュースは、一郎くんのグラスのジュースより６０ｍｌ多くなりました。一郎くんのグラスと二郎くんのグラスには、それぞれ何ｍｌのジュースが入っていますか。これは中学１年から学ぶ「方程式」の問題です。一郎くんのグラスのジュースと二郎くんのグラスのジュースの量がわからないので、一郎くんのグラスのジュースを ｘ ｍｌ、二郎くんのグラスのジュースを ｙ ｍｌとします。x とか y の分からない数（これから求める数）を未知数といいます。未知数が　ｘ　と　ｙ　の２つなので、最低限２つの条件式（数式）があれば、未知数を求めることができます。それでは、問題文を数式に置き換えてみましょう。一郎くんと二郎くんが５００ｍｌのジュースを分けるのですから、ｘ ＋ ｙ ＝ ５００　・・・二郎くんのジュースが一郎くんのジュースより６０ｍｌ多いのですから、ｙ ＝ ｘ ＋６０　・・・の式との式があれば、x と y の値を求めることができます。【解法１】の式をの式に代入すると、ｘ ＋（ｘ ＋６０）＝ ５００２ｘ ＝ ５００−６０ｘ ＝ ２２０　・・・【解法２】の式の左辺−の式の左辺＝の式の右辺−の式の右辺であるから、（x ＋ y）− y ＝５００−（x ＋ ６０）x ＝５００− x −６０２ x ＝５００−６０x ＝ ２２０　・・・　の結果をの式に代入すると、ｙ ＝ ２２０＋６０ ＝ ２８０答えは、一郎くんのグラスのジュースは２２０ｍｌ、二郎くんのグラスのジュースは２８０ｍｌになります。大切なことは、次の２つです。１．	数学の問題文をしっかり理解して、その中から分かる条件を、どんどん数式で表現していくこと。２．	問題文を解くために、必要な条件式（数式）は何かを見極める訓練をすること。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 15:11:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英作文の基礎 No.4</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-52881/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-52881/</guid>
      <description>今日は、中学校１年で習う「基礎の基礎」のお話をしましょう。一つ目は、英語の文には、必ず主語と動詞を入れなければならないということです。ただし、例外はあります。命令文と日記文には、主語を入れません。二つ目は、日本語の単語と英語の単語は、「１対１」で対応していないということです。具体的なお話をしましょう。次のＡさんとＢさんの会話を英文に訳してください。【例　題】Ａさん　「この絵について、どう思いますか」Ｂさん　「すばらしいと思います」今日は解答例を先にお見せしましょう。【解答例】A  “What do you think of this picture?”B  “I think it’s wonderful.”日本語のＡさんとＢさんの会話には、「あなた」とか「わたし」の単語がありませんが、英語に訳すときは、しっかり「あなた」とか「わたし」をつけ加えなければ文にはなりません。日本語の会話をあえて厳密にすると次のようになります。Ａさん　「この絵について、あなたはどう思いますか」Ｂさん　「わたしは、それはすばらしいと思います」英語でも文によらない会話はあります。例えば、次のような会話は成り立ちます。A  “How about this picture?”B  “Wonderful.”英語の場合、主語のみを省略する、または、動詞のみを省略するということは、基本的にありません。省略するのであれば、主語と動詞の両方をセットで省略します。例外は、命令文の場合です。ですから、英語の文において、主語がなく、動詞のみ存在する場合は、「これは命令文だろう」と考えればよいでしょう。最初の会話に戻りますが、Ａさんの「この絵について、どう思いますか」の「どう」を見て、How を思い浮かべる人が多いと思いますが、「〜をどう思うか」に対応する英語は、What do you think of 〜　?です。日本語の単語だけで英語の単語を決めてはいけません。どうしても How が使いたければ、How do you feel about 〜 ?という表現があります。つまり、Ａさんの問いは、次の文にすることも可能です。How do feel about this picture?大切なことは、日本語から英語に訳すとき、また英語から日本語に訳すときは、単語だけで判断してはいけないということです。「〜をどう思うか」をセットで考えて、次のいずれかを選ばなければなりません。What do you think of 〜 ?What do you think about 〜 ?How do you feel about 〜 ?（注）think の後の前置詞は、of と about の両方可能です。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 16:37:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英作文の基礎 No.3</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-52659/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-52659/</guid>
      <description>今日は、次の英作文の例題に取り組んでみましょう。【例　題】　次の日本文を英文に訳しなさい。「あなたは、この高校に何人の生徒がいると思いますか」これは、昔ある高校の入試問題として出題された問題です。一見簡単な問題のように見えますが、中学生にとっては、少し難しいかもしれません。というのも、一つの文の中に「節」が二つ入っているからです。「節」というのは、文の中で、「主語＋動詞」が含まれる部分を言います。【例題】を少し単純にして、「この高校には何人の生徒がいますか」の文を考えてみましょう。この文であれば、あまり難しくありません。How many students are there in this high school?　・・・しかし、【例題】を英訳するためには、次の「あなたは思いますか」の節を追加しなければなりません。Do you think?　・・・の節をの文に追加するときに、気をつけなければならないことは、次の二つです。１．の節は、 疑問詞もしくは疑問詞句（この場合は、How many students）の後に入れる。２．の文は、通常文の語順にする（つまり、are there ではなく、there are）解答は、次のとおりになります。【解　答】　How many students do you think there are in this high school?英語も数学と同じく、日頃の積重ねが大事です。間違ったところは復習して、一つ一つ前進することが大事です。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 15:42:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の前置詞 No.2</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-52527/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-52527/</guid>
      <description>今日は、前置詞の基本的な特徴を二つだけお話します。前置詞は、普通、「動詞」と「名詞」の間に入る　in, at, for, by, from, to…等の単語を指します。つまり、文の中の位置は、「動詞」＋「前置詞」＋「名詞」の順になります。	一つ目の特長は、「前置詞」は、前に位置する「動詞」によって決まることが多いのですが、後ろに位置する「名詞」にも影響されることがあります。例えば、I arrived at the station at 10:00AM.私は、その駅に午前１０時に着いた。普通 arrive at 〜（場所）　で　「〜（場所）に着く」の意味ですが、場所を表す名詞によっては、arrive in 〜　になります。He lives in Japan.	彼は日本に住んでいます。He lives in Tokyo.	彼は東京に住んでいます。Japan, Tokyo 等は、普通　in と共に使われる名詞ですので、その場合は、I arrived in Japan yesterday.	私は、昨日、日本に着きました。I arrived in Tokyo yesterday.	私は、昨日、東京に着きました。となります。	もう一つの特長は、「動詞」＋「前置詞」＋「名詞」のグループは、とても強いつながりがあることです。例えば、He succeeded in the entrance examination.彼は、入学試験に合格した。Succeed in 〜　で、「〜に成功する」という意味ですが、この succeed が名詞に変化した場合でも、前置詞は in が続きます。例えば、Nobody expected his success in the entrance examination.彼の入学試験での合格は、誰も予想していなかった。動詞Succeed が　名詞successに変化していますが、前置詞 in は変わらないままです。ちなみに、succeed には、succeed to 〜で、「〜を継承する」という意味があります。例えば、His succession to the Presidency is uncertain.彼の大統領職の継承は不確かである。動詞succeed（継承する）の名詞形は、successionになります。名詞の後に、どの前置詞を使えばよいか分からないときには、動詞に戻って考えるとはっきり分かることがあります。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2012 09:23:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の前置詞 No.1</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-51980/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-51980/</guid>
      <description>今日は英語の「前置詞」について考えてみましょう。英語の「前置詞」とは、in, at, from, to… 等のことを言います。例えば、I live in Osaka.　　私は大阪に住んでいます。I get up at 7:00 AM.　　私は午前７時に起床します。I come from Tokyo.　　私は東京出身です。I go to church on Sunday.　　私は日曜日に教会に行きます。「前置詞」は、通常、「動詞」と「名詞」の間に位置し、「動詞」と「名詞」の関係を決定するものと考えられます。つまり、「前置詞」だけでは、それが何を意味するかはわかりません。ですから、「前置詞」を１語、１語取り上げて、その「前置詞」がどういう意味であるかを覚えることは、本来不可能なことです。「前置詞」は少なくとも、「動詞」と組み合わせて、または「名詞」と組み合わせて、そして、できれば文の中で覚えていくことが大切です。ちなみに、live in　〜（地名）　は、「〜（地名）に住む」という意味ですが、in は比較的大きな地名に使います。比較的小さな地名には at を使います。ですから、「私は大阪市大正区に住んでいます」は、次のようになります。I live at Taisho-ku in Osaka.「前置詞」に関係することで、一つ便利な表現をご紹介しましょう。次の日本語の会話を見て下さい。A氏　　「あなたは、紳士（である）とお見受けします」B氏　　「そんな感じかな」英語に訳すと、Mr. A: 	You look like a gentleman.Mr. B:	A kind of.最近よく、「そんな感じ」という表現を使いますが、英語ではa kind of （＝一種の）がそれに当たります。上の例ですと、本来I am a kind of gentleman. （私は一種の紳士です）の文から a kind of （一種の、そんな感じ）だけを取り出しています。日本語の「そんな感じ」と言うときに、英語では「a kind of」と言うと考えて、ほぼ間違いないです。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 16:08:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英作文の基礎 No.2</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-51579/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-51579/</guid>
      <description>今日も新しい英作文の例題に取り組んでみましょう。【例　題】　次の日本文を英文に訳しなさい。「私は、この映画を見ると常に感動します。」英作文の取り組み方として、いくつかの方法が考えられます。まず、初歩的な方法として、日本文の語順に従って訳してみます。【解答例１】	Whenever I see this film, I am moved.　　　　　　　または、When I see this film, I am always moved.英語の初歩の段階では、上の解答例で十分だと思います。しかし、欲を言えば、日本文の語順に従っているので、少し日本語的な英文であるという印象を受けます。また、主語の “I” が２回使われているので、少し無駄があるという印象も受けます。日本文を無駄なく英文に訳すためには、自分の頭の中には（この日本文に当てはまる）どのような英文例があるかを検索する必要があります。つまり、「日本文を英文に訳す」とは、「自分の頭の中の英文例を検索し、最も適切な英文例を引き出す作業」なのです。ですから、英作文にとって重要なことは、普段から英文を読んで自分の英文例ストックを増やしていくことです。それでは、私の解答例を二つほど紹介します。他にも良い解答例があればご意見をお待ちしております。【解答例２】	I can’t see this film without being moved.【解答例３】	When I see this film, it never fails to move me.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 12:06:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英作文の基礎 No.1</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-51519/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-51519/</guid>
      <description>今日は英作文について考えてみましょう。英作文は、通常、日本文を英文に訳すことをいいます。さらに発展して、自分の考えを直接英文で表現することもあります。通常の英作文において、英文を評価するポイントは、次の３点です。	日本文の内容が正確に理解できているか。	適切な英文を選んでいるか。	英文の単語、文法等に誤りがないか。さて、上の３点の精度を上げるためには、基本的に気をつけなければならないことがあります。つまり、英作文というと、「日本文の単語を一つ一つ正確に英文に訳さなければならない」と考えている人がいますが、それは必ずしも正しい方法ではないということです。日本文の単語を訳すという点にあまりにこだわり過ぎると正しい英文にはならないことが多いからです。大切なことは、「日本文の内容を自分が知っている最も適切な英文に置き換える」ことなのです。つまり、日本文を英文に訳すということは、「単語」対「単語」の変換というよりも、「文」対「文」の変換であると言えます。一つ例題を考えてみましょう。次の日本文を英文に訳してください。【例　題】　あなたは今日うれしそうな顔をしている。この日本文を英文に訳すときに、「顔」という単語にこだわると少し難しくなります。「顔」にこだわるとYour face is telling that you are happy today.（和 訳） あなたの顔は今日あなたがうれしいことを物語っている。「顔」という単語にこだわると、かなり不自然な英文になってしまいます。文学作品、詩などであれば出てきてもおかしくないかもしれませんが、普段は使わない英語です。「顔」という単語にこだわるのではなくて、「日本文の意味」にこだわる必要があるでしょう。「日本文の意味」は、「あなたは今日うれしそうだ」ということです。そうすれば、日本文の一字一句にこだわることなく、次のような自然な英文が浮かんでくるでしょう。【解答例】　You look happy today.（和 訳） あなたは今日うれしそうだ。英作文についての意識を改革していただくため、これからも時々、英作文の例題を紹介していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 13:25:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の be 動詞の活用</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-51439/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-51439/</guid>
      <description>今日は、中学１年で学習する「be 動詞の活用」についてお話しましょう。「be 動詞」とは、日本語の「僕は少年です」の「です」に当たる動詞を言います。日本語の場合、「僕は少年です」、「あなたは少年です」というように、主語が「僕」であろうと「あなた」であろうと「です」は変化しません。しかし、英語では、「です」に当たる「be 動詞」が主語が変化するのに応じて変化します。これを「動詞の活用」と言います。英語は他のヨーロッパの言語に比べて「動詞の活用」は非常に少ないので、それほど大変ではありません。しかし、数は少ないにしても、「動詞の活用」は、教科書に出てくる都度、しっかり覚えましょう。中学１年で最初に登場する「動詞の活用」が「be 動詞の活用」でしょう。【be 動詞の活用】	　　　　　　　　単数形（一人）　　　　　　複数形（二人以上）　　　　　　　　−−−−−−−　　　　　　−−−−−−−−−【一人称】　　　I am a boy.　　　     　　We are boys.　　　　（和訳）　　　ぼくは少年です。      　　ぼくたちは少年たちです。【一人称】　　　I am a girl.          　　We are girls.　（和訳）　　　私は少女です。　　　　　　私たちは少女たちです。【二人称】　　　You are a boy.        　　You are boys.　（和訳）  　　あなたは少年です。　　　　あなたたちは少年たちです。【二人称】　　　You are a girl.       　　You are girls.　（和訳）  　　あなたは少女です。　　　　あなたたちは少女たちです。【三人称】　　　He is a boy.          　　They are boys.　（和訳）  　　彼は少年です。　　　　　　彼らは少年たちです。【三人称】　　　She is a girl.        　　They are girls.　（和訳）  　　彼女は少女です。　　　　　彼女たちは少女たちです。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 15:09:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学の問題文を数式に置き換える</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-51424/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-51424/</guid>
      <description>これから授業において重要であったポイントを本コーナーにおいて紹介していきます。今回は、数学です。テーマは、「数学の問題文を数式に置き換える（数式に変換する）」です。数学の問題は文章で出題されることが多いですが、文章のままでは、問題を解くことができません。数式に置き換えるという作業が必要になります。まず、手始めに次の問題を考えてみましょう。【問　題】　「ａは負の数である」を数式で表しなさい。これは、中学１年で学ぶ「等式」「不等式」の問題です。さて、「負の数」の定義は何でしょうか。実数（虚数を含まない数）を、「正の数」「負の数」で分類すると、次の３つのグループに分かれます。「正の数」、「０」、「負の数」「正の数」の定義は、「０」より大きい数です。　数式で表すと、「正の数＞０」になります。「０」は、「正の数」でも「負の数」でもありません。「負の数」の定義は、「０」より小さい数です。　数式で表すと、「負の数＜０」になります。ですから、【問　題】の答えは、「ａ＜０」になります。これからも、「数学の問題文を数式に置き換える」良問、難問があればご紹介していきます。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 15:08:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長の著書出版について（ご案内）</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-35861/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-35861/</guid>
      <description>本コーナーにおいて１２回にわたって連載した「英文法よみもの」に加筆・修正したものを、下記のとおり単行本として出版することになりました。書　名　　１０日でわかる英文法著　者　　正木　伸二出版社　　文芸社定　価　　１２００円＋税発行日　　平成２３年１２月英文法の副読本として、ご活用ください。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 11:19:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長日誌 No.5 （国語について）</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-14413/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-14413/</guid>
      <description>今日は、国語（現代国語）の「学習の意義」と「学習の勘所」についてお話します。他人の言いたいことを正しく理解し、自分の言いたいことを正しく表現できることが国語力です。国語力を構成する要素は、理解力、表現力、語彙力の３つであると言えるでしょう。これら、理解力、表現力、語彙力が、あらゆる社会生活を営む上での基礎学力になります。理解力をつけるためには、教室でじっくり教科書を読む訓練をする必要があります。そのときに大切なことは、「書き手」が（一つの）文ごとに何が言いたいかを確かめること、そして（段落とか章とかの）まとまりごとに何が言いたいかを確かめること、さらには、文章全体で何が言いたいかを確かめることが大切です。（段落とか章とかの）文章のまとまりごとに自分で要約を作成することは、非常に効果があります。そして、（段落とか章とかの）文章のまとまりごとの要約を見直して、文章全体の論理構成を確認することが大切です。それとは別に、普段から、読書をすることをお勧めします。理解力を身につけるためには、よく言われることですが、多読と精読の両面から鍛える必要があるのです。表現力を身につけるためには、むやみやたらに文章を書くだけでは駄目です。独りよがりで、自分勝手な文章を書くようになる恐れがあるからです。文章を書く場合、普通「読み手」がいるわけで、言いたいことが「読み手」に正しく伝わる文章を書かねばなりません。これまであまり文章を書いたことがないという人は、まず良い文章を書く人の文章をまねることから始めてみてください。教科書の気に入った文章とか、好きな作家の文章とか、名言集とかの文章を自分で音読したり、ノートに書き写したりすることをお勧めします。その上で、定期的に「作文添削指導」を受けることをお勧めします。「作文添削指導」は、第三者が読んで分かりやすいかどうかを客観的に判断してもらうことができます。第三者は自分の文章を「このように評価してくれてる」と励みになったり、「このようにしか理解してくれていない」と反省したり、とてもためになります。また、英語も国語（日本語）も、それぞれ言葉の一つです。ですから、英語力と国語力は、基本的に同様のものです。英語が好きな人は、英文和訳の練習問題を解くときに、（問題では「下線部分を訳せ」となっていても）問題文全体を和訳するというような工夫をしてみるとよいでしょう。英語力と国語力の両者の強化につながります。国語は昔から試験を敬遠されやすい教科です。とは言っても、国語に苦手意識をもつ人に共通していることは、「日本語だから何もしなくてよいだろう！」と勉強らしい勉強をしていないことでしょう。英語、数学と同様に、自分で他者の文章の要約を作成するとか、自分で文章を書くとか、地道な努力が必要な教科なのです。Copyright 2010 早稲田育英ゼミナール泉尾教室</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:58:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長日誌 No.4 （読書感想文について）</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-14374/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-14374/</guid>
      <description>夏休みの宿題の定番といえば、読書感想文ですね。今日は、読書感想文について、少しお話したいと思います。読書感想文の意義は、第一に「読書をすること」、そして第二に「自分で文章を書くこと」にあると思います。ですから、夏休みの間は、本を一冊だけではなく、何冊か読んでみましょう。そうして、感動する本にめぐり会ってもらいたいものです。そうして、その感動を文章にしてみましょう。さて、読書感想文をどのように書けばよいかについてですが、最初は、あまり形式にこだわらずに、自分が「その本のどこに、どのように感動したかをストレートに表現すること」に最も力を入れましょう。「自分の感動、思いをストレートに表現すること」が他の人をも感動させるのです。特に、小学生や中学生の間は、自由奔放に書いてみることをお勧めします。そうは言っても、どう書いたらいいか全く見当もつかないという人は、試しに、次のような形式で一度書いてみてはいかかでしょうか。ただし、形式は大人になってからでも身につくものなので、「若い感動をストレートに表現すること」を常に心がけてください。キーポイントは、「若い感動をストレートに表現すること」です。１．最初に、その本の内容を簡単に紹介します。本の内容を簡単に紹介するだけでも、個性が表れます。読書感想文の場合、単純な要約をつくるよりも、自分自身にとって、その本はどういう意味をもつ本であるかという視点で紹介してみてはいかがでしょうか。２．次に、その本のどこに、どのように感動したか、自分の感動をストレートに表現します。最初は、自分の感動をストレートに表現すると言っても難しいでしょう。本の表現を真似たり、参考にしたりしながら、表現の練習をしてみてください。３．さらに、教育的観点から付け加えて言うと、その本によって、自分の考えにどのような変化があったか、あるいは、今後自分はどのようになりたいかを書いてみるとよいでしょう。Copyright 2010 早稲田育英ゼミナール泉尾教室</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:58:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長日誌 No.3 （数学について）</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-14117/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-14117/</guid>
      <description>いよいよ明日から８月ですね。今日は、数学の「学習の意義」と「学習の勘所」についてお話したいと思います。数学は、私も大変苦労した教科なので、苦い経験も多く、色々とお話したいことがあります。数学は、「自然科学の言語である」と言われています。大学の理科系に進む人であれば、必須の教科です。それでは、大学の文科系に進む人は、または、高校を卒業して社会人になる人は、数学を勉強しなくてもよいのでしょうか？大学の文科系に進む人でも、最近数学を使う学問が増えています。例えば、経済学とか社会学とか、その他のデータ分析を積極的に行う学問では、数学の知識が必要になります。社会人になったら、会社の中（というよりも、社会生活）は、様々な数字で溢れています。つまり、数学の素養があった方が理解しやすいものがたくさんあります。また、数学的思考法（言い換えれば、論理的思考法）というものは、物事を論理的に考え、論理的な文章を書くようになるという点で国語力の強化にもつながります。さらに、将来、社会人として様々な問題に出会ったときに、その解決策を考える上でも、大きな味方になってくれます。それでは、数学の力を身につけるには、どうすればよいでしょうか？数学は、実際に自分自身で問題を解くことによって身につくものです。（人が解いた）解答をただ見ているだけでは身につきません。当教室では、生徒さんが実際に様々な問題を解くことによって、本当の数学の力を身につけて頂きます。最初は、分からなくても仕方ありません。先生に相談しながら、一つ一つ問題を解いていきましょう。自分一人では分からなかった問題は、解答を見て「なんだ、そういうことか！」で終わってしまっては駄目です。必ず自分一人で、もう一度解いてみましょう。それでも分からなかったら、解答を見ながら、自分で答えをノートに書き写してみましょう。そうすると、数学にも、英語で言う文法みたいなもの（解法パターン）があることに気づくでしょう。しばらくすると、「教科書で教えている解法パターンは、思ったほど大した量ではないなあ！」と安心できるでしょう。さらに言えば、大学の入試問題で必要とされる解法パターンも大した量ではないことに気づくでしょう。よく「僕には数学の才能がない！」とか、「私は数学は苦手です！」とか、最初から数学を敬遠している人がいます。はっきり言って、高校までに学習することに、才能は全く関係ありません。つまり、高校までの数学は、ひらめき（数学的才能）で解くものではありません。記憶（記憶した解法パターン）で解くものです。一つずつ解法パターンを身につけていきましょう。Copyright 2010 早稲田育英ゼミナール泉尾教室</description>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 12:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長日誌 No.2 （英語について）</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-13926/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-13926/</guid>
      <description>夏休みが始まりましたね。皆さんは、もう計画を立てましたか？これから３回にわたり、英語、数学、国語の「学習の意義」そして「学習の勘所」について、私の考えをお話しますので、夏休みの学習の参考にしてください。第１回目の今回は、英語です。英語が苦手な人の中には、「学校生活をなんとか乗り切ったら、英語なんて綺麗さっぱり忘れてやろう！」と考えている人が少なくないでしょう。たしかに、これまでなら、そういう考えが通用したかもしれません。しかし、最近では、状況が変わってきていることにお気づきでしょうか？例えば、会社に入って、ある日突然、「君、これからは、海外関係の仕事をしてくれ！」と言われるようなことが現実に起きています。また、日本の会社に就職したはずなのに、「ある日突然、社長が外国人！」なんていうこともあります。そういう時に慌てないように、中学校・高校で英語の基礎力を身につけておく必要があります。それでは、英語の基礎力を身につけるには、どうすればよいでしょうか？端的に答えるとすれば、「中学校の教科書を完全にマスターしましょう！」という答えになります。しかしながら、学校の授業を受けるだけで本当に十分でしょうか？残念ながら、学校の先生は、いくら優秀な先生であったとしても、クラス全員の英語力を一人一人チェックし、向上させることはまず不可能でしょう。そこで、当教室では、英語を学ぶ楽しさを体験してもらいながら、教科書の英文を音声と文字の両方で身につけて頂きます。具体的には、生徒さんと講師が英語で会話するスタイルを多く採用し、楽しみながら英語の表現力を増やしていきます。また、ＣＤなどの副教材の使い方についても教室で指導し、自宅での自習を効果的なものにします。中学校の教科書を完全にマスターしている生徒さんであれば、そのまま高校３年生になって「大学受験の準備をしなさい！」と言われても、あまり慌てることではありません。それほどに、英語は中学校で学ぶ基礎がとても重要なのです。高校生で英語が苦手だという人は、春休みとか、夏休みの時間の余裕のある時に、中学校の教科書を勉強し直すのも効果的な方法です。なお、次の私の著書も参考にして頂ければ幸いです。書　名：　英語学習もシンプルが一番著　者：　正木伸二出版社：　文芸社価　格：　１，０５０円（税込）Copyright 2010 早稲田育英ゼミナール泉尾教室</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:59:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長日誌 No.1</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-13659/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-13659/</guid>
      <description>いよいよ梅雨が明けて本格的な夏の到来ですね。私は社会人になってから、もうかなりの年数が経ちますが、学生の皆さんには、夏休みをできるだけ有意義に使ってほしいですね。勉強に限らず、何か一つでも思い出に残る経験をしてほしいと思います。私の夏休みの経験は、年によって色々異なりますが、振り返ると、小学生時代は、読書に明け暮れたり、キャンプに行ったり、高校１年から２年のときは、毎日クラブ活動をしたり、高校３年生のときは毎日図書館で勉強して、苦手の数学を克服したことなどを思い出します。不思議に中学生のときの記憶はあまりないですね。どうぞよい夏休みを！</description>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 14:33:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の無料講習を受付中です！</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-13340/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-13340/</guid>
      <description>英語の無料講習を受付中です。英語は受験に必須の教科であるばかりではなく、今の子供さんたちが大人になる頃には、社会でますます必要とされているでしょう。英語の基礎力は、１０代のうちに身につけておかねばなりません。どうぞご活用下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 14:31:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました！</title>
      <link>http://izuo.waseiku.com/blog-12698/</link>
      <guid>http://izuo.waseiku.com/blog-12698/</guid>
      <description>泉尾教室専用のホームページを開設しました！講習会のお知らせ、特別企画等のお役に立つ情報を更新してまいります！ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 16:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
