<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>―きびしいが、楽しくてよく分かる。―　【東進ゼミナール 高校部美濃太田駅前校】</title>
    <link>http://oota-h.toshin-semi.info/</link>
    <copyright>東進ゼミナール高校部美濃太田駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>大学合格基礎力判定テスト実施のお知らせ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-42904/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-42904/</guid>
      <description>５月２０日(日)に大学合格基礎力判定テストを実施します。志望校合格の土台となる「基礎学力」をこのテストで是非診断してみましょう！●実施要項●【実施教科(試験時間)】国語（８０分）　英語（９０分）　数学Ａ（６０分）　数学Ｂ（６０分）【実施日】第１回　５月２０日（日）※後日受験は実施しません。【受験料】衛星受講をしていない方・2012年度通年衛星受講をお申込されていない方…3,885円（税込）※2012年度衛星通年講座をお申込の場合、すでに年間の模試費を頂いております。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 21:30:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW休校のお知らせ［全学年対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-42617/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-42617/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。いよいよ新学期がスタートしました！２年生だった子たちが３年生になり、受験生の顔つきになってきました。また、新１年生は新たな環境で期待と不安で胸いっぱいだと思いますが、ともに頑張っていきましょう♪さて、ＧＷ期間中のお知らせです。４/３０-５/２のＧＷ期間中は塾はお休みになります。衛星を受講している生徒は、この期間中は自宅でＶＯＤ受講をお願い致します。※ＶＯＤ受講の申請は、４月２９までにお願いします。また、５/３-５/６の開校時間は9：00-18：00を予定しております。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 15:38:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月東進模試のお知らせ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-41954/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-41954/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。４月東進模試のお知らせです。４月２２日(日)新３年生対象センター試験本番レベル模試４月２９日(日)新２年生対象センター試験高校生レベル模試を実施します。東進模試には４つの特徴があります！その東進模試は『絶対評価』です。志望校の目標得点に対する到達度で判定を行います。つまり、毎回の判定基準は同じになります。周りの状況に左右されることなく、志望校と現在の学力を比較します。定期的に実施される連続模試だから、毎回受験することで、学力の伸びや「合格までにあと何点必要か」 を常に正確に把握することができます。その東進模試は、実際の入試と同じレベル・形式・試験範囲で実施される『本番レベル』模試です。本番さながらの真剣勝負だから、緊張感が違います。集中して受験している間に、学力はぐんぐん伸びていきます。毎回『本番レベル』のため、学力の伸びを具体的な点数で把握する「学力のものさし」として活用できます。その学習の成果を分野別にわかりやすく表示した成績表を、１週間で返却する『スピード返却』です。模試を受けるだけで終わることなく、次の学習目標に向けた学習に、いち早く取り組むことができます。その模試受験後に別の日程で『合格指導解説授業』を実施しています。実際の受験結果データ分析に基づき、確固たる根拠のもとに核心をついた指導を行います。授業を行うのは、東進の有名実力講師陣です。だから、解けなかったあの問題も、手に取るようにわかります。東進模試のお問い合わせ、お申込みは東進ゼミナール美濃太田駅前校（0574-25-4601）までご連絡下さい。また、塾生の皆さんは、３月３１日(土)までに申込をお願いします。&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/calendar/embed?showNav=0&amp;amp;showDate=0&amp;amp;showPrint=0&amp;amp;showTabs=0&amp;amp;showCalendars=0&amp;amp;showTz=0&amp;amp;mode=AGENDA&amp;amp;height=300&amp;amp;wkst=1&amp;amp;bgcolor=%23FFFFFF&amp;amp;src=lck6vt2g1h0cli5cbbe7k9aors%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%23B1365F&amp;amp;ctz=Asia%2FTokyo&quot; style=&quot; border-width:0 &quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;300&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 19:59:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度授業がスタートします</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-41952/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-41952/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナールです。本日３月２６日(月)から新年度授業がスタートします。新２年生、新３年生の皆さん、教室授業・個別指導の曜日が変わりますので間違えないようにお願いします。≪教室授業≫３月２６日(月)新２年生可児数学３月２７日(火)新２年生加茂数学３月２８日(水)新３年生数学Ｃ３月２９日(木)新２年生可児加茂英語　　　　　　　新３年生ＡＢ≪個別指導≫英語：月・木・金数学：火・水・木・金・土≪今月の予定≫コチラから確認ください。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 19:37:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>送迎に関するご案内</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-40186/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-40186/</guid>
      <description>送迎に関するご案内日頃は東進ゼミナールの教科指導にご理解いただき、ありがとうございます。さて、お子様の送迎に関して、以下の通りご案内申し上げます。酒向歯科医院様のご厚意により、夜７時以降の送迎におきまして、酒向歯科医院駐車場をお借りしております。酒向歯科医院駐車場、およびいとかつビル駐車場をご利用ください。また、駐停車禁止の場所に駐車されないよう、ご注意ください。ただし、夜７時以前は酒向歯科医院様及びいとかつ様は営業中となりますので、駐車場のご利用はご遠慮ください。また、車内でお待ちになる間はエンジンを停止し、騒音など近隣の方への迷惑になる行為はおやめ下さい。ご理解とご協力の程、よろしくお願い致します。生徒の皆さんは駐輪場に自転車を停めて下さい。また、駐輪場の自転車には必ず鍵をかけるようお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 22:25:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岐阜県立看護大学はこんな大学！</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-40124/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-40124/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日はバレンタインデーですね。大切な人を想う、特別な一日です。さて、本日は岐阜県立看護大学について紹介します。大学のパンフレットには載ってないコアな情報です。あと10日に迫った国公立入試に向けてモチベーションをあげていきましょう！◆看護学部のみの大学で、１学年80人と数は少ないけれど、在学中に友達79人作れること間違いなし!!!授業内容にグループワークも多く、みんなと仲良くなれるきっかけにもなります！◆先生との関係がとても密で、困った時などいつでも力になってくれます。心強いですよ。◆看護師だけでなく、保健師や助産師、養護教諭の資格をとることができます。◆この就職難の時代、就職に悩むことはありません!◆学食は300〜400円とリーズナブルでおいしいです。日替わりランチもあって、野菜が多く健康にいいです。　◆校舎、敷地内ともにとてもきれいです。校舎もできてまだ10年くらいなので、とてもきれいですよ。敷地内には川があって、夏にはホタルが飛んでいます。バラが咲いている道もありますよ。　◆大学の近くにバローがあるので、一人暮らしの子だけでなく大学で遅くまで勉強していく子たちにはありがたい!!コンビニも近くにいくつかあるのでとても便利です。　◆大学の図書館には、看護の本など種類豊富で、勉強するのにとても役に立ちます。図書館に行けば授業でわからないことも解決できちゃいます。夜９時まで開館しているのも、とても便利です。◆交通の便もよく、新羽島駅から歩いて15分くらいの場所に大学があります。大学で自転車を借りることができるので、歩くのが嫌な人は自転車通学もできてとても便利ですよ。◆授業数は多く、朝から夕方まで授業が詰まっている日も多いですが、多くのことを学べて、力になりますよ!◆学祭はあまり大きくないですが、ステージもあり、チアダンスやバンド演奏もあります!看護大学だけあって、自分の健康状態を検査できちゃうコーナーもあります。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 21:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岐阜聖徳学園大学はこんな学校！！！</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-38800/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-38800/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。12月は一度も更新しなかったので、反省して、連日の更新です。センター試験が終わったばかりですが、私立大学の入試がすぐにスタートします。今日は、先輩が岐阜聖徳大学について紹介します。大学生の自分をイメージして、モチベーションをあげましょう！岐阜聖徳学園大学はこんな学校！！！POINT!校舎！◆校舎も敷地も新しくしてからまだ２年！！ピカピカの校舎で勉強できます。POINT!岐阜県内唯一！◆付属の幼稚園から高校、さらに自動車学校もあるため、自動車の免許を取るにも便利！休日には、様々なボランティア活動もしているため子どもたちが聖徳に集まってきて賑やかになります。POINT!仲良し！◆学校自体規模が小さいので誰とでも仲良くなれます。また、先生方とも仲良くなることができます。気軽に研究室にいけます。POINT!立地！◆近くにカラフルタウンがあるため、空き時間には映画を見たり、ショッピングができたりします。コンビニは大学内にあるのでとても便利です。POINT!勉強！◆教育学部では、空き時間は少ないですが、体育では鉄棒や跳び箱、家庭科や図工など小学校でやったことがもう一度勉強できて、とても楽しいです。POINT!資格！◆幼稚園教諭・小・中・高の教員免許・図書館司書の資格をとることができます。自分のとりたい免許だけをとることもできます。子どもが大好きな人にはたまらないです！先輩体験記をチェックしましょう！看護、農、福祉、留学…等さまざまな体験記を掲載中です！</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 17:31:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問に挑戦しましょう</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-38753/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-38753/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。センター試験が終わりましたね。受験生の皆さん、お疲れさまでした。そして、これからがまた新たな勝負です。自己採点の結果を踏まえて国公立の受験校を決め、私立の一般入試と国公立の２次試験に向けて全力で立ち向かいましょう！国公立の受験校で迷う人については面談をしますので、早めに申し出てください。また、私立の過去問をまだやっていないという人は、早めにやらないといけません。そこで、コチラです。さっそく過去問に挑戦しましょう！高２生の皆さんは、「センター同日体験受験」に挑戦しました。受けてみてどうだったでしょうか？１年後の本当のセンター試験で高得点が取れるよう、これから頑張って行きましょう！また、先輩に体験談を聞きましょう。センター試験本番は想像以上に緊張します。先輩に会場の雰囲気やメンタル面についても聞いてみましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 20:43:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター1500英単語　アンドロイド版</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-35123/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-35123/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナールです。センター試験まであと７０日。３年生はもちろんですが、東進では、２年生の受験勉強がスタートしました。受験スタートって何をすればいいの？現在、３者面談を実施し、その中で志望校と必要な教科・科目の確認，生活面の見直し，今後の勉強（自分でする勉強＋塾での勉強）の方針の検討などを行なっています。（２年生の受験スタートに関しては、後日詳細を載せます。）志望校はそれぞれでも、全員共通して必要なのは、「英語」です。そして、英語は、まず「単語」を覚えることが必須です！東進の誇るセンター1500英単語が、コチラです。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 19:11:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今後の東進模試のお知らせ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-34921/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-34921/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。センター試験まで残り７５日です。３年生の皆さん、体調はいかがですか？インフルエンザの予防注射は終わりましたか？さて、本日は、こちらから確認いただけます。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 22:16:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の予定について</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-34265/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-34265/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。最近は、高校生もスマートフォン利用率が高いですね。そこでこちらをご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 19:40:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月のお知らせ[全学年］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-33468/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-33468/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は１０月のイベントのお知らせです。　　　１０月のお知らせ　８日（土）　２年生（新３年生）　生徒説明会１０日（祝）　２年生（新３年生）　保護者説明会１０日（祝）　２年生（新３年生）　生徒説明会１５日（土）　２年生（新３年生）　保護者説明会１６日（日）　１年生対象　　　　　センター試験高校生レベル模試２３日（日）　２・３年生対象　　　センター試験本番レベル模試東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 22:14:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一高校生テスト[全学年対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-32114/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-32114/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は、村上加奈子ちゃんのＣＭで皆さんご存知のhttp://www.toshin.com/toitsutest/index.php</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 18:17:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ　【福祉】</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-32111/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-32111/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。文化祭、体育祭も終わり、今日はセンター試験まで残り１３０日の日です。今年も残り４ヵ月。センター試験まで残り４ヵ月と１０日です。今日から気持ちを切り替えて頑張りましょう。さて、今日は福祉や介護について学んでいる先輩からのメッセージです。********************************************高校生の皆さん、こんにちは。私は、福祉の大学で介護について勉強している大学3年生です。私が、入っている大学のコースでは、介護福祉士という資格を取得することが出来ますが、その為には実習を行わなければいけません。今日は、その実習について書きたいと思います。実習は、やること全てが初めてのことばかりで、毎日戸惑ってばかりでした。それに、講義や演習で習ったこととは異なることもり、そのギャップになかなか慣れることが出来ませんでした。高齢者や障がい者の方々は、皆同じだと一括りには出来ません。その人それぞれの障がいや病気、性格等、様々な特徴があります。それらを、介護する私たちは、正確に理解しなければなりません。そのため、利用者様とコミュニケーションをとったりカルテを見て情報収集をしたり、看護師や職員の方に質問したりして、その人の専門的な情報も得るようにしました。そこから、その人にはどういったやり方の介助が良いのか、その人はどういった生活を望んでいるのか等を考え、計画を立てるという、ケアプランの作成も実際にやらせてもらいました。しかし、利用者様の本音は、信頼関係を築いてからではないと、なかなか聞き出すことが出来ず、その人に合ったケアを提供することは、とても難しく時間が掛かりました。ただ、利用者様を介助するのではなく、利用者様がよりよい生活を過ごせるようにはどうしたらよいのかを考え、ケアを提供していくことが介護福祉士の役目だと私は考えています。2年半の間で4回の実習を行いましたが、辛いことや大変なことばかりで、実習なんてやりたくない！と思ったことも沢山ありました。しかし、一緒に実習する仲間や指導して下さった先生、職員の方々の支えがあって、ここまで乗り越えられたと思います。また、介助した後やお話した後に、利用者様に「ありがとう」と言って頂けた時は、本当に嬉しくて、頑張って良かったと心から思えました。介護など福祉の分野に興味のある方は、是非挑戦してほしいです。とても遣り甲斐のある仕事だと、私は思っています。大学では、高校とは違う、初めての体験や新たな発見が沢山できます。講義や演習、実習だけでなく、サークルなどでも色んな経験ができます。私の場合だと、様々な施設の職員の方々と交流でき、人として成長できる場面が沢山ありました。それは、どこの大学も同じだと思います。大学でしか体験できないことは、本当に沢山あります。皆さんも、興味がないことでも、どんどんチャレンジしていって、充実した大学生活を送ってほしいなと思います。頑張って下さい（＾＾）☆</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 17:37:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校のお知らせ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-31240/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-31240/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。さて、夏期講習も終盤です。夏期講習の最後は『センター試験本番レベル模試』で締めくくります。8月21日に『センター試験本番レベル模試』を実施し、その次の日から8月22日〜28日までお休みとなります。東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 22:33:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-30957/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-30957/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。加茂高校ボート部の塾生がインターハイから帰ってきました。実は私も加茂高校ボート部OBなんです。今、毎日甲子園で暑い中熱い試合が行われていますが、その他競技のインターハイは被災地東北で行われています。彼女は、被災地が震災から５カ月たった今も全然復興してなくて驚いたと話してくれました。こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 19:02:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ【農学部】</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-30855/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-30855/</guid>
      <description>高校生の皆さん、こんにちは。私は今年の春、大学に入学しました。高校の勉強は自分の将来のためだ！と思っても、正直“やらされている”という風に感じた事がある人もいるかと思います。私もそうでした…高校の勉強に比べて大学の勉強は、全て自分でやらなければいけません。やらされるわけではなくなり、その分、責任は自分にかかってしまうのです。楽をすることもできますが、みんな自分の目標のために頑張って勉強しています。大学の授業では自分で好きな授業を選択し、その分野の専門的なことを学べたり、今まで触れた事のなかったことを知ることができたりします。私は農学部なのですが、大学での授業は教室で話を聞くだけではなく、学校から離れた場所へ実習に行ったり、研究室で実験をしたりしています。これまで実習では、保護されている場所を借り、そこで調査を行いました。調査内容は、水田や竹林などの異なる場所で土壌調査（その中にいる微生物を調べる）や虫の採取、植物の採取、森林の種類や位置の測定などです。また、干潟へ行き、そこに生息している生物の調査なども行いました。採取した生物や植物は大学へ持ち帰り、それを使って実験を行います。環境によってどのような生物がどのくらいいるのか、どうやって同定するのか、そして実験の技術・心得などを学びます。聞いたことはあっても微生物なんて実際に見ることはほとんどありません。しかし、少しの土の中に多くの生物が存在し、意外と私たちの身近にいることに驚きます。また、普段目にしている植物が何という種・名前なのか調べるのも初めてのことでした。調べた植物は、選んで標本を作ったり、生物の図鑑を作ったりもします。最初からレベルの高いことを要求されるので戸惑いましたが、非常に力になります。また、実際に自分でできることが嬉しくなりました。調査には沢山の技術・知識が必要です。また長時間の作業なので、体力と集中力が要り、正直すごく大変です。でも、好きなことをやっているのでそれ以上に楽しいことはありません。また、知らなかったことを知り、発見することはとても面白いです。大学へ入ったら今までとは状況がすごく変わります。環境が異なり、たくさんの人に出会い、自分の世界が広がります。また、一番好きなことができる時間がある時だと思います。いろんな所へ行き、様々な人に出会い、沢山の経験をして欲しいです。勿論、私もそんな大学生活にしたいと思っています。自分にあった大学へ行き、もっともっとレベルアップしてください！そのために、今は辛いかもしれないけれど、大切な時です。目標を持って頑張って下さい！！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 20:15:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期教室授業案内［1.2年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29628/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29628/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です本日は、夏期講習教室授業のご案内です１.２年生の教室授業は…高校進度に合わせ、前期期末の範囲を徹底指導します！[１年生]19：40-21：30【加茂高校対象】数学＊7/27.8/2.8.12.19　英語＊7/25.29.8/4.10.17【可児高校対象】数学＊7/25.29.8/4.10.17　英語＊7/27.8/2.8.12.19[２年生]19：40-21：30【加茂高校対象】数学＊7/26.8/1.5.11.18　英語＊7/23.28.8/3.9.1【可児高校対象】数学＊7/23.28.8/3.9.16＊夏期講習の受講には学力診断テストを受けていただきます。学力診断を目的としたテストであり、入塾の可否を問うものではありません。＊受験日は窓口またはお電話にて、受験希望日、時間のご予約をお願い致します。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 21:09:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター1500英単語　i-phoneアプリ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29626/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29626/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は、センター1500英単語　i-phoneアプリをご紹介します！東進衛星予備校が誇る英単語教材「センター1500英単語」がついにアプリになりました！！９月３０日までダウンロードが無料です！！詳しくはこちらをご覧ください。ダウンロードもできます。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 20:53:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被災地レポート</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29312/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29312/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。今日は被災地レポートです。レポートはコチラです。石巻市　渡波小学校周辺 この地区は地震と津波による地盤沈下がすすんでおり、道に土嚢を積み上げて堤防としてありました。それに加え、地面からしみでる海水を、陸地から海側にポンプを使いくみ出していました。 もう一度、地震が津波が起こったら・・・この地区はどうなるのだろう。  報道はなくなっていく一方ですが、復興はあまり進んでいないのが現実です。 水溜りにはヘドロがたまり、ハエが大量に発生しています。避難所や診療所の室内でさえ、ハエが舞い、体にも何度となく止まり、床にはハエの死骸。衛生環境は悪くなっているようにさえ感じました。 まだまだ支援は必要です。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 22:59:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期教室授業案内［3年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29307/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-29307/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。毎日テレビで熱中症という言葉を聞きますね。熱中症は室内や就寝時でも起きるそうです。意識して水分補給しましょうね。さて、本日は夏期講習教室授業[３年生対象]のお知らせです。センター英語　長文解法・リスニング解法　　センター試験の７割を占める長文問題の解法を実践指導します。　リスニング対策で高得点を目指します。　【日程】7/23.27.29.8/2.4.8.10.12.17.19　(10回)センター英語　発音・文法・整序解法　発音・アクセント問題と英文法を重要分野に絞って対策します。　苦手な人の多い整序問題を実践指導します。　【日程】8/4.8/8.10.12.27　(5回)センター数学　Ａ徹底対策　センター数学Ａの良問の豊富な演習と解説で得点率８０％突破を目指します。　【日程】7/23.26.28.8/1.3.5.9.11.16.18　(10回)ベクトル・数列(数学Ｂ分野)徹底対策　ベクトル・数列を基礎からわかり易く解説・演習し、徹底強化します。　【日程】7/23.26.28.8/1.3.5.9.11.16.18　(10回)数学徹底対策　現役生の弱点である微積分の計算力を身につけ、二次試験の基礎〜標準レベルに到達します。　【日程】7/23.26.28.8/1.3.5.9.11.16.18　(10回)実践指導で、一気に特典ＵＰ！[解き方の秘訣]を教え、実際に「解ける!」を体感させます。だから伸びます。お申込、お問い合わせは (0574)25-4601 までお気軽にご連絡下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 20:56:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>説明会のお知らせ[３年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-27936/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-27936/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナールです。さて、センター試験まで残り２１８日、そう、あと７ヶ月です！遠く感じていたセンター試験本番は、確実に近づいています。「夏は受験の天王山」と言われるように、受験生にとって学力を飛躍的に伸ばす最大の期間であり、この時期の学習の取り組み次第で秋からの入試得点力に大きな差が生まれます。東進ゼミナールは３年生対象に夏期講習の内容と取組について説明会を実施します。[生徒説明会]　※塾生は全員出席してください。６月２２日(水)ＰＭ９：３０−１０：３０６月２５日(土)ＰＭ６：００−７：００[保護者説明会]６月２５日(土)ＰＭ７：３０−９：００【内容】１.センター試験まで７ヶ月の戦略と夏期の勉強戦略２.何をやるべきか：夏までにやること、夏にやること３.東進の夏期講習の講座案内と取り組み方■東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 20:19:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被災地レポート</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-27875/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-27875/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナールです。今日は、被災地にボランティアに行った友人が写真と感想を送ってくれたので紹介します。・‥…━━━☆・‥…━━━☆・‥…━━━☆（出発前に、1日だけボランティアに行くことに意味があるのかどうか迷っていたので、そのことについて帰ってきた今はどう思う?と聞きました）行く前は１日だけなんて…って思っていた部分ありましたが、1日でも100人いれば、100日やるのと同じです。がれき班が何十人で、がれきに埋もれた家をきれいにした、と聞いて、1日でできる小さな一歩だけど、誰かがやらなきゃいけない、それを続けることで、いずれは大きな一歩につながることを実感しました。だから、また行こうって思います。今はそう思えます。 でも当日は、そうは思えませんでした… がれき班は外で汗を流して働いているのに、診療所の私は部屋の中で汗をかかない業務内容でした。1日の仕事を終えた後に、何もできなかったと自問自答する気持ちにもなったのも事実です。でも帰りに、ボランティアセンターの医療チームが診療活動に加われたのは今回が初めてだったと聞いて、そんな風に考えた自分を恥ずかしく思いました。周りの作業療法士や検査技師さんなどの医療スタッフは、診療所では働けなかったけど、自分で仕事を見つけて活動していました。自分の仕事に誇りを持っている姿がすごく輝いて見えました。 がれきの片付けみたいに、成果が見える仕事だけが仕事じゃない、結果の見えない仕事も大切。見えないところでも支えが必要です。どの仕事にせよ、復興への１歩と考え、自分のできることを精一杯行うことが大切だと実感しました。 現地で見たこと、体験したこと、感じたことを伝えるのも役目だと思い、周りに伝えています。ボランティアに参加してた子たちから受けた影響も大きく、自分を見直すきっかけにもなりました。写真は、震災直後と現在の避難所である小学校の写真です　</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2011 17:49:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建築士 [先輩からのメッセージ]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-27773/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-27773/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナールです。今日は建築士さんからのメッセージです。・‥…━━━☆・‥…━━━☆・‥…━━━☆建物を創る喜び・・・完成した建物には、住まう人の人柄がでます、完成した建物には、設計した人の人柄がでます、完成した建物には、建築に携わった人の人柄がでます、すべての人々の思いが形となって表現された建物が出来上がる、それは、言葉では言い表せない最高の瞬間です。建物を設計する・・・美しい建物とはどういった建物でしょうか？住みやすい建物とはどういった建物でしょうか？その答えは人それぞれ、多種多様で簡単には導き出せないものであるように感じます。そのような多種多様な答えの中から、法律上の制約、敷地の状況、お客様の夢、予算などに応じてこれしかないと思われる答えを導き出す仕事・・・それが建物を設計する仕事だと思います。建築家になる・・・ﾄﾞﾘｰﾑﾊｳｽに出る・・・ﾋﾞﾌｫｱｰｱﾌﾀｰに出る・・・そんな夢を抱きながら美しい建物を見て勉強する、そんな日々はなかなか充実した楽しい毎日です、なんせ建築家は40代前半で若手と呼ばれるくらいですから、諦めなければ夢は叶う、粘り強く行動する、忙しい中でも1日、1日を大切にすごす事が夢を実現する第一歩だと思います。・‥…━━━☆・‥…━━━☆・‥…━━━☆留学、看護師など先輩からのメッセージはコチラです</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 22:40:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百聞は一見に如かず</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-26666/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-26666/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。今週末５月２２日（日）は「生物多様性デー」です。この日は全国100箇所でhttp://oota-h.toshin-semi.info/ ＊自習室35席+α、食事スペース完備＊</description>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 19:29:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策授業[１年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-26591/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-26591/</guid>
      <description>高校１年生の皆さんこんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。高校の授業は順調に進んでいますか？もうすぐ高校に入って初めての定期テストですね。高校の学習でよいスタートが切れるよう、東進で一緒にテスト勉強しましょう！英語数学のテスト対策を無料で行います!!可児高校　テスト対策授業数学：5/27(金)　英語：5/25(水)加茂高校　テスト対策授業数学：5/26(木)　英語：5/30(月)時間：19：30-21：30人数には限りがあります。参加ご希望の方は、電話にてご予約下さい。受付時間　月〜土　16：00-22：00東進ゼミナール　高校部　美濃太田駅前校（0574）25-4601美濃加茂市古井町下古井61HP：コチラからも確認できます。</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 19:59:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解説授業を活用しましょう[３年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-25509/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-25509/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。先週４/１７（日）に第２回センター試験本番レベル模試を実施しました。東進模試には、解説授業があります。授業を行うのは、東進の有名実力講師陣。だから、解けなかったあの問題も、手に取るようにわかります。第２回センター試験本番レベル模試解説授業受講期限：2011年4月20日(水)〜2011年6月20日(月)■英語（筆記）山中博先生■英語（リスニング）山中博先生■国語（現代文）板野博行先生■国語（古典）三羽邦美先生■数学	沖田一希先生■数学	志田晶先生■物理	橋元淳一郎先生■化学	橋爪健作先生衛星を受講している塾生は、ＶＯＤで受講してください。自宅でも、塾でも受講できます。衛星を受講していない塾生は、塾でＶＯＤ受講できます。事前に解説授業の予約をしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 17:15:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-25302/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-25302/</guid>
      <description>春、私はこれからやってくる大学生活に期待をふくらませながら、大学の門をくぐりました。それから１年が経ち､今はとても充実した大学生活を送っています。大学での勉強は、高校では学ぶことのできない奥深いことや、広範囲のこと､しかも自分の興味があることが学べるので、とてもやりがいがあります。もちろん、私のやっている“語学”は、“努力の積み重ね”の学問です。宿題も普通に出るし、はっきり言って大変です｡でも、いつも新しい発見に出会えるし、何より自分の好きなことなので、学んでいて楽しいです。もちろん勉強だけでなく、サークルやバイト、友達との遊びも、すごく充実しています。大学生活は思っていたよりも忙しいですが、これが何より、充実している証拠だと思います。大学というところは、遊ぼうと思えばいくらでも遊べるところです。でも、自分のやりたいことを見失わないように、土台をしっかりしていれば、その遊びも、さらに楽しいものとなります。一番時間を許されている大学生の間に、自分のやりたいこと、道をとことん突き進んでほしいです。そのためにも、高３の１年は辛い時期だと思うけど、自分の意志だけはしっかり持ち続けてほしいと思います。私は気持ちの強さで見事合格を勝ち取った友人を何人も知っています。実際、私自身も無理だと思っていました。願えば、その願いは必ず届くことを信じています。私は今年の夏､念願だった外国への一歩を踏み出そうとしています。今は期待と不安でいっぱいですが、他国の文化を肌で感じて、もちろん英語もちょっとは上達するといいなぁなんて思っています。来年には、今度は自分でお金をためて、大学で学んでいるイタリア語がどれだけ通用するか、試しに行きたいと思います｡夢はあきらめなければ叶うものです。みんなの大学生活が充実したものになることを祈っています。がんばれ！！それでは、Ciao（チャオ）！■看護師になるには、留学体験記等はコチラ！！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 19:54:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW休校のお知らせ［全学年対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-25166/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-25166/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。更新していない間に、新学期がスタートし、２年生だった子たちが３年生になり、受験生の顔つきになってきました。また、新１年生の新しい制服はとても初々しいです(^∀^)さて、GW期間中のお知らせです。４/２９-５/５のＧＷ期間中は塾はお休みになります。衛星を受講している生徒は、この期間中は自宅でＶＯＤ受講をお願い致します。ＶＯＤ受講の申請は、４月２８日、５月２日までにお願いします。東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 18:25:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格報告会 [全学年対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-23192/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-23192/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は、合格報告会のお知らせです。各高校の身近な先輩たちが、どうやって志望校合格を勝ち取ったか！ホットな体験を生々しく語ってくれます。その中にはきっと合格への秘訣があるはずです。これからの勉強の参考に、是非参加しましょう！！2011.3.16現在のコチラで確認できます。＊最新情報は大学HPで確認下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 22:12:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進の強さの秘密を公開します　[新１年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-22851/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-22851/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナールです。中学３年生の皆さんは明日は卒業式そして、明後日１０日は公立高校一般入試ですね。体調に気を付けて最後まで頑張りましょう。■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■新１年生対象の公開イベントのお知らせです。こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 18:03:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新高３　生徒説明会　［新高３生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-22511/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-22511/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。今日は、高校生の晴れの卒業式（天気はあいにくの雨ですが…）ご卒業おめでとうございます(^∀^)東進ゼミナールでも、３年生から２年生（新３年生）に世代交代。自習室でも２年生の姿が増えてきました。みんなの運命を左右する本番のセンター試験まで残り11カ月です!!受験生の１年間はあっという間に過ぎていきます。定期テスト明けの３月１２日(土)に新高３生対象生徒説明会を実施します。今年の受験の状況分析を報告し、今後1年間の学習の流れを再確認します!!充実した、悔いのない１年を過ごすために重要な説明会です。全員必ず出席をしてください３月１２日（土）１９：３０〜東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 22:54:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策公開授業［1年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-21688/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-21688/</guid>
      <description>こんにちは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は、１年生（新２年生）対象の定期テスト対策公開授業についてお知らせします。学期末テスト目前、困ってるあなたを東進が手助けします！重要なポイントをあなたにもこっそりお教えします♪英語数学のテスト対策を無料で行います！！（クリックすると、画像が大きく見えます）単なる過去問の演習指導は行いません。良質の問題演習と重点解説ｄしっかりと実力養成を図ります。２月２６日土曜日ＰＭ２：００〜４：００　可児高校数学、加茂高校英語ＰＭ４：１０〜６：１０　可児高校英語、加茂高校数学＊人数には限りがあります。参加ご希望の方は、電話若しくは、下記お問い合わせにてご予約ください。　</description>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 17:37:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験まであと1日!!</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-20311/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-20311/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。2011年始まって初めての更新です。新年のご挨拶が遅れましたが、本年も宜しくお願い致します。さて、センター試験まであと１日です!!３年生の皆、頑張れ〜!!写真は美濃太田駅前校内の小さい神社です。塾生の絵馬と北の天満宮のお守りと写真付き。２年生（新３年生）の皆もセンター試験問題に挑戦します。３年生同様、15日.16日一発勝負！（後日受験はありません）１年後を見据えて、目標を持って取り組みましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 20:48:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お正月休校案内</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-19762/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-19762/</guid>
      <description>12/31（金）〜1/3（月）休校となります。新年は2011年1月4日（火）9：00より開校いたします。お正月休耕期間中のVODの申請は、30日22：00までにお願いします。それ以降の申請は対応できませんのでご了承ください。東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 20:49:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験同日体験受験実施！</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-19655/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-19655/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。12月26日、センター試験まであと20日です！3年生の皆さん、残り20日頑張っていきましょう！そして、新3年生の皆さんには、3年生が受ける本物のセンター試験問題に挑戦していただきます！それが、『センター同日体験』です。●センター試験の問題を同じ日にチャレンジします！●理科・社会を含む全科目の受験が可能です！●試験実施から1週間で成績表をスピード返却します。□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■実施日：1月15日〜16日時間割：掲示します。確認ください。3年生同様、受験日はこの日だけです！（後日受験はありません）申込〆切：1月6日高校の模試と重なる学校もありますが、センター試験の問題にチャレンジするチャンスは今回のみです！挑戦しましょう！□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□センター試験は全国の受験生のほぼ全員が志望しています。なぜ、これだけ多くの受験生がセンター試験を志願するのでしょうか？最大の理由は、全国の私大の85％の入試をかねているからなのです。早慶をはじめ、難関私大も参加しており、チャンスはさらに広がっているのです。すべての受験生がセンター試験を受ける。つまり新高3生の君は1年後には、このセンター試験を受験するということになります。□1日でも早くセンター試験を知ることが大切です。センター試験本番一年前の今から受験勉強を開始した受験生と高３になってから受験勉強を開始した受験生では17.2点の得点差があることがわかっています。センター試験同日体験受験なら完璧に知ることができます。□センター試験の過去問の出題が解禁になります。つまり、センター試験の過去問を受験することは、出題傾向を把握できるだけでなく、センター試験本番の対策にもつながることになります。詳細は、東進衛星予備校HPをご覧ください。□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■□■12月23日実施のセンター試験本番レベル模試の解説授業を今日（12/26）から見ることができます。英語（筆記）　　　　：山中博先生英語（リスニング）　：山中博先生国語（現代文）　　　：板野博行先生国語（古典）　　　　：三羽邦美先生数学　　　　　　　：沖田一希先生数学　　　　　　　：志田晶先生化学　　　　　　　：岡野雅司先生現代社会　　　　　　：清水雅博先生世界史Ｂ　　　　　　：斎藤整先生政治経済　　　　　　：清水雅博先生生物　　　　　　　：飯田高明先生地理Ｂ　　　　　　　：山岡信幸先生日本史Ｂ　　　　　　：金谷俊一郎先生物理　　　　　　　：橋元淳一郎先生倫理　　　　　　　　：相澤理先生</description>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 19:32:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【個別指導】冬期特別企画[1・2年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18963/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18963/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。１２月６日月曜日、３年生の先輩たちはセンター試験まであと４０日です!さて、本日は【個別指導】冬期特別企画についてお知らせします。こんな人はいませんか?【不振型】＊学校の成績が上がらない＊学校の授業についていけない＊学校のテストは丸暗記でしのいだけど、模試では点が取れない【飛びぬけ型】＊自分のペースで進みたい＊苦手なところだけ強化したい＊みんなよりレベルの高いことをやりたい当てはまる人は、是非東進の個別指導を試してみましょう！●指導は完全個人対応。個人別のカリキュラムを作成し、それに基づいて学習指導していきます。●講師一人に生徒標準二人。生徒一人一人の理解度に合わせて、情熱を持った講師が丁寧に指導します。個人ブースは自分だけの学習空間です。さらに、冬期特別企画として、４回の授業が半額で受けられます！90分×4回(通常14,910円)⇒7,455円90分×6回(通常21,210円)⇒13,755円90分×8回(通常27,510円)⇒20,055円この冬、東進で苦手分野を克服しましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 19:32:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月〜冬期講習開校日程</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18825/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18825/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。定期テスト期間中だと思いますが、定期テストが終わったらセンター試験まであと４４日！最後の最後まで頑張りましょうね!さて、本日は１２月〜冬期講習の開校日程のご案内です。冬期講習前は土曜日　９：００〜２３：００日曜日　９：００〜１８：００↓１２月１３日以降の開校日程はこちらです↓また、東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 22:50:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先輩からのメッセージ[看護師]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18517/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18517/</guid>
      <description>こんばんは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は、岐阜県立看護大学４年生の先輩からのメッセージです。看護師になるためには、専門学校や大学を卒業し、国家試験に合格して看護師資格を得ることが必要です。私は４年制大学に通っており、今年卒業しますが、この４年間本当に早かったように思います。１、２年生では大学で看護についての知識や技術を学び、３年生では病院など臨地で実習をし、看護の実際を学びました。１，２年生で学んだことが、３年生で生きてきたこともあったし、逆に実際の現場で理想と現実のギャップを知って、それらとどう向き合っていくのかをとても悩んだし、現場の看護師さんも悩んでいたように思います。看護師と聞くと、大変な仕事だと思うかもしれません。実際のところそうだと思います。きれいな仕事ばかりではないし、患者さんの死と向き合っていかなくてはならないこともあります。私も３年生の実習で、受け持ちの患者さんが亡くなられたことがあり、自分の力不足で辛そうな患者さんを近くで見守ることしかできず、とても悩んだ実習となりました。何をしたら良かったのかさえ分からず、後ろ向きな思いでしか死を受け止めることができませんでした。しかし、指導者さんからのアドバイスを受ける中で、違った視点で物事を考えることができ、家族の思いや受け持ちさんの思いなどを知ることで、また違った捉え方ができ、大きな学びともなりました。結果論でしかないけれど、その振り返りが看護には必要不可欠であることも実感しました。看護に正解はないし、なにが良いかなんて人それぞれ違って、やってみなくては分からないことも多いです。しかし、その繰り返しの中でよりよい看護というものが見いだされ、その過程が看護のおもしろさややりがいにつながっていくのかなとも思います。看護の勉強をしてきて、いろんな考えを持った人と出会い、いろんな価値観と触れ合うことができ、自分の考えだけで生きているのはもったいないと思ったし、いろんな価値観を知ることで自分の視野が大きく広がったように思います。そして、もっといろんな人と関わっていろんなことを学びたいと思いました。看護師という仕事は、一生勉強していかなくてはならない仕事だと思います。しかし、とてもやりがいのある仕事だとも思います。看護師になりたいと思っている人は、高校時代から看護の勉強を深くする必要はないと思います。ただ、物事に対して自分の意見をきちんと持つようにしていくことは大切なことだと思います。看護の場面において、チームワークは重要ですが、周りに合わせることだけがチームワークではありません。みんなそれぞれ自分の意見を持ち、その上で話し合いをするからこそよりよい看護を見出すことができます。なぜ自分がそう思うのか、理由や動機などをしっかりと相手に伝えられること、また、なぜ自分はそう考えるのか自分自身を見つめ直していくことが大切です。まずは自己分析をすることから始めてみましょう！！応援しています(^∀^)■先輩からのメッセージ[留学体験記]はこちらです。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 17:08:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenSchool[自習室]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18155/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-18155/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。東進ゼミナール高校部では１１月にOpenSchoolを実施します。東進の授業・施設を大公開します。東進を体験せずに、塾・予備校を選べません！この機会に、東進をスミズミまで体験してみてください。さて、本日は自習室を紹介します。家では集中して勉強できない、という人いませんか？自習室は、テレビ・雑誌（マンガ）・ゲーム等、勉強を邪魔するものは何もありません。そして、一緒に頑張る友達やライバルたちでいっぱいです。その姿は刺激となり勉強に対するモチベーションもアップ！することでしょう！開校中はいつでも利用できます。定期テストも近づいています。この機会に自習室を利用してみませんか？（使用期間は1週間です）OpenSchoolも残り１週間となりました。気になっている方はお急ぎください！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 19:36:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Open School[教室授業・個別指導]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-17909/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-17909/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。東進ゼミナール高校部では１１月にOpenSchoolを実施します。東進の授業・施設を大公開します。東進を体験せずに、塾・予備校を選べません！この機会に、東進をスミズミまで体験してみてください。本日ご紹介するOpen Schoolは…教室授業・個別指導です。□東進ゼミナールの教室授業高校１〜２年生で学ぶ内容は、大学入試に必要な基礎となります。東進では高校の進度・内容に即して、理解を深め定着させていく指導をしています。学習習慣の形成や将来の夢・目標への動機づけを絶えず行いつつ、高校の成績上位を実現していくことでやる気も出てきます。１年生加茂数学（火曜日）、数学（木曜日）１年生可児数学（木曜日）、数学（火曜日）２年生加茂数学（金曜日）２年生可児数学（金曜日）時間＊19：30-21：30（110分授業、休憩10分）□東進ゼミナールの個別指導講師１人に２人を標準に指導します。高校成績アップから、過年度内容の強化、受験指導まで、個人別の学習計画に沿って学習します。指導内容、スピード、教え方をひとりひとりと、呼吸を合わせるようにじっくりと粘り強く学力を形成していきます。数学＊火・水・木・金・土曜日英語＊月・金曜日時間＊17:10−18:40,18:50−20:20,20:30−22:00</description>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 21:54:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Open School[衛星授業体験]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-17729/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-17729/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。東進ゼミナール高校部では１１月に東進衛星予備校の教師陣は、『マドンナ古文』『ゴロ語』など人気参考書の執筆者をはじめ、何万人もの受験生を志望校合格へと導いてきたエキスパートたちです。受験生が躓きやすいポイントやその攻略法を熟知しているので、授業のわかりやすさは折り紙つき!「なぜそうなるのか]、｢どう考えればよいのか｣にとことんこだわる授業は、本物の思考力を養います有名講師の授業(90分)が体験できます。詳細はお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 21:39:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenSchool［高２生保護者対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-17542/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-17542/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。東進ゼミナール高校部では１１月にOpenSchoolを実施します。東進の授業・施設を大公開します。東進を体験せずに、塾・予備校を選べません！この機会に、東進をスミズミまで体験してみてください。本日ご紹介するOPENSCHOOLは…高校２年生保護者対象「受験スタート説明会」です。【日時】１１月６日（土）１４：００−１６：００１１月８日（月）１９：３０−２１：３０【内容】現役合格のための必須条件大学入試の現状と、高校別状況岐阜県NO.1！圧倒的合格実績を生みだす東進の仕組み大学受験は簡単ではありません。受験生だけの戦いでもありません。ご家族の温かい応援が欠かせません。東進生は受験対策を12月から本格的に始めます。先手必勝！説明会に是非ご参加ください。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2010 17:33:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>留学体験記　[カナダ]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-16522/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-16522/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は、東進ゼミナール卒塾生の留学体験記です。彼女は、大学を1年休学し、カナダに留学しました。大学に入ったら留学すると決めている高校生、留学に興味のある高校生、必読です！○留学先：バンクーバー（カナダ）○期間：１年間○学校：私立の語学学校○留学方法：個人留学。学校の提携した学校に行く交換留学ではなく、大学の３年生終了後、１年休学（学校には休学費を払いました）○エージェント（留学斡旋会社）：最初は無料相談で使ったが、会員費などやっぱり高かったので、全部自分で手配しました。○目的：英語の上達と、いろんな文化や人に触れて、もっと世界を知りたかったため。あと、貿易とホスピタリティ（ホテル関係）の勉強をして、将来に生かしたかったため。（学校によっては、資格をとれる学校もあります）○バンクーバーを選んだ理由住みやすい街で有名なのと、知り合いがバンクーバーに住んでいて、安心だったため。（留学前の相談から、現地で何かあった時にも、知り合いがいてくれると安心です。日本に残る家族的にも）	＊現地にて＊	○学校生活とにかく色んな国からの生徒が集まります。友達を作るには絶好の機会！(^＿^)♪南米からアジア圏、ヨーロッパなど、多国籍です。話すことによって、絶対英語の上達になるし、国籍を越えた付き合いができます。年齢層も様々で、２１歳の私は、かなり若い方でした。母国では社会人の人も多いです。学校にもよりますが、私の行った学校は先生の質も良く、とても丁寧に教えてくれました。授業だけでなく、学校が終わったあとでも、レストランに行ったり、バーに飲みに行ったり、とてもフランクな付き合いができます。私立の語学学校には様々なプログラムがあり、英語の勉強だけでなく、貿易や英語教師、ホスピタリティ（ホテル）関係など、資格がとれる学校も多いです。（社会人向け）○ホームステイ学校がホームステイ先を紹介してくれて、５カ月ほど住みました。パパもママも白人のカナディアンで（カナダは多国籍の国なので、いろんな国・人種の人がいます）、ごはんもおいしく、家も広くてとても住みやすかったです。私の他にカナディアンの学生やメキシコ人、エクアドル人、韓国人、中国人と、いろんな国の生徒がいて、週末に一緒に遊びにいったり、料理を作ったり、一緒にテレビを見てだらだらしたり、家族のような友達以上の付き合いでした。今でも連絡をとるくらい仲良しです。一緒に暮らすということは、いろんな価値観の人と一緒になるということなので、最初はとまどいも多く、理解ができないと思うこともありました。しかし、自分が正しいと思うように、相手も自分自身が正しいと思っているのです。それに気付いてからは、自分だけが正しいわけじゃないんだなあと考え直して、意見が食い違う時は、なるべく話し合いをして、自分の意見を伝えるようにしました。お互い相手に合わせることも必要だと思うし、逆に、考えが違っているからおもしろいとも思います。とてもいい経験でした。	○働くホスピタリティコースをとった後に、帰国前の７週間で、ホテルのレストランでインターンシップをしました。町でも有名なフランス料理のレストランで、ウェイトレスをしました。（正確には、ウェイトレスのサポート役）それまで１０カ月間、学校で英語を勉強してきた私は、それなりに英語を話したり聞いたりすることへの自信がありました。しかし、そのレストランでの初日、一緒に働くカナディアンの同僚たちの話す言葉が、さっぱりわかりませんでした。みんな、学校の先生ではなく、一般の人なのです。話す早さも早い、使う言葉もスラングを使ったり、略語を言ったり、わざわざ分かりやすく選んだりしません。私はただ自信を失い、自分にがっかりでした。みんなに仕事を頼まれても、何回も聞き返すことしかできませんでした。本当に悔しかったです。しかし、分かったふりや、ごまかしては自分のためにならないと思い、分からないことは上司に分かるまで聞きました。できるまで練習しました。できることはできないって言いました。そうはっきり意思表示することで、相手も私に合わせてくれるようになるし、そういう対応をしてくれるようになりました。言葉や文化が違うので、言葉にしないと伝わりません。そうわかりました。しかし、北米では、実力主義なので、いくら新人であろうとも、褒める時は褒めてくれます。それに、失敗した時は、反省するというよりも、どう改善するかが必要とされます。失敗を誰にでも起こるものです。ちょうどクリスマスの前の忙しい時期に働いたので、カナダのクリスマスの雰囲気を味わえました。帰国の時には、同僚のみんなからの寄せ書きメッセージと、プレゼントをもらいました。とってもとっても嬉しかったです。がんばってよかったと思いました。それに、やっぱり、この時に一番英語力が伸びたと思います。	○まとめ英語はコミュニケーションをとる道具だと思います。顔や肌の色が違ったり、国籍や文化が違っても、共通の英語を使えば、コミュニケーションがはかれるなんて、とっても素敵だと思います。最初は英語をうまく話そうとか、間違っていたら嫌だとか、そういうことばっかりを考えて英語を話すのが怖くなってしまいました。しかし、英語ができないから話さないのではなく、話さないから出来ないんだと気付いたのです。ジェスチャーを使ってでも、表情を使ってでも、自分なりの英語で自分の思いや感情を表したらいいだけのことなんです。そうすることで、自然と英語力もついてきます。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 17:03:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現役合格！受験スタート説明会[２年生(新３年生)対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-16274/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-16274/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。高校生の皆さん、定期テストお疲れ様でした。さて、センター試験まで残り１０８日となりました。３年生はもちろん、いよいよ２年生(新３年生)の受験もスタートとなります。高い目標を持ち、志望校に現役合格するためには、１歩でも２歩でも早くスタートを切ることが大切です。受験スタート第１段として、説明会を実施します。今後の学習計画のために、非常に重要な説明会です。２年生(新３年生)の皆さんは全員出席して下さい。実施日１０月９日(土)　１９：００-２０：３０１０月１１日(月)１９：００-２０：３０第１段が説明会。第２段が１０月２４日センター試験本番レベル模試です。全員受験をお願いします。東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 19:20:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末試験対策授業日程［1・2年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15916/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15916/</guid>
      <description>こんばんは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。さて、今週金曜日から加茂高校・可児高校が前期期末試験対策授業がスタートします。教室授業を受講している1・2年生の皆さんは、下記の時間割を確認してください。【対策教室授業日程】■加茂高校1年生　9月23日（祝）14：00-15：50　英語　　　　　　　　　 16：10-18：00　数学　■可児高校1年生　9月23日（祝）14：00-15：50　数学　　　　　　　　　 16：10-18：00　英語　9月27日（月）14：00-15：50　数学A　9月28日（火）14：00-15：50　英語OC■加茂高校2年生　9月24日（金）17：00-18：50　数学B■可児高校2年生　9月24日（金）15：00-16：50　数学B曜日・時間が通常と異なりますので、間違えないようお願いします。　　　　　　　</description>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 17:04:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末テスト勉強会[１年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15632/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15632/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。名古屋の地下鉄広告やニュースなどで見た事、聞いたことがあると思いますが、COP10が来月11日から名古屋で始まります。高校生の皆さん、先日の「円高」に引き続き、「COP10」「生物多様性」を知っていますか?詳しくはこちらのHPをご覧ください→カレンダーはこちらです。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 18:11:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験本番レベル模試　解説授業</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15442/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15442/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。円高がまだまだ続いていますね。一時１ドル＝８３円３５銭付近まで上昇したそうです。高校生の皆さん、「円高」と「円安」の違いがわかりますか？また、「円高」によってどのような影響がありますか？さて、先月のセンター試験本番レベル模試の結果はどうでしたか？今回は難しかったようなので、満足する結果が出せなかった人もいるかと思います。そんな人は、東進の解説授業を見て模試の復習をしましょう！大事なことは、同じ失敗をしないことです。今回間違えた問題は、次回は確実に得点につながるよう、しっかりと復習し、理解しましょう。センター試験本番レベル模試の解説授業は８月２５日〜１０月２５日まで見ることができます。解説授業はVOD受講となります。自宅でVOD受講できない生徒、衛星授業を受講していない生徒は、塾で解説授業を見ることができます。その場合は、事前に解説授業の予約をお願いします。英語　＊山中博先生現代文＊板野博行先生古文　＊三羽邦美先生Ａ　＊沖田一希先生Ｂ　＊志田晶先生また、９月２０日の全国統一高校生テストに、８月模試のリベンジとして挑戦しましょう！全国統一高校生テストの申込〆切は９月１４日（火）です</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 16:59:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月20日全国統一高校生テスト</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15041/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-15041/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。1週間の夏期休業が終了し、今日から９月度授業がスタートします。まだまだ暑い日が続きますが、学校・文化祭体育祭・そして東進、頑張っていきまっしょい！さて、本日はテレビＣＭでオンエアーされている、「全国統一高校生テスト」のお知らせです。9月20日（祝）全国の高校生が“同じ日”に“同じ問題”に挑戦します。詳細は、こちらをご覧くださいこちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2010 18:12:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休業のお知らせ</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14681/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14681/</guid>
      <description>こんばんは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。さて、本日8月18日、センター試験まで残り150日です。残り５ヵ月でやれることはまだまだあります。残りの夏期講習、そして最終日のセンター試験本番レベル模試、最後まで集中して取り組みましょう。さて、東進ゼミナールは８月２３日〜２９日までの１週間お休みをいただいております。衛星授業を受講している人は、VODの申請を２２日午後５時までにお願いします。申請の仕方や受講の仕方が分からない塾生は受付までお問い合わせください。＊講習講座のみ受講の場合は、VOD受講はできません。８月３０日（月）より９月度の授業がスタートします。教室授業は夏期講習期間中より１０分早い１９：３０から始まります。遅刻しないよう注意してください。また、東進ゼミナール美濃太田駅前校のスケジュールは、こちらからも確認いただけます。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 17:47:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習も大詰めです!!</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14617/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14617/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。昨日は終戦記念日でしたね。戦後65年戦争を知らない世代が増えるということはそれだけの期間戦争がなかったことなので、素晴らしいことだと思います。私たちは戦争を知らない世代ですが、戦争を体験した人たちに話を聞くことができる世代です。私たちの孫やひ孫世代は、戦争体験者から話を聞く機会はありません。戦争のことを見聞きすることは辛いことでもありますが、戦争について学び、後世に伝えていくことが、私たち世代の役割なのでしょうねさて、夏期講習も残すところあと1週間になりました。夏期講習最終日にはセンター試験本番レベル模試 [3年生対象] を実施します。事前に時間割を確認してください。センター試験本番レベル模試で夏休みの成果が出せるよう、最後まで集中して頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2010 16:34:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から3日間お盆休みです</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14546/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14546/</guid>
      <description>こんばんは、東進ゼミナール美濃太田駅前校です。今日の土岐商強かったですね!!さて、東進ゼミナール美濃太田駅前校は明日から３日間お盆休みとなります。８月１６日（月）は朝９時から開校します。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 19:37:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆お盆休み中の衛星受講☆</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14245/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14245/</guid>
      <description>こんばんは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。暑い日が続いていますね。熱中症には皆さん気をつけてください。熱中症は室内でもおきます。水分補給はコマめに行いましょうね。熱中症については、こちらの日本体育協会HPに詳しく掲載されています。塾生の皆さんは、この暑さにも負けず、教室授業や個別指導・衛星授業など、毎日フル回転で頑張っていますね。さて、そんな皆さんに今日はＶＯＤ受講の案内です。東進ゼミナール美濃太田駅前校は8月13日〜15日までお盆休みとなります。この３日間はぜひお家でＶＯＤ受講をしましょう。お盆休み中のＶＯＤ受講分は8/12(木)22時までに申請して下さい。申請の仕方や受講の仕方が分からない塾生は受付までお問い合わせください。＊講習講座のみ受講の場合は、VOD受講はできません。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 22:35:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験本番レベル模試[２.３年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14061/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-14061/</guid>
      <description>こんばんは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。今日は雨が降って久しぶりに過ごしやすい涼しさでしたね。さて、本日はセンター試験本番レベル模試についてお知らせします。東進では、２カ月に一度センター試験レベルの模試を実施しています。次回は８月２２日（日）に実施します。センター試験本番レベル模試の詳細は、東進衛星予備校のHPをご覧ください。料金、模試日程等は東進ゼミナール美濃太田駅前校［0574-25-4601］までお気軽に問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 21:04:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習教室授業日程のお知らせ[全学年]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13934/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13934/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。甲子園、岐阜代表が決定しましたね。野球部のみなさん、部活お疲れ様でした。甲子園の次は大学受験に向けて頑張りましょう！さて、本日は、夏期講習の教室授業日程についてお知らせします。■３年生■１・２年生上記日程で夏期講習教室授業を実施いたします。授業は110分授業になります。また、開校中は自習室をいつでもご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:05:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特別招待講習　［２年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13446/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13446/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。本日は、夏期特別招待講習についてお知らせをします。東進衛星予備校では、特別招待講習として、この夏、衛星授業を無料で体験できます。東進衛星予備校には、一流講師陣が勢ぞろいしています! 例えば…誰もが知る、人気・実力NO.1の安河内先生　　【英語】世界一受けたい授業でおなじみの金谷先生　　【日本史】マドンナ古文の荻野先生　【古文】　東進衛星予備校自慢の一流講師陣の授業が無料で受講できます。「わかる」「できる」「これなら伸びる」を体験してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 19:21:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センターA徹底対策　［３年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13383/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13383/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。明日７月１１日は参議院選挙ですね。さて、本日はセンター数学･A徹底対策についてお知らせします。数学は、“解き方が分かった”だけでは点数アップにはなりません。実際に問題を解きながら習った解法を自分の中で整理することで、“点数が取れる”ようになるのです。夏期講習では、数学･Aの各単元ごとに、頻出･典型的な問題を使って、１つ１つの解法を確認する、演習中心の授業を行います。数学･Aの解法を流れで整理して、実戦力を修得しましょう！　回数：110分×10回　日程：7/24.27.29.8/2.4.6.10.12.17.19　時間：15：00-16：50</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 16:43:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学徹底対策　［３年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13317/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13317/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。東進ゼミナールは自習室を毎日開校しています。受験勉強や学校の課題を集中できる環境「自習室」で勉強しましょう。さて、本日は、『 数学 徹底対策 』についてお知らせです。数は、理系の私立一般入試，国公立２次試験でウェイトが非常に大きく、合否を左右する最重要科目です。特に、工学大学を希望している人は、数の比重が極めて高いことに加え、かなりの計算力が要求されます。しかし数学は、現役生と浪人生で最も点差が開いている範囲でもあります。現役生は数学を習うことに追われて、問題演習の時間が取れていないことが点差の原因です。逆に、きちんと演習をすれば、数学は安定して点を取ることが出来ます。現状の理解度に自信はあるでしょうか？中間テストで出された数の範囲は問題なしでしたか？少しでも不安のある人は、すぐに対策に動きましょう！夏期の数講習では、まず数の微分の基本事項と計算法を確認し、“微分の応用”の解法を完全理解することを目指します。後の“積分”に直接的に繋がる単元なので、“微分”の攻略は“微積”の攻略、つまり理系入試の攻略に繋がります。また、入試では記述形式で　出題されるので、授業内でも記述の仕方を指導して行きます。　回数：110分×10回　日程：7/24.27.29.8/2.4.6.10.12.17.19　時間：15：00-16：50</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 23:13:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベクトル･数列［数学 B］徹底対策　［３年生対象］</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13227/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13227/</guid>
      <description>こんにちは東進ゼミナール美濃太田駅前校です。暑さで寝苦しい夜を過ごしていませんか?また、クーラーの効きすぎた部屋で寝ていませんか?体調を崩さないよう、適切な睡眠をとってくださいねさて、今日はベクトル･数列［数学 B］徹底対策についてお知らせします。数学･B、特に数学Bは、苦手な人、現状では点が取れていない人が多いのではないでしょうか。ベクトル･数列［数学 B］徹底対策では、数列･ベクトルを基本の確認から始めて、標準レベルの問題までレベルアップしていきます。特に苦手とする人が多い、階差数列，群数列，漸化式，位置ベクトル，空間ベクトルについては、特に重点的に扱って行きます。現在、苦手にしている人ほど、点が取れるようになるでしょう。センターでの解法はもちろん、二次試験に繋がる内容も説明していきます。授業をしっかり受けて演習を重ねれば、苦手だった数Bが得点源に変わります！　回数：110分×10回　日程：7/24.27.29.8/2.4.6.10.12.17.19　時間：17：20-19：10</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 20:07:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習説明会についてのお知らせ [全学年]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13179/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13179/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。週末はいかがでしたか？さて、東進ゼミナール美濃太田駅前校では7月12日(月)に夏期講習説明会を行います。１８：００〜高校1年生夏期講習説明会[保護者対象]１９：００〜高校2年生夏期講習説明会[保護者対象]２０：００〜高校３年生夏期講習説明会[生徒・保護者対象]学力アップの秘訣と、講習内容の詳しい説明をします。是非説明会にご参加ください。資料準備の都合上、あらかじめお電話でお申し込みをいただくと幸いです。　　　　　　　　　　東進ゼミナール高校部　　　　　　　　　　　　　美濃太田駅前校　　　　　　　　　　　　　　0574-25-4601</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 20:04:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター英語　長文読解編　[３年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13081/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13081/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。日本代表が昨日帰国しましたね。Ｗ杯の優勝はどこの国でしょうか?まだまだＷ杯の話題は続きそうですね。さて、本日は、センター英語【長文読解編】のお知らせです。長文読解編では、センター試験の大問３，４，５，６の演習問題に取り組みます。センター英語の後半：長文問題は、200点中140点で全体の70％を占めています。実は長文問題は、解法さえマスターしていれば、かなりの高得点が狙える部分です。大問３〜６には、問題タイプ別にワナが仕掛けられています。それに引っかからずに正解にたどり着くには、正しい攻略法を身につける必要があります。ただ単に、英文を読んで解答していてはダメ。点数がなかなか安定しません。センターの文章量は増加してきており、“文章全体の流れを意識した読解”が試されます。東進の夏期講習はただの問題演習ではなく、設問ごとの攻略法を明確にし、取り組む順番・解答上の注意なども指導していきます。復習問題もテキストに盛り込んであります。演習を通じて読解力を磨き、英語得点力を一気に上げる講座です。　回数：110分×10回　日程：7/23,26,28,30,8/3,5,9,11,16,18　時間：7/23,26,28,30＊17：20-19：10（110分）　　　　 8/3,5,9,11,16,18＊15：00-16：10（110分）</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 20:04:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター英語　発音・整序・リスニング　[３年生対象]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13037/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13037/</guid>
      <description>こんにちは。東進ゼミナール美濃太田駅前校です。今週は暑い日が続いていますね。熱中症にはくれぐれも気をつけてください。さて、今日は、夏期講習高３生対象教室授業【英語】のお知らせをします。センター英語　【発音･整序･リスニング】この授業は、センター試験の大問１，２の演習問題に取り組みます。　大問１，２は問題数が多いので、早く・正確に解くことができないと、後半の長文を読む時間も足りなくなって、英語全体の点数が伸びなくなります。いかに大問１，２を迷わず解き切れるかが、勝負の分かれ目です。マーク模試で点数が150点以下の人は、それぞれに問題を抱えています。長文で点が取れない人も多いですが、その原因が前半の文法問題にある人もかなりいるのです。文法問題を早く正確に解くことが出来れば、落ち着いて長文を読む時間的な余裕も生まれるし、文章自体もきちんと意味が取れるようになります。単語を覚え、文法を理解すれば、必ず点数は上がるのです。私大受験を中心に考えている人にも、受講をオススメします。私大の入試　問題も、センターを基準にして作られているからです。私大の入試突破力は、　センター試験の点数に比例します。　　授業では、発音・アクセント、並べ替えの問題を重点的に対策します。文法・語法問題を演習プリントと解説プリントで繰り返し復習し、より早くより正確に問題を解くコツを身に付けてもらいます。　回数：110分×5回　日程：8/3,5,9,11,16　時間：17：20-19：10（110分）次回は、センター英語【長文読解編】をお知らせします。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 20:05:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習教室授業のお知らせ [全学年]</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13033/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-13033/</guid>
      <description>高３生得点力倍増も夢じゃない！毎年、30〜50点UPする生徒が続出！東進の夏期講習は、単に問題演習と解答解説をするだけの講習ではありません。「解き方の秘訣」を教え、実際に「解く力」を体得させます。だから、伸びるのです。＜夏期講習 教室授業＞各110分授業×10回＊センター英語【発音・整序・リスニング】のみ110分授業×5回資料請求いただけます。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 20:58:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校部・美濃太田駅前校のホームページを開設しました！</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-11490/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/blog-11490/</guid>
      <description>東進ゼミナール高校部・美濃太田駅前校のホームページを開設いたしました。随時更新していきますので、ぜひご覧下さい！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 12:49:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進衛星予備校　:開始:終了　</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/course-detail-4259/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/course-detail-4259/</guid>
      <description>●「最高の授業」を展開する実力派講師陣日本全国から選ばれた講師陣は、毎年多数の受験生を志望校合格へと導いています。「なるほど、そうだったのか」と目からウロコが落ちる体験が待ち受けています。●スモールステップで高速学習「短期間でイッキに学習する」それを可能にしたのが東進の「高速学習」です。カリキュラムがきめ細かく分類されているので、自分のレベルからスタートして、目標レベルまで一気に駆け上がることが可能です。●ここが違う！東進衛星予備校他の予備校と決定的に違う！本当に学力が伸びる東進の合格プログラム。&gt;&gt;東進衛星予備校のホームページ●衛星用語基礎知識「東進について、もっといろいろ知りたい！」そんなキミのために、東進用語の基礎知識を詳しく解説していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 18:46:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室授業　:開始:終了　</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/course-detail-4261/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/course-detail-4261/</guid>
      <description>●高2・高1　高校上位の学力・成績で受験基礎力を養成します。 （高3は受験対策クラスになります） ＜高校別クラス編成＞高校の進度・内容に合わせて指導します。高校の学習内容は大学受験の基礎力養成に欠かせません。つまずきやすい箇所は徹底理解を図り、重要なポイントを確実に押さえていきます。 ＜高校で成績上位を目指す＞定期テストは日頃の学習成果を試す絶好の機会。定期テストへ向けて勉強の仕方を指導するとともに、テスト対策も実施して、成績上位を目指します。 ＜本物の学力をつける＞大学入試は全国規模での闘いです。高校の定期テストでよい成果を出すだけで本物の学力がつくわけではありません。東進では問題への取り組み方や勉強の仕方まで、本物の学力養成に必要な指導を絶えず追求しています。 ＜やる気を引き出す徹底フォロー＞毎回確認テストを実施して、授業内容の確実な定着を行います。分からないところはそのままにしません。2ヶ月に1度学力到達度テストを実施して学習成果を測定、自分の学習成果を確認して勉強に自身が持てるようにしていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 21:18:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://oota-h.toshin-semi.info/course-detail-4260/</link>
      <guid>http://oota-h.toshin-semi.info/course-detail-4260/</guid>
      <description>■個人対応の学習システム＜本物の学習指導を＞一人一人顔立ちが違うように、学習内容に対する理解のスピードも違います。一人一人の違いを大切に考えて、個人対応で学習指導する、それが東進の個別指導です。 ＜指導は完全個人対応＞個人面談の上、学習計画を個人別に立てます。それに基づいて毎回のカリキュラムを作成し、学習指導していきます。 ＜授業形態＞授業時間は１コマ90分。曜日と時間を選んで受講。講師一人に生徒3人まで。指導は1対1で実施します。 ＜専任講師が懇切ていねいに＞講師は、東進の厳しい指導研修を経て現場に立ちます。高度な専門知識と指導力とともに、生徒一人一人を大切に指導したという情熱にあふれた講師ばかりです。 ＜こんな人におすすめ＞「自分のペースで学習したい」「分からないところだけ教えてほしい」「基本からやり直したい」「特別にハイレベルなことがやりたい」「集団授業が苦手」「推薦入試志望なので学校のテストで高得点をとりたい」</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 21:19:01 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
