<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>想論館　美濃加茂西校　　　　　　　　　　　@美濃加茂市の学習塾</title>
    <link>http://minokamonishi.com/</link>
    <copyright>想論館美濃加茂西校　　＠美濃加茂市の学習塾</copyright>
    <description>美濃加茂市の学習塾【想論館可茂学区】のホームページはこちら。西中、坂祝中、東中、双葉中、大田小、加茂野小、蜂屋小、坂祝小からも通塾生多数！</description>
    <item>
      <title>ホームページが移動になりました。</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-69468/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-69468/</guid>
      <description>・ホームページが移動になりました。ご質問やお問い合わせはこちらにお願いします。　新しいホームページはこちら！↓　&lt;a href=&quot;http://soronkan.jp/&quot;&gt;http://soronkan.jp/&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 16:17:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生になる前に徹底したい</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-68797/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-68797/</guid>
      <description>こんにちは、こ〜むらです。 今、中２の英語は基本文法を徹底しています。 英語が、苦手な子の特徴は、 文法で考えずに、熟語や単語を暗記して乗り切ろうとすることです。 もちろん、暗記はとても重要です。 想論館でも、季節講習会を利用して英単語の暗記を徹底していますが、 それが全てだと思ってもらっては困りますよ！  例えば、play　/　tennis　/　I　の選択肢であれば、ほとんどの生徒が I play tennis.と書けるのですが、 これが　joined / English / a　/ to  / speak / English / club / I の選択肢だと 日本文で「私は英語を話すために英語部に入りました」と書いてあっても 答えがめちゃめちゃになってしまうのです。 なぜならjoinedがまだまだ覚えられていないから。 ここで僕が伝えたいのが「述語は何だ？」ということです。 この文章では「入りました」ですよね。 少なくともspeakは入りましたにはなりません。 じゃあ、次に動詞っぽいのは何だといえばjoinedになるわけです。 ここで基本文法を知っていれば、 最初に主語を書いて、次に動詞（述語）を書いて・・・と考えられるので I joined a English clubまでは書けるようになるんですね。 あとは、不定詞という次のレベルです。 少なくとも中２であれば、ここまでは書いてほしいんですが、 残念ながら、joinedの意味が分からないという理由で正解率は低くなっています。  現状では、中２本科は基本文法が弱いなぁ・・・という思いがあります。 しかし、絶対に基本文法を強化して、英語を得意な生徒に変えてみせます！ そんなわけで、若干、厳しい講義をしているけど、 ゆるしてくれ！！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 18:23:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はろういん〜！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-68668/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-68668/</guid>
      <description>来週はいよいよ、ハロウイン♪ 美濃加茂西校のハロウインの飾りつけも、ちゃくちゃくと進んでいるようです。 ちなみに、なかはま先生と、生徒たちの力作ですよ〜！！ 月曜日に来るたびに少しづつ増えているので、楽しみにしています。 かわいい！！（＾−＾） 感心したのがコレ！↓  表から見えるのと、裏側が違うんです。 校舎の中になかなか入れない保護者様のために 裏側をみせちゃいますね！！ コレです！（＾−＾）↓  裏側はこんもりしていて、見たときびっくりアンド笑顔になってしまいましたよ〜！！ 折り紙かわいいですね！！ 教室内がにぎやか、カラフルですよ〜！！ ハロウインの先生の仮装は３１日です！ 盛り上がりたいですね！ ※もちろん勉強も！！！  それでは〜！！ 美濃加茂市の学習塾　 想論館　美濃加茂西校</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 23:12:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この単元は好きではないんです</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-68664/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-68664/</guid>
      <description>先週の金曜日の中３英語はＵ５−２。 単元としては間接疑問文なんだけど、僕はこの単元の本文が好きではない。 内容としては、Ｕ５−２で先生と生徒の会話がある。 電子辞書派の生徒と従来の辞書派の先生とのやりとりだ。 先生は、紙に書いてあるタイプの辞書を使った方がいいと指導している。 まあ、ここまでは世間でもよくありそうな光景なんだけど、 Ｕ５−３になると、電子辞書を注意された生徒がインターネットで反撃をする。 「ウチの先生が電子辞書はダメって言うんだけど、どう思う？」ってなことを拡散したのだ。 まあ、これも実生活では、よくある光景かもしれないけど、 それが教科書の本文になるってどうなんだろうって思う。  僕は、教育とは社会の縮図であると思っている。 社会では、上司の指示があれば、それを正しく遂行するのが部下の務めだ。 正しく遂行したうえで「カイゼン」という振り返りをすることが大切だ。 つまり、この場合で言えば、 先生が「電子辞書より紙の辞書」と言っている以上、 まずは、紙の辞書を使うことが求められるのだ。 んで、英語が分かるようになれば良いだけだし、 紙の辞書の方がダメだったら、 改めて電子辞書を使えばいいだけのこと。  目上の人の助言を頭から否定しているようでは人生は損ばかりだ。 生物学的に言えば、人間は本能という遺伝子よりも 社会の中で培われるミーム（知伝子）が大切だと言われている。 つまり、僕たち人間は、周りの人からいろいろなことを学んで成長するのだ。  Ｕ５の英文は、 表面的には先生の言うこと聞いて 裏でインターネットで自分の正当性を訴えている感じがして嫌だ。美濃加茂市の学習塾想論館　美濃加茂西校</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 13:06:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月曜日の美濃加茂西校！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-68247/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-68247/</guid>
      <description>こんにちは〜！きたのです！ 中３の子達に、「ブログ書くよ〜」と言っておきながら遅くなってしまいましたが・・・ すみません！  さて、１０月７日（月）の話をしたいと思います。 １７時１５分からは小５の授業ですが、ごうたくんが筆箱を忘れたので、赤青鉛筆を貸してあげました。 「ありがとうございます！」と言って、しばらく使っていたのですが、 芯の先が丸まったので、「先生、けずります！」と言って鉛筆削りで削りました。 すると・・・     こんな感じに！！   短かったので、赤をすべて使い切り、 赤青鉛筆　　　→　　　青青鉛筆に！！！（笑） 私とごうたくんとふたりで「すげー！すげー！」と言っていました。 しょうもない話ですが。（苦）  １９時からは中１の授業と、中３の自学。 中３はいつもは２０時２０分で帰宅するのですが、 今日は、なつきさんとあすかさんが、後半の自学まで自主的に残って勉強してましたよ！！  すばらしいですね！    中１の英語は、９月から出していたステップ式の宿題が大量に残っていた生徒がいたのですが、 根性でだいぶがんばってやって来ていた生徒がほとんど！！ とにかく、まずはきちんとやる！！ そして終わらせる！ 最初は沢山でしんどいですが、がんばって追いついてくると成長になります。 そして楽勝になることをみんなに教えたいです！ 勉強の苦手な子のほとんどは、やり方が悪かったり、やれといわれたものをやらなかったりということがほとんど。 そういう生徒さんにはまずは最初のスタートを切ってほしいと思います。 私も一緒にがんばります！！ みんなもがんばろうね！！  それでは〜！！ 美濃加茂市の学習塾 想論館　美濃加茂西校</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 14:01:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回全校模試のお知らせ（中１・中２）</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-67998/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-67998/</guid>
      <description>◆第３回全校模試のお知らせ◆中１・中２生を対象に、第３回全校模試を実施いたします。時間などお間違いのないようにお願いします。・・・・・・・・・・・・・・・・・日程：１０月６日（日）・場所：想論館美濃加茂西校・時間時間：１９：３０〜２１：４０・・・・・・・・・・・・・・・・※当日、受験が出来ない場合は以下の日程で振替受験をしてください。１０月７日（月）〜１０月１２日（土）※不明点は各講師までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2013 18:48:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 理科実験準備ちゅう。スライムを作ってみた〜！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-67703/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-67703/</guid>
      <description>１１月４日（月・祝）に開催する理科実験教室にむけて、 みずの先生ときたのとで鋭意準備中です！ 午前中の時間を使って、準備の為の実験を本部でやってみました〜！  今回は、ぷよぷよスライム！ こんな感じでびよ〜んとのび〜る。  最後にドラクエのスライムを作ってみました。 どうでしょう？  もう少ししたら、申し込み案内を配布しますので、 楽しみにしていてくださいね！ それでは〜！！ 美濃加茂市の学習塾 想論館　美濃加茂西校</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 13:51:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>はじめまして！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-67459/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-67459/</guid>
      <description>ブログでははじめましてになりますね！ ２学期から、美濃加茂西校で、授業をすることになりました。 きたのです！（＾−＾） 中１の英語と小５の国語、英語、中３の土曜講座を担当します。 なにかありましたら、お気軽に声をかけてくださいね！ さて、今日は、月曜日。 小５さんの英語と国語の授業がありました。 英語は、まだ単語や英文法に慣れるという段階ですが、 先週教えたbe動詞をちゃんと覚えていてくれて、 しょうくんやごうたくんが元気良く答えてくれましたよ！ ももかさんはもくもくとローマ字を書いていました。 間違えないように慎重に書くところがすごいと思いました！  夜は中３の自学と中１の授業。 わたしは中１の英語の授業です。 まだ３回目ですが、前からいたような気がするくらい、みんなフレンドリーですね！（＾−＾） みんな笑顔で接してくれて、とっても嬉しく思います。ありがとう！ でも、今日は全員居残りでした。（汗 今やっている単元（一般動詞の三人称単数）は、みんな、難しく感じる単元であり、 中学英語でいちばん重要！と言える単元でもあるので、 妥協せずにやりたいと思っています。 ここを乗り越えると、ひとつ、大きく成長できると思います！ これから一緒にがんばっていこう！  それでは！ 美濃加茂市の学習塾 想論館　美濃加茂西校</description>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 22:34:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月１４日（土）土曜講座　振替のお知らせ　</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-67153/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-67153/</guid>
      <description>９月１４日（土）の中３土曜講座ですが、中学校の体育祭のため、以下の日程に振替をいたします。よろしくお願いいたします。【振替日】９月１６日（月）１２：３０〜１６：３０</description>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 13:42:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-66371/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-66371/</guid>
      <description>夏期講習が終了しました。２９日から新学期がはじまりますね。学校の宿題に追われている生徒さん・・・いないよね＾＾長いと思っていた夏休みも「あっ」という間だったかな。想論館は８月２９日〜９月４日まで休校となります。新学期開始は９月５日（木）からとなりますのでお間違いの無いようご注意ください。９月５日（木）〜元気な姿をお待ちしています♪</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 13:07:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英単語暗記講座</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-66077/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-66077/</guid>
      <description>今年は夏期講習中に英単語暗記講座を行っています。今回初の試みという事で受講者は少な目ですが冬期講習中にも行いますので興味のある生徒さんは是非。１７日に第三回の講座を行い、美濃加茂西校で初の合格者が出ました。かいくん　５級合格おめでとう。写真を撮ったのですが転送ケーブルを忘れてしまい（涙）後日掲載致しますね。英単語を８０問ずつ覚え昇級方式でテストを受けていきます。８０問中２問まで間違えても合格出来るのですがよく頑張りました。休まず参加している成果ですね。継続は力なりです＾＾単語をしっかり覚えておくと長文も少しずつ出来るようになってきます。私も英語は苦手な教科に入るのですが、単語だけは必死に覚えていた記憶が蘇りますね。英単語暗記講座も後１回で夏期講習中は終了となります。全員５級合格を目指して一緒に頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 01:18:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクール！！　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-65937/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-65937/</guid>
      <description>こんにちは。９日と１０日でサマースクールがありました。我らが美濃加茂西校からは４名もの参加がありました^^残念ながら私は違う隊の隊長だったため、ずっと見ることは出来なかったのですが、みなさん楽しんでくれたみたいですね^^かずやくんはカレーを作るときに火起こし隊で頑張っていましたね。汗が滝のように流れていました（暑かった&gt;&lt;）しょうくんは肝試しの時になぜか自己紹介をしていておもわず笑ってしまいました。そんなに怖かったのかな？ゆうがくんも海に楽しそうに入っていましたね。クラゲが居てびっくりしたね。りきくんは何と！海でカニをゲットしていました！夕ご飯には出来なかのがざんねんでしたね・・・。写真はまた後日にアップしますのでお楽しみに^^本当に楽しい２日間でした。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 15:15:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習開始！！　　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-65207/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-65207/</guid>
      <description>夏期講習が始まりました！！中３生は最後の中体連、発表会、学校見学などイベントが盛りだくさんですね。特に学校見学は良い刺激になっているのではないでしょうか。中２・１生は日焼け姿が眩しい生徒さんが多いですね。水分補給をしっかり行ってください、熱中症など時間が経過して出てくるものもありますので体調が優れない場合は無理して通塾されないようにお願いいたします。夏期講習中にお休みされた場合、補講日を設定しておりますのでご活用ください。開講時間は１４時〜２０時を予定しております。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 15:16:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクール！　　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-64845/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-64845/</guid>
      <description>美濃加茂西校ではグリムスクールを行っています。グリムスクールとは、本を読むことが苦手で読解力を付けたい生徒さん向けの講座で、楽しく読んで本を読むことを好きになることを目指しています。美濃加茂西校では今、二人の生徒さんが受講してくれています。人数は少ないのですが、毎回とても盛り上がります^^昨日も紙に書いてある文章のページをあてる作戦がありました。まやさんがページを書き込み、なつきさんが調べるという二人のチームワークが光っていましたね^^そんな二人なんですが今回サマースクールに参加してくれます^^小学生５、６年生対象ですが、夏の一大イベントです^^私は去年も参加しましたが、夜の肝試しや川で泳いだりと本当に楽しい思い出になると思います。美濃加茂西校からは本科コースのメンバーからも参加してくれます^^いい思い出を作れるように精一杯頑張ります^^美濃加茂市の学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 15:10:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室☆　　　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-64626/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-64626/</guid>
      <description>昨日、理科実験教室がありました。なんと今回は９人もの生徒さんが参加してくれましたね。アイスクリームを作ると言うことで、始まる前から教室は甘い匂いがしていました。一生懸命かきまぜて、アイスクリームを作ってくれましたが中には三回も四回も作るつわものもでてきました。またの参加を待っています^^</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 15:45:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＭagicBox！　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-64550/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-64550/</guid>
      <description>中学二年生の英語では今「レッツリード」という単元で物語を読んでいます。「マジックボックス」という題なんですが、先週、前半部分を読み、今回は後半部分を読みました。かんなさんが、この話を気に入ってくれたようで「授業の合間とか、たまに見て楽しみにしてる！」と話していました。勉強ではあるのですが、興味を持ってくれているのは嬉しいですね。内容はこの物語は、ある夫婦が農場で働いているとおばあさんがやってきて、夫婦に「食べ物が欲しい」と話しかけることから始まります。その夫婦は優しくおばあさんに食べ物と飲み物を渡します。するとおばあさんはそのお礼になんでも願い事をかなえてくれる魔法の箱を夫婦に渡しました。※日本語にすると単調ですが、この内容を英語で読むのは単語が分からないと難しいですよね。願い事を三つ叶えられると話をすると、他の校舎でもあったのですが真っ先に「お金！！」という生徒がいます。確かにたくさんあって困るものではないですよね。皆さんはもし魔法の箱があったら何をお願いしますか？美濃加茂市の学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 00:03:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末結果　　　　　　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-64195/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-64195/</guid>
      <description>期末テストの結果が出揃いました。・中１：初めての期末テスト、結果はどう感じたかな。小学生の頃とは違い戸惑ったかもしれませんね。・中２：新学年でのテスト、頑張って結果の出た生徒さん。また、頑張ったのに結果が出なかった生徒さん。中学校生活の中で中だるみの学年と言われる時期になりました。部活に打ち込むあまり勉強時間が取れない、学校のワークだけやっていれば良いという訳にもいきませんね。しっかりと土台を作って３年生になるとき、羽ばたけるようにバランス良く、勉強・部活・遊びと楽しんで過ごして欲しいです。・中３：自己ベスト更新者が多く出ました。なつきさん・あすかさん・しゅうかさん、よく頑張りました♪私の名前が無い！！、本人に承諾の上記載していますのでお待ちくださいね。頑張ったのに結果が出なかった、もっと取れたはず！！いよいよ夏期講習、勉強に部活に遊びに、全てに全力を尽くしてバランス良く頑張っていきましょう。勿論講師陣は更に熱くなりますよ＾＾夏期講習楽しみにしています。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 02:51:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター発表会☆　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-63970/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-63970/</guid>
      <description>６月２９日に読書感想ポスター発表会がありました！習い事があり、三人という少ない人数でしたが、それを感じさせないくらい元気に発表してくれました。一番はゆうがくん！坂本竜馬を発表してくれました。「あんまり絵上手じゃないから……」と言っていましたが、ポスターよりも発表の中身が大事！！！元気な声で、わかりやすく説明してくれましたね。二番手はちささん。可愛らしい絵のマザーテレサでした。いろんな色を使って字も丁寧に書いてありましたね。「マザーテレサは『貧しい人の代表として、平和賞を受賞しました』」と話していた所がとても印象に残っています。素晴らしい発表でした。おおとりになったのはまみさんです。まみさんのポスターは何と星条旗！！しかも星が５０個も貼り付けて工夫がされてます！（画像だと分かりにくいですが）どんな困難でも立ち向かうリンカーンの姿勢は聞いていて私も関心しました。最後はみんなで一緒にお菓子を食べました。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 02:49:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全校模試！！　　　　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-63926/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-63926/</guid>
      <description>期末テスト終わりで、「また、テスト！！」なんて話す生徒もいます。でも、期末テストで勉強したことを覚えているうちに行うと点数も普段のときよりもいいのでは、と思うのですがね^^私は残念ながら美濃加茂東校で監督したので、美濃加茂西校の生徒を見ることは出来ませんでしたが、中学3年生の生徒は、五教科ということで、終わるとかなりぐったりしていました。一時から始まり、五時までになるのでかなりきつかったのではないでしょうか。本番のテストも同じように行われるので、緊張感を持って取り組んでほしいですね。また、今週いっぱいは振り替えになるので、まだ受験していない！と言う子はお早めに！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 17:03:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏だ！海だ！サマースクールだ！　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-63773/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-63773/</guid>
      <description>こんばんは。６月も終わりに近づきだんだん暑くなってきましたね。そんななか今日は、夏期講習の案内を配布しました。紹介シートも入っているので、「塾かぁ…」なんて、つぶやいている友達が居たら渡してくれると嬉しいです。さて、私は美濃加茂西校ではグリムスクールを担当しています。少し人数が少ないのですが、それを感じさせないくらいまやさんとなつきさんは毎回元気いっぱいでとっても楽しいです。まやさんは頑張り屋さんで、指定された本を何度も読んできてくれます。なつきさんは問題を解くスピードがとっても早いので毎回びっくりします。そんな２人が、とっても楽しみにしているのが、このサマースクール！！！！！なんです。今年は海に行きます。昨年は川へ行きました。（私も去年は隊長として参加しました！）ネタバレになると行けないので、詳しくは話せませんが、「夏休み、なんか予定いれたいなぁ」とか、「最近…なんか、疲れた」なんて、思っている人が居たら、ぜひ参加してみましょう！「めっちゃ楽しかった！」とかえって来られると思います。案内はまた別紙で配布するので、お楽しみに！！また夏には中学３年生向けに合宿も行いますので、是非ご参加ください。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 17:03:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室！　　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-63296/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-63296/</guid>
      <description>こんにちは。藤井です^^最近暑いですね・・・・西校は周りが田んぼのこともあり、虫が大量発生しています。殺虫剤を振りまきながら「あ〜もう！！」と言う感じです。さて、暑い！といえば・・・・本日より、理科実験教室の案内を配布しました！今回はアイスクリームをつくります。去年はドライアイスを使ってシャーベットを作りました！私も、準備の段階で作ってみましたが、ちょっとしゅわしゅわして、驚きました。ドライアイスを水に入れて、その水を飲むことはないので新鮮でした。アイスクリームも楽しみですね^^お友達を誘って、ぜひ参加してくださいね^^お楽しみに！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 17:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１強化合宿！！　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-63205/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-63205/</guid>
      <description>今日は中１強化合宿・蘇水山峡荘「ぷらら」で熱血実施中です！！私は開始よりお昼の時間までで一度合宿を離れて記事を書いています。１０時２０分より数学→社会→理科→昼食♪　昼食後のイングリッシュブレインタワーの途中まで見届けてきました。これから夜にかけて演習に次ぐ演習です。明日の夕方には「これだけやったんだ！！」という笑顔と自信がしっかりついている事でしょう。かばんの中には演習プリントの束、まだまだ合宿は続きます。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 17:08:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行　　　　　　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-63051/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-63051/</guid>
      <description>生徒さんより修学旅行のお土産をもらいました＾＾実は、もらう数時間前・・・小学生の授業中に「東京ばなな」の話が偶然にも盛り上がっていたのです♪新しい種類も出てるんだねと。貰った時には「ん？」と目を疑ってしまいました＾＾とっても美味しくいただきましたよ。こうきくん、りょうたくんありがとう♪修学旅行の思い出は沢山出来たかな。楽しいひと時を送ってきたと思います、次は期末テスト！！しっかり結果を出すぞ！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 17:03:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>間近！期末テスト！！　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-62827/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-62827/</guid>
      <description>こんにちは。藤井です。今日、英語の授業の最中になつきさんが「なんだか、まだ『期末』って感じがしない…」と話していました。ただ漠然と危機感を煽っても仕方ないですが、危機感のないまま過ごすのもよくないですよね。それに気付いたら『期末』一色になるとやることが多すぎてパニックにもなってしまいますよね。私の学生時代を振り返っても直前にしかやることができなくて期末の後に「今度はしっかり計画を立てよう！！」となんて考えます。でも、結局は次の期末が近付いて来ないと何もやらない。計画は実行しなければ、それが「よくできたのか」「できてない」のかわかりませんよね。計画を立てるときは、実行できるものを立てたいものです。なにはともあれ、多少の危機感は持ちながら期末までの時間を過ごしてほしいですね。ワークの提出はお早めに！！！！美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 17:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター　　　　　　　　　　　　美濃加茂市の学習塾</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-62464/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-62464/</guid>
      <description>こんにちは！！小学部では、読書感想ポスター発表会の準備でみんなはりきっております！！最初のうちは、みんななかなか渋っていましたが、本を決めていよいよ書き始めて、少しずつことが前に進むと、「先生！！、これ見てくれる！！」と下書きを持ってきてくれる子が、次第に増えてきました。　子どもたちの順応性とひたむきさに感動しました！！来月末に行われる、発表会がとても楽しみです。美濃加茂市の学習塾想論館　</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 17:13:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨入り</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-62449/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-62449/</guid>
      <description>梅雨に入りました！！梅雨にはいりましたが・・・・！！子どもたちはとても元気です！！雨にも風にも・・・負けずに、期末テストに向けて勉強しまくってます！！本日、目標記入カードを配りました。どれだけ点が取れるか？？？楽しみな反面、不安な子どもたちの表情がとても印象的でした。躍進！！躍進！！の美濃加茂西校！！御期待下さい。美濃加茂市の学習塾想論館</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 03:10:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盛り上げていきたい！！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-62204/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-62204/</guid>
      <description>こんにちは！！美濃加茂西校の村上です。新学期が先日スタートしたと思ったら・・・期末対策！！子どもたちの成長スピードと同じか？！それ以上の速さで、時間が動いている子どもたちの様子を授業を通して見ていると。強化合宿、期末対策、漢検や英検などの試験等日時・日程を中心に話してしまいがちですが、子どもたちには、それによって得られる、充実感や達成感を話をしていかないと通じない、盛り上がらない！！と言うことに先日の授業で、子どもたちの反応を見ていて実感しました。もちろん、学習塾ですから「成績を上げる！！」と言うことが、大前提ですが、その前の段階で、奥に秘めたる子どもたちのやる気と力を搾り出せるような、盛り上げとモチベートをしていきます。美濃加茂市の学習塾想論館</description>
      <pubDate>Sat, 25 May 2013 14:53:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面談にて</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-62073/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-62073/</guid>
      <description>暑い日が続きますが、お元気ですか！！昼暑く、夜少しひんやりの気候に若干戸惑っておりますが、私も、子どもたちに負けないように頑張っております。さて、小学生の保護者面談中ですが、色々と貴重なご意見を頂いて本当にありがとうございます。大切な御子息をお預かりしているのだという責任感を改めて実感しております。　面談で出たお話の中で、とても印象に残ったことは、　学校や塾の行事に参加する際に、「○○君も参加するから、行ってもいい？」　という内容のお話がありました。普段、無邪気に遊び勉強している子どもたちですが、本当は・・・大人に対して気を遣ったり、顔色をみてるという事です。　私は、子どもたちにとって週一回しか会わない塾の先生ですが、子どもたちの発する言葉や様子から何かをくみ取れる！！そんな人物でありたい。と思いました。美濃加茂市の学習塾想論館</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 18:04:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>急に暑く・・・・</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-61765/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-61765/</guid>
      <description>こんにちは、美濃加茂西校の村上です。朝晩の寒暖の差は激しいですが・・・昼間は夏日、真夏日・・・というテレビのニュースや天気予報などでも聞こえてくる季節になってきました。通塾時子どもたちからも、「先生！あつーい！！」という声が多く聞こえてきて、教室のエアコンの涼しさにひんやりと涼んでいる子どもたちの様子を見ていると、季節の移り変わりの速さに戸惑ってしまいます。あと、3週間もすれば、期末テストに向けての準備や対策に・・・そして、夏期講習と・・・暑い最中、多くの課題やテストを部活や学校の行事とこなし、成長していく塾生の姿に日々感動しております。全力でバックアップできる体制をとる為、最善の努力をします。宜しくお願いいたします。美濃加茂市の学習塾想論館</description>
      <pubDate>Sat, 18 May 2013 16:23:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明治探検隊！！！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-61607/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-61607/</guid>
      <description>土曜日に明治探検隊がありました。天気は生憎の雨・・・お昼からは晴れると言う予想でしたが結局一日雨に・・・しかし、みんなは雨に負けることなく、元気に行ってくれました。明治村に到着し、早速宝探し！！と思いきや・・・ちささんとあやかさん、まみさんの三人はお土産のお買い物に夢中だったようです^^お昼ごはんを食べる為に集まった際に「お姉ちゃんにはこれを買ってくの！！」とガラスで出来た綺麗なヤドカリをみせてくれました^^おひるごはんおいしそうでしたね^^一方、まやさんとなつきさんはなかなか謎が分からず苦戦していたようで、教会の中に行って作戦会議！！ステンドグラスがとっても綺麗でしたねそのあと見事三つ目の宝箱発見！！そのあと、四つの謎を参考に最後の宝箱の場所を考えました！最後も無事ゲット！！やったね^^ゴールをした後に、時間があったのでまったりしながらコロッケを食べて、無事帰ってきました^^とても楽しんでくれたようで私もとても嬉しかったです^^</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 17:25:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お楽しみ！！　明治探検隊</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-61437/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-61437/</guid>
      <description>こんにちは、美濃加茂西校の村上です。例年になく、寒い？！ゴールデンウィーク！！も終わりました。先日、小学生の授業中に、「先生、今年の天気おかしくない？」とか、「今度の土曜日（明治探検隊の日）天気、大丈夫？」など・・・子どもたちからも、季節感の変化や天候についての不安の声もあがるほど、この春の天気は本当に先が読めませんでした。「大丈夫！！みんな普段から元気に塾に通って、勉強してるからきっと、良い天気になるよ！」と根拠はありませんが（笑）子どもたちを安心させるように話をしました。　今度の土曜日は本当に、良い天気！！でありますように！！美濃加茂市の学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Sat, 18 May 2013 16:24:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷが終わり・・・・</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-61365/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-61365/</guid>
      <description>こんにちは！！美濃加茂西校の村上です！！一週間あっという間のＧＷ休みでしたね！私は、実家がある茨城県に帰省し、父親の畑仕事を手伝ってまいりました。今週の月曜日から、授業が再開し、子どもたちからどんな話が聞こえてくるか・・・とても楽しみでした。「先生、東京スカイツリーに行ったよ！！」とか「部活で忙しかった！どこも行けなかった！！」とか「村上先生！！お父さんお母さんは元気でしたか！！」など（笑）私の年老いた両親の心配してもらったり・・・？！　みんな、充実したＧＷ休みを過ごし、元気に通塾する姿を見て、気持ちを切り替えて！！　約1ヶ月後にやってくる期末テスト対策に向けて！！　塾生のモチベーションを上げていける声掛けをしていきます！！よろしく、お願いいたします。美濃加茂市の学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 15:07:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定！！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-61053/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-61053/</guid>
      <description>こんにちは。藤井です＾＾さて、今日で漢字検定の受付が終了しました。今回も美濃加茂西校からも受験者がでています。特に三年生は気合が入っているようで、全体の半分以上の生徒さんが受験します。勿論、想論館で受験するのではなく学校で受験するよ！と話している生徒さんもいます。合格に向けて私たちも全力で応援します！！この前、中２のまおさんと漢字検定について話していた時に「大体何点くらい取れれば大丈夫？」と話していました。漢字検定で気を付けなければならないのが全体の平均値から合格点が変わるので大体１４０点が合格ラインになります。ただし、この１４０点は前後するので毎年一点差で合否が分かれます。受験する際は自分がその一点で涙を流さないように頑張りましょうね＾＾美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 23:33:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明治村探検隊</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-61025/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-61025/</guid>
      <description>こんにちは、村上です。４月から想論館・美濃加茂西校で社会と算数を担当しています。よろしくお願いいたします。５月１１日に、小学校４年生から６年生を対象に「明治探検隊」と言うイベントがあります。先日、小学生（５・６年生)の授業で、その案内をさせていただきました。その時、子どもたちから、「先生、行ったことあるの？」と聞かれ、私ははっとしました。実は案内している立場の私自身が、「明治村に行ったことがない！明治村を知らない！！」かったのです！！それを知り反省いたしました。　(生まれて初めて、岐阜、名古屋のエリアに来たとはいえ・・）まずは自分自身が、見聞を広げ視野を広げて、授業内容以外のことも勉強していかなければいけませんね。そうしなければ、大切なお子様から本当の信頼は得られません。毎日毎日が勉強と自己成長の場です。　本当にありがとうございます。明日からのGW休校中に一度、明治村に行ってまいります。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 23:36:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク☆</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-60935/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-60935/</guid>
      <description>こんばんは。藤井です( ´∀｀)今日はゴールデンウィーク前の最後の授業でした。学校の方でもそろそろ授業が本格的に始まってきているようで、本文を解説している最中に「(学校のの授業で)ベッキーがでてきた！」という声を聞きます^^なんだかほほえましいですね。丁度、今日はHeとSheのところを授業でやったのですが、「マツコデラックスはどっちなんだろうねー」と話しを振ると、あいりさんが「SとHの間をあけて書いたらいいじゃん！^^」Σ(゜Д゜)その発想はなかった！思わず感心してしまいました。中一の授業は楽しい発見でいっぱいです。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 23:33:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ろと４★結果発表★</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-60548/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-60548/</guid>
      <description>こんばんは^^今季から美濃加茂西校に出没し始めました。藤井です^^主に「のびのびじゃんぷ」や中学生の「英語」を担当しています。東校のブログにも出没してますので、もしよかったら読んでみてくださいm(_　_)mさて、今日はろと４の景品を当たった生徒に配りました^^中１のひなたくんには美濃加茂西校賞として、文房具セットが当たりました♪（本人にこっそり聞きましたが、キノコの消しゴムなど面白いものが入ってたそうです^^）実はひなたくんのお姉さんもそうろんぱんが当たっているというミラクルが起きています！！！なかなかいいですね^^私もそうろんパンが食べたいです。また、今日は明治探検隊の案内を配りました。４年生から６年生までのみんなはもしよかったら参加してみてね。去年、初参加したのですが、中１のみゆなさんやあやめさんが、おいしそうにコロッケを食べていた姿が思い出されます^^なんだか、食べ物の話のブログになってしまいましたが、明治探検隊、ぜひ参加してくださいね^^なにはともあれ、ひなたくん！！景品よかったね！！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 22:43:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の授業（小学５年生）</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-60379/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-60379/</guid>
      <description>今日は小学５年生の国語と英語の授業を行いました。人数はまだまだ少ないですが、元気一杯のクラスですよ。国語は「読解はかせ」という教材で小学生に興味のある内容の問題となっております。実は先生も楽しみにしています＾＾今日は「お風呂に入ると手にしわができるのはなぜ？」でした。問題に、「本文中から書き抜きなさい」とある問題はみんな出来るのですが、「本文中の言葉を使ってかきなさい」となると選ぶ言葉は間違っていないのですが文末でとまどう生徒さんもいらっしゃいますね。悩んだときは、問題をもう一度読む（本文ではありませんよ）ように指導すると、「あっ」と正しい文末表現にしてくれます。続いて英語の時間。前回はアルファベットの練習と発音でしたが今日は、What is your name ?　自己紹介の文章ですね、My name is ○○.と元気良く発音できていましたよ。最初は難しいような顔をしていたみんなも、先生の後を繰り返して英文を読んでいるうちに笑顔になってきました。今後が楽しみです＾＾少し更新が空いてしまいましたが頑張って日々の様子をお伝えしていきます。美濃加茂市の塾</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 03:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブログでは初登場です♪</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-59807/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-59807/</guid>
      <description>美濃加茂西校でのブログは初になります＾＾生徒さんの中では「みかん」を持った先生といったイメージがあるかもしれませんね。今後、美濃加茂西校の日々の様子や生徒さんの姿などを記事にしていきますので楽しみにしていてください。明日６日は全国模試、新中１生は初のリスニングテストですね♪美濃加茂市の塾　想論館</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 14:50:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回読書感想ポスター発表会を行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58875/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58875/</guid>
      <description>第３回読書感想ポスター発表会を行いました。今回は年度末ということもあり、保護者の方を招待して行いました。生徒さんたちにとっては、緊張した発表会となったようでしたが、がんばって作成したポスターを披露するいい機会になったと思います。発表後に投票を行い、第１〜３位を決定しました。第２位は、同票２名となりました！しおりさんとまみさん、おめでとう！しおりさんはまとめ方が上手でしたね。ヘレン・ケラーの努力の様子が伝わってきました。まみさんは、イラストがきれいという声が多かったです。アインシュタインが使った、コンパスなど、道具が丁寧に描けていましたね。堂々の第１位は…こちら！あいりさんのモーツァルトです！写真を見てお分かりのように、「モーツァルト」の文字が筆で書かれています。達筆で、迫力がありますね！他の生徒さんたちからも「迫力がある」「圧倒される」と評判が良かったです。どの生徒さんも、堂々と大きな声で発表できましたね。みんなよく頑張りました！お越しくださった保護者の皆様、お忙しい中ありがとうございました。【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:54:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定合格！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58873/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58873/</guid>
      <description>漢字検定の結果が出ました！あやかさん、見事合格です！おめでとう！！パチパチパチ♪もう一人の合格者、そらさんは「写真、はずかしい〜」と逃げてしまいました(笑）二人ともよく頑張りました。おめでとう！！【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:37:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３受験お疲れ様会開催！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58725/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58725/</guid>
      <description>受験は終了しましたが、これからは高校生生活が待っています。準備万端にして、高校入学にのぞみましょう！中３の今後の日程です。★高校準備講座　高校の授業の内容を一足早く行っていきましょう。３月１６日（土）１９：００〜２１：５０３月２０日（水）１９：００〜２１：５０★中３受験お疲れ様会日時：３月２３日（土）１７：００〜１９：００場所：TONGA　TONGA（トンガ　トンガ）可児市中恵土２３０２−１他の校舎の生徒さんも大集合！合宿で仲良くなった生徒さんにまた会えますよ♪イタリアンのお店です。ピザやパスタなど…楽しみですね！【美濃加茂市　学習塾】　　　</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 23:20:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしいお話をうかがいました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58723/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58723/</guid>
      <description>先日、加茂高の入試の激励に行ってきました〜とブログを書きました。今日は、うれしいお話をうかがいましたよ。お父さんが生徒さんの送迎をしてくださった時、正門前に私たち講師がいるのを見て、その場でお母さんにメールをしたそうです。お母さんは、それを見て涙が出てしまったそうです。お話を聞きながら、じ〜んとしてしまいました。がんばって早起きしたかいがありました！来週はいよいよ合格発表です。生徒さんたちの笑顔が見れるように、祈っています。【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 23:12:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加茂高の入試へ激励に行ってきました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58542/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58542/</guid>
      <description>今日は、いよいよ公立高校入試日。生徒さんの激励のため、朝、加茂高へ激励に行ってきました。去年は加茂農林高へ行ったのですが、車でそのまま敷地内へ入る生徒さんが多く、会えたのは自転車で来た１名と、遠くから手を振った１名のみ。西江先生から、「加茂高は、正門付近が集合場所なので、生徒さんに会えますよ〜」との情報を得て、今回は加茂高へ。朝７時ににしえ先生、おぎそ先生と待ち合わせて、いざ加茂高の前へ向かいます。受験生はいるかな〜ときょろきょろ探していると、車の中に生徒さんを発見！手を振ると、わかってくれたようで、会釈をしてくれました。再び待っていると…いました！「がんばってね〜」と手を振ると、生徒さんと一緒にお母さんも笑顔で手を振ってくれました　（＾＾）次々に生徒を発見し、最終的には加茂高を受験する生徒さん全員と会うことができました。いや〜よかったです。いつも通りにやれば大丈夫。がんばってね！【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 13:55:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒さんのひとこと</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58431/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58431/</guid>
      <description>昨日はグリムスクールの授業がありました。中級では、今月「パンやのくまちゃん」という本を読んでいます。授業が始まる前に、なつきさんが、「先生、この本読んで泣いちゃった」と話してくれました。そうなんですよ！この本、感動するんです！成長にともなう別れというのでしょうか。パンやのおじさん、おばさんと仲良くなったくまちゃんが、最後には二人に別れをつげるのですが、その心の機微を感じてくれて、うれしいなと思いました。さて、中学３年生の入試が近づいています。今日もみづきさん、れいなさんから「いつもは月曜の自学は来てませんが、来ていいですか。何時からなら開いてますか」とやる気のある発言が聞かれました。この受験のために、３年間頑張ってきました。最後の追い込みをして、自信を持って試験にのぞみましょう！【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 23:14:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自学支援教室の一コマ</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58333/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58333/</guid>
      <description>自学支援教室の様子です。自学支援教室は、「勉強の仕方を学ぶ場」として設けられています。勉強の仕方がわからない、きちんと身につけるにはどうすればよいかなど、講師が各生徒にアドバイスをしながら勉強を進めて行きます。今日はみゆさんから「比例・反比例ができるようになりたい」と相談がありました。指導していると、近くに座っていたまおさんも「私もやりたい」。二人で、苦手分野の克服に取り組んでいました。「できるようになったら、かっこいいよね！」そんな声掛けをすると、二人の笑顔が返ってきました。【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 22:25:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報２！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58275/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58275/</guid>
      <description>期末テストの結果がだんだん出そろってきました。今回は、中学２年生の結果をお知らせします。・学校平均　合計２８０．１点・塾生平均　合計点３５６．４（＋７６．３点）みんなよく頑張りました！拍手〜パチパチパチ☆平均点プラス１００点以上の生徒もたくさん♪想論館は入塾テストを行って選抜をしている塾ではありません。本人のやる気があれば熱血講師陣が全力でサポートしています。勿論、やる気も引き出していますよ＾＾期末テストの問題は、毎回変わるもの。見た目の点数では無く、平均点からの位置をしっかり把握していきましょう。【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 23:39:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学準備講座開講中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58157/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58157/</guid>
      <description>２月２８日から中学準備講座を開始しています。今日は、英語の授業の日。英語が初めての生徒さんもいるので、アルファベットから確認しました。「英語は、基礎がとても大事。最初にきちんとやっておくと、ここまで読めるようになるよ」そういってみんなに見せたのは、高校入試の長文読解の問題。「え〜」と声が上がる中、りくくんの目がキラっと光ったのが、私にはわかりました。難しそうなことに対して、「やってやるぜ！」という気迫を見せる生徒さんがいます。そして、そういう生徒さんは挑戦が大好き。最後には自分の目標まで駆け上がります。そういう目が見れて、よかったな〜と思いました。【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 23:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試の心得</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-58054/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-58054/</guid>
      <description>２月末にご家庭に郵送した塾通信に、「公立高校入試の心得」が載っています。受験生の皆さんは、ぜひ、これに目を通してくださいね。受験生向けのHPには必ずと言っていいほど、同じ内容のことが書かれています。入試まであと１０日となりました。夜型だった人も朝型に戻す時期です。夏期講習、強化合宿、冬期講習、土曜講座…学んできたすべてのことを、出し切ってほしいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 17:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果速報！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57900/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57900/</guid>
      <description>期末テストの結果が返ってきています。その中で、みゆさんが２学期より５６点アップ！あいなさんが６３点アップ！やったね！特にあいなさんに関しては、１学期から比べるとなんと９９点アップ！入塾してきたときと比べると、勉強に前向きになっている様子を感じます。よくがんばりました☆</description>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 23:35:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生が来てくれました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57794/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57794/</guid>
      <description>去年の卒塾生、ゆうかさんとはるなさんが顔を見せに来てくれました！久しぶり〜、元気そうです。ゆうかさんが、「先生、あたし中学の頃、英語苦手だったじゃん。今すごいよ、テスト８０点だよ」素晴らしい！その理由とは？「中３でやった受け身とか、現在完了とか、先生が教えてくれたところがばっちりだよ」うれしいことを言ってくれます！感激ですね〜。確かに、核となる文法は同じ。中学校３年間の文法をきちんと押さえておけば、高校ではそれにプラスαの要素が付け加わっていくことになるので、基礎は同じなんですね。高校でも頑張っているようで、うれしかったです。約束通り、ブログに載せたからね〜また顔を見せに来てね。【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 23:46:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北野天満宮へ行ってきました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57792/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57792/</guid>
      <description>受験生の合格祈願のため、京都の北野天満宮へ行ってきました。おりしも天気予報では「今世紀最大級の寒波」だとか。他の情報では「数十年に一度」といってます。１００年間と数十年に一度では、相当違うな〜と思いつつ、一路京都へ向かいます。おおっ、さすがに天気予報で言ってるだけあって、風が強いです。たびたびハンドルを取られそうになります。関ヶ原にさしかかるころには、パラパラと雪が降り始めました。うわ〜降ってきちゃったと思いつつ、積もるほどではないから大丈夫でしょと楽観的な私。降ったりやんだりの雪のすえ、ついに到着しました！北野天満宮です！おお〜さすが学問の神様、威厳があります。受験生らしい姿も多くみられます。家族で合格祈願に来たのかな？とにかく…寒い！雪が降ってます。写真では少しわかりにくいですが、風が強いため斜めに降ってます。寒すぎる…でも梅の花がほろこびかけているところに、春の訪れを感じます。きれいですね。さて、参拝をしたあとは、絵馬を書きました。「想論館　美濃加茂西校　　高校合格しますように」と書かれています。え？字がへた？ちがうの！手がかじかんでて、うまく書けなかっただけなの！気持ちはいっぱいこもってるからいいんです！寒かったので、結局１時間ほどで引き揚げました。帰り道のほうが雪が降ってましたよ。滋賀県に入ったころから、白線が見えにくくなるくらいに積りはじめ、電光掲示板には、時速５０キロ規制の表示が。そのうち先導車が２台、前に入ってきて、「速度規制中」と時速４０キロで走り始めました。…あの〜、時速５０キロですよ？あと１０キロあげてもいいんじゃないの？それでも速度は上がらず、結局そのまま時速４０キロ走行が続きます。約１５キロはそういう状況でした(泣）大垣で先導車がICを降りて行った時の解放感といったら（笑）とにかく、無事に帰れてよかったです。中３のみんな、ラストスパート頑張ろうね！【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 23:47:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６の算数から高校の数学へ</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57613/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57613/</guid>
      <description>今日は、小６総まとめ講座がありました。本日の単元は「比例・反比例」。問題に取り掛かる前に、生徒の皆さんにお話ししたのは、「小６の直線のグラフがどうなっていくか」です。小６の比例のグラフは原点Oを通る直線です。「これが中学に入ると、マイナスのほうにもグラフが伸び、次に原点Oを通らなくなり、さらに曲線になり…」と図を描いてグラフの変化を説明しました。「高校に入るとこういうグラフが出てくるんだよ。でも元をたどると、スタートは小６のグラフなんだよね。だから今日やる内容はとても大事なんだよ。」こういう話をしてから授業を始めると、生徒さんの集中力が違います。これはこれ、それはそれ、と途切れ途切れの単元ではなく、その先につながっていくんだ、ということがわかるからだと思います。特に数学と英語に関しては、土台がきちんとしていないと柱は建てられないということを実感します。中学に入学してからぐんぐん成長していけるように、きちんと基本をつくっていきたいと思います。【美濃加茂市　学習塾】</description>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 23:26:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分で調べられるようになりました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57550/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57550/</guid>
      <description>今日は小学生の個別の授業がありました。りょういちくんやそうたくんを見ていると、「勉強のやり方」が身についてきている様子がわかります。以前は「わからない」とすぐに聞いていましたが、最近は自分で調べることが出来るようになっています。使用している「のびのびじゃんぷ」というテキストは、同じような問題が繰り返し出ているので、知らず知らずのうちに解き方が身についていきます。そして、わからない問題にあたっても、前のページを見れば似たような問題を過去に解いているので、自分でやり方を探すことができるのです。「わからない」と言うことがどんどん減ってきていて、うれしいな、と思いました。【美濃加茂市　塾】</description>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 23:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト強化特訓を行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57386/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57386/</guid>
      <description>期末テストの強化特訓を行いました。わからないところを徹底的に行いました。みゆさんが計算に使用したページ数、数えきれないくらいありましたね。しょうきくんとりょうまくん、学校のワークが５教科、修了しました！みんな、頑張りました。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 17:41:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「あれ？」と思うことで前に進める</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57337/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57337/</guid>
      <description>数日前から、国語の表現技法についての掲示物をはっているのですが、さえさんがそれを見て、「擬人法と比喩法と、どう違うの？」と質問してきました。するどい！と思いました。「あれ？」「なんでだろう？」と自分で気づくことで、疑問がわき、それが解決されることで前よりも成長できるのだと思います。擬人法と比喩法の違いがわかったさえさんは、ニコニコしながら帰っていきました。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 14:14:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月１７日（日）期末テスト強化特訓を行います</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57270/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57270/</guid>
      <description>２月１７日（日）中１、中２の生徒さんを対象に、期末テスト強化特訓を行います。１年間のしめくくりのテストとなります。わからないところをきっちり理解して、テストにのぞみましょう！当日は、たかい先生が特別に来てくれます。普段美濃加茂西校に入ることはない先生ですので、お楽しみに☆参加する生徒さんからは「もう一度きちんと確認をしてからテストにのぞみたい」「わからないところを解消したい」と意欲的な声が上がっています。時間は１０時〜１７時です。みんなでいい点を取ろう！さて、本日はバレンタインデーでした。生徒の皆さんから、たくさんのチョコをいただきました♪ありがとうございます。みんな手作りなんですよ〜。すごいですね。ご馳走様です。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 23:12:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検に合格しました！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57201/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57201/</guid>
      <description>英検に合格しました！こうきくん、りょうたくん、やったね！来年度も次の級を目指して頑張ろう！次の英検は６月を予定しています。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 23:01:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ごちそうさまです♪</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57199/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57199/</guid>
      <description>たかとくんのお母さんから、手作りチョコをいただきました♪ありがとうございます！嬉しいです！大事に大事にいただきます♪</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 22:55:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その先へ！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-57006/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-57006/</guid>
      <description>中３特進クラスの生徒さんが熱いです。「高校に入学できればいい」ではなく、その先を考えている生徒さんが多いです。今日は国公立大学の倍率を紹介したところ、「見せて見せて」と奪い合うように見ていました。「岐阜大学行きたい」「教員になりたい」そんな声が聞こえてきました。高校入学だけではない、その先の目標を見つけてくれたようで、嬉しく思います。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 01:04:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６問い合わせが相次ぎ、増席しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-56960/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-56960/</guid>
      <description>小６本科(新中１本科）ですが、問い合わせが相次いだため、上長に頼み込んで、なんとか１６席満席のところを２０席に増やしてもらいました。それでも、まだ問い合わせがあるため、いつ満席になるかわからない状態です。２月２８日（木）から中学準備講座（英語・数学）が始まります。中学校生活のいいスタートをきるチャンスです。入塾を決定された方から席をお取りして行きますので、お考えの方はお早目にお申し込みください。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 00:22:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談で</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-56959/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-56959/</guid>
      <description>今週は保護者面談を行っています。毎日予定がびっしりですが、生徒さんの成長を一緒によろこぶことができて、うれしいなと思います。予約が先着順となるため、お電話での面談となってしまった方、ごめんなさい。次回はぜひ、お願いします。さて、その面談の中で、おもわず笑ってしまったお話がありますのでご紹介したいと思います。小５の英語の授業では、まず英語に慣れてもらうことを目標に、会話中心の授業を行っています。りょうやくんは、その授業が大好き。毎回家へ帰る車の中で、その日習った表現を大きな声でいい、「はい！お母さん！リピート！」とお母さんに発音を求めるそうです。お母さんは「えっ、私が言うの？」といつも困ってしまうとか。にぎやかな車内の様子が目に浮かびますね。さて、今日は中１の授業もありました。河村先生が来年度のテキストについて話をしたところ、ふうかさんが「難しいのがいい！」おおっ、素晴らしい向上心！ふつうだったら、「簡単なのがいい」というところを、「自分が成長するから」と難しいテキストを希望するとは。この先の高校受験に向けて、たのもしいな〜と思った一瞬でした。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 00:08:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「本っておもしろい！」</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-56643/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-56643/</guid>
      <description>毎週金曜日はグリムスクールの授業があります。生徒さんはとっても元気で、活気のある授業です。初級のななさんは、昨日、「今まで読んだ本なかで一番好きなのは、『おとうふ百ちょうあぶらげ百まい 』。もう何回も読んでるよ。」と教えてくれました。最初は「え、本読むの？」という感じでしたが、最近は毎月の新しい本を渡すと、待ちきれない様子でページを開いています。中級のなつきさんも、読書にはまりつつあります。今まで全く本を読むことがなかったそうですが、昨日は授業前に早く来て、本の続きを読みながらくすくす笑っていました。「どうしたの？」と聞くと、「だって、ピピが…」長くつしたのピッピ」の奇想天外な行動がおかしくてたまらなかったようです。本が読めると、読解力がつきます。読解力がつくと、国語以外の文章題の問題もできるようになってきます。グリムスクールで、本を読むきっかけを楽しくつくってみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 23:08:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばったね！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-56385/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-56385/</guid>
      <description>今日、授業が始まる前に、あやめさんがニコニコしながら「先生、聞いて聞いて」とやってきました。「どうしたの？」と聞いたところ、なんと小６の算数のまとめのテストで９０点をとれたとのこと！すごい！よかったね！まとめのテストなので、いつもより難しいはず。それで９０点取れたのは大したものです！がんばったね！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 20:53:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２の「受験生の意識」</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-56216/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-56216/</guid>
      <description>最近、中３の生徒さん向けの掲示を、中２の生徒さんが見ていることが多くなりました。今まで漠然としていた「高校入試」を自分のこととして実感し始めているようです。１月２８日（月）から、全国模試の結果を返却し始めます。中２の生徒さんにとっては、初めての「志望校判定」が出る模試でもあります。自分の行きたい高校に対して、今自分はどの位置にいるのか。それを把握するのが、受験勉強の第１歩だと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 23:08:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全員正解！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-56054/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-56054/</guid>
      <description>中３の社会の授業で、円高・円安をやりました。授業の前は、「みんなわかってくれるかな〜」とドキドキ。解説後の演習問題で、「１１０円が９０円になるのは、円高か円安か」という問題が。来ました〜これが合ってればきちんと理解できたというもの。答え合わせをしてみると…なんと全員正解でした！！やった〜　よかった〜　ほっとしました。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 21:24:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中１残席わずかです！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-55809/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-55809/</guid>
      <description>現小６の本科クラスは、２月から小６総まとめ講座、３月から中学準備講座が始まります。現在、残席が２席となっており、お申し込みのあった方からの体験・入塾となります。その後の新中１の２クラス化に関しては現在未定ですので、入塾を考えていらっしゃる方はお早めにお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 21:45:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-55769/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-55769/</guid>
      <description>明日は、西中の２年生はスキー研修だそうです。そのため、自学を欠席する生徒さんが多数いました。でも、その中で当たり前のように自学に来ている生徒さんもいます。志の違いなんでしょうか。長年見ていると、最終的に自分の志望校に合格している生徒さんは、スキー研修があっても、修学旅行があっても、おんさいがあっても来れる日程であればきちんと来ています。今の中３も、体育大会の打ち上げでほとんどの生徒さんが授業を欠席する中、途中で抜けてきて授業に出席した生徒さんがいました。その生徒さんは、岐阜新聞テストでも順調に上がって行っています。塾と学校のイベントが重なることはあります。それでも、１時間でも塾に行こうという志が、その後の志望校合格へ導いてくれると思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 23:23:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校舎対抗英単語グランプリを行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-55666/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-55666/</guid>
      <description>中１、中２で校舎対抗英単語グランプリを行いました！冬期講習中に範囲となる英単語のプリントを渡し、お正月明けに予選を行い、上位５名を選抜メンバーに決定しました。この選ばれし５名が、校舎の名をかけて戦います！中１はこのメンバー！中２はこちら！さて、結果は…想論館美濃加茂西校中２チームが第１位となりました！やったね！第２位の美濃加茂東校とは５点差でした。あぶない、あぶない。中１チームは…う〜ん、まだまだ修行が足りませんでした。日本地図タイムトライアル第１位といい、校舎対抗英単語グランプリ第１位といい、美濃加茂西校の中２は強いぞ！！行け行け！</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 23:36:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試を行いました＆７日（月）〜９日(水）は休校です</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-55342/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-55342/</guid>
      <description>第５回全国模試を行いました。冬期講習の成果が出たでしょうか。結果の返却は１月末を予定しています。中学生はこの結果をもとに、３学期の期末テストの対策を立てていきましょう。さて、１月７日(月）〜９日（水）は休校となります。想論館美濃加茂西校の次回の授業開始日は、以下のようになりますのでよろしくお願いいたします。★のびじゃん（火曜クラス）…１月１５日（火）★のびじゃん（水曜クラス）…１月１６日（水）★グリムスクール（初級・中級）…１月１１日（金）★小５…１月１１日（金）★小６…１月１０日（木）★中１…１月１１日（金）★中２…１月１０日（木）★中３…１月１２日（土）※土曜講座が１３時半〜あります。お間違いのないよう、お願いします。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2013 20:48:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始のお休みについて</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-55109/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-55109/</guid>
      <description>本日が年内の冬期講習の最終日となります。１月からの各学年の冬期講習再開日は以下のようになります。★小５　１月４日（金）１７：１５〜１８：４５★小６　１月５日（土）１７：１５〜１８：４５★中１　１月４日（金）１７：００〜１９：００★中２　１月４日（金）１９：３０〜２１：５０★中３　１月４日（金）１２：３０〜１６：３０さて、今回の冬期講習中の中３の自習ですが、生徒本人さんの自主性を育てるために「強制」ではなく「希望制」としています。今日も雨の中、授業後に志願者が残って勉強していっています。こういう姿勢が合格につながっていくんだなと思います。１月には私立、３月には公立高校の入試が始まります。ここで勢いをつけていきましょう！来年もよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2012 17:31:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本タイムトライアル　中２が健闘！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-54957/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-54957/</guid>
      <description>日本タイムトライアル結果！なんと、中２が優勝しました！素晴らしい！今日はごほうびの「そうろんぱん」を配布しました。そうろんぱんをもらうのが初めての生徒さんもおり、「かわいい〜&amp;#9825;」と大人気でした。ついでにみんなでエグザイルにチャレンジ！あら、なかなか難しい（笑）中１のみんなは、残念ながら賞獲得ならず…。来年がんばろう！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 23:05:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>終業式に伴う中３の冬期講習の日程変更について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-54850/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-54850/</guid>
      <description>中３の冬期講習の日程の変更を行います。変更後は以下のようになります。１２月２４日（月）１２：３０〜１６：３０、１９：００〜２０：３５１２月２５日（火）授業なし１２月２６日（水）授業なし１２月２７日（木）１２：３０〜１６：３０、１９：００〜２１：３０※１２月２６日（水）分を、２４日(月）と２７日（木）で行います。※授業日程変更に伴い、歳末大感謝祭の福引の日程も以下のように変更となります。１２月２６日（水）１６：３０〜１６：５５、１９：００〜１９：２５１２月２７日（木）１２：００〜１２：２５、１６：３０〜１６：５５</description>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2012 17:21:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歳末大感謝祭！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-54557/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-54557/</guid>
      <description>１２月２６日（水）、２７日（木）に歳末大感謝祭の福引を行います！賞品がすごいですよ！年末の運試しをしてみてくださいね！各学年の福引の時間の目安は、以下のようになっています。のびじゃん、グリムスクールの生徒さんはどの時間帯でも結構です。よかったら来てくださいね。★小５　１２月２６日（水）１６：３０〜１６：５５★小６　１２月２７日（木）１６：３０〜１６：５５★中１　１２月２６日（水）１６：３０〜１６：５５★中２　１２月２６日（水）１９：００〜１９：２５★中３　１２月２６日（水）１２：００〜１２：２５</description>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 00:12:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定合格パート２</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-54381/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-54381/</guid>
      <description>漢字検定に合格した生徒さんです！やったね！おめでとう！今回はたくさんの生徒さんが受験をしてくれたので、私も嬉しいです。ぜひ上の級を目指してほしいと思います。さて、今回残念ながら１点足りず、不合格となってしまった生徒さんがいます。生徒さんもショックを受けていましたが、私は逆にこの結果によりこの生徒さんは１点の重さを強く実感したのではないかと思います。授業中に時々見受けられるのが、とりあえず一通り解答を書いたら、そのまま裏返して、あとは終了時間を待つパターン。見直しをしないんです。その度に「見直しした？」と声をかけるのですが、見直しをしない生徒さんは、１点の重さをまだ実感していないのだと思います。１点の差で、合格、不合格になる世界があるんです。今回漢字検定で惜しくも１点足りなかった生徒さんは、この経験を次に生かし、今後必ず見直しをしてくれることと思います。不合格だったのは残念ですが、それよりも大きなものを学ぶことができたのではないかと思います。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 23:30:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスツリー♪と漢字検定合格！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-54380/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-54380/</guid>
      <description>謎だったクリスマスツリーの正体は、こちらです！じゃ〜ん！生徒さんの写真を飾りに使ってます。生徒さんにも大人気で、「あ、僕ここにいる！」「合宿の時の写真だ」と楽しみながら見てくれています。頑張って作ったかいがありました。さて、第２回漢字検定の結果が返ってきました！合格した生徒さん、おめでとう！！合格した生徒さんが多いので、次のブログにも写真を掲載してありますぜひご覧ください。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 23:20:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスの飾り付け</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-54147/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-54147/</guid>
      <description>クリスマスツリーを飾りました♪今回は斬新な（？）アイデアでの飾り付けですよ。見てのお楽しみ♪ということで、モザイクをかけてお送りします(笑）本物は、見てからのお楽しみです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 00:42:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本地図タイムトライアル開始！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-54038/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-54038/</guid>
      <description>今週から「日本地図タイムトライアル」を開始しています。説明しよう！「日本地図タイムトライアル」とは、日本地図のパズルをどれだけ早く完成させられるかを競うゲームなのだ！中１・中２の生徒さんを対象として行っています。たかがパズルとあなどるなかれ、これで結構都道府県を覚えられるものなんです。スタート時は、みんなバンザイの格好でスタートの合図を待ちます。スタートの合図と同時に始めます。さすが、中２の生徒さんはさくさく進みます。おおっと、初めての中１の生徒さん、苦戦しています。「くやし〜なかなかうまくいかない」その思いを胸に、日夜生徒さんは特訓に励みます。さてさて、第１週の結果は来週発表です。どの校舎が平均タイムNo１でしょうか。そして個人タイムは、世界新記録が出るのでしょうか！？こうご期待！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 23:39:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター発表会追加写真</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-53899/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-53899/</guid>
      <description>第２回読書感想ポスター発表会の写真を追加しました。発表風景はこんな感じです。みんなの前に立って、ちょっと緊張気味です。毎回、あやめさんの作品は「かわいい！」と評判です。ふんわりした色使いで、癒し系です。いつも仲良しなしおりさんとあいりさん。写真も「二人で撮って！」とのことで、ご要望通り、パチリ☆第３回読書感想ポスター発表会は、保護者の方を招待して行う予定です。一年間の総まとめとして、がんばろう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 22:49:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室を行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-53811/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-53811/</guid>
      <description>理科実験教室「トリックアートで遊ぼう！」を行いました。今回は、太田小と蜂屋小の生徒さんが学校行事で参加できなかったため、少人数での実施となりましたが、参加する生徒さんはみんな何日も前から楽しみにしてくれていました。まずは、実験１「コマを回すとどうなる？」です。２色の色のコマを作り、回すとその色はどうなるのか？みんなの予想は「色が混ざる！」ではでは、結果は…？正解！黄色とピンクのコマが、オレンジ色になりました！他にもいろいろなコマで試してみましたよ。さて、次の実験は「ゾートロープをつくろう！」です。ゾートロープとは、絵が動いて見える装置です。ちょっと作るのがむずかしかったかな？お互いに協力してつくれましたね。くるくる回すと、イラストが代わる様子を見て、みんな大喜び！最後の実験は、「タングラムでパズルバトル！」いろいろな形の７つのピースを組み合わせて、提示された形を作ります。これが大苦戦！「え〜どうなるの？」「先生、ヒントちょうだい」ヒントを参考にして、がんばって作れました！来てくれた生徒さんの感想です。☆コマでは、回すといろいろな模様が出てきておもしろかったし、ダングラムパズルでは形を組み合わせてつくるのがとても楽しかったです。☆いろいろ不思議な実験だなと思ったけれど、わかれば納得して楽しかったです。来てくれてありがとう！また来てね！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 20:28:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター発表会追加写真</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-53697/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-53697/</guid>
      <description>読書感想ポスター発表会の追加写真です！ちささんは、織田信長の一生を矢印を使った表でわかりやすく描いてくれました。ゆうがくんは、今回初めての発表となります。緊張しながらも、最後まできちんと読めました。みきとくんは、徳川家康のイラストを上手に描いてくれました！絵を描くのは苦手だそうですが、雰囲気がうまく出ていましたよ。まだまだありますが、今回はここまで。次回のブログで載せたいと思います。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 15:53:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上がったね！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-53477/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-53477/</guid>
      <description>期末テストの結果が返ってきています。その中で、てっぺいくんは社会が３２点上がりました！やったね！伸び悩んでいた時もあるけれど「継続は力なり」です。きっと「続けて良かった」と思う日は来るんですよね。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 23:08:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回読書感想ポスター発表会を行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-53454/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-53454/</guid>
      <description>１０冊の課題本の中から自分の読みたい本を選び、作文を書いてポスターにまとめました。そしてみんなの前で発表をし、「この作品が良かった」というものを選んで投票してもらいました。それでは、結果発表！第３位は同票で、まみさんとしおりさん！まみさんはエジソンの蓄音機を丁寧に描いてくれました。「字がきれいに書いてあった」「発表がわかりやすかった」という感想がありました。しおりさんは手塚治虫のキャラクターを色鉛筆できれいに塗れていました。「大きな声ではっきり発表できていた」「絵が上手だった」との感想が寄せられました。第２位は、みゆなさん！クレオパトラということで、象形文字を探して一生懸命書いてくれました。生徒さんからは「絵文字を紹介していてよかった」「たくさん調べてあった」という声がありました。そして、栄光の第１は…ゆいはさん！おめでとう！！織田信長を迫力あるイラストで描いてくれました。「年表がよかった」「大きな声でわかりやすかった」「ぼくが調べていなかったところまで調べていた」という感想が寄せられています。生徒のみなさんからの感想や質問が飛び交い、とても楽しい発表会でした。同じ本を選んだ生徒さん同士が「ああじゃない？こうじゃない？」と議論を戦わせていたのが印象的でした。その後の授業では、用事で来れなかった生徒さんから「いいな〜行きたかった」とうらやましそうな声があがっていましたよ。みんな、がんばったね。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 16:35:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少しずつですが</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-53114/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-53114/</guid>
      <description>理科実験教室の参加者が増えてきました。参加できる生徒さんが、声をかけてくれて一人、また一人といった感じです。ありがとう〜。まだまだ受付中なので、ぜひ参加してくださいね。さてさて、中学生の期末テストですが、西中と双葉中が終了しました。今は結果が返ってくるのを待っている状態です。「どんな問題出た？」「できた？」と生徒に聞いて、そわそわしています。その中で、「この問題できなかった」という生徒さんがいます。テスト直後は「できるようになろう！」と思うのですが日にちが経つにつれ、「もういいか」となってしまいますよね。テスト結果が返却されたとき！この時が一番勉強に対する意識が高いのではないでしょうか。また、カンで書いて「合ってた！」と喜ぶ生徒さんも見かけますが、それは「理解している」とは言いません。次に同じ問題が出たら間違えるでしょう。「テストが終わったからもういい」ではなく、「次はできるようになろう」という気持ちを持ってほしいと思います。さて、坂祝中の生徒さんは来週が本番です。日曜の強化特訓で、最終確認をしておきましょう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 18:18:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室参加者急募！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-52855/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-52855/</guid>
      <description>小学生の生徒さんを対象とした、理科実験教室。１２月１日（土）に行うのですが、なんと太田小と蜂屋小の学校行事と重なることが判明。これは大変、参加できる生徒さんが少ない！ということで、加茂野小、山手小、坂祝小の皆様！ぜひぜひ、お友達と一緒にご参加ください。生徒さんにもお願いをしていたら、みゆなさんが「友達連れてくるよ！」と教えてくれました。ありがとう！毎回大人気の理科実験教室です。参加をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 00:02:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格＆岐阜新聞テスト速報！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-52352/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-52352/</guid>
      <description>英検の結果が届きました。結果は…じゃ〜ん！あすかさん、ちあきさん、なつきさん、見事合格です！おめでとう！授業後に残って勉強していったかいがありました。みんな飛び跳ねて喜んでましたよ。さて、そして中３は岐阜新聞テストの結果が返ってきています。その中でも特筆すべきは、けいとくんとはるかさん！こうむら先生の「特訓」を受けた結果、けいとくんはなんと理科の偏差値が１２．２アップ！はるかさんは社会の偏差値が９．８アップしました!すごいです！二人は本当によくがんばったな〜と思います。そばで見ているとわかりますが、こうむら先生の「特訓」はかなり厳しいです。何回も何回も質問されて、レポートを書いて、「明日までにここまでやってこい」も毎日のようにありました。保護者面談時にお話を伺った時も、お二人のお母さんは「家でひいひい言いながらやってます〜」とおっしゃってました。それだけのことをやり遂げたけいとくんとはるかさんは、本当にエライ！根性がある！と思います。はるかさんは、今度は理科の特訓もやりたいようです。「私はできる！」と思うと、どんどん上を目指したくなりますね。応援してますよ！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 23:57:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィン仮装＆イラストコンテスト受賞者発表！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-52212/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-52212/</guid>
      <description>ハロウィンです！１０月２９日、３０日に仮装をしてきてくれた生徒さんには、お菓子をプレゼントしています。そして、「誰が選ばれたの？」と話題沸騰のハロウィンイラストコンテストの受賞者発表です！栄光の最優秀賞は、みさえさんです！ぶっちぎりの１位でした。クリスマスも盛り上げてくれると期待してます。第２位は、まやさんです！イラスト初参加ながら、元気いっぱいのパンプキンを描いてくれました。第３位は、しおりさんです！ハロウィンの文字がホネになっているところがポイントです。みんな、素敵なイラストをありがとう！受賞者には、私からハロウィンのお菓子をプレゼントします。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 00:30:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おみやげをいただきました♪</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51932/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51932/</guid>
      <description>修学旅行シーズンですね。想論館美濃加茂西校の中にも行ってきた生徒さんがいて、なんとおみやげをいただきました！さえさんから、キティちゃんのご当地ミラーです。キティちゃんが奈良の鹿になっています。かわいい&amp;#9825;しょうくんから、ながさきのカステラです。ありがとう〜。みんなでいただきます。ちょうどどしゃぶりの雨が降っていた日で「大丈夫かな」と心配してましたが、それもいい思い出かな？ありがとうございました。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 00:23:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィンイラストコンテスト投票受付中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51924/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51924/</guid>
      <description>ハロウィンのイラストコンテスト、絶賛開催中です！生徒さんが書いてくださったイラストに番号を付けて、「これ、いいな〜」というものに一人、一票、投票してもらってます。意外にも（？）中学生に好評で、「私、これがいい」「え〜こっちだよ」と議論を戦わせています。さて、結果はいかに？投票は２４日（水）までで、結果発表は２９日（月）です。上位３名には私からちょっこっとプレゼントをしたいと思いますので、お楽しみに！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 23:14:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悪質な訪問営業にご注意ください</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51735/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51735/</guid>
      <description>悪質な訪問営業にご注意ください。　最近、想論館とも顔見知りであるように装って、個別指導塾への勧誘を行っている業者（というより特定の営業マン？）がいるとの情報が複数寄せられました。想論館では、そのような業者から挨拶に来られたこともありませんし、今のところ、どの個別指導塾さんとも提携関係にありません。　くれぐれも悪質な訪問営業にはご注意ください。　平成２４年１０月１９日想論館　代表　河村　憲良</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 22:31:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィンの飾り付けを始めました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51593/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51593/</guid>
      <description>ハロウィンの飾り付けを始めました。生徒さんたちが描いてくれたイラストがメインです。他の生徒さんたちも、気に入ったイラストを見つけ、「あ、これいいな〜」と話しています。イラストを描いてくれたみんな、ありがとう！１０月末までの飾り付けとなりますので、ぜひ見てくださいね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 00:15:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格に向けて</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51353/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51353/</guid>
      <description>英検受験者が、今日も志願して授業後に勉強をしていきました。塾に来るたびに居残りをして頑張っていることもあり、みんな問題の８割以上取れるようになってきました。英検は今週末！今までの努力の成果を見せよう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 23:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お花♪</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51306/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51306/</guid>
      <description>そうたくんが、塾に来るなり「先生、あげる〜」ん？なあに？手の中を見ると…ピンクのお花がいっぱいでした♪わざわざつんできてくれたんだね。ありがとう。心がふんわりしました。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 00:00:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の志願者</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51107/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51107/</guid>
      <description>中３の生徒さんは、土曜日午後に受験対策の「土曜講座」があります。夕方５時半に終わり、次の授業が夜７時から始まるのですが、その合間の時間を使って勉強に励む志願者が！てっぺいくんとたかとくんです。たかとくんは顔出しＮＧということで後姿ですが…（笑）お互いに教えあって、頑張っている姿は素敵ですね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 18:34:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター進捗　下書きメモが完成しています</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-51018/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-51018/</guid>
      <description>小学５、６年生の生徒さんが取り組んでいる、読書感想ポスターの進捗です。今週中に下書きメモまで書くのが目標です。ぞくぞくと下書きメモが書きあがってきています！その中でも、すごいのがゆいはさん。みてください、これ！下書きメモだけでは足りず、他にも便せん２枚を使って書いてきてくれました！「結構時間がかかりました」とニコニコしながら話してましたが、確かにこれだけの分量は大仕事だったと思います。次の目標は、１０月１９日（金）までに作文を書いてくることです。下書きメモにそって書いていけばＯＫなので、いきなり作文用紙にかくよりも抵抗なく書けると思います。さてさて、作文完成一番乗りは誰でしょうか？できあがるポスターが今から楽しみです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 23:25:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィンの飾り付け♪</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-50967/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-50967/</guid>
      <description>今年もやってきました、ハロウィンの飾り付け！校舎内にハロウィンの飾り付けをするのですが、去年は大勢の生徒さんが協力してくれて、イラストを描いたり、自作の飾りを持ってきてくれました。今年もたくさんの生徒さんにイラストを描いてもらいたいな〜と思っています。そしてそして、最終的には生徒さんに「いいな」と思うイラストに投票してもらい、見事上位に入った生徒さんには、私から何かいいもの♪をプレゼントしようと思っています。もうすでに「描く！描く！」という生徒さんが何人もおり、うれしい限りです。実はこのハロウィンの飾り付け、校舎担当の先生たちでひそかに張り合っているんですよ。お互いに「今年はどうするんですか？」「どうしようかな〜」と探り合ってます（笑）去年は北野先生プレゼンツ&amp;#9825;八百津校の飾り付けがすごかった！美濃加茂西校も負けないように工夫を凝らしていきたいと思います。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 00:25:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題忘れ撲滅キャンペーンを行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-50912/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-50912/</guid>
      <description>９月１０日（月）〜２９日（土）に、宿題忘れ撲滅キャンペーンを行いました。毎回の授業開始時に宿題をチェックし、やってきていなかったら居残りです。保護者の皆様、送迎に協力していただきましてありがとうございました。クラス対抗とし、毎回チェックしていった結果、みごと宿題忘れゼロに輝いたクラスは…中２の本科クラスです！！よく頑張りました！みごと宿題忘れゼロを成し遂げた生徒さん達には、私からお菓子のプレゼントをしました。他のクラスは、残念ながら、宿題忘れゼロとはなりませんでした…しかし！！ここでリベンジのチャンスです！今月は第２弾！「忘れ物撲滅週間」を行います！「宿題忘れ撲滅キャンペーン」を実施中、多かったのが「宿題をやったノートを忘れた」う〜ん、しっかり宿題をやってもノートを忘れたら元も子もありません。テキスト、ノート、消しゴムなど…今後こそ、忘れ物ゼロで行きましょう！忘れ物ゼロのクラスは、毎回シールを貼っていき、その数で勝負を決めます。実施期間は１０月８日（月）〜２０日（土）の２週間です。忘れ物ゼロを目指すぞ！オー！！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 23:48:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検の勉強会！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-50699/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-50699/</guid>
      <description>今日は、授業終了後に英語検定を受ける生徒さんに少し残っていただき、英検の勉強会を行いました。第２回の英検は、まだ少し習っていない範囲が出てきます。そこをカバーするための勉強会です。授業後なのに、みんな疲れた顔も見せずに取り組んでくれました。合格に向かって頑張るぞ！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 01:03:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３保護者会を行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-50548/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-50548/</guid>
      <description>９月２３日（日）に中３の保護者会を行いました。お忙しい中、お越しくださった保護者の皆様、ありがとうございました。今日からは中３の保護者面談を開始しております。第１回の岐阜新聞テストの結果をもとに、生徒さんの現状、今後の課題等お話しさせていただいております。ご質問、ご要望等ありましたら、ご遠慮なくおっしゃっていただきたいと思います。さてさて、今日の小学生の授業は「文作はかせ」でした。今回のテーマは「詩」です。今日はお二人の詩を紹介したいと思います。まずは、しおりさんの作品です。「花」色が明るく　いいにおいそれは　サラサラ　スースー　サラサラ　スースー音がするたねから育てて　花が咲くときとても気持ちがよくなる私は　花が好きなんだだから　これからも　花を育てていこういかがでしたか？お花のいい香りがふんわり香ってきそうな詩でしたね。続いては、みゆなさんの作品です。「海」ザッバ〜ン！　チャプチャプチャプザッバ〜ン！　チャプチャプチャプ見に行ってみるときれいな青色の世界が広がっているそれは見ているだけで気持ちが良くてすっきりするその中に入ると　とても冷たくて　気持ちがいい泳いでいると　魚が泳いでいたり　貝も落ちていて時にはクラゲにも出会えるそんな海が大好きだでも　海で泳いぐと　なぜか　水を飲んでしまうその味は　すごくしょっぱいそれはきっと海の味なんだろうなすごくきれいな海の味どうでしたか？青くて広大な海が目の前に浮かんできますね。海水のしょっぱさを「きれいな海の味」と表現しているところが好きです。今後も生徒さんの素敵な作品をどんどんご紹介させていただきたいと思っています。お楽しみに！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 23:50:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太田小と蜂屋小の運動会に行ってきました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-50452/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-50452/</guid>
      <description>太田小と蜂屋小の運動会に行ってきました。まだまだ日差しが強い中、生徒さんたちが日頃の練習の成果をみせようと張り切っていました。太田小に着き、しばらくは「知っている顔はいないかな〜」ときょろきょろ。すると、器具やラインの係をしているこうくんやちささんを発見！声をかけると「あ！先生！」とにっこりしてくれました。普段、授業では見られない、「担当している係をしっかりやっている姿」が見られ、感心しました。そして生徒席へ行くと…あ、まおさん発見！声をかけると満面の笑みを浮かべ、走ってきてくれました。それからは、「先生来てくれたよ！」と次々に声をかけてくれ、たくさんの生徒さんに会うことができました。太田小はダンスの競技が多く、見ていて楽しいですね。途中、CDの調子が悪く曲が途切れてしまうこともありましたが、ダンスを見ていた他の学年の生徒さんたちが大きな声で続きの歌を歌い、ダンスが続けられるようにしていたのが印象的でした。結局はもう一度初めから踊り直しになったのですが、「学年が違っても仲がいいな〜」と温かい気持ちになりました。蜂屋小では、綱引きの真っ最中でした。でも、普通の綱引きではないのです。なんと、「お助け隊」がいるのです！最初、白組と紅組で向き合い、綱の両側に陣取るのは通常通り。「ようい、パン！」で綱引きが始まり、一定の時間が過ぎると…なんと、最初に綱を引っ張っていた低学年の生徒さん達を高学年の生徒さんたちが「お助け」に行くのです！小学２年生の生徒さんたちがスタート時から綱を引き、後半からは小学４年生の生徒さんたちが後ろの綱の部分に加わり、みんなで力を合わせて綱を引いていました。これはいいですね！学年対抗ではなく、学年を超えて「チームで勝とう」という意識が芽生えますね。午後からは中３の土曜講座があり、全部見れなかったのが残念ですが、塾とはまた違った生徒さんたちの一面が見れて良かったです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2012 15:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ライオンのなみだ」</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-50377/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-50377/</guid>
      <description>小学５年、６年の国語の授業では、月に一回「文作はかせ」というテキストを使って授業をしています。生徒さんはこの授業が大好き！自然に楽しい文が書けてしまうのです。そんな中、先日行った授業の中で、「キーワードを使って物語を作りましょう」という課題がありました。今回のキーワードは「さばく」「ライオン」「風船」の３つ。文の中にこれらのキーワードを入れ、ひとつの物語を作るのです。生徒さんが書き上げた作品の中に、「これはぜひ皆さんに読んでいただきたい！」というものがありましたので、いくつかご紹介したいと思います。今日は、ももかさんの作品です。タイトル「ライオンのなみだ」ここはアフリカの奥にある小さな島のさばくです。この小さな島のさばくにライオンがいました。暑ければ水もない。水もなければ草もない。そんな島でライオンは一人育ってきました。そんなある日、ライオンは一人の少年を見つけました。少年は何を言っても答えてくれませんでした。しかも、しゃべりもしてくれません。しかしライオンは、一人たださびしく育ってきたので、そんなことを気にもせず、二人は楽しく毎日を過ごしました。ある時、ライオンが目覚めたとき、その時にはもう、少年の姿はなかったのです。ライオンは涙が止まりませんでした。一人で生きてきたライオンにとって、たった一人の友達だったのです。そんなライオンが泣いていると、空からたくさんの風船…。そして少年が「ありがとう」空へ消えていきました。ライオンはもう涙がとまりませんでした。すると、ライオンの涙で水というものが生まれ、まわりには花や草が…。少年はきっとこの島のためにきてくれたのでしょう。ライオンはうれしい気持ち、そしてありがとうという気持ちでいっぱいでした。いかがでしたか？きっと少年も、ライオンと一緒にいてうれしかったんだろうなと思います。生徒さんが作り出す言葉は、まるでキラキラ輝く宝箱みたいです。これからも素敵な作品を紹介していきますので、お楽しみに！美濃加茂市　塾</description>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 00:13:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育大会に顔を出してきました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-50135/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-50135/</guid>
      <description>西中、坂祝中、双葉中の体育大会に顔を出してきました。ふだんの授業では見られない生徒さんたちの頑張っている様子が見れて、良かったです。大役を務めている生徒さんが多かったですね。ムカデ競争では先頭、リレーではアンカー、大縄跳びでは縄を回す担当など。去年は急な雨に降られて大変でしたが、今年は夕方まで雨がもってほっとしました。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 23:28:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岐阜新聞テストの結果が返ってきています</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-49997/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-49997/</guid>
      <description>第１回岐阜新聞テストの結果が郵送されてきています。点数だけでなく、定員に対する志望者数と、その中の自分の順位が出てきます。中３の生徒さんはドキドキしながら結果を見ていると思います。その中で、なんと、ともやくんが数学１００点満点！本人はなんでもないような顔をしてましたが、その下ではものすごく嬉しいのを私は知ってますよ（笑）中１、中２の生徒さんも負けていません！ただ今、英検の申し込みを受け付けていますが、「受けよう！受けよう！」と前向きな声が飛び交っています。中３で３級を取ることを考えて、今のうちから４級、５級を受けておくといいですね。学びの秋がはじまっています。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 01:41:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい仲間と</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-49590/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-49590/</guid>
      <description>２学期が始まり、通常授業を再開してから３日が過ぎました。新しい仲間が増えると、塾のみんなの顔もキラキラしますね！特に、小６本科の男の子たちがうれしそう。女の子の割合が多い中、９月から待望の男の子が入ったんです！休み時間には、もう仲良くなってましたね。友達の輪が広がるのって、素敵ですね。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 22:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月１５日（土）の土曜講座について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-49216/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-49216/</guid>
      <description>９月１５日（土）の土曜講座ですが、中学校の体育大会のため９月１７日（月）１２：３０〜１４：３０に行います。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 14:30:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の研究で</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-49212/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-49212/</guid>
      <description>小学生で、夏休みの自由研究にドライアイスの実験をしてくれた生徒さんがいるそうです。ドライアイスと言えば、理科実験教室で取り上げましたね！終わってから、「家でもやってみたい！」という生徒さんが何人もいましたが、夏休みの自由研究のきっかけになってもらえようで嬉しいです。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 22:14:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通常授業再開について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-49036/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-49036/</guid>
      <description>９月からの通常授業の開始日は、以下のようになります。よろしくお願いいたします。８月３０日（木）〜９月２日（日）休校９月３日（月）小６本科　　　　１７：１５〜１８：４５　　　　　　　　中２本科・特進　１９：００〜２１：３０９月４日（火）小５本科　　１７：１５〜１８：４５　　　　　　　　のびじゃん　１７：３０〜１８：３０　　　　　　　　中１本科　　１９：００〜２１：３０９月５日（水）のびじゃん　　　１７：３０〜１８：３０　　　　　　　　中３本科・特進　１９：００〜２１：５０９月７日（金）グリムスクール初級　１６：２０〜１７：２０　　　　　　　　グリムスクール中級　１７：３０〜１８：３０　　　　　　　</description>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 00:29:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４０時間達成！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48970/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48970/</guid>
      <description>中３で行っている、夏期講習中の自学支援教室の４０時間達成目標ですが、ついにゴールした生徒さんが出ました！１位が２名、こうへいくんとともやくんです！よく頑張りました！素晴らしい！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 21:14:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４０時間達成まであと少し！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48929/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48929/</guid>
      <description>この夏、中３は「自学支援教室４０時間達成！」を目標として、自学に励んできました。１コマ行うごとにシールを貼っていきます。そして、もうすぐ４０時間達成の生徒が出そうです！はたして第１位は誰なのか？近日発表できると思います！お楽しみに！そして、今日はなんと、ともや君からおみやげをいただきました！能登半島に行ってきたそうです。ありがとうございます。みんなでおいしくいただきました&amp;#9825;美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 23:00:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イラスト</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48837/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48837/</guid>
      <description>中２の生徒さんが、イラストを描いてくれました。すっごく上手！名刺のイラストそのままですね。ありがとう！！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 00:17:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３強化合宿を行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48724/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48724/</guid>
      <description>８月１３日（月）、１４日（火）に中３夏期強化合宿を実施しました。今回は８月２６日（日）の第１回岐阜新聞テストに狙いを定めて行いました。一泊二日という限られた時間で結果を出すため、数学と数学から本人が選ぶ選択制です。まずは、河村先生からの特別講座です。問題の傾向、解く順番、どこを見れば答えが導き出されるのか…みんな真剣な表情でメモを取っていました。いよいよ、岐阜新聞テストの過去問に取り組みます。その量、なんと１０年分！最初はてこずっていた生徒たちも、要領をつかむと正解数が増えてきます。「こんなに勉強したことない！」というほど、根詰めてやりました。最後に今までの成果を発揮するため、テストを行います。最初とは、生徒の取り組み方が目に見えて違います。そしてそして…結果発表！！英語の部では、ゆうやくんとはなさんが、前回よりも３４点アップ！素晴らしい！数学の部では、たかとくんが、なんと１００点満点！岐阜新聞テストの過去問で満点を取るのは、大したものです。疲れたけど、やりきった皆の顔は輝いていましたね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 23:07:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクールに行ってきました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48721/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48721/</guid>
      <description>夏に飛び出せ！８月１０日（金）、１１日（土）にサマースクールに行ってきました！今回の舞台は、白川町ふるさと体験村です。　ネイチャーゲームやカレー作り、魚のつかみ取りなど、みんな楽しそうでした。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 22:26:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆中の休校のお知らせ</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48287/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48287/</guid>
      <description>お盆中の日程は、以下のようになります。８月８日（水）補講日（１６時〜２０時）８月９日（木）休校日８月１０日（金）サマースクール（参加者のみ・JR美濃太田駅南口９時３０分集合）８月１１日（土）サマースクール（JR美濃太田駅南口１５時２０分解散）８月１２日（日）休校日８月１３日（月）中３夏期強化合宿（参加者のみ・八百津ぷららに１０時集合）８月１４日（火）中３夏期強化合宿（八百津ぷららで１７時解散）８月１５日（水）休校日８月１６日（木）夏期講習再開日以上、よろしくお願いいたします。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 23:51:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肝だめしのコスチュームは・・・？</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48286/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48286/</guid>
      <description>サマースクールに参加する生徒さんの間で話題になっているのが、夜に行う肝だめしのコスチュームについて。「何にするか決めていない」という生徒さんもいれば、「もうこういうの作ったよ！」という生徒さんもいます。中でも私が気になるのは、あやめさんの○○（まだ秘密）。これは見たい！絶対怖い！今から楽しみです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 23:37:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３夏期強化合宿予定表を配布しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48285/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48285/</guid>
      <description>中３夏期強化合宿予定表を配布しました。７月１５日のブログに、会場までの案内を載せてありますのでご覧ください。★日時：８月１３日（月）、１４日（火）★会場：八百津蘇水峡山荘ぷらら　　　　八百津町八百津１５１６番地１★集合時間：８月１３日　午前１０時★解散時間：８月１４日　午後５時★持ち物：筆記用具、英語・数学の参考テキスト、宿泊セット一式、お小遣い※食事はこちらで用意いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 23:34:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実施ポスターを作りました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48249/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48249/</guid>
      <description>第１回読書感想ポスターと、理科実験教室の実施ポスターを作りました。第１回読書感想ポスター理科実験教室「ドライアイスで遊ぼう！」校舎に掲示してありますので、ぜひ見てくださいね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 00:39:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やったね！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48134/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48134/</guid>
      <description>授業後、みさえさんが目をキラキラさせながら私のところに来ました。「先生、苦手だった連立方程式、全問正解だったよ！」すごい！やったね！丸が並んだノートを広げたみさえさんは、本当にうれしそうでした。今日、得たものはとっても大きかったと思います。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 22:57:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>補講日のお知らせ</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-48118/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-48118/</guid>
      <description>夏期講習をお休みした場合つきましては、補講日を設けておりますのでこちらへの出席をお願いいたします。【補講日】８月８日（水）１６：００〜２０：００８月２２日（水）１６：００〜２０：００※ご都合の良い時間に来ていただければ結構です。※時間は、小学生１時間半、中１・２が２時間を目安としています。※中３に関しましては、欠席がない場合でも自学の時間として利用していただければと思います。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 17:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おにぎり</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47906/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47906/</guid>
      <description>一日中授業の日が続く夏期講習。なんと、あゆさんがおにぎりを差し入れしてくれました♪梅干し入りのおにぎりです。全部で４つあったのですが、そのうち２つはあっという間に食べてしまいました。おいしかったです。ありがとう。暑くてぐて〜っとしそうな中、一番のスタミナ食でした。ごちそうさまでした！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 23:41:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クールビズ</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47515/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47515/</guid>
      <description>もうすぐ夏期講習ですね！想論館では、７月から、講師みんなで想論館のオリジナルＴシャツを着て仕事をしてます！クールビズです。「想」の字が意外とかっこよくて、気に入ってます！８月中もずっとこのＴシャツを着て授業をしていきますので、よろしくお願いします！！</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2012 11:00:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習前の休校について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47416/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47416/</guid>
      <description>７月２１日（土）で、通常授業は終了となります。７月２２日（日）〜２５日（水）は休校となります。夏期講習の各学年の初日は以下のようになりますので、ご確認ください。【個別（のびのびじゃんぷ）】７月３０日（月）１１：００〜１２：００【グリムスクール】８月６日（月）１１：００〜１２：００【小学５年生本科】７月２６日（木）１７：１５〜１８：４５【小学６年生本科】７月２７日（金）１７：１５〜１８：４５【中学１年生】７月２８日（土）１７：００〜１９：００【中学２年生】７月２８日（土）１９：３０〜２１：５０【中学３年生】７月２６日（木）１３：００〜１６：３０※欠席される場合、補講日を設けております。８月１日（水）、８月８日（水）、８月２２日（水）１６：００〜２０：００のご都合の良い時間をお知らせください。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 22:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格しました！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47403/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47403/</guid>
      <description>英語検定３級に合格しました！みづきさん、はるほさん、おめでとう！授業後に面接の練習をして、二次試験に備えていましたね。その努力が報われたのだと思います。中学３年生修了程度の英語力が求められる３級に、この時期に合格したのは素晴らしい！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 18:34:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>賞状をお渡ししました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47402/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47402/</guid>
      <description>第１回読書感想ポスター発表会の賞状をお渡ししました。今回、優秀賞にかがやいたのは、さえさん！キュリー夫人についてポスターを作り、発表しました。難しい原子記号を書いてあって、みんな感心していましたね。おめでとう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 18:28:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岐阜新聞テストの領収書をお返ししています</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47310/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47310/</guid>
      <description>想論館で、岐阜新聞テストの申し込みを代行して行いました。７月１７日（火）から、申し込んでくださった生徒さんへ領収書をお返ししています。領収書の裏に受領印が押してありますのでご確認ください。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 01:05:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室を開催しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47268/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47268/</guid>
      <description>理科実験教室を行いました！今回のテーマは「ドライアイスで遊ぼう！」です。まずは、ドライアイスを入れた水の上に、シャボン玉をふいてみます。すると…ふわっとはずむんです！ドライアイスがクッションになるんですね。次は、ドライアイスを使ったアイスホッケー！盛り上がりました！白熱した試合となりました。そして３つ目はドライアイスのドリンク！水の中にドライアイスを入れ、溶けるまで混ぜ混ぜ。…って、みんな何してるの〜？「先生、頭の上から煙が出てるよ〜」み〜んなで頭の上で混ぜ混ぜしてました（笑）ドライアイスが溶け切ったら、ちょっと飲んでみて。「何これ？」「味のない炭酸みたい」そうなんです。炭酸ジュースの「炭酸」の正体は、実は二酸化炭素なんです。だからドライアイスを溶かすと、微炭酸の水ができるんですね。でもこのままではおいしくない…。なので、レモン汁とガムシロップを入れておいしくしました。最後にみんなで記念写真です。はい、チ〜ズ。理科実験教室に来てくれてありがとう。また来てね。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 02:06:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３強化合宿の案内を配布しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-47155/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-47155/</guid>
      <description>中３強化合宿の案内の配布を始めました。日程・場所は以下の通りです。（集合時間に関しては参加者に連絡します）★日程：８月１３日（月）、１４日（火）★場所：蘇水峡山荘ぷらら（加茂郡八百津町八百津1516-1）★参加費：８８５０円（９月月謝と一緒の引き落としとなります）参加希望者は申込み用紙に記入・捺印のうえ、講師まで提出してください。さてさて、この「蘇水峡山荘ぷらら」は中１強化合宿でもお世話になった施設です。その時「ぷららってどこ？」という質問がありましたので、ここでぷららまでの道のりをナビゲーションします！まずはひたすら、八百津町方面へ向かいましょう！ずんどこ、ずんどこ、八百津中も通り越し、八百津町役場がある中心部も通り抜けます。ひたすらまっすぐ。「人道の丘公園」「杉原千畝記念館」の案内看板に沿って進みます。だんだん山の中へ入っていきます。トンネルが見えたら、トンネル手前の道を右に曲がります。「杉原千畝記念館」の看板が目印です。ヘアピンカーブを乗り越え、十字路に出ます。ここを右折です。バス停がある方面です。次を左折します。すると、左側に上り坂が見えてきます。ここを入っていくと…到着です！このルートの他に、善恵寺の前の道を右に入っていく道もありますが、車がすれ違うのが難しいくらいの細い道もありますのでこちらの方がわかりやすいかな〜と思います。なんと、生徒さんの中には、もうすでに場所の下見に行ったツワモノもいます。やる気十分ですね！たくさんの生徒さんの参加、お待ちしてます♪美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 02:01:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習中の自学</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46982/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46982/</guid>
      <description>中３の生徒さんは、夏期講習中も自学を行います。夕方からの時間を予定していて、今日は生徒さんの希望する時間帯を聞いたのですが、その中で「２コマ分やっていってもいい？」の声が！すごい！えらい！午後はずっと夏期講習で、また夕方から自学を２コマやっていくという、その意識の高さに「頼もしいなぁ」と感じた一瞬でした。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 00:37:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「学びの殿堂」を更新しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46888/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46888/</guid>
      <description>「学びの殿堂」を更新しました。・期末テストで１００点満点！・５教科合計４５０点以上！・自分の学年以上のレベルの英検ｏｒ漢検に合格！このいずれかの条件を満たした場合、名誉ある「学びの殿堂」に張り出されます！今回の期末テストでも、みんな頑張ってくれました！ともやくん、はるほさん、４５０点突破おめでとう！ふうかさん、英語１００点満点すばらしい！殿堂入りを目指して、２学期も頑張ろう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 02:10:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習中の補講日のお知らせ</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46743/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46743/</guid>
      <description>夏期講習中に欠席がある場合、以下の日程で補講日を設けてあります。お休みされる予定がある方は、お早めにご連絡ください★補講日８月１日（水）、８月８日（水）、８月２２日（水）★時間１６：００〜２０：００この時間の中で、ご都合のよい時間帯に来校してください。※夏期講習で使用するテキストを持参してください。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2012 22:53:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サマースクール速報！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46627/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46627/</guid>
      <description>小学５、６年生を対象としたサマースクールの詳細が決定しました！今年の会場は「山」です。岐阜県白川町で自然とふれあい、「食」や「命」の大切さを学んできます。７月４日（水）より案内を配布しています。★日程　８月１０日（金）、１１日（土）★場所　白川町ふるさと体験村★対象生徒　小学５、６年生★参加費　９，４５０円（参加費は９月分月謝と一緒に口座からの引き落としとなります）※詳しい日程・集合場所は後日参加者にご案内します。※定員には限りがあります。先着順です。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 23:34:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>想論館Tシャツ完成</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46581/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46581/</guid>
      <description>想論館Tシャツが完成しました！今までは中３強化合宿に参加した生徒だけがもらえる限定盤でしたが、「ほしい！」の声にお応えして、今回は希望者に販売することになりました。ところが、目標数に届かず…それならば、せっかく申し込んでくれた生徒さんに感謝しよう！ということで、なんと、１枚申し込んでくれた方にはさらにもう１枚プレゼントです！手に入れた生徒は大喜び！赤と黒のTシャツを手に取って、どちらを平日用、休日用にするか悩んでました（笑）そのとき、りょうや君が気づきました！「あ、これ見たことある！」そうなんです、今回Tシャツの背中の「想」の下には「学びて想わざれば則ち罔し」の文字が入っているんです！いわずとしれた、論語の一文ですね。りょうや君がピンときたのも当然、実は、小学生の本科クラスでは授業始めに論語の素読を行っているんです。「これって、どういう意味だっけ？」過去の素読プリントを探します。「あった、これだ！」意味を読み上げたりょうや君は、目をキラキラさせながら、「先生、いい言葉だね！」とってもうれしそうでした。今年の夏は、このTシャツをジャンジャン着てくださいね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 16:46:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト速報！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46521/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46521/</guid>
      <description>期末テストの速報です！今回、一番上がったのは…けんごくん！なんと１１０点アップ！素晴らしい！勉強に対する意欲がめちゃくちゃ上がってます。目から炎がメラメラ出てるような…（笑）おめでとう！がんばったね！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 00:50:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ろんくん！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46402/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46402/</guid>
      <description>　じゃじゃ〜ん！想論館のマスコット、ろんくんです！きたの先生にいただきました。ありがとうございます。生徒たちにも大人気♪「かわいい！かわいい」「先生、ちょうだい」ずっと見ててもあきないかわいさで生徒を魅了中です☆美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 00:09:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１回読書感想ポスター発表会を開催しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46400/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46400/</guid>
      <description>今日、第１回読書感想ポスター発表会を行いました。４月下旬から本を読み始め、原稿用紙に感想を書き、最終的には一枚のポスターに内容をまとめました。今日はその発表会です。まずは、順番を決めるくじ引きです。みんなで一斉に引くよ〜。せ〜の！順番が決まったところで、発表に入ります。みんな大きな声で読めてました。「うまい！」と感心する表現もたくさんありました。同じ人物の伝記を読んでも、生徒によって感じ方が違います。ポスターの絵も、色鉛筆あり、絵の具あり、シールあり、いろんな工夫がされています。発表の後は、お互いの良かったところを言ったり、質問をしたりしました。最後の発表が終わり、投票の時間です。良かったと思う人、２人に投票をします。誰にしようかな〜？今回は、接戦でした！！僅差で一位に選ばれたのは…さえさん！おめでとう！「細かいところまできちんと書いてある」ということで選ばれました。二位はなんと２名！同票でした。二位に選ばれたのは…ゆいはさん！みゆなさん！おめでとう！ゆいはさんは、絵の具を使った鮮やかな色遣いが素晴らしかったです。みゆなさんは、前回に引き続きの受賞です。「ピアノが細かくていねいに描けていてすごい」との声がありました。みんな、頑張ったね！今回は八百津校からきたの先生が発表を見に来てくれました。「美濃加茂西校のみんな、上手に描けているね」とほめてくださいました。ポスター作りがはじめての生徒もいましたが、個性豊かな一枚を作り上げることが出来ました。次回は秋を予定しています。今から「どんな風に書こう」と考えるのも楽しいですね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 23:45:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語検定&amp;漢字検定合格！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46293/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46293/</guid>
      <description>６月に行った、英語検定の結果が返ってきました。見事、３級にみづきさんとはるほさんが合格しました！おめでとう！３級は中学校終了程度の内容の英語なので、まだ習っていなかったところもあり、難しかったと思います。次は二次試験ですね。面接の練習をしていきましょう。そして、漢字検定３級にけいとくんが合格しました！おめでとう！合格を告げた瞬間、「よっしゃ！！」ととても嬉しそうでしたね。ずっと勉強を続けてきた成果だと思います。次の検定は秋です。中学３年生にとっては、内申書に記載できる最後のチャンス。積極的に受けてみましょう。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 01:31:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岐阜新聞テストの申込み変更について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46174/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46174/</guid>
      <description>以前にブログでご案内していた、岐阜新聞テストの申し込みに関してですが、想論館では代行して申し込みを行う関係で、締め切りを７月１７日（火）→７月１４日（土）に変更します。個人で郵便局から申し込む場合は、７月１８日（水）が締切日となります。よろしくお願いいたします。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 16:54:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のパンフレット配布開始！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46148/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46148/</guid>
      <description>夏期講習のパンフレットの配布を開始しました！６月２５日（月）より生徒さんにお渡ししています。日程・時間等ご確認ください。美濃加茂市・学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 01:09:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１合宿の実施ポスターができました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46138/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46138/</guid>
      <description>６月１６日（土）、１７日（日）に行った、中１強化合宿の実施ポスターができました！みんなの頑張っている様子が載っています。校舎の前に張り出してありますので、ぜひ見てくださいね。今日は、小学６年生の生徒さんたちが、興味津々で見ていましたよ。「先生、これ来年行けるの？」「楽しい？楽しい？」今からもうワクワクしているようです。先輩を見習って、いい中学校のスタートを切りたいですね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 22:41:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談の日程の返却を始めました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-46132/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-46132/</guid>
      <description>中１・中２の保護者面談の日程の返却を始めました。生徒さんにお渡ししていますので、ご確認をお願いします。変更がある場合、お電話で結構ですのでご連絡ください。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 22:06:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試の結果を張り出しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45982/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45982/</guid>
      <description>６月３日（日）に行った第２回全国模試の結果を張り出しました。生徒は自分の名前を探して、一喜一憂。データを記載した結果は、６月末頃返却予定です。また、各中学校で今日は期末テストが終了しました。今日唯一返却されていた生徒は、数学９９点でした！すばらしい！これからテスト結果が返ってきます。自分のできる所・苦手な所を確認し、次につなげていきましょう。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 22:21:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岐阜新聞テストの申込み締切について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45873/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45873/</guid>
      <description>申込み締切は７月１４日（土）！！中３を対象とした、岐阜新聞テストの案内です。岐阜新聞テストは、県内最大規模の「高校入試模擬試験」です。定員に対し、志望者が何人いて、自分はその中の何番目なのか。自分の強い教科、弱い教科は何か。岐阜新聞テストを受けることで、知りたい情報を手に入れることが出来ます。想論館でも、毎年中学３年生には受けていただき、指導の参考としています。想論館では、申し込みの代行を行っています。想論館での申し込みの場合、締切は７月１４日（土）です。申込み用紙は４月に生徒さんに配布しています。申込み用紙に記入のうえ、受験料（４回１２，０００円）を添えてお申し込みください。なお、一括して申し込みをしてから領収書をお渡しするため、多少お時間がかかります。ご了承ください。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 16:43:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３総決起集会の速報！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45872/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45872/</guid>
      <description>７月２１日（土）午後に、中３の総決起集会を予定しています。総決起集会とは、受験に向けて「よっしゃ〜気合入れていくぞ！」と皆で奮起するものです。部活が終了し、夏期講習に向けて切り替えていく時期です。共に受験という壁に立ち向かう仲間同士、一緒に気合を入れましょう！時間・場所については決定次第案内をしていきます。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 00:17:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電話連絡をしました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45818/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45818/</guid>
      <description>午後から夕方にかけての時間、休校の電話連絡をしました。保護者の方が出られることが多かったですが、生徒さんが電話に出られることも。その中で、休校を告げると、どの生徒さんも「え〜期末前でがんばろうと思ってたのに」「塾じゃないとやる気にならない」「自学、後半も行きたかったのに」と前向きな意見が！誰一人として、「休みでラッキー」とは言わなかったです。期末テストにかける意気込みが伝わってきて、うれしかったです。あと少し、ラストスパートがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 00:17:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風による休講規定について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45767/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45767/</guid>
      <description>＜休講判断＞以下の時間に暴風警報が発令された場合は休講となります。（１）小学部：１５：００に暴風警報が発令されている場合（２）中学部：１７：００に暴風警報が発令されている場合※大雨警報の場合は通常通りの講義を行いますが、状況によって塾長判断により休講する場合があります。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 14:00:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１強化合宿を行いました！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45738/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45738/</guid>
      <description>６月１６日（土）、１７日（日）に中１強化合宿を行いました。土曜日は中３の授業があるので、私は日曜日からの合流となりました。朝７時に、いつも「想論パン」でお世話になっているパンｄｅメリーさんで朝食の焼きたてパンを受け取り、いざ、八百津の「ぷらら」へ！八百津中学校を過ぎ、町の中心部も通り抜けて、ずんどこ、ずんどこ。山に霧がかかっているのを眺めながら、さらに奥へ。トンネル手前で右に入る道のところに、「杉浦千畝記念館」の看板が！おお、一年前はなかったのに…。小学生が取り組んでいる「読書感想ポスター発表会」で、この人の伝記も課題本に入れたいな〜と思いながら右へ曲がります。ここまで来たらもう少し♪ヘアピンカーブを乗り越えて、到着しました「ぷらら」！建物の中に入ったら、みんなで布団を片付けていました。眠そうな顔してますね〜。お待ちかねの朝食です！ゴマとさつまいも、紅茶を練りこんだパンなど、おいしくいただきました。その後はお勉強タ〜イム！英語の暗記ゲームでは、しんご君がレベル５をクリアし、さらに難しい単語に挑戦していました！クラスの中でも、一番早く全ての曜日と月を書けるようになっていましたね。そして理科のパネルクイズでは、かんなさんがやってくれました！「植物の夜の気体の出入りについて説明せよ」うわ〜間違いやすい問題に当たっちゃいました。授業中に説明したよね〜覚えてるかな〜とドキドキしながら見守っていると…見事正解！やったね！その後「先生、理科できるようになってきた」と言ってくれました。他の人の番でも、みくさんは「あ、わかった！」と得意顔で答えを当てていました。さすが、普段の勉強のたまものです。ミニゲームをクリアした人から解答権を得られるので、正解がわかっていても答えられない場合が。「え〜わかってたのに〜」くやしそうなふうかさん。数学の計算プリントでは、みんな必死。一枚終わると次のプリントをもらい、時間内に何枚終わるか競争するのですが、一問でも多く解こうと真剣な表情。１回目より２回目、２回目より３回目と、回数を追うごとに終了する枚数も増えていきます。「先生、見て、こんなにできたよ」なつきさんが笑顔で見せてくれました。しゅんた君は、けっこう上位のほうで争ってましたね。やっぱり違う校舎の生徒と競うといい刺激になります。違う校舎といえば、たかと君。隣に座った男の子と仲良しになっていました。結構こういうことってあるんですよ。合宿で知り合って、その後もイベントごとに会って、最終的には志望高校に二人一緒に合格！という感じ。中３の合宿で、違う校舎の生徒同士が「一緒の高校行こうね」と話しているのを見ると、感動してしまいます。知り合うきっかけができるのも、合宿のいいところですね♪学校のワークもどんどん進み、まおさんも「終わった」とにっこり。二日間の合宿はあっという間に終わり。解散後、美濃加茂西校の生徒はみんなで集まって写真を撮っていました。今週の木曜、金曜が期末テストです！最後まで気合を入れていこう！保護者の皆様、送迎にご協力していただきありがとうございました。実は、想論館の校舎の中で、美濃加茂西校が一番ぷららまで遠いんです。片道１時間近くかかった方もいらっしゃると思います。雨の中、本当にありがとうございました。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 01:27:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３合宿&amp;小学生サマースクール速報！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45556/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45556/</guid>
      <description>毎年恒例夏のイベント、中３合宿と、サマースクールの日程が決定しました！興味がある方は、ぜひ予定をあけておいてくださいね。※申込みに関しては、後日案内を配布致します。☆中３合宿８月１３日（月）、１４日（火）（一泊二日）今回は岐阜新聞テストに的を絞った内容で行います。これを機に、部活から受験へ気持ちが切り替わる生徒さんも多いです。☆サマースクール８月１０日（金）、１１日（土）（一泊二日）小学５・６年生を対象とした、毎年大人気のイベントです。今年の行先は山！川で遊ぶこともできますよ。去年はなんと、夜に天の川が見えました！自然豊かなロケーションです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 23:13:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>素晴らしき、いのこり志願者達</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45438/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45438/</guid>
      <description>今日は中１の「かえれまセブン」がありました。２２時前後には全員終了したのですが、その中で２名、「先生、まだやっていってもいい？」とさらなるいのこりの志願者達が！！「家だと弟がテレビ見てたり、ゲームしてたりして、自分もやりたくなるから」「帰ると勉強しないで寝ちゃうもん」そういって黙々と勉強する生徒達。部活も大会があって、今が一番練習がきつい時期なのに、眠い目をこすりながら頑張っていました。さすがに明日も学校があるので、２２時半で切り上げましたが、本人たちはまだやっていきたそうでした。初めての期末テスト、いい結果が出せそうな気がします。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 23:38:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四皇頂上決戦開催！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45330/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45330/</guid>
      <description>４つの校舎で数学の計算問題を競い合う、「四皇頂上決戦」を行いました。校舎ごとの平均点で競うため、「足を引っ張るわけにはいかない！」とみんな必死。普段、「数学が苦手〜」と言っている生徒さんも、おお、９０点や９５点が取れているではないか！「先生、見て見て」と自慢げに見せてくれました。文章問題でコケたため、結果は惜しくも４位でしたが、これがなかったらダントツ１位だったようです。あとは弱点を一つ一つつぶして、期末テスト本番に備えて行きましょう。塾外から参加してくれたみなさん、ありがとう！「また来ます」とニコニコしながら帰っていきました。またみんなで盛り上がりましょう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 19:00:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１７０冊読破！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45314/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45314/</guid>
      <description>金曜日のグリムスクールで、そらさんを「読む読む道場　初段」に認定しました！なんと、１７０冊読破です！素晴らしい！！家で本を読み、自分が好きな登場人物やセリフ、場面について「読む読む道場」を書いてきます。その枚数によって級や段を認定していくのですが、そらさんは夕食時以外は本を読んでいるという根っからの読書好き。「先生、書いてきたよ〜」と毎回「読む読む道場」を提出してくれます。「次は何読もうかな」と笑顔のそらさん。面白い本があったら、教えてね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 23:23:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「帰れまセブン」実施中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45057/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45057/</guid>
      <description>６月４日（月）から期末テスト対策「帰れまセブン」を実施しています。テストを７枚行い、そのやり直しが終了したら帰れるというものです。昨日は中２、今日は中１を行いましたが、意外にも生徒には好評でした。「丸つけの時、あってるかどうかドキドキして面白い」そうです。一問一問の重さを感じますね。受験に向け、一問の大切さを感じてほしいと思います。そういえば、休憩時間にしんごくんが、「帰れま〜セブン！」とポーズを決めていました。帰れま戦隊、募集する？美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 23:17:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明治探検隊の実施ポスターができました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-45011/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-45011/</guid>
      <description>５月２６日（土）に行った、明治探検隊の実施ポスターができました！思い出がぎゅっと詰まった写真がいっぱいです。今日、早速みんな見て、「あ、これコロッケ食べた時の写真だ〜」と盛り上がっていました。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 23:45:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回全国模試を実施しました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44947/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44947/</guid>
      <description>中学生を対象に、第２回全国模試を実施しました。結果の返却は、６月末を予定しています。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 20:08:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おみやげをいただきました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44941/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44941/</guid>
      <description>修学旅行に行った中３の生徒たちが、おみやげを買ってきてくれました！！ありがとう！いつも厳しく叱ってるのにな〜と思うと、本当にうれしいです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 13:17:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グリムの認定証</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44940/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44940/</guid>
      <description>グリムスクールの認定証をもらいました！読んだ本の冊数によって級が上がっていきます。今日はグリムスクールを始めてから、初めての認定証です。北野先生がイラストを描いてくれた、世界で１枚のもの。お迎えのとき、早速お母さんに「これもらったよ！」と見せていました。がんばったね！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 13:13:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６本科の予約生募集中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44856/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44856/</guid>
      <description>小６本科のクラスは、今は満席ですが、夏期講習から４席増やす予定です。現在、予約生を募集中です。なぜ最初から最大席数を募集しないのかといいますと、小学生は中学生よりも細かく見ていく必要があるからです。英語のアルファベットや、計算の途中式など、ノートの書き方から見ていくには、最初は少ない人数で指導していかなければなりません。春から４か月が過ぎるころには、だいたいの生徒さんがやり方に慣れてくるため、新たに生徒さんを迎えることが出来るのです。お電話をいただいた方からの先着順となります。今までも、1日の差でお断りしなければならなかったケースがありますので、お申し込みはお早めにお願いします。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 20:21:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人との結びつき</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44820/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44820/</guid>
      <description>雑談をしている中で、「先生、私、大学院に行きたい」という生徒がいました。心理学をやりたいそうです。「親に言ったら、上に二人いるから国公立じゃなきゃだめだって。どうしたら大学院に入れるかなぁ」それを聞いて、学生時代に聞いた話を思い出しました。大学院の入学試験では、合格基準に達する能力はもちろんのこと、教授から「この学生は見込みがある。私が指導します」という申し出があって、はじめて『合格』となるそうです。では、その『見込み』はいつ作られるかと言えば、大学時代のゼミの時間なんですね。卒論を書かない大学が増えてきているそうですが、教授との卒論の指導の中で、信頼関係をつくり、「この学生は見込みがある」と思わせる。それが大学院合格には不可欠だと聞きました。これはまさに、想論館の理念である「健全な師弟関係の構築」ですね。困ったとき、上を目指したいとき、手を差し伸べて引っ張り上げてくれる存在がいる。私もそんな存在になりたいと思います。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 00:43:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１強化合宿参加者募集について</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44802/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44802/</guid>
      <description>１学期期末テストに向けた、中１の強化合宿を行います。詳細は以下の通りです。６月１日（金）に申込書を配布します。日時：６月１６日（土）、１７日（日）集合場所：八百津蘇水山峡荘「ぷらら」集合時間：１６日午前１０時解散場所：１７日午後５時参加費：３５００円※１泊３食付。申込書に添えてお申込みください。※１日のみの参加の場合、１５００円です。持ち物：宿泊道具、１６日の昼食、勉強道具生徒に「定員があるから、早めに申し込んでね」と話したところ、「じゃあ帰りのお迎えの時に書いてもらって、その日に出してもいい？」もちろんOKです。捺印を忘れずにお願いします。毎年大人気の合宿です。ピンとはりつめた空気の中、ペンを走らせる音のみが聞こえる。そんな時間もあれば、ゲームを取り入れた知識の競い合いの時間もあります。中学に入って最初の期末テスト。気合を入れていきましょう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 21:46:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>のびじゃん進級テスト合格！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44775/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44775/</guid>
      <description>今日は、のびじゃん（個別）の授業がありました。「のびのびじゃんぷ」というテキストを使用しているため通称「のびじゃん」です。この授業が熱い！！みんな先を争うようにテキストを進めています。テキストが終了すると、その級のテストがあります。今日はりくくんが満点合格しました！！素晴らしい！おめでとう！しかも、りくくんは、１冊のテキストを２日間で終了させているんです！本人いわく、「分数は得意」だそうで、見ていても稲妻のようなスピードで問題を解いていきます。う〜ん、中学生になった時が楽しみです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 23:43:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月４日（月）から期末テスト対策が始まります</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44730/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44730/</guid>
      <description>６月４日（月）から、期末テスト対策が始まります。西中３年は、もうテスト範囲が出ていますね。今回の期末テスト対策は、宿題でやってきた範囲のテストを行い、１００点を取れるまで繰り返しテストを受けます。５教科全てで合格するまで帰れません！というスタイルで行います。苦手なところを徹底的になくしていきましょう。「自学を増やしたい！」という生徒も増えてきて、うれしいです。遅い時間の送迎になることもあると思いますが、ご理解とご協力をお願いします。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 01:07:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明治探検隊に行ってきました！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44593/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44593/</guid>
      <description>明治探検隊に行ってきました！午前中は、「これどこかな？」「あっちじゃない？」とキーワードを探していたみんなですが…。そのうちに「食べ歩きがした〜い！」ソフトクリームを食べコロッケを食べ完全に「食べ歩きツアー」になってます。それでも夏目漱石の邸宅を見つけると読書感想ポスターで課題本にもなっていることもあり「あ、夏目漱石だ〜」一緒に記念写真です。足湯にも入り、真っ暗闇の中での迷路も手さぐりでなんとかゴールまでたどり着き、「楽しかった〜」と帰ってきました。次は、サマースクールだね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 23:06:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月２６日（土）明治探検隊があります</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44518/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44518/</guid>
      <description>５月２６日（土）に明治探検隊があります。今日は雨ですが、天気予報では晴れなので、計画通り実行します。集合場所：想論館　可児校集合時間：８時持ち物：お弁当、水筒、帽子、タオル、お小遣い動きやすい服装で来てください。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 12:39:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝つ意志</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44454/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44454/</guid>
      <description>以前、野球部のかずきくんから聞いた話でずっと忘れられないものがあります。「甲子園に試合に行く高校球児は、ビニール袋を持っていかない」なぜか。「意識下で負けることを考えていることになるから」だそうです。試合に負けたら、ビニール袋に甲子園の砂を入れて持って帰る。「ビニール袋を持っていく＝すでに負ける気持ちになっている」ということなんですね。面談をしていても、「どうせできないから」という生徒がいます。できるのに、やる前から「負ける気持ち」になっていては、勝てるものも勝てなくなります。自学室に、「勝つ意志」という、私の好きな文章が貼ってあります。その中に、「『自分にはできるし、やってみせる』と考えよう」という部分があります。この気持ちが大事ですね。１学期期末テストまで１ヶ月を切りました。「勝つ意志」を持っていきましょう。そういえば、しゅんたくんはこの文章が気に入って、「先生、コピーちょうだい」と持って帰っていました。机の前に貼ってくれていると嬉しいです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 00:13:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回全国模試のご案内</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44412/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44412/</guid>
      <description>第２回全国模試があります。日時の確認をお願いします。今回は中学生のみの受験となります。【中１】６月２日（土）３教科１６：３０〜１８：４０【中２】６月３日（日）３教科１８：００〜２０：１０【中３】６月３日（日）５教科１３：００〜１７：１５都合により受験できない場合は、下記の日程で振り替え受験をしてください。欠席連絡は、各講師までお願いします。６月４日（月）〜６月９日（土）美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 00:22:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四皇頂上決戦開催！！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44371/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44371/</guid>
      <description>６月１０日（日）に、四皇頂上決戦を行います！１学期の期末を控えたこの時期。数学の計算問題の平均点で、想論館の４校舎が戦います！前回、美濃加茂東校と対戦した時は、惜しくも負けてしまいました…。今回は、絶対に勝つ！みんな、気合入れていくよ！前半８：３０〜１３：００、後半１３：３０〜１８：００です。どちらかだけの参加でも、両方の参加でもOKです。もちろん塾生以外の参加も大歓迎！みんなで優勝を勝ち取ろう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 00:35:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アラサーの意味は？</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44241/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44241/</guid>
      <description>生徒と雑談をしている中で、ときどき「なんじゃそりゃ〜！」というものがあります。今回は、「アラサー」の意味。around ３０のことで、３０歳前後の年齢の方のことですよね。ところが、思考回路が柔軟な生徒たちの解釈はスゴイ。「『あら、もう３０なの？』の略じゃないの？」「どっかの国だよね？」…つっこみどころ満載です（笑）でも、マスコミでバンバン使っている言葉にも関わらずきちんとした説明がなされないまま使われている言葉なのは事実。誤解するのもわかります。わからなくても自分なりに解釈してるんだな〜と思いました。</description>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 00:03:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ぶわ〜っと出てきた！」</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44191/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44191/</guid>
      <description>教室に入るなり、しんごくんとまおさんが「先生、先生、ぶわ〜っと出てきた！」…何が？よくよく話を聞くと、こういうことらしいです。学校での理科の授業中。先生の話を聞いていたら、いきなり頭の中に塾でその内容をやっている映像が「ぶわ〜っ」と出てきたそうです。おかげで学校の授業がよくわかったそうです。話を聞いて、嬉しくもあり不思議でもあり。二人も同じ体験をしたというのがすごいですね。英語の本文テストも「学校のテストで出た！」そうです。頑張ったことは、きちんと結果が出るんですよ。そして新しい自分を発見したのがきょうすけくんと、りきくん。読書感想ポスター発表会に向けて下書きメモを書いているのですが「今日残ってやっていってもいい？」と自分から言いだし、最後まで完成させました！素晴らしい！りきくんは、自分が書いた文章を見つめ、「こんなに書けるんだ…」とぽつり。そう！できるんだよ！今までは、きっと自分で「できない」と思い込んでいたんだと思います。それを乗り超えた２人の笑顔が最高でした。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 01:11:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44129/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44129/</guid>
      <description>今夜は雷がひどかったですね。雨は小降りになったものの、一時は滝のように降っていました。皆様、無事に帰宅されましたでしょうか。中２の生徒によると、学校でインフルエンザが流行っているとか。暑くなったり寒くなったりで、体調を崩しやすいときです。中３の生徒は修学旅行を控えています。体調管理に気を付けましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 23:53:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根性！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44085/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44085/</guid>
      <description>今日は中３の授業がありました。１学期の期末テストに向け、英語の本文テストをやっているのですが合格率がよろしくない。受験生なのに気合が足りん！これで受験を戦っていけるか〜！と、いうことでいのこりです。終わった生徒から帰れます。最初はブウブウ言ってた生徒たちも一人帰り、二人帰りしていくと目の色が変わってきます。けんごは合格したテストを握りしめて「これ、宝物にしよう」と言っていました。そうだね、頑張ったもんね。たくみとひろたも、エライ。「先生、もう帰りたい」と弱音を吐くと思いきや、「合格するまでやってこう」と二人で声をかけあって最後までやりぬきました！！保護者の皆様、お迎えが遅くなって申し訳ありませんでした。でも今日味わった達成感は、生徒に自信を与えると思います。お家ではたくさん褒めてあげてくださいね！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 23:52:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談を行っています</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-44037/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-44037/</guid>
      <description>５月１４日（月）から、小学部の保護者面談を行っています。塾での様子をお伝えしていますが、結構話題に上がるのが「字をきれいに書かせたい」ということ。小学生の生徒さんは皆元気がありあまっているのでどうしても枠からはみ出てしまいがち。少しずつでも丁寧に書く習慣をつけていきたいです。何かで読んだ話ですが、ものすごくいい内容の論文があっても書いてある文字が汚いと他の人は、読む前から内容がつまらないと判断してしまうそうです。それではもったいないですね。小学生の国語の時間では、漢字の書き取りの練習もします。一字ずつきちんと書けるように指導していきます。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 15 May 2012 23:48:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学びの殿堂を掲示しました！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43915/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43915/</guid>
      <description>学びの殿堂を掲示しました。説明しよう！学びの殿堂とは、「期末で１００点取った！」「５教科で４５０点以上取った！」などなど、「おおっすごい！」ということを成し遂げた時に貼られる掲示物である。では、角度を変えてもう一度…いいですね〜。私の夢は、１学期期末テストで名誉ある掲示に美濃加茂西校の生徒が載ることです！！みんな、がんばって「学びの殿堂」入りを果たそう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 00:18:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６本科の男の子</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43817/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43817/</guid>
      <description>小６本科の男の子たちがよく言うのは「先生、男の子入れて」確かにね（笑）男の子は３人で、あとは全部女の子。どうも肩身が狭いみたいです。男の子一人ひとりは元気なんだけどどうもガールズパワーに押され気味（笑）男の子が増えてほしいみたいです。小６本科は、今は満席ですが夏から席数を増やす予定なので男の子、入ってほしいです。予約受付中ですよ〜。もちろん女の子も待ってますよ！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:50:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想ポスター発表会の進捗</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43728/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43728/</guid>
      <description>見てください、これ！何かわかります？読書感想ポスター発表会に向け、小学５、６年生が伝記を読んで自分が「すごいな〜」と思ったところをメモに書いているんですがGW中に、みんなこんなに書いてきてくれました！すごい！！えらい！！さすが６年生は回を重ねるごとにまとめかたが上手になってきています。みゆなは、欄が足りなくて用紙の端にまで、ぐるっと囲むように書いてます。印象に残ったことがたくさんあったんだね。こんなに書いてきてくれたなんていいスタートを切れたな〜と思った日でした。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 01:39:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国模試の返却をはじめています</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43726/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43726/</guid>
      <description>４月８日（日）に行った、全国模試の結果の返却をはじめています。返却時には生徒と面談し、褒めることもあれば、中には厳しいことをいうときもあります。目に涙を浮かべる生徒もいますが、それだけ自分の将来のことを本気で考えているんですよね。今回納得がいかなかった結果でも、まだまだこれから！自分はこんなもんじゃない！と、上を向いてほしいと思います。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 01:39:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明治探検隊、探偵募集中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43675/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43675/</guid>
      <description>やってきました、毎年大人気のこの企画。小学４〜６年生を対象とし、明治村で謎解きに挑戦します。これがなかなか難しいんですよ。今週から順次対象学年の生徒さんに案内を配布していきます。推理は大得意！というあなた！ぜひ参加してくださいね。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 00:31:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷ休校のお知らせ</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43414/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43414/</guid>
      <description>４月２９日（日）〜５月６日（日）はＧＷ休校となり、全学年とも授業はありません。よろしくお願いします。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 15:13:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業参観会に行ってきました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43413/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43413/</guid>
      <description>西中の授業参観会に行ってきました。目が合うと、「あっ、先生」とうれしそうな顔をする生徒がいる一方、「まずい」と顔を隠す生徒が…。ちょっと、どういうこと？（笑）それでも学校での生徒の一面を垣間見ることができ、保護者の方々とお話をすることができてとても良かったです。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 15:12:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題忘れゼロキャンペーン実施中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43175/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43175/</guid>
      <description>宿題忘れゼロキャンペーンを実施中です！これは、「宿題を忘れたらその日に出された宿題が終わるまで帰れない」というものです。新しいことを頭の中に入れても、繰り返し復習しなければ身につかずに終わってしまうもの。それでは意味がありません。宿題を出されたら、早いうちに終わらせる。新学期のうちに、こうした習慣をつけておきましょう。お迎えが遅くなることがありますが、ご理解・ご協力をお願いします。美濃加茂に　学習塾</description>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 23:45:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驚異の当選率！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43069/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43069/</guid>
      <description>本日もろとくじの景品を配布しました！グリムスクールの生徒に渡したのですがなんとこのクラス、当選率が４４％なんです！これってすごいことですよね。ちなみに中１の当選率が１２％、中２が４％、中３が１１％でした。比べてみると、その圧倒的な運に驚きますね。そして今日は、自学支援教室に来ていたこうきが、「今日、後半もやっていっていいですか？」すごい！えらい！嬉しかったです。最近自主的に「前半と後半、両方ともやっていきたい」という生徒が増えてきています。その努力は必ずプラスになるよ！がんばろうね！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 23:18:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はいろいろありました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-43028/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-43028/</guid>
      <description>今日はいろいろありました。まずは、高校生になったしょうやが顔を見せにきてくれました！「英語難しいです。後の教科は大丈夫です。」とのこと。がんばってるんだね。昨日はゆうかがきてくれました。「野球部のマネージャーになりました」ということで、理由を聞くと「マネージャーになるのが夢だったから」。高校合格の夢も、マネージャーになる夢も叶ったんだね。ふくしま先生にもよろしくとのことでした。さてさて、次は読書感想ポスター発表会、優秀賞にみゆなが選ばれました！ふじい先生から賞状を受け取ります。がんばってポスター描いたね！最後はろとくじです！さくらがおぎそ先生賞に当選しました！おぎそ先生が何日も悩んで選び抜いたプレゼントです。周りの生徒も「なに〜？なに〜？」と興味しんしん。当選おめでとう！！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 23:46:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３のラッキーな生徒たち</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42983/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42983/</guid>
      <description>ろとくじが当選した、ラッキーな中３の生徒たちです。おめでとう！米俵が当たったたかとが「これでチャーハン作ろう」おおっいいねえ。明日以降もどんどん景品を渡していきますよ〜。お楽しみに！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 23:39:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ろとくじ景品配布中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42950/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42950/</guid>
      <description>ろとくじの景品のひとつ、そうろんパンです！想論館のキャラクター、そんくんとろんくんを形どったパンで、パン屋さんにお願いして作ってもらっています。大人気のそうろんパン、お味は当たった人だけのお楽しみ♪当選おめでとう！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 01:23:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハンバーグ♪</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42910/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42910/</guid>
      <description>少し前のことですが、あいりがにこにこしながらやってきて「今日ね、ハンバーグだよ。お母さんが作るハンバーグ、めっちゃおいしいんだよ。肉汁が、ジュッワ〜ってしてて、すごいんだよ！」と言って帰っていきました。いいな〜、おいしそ〜！それ以来、ハンバーグが食べたくてたまりません…。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 01:24:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新聞記事、はじめました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42841/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42841/</guid>
      <description>想論館美濃加茂西校では、４月から新聞記事の掲示を始めています。去年の中学３年生の受験の時期に、生徒と交わした会話がきっかけです。「面接で、最近気になったニュースを聞かれることがあるけど、新聞って読んでる？」「全然」「テレビ欄しか見ない」「……」新聞、読まないんですね…。私が中学生の時、新聞を読んでいると家族が「半分ちょうだい」と言ってきて新聞紙を分け合って読んでいたものです。活字を読む習慣を身につけさせたいと思い、中学生にも読める記事を掲示しています。休み時間やお迎えまでの時間など、結構生徒は見てくれています。少しでもニュースに興味を持ってくれれば…と思います。毎週土曜日に更新していきますよ。美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 00:39:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度初のグリムスクール！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42791/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42791/</guid>
      <description>通常授業が始まり、久しぶりにグリムスクールの授業を行いました。小学生が元気いっぱいで、とても楽しい授業です。この授業、保護者の方からの反応の声がすごいんですよ！「夕食の時以外は、自分の部屋でずっと本を読むようになりました」「文章を書くのが苦手だったのに、ものすごい量の日記を書くようになりました」などなど。夏休みの感想文でお困りの生徒さん、今が文章を書けるようになるチャンスですよ！グリムスクールの初級（小２〜３年）は余裕がありますが、中級（小４〜５）は残席１となっております。体験のお申し込みはお早めに！！美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 23:16:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検・漢検、受付中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42748/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42748/</guid>
      <description>想論館では、ただいま英語検定・漢字検定の申し込みを受付中です！「受けたい！」という声がたくさんあります。中には、自学支援教室の時間を増やして勉強する生徒もいます。チャレンジ精神を持っている生徒は、輝いて見えますね。「資格を持つ」ということは、社会に出てからも強い武器になります。子どものうちから、「資格に挑戦する」姿勢を身に着けていきたいですね。漢字検定：申込み締切　４月２８日（土）　　　　　　　実施日　　　６月２日（土）英語検定：申込み締切　５月１６日（水）　　　　　　　実施日　　　６月９日（土）美濃加茂市　学習塾</description>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 00:24:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新高１、参上！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42643/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42643/</guid>
      <description>高校１年生になった塾生が、制服姿で来てくれました！中学部最後の授業の時、「制服姿、見せに来てね」と言ったことを覚えていてくれたんですね。嬉しいです。ありがとう。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 00:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ろとくじ当選者発表！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42577/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42577/</guid>
      <description>ろとくじの当選者を発表しました！！今回は、美濃加茂西校の生徒がけっこう当選してますよ。当選を知った生徒は大喜びです。来週から賞品を渡しますのでお楽しみに！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 00:55:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１回全国模試を行いました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42524/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42524/</guid>
      <description>第１回全国模試を行いました。学校の単元テストや期末テストとは違い、広い範囲からの出題となります。また、問題用紙も一枚の紙ではなく冊子タイプとなっています。使い勝手が違うため、生徒からはよく「どうやってやるの？」と聞かれます。やりにくいかもしれませんが、高校受験の時はこのような冊子タイプの問題です。今から少しずつ慣れていきましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 18:20:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月からの通常授業開始日</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42459/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42459/</guid>
      <description>４月からの通常授業開始日です。曜日・時間をご確認ください。テキストを忘れずに持ってきてくださいね。　小５　４月１０日（火）１７：１５〜１８：４５　小６　４月　９日（月）１７：１５〜１８：４５　中１　４月１０日（火）１９：００〜２１：３０　中２　４月　９日（月）１９：００〜２１：３０　中３　４月１１日（水）１９：００〜２１：５０　グリムスクール初級　４月１３日（金）１６：２０〜１７：２０　グリムスクール中級　４月１３日（金）１７：３０〜１８：３０自学支援教室は、４月１０日（火）から始まります。美濃加茂市　学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:17:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１回全国模試の案内</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42458/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42458/</guid>
      <description>第１回全国模試の案内です。場所：想論館美濃加茂西校日時：２０１２年４月８日（日）　１０：００〜１２：１０　新中１　１２：３０〜１７：０５　新中３　１７：３０〜１８：５５　新小５、６　１９：２０〜２１：３０　新中２　受験できない場合は、下記の日程で振替受験をしてください。欠席連絡は美濃加茂西校・水野までお願いします。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:17:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ろとくじ抽選中！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42385/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42385/</guid>
      <description>３月に行った、ろとくじの抽選を行いました！生徒に好きな数字を４つ選んでもらい、当たったらステキな賞品をプレゼント！河村先生が1つずつ数字を選んでいきました。ちなみに今回は、外れた番号の中から「〜先生賞」が当たるダブルチャンス！水野賞もありますよ。４月９日（月）に当選者の発表です。お楽しみに！！美濃加茂市　学習塾　想論館</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:17:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イベントのポスター完成！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42317/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42317/</guid>
      <description>読書感想ポスター発表会と理科実験教室のポスターが完成しました！毎回イベント終了後には、その時の写真を使ったポスターを作ります。校舎内に掲示してありますので、ぜひ見てくださいね。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:16:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の自学</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42249/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42249/</guid>
      <description>今年度から、高等部に進学した生徒が出身の校舎で自学をするようになりました。早速今日から３名、想論館美濃加茂西校に来てくれました。もう高校２年生になるんだね。時の立つのは早いものです。しみじみしてる私とはうらはらに、高校生３名は「夏休みと同じくらいの量の宿題がでてる〜」「終わらない〜」と必死。明日も来て、がんばって進めていこうね。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:16:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい名刺！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42211/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42211/</guid>
      <description>新しい名刺ができました！北野先生のかわいいイラスト付きです。生徒からの評判も上々です。裏側は新規の生徒さんのためのご紹介カードになっており、割引券として使えます。いただいた方は、ぜひご利用くださいね。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:16:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習が始まりました</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42057/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42057/</guid>
      <description>３月２７日（火）から、春期講習が始まりました。聞くところによると、春休みは担任の先生が変わる関係で宿題が出ないクラスが多いとか。もったいないですね、せっかく一年間学んだことを復習できる時期なのに。想論館では、中学生は次の学年へ進む準備として、今までの復習を行っています。特に、新中１のクラスは素晴らしい！！中学生になるということで、勉強する意識が高いです。授業に臨む真剣な眼差しから、これは１学期の期末テストで大爆発してくれるのではないかとひそかに期待しています。今後の成長が楽しみです。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:15:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逃走中＆バーベキュー！</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-42010/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-42010/</guid>
      <description>３月２６日（月）、新中３のイベントで、「逃走中＆バーベキュー」を行いました。逃走中の舞台は、美濃加茂市の前平公園。逃げる生徒を、黒スーツ、サングラスの講師が追う！！捕まった生徒を助けるために、走るてっぺいがかっこいい！！その後は想論館の美濃加茂西校に移動してバーベキュー！私からは豚汁の差し入れ、福島先生からは飛騨牛の差し入れがあり、みんなでわいわい楽しみました。ともや、ずっと炭の番をしてくれてありがとう。ななが「これって青春だよね！」と言ってましたが、「うんうん」とうなずきたくなるような一日でした。美濃加茂市の学習塾　想論館　美濃加茂西校</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:15:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美濃加茂西校のホームページを更新しました。</title>
      <link>http://minokamonishi.com/blog-41948/</link>
      <guid>http://minokamonishi.com/blog-41948/</guid>
      <description>今日からみなさんに新しい情報をお届けします。美濃加茂市の学習塾　想論館美濃加茂西校　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 19:08:24 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
