<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>楽しくなければ塾じゃない！</title>
    <link>http://koganehara.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール小金原校</copyright>
    <description>千葉県松戸市小金原の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール小金原校』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>講師募集案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7597/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7597/</guid>
      <description>講師の先生を募集いたします。コマ給1800円から（昇給あり・交通費支給・充実の研修制度あり・マイカー通勤可）が条件になります。学生だけど不安だ・・・久しぶりの現場で自信がない・・・こんなお悩みは、やる気さえあれば大丈夫です。研修で素晴らしい講師になれるようお手伝いします。安心してください。なお、研修中はコマ給が下がるところが多いですが、当教室はプロとして恥ずかしくない授業が出来るレベルまでサポートをします。ですので、プロとして初めから全額でお仕事を依頼します。興味があったら一度お話しをしましょう！連絡先　047-702-3356　もしくは　infokoganehara@waseiku.com担当：國井（くにい）早稲田育英ゼミナール　小金原校　塾長　國井　良寿（くにい　よしじ）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 22:13:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室基本情報　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7622/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7622/</guid>
      <description>教室所在地　〒270-0071　松戸市小金原6-2-1　2F電話番号　　047-702-3356FAX番号　　 047-702-3356Eメールアドレス　infokoganehara@waseiku.com塾長　國井　良寿（くにい　よしじ）</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 18:12:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勧誘の電話をしない理由　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7680/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7680/</guid>
      <description>これは私のこだわりです。電話をしたその時間に家族で大切な話をしているかもしれないその時間が家族の唯一の団らんの時間かもしれないその時間に勉強を教えているかもしれない様々なパターンが思い浮かびます。やはり一家団欒を邪魔するマネをしたくないというのが本音です。ですので、体験授業の後に生徒にこう伝えます。「この教室は営業電話をかけないので、もし入塾する意思があるならば、しっかりと親御さんとお話しをして、後日教室に電話をしてくださいね。」これが体験授業の後の生徒への決まり文句です。一人がその場で入塾を決定しようとしました。「親御さんとしっかり話合ってからでないと入塾は出来ませんよ。」と声をかけました。確かに営業的にはよろしくないのかもしれませんが、必ず生徒は帰ってています。体験授業からの入塾率は開校以来100％を疑しています。つまり、近隣の塾をいくつも比較をし、当教室の体験授業を受けた生徒さんは100％当教室に入塾しているということです。実際に授業を受ける子供には違いが分かるのです。言うならば、子供は授業を受けるプロですから。だからこそ冷静に判断をしてもらいたいのです。しっかりと家族会議を開あしっかりと自分の意思を親に伝え、そして仲間になってほしいのです。子供もそうしてしっかりと自分の考えを伝えられる人間に成長しています。たとえ入塾率100％でなくとも、私はこの考えは変わりません。目の前に子供が人として成長出来るチャンスがあるのです。このお子さんがうちに入らなくとも、人間的に成長出来るのであれば、私はそれが正しいと考えます。塾は勉強をただ教える場所ではありません。勉強を通じて強い人間に成長する場でもあります。そのような教室を目指しているからこそ、入塾を一つの機会に、考える人間に成長する手助けをしたいのです。授業に自信があること子供が成長する機会であること家族の邪魔をしたくないこと以上３点が私が体験授業の後にご家庭に営業の電話をかけない理由です。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2013 14:25:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正しい塾の選び方　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7601/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7601/</guid>
      <description>こんにちは。塾長の國井です。親御さんからこのようなお言葉をいただました。「もっと早くこの塾に入塾させたかった」私はこの言葉をいただいて、うれしい気持ちがあった反面、最近の塾に対する寂しさのような気持ちを感じました。通わせて後悔を与える塾の多いこと・・・これは、他塾で講師をやっていた時から感じていたことです。拝金主義に嫌気がさすことなど何度もありました。今がよければ良いというような刹那主義の塾ではなく、ずっと付ょって、共に歩んでいく塾を皆様が探すため、塾選びのポイントをお伝えしよう！と思いました。塾を本気でお探しの方は是非参考にしてみてください。現在、塾業界は様々な会社がございます。本当に良い塾を探すことは大変困難なことです。まずは形態別にお話しします。　集団形式の塾特徴：講師に社会人が多い（個別指導ではベテランと呼ばれる年齢層・非学生）・費用が個別指導と比較すると安めの設定。集団形式の塾は講師のレベルをみると、高い水準にあります。もし現在お子さんの偏差値が60程度ならば、集団指導（クラス分けしてあるところ）がベストです。ライバルが隣にいる。この環僅刺激にもなります。私が集団形式の塾で指導をしていた時、1月で国語の偏差値が20上がった生徒さんもいました。やはり負けたくない！という気持ちが良い方向に向かった結果だと思います。負けん気が強い・ふてくされない・偏差値が高いこんな生徒さんは集団形式の塾が向いています。　個別形式の塾特徴：学生講師が多い。1対2・1対3のパターンが多いため、授業料が比較的高めに設定。個別指導に向いている生徒は、1　集団形式の授業についていけない2　偏差値が60に届いていない3　周りに合わせるのが苦手のような生徒です。しかし、個別指導では気を付ける点がございます。それは、みんな違うということです。個別指導はスタイルのせいか、講師の出来、不出来の影響を生徒がとても受けやすいのです。個別指導の良し扱を見るためには、まずは基礎知識として、以下の特徴を意識する必要があります。A　直営教室B　フランチャイズ教室この2つはだいぶ違います。直営教室は本部の意向が前面に出ます。「最低限の質を保つ」ということにおいては信頼がおけるスタイルです。と同時に、直営の場合は本部の意向がそのまま反映されるので、本部のホームページを確認する必要があります。そこに、本部・会社の色が出ています。それらに合うようでしたら、直営校でお探しください。B　フランチャイズ教室この方式は良くも渥も教室長・塾長・オーナーの意向が反映されます。その意向や指導方針に合う場合はフランチャイズ教室をおすすめします。特にホームページに教室の色が出ます。自分で経営する個人店のようなものであるため、あたりはずれが大いのも特徴です。やる気のないフランチャイズには大切なお子さんは預けられないですよね。「良い教室と阿教室の見分け方」これはメール相談にもあったのですが、誰にでも気づける良い塾、阿塾の特徴をお話しします。ずばり「体験授業報告の面談の日どり」で判断してください。体験授業の当日に、保護者からの希望ではないのに、報告授業をしてくる塾は自信がありません。もし、授業に自信があれば、一回家族会議を開いてから決めてください。というはずです。塾は教育です。末永くお付ょい出来る塾を、その場で決めて良いわけがありません。たくさんの塾と比較して、たくさんの塾で体験授業を受けて、話し合いをして、一番良い塾に決める。それが塾で間違えない唯一の方法なのです。特に、個別指導の塾は差が大いので、しっかりご検討ください。ちなみに、当教室は指導力に自信があります。体験授業は是非最後に。一番ハードルの上がる最後に受講ください。それだけ授業含め指導に自信があるのです。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 17:27:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習のために日曜日開校　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7603/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7603/</guid>
      <description>勉強をやりたいとに出来る環愚！当教室は、日曜日に自習専用で開校しております。何かと忙しい学生生活。平日は部活でなかなか勉強に集中でない・・・なんて悩みもなくなります。もちろん日曜日も　映像授業見放題　教材コピーで演習し放題です。わからないところがあったら相談してください。もちろん・・・塾生には無料開放です！お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:07:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メールサービス　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7599/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7599/</guid>
      <description>前日の授業の内容の報告を、指定のＥメールアドレスに翌日にお送りします。（無料サービスです！）こちらは私が開校を考えた時に、どうしても実施したいことの一つでした。保護者の方が抱えている悩みをこと細かにお聞して、授業に反映したい。それがこのメールサービスの動機です。自習の様子も不定期ですが、教室からメールをしております。特に気になったことが起た時は、ご家庭にメールでご相談をしております。「進路の話をこのようにしました。」「乗の夢の話をしました。」「いつも以上に頑張っていました。」「次のテストは〜点取りたい！って言っていました。」等々保護者の不安を取り除く助けになるよう、授業報告メール・不定期の自習報告メールをお送りしております。そして何より・・・頑張っているお子さんを知ってもらいたいのです。意外とお子さんが頑張っていることが、保護者の皆様に届いていない場合がありました。講師として、一番近くで勉強を見ている身としては、少しさみしい気持ちがありました。こんなに頑張っているのに・・・こんなに点数が上がったのに・・・この問題を解消するためにメールサービスを実施しています。任せて安心な塾。お子さんが輝く塾。当教室はそんな教室です。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:07:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習専用席・自習の意味　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7600/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7600/</guid>
      <description>自習専用の席を設置しています。成績が上がるには、「自習が不可欠です。」家だとなかなか勉強出来ないんだよね・・・なんて生徒の声をよく聞ます。家ではゆっくりして、塾で勉強をする。そんな住み分けが出来たら、お母さんも「いい加減勉強しなさい！」って言わなくても済みます。勉強のしつけは私たちに任せてください。保護者の皆様は、勉強面でのしつけを休んでください。塾からお子様が帰ってたらあたたかく迎えてあげてください。勉強は私たちプロがしっかり面倒を見ます！教室にいる時は勉強に集中して、お宅にいる時は親御さんと乗の話学校で起た話目標の話趣味の話そんな話に花を咲かせてください。そのために自習環極不可欠な「自習専用席」を設置しております。ぜひご利用ください！お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:07:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>項目別講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7602/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7602/</guid>
      <description>やりたいところをやりたい分だけ！こんなャッチコピーのもと、項目別講習を作りました。不安な単元がある・・・でも塾に毎週通わせるほどでもない・・・一回塾に通うと、釈る時に結構エネルギーを使います。その点を考慮して、項目別講習を作りました。入塾金　21,000円　不要！釈る際のお電話は不要！続けて通塾される時はご連絡ください。正式な手続を行います。しつこい勧誘は一切いたしません。授業含め指導に自信があるからです！安心してお問合せください。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:06:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像授業の使い方　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7598/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7598/</guid>
      <description>自慢のシステム・映像授業！（無料で使い放題！）余予備校の講師・余進学校の教師などが参加をした、映像授業です。全学年・全教科を網羅しています。例えばこんな使い方をしている生徒さんがいます。塾でとっていない科目を勉強するツールに。授業は英語・数学を受講社会・理科・国語は映像授業で勉強をし、わからないところは質問をする。（もちろん授業以外の教科の質問も無料です♪）授業の復習として映像授業を視聴。その日の塾の授業・学校の授業の復習を映像授業で実施。実際に授業でわからなかったこと、聞のがしてしまったこと。もちろん何度も質問してもらって良いのですが、自己解決出来そうな時は映像授業でやってみる！と言っていました。自立学習はとても成績が上がります。その一助になっているようです。勉強の息抜で映像授業勉強の息抜を勉強で。こんなに効果のあるものはありません。先生の余談ばかり覚えている・・・こんな経験ありませんか？まさにその状態で勉強が出来るのです！ここに挙げたのはほんの一例です。インタビューにこたえてくれた生徒たちありがとう！当教室の生徒達はこのように映像授業を視聴しています。みなさんもぜひ積極的にご利用ください。映像授業の動画です。参考にしてみてください。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のお子様がいらっしゃる方へ　16:00開始21:10終了　日曜以外（日曜は自習だけです）</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7554/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7554/</guid>
      <description>小学生対象の説明をします。小学生は中学受験を考える生徒さん以外は、小学校6年生から通わせるのがベストの選択だと考えております。しかし、以下のような場合は除ます。1　不安な単元がある2　他のみんなと差をつけたい3　学校の勉強についていけない1、2のような場合は、おすすめのコースがあります。項目別講習です。項目別講習とは、苦手な単元が出てたら、入塾せずにその単元だけの授業をするというものです。例えば、単位の換算・・・4コマでクリア！　　　　国語の文法・・・3コマでクリア！というように授業をとることが出来ます。要するに「やりたい単元をやりたいだけ！」ということです。6年生になるまではそちらをおすすめします。3　学校についていけないという場合は、入塾をおすすめします。勉強の仕方が間違っているかもしれません。そこを直しています。以上が小学生の塾の利用法です。ただなんとなく塾に通わせている・・・こんなお金のもったいないことはしなくて良いんです！必要なところに必要なだけ使う。お子さんのためにも（目的もなく通うことは小学生にはとても大変なことです。）しっかりと判断をしましょう。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:05:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のお子様がいらっしゃる方へ　16:00開始21:10終了　日曜日以外（日曜日は自習のために開校しています。）</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7559/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7559/</guid>
      <description>中学生は1年生・・・勉強の仕方を教える2年生・・・受験の基礎知識を教える3年生・・・受験対策を本格的にやるを柱に授業をしています。勉強の正しいやり方を知っていますか？ノートの取り方は分かっていますか？そのような基本的なところから、都内難関私立高校、県下難関公立高校を受験するレベルまで。皆勉強のモチベーションが違います。目標が違うのです。その生徒に合った最良の方法を私たちは提案をしています。子供の学力を塵すだけが塾の役割ではないと考えています。子供の可能栓最大限に慌ることこれが、私たちの役割だと思っております。そのためには、勉強のコツ以外のことも教えていく必要があると考えます。例えば・・・自習の仕方学校の授業の受け方部活の頑張り方　　などなど勉強は本来面白いものなのです。堅苦しくて・つまらなくて・なんか苦しいもの・・・そんなイメージは間違っています。確かに頑張らなくてはいけないものです。しかし、楽しみながらの方が効率が良いのです。「ゲームはすぐに覚えるのに、何で勉強のことは・・・」なんて経験はありませんか？ゲームは面白いからです。覚えようとするのです。本来勉強はとても面白いものです。考えることは病みつになります。そのようなことを私たちは精一杯伝えています。勉強が趣味の一つになる。そんな声を聞くのが私たちの喜びです。中学生も項目別講習を受け付けております。（中1.2年生対象）例えば・・・1次方程式の利用を3回で！不定詞を4回で！英語の定期テスト対策を5回で！　　などなどやりたい単元をやりたいだけ、入塾をせずに受けることが出来ます。ぜひお問合せください。（メール・電話で受付中！）お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:05:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生のお子様がいらっしゃる方へ　16:00開始21:10終了　日曜日以外（日曜日は自習のために開校します。）</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7561/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7561/</guid>
      <description>高校生は1　一般受験対策2　推薦対策が中心になります。1　一般受験対策1年生・・・大学受験基礎2年生・・・大学受験応用3年生・・・総合問題対策が理想の流れです。途中入塾も認めていますが、効果はもちろん1年生からのほうが高いです。１年生のうちから大学受験を見据え、進路指導・勉強のプラン作成をしています。しかし、志望校が決まったら、通塾の必要が無いケースもございます。志望校の偏差値と生徒の偏差値が同じか生徒の偏差値が高い場合です。そのような場合は、期別講習（夏期講習・春期講習・冬期講習）のみの受講をおすすめしています。逆に、偏差値がかけ離れていて、なかなか厳しい場合は通塾をお願いいたします。当教室は本当に必要なものをおすすめしています。先日も期別講習のみをおすすめした生徒さんもいらっしゃいます。逆に偏差値を上げるために、授業を増やすように（冬期講習で）お願いした生徒さんもいます。本当に必要な時間数以外はおすすめはしません。目標は志望校に合格することです。苦しむことではありません。2　推薦対策推薦はとにかく内申点をしっかりと取ることが重要です。そのためには、希望教科によって、柔軟に対応する必要があります。英語を通塾しているからその教科だけ面倒を見るというものではなく、苦手教科の対策をしっかりとするということが大切となります。そのために多様な講師を集めました！通常は英語・数学だけど、テストに向けて物理・化学にかえたい・・・なんて希望もＯＫです！（専門征高くなるため、ある程度曜日を調整していただく可能征あります。）また、英検対策もしております。高校生も項目別講習を実施しています。例えば・・・　分詞構文を3コマで！　　　　　　　仮定法を4コマで！など、やりたい単元をやりたいだけ、入塾をせずにとることが出来ます。詳しいことはお問合せください（電話・メールで受付中！）生徒によって、成績を塵す最良の方法が異なります。一番フィットした提案をするのが、私たちプロの仕事です。無駄なお金をかける必要はありません。ぜひ一度ご相談ください。今年も難関国立大学受験の生徒さんや私立大学一般受験の生徒さんがいらっしゃいます。また、勉強についていくので精一杯の高校生もいます。生徒によって悩みは違います。だから指導法も皆違うのです。お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 16:05:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>楽しくなければ塾じゃない！　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7607/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7607/</guid>
      <description>楽しくなければ塾じゃない！それは当教室が掲げているャッチフレーズです。もちろん生徒が塾に遊びにくるわけではありません。では、何が楽しいのか・・・答えは「勉強・考えること・成長すること・頑張ること」です。その成果もあって、いまや半数以上の生徒が毎日自習に来るようになりました。当教室の自習環僅とても集中出来ると生徒たちから評判です。親御さんからも「子供に勉強する習慣がついた」と喜びの言葉をいただいております。勉強する習慣がつくには、もちろん個人差があります。何人かは、まだ自主的に自習に来るということが出来ていない生徒もいます。授業で面白さを伝え、自習に来たくなる環愚作っています。勉強する楽しさや勉強の楽しさを教える塾。それが当教室です。ぜひ一度無料体験授業を受けてみてください♪お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 17:14:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WEBテスト随時実施　:開始:終了　</title>
      <link>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7604/</link>
      <guid>http://koganehara.waseiku.com/course-detail-7604/</guid>
      <description>ＷＥＢテストは簡易的なテストです。単元確認のテストだと思ってください。苦手な単元の確認を随時出来ます。習熟度をはかるにはもってこいの教材です。パソコンで入力するため、気晴らしにもなります。授業の前後に自習の前後に休憩のとに・・・使い方は様々です。活用して力を塵してください！お問合せは047-702-3356またはinfokoganehara@waseiku.com</description>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 15:48:52 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
