<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>七田チャイルドアカデミー【麻布教室】　</title>
    <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/</link>
    <copyright>七田チャイルドアカデミー麻布教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>音楽コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1883/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1883/</guid>
      <description>右脳の特性を生かした音楽教育耳で、体で、楽しみながら音楽の素晴らしさを学ぶ幼児期に与えられた音楽環境によって、子どもの音楽的才能や質は決まってしまいます。年齢に応じた適期教育で、心から音楽を楽しめる環境をレッスンを通じて提供します。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 13:33:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>障害児コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1884/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1884/</guid>
      <description>子どもの無限の可能性を信じて・・・何よりも大切なことは、母子一体感ハンディがある子どもたちにとって一番の心の支えは、最も身近な存在であるご両親の愛情です。子どもを深い愛情で育みましょう。そして七田式教育で子どもの驚くべき能力を引き出しましょう。七田式教育では、子どもたち一人ひとりに合わせた独自のプログラムを組み立て、母子一体となって学んでいただくことで、無理なく確実に成果をあげられるように指導します。ご両親との愛情を深めつつ、右脳と左脳のトレーニングも併せて実施します。まずは子どもに秘められている無限の可能性・能力を信じることから始めましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 13:32:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スーパージュニアスバイリンガルコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1886/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1886/</guid>
      <description>21世紀の国際社会で活躍する鍵は「英語力」小学生になると聴覚機能が大人とほとんど変わらなくなり、だんだん英語を聞き取ることが難しくなってきます（音の壁理論）。小学生の英語クラスでは、高速学習により聴覚を活性化して英語吸収能力を上げます。初心者でも1年間で、英検5級に合格できる英語能力を身に付けることが可能です。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 13:31:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リトルバイリンガルコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1885/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1885/</guid>
      <description>バイリンガルへの近道は乳・幼児期に英語脳をつくること！幼児はみんな語学の天才で、想像以上の吸収力を持っています。特に0歳から6歳が語学を学ばせるには最適で、この時期にどれだけたくさんの英語にふれる機会を与えてあげるかが、その後の英語能力に大きく影響します。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 13:29:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1888/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1888/</guid>
      <description>自ら学ぶ意欲を育む！発想力、思考力、表現力を身に付け、高い志と自ら学ぶ意欲を育てます。何のために学ぶのかという目的意識が「自ら学ぶ姿勢」を育みます。教室では、子供達の小さな発見や成果など、一人ひとりの成長をしっかりと見つめて学習意欲を高めていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 12:00:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1889/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1889/</guid>
      <description>・レッスンは50分・年43回実施・月例ごとのプログラムを実施</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 11:50:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親子一緒に楽しみながら成長する教室です。　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1893/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1893/</guid>
      <description>七田チャイルドアカデミー教室の特徴七田チャイルドアカデミーは無限の吸収力を持つ幼児期に、楽しく遊びながら子どもたちが持つ「天才的能力」を引き出すお手伝いをいたします。子どもの月齢・発育に合わせた七田式オリジナルプログラム同じ年齢でも発育・発達の段階は大きく違います。一人ひとりに合わせた月齢、発育ごとのプログラムで右脳と左脳の能力をバランスよく引き出すレッスンを行います。遊び感覚で学べる工夫がいっぱいの七田式テンポの良いレッスンや、子どもたちが“学ぶことが楽しい”と感じる工夫を取り入れた取り組みや教材を、ご用意しています。ママと子どもの「やる気」を応援する教室ならではのメリットがいっぱい！少人数クラスで保護者同士の交流も活発に。 毎レッスン後は講師と保護者の交流タイム。 「達成シート」や「ごほうびシール」　など、子どもが楽しく続けられる工夫がいっぱい！ 子育ての悩みを持ち越さない。一人ひとりに最適なアドバイスを子どもの発達や個性は、一人ひとり違います。七田式認定講師が、それぞれの長所を見つけ、 最適なタイミングで最適なアドバイスをいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 11:48:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子どもの能力を最大限に引き出す　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1892/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1892/</guid>
      <description>子どもたちには、人間性豊かで、感性に富み、心やさしく育ってほしいもの。新生児〜幼児期は脳を含むあらゆる感覚や能力が最も著しい成長を見せる時期です。植物が太陽の光に向かって伸びていくように、子どもたちは今こそ学びたがっているのです。教育に最も適した「幼児期」にこそ最適な環境を提供し、子どもたちの「知りたい」「学びたい」という本質的欲求を「遊び感覚で」「楽しく」満たしてあげることが私たち七田チャイルドアカデミーの使命だと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 11:47:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜心を育て　才能を引き出す　それが七田式教育です〜　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1890/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1890/</guid>
      <description>幼児の頃から知識を教え込むのが幼児教育であると思われている方も多いようですが、七田チャイルドアカデミーは心の発達を一番大切に考え、子どもが本来持っている能力と好奇心を七田ならではの「遊び」の要素をふんだんに取り入れたオリジナルプログラムを使って、ムリなく、楽しみながら育てていくことを目的としています。年齢を重ねても右脳の能力が失われることなく、才能をいかんなく発揮できるようにするとともに、右脳・左脳をバランス良く育て、豊かな個性や感性、創造性や人間性を備えた、２１世紀が求める人材を育成します。また、感性豊かで創造性の高い、個性溢れる子どもに育つためには、幼い頃から「自分」が受け入れられ、認めてもらえる環境が欠かせません。七田式教育は、子どもを認めて、ほめて、愛して育てる具体的な方法を指導し、親子が一緒になって実践しています。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 11:43:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胎教コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1887/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1887/</guid>
      <description>子育ては胎教から！おなかの赤ちゃんと優しくコミュニケーション子育ては胎児の時からすでに始まっています。七田の胎教コースは、おなかの赤ちゃんとママが心を通わせ「母子一体感」を深めることを目的にした、実践中心のレッスンになっています。ママと心が通じ合って生まれた赤ちゃんは、心豊かな子どもに成長します。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 22:06:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>右脳と左脳をバランスよく育て、才能を開花させます。　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1891/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/course-detail-1891/</guid>
      <description>「ひらめき」や「創造」などの能力は潜在意識=右脳の働きによるものです。それに対して考えたり、表現したり、判断するという意識活動は左脳の働きです。この両方の脳をバランスよく使うことで、驚くほどの能力を引き出すことが可能です。そこで、私たち七田チャイルドアカデミーでは、幼児期にわずかな遊びや学習で秀でた素質を引き出すことができるよう、左右の脳に直接働きかける全脳教育を実践。正しい幼児期の教育で、優れた才能を開花させ、人間性豊かに育てています。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 20:54:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しいHPを開設しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/diary-detail-1974/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/diary-detail-1974/</guid>
      <description>HPをリニューアルしました！随時更新していきますので、ぜひご覧ください。今後ともよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 21:04:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>変化、刺激をどんどん与える</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/diary-detail-1973/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/diary-detail-1973/</guid>
      <description>子どもは学ぶのがとても速いものです。教える親、あるいは教師の側がそれを知らず、同じ絵本やカードをいつまでも見せつづけていると、「もういい、飽きた」とサインを出します。今まで喜んでいたのに見なくなります。子どもがもう頭に入れてしまったのに、そのサインも気づかず、同じものを延々と与えつづけていると、子どもは学ぶことをすっかり嫌いになります。親がそれに気づいて、絵本を新しくどんどん変えてやり、カードをどんどん新しい変化のあるものにしたり、見せ方を変えてやると、再び目を輝かせて学ぶようになります。いずれの場合も、教える側が子どもの気持ちを読み損なっているのです。教える側のプログラムで進めようとするとこうなります。子どもの気持ちに合わせ、子どもが楽しんでいるかどうかをよく観察しながら進めれば、このような間違いは起こりません。カードを見るのを嫌がるのに、無理やり見せるようなことはすぐやめてください。 </description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 21:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外遊びも活発にさせる</title>
      <link>http://jukutown.com/shichida-azabu/diary-detail-1972/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shichida-azabu/diary-detail-1972/</guid>
      <description>子どもの能力が高い場合、低いところに停滞させていると学ばなくなります。飽きたな、もう卒業したなと思ったらすかさず、次の段階のものを与え、先へ先へと進めていかなくてはいけません。 おけいこ教材などやりすぎないようにし、むしろ外遊びを奨励してください。家での勉強中心になってしまうと、ますます皆とかけ離れてしまいます。外でくたくたになるほど遊ばせてくださるのがいいのです。外遊びを活発にすることを覚えると、後追いをすることもなくなります。幼稚園は子どもの中に入っていくことを覚え、その中で協調性、指導性、創造性を身に付けていくので大変いいものです。家の中の勉強中心の生活になることをむしろ警戒してほしいのです。 </description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 21:03:20 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
