<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>小林学習塾</title>
    <link>http://jukutown.com/kobagaku/</link>
    <copyright>小林学習塾石原教室</copyright>
    <description>渋川市石原の地域密着型学習塾【小林学習塾】</description>
    <item>
      <title>2学期はじまりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-80615/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-80615/</guid>
      <description>2学期の勉強の調子はどうですか？テストを実施した学校もあったようですね。夏期講習でがっちり学習した。塾生は、目標点達成者が多数でました。そして、いよいよ中３、高３生は受験が近づいてきましたね。この夏に鍛え上げた基礎力をもって入試までに、実力をつける勉強を重ねていきます。小林学習塾で頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:38:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策やってます</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-77726/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-77726/</guid>
      <description>早いもので、今週から期末テストがいよいよ始まる学校があります。小林学習塾の各教室でも期末テスト対策をやっています。渋川石原教室では土日の午前中に塾生が集まって対策勉強会をやります。中之条教室では時間延長で７時間の期末特訓と期末当日の早朝特訓をやっています。長野原教室は、時間延長と学校の臨時休校日に集まって勉強会をやってます。塾生みんな高得点目指して頑張っています。渋川教室の土日の勉強会は外部生も受け付けております。詳しくは塾生から聞いてくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 16:49:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休も終了しました。勉強モードにチェンジ！</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-76251/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-76251/</guid>
      <description>　連休が終わり、いよいよ中間考査(テスト)ですね。中間では高得点をめざしスタートダッシュの成果を見せるところですね。小林学習塾の各教室ではいよいよ残席数が少なくなってきました。最近では、６月ごろまでに塾を決める方が多いのでだんだん席数が少なくなっていきます。各教室の残席数　長野原教室　中１・２（各１席）　中之条教室　小５・６、中１・２（各２席）渋川教室　小５・６、中２．３、高１（各２席）となっています。塾をお考えの方は、ぜひお早めにお問い合わせください。お待ちいたしております。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 12:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校生活には慣れましたか？</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-75733/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-75733/</guid>
      <description>４月は何かと忙しく、学校生活もどうなるかわからないことだらけ勉強もやってみなくちゃわからないという方が多かったのではないでしょうか？４月は学力テストや、部活の春季大会等本当にいろいろある月ですね。でも、勉強は進んでいきます。学校も最初はゆっくりと進めてくれます。でももうすぐ５月ですね。いよいよ本格的になってきます。授業をしっかり理解して大切な時間を無駄にしないようにしましょう。予習→授業→復習のサイクルを塾では身に付くように指導しています。さあ今がチャンス！塾で勉強の方法をマスターしよう！</description>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:02:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学・高校合格おめでとう！</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-74447/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-74447/</guid>
      <description>合格の次に来るものはなんだろう。合格のその先にあるのは新たなスタートラインだ。小林学習塾では、君たちがうまくスタートできるように準備している。君たちの進学先、新学年で実力が発揮できる講座があるよ。「さあ、大切なこの春に君たちにここで勉強をしてもらいたい」本気で、成績、進学先を考えたなら、まよわず小林学習塾の扉を開けてみよう。君にピッタリな勉強方法がそこにある。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 22:14:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大雪は大丈夫でしたか</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-73528/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-73528/</guid>
      <description>大雪の影響で塾がお休みの日が何日か続きご迷惑をおかけしました。現在はいつもどおりにみなさん勉強をしております。お知らせです。３月１５日（土）　渋川地区保護者会、中之条地区保護者会をします。詳細は教室にて生徒さんにお渡しいたします。今月は高校生は卒業式と大学中期、後期日程試験があります。中３生は公立後期選抜と卒業式、小学生も卒業式ですね。　卒業生は４月までの休みの期間を春期講習で充実した時間をすごしてください。お問合せと、お申し込みは小林までご連絡下さい。体験学習生が増えております。体験を希望される方はお早めにお申し込み下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 12:31:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験学習で勉強に満足しよう！</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-72570/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-72570/</guid>
      <description>渋川石原教室　中之条横尾教室　長野原教室の３教室では、体験学習をいつでも受け付けております。お気軽にお問合せ下さい。塾長の情熱ある指導で、お子様の勉強したい気持ちが満たされるような指導を心がけています。体験学習の限られた時間の中ですが、お子様がひとつでも多く勉強の不安や苦手、弱点がなくなるように通常の勉強と同じに指導いたします。勉強が終わって家に帰るときには、お子様が「満足したあ」という気持ちになるでしょう。さあ、あなたも体験学習始めませんか？体験しないと損しちゃうかも！おまちしております。　塾長　小林　剛</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 12:09:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト早朝特訓</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-72282/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-72282/</guid>
      <description>２月に入り、大学入試も前期日程、中期日程、後期日程、私立大学とかなり忙しくなってきました。高校受験も初旬に私立高校一般、公立前期選抜とこちらも忙しくなってきました。そんな忙しさの中、中３生は２月６・７日と期末テストが実施されます。塾では期末テスト当日は渋川、中之条ではどこの塾よりも早い朝５時から、「期末テスト早朝特訓」をやります。塾生の皆さんは中学生活最後のテストですね。過去最高の高得点を取ろうじゃないですか。 　塾では、本気で成績を上げたい仲間を募ります。切磋琢磨して仲間みんなで成績を上げよう！ </description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 21:31:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長から、頑張れ塾生</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-71724/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-71724/</guid>
      <description>高３の塾生諸君、センター試験頑張ってください！中３の塾生諸君、私立の前半の入試が終わりました。合格の朗報も聞こえてきましたが、高校生はスタートしたばかり第一志望に向かって前進あるのみ！中学生は併願の生徒はまだまだこれからが勝負ですね。みなさん体調に気をつけて長い受験ロードを乗り切りましょう。 追伸　小林学習塾で一緒に勉強しませんか？２月から始められます。　　　　まずは、体験学習を受講してください。　　　　今年度より、石原教室、中之条教室においてグリムスクールの　　　　開講をしますので是非そちらも体験学習からどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 13:50:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだまだ伸ばします　冬期講習やります！</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-70048/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-70048/</guid>
      <description>冬休みの７日間集中特訓！です。 小学生は、学力の底力を！中学生は、豊富な問題の演習量で鍛えます！高３生は、本番直前　万全のコンディションでセンター試験を！「ダントツ合格サポート」高１高２生は、教科書完全理解からセンター試験への橋渡し日程等はお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 12:23:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝ゼミやっています</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-69827/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-69827/</guid>
      <description>塾では、期末テストに向けて頑張っている塾生のために期末テスト当日朝５時から７時半まで早朝特訓をやっていますまだ暗いうちから勉強をはじめその日のテストの最終確認、朝早くから勉強するので頭脳は背絶好調でいいことばかりです。高得点を期待しています。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 12:28:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾NEWS　〜季節を味わう〜</title>
      <link>http://jukutown.com/kobagaku/blog-67297/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kobagaku/blog-67297/</guid>
      <description>　２学期が始まりました。暑い夏から雪の寒い冬までの長い２学期です。中３生・高３生は入学試験が始まる学期でもあります。９月は、受験生として勉強の量・質にギャップのある生徒がまだ見られますが、早く気持ちを切り替えてくださいね。大学受験生はこの夏は1日１０時間・合計４００時間超の学習量を達成しました。高校受験とは、比較にならないほど勉強量が違いますが、同じ受験生として頑張りましょう。■　題字の「季節を味わう」とは、　私は、子供の頃、天体観測の趣味がありました。夏のさそり座、秋のアンドロメダ座、冬のオリオン座など星座を観て季節を感じました。また、アンドロメダ大星雲は、私たちの銀河系の隣の小宇宙です。でも１９０万光年も離れていて、実に１９０万年前の光を私たちは今見ているのです。壮大ではありませんか。　さらに地球に目をやると、小動物・昆虫の活動、山野草・庭に咲いた季節の草花でも季節を感じることが出来ます。皆さんは、自然の中からどんなことで季節を感じ取りますか。■　2学期早々のテストは？夏に苦手や弱点の勉強をしましたがその成果はいかに？　２学期最初の、期初めテストはどの学校でも実施しているようです。学期の最初のテストでしっかりと勢いをつけてくださいね。万が一残念なことになっても結果を塾に持ってきてください。原因を突き止め失敗を克服しましょう。■　９月のチェック！□　宿題の未提出は厳禁。□　夏に生活リズムが乱れた人は、早く生活リズムを立て直そう。□　学校行事が多くなります。（運動会、体育祭、新人戦等）　　 計画を立て、勉強時間をしっかりと確保しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 19:23:23 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
