<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別ゼミWill　成瀬校</title>
    <link>http://will-naruse.com/</link>
    <copyright>個別ゼミWill成瀬校</copyright>
    <description>個別ゼミWill成瀬校のページです。個別指導で理解力UP!!試験対策、受験対策に個別指導で自立学習をめざす学習塾、個別ゼミWill-ウイル-</description>
    <item>
      <title>新ＨＰに移行します。</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-67379/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-67379/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。今後新しいＨＰの方で更新していきますのでよろしくお願いします。成瀬校新ＨＰURL： http://willnaruse.com/成瀬校　藤井</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 13:01:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の成果！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-66793/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-66793/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。夏期講習も終わり、普段の生活が戻ってきましたね。夏休み明けの南成瀬中のスペコン、計算テストはいかがでしたか。今わかっているところでスペコンは3人、計算テストは1名の満点がウイルから出ています！その計算テストで満点を取った子は、正直に申し上げてしまえば、あまり勉強が得意な子ではありませんでした。しかし！夏休み中に計算の特訓を行った結果このような成績が取れました！努力は！必ず！報われる！　　というわけですね。泣きそうになるぐらいうれしかったです。また、夏休み、特に受験生は詰めに詰めて学習したので、学習耐性が大幅にアップしました。メンタル的にそれも非常に重要な感覚です。くじけそうになっても、あれだけやったんだというのが次へのバネに、励みになります！受験まであと半年もないです・・頑張ろう！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 15:17:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月定期テスト対策</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-66390/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-66390/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。９月の中旬から後半にかけて早い学校では定期テストが行われます。成瀬近辺で言うと南成瀬中と、成瀬台中です。特に中３は何度も言いますが、高校受験に大きくかかわる内申点に影響する大事なテストです。ウイル成瀬校では当然テスト対策を行いますが、夏期から通っている子に関してはすでに先手を打っています。南成瀬中は特にですが、学校の夏休み宿題でも数学では二次方程式が出されていました。しかも満足に学校ではやってないのにもかかわらずです。おそらくこれは学校の先生が２学期の中間テストの布石として出題したのだろうとおもいます。なので、それは毎年のこととわかっている藤井はすでに７月中にその単元はほぼ全員終わらせています。それをアドバンテージとして、９月は応用問題に時間をかけて行こうと思います。他の学年ももちろん同様です。すでに南成瀬中は学校が始まっていますが、夏休みの成果を発揮できるよう、明日のテストも頑張ってほしいです。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 19:19:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペコン結果</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-66224/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-66224/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。ウイル全教室実施スペリングコンテストが、先日終了いたしました！　成瀬校、満点達成者は・・・残念ながらいませんでした。しかし！！惜しい子はたくさんいました！一番惜しい子で９９点でした。非常に悔しい！また次回リベンジしよう！！また、全然できていない人も、課題として練習させる予定なのでがんばるように！！これからテストもあります！南成瀬中、成瀬台中は９月に早速テストですよ！がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 10:01:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペコン実施中！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-66083/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-66083/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。お盆はいかがでしたか？しっかり勉強しましたか？わたしはゆっくり羽を伸ばしました。その一つとして千葉県にあるひめはるの里というところに行ってきました。写真を載せておきますが、珍しいオーストラリアンラブラドゥードゥルという犬がいました。癒されたわ〜というわけで、授業再開していますが、明日までスペコンが開催中です！みんなにはお盆の成果を見せてもらいますよ！藤井</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 12:10:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウイル成瀬校の生徒にお盆休みはない！？</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-65811/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-65811/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。ウイル成瀬校は8/11〜8/18までお盆休みとなります。しかし！かわいい私の生徒たちには鬼のような課題をだしています！みんな絶対やってくるように！また、受験生はここで一息いれることも重要です。というのも体調を崩されたら元も子もないからです！先生たちがいなくても、しっかりと自己管理のもと生活してください！また、お盆明けに元気にお会いしましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 17:53:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗記テスト実施中！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-65652/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-65652/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。今日は成瀬校独自の取り組みについてお話しします。中3限定ですが、暗記テストというものを始めました！これは英語数学を中心に暗記しなければいけない単語や公式をミニテスト形式で行うものです！基本的には受かるまでやってもらいます！受かった人にはシールが張られだれが受かったかなどわかるようにしています！個別ではわかりづらい、競争原理の活性化になればと思います。みんながんばって合格しよう！↑英語の基本である、人称と疑問詞！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 12:55:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＢＭ生の学習指導２</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-65458/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-65458/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。今日は以前お話しした、ＢＭ（ベンチマーク）生について報告します！今日ウイル成瀬校のＢＭ生が玉川学園校で授業を受けてきました！本人もまた少し違った環境で学習できたことが良い刺激になったとおっしゃっていました。なぜこんなことをするかというと、、ＢＭ生はほぼ毎日同じ教室で授業があるので、だれない為という理由が一つです！また、いつもの担任講師からは違った視点で生徒のことを見て上げれるという利点もあります。このように、ウイル全体で学習フォローをしていけるのは、うちならではと思います。上位校を狙っている人はうまく活用して合格を目指します！行き詰っている人は相談に乗りますよ〜</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2013 13:54:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特典まもなくしめきり！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-65134/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-65134/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。もうまもなく7月も終わります。中3は部活の引退が今週くらいで終わり、これからお勉強しよう！と考えている人もいるかと思います。そんな人にももうすぐ夏期特典キャンペーンが終わりそうです！とお伝えしておきます。キャンペーンは7/31までです！ご相談はお早めに！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 13:27:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏休み！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-64840/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-64840/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。今日から夏休みがスタートしていますね。みなさん通知表はどうだったでしょう？うかうかしている場合じゃない！という人もいるでしょう。良かったよという人もいるでしょう。どちらも勉強しなくてよいというわけじゃないですよ！この夏借金がある人は返済、余裕ある人は貯金をしましょう！まだ、成瀬校では夏特典の空きがあります！ご相談承りますよ！また、例年受験生は駆け込みで来られる方がいますが、ウイルは個別カリキュラムのため、正直受験日に対策が間に合わないという判断をさせていただく場合もあります。何に付けてもまずは聞いてみてください。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 14:24:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上位校対策について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-64676/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-64676/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日はウイルでの上位校対策についてお話しします。中学受験だと私立の上位校及び公立の中高一貫校や高校だと都立で言えば自校作成問題を実施しているところ、大学であればマーチレベルや早慶、国公立大学などがそれにあたると思います。もちろんそれぞれ、テキストや指導法などありますが、ウイルではそれに加えてベンチマーク制度というものがあります。それは、より高いレベルを目指す生徒さんには教室長や講師だけでなく、統括しているエリア長やウイル教務部などが一丸となってバックアップすることもできる制度です。やはり、上位校は中位以下に比べてより手厚いサポートが必要だし、やるべきことも多いからです。これにより、保護者様にとっても安心感が増すことになりますし、生徒さんにとっても、成瀬校だけでなく、ウイル全体がサポートしてくれていることがモチベーションアップにつながるのが大きな魅力です。上位校を目指している人はぜひお声かけください。また、すでにそういった方は予備校や塾に行っていると思いますが、もちろん併塾も受け付けています！</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 14:05:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検をとろう！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-64192/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-64192/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。漢検の締切が、今月中までになります！ぜひこの機会に漢検をとりましょう！検定は定期テストとは違って一生ものの評価に値します！特にこの夏小学生は宿題以外なにかと学習目標が曖昧になりがちです！そういった方には特に漢検がおすすめです！またウイルでは対策授業も行っています！「漢字なんて授業する必要あるの？」と思っている方！甘いですよ。漢検は単に読み書きだけでなく、熟語や対義語類義語なども出題されます！自分ではどうやっていいかわからない人はぜひご相談ください！もちろん外部の方も受け付けていますよ〜</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2013 14:10:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末結果続々！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-64093/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-64093/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。期末テストがぼちぼち返ってきていますね。皆さん結果はどうだったでしょうか？全体的に難易度はやはり上がっています。特に町田二中、南成瀬中のテストは正直難しかったですね。なかでもウイル成瀬校は大崩れせずすみました。成瀬台中は数は少ないですが、とてもよい結果になりました！苦手な数学と理科で通っている生徒さんだったのですが、なんと一番よい結果に！目標点の80点を越えてくれました！特に中3に見られる傾向ですが、応用力が問われていると思います。その単元の仕組みを本当に理解して、多少教科書と逸脱したところであっても解けるような力、これが必要です。まだまだ私も勉強しなければならないことが多いですが、精いっぱい頑張ります！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 15:51:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしい電話</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-63813/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-63813/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。今日はよかったことがあったので、報告します。一人の生徒から電話がかかってきて、今日授業がない子でした「日程の変更かな」と思いきや、テストについての報告でした。ちょっと暗い顔だったので、テストだめだったのかと思いましたが、「とってもよかったよー！」とのこと。何がうれしかったって今回の南成瀬中3の問題は難しかったから、わざわざ電話してくれたからってことじゃないです。「ありがとう、先生」　これです。この一言ですべての疲れが飛びますね。明日から2日間休みですが、また7月からたくさんのありがとうを作れるよう頑張ります！夏期のキャンペーンも実施中です！お待ちしております！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 22:31:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-63521/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-63521/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。夏期講習がいよいよ7月から始まります。成瀬近辺では来週からチラシの投函が始まります！また新聞をとっていないかたは、いつでも教室までご連絡ください！</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 15:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト結果（中学生）</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-63121/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-63121/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。中間テストの結果がほぼ出そろいましたので、ご報告いたします。中1に関しては、惜しくも百点はいませんでしたが、在塾生全員が90点をとることが出来ました！また、全学年で数学の上昇率は100％です！もちろん1学期中間で簡単だったということはありますが、100％はすごいと思います。英語はなかなか伸び悩んだ人が多かったのが正直なところです。期末では数学同様良い報告が出来るよう努めて参ります！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 16:50:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中学校予想問題出来てます！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-63004/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-63004/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。南成瀬、町田二中、成瀬台、南中に向けた予想問題が完成しています！今週末には演習会もあるので、是非ご参加ください！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 16:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高１生のみなさんへ</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-62919/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-62919/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。高１生のみんなは新しい生活に慣れましたか？多くの高校で定期テストの初回が終わった頃かと思いますが、出来栄えはどうだったでしょう？ウイル成瀬校に継続して通っている子はとても良い結果でしたよ！ある子は、苦手な英語が一番の点数になったり、ある子は中学からの反省で、数学に科目を変えたところ点数が２倍になったりとうれしい悲鳴が聞こえています。どれも真実です。生徒からはやっておいてよかったとお声をいただけています。　この仕事の醍醐味ですね。改めて言いますが、高校の最初の成績上位２０％が高校卒業時の上位２０％にいるという統計があります。少なくともこの子たちはこれから中位より上に位置していくことになるでしょう。７月頭にかけて期末テストがある学校もあるかと思います。いまからでも遅くはないです。しっかり勉強し、通知表を見て喜べるように頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 14:57:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト演習会開催告知</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-62861/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-62861/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。中間テストのときにも実施した、演習会を今回の期末テストに合わせて再び開催します！以前、予定が合わなくてこれなかったかたも今回是非ご参加ください！6/15　10：30〜開始です！（時間はみなさんの集まり具合で変更の可能性あり）無料なので、塾外生でも参加できます！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 19:20:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南成瀬中難問解説！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-62355/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-62355/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。南成瀬中の難問解説を載せますので、期末テストの参考にしてください。これは入試でも問われるような内容なので復習しておきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 14:02:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問予想問演習会開催！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-61551/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-61551/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。本日、過去問予想問演習会を中3対象に開催しました！お友達を連れてきてくれた生徒さんもいらして、楽しくまたためになる会になったと自負しています！これをもとにみんなが良い点を取ってくれることを楽しみにしています！今日はあいにくの雨でしたが、来てくれてありがとうございました！期末テストでも開催する予定なので、ふるってご参加ください！もちろん、他塾に通っている人やそうでない人もウエルカムです！</description>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 17:37:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問始めました。</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-61454/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-61454/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。熱いですね〜　もうすぐ夏ですね。というわけで、予想問題始めました！無料です！取りにおいでね！</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 21:49:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷ休校のお知らせ</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-61002/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-61002/</guid>
      <description>こんにちは。個別ゼミウイル成瀬校は、4/28〜5/6までＧＷ休校となります。間違えて教室に来ても空いてないので注意してください。ＧＷ中もメリハリをつけてお勉強してください。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:30:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷは足をためろ！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-61001/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-61001/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。みなさん、ＧＷの課題はいきわたりましたね？いっぱいでましたね。私を憎みましたね？そのぐらいの愛は私は受け止めます！ただ、文句を言うのは終わってからにしてください！5月爆発するための今は「溜め」の期間です！5月病にならないよう、気合を入れてとりくみましょう！やり終えたとき、ライバルとの差は歴然です。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:28:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かなしいけどこれ、戦争なのよね！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-60788/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-60788/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。先日のクイズの答えはタイトル通りですｗそれはさておき、もうすぐテストです！演習会やります！予想問題できました！ぜひ、見に来てください！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 17:21:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クイズ答え「あまおう」編</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-59940/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-59940/</guid>
      <description>こんにちは、Ａ，Ｂ，Ｃ，Ｄ，Ｅ，Ｆ，Ｇです。（←音読徹底！）先週の答えです。あまおうは「甘くて、丸くて、大きくて、うまい」のすべて頭文字をとったものだそうです！　まんまですね。話は全然変わりますが、今回もクイズ出します！今回は「蟻」についてです。なんでだよ！て人もいるかもしれませんが、昨日行ったソラマチの31Ｆにあるもつ鍋のお店が「蟻月」というお店だったからですｗ蟻はすごいんですよ！なんと世界中の蟻を集めて、重さをはかると人間の総人口重量と同じなんだとか。そこで問題です。世界中の生物のなかで、蟻と人間しかやらないことがあるそうです。それはなんでしょう？ヒントはとてもよくないことだと世間で言われていることです。二次熟語です。では！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 15:10:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浅草とパフェと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-59742/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-59742/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。この前浅草に行ってきました！やっぱり下町はのんびりしていていいですね。特によかったのは花やしきです。某巨大魔法王国にくらべてスケールは小さいですが、あのぐらいがふらっとよれていいんではないかなあと思います。ただ、あのローラーコースターは違う意味で怖いｗそのあと、はなやしきのすぐそばにあるオサレなかふぇでいちごのパフェを食べました。これが、うまい。なんで浅草にこんなにもハイカラなものがと思うくらい違和感があります。写真がないが申し訳ないですが、浅草にいったらぜひ食べてみてください！今日は久しぶりにクイズ！！そのパフェにいちごの「あまおう」がのってたのですが、あまおうの名前の由来知ってますか？有名な話ですが、考えてみてください！</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 14:05:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パズドラと微分と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-59372/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-59372/</guid>
      <description>こんにちは、あなたの藤井です。何か、「パズドラ」というゲームが流行っているみたいですね。私はそういうのはあんま好きではないのでよく知りませんでした。生徒のケータイで少しやらせてもらったのですが（もちろん授業後ですよ）私の感想はこうでした。「微分のがおもしろくね？」その生徒には頭おかしいといわれましたｗ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 21:14:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご卒業おめでとうございます。</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-59114/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-59114/</guid>
      <description>おはようございます。藤井です。今日は南第2小、南成瀬小、高ヶ坂小、小川小など公立小学校の卒業式でしたね。僭越ながら、校門の前で配りものをさせていただきました。その間に卒業の歌など流れてきて、懐かしさがこみ上げてきました。また、今週は南成瀬中、町田二中、南中、成瀬台中の公立中学校の卒業式でもありましたね。改めておめでとうございました！恩田川の桜もちらほら咲いていて、穏やかな気分で卒業を迎えられたことと思います。これからの出会いに私も心躍る今日この頃です。新生活に向けて強く羽ばたいてほしいとウイル成瀬校一同願っております！おめでとうございました！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 09:52:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度東京都立入試について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-58618/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-58618/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日は新教育さん主催の入試報告会に行ってきました。例年に比べ、多くの学校でやはり厳しい入試になったようです。都立の合格率は全体で70％を切る数字になってしまったことを考えると当然と言えるかもしれません。でも待ってください！！70％ということは常に模試などで70％以上をキープしていれば合格できると逆に考えられませんか？多くの生徒さんや保護者様が勘違いしていらっしゃるのですが、入試は100％を狙う必要はありません。逆に大きなミスをしないことが重要です。私は取るべき問題、捨てる問題を明確に決めて授業をします。今年受験生になる人は「１から復習だ！」と意気込んでいる人もいるかもしれません。ただ私からすると結局なにから手を付けていいかわからずなにもしないのと同じことになると思います。最後に、今日の資料でいいものをいただいたので、今年から活用していきたいと思います。何かって？　それはぜひ聞きに来てください。本当にこれは大事ですよ！　特に推薦入試を考えている人は必須です！！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 15:07:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小川高校から大学行くならウイルに行こう！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-58040/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-58040/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。タイトルをみてなんだ？！と思った方もいらっしゃると思いますが、そのまんまですｗというのも今年の小川3年生は苦戦しているようなのです（現高3の情報です）そんななか、多数ではないですが、ウイルの小川生は結果を残しています。そのうちの1人を紹介すると、その子は夏にウイルにいらしていただいて「一般受験で駒澤大学に行きたい！」と言いました。その前はいっさい受験勉強らしい勉強はしていませんでした。ただ、それからの半年は塾長の言うことを全てこなし、本命の駒澤はダメだったのですが、学部的に偏差値が一番上の専修大学に合格しました。予備校とかに通われていた友達もいたらしいのですが、その子たちは神奈川大学もひっかかってないとその子は言っていました。一概には言えませんが、ウイルの指導が予備校に勝った！？といえるのではないでしょうか。また、ウイルは小川出身の講師も抱えているので、高12もよい結果をテストで出しています！3月になり、今年度受験生は予備校いかなかきゃなあと思っている人もいるかもしれません。しかし、予備校に行く＝合格　ではありません。特に小川高校生はその前にウイルの藤井に会いに来てください。きっといいアドバイスができると思います。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 13:18:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生募集中！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-57579/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-57579/</guid>
      <description>新年度生徒募集   選べる２コース◆新学年先取り応援企画◆入会月の授業料はいただきません。入会月の授業料はいただきません個別ゼミWill開校20周年を記念して、期間中に入会して下さった場合、入会月の授業料を無料にさせていただきます。◆伸ばしたい教科をさらに磨こう！◆無料で授業を月4回追加できる「弱点を克服したい」「得意科目を伸ばしたい」、そんな教科を週1回、月4回分さらに受講することで成績を伸ばします。6月までの3ヶ月間最大12コマ無料※教室維持費・教材費は別途頂戴いたします。※特典は新規にお申し込みの方のみ対象とさせていただきます。※特典のご利用は上記のいずれか一つに限らせていただきます。詳しくは教室までお気軽にお問い合わせください。成績を伸ばすためのWILLの３ステップ WILLならではの３ステップで成績を伸ばします。ホワイトボードを見て、一問一答を考えて、自分の力で答え導き出す。「出来る」力が身につく授業を是非体験してみてください。 上記以外にも様々なコースを用意しております。詳しくは最寄りの教室までご相談ください。各コース定員になり次第締め切らせて頂きます。お申込は早めにお願いいたします。空席状況などは教室までお気軽にお問合せください。   </description>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 14:41:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト対策！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-56816/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-56816/</guid>
      <description>こんにちは、藤井ですもうすぐ私立高入試、都立高校入試ですね。それももちろん大事なことですが、ぼーっと受験生を「大変そうだなあ」と眺めている中1、2年生！！ダメダメですよ！あなたたちも学年を締めくくる大事な学年末試験があります！もうとっくに試験勉強始めていないとだめです！特に神奈川県の生徒さん達は入試の点数としてもカウントされます！すごい重要です！もちろんウイルでも対策を始めています。特に中学2年生は来年を見据えて準備し始めましょう！　お困りの方はぜひお近くのウイル藤井までご連絡ください！南成瀬中、町田二中、南中など予想問題を用意してお待ちしています！！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 19:47:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1月Ｗもし結果！！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-56351/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-56351/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。1月のＷもしが却ってきました！今回はその中でもお伝えしたいのが、、、なんと１００点がでました！！しかも２つも！！科目は数学と社会です！さすが数学のウイル！笑　その子が決して数学がもとから得意だったわけではありません。ひどい時はその半分というのもありました。都立の対策はもちろん、去年のＷもしの過去問などあらゆることを演習しました。その結果だと思います。このまま、都立の本番でも100点をとってそのまま合格しましょう！最後まで油断は禁物！！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 14:21:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-55918/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-55918/</guid>
      <description>こんにちは、藤井ですセンター試験初日でしたね！大学受験生の皆さんはいかがでしたでしょうか。英語はマーク数が少し増加しましたね。また国語は難しくなったので、文系の方は苦戦したのではないでしょうか？明日もありますので、切り替えて明日に臨みましょう！私立受験の人はこれからどんどん学部別入試に入っていきます！今回善かった人も、悪かった人も気を引き締めて取り組みましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 20:03:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成瀬校ってどんなところ４</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-55799/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-55799/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。前回は教材について触れさせて頂きました。今回はその使い方です！徹底した反復体制！ウイルでは、そのフォレスタをテスト前までに3周以上するようにしています。そのために、予習での学習を進めます！それによって、「あ、これウイルでやったことある！」という感覚を持ってもらいます！講師による1問1答授業！ウイルでは解説はしません。ウイル教室内では「誘導」という言葉を使用しています。それは従来の先生→生徒という方向性ではなく、先生⇔生徒という図式です。生徒がつまづいたとしたら、すぐに答えや解説をしてしまうのではなく、「どこが？」「どうして？」「なぜ？」など生徒に問いかけることで生徒が常に考えるように取り組んでいます。手順型指導！これは、に繋がってきますが、問題一つ一つには必ず、手順というものがあります。皆さんも迷路などに迷った時は、順路に従っていかないといつまでも出られないでしょう。それと一緒です。ある問題をとけるための正しい順序というのを授業では落とし込んでいきます。　また、それは生徒一人ひとりで違います。授業中の1問1答のなかで、生徒の悩みを解決していきます！大きな柱はこの3本です！ぜひ、体験授業などを通して実感していただければと思います！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 17:02:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成瀬校ってどんなところ？3</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-55491/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-55491/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。いよいよ入塾となった場合は、授業がスタートします。生徒一人一人の目標に合わせて、ゴールをめざしスタートするわけですが、今回は代表的な例である、テスト対策をゴールとしたお話しについて書いていきます。もっとも重要になってくるのが、教材とカリキュラム方針ですが、今日はまず教材です。今中学生のほとんどの子が使っているのが、「フォレスタ」という教材です。数学と英語のフォレスタ。これ以外に理科社会などもあります！わかりやすい解説と練習問題の一例これはどういう特徴があるかというと、全国の定期テストを集約して、よく出る問題ばかりを集めたテキストです。加えて、これを完璧にしておけば、テストで８０点以上取れる！というキャッチフレーズまでついています。うちではまず、これを最初として、テスト範囲単元の基盤を作っていきます！もちろんそれだけではありません。今までもどこかでお話しましたが、学校の教科書対策、ワーク対策、予想問題、テスト過去問などをメインテキストに加えて対策していきます。それについてはまた後程・・・テキストだけがうちの売りではありません。その使用方法もうちでは徹底しています。それについてはまた次回です！</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 15:36:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成瀬校ってどんなところ？２</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-54988/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-54988/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。この前は問い合わせ編をお送りしましたが、今回は面談編です。と、言いたいところですが、まずは塾選び編です。とくにパンフレットを資料請求などで集めた人はそれを見比べてみることになると思います。ただそこでこう思う人が多いかと思います。「よくわからない・・・」確かに時間や金額のことなどはわかるかもしれませんが、結局どういう内容とかまでは詳しくはわからないと思います。やはりそこで実際に行ってみることになるのです。私もそれに大賛成です。正直紙面上の情報ではこちらも伝えることに限界があります。直接対話で生の私たちを感じてほしいというのが正直な気持ちです。そして、お子さんに合うか、内容はどうか、実際にお金はどれくらいかかるかなど聞いていただきたいと思います。ウイルは個別ですが、すべての人に合わせられるとは私は思っていません。もちろん集団形式をとっている学習塾に比べれば、しやすいとは思います。しかし、学習塾は最後に大事なのは「人」だと思います。それによって大きく変わる。どんなにいい教材や学習法を使っても合わなければそれまでです。私も合う人合わない人といると思います。正直私の至らない点があってお別れしてしまった人もいます。逆にとても相性が良くて信頼をいただいている人もいます。なにはともあれまずはその目で実際に見てみることが大事です！ウイルは新年1/4から開校しています！ぜひ見に来ていただければと思います！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 16:36:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成瀬校ってどんなところ？</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-54673/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-54673/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。最近、たくさんの問い合わせをいただいており大変ありがとうございます！そのお問い合わせいただいた方々の声を聴くと、やはり成瀬は塾が多くてよくわからん！というかたが多いように見受けました。なので今回から少しずつ、ウイルの授業が始まるまでを紹介したいと思います！今回は「お問い合わせ」についてです。これはいくつか種類があって、電話で直接教室に掛ける。教室に実際に行ってみる。ホームページから問い合わせる。ご紹介をもらって連れてきてもらう。とおおまかに４つくらいです。お電話とホームページはこれをご覧になっている方ならすぐ見つけたかと思います。の実際に行ってみるはまず場所がわからないという人も多いのではないでしょうか。地図もありますが、写真を載せておくのでご覧ください！なおウイル成瀬校はいつでもご来塾お待ちしています！電話をかけづらいなあと思っている方でも気軽にお電話ください。またホームページからもできますので資料請求だけでもどうぞ！お問い合わせいただいた段階ではまず、お子様の現状不安点をお聞きしていき、簡単なご質問をさせていただきます。そしてもっと詳しく知りたいなと思っていただいた方にはご来塾頂き、カウンセリングをさせていただいています。少しでも興味がある方は、お気軽にご連絡ください！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 14:58:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ冬休み！勉強しよう！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-54444/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-54444/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！もうすぐクリスマス、そして冬休みですね。みなさんいろいろと楽しみだと思いますが、、、勉強しよう！！それはもうたのしく勉強しましょう！そういった楽しいイベントと勉強を相反するものと考えずに一緒に楽しんでしまいましょう！最近高校生の問い合わせを多くいただいています！特に高校２年生は受験のことも考え始める時期だと思うのでなおさらです。なので、小中高みんなでこの冬は勉強しましょう！また、習慣づけを休みボケで失わないように、一緒に学習しましょう！チラシ特典締切も12/28までです！お待ちしています！</description>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 16:13:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習授業スタート！！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-53780/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-53780/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。いよいよ今日から冬期講習スタートです！！私も気合たっぷりでございます！！それぞれの生徒さんの目標に向かって心機一転頑張りましょう！受験生にとっては最終ステージです！！悔いの無いよう取り組んでいこう！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 12:12:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受付開始！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-53071/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-53071/</guid>
      <description>2012年度　冬期講習 冬期講習の受付を開始いたします。 志望校合格に向け、また学年末テストに向け、 冬休みに結果を出すための勉強をしませんか！？ 『生徒一人ひとりの専用ホワイトボードを使い、 目で見える形でポイント解説をします。 自分の力で問題を解く能力をこの冬に身につけよう！』  ◆　冬期講習期間　12月1日〜2月28日　◆ ■コース例 受験生のための特別応援プラン！ ◆必勝　受験生割◆ どの教科でも組み合わせ可能！２０回の講習で志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。 ８０分×２０回／対象：小６、中３、高３ 通常料金（中3・小6）60000円＞＞＞48000円 通常料金（高3）　　  84000円＞＞＞48000円 数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！ ◆徹底数学（算数）講座◆ 数学が苦手な子にピッタリ！ この冬に集中して取りくむことにより、学年末テストの大幅実力ＵＰを目指します！ ８０分×１０回／対象：小１〜高３ 通常料金30000円＞＞＞21000円 まずは試したい方へ！ ◆お試し　入会キャンペーン実施中！◆ ３回の授業を３０００円でお試し入会！ ８０分×３回／対象：小１〜高３ 通常料金　9000円＞＞＞3000円 ■　おすすめ授業例　■ 大学受験 センター数学・Ａ、・Ｂ特訓直前講座 ⇒センター試験に向けて、基礎から分野別に対策します。 高校受験 入試のための『関数克服講座』 ⇒志望校合格のためにあと点数を10点伸ばそう！ 中学生 中1・中2生のための『数学ステップアップ講座』 苦手分野の克服から学年末テスト対策まで、その子に合った学習プランを ご提案します。 小学生 中学1年先取り講座 ⇒苦手とされる、『速さ』『割合』『文章題』などの苦手分野を分野別に特訓し、 　中学１年生でスタートダッシュを切るために対策します！ ■今年の在塾生志望校■ ◆高校受験◆ 都立高校 八王子東高校、立川高校、町田高校、成瀬高校、田園調布高校　小川高校　松が谷高校　　ほか 私立高校 桜美林高校、駒場学園高校、八王子実践高校、麻布淵野辺高校　ほか ◆大学受験◆国公立大学横浜市立大学 私立大学 北里大学、明治大学、立教大学、日本大学、駒沢大学、ほか</description>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 13:01:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立併願について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-52078/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-52078/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です先日、受験生の保護者の方とお話しする機会がありました。やはり、第１志望は決まっていても、滑り止めとなる私立に悩まれているようでした。なかなか困る部分であると私もそう思います。結局学校の先生の言うとおりにせざる負えないと思っている人が多いかとも思います。実際その通りになることが多いのですが、併願優遇の場合は少し違ってきます。あくまで推薦ではないので確実に受かるとは言えませんが、それぞれの学校でグレーゾーンがあるのは間違いないです。また、倍率なども都立と比べてだいぶ感覚が違います。ちょっとこの私立が気になるな・・という場合はほかでもないその学校に直接問い合わせるべきです！はっきりとは答えてくれないかもしれませんが、なんらかの対策は打てるヒントにつながると思います！あきらめていた学校ももしかしたら近くなるかも・・・頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 12:23:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生のテスト対策！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-51761/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-51761/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！来週から近隣高校の小川高校や成瀬高校で２学期の中間テストが始まります！今高校生たちはうちでもカリカリ勉強していますね！ウイル成瀬校では、小川、成瀬高校などは過去問などもいくつか保管しておりますので、それが生徒たちには好評です。また、通塾科目は数学や英語がメインですが、化学や物理など質問もできるように受け付けているので助かるようです。ウイルの生徒だけでなく、そういった方は多いと思います。ウイル成瀬校では高校生のために自習ブースを開放しています。また、質問に来てくれれば、なんなりとお答えすることもできます！高校生にもなって塾なんて・・と思う高校生や保護者様もいらっしゃると思いますが、そういった「心のよりどころ」とした環境を作ることは決して無駄ではないと思います。もちろん将来的に指定校推薦の内容にも絡んできますので、言うまでもなくテストは重要ですしね。もうテストまで間近・・・がんばろう！！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 13:46:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>的中率９１％！！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-51407/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-51407/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です公式ＨＰにてお伝えしました予想問題についてです。こちらです！期末も連覇狙おうと思っています！また、南成瀬中３年の難問解説も作成しました！こういった形で各学校の解説をしっかり生徒には伝え、次のテストに向けて動き出しています！期末も頑張ろう！</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 21:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題公開！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-50532/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-50532/</guid>
      <description>お疲れ様です成瀬校特製の予想問題の一部を公開します！ちょっと暗いですがこれです！2次方程式しかないように見えますが、ちゃんと2次間数まで予想しています。言い忘れましたが南成瀬中の３年生のものです。もちろんほかにも町田第二中、南中、つくし野中とそろっていますので欲しい人はぜひ取りに来てくださいね！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 14:54:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室風景公開します！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-50111/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-50111/</guid>
      <description>こんにちは、藤井ですこの度は当塾ＨＰをご覧いただきましてありがとうございます。きっとこれをみて塾に通いたいなあ、通わせたいなあと思っている人は教室がどんな感じなのか知りたいと思っているだろうと思います。なので、写真で今日は紹介していきたいと思います。まず、入口を入って正面です。左手の本棚にはたくさんの教材が入っています。ここの教材を使って生徒一人ひとりに対してカリキュラムを組んでいます。続いて、ブース近辺。少し見えづらくなってしまいましたが、ＷＢが見えるかと思います。これを生徒一人一つとして授業で使用していきます。そして、最後に成績などの掲示です。これはまず皆さんと最初にご面談差し上げる部屋に貼ってあるものです。これはまだ一部です。みんなここに乗せられるように頑張っています！簡単にではございますが、教室の様子が少しでもわかれば幸いです。今後、授業内容や講師なども紹介していきたいと思いますのでお待ちしてください。それでは今回はこの辺で。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 13:53:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>友人紹介キャンペーン実施中</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-49716/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-49716/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の藤井です。個別ゼミWILL成瀬校では、「秋の友人紹介キャンペーン」を実施しております。期間中、紹介して頂いた方、紹介されて入会頂いた方にはお得な特典、プレゼントをご用意しております。◇特典内容○ご紹介された生徒さんには入会特典として【入会月授業料無料】○ご紹介いただいた生徒さんには【図書カード3,000円】をプレゼント是非この機会にお友達と一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 14:11:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-49520/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-49520/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！久しぶりの更新となります。みなさんこの夏はいかがだったでしょうか？成瀬教室の結果はもしが返却され次第報告します！けっこう過去問の出来を見るといい感じですよ！！さて、この夏無料体験などで塾を経験された方が多いかと思います。それでうまくいったという方、うまくいかなかったという人いると思います。そんなかたは、すぐにでもご相談いただければと思います。どうしてすぐにか、それはすぐに定期テストがあるからです！特に集団塾に行ってみてうまくいかなかった人は個別ゼミのウイルをぜひ検討してみてください。お待ちしています！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 14:42:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだまだ夏期講習受付中！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-48410/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-48410/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！もうすぐお盆になりますが、がんばっていますか？部活が長引いていたりしてこれからという人もいるかもしれませんね。そんな人もウイルはまだまだ受け付けています！特に受験生はお急ぎください！いろんな意味で間に合わなくなりますよ！お待ちしています！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 13:01:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習盛況です！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-47704/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-47704/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！夏休みに入り、ウイルも第２クールに入りました！朝から受験生を中心に先生はもちろん、生徒さんもよく頑張っています！お問い合わせも多数いただいています！まだ迷っている方もまだ間に合いますよ！ぜひ、ウイル成瀬校の活気を体感していただければと思います！お待ちしています！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 12:39:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学検定前日！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-47080/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-47080/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。明日はいよいよ数学検定ですね。成瀬校のみんなも準備万端です。授業をしていて改めて思いましたが、特に中３は都立入試の準備運動として、とても役に立つ！これはもう間違いない！みなさんも英検や漢検は有名だと思いますが、数学検定も今後の目標の一つとして見据えてみてはいかがでしょうか次回は１０月になります！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 19:01:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続々きています！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-46230/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-46230/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！チラシの反響が続々きています！先着順になりますので、お考えのかたはひとまず時間のご予約を！お待ちしております！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 22:12:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生も今週が勝負！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-46170/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-46170/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！来週から高校生もテストのところが多いですね。高校生は範囲も広く、難しくなってきます。ここで小川高校生には朗報を・・数学の去年の過去問がもろかぶっています。ほしい人はどうぞ！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 16:24:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は勝負の週！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-46104/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-46104/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今週は、南成瀬、町田二中などで期末テストがありますね。準備はみなさんどうでしょうか？特に注意していただきたいのは実技科目。５教科に比べ後回しになりがちですが、内申点には大きく影響されます。ウイルでは実技科目の練習問題もそろえていますよ！あと少しです。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 14:04:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成瀬校舎検定結果！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-46025/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-46025/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。検定結果が出たので報告します！成瀬は全員合格しました！漢検も！英検も！級はさまざまですが、中３が３級を受かったのは大きいですね。二次試験もがんばってください！次は数学検定！　絶対みんなで合格しましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 16:58:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習から受験勉強を始める人へ</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-45916/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-45916/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。部活などで今までよく勉強できなかった人など結構いるのではないでしょうか？また、部活の引退が少し伸びて集団学習塾の講習に時間が合わない！という人もいるかもしれません。それなら、ウイルに相談だ！そういう人でもうちなら対応できますよ！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:22:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風と私　答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-45846/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-45846/</guid>
      <description>こんにちは、私です。台風、ハリケーン、サイクロンの違いはなにか？でしたね。答えは「場所によって呼び方が違う」です！意味や内容はほとんどおなじです。それが太平洋とか大西洋とかその場所によって呼び方が変わるようです。国際基準として定められているようですよ！昨日は帰りが本当に大変でした。もうひとつ来てるみたいなのでみなさんも注意ですよ！</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 15:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-45799/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-45799/</guid>
      <description>こんにちは！藤井です。今日は台風が来ていますね。帰れるかとても心配です。つくし野中は明日テストですね！台風に負けずがんばりましょう！さて、台風に関して問題です。日本では風が強く吹く低気圧を台風と呼びます。しかし、みなさんはハリケーンとかサイクロンとかも聞いたことがありますよね？それらも風が強いことは同じです。でもなんで呼び方が違うのでしょう？正解は明日！つく中のみんながんばれ！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 18:27:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012夏期講習！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-45634/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-45634/</guid>
      <description>2012年度　夏期講習■コース例受験生のための特別応援プラン！◆必勝　受験生割◆２４回の講習で苦手科目をしっかり学び直し、志望校合格へ向けた得点力を伸ばしていきます。８０分×２４回／対象：小６、中３、高３通常料金72000円＞＞＞48000円数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆徹底　数学講座◆数学が苦手な子にピッタリ！この夏集中して取りくむことにより、夏休み明けの大幅実力ＵＰを目指します！８０分×１２回／対象：小４〜高３通常料金36000円＞＞＞27000円苦手単元をピンポイントで攻略！◆苦手　ポイント攻略講座◆苦手単元をピンポイントに攻略したい人にお薦め！わからない箇所は人それぞれ、つまづいた箇所に戻り、スモールステップで克服します！８０分×４回／対象：小１〜高３通常料金12000円＞＞＞9500円個別ゼミＷｉｌｌ　成瀬校ＴＥＬ：042-732-7660</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2012 16:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小川高校から大学を希望する人へ</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-45283/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-45283/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。昨日、小川高校生の人の授業を担当したのですが、英語の基本の基本である一般動詞の理解がとても弱かったです。しかし、この子は一般入試をした際も英語はしっかり取れていましたし、国語にいたっては学校で行った模試で学年１位です。このレベルの子で英語はこの現状ですから、ほかの子たちはさらに大変な思いをされていると思います。ここに一定都立入試の弊害があると思います。都立入試は長文がメインにはなるのである程度の語彙力、表現力があればクリアできてしまうのです。その分文法力はないがしろにされがちです。これでは、高校に入ってから特に小川では、OCなどに影響があります。ゆくゆくのセンター試験などに影響が出るのは必至。いろんな理由があって小川高校に入学したと思います。ただそこからそこそこの大学にいきたいと思う人は、決して学校さえがんばっていれば良いということにはならないので注意してください。ウイルには過去問もあります。またすでに意識の高い生徒はしっかり勉強していて、高数学トップの子も在籍しています。困っている人はいると思います。次回はうちの自慢の小川高校３年生対策についてお話します。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 12:42:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猫と私答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-45280/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-45280/</guid>
      <description>こんにちは！藤井です。答えです！猫は「寝る子」が語源だそうです！私も猫のように寝たいですね〜ｗ</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 12:31:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猫と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-44892/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-44892/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日はクイズです。よく知られているかもしれません。みなさんは、猫派？犬派？私は俄然犬派ですが、今回は猫の問題です。ずばり、猫の語源はなんでしょう？正解は来週です！</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 13:14:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひさしぶりのクイズと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-44385/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-44385/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！答えです！というか考え方ですが。1000-a-b　は実際の買い物をイメージするとaのものを買うのにレジに並んで、さらにbを買うためにもう一度レジに並んでいると考えられます。普通はみなさんそうしませんよね？一方1000-(a+b)はもうわかりますよね？実際の買い物のイメージです。そういった意味で後者の式のほうが優れているといったわけです。意味が通じましたか？わからない人はお近くの藤井に聞いてみましょう！ｗ大事なことは数学なんて普通の生活には関係ない！なんてことはないということなんです。むしろ数字は生活の中に必ず組み込まれています。自分の世界を広げるためにも重要なんですね。</description>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 14:46:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひさしぶりのクイズと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-44202/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-44202/</guid>
      <description>こんにちは、私です。今日は、久しぶりにクイズを！数学の問題です。Q、ゆりこさんは１０００円をもってお買い物にいきました。スーパーでA円のりんごとB円のイチゴを買ってお釣りをもらいました。おつりの式を文字を使って表しなさい。ここまではよくある問題ですよね？しかしここからです。答えをいってしまいます。A、１０００−A−B　または　１０００−（A+B）今日のクイズはその答えについてです。２通り答えを書かせていただきましたが、その答えの違いを説明できますか？　一応答えを出しましたが、私は後者を書いた人はとても優秀だなあと思います。でもなぜそちらが良いかわかりますか？答えは来週です。ヒントはゆりこさんの立場に立ってみてくださいｗ</description>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 12:36:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南成瀬中定期テスト対策キャンペーン！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-43938/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-43938/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！定期テスト（中間）まで残りわずか！　この前も駆け込みですが何とかしたいという生徒さんがきました！今からでも遅くないです。困っているという人は、とりあえず生徒さんだけでも来てください！すぐ対策してあげます！また、先週一部の地域に配布しましたが、キャンペーンを行っています。今ご入会していた方にはテスト対策分の授業４回分を無料にて実施させていただきます！もちろん、来月の期末テストについても応援させていただきます！この機会をぜひ有効にご活用ください！</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 10:43:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題写真アップしました！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-43382/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-43382/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。この前お話しました予想問題の写真をアップします！南成瀬中のものです！これはまだ1枚目で２年生の範囲まで含んでちゃんと作っています！　欲しいなあという人は速攻してね！勉強風景もあわせて載せておきます！これでみんなの成績の助けになること間違いなし！GW中もがんばろうね！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 21:04:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWのすごし方</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-43273/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-43273/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！もうすぐGWですね。楽しみですね。ただ、先生は心配です。。。これまでがんばって勉強した内容を忘れてしまうのではないのかと。。。大事なことはみんなが覚えたことを忘れることに恐怖を覚えること！せっかくがんばったことをパーにしたくないでしょう？先生のためとか、テストのためとかじゃない！（それももちろんありますが）　せっかくのみんなの成長を後退させるのは単純にもったいない！だからがんばろう！みんなのために課題も先生達は出しています。あくまで忘れないためにです。頼むぞ！！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 16:50:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題できました！！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-42819/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-42819/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！南成瀬中、南中、町田第二中の予想問題ができました！ぜひみにきてください！　他塾に通っている人でも構いません！もらいにくるだけでもＯＫ！待ってます！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 15:25:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご入学おめでとうございます！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-42556/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-42556/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！南成瀬中、町田二中、成瀬台中、南中、つくし野中、そして各私立中学、高校生のみなさん。ご入学おめでとうございます！！今日は天気、陽気にも恵まれ、入学式びよりでしたね。ウイルとしてもこれからのみなさんの新生活を応援していきたいと思います！一つだけ保護者の方々にお願いです。これから定期テストも始まります。「とりあえずしばらく様子を見てそれから塾なんかは考えていこうかな」と思っていませんか？何事も最初が肝心です！！特に今年は教科書が改訂されて最初のテストから難しくなることが予想されます。特に数学は大きく変わります。小学生から算数は苦手にしていた・・というお子さんがいましたらご相談下さい。お得なキャンペーンもあとわずかです！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 14:52:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休み、ボーっとしてしまった人へ</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-42554/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-42554/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。春休みが終わり、新学期が始まった人が大半だと思います。新学年の生活に向けて元気に学習して欲しいと思います。しかし、、それはわかっているけれども、春休み何にもできなかったそこのあなた！　学校の宿題もてきとうにやってしまったそこのあなた！この1年、また同じことを繰り返す気ですか？　また、新高校生の人！　合格した浮かれ気分はもう抜けてますか？いいや抜けてません！少なくとも私の目で見る限りフワフワしてます！また、同じことを繰り返す気ですか？・・・ＧＷまでが勝負です。ここである程度学習のペース、先取り学習ができていないと本当に最初のテストが・・やばいです。乗り遅れさん。わからない人はぜひ藤井までご相談下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 14:40:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期だ！！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-42224/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-42224/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。いよいよ４月ですね。みなさん新生活にむけて動いていますか？春休みをのんびり過ごしてしまった人も今日からは気持ち新たに動き出しましょう！！まずはみんな最初のテスト。これをなんとしてもやっつけてやりましょう！勝つぞ！絶対勝つ！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 15:22:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>併塾のススメ</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-41930/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-41930/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日は皆さんに併塾についてお話します。成瀬にお住まいの方たちは、成瀬駅周辺の塾の多さに驚かれされますよね？　私も最初に配属になったときはびっくりしました。ただ、生徒さんや、保護者さんにとってはどこの塾にすればいいのかわからないのでは？とも思いました。ウイルも含めてどの塾にも良い点、至らない点あると思います。ぜひその中で自分にあった塾を見つけて欲しいと思いますが、なかなかうまく言ってない人もいると思います。そこで！おすすめしたいのが、併塾です。例えば、今集団学習塾に通っているけれども少しついていけてないなんて人はいるかもしれません。そのときに、「じゃあ苦手な数学だけは個別塾でしっかりみてもらおう」という感じで考えてみてはいかがでしょう？実際に去年の受験生や今年の塾内生にも見られます。学習塾の多さは、迷いの一つの原因かもしれませんが、組み合わせまで含めて考えるといろんな考え方があると思います。困っている人は考えてみてくださいね！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 14:45:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご卒業おめでとうございます！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-41645/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-41645/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。先週から今週にかけて主な小中学校では卒業式が執り行われていますね。卒業生のみなさんはご卒業おめでとうございました！新しい生活に向けて大きく羽ばたいて欲しいと思います。ただ、ボーっとしている場合ではありませんよ？多くの人がある達成感でのんびりしがちですが、もうやる人はやってます！少なくともうちの生徒は！新学年で一番大事なのは一番最初のテストです！かならず５月にみんなひーこら言うことになります。それはまずいでしょう？信じて私の言うとおりにしてください！ｗ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 13:14:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末試験結果！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-41272/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-41272/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！高得点獲得者としては、町田二中１年、英語前回３１点→７９点！！南成瀬１年、数学前回６６点→８０点！南成瀬１年英語前回42→７０点！南成瀬中２年英語８６点！南成瀬中２年国語前回７０点→８６点！つくし野中２年数学前回７８点→９７点！みなさん良くがんばりました！残念ながら思うような点数を取れなかった人はしっかりと復習をして、新学年に備えましょう！また、新学期の最初のテストは挽回のチャンスです！スタートダッシュを決められるように、早めの対策をしてみませんか？</description>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 12:31:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時事問題について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-41206/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-41206/</guid>
      <description>こんにちは。今日のテーマは『中学受験での時事問題』についてです。今日の小学生新聞にこんな記事がありました。「中学入試では、ニュースを題材とした時事問題がたくさん出る」ということは、中学受験をめざす人たちの間では良く知られています。首都圏の中学入試を対象として行った調査では過去5年、80％の学校で時事問題が出題されました。昨年は東日本大震災などの大ニュースが多く、今季の入試では特にその傾向が強かったようです。では、時事問題が出る理由とは？実は学校側は、みなさんが持つ将来性をはかる物差しの一つとして、時事問題を出題しています。「ニュースに興味がある子」は「ものごとへの好奇心が強い」。だから「中学での勉強や体験で伸びる可能性がある」と考えているわけです。小学生のうちから新聞を読むことは勧められていますが、それは単に受験対策が目的ではありません。新聞の良いところは、ニュースだけでなく、スポーツやおしゃれ、音楽など様々な話題があふれていることです。最初は興味のあるページを自由に楽しむ。こうした体験を積み重ねることで⇒「もっといろいろなことを知りたい」という気持ちが自然に生まれてくるのです。最近の中学入試で出る時事問題は、こうした興味や関心を試す問題が多くなっています。世の中で起きた出来事を覚えるだけでなく、『なぜそうなったのか？』という理由を考えたりその出来事からいろいろなことを調べることで入試問題を解くことができます。世の中の出来事を新聞やテレビのニュースで見ることはとても大切ということですね！ 今まで新聞を読んでこなかった子はこども新聞や池上彰の学べるニュースなんかは最初の入り口としては良いかと思います。中学受験を目指しているお子様はこのようなきっかけから始めてみてはいかがですか？</description>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 21:50:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予習のススメ</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-41086/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-41086/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！３月はテストも終わり、次の学年に進む切替の時期になります！春休みもあるので、みなさん緩慢とした時間をすごす流れになりそうですが、ぜひ皆さんには予習をがんばってもらいたいと思います！主な学校では５月から最初の中間テストが行われますが、３月の動き出しは重要です。４月に入ると新生活のことでどたばたするので学習は後手になりがちです。そうして５月のテスト前にどうしようとおろおろしている皆さんの姿が目に浮かびますｗただし、成瀬校は違います！中学生はもちろんのことですが、受験の終わったばかりの新高校1年生も先取り学習をはじめています！絶対にあとが楽になります！現に去年この時期から足固めを行っていた子は最初のテストで学年３位になれました！来年度は教科書も改訂されます。ぜひみなさんに予習をしてもらいたいと思います！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 13:16:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生と私　答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-41045/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-41045/</guid>
      <description>こんにちは、私です。「生」についての読み方答えです！生きる生まれる一年生一生誕生日生える生ビール生醤油（きじょうゆ）生い立ち生憎の雨（あいにく）芝生です！全部答えられた人はいたかな？</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 15:37:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立合格発表</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-40920/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-40920/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。都立が発表されました！今回成瀬校では、成瀬高校、小川高校、町田総合高校、山崎高校と合格発表が届いています。おめでとうございました！しかしみなさん！これがまだスタートラインということも忘れないで下さいね！こと、お勉強に関しては最初のテストが肝心です！ここで、３年間の位置が決まるといっても過言ではないです！３月は一定暇な期間にはなりますが、中学での内容の復習を簡単にでもしておきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 13:24:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-40796/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-40796/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日は久しぶりにクイズを出したいと思います。みなさん「生」という漢字はしってますね？この漢字実は一番読み方が多い漢字だそうです。その数なんと１１種類です！クイズはもちろんその読み方です！皆さんは全部いえますか？ヒント：熟語で考えることが大事です。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 14:17:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立入試結果</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-40575/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-40575/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。都立の入試が終わりましたね。ご苦労様でした。今年は国語の大問５の形式が大きく変わっていましたね。理科も難しかったと生徒は嘆いていました。天体と運動は予想通り出題されましたね。成瀬教室では自己採点を終え、厳しい人余裕の人などいますが、今はここまでがんばったことを褒めたいと思います。ゆっくり休んでください。この経験はかならずみんなの成長につながっています！高校にいってからもそれを忘れないでくださいね</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 15:05:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習募集中！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-40391/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-40391/</guid>
      <description>2012春期講習2月20日より春期講習お問い合わせをスタートいたします。新中学２・３年生、新高校３年生の皆さん・どこの志望校に合格したいですか？・現状の自分の成績は、志望校に足りていますか？・苦手な科目はありませんか？・得意科目を伸ばしませんか？新中学１年生、新高校１年生・人よりも良い成績でスタートを切りませんか？・再来年の受験に向けて、好スタートを切りませんか？・得意科目を作りませんか？・苦手科目をなくしませんか？小学生の皆さん・学習習慣をつけませんか？・苦手な科目を克服しませんか？・来年、再来年の入試に向けて勉強しませんか？・私立中学校に合格したい。是非一度お問い合わせください。　■コース例数学に強いＷｉｌｌの決め手はこれ！◆数学＋１　応援プラン◆キャンペーン期間中にご入会の上、算数・数学を受講申込みいただいた方には、最大3カ月間、プラス週1回（月4回）の特別応援授業を無料にて実施させて頂きます。3カ月間/最大で３６０００円分お得！※中学3年生の料金換算数学が苦手な方や、得意科目にしたい方は必見です。新学期に向けて数学を得意にしましょう！！一緒にはじめよう！初めの1カ月が無料！◆同時入会　授業料無料◆ご兄弟もしくはご友人と一緒にご入会いただいた方には、入会月の授業を無料にて実施させて頂きます。是非この機会にお誘い合わせの上、お越しください。お友達と一緒に目標達成に向けて頑張ろう！※上記以外にも様々なコースをご用意しておりますので，詳しくは最寄の教室までご相談ください。※各コース定員になり次第締め切らせて頂きます。お申込は早めにお願いいたします。 ■空席状況など詳しくは，教室までお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 15:13:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は都立入試！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-40387/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-40387/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！いよいよ今週ですね・・・みんなのちからを出し切るときがきました！勝ちましょう！ここまできたら勝ちましょう！みんな本当にがんばってくれました。いや今もがんばっています。今は堂々として、合格の確率が高いといえます！平常心で臨んでください。いつもどおりで大丈夫です。頼んだぞ！みんな！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 14:30:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立試験まで１週間！この時期にやらなければならないこと</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-40223/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-40223/</guid>
      <description>こんにちは！藤井です。願書変更もおわり、都立入試まであと一週間となりましたね！期待や、不安などいろいろとあると思いますが、この時期に注意しないといけないことを私からお伝えしたいと思います。それは２つです。１つは以前にもお伝えしたかもしれませんが、自信をもつこと。これが結構大事です。それはいままでがんばってきた人ほど持つことができます。基本的には新しいことはやらないこと！今までやってきた問題、過去問などをもう一度反復することでいいんです。それで自分ができるという感覚を持ってください。もう一つは、体調管理。ここまでがんばってきたのに、風邪を引いて十分なちからを発揮できなかったでは悔やんでも悔やみきれません。うがい手洗いをしましょう！ここまで読んだ方はあんまり勉強しなくていいんだと思った方もいるかもしれません。決してそういうわけじゃありませんよ？私は勉強をみるのも仕事ですが、大きく言うと「人」を育てていると思っています。なので、今回言ったメンタル、体調に関してもものすごい大事だと思うんです。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 15:23:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５割上等</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-40060/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-40060/</guid>
      <description>こんにちは、私です。私立入試ご苦労様でした。結果が良かった人悪かった人様々だと思いますが、良い意味で切り替えて行きましょう！都立入試もまだ残っています。最後まで気を緩めずにがんばりましょう！さて、タイトルについてですが、みなさん今は過去問など必死に取り組んでいるところだと思いますが、後もう少しなんだけど、、と思っている人は多いと思います。今週に最後の志望校変更のチャンスがありますが、取り下げを考えている人にはこうアドバイスしたいです。「五割上等、ぜひチャレンジを」勘違いしないで下さいね、私は無謀な人ではありません。どうしても都立でないとというご家庭は下げるべきです。　ただ、ここまでがんばってきた、親御さんの許可も出ているとなれば挑戦すべきです。私の願いはやはり本人の希望に沿う形で実現してあげたいと思っています。高校入試は人生に一回きりですからね。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 14:51:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お、ねだん以上と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39896/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39896/</guid>
      <description>こんにちは、私です。タイトルのフレーズで有名な「ニトリ」さんの話です。ホームページなどを見せていただいてすごいなと思ったのは、そのすべてを自社で行っているという点です。すべてというのは企画から仕入れ、輸送、チェック、販売などのことです。だからこそ、高品質なものをお安く提供することができるんですね〜。しかし、ウイルも負けてはいません！　お子様、保護者様から問い合わせを頂いてから、希望や目標に合わせて授業、家庭学習までコーディネートし、適切な教材を選定、チェックし高い学習成果を残せるように営業努力をしています。世の中には、いろんな塾があります。その中で自分にあった学習環境を作らねばなりません。その一つの選択肢としてウイルを考えてみてください。そして一度お話を聞きにきてください。きっと「お、ねだん以上」と思えるお話ができると思います。お待ちしています！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 14:36:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立一般倍率</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39853/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39853/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です倍率が出ましたね！近隣の成瀬、小川、山崎はほぼ順当な合格割合か、割れています。厳しいのは野津田ですね。女子にいたっては２倍を超えています。今日まで出願なのと、再提出があるので確定ではありませんが、ある意味で数字に惑わされず学習を進めましょう！自らに勝つものが受験を制します！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 14:18:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は私立受験</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39750/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39750/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今週は私立高校の受験がありますね。都立志望の人は滑り止めとして考えている人が多いと思いますが、本命に臨むための大事な予行演習としてしっかり取り組んでくださいね。一般受験でうけるみなさん。うちの教室にも何人かいますが、ここまでよくがんばってきました。きっとよい結果がまっていると思います。体調管理に気をつけてあきらめずに最後までがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 14:47:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校推薦入試</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39623/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39623/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です都立推薦の結果が昨日発表されましたね。合格した方はおめでとうございました。これに気を緩めず入学後の準備に取り掛かりましょう！　何をしていいのかわからない人は私のところに来るように。また、残念ながら落ちてしまった人は気にすることはありません。ここからが正念場です。切り替えて手を動かしましょう！昨日から行動できている人は受かります。気合を入れて取り組みましょうね。そして来年受験を控えている人はまず、学年末試験をしっかり！そこから来年が楽になる道が見えてきます。狭い門ではありますが、推薦で受かるほうが百倍楽です。お母さんお父さんにとってもそれ楽です。だから先輩を見て少しでも楽したいと思うならば今が大事です。今年の受験生の一言です。「前から少しずつ積み重ねておけばよかった」私は毎年聞きます。それが少しでも減るように自覚を持たせたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 14:45:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験結果</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39536/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39536/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。中学受験で日大三中に挑戦した生徒さんが、合格しました！普通の受験生とは違い、小の夏から受験に向けて動き出し、保護者さんとしても受かったらラッキーと思われている受験でした。受かった一つの要因は、「圧倒的演習量」でした。彼はこちらからだした宿題や課題および自主学習などすべてをやりきりました。それがよい結果に結びついたのは間違いないと思います。後半の集中力は目を見張るものがありました。みんなも彼につづけ！！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 18:27:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ・・・</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39468/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39468/</guid>
      <description>こんにちは、私です明日、いよいよ成瀬教室の生徒が中学受験を迎えます！昨日の最後の授業でもいいましたが、ここまでよくがんばりました。今までやった量を自信にもって落ち着いて受けてきて欲しいです。そして全てを出し切ってもらいたいと思います！今日で1月も終わり、とうとう勝負の２月です。みんな、がんばれ！</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 14:17:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドクター中松と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39336/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39336/</guid>
      <description>こんにちは、私です答えは「しょう油しゅぽしゅぽ」でした！以前（今ももちろん）はしょう油はビンに入ってあり、それをしょう油さしに移して使っていました。そのときに大変そうだったので作ったそうです。天才ですね。必要は発明の母といいますが、いいかえれば誰かの役に立ちたいということだと思います。みなさんも社会に出てこういう考えで仕事ができると良いですね。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2012 12:58:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドクター中松と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39226/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39226/</guid>
      <description>こんにちは、私です。皆さんはドクター中松さんをご存知ですか？有名な発明家です！　今はあまり使われていませんがフロッピーディスクを発明したのも彼です。他にも数々の発明を世に生み出しているすばらしい人です。今回はそこから一つクイズを。彼の発明したものの一つに、皆さんもおそらく使ったことがあるでしょう、灯油などをストーブに移すときなどに使う赤色のポンプがあります！それ、正式名称ご存知ですか？あるんですよちゃんとした名前が。ヒント：これを作ったきっかけは、母があるものをビンから移すときに大変そうだったから作ったそうです。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 14:57:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立推薦入試倍率</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39166/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39166/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です！都立の推薦倍率が発表されました！軒並み高い倍率となっていますね。私は皆さんにいつも言っていますが内申点によほどの自信がある人以外は合格は期待しないほうがよいと思います。特に一般をメインで考えている人たちはなおさらです。落ちること前提に挑戦する！と思っていても内心みなさんやっぱり落ち込みます！私が注意して欲しいことはもしそうなったとしてもすぐに切り替えること！それが志望校合格につながります！とはいってもやっぱり受かって欲しいですね。皆さんがんばってください！ウイル成瀬校では近隣高校の面接や作文でどんなことを聞かれるかのデータをストックしています！また面接練習も一緒に勉強できますよ！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 13:54:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スターウォーズと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-39067/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-39067/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。先日、いまさらですが、スターウォーズをみましたｗあの世界のように、宇宙に生活圏が変わってもやっていることは今と変わりませんね。戦争、ギャンブル、陰謀、策略、愛、友情などなど。。いろんな意味で進歩しなくてはいけませんね。学習を通してみなさんにはいろんなことを学んで欲しいなあと思いました。私立推薦の方は受験が終わりましたね。卒業まで気を抜かず一般入学の人に負けないように勉強しましょう！これからどんどん試験が入ってきます。体調に気をつけてがんばりましょう！受験生よ、フォースとともにあれ！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 16:19:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定受けてみませんか？</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38938/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38938/</guid>
      <description>こんにちは！藤井です！皆さん検定はご存知ですか？漢検、英検、数学検定と有名なのでは３種類ありますね。自信のレベルアップ含めて、受験の時や先々で言うと就職にも優遇されてとてもいいものです！特に今回おすすめしたいのが小学生の皆さんです！小学生は定期テストなどの大きなテストもなく勉強の目標が見えにくいことがあります。その際に検定を目標としてがんばってみるのはどうでしょうか？　実際成瀬教室でも小学生で検定取得を目標としてがんばっている人がいます！賞状などをもらえるとやっぱり子供達はうれしいものです。みなさん意欲的に取り組んでいます！小学生の勉強に関してお困りの保護者様がいれば参考にしてみてはどうでしょうか？どうやって勉強したらと困ったら私に相談下さい！ちなみに当塾で受験すると級によって少し安くなりますよｗ</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 13:53:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阪神淡路大震災と私　答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38792/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38792/</guid>
      <description>こんにちは、私です。答えです！正解は「おむすび」の日でした。食糧不足で配給されたものにおむすびが多かったことからつけられたということらしいです。おにぎりと答えた人が多かったのではないでしょうか？おにぎりの日はすでにあって６/１８だそうです。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 14:48:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阪神淡路大震災と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38732/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38732/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です今日は１９９５年の阪神淡路大震災が起きた日です。去年は東日本大震災がありましたが、この出来事も決して忘れてはいけないものだと思います。東日本の地震でも阪神の地震の教訓が多く生かされているということです。建物の法律なども阪神淡路地震以降改定されています。被害にあわれた方には心からお見舞い申し上げます。さて、その阪神淡路大震災がおきた１月１７日は○○の日として指定されている日でもあります。今日の問題はそれです！いったい何の日でしょうか？ヒント：もちろん地震に関係はあります。地震時に食料が足りなくなりますよね？そのとき配られたものです。ひらがな４文字です！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 14:39:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験と高１高２</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38665/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38665/</guid>
      <description>こんにちは藤井です！センター試験が先週末終了しましたね！受験生の皆さんはこれを皮切りにテストが続々続いてきます。体調に気をつけてがんばりましょう！高校１、２年生の人たちも油断をしている場合ではありませんよ？特に２年生は今からすぐ対策を立てないと間に合わないですよ？センター試験は必ず８割とれます！それにはいろんな対策があるのですが、その一つが「早期学習を開始する」です！今度高１になる人で、センターなんかまだ早いと思っている人もいると思いますが、事実成瀬教室ではもうセンターのために勉強している人もいます！　果たして数年後に楽できるのはどちらでしょうね？なにやっていいかわからない人は私のところへ相談へ！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 14:39:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験直前のこの時期に大事なこと</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38573/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38573/</guid>
      <description>こんにちは。中学受験はもう受験がどんどん始まっていますね！成瀬校の生徒さんも2/1が初陣です！ぜひがんばって実力を発揮して欲しいと思います！その生徒にも常々伝えていることですが、この直前で大事なことはとにかくいいイメージを持つこと。またそれに加えて過去問の反復を強調しています。それはもう暗記するほどやるのです。そうすることで自信もつきますし、何より受験本番であせらなくなります。まよったら過去問！これを合言葉に最後までやりぬきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 11:46:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験時におけるメンタルケアについて</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38467/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38467/</guid>
      <description>こんにちは藤井です。今年もたくさんの受験生を指導している私ですが、このメンタルケアにはこの時期注意しなくてはいけないことだと考えています。みなさん多少なりとも不安を抱えている時期ですが、特に志望校にギリギリな人はより強く不安を感じていると思います。こんな話があります。右脳はイメージを司る器官ですが、現実とイメージの区別が弱いということらしいです。なのでスポーツなどでもイメージトレーニングが大事と言われていますが、それは右脳で考えたイメージを現実と区別できずそのまま発揮しようとするからです。ちょっと難しいかもしれませんが、要するにいいイメージを持てばそれが現実になるし、逆に悪いイメージを持つとほんとに悪い結果になってしまうということです。つまり、不安を取り去ることは無理でも、自分が合格する、志望校に通学するというイメージを持ち続けることが合格につながるということです！　なので私は学校見学をするように言います！だからみなさん！不安なときこそイメージを良い方向に持つようにしましょう！といっても模試の結果が悪かったりすればみなさん良い方向をイメージしづらくなりますよね？　そんなときのアドバイス！いままでしっかり勉強してきた人は自分がやったノートやテキストを机に広げてみましょう！　「自分はこんなにやったんだ、だから合格するに決まってる！」と強く念じましょう！　馬鹿らしいかもしれませんが、右脳を刺激するにはちょうど良いと思いますよ？またこんなときこそ、手広くやろうとしないで基礎の反復をしましょう！地味ですが一番最後に残るのは基礎力です！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 14:53:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験校倍率について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38403/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38403/</guid>
      <description>こんにちは！　暫定ではありますが、都立の入試倍率が先週末に発表されました。例年通りに落ち着いたところもあれば変動があるところもあります。これは暫定なのでこれからまた変わると思いますが、私からいいたいことは一言です。「最後の敵は自分自身」です。例えば倍率がものすごく高くてまずいなーと思うかもしれません。しかし、志望校が必要としている内申や偏差値をしっかりクリアしていればなにも問題はありません！自信を持って受験に臨むべきです！保護者のかた含め、みんなが不安になるのは良くわかります。ただそんなときこそ！基本の演習を欠かさずに続けましょう！私の時勢の句は「継続は力なり」です！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 13:12:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成人式と私　答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38337/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38337/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です改めまして、新成人のみなさんおめでとうございます！社会人として大きく成長していくことを期待します。さて、先日の問題の答えですが、正解は「２５歳」でした。その理由は、被選挙権が取得できる年齢だからということです！わかった人はいたかな？２０歳だと選挙権がもらえますよね。それに関連して市長や衆議院議員に立候補できる２５歳に第２成人式を執り行うらしいです。中３の人は入試に出ますよ？覚えてなかった人はしっかり復習！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 14:09:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成人式と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38242/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38242/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です1/9は成人式ですね。私も数年前に参加しました。旧い友人とも会えたり、お酒をいっぱい飲めたり楽しい日だった記憶しかありませんがｗ成人式の始まりは、日本が戦後復興にたちなおろうとしている1946年に当時の青年達を激励するのが目的で開かれたのが始まりと言われています。また海外ではこういったことを祝う機会はまったくないそうです。さて問題ですが、皆さんは「第二成人式」というのがあるのを知っていますか？もちろん全国的に有名なものではないですじつはあるみたいなんです。さてその成人式では何歳のときに行われるでしょう？ヒント:公民をならった中３ならわかるかも。２０歳になるとある権利を得られますよね？それと似ているものです。これがわからないなら公民は勉強しなおそう！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 19:40:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初夢と私　答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38160/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38160/</guid>
      <description>こんにちは！藤井です！答えです！なすびについての問題でしたね。これは答えというよりは一つ例を出す形になります。というのもこう呼ばれるのは諸説あるからです。私が聞いたものの一つを紹介すると、茄子は昔（というか今も）夏においしい野菜と言われていました。夏に美味が変換されて「夏美」となりそれが「なすび」とよばれるようになったという言い伝えがあるそうです。なすびだけでなく、こういった日本語は多々あります。日本語は難しいと思うと同時に奥が深くて面白いと私は思います。世界をひろげる一つとして言葉を増やすことは大事ですね。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 11:45:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初夢と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38114/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38114/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！私です！皆さん初夢は見ましたか？私は。。。忘れましたｗさて、初夢といえば「一富士二鷹三なすび」というのが有名ですが、そのなすびの「び」ははたしてなんだがしってますか？「なす」とはなぜかいわないですよね？　今日の問題はそれです！答えは明日！というか気になった人は調べてみましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 14:06:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年の挨拶</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-38055/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-38055/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます！！今年も宜しくお願いいたします。いよいよ年が明けてしまいましたね。ここから特に受験生は時間に終われる感覚が激しくなってきます。直前になって困らないように計画通り学習を進めていきましょうね！また、受験生でない方もテストが同時期にあります！時間がないですよ！がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 16:35:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始勉強計画！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37819/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37819/</guid>
      <description>こんにちは藤井です！少し間が開いてしまいましてすいません！さて今年ももう終わりですが、年末年始は先生一番心配しています！なぜなら教室は休みになってしまうのでみんなの緊張感が切れてしまうかもしれないからです！教室からは年末の課題を出させていただきました！忘れずにやりましょう！むしろそれ以上のことをできるように自分でも動き出しましょう！それでは皆さん、良いお年を！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 13:26:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数式と私　答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37521/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37521/</guid>
      <description>こんにちは、私です答えです！正解は「３６」です！有名な問題というのは１から９までを全部足すと４５になるというものでしたが、それに昨日の高校生達まんまとひっかかったようですｗこれは、中学受験でも、高校の数学でもでてくる「数列」というのが原理になっています。なのでもちろんそれを暗記していなくとも計算でしっかり出せます。（もちろん公式を覚えているのが前提ですが）これがわからなかった受験生や高校生はいませんか？危険ですよ〜</description>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 14:23:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数式と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37484/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37484/</guid>
      <description>こんにちは、私です今日は数学、算数の問題から出して行きたいと思います。これは、どこぞの学校の先生が高校生に出してほとんどの人が間違えた問題です。「１+2+3+4+5+6+7+8+9×0」はいくつでしょう？答えは明日！　なにか有名な問題に似ている気がしますが、これは普通に解いても小学生でもできますよ！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 14:40:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ナポレオンと私　答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37433/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37433/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、私です答えはわかりましたか？正解は「時間」です。ナポレオンの名言に「欲しいものがあるならなんでもいいたまえ、ただし時間以外だ」というのがあります。さすがのナポレオンでも時間の有限性はどうしようもなかったようです。これを勉強に置き換えてみると、例えば受験というゴールがあったとします。そうするとその時間は誰にも同じことです。その時間をいかに有意義にするか、学習内容の質をいかに上げていくかがポイントになります。それが自分で向上できる人、できない人いると思います。ペース配分だとかも個人によって若干差はあります。ただ自分ではどうしようもない、保護者の方見てもこれは誰かの助けが必要だと思ったら必ず誰かの助けは借りるべきです。そのために私達はこういう仕事をしているわけですしね。別に私でなくても良いです。要するにそれを野放しにしておくことが一番まずいということです。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 13:46:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ナポレオンと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37398/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37398/</guid>
      <description>こんにちは、私です。今回もクイズを出題します！ナポレオンを皆さんご存知でしょうか？フランス革命後、ヨーロッパのほとんどを掌握した人です。「余の辞書に不可能はない」など有名な言葉を残していますが、そんな彼でも手に入れられないものがあったようです。それはいったいなんだったでしょうか？</description>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 14:48:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昨日の答え</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37319/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37319/</guid>
      <description>こんにちは！みなさん、イチローの時給わかりましたか？正解は３５万円でした！さすがですね。。。ちなみに、時給ランキングで１位の職種は弁護士でした。社会的に地位の高い職業はやはりもらっていますね。ただその分その仕事の責任感は大きいと思います。私もみなさんの大事な時期、進路をお預かりしている身としては、責任が大きいです。そんなにもらっていませんがｗみなさんは将来どんなことについて、人を魅了したり、助けたりしますか？　高校生ぐらいの人はもう真剣に考えていい時期だと思いますよ！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 12:18:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>イチローと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37275/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37275/</guid>
      <description>こんにちは、私ですいきなりですが問題です！イチローは皆さんご存知ですよね？お金いっぱい稼いでますよね？さて、イチローは時給いくらで働いているでしょうか？答えは明日！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 13:49:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぞなぞと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37228/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37228/</guid>
      <description>こんにちは、私です今日は予告ですが、明日からすこしなぞなぞ的に問題を出して行きたいと思っています。お楽しみに！！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 18:07:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>才能と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37166/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37166/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日は才能と書かせていただきました。いきなりですが、みなさん！勉強には才能が必要と思っていませんか？もともとできる子しかできないと思っていませんか？それはちがいます。大事なのは、かかわり方なのです。例えば、なにかわからないことがあったとして、それを才能がないから学習をやめてしまうのか、それともどうやったらできるように考えるという２つのパターンが存在すると思います。前者は問題外ですが、大体の人は後者を選ばれると思います。まずこのスタートの認識を再確認してください。そして大体の人はなにか問題集を手につけてみる、教科書を開いてみるなどします。でも結局わからない。そこが少しおかしいです。そこでやるべきは、勉強ができているひとのやり方を真似してみることをしようと思うことが大事です。その人はどんな風に、どのくらいの時間をかけて勉強しているかをまず真似してみることから始めましょう。「まなぶ」が「まね（真似）ぶ」からきていることを鑑みてもこれは正しいと思います。もし誰かの真似をしてできなかった場合は、他のできる人を真似てみる。要するに勉強はてきとうに教材を開くことではなくて他の人を真似ることから始めるべきなのです。まねのうまい人下手な人いるとは思いますが、ピエロのようになれというわけではないので、特別な才能が必要というわけではありません。みなさん、日本語ぺらぺらですよね？それは、周囲の特に親が話していることを真似てきたからです。だったら勉強も同じでしょう？確かに少し専門的なことをやってはいますが、姿勢は変わっていません。だから、勉強には才能は必要ありません。かかわり方が大事なのです。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 14:32:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年間計画と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37120/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37120/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です今日は、ちょっと先のことの計画についてを話したいと思います。といっても私のことではなく、特に中２、高２についてです。この前の「この時期の中２について」でも書きましたが、学習面においてはこの時期の勉強は大事になってきます。今回はそうではなくて、自分が今何のために勉強しているのかということです。来年のこの時期になってしまえばそんなことを悠長に考えている時間はなくなります。今受験シーズンということもあり、先輩方は必死です。来年は君達の番です。そのときに迷いなく学習に打ち込むためにも、今しっかり考えていなければならないことです。不純な動機でも構わないと思います。要するに来年まで自分が勉強に対するモチベーションを維持できれば良いからです。加えて、保護者の方も話を聞いてあげることが大事ですね。もし、具体的なことでわからなきことがあれば、藤井にいつでも相談下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 14:45:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1+1=2？</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-37061/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-37061/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。変なタイトルですが、急に何を言い出すんだと思った人も多いと思います。なんとなく気になったので調べてみました。しかし、、、、難しすぎでした。。。ここでそれを書いても読んでくれる人はいないでしょうｗただこれだけはいえます。数学は奥が深い！！そして楽しい！数学嫌いの人から見たらただのきもい人に見えるでしょうが、数学は楽しいですよ？　また教えるのも楽しい！みんながこんがらがった糸を持っているようで、それを私達の手順によって紐解いていく。そしてそれがすべてきれいになったときの「できた！」というときの顔は私をとても元気にしてくれるものです。最初の話から脱線しているようですが、要するに私は数学者ではないので、とてもその込み入った話まではできません。しかし私はできるようにすることにかけては得意です。1+1だけでなくその他いろんなものに関して、原理を説明しろと言われると厳しいですが、その解法を導くことはお手伝いできます。それが少しでも数学の奥深さを知るきっかけになってくれれば幸いと思い、今日も元気に授業をしています</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 14:41:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３Wもぎ12/11</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-36987/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-36987/</guid>
      <description>こんにちは。明日、Wもぎを受ける方が多いと思います。ラストの模試になるであろう、一月の模試前一ヶ月になります。ウイルでも冬期講習がスタートしたばかりですが、少しでもその良いところが出てくれればと思います。また、その結果を重々受け止めなければならないことはもちろんですが、一喜一憂している場合ではないのも事実です。今はとにかく行動！！それを頭に植え付けてください！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 12:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-36907/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-36907/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。ちょっと早いですが、今月はクリスマスがありますね。え〜言っておきますが、関係ないぞ！！！勉強しろ！！！先生も２４日は朝から授業がありますｗ知的財産という最高のプレゼントをさしあげます！！まじめな話、これは別に嫌がることでもないし、不幸なことでも何でもありません。むしろ受験勉強ができる幸せを感じて欲しいです！私はその甲斐があったと思わせるべく必死に授業します！だからがんばろう！！ちなみに、成瀬校の人達は正月もありませんよ？　教室は休みですが、課題をもちろん出しますので。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 18:11:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教材について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-36853/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-36853/</guid>
      <description>こんにちは。藤井です今日は教材について少しだけ触れたいと思います。ウイルの教材は、もちろん洗練されたものを抽出して使用しています。また、それを教室のほうで各生徒ひとりひとりに合わせたプランのもと使用していきます。なのでみなさん使っているものはほとんど同じでも使い方は違います。そこが個別の売りではないかと思います。また、その圧倒的量です。５教科ともなれば相当量のテキストがあります。人によっては１０冊以上あります。しかもそれをウイルでは単に一周して終わりではなく、反復も含めて行います。まだ未確定ですが、うちの生徒達は必ずやクリアしてくれると信じています。２月には他の受験生には負けないくらいの自信と学力をもって送り出したいと考えています。驚いた人も、こんなもんかと思う人もいると思いますが、これが普通です。しかしその普通をクリアすることがいかに難しいか私達は知っています。これからはもっと厳しい戦いになって来るでしょう。でもがんばりましょう。自分のために。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 14:36:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この時期の中学２年生について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-36811/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-36811/</guid>
      <description>こんにちは。１２月になり、成績表が返されたでしょうか？期末テストの結果いかがでしたか！？中３にとっては最後の期末テストでしたが、中２にとっては、受験勉強の始まりと言ってもよいのではないでしょうか？中２にこれからのスケジュール冬休み（２週間）↓春休み（２週間）↓夏休み（１カ月）↓冬休み（２週間）↓高校入試まとまった休みは約２カ月弱。学校の進度が止まるのは、この期間のみということになります。すなわち、復習する期間が限られています。都立入試をお考えなら、５科目（英数国理社）私立入試をお考えなら、３科目（英数国）をこの期間でマスターしなければならないのです！今の成績はまあまあだから来年の夏からでいいや！間に合うだろう。などと言っていては、中３の１学期に成績ダウンする原因にもなり得ます。みんなと同じスタートをきるか、早めにスタートをきるかは早めにスタートをきる方が良いに決まっています。志望校に向けて一緒に勉強してみませんか！？ </description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 13:51:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康診断と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-36789/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-36789/</guid>
      <description>こんばんは！藤井です。昨日、健康診断に行ってきました。バリウム最高にまずかったです。うーん、もういっぱい！ｗなにも異常がなければよいのですが、、、さて、そういうわけでみなさん体調管理のほうは大丈夫でしょうか？特に受験生のみなさんはここで勉強の足を止めるわけにはいきません。気をつけましょう！基本的なことですがうがい手洗いが非常に効果的です！毎日実施しましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 23:35:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生とドラマと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-36670/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-36670/</guid>
      <description>こんにちは藤井です。ウイルの中でもトップクラスで受験生を抱えている成瀬校ですが、やはり受験にはドラマがありますね。もちろん人生がかかった大事な時期なので当然なのですが。ついこの間も、生徒が涙する場面がありましたし、お母さんが感情をあらわにする場面がありました。それに対して私は力になれているとも思うし、まだまだとも思います。楽しいときもあるし、つらくて胃が痛いときもありますｗただ、私は幸せだと思います。各生徒さんの人生に一瞬でもかかわれたことは。これからもそれは忘れずに応援していきたいと思います。これをごらんになった生徒さん、保護者様。これだけは覚えていてください。ウイルは学習サポートを行うことはもちろんですが、一人一人の人生をサポートする場所でもあるということを。そして社会に出て強い個であることを目標としていることを。学習塾はたくさんありますが、そこが当塾の売りのひとつだと思っています。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 15:28:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習スタート！！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-36374/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-36374/</guid>
      <description>こんにちは！12/1からいよいよ冬期講習が本格スタートします！テストでまずかった人、受験の最後の追い込みをしたい人などまずはご相談下さい！お得なプランもご用意しています。お待ちしています！</description>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 05:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>町田二中テスト終了！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-33895/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-33895/</guid>
      <description>こんにちは！町田二中のテストが終わりました！数学については基本的な問題ばかりでしたね。動点の問題は、予想通りでしたね。みなさん、できましたか？期末テストがすぐなので、見直しをしっかりしてすぐ準備にかかりましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 22:13:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>デカルトと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-33674/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-33674/</guid>
      <description>こんにちは、藤井ですなんとなく今日はデカルトについて簡単に話したいと思います。デカルトは「われ思うゆえにわれあり」という有名な言葉を残しています。これはデカルトが、すべてのものの存在を疑ってかかった結果、疑っている自分だけは否定できない、というものです。それで私が何をいいたいかというと、少しこのデカルトのことを皆さん見習って欲しいなと思ったわけです。というのも、もちろん学校の先生や、教科書などは至極一般的な教え方に基づいて教えています。ただそれが良い意味で正しいというわけではありませんよね？　私は教え方がいくつもあるということをいいたいわけではありません。デカルトのように、全てを疑えというわけではありませんが、ちょっと疑って欲しいのです。たとえば今日学習した内容が何を言っているかわからない、というときです。それはもうデカルトで言うところの疑ってかからなければならない案件なんです。放棄しろってことではありませんよ？自分に合う形、つまり疑いが晴れるレベルまで学習、勉強しなければならないということです。要は、勉強もデカルトのように疑いを持って当たり、少しでも生じるようならば、解消するまで疑い続けろ！ということです。今日も一人の生徒が学校のプリントがわからんといってもってきました。もちろん一人で疑い続けるのは無理です。私も一緒に疑ってあげて、別の解き方を紹介してあげました。本人はとても納得してくれました。そうやって、がんばって疑っているけどできないよ！ていう人はいると思います。私が一緒に疑いましょう！哲学科出身の私が！ｗ長文失礼しました。一人でも最後まで読んでくれた人がいたら、ぜひお電話を！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 23:48:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予想問題準備完了！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-33367/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-33367/</guid>
      <description>こんにちは！テストがもう目の前まで来ている南成瀬中、町田二中、南中の皆さん！予想問題できてますよ！ぜひ、取りに来てください！　やることがわかんなーいという人はまずここからはじめよう！お待ちしています！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 14:18:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期定期テスト予習講座実施中！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-32882/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-32882/</guid>
      <description>こんにちは。毎回申し上げていますが、南成瀬中学校、町田二中学校、南中学校は中間テストがもうすぐあります。まだはやい？なんて思っている人はいませんか？そんな人は成瀬校の生徒さんに比べ差がついていると思ってください！ウイル成瀬校では、そんななにをすればいいかわからない、勉強しなきゃなあと思っている人を応援しています。その一つとして、予想問題や、過去問題をプレゼントしちゃいます！　これでおおよその傾向をつかんで対策しちゃいましょう！いってみればそれだけもらいにきてもOKですｗなにもしないでテストに向かうより絶対良いはずですよ。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 14:34:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標と結果</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-32690/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-32690/</guid>
      <description>こんにちは。夏期講習も終わり、模試の結果も出てきていますね。成瀬教室でも行っていますが、特に受験生は志望校と現状を常にすり合わせていかなければなりません。毎月模試もありますし、そのつど面談をしましょう！場合によって親御さんにも毎回来てもらうことになるかもしれません。しかしそれはお子さんのため！　協力して一番良い方向を見つけていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 12:30:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業参観と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-32490/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-32490/</guid>
      <description>こんにちは。前回の続きです。今日は英語です。これは、、、もういいたいことは一つです。音読の徹底！！学校の、少なくとも授業参観では、音読は先生が言ってばかりで、生徒はまるでお葬式でしたｗウイルではありえないことです。みなさん恥ずかしがらずに音読はしましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 22:52:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業参観と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-32327/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-32327/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日は南成瀬中学校の授業参観に行ってきました。先生に気に入られて何度も指されている人、寝ている人、ノートだけはちゃんととっている人、よそ見している人などいろんな人がいましたｗ私、プロの目から見ると率直な感想として、これでは学力は上がっていかないなというのが正直なところです。学校の授業を否定するわけではありません。しかし、圧倒的に生徒が手を動かしている時間が少ないのです。例えば３年生の数学。今日は２次方程式を学習していましたが、淡々と先生が黒板を使って説明しているだけでした。「なぜ生徒に解かせないんだろう」と不思議でしょうがありませんでした。解説のみで授業の時間が終わってしまうならばそれほど残念なことはありません。必ず家に帰って復習、演習をしなければ身につかない、これは必ずいえます。その環境、支援者として私の仕事は必要不可欠だと自信をもてたことは私にとってプラスになりました。来校されている、保護者様も何人かおられましたが、みなさんあれではテストで困りますよ？学力を伸ばすには圧倒的な演習量は不可欠です。家でしっかりと復習できる子を除いては確実に取り残されていきます。家庭学習をするか、私のところに相談しに来るかどちらかをお勧めします。また、近隣の町田二中、南中、成瀬台中、つくし野中も同じような現象が起きていると思います。　これは私の今日の体験で感じた率直なところです。次回は英語の授業についてのレポートをお届けします</description>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2011 13:31:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業参観（予告）と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-32196/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-32196/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。新学期がスタートしましたね。いまだに夏休みの宿題をやっている人はいませんか？ｗ中間テストがある学校、特に南中、町田二中、南成瀬中はもうすぐです。休みボケを解消してしっかり対策していきましょう！自分じゃなにしていいかわからなーい、という人はお近くの藤井先生にきいて見ましょうｗさて、今週土曜日に南成瀬中の授業参観にいってこようと思います。みんながいつもどんな風に勉強しているのか、ちゃんと授業を聞いているのかをしっかり見てこようかと思います。ついでに、テストのヒントなんかをゲットできるといいなーと思います。スーツでめがねかけた人がいたらよろしくお願いします。後日報告をこの日記で書きたいと思います。乞う、ご期待！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 14:43:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了、そして</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-32014/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-32014/</guid>
      <description>こんにちは！長かった夏期講習が終了しました！　みなさん良くがんばりましたね！　特に受験生にとっては密度の濃い夏になったと思います！これからはその成果を発揮する時期になっていきます！　受験生は毎月のように模試がありますし、また内申対策のための定期テストもあります！受験生でない人も定期テストがありますよ！油断せず、夏学習したことを復習しておきましょう！夏休みに一生懸命（？）遊んでしまった人は、うまく切り替えて勉強にいそしみましょうね！読書の秋、食欲の秋などありますが、学生の本分は勉強！それが充実した秋になるようがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 14:38:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終盤戦と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-31359/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-31359/</guid>
      <description>こんにちは、今日は涼しい！ただ教室内、私の声と気合は熱くなるばかりです！というのも、お盆が終わり、だんだんと模試やテストなどが近くなっていることが大きな原因です。今までみんなががんばってきたことを本番で発揮できるようにしてあげることも私の大きな仕事です。月並みではあるかもしれませんが、模試の過去問演習。これが非常に良く効きます！　単純かもしれないが、やはり出る内容を知っておくだけでも大きく違ってきます！また、この夏やってきたことを応用するだけなので、抵抗もない！そんな狙い通りいった子はやはり高得点を出しています。またちょっと足りていない子はこれからカリキュラムをマイナーチェンジして取り組んでいきます！特に受験生は模試の過去問が重要です。　復習が間に合ってない人でも、模試の内容だけとりあえず目を通してみませんか？ピンポイント復習で、偏差値５はあげますよ！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 16:00:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-30865/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-30865/</guid>
      <description>こんにちは、藤井ですもうすぐウイルでもお盆休みです。受験生にとっては特に一休みする時間になりそうです。（もちろん私にとってもｗ）ただ、ここまで身につけたこと、一週間で忘れてもらっては困ります。そこでウイルでは、そういったことを防止するためにお盆の課題を出します！生徒たちからは不満の声が多数寄せられていますが、それも生徒のことを思ってのことです。しかも、みんな同じ課題ではなく、担任一人一人が生徒別に必要なものを製作し、出しています。もちろん個別なので当たり前のことですね。また、なにもやってないなんて人がいれば、それはまずいですよ。まだ夏休みも半月あります！がんばりましょう！なにをやれば、、なんて人は私に相談！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 09:41:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習延長！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-30381/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-30381/</guid>
      <description>夏期講習の特典は7/31（日）をもって締め切りとさせていただいておりましたが、数多くの生徒さんにお通いいただきたく、8/6（土）まで延長いたします。この機会に是非個別ゼミWILL成瀬校にお問合わせ下さい！  　個別ゼミWILLでは生徒１人１人に合わせた完全オーダーメイドの夏期講習を実施させて頂きます。 　「公立高校上位校合格」や「とにかく公立高校に入りたい」「私立で部活をやるので効率よく勉強したい」「推薦で大学を狙っているので内申点をあげるための学校補習を中心に学習したい」「センター試験利用で私立大学に合格したい」「国立大学に合格したい」など様々なニーズに対応してきた実績のある個別ゼミWILLだからこそできる夏期講習です。 　わたしたち個別ゼミWILLが「2011年夏」皆さんの目標達成のためのお手伝いをさせていただきます!! 　詳細はTOP画面の「2011夏期講習」をご確認下さい。  　また現在の学習に不安をお抱えのお子様をお持ちのご父母様、個別ゼミWILLでは随時「無料体験授業」と受験のプロによる「学習カウンセリング」を行っておりますので、遠慮なく教室長藤井までお問い合わせ下さい。 　今までの学習不安をこの夏で解消しませんか!!</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 15:14:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科勉強法</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-30320/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-30320/</guid>
      <description>こんにちは。凄い暑さですね。こんな日は、涼しいウィルや、図書館などで絶好の勉強日和です！ ただ、「勉強の仕方がわからな〜い」と、試行錯誤している生徒さんもたくさんいるかと思います。そんな方々のために、私の当時の勉強法を少しだけ、ここに記しておこうと思います      〜〜〜理科の勉強法〜〜〜  用意するもの：  1．市販のテキスト（ウィルの生徒さんは、ウィルで使用しているテキストが一番だよ）  2．マジック（黒、赤、青、緑）  3．B4以上の大きな紙。  勉強の仕方：   １．テキストを熟読。（例：植物の種類） ２．テキストに載っている図を、大きな紙に写す。（例：双子葉類と単子葉類の特徴の表）　　↑どのテキストにも載っているし、綺麗にまとめやすいよ！   ３．目のつくところに貼る。（机のボード。トイレや冷蔵庫に貼ると、親御さんもビックリ！Σ(゜O゜)）   〜〜〜以上、ここまで！〜〜〜   どうですか？ こんなふうに勉強すると、楽しく勉強できます この勉強法には利点がたくさん！   利点その１．絵を描くこと中心なので苦にならない。　　　　　　　　（線を描いたりするだけなので、絵描きが苦手な生徒さんでも大丈夫！） 利点その２．写すことに、描く事に集中しているので、気付けば重要用語を覚えている。 利点その３．トイレや冷蔵庫に貼れば、親御さんもビックリ！　　　　　　　　「ちゃんと勉強するようになったのね」   物凄くセールストークのようですが、全て自宅で、自習で行う勉強法です もちろん、どの図を写していいかわからない！というお悩みもあるかと思います。 そういったポイントを含めて指導しているのが、ウィルの藤井です。 一度立ち寄って見て下さい！お待ちしております </description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 16:17:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通知表と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-30113/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-30113/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日から第クールに入り、午前中から授業が始まっています。受験生を中心に、眠い目をこすりながらがんばっています！私は朝から元気に大声出しまくりです笑さて、通知表が返ってきていますね。どうでしたでしょうか？南成瀬中を例にあげると、新しい先生に代わった教科は明暗が分かれましたね。理科はみなさん点数がよかったこともあってか、あがっている人が多かったですね。逆に音楽はかなり厳しく見られてしまったようです。点数がよくても、先生のさじ加減で数字が上下してしまうことに私も疑問を感じますが、それも含めて内申なのでがんばって先生に気に入られるようにがんばるしかないですね。わたしも中学生のころはバンバン手を上げて発表していました！そうはいってもやはり点数が大きなウエイトを占めているのは間違いないです。今回奮わなかった人たちも落ち込むことはない！！もちろん一学期の内申も含めて２学期の内申がつけられることは間違いないですが、十分挽回の余地はあります！！今回の数字で志望校や、目標を下げるのはまだ早い！！　そんなことで気持ちが下がってしまうことが一番まずい！困っている人は私と解決策を考えましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 11:30:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数検友の会</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-29942/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-29942/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。先週の終わりに数学検定が実施されました。友の会の初の公式戦です！（笑）私も含め６人が受験をしましたが、みなさん自信を持って解答できたのは、表情をみればわかりました。復習に時間をかけた小学生、先取りを中心に自分の武器を磨くためにがんばった高校生、内申対策として受けた中学生など目的は様々ですが、みんな良くがんばりました。今年は数学のウイルとしてスタートしていますが、その成果が一つ明確に現れたのではないでしょうか。このようにウイルでは、テスト対策だけではなく、一生の宝物となる検定にも力を入れています！数検友の会もメンバー募集中です！ぜひ一緒に数学の波にもまれてみませんか？　お待ちしています！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 16:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-29503/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-29503/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。最近はご好評いただいており、たくさんのかたが私に会いに来てくださっています。まことにありがとうございます。そこで中心となる話題の一つに、進路の話があります。それはもう千差万別です。相手の将来の夢だったり、目的だったりにあわせてお手伝いできる、これほどやりがいを感じるときはありません。また、これはウイルだからこそできることだとも思います。ウイルの理念は「強い個」をつくること。私たちは単に成績を上げることだけが目標のそこらの塾とは違います。（もちろん成績は大事ですよ！それも含めてウイルです！）今、在塾生の受験生はこの夏を勝負として歩みを始めています。進路に悩んでいる生徒さん、保護者様。私と一緒に将来の夢の話から始めてみませんか？きっと力になれると思います。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 20:09:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレ夏期講習</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-28392/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-28392/</guid>
      <description>こんにちは！ＨＰ限定のプランのご紹介です。その名は･･･【プレ夏期講習】う〜ん･･･名前は対したことないですが、内容は是非ご覧下さい！もちろん、個別指導ですので、学習内容は、生徒1人1人の学習状況に合わせて作成致します。例えば…・定期テストの解き直し＆弱点補強をしたい方・塾に入ることに不安を抱えている人でまず体験してみたい方・ＷＩＬＬの個別指導を体験してみたい方様々な声にお答えいたします！！詳細は以下のとおりとなっております。　３１５０円（1教科、４回の授業で実施）　　１週間で実施します。　実施期間は以下の通りです。　　１クール　7/4 （月）〜7/9 （土）　　２クール　7/11（月）〜7/16（土）　申込み期限　　１クール　〜7/2（土）まで　　２クール　〜7/9（土）まで　　上記の日程で、１クールで４回分の授業をいたします。　申込み方法　　「プレ夏期講習」はホームページ及び地域限定広告のみのお取り扱いになります。お申込の際に、必ず「ホームページ」または「地域限定広告」を見た旨、お申し出下さい。　　　　みなさんからのご連絡を、お待ちしております！</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 21:11:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011夏期講習</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-28391/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-28391/</guid>
      <description>「夏期講習受付スタート！」　前期中間テスト･1学期期末テストが終わると，いよいよ待望の夏休みです。学校の授業がストップするこの40日間を計画なしで過ごしていると，あっと言う間に9月を迎えてしまいます。そこで大切なのが夏の学習計画。まずは，私，藤井と一緒に夏の綿密な学習計画を立てましょう。そして，ウイルの夏期講習でたくさん「頭の汗」をかき，この夏の目標を必ず達成しましょう！■日程　第1クール…7/1(金)〜7/22(金)　第2クール…7/23(土)〜8/10(水)　第3クール…8/18(木)〜8/31(木)■実施要領　お申し込みの授業をすべて夏期講習個別カリキュラムで実施いたします。■特典　受験生応援講座…受験生のための短期学力アッププラン【80分×24回…通常料金72,000円が48,000円！】　徹底数学講座…数学力アップの決め手はこれ！【80分×12回…通常料金36,000円が27,000円！】　苦手ポイント攻略講座…苦手単元をピンポイントで攻略しよう【80分×4回…通常料金12,000円が9,500円！】■おすすめ授業例　関数特訓講座…入試に出題必須分野を完全定着！　電流特訓講座…皆が苦手とする分野で他と差をつけよう　小学生英語特訓講座…アルファベットから簡単な文法まで　詳しくは，成瀬校０４２−７３２−７６６０または，資料請求フォームhttp://www.will-semi.co.jp/modules/liaise/?form_id=2からお問い合わせください。〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 21:06:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習と誕生日と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-28012/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-28012/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。教室長の藤井です。6月になり、雨が多く降る季節になりましたね。今月が誕生日の人はちょっと損した気分ですよね（私は6/10）しかし、講師と生徒の何人かが小さいお祝いをしてくれて、気分はとても晴れやかです！みなさんも夏本番を迎える前のこの季節は体調を崩しやすいので、十分注意してくださいね。楽しいことを少しでも増やして、いやな気分を吹き飛ばそう！さて、夏期講習というタイトルをつけさせていただきましたが･･･もう？と思った方！そう。もうですよ。現在在塾生については順番に面談を実施しております。いままでの学習の状況・成果をご報告させていただくのはもちろんですが、なんといっても今回の夏期講習は相当に力をいれてやりますよということを、この面談でお話させていただこうと思っています。受験生だけではありません！夏休みをどう過ごすかはとっても大切です。毎日暑い日が続きますが、みんなで頑張っていこう！ </description>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 00:25:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育祭と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-27618/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-27618/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日は南成瀬中の体育祭をのぞいてきました。本日は天気にも恵まれ、夏を思わせるくらい暑かったです。それでも生徒の皆さんは一生懸命競技に打ち込んでいました。懐かしさと同時にうらやましさを感じた１日でした。それに水を差す？ようですが、それが終わると期末考査にむけて動き出して行かなければなりません。ウイルでは毎回恒例の「期末定期テスト対策演習会」を実施します！　在塾生はもちろん、新規の方も去年の過去問や、オリジナル予想問題を使って対策を立てていきます！参加は無料です！　奮ってご参加ください！体育祭の熱気に負けない授業を展開します！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 16:35:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップ者続々！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-27249/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-27249/</guid>
      <description>こんにちは。テスト結果が続々と届いているのでここで紹介したいと思います！前回４０点のI君は６６点まで成績が伸びました！彼は数学メインで通っていてとてもがんばったと思います！前回数学３３点だった中のAちゃんは７８点まで伸びました！私の言うとおり信じてついてきてくれた結果だと思います。その他多数みんな点数がアップしました！この調子で期末テストもがんばろう！！</description>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 21:12:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト終了！そして…</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-26862/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-26862/</guid>
      <description>こんにちは！　南成瀬中、町田二中の方はテストどうでしたか？やばいわ〜て人、がっちりできた！て人、あると思います。ただ、うかうかはしていられない！実はご存知の人も多いかと思われますが、すでに一ヶ月後に期末テストが控えています！中間テストでの穴をしっかり埋めつつも先取り学習もしなければなりません。ということで、現在ウイルでは「中間テスト見直しキャンペーン」を来週5/23からはじめます。新規の方を対象に、今回の定期テストの問題を使ってウイルの授業を体験してみませんか？　そして、期末に向けて一緒に学習計画を立てていきましょう！一人一回まで８０分、無料で実施させていただきます！また、個別ゼミWILL成瀬校では、「期末テスト応援企画〜友人紹介キャンペーン」を実施しております。WILLに通っているお友達に紹介されて入会いただくと･･･中間テストの直し授業を無料にて実施（1コマ）期末テスト対策授業を無料にて実施（3コマ）カウンセリングを実施し、今後の学習をアドバイスの3大特典がございますご興味ある方は、ぜひ連絡ください！</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 16:28:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南成瀬中今日の１題！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-26529/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-26529/</guid>
      <description>こんにちは。皆さん元気に勉強していますか？毎日熱弁を振るう藤井です。今日、南成瀬中の過去問演習会を行いました。そのなかで多くの人がミスした問題がありましたので、紹介したいと思います。^2+５-６を因数分解せよ　というものです。これを（-2）(-3)とする人が多かったです。正解は（+６）（-１）ですね。真ん中の項と定数項の差が１のとき皆さん失敗しやすい傾向にあります。今回の予想問題で取り入れたのは正解ですねみなさん注意してください！</description>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 19:27:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南成瀬中定期テスト演習会開催</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-26297/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-26297/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今週の土曜日5/14に南成瀬中対象の定期テスト対策演習会を実施します！在塾生の方はもちろんですが、外部の方でも参加できます！！もちろん他塾に通っていてもかまいません！参加については無料です！！奮ってご参加下さい！予想問題、過去問題をゲットできるチャンスです！！お待ちしております！</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 16:29:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWと私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-26156/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-26156/</guid>
      <description>こんにちは、藤井ですGWはみなさんいかがお過ごしだったでしょうか？私もゆっくり羽を伸ばすことが出来ました。先週お伝えしました、GWの課題についてですが、ここでまた大きく差がひらいたなと感じました。ちゃんと要求どおりできている子、忘れてしまった子、いろんな子が成瀬にもいましたが、共通して言えることは「時間は戻らない」ということです。そのGWのすごし方に私は追及はしません。そこは自由です。ただ、先生から出された、課題も笑ってやりすごし、楽しいGWを送ってほしいというのが私の願いでした。そのとおりになった子は定着度もそうでない子に比べ格段に上がっています。それだけでは足りないと思い、自ら進んで自分に課題を出した子もいました。私は大いに感動し、褒めました。自ら目標を立て、行動できる強い「個」の創出がウイルの理想ですが、こういったところでもそれが見られたことはとてもうれしかった出来事でした。</description>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 13:30:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ勝負の５月！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-25851/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-25851/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。あっという間に４月が終わりました。そしていよいよ定期テストが始まる５月を迎えます。みなさん、GWも勉強してくださいね！ｗ　いままでやったこと忘れないで下さいね！！その課題も含めて定期テスト対策です！また、南成瀬中限定で、定期テスト対策演習会を5/14に開催します！　現在他塾に通っている人、塾をお探し中の人、南成瀬中の人ならだれでもウェルカムです！ｗ気合いれて５月を乗り切り、各学年の良いスタートを一緒にきりませんか？お待ちしています！！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 15:46:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウイーク</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-25555/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-25555/</guid>
      <description>こんにちは。藤井です。もうすぐゴールデンウイークですね。成瀬教室では、この休みを遊びに、勉強にと有意義に使ってもらいたいと考えています。そこで、教室からプレゼント（？）として連休の課題を渡しています！　せっかく４月に学習したことを忘れ去られてしまっては大変です！がんばってくださいね！特に再三申し上げますが、南成瀬、町田二中は連休明けすぐにテストです！もう勝負は始まっています！連休にただ遊ばせておくのはちょっと・・というお母さん！ぜひ授業以外のこういった家庭学習についても相談を受け付けています。ぜひ一度ご連絡ください！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 13:21:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャンペーン延長！！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-25357/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-25357/</guid>
      <description>こんにちは！！好評いただいていた「数学+1」キャンペーンがこのたび延長決定となりました！！迷っていた方もこのチャンスをお見逃しなく！！南成瀬、町田二中はテストがすぐです！！このキャンペーンを有効に使ってテストで高得点を一緒に狙ってみませんか？お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 14:45:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先取り学習と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-25148/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-25148/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。今日は先取り学習について話したいと思います。ウイルでは、「あ、これウィルでやったことある！」と学校の授業で優位に立てるよう先取り学習を基本としています。なぜかといえば、ウイルでやったことがさらに学校で復習という形で行われ反復が出来ることによってさらに定着度が増すからです。学校より先に学習することは、先生の質問にも答えられ、授業態度の評価も良くなります。さらにウイルでは一度学習した項目も最低３周はさせます。授業では出来たとしてもテストで出来なければ意味がないので、もう体が勝手に動くくらいの定着を目指していきます。成瀬教室では、速い生徒さんだと、数学は１章が終わっています。学校はまだまだそんなに進んではいませんが、いずれペースが速くなり、追いつかれてきます。「学校もそんな進んでないし、まだ大丈夫大丈夫」なんて考えている人、ほんとにこれを聞いても大丈夫って思えますか？未来のことを考えてください。今遅れると後ろに響いてきます。ゆくゆくは夏でやるべきことがたまったり、次学年で困ったり、入試で困ったり、、、100点でない以上は前を見て勉強しましょう！平均点で満足している人はきっと将来困りますよ南成瀬、町田二中は来月中旬テストです。これを見て少しでも不安に思った方は、相談だけでも良いのでぜひ教室に来てください</description>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2011 12:25:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと一ヶ月です！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-24799/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-24799/</guid>
      <description>こんにちは、藤井です。入学式、始業式がようやくひと段落したばかりですが、町田第二中、南成瀬中はもう中間テストまで１ヶ月となっています！（ゴールデンウイークを除いて）成瀬教室では、早い人だと予想テスト範囲の半分を終えています。それでも、復習や学校ワーク、過去問演習を含めると遅いくらいです。まだ何もやっていない人は非常に危険だと思ってください！今ならまだ間に合います！ご相談ください！また数学+１キャンペーンももう少しで締め切りです！</description>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 19:05:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご入学おめでとうございます！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-24646/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-24646/</guid>
      <description>こんにちは！藤井です。今日はとても暖かく、桜も少しずつ広がりはじめている中、皆さん勉強してますかー！！（猪木口調で笑）今日４月７日は各公立中学校で入学式が行われましたね。南成瀬中学校、南中学校、成瀬台中学校、つくし野中学校、町田第二中学校の入学生ならびに保護者の方々、ご入学おめでとうございます！本日私も南成瀬中学校の方に行かせていただいたのですが、入学生の皆さんは少し大きめの制服を着て少しドキドキした様子でした。同時に新世界へ飛び込んでいく勇ましい姿にも見えました。これからいろんなことがあると思いますが、がんばってください！重ねて、学習面で困ることがあれば、いつでもご相談ください！キャンペーンの締め切りも近いので、今がチャンスでもあります。続々と反響がきていますが、まだまだ募集中です！「一回目のテストのあとでまずかったらでいいか」と考えている人！　後で後悔しないようにしっかり考えておきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 09:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年スタート！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-24355/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-24355/</guid>
      <description>だんだんと暖かくなってきて、すごしやすい日が増えてきましたね。こんにちは藤井です。いよいよ４月を迎え、各学年新しいスタートを迎えることになります。みなさん新学年準備は万全ですか？前の学年で不安を抱えている方、入学を前にドキドキしている人、一度相談に来てください！今、成瀬では続々とそういう相談が増えています。迷っている人はそれに乗り遅れないように（？）ぜひいらしてください！お待ちしています！</description>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 15:37:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご卒業おめでとうございます！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-23820/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-23820/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！教室長の藤井です。今日は町田市の小学校の卒業式でした。小学校6年生の皆さん！ご卒業おめでとうございます！4月からはいよいよ中学生ですね。新しい友人も増え、部活動など新しく始まる生活に期待をふくらませていることと思います。中学校からは算数が「数学」に変わり、英語の授業も本格的に始まります。また、これまでになかった「中間テストや期末テスト」などの定期テストも始まります。学業面において安定したスタートを切ることは、より豊かな友人関係を築き、より充実した部活動を実現する上で非常に大切です。お子様の現状学力や生活スタイルに合わせ、最適な学習カリキュラムを実践できることが個別指導の最大の強みです。周りのお友達よりも一歩先に進みたいと考えている君！是非個別ゼミＷＩＬＬに一度足を運んでください。お待ちしております！ </description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2011 14:00:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の開講状況について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-23691/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-23691/</guid>
      <description>この度の東北・関東大震災で被災された皆さまに、心からお見舞い申し上げます。 【開校時間のお知らせ】計画停電の影響もあり、授業時間を変更して開校しておりましたが、計画停電除外地域になりましたので、3/22（月）より通常通り教室を開校しております。平日：14時〜21時30分土曜：13時〜19時 まだ一部地域では計画停電の影響で、ご自宅での学習が困難な方もいらっしゃると思います。個別ゼミWILLでは、自習室を常に開放しておりますので、いつでも気軽に利用してください。 なお、通室につきましては、お子さまの安全を最優先にご対応をお願いいたします。交通機関等で、通塾ができないお子さまは振替を実施しますので、遠慮なくお申出ください。 </description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 18:33:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東日本大震災と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-23684/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-23684/</guid>
      <description>こんにちは。東日本大震災で被害にあわれた方には、この場を借りて、心からお見舞い申し上げます。一日も早い復興を願っています。さて、少なからず震災の影響（交通や停電）を受けた成瀬教室ですが、今週から通常通り開講しています。大変な状況ではありますが、今後のテストの日程、入試などは変わらず行われるはずです。なので私たちは歩みを止めるわけにはいきません。来るべき新年度に向けてもう戦いは始まっています。そのお手伝いをすることが今私たちが出来る、いやすべきことだと考えています。地震に負けずに勉学も乗り越えていきましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 15:59:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生活にむけて</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-22983/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-22983/</guid>
      <description>こんにちは！卒業シーズンが迫ってまいりましたね。卒業生の方は新しい環境に期待と不安を抱きながらこれからの未来のために動き出していることと思います。特に新中学生、高校生は学校はどんなことをするのだろう？と色々不安なことが多いと思います。そんなときはぜひウイルに相談に来てください。いつでも、学習相談を受け付けております！それは単純に勉強のことだけではなく、進路や、将来の夢、はたまた部活、行事、恋の悩み（？）などもなんでもご相談ください。少しでもお力になれることがきっとあるはずです。なにか困ったときにサポート役として思い出していただけたら幸いです。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 16:09:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭教師と私</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-22783/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-22783/</guid>
      <description>こんにちは。うちの生徒さんにこんな方がいました。家庭教師とウイルの両方を使って通われていたのですが、私立へ進学の関係でどちらか一方に絞らないといけないという状況になりました。当初は、家庭教師さんは近所の知り合いでもあったので、そちらのみにしようとお母さんは考えていたようです。わたしも経済的なご事情もあるし、ウイルでも学習を続けましょうとは強くいえませんでした。しかし、この前生徒さんはこんなことを言ってくれました。「やっぱり先生に教わりたい！だって先生のほうがわかりやすいんだもん！」私はこれを聞いて大きく２点うれしかったことがあります。ひとつは、私は家庭教師さんを知りませんが、本人にとってその方より信頼を勝ち得ているんだなということ。もうひとつは、ウイルの信用はもちろんのこと、生徒が私の名前を出してくれたことです。本当にこの子のためにがんばってきてよかったなあと心から思いました。　これからも家庭教師や他塾ではなくウイル、さらに言うと私がその子の人生のサポート役として選ばれるようにがんばって生きたいです。ちなみにその子は今も元気に通塾されています。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 15:30:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立一般入試結果！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-22534/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-22534/</guid>
      <description>成瀬教室都立一般入試、全員合格です！！よくがんばりました！今年度受験生（中、高、大）の第一志望校合格率は82％です。・小川高校・片倉高校・桜町高校・狛江高校・野津田高校・町田総合高校・千歳丘高校・駒澤高校　おめでとうございます！　高校入学後も、勉強に部活にそして将来の夢に向かってがんばってください！　みなさんならできます！なぜなら今年こんなにもがんばったんですから。。。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 23:57:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立受験終了！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-22369/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-22369/</guid>
      <description>2/23に無事都立入試が終わりました。みなさんよくがんばりましたね。あとはよい結果が出ることを祈るばかりです。さて、成瀬教室の結果ですが、（現段階では自己採点ではありますが）なんと社会で100点の可能性がある生徒がいます！（拍手）前回の模試が35点だっただけに、本人含めしっかり対策してきた結果だと思います。よくがんばりました。そのほか国語や数学も80点以上が出るなど、とてもよい報告が来てとてもうれしいです！来年度の受験生もよい報告が出来るように一生懸命がんばりましょう！　私たちはそれを全力で応援しています！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 17:41:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度受付スタート！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-22129/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-22129/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。今年度も残りわずかとなりました。すでに学年末試験を終えた学校もありますが、まだテストを控えている皆さんはテストまでの残り日数を充実した日々にしてくださいね。さて、個別ゼミWILLでは18周年を記念して、特別なキャンペーンを実施いたします。もちろん記念特典ですので、今までにない特別な入会特典になっております。今だけの特典になりますので、まずは教室までお問い合わせいただければと思います。4月から良いスタートを切るためには、この時期の復習・予習はとても大切になりますし、何よりも1年間の方針を決める最も重要な時期です。何事もスタートが肝心です！是非余裕を持って勉強が進められるよう一緒に頑張りましょう！勉強の仕方や内容がわからなければ、いつでもお気軽にご相談ください。常に君たちの側には我々がいることをお忘れなく！！ 教室スタッフ一同、心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 22:25:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の日曜日</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-22011/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-22011/</guid>
      <description>明日の日曜日は都立入試の前最後の日曜日になります。がんばって勉強する人、のんびりする人、あきらめてる（？）人などなどいると思います。私からひとつこの時期にお願いしたいことは、「体調」です。受験本番で最後の要になるのは自分自身の気持ちや体力！これを強くもてるように日曜日を過ごしましょう！そして、三年間の集大成を本番でぶつけてやりましょう！私はすべての受験生を応援しています！</description>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 16:50:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策授業について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-21786/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-21786/</guid>
      <description>みなさんこんにちは。現在、受験生が注目されることが多いですが、在校生の方も今年度の締めくくりである学年末テストが迫っています。受験生はもちろんですが、ウイル成瀬校では学年末テストについてもしっかり対策します！各学校の傾向をしっかり把握した上で、個々人に合わせたプランを作成しています！特に来年受験生となる２年生には重要なテストになります！お困りの方はぜひご相談ください！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 22:40:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格者続々</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-21362/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-21362/</guid>
      <description>こんにちは！ここウイル成瀬校でも合格者が続々と誕生しています！中学受験では、帝京八王子、捜真女学校に合格！高校受験では、狛江、町田総合、野津田、駒沢高校に合格！いずれも第一志望校です！おめでとうございます！これから、一般入試に臨む生徒さんもこれに負けないようぜひ合格を勝ち取ってほしいです！ねだるな、勝ち取れ！　がんばれ受験生！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 14:11:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-21005/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-21005/</guid>
      <description>都立推薦入試が終わりました。皆さん、出来不出来がいろいろあったようですが、なにはともあれお疲れ様でした。面接で大事なのは、立派な志望理由や、将来の夢ではなく、明るさや笑顔です！！また、中2、１年生にアドバイスするのは、大前提として、「内申」です！今からの時期が大事です！学年末テストがまずは、重要になってきます！がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 21:22:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験速報</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-20379/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-20379/</guid>
      <description>センター試験が今日から始まりました！！ここから、各受験生は、時間の経過が非常に早く感じられます！最後の最後まで、自分のすべきことをやりきりましょう！自分を信じて・・・『ねだるな、勝ち取れ。さすれば与えられん』</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 20:45:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター間近！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-20194/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-20194/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます！いよいよ受験シーズン真っ只中に突入しました！センターはいよいよ今週です。悔いのないように、全力で挑みましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 14:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校面談</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-19374/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-19374/</guid>
      <description>学校の面談が、各中学校でほとんどの方が終わりましたね。いよいよ、最終志望校が確定し、残すは試験のみとなります。推薦でほぼ確実をもらっている人、最終的な内申が届かず落胆している人、内申が足りて少し安心している人などいると思います。　しかしどちらについても学習を続けることが大事です！特に一般入試を受ける人は油断は禁物です！弱点があるけどどうしたらいいのかわからない、あきらめるしかないのかと思っている人はぜひご相談下さい。あと５点、１０点の上乗せは乗せられるはずです。また逆にここで踏ん張らないと、５点、１０点以上落とす可能性もあります。これから入試までのプランを一緒に考えさせてください。★風邪が流行っています！うがい手洗いしてください！　最後にものを言うのは体力ですよ</description>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 13:10:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習スタート！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-18776/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-18776/</guid>
      <description>冬期講習スタート！ いよいよ講習会がスタートします！ 受験生にとっては人生が決まるラストバトルまでの最終準備期間ですね 悔いの残らないように私も全力を出して臨みます！ 受験生以外の生徒さんもひとごとではありませんよ！ 学年末試験の戦いはもう始まっています！冬休みにダラダラしないようにね！ 現在ウイルでは新規生を募集しています！ 冬期講習ではお得なプランもご用意しています。 御気軽にご相談ください。 なんとかしなきゃと思っているけどどうしたらいいかわからないそこのあなた！ご連絡おまちしています。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2010 13:33:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習について</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-17003/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-17003/</guid>
      <description>　だんだんと肌寒くなってきましたね。　受験生は先駆けて冬期講習の準備が始まっています。　基本的には過去問の演習が中心に成ってきます。　　12/1からスタートです！　　寒い時期にはなりますが、ここでじっくりと実力をつけ、来年の　入試に臨みましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 17:43:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ちょっと深い〜話</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-15695/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-15695/</guid>
      <description>この前、こんなことがありました。 教室の受付にお団子がおいてあり、これはなんだと講師と顔を見合せているとこれには少し深い訳があったそうです。一人のWiLL生が、重そうな荷物をもったお婆さんをみて、不備に思い荷物持ちを手伝ったあげたそうです そのおばあちゃんの感謝が形になったものがこのお団子だったというわけです。私は心温まるとともにY君を褒めちぎりました。 勉強ができるだけでなく、こういったこともできる人になるように、私も頑張らなくてはなぁとおもった一日でした。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 15:29:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了！と修学旅行</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-15403/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-15403/</guid>
      <description>こんにちは！成瀬も夏期講習が終了しました。特に受験生においては、相当の勉強量を学習できたと自負しております！　生徒たちも大変だったが、充実した夏を過ごせたと苦笑いしながら感想を漏らしております。　さて、９月ですが、修学旅行がある学校が多いみたいです。行き先は京都・奈良。歴史情緒あふれる修学旅行の定番ですね。最後の思い出作りを目一杯楽しんできて欲しいですね。あと教室にお土産を忘れずに（笑）そして帰ってきた後はテストになるので、うまく切り替えて勉強に望んで欲しいです。修学旅行と同じくらい勉強したことも記憶に残ると良いですね。それではまた。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 22:47:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　締切迫る！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-13948/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-13948/</guid>
      <description> 　夏期講習申込は7/31（土）をもって締め切りとさせていただきます。 　個別ゼミWILLでは生徒１人１人に合わせた完全オーダーメイドの夏期講習を実施させて頂きます。 　「公立高校上位校合格」や「とにかく公立高校に入りたい」「私立で部活をやるので効率よく勉強したい」「推薦で大学を狙っているので内申点をあげるための学校補習を中心に学習したい」「センター試験利用で私立大学に合格したい」「国立大学に合格したい」など様々なニーズに対応してきた実績のある個別ゼミWILLだからこそできる夏期講習です。 　わたしたち個別ゼミWILLが「2010年夏」皆さんの目標達成のためのお手伝いをさせていただきます!! 　詳細はTOP画面の「2010夏期講習」をご確認下さい。  　また現在の学習に不安をお抱えのお子様をお持ちのご父母様、個別ゼミWILLでは随時「無料体験授業」と受験のプロによる「学習カウンセリング」を行っておりますので、遠慮なく教室長○○までお問い合わせ下さい。 　今までの学習不安をこの夏で解消しませんか!!</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:22:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第2回】都立高等学校合同説明会（立川会場）</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-4198/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-4198/</guid>
      <description>先日も掲載しました都立高校の合同説明会ですが、【第2回】は、立川会場では、多摩地区の学校が中心となります。当日は、都立高校入試相談コーナー・定時制相談コーナー・特別支援学校相談コーナー・都内私立高校入試相談コーナー・奨学金相談コーナーが設置されますので、是非ご参加ください。日時：平成21年11月1日（日）午前10時〜午後4時場所：都立立川高校（最終受付15時40分）　　　JR「立川」駅南口下車徒歩８分■入場無料・予約不要　■主催：東京都教育委員会・東京都公立高等学校長協会■参加校等詳細は、こちらのリーフレットをご確認ください。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 17:15:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-3714/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-3714/</guid>
      <description>平成21年度都立高等学校等合同説明会のご案内【第1回】日時：平成21年10月25日（日）午前10時〜午後4時場所：都立新宿高校（最終受付15時40分）　　　JR「新宿」駅南口下車徒歩5分　※上履き持参【第2回】日時：平成21年11月1日（日）午前10時〜午後4時場所：都立立川高校（最終受付15時40分）　　　JR「立川」駅南口下車徒歩８分【第3回】日時：平成21年11月8日（日曜日）　午前10時〜午後4時まで場所：都立墨田川高等学校（最終受付15時40分）　　　東武伊勢崎線「東向島」駅下車徒歩７分　　　東武伊勢崎線「曳舟」駅、京成押上線「京成曳舟」駅　　　下車徒歩10 分　　※上履き持参　　　■各都立学校の先生が、受験生・保護者の疑問・質問に直接面談形式で答えます。是非ご家族でご参加ください。■入場無料・予約不要　■主催：東京都教育委員会・東京都公立高等学校長協会■参加校等詳細は、こちらのリーフレットをご確認ください。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 19:05:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2009東京私立中学・高等学校　池袋進学相談会</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-3444/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-3444/</guid>
      <description>2009東京私立中学・高等学校池袋進学相談会日時：10月18日（日）　10時〜16時（入場は15時まで）場所：池袋サンシャインシティ文化会館2F展示ホールD入場無料・予約不要主催：東京私立中学高等学校協会　詳細は、こちらで確認東京の私立中高341校が、池袋サンシャインシティに集結！気になる学校・受験を考えている学校の先生から直接話を聞くことができます。志望校を絞り込むには、最高の一日です。是非、ご家族でご参加ください。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 20:05:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期特典プラン申込締め切り迫る！</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-2113/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-2113/</guid>
      <description>夏期特典1 受験生プラン『指定割』（先着20名様）の残数がわずかとなってまいりました。これから夏期講習のお申込の方は、お急ぎください！！※夏期特典1〜3の申込締め切りは7/31ですが、満席の場合は、7/31以前に締め切る場合もございますので、ご了承ください。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 13:38:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神奈川全私学中高展（7/20）のご案内</title>
      <link>http://will-naruse.com/blog-2017/</link>
      <guid>http://will-naruse.com/blog-2017/</guid>
      <description>2009神奈川全私学中高展日時：  2009年7月20日（祝・海の日）10:30〜16:00 会場：  パシフィコ横浜・展示ホールＡ・Ｂ ◆神奈川県の全私学（中・高）１４１校が横浜みなとみらいに集合！◆参加校による特色を生かした展示／ステージイベント／制服展／校章展あり◆入場は無料です。是非ご家族・ご友人と出かけてみてはいかかでしょうか？主催：神奈川県私立中学高等学校協会後援：神奈川県／神奈川県教育委員会／神奈川県私学父母連合会／神奈川の高校展実行委員会</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 18:02:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
