<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【START　UP】のご案内　〜東久留米・ひばりヶ丘の学習塾・進学塾・個別指導・ロボット教室〜</title>
    <link>http://startup-1.net/</link>
    <copyright>START UP　（スタート アップ）</copyright>
    <description>東久留米の学習塾・進学塾・個別指導・ロボット教室の『START UP』のホームページになります。ひばりヶ丘・東久留米で学習塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>高校コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4231/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4231/</guid>
      <description>1対1の個別指導です。1，2年は各高校の定期テスト対策です。学校指定のテキスト・問題集を使い学校の進度に合わせて、内申アップを目指します。またセンター試験レベルのテキストを併用し、推薦・受験を目指します。75分授業／週２回／個別クラス３００００円／月週１演習コースをプラスできます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:25:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6735/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6735/</guid>
      <description>学校の授業の理解と定着を目標としているコースです。教科書に完全準拠したテキストを使い学校の成績を上げることを目標にします。さらにワンランクアップの総合教材も併用して総合力や応用力をつけバランスの良い基礎力を定着させます。また、毎月単元確認模試を行い、弱点を見直し、全体の中の順位を知って定着度のチェックをします。週２回/1回７５分/小人数クラス週１演習コースをプラスできます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:24:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4229/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4229/</guid>
      <description>先生1人に生徒2〜4人の個別授業で、わかるまでじっくり取り組みます。当該学年に沿ったテキストと、受験用のテキストの２本立てで、暗記に頼らないで、理解しながら実力をアップしていきます。長期講習では、一人一人違ったカリキュラムの　リピートトレーニングで、反復練習し確実に定着させます。早めの受験対策で、志望校突破を目指します。60分授業／週2回／個別クラス他塾とのダブルスクールも受け付けています。都立中高一貫校受験コースは、右脳トレーニングと作文指導を重視しています。週１演習コースをプラスできます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:22:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>週１演習コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6738/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6738/</guid>
      <description>週に１回、演習だけのコースです。家庭学習で不十分な演習を、少しでもやってもらうための時間です。通常授業と併せて申し込んでいただき、学習効果を上げています。勉強は費やした時間数に比例して理解が深まります。やればやっただけ点数が上がります。点数を上げたければ勉強時間を増やすしかないのです。近道はありません。しかし、どんなものをどれくらい、いつやったらいいのか…それをしっかり押さえておかないと、やっているのに効果が上がらず、次第に自信とやる気をなくしてしまいます。その勉強のやり方を一人一人に合った方法で提示して一緒に走って行くのが、私たち塾の役目だと考えています。さあ、START UP！毎週木曜日４：３０〜９：１０の間の都合の良い時間に　　　小学生　　　８０分　　　中・高生　１２０分　　演習だけの教材を使い、ひたすら問題を解いていきます。授業料　１５００円〜２０００円／月</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:17:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-9417/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-9417/</guid>
      <description>START UPの夏期講習こんな小噺をご存知でしょうか。落語の前座さんが本題に入る前、マクラに使う噺です。            　　　　　　母　「外の電灯、消し忘れたかも・・・ちょっと見てきて！」　　　　　　子　「は〜い」　　　　　　母　「どうだった？」　　　　　　子　「真っ暗でわかんなかった」　　　　　　ここで、ドッと笑うところなのですが・・・。もうひとつ。道を行ったり来たりしている人に、　　　　　　警官「なにか探し物ですか？」　　　　　 　男　「そこの暗がりで自転車をなくしたんですが、そこだと暗すぎて見つけられないんです。　　　　　　　　　　だから、こっちの明るい街灯の下で探しているんです。」この噺をしたあと、前座さんは、ていねいに解説してくれます。どこがおかしいのか、何故おかしいのか。　　　そして、こう言います。「解説がいる噺をしているようでは、あたしが真打になるのはまだまだ先ですね。」ここで、やっと、その日一番の笑いがおこります。　探し物は、落とした場所で探さないと見つからないのですね。明るいところで、楽をして、探しているふりをしていても、落としたものを見つけることはできません。勉強だって同じです。できないところ、わからないところ、忘れてしまったところ・・・そこに戻って取り戻すしか、方法はありません。「めんどくさい、手をつけたくない、たまたまミスしただけ、わかっているから大丈夫、いまさらやらなくてもいい、そのうちやろう・・・」と言い訳ばかりをして、楽なことや、自分にできることだけを求めて周りをうろうろしていても、何も解決しません。「わかったふり」をしていると「わからないもの」はどんどん溜まっていきます。「わからないところ」に戻って納得して理解して演習して「わかった」を増やしましょう。思い切って、腹をくくって、ど真ん中で、頑張りましょう。夏休みは、それができるのです。［小学生］　皆さんが受けている学校の授業は、一つの課題に対して、皆で疑問点や解決方法を出し合って話し合い、新しいやり方を学んでいく・・・というプロセスを辿ることが多いです。興味・関心・発見という部分に重点がおかれているので、授業は理解できても、テストとは結びつきにくいのです。つまり、実際にどんな問題をどのように解けばいいのかという演習部分に使える時間は学校では少なくなります。それで、宿題などの家庭学習で、問題練習や漢字の書き取りをして基本事項をマスターすることになります。だから毎日がんばってドリルをやっていると思います。でも当たり前のことですが　「一度勉強したらもう忘れない」などという夢のような話はどこにもありません。苦労して覚えたことは徐々に忘れていくし、せっかく理解したことも繰り返して勉強しなければ、レベルアップはしないし定着もしていきません。夏休みは特別のプログラムで不足を補います。前学年（必要な単元は前々学年）の内容をもう一度やり直して基礎基本の穴がないようにして、その上で、当該学年の内容や、受験必修の内容を積み上げます。遠回りに見えても、「急がば回れ」で土台を強固にしておきます。夏が大切なわけは、十分に時間を使える最後のチャンスだからです。もう一度きっちりやり直せるチャンスは、今しかないからです。まだまだ大丈夫、と気楽に考えていて夏を終えて「あの時もっとやっておけばよかった」と後悔したくありません。夏に頑張らなければ秋はありません。夏期講習でしっかりと勉強し、秋からの勉強を軌道に乗せましょう。　小学生のプログラムは、２本立てです。授業でしっかり理解して、演習で弱点をやり直します。弱点単元は個々人によって違いますから、それぞれに合ったテキストを使って、プログラムを組みます。すでに「事前診断テスト」を実施しているので、これをもとにして「やり直しが必要な単元」と「レベルアップできる単元」を中心にカリキュラムを組んで徹底的に問題演習します。２科目必修３２時間コース苦手単元の復習と、得意科目のレベルアップを目指します。教科書内容が増えて１単元に充てられる時間が減っているので、消化不良のまま残してきた単元や、「考える力」を補う教材も使います。夏休みは講習で３２時間、家庭学習で３０時間、計６２時間を目指して、自分が苦手なもの、伸ばしたいものをきっちりやって、自信をつけましょう。４科受験60時間コース「理解が不十分な単元・受験レベルまで達していない単元」を授業でやり直します。そして演習と宿題で定着・実戦力をつけます。志望校への実力が付いていない生徒は「追加　１対１個別コース」も取ってください。科目の時間配分は、ご相談の上決めていきます。夏休みは講習で６０時間、家庭学習で８０時間、計１４０時間を目指して、生活のリズムを作って学習習慣を確立し、受験に向かう強い心と身体を作りましょう。　考える癖がついていないのに、長文読解ができるわけがありません。解き方のプロセスがわからないのに、算数の文章題ができるわけがありません。計算がすらすらできないのに、応用問題が解けるわけがありません。一つ一つの出来事や人名を覚えていないのに、歴史の流れがつかめるわけがありません。用語を理解していないのに、質問の意図がわかるわけがありません。基礎基本がしっかりしていないのに、入試問題が解けるわけがありません。　夏期講習は「授業で理解して」「演習で力をつける」カリキュラムを作ります。集団、個別を組み合わせて個人個人の日程を組みます。ＳＴＡＲＴ　ＵＰは個別指導です。一斉授業でポイントや例題を解説することはありますが、基本的には、４人クラスでも、１対１で向き合って指導しています。一人一人の弱点や進度に合わせて個々に指導するので、理解が十分なときはどんどん先に進みます。逆に、苦手な単元については何度も何度も繰り返します。一斉授業だけ受けていると、先生の決めたプログラムで進むので、どの単元も同じ比重で進みます。しかし実際には、生徒にとってみれば「わかっているから、さっと飛ばしてほしい単元」もあれば「もっとじっくり説明してほしい単元」もあります。学校より先に進んでほしいときもあれば、わからないところをまとめて質問したいときもあります。そんな生徒の要望をきちんとフォローできるのが、個別指導の良さです。［中・高生］　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。一つは毎日の努力で決まる内申点、２つめは入試当日の学力検査の得点です。受験生は、これから入試までの間に、中３の勉強をしながら、１年生からの総習をして、それを入試レベルまで引き上げていかなければなりません。入試問題の７割近くは１，２年の範囲から出題されるので、入試はすでに１年から始まっているといえます。　皆さんは、今までも定期テストの度にコツコツと努力をして覚えてきました。でも当たり前のことですが　「一度勉強したらもう忘れない」などという夢のような話はどこにもありません。苦労して覚えたことは徐々に忘れていくし、せっかく理解したことも繰り返して勉強しなければ、レベルアップはしないし定着もしていきません。　夏が大切なわけは、十分に時間を使える最後のチャンスだからです。もう一度きっちりやり直せるチャンスは、今しかないからです。まだまだ大丈夫、と気楽に考えていて夏を終えて「あの時もっとやっておけばよかった」と後悔したくありません。夏に頑張らなければ秋はありません。夏期講習でしっかりと勉強し、秋からの勉強を軌道に乗せましょう。　そして、そんな皆さんのがんばりを、ＳＴＡＲＴ　ＵＰは全力でサポートしていきます。言い古されたことですが入試の８割は基礎基本です。基礎基本を確実に押さえれば合格点に達します。基礎基本がしっかりしていれば、１１月から入試レベルの問題に取り組んだときの伸び方が違います。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習は基礎基本に重点をおいています。夏に何をするかはとても重要です。受験生のレベルはまだまだ入試問題が解けるところまではいっていません。そんな時期に、難しい問題を解いてみて、たまたま解けたと言って喜んだり、逆にぜんぜん手が出ないと言ってやる気をなくしたり・・・というのは無駄なことです。今は、基礎基本を固める時です。何度も繰り返して覚えて、基礎基本の土台を作っておく必要があるのです。夏休みにまちがった学習をすると、あとで取り戻すのは容易ではありません。中・高生のプログラムは、２本立てです。授業でしっかり理解して、演習で弱点をやり直します。弱点単元は個々人によって違いますから、それぞれに合ったテキストを使って、プログラムを組みます。すでに「事前診断テスト」を実施しているので、これをもとにして「やり直しが必要な単元」と「レベルアップできる単元」を中心にカリキュラムを組んで徹底的に問題演習します。５科内申アップ必勝８０時間コース苦手単元の復習と、得意科目のレベルアップを目指します。教科書内容が増えて１単元に充てられる時間が減っているので、消化不良のまま残してきた単元や、「考える力」を補う教材も使います。夏休みは講習で８０時間、家庭学習で１００時間、計１８０時間を目指して、自分が苦手なもの、伸ばしたいものをきっちりやって、自信をつけましょう。２科必修補修５０時間コース「理解が不十分な単元・受験レベルまで達していない単元」をピンポイントでやり直します。そして演習と宿題で定着・実戦力をつけます。英・数・国より１〜３科目を選択してください。個別科目選択コース１対１個人指導なので、好きな科目を選べます。今までの総復習をしましょう。　英単語を覚えていないのに、長文読解ができるわけがありません。文法があやふやなのに、英作文や並べ替えができるわけがありません。文字式の計算がすらすらできないのに、方程式が解けるわけがありません。一つ一つの出来事や人名を覚えていないのに、歴史の流れがつかめるわけがありません。専門用語を理解していないのに、質問の意図がわかるわけがありません。基礎基本がしっかりしていないのに、入試問題が解けるわけがありません。講習内容や科目についてのご質問は、電話（042−422−5036）でお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 10:10:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4225/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4225/</guid>
      <description>先生1人に生徒2〜4人の個別授業で、わかるまでじっくり取り組みます。中学１・２年クラス・・・学校の授業内容を理解して、定期テストでの高得点を目指し内申点を上げることを目標にします。教科書準拠テキストで学校の授業の予習・復習を繰り返し、さらに体系的な理解を助けるようなまとめ教材を併用します。定期テスト前は、プリントを数多くこなして演習量を増やし理解・定着を図ります。中学３年クラス・・・10月までは、１，２年クラスと同様に、学校の定期テスト対策に重点をおいて、内申点を上げることを目標にします。後半は、志望校の過去問や予想問題を繰り返して解き、弱点を一つ一つつぶしながら、入試で取れる学力と技術を身につけていきます。V模擬により志望校判定を行います。テスト前は、一人一人違ったカリキュラムの　リピートトレーニングで、反復練習し確実に定着させます。早めの受験対策で、志望校突破を目指します。基本クラス･･･英語数学コース　　　　　　　　　週１回８０分（英語数学各１日　週２日）個別クラス･･･科目選択　　　　　　　　　週１回７５分自学自習クラス･･･ノートのとり方、マーカーの付け方、まとめノートの作り方、間違い直しのしかた、計画の立て方・・・など自分で勉強できるようになるための方法を学びます。週１回１２０分</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 09:20:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受付　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-9045/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-9045/</guid>
      <description>毎年好評の冬期講習の受付を始めました。１人〜４人の少人数クラスで、わからないところを徹底的にやり直しましょう。科目、人数、時間数によって、講習内容が異なります。詳しくは電話で、ご相談ください。０４２−４２２−５０３６（担当　森）</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 10:32:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-8847/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-8847/</guid>
      <description>今月のミドルコースは蒸気機関車型ロボット「SL-2013」です。新しく開発された高橋先生の新作で、動きが、本物のSLのようです。（高橋先生のロボットは、今年の夏は宇宙に行ったり、オリンピック招致のイベントに参加したので、ちらりとテレビに映っていましたね。）　実際の蒸気機関車は、シリンダー内のピストンを動かして、その動きを直接車輪に伝える仕組みになっていますが、今回作るロボットは、その動きをピストン部に使ったベベルギアで表現して、リアルなデザインになっています。しかし、ロボットではモーターの回転によりその動きを作り出しているので、SLと同じ動きはしていますが、動力の伝わり方は違います。２日目の授業で、駆動を比較して学習します。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 08:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立に入ろう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-8838/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-8838/</guid>
      <description>都立の傾向を踏まえて、都立のレベル、都立の出題形式に合った問題を、徹底的に解きます。苦手単元や、都立に出る単元を確実にやり直して、理科社会の点数を上げて、合格の確度を上げよう。理科社会は最後の頑張りで、点が取れます。学校のテストとは違う、入試独特の形式に慣れておくために、２００題の入試問題に挑戦しよう。基本確認プリント、過去の入試問題をあわせて３００枚以上のプリントをやります。毎週木曜日　１５０分授業　詳しくは、電話でお問い合わせください。０４２ー４２２−５０３６ＳＴＡＲＴ　ＵＰ　　森</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 09:35:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低学年から確かな力をつけよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7733/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7733/</guid>
      <description>幼児〜低学年コース年中〜小学２年のクラスです。算数だけ、国語だけ、を学習するのでなく、総合的な力をつけることを目標にします。小学校入学前にマスターしておきたいことがいくつかあります。　　＊鉛筆が正しく持てる　　＊ひらがなの読み書きができる　　＊簡単な文章が読める　　＊簡単な文章の聞き取りができる　　＊１から２０までの数字を読み書きできる　　＊ものに対応してかずを数えられる　　＊５や１０をかたまりとしてとらえられる　　＊まる、三角、四角の形が作れるなどができると、入学してからの学習がスムーズにいきます。基本的な生活習慣のマスターは、ご家庭でしっかりやって、学習面での入学準備はスタートアップにお任せください。　　低学年の算数の学習は計算の繰り返し、国語は漢字の練習、に重点がおかれることが多いのです。しかし、大事なのは、計算のやり方を覚え、漢字の読み書きができることではなく、その先です。生活のどんな場面で、どのように使うかを判断して、正しく使えること、そして、ほかの場面で応用できる力が必要です。このコースでは、算数だけ、国語だけ、という単独の教材でなく、総合（混合）のテキストを使います。国語（言葉）を一緒に学ぶことで、足し算の意味、引き算の意味をしっかり理解した上で、計算ができるようになります。低学年の児童が、文章題に取り組むとき「これは足すの？引くの？」という質問をすることがよくあります。計算はできるけれど、どんなときに使うのかがわかっていないのです。これに掛け算、割り算が加わると、もうお手上げです。「合わせる」「加える」「違いは」「どちらが多い」「何倍」「いくつ分」･･････など、算数の文章題にはたくさんの言葉が出てきます。しかし、これらの言葉が何を意味するのかがわかっていないと、せっかく計算はできるのに、どの計算を使えばいいのかが判断できないので、「文章題は苦手！」となってしまうのです。低学年から総合（混合）力をつけると、判断力、読解力、応用力が自然に身につくので、理科、社会の学習にも意欲的に取り組めるようになります。このシステムで学習を続けていた児童が、四谷大塚中学模試（国立私立中学受験生が受ける模擬試験）で１番をとりました。このことからも総合力をつけることの大切さわかっていただけると思います。基本コース･･･週２回（１回75分）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 10:58:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>総合（混合）力をつけよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7734/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7734/</guid>
      <description>小学総合コース小学２年〜６年のクラスです。算数だけ、国語だけ、を学習するのでなく、総合的な力をつけることを目標にします。小学校の算数の学習は計算の繰り返し、国語は漢字の練習、に重点がおかれることが多いのです。しかし、大事なのは、計算のやり方を覚え、漢字の読み書きができることではなく、その先です。生活のどんな場面で、どのように使うかを判断して、正しく使えること、そして、ほかの場面で応用できる力が必要です。このコースでは、算数だけ、国語だけ、という単独の教材でなく、総合（混合）のテキストを使います。国語（言葉）を一緒に学ぶことで、足し算の意味、引き算の意味、掛け算の意味、割り算の意味をしっかり理解した上で、計算ができるようになります。小学生が、文章題に取り組むとき「これは足すの？引くの？」という質問をすることがよくあります。教科書では、足し算の単元、掛け算の単元･･･というふうに「今、習っているもの」がわかっているので、その単元を学習しているときは、足し算をやればいい、掛け算をやればいい･･･のです。しかし、学期末の復習テストなどで四則演算が混ざっていると、とたんにできなくなる子供が多いのです。「合わせる」「加える」「違いは」「どちらが多い」「何倍」「いくつ分」･･････など、算数の文章題にはたくさんの言葉が出てきます。しかし、これらの言葉が何を意味するのかがわかっていないと、せっかく計算はできるのに、どの計算を使えばいいのかが判断できないので、「文章題は苦手！」となってしまうのです。小学生から総合（混合）力をつけると、判断力、読解力、応用力が自然に身につくので、理科、社会の学習にも意欲的に取り組めるようになります。このシステムで学習を続けていた児童が、四谷大塚中学模試（国立私立中学受験生が受ける模擬試験）で１番をとりました。このことからも総合力をつけることの大切さわかっていただけると思います。基本クラス･･･週2回（１回75分授業）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 10:57:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7394/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7394/</guid>
      <description>＊今月のベーシックコースは「ジャイアントホッパー」です。足で地面を蹴りながら前に進むバッタ型ロボットです。足を跳ね上げる、跳ね上げた足をもとに戻す、後ろ足で地面を蹴り前に進む･・･・の一連の動きをしっかり観察してほしいです。＊ミドルコースはお待ちかねTMC(タカハシ・モデル・カーの略)です。車の向きを変えるための重要なシステムであるステアリングが見えるロボットです・ユニバーサルジョイント部分と、ピ二オンギアとラ　ックギアの噛みあわせで横方向の動きが作られます。じっくり順を追って作らないと出来ないミドルコースの人気ロボットです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 08:38:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7245/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7245/</guid>
      <description>今月のベーシックコースは「ロボ・クリーン」です。お掃除ロボットは、最近CMなどでも見られ、日常生活の中で実用化されたロボットの１つと言えるでしょう。今回作るのは、ゴミを吸い込むのでなく、シャフトに通した赤いロッドが回転しながらゴミを取り込むものです。ゴミを取り込む様子が目にみえるので、モーターからギアを通してシャフトに動きが伝わる仕組みがわかりやすいようです。　２回目の授業では、ゴミをうまく取り込むにはどうしたらよいか、一度取ったゴミが落ちないようにする工夫などを考えます。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 08:10:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6806/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6806/</guid>
      <description>START UPの春期講習今年度から小学校の教科書が大幅に変わり、量が増えて、内容も難しくなりました。学校では行事を減らしたり、時間割の組み替えをしたりなどで対応しています。授業で新しい単元に入ると、皆で考え、意見を出し合い、結果を想定して話し合う、という方法を重視していることが多いようです。それで、考える力、興味・関心を持つという利点がある反面、時間がかかってポイントがあいまいになったり、発言力のある生徒に振り回されたりするということも起こります。問題を解く時間も確保しにくいので、宿題の負担が増えました。そして、中学生はいよいよ新学期から新しい教科書に変わります。教育界では教科書維新と言われるほどの大改訂で、内容が大幅に増えて、難しくなり、教科書が厚くなります。塾向けの新しいテキストが出揃ったので、新年度はそれらを組み合わせて使っていく予定です。（START UPの教材の豊富さを体験してください）春休みは、他塾のように春期講習用の薄いテキストでまとめをするのでなく、新学年のテキストを使って、新学年の先取り学習をして良いスタートが切れるようにプログラムを作りました。必ず満足していただけるものと自負しております。通常よりかなり低く料金設定をしていますので、お知り合いを誘って、お申し込みくださるよう、ご案内いたします。　春期講習は「授業で理解して」「演習で力をつける」カリキュラムを作ります。集団、個別を組み合わせて個人個人の日程を組みますので、早めにお申し込みください。ＳＴＡＲＴ　ＵＰは個別指導です。一斉授業でポイントや例題を解説することはありますが、基本的には、４人クラスでも、１対１で向き合って指導しています。一人一人の弱点や進度に合わせて個々に指導するので、理解が十分なときはどんどん先に進みます。逆に、苦手な単元については何度も何度も繰り返します。一斉授業だけ受けていると、先生の決めたプログラムで進むので、どの単元も同じ比重で進みます。しかし実際には、生徒にとってみれば「わかっているから、さっと飛ばしてほしい単元」もあれば「もっとじっくり説明してほしい単元」もあります。学校より先に進んでほしいときもあれば、わからないところをまとめて質問したいときもあります。そんな生徒の要望をきちんとフォローできるのが、個別指導の良さです。［新中３］先輩たちの受験が終わり、いよいよ自分たちの番です。受験を、少しでも早く自覚して、１日でも早く準備を始めた人が、最後に勝利します。　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。中学校の内申点と入試当日の学力検査の得点です。４回の定期テストと日々の提出物や授業態度で決まるのが内申点なので、10月までは、学校の授業の完全理解を目指して、内申点を１点でも上げることを目標にしましょう。難しい総合問題や志望校の過去問題に取り組むのは、もっと先です。まずは、どの科目のどの部分を、いつまでにどのくらいやればいいのかを自覚して、面談やコーチングで一人一人に合った指導をしていきます。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰはがんばる生徒を応援します。ゴールまで一緒に走りましょう。　［新中２］１年間が過ぎ、中学の三分の一が終わってしまいました。今までは小学校から蓄えてきた力でなんとか乗り切ってきた人も、２年になると授業のスピードが増すので一層の努力が必要になってきます。今の実力を維持したい科目もあるでしょうし、やり直さなければまずいなと思っている科目もあるでしょう。わからないところを見て見ぬふりをしていると、取り返しがつかなくなります。１年間を振り返って、今やるべきことを、今やりましょう。［新中１］いよいよ中学です。新しい友達や先生、部活や先輩の話、楽しいことがたくさん待っています。一人一人が目標を持って充実した中学生活を送って欲しいと思っています。でも、なんといっても中学校生活の大半は勉強です。授業についていけない、テストで点が取れない・・そんな状態では、ほかにどんなに楽しいことがあっても、最後につらいのは自分です。新しいスタートラインに立つために、これだけはマスターして中学に行ってほしいというものを選んで、春期講習を組みました。［小学生］小学生は、学習内容が増えたので、重要事項の総復習をします。わかったつもりでいたり、風邪などで休んでいるうちに終わってしまったり、個別にやり直したい単元も、やり直します。その上で、新学年の先取り学習に入ります。特に希望する単元があれば、個々にご連絡ください。一人一人対応します。算国２科コースか算国理社４科コースをお選びください。講習内容や科目についてのご質問は、電話（042−422−5036）でお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 09:25:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6740/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6740/</guid>
      <description>今月のベーシックコースは「ドスコイロボット」です。お相撲さんが、すり足をしながら突き押しをして進みます。ケーブルをつないでいますが、タッチセンサーでリモコンのように操作できるので対戦もできます。ミドルコースは「ロボベーター」です。昨年の「ロボット教室全国アイデアコンテスト・ベーシックコースの部」で最優秀賞を取ったアイデアを、高橋先生が改造したものです。１組のタイヤを逆方向に回転して、タワーをはさみながら上下に動きます。＊2月の授業は、12日（日）１０：００　　１９日（日）１０：００　　です。「お運びロボット」を製作予定です。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 10:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＳＴＡＲＴ　ＵＰの冬期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6548/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6548/</guid>
      <description>冬期講習のご案内今年は中学移行措置の最終年度なので、冬期講習の教材は様々な種類がありました。各種セミナーに参加し、見本誌を検討し、その中から、たくさんのテキストを取り寄せて慎重に選びました。来年度からの新学習指導要領全面改訂を踏まえて、中学の定期テストは確実に難しくなってきています。高校入試問題も、新単元や、新傾向の問題が増えてきています。また、小学校の授業も、１年後、２年後の中学での学習を意識しているので、進み方が早くなっています。学校やクラスによって扱い方が異なり、発展単元や導入部分が理解しにくくなってきているところもあります。中学入試については、今までは発展内容だった単元が小学校の授業で学習するようになったものがあります。そういう単元は入試ではレベルアップして出題され、一層、スピードと計算力が重視されるようになっています。冬休みは、習ったことの理解と復習、まとめに重点をおいて、なおかつ、次へのステップになる、そういったことを念頭においてプログラムを作りました。必ず満足していただけるものと自負しております。通常よりかなり低く料金設定をしていますので、お知り合いを誘って、お申し込みくださるよう、ご案内いたします。ＳＴＡＲＴ　ＵＰは個別指導です。一斉授業でポイントや例題を解説することはありますが、基本的には、４人クラスでも、１対１で向き合って指導しています。一人一人の弱点や進度に合わせて個々に指導するので、理解が十分なときはどんどん先に進みます。逆に、苦手な単元については何度も何度も繰り返します。一斉授業だけ受けていると、先生の決めたプログラムで進むので、どの単元も同じ比重で進みます。しかし実際には、生徒にとってみれば「わかっているから、さっと飛ばしてほしい単元」もあれば「もっとじっくり説明してほしい単元」もあります。学校より先に進んでほしいときもあれば、わからないところをまとめて質問したいときもあります。そんな生徒の要望をきちんとフォローできるのが、個別指導の良さです。また、覚えたことを「わかった」に変えるには、自分でじっくり問題を解く必要があります。塾で解いた問題を、もう一度自力で解いてこそ問題のねらいや解法のながれがわかるので、次に同じような問題や応用が出てきても対処できる力が付くのです。［中３］寒さと一緒に受験が近づいてきました。夏から頑張ってきた人は、志望校への合格可能性を確実にして、入試本番で実力を発揮するために、最後の追い込みに入ります。夏以降、思うように受験勉強が進まなかった人は、もう１日も無駄には出来ません。ベストな教材を使って、効率よい学習をするしか合格への道はないのです。　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。中学校の日々の努力で決まる内申点と入試当日の学力検査の得点です。内申点は定期テストですでに決まってしまったので、これからは、入試当日の点数を1点でも上げていくことを目標にした勉強をする必要があります。　志望校の過去問題を分析・研究して対策を立てることは、長年の経験のある私どもにお任せください。既に、通常授業では都立の対策問題を始めています。どの問題をどう解いて何点ずつ取っていくか、個人個人の点数や、科目によって異なるので、一人一人に合った指導をしていきます。　入試に勝つ作戦は、敵を知って、己を知ることです。敵を知る、すなわち入試傾向を分析して、自分はどの科目のどの問題で何点が取れるのかを知ることです。己を知る、とは自分の苦手なところミスしやすいところを知ってそれを克服することです。冬期講習では、入試問題を分析して、よく出る問題の傾向と対策、必ず取るべき問題と飛ばしてもいい問題の確認をしていきます・　英語・数学は志望校準拠の演習を多くします。国語は四択のテクニックと、作文練習。理科・社会は知識の整理と暗記。あとはひたすら問題を解き続けるのみ。がんばってゴールまで一緒に走りましょう。　［中１・２］勉強に関する悩みで一番多いのが「勉強しているのに成績があがらない」です。テスト前には、提出物をやったり、教科書やノートを見直したり、プリントをまとめたり・・・ちゃんとやっているのに点が取れないといいます。なぜでしょうか。理由は明らかです。「勉強したつもり、覚えたつもり、見直したつもり、わかったつもり・・・」になっているだけで、本当には「わかってない、覚えてない」からです。では、どうすればいいのでしょうか。これも明らかです。反復練習するのが一番の近道です。勉強は運動と同じです。繰り返し練習しないとできるようにはならないのです。そして前にできたことでも、しばらくやらないとできなくなるものなのです。私たちは、必要な時期に、必要な量の、必要な内容を、一人一人に適した方法で提示して、一緒にゴールを目指すコーチのような役目だと考えています。［小学生］　中学受験コースは、６年生は、志望校の過去問に沿った類題を徹底的にやります。毎年必ず出る問題は確実に取るように準備万端にして入試に臨みましょう。５年生は、好きな科目、苦手な単元、基本はわかるけど応用ができない・・・などムラが出てくる時期です。ですから、この冬は全体的に広く見直すのではなくて不十分なところをやり直して、得意なところは精度を高めるということを目標に、ピンポイントの学習を予定しています。小学標準コースは、ふだんじっくりできないものに重点をおいて応用力をつけることが目標です。算数では、文章題や図形・推論など、国語では、指示語と要旨のつかみ方などです。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 10:59:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高橋智隆先生のロボットを作ろう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6051/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6051/</guid>
      <description>高橋智隆先生監修のロボットを作ろうパナソニックのエボルタロボットでギネスレコードを持つ高橋先生が、このロボット教室のために開発したロボットを、1ヶ月に１体ずつ、１年で１２体のロボットを作ります。１ヶ月に２回の教室です。１回目は、様々なパーツを組み合わせて、自分の力でロボットを完成させ、ロボットが動く喜びを体感します。試行錯誤しながら製作する中で、失敗から新しい解決方法を探す力を身につけて、空間認識能力を高めます。「これはどうやって組み立てるんだろう？」「どうすればきちんと動くんだろう？」２回目は、ロボットが動く仕組みを観察して、違う動きをする仕組みを考えていろいろなバージョンを作ります。自分で作ったロボットを使って、実験をしたり改良をしたりします。「どの組み合わせが一番スムーズに動くのかな？」「身の回りに同じような動きをするものは何だろう？」４５０以上のパーツを組み立てて、工夫し、観察し、もの作りの喜びと感動を体験してください。１年目のベーシックコースでは、写真付きの丁寧なテキストをヒントに、様々なパーツの組み合わせ方を学び、自分の力でロボットを完成させます。（１年で１２体のロボットを製作）２年目のミドルコースでは、ロボットの動きを考えながら、どのパーツを使ったらどんな動きになるのか、自分で工夫・改良をして完成させます。（１年で１２体のロボットを製作）３年目のアドバンスコースでは、図面をもとにロボット製作をおこない、工学分野への関心を高めます。光センサーや音センサーの仕組みを理解して、ロボットを思い通りに動かすコツを学び科学への興味を深めます。（１年で６体のロボットを製作）＊＊高橋智隆先生からのメッセージ＊＊ロボット教室は単にロボットの組み立て方を学ぶ場ではありません。子供たちの純粋な好奇心を入り口としたロボット作成を通じ「自分で考え、自分で成し遂げる力」を身に付けて頂きたいと思っています。そして子供たちが将来の日本のもの作りや科学発展の担い手に成長してくれることを願っております。ロボット教室費用　　　＊入会時　　　入会金　　１０５００円　　　　　　　　　　　　教具代　　３００００円　　　＊月謝　　　　授業料　　　９４５０円　　　　　　　　　　　　テキスト代　　３１５円ロボット教室授業　　　＊１回　９０分間　　毎月２回実施　　　＊１クラス　４〜８名</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 09:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>START UP　の夏期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6221/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6221/</guid>
      <description>［中学生］　暑い夏がやってきます。そして中３にとっては、この夏はいよいよ入試シーズンの幕開けです。「夏を制する者、受験を制す」とは以前からよく言われることです。では夏がなぜ受験生にとって大切なのでしょうか。　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。一つは中学校の日々の努力で決まる内申点、２つめは入試当日の学力検査の得点です。受験生のみなさんは、これから入試までの間に、中３の勉強をしながら、１年生からの総復習をして、それを入試レベルまで引き上げていかなければなりません。　今までも定期テストの度にコツコツと努力をして覚えてきました。でも当たり前のことですが　「一度勉強したらもう忘れない」などという夢のような話はどこにもありません。覚えたことは忘れていくし、理解したことも繰り返して勉強しなければ、知識が深まり定着していきません。　夏が大切なわけは、十分に時間を使える最後のチャンスだからです。もう一度きっちりやり直せるチャンスは、ここしかないからです。「あの時もっとやっておけばよかった」と後悔しないためにも、この夏にしっかりと勉強し、受験勉強のスタートをきりましょう。　そして、そんな皆さんのがんばりを、ＳＴＡＲＴ　ＵＰは全力でサポートしていきます。　入試の８割は基礎基本です。基礎基本を確実に押さえれば合格点に達します。基礎基本がしっかりしていれば、１１月から入試レベルの問題に取り組んだときの伸び方が違います。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習は基礎基本に重点をおいています。夏に何をするかはとても重要です。受験生のレベルはまだまだ入試問題が解けるまでいっていません。そんな時期に、難しい問題を解いてみて、たまたま解けたと言って喜んだり、逆にぜんぜん手が出ないと言ってやる気をなくしたり・・・というのは無駄なことです。今は、基礎基本を固める時です。何度も繰り返して覚えて、基礎基本の土台を作っておく必要があるのです。　＊英単語を覚えていないのに、長文読解ができるわけがありません。＊文法があやふやなのに、英作文や並べ替えができるわけがありません。＊文字式の計算がすらすらできないのに、方程式が解けるわけがありません。＊一つ一つの出来事や人名を覚えていないのに、歴史の流れがつかめるわけがありません。＊専門用語を理解していないのに、質問の意図がわかるわけがありません。＊基礎基本がしっかりしていないのに、入試問題が解けるわけがありません。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習は、これらの基礎基本を初めからやり直します。だから使う教材は、通常の夏期講習のテキストの６〜10倍のページ数です。それを覚えるまで繰り返してやります。この時期に０からやり直して基礎基本を固めるのには、それが必要だからです。このテキストをやりきれば、必ず満足感と自信が付いて、自分が何を目指せばいいのかがわかってきます。　中学校の学習は、1年の上に２年、２年の上に３年と積み上げていきます。例えば、数学の計算で言えば、1年生で、正負の数と文字式の加減乗除を覚え、１年後に多項式の計算を習い、また１年後に展開や因数分解を習います。そしてそれらが全部きちんとできないと、連立方程式や不等式を解くこともできないし、１次関数や２次関数のグラフ問題を解くこともできません。また平方根の計算ができなければ、２次方程式を解くこともできないし、図形の問題で長さを出すこともできません。つまり、１〜２年のどこかでわからなくなったり、あやふやなままにしておいたりすると、その後ずっと伸び悩んで、入試レベルの学力に達することができないということです。　だから、この夏休み、それぞれの科目に必要な基礎基本をもう一度きちんとやり直す必要があるのです。［小学生］　　学校の授業は、一つの課題に対して、皆で疑問点や解決方法を出し合って話し合い、新しいやり方を考えていく・・・というプロセスを辿ることが多いですね。興味・関心・発見という部分に重点がおかれがちなので、実際にどんな問題をどのように解けばいいのかという演習部分に使える時間は少ないようです。それらは、宿題や塾などの家庭学習として問題練習や漢字の書き取りをしてマスターすることになります。しかし、その時は覚えても繰り返し復習してしっかり定着する時間が取れないのが実情です。　その演習の不足分を、夏休みに特別のプログラムで補います。　まずは前学年（必要な単元は前々学年）の内容をもう一度やり直して基礎基本の穴がないようにします。その上で、当該学年の内容や、受験必修の内容を積み上げます。遠回りに見えても、「急がば回れ」で土台を強固にしておきます。中学受験を目指している生徒も、今ここで、前学年からの復習をやり直して、ここまでの土台を固めて、秋からのスパートに備えましょう。　［夏期講習コース］＊中学生＊英語・数学・理科・社会220時間必勝演習コース　　　　　英語・数学100時間標準演習コース＊小学生＊算数・国語・理科・社会４科受験100時間コース　　　　　算数・国語２科必修45時間演習コース＊全学年＊国語読解　パソコン映像学習　1ヶ月使い放題コース　　講習内容のお問合せは　０４２−４２２−５０３６　にお願いします</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 11:59:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パソコンでとことん暗記　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-5584/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-5584/</guid>
      <description>パソコンを使って、暗記科目を効率よく覚えよう。ゲーム感覚でとことん暗記！苦手単元を、何回でも繰り返してできる！間違えた問題だけを選んでやり直し！週１回または週２回コースがあります。体験できます。保護者の方も一緒にどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 08:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学総合午前コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4444/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4444/</guid>
      <description>小学生総合コース習い事の世界では、１日休めば3日遅れ、3日休めば1週間、1週間休むと1ヶ月、1ヶ月休むと1年前に戻ると言われています。子供の勉強も習い事と同じ。長い夏休みに、勉強から全く離れてしまうと、１学期のことを忘れてしまい、２学期の予習どころか、１学期の取り戻しも容易ではありません。夏休みに基礎基本を確実にして、自信をつけることが大切なのです。もう一度、基礎基本を０からやり直して、勉強の楽しさを知ってほしいです。夏休みは特別のプログラムで実施します。通常の授業ではテキスト以外に、脳トレ、なぞりん、読解、俳句、100マス計算などを取り入れて、総合的な「考える力、まとめる力、表現する力」を付けるようにカリキュラムを組んでいます。夏休みは、国語の読解力を付けて、算数の文章題に応用できるような教材を使って、さらに総合的な力を目指します。真の基礎力は中学入試でも最も求められていることですし、受験しない生徒にとっても、自学自習のための力となります。９月からは通常の受験クラス標準クラスにもどります。	　　　　　　　　　　　　　　　基本コース	算数国語総合ドリル、計算練習、漢字練習　応用コース	脳トレ、図形パズル、国語語彙力　読解コース	脳トレ、国語文法、国語語彙力、算数文章題　基本コース　　　　６０分×１０コマ　　　９０００円　応用コース　　　　６０分×２０コマ　　１５０００円　読解コース　　　　６０分×４０コマ　　２９０００円</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 00:22:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>START UPの指導方針　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-3718/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-3718/</guid>
      <description>学習するということは、「自分が知らなかったことを教わる」「出来なかったことが練習して出来るようになる」「あいまいだったことがはっきりしてくる」…ということです。これは、もともと人間が持っている本能＝知識欲で、「知らないことを知りたい。向上したい。」という願いは誰もが持っているものです。誰もが勉強したい、わかりたいと思っています。　教育というのは、そういう知識を伝えて、考える力をつけて、生きてゆく原動力を持たせるものだと思います。一人一人の子供は、家庭で、学校で、地域で、多種多様な影響を受けて、育っていきます。そんな中で、私たちは、『わかる喜び』と　『学ぶ楽しさ』を伝えていきたいと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 11:03:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「わかる」から「できる」へ　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4148/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4148/</guid>
      <description>勉強しても成績があがらない、これは生徒全員の共通の悩みです。授業中にもよく話している　のですが「わかる」と「できる」は違います。授業を聞いて「わかった」と感じても「解ける」　わけではありません。例えば自転車。乗る方法は簡単ですぐ理解できます。でも実際に乗りこ　なすには、時間をかけた練習が必要です。勉強でも同じです。「わかった」と思ってからその　生徒に適した時期に、適したレベル、適した分量の問題をすることが大切です。そして、その　手助けをするのが塾の役割だと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大事にしていること　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4146/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4146/</guid>
      <description>START UPでは、次のようなことにも重点を置いて指導しています。　どこでつまづいているのかを的確に判断して、その時点でのベストな方法で学習する。　勉強のしかた、ノートの取り方、暗記のしかたなどの学習の基礎を教える。　個別面談で、計画の立て方、効率の良い時間の使い方などのアドバイスをする。　毎日継続して勉強する習慣をつけるために、コーチングで生活習慣を見直す。　学校の授業がわかるということを第一に考え、教科書に準拠した教材を使い、内申書UPを目指す。　　さらに、応用力・総合力UPのための教材を併用する。　個別指導で分かったことを、リピートトレーニングで定着させる。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:40:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わからない原因は？　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-3719/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-3719/</guid>
      <description>「勉強がわからない」と一口に言っても、その内容は生徒によって異なります。たとえば、『掛け算ができない』という生徒の場合、「そもそも掛け算の意味がわからない」のか「九九がうろ覚え」なのか「筆算のやり方をマスターしていない」のか「計算のやり方はわかるが計算ミスが多い」のか「文章題を読んで式が作れない」のか…など、できない原因は生徒一人一人違います。また、生徒と面談すると「どこがわからないのかわからない」「なにから手をつけていいのかわからない」「やっているのに点数が上がらない」など、学習内容に関すること以外で悩んでいることも、非常に多く見られます。学習内容だけでなく、総合的に根本的に、何をどうしたらいいのか、自己実現の手助けをしていきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導でできること　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4147/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4147/</guid>
      <description>学校などでの集団授業では、新しい単元への興味を湧かせて、グループで話し合ったり、仮説を立てて実証したりして基本的なことを学びます。そういう集団授業の利点はたくさんあるのですが、　「今のところがちょっとわからないから、もう一度説明してほしいな」　とか　「もっと詳しく知りたいな」とか　「前に習ったことと　どんなふうに関連しているのかな」　など、一人一人の状況に応じて質問するのは、無理なことが多いようです。　また、授業で習ったことを確実に理解しても　「テストではどんな形で出されるのか」　「特にどの部分に重点をおいて勉強したらよいのか」　ということがわからないと、テストで点数を上げることができません。　一人一人にとって、『理解できるところ/できないところ』　『すぐに理解できるところ/ゆっくり時間をかけたいところ』　『予習をしておきたいところ/何度も復習したいところ』　など、勉強の内容もやり方もスピードも、各々異なります。個別指導であれば、一人一人のニーズに合った学習方法で勉強することが出来ます。「わかる」を「できる」に変えるのが、個別指導です。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト直前短期コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4232/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4232/</guid>
      <description>必要なときに、必要な科目を、必要な時間数できます。・テスト範囲を一通り見直したい・普段学習していない科目を取りたい・教科書の範囲の英単語を覚えたい・歴史をやり直したい・理科の苦手分野だけやりたいなどなど、単元・時間数を選べます。1000円／1時間塾生は、半額です。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:19:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノートの書き方・作り方</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-80609/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-80609/</guid>
      <description>今月の塾通信と一緒に「ノートの書き方・作り方」をお配りしました。ノートの選び方、授業ノートの書き方の工夫、演習ノートの直しの仕方・・・・など本当に役に立つノートを作っていくためのコツを書きました。活用してください。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 10:21:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重陽の節句</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-80608/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-80608/</guid>
      <description>9月9日]みずのと　ひつじ白露 　気界冷露白し（草木に降りた露が白濁したように見えることを言う。夏から秋へ移り変わる頃。初候 草露白　　くさのつゆ、しろし　（季節の変わり目に、朝晩の気温が下がると朝露が見られる。朝露が降りると晴れる、と言われる。 重陽の節句（菊の節句） 五節句の一つ。陽数（奇数）の極である9が重なることから9月9日は「重陽」と呼ばれる。中国ではたいへんめでたい日とされ、邪気を払い長寿を願って、菊の花をかざって、酒を酌み交わして祝わう。誕生日 1828年　レフ＝トルストイ （Lev Tolstoi） 【作家】 〔ロシア〕1878年　酒井田 柿右衛門 〈12代目〉 （さかいだ・かきえもん） 【陶芸家】 〔佐賀県〕 1882年　片岡 仁左衛門 〈12代目〉 （かたおか・にざえもん） 【俳優】 〔東京都〕 1960年　ヒュー＝グラント （Hugh Grant） 【俳優】 〔イギリス〕 </description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 10:11:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蛍</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-77542/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-77542/</guid>
      <description>６月１２日きのえ　とら　芒種	麦を納め稲を植う　腐草為螢（くされたるくさほたるとなる）　腐った草が蒸れて、下から、蛹からふ化した螢が光を発し始める。＊誕生日＊1926年　茨木 のり子 （いばらぎ・のりこ） 1929年　アンネ＝フランク </description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 10:17:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紅花栄</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-76901/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-76901/</guid>
      <description>５月２８日つちのと　　い小満　　第二十三候　紅花栄小満とは秋に蒔〔ま〕いた麦などの穂がつく頃で、ほっと一安心（少し満足）すると言う意味と、あらゆる生命が満ち始める、という意味です。紅花栄（べにばな、さかう） 紅色の染料として使われる紅花が、紅黄色の花を付け始める時季。この後、花の色が濃い紅色に変わっていく。万葉集には「末摘花」としてでてくる。今日は　花火の日　　　　1733(亨保18)年、隅田川の川開きで花火打ち上げした日</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 08:50:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-76900/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-76900/</guid>
      <description>6月塾通信3月の通信でも書きましたが、子供は(もちろん大人でも）ほめられて成長します。叱られている時は、叱られている状態から逃れることに意識が向いているので、叱られている内容は頭に入りにくいのです。「この嵐がはやく通り過ぎてほしい」ことばかりで頭がいっぱいです。　叱るときは、初めと終わりにほめるようにすると良いようです。たとえば、「約束を破った」「勉強をしない」などのとき、まず初めに「正直に話してくれた」「いつもはちゃんとやっている」「○○さんがほめていた」など、なにか良いことを認める発言をたくさんしてから本題に入ります。　本題は大人が一方的に言うのでなく、「どう思う？」と相手に考える時間を与えます。そして短時間で切り上げて、最後に「しっかり話が聞けた」「一緒に考えられてよかった」「これからは頑張れそうだね」というプラスの表現で終わるようにします。　気をつけたいのは「怒る」と「叱る」の違いです。「怒る」というのは自分の感情なので怒る側の自己満足です。「叱る」というのは相手に伝えたいので相手を思う気持ちがあります。　心理学の本にこんな言葉がありました。　　《叱られたり、ほめれたりして育った人は、叱られたり、ほめ　　　られたりしないと行動をしなくなる。　　　そして、評価してくれない相手を敵だと思うようになる》上手に叱って、親も子も、ともに成長しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 08:22:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蛙始鳴</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-76072/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-76072/</guid>
      <description>５月７日つちのえ　　とら立夏　　春分と秋分の中間で、夏のはじまり。蛙始鳴（かわずはじめてなく）　冬眠から覚めた蛙がようやく鳴きだすころ。早いところでは田植えが始まる。＊１８２４年　ベートーヴェンの交響曲第9番初演誕生日＊１８３３年　ヨハネス＝ブラームス （Johannes Brahams）〔ドイツ〕＊１８４０年　ピョートル＝チャイコフスキー （Pyotr Ilich Chaikovskii） 〔ロシア〕　</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 10:28:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>デイープ　パープル</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-75224/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-75224/</guid>
      <description>４月１４日きのと　う清明　　次候　鴻雁北 （こうがん、かえる　 雁が北へと渡っていく時季）＊１８６５年　リンカーン狙撃される。翌日死亡。＊１９１２年　タイタニック号がニューファントランド島沖で氷山に衝突。翌日未明に沈没（1912年） ＊誕生日１９４５年　リッチー＝ブラックモア </description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 09:14:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京ドーム</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-74111/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-74111/</guid>
      <description>３月１７日ひのと　い啓蟄　末候　菜虫化虫 （なむし、ちょうとなる） 成長した菜虫（青虫）が羽化して紋白蝶になる時季。東京ドームの開業（1988年）東京ドームこぼれ話　海外グループ の中で、史上最多公演回数は ローリング・ストーンズ。先日の３月６日のライブが２８回目（平均年齢７１歳のメンバーが２時間、パワフルな圧巻のパフォーマンスを見せてくれました。　Xジャパンのコンサートでは、全員が両手をXの形にしてジャンプする「Xジャンプ」のパフォーマンスが定番になっているが、東京ドームで5万人がジャンプすると文京区全体が揺れてしまう。1997年の『THE LAST LIVE』では震度3相当の揺れだったので、文京区は演奏を自粛するよう要請したが、YOSHIKIは結局強行した。誕生日＊甲本 ヒロト （１９６３年）＊香川 真司 　（１９８９年） </description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 09:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-73623/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-73623/</guid>
      <description>今月の塾通信＊子供の毎日の生活の態度や行動、特に勉強を見ていると、親として言いたいことは多いですね。　ついつい口うるさく言ってしまい後悔することは多いです。いくら言っても、聞いていなかったり反抗したり改善が見られなかってりすると、また更に言いたくなって悪循環になってしまいます。　　一般に厳しく叱られて伸びる子供は３％程度と言われています。大部分の子供は叱られると「叱られた」という嫌な体験だけを記憶に残していますが、「言われた内容」は覚えていません。だから何回同じことを繰り返し言われても「うるさいなあ」と思うだけなので、聞こうという態度もなくなってきます。＊子供は褒めて育てる、とよく言われます。思っていてもなかなかできないという方は「さしすせそ」を意識して言ってみてください。　「さすが！」･･･目に見えない力があることがわかっているよ、という気持ちで。　「しっかりやってるね」･･･コツコツと努力していることを認められるのが嬉しい。　「すごい、すばらしい、すてき」･･･ストレートな言葉が一番心に届く。　「せっかく○○したのにね」･･･今回の結果が不本意でも、あきらめないで努力を続けよう。　「そうだね、その調子」･･･ありのままを認めて、自信をもってやればいいとうメッセージ。　この「さしすせそ」を何度か言って練習してみてください。練習しておくと、さらっと出てきますから。＊2月3月は年度末の行事が多く、それに追われて、時間も気持ちも勉強に向きにくいものです。　毎日をなんとなく過ごして、気づいたら勉強がわからなくなっていた、ということにならないように、自分で意識して、気持ちを切り替えて、時間をうまく使って勉強に取り組みましょう。わからない問題や、見直したい単元は、その都度解決していくように、ためないで質問してください。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 09:53:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雨水</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-73621/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-73621/</guid>
      <description>３月５日きのと　い3月 1日〜 3月 5日は　雨水 末候 草木萌動（そうもくめばえいずる）草木の芽が萠える時季明日から　啓蟄 </description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 09:47:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冥王星の日</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-73033/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-73033/</guid>
      <description>２月１８日かのえ　さる＊1930(昭和5)年、太陽系第9惑星・冥王星が発見された。15等星という暗さのため発見が遅れ、その暗さのため、ギリシア神話の冥府の神に因みplutoと名附けられた。近年、冥王星の外側にエッジワース・カイパー・ベルト天体と呼ばれる小天体が多数発見され、冥王星はその中の最大級の天体と考えられるようになり、2006年のIAU 総会で惑星から 「準惑星」 へと分類変更された。誕生日＊アレッサンドロ＝ボルタ　（１７４５年）　【物理学者】　〔イタリア〕＊エルンスト＝マッハ　（１８３８年）　【物理学者】　〔オーストリア〕＊山本 一力 　（１９４８年）　【作家】　〔高知県〕</description>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 09:17:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>魚上氷</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-72808/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-72808/</guid>
      <description>２月１４日ひのえ　たつ立春　第三候 （2/14〜2/18）魚上氷 うお、こおりをいずる 魚が肥えて躍る時季 ＊1920年　第1回箱根駅伝）＊冲方 丁　誕生日（１９７７年）</description>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 10:23:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立春</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-72453/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-72453/</guid>
      <description>２月４日ひのえ　うま　　初午２月６日から２月１９日（雨水）までを立春といい、自然が春の準備を始めるころ。立春の初候は　２月４日〜２月８日東風解凍（ はるかぜ、こおりをとく） 東の風が吹き、氷を溶かしはじめる時季。＊前島 密　誕生日（１８３５年）＊伊東 深水　誕生日（１８９８年）</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 10:25:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日記といふもの</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-72085/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-72085/</guid>
      <description>１月２８日つちのと　い＊紀貫之　『土佐日記』の旅へ出立（承平4年12月21日・旧暦）男もすなる日記といふものを、女もしてみむとてするなり。それの年(承平四年)のしはすの二十日あまり一日の戌の時に門出す。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 08:59:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71965/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71965/</guid>
      <description>2月塾通信＊教室の壁に「その１点をけずりだせ」というスローガンを貼り出しました。箱根駅伝のファンの方ならすぐわかる言葉ですが、今年総合優勝を奪還した東洋大の合言葉「その１秒をけずりだせ」のパクリです。　数年前２０秒の差で優勝を逃した東洋大が一人一人の意識を高める具体的な目標として掲げたものです。　駅伝では１ｋｍを２分４５秒から３分くらいで走るのですが、その１ｋｍの区間で一人一人が１秒縮めると、全体では２００秒以上短縮できます。１秒の大切さ・怖さを知っている彼らは、この言葉をマジックで腕に書いて、その気持ちを胸に優勝をもぎ取ったのです。　生徒のテストや模擬試験の答案を見ると、しっかり自覚していれば取れたはずの問題を「勘違い」「早とちり」「うろ覚え」「あきらめ」などのために、不正解になっているものが必ずあります。一緒に反省をするたびに、１科目につき５〜２０点位ある生徒もいます。もしその１問１問、１点１点を大事にすれば、全体では大きく偏差値が上がります。１点差で合格・不合格が決まるのが入試です。１点の大切さ・怖さを自覚して集中してやるべきことをやりとげて欲しいものです。＊毎日のスキマの時間も有効に使って欲しいと思います。漢字練習でも、音読でも、暗記でも、ちょっとしたスキマの時間を活用て、毎日１０分間すると、１週間で６０分、１年で５３時間の勉強ができるのです。　机に向かって、５３時間の勉強をするのは大変ですが、こうすれば、人より５３時間多く勉強できるのです。　そのためには、机の上やテレビの横に、さっとできるものを常に置いておくとうまくいきます。保護者の方に協力していただいて、工夫してみてください。＊2月3月は年度末の行事が多く、それに追われて、時間も気持ちも勉強に向きにくいものです。　毎日をなんとなく過ごして、気づいたら勉強がわからなくなっていた、ということにならないように、自分で意識して、気持ちを切り替えて、時間をうまく使って勉強に取り組みましょう。わからない問題や、見直したい単元は、その都度解決していくように、ためないで質問してください。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 08:50:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最低気温</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71964/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71964/</guid>
      <description>１月２５日ひのえ　さる　　　赤口＊初天神＊学問の神様・菅原道真が醍醐天皇によって九州の大宰府に左遷された日。＊１９０２年、北海道旭川気象台で日本の観測史上最低気温-41℃を観測した日。＊ロバート＝ボイル　誕生日 ＊池波 正太郎　誕生日＊西村 晃　誕生日＊葉室 麟　誕生日森田 芳光</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 08:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>貫一曇り</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71606/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71606/</guid>
      <description>１月１７日つちのえ　ね　　仏滅今日は激震の日です。＊１９９１年　多国籍軍が空爆開始、湾岸戦争勃発＊１９９４年　ロサンゼルス地震＊１９９５年　阪神・淡路大震災＊尾崎紅葉の『金色夜叉』の中で、貫一がお宮に言う「来年の今月今夜、僕の涙で必ず月は曇らせて見せる」というせりふから、今夜の曇り空を「貫一曇り」という。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 10:41:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いちばん小さい月</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71555/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71555/</guid>
      <description>１月１６日ひのと　い　　井（平安日）＊今日の月は、今年いちばん小さい満月です。＊籔入り　商家などの住み込みの従業員が、年に２回（今日と7月16日）実家に帰ることが許されていた。先代円楽師匠の「薮入り」は泣かされます。 ＊藤田 敏八　誕生日</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 09:12:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>討ち入りの日</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71478/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71478/</guid>
      <description>１月１４日きのと　とり旧暦　１２月１４日（赤穂浪士討ち入りの日）＊１９５９（昭和３４）年、南極に残された１５頭の樺太犬のうち、タロとジロ、２頭の生存が確認された。＊三島 由紀夫　誕生日＊そして、今日話題の細川 護煕　誕生日</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 09:20:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>賽は投げられた</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71344/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71344/</guid>
      <description>１月１０日かのと　み　　婁（大吉日）＊紀元前４９年　ユリウス・カエサルがルビコン川を渡った日。「賽は投げられた」（Alea jacta est, アーレア・ヤクタ・エスト）と檄をとばし軍を鼓舞した。「ルビコン川を渡る」は、重大な決断と行動をすることの例えとして使われている。＊ロッド・スチュワート　誕生日 ＊森 毅　誕生日</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 08:56:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はクイズの日</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71303/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71303/</guid>
      <description>1月９日かのえ　たつ　　旧暦１２月９日＊１９（いっきゅう）とんちで有名な一休さんにちなんで、とんちの日＊１９８５年　両国の新国技館が落成した日。＊１７９５年　第４代横綱・谷風がインフルエンザで亡くなった日。谷風は６３連勝の記録を持ち、現役の勝敗は２１９勝１１敗。 </description>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 10:25:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は平成が始まった日</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71270/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71270/</guid>
      <description>１月８日＊１９８９(昭和６４)年１月７日の朝の昭和天皇の崩御されたので、午後の臨時閣議で次の元号が「平成」と決定されました。そして８日から新しい元号が用いられました。日本最初の元号「大化」から数えて２４７番目だそうです。＊１９３２年　桜田門外の変が起きた日＊１９３５年エルヴィス・プレスリー誕生日 </description>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 10:24:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その１点をけずりだせ</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71268/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71268/</guid>
      <description>箱根駅伝が終わりました。数年前までは、箱根に行って見ていたので、実際のコースを思い浮かべながら応援するのは、本当に楽しみです。６〜７年前に（まだ柏原君が登場する前）復路・宮ノ下で選手の到着を待っている時に、東洋大の関係者のような方が来て、「どこを応援しているんですか」と聞かれました。別にどこと決めているわけではなかったので、そう答えると、「それなら、東洋大をお願いします」と言われてあの鉄紺の大きな旗を持たされました。旗を振り、大声で応援したことは言うまでもありません。「その１秒をけずりだせ」を東洋大のスローガンにしたと聞いたとき、なんと良い言葉だろうと思いました。そして、今年、その気持ちを胸に優勝をもぎ取った彼らは素晴らしいです。そこで、我が塾のスローガンを「その１点をけずりだせ」にします。勝手にパクって、事後承諾です。１点１点を大事に、切磋琢磨していきたいです。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 10:14:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その１点をけずりだせ！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71271/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71271/</guid>
      <description>３学期がはじまり、学年のまとめをしっかりやる時期です。東洋大の選手をまねてその１点をけずりだせ！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 10:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71091/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71091/</guid>
      <description>学習時間が長いほど、より深く理解して、より確実に定着することは当たり前のことですが、今の子供たちは、やることが多すぎて勉強時間を確保することが難しいようです。十数年前までは家庭学習（宿題、予習、復習）をするのが当たり前で、宿題をしていないと罪悪感を感じて休み時間に必死にやって、なんとか間に合わせようとしたものです。予習をしてこないで授業中に当てられると恥をかくので、下をむいてびくびくしていたものです。親も教師も家庭学習をするのが当たり前だと思っていたので、口うるさく言うことがなくても、大部分の子供たちはうまく時間を使って、さっさと勉強を済ませてしっかり遊んでいました。　１クラスの人数が、４０〜５０人いても大きく落ちこぼれる生徒はいなくて、学力は維持されていました。　なぜこんなことを言うのか。「昔はよかった」と懐古主義で言っているわけではありません。　ご存知のように、一昨年の教育課程の改訂で、今の子供たちが学校で学ぶ量が、その頃と同じになったのです。しかし、統計によると学習時間（学校と家を合わせても）は、その頃よりかなり減っています。　学習すべき内容の量が増えたので、当然学習時間も増えなければ、理解し学力を維持することはできないはずですが、残念ながら、そうはなっていません。このままいけば確実に思考力のない子供たちが多くなっていくでしょう。確かに今は勉強以外に興味を引かれるものがたくさんあって、勉強だけに時間を取るのは難しいです。しかし、それだからこそ時間の使い方を教えてあげて「だんどり」よく行動することを身につけてほしいと思います。＊家庭で勉強時間を確保出来ない分を、塾でやって欲しいので、今年度からは授業時間を長くしました。　また、中高生はテスト対策を設けたりしていますが、まだまだ不十分です。新年を機に、家庭学習をしっかりやって学力を保持するように決意してほしいです。＊中３の社会・公民で初めて習うのですが、小・中学生にとって勉強するのは権利です。日本国民として持っている権利です。決してイヤイヤする義務ではないのです。「義務教育」というので、子供たちは、学校に行くのは自分たちの義務だから仕方がないのだ、高校になったら義務から解放されるのだと思いがちですが、そうではありません。１５歳までは誰にも邪魔されず勉強する権利があるのです。その権利を十分に自覚して勉強して欲しいと思います。「義務教育」とは大人に課せられた義務です。日本国民は３つの義務を負っていますが、「勤労の義務」「納税の義務」と併せて「子供に教育をうけさせる義務」があります。子供にとって勉強することは義務ではなくて権利なのだと自覚して励んでほしいです。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 08:48:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラストスパート</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-71090/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-71090/</guid>
      <description>年が明けて、いよいよ気持ちが高まってきましたね。あと、１ヶ月しかないではなくてまだ、１ヶ月あると思って、今できることを、確実にやっていこう！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 08:22:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと２６週間</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-66323/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-66323/</guid>
      <description>夏期講習が終わると、都立入試まで、残り２６週です。夏期講習で詰め込んだもの（インプット）を、見直して、整理して、熟成して、どうやって使うか（アウトプット）を鍛えていくのが、これからの課題です。＊いつも言っていることですが、勉強というものは、それに費やした時間数に比例して理解が深まります。　そして理解し納得し、自力でやればやっただけ点数が上がります。点数を上げたければ、自分の勉強時間を増やすしかないのです。近道はありません。自分の手を動かして、自分の頭で考えるしか方法はありません。誰かがやっているのを聞いているだけでは自分の力になりません。石川遼のCMでおなじみの「聞き流すだけ」の英語教材も、聞いた後で自分で繰り返しリピートしなければ、自分で話せるようにはなりません。＊そして、大事な事は、どんなものをどれくらい、いつやったらいいのか…それをしっかり押さえながらやることです。そうでないと、時間をかけてやっているのに効果が上がらず、次第に自信とやる気をなくしてしまうことになってしまいます。その勉強のやり方を一人一人に合った方法で提示して一緒に走って行くのが、私たち塾の役目だと考えています。さあ、新たな気持ちで、START UP！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 08:35:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の受付を始めました</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-63895/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-63895/</guid>
      <description>今年の夏期講習は全部で６コース都立に絶対に入りたい５科目コースは100時間で、テキスト４冊とダントレプリント400枚に挑戦します。ダントレプリントは５０以上にコースから自分の弱点をピンポイントで選んで、ひたすら演習、暗記。ほかに中学英語数学コース中学受験コース小学生復習コース私立個別コース詳しくは電話でお問合せください。0424225036</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 09:40:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>身の周りにあるもの</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-56125/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-56125/</guid>
      <description>問１　次の　□　にあてはまる文字はなんでしょう。　　Ｏ　Ｔ　Ｔ　Ｆ　Ｆ　Ｓ　Ｓ　Ｅ　□　Ｔ　　Ｐ　Ｒ　Ｎ　□　２　１</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 08:06:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失敗は必要だ</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-56124/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-56124/</guid>
      <description>　どの科目にかぎらず、問題を解いて「間違えたものをやり直す」ということが何より大事です。「○点 取れた、この問題ができた」と結果が出たほうに目が行きがちですが、「△点取れなかった、この問　 題がわからなかった」というほうに目を向けて、しっかりやり直さなければ向上できません。　「成功とは ９９％の失敗の後にある」と言われます。発明王エジソンは電球のフィラメントに使う素材を見つけるのに４５００種のものを試したと言われています。それを見た人が「４５００回も失敗したのか」と言うとエジソンは こう言いました。「私は失敗したのではない。４５００種の素材が使えないということを発見したのだ。」　 素晴らしいと思いませんか。私たちも、間違えたことを前向きに捉えて、繰り返しやり直し、正解へとつなげていきましょう。間違いをやり直しすることが、間違いをなくす近道です。見直し、ではなく　やり直しを！！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 08:02:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-56123/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-56123/</guid>
      <description>今月の塾通信＊過日読んだ本にこんなことが書いてありました。　　　私はよく、仕事は「皮を剥いたリンゴ」だと表現します。皮を剥いた新鮮なうちはリンゴも美しいですし、おいしいですし、エンザイム（酵素）が豊富で健康的です。ところが、そのまま放置しておくと、リンゴは酸化して変色していきます。すると見た目も悪くなって食べる意欲が落ちていきます。リンゴと同じで、仕事は早くとりかかったほうが間違いなく健康的なのです。　この文の「仕事」という言葉をそのまま「勉強」という言葉に変えると、深く納得してしまします。　そして、このように仕事（勉強）を先送りするリスクとして　　　　　１．依頼内容を忘れること･･･つまり何をするべきだったのかがわからなくなるということ　　　２．時間の経過とともに「面倒だ」という感覚が増幅すること･･･つまりますますやらなくなるということ　の2点を挙げています。　やるべきことを先送りにして、だんだん面倒になり、ついには何をやるべきだったのかをすっかり忘れてしまう、ということは何回も経験しているので耳が痛いです。この解決方法として、筆者は「倍速管理」を勧めています。倍速管理とは、＜期限を２つ折り（半分）にして、２倍速で仕事を片づけるやり方＞のこと。　期限を２つ折りにすると、想像以上に脳が働き、仕事にかかる時間を見積ることで、先送り習慣がどんどん消えて行くというものです。　問題演習をするときに「○分でやろう」と短めの時間を設定していますが、残念ながらまだ効果は現れていないようです。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 07:50:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-50704/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-50704/</guid>
      <description>＊今月のベーシックコースは「ジャイアントホッパー」です。足で地面を蹴りながら前に進むバッタ型ロボットです。足を跳ね上げる、跳ね上げた足をもとに戻す、後ろ足で地面を蹴り前に進む･・･・の一連の動きをしっかり観察してほしいです。＊ミドルコースはお待ちかねTMC(タカハシ・モデル・カーの略)です。車の向きを変えるための重要なシステムであるステアリングが見えるロボットです・ユニバーサルジョイント部分と、ピ二オンギアとラ　ックギアの噛みあわせで横方向の動きが作られます。じっくり順を追って作らないと出来ないミドルコースの人気ロボットです。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 09:12:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-49456/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-49456/</guid>
      <description>暑い夏休みが終わりました。また、いつもの学習に戻りましょう。今月は文系、理系の科目の学習方法を考えます。一般的に、文科系の科目（社会、国語）は、まとめる→覚える→問題を解く→覚え直す→別の問題を解く→覚え直す→さらに別の問題を解く→まとめ直す……というプロセスで勉強するとうまくいきます。　つまり、できるだけ種々様々な問題に当たって、繰り返し出てくる重要事項をまとめながら覚えていくのです。　それに対して理科系の科目（数学、理科）は、同じ問題を繰り返して解く方法が効果的です。　解けた問題でも「別の解き方はないか、工夫してもっと早く簡単にできないか」と違う角度からやり直してみるのです。別の解き方がわかると、他の分野との関連がわかり総合力がつきます。繰り返し見直すことでその問題の意図を知り、次にどんなときにどう使えばよいかが身についてきます。　教科書や入試の問題は良問が多いので、繰り返し解けば新たに見えてくるものがあります。名作と言われる小説を、大人になってから読み直すと、その時々で新たな感じ方をして、別の視点で見直すことができるのと似ているかもしれません。　進学校で有名な兵庫の灘校は、同じ問題を９回解くといいます。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 08:54:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試本番</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-39845/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-39845/</guid>
      <description>都立高校初日の願書受付の結果が出ました。思ったより厳しい学校もあり、志願者が減った学校もありました。どちらにしろ、気を引き締め直して、残り２週間を、ひたすら勉強しましょう。努力は裏切らない。やれば結果はついてくる。もう一度基本事項を見直そう。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 10:56:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-39844/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-39844/</guid>
      <description>＊２月29日（水）は休講です。＊大寒を迎えると同時に雪に見舞われ驚きました。久しぶりの積雪に歩くのも自転車に乗るのも一苦労ですね…どうぞお気をつけください。1ヶ月予報では昨年より寒く乾燥した日が続くそうです。インフルエンザもこれからが本番です。手洗い、うがい、睡眠、ビタミンＣ、などできることをして大事に至らないように、学年末のこの大事な時期を乗り切りましょう。＊受験シーズンが本格化してきました。中学受験、推薦入学、私立高校受験、都立高校受験、学年末試験と日程が詰まってきます。日程一覧表を作って、時間と気持ちの余裕を持ちましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 10:49:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-36724/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-36724/</guid>
      <description>今月のロボットは「パカラー」です。ポスターやパンフレットに写真が載るほど、人気の高いものです。馬がパカパカと歩く様子を再現した四足歩行のロボットで難度が高いものです。車はモーターの動力が直接タイヤに伝わり床に接地していますが、足が長く交互に動く馬はバランスを取るのが難しいです。前足は高く上がって馬の動きで進みますが、後ろ足はすべりを良くする為にゴムを取っています。重心やバランスの学習もします。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 11:16:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-33210/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-33210/</guid>
      <description>今月のロボットは、「バッタ型ロボット　ジャイアント・ホッパー」です。これは、尺取り虫のような動きをするロボットです。　いままでと違い、使うギアは、２つだけ。前に進む動きを、輪ゴムの力で元の位置に戻して、足を跳ね上げる仕組みです。よくこんな仕組みを思いついたものだと感動します。また、タイヤは、通常、進むために使いますが、今回は、タイヤのゴムが滑り止めの役目をしています。つまり、進まないために、タイヤを使っているのです。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 09:29:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特別演習のお知らせ</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-27270/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-27270/</guid>
      <description>土日特別演習のご案内　　  　家庭や塾での学習時間の不足を補うために、土日の演習を実施します。＊中学生は定期テスト直前の２週間の土日に計４回、小学生は月に１〜２回の予定で、1回の演習時間は、３〜７時間です。受験生は秋から増やす予定（暗記中心のテキストを使用）です。成績はやった時間に比例します。勉強時間を増やさなければ点数は上がりません。努力した人だけが報われるのが勉強です。＊授業ではありません。「教わる」のでなく「自分がやる」時間です。塾のテキストや学校のワークなどを持ってきて、ひたすらコツコツと問題演習をしてもらいます。そして「自力で取り組む」「自力で解く」「自力で納得する」ことを体感して、家で自分一人で勉強するときの勉強のやり方を身につけてください。ノートの使い方、計画の立て方、時間の配分・・などについてのコーチングもしていきます。＊50分勉強して、10分休憩を1セットとして、それを１日に３〜７セット繰り返します。50分、10分、50分、10分・・を繰り返して実際のテスト時間の50分の長さというものを感覚で覚えて、本番のテストに役立てます。＊欠席の場合は事前に知らせてください。また、途中からの参加もご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 10:33:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本棚プロジェクト</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-27268/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-27268/</guid>
      <description>点数を上げて、被災地に本棚を贈ろう！小学生が毎月実施しているテストで、前のテストと比べて上がった点数×100円を、被災地にSTART　UPとして寄付することにします。例えば５点上がれば、500円寄付できます。中・高生は定期テストで上がった点数分×100円を寄付します。一人一人が頑張れば、その努力の結果が、被災地の子供の支援になるのです。自分のためにも人のためにも頑張ってください。今年度は「本棚プロジェクト」に参加する予定です。全国から送られてきた多くの本はダンボール箱に入れられたまま並べられています。特に被災がひどかった施設では他の学校や施設に間借りしていますので、子ども達は狭い廊下に並べられているダンボール箱から本を選んで読んでいる状態です。それで「学校・保育所・幼稚園・児童館に本棚を！」プロジェクトが作られて、学校などに本棚を贈ることになりました。一人一人が頑張れば、本棚が１個贈れます。頑張ろうね！！</description>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 10:29:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策　無料授業</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-25830/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-25830/</guid>
      <description>中間テスト対策予定（全科目）５月５日　　１３時〜１６時５月１３日　１３時〜１６時５月１４日　１３時〜１６時</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 11:53:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-25829/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-25829/</guid>
      <description>＊GWは5月2日〜5日は休講にしています。休日を楽しんでくだい。＊1年間の年間計画予定表が、学校から配布されましたら、１枚コピーして持ってきてくださるようお願いします。学校行事と重なり塾に来れない日が予めわかっている場合は、振替授業を組みます。また、中・高生の定期テストの日程に合わせて、前倒し振替授業、無料対策授業を実施しています。詳細はその都度ご連絡します。＊東北の震災への支援の呼びかけにご協力いただき有難うございます。皆さんに寄付していただいたものは、仙台の「横田や」http://www.yokotaya.net/index.html　を通して、仙台周辺、石巻、山元町などの幼児・小学生に配られました。中学生向きの文具類は、原発地区から着の身着のまま避難して来た５０人の生徒が、いわき市の学校で新学期を迎えるのに何もないということなので、そちらにも送りました。他塾の先生との勉強会（ネットワーク）の協力で、ダンボール２０個以上の品物を送ることができました。有難うございます。＊テスト前だけ、パソコン学習（理科、社会、教科書準拠英語単語暗記）を希望する人は申し込んでください。１コマ６０分９００円です。＊さあ、新学期です。気持ちを新たにして、一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 11:48:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>震災1ヶ月</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-24992/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-24992/</guid>
      <description>HPや新聞広告を見て、支援品を届けてくださる方々に感謝しております。１ヶ月経ち、被災者の方々は、張り詰めていた気持ちが途切れて、疲れが出てくる頃かと心配です。テレビは、CMが戻り、朝の情報番組での震災関連のニュースも半分くらいになりました。感動話や、健気な悲劇が多かった民放の報道は、少し冷静になってきたように思います。家を流され、家具も衣類も趣味のものも、家族さえなくした方々の絶望感は、とても想像できませんが、できる支援を長くしていきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 09:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有難うございます</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-24499/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-24499/</guid>
      <description>被災地の子供たちに文房具を、の記事を見て、何人かの方が持って来てくださったり、送ってけださったりしました。有難うございます。持ってきていただいたものは、仙台に送りました。これからも継続して、支援していくつもりです。その仙台で、被災地の子どもたちに｢絵本｣「おもちゃ」｢文房具｣「あそび」を届けよう〜との目的で、3年間活動をする『こどもとあゆむネットワーク』が動き始まりました。　ゆくゆくは皆様から送っていただいた物資を届けるだけではなく、被災地のお店から購入してそれらを地元の子どもたちに届けるという活動をしていくそうです。その資金の援助もお願いできたらとの思いで銀行口座が開設されました。七十七銀行・仙台市役所支店・普通・5334471・「こどもとあゆむネットワーク」です。支援いただける方は、お願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 11:01:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-24497/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-24497/</guid>
      <description>＊春休みは8日まで、4月9日（土）から新学期の通常授業を始めます。　29日（金・祝日）は授業があります。　30日（土）は休講です。＊東北関東大地震で被災した方々に、心からお見舞いを申し上げます。皆さんや知り合いの方には大きな被害はなかったようでよかったです。　仙台に友人がいるので電話をしたところ、地震から４日経ってようやく電気がついたそうですが、ガスは当分見込みが立たない状態のようです。彼は築１４０年の木造の家で、木のおもちゃと絵本の店をやっています。今度の地震でも、この家はつぶれなかったそうです。日本の大工さんはすごいですね。しかし周辺の地区はどこも倒壊したり流されたりで、大変な状態のようです。＊長野に住んでいたとき、地すべり災害で数人の友人が家をなくしました。そのときの体験から、災害が起きたときには、わずかですが、被災地の子供たちに文房具を送ってきました。塾に来ていた生徒たちに、鉛筆１本でも、ノート１冊でも持ってきてもらって、被災地に送ってきました。　被災地では学校が始まったときに、文房具は支給されるのですが、みな同じものなので、１つでもかわいいもの、かっこいいものがあると、嬉しいようです。また、避難先の体育館で、スケッチブックとクレヨンがあるだけで気分がまぎれ、楽しく遊べます。＊現地ではまだ混乱していて、今週末あたりからようやく物資の移動ができそうだと言うことです。ボランティアが作った1000個の昼食用のおにぎりを運ぶのに、もめにもめて被災者に届けられたのは４時すぎだったという話も聞きました。まだ指揮系統が確立していないのですね。　宅配便は、送っても営業所止まりで、営業所まで荷物を取りに行く人手もガソリンもないようなので、まだ送れませんが、１ヶ月ほどして、現地の態勢が整ってから、上記の友人に送って必要な子供たちに渡してもらおうと思っています。もし家に余分にあるものがあればご協力ください。鉛筆、シャープペンシル、替え芯、ノート、色鉛筆、折り紙、定規、消しゴム、蛍光ペン、カラーゴム・その他何でも、自分がもらったら嬉しいなというものを寄付してください。未使用品をお願いします。　大きなことはできないけれど、何かしたいと思っている子供たちの気持ちをまとめて送ります。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 10:26:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期へダッシュ！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-24496/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-24496/</guid>
      <description>春期講習もあと少し。前学年の復習とまとめに苦労したり、新学年の学習を先取りして自信と期待を感じたり・・・充実した春休みでした。寒い、寒いと言いながらも休まずに通ってくれて有難う。新学期も一緒に頑張ろう！</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 10:14:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格へラストスパート</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-20189/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-20189/</guid>
      <description>合格へラストスパート冬期講習が終わり、入試までのカウントダウンが始まりました。いよいよ受験間近になってきました。本人はもとより、家族の皆さんも緊張し落ち着かない毎日だと思います。受験までの数週間をよい状態で過ごして、心身共にベストな状態で受験に臨みましょう。＊今、最優先でやることを考えて生活しよう。勉強をする、休憩をとる、リラックスする、気分転換をする、具合が悪ければ思い切って寝る・・・一番必要なことを選択していこう。＊苦手な科目、苦手な単元から取り掛かろう。やる気の出る科目は、あとのお楽しみに！＊５０分勉強して、１０分休み、また５０分頑張る。こうしてテスト時間を身体で覚えよう。＊新しい問題を解くよりは、今まで間違えた問題を１題１題見直していこう。　ミスした問題＝弱点をやり直さないのはもったいない。それが弱点克服の近道だ。＊あと何週間あるのか、残りの日数を逆算して、やるべきことをリストアップしよう。＊突出した得意科目があれば、トコトン伸ばすこと。なければ、結果が出やすい理・社を繰り返しやって、差をつけよう。＊1日1回、深呼吸をして、うまくいった場面をイメージトレーニングして緊張をほぐそう。＊テスト間近の食事は、消化の良いものにして胃腸の負担を減らすこと。美味しいものは合格のあとで、ゆっくりたっぷり食べられる。＊部屋の温度は低めにして足元を暖めると血流がよくなる。勉強の合間にはストレッチや腹筋をして気分転換！さあ、もう少し頑張ろう！＊徐々に朝型に切り替えて、朝８時から午後３時までの時間帯がベストディションになるように調整していこう。＊やる気をずっと維持し続けるのは大変なことだが、全国の受験生が同じように頑張っている。周りも応援してくれている。努力は必ず報われる。ファイト！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 08:41:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭でできるパソコン学習</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-19282/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-19282/</guid>
      <description>家庭学習をサポート塾で演習プリントとして使っているリピトレを、各ご家庭のパソコンで使えるようにしました。1ヶ月５０ファイルまで使えて、ＩＤの使用料は１ヶ月４５００円です。(塾生割引料金は１５００円）塾で取っていない科目や英検・漢検対策プリントもできます。塾のない日でも学習習慣をつけることができます。詳しい内容や体験をご希望の方はお申し付けください。また、中・高生用のパソコン学習ソフトも導入しました。こちらは順次体験してもらい、授業にも活用していきたいと考えています。スモールステップで　丁寧な説明なのでわかりやすい内容です。このソフトは、インターネットがつないであれば、家庭での学習も可能です。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 11:57:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1月の塾通信</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-19281/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-19281/</guid>
      <description>＊２学期の授業は1２月２０日（月）までです。1２月２1日（火）から１月１０日(月）までは冬休みとなり、この間は通常の授業は休みで、冬期講習のみとなります。＊3学期は、どの学年にとっても大事な時期です。小・中・高を卒業して新たな環境に向かう生徒にとっては、受験を経験するしないにかかわらず、大きな成長のきっかけとなります。進級する生徒にとっても、学年が一つ上がるという緊張感は、大人が考える以上のものです。この間を乗り切るために、冬休み〜３学期〜春休み〜と、その時期に応じた学習面のサポートをしっかりやっていきたいと準備しています。＊塾で演習プリントとして使っているリピトレを、各ご家庭のパソコンで使えるようにしました。1ヶ月５０ファイルまで使えて、ＩＤの使用料は１ヶ月１５００円(塾生特別割引料金）です。塾で取っていない科目や英検・漢検対策プリントもできます。塾のない日でも学習習慣をつけることができます。詳しい内容や体験をご希望の方はお申し付けください。また、中・高生用のパソコン学習ソフトも導入しました。こちらは順次体験してもらい、授業にも活用していきたいと考えています。スモールステップで　丁寧な説明なのでわかりやすい内容です。このソフトは、インターネットがつないであれば、家庭での学習も可能です。　＊受験生で、３月の授業分を、1月と2月に前倒しで受けたい（1月と2月の授業を多くして、３月は休む）という希望がありましたら、早めにご連絡ください。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 11:46:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストにダッシュ！！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-17404/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-17404/</guid>
      <description>中間テストが終わったと思ったら、もう期末？！そうです。いつも言っているように、勉強した量が多ければ、テストの点数は上がります。点数を上げたければ、１題でも多く問題を解くことです。さあ、頑張ろう！田無二中　　　　11/11 12ひばりが丘中　　11/18 19 22東久留米南中    11/19 22 24</description>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2010 12:01:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頭の体操</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-17061/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-17061/</guid>
      <description>頭の体操ブレイクタイムは、塾で好評の宇宙関係の問題を出題しています。ちょっと見てみてください。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 20:49:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地球一周旅行</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-17060/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-17060/</guid>
      <description>問題１　大人の歩く速さは時速４kmくらいです。この速さで毎日10時間歩いて、地球を一周したら、どのくらいの時間がかかるでしょう。　　　ア　３ヶ月くらい　　　イ　３年くらい　　　ウ　３０年くらい　　　エ　もっとかかる問題２　マッハ１（音の速さ、時速1200km）のジェット機で、地球を一周したら、どのくらい時間がかかるでしょう。　　　ア　１時間くらい　　　イ　１日くらい　　　ウ　１週間くらい　　　エ　１ヶ月くらい問題３　光の速さ（秒速300000km）では、どうでしょう。　　　ア　１時間くらい　　　イ　１分間くらい　　　ウ　１秒間くらい　　　エ　もっと短い｛ヒント｝地球の周囲は、約40000km　</description>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 20:43:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>復帰しました</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-15772/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-15772/</guid>
      <description>森です。皆様にご迷惑をお掛けしましたが、お陰様で、退院しました。２０日から通常授業に復帰します。また頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 10:15:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-14795/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-14795/</guid>
      <description>夏期講習が終わりました。皆よく頑張りました。休まず、遅刻せず、宿題をしっかりやってきた生徒は、確実に力が付いています。この夏、頑張った分、秋に必ず結果がでます。９月からはまた通常授業に戻って、学校のテスト対策をしっかりやって、目標に向かって確実に進んで行きましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 21:58:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習！！！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-14328/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-14328/</guid>
      <description>START UP　の夏期講習が半分終わりました。今年は、基礎基本を徹底的にやり直すことが目標なので、中学生のテキストは、各科目200〜250ページ！皆、頑張って８割以上終わらせました。２冊目に入った生徒もいます。1単元、1項目ずつを、シラミつぶしにやり直すのは、長い夏休みしかできないことなので、後半も頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 22:16:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブレイクタイム　問３</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-13062/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-13062/</guid>
      <description>問３　花子は、太郎が野球を好きだと思う。　　　　これと同じ内容は次のどれでしょう。　　　　花子は、太郎が野球を好きじゃないとは思わない。　　　　　　　花子は、太郎が野球を嫌いだとは思わない。　　　　花子は、太郎が野球を嫌いじゃないとは思わない。　　　　花子は、太郎が野球を嫌いじゃないと思う。　　前回　問２の答　　　　親と自分と息子</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 00:49:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受付を始めました</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-13061/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-13061/</guid>
      <description>今年の夏期講習の受付を始めました。わかりにくいことがありましたら、電話でお聞きください。お時間があれば、塾に来ていただければ、さらに詳しくご説明します。０４２−４２２−５０３６</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 00:34:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二進法的思考</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-13060/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-13060/</guid>
      <description>数学の二進法というのは、１か０か、の２つだけを考えています。これは、デジタルの発展に寄与しましたが、最近、この考え方の弊害を感じることが、多いです。１か０（つまりall　or　nothing）という考え方をする人が増えているような気がします。何か１つ出来ないと、（例えば、数学ができない、体育が苦手、面白いことが言えない・・・などなど）全てが駄目のように思い込んでしまう。実際には、１(パーフェクト）と０（何もない）の間はたくさんあるのに、ちょっと駄目だと、すぐにリセットして、０にしてしまう、という思考方法をする人が増えているように感じます。例えば、数学の問題を解いていて、わからないと、「ああだめだ、全然わからない、何をやってもだめだ、どうせやってもムダだ、もうやる気がしない・・・」というふうに今までのことを全部否定する方向に、思考が行きやすい子供がいます。ただ、その数学の問題が解けないだけなのに、自分で、負のスパイラルに落ち込んでしまうくせがついているようです。こういう思考方法は、言い訳にもなって、だんだん自分はそういう人間なのだ、と思いがちで、何かするのにも消極的になるのではないかと思います。子供が自らを否定するような体験をさせないようにしたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 00:26:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-12557/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-12557/</guid>
      <description>夏期講習のプログラムが出来上がりました。今年は４月から、あちこちの展示会や勉強会に出席して、テキストをじっくりと選び、カリキュラムも練り上げました。今年のＳＴＡＲＴ　ＵＰは、基礎基本をもう一度、０から、やり直します。ＳＴＡＲＴ　ＵＰは、一般的な夏期講習で行われているような「夏期講習専用のテキストを使い、復習を広く浅くやって、２学期の先取り学習を少しやる」という講習はしません。長い夏休みだからこそ出来ることをします。つまり、基礎基本を徹底的にやり直すことです。いまさら、基礎基本？と思われるかもしれませんが、どんなに難しい問題も基礎基本の組み合わせでできているので、土台がきちんとできていないとその上には何も乗せられません。また、受験生にとっては、この時期に基本をやっていて良いのかと不安に思うかもしれませんが、基礎基本が出来ていれば、冬になって入試問題を解いたとき自信を持って取り組めます。今難しい問題を解いても、こんなはずでは無かったとがっかりしたり、スランプに陥って伸び悩んだりするだけです。私が尊敬する数学者の一人に、京都大学名誉教授の森毅先生がいます。高校時代、東大の文系を目指して受験勉強をしていましたが、入試科目にある数学がどうしてもできない。それで、どんどん、さかのぼって解いたら小学５年生でつまづいていることがわかったのです。高校３年の時に、小学５年からやり直していたら、数学が面白くなり、ついには理系に進路変更したというエピソードがあります。京都大の数学の教授になってからも、教育論や受験の著書が多く、肝心の数学では２本の論文しか書かなかったとしても有名です。　京都大学といえば、クイズ番組で見かける京大芸人のロザンも、高３の秋まで基本をしっかりやっていて、入試問題を見たのは、11月になってからだと言っています。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習は基礎基本に重点をおいています。夏に何をするかはとても重要です。受験生のレベルはまだまだ入試問題が解けるまでいっていません。そんな時期に、難しい問題を解いてみて、たまたま解けたと言って喜んだり、逆にぜんぜん手が出ないと言ってやる気をなくしたり・・・というのは無駄なことです。入試の８割は基礎基本が出ます。だからこそ、何度も０からやり直して基礎基本を固めておく必要があるのです。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習のテキストは厚いです。よくある夏期講習用のテキストの４〜５倍のページ数です。０からやり直して基礎基本を固めるのには必要だからです。このテキストをやりきって満足感と自信を付けてほしいです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 01:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストに向けてスタートアップ</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11724/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11724/</guid>
      <description>期末テスト日程＊東久留米南中　　　　６／２９〜７／１＊ひばりが丘中　　　　６／２９〜７／１＊田無二中　　　　　　６／２８〜６／２９個別面談で、それぞれ確認したこと、自分がやるべきことを、しっかり再確認しよう。期末テストの目標に近づくように、１日１日を頑張ろう。迷ったら、ぐらついたら、いつでも相談してください。授業日の振替、土日のテスト対策の日程は授業時に発表します。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 08:14:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室クリーンアップ</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11824/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11824/</guid>
      <description>夏に向けて、教室のエアコンのクリーニングを頼みました。西東京市の「ぴか壱」さん。仕事は丁寧で、値段は安く、人柄がいい、と三拍子揃っていて、お勧めです。http://www.pikaichi-japan.net/教室の空気もフレッシュになったので、気持ちもリフレッシュして、頑張りたい。今年の夏休みの講習は、「選べる単元」を作って、生徒のニーズに応えていきたいと思っています。ご期待ください。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 23:14:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ブレイクタイム　問２</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11725/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11725/</guid>
      <description>問２　あるところに、親２人、子２人の３人家族がいます。　　　どんな家族構成でしょうか。問１の答ー　　Ｎ　（アルファベットが10個並んでいるのがヒント。英語で1，2，3・・と書いた時の頭文字です）問１の答ー　　Ｄ（アルファベットと数字を一緒に使うものを思い浮かべてください。ずばり、オートマ車の手元を見てください）</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 10:04:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蕎麦と落語の会</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11502/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11502/</guid>
      <description>今日は、めずらしく夜の授業がなかったので、塾の近くの柳屋さんという蕎麦屋さん主催の落語会に行きました。五街道弥助さんの「ぞろぞろ」古今亭志ん弥師匠の「大工調べ」です。弥助さんは先週国立演芸場で「鹿政談」を聞いたばかり。どちらも良かったです。</description>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 22:25:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春は勉強の季節</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11340/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11340/</guid>
      <description>4月、5月は、塾や教材関係のセミナーがたくさんあります。塾に関係のあるものはもちろん参加しますが、違う職種の人が混じっているセミナーはとても面白いです。意外な話から意外な発想を貰って、とても勉強になりますね。生徒に言うばかりでなく、春は私も心機一転勉強しています。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 23:20:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験２回</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11337/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11337/</guid>
      <description>期末テストの前に、弱点をピンポイントでやり直しましょう。　中１・・正負の計算と文字式の仕組み　中２・・文字式による証明　中３・・平方根の展開理科社会のリピートトレーニングも体験できます。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 23:09:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別面談</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11335/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11335/</guid>
      <description>中・高生は、中間テストが終わったクラスから、順次、個別面談を行います。テストの反省をしっかりして、期末テストの目標をきめよう。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 23:00:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬テストのお知らせ</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11333/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11333/</guid>
      <description>小学生は６月に模擬テストを実施します。４年生は、国語算数の２科目、５年生は４科目です。テスト範囲を確認してしっかり準備しよう。</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 22:57:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト真っ只中！！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-11085/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-11085/</guid>
      <description>先週、ひばりヶ丘中の中間テストが終了。早めから準備したので、皆、点数が上がったので嬉しい。数学３６点上がった生徒も！！今週は久留米南中、来週は田無二中。最後まで頑張ろう。</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 23:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策講習</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-10487/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-10487/</guid>
      <description>新学年になって初めての中間テストの準備は進んでいますか。新しい科目もあるし、担当の先生が変われば、それなりに対策を立ててテスト勉強をしたいですね。先生が変わっても、必ず出る大事な問題は変わらないので、しっかりチェックしましょう。また、授業で習ったことが、テストではどんなふうに出題されるのかも知っておく必要があります。テスト対策講習で、ぎりぎりまで粘って、自信を持ってテストを迎えよう。</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 10:21:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期です。新たな気持ちで　START UP！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-9618/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-9618/</guid>
      <description>新しいクラス、新しい先生、新しい教科書・・やる気が出ますね。塾の教材も一新しました。すごくわかりやすいと、塾生の評判も上々です。毎日毎日の細かい積み重ねが、明日へとつながります。がんばりましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 00:55:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルしました！</title>
      <link>http://startup-1.net/diary-detail-9372/</link>
      <guid>http://startup-1.net/diary-detail-9372/</guid>
      <description>この度、ホームページを新しくしました！前のものより、見やすくわかりやすくなったと思いますが、いかがでしょうか。講習のお知らせやイベントなど、随時更新していきますので、ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 00:07:37 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
