<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>外語義塾　〜荒川区の田端駅・尾久駅近くの少人数制学習塾です〜</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/</link>
    <copyright>外語義塾</copyright>
    <description>荒川区西尾久の学習塾『外語義塾』です。小学生・中学生・高校生を対象に、受験対策・定期テスト対策・内申点対策など、難関大学・医学部受験まで指導する講師が指導します</description>
    <item>
      <title>土曜日　英語特訓クラス　15:00開始19:00終了　土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10725/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10725/</guid>
      <description>小学校では正式教科化。中学・高校・大学入試でも、続々と外部検定（英検、ＴＯＥＩＣ、ＴＥＡＰ…）を導入。先に資格を取れば入試では英語免除となり始めています。検定取得のため客・文法面を集中強化します！■ スタートコース〜英語が好になる！　英検５級〜４級英検５級・４級取得。小学生〜中学１・２年生。身近な英語が「書ける＆読める！」学校の授業は余裕でクリヤー！英語の授業が楽しくなります♪■ ステップコース〜英語を読み、英語で考える力　英検３級〜準２級中１・中２で早くも高校入試レベル！英検３級・準２級を取ると、高校入試で加点されます。中学校での定期テストで英語の負担がなくなり、ほかの科目にも好影響。難関高校入試まで対応するレベルです。■ ジャンプコース〜大学入試、ビジネスへ！　大学入試レベル社会人として使える英語です。高校で新しく始まる基礎学力検査にも効果絶大！一生使えるレベルの英語です。英語に余裕がでるので、定期テストでも入試でもほかの科目に力を注げます。▼英検の級と目安はこちら&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1782/22866.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;英検の級と目安&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 20:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オンライン授業　9:00開始15:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10723/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10723/</guid>
      <description>医学部・早慶上智・国公立大学ＭＡＲＣＨ・日東駒専・歯学部・薬学部・看護学部…あくまで第一志望大学をめざす受験生へ。“難しいことこそわかりやすく”がモットーです。生徒さんの現状に合わせ、合格への最適カリュラムを設定。しっかりわかるまでていねいに、やさしく楽しく、合格へと導ます。■ 授業の特長☆それぞれの志望校に合わせた最適のプログラムで、英語＋文系教科（現代文・古典・政経・倫理・世界史・日本史）の指導をしており、特に医学部英語に実績があります。（理系科目については、オンラインという制約上おこなっておりません）☆「難しい内容をいかにわかりやすく教えるか」を第一に指導しています。生徒さんの苦手な分野であるほど丁寧に、やさしく指導しています。なんらかの事情で登校でない生徒さん、勉強でつまずいてしまった生徒さんなどの指導経験も堀です。☆メディアはスカイプを使います。用意して頂く機器は、パソコン（タブレットでも可）、ヘッドホンなどの音響機器、画像を送る動画用カメラです。※カメラについては、画像は不要という方には音声のみの授業もおこなっています。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 23:09:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生クラス　16:00開始18:30終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10720/</guid>
      <description>新学習要綱を先取り。英語を含む５教科を、完全少人数クラスで指導します！　２０２０年度からの新学習指導要綱では、英語が小学校で必須化されます。また、中学入試、高校入試、大学入試でそれぞれ外部試験で英検などの資格を取れば、入試での英語が免除される流れになりつつあります。あまりの英語重視に対して懸念もありますが、世の中の流れとして、英語がでることがもはや必須の状況になりつつあるのです。　この流れを重視し、英語を授業に組み込んだ小学生クラスです。■ ４教科（算国理社）学校より少し上の勉強を、塾専用ワークで進めます。学校で常に良い成績をとれるようにします。学校の漢字５０問テスト・カラーテストなどにも対応します。■ 英語 「英会話教室」とは違う視点で、「書く英語」「文法」に重点を置いて指導します。英語検定・中学・高校の勉強につながる英語です。■ 低学年（１・２年生）英国算の３教科です。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 12:08:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生クラス　18:00開始21:30終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10721/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10721/</guid>
      <description>高校入試に向け、受験勉強と内申点アップを完全少人数クラスで指導！■ ５教科学校のテスト・成績を上げるため、学校準拠ワークを進めます。定期テスト前一週間からは毎日来塾可能！受験対策と内申対策の二本立てです。■ 期末テスト前は９教科の指導をします。内申点アップには、入試で２倍の点数になる実技教科も大切です。■ 私立・国立中学難度の高い私立の定期テスト（大学入試レベル）にも対応しています。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 12:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生クラス　18:00開始21:30終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10722/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10722/</guid>
      <description>最大の難関、大学入試へ。受験勉強と推薦入学・内部進学に向けた定期テスト対策。完全少人数で指導します！■ 定期テスト対策定期テストの成績アップのため、英数国理社全教科の指導を行います！定期テスト前一週間からは毎日来塾可能！■ 受験対策生徒さんの希望進路に合わせた課題で、「今はこの勉強が必要！」という指示を出し、学校の勉強と同時進行でこなしています。受験勉強は積み重ねが大事です！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 12:08:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個人指導　:開始:終了　土曜日・日曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10724/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-gaigo-tachi/course-detail-10724/</guid>
      <description>夢をかなえるために、最高に効率の良い指導を望む方に。難関大学までの指導力を持つベテラン講師が、完全に理解でるまでていねいに教えます。☆このような生徒さんが個人指導を受けています！■ 大学受験（高校生）・特に塵したい科目がある（例：外語大を受験するので英語を強化したい）・苦手科目を何とかしたい（例：数学がどうしても苦手。一から教えてほしい）・予備校のサポート（予備校の授業がわからなくてついていけない）・受験に向けて準備したい（１〜２年生からコツコツ準備していたい）・ある科目だけ、赤点を回避したい■ 高校受験（中学生）・私立受験・自校作成問題対策でハイレベルな勉強が必要・目標校に向けて、弱点を克服したい・入試直前、最後の追い込みでがんばりたい■ その他・事情があって学校にいけていない分を勉強したい・学校の授業についていけない。とにかくでるようになりたい・興味のある科目だけどんどん先に進んでみたい・ほかの人がいる中では質問もでない〜すべての科目・レベル、ご要望にお応えします〜</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 23:59:33 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
