<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　狛江教室</title>
    <link>http://komae.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール狛江教室</copyright>
    <description>狛江市、東野川の学習塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール　狛江教室』のホームページです。-個別指導・学習塾-</description>
    <item>
      <title>ボランティア活動</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-142805/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-142805/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「塾長。ボランティアが部活であるところってありますか？」生徒からのふとした質問でしたが、東京都内には下記の高校にボランティア部があるようです。青山学院高等部共栄学園高等学校駒込高等学校芝浦工業大学附属高等学校修徳高等学校昭和鉄道高等学校順天高等学校成立学園高等学校大成高等学校貞静学園高等学校東亜学園高等学校東京成徳大学高等学校東洋高等学校豊島学院高等学校八王子学園八王子高等学校広尾学園高等学校文化学園大学杉並高等学校宝仙学園高等学校共学部 理数インター朋優学院高等学校武蔵野高等学校明治学院高等学校目白研心高等学校東京都立青井高等学校東京都立飛鳥高等学校東京都立足立新田高等学校東京都立足立東高等学校東京都立井草高等学校東京都立大泉桜高等学校東京都立大江戸高等学校東京都立大島海洋国際高等学校東京都立大山高等学校東京都立小川高等学校東京都立葛飾総合高等学校東京都立蒲田高等学校東京都立蔵前工業高等学校東京都立江北高等学校東京都立小金井北高等学校東京都立狛江高等学校東京都立新宿山吹高等学校東京都立城東高等学校東京都立世田谷泉高等学校東京都立田柄高等学校東京都立多摩科学技術高等学校東京都立第五商業高等学校東京都立千早高等学校東京都立成瀬高等学校東京都立新島高等学校東京都立日本橋高等学校東京都立練馬高等学校東京都立練馬工業高等学校東京都立八王子拓真高等学校東京都立晴海総合高等学校東京都立東久留米総合高等学校東京都立東村山西高等学校東京都立深川高等学校東京都立富士森高等学校東京都立稔ヶ丘高等学校東京都立美原高等学校東京都立紅葉川高等学校ボランティアは活動することによって社会へ影響を与え、その活動を通じて他の人とかかわりができ、新たな人間関係が育まれるという意味で価値ある行動かと思います。 一方、先日に東京五輪・パラリンピックのボランティアに、約１万人の辞退者が出ていると公表されました。当初は五輪で約５万４０００人、パラで２万６０００人の計８万人を予定していたそうです。しかし、このまま参加をすると違った意味での社会への影響（コロナ拡大の懸念）を与えかねない。そういったコロナへの不安があるのは間違いないと思われます。開催の是非を含めて、国民のみなさんの意見が様々で議論のあるところであり、果たしてオリンピックを行ったとして、経済が浮揚し盛り上がっていくことすらどうか、というところです。非常に難しい局面を迎えている日本であるように感じます。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 13:50:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模擬試験が終了</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-142610/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-142610/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。塾内の模擬試験が先週末に終了しました。中学３年生は受験学年になってからの最初のテスト。テストに向けた対策学習を真剣にやる生徒も多く、意識の高さがうかがえました（その調子だっ！）そして来月６月はいよいよ定期テスト本番！次はそこへ向けて全力全開で立ち向かって欲しい。…と願っております(・∀・)ノ授業外で自習に来る生徒たち、こちらも教室で課題を抱えて待っております（笑）今週からも頑張りましょう！&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 12:19:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>変身を続けよう</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-141778/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-141778/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先日緊急事態宣言が解除され、桜が花咲き心が躍る時期になりました。ただコロナの蔓延は続き、懸念もあります。聖火ランナーの応援にも多くのの人が集まって、密集も生まれているとのことでそちらも心配ではありますね。さて、先週から春期講習が始まりましたが、みなさんの真剣に学習する姿が見られて感心させられています。それぞれが休み中の学習計画を着々と進めているようですね&amp;#128515;この休みの中で発揮する努力は新年度がスタートしてから必ず生きるはずです。この休みで起こした行動の変化は自分の気持ちの変化であり、変身です。その変身をした姿を持続していけるかが大事になるでしょう。弱い心に負けずに頑張りましょう！！&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 12:58:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一緒に喜んでやる気を育む</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-141313/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-141313/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。今の季節、いろいろな保護者様とお話する機会があります。また、そこではいろいろな悩みを話していただけることも多いです。「いかに子どもがやる気を出すか」　　子を持つ親の永遠のテーマでしょうか(笑)やる気を育むには「どんどんやろう」と思える精神をつくる必要がありますね。それには自分の成したことに対し、一定の評価をもらえるという“ご褒美”も大切ではないでしょうか。親は子どもに対し、ささいなことでも褒め、一緒に喜んであげることが大切。子どもにきちんと関心を向けているかどうかということでしょう。「この工作、頑張って作ったんだけれど誰も褒めてくれない」「毎日お風呂の掃除をしているけれど、誰からも感謝されない」など、子どもに限らず、人間は自分のしていることに対して意味を感じられないとストレスを感じるのでないでしょうか。「よく上手に作れたね、すごいね」「いつも手伝ってくれてありがとう」など、親御さんたちも思いがけず褒められると、心が温かくなった経験もあるのではないでしょうか。子どもも親に認められているという安心があると、自信に変わって前向きに行動します。子どもの行動で気づいたことがあったら「部屋をきれいに片付けたね」「毎日宿題を頑張っているね」などと、子どもの行動を認めるような言葉をかけることが重要でしょう。その上でうれしく思ったことに対し、目一杯喜んであげることです。この認めてくれたという体験が、子どものやる気を伸ばします。我々親世代がこの姿勢をしっかりと堅持していきたいものです。《塾へのお問い合わせは下記から》&lt;a href= &quot;http://komae.waseiku.com/inquire/&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;問い合わせはこちら&lt;/a&gt;　　&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 19:09:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好きこそものの上手なれ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-138141/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-138141/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。「コロナ禍でも伸びる子、伸びない子」の記事を紹介します。https://news.yahoo.co.jp/articles/ea3cc36ef368f24b0fa3584cf3e02599164a6517どこの学校でも、学力低下を心配して多くの宿題が出されているような気がします。記事でも、「ドリルをやらせたり、いろいろ子供たちのお尻を叩くような施策が進められている」とあります。しかし、それではやらされている勉強であって主体的にやっていく姿勢は生まれないのでは！？東大生に聞いても「やりたいことがない」と答える学生が増えてきているそうです。「知的好奇心の強い子供は、5年10年経つと伸びていきます。」とありますが、それはその通りでしょう。ただ、惰性に流れて何もやろうとしない子どもたちがいるのも事実。バランスが難しいですねぇ(^_^;)生徒たちが学習しなくてはならないことに対し、いかに興味を引き立てて授業を行うか。先生の果たす役割も大きいものでしょう。塾としても、指導の中に「分かる」「できる」「面白い」という要素を多分に意識しながら授業展開していきたいとそう思う今日このごろです。新学期から新たに勉強を頑張りたい生徒さん。お待ちしております　m(_ _)m《お問い合わせは下記から》http://komae.waseiku.com/inquire/&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 15:15:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校延長のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-135992/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-135992/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;休校延長のお知らせ早稲田育英ゼミナール狛江教室では新型コロナウィルスの感染防止のため、授業の再開を中止し、引き続き2020年5月6日（水）まで休校いたします。再開する時期については2020年5月7日（木）を予定しておりますが、感染状況に応じた政府及び地方自治体による発表を踏まえ、休塾期間を延長する場合もございます。その場合には、当ホームページにてご案内いたします。休塾中の緊急のご連絡は、早稲田育英ゼミナール東京本部までよろしくお願い致します。TEL　0120−198176早稲田育英ゼミナールスタッフ一同は、一刻も早く教室で生徒たちと直接会い、一緒に学習したいと願っています。ご理解・ご協力のほど、よろしくお願い致します。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 16:56:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休校のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-135900/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-135900/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;新型コロナウイルスに対する緊急事態宣言への対応について日頃より当塾にご理解をいただいております保護者様には、 お子様の教育や成長をお手伝いさせていただきまして本当に感謝しております。 さて、「新型コロナウイルスへの 緊急事態宣言」が発令されたのを受けまして、下記の期間において授業の実施を見合わせることに致しましたのでご案内致します。  休塾期間：令和２年４月１１日（土）〜４月１９日（日）（※期間は今後の情勢次第で変化する可能性がございます。その際は改めてのご連絡を致します） また、開校について、4/17に翌週以降の塾情報を当HPに掲示いたします。生徒の皆様の安全を考慮した判断となりますので、ご理解・ご協力くださいますよう何卒よろしくお願い申し上げます。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 16:41:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬来たりなば</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-134136/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-134136/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。吉村です。゛冬来たりなば春遠からじ゛１月に入って寒い日が続いています。そんな折、冒頭の言葉をふと浮かべます。今年のセンター試験も目の前です。冒頭の句は、厳しい冬がやって来たならば、次には暖かな春がすぐそこまで来ている。どんなに現在が不遇であったとしても、その先に明るい希望の日々が待っている。という意味です。英国の叙情詩人シェリーの「西風に寄せる歌」に掲載された句で、英語では以下のようになります。If winter comes,can spring be far behind?受験生の方々は、受験勉強はいかがでしょうか。今は大変な思いで必死に食らいついていることでしょう。ですが、それも自らの喜びを勝ち得るためです。冬来たりなば春遠からじ。受験生の皆さん、最後まで諦めないで。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 12:38:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の漢字▼</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-133692/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-133692/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。2019年の「今年の漢字」が発表されましたね。12日に清水寺で発表されたのは「令」です。新しい元号「令」和に新たな時代の到来を感じた一年であり、法「令」順守、警報発「令」、避難命「令」としても使われた年でした。令の漢字の意味には「 立派な、清らかで美しい、おめでたい 」とあります。今年もあと半月。この冬休みに成長を決意した生徒もたくさんいますので、全力で後方支援をして、これからも頑張ってまいります！&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 12:15:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習実施のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-133314/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-133314/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。&lt;img src=&quot;http://inaginaganuma.waseiku.com/cl_img/img_list/1303/2675.jpg&quot; alt=&quot;冬だるま&quot; title=&quot;冬だるま&quot; width=&quot;540&quot; height=&quot;450&quot;/&gt;&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;&lt;FONT COLOR=&quot;2DD8B4&quot;&gt;&lt;B&gt;算数・数学・英語&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;で困っている人を変える早稲田育英ゼミナールの&lt;FONT COLOR=&quot;0000ee&quot;&gt;&lt;B&gt;冬期講習&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt; &lt;FONT COLOR=&quot;2DD8B4&quot;&gt;&lt;B&gt;算数・数学・英語&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;が苦手でもあきらめることはありません。つまずきを見つけることで、直せます。 一人ひとり違うやり方で個別に伸ばします。 分からないところが多い人は（どこが分からないかよくわからない人は） 分からないところを判明させ、&lt;B&gt;&lt;U&gt;わかるようにできます。&lt;/U&gt; &lt;/B&gt; 分からないところが少ない人は（宿題ができる人は） 復習が速く進むので&lt;U&gt;&lt;B&gt;今より成績が上がります。&lt;/B&gt;&lt;/U&gt;&lt;U&gt;&lt;B&gt;1つ上の志望校を選ぶことができます。&lt;/B&gt;&lt;/U&gt; できる人は（もっとできるようになりたい、または予習を進めたい人は） テンポよく学習が進むので&lt;U&gt;&lt;B&gt;すごくできるようになります。&lt;/B&gt;&lt;/U&gt;早稲田育英ゼミナールでは、冬休み期間中&lt;B&gt;12月21日（土）から1月5日（日）&lt;/B&gt;まで（1/1は休み）、冬期講習を実施致します。 &lt;FONT COLOR=&quot;2DD8B4&quot;&gt;&lt;B&gt;算数・数学・英語&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;はこれまでに習ったことの理解が不十分ですと後で習う内容がわかりづらくなります。 １〜２学期のテストの得点が満足できる結果でなかったなら、ここで復習をしておきましょう。復習しておくことで次の学年の学習がスムーズに進められます。   ■早稲田育英ゼミナールの冬期講習は次のような人に効果があります。 &lt;B&gt;・ 算数・数学・英語を苦手にしている人。・ どこから復習してよいか分からない人。・ 他の科目は大丈夫だけど、算数・数学・英語の得点を 　どうしても引き上げられない人・ これまでの学習はほぼ大丈夫、予習に重点をおきたい方&lt;/B&gt;の学習も 　有効にサポートします。   ■早稲田育英ゼミナールの冬期講習で次のように学習します。 &lt;B&gt;・ 苦手の原因を見つけます。・ スタートする単元を決めます。・ 一番合った教材を選びます。・ 学習をスタートします。・ 各自が分かる速さで、わかりながら学習を進められます。・ できる問題が増えてくるのでやる気が出てきます。・ 成績が上がります。&lt;/B&gt; ■早稲田育英ゼミナールの冬期講習の日程１２／２１（土）〜１月５日（日）■時間帯■ 次の時間帯から選べます。連続して受講することができます。 1時限　 9：00〜10：20、2時限　10：30〜11：50、3時限　12：00〜13：20、4時限　13：30〜14：505時限　15：00〜16：20、6時限　16：50〜18：10、7時限　18：20〜19：40、8時限　19：50〜21：10 ■早稲田育英ゼミナールの冬期講習の特徴 &lt;B&gt;1.　塾で学習する科目、学習項目、学習時間を　　自分で決められます。 　　得意で自分で分かる科目は家で学習し、　　塾では苦手な科目の学習だけを進められます。 2.　答え合わせのための待ち時間はありません。3.　一問ずつ答え合わせをしながら学習を進めることにより、　　学習内容が身につきます。4.　個別の指導なので、前回自分が学習した続きから　　学習を始めることができます。 　　休みがあっても安心です。　　学習内容が連続します。 5.　宿題の答え合わせを生徒任せにしていません。6.　宿題の答え合わせを講師が行ない、　　間違った問題の分析とやり直しを通して、　　更に理解を深めます。&lt;/B&gt; ■冬期講習受講費生徒の力に応じた個別の指導で今なら冬期講習&lt;FONT COLOR=&quot;blue&quot;&gt;&lt;B&gt;２回分が無料&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;です。ぜひこの機会にワセイクの個別指導を体験してください。※　無料体験授業も受け付けています。&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:13:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検をがんばろう！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-130102/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-130102/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。新年度になって、初回の中間テストが大体終わった頃ですね。中間テストで成功した生徒が、喜びの声を上げてくれるのがとても嬉しいこの頃です。さて、英検の試験日が迫ってきています。2016年からの新試験になってから久しいですが、今一度変更点を確認してみます。■2級の変更ポイント・リーディングの問題形式が変更。→長文の空所補充問題が「空所の一語を選択肢から選ぶ形式」から「空所にあてはまるものを複数の語句からなる選択肢から選ぶ形式」に変更。・問題数が8問から6問に削減。・ライティングテストが導入。※語句整序問題は削除。■準2級の変更ポイント・リーディングの問題形式が変更→長文の空所補充問題が「空所の一語を選択肢から選ぶ形式」から「空所にあてはまるものを複数の語句からなる選択肢から選ぶ形式」に変更。・会話の空所補充の問題数が8問から5問に削減。・ライティングテストが導入。※語句整序問題は削除■3級の変更ポイント・ライティングテストが導入。※語句整序問題は削除■4級・5級の変更ポイント・スピーキングテスト（コンピュータ端末を活用した録音形式）が導入。※一次試験（筆記・リスニング）の合否に関係なく，申込者全員に受験機会を提供。級認定に関しては，従来どおり，一次試験（筆記・リスニング）の結果のみで合否が判定され，スピーキングテストの結果は，級認定とは別に，「4級（または5級）スピーキングテスト合格」として判定。◆試験時間の変更2級の筆記試験の解答時間が75分から85分へ。準2級の筆記試験の解答時間が65分から75分へ。3級の筆記試験の解答時間が40分から50分へ。◆ライティングテストに観点別採点が導入ライティングテストに，より詳細なフィードバックが可能となる観点別採点が導入。解答がTOPICに示された問いの答えになっていない場合や，TOPICからずれていると判断された場合は，すべての観点で0点と採点されることがあるので注意。古い英検対策本を使うときは注意が必要です。当塾でも英検に向けて頑張って勉強している生徒が多数います。合格に向けてスタッフがしっかりフォローをしていきたいと思います。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 13:03:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2018年度公立高校入試から見る入試対策</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-124726/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-124726/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;2018年度の公立高校入試も、全国的に「思考力・判断力・表現力」を問う問題が着実に増加しています。埼玉県や愛知県のように大学入試改革に連結するような「思考力・判断力・表現力」を出題したり先行して改革が進んでいる滋賀県や広島県などの問題に見られるように、受験生にとっては対策がしづらい難易度が高い問題が出ています。また、英語のリスニングの配点を1/3にアップした千葉県や大阪府や、英作文においては意見発信型の問題も目立っています。一方、基本的な「知識・技能」を見る問題も増加しており、入試問題は優しい問題と難しい問題に二極化しています。新タイプの問題に注目しがちですが、昔から変わらない基本的な「知識・技能」の習得も必要です。「知識・技能」の徹底+α、「思考力・判断力・表現力」への対応という2つの要素を盛り込んで入試対策にあたっていきたいものです。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 13:34:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新タイプ入試の中学受験</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-124556/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-124556/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;中学入試も、多様な評価の仕方が生まれています。2019年入試で新たに導入されるものに、以下の学校があります。●　目白研心が次世代スキル入試（適性検査対応型）を2月1日午後に新設従来型の2科4科の一般入試、2018年より導入された英語スピーチ入試に続き、3つ目の入試形態に。現時点で公表されている次世代スキル入試の試験内容は以下のとおり。論理的思考力・推理力・計算力を問う（40分）（公立中高一貫校の適性検査に対応する問題）「AI・ロボットに代替の効かない力」を試す（公立中高一貫校の適性検査に対応する問題）テーマを与えて、グループワーク(30分)→個人ワーク(50分)→発表(一人3分程度)で、思考力・判断力・表現力を問う。●日本工大駒場は、2019年入試でひとりの可能性を見つける入試に進化中学入試のスタンダードである2科型、4科型以外にも、得意2科型入試、自己アピール型、適性検査型入試を設け、多様な受験生の支持を得ている日本工業大学駒場中学校ですが、2019年入試では、受験勉強、あるいは小学校で頑張ったことをアピールしてもらいたいという思いを込めて、入試回数は6回→7回に、配点は傾斜配点から均等配点に変更します。筆記試験は全科目45分100点満点。4科すべてを受験し、国語・算数のいずれか得点の高い科目と、残り3科目のうち最高得点の科目の2科目合計で判定します。配点ではなく判定方法で、4科で受験勉強してきた受験生が安心して4科目を選択できる形を整えました。なお、特別選抜の1科目選択は60分100点満点となります。●八王子実践は、首都圏では唯一の「2科・4科入試」を実施しない私立中に平成31年(2019)度入試から、2科入試・4科入試を3種類の入試方法に変え、適性検査型入試(適性検査&lt;作文&gt;+適性検査&lt;総合&gt;)、自己表現入試(プレゼンテーション型)、英語入試から選択していただく受験スタイルになります。これによって、全国でもほとんど例を見ない「国・算の2科目または国・算・社・理の4科目入試を実施しない」ユニークな入試実施校ということになります。受験生それぞれが、自分の強みや得意科目、読解力や表現力、英語力などを活かして入試にチャレンジすることが可能になってきています。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:22:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被災された皆様へ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-124361/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-124361/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;この度の台風２１号 北海道地震により被害に遭われた皆様へ心よりお見舞いを申し上げます１日も早く穏やかな日常が戻りますように&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:42:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立大学の入試システム　-　一般入試　-</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-122648/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-122648/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;私立大学の入学試験は、AO入試の募集がはじまる8月からセンター試験利用入試の後期日程や3月入試のある時期まで、8か月間にわたって続いていきます。一般的にはAO・推薦入試の試験が多い11月と一般入試が集中する翌年の2月にピークがあると考えればいいでしょう。一般入試においては、前期日程、後期日程の他に、複数の学部において共通の問題を出す「統一試験」を実施している大学もあります。また、試験会場を設ける「地方試験」なども行われています。一方で、センター試験の得点だけで合否を決める「センター試験利用入試」を採用する私立大学とその学部は、毎年増加しています。この方式は国公立大学を目指す受験生も利用しやすいため、毎年志望者が増加しています。しかし、同時に国公立受験生が入学を辞退するケースも多いため、実質的な倍率が読みにくい状態になっています。私立大学入試の入学試験の場合、学部によって科目数や配点が異なる場合が多いので注意が必要です。また、一般入試の指定科目とセンター試験高得点科目または指定科目を合計して判定する「併用型」を採用している大学もあります。募集要項をよく読んで、自分の得意科目のフルに活かせる方法を選択したいものです。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 16:07:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定をがんばろう</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-122063/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-122063/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;6/9（土）には漢字検定試験があります。受検する生徒は今必死で勉強している…と信じています。漢検の内容は、漢字の読み、漢字の書き取り、筆順・画数、部首・部首名、送り仮名、対義語・類義語、同じ漢字の読み、同音・同訓異字、誤字訂正、三字熟語、四字熟語、熟語の構成、故事・諺（ことわざ）など、様々な切り口で出題されます。※出題内容は各級によって異なるので、勉強を始めるさいにきちんと確認しましょう。漢字の学習を通じてぜひ日本語力を高めていきましょう。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 13:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>書籍紹介：ガラスの地球を救え</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-121956/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-121956/</guid>
      <description>「小中学生向け推薦図書」&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;書籍名：『ガラスの地球を救え』著　者：手塚治虫あらゆる世代に大きな夢を与えた漫画家、手塚治虫さん。『鉄腕アトム』『火の鳥』『ブラックジャック』『アドロフに告ぐ』など、数多くの名作を世に送り出し帝王の名を欲しいままにした漫画家です。この本は、その本人が小中学生にもわかる言葉で綴った、これから地球に生きる全人類へのメッセージです。ハイテク技術で武装したロボット、不思議な力を持つ３つ目の少年、永遠の命を持つ火の鳥、独裁者、音楽家、そして動物などなど、主人公とストーリーのバリエーションは異なっても、彼の描いた全ての作品の底に流れているものが「命の尊さ」であることはよく知られています。本の中では、それぞれの漫画やアニメでそれをどう表現しようとしたのかを、現代における科学の進歩のあり方や自らの戦争体験などを織り交ぜて興味深く伝えています。小中学生に薦める理由はこれだけでも充分だと思いますが、今回、この本を強く推薦したいもうひとつの理由があります。それは、幼稚園から小学校にかけて相当な?いじめられっ子?だった彼が知恵を絞って自力でその状況を脱し、その後いかなる経緯で漫画家になったか、という部分です。これにはいろいろな複線があって、「なるほど！」と思わせるエピソードでいっぱいなのですが、とりわけ、あれだけ膨大な数のストーリーを書けるようになった源が、実は小学校の作文の先生による、ある一言のアドバイスだった、という点が興味深いのです。そして、これを読んだ子どもたちの一人でも多くが自分のキャパシティーに挑んでくれることを祈りたい気持ちです。では、あの手塚治虫の人生を決定した助言とはどんな内容だったのか？『文章は下手でも字はメチャクチャでもいいから、とにかくたくさん書きなさい。一つのテーマ、タイトルを見つけたら、それについて徹底的に十枚でも二十枚でも、書きたいだけ書いて、そこで自分の言いたいことを全部言いつくしなさい。』（「先生がマンガに熱中させた」より）心が震える素晴らしい言葉だと思います。手塚先生さながら、学校の先生も偉大だったと言えるのではないでしょうか。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 14:17:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>各種検定試験へ向けて</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-121694/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-121694/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。中間テストも落ち着き（まだ実施中の学校もありますが）次の段階へのステップとして各種検定試験があります。当教室でも6/9に漢検を実施します。また、別会場になりますが英検を受ける生徒も多数おります。それぞれの目標に向けて、学校の試験から検定試験へギアチェンジして頑張っている様子がうかがわれます。※特に英検試験は形式が変わってから対策をプラスαでがんばらないといけません。とはいえ、人は目標に向けて頑張るときこそ輝いて見えるものだと感じますね。合格後の笑顔も期待しています。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 14:13:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>問題の問われ方に対応しよう</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-121402/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-121402/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。生徒さんの学習上の悩みとして、問題文が変わると答えられなくなる場合というのがありますね。特に理科や社会でこのような事が起きたりします。たとえば、「593年、推古天皇の摂政となった人物は？」「飛鳥時代に、蘇我馬子と共に天皇を支えた人物は？」「世界最古の木造建築法隆寺を立てた人物は？」などです。この例で言えば、答えは全て「聖徳太子（厩戸皇子）」ですが、聞かれ方によって答えられない事が・・・・・。言葉の変換、そして一面から知識を入れず多角的な見方を覚えるということですね。国語の論述でもよく使われます。どんな言葉とどんな言葉が同じなのか、１つのキーワードは他の説明の仕方がないかを考える事で、解ける問題ももっと増えてくると思います。勉強するときはこれらを意識しましょう！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 12:46:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気の春</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-121108/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-121108/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週、以前通っていた塾生がふらっと来られまして、大学受験について相談を受けました。大学受験について本格的に学習したいから塾へ通いたいとのこと。心意気やよし！と言いたいところですが、まずは現状把握です。その子は英語が不得意で、勉強がなかなかはかどらないようで。自分の弱点がどこにあるのか、目標とのギャップはどのくらいか、やらなくてはいけないことはどのくらいか、これが正確にできなければ、正しく進んでいけませんね。まずは、自己分析が大前提になります。医者に行って、診断が間違っていて、誤った薬を処方されても治らないのと同じように、入試に向けて点数をあげたいのであれば、自分がどこを強化すべきなのかを明確に分析します。また、自己で学習の計画を立てそれを実践していくことの重要性を訴えました。勉強方法は人それぞれ、多種多様にあります。たしかに、こちらとしてもこのようにやったらどうかという提案を出します。しかし、やり方は１つだけではなく、向き不向きもあります。なので、とりあえず聞いたことを試してみる。それも一生懸命に。ということではないでしょうか。かの戦国大名の武田信玄は「一生懸命だと知恵が出る。中途半端だと愚痴が出る。いい加減だと言い訳が出る。」と発言しています。脳みそをフル回転して、さらに試行錯誤してやってやってやりまくる。必死のもがきの末に自分の勉強法が自然と確立されていくのだと思います。やる気になりやすい゛春゛という季節。真剣な生徒にはしっかり向き合って支援していく所存です。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 15:37:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間の管理</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-120981/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-120981/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。東京都教育委員会が「運動部活動の在り方に関する方針」を策定し、週2日以上の休養、平日2時間程度の活動時間など、基準や基本方針を示したようです。確かに、部活動が忙しすぎて勉強に手が回らないというご家庭の声を聞きます。テスト前の土日でも練習や試合があったりして試験対策に充てる時間が十分でないとか。経験上、部活動を一生懸命やっている子ほど、学業成績が良い場合が多いです。「部活が忙しくて勉強が…」と、口グセのように言う子は、部活を引退した後で、勉強に集中し成績が向上したかというとそうでもなかったり。むしろ部活を一生懸命やって、忙しい毎日を送っている子の方が、好成績を残していることが多い印象です。つまり、時間管理をきちっと行い、自律できる子が勉強に限らず成果を出せる人間なのだということでしょう。学生さんたちは、日々の生活を通して社会生活を生き抜く土台を作り上げています。自らを律することができる人間が自立して生きていく強い人間に変身する。自分自身にも言い聞かせ、生徒たちにもそうあってもらいたいと日々願い、精進していく毎日です。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 13:45:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>-頑張りの春-</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-120647/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-120647/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。春らんまんといった様子で、気持ちのいい気候が続きますね。ですが新しい生活が始まって、まだまだ慣れない人もいらっしゃるとも思います。塾も新年度を迎え、新しい生徒さんとの出会いもあり、日々新鮮な気持ちにもさせられます。特に小学生の生徒さんは習い事との両立について驚かされることもしばしば。現代社会を生きる大変さをしみじみ感じます。ところで、勉強することは「生きること」だとドラゴン桜の桜木先生が申しておりますが、勉強を通じて社会を生き抜いていくための力が養われるというのは納得がいきます。勉強する中で創意工夫して自分の身につけていったものは将来的に自分を助けていくことになると思います。我々としても生徒さんが自立して立派な大人に成長するためのいくばくかの手助けをしていけるとように、日々精進の日々を送っていきたいと思います。4月から新しい勉強が始まります。意欲をもって頑張っていきましょう。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 14:10:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校進学おめでとう！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-119425/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-119425/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。都立高校合格発表がありました。狛江教室からは全員希望通りに都立の進学が決まりました。みんな本当におめでとう！高校生になる諸君は期待と不安で胸がいっぱいではないでしょうか。待ちに待った高校生活。部活動も、プライベートも、勉強も充実させていってください。これから数年後…受験生になってから誰もが思うことがあります。「もっと早くから真面目に勉強しておけばよかった」中学校での勉強と高校での勉強はレベルもスピードも量も全く違います！授業についていけないで頭を抱えることのないよう今後もしっかり勉強していくように。再スタートで頑張りましょう！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 12:34:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>---合格発表---</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-118640/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-118640/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。都立高校の推薦入試合格と中学受験入試合格の知らせが届き、ほっと一息の安堵に包まれました。また、それと同時に頑張ってきた生徒にも心から&quot;おめでとう&quot;と言いたいです。必死に努力してきた姿を見てきただけに嬉しさも ひとしおです。この流れにこれから受験する生徒たちも続いて欲しいと思っています。まだまだ頑張れー！！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 14:08:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-111103/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-111103/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自由になるということは、自分の鎖をはずすだけでなく、他人の自由を尊重し、支えるような生き方をすることでもある」ネルソン・ホリシャシャ・マンデラ(南アフリカ・元大統領、政治家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:27:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-111055/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-111055/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自分の道を進む人はだれでも英雄である」ヘルマン･ヘッセ(ドイツ・作家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 11:25:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-110878/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-110878/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人は測りがたい苦しみを受けるほど、測りがたく強くなる」フリードリヒ・ヘルダーリン(ドイツ・詩人、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 12:53:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月！気持ち新たに。</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-110784/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-110784/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。新学期が始まりました！私たちも気持ち新たに頑張ろうと、決意させてくれる今日この頃です。新学期を迎えて勉強の仕方に悩まれる方は、ぜひお立ち寄りいただいてお話しさせていただければと思います。通っている生徒たちも春休みの勉強を経てパワーアップしました。4月からスタートダッシュで新学年の学習を頑張りましょうね！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 13:52:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-110621/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-110621/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「真心をもって人を助ければ、必ず自分も人から助けられるこれは人生のもっとも美しい補償の一つである」ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 10:16:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-110441/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-110441/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「善良さには知識が伴っていなければならない。単なる善良さはたいして役に立たぬ。人は、精神的な勇気と人格に伴った優れた識別力を備えていなければならない」マハトマ・ガンディー（インド・弁護士、宗教家、政治指導者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 14:39:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-110408/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-110408/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人間が不幸なのは、自分が幸福であることを知らないからだ。ただそれだけの理由なのである」〜『悪霊』フョードル・ドストエフスキー(ロシア・小説家・思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 15:25:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-110338/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-110338/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「思いやりこそは最も重要な、そしておそらくは全人類の唯一の生活の規範なのだ」フョードル・ドストエフスキー(ロシア・作家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:12:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-110190/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-110190/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自分の行く道があきらかに見えるように、この人生において安全に歩けるように、真偽を識別(しきべつ)することを学ぼう」〜『方法序説』※「本物と偽物を見分ける眼」が、自分を正しく安全な人生に導いてくれる……という意味。ルネ・デカルト(フランス・哲学者、自然哲学者（自然学者）、数学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:47:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109958/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109958/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「偉大な人とは物質を変えうる人ではなく、自分自身の心の状態を変えうる人である」ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 17:39:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109775/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109775/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「「人間が人間に与える力は無限である」※人間は人間によってのみ磨かれる。そしてその可能性は無限である……という意味。トーマス・カーライル(イギリス・歴史家・評論家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 14:05:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１５９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109736/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109736/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自分のことをのみ考え、あらゆることに自らの利益を求める者は、幸福ではありえない。自らのために生きんと欲するなら、他人のために生きよ」ルキウス・アンナエウス・セネカ(古代ローマ・政治家、哲学者、詩人)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 13:59:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１５８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109600/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109600/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「時にかなった発言とは何か。行動することである。そして、自らの義務を果たしている人に敬意を払うことである」〜戯曲『祖国と自由』ホセ・マルティ(キューバ・文学者、革命家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 11:45:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１５７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109527/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109527/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「偉大な人を見よ！　彼らは常に一人立つ」マハトマ・ガンディー（インド・弁護士、宗教家、政治指導者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 14:40:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１５６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109477/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109477/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「宇宙がなんであるかを知らぬ者は、自分がどこにいるかを知らない」※ひとつの全体感に立った視点によって、真の自分の存在意義とその価値を知ることができる…というの意味。マルクス・アウレリウス・アントニヌス（古代ローマ・第１６代皇帝）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 14:23:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１５５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109449/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109449/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「喜びとはなんであるかを知る者は、元来、多くの苦しみを耐え忍んできた人々のみにかぎられる。自余(その他)の人々は、真の喜びとは似ても似つかぬ単なる快楽を経験しているにすぎない」カール・ヒルティ(スイス・法学者、哲学者、政治家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 17:24:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１５４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109339/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109339/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「真実への無理解や誤解が、真実そのものを消し去ることはできない」ヴィッサリオン・ベリンスキー(ロシア・文芸批評家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 12:56:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１５３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109316/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109316/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「油断というのは、心がうつろになることではない。心が一方にとらわれることを言うのだ。とかく人は、刀を手にすると、刀に心を奪われる。学問をすると、学問に心を奪われる。ほめられると、ほめられたことでいい気になる。それが油断である」山本有三(日本・劇作家、小説家、政治家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 16:57:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１５２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109264/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109264/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「汝（なんじ）の中に、しかり汝の中にのみ、天国のあらゆる喜悦も、地獄のあらゆる苦悩も存在する」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ(ロシア・小説家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 12:42:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１５１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109199/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109199/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「逆境は口によってではなく、自分の手と足で組み伏せなければならない」ヨハン・ハインリッヒ・ペスタロッチ(スイス・教育実践家)【人物紹介】→クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 16:15:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１５０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109152/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109152/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「責任と言うものはほとんど常に人間を高めて偉大にする」シュテファン・ツヴァイク(オーストリア・作家、評論家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 11:47:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１４９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109127/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109127/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「私はたえず原則にたちかえる。それは私のあらゆる困難にたいする解答を提供してくれる」ジャン＝ジャック・ルソー(フランス・哲学者、政治哲学者、教育思想家、作家、作曲家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 16:52:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１４８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109058/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109058/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「考えていることを隠したり、あるいは、考えていることを口にすることができない人間は、誠実な人間ではありません」ホセ・マルティ(キューバ・文学者、革命家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 10:34:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１４７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-109041/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-109041/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「真実を語るには、当然、大きな勇気が必要である。もしもこの勇気がなく、虚偽(きょぎ)の上にかりそめの生をむさぼるならば、そのような人間は新しい生命の道を開拓できない」魯迅(中国・小説家、翻訳家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 21:14:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１４６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108988/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108988/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人間の生活には、最も多幸なものでも、その真底には常に喜びよりも多くの悲しみがある」ヴィクトール＝マリー・ユゴー（フランス・詩人、戯曲家、小説家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 19:09:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１４５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108930/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108930/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「才能と意志の欠けているところに、いちばん嫉妬が生ずるのである」〜『バウスタイネ』カール・ヒルティ(スイス・法学者、哲学者、政治家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:03:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１４４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108912/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108912/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「発明に成功した人だけではない。名前が伝わらない人々も、伝記上の偉人と同じく、力を尽くして生きた。その生き方が、広く感化を及ぼし、人を奮起させた。そうして社会を進歩させたのである」〜『自助論(SelfHelp)』サミュエル・スマイルズ（イギリス・作家、医者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:48:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１４３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108855/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108855/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人おのおのの天分と、それの一生が世間で果たす、職やら使命の違いはどうも是非がない。が、その職に成り切っている者は、すべて立派だ。なんの、人間として変わりがあろう」〜『新・平家物語』吉川英治(日本・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 14:43:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１４２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108799/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108799/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人の嫉(ねた)みは、その人がいかに自分を不幸と思っているかを示すものだ」アルトゥル・ショーペンハウアー(ドイツ・哲学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 10:23:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１４１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108770/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108770/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人間は、人間である。位や、肩書きや、冨など、見せかけだけの飾りではないか！　誠実な人間こそが、人間の王者なのだ！　智慧の力と、ありのままの人間としての価値こそが、何よりも高い位なのだ！」ロバート・バーンズ（スコットランド・詩人）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 17:18:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１４０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108733/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108733/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「恩しらずな人間は、彼の所有するものの大部分が自分で作りだしたものではなく、それを創(つく)りだしたり、手に入れるために努めた人びとから譲(ゆず)り受けたものであることを忘れている」ホセ・オルテガ・イ・ガセット(スペイン・哲学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 19:12:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108676/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108676/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「正しく狙(ねら)いをつけるだけでは駄目だ、全力で弓を引き絞(しぼ)ることも必要なのだ」ヘンリー・デイヴィッド・ソロー(アメリカ・作家、思想家、詩人、博物学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 13:37:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108631/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108631/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「正しいと知りながらしないこと。世界中にこれほど悲劇的なことはない」マーティン・ルーサー・キング・ジュニア(アメリカ・牧師、黒人開放運動の指導者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 11:54:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１３７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108591/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108591/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「心の練磨(れんま)に基礎をおかない限り、知性の開拓が人間を尊貴（そんき）にすることはできない」ヨハン・ハインリッヒ・ペスタロッチ(スイス・教育実践家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:30:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108549/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108549/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「成功には何のトリックもない。私は私に与えられた仕事に全力を尽くしてきただけだ」アンドリュー・カーネギー（アメリカ・実業家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 13:41:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１３５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108495/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108495/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「失望に身をまかせれば、自分こそが最悪の敵になる」アーマンド・ハマー(アメリカ・実業家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 14:01:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１３４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108461/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108461/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「災害よりもっと恐ろしいのは、われわれの精神を麻痺(まひ)させる致命的なあきらめである」ラビンドラナート・タゴール（インド・詩人 、思想家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:56:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108401/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108401/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「種々の財宝のうちで最も直接的にわれわれを幸福にしてくれるのは、心の朗(ほが)らかさである」アルトゥル・ショーペンハウアー(ドイツ・哲学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:15:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108359/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108359/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「教育とは学校で教わったことをすべて忘れた後になおかつ残る何ものかである」アルベルト・アインシュタイン（ドイツ・物理学者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 11:11:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108317/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108317/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「完全無欠な武勇とは、人前ならやって見せられるであろうことを、誰もみていないところですることである」フランソワ・ド・ラ・ロシュフコー(フランス・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:26:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108265/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108265/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「最も重大な人間の欠点は、忘恩である」ホセ・オルテガ・イ・ガセット(スペイン・哲学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 10:51:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１２９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108220/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108220/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「幸福の笑(え)み、同苦の涙は動物の世界にはない。それらは人間の特権なのである」ヨハン・ハインリッヒ・ペスタロッチ(スイス・教育実践家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 14:49:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１２８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108177/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108177/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「最もよく忍(しの)ぶことのできる者が、最もよく為(な)すことができる」※忍耐なくして最も大きなことを成就できたためしはない……という意味。ジョン・ミルトン(イギリス・詩人)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 14:51:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１２７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108068/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108068/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「花が花の本性を現じたる時、最も美なる如く、人間が人間の本性を現じた時は、美の頂点に達するのである」※人が最も人間らしく生きる中に、その美しさが最も輝く……という意味。ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 14:38:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１２６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-108017/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-108017/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「楽観論は、希望こそが生みだす、そのような現象にもとづいて成立します。今日、人びとが消極的になっているのは、現実の重荷のためではなく、理想が欠如しているからだといえるでしょう」ノーマン・カズンズ(アメリカ・平和運動家、ジャーナリスト、作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 10:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１２５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107953/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107953/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「勇者が憤怒(ふんぬ)すれば、刃(やいば)を抜いて自分より強い者にたち向かう。が、怯者(きょうしゃ)が憤怒すれば、刃を抜いて自分より弱い者にたち向かう」魯迅(中国・小説家、翻訳家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 10:09:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１２４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107926/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107926/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「最初の挨拶(あいさつ)は千金の値打ちがある」※初めて出会った時のその人と交わす挨拶に、すべての人間関係の最も大切なことが含まれる……という意味。ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 22:18:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１２３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107862/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107862/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人にはすべて能不能あり。一概（いちがい）に人を棄（す）て、あるいは笑うべからず」山岡鉄舟（日本・幕末の幕府家臣・明治時代の政治家、思想家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 18:11:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１２２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107830/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107830/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「老いてからの欠乏を補うのに十分なものを青年時代に獲得しておけ。老年が食物として必要なのは『知恵』である。そのことを知る者は（知恵の）栄養不足にならぬよう、若いうちに努力せよ」レオナルド・ダ・ヴィンチ(イタリア・芸術家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 16:06:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１２１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107792/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107792/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「時は、それをよく用いる者には親切である」アルトゥル・ショーペンハウアー(ドイツ・哲学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 14:46:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１２０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107757/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107757/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「教訓によって善に導くことは難しい。が実例を示せば容易である」※自らが率先垂範を示すこと以上に人に対して触発を与える術(すべ)はないのである……という意味。ルキウス・アンナエウス・セネカ(古代ローマ・政治家、哲学者、詩人)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 13:14:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１１９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107721/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107721/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「太陽には太陽の輝きがあり、月には月の、そして星々には星々の明るさがある。それらすべてが揃って美しい空になる」※いかなる環境にあっても、人間として輝けない人はこの世にはいない……ことを示唆した言葉。ヨハン・ハインリッヒ・ペスタロッチ(スイス・教育実践家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 14:50:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１１８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107676/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107676/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「人生は、果敢(かかん)に冒険するか、何もしないかのいずれかです。変化と向き合い、ふりかかる運命にも毅然(きぜん)と対処するなら、怖いものなどありません」ヘレン・アダムス・ケラー(アメリカ・教育家、社会福祉事業家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 14:11:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１１７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107653/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107653/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人の世に道は一つということはない。道は百も千も万もある」司馬遼太郎（日本・小説家、ノンフィクション作家、評論家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 21:04:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１１６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107587/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107587/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「誰人(だれびと)も傷つくことなく偉大には、なれない。誰人も立ち上がる時には、嫉妬(しっと)の刃(やいば)を逃れることはできない」シモン・ボリバル(ベネズエラ・南米独立の父、革命家、軍人、政治家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 10:30:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１１６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107586/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107586/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「誰人(だれびと)も傷つくことなく偉大には、なれない。誰人も立ち上がる時には、嫉妬(しっと)の刃(やいば)を逃れることはできない」シモン・ボリバル(ベネズエラ・南米独立の父、革命家、軍人、政治家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 10:29:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１１５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107550/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107550/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「一生涯、その日その日を懸命に生きよ。永遠に生きるがごとく働き、今すぐ死ぬかのごとく人々に接せよ」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ(ロシア・小説家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:25:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１１４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107532/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107532/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「私たちがおかす最初の誤(あやま)りは、環境が人間によろこびをあたえると思いこむことだ。ところが実は、人間が環境によろこびをあたえているのである」※人間には、環境を左右できる力があることを示唆した言。ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 18:13:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１１３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107482/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107482/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人への親切、世話は、慰みとしてしたい。義務としてはしたくない」菊池寛（日本・小説家、劇作家、ジャーナリスト、実業家、文芸春秋社創設者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 10:53:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１１２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107459/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107459/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「過去における生活が、いかなる方向を向いていたにもせよ、現在における行為がそれを変え得る」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ(ロシア・小説家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 19:44:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１１１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107415/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107415/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「家が貧しくても、体が不自由でも、決して失望してはいけない。人の一生の幸も災いも、自分から作るもの。周りの人間も、周りの状況も、自分から作り出した影と知るべきである」野口英世（日本・医学者、細菌学者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 10:31:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１１０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107361/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107361/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自己の責務をまっとうせよ！　その努力でのみ、自分の真価をを知ることができる」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ(ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 11:48:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１０９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107344/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107344/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「与えることは最高の喜びなのだ。他人に喜びを運ぶ人は、それによって自分自身の喜びと満足を得る」ウォルﾄ・ディズニー（アメリカ・アニメーター、プロデューサー、映画監督、脚本家、声優、実業家、エンターテイナー）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 17:51:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１０８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107156/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107156/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人間の最大の価値は、外界に左右されず、外界を左右することである」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ(ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 12:14:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１０７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107123/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107123/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人間は、他人に幸福を与える度合いに応じて自分の幸福を増大させる」ジェレミ・ベンサム(イギリス・哲学者・経済学者・法学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 20:36:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１０６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107083/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107083/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「もし勇気、汝より去らば、すべてのものは汝より去る」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 14:32:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１０５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107043/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107043/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「苦悩のうちに汝(なんじ)の精神的成長にとっての意義を求めよ。然(しか)らば苦悩の辛さは消滅するであろう」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ(ロシア・小説家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 15:41:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１０４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-107009/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-107009/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「勝利者は、大体、心の中に勝つという答えを出している人である」エレン・ケイ(スウェーデン・社会思想家、教育学者、女性運動家、フェミニスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 18:20:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１０３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106934/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106934/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「生きること、それは呼吸することではない。活動することだ。わたしたちの器官、感官、能力を、わたしたちに存在感をあたえる体のあらゆる部分をもちいることだ。もっとも長生きした人とは、もっとも多くの歳月を生きた人ではなく、もっともよく人生を経験した人だ。百歳で葬られる人が、生まれてすぐ死んだのと同じようなこともある」〜『エミール』ジャン＝ジャック・ルソー(フランス・哲学者、政治哲学者、教育思想家、作家、作曲家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 11:23:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１０２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106904/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106904/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人生は呑気(のんき)な楽しい休日でも、気の利いたことが記されている書物でもありません。知識をただ与えるだけの学校でもなく、涙の谷でもないのです。それは苦しい戦い、闘争、悪の原則との格闘です。私たちは自分の前の一歩一歩を勝ち取って行かなければなりません」フローレンス・ナイチンゲール(イギリス・看護婦、社会起業家、統計学者、看護教育学者、近代看護教育の生みの親)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 18:23:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１０１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106863/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106863/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「友情は数限りない大きな美点を持っているが、疑いもなく最大の美点は、良き希望で未来を照らし、魂が力を失い挫(くじ)けることのないようにする、ということだ」マルクス・トゥッリウス・キケロ（古代ローマ・政治家、文筆家、哲学者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 07:08:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（１００）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106820/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106820/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「臆病は大きな障害であり、しばしば唯一の障害である」アラン(仏・哲学者)【人物紹介】↓クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:51:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106777/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106777/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「うしろをふり向く必要はない。前途にまだまだ道はあるからだ」魯迅(中国・小説家、翻訳家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 12:45:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106752/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106752/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「どんなに優れた体力を持っていても、どんなに優れた技術を持っていても、最終的に体を動かすものは、精神的なものであり、心理的なものである」稲尾和久（日本・プロ野球選手、監督、野球解説者、野球評論家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106683/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106683/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「そうだ人生はすばらしい。何より大切なのは勇気だ、想像力だ」チャールズ・スペンサー・チャップリン・ジュニア（イギリス・映画俳優、映画監督、コメディアン、脚本家、映画プロデューサー、作曲家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 11:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106649/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106649/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人間は闘い続けなければなりません。しかし、それだけの価値あることのために、闘うべきです」アルベルト・アインシュタイン（ドイツ・物理学者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 16:10:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106620/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106620/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「この世には、真剣とか真面目とかいうものなしにできるものは、なにひとつない」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ(ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 16:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106581/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106581/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「求道すでに道である」宮沢賢治（日本・詩人、童話作家、農業指導家、教育者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 13:17:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106536/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106536/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「聡明な、みのりゆたかな友人と共に暮らせば、この人生は二倍にも十倍にもなるものだ」心豊かな友人との出会いが人生を最も充実したものにしてくれる……という意味。ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 10:40:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106508/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106508/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自分のほうからは、できるだけ環境を支配するが、環境からはできるだけ支配されない。人間の最大の価値はそこにある」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:17:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106462/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106462/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「この道より、われを生かす道なし。この道を歩く」武者小路実篤(日本・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 10:42:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（９０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106446/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106446/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「われわれの現在とは、より高い完成への段階にすぎず、はるかに完全な生命の過程への準備にすぎない」〜『エラスムスの勝利と悲劇』シュテファン・ツヴァイク(オーストリア・作家、評論家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（８９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106416/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106416/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「その日その日の価値ほど、値打ちのあるものはない」※人間にとって最も尊き価値は、与えられた「一日」をどう生きるかにある……という意味。ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ(ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 23:11:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106347/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106347/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「諸君を賞讃(しょうさん)する人々の数よりその人々の質に重きをおかねばならぬ。そして悪人から賞讃されないことはまことの価値である」※多勢の人々に誉められることに必ずしも価値があるのではない。悪人から誉められることは最も恥ずべきことである……という意味。ルキウス・アンナエウス・セネカ(古代ローマ・政治家、哲学者、詩人)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 10:54:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106307/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106307/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「大道をまっすぐに進むがよい。それは、たとえ、まわり道に見えても、平らで正しい。これに反し、近道とも見え、変化の魅力を持っていても、小道はやがて行き詰まりが来る孔子(中国・春秋時代の思想家、哲学者、儒家の始祖)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 12:36:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106276/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106276/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「私は、人生の岐路に立った時、いつも困難なほうの道を選んできた」岡本太郎(日本・芸術家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 13:22:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106230/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106230/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「誠実は人間の保ち得る高尚なものである」ジェフリー・チョーサー（イギリス・詩人）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 12:49:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106183/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106183/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「希望とは、地上の道のようなものである。もともと地上には道がない。歩く人が多くなれば、それが道になるのだ」魯迅(中国・小説家、翻訳家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 11:28:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106160/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106160/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「チャンスは、心構えのあるものを好む」ルイ・パスツール（フランス・生化学者、細菌学者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 13:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106120/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106120/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「友よ、逆境にあっては、つねに、こう叫ばねばならない。『希望、希望、また希望』と」ヴィクトール＝マリー・ユゴー（フランス・詩人、戯曲家、小説家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 12:50:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初雪です</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106113/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106113/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。初雪が見られ、寒さも一段と厳しく感じます。交通機関の乱れもあり、案の定教室への到着が遅れました(^_^;)期末試験も終わり、受験生が本番の受験へ向けて気持ちを入れ替えるなど、教室の雰囲気も変わります。頑張ろうという気合を見せる生徒はこちらからも支援の手が自然と熱くなります。さまざま悩んでいることや不安な気持ちもあるだろうけど吹っ切って 開き直って 勉強しましょう。やってやってやりまくれっ！！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 12:41:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-106017/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-106017/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「次の心得を守れば、十中八九成功する──自信を持つこと、そして仕事に全力を尽くすこと」トーマス・ウッドロウ・ウィルソン（アメリカ・第２８代アメリカ合衆国大統領、、政治家、政治学者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 11:52:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（８０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105970/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105970/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「よく悩むことを知るのは、半(なか)ば以上生きたこと、いな完全に生きたことである(中略)悩みから力がわき、健康が生まれる。突然ひっくりかえって、ちょっとした風で死ぬのは(中略)悩むことを学ばなかった人である」〜『若き人々へ』ヘルマン・ヘッセ(ドイツ・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2016 15:02:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（７９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105932/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105932/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「障害を克服できると信ずる者だけが、本当に障害を克服することができる」ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 14:10:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（７８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105889/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105889/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「逆境を不幸と思うな。幸運と思え。使命あるゆえに、天が、われを鍛えるのだと思え。そして逆境を克服する過程を愉快だと思って楽しめ」〜『自助論(SelfHelp)』サミュエル・スマイルズ（イギリス・作家、医者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 13:19:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（７７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105865/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105865/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「誠実な友人ほど、偉大な人生の宝はない」ホセ・マルティ(キューバ・文学者、革命家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 16:30:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（７６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105807/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105807/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「希望は、人を成功に導く信仰である。希望がなければ何事も成就するものではない」ヘレン・アダムス・ケラー（アメリカ・教育家、社会福祉事業家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 13:33:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（７５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105760/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105760/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「すべての戦いを制することのできる要件――それは『勢い』である」ナポレオン・ボナパルト（フランス・軍人、政治家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 12:56:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（７４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105742/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105742/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「未来を持てば持つほど、人は大きくなる」郭沫若【かく・まつじゃく】(中国・政治家、文学者、詩人、歴史家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 13:54:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（７３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105709/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105709/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人生は戦場だ。戦いがなければ、成長もない。たいした戦いなくして栄達したところで、人間としての大成はなく、人格の光もない」〜『自助論(SelfHelp)』サミュエル・スマイルズ（イギリス・作家、医者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:46:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（７２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105674/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105674/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「心が燃えずに、かつて偉大なことの成就されたためしはない」ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 12:21:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（７１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105636/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105636/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「ことばと行動は一つだ。心に確信を吹きこむ力強い断言は、行動の創造者だ。言ったことを生むのだ」※優柔不断であいまいな言葉では、何ごとも実現することはできないことを示唆した言葉。ジュール・ミシュレ(フランス・歴史家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 12:08:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（７０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105611/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105611/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「肝心なのは信念なのだ。汝自身を向上させよ！　そうすれば一切は向上するであろう」パウル・トーマス・マン(ドイツ・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 16:39:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105575/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105575/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人間の目的とは、前進と完成への道を歩み、自己と他者との幸福を追求することにある」ホセ・リサール(フィリピン・独立運動指導者、医師、著作家、画家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 13:58:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105525/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105525/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「ちょうど朝が、その日がどんな一日になるかを示すように、少年時代はその人がどんな人間に育ちゆくかを示す」ジョン・ミルトン(イギリス・詩人)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 11:56:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105481/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105481/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「真の友情とは、この世界で類(たぐ)い稀(まれ)にみる魂の本質である」マハトマ・ガンディー（インド・非暴力運動の指導者、政治家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 11:23:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105434/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105434/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「黄金は熱い炉の中で試され、友情は逆境の中で試される」メナンドロス（古代ギリシャ・喜劇作家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:16:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（６５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105401/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105401/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「あせらず　おこらず　あきらめず」美空ひばり（日本・歌手、女優、国民栄誉賞受賞者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 15:23:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（６４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105370/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105370/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「『個人を実際に根本的に変える』力は、人間と人間との個人的な触れ合いからしか生まれない」〜『現在と未来』カール・グスタフ・ユング(スイス・精神科医、心理学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 17:26:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105318/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105318/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「途中であきらめちゃいけない。途中であきらめてしまったら、得るものより失うもののほうが、ずっと多くなってしまう」ルイ・アームストロング（アメリカ・ジャズミュージシャン)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 11:30:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105282/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105282/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「順番を待っているだけの人間には、永久に順番が来ない」藤山寛美（日本･喜劇役者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 12:14:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105247/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105247/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「最大の悪とは、自己を更新することに対する怠惰(たいだ)である」※自己変革できない人間が、他人に対してもまた自分に対しても最も不誠実である……という意味。ロマン・ロラン(フランス・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 17:26:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105204/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105204/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「春風を以て人に接し秋霜を以て自ら粛（つつし）む」〜『言志後録』※　春の風のように暖かい気持ちをもって人に接し、秋の霜のように厳しく自分を見つめよ…という意。佐藤一斎(日本・江戸後期の儒学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:34:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105131/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105131/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「なにごとも逃げてはいけない。敵に対しても、もしも、こちらが逃げれば、ますます激しく攻めてくるものだ。それと同じように、人生のさまざまな苦しみも、私たちが恐れおののいているのを見ると、いい気になって、更にいじめてくる。しかし、強い心で立ち向かっていく人には、向こうのほうが逃げ出し、降伏するのである。だから、断じて強気でいかねばならない」〜『エセー(随想録)』ミシェル・ド・モンテーニュ(フランス・思想家、哲学者、モラリスト、懐疑論者、人文主義者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 12:02:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105090/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105090/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人は、どれほどたくさんの学位を得たか、どれほどの金儲(もう)けをしたかを問われはしないだろう。問われるのは、どれだけ多くのことを他の人々のためにしたかである」マーティン・ルーサー・キング・ジュニア(アメリカ・牧師、黒人開放運動の指導者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 12:03:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-105049/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-105049/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「他人から『できますか？』と聞かれたら、とりあえず『できます』と答えちゃうんだよ。その後で頭が痛くなるくらい考え抜けば、大抵のことはできてしまうものなんだ」円谷英二（日本・特撮監督、映画監督、撮影技師、発明家、「株式会社円谷特技プロダクション」初代社長、ウルトラマンの生みの親）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:40:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104998/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104998/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「チャンスは、心構えのあるものを好む」ルイ・パスツール（フランス・生化学者、細菌学者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104961/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104961/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人生はキミ自身が決意し、貫くしかないんだよ」岡本太郎（日本・芸術家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 14:07:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104922/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104922/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自分の世界を作りなさい。私は自分の世界には自分で責任を持っています」ルイーズ・ネヴェルソン（キエフ・彫刻家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104888/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104888/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「失敗した人は必ず、ツイてなかったといい訳をしたがる」パブロ・ネルーダ（チリ・ノーベル文学賞受賞作家、詩人、外交官、国会議員）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:11:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104853/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104853/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「環境より学ぶ意志があればいい」津田梅子（日本・教育者、津田塾大学創設者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104763/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104763/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「天は自ら助くる者を助く」サミュエル・スマイルズ（イギリス・作家、医者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 12:16:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104707/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104707/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「我が心が、これは行いうると信ずれば、山を移し海を埋めるような難事でも、ついには成功の日を迎える。我が心が、これは行いえぬと信ずれば、掌をかえし枝を折るような容易なことでも、成功の時はこない。心の作用はかくも大きいのである。心とは万事の本源である」孫文(中国・政治家、革命家、初代中華民国臨時大総統、中国国民党総理)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 11:57:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104661/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104661/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「必死に生きてこそ、その生涯は光を放つ」織田信長（日本・戦国時代から安土桃山時代にかけての武将・戦国大名）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 12:13:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104562/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104562/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「目的はただ一つしかない。前進することだ」魯迅(中国・小説家、翻訳家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 11:59:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104527/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104527/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「君自身の世界を築きたまえ。君が君の生活を精神のなかに宿る純粋な理念に従わせたら、とたんに君の生活にそなわる壮大な可能性が開けるであろう」ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 11:24:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104486/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104486/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「言葉と行動は一つだ。心に確信を吹きこむ力強い断言は、行動の創造者だ。言ったことを生むのだ」ジュール・ミシュレ(フランス・歴史家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 12:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104406/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104406/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「もしも、飛べないなら、走れ。もしも、走れないなら、歩け。もしも、歩けないなら、這(は)え。ともかく、いかなることをしてでも、前に進み続けよ」マーティン・ルーサー・キング・ジュニア（アメリカ・プロテスタントバプテスト派牧師、アフリカ系アメリカ人公民権運動の指導者、ノーベル平和賞受賞者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 11:01:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104309/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104309/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「この世には静止しているものはない。すべては動的である。前進がなければ必然的に後退することになる」マハトマ・ガンディー（インド・弁護士、宗教家、政治指導者）【人物紹介】←クリック！&lt;/Font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 12:34:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（４３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104247/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104247/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「無感覚ということに、私は幸福を求めはしない。戦慄(せんりつ)というのは、人生の最上の宝だ。世の中はめったにこの感情を人に許さなくなったが、心の底から揺さぶられてこそ、非常なものを深く悟ることができるのだ」〜『ファウスト』ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 14:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104201/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104201/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「大統領や総理大臣には代わりがいるだろうがオレの代わりはいないんだ」星新一（日本・小説家、ＳＦ作家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 12:25:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104147/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104147/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「他人のあやまちは凹(おう)レンズで、自分のあやまちは凸(とつ)レンズで見よ」マハトマ・ガンディー（インド・弁護士、宗教家、政治指導者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 14:19:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（４０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104126/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104126/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「多忙な人間は涙のための時間を持たない」※「感傷」とは、建設的な人生にとっては無益（むえき）であり、プラス思考の人には無縁なものである……という意味。ジョージ・ゴードン・バイロン(イギリス・詩人)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 16:43:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（３９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-104046/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-104046/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「幸福を得るには、あらゆる人間の性質の中で、勇気が最も必要である」〜『幸福論（第一部）』カール・ヒルティ（スイス・法学者、哲学者、政治家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 12:50:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103959/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103959/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人は信念と共に若く、疑惑と共に老いる。人は自信と共に若く、恐怖と共に老いる。希望ある限り若く、失望と共に老い朽ちる」サミュエル・ウルマン（アメリカ・詩人）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 10:02:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（３７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103898/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103898/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「不可能をめざして戦おうではないか。史上幾多の大事業は、すべて不可能と見えるものの征服だったのだ」チャールズ・スペンサー・チャップリン・ジュニア(イギリス・映画俳優、映画監督、コメディアン、脚本家、映画プロデューサー、作曲家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 15:15:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に送る先哲の言葉（３６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103839/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103839/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「一人立てる時に強き者は、真正の勇者なり」フリードリヒ・フォン・シラー(ドイツ・詩人、歴史学者、劇作家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 15:51:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103750/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103750/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「いかなる訓練をも 受けない精神は 無為の中に鈍重になり 不活発になる」ヨーハン・クリストフ・フリードリヒ・フォン・シラー(ドイツ・詩人、歴史学者、劇作家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 11:44:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103717/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103717/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「私が学んだことは、変化を起こすには、恐れずに、最初の一歩を踏み出すということです。そうでなければ、変化を起こすことは、できません。思うに、ただ一つの失敗というのは、挑戦してみようとしないことです」ローザ・“リー”・ルイーズ・マコーリー・パークス（アメリカ・公民権運動活動家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 11:55:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103673/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103673/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「世間でいう成功者とは、一時の栄えにすぎない。志(こころざし)と信義を持つ者こそが、万世にわたる功績を成す」孫文(中国・政治家、革命家、初代中華民国臨時大総統、中国国民党総理)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 10:01:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103591/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103591/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「逆境を不幸と思うな。幸運と思え。使命あるゆえに、天が、われを鍛えるのだと思え。そして逆境を克服する過程を愉快だと思って楽しめ」〜『自助論(SelfHelp)』サミュエル・スマイルズ（英・作家、医者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 11:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103548/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103548/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「所詮　人生は戦いだ。一切の権利は勝者のものだ！」ロマン・ロラン(仏・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2016 12:17:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103504/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103504/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「楽天主義のもつ、最も恐るべき強さは、若さということだった。なんとならば、若さという奴は、どんな逆境にあっても、ほんのそれは一時のものにしかすぎない。いつまでもつづく不運などというのは、よいことずくめの一本道の一生などというがないと同様、まず、あるはずのものではないということを、本能的に感じとってしまう。つまり運・不運ともに、いつかは変わるに決まっているというのだ」チャールズ・スペンサー・チャップリン・ジュニア(イギリス・映画俳優、映画監督、コメディアン、脚本家、映画プロデューサー、作曲家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 12:53:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103418/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103418/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「われわれの現在とは、より高い完成への段階にすぎず、はるかに完全な生命の過程への準備にすぎない」〜『エラスムスの勝利と悲劇』シュテファン・ツヴァイク(オーストリア・作家、評論家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 10:35:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103377/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103377/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「未来を築くとは、現在を築くことだ」アントワーヌ・ド・サン＝テグジュペリ（フランス・作家、パイロット）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 10:30:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月のイベント修学旅行ですね</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103350/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103350/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。夏休みも終わり、学校がいよいよ始まっています。なかなかリズムを取り戻せない生徒さんも多くいるかとは思いますが、時差ボケを治すがごとく努力してもらいましょう。さて、9月は修学旅行などの行事があって楽しみにしている生徒も多いです。学校の授業を離れるというだけで清々しく思っている生徒もいるでしょう(笑)目的地は京都や奈良の生徒が多いようです。日本の伝統・文化に触れ、日本の美しさについて再認識してもらいたいものです。決して、夜の時間がいちばん楽しかったということがなきようお願いいたします┏○&lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/21108.jpg&quot; alt=&quot;頑張れ受験生&quot; title=&quot;頑張れ受験生&quot; width=&quot;277&quot; height=&quot;289&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 14:40:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103342/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103342/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「もてる力を働かせることは楽しいことであり、それなくしては楽しみはない」※人間の可能性とは、持てるすべての力を発揮するところに見出され、それこそが人生においての最大の楽しみである…という意味フローレンス・ナイチンゲール(イギリス・近代看護制度の創始者、看護師、社会起業家、統計学者、看護教育学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 11:41:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103296/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103296/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;「実行せざる思付きは空想と称し、又た妄想と称す」国木田独歩(日本・小説家、詩人、ジャーナリスト、編集者)【人物紹介】←クリック！&lt;/Font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 10:07:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103269/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103269/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「希望は、人を成功に導く信仰である。希望がなければ何事も成就するものではない」ヘレン・アダムス・ケラー(アメリカ・教育家・社会福祉事業家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 12:19:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103236/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103236/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「重要なポイントを突くときは、如才なくやろうとか巧妙にやろうとか思ってはいけない。ポイントを一突きせよ」サー・ウィンストン・レナード・スペンサー＝チャーチル(イギリス・政治家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 12:19:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103181/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103181/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「耳新しい格言というものはないが、それでも格言は心を慰める」ギュスターヴ・フローベール(フランス・小説家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 09:59:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103113/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103113/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「事実がわかっていなくとも前進することだ。やっている間に、事実もわかってこよう」ヘンリー・フォード(アメリカ・企業家、自動車会社フォード・モーターの創設者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 12:41:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103075/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103075/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「忍耐がどんな難問にも解決策になる」吉田茂(日本・外交官、政治家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 12:23:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103044/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103044/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「厳しい試練が大きければ大きいほど、我々の力は強まり、行き渡っていくのです。苦しみによって得られたものこそが、我々の精神にとって、本当の宝になっていく」ラビンドラナート・タゴール（インド・詩人 、思想家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 10:00:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-103007/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-103007/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「読み書きの能力のない人は、他人にそれを教えることができない。自分自身が何をなすべきかを知らない人間が、どうして他人に、何をなすべきかを教えることができよう！」マルクス・アウレリウス・アントニヌス（古代ローマ・第１６代皇帝）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 10:10:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102947/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102947/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「善に協力するのは義務である。と同時に、悪への協力を拒否するのも義務なのである」マハトマ・ガンディー（インド・弁護士、宗教家、政治指導者）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 10:09:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102901/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102901/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「おとなしいことは、決して悪徳ではない。だが、これがさらに発展して、あらゆることに対してただおとなしいだけということになると、これまた決して美徳ではなく、逆に意気地なしともなりかねない」魯迅(中国・小説家、翻訳家、思想家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 12:47:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102871/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102871/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「自分自身の内には訴えるべき正義を何ももたないという状態が、恥ずべきことであり、無教育の大きな証拠でもある」プラトン(古代ギリシャ・哲学者)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 12:11:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102816/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102816/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「いかにすれば己（おのれ）自身を識(し)ることができるか。観察によるだけでは決してできないが、行動を通じてならば可能となる。君の義務を果たすことを試みるがよい。君がいかなる人間であるかがすぐにわかるはずだ」〜『箴言と省察』ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 14:36:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102743/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102743/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「才能とはどういうものなのか。力強く自分自身であり、その感じたままを語る、ということだけで十分なのではないか」※自らの才能を開くのは、「意志を強く持った自分自身であること」以外にない…という意味ロマン・ロラン(仏・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 15:01:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102742/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102742/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「才能とはどういうものなのか。力強く自分自身であり、その感じたままを語る、ということだけで十分なのではないか」※自らの才能を開くのは、「意志を強く持った自分自身であること」以外にない…という意味ロマン・ロラン(仏・作家)【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 15:01:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102690/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102690/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「実践と我慢で改善出来ない境遇(きょうぐう)など、どこにもない」※いかなる苦境も知恵をふりしぼったたゆまぬ行動と、忍耐力さえあれば、必ずや改善できる…という意味ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】←クリック！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 12:24:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102657/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102657/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「人間はみななにほどかの純金を持って生まれている｡聖人の純金もわれわれの純金もかわりはない」※いかなる人であっても光り輝く資質を持たぬ者はない…という意味吉田松陰(日本・江戸時代の長州藩士、思想家、教育者、兵学者、地域研究家)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 14:42:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102615/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102615/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「人生の幸福は、艱難(かんなん)が少ないとか無いとかいうことにあるのではなく、それらのすべてを常勝的に輝かしく克服するにある」※艱難…多くの苦しみや困難なことカール・ヒルティ(スイス・法学者、哲学者、政治家)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 14:49:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１０）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102552/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102552/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「大きな苦痛と大きな歓喜とは、もっともよく人間を育成するものだ」フリードリヒ・ヘルダーリン（ドイツ・詩人、思想家）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 12:07:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（９）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102491/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102491/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「不断の成長が人生の法則である」※たとえ少しでも日々において成長していない人間は、根本的な正しい生き方から外れているのである…という意味。マハトマ・ガンディー（インド・弁護士、宗教家、政治指導者）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 10:05:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（８）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102465/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102465/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「才能は静けさの中で作られ、人格は世の激流の中で作られる」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 13:08:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（７）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102420/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102420/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「私たちが持って生まれた素質の芽生(めば)えは、ふだんから手塩にかけていないと、たくましくはならない」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 12:34:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102383/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102383/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「もしも　何かが恐(こわ)いときには、汝(なんじ)の恐怖の原因が　汝の外にではなく、汝のうちにあることを知れ」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ（帝政ロシア・小説家、思想家）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 10:12:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（６）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102382/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102382/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「もしも　何かが恐(こわ)いときには、汝(なんじ)の恐怖の原因が　汝の外にではなく、汝のうちにあることを知れ」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ（帝政ロシア・小説家、思想家）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 10:12:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（５）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102304/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102304/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「少にして学べば、則(すなわ)ち壮にして為(な)すこと有り。壮にして学べば、則ち老いて衰(おとろ)えず。老いて学べば、則ち死して朽(く)ちず」〜『言志四録』※何事においても常に学ぶ、という志を失わない人はいつも若々しく、人生の年輪を重ねるほどにいやまして命の輝きを放っていくものである･･･という意味。佐藤一斎(日本・江戸後期の儒学者)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 12:28:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（４）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102266/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102266/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「友を得る唯一の方法は自ら人の友となるにある」ラルフ・ワルド・エマーソン（アメリカ合衆国・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 12:19:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（３）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102235/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102235/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「君自身の世界を築きたまえ。君が君の生活を精神のなかに宿る純粋な理念に従わせたら、とたんに君の生活にそなわる壮大な可能性が開けるであろう」ラルフ・ワルド・エマーソン（アメリカ合衆国・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 10:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（２）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102208/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102208/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「大いなる誠実な努力も／ただ、たゆまずしずかに続けられるうちに／年がくれ、年があけ／いつの日か晴れやかに日の目を見る」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ（ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 12:45:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉（１）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-102170/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-102170/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;「ほんとうの友人は、あらゆる宝のうちで最大のものであるとともに、人がもっとも得ようと思いつかない宝である」フランソワ・ド・ラ・ロシュフコー（フランス・作家）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 14:13:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストも佳境です</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-101433/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-101433/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。期末テスト期間中ということもあり、自習室は大盛況となっています。卒塾生の高校生たちもふらっと教室に立ち寄って、先生に勉強の質問をしていったり。高校生から現役中学生へ、応援のエールを送るような光景にも立ち会い、先輩後輩のよい間柄を感じました。我々大人が伝えるよりも近い立場の言葉が胸に刻まれるようなことがありますね。みんなの頑張りが報われるようにこちらも必死になって支援させていただきます。「最後まで諦めるな！！」&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 13:34:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生最初の試練</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-100314/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-100314/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。昨日は、高校生たちがテスト勉強のために教室にやってきました。高校へ入ってから初めての試験ですが、初めだから簡単だと決めてかかって油断する姿がありました。「中学の時の反省を生かしなさい」やればできると思っていた中学生時代。その「やる」という実行が、結局遅れて対策が間に合わない．．．そんなことを高校に入っても繰り返しているようではダメです。聞けばそれぞれが思い描いている将来像は立派なものです。志を実現してもらう意味でも学業に対する姿勢をしっかりと保ってもらいたいと本人たちに強く申し伝えました。うーん。願いよ！届け！！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 15:15:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト勉強の取り組み方</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-100009/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-100009/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。今週中学校では中間テストが実施されています。塾生たちの各々努力する姿が教室では見られます。ただ試験前の生徒たちを見ていると勉強の質に差があるように思います。結果を残す生徒、思うように結果が出ない生徒。それは「時間の有効活用」がポイントになります。試験直前において問題についてじっくり考える時間を取っているようではダメなのです。当然、数学などにおいて「思考」することは大事です。しかし、試験直前の勉強というのは今までやってきた学習の振り返りが中心であるはず。そこから初見の問題や、全然分からない問題に手をつけていくというのははっきり言って時間の無駄使いといえるでしょう。成績を伸ばしている生徒は何度も問題集やワークを見直したり、口頭でテストしてみたり、整理のために教科書を読んだりと、ボケッと考えていることが非常に少ないです。なので学習中に手を動かして作業をしたり、音読をして確認している姿を褒めます。逆にそれができていなくて考えているように見えて思考が停止している生徒には注意を与えます。テストというのは結局準備段階で教科書やワークに書かれている模範解答をしっかり紙に書き表せるかを見られるものです。その性質を見極めて、「わかる」を「できる」に昇華していく生徒へと、今後も指導を続けていきます。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 13:26:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク終了</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-99922/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-99922/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。いよいよゴールデンウィークが終了しました。学校や仕事に行き始めることになり、憂鬱な表情を浮かべる人もいるのではないでしょうか(笑)5月病は真面目で責任感が強く、内向的な人に起こりやすいそうです。「うん、自分のことだな」とは自ら申し上げにくいところではあります(笑)公立の中学生達は中間テストがすぐに待ち受けています。その勉強がこの連休中にしっかりできた人、できなかった人で明暗を分けることになるでしょう。みなさんにはまず、新学年1発目のテストで順調なすべり出しを決めてもらいたいものです。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 13:00:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期授業スタートです</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-99180/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-99180/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。春休みが終わり、入学式を迎える学生さんもいらっしゃいます。いよいよこれから新しい学校生活のスタートとなりました。当教室では、新学期の先取りスタートをするべく新学年の勉強を先へ先へと進めていきました。塾生も自信を持ち始めて、次回の定期テストへ向けてやる気十分といった様子です。そこで、中学生以上生徒さんは自信の壁を越えるべく、&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;前回の定期テストの点数20点アップを目標に掲げます。&lt;/font&gt;※80点以上を取っている場合、自己記録の更新ないし維持ここで気を緩めるのではなく、このまま走り続けることでさらなる自信が深まることでしょう。新しい生活に刺激を受けながら、ぜひやり遂げていってください。みんな頑張って！！当教室にご興味を持たれた方はぜひお立ち寄りください。お問い合わせお待ちしております&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 14:58:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春真っ盛り　勉強まっしぐら！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-98562/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-98562/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。春期講習がスタートし、新学期へ向けて意欲に燃える生徒たちが学習しに来ています。成績が上がったことによりさらなる自信をつけようと頑張る人学年末の結果をもってもっと頑張らなければいけないと再起をはかって頑張る人それぞれです。学年末テストでは生徒たちのほとんどが80点以上をマークしたり、10点〜20点ほどの上昇を見せ、前回から飛躍する結果を出してくれました。ですがこの緩みがちな春の季節。教室では新学期の勉強を始めて華麗なスタートダッシュを決めるべく授業に取り組んでいます。授業外でも「計算テスト」や「単語テスト」で頑張る（苦しめられる?）生徒たち。４月を最良の状態でもって迎えられるようにスタッフも全身全霊でかかっていきますよ♪努力してよかったと思えるそんな春休みを目指してこれから頑張っていきましょう！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 16:49:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持ち物はなくさないように</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-98376/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-98376/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週スマートフォンを紛失してしまい、精神的にまいってしまいました。ケータイ補償サービスを適用して機体自体は代わりのものを用意できたものの、保存していたデータが一部取り戻せないことに…。まぁ、これで厄が落ちたと考えればと無理やりプラス思考に持っていきます(^_^;)先週より寒さが続いています。風邪を引く生徒も珍しくなく、学校のクラスで学級閉鎖が起こっているようなことも聞きました。みなさんも健康管理、自己管理には気をつけてください。私自身、持ち物の自己管理ができていなかった訳で…。大反省中であります。。。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 16:40:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾で伸びる子とは</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-98250/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-98250/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。昨日、保護者の方と面談の折、自習のために塾へ行ったり、近くの図書館へ勉強しに行ったりするようになり勉強の姿勢がまるで変化したことに驚きと感謝の言葉を伝えられました。今回話に上がる生徒さんは明らかに入塾後のモチベーションが高かったです。質問を積極的に行い、向上しようという前向きな姿勢をビシビシ感じました。今回の定期テストの結果は１教科を除いて他の科目全てが上昇し、本人も次回のテストに向けて早速また歩みをスタートさせています。塾に通うことで成績を伸ばす生徒さんはこちらの言うことに従って行動する「素直さ」と成績を上げていこうという「情熱」を持ち合わせています。この情熱をいかにたぎらせるか、という点において、私たち塾の人間は日々生徒さんと向き合っているといっても過言ではありません。これから新たに受験を迎える新中学３年生には不安を抱える生徒さんもいます。ですが、本人のやる気を引き出し、今何をしなくてはならないのかを教授しながら目標達成へ向けて導いていこうと考えています。生徒さんの情熱の育成を第一に今後も指導させていただきます。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 14:23:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春のスタートダッシュ！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-98203/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-98203/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週は、高校の合格を勝ち取った生徒の保護者様が来室され、お礼のお言葉を頂戴致しました。生徒さん共々に喜びの表情で、本当に安心されたのを実感しました。※　われわれもそうなのですが(^_^;)昨日は春爛漫とあって気温が高く、教室での授業熱も一層高まっていました。早速次なる受験生に向けて先生も気持ちが高揚していたのでしょう(笑)今、塾生たちは新学年に向けて先取りの学習を始めています。復習すべきは行い、新学年のスタートダッシュを決めて１学期の大幅成績アップを成し遂げましょう！！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 14:38:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【祝】都立高校入試全員合格！！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-98033/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-98033/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。昨日は都立高校入試の合格発表の日でした。塾生たちの報告を緊張して待つこと数時間。続々と「受かりました！」の嬉しいお知らせが!!結果的に無事受験生全員が第一志望校合格を達成しました。最後まで諦めずに必死に頑張ってきた生徒たち。その奮闘を称えたいと思います。本当におめでとうございました！！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 15:21:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親の子育て・教育指導</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-97628/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-97628/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。昨日、あるお母様と面談をした折、子育てにおける母親の関わり方について話が盛り上がりました。教育的観点からの話で「母親が一緒になって勉強を手伝う」という行為によって子どもの能力を大きく開発していけるという実体験に基づく話が聞けました。巷で有名になった『「灘→東大理III」の3兄弟を育てた母の秀才の育て方』のお母様も語られていたことですが、「知識を得る楽しさを教えることが最も大切な教育」とあります。しかしその中での奮闘は目を丸くして唸ってしまうほどです。母親が参考書選びから分刻みの勉強スケジュールまで決めるという驚きのかかわり。なぜ子供たちはそれに従っていったのか。それはまずお母様が「とことん面倒を見て、一緒に学んで、導いてあげたい」と強く決意されたからだとあります。子どもも母親の行動に物心つく前から接しており、不思議に思ったりすることもなく、知識を得られ、思わぬ発想が浮かんだ時の喜び、達成感に包まれ、母親の導きが正しいものだと認識していったのでしょう。子どもに関わる時間が自身の生きる喜びに変えていければ、素晴らしいことこの上ないと思います。世の中の親御さんたちも子どもを立派な大人に成長させる使命を感じて日々薫陶されていることと思います。その先に子どものまばゆい未来があると信じて。親の偉大さをしみじみ感じる今日この頃です。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 13:01:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ストレスに打ち勝つ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-97381/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-97381/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;２/１２です。いよいよ都立高校の受験まで12日となりました。自習生の頑張りには鬼気迫るものを感じます（失礼か?）。ですがストレスを多分に抱えているなと感じる生徒もいます。勉強の効率を上げるためにもストレスに打ち勝たなければなりません。ストレスを溜めたまま勉強しても、なかなかはかどらないからです。受験のストレスに打ち勝つには、ストレスを克服する方法を知ることです。 例えばとことん勉強する思い切って他のことをやってみる友達と話をする ストレス解消法は人それぞれで、どれが一番合うのかを試してみるとよいでしょう。 趣味などをやってみるのもストレス解消になります。友達と話して愚痴を言い合うのも、ストレス解消に効果的です。※ただ程度としてほどほどにしなくては本末転倒です!!自分なりのストレス解消法を見つけることで、受験勉強に集中できるようになります。将来的に仕事をしていても、受験で学んだストレス解消法が使えるので自己管理術を学ぶという意味でもよいでしょう。 頑張るのは、勉強だけではありません。ぜひストレスに打ち勝って、合格を目指して頑張ってください！&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 11:26:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は福の日</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-97299/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-97299/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今日は福の日です。福が来たら人は幸せを感じますね。福を呼び寄せるにはどうしたらよいのでしょうか。ちょっと調べてみました。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;1.福を呼ぶ『モノ』を集めてみる&lt;/FONT&gt;定番は招き猫。生き生きとした観葉植物も良いようです。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;2.福を呼ぶ『コトバ』を口にしてみる&lt;/FONT&gt;「ありがとう」や「感謝します」はツキを呼び込む強力な自己暗示だそうです。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;3.福を呼ぶ『ソウジ』をしてみる&lt;/FONT&gt;掃除は心と体、環境のバランスを保ち、幸運を引き寄せるために必要不可欠なものです。確かに仕事ができる人は机の上がきちんと整理されていると言いますもんね(^_^;)&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;4.福を呼ぶ『パワースポット』に行ってみる&lt;/FONT&gt;霊山である富士山や伊勢神宮、出雲大社など日本の歴史ある場所がいいのでしょうか。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;5.福を呼ぶ『イエ』に住んでみる&lt;/FONT&gt;「気」は玄関や窓から入ってきて、家の中を巡ると聞いています。入ってきた「気」が家の中をスムーズに流れるように、（気の通り道を作るために）、家具の配置を変えたりするとよいそうです。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;6.福を呼ぶ『ハンコ』の押し方をしてみる&lt;/FONT&gt;ハンコの文字をまっすぐ垂直になるように押すのではなく､ほんのちょっと右に傾くように押すのがよいそうです｡&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;7.福を呼ぶ『サイフ』の使い方をしてみる&lt;/FONT&gt;財布に五千円札をなるべくたくさん入れておくのがよいそうです。財布の中に五千円札を4、5枚入れておくようにします。そして財布の中には額の大きいお札を後ろにして順番に並べます。一番奥に一万円札、次に五千円札、千円札という具合で配置し、そうして一万円札を長く財布に留める習慣をつけるのがよいそうです。福を呼び込むために様々な工夫があるのですね。2/３に恵方巻きを食べなかった私は他の方法で福を呼び込む必要がありそうです（笑）&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 13:03:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生としての心構え</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-96978/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-96978/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。連日自習生で賑わっているのはよいのですが、まだ緊張感が薄い生徒もいます。昨日はその内の１人をつかまえて心構えについて考え直させました。説教となると受身の姿勢になって自分で納得をしないと思いましたので自分で考えさせることにしました。彼は自分の甘さについて反省をし、「ありがとうございました！」と言って、明日からまた頑張るよう決意を固めたようです。精神的にまだ未熟であるからこそ、自立の精神を育めるよう陰ながらサポートしたいです。都立高校入試までは1ヶ月を切っています。最後まで諦めない姿勢を貫いてほしいと思います。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 15:24:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒・保護者面談</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-95335/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-95335/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;本日は保護者面談を行いました。面談をして思うことはご家庭では様々な悩みを抱えて日々を送られていること。学習のあり方についてのみならず、生活面の改善に向けても一緒に協議させていただきました。なかなか普段の授業を観察するだけでは分からない情報が得られ、講師ともども情報を共有して指導に生かしていきたいと思います。この時期中３生は進路について最終的な決定を迫られます。様々な決断があろうかと思いますが、私自身は生徒たちには挑戦の心で迎えてほしいということ。この先、生きていく上で、困難を乗り越える強さというものを身につけてほしいです。まずは来週の模試に向けて頑張る生徒たちには精一杯頑張るようエールを送らせていただきます。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 22:35:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時事問題紹介　〜選挙権〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-94359/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-94359/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;選挙権年齢１８歳以上に&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;２０１６年の参院選から選挙権が１８歳以上に！2015年６月、公職選挙法を一部改正する法律が成立し、公布されました。改正のポイントは選挙権年齢で、これまでの２０歳以上から１８歳以上に引き下げられることになりました。１年後に施行され、適用は施行後最初に行われる国政選挙（衆議院選挙または参議院選挙）からです。実際には、２０１６年夏に実施される参議院議員通常選挙が初めての適用になる予定です。なお、選挙権年齢が１８歳以上になるのは国政選挙だけではありません。地方自治体の首長や地方議員の選挙もすべて同じです。また、これまで18〜19歳では選挙運動ができませんでしたが、投票と同時にできるようになります。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:44:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>怠ける精神に勝つ！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-94176/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-94176/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。狛江教室塾長の吉村です。生徒から続々とテストが成功に終わる報告を聞いて嬉しい思いです。ですが「勝って兜の緒を締めよ」と申すとおり、油断大敵です。テストの点が良かったからといってふっと気を抜いて勉強から離れてしまっては元も子もありません。狛江教室は自習する生徒を積極的に呼び込んでいますが、少し怠け心が出てしまう生徒には注意を与えています。いずれにせよ学習は継続が大事ですので、その点を心がけて学校生活を送っていただきたいです。早稲田育英ゼミナール狛江教室&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 15:00:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験勉強に向けて本格化</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-93720/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-93720/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot; size=&quot;+1&quot;&gt; こんにちは、塾長の吉村です。中学生の中間テストの結果が続々と返却され、喜びの声が聞けています。在籍する生徒は成績優秀の子から中上位を目指して頑張る生徒まで様々です。その中でも入塾してから約６ヶ月のＳ君は夏期講習会を経て相当に自信を持てたようです。数学を苦手としていましたが熱心に学習を重ねた結果、授業にも積極的になっていきました。前回のテストが奮わなかったために落ち込むこともありましたが、今回２６点アップと躍進を遂げることに！この調子で消極的だった数学の学習に勢いをつけてもらいたいです。生徒たちには個々の成長曲線があり、それぞれの目標があります。大事なことは目標に向けて前進を続けることです。各々の目標に向けた生徒たちの頑張りに期待をしていくことにします。早稲田育英ゼミナール狛江教室塾長　吉村&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 14:16:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風過ぎてテスト来る</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-88915/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-88915/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot; size=&quot;+1&quot;&gt; こんにちは、塾長の吉村です。昨日の台風の影響は大丈夫でしたか？今朝は東北地方で大きな地震があり、自然災害は突然襲ってくるので本当に怖いですね。関東の所々では、週末まで真夏日が続くようです。外出が多いという方は、熱中症には注意してもらいたいと思います。狛江四中は本日中間テストが始まりましたね。あと１日、最後まで諦めずに勉強しましょう！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 16:14:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校数学編　〜定期テスト必勝法〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-88524/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-88524/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot; size=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;「知って得するやって得する　〜定期テスト必勝法〜　」&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/15418.jpg&quot; alt=&quot;0430&quot; title=&quot;0430&quot; width=&quot;260&quot; height=&quot;225&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　さて、世間でゴールデンウィークを迎え、お出かけする人、部活で忙しい人、家でリラックスする人、さまざまかと思います。　とはいえ、学生の諸君には「定期テスト」という関門が待ち受けています。休日の中であっても、学習の時間を確保して、テストに対して備えていきましょう。１・定期テストの問題とは　　学校の先生によって少しずつ問題の傾向は異なりますが、そこで問われているのは、授業にまじめに取り組んでいたか、授業内容をしっかり復習できていたかということです。　問題は、基礎的な問題・典型的な応用問題・先生のオリジナル問題などで構成されていますから、まずは自分の学力に応じて目標を決めて、どの問題まで解けるようにしておけばよいかをはっきりさせておきましょう。教科書から出る　テストの問題は基本的には学校の教科書やワークの問題と全く同じか、あるいは数字を変えた程度のものがほとんどです。　いろいろな問題集に手を出すのではなく、まずは、教科書やワークを使って問題演習を行うことが大切です。授業が基本！　授業中に扱った問題や宿題はテストに出題されやすいですから、学校での授業を真剣に聞いて、ノートをしっかり取っておきましょう。　また、授業や宿題の問題の中で、自分の力で解けなかったものには必ず印（○△×など）をつけ、しっかりと理解した上で、もう一度解きなおしてみましょう。２・勉強するときには　わかることと解けることは違います。ただ解説を読んでわかっても、実際のテストでは解けないということはよくあることです。教科書やワークの問題を反復練習して、しっかりと自分のものとして身につけることが大切です。まずは重要公式の確認から　　　教科書やノートの中で、強調してある部分（アンダーラインや色分けなどしてあるところ）は重要公式や問題を解くうえでの注意点です。まずはこれらをしっかりと理解し、覚えることが大切です。　まとめノートを作ったり、何度か解き方をまねながら書いてみるのもよいでしょう。やさしい問題に落とし穴　数学のテスト勉強というと、すぐに難しい問題にあたり、わからなくなって、あきらめてしまう生徒がいます。これは、計算力が不足していたり、基本的な考え方や解き方が身についていないのが原因です。　問題に取り組むときは、まず易しい問題をたくさん解いて、しっかりと基礎力を身につけてから応用問題に進むようにしましょう。印が効果を発揮する　問題演習をするときは、解いた問題には必ず印をつけておきましょう（すぐに解けた問題には○，時間がかかった問題には△，間違えた問題や解けなかった問題には×・・・など）。問題の印が△や×のところは弱点となるところです。なぜ、間違えたのかを確認して、もう一度解きなおしておきましょう。時間がかかった問題は、速く・正確に解けるように練習をすることが大切です。　さらに、テスト直前に、×や△印の問題を再度解くことで高い効果が得られます。間違いなおし用のノートを作るとよいでしょう。数量分野は計算ミスに注意　数量分野の問題において、計算問題は得点源としやすいところです。たくさん問題を解くことも大切ですが、間違えた問題はなぜ間違えたかを確認し、同じミスを繰り返さないようにしましょう。図形問題はイメージが大切　図形分野は、得意・不得意がはっきり分かれるようですが、これは、基本的な問題を理解し、イメージとしてパターンをとらえることができるかどうかによります。　不得意な生徒は、まず基本的な問題を反復練習し、自分で図を描いてパターンをつかむようにしましょう。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 17:45:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あたまの体操　</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-87971/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-87971/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;こんにちは。塾長の吉村です。突然ですがクイズです。「あたたかい」ところにいる、タヌキは何色ですか？答えは赤色です。生徒に出されて答えられなかったので出題してみました。「あったかいんだからぁ〜〜〜」って、はしゃぎすぎですね。すみません。。。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 18:19:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【作文添削教室】「『積み重ね』のスタートを」</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-87948/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-87948/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot; size=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;「『積み重ね』のスタートを」&lt;/b&gt;　新年度を迎え、塾生のみなさんは新たな学校生活に期待をふくらませていることと思います。新しく受け取った教科書のピンと張った表紙を見るだけで、「がんばるぞ！」という意欲がわいてくるのではないでしょうか。まして、今年受験生となる生徒さんにとっては特別な新年度のスタートだと思います。　当たり前のことですが、スタートがあれば必ずゴールがあります。受験生にとってはゴール目前でもある昨年十二月の課題に「試験前の不安な気持ちを作文にする」というものがありました。作文に書かれた様々な不安の中で、試験当日に対する不安は当日までに残された時間の中で克服することができます。試験結果については、全力で試験を受けたその結果なので自分を信じて待つしかありません。しかし、「もっと勉強しておけばよかった」という過去の時間に対する「後悔」だけは、十二月の時点ではどうすることもできません。作文に関してゴール目前で後悔することのないように、添削を続けてきた上での実感として、私は生徒さんに次の三点をぜひ今からスタートしてほしいと思います。　まず一つ目は「書き言葉に慣れる」こと。毎日少しずつでも良いので本や新聞を読み、書き言葉と話し言葉の表現の違いを理解し、書き言葉で文章が書けるようになってほしいと思います。また、本や新聞を読むことによって情報を得、語彙力を身に付け、感性を磨くことは、作文の内容を充実させることにもつながります。　二つ目は「字をていねいに書く」こと。形がきれいでなくても、ていねいに書かれた字からは書いた人の人柄が伝わります。受験ではそれも一つの採点基準だと思って、今から字をていねいに書くよう心がけてほしいと思います。　三つ目は「漢字を正しく覚える」こと。例えば「一日十文字」といったように少しずつでも数を決めて、一つの点、一つの線まで正確に覚えてほしいと思います。（漢字を覚えながらていねいに書く練習もすれば一石二鳥です。）&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/15220.jpg&quot; alt=&quot;0414&quot; title=&quot;0414&quot; width=&quot;175&quot; height=&quot;260&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　課題に対して何を感じ、何を考え、どのように作文を書くか。それは一人一人の個性や感性にも関わる事柄なので個人による違いはあると思います。しかし表記に関するこれらの三点はだれでも「やればできる」ことです。作文に関して悔いのないゴールを迎えられるように、まずは基本的で確実なことから、積み重ねのスタートを切ってほしいと思います。&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 16:34:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春爛漫♪</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-87403/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-87403/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。　塾長の吉村です。本日３月２８日はシルクロードの日です。1900(明治33)年、スウェーデンの探検家で地理学者のスウェン・ヘディンによって、廃虚になっていたシルクロードの古代都市・楼蘭が発見されたことに由来します。本日はまさに“春”を意識させる陽気な天気でしたね。私は新年度の準備をしながら、お出かけをして外を歩く人たちを羨ましい気持ちで見ておりました（笑）確かに勉強をすることは必要ですが息抜きをして自分をリラックスすることも必要ですね。私自身に言い聞かせている部分もありますが...(^_^;)春爛漫（はるらんまん）♪今日は仕事を済ませたら見る人の心を和ませてくれる魅力ある桜を見に花見にでも出かけてきます。早稲田育英ゼミナール 狛江教室&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 20:11:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばる春休み</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-87245/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-87245/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。今日は寒いです。教室から外へ出たら少し雪も降ってきたような･･･？温度差が激しくマフラーをして登塾する子もいました。みんな風邪には気をつけて！いよいよ春期講習が本格化してきて受験生は宿題の多さに悲鳴を上げ始めていますが&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;みなさん。これが求められる勉強量なのですよ！&lt;/FONT&gt;この時期だからこそじっくりできることがあります。やりきった暁には自分も驚くような成長があるはず！「○○ができるようになってる！」「○○ってこんな簡単なことだったの？」さあ、みんな文句言わないでファイト！　ファイトーッ！&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/14909.jpg&quot; alt=&quot;GOOD!&quot; title=&quot;GOOD!&quot; width=&quot;289&quot; height=&quot;300&quot;/&gt;早稲田育英ゼミナール 狛江教室&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 23:10:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生を生き抜く力</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-87183/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-87183/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週も日曜のTBSドラマ「流星ワゴン」を視聴。主人公の一雄お父さんが息子広樹くんに対して真剣に向き合って語りかけた言葉があります。「なあ、ヒロ。どうしてもつらかったら逃げろ。受験に失敗しても負けてもいいんだ。ずっと勝ちっぱなしのヤツなんてどこにもいないんだから。」合格必勝を掲げる学習塾としては容易に言える言葉ではないですが（笑）「挫折力」は人を成長させる糧となるダメージを受けてもへこたれないのが「挫折力」がある人経営コンサルタントの富山さんも語っています。挫折は人を成長させるきっかけを生みます。人は失敗を経験すると、なぜそうなったのか、その原因を考えます。自分に足りなかったものは何か、達成するにはどんな努力をすればいいのか、真剣に自分を見つめ直す作業をする。試行錯誤してひたむきに努力する結果、人は成長します。確かに失敗は気持ちを引きずる辛い経験ではあります。ですが、結果としてそうした経験が人間的な深みを作り出し豊かな人生経験を持つことになるとそう思います。私自身、失敗をいくつも重ねてきた人間ですが、それが糧となって明日を生きる力に変わっていることを実感します。ぜひとも子どもたちには人生を生き抜く「本当の強さ」というものを身につけてもらいたいものです。早稲田育英ゼミナール 狛江教室&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 15:50:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花粉症がツライ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-86677/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-86677/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。花粉症の季節が本格的にやってきたのだなと感じます。毎日マスクをして出かけるのですが、これって飲食するのにとても邪魔です。。。ちょっと喉が渇いたから自動販売機で飲み物を買って飲もうとしても外では飲めません…(T_T)この花粉症を患ってから12年くらい経とうとしていますか。昨日塾でも花粉症の話をしていたときに生徒の友人でひどい症状が出てるケースを聞かされまだ自分はマシだと思いましたけども。。。本当は花粉が飛び交う前に医者に行って薬を処方してもらうのが一番でしょうけど、それが出来ていないという。。。ﾅｯﾃｺｯﾀｲ／(^o^)＼アレグラのＣＭを見かけては、とりあえず薬は所持しておこうと思う今日この頃でした。早稲田育英ゼミナール 狛江教室&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 12:06:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校合格のための準備</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-86590/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-86590/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。今年の都立高校合格発表を終えて中３生の無事全員が希望通りの進学がかないました。生徒の皆さんは本当にご苦労様でした。また、おめでとうございます！この中３生に続くべく、来年は現中２生の番です。昨日の面談の席で話に上がったのが、「都立高校合格のためにこれから何をすべきか」というものでした。特に中２生たちはこれから受験勉強を本格的に始めていくわけですが、一朝一夕には身につかない能力があります。それは「書く力＝記述力」です。記述問題は答えを出すまでに時間がかかるので、面倒くさいと敬遠してしまうことがあるかと思います。だからこそ、受験までていねいに取り組んだ人と、いい加減に取り組んできた人との差が出ます。近年入試問題も記述問題が増えてきています。記述問題の配点は他の問題の倍以上なので、合否に大きく影響してきます。当塾では「作文添削教室」などのオプション講座も用意しておりますが、重要なのは「文章を実際に書く」ということを通して継続して鍛錬することでしょう。そしてやはり、合否の決め手となっているのは理科と社会の総復習です。範囲は広いですが、「広く浅く」、勉強し残しの単元がないようにするのがポイントです。理科の実験問題や社会の表の読み取り問題など、特徴ある出題に慣れることも必要でしょう。都立高校入試は、まじめに努力を積み重ねてきた人が合格できる入試です。しかるべき対策を行い来年も塾生たちが栄光をつかみとっていただくことを願ってやみません。早稲田育英ゼミナール 狛江教室&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 01:11:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の習慣</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-86428/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-86428/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先日小学生のお母様とお話しする機会がありまして、勉強の習慣をつけるにはどうしたらよいでしょうという相談を受けました。勉強の習慣がつけば後は適切な努力を続けることによって学力は伸びていけるはずです。「学校の授業は聞けていますか」「どうやら学校の授業が分からなくて下を向いてしまっていることもあるようです」学校の授業を軽視してしまっては学力アップは臨めなくなってしまいますね。まずは学校の授業についていけるだけの勉強をしていくことが必要になります。それには簡単なことを少しずつやるようにすること。一つでもできたときは、それを認め、そのがんばりをやる気につなげたいものです。「ていねいに書けたね。」「最後まで頑張ったね。」こういった声かけがこどもを認めるサインとなり、自らやろうとする意欲を引き立たせます。できることから始めて少しずつステップアップすることで学習意識の変化が期待できます。家庭学習の習慣は小さいころからの積み重ねでしか身につきません。親や先生が子どもたちに働きかけることを通じて正しい学習姿勢というものを身につけさせたいものです。早稲田育英ゼミナール 狛江教室&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 20:48:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校入試を終えて　〜〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-86347/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-86347/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。一昨日都立の高校入試が実施されました。塾に来る中３生を見ると晴れ晴れとした表情をしているので力を出し切れた印象でしょうか。自己採点結果も上々といった調子です。数学の解説を作って欲しいという要望があり、ワードで解説を作成したものを配布。（これに少々時間を取られました…）いずれにせよ例年通りであれば生徒たちの合格可能性は高いのではないでしょうか。ひとまず安堵感に包まれています。発表は３月２日の月曜日です。生徒からの嬉しい報告を期待したいです。早稲田育英ゼミナール 狛江教室&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 13:01:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第9回】計画倒れをおそれず、７〜８割達成をめざせ!</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85886/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85886/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;●計画倒れをおそれず、７〜８割達成をめざせ!&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/14183.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; title=&quot;9&quot; width=&quot;205&quot; height=&quot;240&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　計画は１年間を見通しした大きな計画、各学期のテストに合わせた計画、１週間単位の計画、１日の時間割などがあります。春休みや夏休み、冬休みの計画も立てましょう。　学校の授業や行事をベースにして、スポーツや遊びの時間にまで気を配りたいですね。　　計画を立てることはたいへんな作業ですが、中途半端な完璧主義者にならないようにしましょう。途中で少し変更しても大筋に影響のない、弾力的な計画をめざすほうがいいのです。　目標を達成するための進行プランにすぎないのですから、計画倒れをおそれてはいけません。７割から８割達成できたら「成功した!」と、楽観的に受け止めるのがコツでしょう。　計画表は壁などに貼っておくといいですが、将来の自分像をデザインするための手がかりなのだから、自在に書き込みができる余白があってもいいでしょう。　計画表は生活のリズムを刻むためのものです。参考文献　「新中学生の勉強法」&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 10:58:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第8回】１科目だけを標的にして最高点を目指せ！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85825/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85825/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;●１科目だけを標的にして最高点を目指せ！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/14160.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; title=&quot;8&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;218&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　どの科目が得意ということがなく、そのかわりに不得意な科目もないというタイプがみられます。　そこそこの点数が取れていても、全体の成績はパッとしないという人です。　この状態を抜け出るコツも同じで、目先のテストで１科目だけトップクラスの点数を取ってみると、あっけなく突破できます。　１科目だけに集中して、教科書や問題集はもちろん、先生が作成した宿題プリントや小テストなど、どこにも死角がないように、とことんやるのです。参考文献　「新中学生の勉強法」---早稲田育英ゼミナール　狛江教室---&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:42:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第7回】国語力の伸びが全科目の基礎学力を左右する!</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85755/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85755/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;●国語力の伸びが全科目の基礎学力を左右する!&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/14124.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; title=&quot;7&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;163&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　理科や社会科も日本語の約束ごとにそって理解するのだし、数学も同じです。　英語は外国語だから別ものと考えがちですが、生まれた時から英語を母国語にしてきたネイティブ・スピーカーでないかぎり、やはり日本語の約束事が鍵をにぎります。　文章をじっくり読んだり、辞書を引いたりという地味な作業を続けるのは根気がいります。しかし、そこを回避したのでは何年生になってもポカやミスはなくなりません。　　ほかの科目でのミスも国語力不足によるものが多いので、まず国語のテストで１回だけ成功して、それを突破口にして学力をつなげてやると、全科目での得点力が底上げされるのは間違いありません。参考文献　「新中学生の勉強法」---早稲田育英ゼミナール　狛江教室---&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:54:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第6回】たった１回の成功体験が君たちを変える！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85722/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85722/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;●たった１回の成功体験が君たちを変える！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/14092.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; title=&quot;6&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;172&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　野球では、スランプで悩んでいた選手がたった１本のヒットで立ち直ることがあります。　成績向上のきっかけは、これと同じです。　全科目をいっぺんによくしようなどと欲ばらずに、目標を１科目にしぼってみましょう。　みなさんが全科目とも低調というタイプなら、「あれもこれも一度にやるぞ！」と手を広げないで、「まず、１科目だけをやっつけるぞ！」としぼりこみ、まずはテストで１回だけ成功してみましょう。　「自分はできる!」という自信は、最高の起爆剤となるはずです。参考文献　「新中学生の勉強法」---早稲田育英ゼミナール　狛江教室---&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:54:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第5回】成功した自己イメージを描き、第一歩を踏み出そう！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85591/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85591/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;●成功した自己イメージを描いて、まず第一歩を踏み出そう！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/13865.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; title=&quot;5&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;223&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　いきなりオールマイティの天才などめざさず、少しだけ自分を過大に評価して、前向きになっている自分に自信を持ち、「将来像」を豊かにイメージしながら、その中に君たちらしさを結実させようとがんばればいいのです。　君たちは学年を追うごとに自分の将来像を広げながら、一方で少しずつそれに修正を加えていくでしょう。自分でも気づかなかった可能性が伸びてくると、視野はぐんと広くなります。　　それまで見えなかったものが見えてくるのは不思議な体験ですが、そうした積み重ねの中で君たちは身心を発達させてきたのです。参考文献　「新中学生の勉強法」---早稲田育英ゼミナール　狛江教室---&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:54:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第4回】自分を少し過大評価すると、君達の将来が見えてくる！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85521/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85521/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;●自分を少し過大評価すると、君たちの将来が見えてくる！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/13843.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; title=&quot;4&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;212&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　目標を立てて、それを実現する。実現できたなら、また新しい目標を立てて、次の努力を始める。　こうした戦略・戦術のサイクルを上手に繰り返すことが、学生時代を通じてのテーマだろう。　だんだん力がついてくると自信が持てるようになり、君たちが潜在させている可能性がはっきりしてくるので、そんな自分が好きになってくる―この効果が大きいのだ。　もちろん、自分の学力がどの程度かを知ることは大切だが、それと同時に、自分の願望どおりの学力がないのなら、なぜそうなのかを反省し、自分が期待するだけのレベルに到達するための努力をしなければならない。参考文献　「新中学生の勉強法」---早稲田育英ゼミナール　狛江教室---&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:53:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>---　推薦入試合格発表　---</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85466/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85466/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;　こんにちは。塾長の吉村です。昨日、生徒より高校の推薦入試の合格を伝えてくれる嬉しいお知らせがありました。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;良くできました！&lt;/FONT&gt;とまあ、小学校のスタンプみたいなことを申し上げましたがきっと保護者もほっとされたことでしょう。ただ、いよいよ私立と都立の一般入試が迫ってきています。入試の本道ともいえる試験の合格を目指して頑張っている生徒もまだまだいます。教室としては最大限のフォローを行うべく入試までの土日を休まず開けて待っています。最後の最後まで諦めずに勉強を続けていった人が勝つ！！狛江教室スタッフ一同努力する人をどこまでも応援していきます。&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 14:31:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第3回】自分の将来像にぴったりの学力プランを決定しよう！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85408/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85408/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;b&gt;●自分の将来像にぴったりの学力プランを決定しよう！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/13765.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; title=&quot;3&quot; width=&quot;234&quot; height=&quot;240&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　皆さんひとりひとりの目標にぴったりの勉強計画を立て、実行することが重要となります。　「成績を上げていって、最終的には志望校に合格するぞ！」という大きな目標を実現するために、受験本番までの道のりを時期分けしたうえで、数学と国語の成績をここまで伸ばしてみせるぞ、１日○○時間がんばるぞ、独自の弱点克服ノートを作成するぞ、などいろいろと工夫しましょう。　自分は何をやりたいのか、そのためには何をしなければならないのかを具体的につかむと、いよいよ志望校が見えてきます。目標が定まれば、あとはやるだけです。参考文献　「新中学生の勉強法」---早稲田育英ゼミナール　狛江教室---&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:53:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第2回】勉強時間の密度をどう濃くするかで大きな差がつく！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85290/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85290/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;B&gt;●勉強時間の密度をどう濃くするかによって大きな差がつく！&lt;/B&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/13704.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; title=&quot;2&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;186&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;時間が足りない！部活にもっと時間をかけたいし、読みたいマンガもあるし、ゲームもやりたいですよね。みんなの絶対的な時間は同じなのだから、あとはその密度を濃くする、つまり、１分もムダにしないで必要なことだけをやるしか方法は残されていません。点数にこだわって、テストという関門を突破しましょう。　参考文献　「新中学生の勉強法」&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 14:16:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【第1回】効率のよい勉強法でなければ、成績は伸びない</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85259/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85259/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;　中学3年生は目前に受験を控えていますが、追い詰められた方が「集中力が強まる」と前向きにとらえ、１点でも多く得点できる力を目指して熱中すれば、必ず道は開けます。　点数が思い通りに伸びなくても、最後まであきらめないこと。どこまでも可能性を信じて、受験当日まで一気に走り抜けてもらいたいと思います。　これより９回に渡って勉強法について紹介させていただきます（中学生中心ですが、小学生・高校生にも通じる内容です）。ご一読いただいて役立てていただければ幸いです。&lt;B&gt;まず言えることは「授業中心の要領のいい勉強法で得点力をのばそう」です。&lt;/B&gt;&lt;B&gt;●落ち込みを経験すればするほど“やる気”が生まれる！&lt;/B&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/13682.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; title=&quot;1&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;240&quot; align=&quot;right&quot;/&gt; テストの答案が返却されて予想点を下回った方が記憶に残り、落ち込みます。逆にいうと、結果のひどさに落ち込むタイプほど、見込みがあります。　失敗を許せないという気持ちの強さに比例して、現状を変えようとする“やる気”が大きくなるからです。 　本格的に勉強を始めようという時に必要なのは、「今の状態を何がなんでも変えてみせる！」という前向きの姿勢、つまり、“やる気”なのです。参考文献　「新中学生の勉強法」---早稲田育英ゼミナール　狛江教室---&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:53:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文化財防火デー</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85136/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85136/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;毎年1月26日は、「文化財防火デー」です。この日が設定された背景は、昭和24年1月26日。現存する世界最古の木造建造物である法隆寺（奈良県斑鳩町）の金堂が炎上し、壁画が焼損したことに基づいています。この事件は国民に強い衝撃を与え、火災など災害による文化財保護の危機を深く憂慮する世論が高まり、翌昭和25年に文化財保護の統括的法律として文化財保護法が制定されました。その後も金閣寺などの貴重な文化財の火災が相次いだことから、昭和３０年にこの日を「文化財防火デー」に定め、毎年、全国的に文化財防火運動が展開されることになったようです。法隆寺といえば受験生としても必須の知識があります。■世界最古の木造建築物■聖徳太子が建てたとされる※もともと用明天皇が自分の病気が治るようにとお寺を建てようとするが実現する前に死去してしまったため、その遺志をついで607年、聖徳太子と推古天皇が建立したとされる。■ユネスコの世界遺産（文化遺産）に登録日本の他の世界遺産とともに絡めて出題されてもおかしくありません。本日をきっかけに記憶の呼び起こしをして知識を確実なものにしていきましょう。&lt;img src=&quot;http://kitami.waseiku.com/cl_img/img_list/801/13640.jpg&quot; alt=&quot;法隆寺金堂&quot; title=&quot;法隆寺金堂&quot; width=&quot;192&quot; height=&quot;120&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;　&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 21:59:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザには注意を！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-85009/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-85009/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。インフルエンザが流行っています。昨日も塾生の１人がインフルエンザにかかってしまって授業を欠席する旨の連絡がありました。受験生にとっても天敵と言えるものですが、他の学年であっても要注意です。とくに中高生に関しては学年末テストを控えていますので、学習のリズムが崩されるのは痛いところです。どこでも言われていることですが、外から帰ってきたら手洗いとうがいを行うこと。あらかじめ予防できることに関しては徹底してやってもらいたいと思います。インフルエンザで休んでしまったＨくんは学校も行けてないと思いますので、振替授業に加えて補講を組んでフォローしていきます。早く完治してもらいたいものです。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 13:18:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リスニング対策</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-84940/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-84940/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。１月も下旬にさしかかり、まさに受験シーズンを迎えております。当教室では、高校入試のリスニング対策と銘打って無料の講座を開始しました。これも受験生に悔いの残らない努力をしてもらいたい。そういう思いから実施しております。各講師も気合十分といったところです。受験生のみんなを最後まで応援していきます。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 16:37:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生への支援・エール</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-84897/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-84897/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。昨日のYAHOOニュースに上がっていた大リーガーの上原選手のインタビュー記事は受験生にとってとても励みになる内容だったのではないでしょうか。YAHOOニュースhttp://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20150119-00000000-maiall-life　受験生という立場は不安な気持ちに駆られます。自分自身だって経験のあることですし、教室の生徒を見てもそれは十分に伝わってきます。ですが、そこは記事にあったように「やるだけの事はやったのだから結果は自ずとついてくる！」という強気の姿勢が大事ですね。それだけ自信を持てる裏付けをしっかりと作り上げて欲しいです。近々、推薦試験を受験する生徒の模擬面接を実施します。態度や言葉づかいは訓練しないと普段の様子が抜けずに失敗してしまいます。面接試験では納得のいく終わり方で締めてもらいたいと思います。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 12:55:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日からセンター試験</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-84807/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-84807/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。本日よりセンター試験ですね。一般の大学受験がいよいよ本格的にスタートです。過去には地歴・公民における問題配布ミスや、前年問題となった英語リスニングにおけるICプレーヤーの不具合などがありましたが、今年はトラブルなく終えて欲しいものです。受験生のみんなは時計を忘れないように。きっちりと時間を管理しながら、最大限の効果を発揮して欲しいものです。頑張れ受験生！！&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 12:42:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます。</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-84456/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-84456/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/13340.jpg&quot; alt=&quot;01&quot; title=&quot;01&quot; width=&quot;160&quot; height=&quot;136&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;明けましておめでとうございます。いよいよ１月の授業が始まりました。私たちスタッフ一同、みなさんの学力向上、成績向上のために、今年も精一杯努力してまいります。&lt;Div Align=&quot;right&quot;&gt;右寄せ&lt;/Div&gt; 今年もよろしくお願いします。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 10:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生の岐路　〜進路決定〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-83618/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-83618/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。この時期、高校受験を目指す中３生の進路相談を多く受けます。最終的に受験する高校をどうするか。はじめて受験を迎える生徒たちは、人生の最初の岐路に立たされていると言えるでしょう。学校でも進路決定に向けて面談があり、そこで最終的な結論を出すことが求められます。熟慮して納得のいく選定をしてもらいたいと思います。また、学校で面接練習にも取り組んでいるようですね。志望理由を自分でまとめて、入学したい思いを言葉で表現する。はじめは慣れないかもしれません。校長面接などもあり、緊張することもあったかもしれませんが、何より実際に経験して要領をつかむことが大事です。「焦らない。慌てない。落ち着いて。」意表をつくような質問をされても慌てないことが大切。私をはじめ、塾のスタッフもみなさんの頑張りを応援しています。&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 11:52:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト後の余韻</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-81867/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-81867/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。現在の教室の様子はというと、公立中学の生徒さんはほとんどが中間テストが終わって、少しずつ気が緩み出しています(^_^;)無論、受験生はそんなことはなく、数々の不安をこちらに打ち明けてくれ、自身の向上に努める様子がうかがわれます。真剣になって頑張る姿には感涙してしまいます（大げさではないですよ！）。さて、話は先ほど上がった中間テストに戻しまして、今回も毎回テスト後に見られるように、結果が返ってきてから「できた」「できなかった」と一喜一憂する姿が目に付きました。特に今回は、「テスト予想問題」を作成してそれを徹底してやった生徒と、量が薄いままテストに突入してしまった生徒との差が明らかに出ていました。やりきれなかった生徒は、できた生徒を見て「今度は絶対にやり切る！」と熱意をたぎらせているので、次回は頑張ってくれるはずです。おのおのが、自身を「今までのようではダメだ！」と決意をし、意識変革をすることができれば、まずは成績が上がる土台ができたも同然です。後はそれを「継続」して努力を絶やさないこと。モチベーションの上下は人間誰しもあるので、それに対してはこちらが頻繁に声掛けを行って情熱の火を消さないように仕向けます。頑張った生徒が結果を持って胸を張る姿は微笑ましいものです。生徒１人１人に自分の可能性をもっともっと広げて欲しい。そんな願いを持ちながら、我々スタッフは今日も生徒の指導にあたります。時にはおもちゃにされながら…（笑）　　&lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 18:57:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から９月です。</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-80322/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-80322/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/11940.jpg&quot; alt=&quot;秋&quot; title=&quot;秋&quot; width=&quot;238&quot; height=&quot;150&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今日から９月です。新学期（２学期）が先週より始まりました。（学校によっては今週から始まりますね）夏休みが終わり、心と体を学校生活に合わせていくのは大変かもしれませんが、徐々に慣らしていきましょう。塾の平常授業も本日９月１日（月）よりスタートします。中学生、高校生は定期テストがあっという間に来てしまいますので、９月の初めから思い切ってはずみをつける思いで頑張りましょう！&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 17:29:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校入試制度変更（平成28年度より）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-78568/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-78568/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;一般入試の選抜方法を課程・学科で「共通化」「簡素化」（受験生・保護者・中学校にわかりやすい制度へ）するよう、平成28年度入試からの実施に向けて具体策が一部発表となりました。●詳細は東京都教育委員会ホームページをご参照ください。&lt;a href=&quot;http://www.kyoiku.metro.tokyo.jp/press/2014/pr140123a.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;東京都立高等学校入学者選抜検討委員会報告書について(平成26年1月23日)&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/11575.jpg&quot; alt=&quot;都立高校入試変更点&quot; title=&quot;都立高校入試変更点&quot; width=&quot;547&quot; height=&quot;966&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 13:14:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なんで「たなばた」って言うの？</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-78366/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-78366/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/11496.jpg&quot; alt=&quot;七夕&quot; title=&quot;七夕&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; align=&quot;right&quot;/&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;笹の葉さ〜らさら〜♪七月七日は七夕（たなばた）ですね。七夕は七月七日の夜に行われる行事ですから、七夕と書くのは分かるのですが、「どうして“しちせき”ではなく“たなばた”と読むのだろう」って思ったことないですか？“たなばた”は“棚機”と書きます。これは機織（はたおり）の機械のことです。機織り機は棚（たな）状の構造になっているのでこう呼ばれていました。また、機を織る女の人のことを略して棚機ということもあります。これが有力な説でしょうね。◎なんで七月七日なの？七夕伝説は中国からやってきた物語です。中国では奇数をパワーのある数として尊（とうと）び、奇数の重なる日を特別なものとしました。確かに、他にも一月一日、三月三日、五月五日、と奇数の重なる日に行事が入っていますね。◎みんな七回ずつ？ある地域では、七夕の日には何でも七回やるという習慣があったそうです。七回ご飯を食べ、七回水浴びをし、七回親を拝（おが）み、七回着替えをしたり…。ちょっと大変そう。でも、これがお祓（はら）いになるそうです。◎飾りにも意味がある？笹竹にいろんな飾りを付けますが、その謂（いわ）れについても様々な説があるようです。細く切った紙、吹流し…裁縫（さいほう）の上達を願って供えた「糸」。短冊（たんざく）…糸と同じく裁縫の上達を願って供えた「五色の布」。紙で作ったスイカやひょうたん…供え物の瓜（うり）類。織姫は機織りの名人でした。こうした飾りで笹を彩（いろど）り、芸事が上達しますように、と願いを込めるのです。ちなみに短冊に書く願い事ですが、サトイモの葉に溜（た）まった朝露を集め、その雫（しずく）で溶いた墨で書くというのが効き目あり、のようです。なんとも風流ですね。以上、七夕雑学でした。今年の七夕の夜は晴れるかな〜？&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 13:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みこそ成長する最大のチャンス！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-78278/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-78278/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;うっとうしい梅雨が終わると、待望の夏休み。真っ青な空に浮かぶ入道雲を見ていると、それだけでなんだかとてもウキウキしちゃいますね。夏休みは海や山に行って、友達・家族と楽しい思い出をたくさん作ろう。もちろん勉強も一生懸命しないとだめだよ。夏期講習と家庭学習の計画をしっかり立てよう！！　夏休み後半になって宿題に追われるなんてことがないように、きちんと予定をたてましょう。&lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/11435.jpg&quot; alt=&quot;　&quot; title=&quot;　&quot; width=&quot;570&quot; height=&quot;152&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 14:41:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聖火台が照らす未来</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-77152/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-77152/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;先月末で国立競技場が建て替えのため５６年の歴史に幕を下ろしました。サヨナライベントでは国立を彩ったサッカー元日本代表選手やラグビー早明ＯＢによる試合、６４年の東京五輪開会式で五輪の輪を描いたブルーインパルスの展示飛行がありました。最後のセレモニーで聖火台の火が消えると、７００発の花火が夜空に打ち上がったそうです。競技場の中で、戦後の日本復興のシンボルとして灯され続けた聖火台。宮城県石巻市では、今度は震災復興のシンボルになって欲しいとの願いからこの聖火台を石巻市へ移設することを要望しているそうです。長きに渡る歴史を刻んだ聖火台。今後は東北を照らす明るい希望の象徴となってもらいたいと思います。&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 10:39:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ある体験授業の話</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-77059/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-77059/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;最近実施した体験授業での出来事。問い合わせのきっかけは、学校のテストで散々な目にあってしまい、焦った本人が「勉強しないとダメだ」と思ったからだそうです。しかし、これが小学５年生というのですから「その心意気やよし!」です（笑）ともかく、そのように意気込んできた生徒でしたが確かに意欲は素晴らしい！ただ少し焦って物事を結論づけてしまうところがあったので、１つ１つ段階を追って学習を進めることにしました。「なんだか分かってきた！」塾としてはこういう声がなによりも嬉しいです。勉強に前向きになったら、後はやり方をしっかり指導していければ学力は伸びていきます。とはいえ、勉強はしたくないけど親に言われたから塾へ来た。このような生徒が世の中には多いというのも事実。ですが、塾へ来たきっかけはどうあれ以後は勉強へのモチベーションを高く持って、積極的に学習してもらいたいという思いを常に抱いています。それにはお互いの信頼関係を築き上げ、心に入っていけるようなアドバイスができるかどうか。我々は、生徒と固い絆を結んでいけるように生徒ひとりひとりと真剣に向き合っていきます。&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 17:50:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忠犬ハチ公の日</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-74998/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-74998/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;本日４月８日は「忠犬ハチ公の日」とされ、1936年から慰霊祭が行われています。ハチ公は東大農学部の上野英三郎博士に飼われていた秋田犬でした。1923年に秋田県大館市で生まれ、1924年から上野博士に飼われることになりました。やがてハチは立派な秋田犬に成長し、玄関先や門の前で上野博士を見送り、時には渋谷駅まで送り迎えするようになり、ハチと博士の間に強い絆が結ばれました。しかし、大正１４年５月２１日、いつものようにハチに送られて出勤した博士は大学の教授会において講演中、脳溢血に倒れ突然亡くなられました。通夜・葬儀の間、ハチは食事を与えても口にせず、その状態はしばらく続いたといいます。そして、上野博士の死後、浅草に引っ越した後も、８キロ離れた渋谷方面に走って行くハチの姿がありました。毎日渋谷駅前で主人である上野博士の帰りを待ち続けていたのでした。主人を慕うハチ公の一途な姿は人々に感銘を与え、忠犬と呼ばれるようになり、1934年4月、渋谷駅前に銅像が建てられることになりました。そして1935年3月8日に10歳余りで一生を終えたのです。ハチ公のこの美談は、邦画『ハチ公物語』、ハリウッド映画『ＨＡＣＨＩ 約束の犬』のほか、多くの書籍などでも伝えられています。&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 11:14:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度の決意</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-74735/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-74735/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今日は…暑い！教室から歩いて移動する際に背中に照り刺さる太陽光。思わず「う〜」と唸ってしまうほどでした。桜が咲いてきれいです。　　　　今が満開で見頃なのでしょう。　　　新宿御苑では花見客で大いに賑わっておりました。ところで４月１日を迎え、消費税が上がりましたね。それに伴い各地で商品の値上げが起こっています。昨日は新宿駅に行くと、定期券の購入のために人が列を作って待機。購入までにざっと２時間以上はかかった模様。（さぞ大変でお疲れだったことでしょう）さて、４月です（笑）今年も４分の１が終わってしまったのですね。そう考えると時間の経つのが早く感じます。今年は面倒を見る生徒の着実な進歩を見届けていきたいと思っています。そのためにこちらで実施できる最大限のサービスを提供していく所存です。来週4/7から始まる通常授業では、まず春休みボケを解消してもらい、中高生に関しては次回のテストへ向けてしっかりと布石を打っていきます。春期講習会もあと少しで終わり。頑張っている生徒諸君には最後まで息切れしないように頑張って欲しいです。&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 19:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【社会】侍の頭はなぜそるの？</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-74357/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-74357/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;侍の頭はなぜそるの？&lt;/FONT&gt;          &lt;img src=&quot;http://iseakeno.waseiku.com/cl_img/img_list/1400/9287.jpg&quot; alt=&quot;侍が頭を青くそったのは頭がむれないため？&quot; title=&quot;侍が頭を青くそったのは頭がむれないため？&quot; width=&quot;371&quot; height=&quot;37&quot;/&gt;  平安時代の終わりごろに武士が生まれました。武士は、貴族のまねをして、髪を後ろで束ねるようになりました。しかし、かぶとをかぶる時にジャマになるし、頭がむれてしまいます。それで、頭の中央からひたいにかけて、髪をそり、むれるのを防ぐようにしました。これを「月代（さかやき）」といいます。この月代は「いざ鎌倉」となればいつでも出陣するぞ、という武士の心がまえなのです。&lt;img src=&quot;http://iseakeno.waseiku.com/cl_img/img_list/1400/9288.jpg&quot; alt=&quot;夏の暑いときの「よろいかぶと」は、頭痛のタネだった？&quot; title=&quot;夏の暑いときの「よろいかぶと」は、頭痛のタネだった？&quot; width=&quot;447&quot; height=&quot;39&quot;/&gt;  戦国時代の武士たちは、戦争のとき、よろいかぶとに身を固めました。しかし、あのかぶとは、風通しも悪そうですし、重そうです。夏の暑いときなどは大変だっただろうと思います。事実、武士たちにとって頭の痛い問題だったようです。そこで考えたのが、髪の前方をそることだったのです。こうすれば、頭もむれませんし、いくらかでも涼しくなります。この習慣が、天下泰平の時代に入っても続いたのは、武士の心意気を示すためだったのです。つまり、「いったん事があれば、いつでも出陣しますよ」という気持ちを、月代を常にそることで示したのです。&lt;/FONT&gt;　&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 10:45:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春到来　　‡　春期講習開始　‡</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-74336/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-74336/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;　&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。プロ野球のオープン戦はソフトバンクが無類の強さを発揮。これは優勝固いかな。（それに対してヤクルトの成績は…）さて、春期講習が始まりました。思い思いの課題克服に向け、みんな真剣な様子で授業を進めています。春期講習会の内容は、新中学1 年生は先取りを中心に、 他の学年は前学年までの復習を中心に、 新学年へのステップ という位置づけでの講習会となります。生徒にとっては、せっかくの春休みに「なんで勉強しなくちゃならないの？」と疑問に思うかもしれませんが、やはり講習会をしないと、長期休暇はダラダラと時間を過ごしてしまいますから。基本的には小学生や中学生はまだ学習習慣を持っていません。継続してこれをしなさい、あれをしなさい、と指示を出しながら、少しずつ習慣づけていかなければならないと思います。自分の力を信じて、そして先生の言葉をしっかり聞いてがんばれば成績は必ず伸びる！だから・・・&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;みんな宿題頑張ろう！！！（笑）&lt;/FONT&gt;インフルエンザの脅威が過ぎ去ったと思えば花粉症にやられる毎日。体質改善を誓いながらも毎年同じ苦しみを味わう私でありました。&lt;/FONT&gt;　&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 12:44:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【国語】音読の重要性</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-74292/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-74292/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;　教科書やテキストを黙って読んでいる生徒がいると、「まずは音読をしなさい」と注意をすることがあります。 ◎　「なぜ声を出すのか」黙読は、言葉を見て脳で情報処理をしてお終いです。　でも音読は言葉を見て脳で情報処理し、音の言葉に変えて口から出し、さらに自分の声が耳から入力されます。音読は、黙読よりたくさん脳を使うのです。結果として記憶が定着しやすくなることになります。声を出すことは、賢くなる第一歩だということを分かっていただきたいと思います。&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 17:06:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>※※合格体験記※※</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-73630/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-73630/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;伝えたいこと中学校三年生へ進級したとき、?受験?という言葉に実感がわきませんでした。ずいぶん先のことのようにしか思えず、まるで他人事のようでした。しかし、夏休みが終わり部活も引退した頃、私も周りの人たちも?受験?という言葉が、少しずつですが頭の中に浮かぶようになりました。そしてまずは、高校の説明会や見学・文化祭を通して、自分の志望校を決めることから始めました。私は、高校で何がしたいのか、将来何になりたいのか、と将来の進路についても考えるようになりました。高校について様々なことを知り、どの高校が一番自分にあっているのかを知るため、何度も高校を見に行きました。高校は中学校とは違い、一校一校に様々な特色・校風があり、しかも今まで知らない多くの人が通います。だから、実際に高校を見て、知ることはすごく重要なことだと思います。つぎに大事なことは、受験勉強で何をしたらいいのかということです。はじめは、学校の勉強と受験勉強は全く違うものと考えていました。だから、はじめは受験勉強にそれほど身が入りませんでした。しかし次第に、受験生だからこそ、学校の勉強をしっかりと身につけていこうと思えるようになり、受験勉強と学校の勉強を区別しないで、一緒にまとめて勉強することで、集中して取り組めるようになりました。何よりも学校の勉強を重視することで基本を完璧にして学習の穴を作らないようにしました。また、塾では予習や授業で分からなかったところの復習をしっかりやり、ノートの取り方などの小さなことから工夫していくようにしました。さらに、今までは部活の朝練があり朝型の生活を送っていたので、その生活リズムを崩さないようにしました。具体的には、夜遅くまで受験勉強をするのではなく、早く寝ることを心がけ、昼間の集中力を保ちました。こうした授業中心の勉強方法のおかげで基礎がしっかり固まり、塾において入試対策の問題や応用問題、冬から始めた志望校の過去問題を解いていくことで、どんどん力がついていきました。『高校受験』という今まで味わったことのない緊張感の中、もうだめだとあきらめようとしたり、焦ったり・・・と、気持ちが不安になってしまって勉強に身が入らない時もありました。しかし、それでも私が最後までやり通せたのは、家族や、一緒に悩んだ友だち、そして塾の先生方がそばにいて支えてくれたからです。初めての受験の前日、焦りや不安で胸がいっぱいでした。そんな時、突然、塾の先生が千羽鶴と激励の手紙を届けてくれたのです。ものすごくうれしかったです。今思うと、多分、私一人ではこの受験を乗り越えることはできなかったことでしょう。そして、私は、この受験を通じて本当に多くのことを学べたと思っています。最後に、私から言えることは、入試本番までの限られた時間を大切にし、試験終了の「やめ！」の声がかかるまで、?決してあきらめない?ことです。集中せずに適当にやった一時間よりも、集中して取り組んだ十五分の方がずっと価値があると思います。それは自分自身の?気?の持ち方次第でもあります。不安になったときも、また逆に変な安心感から気が緩んだときも、その時やれることを精一杯やり、最後までどれだけ必死でやれるか――。必ず結果となって表れるはずです。また、塾の個人面談で言われた「塾に通っているから大丈夫だと思って、自分で何もしないのでは意味がない。」という言葉は、私を程よく追いたて、机に向かって集中する機会を数多くくれました。「思い違い、勘違い、読み違いをしない！！」――これは私が自分自身に言い聞かせていた言葉です。受験では１問の差が合否を分けます。だからこそ、自分のできる問題は絶対に落とさないこと。そして、後悔だけはしないように、自分の選んだ道と自分自身を信じて、最後までがんばってほしいと思います。中学３年　M.Uさん&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 14:23:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遠方でも頑張ってます</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-73050/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-73050/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。新年度に向けて早稲田育英ゼミナールの新規開校のお手伝いのため、各地に出張する日々が続いております。現在は…岐阜県にいます(￣▽￣)明日からまた教室へ戻って定期テスト対策や受験対策に汗をかくことになるでしょう(笑)それにしても大寒波が来て史上まれにみる大雪の連続。子どもだけでなく大人でさえも体調管理が難しいです。生徒の皆さんには体の健康を守り、最良の状態でテストへ向かっていってもらいたいと思います。　雪化粧の大垣&lt;/FONT&gt;　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 17:45:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜受験生に贈る言葉　2014〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-71871/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-71871/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;HGS教科書体&quot;&gt;　&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/8081.jpg&quot; alt=&quot;桜梅&quot; width=&quot;565&quot; height=&quot;134&quot;/&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;自分と比較して他人のほうが良く見える場合がある。しかし、外から見てうらやましく思うほど、実際がよいとは限らない。むしろ、外見と反対の場合も多い。何より自分自身の人生だ。他人と比べるよりも、自分が以前の自分より良くなったかどうか、それだけを比べていけばよいのだ。焦る必要はない。卑屈になることもない。大切なことは、最後に勝つことだ。今はどうであれ、その人が真の幸福者だ。それまでは歯を食いしばっての、努力、また努力だ。&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 11:39:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子どもをきちんと行動させるには</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-71851/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-71851/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;●　「勉強をしなさい」ではダメ子どもに何かをさせるとき、他人に何かを指示をするとき、人は自分が思っている以上に曖昧な言葉を使うことが多いです。たとえば子どもに「ちゃんと勉強をしなさい！」と言ったとしても、具体的に、どんな勉強がちゃんととした勉強」なのかが分からないといった拍子です。曖昧な表現では、実際にどういう行動をとっていいかが分からず、相手を困らせることになってしまいます。「頑張りなさい」「やる気を出しなさい」これではどういう行動をとったらよいのか、伝わりません。　　　　　　　　●　評価されることに行動の源泉があるでは、どのような言い方をすればよいのでしょう。それは以下のポイントに注意を払うべきです。　計測できること　誰が見ても分かることこれは「具体性の原則」と呼ばれます。「勉強しなさい」ではなく「午後８時から　／　自分の机で　／　算数のドリルを　／　３０分間　／　一度解いてみてから　／　丸つけをして　／　間違った問題にはチェックを入れなさい」これなら「午後８時に机に向かえているか」「算数のドリルを開いているか」「丸つけをしたか」など、こちらが行動の確認ができます（計測可能）。そして、それは別の人が見ても、それをやっているかどうかが分かります（誰が見ても分かる）。これはビジネスの場面でも同じようなことが言え、「部下に対して、具体性のある言葉を使っている」というのは、優れた上司の条件といえるでしょう。また、年齢に関係なく、人は評価されればその行動を繰り返します。まさに「褒めて伸ばす」ということがこれに当てはまります。ただ褒めるといっても、効果的に褒めることができるようになるためには、「計測できること」「誰が見ても分かること」を伝える必要があります。&lt;Font Color=&quot;#F781F3&quot;&gt;∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞　∞&lt;/FONT&gt;子どもの具体的な行動を捉えて「偉いね」「よく頑張ったね」と言ってあげることで子どもが喜んでまた褒められようとする。そんな行動の連鎖を導いていくことが子どもを成長させていくことに繋がっていきます。&lt;/FONT&gt;　&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 10:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬の対策　〜乾燥対策と風邪予防〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-71197/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-71197/</guid>
      <description>&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今年になって寒い日が続きます。風邪を引きやすいという人はもちろん、普段から健康に自信のある人でも、ふとしたきっかけで風邪を引いてしまうこともあるので注意が必要です。●　乾燥対策と風邪予防無意識で過ごす生活習慣を見直すことや、普段の生活の中で少し注意を払うことが、乾燥対策や風邪予防のカギになります。&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/7882.jpg&quot; alt=&quot;手洗い&quot; border=&quot;0&quot; align=&quot;right&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;210&quot;/&gt;&lt;Font Color=&quot;#1E90FF&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　うがい・手洗いの徹底&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　睡眠時間をしっかりとる  &lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　部屋の湿度に気をつける &lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　普段から適度な運動をする   &lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　お風呂で温まる &lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　水分をたくさんとる  &lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　マスクをする   &lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1557/7881.jpg&quot; alt=&quot;∝&quot; title=&quot;∝&quot; width=&quot;16&quot; height=&quot;16&quot;/&gt;　風邪にも負けない栄養管理&lt;/FONT&gt;　&lt;br clear=&quot;all&quot;&gt;たんぱく質や、鉄・亜鉛・銅などのミネラルをしっかりととり、ビタミンＡ・Ｃ・Ｅなどの物質をきちんととることが大事です。普段からしっかりとバランスよくこれらの栄養を摂ることで、風邪に負けない健康な体を作ることができます。 &lt;Font Color=&quot;#FF4500&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;乾燥と風邪に負けず寒い冬を乗り切りましょう！ &lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;　&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 10:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年あけましておめでとうございます</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-71156/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-71156/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/7869.jpg&quot; alt=&quot;門松&quot; border=&quot;0&quot; align=&quot;right&quot; width=&quot;108&quot; height=&quot;150&quot;/&gt;&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;Font Color=&quot;red&quot;&gt;新年あけましておめでとうございます。&lt;/FONT&gt;　&lt;/FONT&gt;　　　&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;Font Color=&quot;#006400&quot;&gt;　今年が皆様にとって、良い年でありますように&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;　　&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;Font Color=&quot;#006400&quot;&gt;　「早稲田育英ゼミナール　狛江教室」は、　　さらに精進し、前進し続けます。　皆様の、ご指導、ご鞭撻、よろしくお願い申し上げます。&lt;br clear=&quot;all&quot;&gt;　&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 12:06:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【2013】冬期講習会実施のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-69795/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-69795/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/7346.jpg&quot; alt=&quot;2013冬期講習会実施！&quot; title=&quot;2013冬期講習会実施！&quot; width=&quot;550&quot; height=&quot;89&quot;/&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;受験対策も苦手克服も。早稲田育英ゼミナールの講習会で学力アップ！やる気アップ！　　　　　&lt;Font Color=&quot;#FF6633&quot;&gt;冬期講習スケジュール&lt;/FONT&gt;１講座=80分×指導回数 午前９時の回から午後８時の回まで、ご都合に合わせて時間割を組むことができます。■日　程　　　１２月２１日(土)〜１２月３１日(火)　　　　１月２日（木）〜１月２６日（日）＊日程は場合により変更することがございます。詳しくは教室までお問合わせください。■冬期講習対象学年　　　小学生コース／小４・小５・小６　　　中学生コース／中１・中２・中３　　　高校生コース／高１・高２★★★無料体験のご案内★★★早稲田育英ゼミナールがはじめての方は、無料体験授業を受講の上、冬期講習会へのご参加をご検討いただけます。お子さまの学習目的や到達度、学習スケジュールに合わせた学習プログラムを１人ひとりに作成するので、今年の復習も来年の先取り学習も、冬休みの期間で効率的に取り組んでいきます。 &lt;Font Color=&quot;#FF6633&quot;&gt;冬期講習のポイント&lt;/FONT&gt;&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《 専用の学習スケジュールを作成 》&lt;/span&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;事前の面談でお伺いした学習状況・目的・志望校・性格などと、現在の学力状況を基に、お子さま専用の冬休み学習計画「学習スケジュール」をご提案します。 &lt;/FONT&gt;&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《選べる通塾期間と時間割 》&lt;/span&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;生活スケジュールや学びたい内容に合わせた期間・時間割が分かりやすく選べるので、通いやすく、効率よく学べます。※先着順のため、満席となっている場合がございます。詳しくはお問い合わせください。 &lt;/FONT&gt;&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《 先生１人に生徒２人の個別指導 》&lt;/span&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt; 先生１人に生徒２人までの授業です。分からない所だけをピンポイントで教わり、答えを導き出す演習を繰り返し行うことで、自ら考えて解く力を伸ばします。１日ごとに成果、進度などの学習状況をチェックし微調整しながら取り組みます。&lt;/FONT&gt;&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《 ワセイク式家庭学習の伝授 》&lt;/span&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;「具体的な勉強のやり方」「テスト勉強のやり方」「受験対策」「自宅での勉強の習慣付け」。 一人ひとりのご要望に対して丁寧に指導します。&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 17:03:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策実施のお知らせ（11/9,17）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-69105/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-69105/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;　&lt;font color=&quot;#ff4500&quot;&gt;☆☆☆&lt;/font&gt;定期テスト対策実施のお知らせ&lt;font color=&quot;#ff4500&quot;&gt;☆☆☆&lt;/font&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;　早稲田育英ゼミナール狛江教室で　学校の勉強をして、定期テスト対策してみませんか？？　一般の方のご参加も大歓迎です！（要予約）【定期テスト対策実施予定】&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#1e90ff&quot;&gt;□■&lt;/font&gt;第１回&lt;font color=&quot;#1e90ff&quot;&gt;■□&lt;/font&gt;　&lt;/font&gt;対象：狛江第一・第四中学生　１・２年生日時：11月９日&lt;font size=&quot;5&quot; color=&quot;#1e90ff&quot;&gt;（土）&lt;/font&gt;　　　&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;１８：００〜&lt;/font&gt;　　　　　　　&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ff1493&quot;&gt;□■&lt;/font&gt;第２回&lt;font color=&quot;#ff1493&quot;&gt;■□&lt;/font&gt;　&lt;/font&gt;日時：11月１７日&lt;font size=&quot;5&quot; color=&quot;#ff1493&quot;&gt;（日）&lt;/font&gt;　　&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;　９：００〜　&lt;/font&gt;参加費無料【勉強会実施内容例】■テストまでの学習計画表を作る！■対策問題プリントを解こう！■苦手単元の集中解説！■定期テスト予想問題で弱点発見などお問合せは教室に直接ご来校いただくか お電話下さい☆　教室電話　&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;03-3488-8817&lt;/FONT&gt;　 ぜひ早稲田育英ゼミナール狛江教室に足を運んでみてはいかがですか？中学生のみんな、テストに本気で挑もう!!たくさんのお問合せお待ちしております☆&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 06:55:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【漢字検定】実施日時のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-69103/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-69103/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#2e8b57&quot;&gt;□■第二回漢字検定実施のお知らせ- 11/9実施■□&lt;/font&gt;　&lt;/font&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ff1493&quot;&gt;¶　実施日&lt;/font&gt;平成25年&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;11月9日(土)&lt;/font&gt; &lt;font color=&quot;#ff1493&quot;&gt;¶　実施会場&lt;/font&gt;早稲田育英ゼミナール狛江教室 10:00&amp;#12316;11:00 &lt;font color=&quot;#ff1493&quot;&gt;¶　ご注意&lt;/font&gt;漢検協会との準会場の規定により、各自のご希望の日時に沿うことはできません。(本会場との同一の試験日程の為)&lt;font color=&quot;#ff1493&quot;&gt;¶　お問い合わせ&lt;/font&gt;ご不明な点・ご質問などがありましたら、お気軽にお問い合わせください。[狛江教室] 03-3488-8817  (担当：門馬)&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 12:00:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月度コンピュータテスト総括</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68911/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68911/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週土曜日に塾内模試（コンピュータテスト）を実施しました。問題を分析し、思うところを挙げてみるとします。&lt;img src=&quot;http://inaginaganuma.waseiku.com/cl_img/img_list/1303/6999.jpg&quot; alt=&quot;テスト&quot; title=&quot;テスト&quot; width=&quot;131&quot; height=&quot;130&quot;/ align=&quot;middle&quot;&gt;　　□□CT結果状況（中学３年生）□□　 ■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;英語&lt;/span&gt;　5科の中でかなり難しい問題構成。最初が、「並べかえ」の問題、かなり考えさせる問題。しかも、問題の要所要所に考えさせる問題を配列。平均点はかなり低いと見る。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;数学&lt;/span&gt;基本問題〜で失点する生徒が50点以下である。計算間違い。後半の以降は手が出せず。　■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;国語&lt;/span&gt;やや難しい漢字だが、ここまでは覚えておきたい。古文の現代語訳、まだまだ記述力が足りない。おそらく、作文にも影響するところ。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;理科&lt;/span&gt;物理分野の出来は上々。地震と化学[水の電気分解]の分野で失点する生徒が多かった。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;社会&lt;/span&gt;「農地改革」と「地租改正」を混同したり、同盟関連に対しての知識が足りなかったりで、しっかりと整理して、正しい知識を覚える必要がある。健闘する生徒もいれば苦戦する生徒も。弱点分野を発見し、今後の勉強の指針としていただきたいです。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 12:02:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風一過　　ξ/ξ/ξ/</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68801/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68801/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。　塾長の吉村です。台風の影響もさほどなく、無事に過ぎ去ったようです。本日から日本シリーズが始まり、講師たちとも巨人と楽天どちらが勝つのか予想を立てて楽しみにしているところです。※ちなみに私は楽天に一票本日は中３生がコンピュータテスト（塾内模試）を受験していて、こちらの結果にも注目に値します（笑）進路面談が近くまで迫っています。「Ｖもぎ」や「Ｗもぎ」などの外部模試も当然評価の材料になりますが、中３生は本日のテスト結果も資料として活用します。最後まで全力投球で頑張るように！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 19:47:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>充実した高校生活を送るために</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68685/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68685/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。　塾長の吉村です。教室へ向かうつつじが丘の駅で卒塾した高校生とばったり出会いました。時間にして午前11時半ごろだったので、何でこんなに早い時間に帰宅なの？と思いましたが、今まさにテスト期間真っ最中で、明日もテストなのですね。（かわいそうだが頑張るしかない＾＾；）高校は中学と違って入学したらそのまま卒業できるわけではありません。定期テストで一定以上の成績を得られない場合、「赤点」と判定され、追試験を受けることになります。赤点が多い場合は、次の学年へ進めない（留年）可能性も大きくなります。しかも、中学のような暗記を主体とする対策だけでは、定期テストをクリアすることは難しいといえます。高校で求められるのは、基本を踏まえた『総合力』。読解や論述式の問題によって、解答に至るまでの考え方の過程をみるものが主流になります。出題範囲も広く、後からやり直すにも、かなりの時間が必要です。授業もテストも内容が高度になる高校では、中学以上に、ふだんからしっかりと授業の内容を理解し、予習・復習をきちんとしておくことが必要になってくるのです。勉強のペースメーカーとして塾を利用される生徒も多いですが、何にせよ、崩さない自分をもって毎日を計画的にこなしていけるよう努力しましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 19:46:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストへ向けて計画作り</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68582/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68582/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。次回の11月の定期考査に向けて、中学２年生の勉強計画の手伝いをしました。学校のテストの点を上げようと思ったら、まずコレをすること！≪ポイント≫　教科書を声に出して読む学校で学習した範囲を読み返す。今日は２ページ読んだら、明日は昨日の２ページを加えて合計４ページと。テスト範囲を何度もなぞるように読む。重要な公式や分からない、分かりにくい問題をチェックする。　　授業中にとったノートを読み返す先生が強調したポイント、色付けでメモしている部分を重点的にチェックする。もしノートを取れていないようであれば友達に見せてもらい早急に穴埋めを。　授業で使ったプリントやワークをチェックするプリントが全部そろっていなければ友達に頼んでコピーをとる。できる問題、できない問題を振り分けチェックする。それらをやった後の疑問点を学校や塾の先生に質問して分からないところを１つ１つクリアしていきましょう。しかしこれら方法論を理解していてもモチベーションが保てなければ勉強は続きません。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;まずは強靭な精神力を身につけること！「私（僕）は決してバカではない。今までの自分は努力が足りなかっただけだ！」自分を信じてひたすら励みに励みましょう。&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 13:09:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★10月度全国模試について</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68540/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68540/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;10月度全国模試は、以下の日程で行います。試験日　10月26日（土）時　間　　　中３生　　　１６：３０　〜　２１：００＊今回のテストは中学３年生のみ対象です。＊当日都合の悪い方は、お早目にお申し出下さい。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 10:48:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合唱祭のあとで</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68539/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68539/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週の金曜日は狛江四中の合唱祭があったとのことで、生徒が教室へ入ってきたときに、その時の様子を色々と教えてくれました。はじめて経験する１年生は感じ入った様子で詳細に語られるので、こちらもたじろぎながら聞き入っておりました。３年生はこの合唱祭に命をかけていたということも（笑）結果として、１年生から３年生まですべてＢ組が優勝するという珍事（？）が起こったようですね。３年生もこのイベントが終わってからは受験に専念できる下地ができ上がったのではないでしょうか。来週から塾内模試もあるのでそれに向けてまた頑張っていきましょう！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 10:44:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世田谷総合高等学校のお話</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68355/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68355/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;姉妹教室の稲城長沼教室にて世田谷総合高等学校の鈴木昌英先生をお招きし、教室で学校説明会を行っていただきました。以下、お話しいただいた内容を取りまとめてみます。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;【内容】&lt;/FONT&gt;■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;総合高校全10校のコンセプト　&lt;/span&gt;単位制の学校ではあるが、学校の「個性」を出せという趣旨でつくられた学校。それぞれの総合高校で校風が異なる。生徒が「自主自立」の精神で3年間を過ごす。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;歴史&lt;/span&gt;母体校は工業高校。6年目を迎える。晴美総合が古く、王子総合が新しい。2年目に定員割れで、入ってきた生徒がよく調べもなく入学して後悔した経緯がある。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;特長&lt;/span&gt;自分の責任のもと、年間カリュキュラムを選択する。１００科目以上の様々な分野の選択科目 　大幅な科目選択制を採用 　少人数講座編成で、きめ細かい充実した学習他の学校に比較すると縛りがない。自由度が高い。慎重に選択する。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;総合高校を選ぶポイント&lt;/span&gt;授業メニューを見て、自分が目指す取りたい授業を取る。通学時間に糸目をつけない。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;生徒の特性&lt;/span&gt;「世田総」は「オタ総」。似た趣味を持つ生徒がグルーピング(たとえば、ゲームマニアなど）。根が真面目で、授業は静かそのもの。美術系と工芸系が中心（担当先生は6人）。一人でコツコツ目標を達成する生徒が多い。サッカー部、バスケットボール部の男子が体育祭を引っ張る。陸上部と女子サッカー部などが活躍している。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;受験コース&lt;/span&gt;美大受験コースと保育系受験コースに力を入れている。やはり、女子生徒が多いため人気が集中。■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;進路状況&lt;/span&gt;キャリア教育を通して、適切な進路を選択し自己実現を図る。有名私立合格者の性格はまじめそのもの。学校行事は必ず参加。補習もすべて出席。塾に行かないで合格を勝ち取る。毎年、二、三名の優秀な生徒が入学。オール５レベル。≪取り組み≫進学のための演習科目を多数用意各教科で放課後や長期休業日などに講習を実施 　「朝学習」「朝読書」などを毎日実施 　週末には各教科から「週末課題」を出す■&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;推薦&lt;/span&gt;全体の３割になる。スポーツ推薦はなし。25年度【推薦】 72名（男子8名　女子64名）【一般】238名（男子59名　女子107名）&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 13:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月作文課題　「リンゴの嘆き」</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68202/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68202/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;■作文添削教室の毎月の課題の中から、１つテーマを掲げてご紹介いたします。受講生はテーマをもとに、400字以内（原稿用紙1枚）で作文します。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「リンゴの嘆き」&lt;/FONT&gt;　　　リンゴが苦戦していると言います。豪雨や日照りの損失とは別に、「果物離れ」が進んでいるからだそうです。日本人が果物を食べる量は、先進国の中では最低の水準だそうです。体にいいというのに、リンゴの皮をむくのが面倒だかららしいです。ミカンの皮むきも嫌う人がいるそうです。「魚離れ」「米離れ」「野菜離れ」も進んでいるとなれば、日本人は何を食べているのでしょう。ファーストフードとスナック菓子では、寂しいですね。あなたはどう思いますか。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 15:08:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vもぎ受験について</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-68184/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-68184/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。９月のＶ模擬を受験した生徒の結果が返ってきました。試験の判定に一喜一憂してモチベーションの上がり下がりが起こることは分かるのですが、今回の結果が良かった生徒はそれを維持し、悪かった生徒は、どの科目がなぜダメだったのか分析すること！　　　　　　そもそもテストを受ける意義は、自分の欠点を発見することにあります。“これから何をどうするべきか”をテスト結果をもとに発見することが大事な目的なのです。そしてこの時期は自分の好きな科目の勉強ははかどるけれども、嫌い・苦手な科目は後回しにしてしまいがちです。ですが、得意科目７０点を８０点、９０点にするより、苦手科目４０点を５０点、６０点にするほうが楽です。そのことを頭に入れながら、自分が今一体何をすべきなのか、慎重に見つめ直してください。現在１０月のＶ模擬受験を受け付けているので、受験希望の方は早めに提出してください。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 13:59:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土曜塾開放のお知らせ（10/5、10/12）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-67927/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-67927/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;☆☆☆土曜塾開放のお知らせ☆☆☆&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;　早いもので１０月です。肌寒さも覚える今日この頃。　秋はさまざまなものにチャレンジする良い機会ですが　みなさん、早稲田育英ゼミナール狛江教室で　学校の勉強をして、学力向上に努めませんか？？ 　土曜日に教室を無料開放してさまざまな質問に対応いたします！（要予約）【実施日】&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;10月5日（土） 14:00〜17:30&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;10月12日（土） 14:00〜17:30&lt;/FONT&gt;参加費無料小・中学生対象 【勉強会実施内容例】■学校の宿題など提出物を終わらせる！■テストまでの学習計画表を作る！■受験問題にチャレンジ！■苦手単元の集中解説！■定期テストに向けたプリントを解く！などお問合せは教室に直接ご来校いただくか お電話下さい☆　教室電話　&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;03-3488-8817&lt;/FONT&gt;　 ぜひ早稲田育英ゼミナール狛江教室に足を運んでみてはいかがですか？ 小中学生のみんな、この秋で学力を高める努力をしよう!! たくさんのお問合せお待ちしております☆&lt;/FONT&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/4941.jpg&quot; alt=&quot;コマエ教室&quot; title=&quot;コマエ教室&quot; width=&quot;465&quot; height=&quot;110&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 15:11:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目覚まし勉強法</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-67629/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-67629/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;受験生へ目覚まし時計を使った、とっておきの勉強法  「目覚まし勉強法」  を教えよう！よく読んで参考にするんじゃよ。&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《 方　法 》&lt;/span&gt;■　机についたときに、目覚まし時計以外に時間がわかるものを視界に置かない。■　１時間後にセットして、裏返しにして置いておく。　（見えない状態）■　慣れてくると、時間が読めるようになるし、　「そろそろ鳴る」とか「今、30分ぐらい経過したな」と　わかるようになる。（これが受験で活きる）とにかく、家庭学習をする中で「ドラマがあっても」「友だちからメールが入っても」決めた時間に机についていることが大切じゃ。その結果、一日の学習時間を毎日確保できているか、に尽きるんじゃよ。&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;《 ポ イ ン ト 》&lt;/span&gt;　決めた時間になったら、必ず「机につく！」ということ。　「１時間で、必ず科目を変える！」ということ。　　実際の試験が５０分であるので訓練を兼ねよう。　　また、一科目を２時間まとめてやっても、　　実際は能率が下がってしまうため。　　なので、きりが悪くても教科を変え、　　またその次に続きをすればいい。　　（社会　→数学　→社会　のように）　科目の順番は「苦手　→得意　→苦手」という順番。　受験生として塾があっても「２時間以上」は頑張る、　　塾以外のときは「３時間以上」が目安。&lt;span style=&quot;background-color:yellow;width:300;&quot;&gt;＜土日の過ごし方＞&lt;/span&gt;　「午前中２時間」「夕方以降２時間」という風に、午前９時か１０時から勉強を始め、４〜５時間頑張らなければならない。（試験は９時スタートだから、寝ていては本番に強い自分・リズムは作れない）受験生はもちろん、受験生ではないみんなもどんどん参考にして、夜の長いこの季節を『勉強の秋』にするのじゃ。頑張れ！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 14:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★８月度全国模試について</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-66459/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-66459/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;８月度全国模試は、以下の日程で行います。試験日　９月８日（日）時　間　　中１・２生　１０：００　〜　１５：００　中３生　　　１３：００　〜　１８：００＊当日都合の悪い方は、お早目にお申し出下さい。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 14:57:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストは真剣勝負！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-66440/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-66440/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;B&gt;受け身の勉強からサヨナラ。自学自習の習慣をつけよう。&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;中間・期末の定期テストは、日ごろの学習が試される機会です。普段どのように学校の授業の受けているかや授業で扱った情報の整理が好成績のカギになってきます。★&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;定期テストと成績の関係&lt;/span&gt;　各学期の成績は、中間・期末テストの点数にのみ評価の対象になるわけではありません。提出物や授業態度を加えた総合評価で決まります。成績は高校入試の重要な判定材料となるため、日ごろの学習姿勢が大切です。定期テストは出題範囲が明確なので、きちんと対策を練って真剣に取り組むほど成果が出ます。なんとなく勉強するのではなく、しっかりテストと向き合うことが大事、という意識を持ちましょう。★&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;計画的な学習が大事&lt;/span&gt;　テスト前２週間前には勉強の計画を立てて復習をスタートすること。１週間前には勉強を優先させる生活に切り替えます。大事なことは各教科の出題範囲を押さえることと、ノートや配られたプリントを整理して理解することです。まず、情報収集と資料の管理が自分でできるようになると、受け身の勉強ではなく「言われなくてもできる」自立した学習が確立します。★&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;普段の授業の受け方が大切&lt;/span&gt;　定期テスト前の準備を効率よく行うには、普段から授業の内容を「わかろうとして聞く」姿勢を大事にしましょう。前日に明日の授業の教科書を開いて目を通すだけでも、理解度が違ってきます。こうした学習習慣が身につくことで、定期テスト対策は楽になります。部活動で疲れていても、日々の努力を惜しまない生徒が好成績をとっています。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 12:30:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み あと２週間！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-65949/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-65949/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。ついにお盆休みが終わってしまいました。13〜15日は講習の授業はなかったものの、思うように勉強がはかどっていない生徒を対象に大々的にスペシャル補講を組みました。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;名づけて“弱点克服大大大作戦！”&lt;/FONT&gt;（ネーミングセンスを疑う…）出席した生徒には成長を感じてもらえたようで、それはそれでよかったのですが、この集中特訓を経たことで残された時間をさらに飛躍できるようにエンジンをかけ直していただきたいです。さあ、これからが本当の勝負！学校が始まる前にどれだけ己（おのれ）を鍛え上げることができるか。あなたの未来が今日からの行動にかかってます！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 19:31:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『指導上気をつけていること』</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-65448/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-65448/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;夏休みも１０日を過ぎ、あと数日で夏期講習の前半を終えようとしています。今年は天気が不安定の中、熱心に通って来てくれる生徒を誇らしげに感じます。さて。本日は、夏期講習でも必死に教えてくださっている先生方に日頃『指導上気をつけていること』についてインタビューをした記事をご紹介しようと思います。「新しい範囲を指導するとき、はじめは教科書を使い、基本を大切に指導しています。教科書の内容がある程度理解できたら、練成ワークを使い、基本レベルの問題を解かせて、基礎力の定着をはかります。基礎力がしっかりしている生徒には応用問題へと進み、応用力をつけるよう指導しています。」（Ｍ先生）「計算問題が多くある時は、「きちんと計算できているな」と思うと、宿題にまわして、文章問題や少し考えるような計算・間違えやすい問題を授業中にするようにしています。少し難しいかなと思う所も時々宿題に出して、考えてもらうようにしています。」（Ｏ先生）「小学生の指導では、すぐに集中力が落ちますので、途中で休憩という形で、３分ぐらい休ませることもあります。少し簡単な問題を解いてもらって、もう一度やる気を取り戻してもらうように心掛けています。中学生では問題を解かせるだけでなく、教科書をもう一度解説してから解いてもらい、それでも解けなかった問題については解説し、類題をできるだけたくさん解いてもらうようにしています。」　　（Ｙ先生）「「分からない？」とすぐに聞いて説明してしまうのではなくて、十分考えさせる時間を持って授業を進めています。じっくり考える生徒には、まとめて問題をさせるのではなく、少しずつ出してゆき、せかせかと解いていく生徒には少し多めに問題を与えて、ひとりひとりへの指導時間が片寄らないように心掛けています。」（Ｎ先生）これからお盆休み、そして夏期講習後半を迎えるわけですが、生徒のみなさんは、夏の課題に対して順調に取り組めているでしょうか。これまで計画通り進められているか、ぜひ自己点検してみましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2013 13:19:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>?早起きは三文の得?は本当です！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-65356/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-65356/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;　下のグラフを見てください。&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6035.jpg&quot; alt=&quot;『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』&quot; title=&quot;『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』&quot; width=&quot;554&quot; height=&quot;229&quot;/&gt;これは、ある民間団体が小学校高学年から中学生を対象に行った、『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』を表すグラフです。このグラフがあれば、多くの言葉はいらないでしょう。これで一目瞭然。?十分な睡眠?とそれを支える?早寝早起き?という生活リズムか、学習の効率を高めるということです。何もこれは、ただ単に調査の結果だけで言われていることではないのです。医学的な立場からもこの結果を裏付けることが数多く指摘されています。もちろん、この生活リズムさえ整えれば成績が上がるというわけではありませんが、昼間、脳が活発に働くようにし、効率よく学習効果を高めるために、?十分な睡眠??早寝早起き?という生活リズムが大切なのです。夏休みで不規則になりがちな生活リズムですが規則正しい生活を心がけましょう！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 17:58:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は参院選！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-64876/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-64876/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;明日は参議院議員選挙投票日ですね。外では演説カーが走り回り、各候補者が思いのたけを主張しております。選挙の投票率の低下が叫ばれている昨今。今回、インターネットを活用した選挙運動が初めて解禁されたものの、関心はまだ限定的とみられ、投票率が５０％を割るという見方も出ているようです。若い世代が政治に興味をもつきっかけをつくろうと様々な試みがされているものの、なかなか効果が上がってこないのが実情のようです。ところでこの選挙において投票する権利、すなわち選挙権ですが、その拡大の歴史をおさらいしてみましょう。（中学生の諸君、大丈夫かな？）&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;【選挙権拡大の歴史】&lt;/FONT&gt;&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/5946.jpg&quot; alt=&quot;選挙権の歴史&quot; title=&quot;選挙権の歴史&quot; width=&quot;555&quot; height=&quot;504&quot;/&gt;試験で問われやすい部分でもあるのでこの際しっかり整理しておきましょう。気象庁の予報では、２１日は全国的にまずまずの天気となる見込みのようです。はたして選挙の結果はいかに！？&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 19:00:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月・８月の勉強のテーマ 「苦手分野の克服」</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-64865/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-64865/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「夏を制する者が受験を制する」と言われるくらい、夏休みは受験生にとって大切な時間です。学校で授業のある間は、時間の使い方に大きな差は出ませんが、４０日間もある夏休みは時間の使い方に大きな差が出ます。　腰を据えて勉強できる夏休みは、「苦手分野の克服」をするのに最適です。「夏休みにもっと勉強しておけばよかった」という先輩たちの後悔の声が多いですが、みなさんはぜひ「これまでの人生で一番勉強した」という夏休みにしてほしいものです。定期テストを振り返り、自分のできなかった苦手分野を、この夏休みに克服しておきましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 16:35:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この先壁にぶつかったら、この夏を思い出せ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-64323/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-64323/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。今年の夏は猛暑日がはやくも到来し、昨年以上に暑くなりそうな気配です。当教室の夏期講習は「熱い夏にする！」をキャッチフレーズに気候の暑さに負けないように燃えて頑張りたいと思います。３年生はこの夏で本格的な受験勉強が始まります。授業に集中してしっかりと実力をつけてください。まずは１,２年生の復習部分から始めます。１，２年生であっても復習から始まります。近年１年生が復習をすることは少なかったのですが、指導要領の改定により小学生のときに学ぶ量が増えたため、今年は復習から始めないといけません。いよいよ７月２０日より夏期講習が開講します。勉強を集中してできる講習は学力アップのための大切な機会です。３年生は部活も終わり、高校入試に向かって頑張ってください。 講習の勉強が志望校を決定する10、11月のテストに結果として出てきます。夏休みに勉強を怠けた人は大変なことになります。「不安を吹き飛ばす、夏の特訓」です。 &lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;「いくつになっても、夏を制する者が勝つ！」&lt;/FONT&gt;それぞれの目標に向け、 みなさん一緒に頑張りましょう！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 14:18:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策実施のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-62383/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-62383/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;☆☆☆定期テスト対策実施のお知らせ☆☆☆&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;もうすぐ６月ですね!! 皆さん、定期テストが間近に迫ってきました!! そんな皆さん、早稲田育英ゼミナール狛江教室で学校の勉強をして、定期テスト対策してみませんか？？  一般の方のご参加も大歓迎です！（要予約）【6月の勉強会予定】&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;6月8日（土） 13:00〜18:006月9日（日） 13:00〜18:00&lt;/FONT&gt;参加費無料 中学生・高校生対象 【勉強会実施内容例】■テストまでの学習計画表を作る！■対策問題プリントを解こう！■苦手単元の集中解説！■定期テスト予想問題で弱点発見などお問合せは教室に直接ご来校いただくか お電話下さい☆　教室電話　03-3488-8817　フリーコール　0120-1981-76 ぜひ早稲田育英ゼミナール狛江教室に足を運んでみてはいかがですか？ 狛江一中、狛江三中、狛江四中、調布四中、私立中、高校生のみんな、テストに本気で挑もう!! たくさんのお問合せお待ちしております☆&lt;/FONT&gt;&lt;a href=&quot;http://komae.waseiku.com/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/4941.jpg&quot; alt=&quot;コマエ教室&quot; title=&quot;コマエ教室&quot; width=&quot;465&quot; height=&quot;110&quot;/&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 16:16:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喉元過ぎれば…</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-62284/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-62284/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;　「喉元過ぎれば熱さを忘れる」&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;熱いものも、のどを過ぎて飲み込んでしまえば、もう熱さを感じません。苦しいときのことや、助けてもらった恩も、時が経てばすぐに忘れてしまうということです。世の中の中学生、高校生は大体の人がこれの繰り返しではないでしょうか。いざ、定期テストが近づいてきたという時に普段勉強していないと、テスト前に必死で勉強する羽目になります。その時は「こんな辛いのは嫌だ。これからは普段からまじめに勉強しよう」と思うものの、テストが終われば以前と変わらない生活に戻り、またテスト前になって、同じ思いをしながら徹夜で勉強する。これは中学生や高校生だけに限った話ではありません。我々大人であっても、何となくイヤなこと、辛いこと、面倒臭いことは、その時だけ我慢して、終わってしまった後はもう知らん顔。そして、また同じ間違いを繰り返してしまう…。これは人間の悪癖とでもいいましょうか（汗）&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「継続こそ力なり」&lt;/FONT&gt;何事も成就するには、自分自身の弱い心に打ち克つことです。今回、生徒たちのテスト勉強を通して、どこまでも自分はまだまだ足りないという心を忘れずに自分自身を戒めていこうと思い直しました。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 12:52:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>［勉強法］　英単語の覚え方</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-62221/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-62221/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;英語で単語を覚えられないのですがどうしたらいいでしょうか？今回のテーマは英単語ですね。中学生からいよいよ本格的に英語の学習が始まり、いわゆる英語を「書く」という力が問われてきます。&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;&lt;英単語の覚え方&gt;単語の暗記法はいくつかあります。ここでは、その何例かをご紹介します。　ローマ字読み　Ｏｒａｎｇｅという単語を例にすると、「オレンジ」という発音と「オランゲ」というローマ字読みをセットで覚えさせる方法です。書かずに済むという利点があります。　発音　例えば「Ｃ」というアルファベットは「シィー」と読むことはほとんどなく、「クッ」という読みで使うのがほとんどです。全てのアルファベットで同じような違いがありますので、発音からつづりに落とすことが可能です。（ただし、この方法は英語が得意な子向けです）　辞書を利用する　辞書を多用させることで覚えさせる方法です。慣れの中で少しずつ覚えることが可能となります。また、第一義以外の意味や慣用句等、副作物はたくさんあります。　分解する　「ｕｎｄｅｒｓｔａｎｄ」等を例にとると、「ｕｎｄｅｒ」と「ｓｔａｎｄ」自体は既に知っていることが多いので、分解した方が覚えやすくなります。また、「ｂｒｅａｋｆａｓｔ」の様に「ｂｒｅａｋ」やぶる＋「ｆａｓｔ」断食といったものが合わさったものも、いわく因縁を交えることで覚えやすくなります。　書き取り　もっともオーソドックスな方法です。皆一様にこの方法で行いますが、成否のポイントは生徒の意識にあります。「やらされている」「先生（親）が言うから・・・」といった気持ちでは百回書いても覚えられません。他にも様々な方法があると思いますが、一番大切なことは「他人に言われたからやる」という嫌々やる姿勢を捨てることです。ゲームや芸能に関することなど、関心があるものを覚えるのは本人が覚えることを苦にしないし、積極的だからです。いくつかの方法の中から、どれが一番良いか選択、もしくは一通りやってみることです。また、併せて小テスト等を使っての確認を行い、できた時には自分を「ほめる」という行為も重要です。あきらめず、手を変え品を変え、がんばってみて下さい。---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 25 May 2013 18:20:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>∵　　体育祭のかげで</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-62079/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-62079/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週の土曜日は狛江四中の体育祭でしたね。教室へ来る生徒がみな同じように日に焼けた様子で入ってくるので、コピー人間のようで少々驚いています(^_^;)当日は雨の心配もなく、まさに五月晴れといったところでした。競技内容に、私が中学生の時にもあったムカデ競争や大縄跳びがあると聞きましたのでいやー、子どもの頃が懐かしいです。競技中は、やはりウィリアム・テル序曲など運動会定番メロディーが流れたのでしょうか…？四中のみなさんが元気に体育祭で盛り上がっている頃、（かけ声が教室まで聞こえていました）わたくし塾長は他の学校の定期テスト対策の為、教室で特訓授業を行っておりました。四中が目指す学校像の一つ「鍛える学校」にならって、健全な「学力」を鍛えていたのです。　　うだるような暑さで、集中を徐々に奪われていった感がありますが、狛江教室、頭の運動会のスローガン&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「心をひとつに　力いっぱいがんばろう」&lt;/FONT&gt;教室でもみなさん完全燃焼してくれました＼(^o^)／ &lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 20:35:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勉強した気」になってはいけない</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-61719/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-61719/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;先週末、５/１２(日)は塾内模試である「コンピュータテスト」を実施しました。中にはその日程に合わせることができずに今週受けている生徒もおりますが、おおむね終了して、今週よりテストの答え合わせ、間違い直しが始まります。ある生徒の話です。その生徒は５月のコンピュータテストに向けて、授業外での塾長呼び出しにも応じて塾へ来て、真面目に対策の勉強をしていました。当然当事者である生徒や私をはじめ、保護者の方もさぞや成績が上がると思って今回の成績表が返ってくるのを期待していました。ですが昨日、自己採点で問題用紙に丸をつけていくと、指導した内容がばっちり出題されていても&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「解けていない！」&lt;/FONT&gt;数学は単純な暗記科目とは違って解法が頭に入っていたとしても計算間違いなどで失点することはありうることですが、その解法さえ、途中式が書かれていない以上、頭に入っていなかったと判断せざるを得ません。本人に問いただしたところ、塾での学習に満足し、家へ帰って復習はやっていなかったとのことでした。勉強というのは（特に数学においては）やり方が頭にあるだけではダメなのです。その知識を使って問題を解答していくための実践力、それを身に着けるための演習量が必要です。私としても家での復習をおろそかにしてしまう可能性を危惧し、塾にいる間に演習時間を十分にとって、同じ問題を３回は繰り返していたはずです。ところが蓋を開けてみるとテストでは頭が真っ白になってしまったとの事…。これには時間に追われて平常心をもって取り組むことができなかったことも要因にあるようでした。そこで塾側としては今後彼に対して、「入試（模試）本番体験を繰り返すこと」「時間配分をつかみ、冷静に問題を処理すること」この２点を重点的に補充するべく、夏休み前まで、ずっと週末の補講を行うことを決定しました。いくら学校や塾が分かりやすい指導を続けていても生徒本人がそれを得点に変える技術を身につけなければ意味がないと判断されます。「勉強した気になる」のではなく真から「勉強した！」と満足できるためにはこの点を意識しなければならないと痛感した出来事でした。当事者であるＹくんには、この苦い思いを周りを見返すためのパワーに変えてもらおうと思っています。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 16:31:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★　努力の才能　★</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-61383/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-61383/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「努力できることが才能である。」(国民栄誉賞受賞時の記事)ニューヨークヤンキース 松井秀樹選手の座右の銘として有名な言葉で、松井の父が硲伊之助（はざまいのすけ）の言葉を2人の息子に贈ったことに始まる。硲伊之助は、他人に「才能とは何か？」と問われたのに対して、「努力できること」と返した。松井は、父から送られたこの紙を部屋に貼り、それを見つめながらひたすら素振りの練習を繰り返したという。その後、読売巨人に入団後は長島監督の指導の下で素振りを繰り返し、さらにそれはヤンキース入団後も続いている。同様に野球界で天才と呼ばれるイチローも、同じような言葉を語っている。『努力せずに何かできるようになる人のことを「天才」というのなら、僕はそうじゃない。努力した結果、何かができるようになる人のことを「天才」というのなら、僕はそうだと思う。人が僕のことを、努力もせずに打てるんだと思うなら、それは間違いです。小さいことを積み重ねるのが、とんでもないところへ行くただひとつの道だと思っています。』タイトル戦が６つ以上となった1975年度以降史上初めて将棋七冠を達成した羽生善治も同様の言葉を述べている。『以前、私は、才能は一瞬のきらめきだと思っていた。しかし今は、十年とか二十年、三十年を同じ姿勢で同じ情熱を傾けられることが才能だと思っている。』任天堂社長の岩田聡も同じような言葉を述べている。『わたしが見つけた「天才の定義」があります。「人がいやがるかもしれないことや、 人が疲れて続けられないようなことを、 延々と続けられる人」それが「天才」だとわたしは思うんです。』　　『大切なことは、大志を抱き、それを成し遂げる技能と忍耐を持つことである。その他はいずれも重要ではない。』ドイツの詩人 ゲーテ</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 18:21:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデン・ウィーク【和製英語】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-61188/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-61188/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今はまさに&lt;FONT color=&quot;#999900&quot;&gt;ゴールデン・ウィーク&lt;/FONT&gt;真っ盛りですね。ですが、今年は中３日が平日なので、平年と比べてまとまった休みを取りにくいかもしれません。&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/4644.jpg&quot; alt=&quot;悲嘆&quot; width=&quot;80&quot; height=&quot;80&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;悲嘆にくれる方々も多いのではないでしょうか。&lt;br clear=&quot;right&quot;&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/p&gt;ところで、この「ゴールデン・ウィーク」。海外で「Golden weekなので旅行しています」と英語で言っても通じません。そう。実はこの言葉は日本人の作った和製英語なのです。このゴールデン・ウィーク言葉の由来は様々あります。その昔マルコ・ポーロが「黄金の国ジパング＝日本」に来日したのが5月の頭であったことからゴールデン（黄金）・ウィークになった映画会社の専務が5月の頭に放映された映画は、盆暮れ正月に放映される映画よりも売り上げが多くなることから、テレビで最も視聴者率がとれるゴールデン・タイムにちなんでゴールデン・ウィークにしたとか、色々な説があります。他にも和製英語は、沢山あります。例■「サラリーマン」。英語で書くと「Salary man」となり、給料人間となってしまいます。「OL（office lady）」という言い方も日本独自のものです。英語圏では一般的な社会人は男女問わずoffice workerといいます。■「ガソリンスタンド」スタンドは「売る店」という意味を持っています。そこから「ガソリンを売る店」＝ガソリンスタンドという和製英語が生まれました。正しくはgas stationもしくはpetrol station（ペトロール）といいます。■「チャック」チャックというのは日本のメーカーの商標名です。某ファッション雑誌でも有名ですね。正しくはzipper（ジッパー）。 日本語で言うファスナーもジッパーになります。■「ダンボール」正しくはcardboard（カードボード）。ダンボール箱と言う時は、boxをつけてcardboard boxといいます。引越しにおける便利なアイテムですね。他にも調べると和製英語はたくさんあります。ただ、日本語がそのまま海外でも通じるケースがあります。例えばＫＡＲＡＯＫＥ（キャリオキと発音する、カラオケ）、ＷＡＳＡＢＩやＥＤＡＭＡＭＥなどの食べ物、ＫＡＲＡＴＥ（日本の武道ですね）もＯＫです。そして子どもに大人気のＰＯＫＥＭＯＮもそのままです（笑）「海外でも通じる日本語」。面白いものです。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 13:48:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土日補講のお知らせ（5/4〜5/5）</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-61155/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-61155/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;今週末の補講（教室開放）の時間帯についてお知らせします。&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;　４日(土)　17：00　〜　21：30　５日(日)　14：00　〜　19：00&lt;/FONT&gt;この時間帯に学習相談も行っておりますので、塾生以外もお越しいただけます。※無料体験授業も行えます内部生は５/１２にコンピュータテストがありますので、そこへ向けてしっかりと学習してください。特に受験生はまわりがＧＷで気が緩む中、ここで差をつけるように！地道な努力が実を結ぶことは必然です。以上よろしくお願いします。&lt;a href=&quot;http://komae.waseiku.com/campaign-detail-2601/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/4638.jpg&quot; alt=&quot;無料体験授業&quot; title=&quot;無料体験授業&quot; width=&quot;247&quot; height=&quot;141&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 17:06:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>λ　小学生応援キャンペーン　λ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-60571/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-60571/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;　&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;がんばる小学生を応援します！　&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;【先着５名様】　【入塾月より３ヵ月間】&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;1コマ　60分　月４回&lt;/FONT&gt;　　　　&lt;FONT SIZE=&quot;+3&quot;&gt;６，３００円&lt;/FONT&gt;脱ゆとり化時代に生き残る学習法を伝授します。学習習慣は小学５・６年生までに身につけよう。&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background:red; color:white&quot;&gt;自発的に取り組む力を養成&lt;/span&gt; &lt;/FONT&gt;&lt;/font&gt;小学生の時に身につけなければならない事、それは、まず自分で考え、問題を解いていく力です。講師たちは最初から手取り足取り教えてあげることはしません。それは子どもたちが講師に「教えてもらう」という受身の学習では、その子にとって本当の学習にはならないからです。人から聞かされて覚えた知識は忘れやすいのですが、自分で考え努力して獲得した知識は簡単に忘れるものではありません。基本的な考え方や習慣が身につく今の時期だからこそ、「自分で考えて学ぶことの大事さ」「理解する、解き明かす楽しさ」を知ってもらう事を指導の第一としています。&lt;font face=&quot;メイリオ&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background:red; color:white&quot;&gt;将来のための基礎学力の定着&lt;/font&gt;　&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;-公立トップ校合格を目指して-&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/FONT&gt; &lt;/font&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;中学校の授業や高校受験で必要な学力の基礎部分「読み・書き・計算力」の徹底指導を第一に行います。これらの基礎的な学力は小学生の時に形成されるもので、小学生でしっかりした文章読解力・計算力を身につけることができなければ中学の授業でつまづいてしまい、高校受験、ひいては大学受験で希望の進路に進むことができません。高校受験時に公立トップ校に進学できる学力の土台をここで養成します。&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/4445.jpg&quot; alt=&quot;頑張ろう！小学生！&quot; title=&quot;頑張ろう！小学生！&quot; width=&quot;550&quot; height=&quot;121&quot;/&gt;お問い合わせは下記の連絡先までお電話いただくかこちらよりお願いいたします。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 13:01:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「中１ギャップ」</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-60139/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-60139/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;『中1ギャップ』という言葉を聞いたことがあるでしょうか？「中学校で友達はできるだろうか」「勉強についていけるだろうか」そんな不安を抱えて子どもたちは中学校に入学します。ですが、いざ新中学１年生としてスタートしたときに、学校生活や授業の方法が今までと異なるため、新しい環境になじめないことから不登校となったり、いじめが急増したりするなど諸々の問題が起きています。とりわけ学習面の変化について改めて見直してみます。【学習面の変化】教科担任制となり時間ごとに教える教師が替わる授業時間が４５分から５０分に増え、学ぶ内容も大幅に増加する勉強の内容が難しくなり授業のスピードも増す新しい教科「英語」が主要科目となる定期テストが始まり、自分の学力の現実を知るとくにの点に着目すると、入学した４月はまだ、小学校から中学校への切り替え期間なので、授業の内容もそれほど難しくありませんが、毎年５月６月あたりから学習内容が急に難しくなり、授業についていけなくなるお子さんが急増しています。また、夏休みが始まる前の定期テストはうまく切り抜けられても夏休み以後に実施される定期テストで打ちのめされる生徒は激増です。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;★　今やるべきことは何か　★&lt;/FONT&gt;それでは中学校に入学したばかりの生徒はどういうことに気を付けて学習を進めていけばよいのでしょう。それには以下の点を強調しています。 ■上手に学ぶ力を身につける学力を伸ばそうと思ったとき、単にたくさんの問題を解き、答え合わせをするだけの勉強は真の勉強とは言えません。まずは、分からない問題について自分でねばり強く考える。また、間違えた問題についてはその理由を考えながら解き直し、自分で再テストをしたり、復習するタイミングを決めて実行に移したりと計画的に学習する。学力を確実に伸ばすためには、自分自身の弱い部分を分析し、その強化に努める自己管理が必要です。もちろん学校や塾の授業をしっかり聞いて、授業内容の把握に努めるのはモチロンですが、新中学１年生をはじめとして、他の学年であってもこのような自己学習のスキルを身につけてもらいたいものです。---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 22:38:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「学習無料相談会」実施のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-59757/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-59757/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「学習無料相談会」実施します！&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;日程は随時。教室にご連絡いただければいつでも設定いたします。テーマは、ズバリ、「勉強の仕方」。「勉強しているのに成果が出ない」、「勉強の仕方がわからない」と、お悩みの生徒さん、保護者さんが対象です。どうすれば、もっと点数は伸びるのか、成績が上がるのか。そのポイントを、私たちも一緒にとことん考えます。ご持参いただくものは、通知表と、直近の定期テストの問題と答案。テスト範囲表もあると、さらにいいですね。あと、学校で使っているノートもあれば、ノートの作り方や使い方もアドバイスできます。相談会後の無料体験授業も受け付けております。お気軽にお問い合わせください。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 18:05:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆◇　新年度スタート　◆◇</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-59704/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-59704/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;慌ただしい年度末から心機一転新年度がスタートしました。教室の前のドア看板もおＮＥＷに新調しました。&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;新しいというのは気持ちがいいですね〜♪&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今月は新しい学年のはじまり。塾としてもしっかりとこれからの学習方法を練っていきます。とはいうものの、まだまだ春休みが終わらないこともあり、のほほんとした学生も多いのかもしれません。そんなあなたたちに一言。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;　「学校の宿題終わっていますか？」　&lt;/FONT&gt;まず最優先してほしいことは。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;　「学校の宿題を終わらせる！」　&lt;/FONT&gt;塾に通っているというのに、宿題が終わってない人は・・・！&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「居残りさせて終わらせます。」　&lt;/FONT&gt;宿題が終わっている人から、新学年の範囲にどんどん入っていきます。今月のテーマはこれです。&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;『新年度　スタートダッシュを決めろ！』&lt;/FONT&gt;今年度も狛江教室は張り切ってスタートいたします(^-^)/---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 19:29:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ぽかぽか陽気　〜春期講習会開始〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-59247/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-59247/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;FONT COLOR=&quot;pink&quot;&gt;桜&lt;/FONT&gt;の開花が満開を迎えていますね。先週末はお花見に行かれたご家庭も多い事でしょう。だんだんと過ごしやすい季節に変わってきました。そんな中、教室でも春期講習会が始まりました。私も春期の授業を早速担当してきました。&lt;中２社会の授業&gt;春はやる気が一番高まる時期！４月からの学校生活が始まる前に、「ここまで習ってきたことの復習」と「４月から学校で習うことの予習」を完璧にして最高のスタートダッシュを切りましょう！授業が終わった後に生徒がペンで塔を作り上げていました。見事なバランスです。勉強の方も抜かりなく!---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 15:32:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字が書けるようになろう　_〆</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-59106/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-59106/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;つい一昨日のこと、&lt;font face=&quot;HG行書体&quot;&gt;平成２４年度第３回漢字検定&lt;/font&gt;の結果が送られてきました。試験のために一生懸命勉強して合格できた人、残念ながら勉強時間があまりとれずに涙を飲んだ人双方ともに、&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;結果から何かを学びとってください。&lt;/FONT&gt;今回合格できなかった生徒に関しては次回の検定に向けて、本気で鍛えるハードモード指導を受けられることが約束されています(笑)さて、冗談はおきまして（それほど冗談でもないのですが）みなさん。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;ぜひとも漢字や熟語を書けるようになろう！&lt;/FONT&gt;理想を言えば、小学生、特に小学４年生から６年生。これくらいの年令から、各学年で学習する漢字を無理なく書けるようになってほしいです。でないと、中学生になって漢字が苦手ということになりかねないと思うからです。 ●「漢字学習は小学生のうちに」 小学生の学習漢字は、各学年ごとに分かれています。その分け方に疑問を持たれる方もおられるかもしれませんが、学年別に分けてある方が学習しやすいのは事実です。 小学生の学習漢字の場合は、書店に各学年別のドリルがたくさんあります。一方、中学生になると、教科書によって出てくる漢字が異なりますから、その分テスト対策がしづらくなります。小学生のうちからしっかりと漢字学習を進めていきましょう。●「どのような教材が必要？」漢字が書けるようになるためには、国語辞典とは別に「漢字辞典」が欠かせないと思います。ただ、「漢字辞典」といっても、小学生が使うものですから、親しみやすく、使いやすいものを選ぶ必要があります。 そして、「各学年に分かれた漢字辞典」がベストだと思います。どの学年の子供でも初めて自分の学年の漢字を学習する時に抵抗がなく親しみやすいと思います。その学年の漢字辞典をいろいろ書きこんだり、大事なところは線を引いたりして、使い倒してください。つまり、徹底的に使いこなし、漢字辞典とはどういうものかということを感覚的に身につけるということでしょうか。小学生ですので、親しめる絵入りの辞典がよいでしょう。 いいものはいろいろあると思いますが、辞典とドリルがいっしょになったものもあり、学習効果も高いといえます。書店に行って自分に合ったドリルを探すのも楽しいかもしれませんね。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 16:17:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勉強の仕方」相談会を実施します</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-59020/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-59020/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「成績が伸びない…。」学校に通う学生が共通して抱える悩みでしょう。早稲田育英ゼミナールでは定期的に保護者との面談を通して、普段の学習のあり方を見つめる機会を設けます。学力が伸びないと感じられる原因は様々ですが、まず声を大にして言いたいことは&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「勉強しなければ、成績はのびない」&lt;/FONT&gt;ということです。勉強が嫌な時、人は言い訳を考えます。■部活の練習が忙しいから…■体育祭があるから…■合唱コンクールあるから…■家の手伝いで忙しいから…■寒いから…■友達に遊びに誘われたから…■今更頑張っても無理だから……もし、言い訳ばかりして勉強できていないなら、本当に反省しましょう。そして、今すぐに自分を変革しましょう。口だけ大言壮語で立派でも、行動が伴っていないのは、とてもカッコ悪いし、人間的に正しい成長はしません。テストで悪い点数が出てしまっても過ぎたこと。今までの自分から脱皮し、未来に向けてどう自分が行動できるかが重要なのです。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;☆　勉強しなければ成績はのびない☆　毎日、勉強する習慣を身につける&lt;/FONT&gt;まずは、この２つのことをしっかり胸に刻みつけて今日から頑張ってみてください。教室では勉強の中身、具体的なアドバイスについて言及します。勉強方法に迷いが生じたらぜひご相談ください。---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 21:22:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者様から頂いた手紙　§</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-58924/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-58924/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。こちら教室では春期講習も始まり、バタバタとせわしない日々が続いております。私、塾長も率先して授業、教壇に立っております。先日ある生徒さんの保護者さんから１通の手紙をいただきました。「塾でお世話になっている○○の母です。　定期テストや入試前の特訓補講等、　ご配慮頂きまして、ありがとうございました。　お陰さまで無事芦花高校に合格することができました。　先生方の熱心なご指導のお陰と、　親子共々、感謝しております。　お礼が遅くなりましたこと申し訳ございません。　本当にありがとうございました。」このような保護者様の心を受けて、私たちスタッフにも「感謝と喜び」が生まれます。「感謝」される事に「感謝」しなければなりませんね...また明日から「頑張るぞ！」という気持ちにさせてくれた一幕でした。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 02:21:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度の足音</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-58572/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-58572/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;早いもので３月の中旬・・・今年度を締めくくる時期が来ました。例年になく厳しい冬も終わりを告げ、&lt;FONT COLOR=&quot;pink&quot;&gt;春の足音&lt;/FONT&gt;が聞こえてくる季節になりました。&lt;FONT COLOR=&quot;pink&quot;&gt;春&lt;/FONT&gt;は出会いと別れの季節・・・仲良しのお友達や先輩、後輩、そして大好きな先生と会えなくなる人もいるでしょう。でも、別れがあってこそ、新しい出会いがやって来るのです。そして・・・今年、卒業を迎えるみんな、おめでとう！　新しい場所で心機一転頑張ってください。新しい環境で何か困ったことがあっても、今までの経験がきっと役に立つはずです。勉強面でも今までの復習や新学年の予習をし、新学期に向けて準備をしていきましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 20:24:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校入試を終えて</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-57808/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-57808/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。先週の土曜日、都立高校の一般入試が行われました。その日は、中学１・２年生を対象に学期末テストの対策補講を実施しておりましたが、都立の試験を受けている中３生が無事力を発揮できているのか。心配でたまらなかったのですが、昨日、晴れ晴れとした表情をする塾生がやってくるのを見てひとまず安心しました。中にはもう終わったことだとふっきってやってきた生徒もいたかもしれませんが(；・∀・)さて、実際の入試問題を見てみると、■数学は、昨春から実施された新指導要領の中で、「標本調査」から、非常にシンプルな、「表の読み取り」程度のものが出ました。今回の設問に関して言えば、ほんとうの「基礎」を問う設問であるといえますが、来年以降について、もちろん油断は禁物でしょう。※その代わりに毎年出ていた確率の問題が出ませんでした。■社会では、世界地理において、ヨーロッパとアフリカを「縦に切り取った」地図の範囲からの出題でした。東京を中心にした正距方位図法、やはり日本(東経135度)を中心としたメルカトル図法の地図に比べて、びっくりした受験生が多かったことでしょう。また、出題形式の変化として、従来は４択で、記号一つを答えれば良かった問題が、４つの解答候補の組み合わせすべて合って得点と言う形式になっていたものが３問。記述問題も例年に比べて難しかったように感じます。文字数が多いので、疲れてきたころに多量の文字を読むのは、国語力がない生徒には負担になったのではないでしょうか。受験された生徒さん、保護者の皆さまとも、28日の発表まで、結果が気になる数日間を過ごされることでしょう。ともあれ…都立高校受験生の皆様は…本当にお疲れさまでした。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 11:10:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立一般入試に向けて</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-57219/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-57219/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。都立高校の一般入試が近づいていますね。生徒たちの私立高校合格の嬉しいお知らせを聞きながらも。やっぱりみなさんは都立を第一志望が多いです。昨日も入試対策補講を打ちましたが、生徒たちは一般入試へ向けて最後の追い込み をかけています。入試問題は私立高校の入試と同様に、公立高校にも問題の傾向がハッキリと分かる場合があります。例えば、某私立高校の入試の数学で、ほぼ毎年一問相似を使った長さや割合の問題が出ます。（過去問をきちんとやったことのある生徒なら気がつきますね。）その他にも、私立の女子高校では、英語で並べ替え問題が出題されて、２つ目と４つ目の単語の記号を書きなさいというタイプが出ることが分かっていたりもします。直前の入試対策では、こういう傾向を見て取って過去問演習をやりながら、注意を促していきます。「このパターンはよく出るから注意！」とか「この問われ方に対しては、最後に○○をつけないとダメ」とか・・・ところで、私立高校に限らず公立高校の入試対策でも同じなのですが、絶対にしてはいけないことがあります。それは、&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;ヤマをはること&lt;/FONT&gt;。去年はこの問題で、一昨年はこの問題が出たから、今年はこれだ！などどというヤマはりはぜったいにしない！公立高校入試の問題は、基本に忠実な問題がほとんどです。慌てなくても普通にやれば大丈夫。&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;普通に受験してください。&lt;/FONT&gt;入試問題に慣れるためにいろいろな問題をこなす間に、入試問題に対する力は自然についてきます。その力は、高校に入ってからも活かされます。ハッキリ言って、ヤマを張らないと解けないような問題は、解けなくても合否に影響するとは考えられません。全教科満点を取る必要はありません。高校に入ってからも大丈夫な地力をつけることを考えるべきです。そのためには、私立高校入試であろうと公立高校入試であろうと、「予想」「ヤマ張り」は避けて、過去問と基本の繰り返しが重要です。都立入試まであと９日。最後の最後でインフルエンザにかからないように気をつけて頑張ってください！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 12:56:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>節分ぶん♪</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-56670/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-56670/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;本日は節分ですね。「鬼は外、福は内」&amp;#8722;&amp;#8722;。節分の定番といえば豆まき。自分の年齢（数え年）の数だけ豆を食べると病気にならず、健康に過ごせると言われています。そして、節分に食べられるもの--「恵方巻き」。関西地方が起源と言われる恵方巻きには、その年の最も良い方角（恵方）を向き、願い事をしながら巻きずしを食べるという決まりがあります。他にも、七福神にあやかって具は７種類にする■食べている途中で話すと運が逃げるので、無言で食べる■縁を切らないように、恵方巻きには包丁を入れず１本をそのまま食べるなどのルールがあります。　ただ、この「恵方巻き」。ルールに縛られない新しいものも次々と誕生しているようです。●「恵方アスパラチーズカツ」「丸かぶり生春巻」といった商品。●タラバガニなどを用いた海鮮太巻き、炭火焼きの牛肉ステーキを具にした恵方巻き。（「豪華さ」が強調されています）そういえば本日立ち寄ったコンビニにも、サンドイッチ やワッフル などの一風変わった恵方巻きが販売されていました。わが学習塾も様々な角度から支援する対策を展開していきたいものです。---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 16:04:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立推薦入試　お疲れ様！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-56495/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-56495/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;私立の推薦入試が一段落致しました。 ここで受験が終了の子もいれば、 ここからが本番の生徒もいます。 公立入試までのこの3週間！ まだまだできることはあります。 各教科の先生たちに指示を仰ぎ、 最後まで出来る限りのことはしていきましょう。 進路が決まった子たち！ 本当におめでとう！！ ここからは高校の準備ですね！ 受かったからといって浮かれるだけではなく、 並行して次の事を想定しておきましょう。 さぼって忘れてからでは遅いですよ！ 来月になれば高校から課題も送られてくるはずです！ しっかり考えて行動していきましょう。 ---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2013 01:16:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-55288/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-55288/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;新年あけまして、おめでとうございます。多少ご挨拶が遅れましたが、冬期講習中のためご理解いただければ幸いです。本年も、地域のみなさまのご期待に沿える学習塾として、精進してまいりますので、よろしくお願いいたします。冬休みが終わろうとする中、昨日は何人かの生徒が学校の宿題を終わらせよう と、講習の授業が終わった後も、教室に残って頑張っていました。しかし諸君、&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;宿題は早めに終わらせるのが鉄則&lt;/FONT&gt;ですよ。頑張るのは認めますが、早く終わらせている生徒を見習って次回こそはさっさと終わらせちゃいましょう!!!狛江教室に通うみなさん、本年もよろしくお願い致します。　　　　　　　　　　　　---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 14:11:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規入塾生募集　〜がんばれ受験生！〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-54571/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-54571/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;【早稲田育英ゼミナール狛江教室　募集要項】&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;１月からの新規入塾生を募集します。新春キャンペーンとして入塾される方に様々なプレゼントをご用意しております。★入塾金　21,000円⇒無料　★授業料半額（１ヶ月）★教材費無料小学生＆新中１（先着１０名様限定）新中２＆新中３（先着８名様限定）ご不明な点、ご質問等ありましたら教室、または本部までお問い合わせください。&amp;#9742;　・教室　03−3488−8817　　　　　受付時間：平日　16：00〜20：00　　・本部　0120−198−176　　　　　受付時間：平日・土曜　10：00〜18：00◆入塾金無料&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　２１，０００&lt;/FONT&gt;　→　￥　０◆授業料半額（１ヶ月）　　〈小学生〉　　　　週１回　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　８，４００&lt;/FONT&gt;　→　￥　４，２００　　週２回　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　１６，８００&lt;/FONT&gt;　→　￥　８，４００　　〈中学生〉　　週１回　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　１１，５５０&lt;/FONT&gt;　→　￥　５，７７５　　　週２回　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　２３，１００&lt;/FONT&gt;　→　￥　１１，５５０　　〈高校生〉　　週１回　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　１３，６５０&lt;/FONT&gt;　→　￥　６，８２５　　週２回　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　２７，３００&lt;/FONT&gt;　→　￥　１３，６５０◆　教材費　　１教科　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　７，３５０&lt;/FONT&gt;　→　￥　０　　　　２教科　&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;￥　１４，７００&lt;/FONT&gt;　→　￥　０早稲田育英ゼミナールでは、生徒さん一人ひとりの目標に合わせ、レベルアップを図るために、徹底した個別指導の授業を行っています。また授業だけではなく、学校の宿題のサポートや成績アップのためのテスト対策・補習授業は、すべて無料で行っています。（※定期テスト直前は必ず無料の対策授業を実施）塾で勉強したいと思ったときには自習に来ることもできます。狛江教室一同、毎日コツコツ集中して勉強に取り組む習慣づくりを応援していきます。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 11:31:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『漢字の日』   _〆(・c_,´･★)</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-54336/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-54336/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;こんにちは。　塾長の吉村です。昨日は、本社へ出勤しようかと準備していたタイミングで北朝鮮のミサイル発射報道があり、ＴＶに釘付け。気づいたら家を出るのが予定より30分遅れているではないかっ Σ(- -ﾉ)ﾉところで昨日12月12日は『漢字の日』だったそうです。　いい(1)じ(2)いち(1)じ(2)という無理やりな　ゴロ合わせから（笑）、今年の漢字が毎年清水寺で　発表されます。ちなみに、さまざまな出来事が起こった昨年の漢字は　&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;『絆』&lt;/FONT&gt;■ 東日本大震災で未曽有の被害。他にも台風などの災害が発生。■ 大規模な災害の経験から家族や仲間など身近な人々との絆を感じる。■ サッカー女子W杯で優勝したなでしこジャパンの絆には日本中が感動。さまざまなの理由から、この1字が選定されました。&lt;a href=&quot;http://blog-imgs-41.fc2.com/r/g/r/rgrg/image174.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;　&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/2604.jpg&quot; alt=&quot;2012年「今年の漢字」&quot; title=&quot;2012年「今年の漢字」&quot; width=&quot;250&quot; height=&quot;250&quot;  border=&quot;0&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;/a&gt;そして、今年の漢字は・・・&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt;『金』&lt;/FONT&gt;との発表がありました。● 金メダル（オリンピック）● 金字塔（スカイツリー）● 金メダル級（ノーベル賞）● 金の問題（年金、消費税、生活保護）● 金環日食（5月21日）その他ワールドカップなどの背景もあるのでしょうか。&lt;br clear=&quot;all&quot;&gt;ちなみに自分の場合は何かな？なんて考えていたら診断メーカーより「今年の漢字（自分編）」なんてものを発見！！　今年の漢字（自分編）それによると私は…&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt;『走』&lt;/FONT&gt;だそうです。　へぇ〜　そうなんだぁ〜って感じですね（笑）皆さんは今年１年を現す１字に、どんな漢字を選びますか？&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 10:58:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談　◆塾の功罪◆</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-54126/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-54126/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;受験生をはじめ、学生さんをお抱えのお父様・お母様方々毎日お疲れ様です。塾長の吉村です。１２月の今頃は学校の面談があり、お子様の状況を先生方からお聞きになる機会があるのでしょう。当塾もまた、保護者(生徒)面談を通して、塾内での様子や学習状況をお伝えし、今後の展望についてお話しさせていただく機会を設けております。昨日は、あと２か月ほどに迫っている高校受験に向けて、中３生の生徒と保護者さんを招いて面談を行いました。１学期と比べて順調に成績が上がっているのをデータにてご照会し、改めて感謝の声をいただきました。このような声が私たち教室のスタッフを奮い立たせるのですね。リポビタＤなど敵ではありません(笑)この時期、内申が３も上がる生徒はそういるものではありません。弾みをつけて、目標に向かって邁進してもらいたいです。また、塾へは休まず通っているが、なかなか成績が上がらないので、相談されるケースもございます。申し上げてしまえば、&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;「勉強時間の不足」&lt;/FONT&gt;この一言に集約されます。正直言って、塾内の学習だけでテストの成績は上がりません。塾は自分自身の学習を手助けするものであり、利用する者の意識次第で良いものにも悪いものにもなりえます。塾へ休まず通っていても、宿題をはじめ、復習ができていないのであれば、塾へ通う効果というものは半分もないのではないでしょうか。塾へ通わせていることで安心してしまっては駄目なのです。塾へ行っているからこそ、人の何倍もの課題をこなしていかなくてはならないのです。聞くとその生徒は、生活面でも寝起きの時間は乱れ、毎日の定まった学習時間の設定もなく、何のために勉強しているのかという意識も希薄(皆無？)のようです。その事に身をもって感じられた保護者様、授業外で生徒と顔を突き合わせ、性根をたたき直すことを承諾してくださいました(笑)まずは、そのような子は生活面の見直し、学習に対する意識改革から始めなくてはなりません。真剣に勉強に向き合い、１日１日を計画的に生きる！（大げさではありません）。前述の生徒は当分の間、授業が始まる前・終わる前・他日の呼び出しなどで私から指導の機会が待ち受けていることでしょう。「精神的な成長」「自立できる人間」親が我が子に願うのはここにあるのだとしみじみ思った金曜の夜でした。*ﾟ･:，｡☆最後に、通ってくださっている保護者様には毎度感謝の声をいただき、誠に恐縮です。大事な生徒をお預かりしている身として、今後も粉骨砕身頑張らせていただきます。この場を持って感謝申し上げます。早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 18:43:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勝負の冬　。°。°</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-53999/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-53999/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;業務中の塾長です。今日も寒いですね・・・((´д｀)) ぶるぶる・・・ 日に日に寒くなっているので、体調を崩さないようにしましょう！！さて、12月15日(土)〜1月6日(日)には、冬期講習が行われます。冬休みは、いろいろな行事があり、どうしても勉強に集中できない日が続きます。だからこそ、&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;集中特訓が必要なのです！&lt;/FONT&gt;受験生については、受験まで残りわずかのこの時期に、学習量を増やしてしっかり対策をしましょう。受験生にとっては、厳しい冬になるかもしれませんが、ここを乗り越えるからこそ、その先にすばらしい春が訪れます。 ちょっとだけ真剣に、いつも以上に踏ん張って、この冬を乗り越えてみましょう。 &lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 01:18:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調管理はできてますか？</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-53599/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-53599/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog-imgs-41.fc2.com/r/g/r/rgrg/image174.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;　&lt;img src=&quot;http://kokuryo.waseiku.com/cl_img/img_list/763/2365.jpg&quot; alt=&quot;雨&quot; title=&quot;雨&quot; width=&quot;263&quot; height=&quot;192&quot;  border=&quot;0&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;/a&gt;　こんにちは。　　塾長の吉村です。　　昨日は雨が降って　とても寒く感じました。　生徒さんの中にも体調を崩して　塾を休む子もいました。&lt;br clear=&quot;all&quot;&gt;季節の変わり目に体調不良にならない為にも、日頃からの体調管理が大切です。特に受験生の皆さんは体調管理をしっかりして、勉強に一生懸命打ちこんでください。■睡眠時間は十分とれていますか？■しっかり三食摂っていますか？■適度な運動はできていますか？■風邪を引いているかな、と思った人はマスクをして、　他の人への感染を防ぎましょう。お家へ帰ったら手洗い・うがい!!風邪になんて負けるんじゃないぞ〜！(｀･∀･´)o｡&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 12:11:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１１月のテスト対策だぁ〜！！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-52701/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-52701/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。今週末のテスト対策補講（教室開放）の時間帯についてお知らせします。&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;10日(土)　13：00　〜　17：0011日(日)　11：00　〜　19：00&lt;/FONT&gt;わたくし塾長をはじめ、講師が両日とも２〜３人待機しています。主に中学生の定期テストの対策なので、主要５教科の他に、音楽・美術・技術家庭・保健体育などの実技科目のテスト対策指導もします。今回のテストが心配な方は、ぜひご来室下さい。尚、10日は漢字検定実施日のため、13時までは受検者及びスタッフ以外教室立ち入り禁止です。以上よろしくお願いします。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2012 13:56:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‖９月授業開始‖</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-49636/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-49636/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;　　こんばんは。塾長の吉村です。　夏休みも終わり、いよいよ９月到来です。　受験生の人は、追い込みを図る時期ですが、その準備は万端でしょうか？(^_^;)　受験生以外の人は、過ごしやすくなってくるこの時期だからこそ、部活だけに夢中になるのではなく、自分の将来展望や進路などを考えてみる時間を作ってみたり、いろいろな情報を得るために読書をしてみたり、ただ単に机上の勉強だけでなく、知識が色々と増える学習というのもおもしろいものです。　そうこうするうちに、中間考査や期末考査などという、テストがやってきます。（狛江四中の９月テストはもう終わってしまいましたが…）　最近の生徒を見ていると、普段ほとんど勉強をせず、テスト前に慌ててばたばたとするという習慣がついてしまっている生徒も多く、それでは物理的な時間が間に合わず、知識の定着も少なく、ただ単に「暗記」に頼るだけの学習になってしまい、入試の時に苦労するといったパターンになってしまいます。　１ヶ月先のテストを見据えて、今できることは何かをしっかりと考えて、取り組んでいくというコツコツとした努力と先を見通す力をつけましょう。　ややもすると、部活に必死になって、普段の予習、復習、宿題なども殆ど手がついていないという人も稀に見られます。そんなことにならないよう今一度、しっかりと自分の学習ペース、配分を見直しをしてもらいたいものです。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 21:25:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>▼△▼　夏期講習スタート　▼△▼</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-47507/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-47507/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;こんにちは。　塾長の吉村です。きょうの狛江市内は「曇り」。学校の終了式を終え、&lt;font color=&quot;#EE82EE&quot;&gt;意気揚々と夏休み！&lt;/font&gt; という雰囲気ではなかったですね。。。きょうから夏期講習がスタートし、塾生たちもはハリきっています。暑さに負けず、最初は生活リズムをしっかりつかむこと。中学生なら&lt;FONT COLOR=&quot;#008000&quot;&gt;睡眠８時間&lt;/FONT&gt;、&lt;FONT COLOR=&quot;FFB800&quot;&gt;勉強８時間&lt;/FONT&gt;、&lt;FONT COLOR=&quot;E58F8F&quot;&gt;遊び８時間&lt;/FONT&gt;。小学生なら、&lt;FONT COLOR=&quot;E58F8F&quot;&gt;勉強３時間&lt;/FONT&gt;をキープしてほしいところです。最初だけ調子がよくて、途中からダラダラするケースが後を絶ちません。&lt;font color=&quot;#EE82EE&quot;&gt;「継続は力なり」&lt;/FONT&gt;です。夏休みは学校生活とは違い、好き勝手に生活しようと思えば、いくらでも自由気ままに生活ができます。そうならないためには、「自分を律する力」がないとできません。しかし、小中高校生は、それができるケースはなかなか少ないものです。自力が難しいなら、環境を変え、他力が必要です。少しずつ、しっかり、努力して改善していく。そのために塾に通うということは大変効果的だと思います。学校の宿題を早く片付け、塾の宿題は授業後、すぐに片付ける。そして、部活をしたり、自分の遊びたいことを楽しむ。&lt;FONT COLOR=&quot;#008000&quot;&gt;睡眠８時間&lt;/FONT&gt;、&lt;FONT COLOR=&quot;FFB800&quot;&gt;勉強８時間&lt;/FONT&gt;、そして、&lt;FONT COLOR=&quot;E58F8F&quot;&gt;遊び８時間&lt;/FONT&gt;。これなら大いに勉強ができるし、遊びもできます。受験生はそういうわけには行きませんが、勉強時間をさらに増やし、しかも、集中力を持続させる方法をいろいろ工夫する必要があります。緊張と弛緩。集中と気晴らし、気分転換。うまく切り替えができる生徒となるために、夏休みを上手に使いましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2012 01:34:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星に願いを　★　★　★</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-46790/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-46790/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;こんばんは。塾長の吉村です。今日も仕事で完全燃焼し、先ほどからおお腹がぐーぐー 鳴る中でＰＣに向かっています（笑）机の横にはってあるカレンダーを見てみると今日は&lt;FONT COLOR=&quot;#008080&quot;&gt;７月の７日&lt;/FONT&gt;。なんと&lt;FONT COLOR=&quot;#008080&quot;&gt;七夕&lt;/FONT&gt;ですね〜♪（気づかなかった…）ちなみに七月は陰暦では「文月」といいますが…（英語では「&lt;FONT COLOR=&quot;#FF00FF&quot;&gt;july」&lt;/FONT&gt; ですよ〜。分かってるかな受験生の諸君！） その語源は７月７日に短冊に詩歌や字を書いて書道の上達を祈った七夕の行事にちなんだものだそうです。 ですが本日は雨が降ってしまって残念ながら天の川はここ狛江市東野川では見えませんね。（同じ川でも違うんだよなぁ；；） そもそも街中で見ることはできなくて離れた山の中まで行けば見えるのかもしれないでしょうけど・・・。短冊に何も書いちゃいないのでそのままお星様に願いを託します。When you wish upon a star〜♪   生徒に説明するときの字がうまく書けますように〜（笑）&lt;/Font&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 01:10:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>｡.*:・ﾟ☆☆★漢検合格おめでとう!!★☆☆｡</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-46705/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-46705/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;こんばんは。塾長の吉村です。まだまだジメッとした気候が続きますね。梅雨明けは一体いつになるのか。。。しかし聞く話によると、梅雨明けより先に熱帯夜がくるとか。。。（うぅぅ…そいつはキビシイ…）本日は先日実施した漢検の合格者に、合格賞状が届けられていました。さまざまな思いで受検されたであろう漢検。試験前に教室へ来て過去問演習を繰り返していた生徒さんたちはきっちり合格しておりました！！やはり事前にしっかりと対策できたのか・・・この１点にかかってくるのでしょうね。今回は通っている生徒さんの弟さんや妹さん（小学生）も受検された方がいましたが、なんと見事に合格を果たしていました！この調子で漢字博士になっていく位に頑張ってほしいものですね（笑）次回の漢検でステップアップ♪もしくはまだ受検していない生徒たちはチャレンジ♪資格試験に対して闘志を燃やしてまいりましょう！！&lt;/Font&gt;　　　　</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2012 02:05:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学高校訪問記Vol,1</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-46642/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-46642/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;5&quot;&gt;私立中学高校の説明会訪問記&lt;/FONT&gt;&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;　公立高校の学校改革もさることながら、各私立高校でも、新指導要領の実施に伴って、コースやカリキュラムの改革・改変がおこなわれています。特進コースの上にスーパー特進、総合進学コースには選抜コースを設けるなど進学実績を向上させるためのコース分け。授業後の補習にはチューターを配置して学習指導。また、上位のコースは放課後講習に予備校の講師を呼んだり、サテライト授業をしたり、その充実振りには驚かされます。学校訪問をするときには、説明を聞いてくるだけでなく、そのような授業の様子も見てこられたら、刺激を受けて、勉強をやる気になるのではないでしょうか。　　◎&lt;FONT COLOR=&quot; #800080 &quot;&gt;聖望学園中学・高校&lt;/FONT&gt;　　　　http://www.sakuragaoka.ac.jp/　　　・体育館に用意された席が満席になるほど塾関係者の参加が　　　　多い。　　　・特進コースのみの設定で、大学の進学実績も急成長。筑波　　　　大、東京外語大、お茶の水女子大、など一流国公立大への　　　　現役合格３８名。その他難関私大にも合格。&lt;/FONT&gt;　　　　</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 01:58:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>［勉強法］ノート作りを考える‐その３</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-46445/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-46445/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;今回は『要点をまとめるためのノート作り』についてお話をします。要点をまとめるためのノート作りで多くの人がやってしまうこと…それは「まとめるだけで満足してしまう」ということです。ノート作りの本来の目的は『テストの点数をアップさせる』ためのはずですね。テストの点数アップにつなげる為には、その後で、まとめた要点をしっかりと覚える作業が必要になります。ということは、そのように覚える作業をする際に「覚えやすい！」「使いやすい！」と思えるノートを作ることが非常に重要なポイントとなります。それには以下の点を押さえてください。&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;【たくさんの情報を詰め込み過ぎない】&lt;/Font&gt;「あれも重要、これも重要！」と、欲張ってたくさんの情報をまとめノートに入れてしまうと本当に重要なポイントが見えにくくなり、量に圧倒されて、覚えようという意欲の低下にもつながってしまいます。（ただ単に教科書の情報を整理しなおしただけのものではほとんど意味がありません）　ではどうするか？&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;☆まとめノートを２段階で作成する☆&lt;/Font&gt;まず第１段階目は、&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;「いつも通りにまとめノートを作成する」&lt;/Font&gt;ことです。ただし、このときはきちんとしたノートに書かず、計算用紙を使うなど適当な紙にザッと書いてみるというやり方をします。ここにあまり時間をかけすぎないように。そしてそこに書きあがったものを一通り、自分なりに見直すことです。一度でき上がったものを見直すことで、「ここは、もっとこのようにまとめてみた方がよい。」「これはもう覚えてしまっているからノートに書かなくてもいいな。」「これと、これは繋げて覚えるとよさそう。」など、新しい発見があるはずです。そういう発見があった部分は、より良くなる様に修正をします。また無駄に丁寧すぎる部分や、不要な部分も削除します。そうしながら、この第１段階では出来る限り内容を『シンプル』にすることを心がけます。そして次にやること。&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;「できたものを今度はきちんとしたノートに書き写す」&lt;/Font&gt;これが第２段階です。もちろん書き写しながら、更にこうした方がよいと気づいたものは修正しても構いません。このように２段階に分けてノートを作成することで、必要な情報のみに限定された、シンプルなまとめノートが完成されるわけです。２段階でまとめることによって得られる効果は絶大です。さてその驚くべき効果とは？それは１段階目…。とりあえずサッとまとめたものを見直す段階で、&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;１度目の復習&lt;/Font&gt;となります。そしてその中身をより良くまとめ、シンプルにするのを目指すことで、&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;書いた内容を頭で整理でき、理解も深まる&lt;/Font&gt;こととなります。そして２段階目…。まとめた内容をノートに写しなおす段階ですが、こうすることで、&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;２度目の復習&lt;/Font&gt;となっています。２段階でノートを作成すると当然ですが、普通にまとめるのよりも時間がかかります。ただそうすることによって、要点がより整理できるだけではなく、整理できた要点を身につけるための復習も同時進行で行うことができるわけです。まとめノートはまとめて終わり、ではありません。まとめたことを覚えて初めて効果があるのです。テスト勉強は直前に詰め込んでも効果は出にくい…。普段からのこうした着々とした準備が必要なのです（笑）---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 23:19:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信じる心　〜前を向いて歩こう〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-46436/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-46436/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「前を向いて〜歩こう〜♪　涙がこぼれてもいいじゃないか〜♪」坂本九さんの「上を向いて歩こう」の替え歌ですね（笑）言葉を詰め込んで歌っている感がまたいいですね。いよいよ７月に入りました。本格的な夏到来まであと少しというところですね。先週まで保護者の方との面談週間でしたが、そこで気づかされたこと…。それは生徒が自分自身に自信を持てていないということです。「根本的な才能とは、自分に何かが出来ると信じることである。」-   ジョン・レノン自分を信じるためには、自分についてよく理解することです。その際に大事なのは、自分の良いところ、うまくできたことをしっかりと評価することです。成長しようと志して、自分が幸せに生きるように努力することが大事になります。自信を持つためにもっとも有効な方法は勇気を持って行動することです。自信がないからといって何もしなければ、いつまでたっても自信は持てません。行動することによって経験を積み重ねることで、はじめて確固とした自信を持つことができます。「才能とはどういうものなのか。力強く自分自身であり、その感じたままを語る、ということだけで十分なのではないか」※自らの才能を開くのは、「意志を強く持った自分自身であること」以外にない…という意味ロマン・ロラン(仏・作家)&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 22:10:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年第１回漢字検定　♪・゜&apos;☆...((φ(&apos;ー&apos;</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-44979/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-44979/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;来たる６月２日土曜日今年第一回目の漢字検定の実施です！午前１０時の開始の合図とともに皆が思い思いの中、様々な級に挑戦しました。漢検は、高校受験に有利になるなどの実質的な効果もあり、そのために受検する人も多いことでしょうね。それ以外に漢検には、目標を決めてそのために勉強するという、目標に向けての勉強の仕方を学ぶ効果もあります。合格することはもちろん大きな結果ですが、勉強の仕方、どう取り組んだかということが、これからに活きてきます。結果が出るまでに約１ヶ月と、少し時間がかかりますが、受検者の皆さんには結果が出次第すぐにお知らせします。合格を期待しつつ、今回一生懸命勉強した姿勢が学校のテスト勉強や受験勉強に生かされることを期待します♪&lt;/FONT〉</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 13:30:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花粉はツライね〜春期講習会スタート〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-41569/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-41569/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。本日より春期講習会が始まるとあって準備にバタバタと追われていました。周りが見えないところでも必死にアセクセ 働いているのですよ〜。。。昨日は卒塾生（現高３）が教室へひょっこり顔を出しに来てくれました。今年高校生になる中３生たちも入学後に「制服を見せに来る！」などと言ってくれていますし、『生徒たちが愛着をもつ教室づくり』当塾の運営方針は正しい方向に向かっているのではないかな（笑）それにしても花粉症の季節ですね。花粉症の要因になる花粉の種類について調べてみると以下のような結果が！！まず第一位は&lt;FONT SIZE=&quot;＋1&quot;&gt;スギ花粉！&lt;/FONT&gt;これは言わずもがなですね。私もスギ花粉でやられます。樹木ではヒノキ、ハンノキ、マツなどどこの地域でも見かけるものや西日本の太平洋側に多い　ヤシャブシや長野県や北海道に多い　シラカバ。イネ科ではカモガヤ、チモシーキク科はブタクサ、ヨモギその他、カナムグラなどもあるようです。はたまたいちごやなし、桃、りんご、薔薇、コスモス、ブドウ、菊などでも花粉症になる方がいるというのですからオドロキ！！花粉症ってやつは厄介モノです&lt;FONT SIZE=&quot;-2&quot;&gt;(o´д`o)　　　&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 07:02:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春はあけぼの　〜やうやう白く〜</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-41491/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-41491/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;春はあけぼの。だんだん白くなりゆく生え際・・・ぼやいていた上司をふと思い出す今日この頃。おはようございます。塾長の吉村です。まだまだ風が冷たく感じる事もありますが、最近だいぶ暖かくなったことを実感しますね。この春進学する生徒たちは、新しい生活に思いを馳せ、ウキウキ気分で春休みを迎えることでしょう(笑)さて、狛江教室では今週末からいよいよ春期講習会が始まります。春休みは期間が短いため、思い切って休みをとって勉学から離れてしまう子どもたちも多いかもしれません。ですが、みんながやらないところを陰で必死にやる。短期間だからこそ集中して学習をすることで、周りのお友達が驚くような変身を遂げちゃいましょう。ワセイクの春期講習会はまだ参加を受け付けていますので、試しに参加してみたいという方はぜひお声をお掛け下さい。※春期モニター受付中※　４回(320分）　　８，４００円１０回(800分）　１８，９００円&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 10:51:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の喜びの声【合格おめでとう！】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-40911/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-40911/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんばんは。塾長の吉村です。都立高校入試の合格発表があってはや一日。電話で合格は聞いていたものの、姿を見せなかった生徒たちが教室までやってきました。よくがんばった君たち！！合格して喜んでいる姿を見ていたら胸いっぱいになりました。学校から帰ってから一目散に教室へ。夜遅くまで自習で頑張る姿。もう見れなくなるのですね。。。さびしい気持ちもします（笑）「冬は必ず春となる。」暦も３月となり、若い芽吹きを感じる今日この頃です。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 00:01:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校入試を終えて【3/1】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-40724/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-40724/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;都立の高校入試が終わって３日が経ちました。思い思いの結果が出たのかどうか、まだ不安な生徒さんもいるでしょうが結果発表を信じて待ちましょう！※都立高校の合格発表は、２月２９日（水）午前9時より各学校にて実施。&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;-2&quot;&gt;【都立入試受験状況】都立高校の一般入試学力検査（第一次募集・分割前期募集）は、全日制175校、定時制55校で実施されました。全日制課程全体では、募集人員29,265人に対し44,773人が応募。当日の受験者数は42,013人で、受検倍率は1.44倍でした。第一次募集・分割前期募集の合格発表は2月29日に行われる。　なお都立高校では、この後、欠員補充のための第二次募集と分割後期募集が実施されます。分割募集は、一般入試の募集人員をあらかじめ分割して前・後期に分けて行うもので、全日制で23校、定時10校で実施予定。第二次募集、分割後期募集ともに、願書受付が3月5日、学力検査が3月9日に行われる。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 21:56:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師応募受付</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-40363/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-40363/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナールでは、一緒に生徒たちの成長を支えてくれる講師を募集しています。みんなが同じような講師である必要はありません。あなたらしさを存分に生かして、生徒に接していただければと思います。・どんな人ともすぐにコミュニケーションを取ることができる。・計画的に考えて行動できる。・将来、学校の先生を目指している。・学生時代に部活動で培ったリーダーシップを発揮したい。こんな思いを抱いている方は、教室までお気軽にお電話ください！熱い教室で、生徒も自分も成長を実感できるはずです！教室見学も可能ですので、雰囲気を知ってからという方もどうぞ！ </description>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 21:54:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校２月テスト対策【狛江一中・四中編】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-40358/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-40358/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんばんは。　塾長の吉村です。２月もあと１週間とちょっと。都立入試まであと４日と迫ってまいりましたね。そんな中、受験生以外でもテストが控えているんですね〜。本日も狛江教室テスト対策補講と称しまして、中学１，２年生を対象としたお勉強会を実施しました。（テスト対策補講自体は先週に引き続いて４日目）対策補講は授業とは異なるので科目無制限。思い思いの学習をするため生徒が集まってきました。（午後１時から７時まで教室を開放）ただし補講に来たからといって勉強した気になってはいけません。本日の学習を骨身に染みつかせるよう、何度も何度も反復しましょう。勉強の基本は「くり返し」なのですから。狛江教室　塾長&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 21:56:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「一般入試出願者数」の巻【都立高校編】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-39909/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-39909/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんにちは。塾長の吉村です。昨日は平成24年度の都立高校の一般入試倍率が発表されました。各校ごとの倍率は「平成24年度東京都立高等学校入学者選抜応募状況」をご覧ください。教室に来た受験生たちは自分の受験する高校の倍率を知っていました。不安に思って“志願校を変えようか”と迷うこともあるでしょう。ですが、塾生の君たちは直近の過去問演習であらかじめ設定していた目標点をクリアし続けているはず！もっと自信をもってください！&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;2/23&lt;/FONT&gt;の本番まであと&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;１４日！！悔いが残らないよう精いっぱい頑張りましょう！！&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 17:21:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月コンピュータテストを実施！【受験シーズン本格化】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-38642/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-38642/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;相変わらず“寒い”日が続きますね〜。　どうも塾長のヨシムラです。昨日１月１４日（土）と今日１月１５日（日）は&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;大学センター試験が実施されています。&lt;/FONT&gt;いよいよ本格的な受験シーズンの到来を感じます。一方お店では、キットカットやカツサンドなど、合格祈願のアイテムを見ないという日はないですね（笑） 「学問の神様」として合格祈願で知られる東京の湯島天神では、自分が奉納した絵馬を携帯電話のカメラに写す受験生が目立つそうです。いつでも身につけて持ち歩くことで、運を引き寄せたり、自分を鼓舞したりするのでしょうね。大学受験に限らず、受験は一世一代の大仕事。最後まで悔いのないように、諦めずにがんばってもらいたいと思います。そんな中、ワセイク狛江教室も本日、１月度のコンピュータテストを行いました。冬期講習で学習した成果を存分に発揮して成長した姿を見せてくれることでしょう。どうかいい点数がとれていますように(笑)(^-人-^)&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 18:54:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あけましておめでとうございます【2012年スタート】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-38105/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-38105/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;皆さん。あけましておめでとうございます。&lt;/FONT〉&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;日記の更新が遅れてしまいましたが教室は１月２日から運営していましたよ〜(笑)私も受験生を中心に生徒の指導を率先して行いました。「冬休みの宿題が終わってない人は早く終わらせるように！」本日から東京本部も仕事始めということで気合のねじを巻き直して頑張ってまいりたいと思います。取り急ぎご挨拶まで。。。本年もよろしくお願いいたします。(ﾉ⌒∇)ﾉ*：・&apos;ﾟ☆｡.:*:･&apos;ﾟ★ﾟ&apos;･:*:.｡.:*:･&apos;ﾟ:*:･&apos;ﾟ☆｡狛江教室塾長　吉村&lt;/FONT〉</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 12:03:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メリークリスマス【寒波♪カンパ♪】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-37661/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-37661/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;クリスマス寒波という代物がやってきているようです。２３日のお楽しみ会によって私の財布も寒さを帯びつつも、「盛り上がったから良かったね」と自分に言い聞かせています。・・・・・・。ユーロ圏の財政難国もビックリの私に愛のカンパを募ります・・・。見かねたサンタ さんが頑張った私に“１日だけの休日”というプレゼントをくれたようで本日はゆっくりＴＶを見ながらリフレッシュできました。。。サンタさん、ありがとう(シ_ _)シ&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;『浅田選手、母への思い胸に＝悲しみ乗り越え栄冠―全日本フィギュア』&lt;/FONT〉&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;しなやかで美しいスケート。さすがでした！真央ちゃんおめでとう！！「自分もすごくうれしい。（母も）喜んでくれると思います。一番近くにいるような感じがした」。お母さんはこれからも真央ちゃんを一番近くで見守っていくでしょう。世界選手権でも頑張ってください。期待してます♪♪&lt;/FONT〉</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 01:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習会真っ盛り【お楽しみ会】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-37472/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-37472/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;こんばんは。塾長の吉村です。いよいよ冬期講習が始まりました。冬期から通い始める生徒もいる中、塾長は早く生徒が慣れてもらえるように時にはおもちゃにされながら苦心しております(笑)12月23日は天皇誕生日でお休みということで、教室でお楽しみ会なるものを開催します。「１年間お疲れ様♪」という慰労の意味と、「これから講習会頑張るぞー！」という気合注入の意味の２つがあるのです。という事で・・・たまには教室で勉強以外の事もしましょ〜♪みなさんこぞってご参加ください（＾ｖ＾）&lt;/FONT〉</description>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 01:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾のお知らせをメール配信します</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-36911/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-36911/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/2805.jpg&quot; alt=&quot;安全・安心&quot; title=&quot;安全・安心&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;120&quot;/&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;●授業報告メール　&lt;/FONT&gt;狛江教室では授業報告を&lt;font color=&quot;#66CDAA&quot;&gt;メール&lt;/font&gt;（※携帯、パソコンまたは双方）で配信するというシステムを採用し、ご家庭との連絡を緊密にとります。生徒が受けた授業の内容、授業中の様子、学習進度、宿題はどこを出されているかなど、随時報告させていただきます。&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;●セーフティーメール（入退室時間のお知らせ）&lt;/FONT&gt;入退出の時間に、ご家庭に&lt;font color=&quot;#66CDAA&quot;&gt;メール&lt;/font&gt;を送るようにしております。いつ塾に入ったのか、いつ授業が終わったのかを、すぐに確認できます。ご家庭からの安心と信頼を得られるよう、学習塾としてこれからも責任を果たしてまいります。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 15:16:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会のお知らせ</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-36910/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-36910/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;★冬期講習情報★&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;日程：12/17(土)〜1/8(日)なかなか学校の復習ができなかったアナタ。思ったように学力が上げることができなかったアナタ。冬休みは今までの勉強を取り返すチャンス♪さらなる高みを目指してレベルアップするチャンスです♪♪早稲田育英ゼミナールは講習生の学習を全力でサポートします。個別指導で充実した冬休みライフを過ごしてみませんか。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 19:21:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面談を終えて【子育ての悩み】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-36657/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-36657/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;本日で冬期面談があらかた終了いたしました。来週にあと何件か行う予定でありますが、ひとまず区切りということで無事終えたことにほっとしております(笑)面談を通して思ったことは、やはり各家庭が悩みを抱えていて、解消に向けてあれこれ苦労されているという・・・&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;やはり子育てというのは大変だということですね。&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「大人は自身の行動に自信を持って！」&lt;/FONT&gt;学習塾に早くから通わせたり教育熱心なご家庭もある中、他の習い事など、その人ならではの個性を重視するご家庭もあり、家庭での指導方針は様々です。ですが、最近は子どもの領域にどこまで踏み込むべきか、やらせなくてはいけないのか、自信を持てないでいる親が多い印象を受けます。親が子どもの人生設計をしてあげるのは当然の事。たしかに子どもは頭を縦に振らないかもしれないし、親子で衝突が起こるかもしれません。しかし、うまく行かなかったら、軌道修正すればよいのです。そうやって、親子関係は常に変化し成長していくものですし、どこの家庭でも同じことが言えるのではないでしょうか。《子育ては　よりよく生きる　道示し》　です。ところで・・・冬バーベキューというのが流行っているそうです。火を使うのであったかいし、料理でぽかぽか。夏に登場する蚊などの虫がいないのも快適であるとか。バーベキューといえばつい先日、狛江市がバーベキュー禁止条例を制定すると発表したというニュースがありましたね。多摩川河川敷でのバーベキューでごみや騒音が問題になっているようです。みんなが使う公共の場において、みんなが快適に過ごせるように、みんなが平等にその公共の場を利用できるように、他人に迷惑をかけないように配慮する。今の子どもたちが当たり前のルールをしっかりと守れる大人に育ってもらいたいものですね。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 17:21:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>［勉強法］ノート作りを考える‐その２</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-35996/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-35996/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;さて今回は、「解けなかった問題が解けるような解説を書きこむ」についてです。自分の弱点を克服するためのノート作りに焦点を当てていきます。やり方は非常にシンプルです。間違えた問題を答え合わせするときには必ず解説も読むことです。そしてその解説の中で、自分にとって特に重要だと思う部分を抜き出して、ノートに書きこみます。（解説をすべて書きこむわけではない点がポイント♪ ）このようにしていくことで自分にとって必要な知識のみが詰まった『自分だけの参考書（解説集）』ができあがります。この参考書となったノートはテスト前などに一度解いた問題と同じ問題を解きなおしたとき、答え合わせをするときに使います。答えの冊子を見ずにこのノートを用いるわけですね。そうすることで、また同じ間違いをしてしまった場合の解説が、自分に合わせてピンポイントで書かれているため「あ、そうだった！」と思い出しやすくなるはずです。ただ問題をノートに解いて○×をつけるだけではなく、それを自分だけの参考書にアレンジすることで、&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;【２．それ（弱点）を後から見直したときに自分の力でも解けるようにする。】（弱点の克服）&lt;/font&gt;ということが可能になります。是非実践してみてください。ノートの使い方その２「要点をまとめるためのノート作り」については次回触れていきましょう。　---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---　&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 23:32:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頭がぽにょぽにょ【冬期面談始まります】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-35761/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-35761/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;“ぽーにょぽーにょぽにょ　コマエの子♪”いよいよ狛江一中・狛江四中の定期テストを迎えました！私も先週から塾生相手にフル回転しております。おかげで頭がぽにょぽにょ ･･･なんだかおなかもぽにょぽにょ してきたような･･･どうも塾長です。映画『崖の上のポニョ』の主題歌で歌手デビューした大橋のぞみちゃんが芸能界を引退するそうです。ひとまず学業に専念するということですが、お勉強頑張ってもらいたいものですね。それにしても「崖の上のポニョ」が公開されてから３年経つらしいです。（２００８年夏公開）公開当時、中学１年生だった子は、もう高校１年生になっている訳ですか。光陰矢のごとしとはよく言ったものですね。狛江教室では来週から冬期面談を実施する予定です。高校入試・大学入試を控えている中３生・高３生をはじめ、今年が終わろうとしている中、生徒たちがどれだけ勉強を頑張れたのか総括していきます。年末年始と忙しい時期であると同時に、気が緩みがちにもなりますね。そんな折、頑張れる生徒は学力が伸びるのは間違いないのですが、何より「頑張れた自分」に自信を持つ事につながるはずです。切磋琢磨する仲間と一緒に、冬休みの間にお互いレベルアップ しちゃいましょう。冬休み中にお楽しみイベント（プレゼントあり♪）も企画していますので、そちらもご期待下さい♪♪&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;さあ、みんな今週のテスト頑張ろー！！！&lt;/FONT&gt;●　光陰矢のごとし月日がたつのは、矢が飛ぶように早いということ。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 12:45:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の日はつるべ落とし【テスト対策実施中】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-35373/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-35373/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;最近は日が暮れるのがとても早く感じます。夜はめっきり寒くなりましたし、秋らしい季節を迎えたなぁと思う今日この頃です。さあ、来週からいよいよ狛江一中と四中の１１月テストが始まろうとしています。塾生も危機感からか、教室まで自習をしに積極的に来ています。担当の講師たちはもちろん、私・塾長も教室で力の限りフォローさせていただきますよ♪定期テスト対策プリントなるものも配布していきますので、塾生のみんなは受け取るだけじゃなくて、ちゃんと消化してくださいね（笑）今週末は定期テスト対策補講も行っていきますのであわせてよろしくお願いいたします！Ｐ．Ｓ．プロ野球の日本シリーズも今週末からいよいよ始まりますね。こちらは親が九州出身ということで、ソフトバンクホークスを応援しようと思ってます。（本来、塾長自身は「阪神」ファンです･･･）●秋の日はつるべ落とし秋の日の暮れやすいこと。「つるべ」は井戸の中に下げおろして水をくむ桶。井戸につるべを落とすように、急転直下、秋の夕日が沈む意から言う。&lt;/FONT&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;script language=&quot;JavaScript&quot; type=&quot;text/javascript&quot; src=&quot;http://artsplanet.biz/js/bp017.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;http://artsplanet.biz/data/images/pen.gif&quot; alt=&quot;着うた&quot;/&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://utamero.pro-character.jp/&quot;&gt;着うた&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 11:18:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>［勉強法］ノート作りを考える‐その１</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-35237/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-35237/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;≪どのような勉強をしたら学力・成績が上がるのか≫今回から仮にも一介の塾長である私が、勉強法について考察を加えていき、１つ１つ類別に紹介していく場を設けたいと思い立ちました。第１弾は『ノート作りを考える』です。どうぞよろしくお付き合いください。さて、ノートの作り方ってどうしたらいいんじゃろか？学校の授業で必ずと言っていいほど使っている『ノート』。しかしその使用法について細かく指導された経験はないのではないでしょうか。ノートの使い方は大きく分けて２つ。「問題を解くためにノートを使う」「要点をまとめるためにノートを使う」です。このうち今回は「問題を解くためにノートを使う」ことにスポットを当てていきましょうか。それでは本題に入る前に…まず、教科書や問題集を使って問題を解く意味って何なのでしょうか？それは…⇒&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;問題を解くことでわかる問題とわからない問題をはっきりさせる。（弱点の発見）その弱点を後から見直したときに自分の力でも解けるようにする。（弱点の克服）&lt;/FONT&gt;ということなのでしょう。つまり、問題を解くためのノートは&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;　　「弱点がはっきりわかるようにする」　　「解けなかった問題が解けるような解説を書きこむ」&lt;/FONT&gt;ことが重要なわけですね。それでは「弱点がはっきりわかるようにする」ためにどう工夫したらよいのか。以下の事が考えられます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　■自分が解いた答えの他、問題集の名前、その問題のページや番号などを書く■数学や理科などの場合は途中式も必ず残す■答え合わせの○×は問題番号につけるようにする　（答えの上に○×をつけると見にくい）■間違えた答えの上に重ねて、正しい答えを書かない　（正しいものと間違っていたものを比較できるようにする）「弱点がはっきりわかるようにする」ためには、このように情報を整理したり、ぱっと見たときに見やすくするような工夫が必要だということですね。つづき（「解けなかった問題が解けるような解説を書きこむ」について）は次回に掲載しようと思います。ここまで読んでいただきありがとうございました。---早稲田育英ゼミナール狛江教室　塾長　吉村---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 00:26:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>狛江ロードレース【走る楽しさ】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-35139/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-35139/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;最近は運動不足の解消に、手軽に出来るジョギングに人気があるそうです。昨日は狛江市で行われたロードレースに、生徒たちも元気に参加♪結果的に疲れてしまって、授業を休んでしまった生徒もチラホラいました（笑)&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;頑張って完全燃焼したんだね。お疲れ様！&lt;/FONT&gt;(´▽｀)授業を休むのはよくない事ではありますが、こういう時は大目に見る寛大さも必要・・・なのかな？？とはいえ、そんな中でもちゃんと授業に出席していた生徒もいました。&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;うん。君（たち）がナンバー１だ！☆^(o≧▽ﾟ)o&lt;/FONT&gt;気候の良い春、秋が一般市民のマラソン・シーズンなのだそうです。特に、11月は200を越えるマラソンが全国で開催されているのだとか･･･。タイムが早いとか遅いとか、関係ないのです。快適な陽気の中、楽しんで走るということが素敵なことなのですよ〜。&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;さあ、ジョギングから始めよう！！！　(私自身に向けて)&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;input type=&quot;hidden&quot; id=&quot;flashgid&quot; value=&quot;runner&quot;&gt;&lt;script type=&quot;text/JavaScript&quot; src=&quot;http://game-syokunin.net/blogp/forPC.js&quot; charset=&quot;Shift_JIS&quot;&gt;&lt;/script&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 22:15:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストで好成績　↑↑　【ノバス秘訣は・・・】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-34952/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-34952/</guid>
      <description>&lt;Font Size=&quot;3&quot;&gt;おはようございます。塾長です。今日も１日頑張ってまいりますっ！昨日は高校生の生徒が自習にやってきたのですが、嬉しい報告を持ってきてくれました。学校の定期テストで数学が&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;９６点&lt;/Font&gt;！　クラスで&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;１番&lt;/Font&gt;だったそうです。スタッフ一同、ガッツポーズをして、生徒と一緒に喜び合いました。狛江教室では、テスト対策やチューターの指導・自習スペースの開放など様々な取り組みを行っていますが、積極的に活用した生徒がやはり好結果を挙げています。生徒のみなさんはどんどん参加していきましょう。あまり勉強が進んでいないと見たら、自習に来させるために・・・&lt;Font Size=&quot;4&quot;&gt;塾長が電話連絡します♪&lt;/Font&gt;(*?∇?)ｳﾌﾌﾌﾌ最近ちょっと体調を崩しています。風邪気味でのどが痛い。（今朝も葛根湯を飲んできました･･･）この時期は夜は急に冷え込むので、みなさんも気をつけてくださいね。&lt;/Font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:57:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【教室からのお知らせ】　１１月コンピュータテストの実施</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-34863/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-34863/</guid>
      <description>狛江教室塾生の皆様、１１月度のコンピュータテストの実施のお知らせです。下記の日時より行いますので、間違えのないよう確認してください。&lt;日時&gt;１１月１２日　１３：００開始</description>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 20:31:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【教室からのお知らせ】　１１月５日は漢検試験日です</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-34862/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-34862/</guid>
      <description>狛江教室で下記の日程より漢字検定試験を行います。受検者は間違えのないよう確認してください。&lt;日時&gt;１１月５日　午前１０：００〜午前１１：００なお、検定対策を試験当日まで随時行っていますので積極的に参加してください。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 20:32:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歴史は楽しく♪【狛江教室塾長ワンポイントアドバイス】</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-34807/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-34807/</guid>
      <description>&lt;script type=&quot;text/javascript&quot; src=&quot;http://www.fukkin-bp.com/fukkinblogparts_neko.js&quot; charset=&quot;UTF-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;div style=&quot;position: fixed; right: 10px; bottom: 20px; z-index:10;&quot; id=&quot;fukkinBlogPartsDIV&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:11px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fukkin-bp.com/&quot;&gt;腹筋ブログパーツ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;どうもこんばんみ♪狛江教室塾長ことヨッシーです（最近どんどんくだけてるナ…）ちょっと夜も更けてから食事したもんだからしばし運動を…セイヤッ！　セイヤッ！　（動いてるモノに注目）さてさて。今日は好き嫌いが分かれる日本の歴史の話。社会、とりわけ歴史が嫌いな子というのは「歴史＝暗記科目」というイメージを強く持ってしまう傾向にありますね。確かにひたすら字面を暗記だけするのであれば退屈してしまうでしょう。そう。歴史とは、過去から私たちが生きる現在に至るまでの事件簿なのです。 小説や物語を読む感覚で楽しみましょう。ひとたび戦乱が起これば「おー！おっちゃん達相当バカ…やんちゃしてるね〜。」と呆れてみたり、外国に留学した日本人がいれば「無事帰ってきてくれよな！」と心配してみたり、文化が発展して様々なものが生まれれば「ありがたいことです。今度拝みに行きます。」と写真を見ながら手を合わせてみたり。&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;ほら！歴史を学んでいると様々な感情がわき出てくるでしょう〜。&lt;/FONT&gt;それでもまだ「ワタシハ全然興味モテマセ〜ン」という人には&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;コレです！！&lt;/FONT&gt;歴史を題材とした“漫画”で興味を持つきっかけをつかみましょう。（かくいう塾長も「学習漫画 日本の歴史」がきっかけで歴史が好きになりました）それでも好きになれませんという人には最終手段として塾長である私が個別指導をさせていただきます。お問い合わせは、下記までお気軽にご連絡ください。---早稲田育英ゼミナール狛江教室---TEL 03-3488-8817 受付時間16:00〜20:00HP http://komae.waseiku.com/------------------------------------------●こんばんみ芸人・ビビる大木の持ちネタ。その昔お笑いのライブで「何かしなきゃ！！」と切羽詰った状態になった時にとっさに出た言葉。基本的に&quot;はじめまして&quot;か&quot;改めまして&quot;が&quot;こんばんみ&quot;の前につく。&lt;!--shinobi1--&gt;&lt;script type=&quot;text/javascript&quot; src=&quot;http://x7.iaigiri.com/ufo/115250801&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;noscript&gt;&lt;a href=&quot;http://x7.iaigiri.com/bin/gg?115250801&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://x7.iaigiri.com/bin/ll?115250801&quot; border=&quot;0&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-size:9px&quot;&gt;&lt;img style=&quot;margin:0;vertical-align:text-bottom;&quot; src=&quot;http://img.shinobi.jp/tadaima/fj.gif&quot; width=&quot;19&quot; height=&quot;11&quot;&gt; &lt;a href=&quot;http://school.rentalurl.net/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;キャリアアップ&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;!--shinobi2--&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 16:23:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業のようす</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-34663/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-34663/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;&lt;B&gt;☆　塾の授業の様子　−　ホワイトボードを使って　☆&lt;/B&gt;「このようにまとまるね」「答え方はこんな風になるんじゃない？」「ここが前の単語を修飾しているね。」個別指導ならではの親身な指導です。---　早稲田育英ゼミナール　狛江教室にて---&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 04:08:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コンピュータテスト実施＿φ(□□ヘ)</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-34546/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-34546/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;Good afternoon♪♪おっと･･･。つい英語で挨拶してしまった。。。こりゃ塾で予習のやりすぎかな(・&apos;v`・)?? 　←（塾長も授業をします）先週の土曜日。わが狛江教室では&lt;B&gt;コンピュータテスト&lt;/B&gt;といってワセイク独自の模試を実施しました。（１０月だから１０月分♪）塾生が教室に入ってくるなり、「今日はやめましょうよ〜」なんて話していたけど・・・じゃ、明日にしよう&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;この日にやるといったらやるんです。&lt;/FONT&gt;そんな塾生たちもテストが始まると真剣そのもの。できるできないかは別にして、みなさん力の限り頑張ってくれました。ですが、テストが終わる頃にはみんなもうバテてたみたい（笑）「テストの結果が返ってきたら復習しようね〜」なんて声かけも右の耳から左の耳へ素通り-----→ま、テストの後くらいは大目に見てやりますか┐(´ー｀)┌みんな今週からまた心機一転がんばろうね♪&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 04:36:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大学入試接近中！！」</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-34412/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-34412/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「えー、ただいま大型の大学入試試験が迫っております。出願した受験生は厳戒態勢で臨んでください。」どうも塾長です。いよいよ&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;ＡＯ入試試験&lt;/FONT&gt;を受験する塾生の&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;Ｘデー&lt;/FONT&gt;が近づいてきました。対策のため毎日のように教室に来る姿を見ております。教室に来るやいなや&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;ターゲット（塾長）&lt;/FONT&gt;の存在を確認。左斜め前方に&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;目標を発見&lt;/FONT&gt;したところで、&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;一気に接近&lt;/FONT&gt;し試験対策を願い出る。その情熱的な姿。&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;泣いて馬謖を斬る思い&lt;/FONT&gt;　で、&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;けんもほろろ&lt;/FONT&gt;　に断る・・・なーんてことはしませんよ（笑）&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;受験生の頼みとあれば断る事はできません！&lt;/FONT&gt;受験生の質問・悩みが消えるまでとことん付き合いまする。授業後のアフターケアもしかり、&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;「塾生が無事に家に着いたか」、「帰りに買い食いをして怒られてしないか」、「塾長の悪口を家庭で言ってやしないか」&lt;/FONT&gt;など心配事は尽きず、心休まる時間がありません（笑）とにもかくにもこれから&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;本格的な&lt;/FONT&gt;受験が始まっていきます。ひと足先のＡＯ入試にチャレンジしようとしているみなさん。力の限り頑張ってまいりましょう！･･･そしてみんな&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;自習に来ようね♪&lt;/FONT&gt;---言葉の意味---●泣いて馬謖を斬る　　規律や秩序を守るためには、たとえ愛する者であっても、　　違反したものは厳しく処分すること（『三国志』の故事より）●けんもほろろ　　人の頼みや相談などを無愛想に断るさま。　　取り付く島もないさま。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 11:02:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年２回目の漢字検定</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-33892/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-33892/</guid>
      <description>-----------------------------------------以前「子どもが読書が嫌いで困っています。」という声をいただいた事があった。家庭の環境をうかがったところ、居間では1日中ＴＶをつけっぱなし。子ども部屋にもＴＶがあり、パソコンがあり、ゲーム機も置いて、特に制約などはもうけていなかったそうだ（この充実した設備には恐れ入る・・・）。これはあまりにも極端な例だが、読書習慣をつけたいなら「無音の時間を作ってはいかがだろうか」と提案する。音を立てることを禁止されたとき、人がやれる事は限られてくる。そうした場合に子どもが選択するのは、絵を描くか、本を読むか、プラモデルなどを創作するかしかないのではなかろうか（笑）（私の実体験からお話しています・・・）そして、絵を描いたり、プラモデルを創作するというのは主体的な動作が入るため、ずっとやっていると肩が凝る。本を読むという作業が一番シンプルで気楽にとっつきやすいと考える。（ただし、前もって子ども部屋から漫画を取り払う必要があることはいうまでもない）読む本は・・・興味のある雑誌でも構わないではないか。まずは活字に親しむという事から始まるのだ。こうした環境作りから読書のきっかけを作り、その楽しさを実感してもらうことである。本への抵抗感がなくなれば、やがては推薦図書と呼ばれるような立派な本に挑戦する気持ちも生まれるのではないか（笑）おっと・・・。本題に戻ろう。とにかく漢字検定というのは、日頃の読書習慣などを通じた国語力を試されるものでもある。漢字そのものを読み書きできるというのではなく、検定試験を通して言葉の意味をたくさん覚えてもらう事で文章を読み取る力を鍛えていってもらいたい。これが塾長として切なる願いなのである。ﾟ･:,｡ﾟ･:,｡★ﾟ･:,｡ﾟ･:,｡☆</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 18:34:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年２回目の漢字検定</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-33788/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-33788/</guid>
      <description>さる11月5日は当教室で今年２回目の漢字検定実施日だ。先月で申込を締め切ったが、小学生から高校生までの受検希望者が多く集まった。うんうん。物事へのチャレンジ精神は褒められるべきです。みんな頑張ろうね。ところで教室で指導していて、ふと気づく事がある。よく生徒に対し、「読書は好き？」という質問をぶつけるのだが、ここで「好き！」と答えて、「今は○○を読んでます」なんて言ってくる子は、漢字テストをやらせても結構できる。読書をする中で、その文中にある漢字を頭にインプットしていくのだろう。このように本に親しんでいる原因として、家庭環境の影響は大きいのではなかろうか。家庭に本があり、親や兄弟も時間を見つけて読書している風景がそこにある。子どもは本を読むことを生活の一部ととらえ、抵抗なく読書を楽しむ。知らない、分からない言葉は親など周りに聞き、マンガなども多く読んで、ふりがなを振っている漢字を覚えていく。つづく</description>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 08:34:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出張で為になるお話</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-33215/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-33215/</guid>
      <description>先日、神戸まで出張に行ってまいりました。新幹線の切符を取って意気揚々と出発。&lt;script type=&quot;text/javascript&quot; src=&quot;http://maku.jp/maku.php?m=a1b3c5c35e22f117g404i31&amp;anim=walk&quot;&gt;&lt;/script&gt;さて。出張先の神戸では全国の塾長さんが一同に会すセミナーが催されたのですが、いやぁー、もう。大変な刺激を受けてきました。特に印象に残ったフレーズを紹介させていただくと、「脱皮しない蛇は死ぬ」だそうです。なるほど。日進月歩、日々移り変わり行く中で我々学習塾のあり方も見直していかなければならないのですね。こうなったら脱皮をし続けて、教室内を抜けがらだらけにしてしまおうか（笑）一塾長、一経営者として考えさせられた、そんなそんな関西出張でございました。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 15:00:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夜が冷エール！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-33172/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-33172/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;-1&quot;&gt;どうも　こんにちは。塾長の吉村です。今日はあたたかい陽気に包まれていますが、最近急に冷えるようになりましたね。とくに夜・・・。うぅ･･･カゼを引きそうだ･･･。。。夏期講習も終わって、受験生は入試に向かってさらにエンジンをふかしています。また、勉強法などのアドバイスも積極的に行って日頃の勉強の進度も計っています。これからは過去問題集を使って、より実践的な演習を積み上げていきたいですね。さあ！　意欲を燃やして頑張ろ〜う！&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;フレッ！　フレッ！　受験生〜〜〜！！！&lt;/FONT&gt;夜が冷えるようになったので、体調管理には十分に気をつけて勉強に励んでくださいね。&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;みんな〜。あったかくして寝ろよぉぅー｡o○(zzZZ)&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 04:31:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新緑の季節</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-26565/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-26565/</guid>
      <description>５月になりました。新緑の季節ですね。狛江市のお隣である調布市の神代植物公園では、まさにこの季節の素晴らしさを味わえます。ツツジ、菖蒲、スイレン、ラン、ボタン等々、四季を通じて咲く花が目白押しです。特に、見所はバラです！今が一年で一番心地良く、爽やかに香る季節という事で、ふらっと見に行きたくなります。ところで、バラという漢字･･･読むことはできるけれども、書くことはできますか？ちなみに「薔薇」と書きます。確かに複雑な形をしていますが、この漢字を分解してみましょう。薔　⇒「草（かんむり）・土・人（ｘ２）・回」薇　⇒「草（かんむり）に微妙の「微」に似ているけど、横棒が1本多い。そしてその下が少し違っている」このように一見難しい漢字も、部分部分を組み合わせていけば、書けるように…なるハズです（笑）（すぐに書けなくても練習だ！）ひょんな事から、漢字講習になってしまいましたが、日頃から漢字に慣れ親しんでいきましょう。来月は漢字検定もあることですし･･･ね♪(o^ ^o) </description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 12:41:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まりました！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-24675/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-24675/</guid>
      <description>みなさん　こんにちは♪新しく塾長に就任しました吉村と申します。前の塾長さんとともにこれから狛江教室を盛り上げていきたいと思いますので、どうぞよろしくお願いいたします。さぁ、いよいよ４月に入りましたね。新学期も始まり、クラス替えなど様々なイベントが行われていることでしょう。すっかり春の陽気が訪れ、お花見にでも行きたくなりますね。ただ今年は東日本大地震の影響で、世間では自粛ムードが漂っているようです。お酒が飲めないのは私としては、少し寂しい気もします(笑)狛江教室でも新学年の授業がスタートです。教室には色んな生徒が在籍しています。なかなか勉強がはかどらない君！この春からうんと実力を伸ばしたい君！狛江教室では新しい友達をお待ちしておりますよ☆</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 18:51:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１４日（月）１５日（火）の授業について</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-23199/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-23199/</guid>
      <description>東北地方太平洋沖地震でお亡くなりになった方々のご冥福をお祈り申し上げると共に、被災された皆様に心からお見舞い申し上げます。本日、３月１４日（月）、明日１５日（火）の授業は、塾生、スタッフの安全を最優先するため、全面的に休講とします。大きな余震の危険が依然として高く、計画停電の実施状況も不安定で、また、節電に協力するという意味からの判断です。なお、明後日以降については、今日、明日の余震、計画停電や交通機関の状況も考慮して決定します。ご理解、ご了承のほど、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 18:12:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　私立校の進路相談受付中！！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-17751/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-17751/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは！！少しずつ街の風も冷たくなってきていよいよ入試が近づいてきたんだなと実感する季節になりました。風邪なども流行っているようです。皆さん、体調管理には十分に気をつけてくださいね。各私立中高の説明会に参加してきまして学校情報や合格基準など皆さんに役立てる各種データの情報収集を行ってきました。気になる学校や都立の併願校としての入試情報など事細かな説明も対応してまいりたいと思いますのでご興味のある方はお気軽に教室までご連絡ください♪</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 15:31:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　正則学園高校へ行ってきました</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-15474/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-15474/</guid>
      <description>今日、正則学園高校の説明会へ行ってきました。都内の私立高の中でも普通科としては数少ない男子校です。神保町、淡路町、竹橋から徒歩５分という都心のど真ん中のオフィス街に位置し御茶ノ水、神田からも徒歩で通える好立地の環境にあります。そのため、屋上の運動場や７Fの体育館で運動することになり正直、部活設備などに関しては物足りないイメージを持っていましたが実際は男子校らしく部活動も体育祭や文化祭、スポーツ大会などとても活気のある学校の印象を強く感じました。そのほかにも台湾姉妹校への訪問やニュージーランドへの短期留学など魅力あるイベントがたくさんあります。資料請求、学校の詳細について興味のある方はお気軽に教室までお問合せください♪</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 14:58:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【教室からのお知らせ】　夏休みの過ごし方</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-14058/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-14058/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは！！夏休みも１０日が過ぎようとしていますがみんなはいかがお過ごしかな？？そこで、教室から提案します！！時間が取れる夏休みだからこそ計画的な学習でこれまで習ってきたことの総復習をしてみてください！！受験生である３年生はもちろんだけど中学・高校生活の折り返しとなる２年生もこの夏休みは大事なときなんだ！！学校の授業のない夏休みは総復習するのに最高のチャンス。長〜い夏休みの最大の敵は“自分に甘えるなまけ心”しっかり計画を立てて、大きくステップＵＰしましょう！！週ごと、日ごとの計画を立ててみよう１日の生活時間をじっくり見つめ直し、何時に起床して、何時〜何時は勉強、何時から部活動、何時から自由時間といった感じで、１日にやること⇒その週にやる目標を立ててみよう！！夏休みこそ、不得意科目・不得意分野に重点的についつい好きな教科、楽しい教科に走りがちになる勉強。その分、嫌いだったり苦手な科目の勉強時間が少なくなりがちに。夏休みを上手く活用して、これまでにつまづいてたり不安な単元に積極的にトライしてみよう！！筋トレこそ大事です長〜い夏休みだからこそ、自分自身に小テストを課してみる。例えば、１日１５語の熟語の書き取りの練習。漢字力アップはもちろん、文章の読み書きもスピードアップします！！例えば、１日２０題の計算問題を解いてみる。タイムトライアルを設けて、速く正確に計算する力を養おう！！例えば、１日１５個の英単語を覚える。ついでに声に出して読んでみて、正しい発音やアクセントも覚えてみよう！！他にもビットキャンパスのＷｅｂ学習で徹底的に問題を解くのもいいかもしれません。以上、３つの学習計画を紹介してみましたがぜひ、皆さんも取り組んでみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 17:02:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　松蔭中高へ行ってきました</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-13222/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-13222/</guid>
      <description>昨日、松蔭中高の説明会へ出席してきました。小田急線東北沢駅から徒歩５分井の頭線池ノ上駅から徒歩５分東京メトロ千代田線代々木上原駅からも徒歩８分とアクセスが非常に便利な場所に所在してます。夏の軽井沢勉強合宿など魅力あるイベントなどもたくさんあるようです。平成２２年度入試問題も取り揃えております。資料請求、学校の詳細について興味のある方はお気軽に教室までお問合せください♪</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 16:00:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　自由学園中高へ行ってきました</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-12970/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-12970/</guid>
      <description>昨日、自由学園中高の説明会へ出席してきました。西武池袋線ひばりヶ丘駅から徒歩１０分。約３万坪の広大な敷地の学園内には自然も多く都内では見られないような数多くの生物も生息しているとか。そんな環境の中で、生徒による自治生活が教育方針として行われているようです。資料請求、学校の詳細について興味のある方はお気軽に教室までお問合せください♪</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 14:59:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　富士見ヶ丘中高へ行ってきました</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-12594/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-12594/</guid>
      <description>昨日、富士見ヶ丘中学・高校の塾対象説明会に出席してきました。新宿から京王線で約５分の笹塚駅から徒歩で５分。都心からも近い好立地に富士見ヶ丘の校舎があります。e-ラーニングを導入するなど英語コミュニケーションの育成にかなり力を入れている印象を受けました。ちなみに高校１年生修了時にはネイティブの人がゆっくり話す英語をほぼ理解できるレベルに到達させることを目標としているとのことです。７月１０日には中学体験のイベントも催されるようです。学校内容の詳細について興味のある方は教室・塾長までお気軽にお問い合わせください♪</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 01:16:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　女子美大付属中高へ行ってきました</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-12276/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-12276/</guid>
      <description>昨日、女子美大付属中高の塾対象説明会へ行ってきました。創立１１０周年の歴史ある名門美術学校で、幕末で有名な横井小楠の甥（養子になる）の妻の横井玉子も創立発起人の一人とのことでした。美術活動を中心とした芸術活動をとおして、生徒の個性・自主性を大切にする教育方針が行われており、各業界で美術家やデザイナー、クリエーターとして活躍する卒業生も多いとのことです。入試情報などの詳細にご興味のある方は教室・塾長までお気軽にお問い合わせください♪</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 17:36:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　大妻中野中高に行ってきました</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-11971/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-11971/</guid>
      <description>先週、大妻中野中学校・高等学校の塾対象説明会に行ってきました。初夏の心地よいなか、ＪＲ中野駅北口から歩いて１０分ほどのところに早稲田通り沿いに新校舎が建設中が目立つ大妻中野中学・高等学校がありました。生徒は未来からの留学生と謳っているように生徒たちの２０年後など常に近い未来を考えながら一人ひとりの個性を伸ばす教育方針だという印象をうけました。学校の特徴や校風、進路実績など詳しい情報に興味がある方は塾長、教室までお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 16:53:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　十文字中高に行ってきました</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-11970/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-11970/</guid>
      <description>先日、十文字中学・高等学校の塾対象説明会へ行ってきました。ＪＲ山手線＆都電荒川線大塚駅ＪＲ山手線＆都営地下鉄三田線巣鴨駅の両駅から徒歩５分とアクセスも便利な豊島区北大塚に所在します。個人的には以前、大塚で一人暮らしをしていた時期もあったのでとても懐かしい街並を歩きながら校舎へと向かいました。学校の特徴や校風、進路実績など詳しい情報に興味がある方は塾長、教室までお気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 16:50:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【教室からのお知らせ】　夏期講習受付中！！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-11959/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-11959/</guid>
      <description>いよいよ夏期講習の季節になりました！！長〜い長〜い夏休み。この４０日間をどう過ごすかによって成績ＵＰできるかどうか大きく違ってくることは言うまでもありません！！与えられた条件も時間の長さもみんな同じ。この夏で今まで学習してきた内容をもう一度、総復習するチャンスでもあります。頑張ることの充実感をみんなで一緒に学んでいこう！！この夏は早稲田育英ゼミナール狛江教室で大きくステップＵＰ！！勉強も遊びも有意義な楽しい夏休みを過ごそう！！☆講習期間☆７月１７日（土）〜８月２９日（日）</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 15:15:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　はじめまして！！</title>
      <link>http://komae.waseiku.com/blog-11808/</link>
      <guid>http://komae.waseiku.com/blog-11808/</guid>
      <description>みなさん、はじめまして！！塾長の吉村と申します。教室に通っている生徒さん授業でみんなに勉強を教えている講師たちいつも教室を管理している塾長代理さん楽しく、時には厳しく生徒・スタッフ一丸となってともに成長し、成績向上・志望校合格を目指していきましょう！！☆塾長から一言☆何でもいいから夢を持ってみましょう。例えば・・・『プロ野球選手になって、たくさん年俸を稼ぎたい！！』『サッカー日本代表になって、Ｗ杯に出たい！！』『医者になって、病気に苦しむ人を助けたい！！』『弁護士になって、困っている人たちを助けたい！！』『お笑い芸人になって、ＴＶに出まくりたい！！』『モデルになって、有名になりたい！！』といったような将来の夢でもいいし、『中間・期末テストの点数を上げたい！！』『通信簿の成績を１つでもオール５に近づけたい！！』といった身近な目標でもいいし『お金持ちになりたい！！』『幸せになりたい！！』『カッコよくなりたい！！』『かわいくなりたい！！』といった内容でもでも構いません。若いみんなにはとにかく自分の夢をはっきり持って欲しいです。そして、その夢や目標にむかって挑戦すること！！最初から無理だと諦めたら、夢の実現なんてあり得ません。最後まで諦めずに頑張ってみてください！！たとえ厳しくても自分から諦めないかぎり、夢は必ず叶うと思います。そのためには努力の継続が必要になりますが勉強のことでも、学校のことでも困ったことがあったら、何でも気軽に相談してくださいね。狛江教室を担当する塾長として生徒・講師全員が夢や目標を共有して一生懸命頑張れる教室を目指していきます！！</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 10:50:20 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
