<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　都島教室　</title>
    <link>http://miyakojima.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール都島教室</copyright>
    <description>大阪市都島区の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール 都島教室』のホームページです。 </description>
    <item>
      <title>春期講習生募集！！</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-147076/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-147076/</guid>
      <description>当塾では春期講習生を募集しております。通常1コマ８０分３３００円のところを１０コマまで１コマ２０００円とかなりお得に受講していただけます。（１１コマ目からは１コマ２５００円と、こちらでもかなりお得になっております。）さらに、春期講習を受講していただき、そのまま入塾していただくと４月度の授業料が全科目無料！！そして新年度のテキスト代通常１科目７７００円のところを全科目無料とさせていただいております！新しい学年で塾を考えている方にとってはこれ以上ないお試しの機会かと思います。是非新学年の一歩を当塾で踏み出していきましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 16:38:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毎日コツコツとやること</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146717/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146717/</guid>
      <description>おはようございます。皆さんは勉強をするときにどういったことを心がけていますか？今回は時間の使い方について少しお話させていただきます。1週間という期間のなかで例えばA君は月曜日はしんどいから勉強をしないで火曜日と水曜日に3時間、木曜日はまた疲れたから勉強しないで金曜日に1時間、土日は遊びたいから勉強しない。それに対してB君は毎日1時間勉強をする。どちらが理想的だといえるでしょうか。私は後者だと思います。勉強しない日を作ってしまうと、どうしても次の日にスイッチが入れにくく、勉強の流れが止まってしまいます。それが続けば続くほど勉強をするのが嫌になり、勉強から遠ざかってしまいます。毎日少しでもやることで、勉強を習慣づけることが大切です。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 10:06:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146701/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146701/</guid>
      <description>こんにちは。ここ何日か比較的暖かい日が続いていましたが、また一気に寒くなりましたね。こうも気温差があると身体がついていけなくなってしまいそうです…。さて、当塾の中３生たちの私立受験ですが、皆無事に合格することができました！！（パチパチ）発表の日は、生徒たちからの連絡を待つ間本当に胃が痛くなるくらい緊張しましたが、皆頑張ってくれたおかげでいい結果を聞くことができ、胸をなでおろしました。公立組はまだまだ先に本番があるのでここからまた気を引き締めて頑張っていってほしいです。私立で受験が終わりの子も高校生になってから苦労しないように、気を抜きすぎず、春までしっかりと準備をしながら楽しく過ごしていってもらいたいですね。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 18:31:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146551/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146551/</guid>
      <description>こんにちは。明日はいよいよ私立高校入試本番です。当塾の生徒たちもこの日のために一生懸命勉強してきました。毎年のことですがこの瞬間は慣れないですね。自分が中学生の頃はさほど緊張しませんでしたが、この仕事をしてからは毎年胃が痛くなります。頑張ってきた生徒たちにはどうか自分の力を出し切って、悔いなく受験を終えてほしいなと願っております。どうか明日、生徒たち全員が体調万全で本番を迎えることができますように！！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 12:48:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長は人それぞれ</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146466/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146466/</guid>
      <description>こんにちは。今日は少し自分の考えについて書いていこうと思います。子どもの成長速度は人それぞれであり、それを本人がいつどのように成長するかわかっているものではありません。もちろん本人がわかっていないことを周りの人間がわかるはずもありません。なので、大切なことはその子に合った指導や教え方、言葉がけをしてあげることだと思っています。これは僕がこの仕事をするうえで最も大切にしている考えです。そして、個別指導だからこそよりそれらのことができるし、やらなければならないことです。学校のテストの点数を一時的に上昇させることは比較的容易なことですが、それと学力が上がったのとは少し違います。より先を見据えてその子に合った教え方をし、将来的にこの塾に通っていてよかったと思っていただけるよう努力を重ねていきたいと思っております。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 18:10:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>困惑</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146357/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146357/</guid>
      <description>私立受験まであと２週間を切り、体調管理により一層気を付けなければならないこの時期にこれだけの新型コロナ感染が広がり、塾としても対応が非常に難しくなっております。学校が休校や途中下校になる度に塾を休みにしてしまうと、受験勉強の支障をきたす恐れがあります。消毒、換気、先生や生徒の体調管理に気を配り、なんとか無事に受験をむかえられるようにしていきたいと思います。どうか皆様も体調を崩さぬようお気を付けください。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 18:09:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北野天満宮</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146297/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-146297/</guid>
      <description>先日、中3生の受験合格祈願をさせていただきに京都の北野天満宮へお詣りに行ってきました。自分のときはさほど一生懸命にお詣りした記憶はありませんが、先生という立場になり、自分の時以上に緊張しますし、こういったお詣りにも力が入ります。今年の中3生たちも今、受験に向けて一生懸命頑張っています。残り少ない期間ではありますが、合格にむけて精一杯のサポートができればなと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:57:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平穏</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-144968/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-144968/</guid>
      <description>こんにちは。緊急事態宣言も明け、ようやくコロナ感染者の人数も減少してきておりますが、急に寒くなり、息つく間もなくインフルエンザや、風邪にも気を付けないといけない季節になってきちゃいましたね。中間テストも終わり、ここから実力テスト、期末テストと大切なテストが続きます。どのテストももちろん大切ですが、特にこの2学期の定期テスト、実力テストは１年のうちで最も重要な位置づけとも言えます。中間テストでよかった子はさらに上を、あまりよくなかった子は次で挽回できるように気を引き締めましょう。当塾では期末テストに向けて、その子にあったカリキュラムで成績アップを目指すことが可能です！！テスト前の対策授業や、補習で弱点の強化に努めていきましょう。少人数の個別指導ですので、コロナ対策も集団授業に比べても安心していただけるかと思います。お得な割引サービスもございますので是非お問合せください。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 20:51:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急事態宣言</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143792/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143792/</guid>
      <description>また出ましたね…。もう何回目やねん！て感じですが。当塾は個別指導で、密にならないよう人数調整をして授業をおこなっております。まだ若干の空きコマがございますので、８月の学習にお困りの方は是非お問合せください！！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:21:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習まだ間に合います！！</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143502/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143502/</guid>
      <description>こんにちは。1学期も終わりに近づき、成績が伸びたり落ちたりがわかる時期になりましたね。今週あたりに懇談がある生徒さんも多いと思います。当塾ではこの夏特別価格通常1コマ3,300円のところを８コマ11,000円（59％オフ！！）12コマ15,000円（62％オフ！！！）で受講できます！！この夏塾に通うか迷われている方は、今からでも遅くありません！お気軽に当塾にお問合せください。はっきり言って個別指導でこの価格は他でありません。次に同じ価格でできるかもわかりませんので是非この機会にいかがでしょうか。お電話は06−6929−0181までよろしくお願いいたします！</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 18:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習特別価格！！</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143242/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143242/</guid>
      <description>こんにちは！期末テストも終わり、夏休みが近づいてきましたね。子どもたちもテストが終わり、ホッとして浮かれた気持ちになる頃かと思います。夏休みに浮かれるなというのは無理な話かもしれませんが、ここで気を緩めすぎると、その後の学習がとても大変になってきます。一度緩めた気持ちが戻るのには思った以上の時間と努力が必要になります。せっかくの夏休み、遊ぶことももちろん大切ですし、このような世の中でも思い出作りはしっかりしていただきたいです。ですが、その分学習も緩めすぎずに行っていくことがとても大切です。そこで、当塾ではこのホームページをご覧になられた方に夏期講習特別価格でご案内させていただきます！！通常１授業８０分３，３００円のところを１２コマで１５，０００円！！通常価格３９，６００円の６３％割引で受講していただけます！（こちらはお試しの特別価格ですので、１３コマ目からは通常のお値段で受講していただくことになります。ご了承ください。）</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 18:37:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のお子様</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143141/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-143141/</guid>
      <description>こんにちは。夏至も過ぎ、もうすっかり夏の気候ですね。まだじめじめした日も多いですが、梅雨明けも近づいてきているのを感じます。さて、当塾では中学生、高校生だけでなく、小学生の授業にも力を入れております。小学校でも英語の授業を受けるようになり、英語に苦戦するお子様も多いせすし、中学校でも英語というのは１つの大きな壁になる科目です。そのため、小学生のうちから英語学習に力を入れておく必要が、以前よりも増してきていると感じております。小学生の英語をわかりやすく理解させるには少人数でその子のペースに合わせて進めていける個別指導が有効です。まずはお試しに夏期講習１授業６０分２，５００円のところをここを見たとおっしゃっていただければ１，０００円とさせていただきます！！◎お1人様５時間まででそれ以上は通常料金とさせていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 14:58:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142819/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142819/</guid>
      <description>こんにちは。6月に入り、期末テストが近づいてきましたが、テスト勉強は進んでいますか？期末テストが終わるとあっという間に夏休みに入ります。中3生にとってはこの夏休みが苦手克服の最後のチャンスといっても過言ではありません。当塾では通常12コマ39，600円→25，000円18コマ59，400円→35，000円と割引させていただいております。さらに、そのまま入塾していただくと、9月分の授業料無料とさせていただいております！！是非是非お気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 10:56:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急事態宣言の延長</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142690/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142690/</guid>
      <description>5月末までの予定だった緊急事態宣言が延長されてしまいましたね。小学校、中学校はどうやら6時間授業に戻ったみたいですがこの先またどうなっていくのか予想もつきません。特に小学校6年生や中学校3年生は修学旅行もあり、延期されている状態で悶々と過ごしている生徒も多いとおもいます。一生に一度の思い出なので、なんとしても行けることを願うばかりです。子どもたちにいやな思いをさせないためにも我々大人がしっかりと責任のある行動を心がけていかなければなりませんね。</description>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 16:34:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１発勝負</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142558/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142558/</guid>
      <description>例年よりも早い梅雨入りで雨の日が続いておりますが皆様いかがお過ごしでしょうか。私は雨が大嫌いなので、毎日身体も心も重いです。。緊急事態宣言の延長により、中間テストが無くなってしまいましたね。中間テストが無くなったということは、1学期の成績は期末テストのみでつけられることになります。そうです、期末テストの成績がよりいっそう大切になってきます。もう１か月後に期末テストが迫ってきていますので、早め早めの対策をしていかなければなりません。当塾では通常授業のほかに回数別での期末テスト対策も行っております。塾に通われていないかたも受講可能ですので、入塾金などは一切必要ありません。1授業80分を1000円で10回まで受講可能です。科目や曜日などの詳しいお問い合わせは早稲田育英ゼミナール都島教室&amp;#9742;06-6929-0181までお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 12:57:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142390/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-142390/</guid>
      <description>こんにちは。塾長の平井です。緊急事態宣言延長で学校の授業もまともに受けれていないなか、1学期の中間テストが迫ってきています。新しい学年の1発目のテストがこのような状況下で不安な方も多いと思います。わが塾では中間テストに向けて対策授業を行います。まだ塾に行かれていない方や、集団授業では不安だという方にも安心の個別指導です。ただいまお試し価格といたいまして1授業80分を1回1000円でさせていただきます。もちろん入塾料などは一切必要ありません。塾に行くかどうかお悩みの方は是非この機会にご利用ください。</description>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 16:37:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習に困っているなら是非ご覧になって下さい</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-136484/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-136484/</guid>
      <description>塾長の平井です。自粛が続く中皆様いかがお過ごしでしょうか。学校にも塾にも行けず、どうしたらいいかわからなくなっている方も多いのではないでしょうか。当塾では普段塾に通っていない子や、ほかの塾に通っている子の短期間だけの通塾も歓迎しております。夜に出歩くのはちょっと…という保護者の方々にも安心していただけるように、お昼からの授業もございます。1授業から希望できますし、お値段も今の期間は1授業あたり1500円とお得になっております。是非お電話にて気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 14:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緊急事態宣言発令において</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-135945/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-135945/</guid>
      <description>※緊急事態宣言が発令され、休業要請も出されました。公表された休業要請リストには学習塾も含まれますが、1000?の床面積規模で、100?以下は除外されています。継続して完全個別対応だから、いつからでも入塾できるのも早稲田育英ゼミナールの特通塾をご希望されている方も多数おられますので、現状は通常通り授業を行う予定です</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 09:27:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期入塾キャンペーン</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-135627/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-135627/</guid>
      <description>塾長の平井です。　３月も今日で終わり、そろそろ新学年の準備にとりかかる方も多いと思います。コロナウイルスの影響で新学期の授業がどうなるか不透明ですが、当塾では、学校が休校になった際に３月と同じく昼間の教室開放を考えてできる限りのサポートをしていきたいと思っています。　４月からの入塾キャンペーンとして入塾金12,000円を無料最初の１か月の授業料半額を実施します。　塾を考えている方は是非お問合せだけでもお待ちしております。体験授業も無料で行っておりますので気軽にお問合せいただければなと思っております。　定期テスト前にはお昼間や、土曜日を利用して定期テスト対策授業も行う予定です。個別授業ならではの生徒一人一人に合ったプランで成績アップにつなげていけたらなと考えています。　</description>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 18:53:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コロナに混乱させられている今できること</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/blog-135499/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/blog-135499/</guid>
      <description>　塾長の平井です。　世間を騒がせているコロナウイルスが終息する気配も見せず、学校も新学期まで休校となっており、様々な不安のなか生活することを強いられている現状ですが、そんな中でも月日は着々と進み、4月には新しい学年へと進学します。　３月の休校で学校にもしばらく行けない生徒たちのことを考え、保護者の方々と相談し、わが校では平日の13時から16時まで塾を無料開放し、自習や質問する時間にあてることにしました。保護者の方々も急なことで仕事も休めない日も多いなか、少しでも子どもたちへの心配を軽減できればとの思いで始めさせていただきましたが、非常に喜ばれて私もやってよかったなと心から思えました。　わが校は決して大きな塾ではなく、少人数でやらせていただいておりますが、少人数だからこそ生徒一人一人のことをじっくり考え、生徒のために何ができるかをより親身になって考えることができます。　今は春期講習真っただ中で学校も休校のなか始まりましたが、お昼間に開放してた際に生徒みんなが頑張って自主的に勉強をしに来てくれたおかげでスムーズに課題に取り組むことができています。　これからも、生徒やその家庭としっかり向き合い、この塾に来てよかったと思っていただける教室をつくりあげていきたいとおもっています。　私自身１月に塾長になったばかりで試行錯誤のなかですが、生徒、保護者の方々が親身になってご協力してくださり、非常にやりがいをもって毎日励めています。慣れていないもので拙い文章で読みにくいかもしれませんがこれからも出来事やお知らせなどをつづっていけたらなと思っておりますのでお付き合いいただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 20:51:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11286/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11286/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテキストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテキスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていきますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていきますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 13:48:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11285/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11285/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテキストにより確実に実力を伸ばします。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにきちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテキストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけていきます。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 13:49:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11281/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11281/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環境の整備を重視します 〜■ 将来の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環境づくりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解できる力をつけていきます。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にきちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環境づくりを徹底していきます。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 13:51:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立型個別指導　（小・中・高）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11284/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11284/</guid>
      <description>● 定期テストで平均点がとれず困っている生徒さん● 低い点数で厳しい生徒さん● ５科オール８０点以上を目指したい生徒さん● 集団塾で伸びない生徒さん自立型個別指導で、今以上の自分にチャレンジしてみませんか？生徒一人一人にあった学習マネジメントで、必ず結果を出させます。生徒さん、保護者様、ご決断されるなら今です！&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1807/26279.jpg&quot; alt=&quot;自立型個別指導&quot; title=&quot;自立型個別指導&quot; style=&quot;max-width:100%;&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1807/26280.jpg&quot; alt=&quot;小学生ポイント&quot; title=&quot;小学生ポイント&quot; style=&quot;max-width:100%;&quot;/&gt;■ 英語も含む全教科指導の実現算数・国語・理科・社会、そして英語。小学生ならではの基礎力定着に特化したコースです。■ 公立中高一貫校対策も受講できます。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1807/26281.jpg&quot; alt=&quot;中学生ポイント&quot; title=&quot;中学生ポイント&quot;style=&quot;max-width:100%;&quot;/ &gt;■ 教科書準拠コースで中学生の先取り全教科、教科書準拠ワークを使っての年間カリキュラム。複数の教科書も自塾で対応できます。■ 国語も教科書内容で精読トレーニング全国ほぼすべての国語教科書に対応します。教科書の内容を理解しながら入試に結び付く精読力が身につきます。■ 公立高入試対策まで網羅入試直前まで演習を積み上げ、さらに過去問をベースにした仕上げコースも５教科揃っています。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1807/26282.jpg&quot; alt=&quot;高校生ポイント&quot; title=&quot;高校生ポイント&quot;style=&quot;max-width:100%;&quot;/ &gt;■ 定期試験とセンター対策、同時解決高校での学習内容理解から発展レベルまで、学校の予復習はもちろん、入試科目も徹底的に学べます。■予習・速習、○○高校コース設置も中高とも、教科内全て受講可能です。予習・速習、特定の高校に合わせたコース設定も自由自在です。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1807/26283.jpg&quot; alt=&quot;目的別講座ポイント&quot; title=&quot;目的別講座ポイント&quot;style=&quot;max-width:100%;&quot;/ &gt;■ 目的に応じた多彩なラインナップ英検・数検、ＴＯＥＩＣ対策、推薦志望の生徒向けコースも。■ 短期集中受講が可能普段の学習にプラスして、短期集中での受講ができます。塾の付加価値としてご利用ください。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 19:06:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11283/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11283/</guid>
      <description>〜 来たるべき大学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテキストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解できていないと、応用力が要求される大学受験には対応できません。学校の教科書に準拠したテキストを使用し、基礎固めをしっかり行っていきます。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 09:19:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11280/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11280/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっていきます。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 09:19:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11282/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11282/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエキスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけていきます。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 09:20:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短期コース　13:00開始21:10終了　月〜土曜日</title>
      <link>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11315/</link>
      <guid>http://miyakojima.waseiku.com/course-detail-11315/</guid>
      <description>短期お試しコースとして、1授業2000円で、1授業からでも受講できます。定期テスト前の補習や、宿題でわからなかったところの質問などに是非ご利用ください。</description>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 14:20:46 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
