<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>お子様の「やる気」を引き出す!!　個別指導塾　Victory学院</title>
    <link>http://jukutown.com/ayase/</link>
    <copyright>VICTORY学院綾瀬中央校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>考えさせられる話</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-47891/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-47891/</guid>
      <description>今年の6月にブラジルで開催された「国連持続可能な開発会議（リオ会議）」で発言したウルグアイのムヒカ大統領。彼は「世界一貧乏な大統領」と言われているそうです。「世界一貧乏」なのは彼の資産が少ないからなのですが、彼は個人資産の87％を寄付しており、家とトラクターしか持っていないそうです。そのムヒカ大統領は言います。「貧乏な人とは少ししか物を持っていない人ではなく、無限の欲があり、いくらあっても満足しない人のことだ」と。また、「私たちが見直さなければいけないのは私たちのライフスタイルだ」とも言っています。彼は「私たちは幸福になるために生まれてきているのに、ローンの支払いに追われ、色々な支払いのために働いている。気がついたら、もう老人だ」と言って、現代の「消費社会」に警鐘を鳴らしている。「幸福とは何か？」を改めて考えさせられる大統領のスピーチ。自分の価値観と照らし合わせながら、生活スタイルを考え直すいい機会かもしれません。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 19:46:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本にいるから「英語」は要らない??</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-47010/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-47010/</guid>
      <description>『７月から英語を社内公用語化する楽天・三木谷浩史社長（４７）が２９日、東京・日本外国特派員協会で、記者会見を行った。 １０年に、三木谷社長が社内公用語を英語にすると宣言。その後の２年間で、同社社員は無料のレッスンや自主的な勉強を通じ、今ではおよそ８０％の社内会議が英語で行われ、社員のＴＯＥＩＣ平均点も１年半で５３０点ほどから７００点ほどまでアップしているという。 三木谷社長は「これはまだはじまりのステップ」とし、グローバル化に向けて英語の習得は不可欠と強調。 「本当にグローバル化できれば、多くの企業も追随してくれるはず」と自身も流ちょうな英語で話した。 』http://www.nikkansports.com/general/news/f-gn-tp0-20120629-975013.html 「日本にいるから」とか「日本語だけで大丈夫」とか言っていられなくなるかもしれません。今や会社で昇進や昇格するのに「英語力」が見られてしまう時代です。最近では、「入社」するのにも「英語力」が基準レベルに達していないと入社試験すら「受けられない」時代になりつつあります。ダーウィンの進化論ではありませんが、「時代に合った人が生き残っていく」のです。いつまでも「英語」から逃げてばかりはいられませんよ!!</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 15:02:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生に聞いてみると</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-46868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-46868/</guid>
      <description>社団法人全国学力研究会が高校生向けに実施した英語のテストの結果、驚くべき結果がでました。高校で英語が分からなくなっている高校生たちは、高校の授業が分からないのではなく、中学校で習う文法が身についていないから高校の授業についていけなくなっているのです。特に中2〜中3の分野が身についていなかったのです。ぜひ、当教室で中学生の分野をしっかりと身につけましょう。-----------------------------------------------------------Victory学院塾頭　山崎　啓三足立区綾瀬2-31-703-3603-7088</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 21:21:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語が「社内公用語」になる！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-40772/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-40772/</guid>
      <description>グローバル化がどんどん進む中、英語を「社内公用語」とする動きが出てきている。ユニクロのファーストリテイリングや日産自動車、そして楽天もその動きに同調している。世界で戦っていくためには、世界中の優秀な人材をどんどん採用していかなくてはならない。それらの人材に「日本語」を課していくのは非現実的だ。そんな条件があるといい人材は採れない。楽天では、英語習得の目安としてTOEICのスコアを使用する。今春の新入社員には、「700点」が求められる。既存の社員については、上級管理職（部長相当）で「750点」から始まり600点が最低水準。役員は「800点以上」が求められる。これからは英語は当たり前となり、その他にもうひとつが標準になるだろう。当教室では、英会話教室「Lepton」を開講している。小学生のうちにTOEICで600点を取れるようにすることを目標としている。保護者の皆様、3年下さい！お預け頂ければ、英会話が出来るようにさせるつもりです。宜しくお願いします!!</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 21:00:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読売新聞に掲載されました！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-25793/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-25793/</guid>
      <description>足立区の東京武道館に避難されている被災者の中で学校に通えずにいる児童・生徒を対象に当教室でボランティア特別授業を実施していたところ読売新聞の記者の目に止まり、4月14日、15日と17日の朝刊に活動の一部が掲載されました。今回、文房具を被災者向けに送ろうという活動も塾の先生仲間の間で行っています。既に段ボール3箱分を寄付しています。これからも文房具集め運動は行っていきますし、特別授業も機会があれば実施していきたいと考えています。皆様のご理解とご協力を何卒宜しくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 21:23:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Leptonの小学生英語コース、いよいよ開講</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-23849/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-23849/</guid>
      <description>Leptonの小学生向け英語教室が６月に開講します!!英語をアルファベットから発音を含め、小学校低学年からしっかり習いたいお子様にぴったりです。６０分の授業の中で、「聞く」→「話す」→「読む」→「書く」の４技能をきっちりとやりますので、他の会話だけの英会話教室とは一線を画します。TOEICの点数が益々重要になってきている現在、小学生のうちからTOEICで高得点を取ることが目標となっていますこのコースは注目に値します。是非ともご検討下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 21:24:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TBS「朝ズバッ！」取材</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-19290/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-19290/</guid>
      <description>今日の午後、突然、TBSから電話があり、取材がしたい、との事。しかも、「今日の夕方に。明日の放送のため。」取材班がこのホームページで、当塾がインフルエンザ対策を行っていることを見つけ、電話をしてきたようです。当教室には「空気清浄機」「加湿器」「アルコールジェル」が置いてあり、それが「評価」されたようです。他の業種（保育園、小児科、老人ホームなど）に合わせて当塾が選ばれたそうです。これからはインフルエンザが流行る季節です。何とか塾生の健康を教室にいる間だけでも守ってあげられるようにしたい、と考えていますので、今回取り上げられたのは嬉しい限りです。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 21:45:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「なぜ勉強しなければいけないのか」講座の評価</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-18829/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-18829/</guid>
      <description>先月21日と28日にキャリア教育講座「みらい」を開講、親子でご参加頂き、「なぜ勉強しなければいけないのか」についてお考えを頂きました。当塾としては、ただ単に「受験勉強」をさせるだけのために塾があるのではなく、塾生のアドバイザーとして塾があると考えているからです。保護者や生徒のコメントをご紹介させて頂きます。「社会に出るために必要な能力など今までに考えたことがない内容を学べたのが良かった」（中3　女子）「これからの将来は大変だということが分かり、きちんと将来のことについて考えていきたいと思いました」（中3）「将来のことが漠然としていて悩んでいたので、少し見えてきた様子でよかったと思います」（保護者）「勉強がとても大切だということが良く分かった」（中3男子）他色々と講座の内容を評価するコメントを頂きました。これからもこのような講座をどんどん提案していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2010 21:29:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「なぜ勉強しなければいけないのか」</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-17304/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-17304/</guid>
      <description>「なぜ勉強しなければいけないのか」このことについて「キャリア教育」の観点から考える講座を開きたいと思います。当教室はNPO法人日本青少年キャリア教育教会に加盟し、教室として単に勉強を教えるだけでなく、子どもたちの将来についても真剣に考えていくつもりです。ご興味のある方はメールにてお申込下さい。（親子で参加可）実施日：11月21日と28日（日）16時〜18時（予定）場所　：足立区綾瀬2-31-7参加費：無料（但し、テキスト代￥1365のみご負担下さい）</description>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 17:23:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『読書クラブ』で国語力UP!!</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-17302/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-17302/</guid>
      <description>・作文が書けない...・算数の文章題が解けない...・子どもとの会話が成り立たない...・語彙が少ない...色々な悩みを抱えていらっしゃる保護者の皆様に朗報です!!上記の問題点の根源にあるのが「読書不足」だと思います。テレビや携帯用ゲームばかり見てやって育った子どもたちは活字に触れる機会が少ないため、絶対的なインプット（Input）量が不足しているのです。インプットが少なければ作文や会話によるアウトプット（Output）が出来る訳がありません。当教室が始める『読書クラブ』はその悩みを解決する一助になると確信しています。このコースは読み聞かせ方式で、本の内容を聞きながら、本を読んでいきます。慣れてくれば聴く速度は上げれば「速聴」になり、右脳を刺激して鍛えることも出来ます。何よりも読書をすることにより、本の面白さ、想像力、語彙力、表現力など国語力が総合的に強化されるので、国語のみならず他の教科にもいい影響が与えること間違いなしです。世界の名作、偉人の伝記、ベストセラーなど数多くのタイトルを揃えていますので、小学生低学年から中学生まで対応できます。尚、読書クラブだけを取る事はできませんのでご了承下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 15:54:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「速読」が日経で紹介されました!!</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-16246/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-16246/</guid>
      <description>当教室で導入している「速読」が先週土曜日（9/25付）の日経新聞の「Plus One」で紹介されました!!速読は昨年11月に日本テレビ系列「所さんの目がテン！」で紹介されて以来、各局で取り上げられています。今回は天下の「日経新聞」なので、速読自体「認められた」ようで非常に嬉しいです。このコースは長く続ければそれだけ効果が上がります。身につければ「一生もの」ですので、是非とも体験して頂ければと思っています。お気軽にお電話下さい。お待ちしています!!</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 22:39:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ、関塾の夏期講習で成果を出そう！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-13070/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-13070/</guid>
      <description>7月に入りました。もうあと2週間で夏休みです。関塾では、7月19日〜8月24日(除8/9〜14）夏期講習を実施します。・個別指導・一日合宿・速読＋予想読解法など生徒・児童のニーズに応えられるように色々なコースをご用意させて頂きますので、お気軽にご照会ください。是非、大手塾に無いコースに参加して、ご自身の目標に到達できるようにしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 12:07:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「速読」が5/2の『エチカの鏡』で紹介されます！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-10151/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-10151/</guid>
      <description>今週末の5月2日、フジテレビの『エチカの鏡』で「速読」が紹介されます。ここ半年の間に、日本テレビ、ＮＨＫ、ＮＨＫ教育、テレビ朝日、フジテレビと、続々と採り上げられております。だんだん認知されていっているのは嬉しい限りです。中学受験、高校受験、大学受験のみならず、社会人の資格受験対策としても使える「速読」です。頭が柔らかい小学生低学年から受講すれば大きな効果が期待できます。ぜひ、今週末の『エチカの鏡』を見てください。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 14:42:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「速読」がフジテレビ「とくダネ！」で</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-8795/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-8795/</guid>
      <description>当教室で行っている「右脳開発コース（速読）」がフジテレビの「とくダネ！」で紹介されました。速読が受験や勉強に役立ち、スポーツにも有効とのことです!是非、体験してみてください。無料体験授業を行っていますので、お気軽にお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2010 15:00:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾金免除!!</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-7568/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-7568/</guid>
      <description>今月から、他塾から当教室に転塾して頂く場合には、通常頂く「入塾金」を免除させていただきます。無料体験授業も1回（90分授業）受講できますので、是非ともお試しください（事前に要学力診断テスト受験）。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 01:20:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう一つのホームページにも是非お越しください</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-7173/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-7173/</guid>
      <description>もうひとつホームページがありますので是非そちらの方ものぞいてください。www.kanjuku‐ayase.com　です。もしくは「関塾」「綾瀬」で検索してみてください!!</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2010 02:13:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>またまた「速読」がテレビで紹介されます！</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-6905/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-6905/</guid>
      <description>昨年の「所さんの目がテン！」に続いて、「速読」がテレビで紹介されます！ぜひ、ご覧ください！■「シャキーン！ザ・ナイト」１月１３日（水）　１９：２５〜１９：４５※再放送　１月１７日（日）　０：２５〜０：４５　※土曜深夜■「シャキーン！」１月２０日（水）　７：００〜７：１５※再放送　２月１０日（水）　７：００〜７：１５合計４度の放送を予定</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 21:46:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お子様をほめていますか???</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-5780/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-5780/</guid>
      <description>保護者の皆様、ご自分のお子様を褒めていますか？駄目だしばかりしていませんか？子ども達は、絶対にお父さんやお母さんから「認めてもらいたい」「褒めてもらいたい」と思っています。小さいことでも良いので是非ともお子様を褒めてあげてください。駄目だしばかりしていると、子どもたちは「やる気」を失くします。ご自分の小さい時はどんな子どもでしたか？駄目だしするのは簡単ですが、褒めるのは案外難しいですよ。褒めるためにはお子様をしっかりと観察しないといけないですから。でも頑張って見つけてください。子どもたちは待っていますよ。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2009 01:19:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「速読」がテレビで紹介されました!!</title>
      <link>http://jukutown.com/ayase/blog-5666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ayase/blog-5666/</guid>
      <description>当教室で実施している日本速脳速読協会の「速読」が日本テレビの「所さんの目がテン」で紹介されました!!「速読」を身につけると普通の人の３〜４倍の速度で本が読めるようになります。しかも理解度を落とさずに!!これは、地道に訓練することにより、一文一文読むのではなく、文章をある程度「かたまり」で読む技術を身につけるからです。今、受験では、英語や国語で課題文がどんどん長文化していますので、決められた時間内に読んで、理解し、問題を解くことが難しくなっています。速読を身につけると強い武器になります。中学受験のみならず、高校受験、大学受験、英検などでも威力を発揮すること間違いなしです。体験授業を行っていますので、お問い合わせください。お電話お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2009 22:38:03 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
