<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>成績アップが第一の「やまねこ学習室」</title>
    <link>http://jukutown.com/yamaneko/</link>
    <copyright>やまねこ学習室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>英語ってたのしいね！  幼児・小中学生　15:00開始19:00終了　月・火・水・木・土・日曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-10530/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-10530/</guid>
      <description>英語って楽しいね！この秋新しいことを始めるなら“英語”当富士見台教室では幼児、小学1・２年生の入会者が増えてています。実は、今の2、3年生が5、6年生になる2020年度から英語が正式の教科になるのをご存知ですか？これまでの遊び中心の英語ではなく、「でる」「でない」が評価されるのです。「聞く、話す、読む、書く」をバランスよく塵すのが“レプトン”です。子どもたちが受けるレプトンの英語検定（JET）では、これらが正確に評価されます。富士見台教室は、英語が好な子どもたちを育てます。まずは無料体験をお試しください。お電話をお待ちしております。電話  03-3999-7967☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆「小学生から英語が始まるけど、下の子は大丈夫かしら？」中学校で英語が嫌いになったお子さんをお持ちのお母さんが心配しています。でも、ご安心ください。レプトンは絶対に英語嫌いを作りません！（『レプトン加盟校の使命5』から）「聞く話す」だけでなく、「読む書く」もでるようになります。４技能をバランスよく塵すのが「レプトン」です。「英語って楽しいね」お子さまの笑顔を、あなたも見たくありませんか？お約束します。「レプトンは英語嫌いを絶対に作りません」&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;&amp;#128420;&amp;#9825;【やまねこLepton富士見台教室】&lt;a href=&quot;https://www.lepton.co.jp/class/417001&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1683/21051.jpg&quot; alt=&quot;Lepton英語教室&quot; title=&quot;Lepton英語教室&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;250&quot;/&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 21:59:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ミラクルロードで成績大幅アップ！　19:00開始21:30終了　月火水木金土日（祝日休み）</title>
      <link>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-9955/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-9955/</guid>
      <description>◇2学期こそチャンスです！お子さんの成績を大幅アップさせませんか◇中学生の保護者のみなさん、お子さまの成績が上がらないとお悩みなら、是非一度、「ミラクルロード」を手にとってみてください。これからお話することは、たまたま上手くいった方法でも、斬新で難解な方法でもありません。実際に何万人もの生徒たちに支持され、そのほとんどの生徒たちが効果を実感している方法です。成績があがらない原因成績があがらない原因はなんだと思いますか？テストでいい点が取れない原因、それは単純に知識があいまいだからです。明確な答えがないままなんとなく問題を解いてしまう・・・。なぜあいまいなのか？それは、圧倒的に学習量が題ていないからなのです。体に染み込むほどの反復学習、これが成績アップには欠かせません。とはいえ、大人が無理矢理勉強させるようなスタイルは、まったく無意味です。押し付ければ押し付けるほど、子供は勉強をしなくなってしまいます。なぜ子供は勉強が嫌いなのか？「何を、どのように、どれくらい」やればいいのか、子供は自分ではわからないのです。それは当然のことですよね。すると、勉強をしたところで成績が上がるというイメージが出来ない＝意欲が出ない、という図式が出来上がります。これが子供が勉強を嫌いになる＝生徒の成績が上がらない、最も大な原因です。そこで、「ミラクルロード」が目指したのは、子供が自主的に勉強をはじめることです。「子供が自主的に勉強をする」なんて聞くと、まさに理想論のように思うかもしれませんが、 実際に「ミラクルロード」を使って子供が勉強をやめない、というスタイルが出来上がっています。そして勉強への意欲が高まるので子供の成績はアップし、自信が生まれ、更にモチベーションがあがってくるのです。具体的に「ミラクルロード」のポイントを説明していましょう。発明特許取得済教材「ミラクルロード」の３つのポイント短期間で成績アップを促す普通の中学生は、目標が曖昧でモチベーションが低い子がほとんどです。あまりに膨大な量、そして長い時間勉強することはでません。そのような子供に勉強の習慣をつけさせる事はとても大な壁になります。そこで到達したのが、何よりも短期間の成績アップが１番効くという研究結果でした。テスト２週間前からミラクルロードに取り組んで、実際に２週間後に成績が大幅に上がっている。この事が子供たちにとって最も大なカンフル剤となるのです。出来るだけ短時間で成績を上げることがモチベーションの低い子供のやる気を増幅する重要な要因となります。ミラクルロードでは最短距離でまずは結果を出すための手法を取り入れています。必要な情報を出来るだけ最小限に絞る具体的にどのようにすれば短時間で成績を顕著にあげることが出来るのでしょうか？それは、まず「必要な情報を絞る」ということ。身につけなければならない情報量が多すぎると、それを見ただけで学習意欲をなくしてしまいます。反対に、少なすぎると点数に出てません。高い精度で出来る限り情報を絞るのです。また、短時間で出来るので反復出来る回数も増えます。そうすることによって短時間で直接点数に結びつけることが出来ます。誰にでも出来る単純な学習方法から始める次に、勉強の出来る子たちが行っている学習方法と同じプロセスをたどらせることが必要です。つまり、「正しい学習方法を体得させる」ということです。しかし、学力の低い子や、学習方法を知らない子に始めから正しい学習方法をとらせることは不可能です。ですから段階を作ってあげてステップアップさせています。つまり、始めは単純な作業で成績を上げてあげることが重要です。どんな生徒でも出来る単純な学習方法から始めるのです。そして、それを反復しながらステップアップしていくうちに子供たちはいつの間にか知識やスル（技術）が身についていくという過程をたどることになります。特許済のやる気を120%引ばす工夫、成功体験を短い間隔で与え続ける ミラクルロードミラクルロードは、子供のやる気を100%引ばすためにある秘密を仕掛けています。１冊１冊が薄いので、短時間で１つの単元を終了することが出来ます。やり終えたとの達成感がますますやろうという意欲を沸くこします。そして、気がついてみたら知らない内に驚くほどたくさんの学習量をこなしていることに気づくでしょう。やればやるほどやる気が出て、ますます成績が上がるようになっているのです。実際に手に取っていただければわかると思いますが、市販教材とはあまりにもかけ離れた常識はずれな作りになっています。そして、このミラクルロードは学習教材では日本初の発明特許を取得しました。今までの教材にはなかった学習効率を極限まで高める隠された秘密がたくさんつまっています。30年もの長い現場での生徒指導から生まれた結果保証の教材なのです。ミラクルロード開発者の紹介こんにちは！冨永絹です！関西学院大学経済学部卒、昭和６２年熊本市に慶応スクールを開業。 現在に至るまで西合志町のPTA会長、教育委員を歴任、８年間公教育の現場でその現状をつぶさに学ぶ。また本業では短期間で驚異的に成績を上げる特殊な教材「ミラクルロード」を開発。また、どんな生徒にも正しい学習プロセスをたどらせることのでる教材「プロセスノート」を開発。「ミラクルロード」と合わせることにより見違えるほど成績を上げることに成功。短期間に驚異的な学力アップを実現し、奇跡的な合格実績を多数実現。現在、一教場中学生だけで200名を突破。今でも入塾希望者は後を絶たない。ミラクルロード」の使用権があるのは、「やまねこ学習室」だけです。&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;&amp;#9826;やまねこ学習室代表プロフィール皆さんこんにちは！白橋重樹（しらはし しげたつ）です！静岡県出身。中央大学法学部法律学科卒。仮説実験授業研究会会員。2015年東京都練馬区富士見台にやまねこ学習室を開設。 幼児から小中学生までの学習指導にあたる。現在、冨永絹氏代表の全国即アップ協会員として日々研修に励んでいる。2017年やまねこLepton富士見台教室を併設。◇成績アップなら「ミラクルロード」◇   </description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 18:57:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 算数大好お  小3〜小6　16:00開始19:00終了　月・火・水・木・土・日</title>
      <link>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-9954/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-9954/</guid>
      <description>Q.やまねこの特長は何ですか？&amp;#9724;算数のスモールステップですね。教材は単元別にまとめたSSプリントを使用しています。　まず、簡単な復習問題で肩慣らし。次の計算問題は易→難へスモールステップで進むので無理がありません。後半は文章題に集中して取り組みます。最後はまとめのテストで、3ページずつ１回目と２回目があります。ほぼ同じ内容で、数字が少し変えてあります。90点以上取れたら合格です。学校の進度に合わせて進めているので、学校のテストでも良い点が取れています。SSプリントのページ数は平均40pですが、難易度が高いものでは50pを超えるものもあります。1時間に10pのペースで4〜5回で終わる計算になります。○ご入塾について対象/小学3年生〜6年生&amp;#10102;標準コース  【Aコース】  週２回（１回２時間）：算数・国語（漢字）　○月謝：8,000円     　○入会金：15,000円  ○年会費：10,000円　　【Bコース】（+Lepton英語）　週２回（１回２時間）：英語・算数（国語）　　○月謝：14,000円　○入会金：15,000円　○年会費：10,000円　曜日・時間／月曜〜木曜  PM3時〜7時土曜  PM1時〜4時日曜  AM9時〜12時※ご都合の良い曜日・時間を選べます。※1…月謝は毎月月末に翌月分をお振込みいただます。※2…入会金・年会費は入会時に全額お支払いいただます。※3…塾内に兄弟姉妹がいる場合は兄弟割引があります。2人目以降は入会金・年会費が半額になりまず。☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆&amp;#10103;私立国立受験コース（公立中高一貫校を含む）  対象/小学4年生〜6年生教材／受験科目に合ったテストを使用します。教科／国語・算数・理科・社会・Lepton英語時間／週3回6時間（英語週３時間）曜日&amp;#8226;時間／　月曜〜木曜  PM3時〜7時          　土曜  PM1時〜4時          　日曜  AM9時〜12時※曜日&amp;#8226;時間は自由に選べます。月謝／週3回24,000円入会金／15,000円年会費／10,000円※1…月謝は毎月月末に翌月分をお振込みいただます。※2…入会金・年会費は入会時に全額お支払いいただます。※長期休み中は授業時間が変更になることがあります。★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★☆★ やまねこ学習室小学部の特徴他とは違うやまねこ学習室の特徴は、「国語算数の徹底した基礎づくり」+「自立型子ども英語教室レプトン」です。「今の小学生のうちもばっちり」「さらに、中学生以降の飛躍にもつながる」の両方を追求した形です。「英語教室っていろいろあるけど、結局何が違うの？」「中学受験は特に考えていないけど、不安がない訳じゃない。ちゃんとした準備をさせてあげたいけど、何をすれば大丈夫？」 こんなことをお考えの方に、ここからは「小学生にとってベストな学習とは何か？」についての本質的な内容と、やまねこ学習室小学部の特徴を交えつつお伝えします。お子さまに合った塾選びの参考にしてください。やまねこ学習室の自立型学習で成績を塵す生徒に共通することとは、なんだと思いますか？「もともとセンスの良い子だった」？「根征あって、ものすごい集中力で勉強した」？それとも「それまでサボっていただけだった」？ 正解は…「小学校で習う基礎がでているかどうか」です。もっと具体的に言いますと、「漢字と計算がちんとでているか」実はこれだけです。 なぜ漢字・計算がちんとでると成績が甚るか？まず漢字は部首などのパーツででています。パーツの合成で全体が構成されており、パーツそれ自体に意味があります。「全体は部分で構成されている」の感覚がある生徒は、国語に限らず社会の暗喫目などもとても利となります。また、対義語・類義語を覚えていることも重要です。国語の読解問題の多くは対比構造と具体・抽象の関係で客されています。ここで漢字の知識が不十分だと、文章を解説しても「何を言っているのか分からない」となってしまうのです。「自然」の対義語はご存知ですか？正解は「人工」です。自然界のものと人工物が対比され、その論理関係を問うような設問になるのです。また、計算が正確に行えること。どんどん高度化する中学数学に完全にドロップアウトしてしまう最大の原因は、計算がおぼつかないことです。数学がでるようになるためには、たくさんの練習問題を解く必要があります。それがでれば、自然と高得点をとることがでますが、計算がおぼつかない生徒は計算が遅く、しかも不正確なため、「たくさん問題を解く」ことがでません。小学生のうちに計算が「速く・正確に」でるようにしておくことが中学以降の飛躍にとても重要になります。 結論として、やまねこ小学部では、国語は漢字・算数は計算を徹底的にやります。〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;〜&amp;#9898;「英語教室っていろいろあるけど、結局何が違うの？」既存の英語教室は「英会話」と「英検重視型教室」の2つのタイプに分かれます。メリット・デメリットをまとめますと以下のようになります。英会話教室の特徴多くのお母様が「外国人に慣れて楽しそう！」「小さいうちから英語を聞かせれば、話せるようになるかも？！」といったイメージだけで、英会話教室を選んでいるようです。その結果、「外国人に慣れて楽しそうだが、『読む』『書く』がさっぱり」「学習の成果や達成度がわからない」「学校の英語が嫌いになってしまい、元も子もない」など、お子さまを通わせたものの、後になって落とし穴に気づかれる方が毎年数多くいらっしゃいます。 英検重視型の特徴一方で、「小学生のうちに英検取得を目指す」タイプの英語塾はどうなのでしょうか？受検重視型では、どうしても「読み」「書ぷそして「文法」に偏ってしまいます。そのため、「英語はつまらない」という印象が付やすく、そうなるとかなり案響が出てしまいます。お子さまにとっては「英語のイメージ＝英語塾の英語のイメージ」ですから、中学以降も英語に向ょわない生徒が生まれてしまいます。小学生のうちは、とにかく英語に対するイメージが大事です。（よく聞く、「数学はでるけど英語はてんでダメ…」という生徒です）。これを見ると…どっちもどっち、ですよね？ 「TOEICの時代が来る」ことをご存じですか？文部科学省は、現在の中学生が大学受験を迎える2020年度より、「聞く」「話す」「読む」「書く」の4技能すべてをバランスよく評価する「TOEIC・TOEFL」などの世界標準の英語検定試験を大学入試に導入することを検討しており、すでに活用を始めている大学もあります。TOEIC・TOEFLがお子さまたちの受験を左右する時代が訪れようとしています。つまり…今までの英会話だけでも、文法学習だけでもダメということです。では、「聞く」「話す」「読む」「書く」の4技能すべてをバランスよく学習でる方法はないのでしょうか？→その答えが、レプトンです！！ やまねこLepton富士見台教室の特徴    Wildcats mindネイティブの音声を聞いて発音し、発音した単語をくり返し書いて覚える。覚えた単語を使って英文を読み、読んだ内容を理解しているか、英語で質問に答え確認する。このように「聞く」「話す」「読む」「書く」を総合的に学習しますので、TOEIC・TOEFL対策にも履です。一人ひとりが、自分に合ったペースで進められますので、どんどんわかるようになります。わかれば学ぶことが楽しくなり、楽しいから好なだけがんばれます。がんばるたびに褒められれば、やる気も倍増です！また、1回のレッスンは60分です。自立学習で進めるテストは、学習時間10分程度の短い単位で区切られ、学習内容が変化します。そして1つの単位を終えるたびに、先生が一人ひとりの理解度を確認します。この仕組みは、小学生が学習に集中でる時間を考慮して設計されています。お子さまの習熟度に合わせたテストで学びます。英語を初めて学ばれるお子さまを含め、どの英語レベルのお子さまでも大丈夫です。Leptonが独自開発した81冊のテストを使い、小学生のうちに、日常生活に必要な7000以上の英単語・会話表現を習得します。CDを活用し、ネイティブの正しい発音を身につける一方、日本語で文法の学習も行います。 JETの検定試験は世界標準です！JETはLepton受講生だけの内部試験ではなく、全国の学習塾、英語塾、英会話教室、プリスクール、私立幼稚園、私立小学校、私立中学校などの子どもたちが参加している全国オープンの検定試験です。1〜10級の10段階に細かく設定されており、テストの進度に合わせ、英語学習歴1年未満の入門・初級者から上級者まで受検でます。Lepton英語教室の「無料体験レッスン」をお申し込みの方は、こちら　からお申し込みください。&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;&amp;#9830;&amp;#9826;「算数（数学）嫌い」、「国語嫌い」の原因は何でしょうか。それは基礎学力の不陀あります。やまねこ学習室は基礎学力を徹底して養成します。中学生になって必要とされる力は、&amp;#8226;速くて正確な「計算力」&amp;#8226;比例・割合速さなどの問題を解くための「論理的思考力」&amp;#8226;図形における「平面的、空間的推考力」&amp;#8226;国語における「語彙力」&amp;#8226;物語や説明文を読み取る「読解力」などです。中学に入学すると、これらの基礎を土台にして学習が進められることになります。しかし、ほとんどの小学生が、学習量の不陀より、全ての分野で基礎学力の充実がでていません。そのために、中学生になったとたんに難しい中学内容について行けず、「数学嫌い」になったり、「国語嫌い」になってしまいます。結局勉強嫌いを作り出す結果になってしまいます。これらの原因は全て基礎基本の充実が図られていないことによるものです。質の高い絶対的な学習量を増やす必要があるのです。小学生の時期に身につけておたい知識は、小学生の内に固めておくことが大切です。やまねこ学習室代表プロフィールこんにちは！白橋重樹（しらはし しげたつ）です！静岡県出身。中央大学法学部法律学科卒。仮説実験授業研究会会員。2015年東京都練馬区富士見台にやまねこ学習室を開設。 幼児から小中学生までの学習指導にあたる。現在、冨永絹氏代表の全国即アップ協会員として日々研修に励んでいる。2017年やまねこLepton富士見台教室を併設。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 17:55:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学実験＆ものづくり講座　13:00開始16:00終了　日曜、祝日</title>
      <link>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-9956/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-9956/</guid>
      <description>◇山年ラブ科学実験＆ものづくり講座◇このページは随時更新します〔目的〕科学の基本的な概念や法則を学びます。〔対象〕幼児（年中）〜小中学生〔期日〕2018年4月〜2018年9月（全5回）〈半期〉              第3または第4 日曜日〔時間〕午後:100〜4:00〔参加費〕1,500円/回、会員特典5,000円（5回分）〔内容〕※分子カルタ大会」第３回 科学実験＆ものづくり講座「※ドライアイスで遊ぼう」「あっという間のシャーベットづくり」日時：７月１６日（祝）午後１時〜４時科学実験「ドライアイスであそぼう」（問題）ドライアイスが入ったコップに、ろうそくの火を近づけるとどうなるでしょう。ア.火が消える。イ.火はついたまま。ウ.はげしくもえる。エ.そのほかあなたのよそうは？☆テスト「ドライアイスで遊ぼう」でいろいろな実験をします。ものづくり「あっという間のシャーベットづくり」★こまかくくだいたドライアイスを・・・すると、　あっという間においしいシャーベットがであがります。☆今回も【損】【モルQ】【モルカ】でゲームをやります。　景品が出るかも？★今回のおみやげは○○です。　お楽しみに！&amp;#10687;定員は１４名です。お申し込みはお早めに。☆申し込みは締め切りました。第４回  未定「※自由電子が見えたなら」「美しいビー玉宝石づくり」第５回 未定「※空気と水」「※堆なん本？」※日時、内容等が変更になる場合があります。あらかじめご了承ください。今後の予定・「虫めがねカメラ作り＆撮影会」「ガリレオ望遠鏡」・「※不思議な石、磁石」「※磁石につくもの、つかないもの」・「静電気」「※電気を通すもの、通さないもの」・「人工カミナリ」「備長炭電池」「携帯カイロ」等〔定員〕8〜14名〔申し込み方法〕（１）電話 03-3999-7967山年ラブ（２）FAX 03-3999-7967（24時間受付）（３）ホームページお問い合わせフォームから◎上気ずれかの方法で</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 10:43:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かずであそぼう！ 年中〜小2　15:00開始19:00終了　月火水木土日</title>
      <link>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-10748/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamaneko/course-detail-10748/</guid>
      <description>幼児（年中）〜小学2年生練習帳で算数大好お幼児・小学生の学習で要になるのが算数です。もちろん国語や他の教科も重要ですが、計算力と数概念を体系的に習得することが重要です。当塾では数概念や問題を解く力が身につくように基礎から徹底的に指導しています。そろばんや算数教室では計算に強くなりますが、数概念や考える力が身についているわけではありません。応用問題・文章題・図形になると思うようにならないのはそのためです。当塾では算数が得意科目になるよう基礎からしっかり指導しています。☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆やまねこ学習室で必ず勉強が好になる3つの理由理由(１)…全国の教育のプロが絶賛する学習システムエジソンクラブの教材は全国の学習塾、幼・保育園、学童、小学校などで康採用されています。長年の実績と経験に裏付けされた安心の学習システムです。（全国レベルの学力テストで全国1位を毎回輩出しています。）理由(２)…文章題・漢字・図形など総合的な学力が身につく機械的な計算は得意だけれど、高学年になって文章題や図形が苦手なお子さんがたくさんいます。低学年から楽しみながら取り組むことにより、文章題・漢字・図形が得意科目になります。理由(３)…40年の指導実績に裏付けられたノウハウ地元練馬をはじめ都内の小学校で40年間子どもたちと接してました。学力のみならず、心の成長にも配慮した声かけ、しつけにも気を配っています。塾長にお任せください！塾長は子どもたち一人ひとりの年齢に応じて、より良い教材、最新の学習システムを提供でるように日々努力を重ねています。お子さまの明るく楽しい未来のために、幼児・小学生の今からしっかり基礎基本を身につけるよう指導します。■対象/幼児(年中)〜小２■授業形態/自立型個別指導■内容/   幼児用練習帳（基礎学習）　・幼児・1年生用練習帳　・算数プリント１・２年生用　・ひらがなカタカナ練習帳　・漢字練習帳　・パズル・ブロック    ・速読■入塾金/20,000円■年会費（含教材費）12,000円■授業料/    週2時間：2,000円        週4時間：4,000円■定員/4名　■曜日・時間/月〜木曜日：15時〜19時※都合の良い日時をお選びいただけますます。※1…入塾金は入塾時に1回お支払いいただます。※2…授業料は毎月月末に翌月分をお振込みいただます。※3…年会費は入会時に全額お支払いいただくか、前・後期の2回に分けてお支払いいただます。※4…兄弟姉妹が在籍の場合、入塾金・年会費が半額の割引があります。※5…Lepton英語教室の無料体験レッスンをお申し込みの方はLepton富士見台教室をご覧ください。◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇&amp;#9826;◇やまねこ学習室代表プロフィールこんにちは！白橋重樹（しらはし しげたつ）です！静岡県出身。中央大学法学部法律学科卒。仮説実験授業研究会会員。2015年東京都練馬区富士見台にやまねこ学習室を開設。 幼児から小中学生までの学習指導にあたる。現在、冨永絹氏代表の全国即アップ協会員として日々研修に励んでいる。2017年やまねこLepton富士見台教室を併設。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 22:03:30 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
