<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>プレイス進学教室</title>
    <link>http://plais.net/</link>
    <copyright>プレイス進学教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>高校入試合格　:開始:終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-10714/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-10714/</guid>
      <description>合格おめでとうございます。内申を上げ、推薦を上手に利用し、行たい都立・私立高校をめざします。&lt;a href=&quot;http://plais.net/course-detail-9563/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;過去の実績はこちら→&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 21:50:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試合格　:開始:終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-10261/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-10261/</guid>
      <description>合格おめでとうございます。ゆっくり、じっくり育て、確実に　大く羽ばたます！過去１１年間の中学入試実績はこちら→</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 20:24:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　小５年コースガイド　:開始:終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9551/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9551/</guid>
      <description>週に３６０分算数を徹底的に指導いたします！苦手な算数も理解し解けるとうになるのです！わかるから、楽しくなる。さらに学習意欲が高まる！少人数制のクラスと個別指導の融合により算数の基礎学力を徹底的に身につけます。算数の苦手な子も得意な子も入試では得点源になるように指導しています。その他の科目では一問一答によるアウトプット学習で暗宜る時間があります。国語では読解のリーズニングを行い、客をその場で添削します。少人数制クラスがだからでることです。圧倒的な学習時間を確保して入試に必要な基礎学力と精神力、そして応用力を身につけています。その中で、お子様たち一人ひとりが自分自身の目標に向かってどう努力してどの様に成長でるかを最も重要なことだと考えております。プレイスでは「乗に繋がる繋げる教育」を考え、全力のサポートをしています。また私立・公立大の小学生も先取りのために受講することがでます。中学受験で入学してくる生徒との差がつかないためにもが学力を高めておましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 20:09:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長ごあいさつ　:開始:終了　月〜土、講習時は10:00〜20:00</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9979/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9979/</guid>
      <description>苦労して身につけたものが本当の学力です花は早く大く咲かせようと、水や肥料を多く与えるとかえって枯れてしまいます。しっかりとした花を咲かせるには、その花自身の生る努力によって根を張らせることが大切です。そうして張った根は少々のことではへこたれなくなり、しっかりとした大地に根付ます。教育においても同じことが言えます。小学生・中学生の時期に必要なこと、それは生徒自身が思考錯誤することです。安易に解答を教えるのではなく、自分で考え、自分で答えを出す、時には解けなくて泣く、そんな姿勢を身に付けさせることです。■効率的な学習は個々の思考錯誤のあとにあります■プレイス進学教室では学習・受験を通して、【努力すること】【挑戦すること】【個々の壁を乗り越えること】自分自身の力で考え答えを出して行動でるように、お子さまを全力でサポートしています。&lt;img src=&quot;http://plais.net/cl_img/img_list/1627/19149.jpg&quot; alt=&quot;写真＜鈴木&quot; title=&quot;写真＜鈴木&quot; width=&quot;145&quot; height=&quot;170&quot;/&gt;塾長　鈴木延治(元サピックス・ＴＡＰ進学教室専任講師)「入試で燃え尽ない頭脳の育成」のャッチフレーズが印象的で、初の新卒採用だったことで入社したのが、知る人ぞ知るTAP進学教室でした。そうですサピックス進学教室の前身です。「中学への算数」「高校への数学」「大学への数学」で余な月刊受験誌の告を担当し、東京大学解析数理研究会より問題を提供してもらい、問題を掲載し解説、添削をしていました。毎日数学の難問を解いていました。それと同時に難関高校を受験する受験生の数学・英語の授業もしていました。そして平成元年の分裂で、サピックスに移籍しました。サピックスでは創設時より国際部（海外帰国子女受験部門）を立ち上げ、国際部室長としてヨーロッパ、アメリカ、アジアなどの主要都市で首都圏の中学・高校受験の講演をして回っていました。また、ミラノ・パリでサマースクールの企画・運営の指揮をとっていました。ミラノサマースクールは当時専務理事の協力を得て日本人学校で開催することに成功し、これは公教育と塾とがコラボした前代未聞のことでした。中学・高校受験の帰国枠受験には精通しています。教科指導においては、「高校への数学」のsapi timeの問題掲載・添削、告担当をし、数学のテストの作成にも携わりました。当時は1校舎1学年２５コース近くある年もありました。中間から下位層はカリュラム通りのテストの問題を解説するだけでなく、個々に合う教材、暗砧仕方、勉強をいつどこで、なんのためにするのかを指導することによって学力がめめついていくことを実感してました。また、家庭教師では中学受験生を数十名受け持ちましたが、１：１の指導ですから学習スケジュール、問題集、と?、考え方、ノートのまとめ方まで細かく指導することによってどんどん学力がアップしていくのが目に見えてわかりました。サピックス、ＴＡＰ、家庭教師での難関中学・高校への実績は言うまでもありません。このような経緯で実績より教師の指導が本当に必要な生徒たちを個々に見ていたい気持ちが強くなり、独立して個別指導・少人数制の個別指導塾を開校しました。算数・数学において文章題を考える力、文を読んでイメージする力を養うために「どんぐり方式」を取り入れ、すべての教科の土台となる国語については文章中から語句、文を探すことに断然利な速読、そして解?・考え方は「ふくしま式」を融合して子どもたちの能力を最大限に塵すことを考えて指導しています。当初はスタディア進学教室そしてプレイス進学教室と名前の変更をしています。お子様の学習面・受験などでお悩みの保護者の皆様、ぜひお話でればと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 19:03:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　16:00開始21:00終了　学年によって異なる。</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9553/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9553/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;志望中学に合格するために！&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;〜勉強がわかるようになれば、楽しくなる。そして学習意欲が高まる！〜●算数の授業が毎回あります！●毎日通塾して質問・自習もでます。だから、苦手な算数もでるようになるのです。大手進学教室で成績が甚ない、塾に通うことが目的になってしまっている、そして受験の要である算数がついていけない・苦手な生徒にとっては理想の塾です。教師陣は生徒の弱点、勉強方法、席などのバックグランドを理解して時間をかけて受験勉強の軌道に乗せています。完全に理解させ、自力で解くことがでるように指導しています。また６名のグループですので、一人一人目が行はあごまかしでません。大手進学教室のクラスの維持、昇級のための結果オーライ、つじつま合わせはありません。▽詳しくはコチラから▽小学４年生の方はコチラをクリック</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 13:47:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立１・２年生向けコース　:開始:終了　月〜土（日は除く）</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9623/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9623/</guid>
      <description>●平常授業は１：２の個別指導または１：１の完全個別指導で行います。●定期テスト対策・季節講習時は少人数制クラスを開講&lt;a href=&quot;http://plaisinfo.jugem.jp/?cid=5&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;高校受験、定期テストなどの過去のブログはこちら→&lt;/a&gt;【コース紹介】■苦手教科克服コース■勉強の習慣づけコース■小学生からさかのぼりコース■ココだけ特訓コース■部活と両立コース■定期テスト対策コース■私立上位校受験コース■公立上位校・独自入試対策コースその他、英検・数検・漢検など個々の目的に合った指導がでます！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 18:38:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9563/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9563/</guid>
      <description>■地域で一番面倒見の良い塾として、「生徒の志望校合格」という目標達成に講師も教室長もこだわりも持っています。■生徒のやる気を引ばすために、勉強のやり方から教えます。「わかる喜び」「出来る楽しさ」こそが生徒の「やる気」を引ばす特効薬です。&lt;a href=&quot;http://plaisinfo.jugem.jp/?cid=5&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;高校受験、定期テストなどの過去のブログはこちら→&lt;/a&gt;＊〜＊志望高校に合格するために＊〜＊◆１：２の個別指導だから、わからないところをすぐに聞けて安心！中３、９月以降は少人数制クラスも開講しています。◆定期テスト対策が充実。内申UP!!定期テスト対策は中学校ごとに少人数制クラスで個別対応します。また、志気をあげるため早朝特訓を開催しています。◆家庭学習がでない場合は塾で毎日学習でます。◆親身で的確な学習指導と個別受験対策。◆志望校判定学力テスト実施。◆Ｖもぎ・Ｗもぎ対策。高校受験コースは高校受験を目指す中学生が対象となります。高校受験は避けられません。「部活動で疲れて勉強する時間がない」「他の習い事もあり忙しくて勉強する時間がない」勉強しない理由はたくさんあります。しかし「効率よく学ぶより、苦労して学んだものは身につく。勉強はもスポーツと同じ。学習した内容を理解し、繰り返し練習をすれば必ずでるようになる」これが我が塾の理念です。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 18:36:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験畿受講生・保護者様より　:開始:終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-10327/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-10327/</guid>
      <description>生徒、保護者様からお寄せいただいたお声をご紹介しております。当学習塾で学んだことでお子様にどのような変化があったかや、志望校合格のお喜びの声などが届いておりますので、ぜひご参考になさってください。 希望の学校に合格し、お子様が乗の目標を見つけて成長していくためには、単に進学塾で学習するだけでなく、親子の相互理解と努力が不可欠です。一緒にお子様の成長をサポートしていましょう。編集なしの自筆で紹介していますので、見づらい部分はご容赦ください。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 19:22:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低学年からの　算数思考力コース　地頭を鍛える算数　13:00開始20:30終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9615/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9615/</guid>
      <description>このような症状はありませんか？　〜気になる子供たちの特徴〜□大手塾で小３、小４の頃は上位で入室したのだけれど、学年が上がるにつれてコースが下がっている。□毎日宿題に追われ、塾に提出することが目的になっており、じっくり課題に取り組む時間がない。ただ塾に行っているだけの状態が続いている。ちょっと複雑な文章題を見て…□「わからない」「習ってない」と言って、問題文を読もうとしない。□文脈を無視して、書いてある数字を使い、でたらめな計算をする□考えずに「たすの？ひくの？それともかけ算？」と聞く□様々な計算をして、偶然答えが出るまで、何度も計算を続ける□頭の中だけで考え、文章を追えないと「難しい」と言ってあらめる□面倒がって、意味もなく先を急ぐ。また考えればわかるのに、あらめる小学校低学年の頃は満点ばかり取っていたのに、小学校高学年や中１の３学期頃になって、急に成績不振になる子どもたちが多いです。「計算はでるんですが、文章問題が…」「基本は出来るんですが応用が…」という前触れも共通しています。このよな現象は「満点落ちこぼれ現象」と呼べれ、原因は低学年の時にオリジナルの思考力回路を作ってなかったことだと考えられます。自力で考えること(絶対学力の育成)をしないで、暗帰計算、解法を覚えるというパターン学習で点数を取っていた子どもたちです。このような症状にさせないためにも「自分の頭で考え抜く」「地頭を鍛える」学習スタイルを取り入れる事をおすすめします。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 14:36:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低学年からの　国語力養成コース　　13:00開始20:30終了　月〜土（火を除く）</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9555/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9555/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1627/12318.jpg&quot; alt=&quot;難関養成コース&quot; title=&quot;難関養成コース&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;『まだ低学年だから』ではなく『低学年のうちに』「国語力養成コース」は読む・聴く・話す・書く４つの力を低学年時にしっかり身につけ、難関中学受験に対応でる国語力を養成するためのコースです。指導の特長でもあるアウトプット読解法は子どもたちが真剣に文章を読むようになる学習法です。その他、「ふくしま式」の国語では、国語力＝論理的思考を身につけさせ、「お絵かどリル」では、文章を可視化でる力を育てています。『国語は早いうちに手を打て！』塾の一斉授業やテスト演習で読解力が身につくのは高学年の成績上位者のみです。乗、大手進学塾の上位クラスで授業を受けるためには、小１、２、３、４年生の時に読む(読解力)・聴く(人の話を正確に聴く力)・話す(相手にわかりやすく説明する力)・書く(客力)の４つの力を段階を経て少しずつ養っていく必要があります。もちろん小学生の最大の敵、ケアレスミスを減らす作業や速読も忘れてはなりません。高学年になる前に、本格的な受験勉強を始める前に、大手進学塾に行く前にやるべことはたくさんあるのです。中でも「読む力」を幼いうちに養うことはとても大切なことです。大手進学塾の上位クラスと下〜中位クラスの決定的な差がこの「読む力」です。「読む力」はすべての教科に通ずる力です。算数の文章題、理社の資料問題や客問題。高学年の親御さん方がいつも口にされるのは「読む力」があれば…です。「読む力」は一朝一夕には養われません。４つの力をバランス良く授業に取り入れる必要があります。しかも小２、３、４年生の時に。アウトプット読解法は、読書嫌いや読解が苦手のお子さんでも一瞬で集中して活字を追うように考えられた学習法です。そしてご自宅でも出来る実にシンプルなやり方です。どんなジャンルの文章でも好?い関係なく、何が書いてあるのかを正確に読み取るだけの自力があれば怖いものなしです。この学習法で国語の勉強すれば、難関中学受験には欠かせない国語力が自ずと付ます。国語の学習では内容の把握、語句の知識、表現力、客力などに目がいますが、論理的な思考を身につけることも目標となります。これは算数にも影響します。現代社会においては理系が注目されていますが、「外国語力は絶対に母国語を越えない」と言われるように、乗、外国語を学ぶとに母国語である国語の力があることによって高度な外国語力を身に付けることが出来るのです。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 23:15:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレイス教師紹介　:開始:終了　月〜土、講習時は10:00〜20:00</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9980/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9980/</guid>
      <description>プレイスの講師陣を紹介します。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 16:01:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生個別指導　14:00開始21:00終了　月〜土、講習時は10:00〜20:00</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9554/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9554/</guid>
      <description>個別指導(先生１人に生徒２人、先生１人に生徒１人の完全個別指導)■レギュラー個別指導１：２●時間帯・振り替えが自由なレギュラー個別指導です。●「演習」と「解説」を繰り返すことによって自ら考え自ら学ぶ姿勢を育てます。「レギュラー個別指導」は生徒２人に対して１人の教師が授業する個別学習システムです。指導するとは１：１のマンツーマンで指導を行います。受講生が同じ進度の場合は同時に説明します。一人が問題を考えたち解いたりしている間はもう一人を指導する方式です。教わる時間と問題を解く時間とを繰り返すことによってメリハリがつあ効果的に授業を進めることがでます。また先生が同時に２人の生徒を受け持つ事により、適度な距離感が維持でます。■完全１：１　個別指導時間帯・振り替えが自由で、生徒一人に教師が一人の完全１：１の個別指導です。「一人だから安心」「解説をじっくり聞たい」「分からない問題を次々に質問したい」という人のために用意しました。完全１：１ですので、密度が濃い授業が行えます。受験や試験のために、学習の習熟度を徹底的に深めたい人や、遅れを一気に取り戻したい生徒にお勧めします。◆アドバイス◆長期の完全１：１は成績が甚ない場合もあります。それは教師にすぐ聞けるという環喬整いすぎて、自分で考えることをしなくなる恐れがあるからです。また全ての教師にしてもらえるという甘えから自分で行動でなくなるため、受験会場でおろおろする子もいます。勉強、受験するのはあくまで本人である意識をしっかり持ちましょう。完全１：1の利用方法としては短期間で、目的がはっりしている場合には絶大な効果があります。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 12:20:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　小６年コースガイド　16:00開始21:00終了　曜日は年度によって異なります。</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9552/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9552/</guid>
      <description>志望中学に合格する!  正のスパイラルを確立！！いよいよ受験学年としての授業です。「第一志望合格」を最大の目標に掲げ、満揃た結果がえられるよう、最大限のサポートをしています。受験勉強を通じて一年間、お子様は様々な経験をするはずです。その中でお子様たち一人ひとりが自分自身の目標に向かって努力し、個々の壁を乗り越えて成長していくことが合格以外にも得られます。前期までに算数と国語の基礎学力を徹底的に身につけさせます。算数の苦手な子も得意な子も入試では得点源になるように指導しています。圧倒的な学習時間を確保して入試に必要なが基礎学力と精神力そして応用力を身につけています。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 12:18:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験　小４年コースガイド　:開始:終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9550/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9550/</guid>
      <description>小学校４年生は、お子様の学習習慣をつけるうえでとても重要な学年であります。この時期にしっかりと学習習慣をつけることで、中学入試におけるしっかりとした土台を作りあげることがでます。プレイスでは、お子様の「第一志望合格」を最大の目標に掲げ、満揃た結果が得られるよう最大限のサポートをしています。しかし、私どもが重要だと考えていることは、ただ合格を得ることだけではありません。この一年間でお子様たちは様々な経験をするはずです。その中で、お子様たち一人ひとりが、自分自身の目標に向かってどう努力してどのように成長でるかを最も重要なことだと考えております。プレイスでは、「乗に繋がる繋げる教育」を考え、全力のサポートをしています。また、私立・国立大の小学生も先取りのために受講することがでます。中学受験で入学してくる生徒と差がつかないためにも学力を高めておましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 12:17:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■速読講座で成績アップ■速脳速読講座　:開始:終了　月〜土、講習時は10:00〜20:00</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9572/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9572/</guid>
      <description>こんな人にお勧め！お気軽に体験してみてください！■文章を読むことが遅い人■試験で時間が題なくなる人■計算が遅い人■国語の長文読解の弱い(遅い)人■算数の文章題が苦手な人■集中力・輝力に自信がない人■漢字が苦手な人■海外帰国生の国語力のャッチアップ■スポーツで動体視力を高めたい人文章を読んで理解することは、国語だけではなくあらゆる教科の土台となります。その能力は今までの読書経験、習慣、環曲どによって築ゅげられるため個人差があります。速読講座は文章を読んで理解するスピードと処理力を最大限に引ゅげるとトレーニングです。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 19:08:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生個別指導コース　:開始:終了　教科は生徒によって異なります</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9564/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9564/</guid>
      <description>●個別指導で確実に学力を上げるためには…●個別指導を受ける目的は何ですか？通常の都合の良い個別指導では、親の都合・子供の気分に合わせて学習日を振り替えたり、時間変更をしてしまう傾向にあります。これでは学習習慣、生活にリズムがでませんので学力が甚ません。決まった日の決まった時間に学習することを継続することで、学力がついています。このリズムを崩すことが、学力向上の妨げになっているのです。プレイスの個別指導は習い事の一環・都合の良い個別指導ではありません。「学力向上」という目的をもち、学習日を決めたらそれに合わせて学習習慣・生活リズムを作ってもらう個別指導です。学習習慣・生活リズムから変えていましょう！！やむを得ず欠席する場合は振替受講をおこないます。■１人ひとりの目的にあわせます生徒1人ひとりの目的はさまざまです。プレイスでは目的や悩みに幅康対応します。まずは、今ある悩みと目的をご相談ください。そして目標をしっかりと立てて学習に臨みましょう。 ■オーダーメイドのカリュラムと教材生徒1人ひとりの学習の進度や理解力はさまざまです。プレイスでは1人ひとりの理解度や学習ペースを十分に把握し、生徒にあったカリュラムと教材を担当講師が作成します。 ■いつからでも入室でます塾が初めて、いつから入室すればよいか？塾に通おうと思ったとが勉強を始めるタイミングです。迷わず体験授業を受けてみましょう。懇切・丁寧に指導しています。 ■情熱ある教師陣の指導 プレイスの教師陣は「成績が甚て欲しい」「検定・入試に合格して欲しい」と常に思いながら指導しています。そのためついつい授業時間を延長して指導してしまう場合がございますのでご了承お願いします。延長時間に関して延長料金は頂いておりません。時間内に終了したい場合は授業の始めにお申し出ください。 ※教師変更を希望される場合はお申し付けください。■学力テストの実施授業の内容と宿題につましては毎回プレイスダイアリーにて授業の様子をご報告いたします。行事連絡などはメールでご案内しておりますので、お子様から聞いていない、配布されていないということがありません。塾での様子・勉強方法・進路・受験などの面談も随時行っております。また、メールまたはお電話でも行っておりますのでお気軽にお申し付けください。 </description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 22:33:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帰国帰国生・インターナショナル生　:開始:終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9566/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9566/</guid>
      <description>海外からご帰国され受験までの短期間の受験生、または国内のインターナショナルスクールから私立中・高への編入試験を受験されるまでの受講生が対象となります。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 22:20:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立・都立・中高一貫校生　:開始:終了　月〜土（日は除く）</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9565/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9565/</guid>
      <description>中学受験を経験した人たちは、膨大な学習量を積んでました。高校受験コースとは異なり、量より質を重視した個別指導になります。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 22:15:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海外帰国子女受験　11:00開始21:00終了　</title>
      <link>http://plais.net/course-detail-9571/</link>
      <guid>http://plais.net/course-detail-9571/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1627/12388.jpg&quot; alt=&quot;海外帰国子女受験　&quot; title=&quot;海外帰国子女受験　&quot; width=&quot;540&quot; /&gt;■中学受験コース(小学生対象)■高校受験コース(中学生対象)■一時帰国・完全帰国時のご入室・講座受講までの手順</description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 16:03:46 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
