<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学校成績を保証しています！　そして、アットホーム主義！</title>
    <link>http://jukutown.com/route/</link>
    <copyright>学習塾ルート</copyright>
    <description>東陽町駅5分・木場駅5分 永代通り沿い 現役PTA会長が運営している学習塾です。成績保証を掲げながら、アットホームな雰囲気を大切にしています！</description>
    <item>
      <title>久しぶりに・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-98472/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-98472/</guid>
      <description>15日火曜日は、地元中学校の卒業式でした。息子にとって中学最後の日でしたので、いつも以上に来賓祝辞に対して気合を入れて望みました。結果、評判はかなりよかったです。（笑）しかし、一気に気が緩んだためなんでしょうが、夜から悪寒と関節痛が始まり、翌日16日水曜日は、フラフラになりながら出勤しました。日中、なんとか頑張っていたのですが、夕方には、もはや我慢できない状態となり、先生にお願いをし、帰宅しました。帰宅後、熱を図ってみると　38.5度・・・まずいと思い、水を大量に飲み、嫌いな薬を我慢して飲んだ結果、今日は、パーフェクトに復活していました。病気は、気からと言いますが、まさしく実感した体験となりました。いよいよ来週から、春休みに入りますが、生徒のためにも再度気合を入れてサポートしていきたいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない） 　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 20:53:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子合格　でも喜びは・・</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-97613/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-97613/</guid>
      <description>千葉県の公前期公立試験は、先週行われました。試験終了後、息子に結果を聞くと自信があるわけでもなく、かと言って、出来なかったわけでもないというニュートラルな回答でした。自己採点の結果だけ見るとボーダーラインだったので、17日の結果を待とう、となり・・・そして、17日の朝、僕は仕事のため職場にいましたが、9時半過ぎに嫁から連絡が入りました。結果は、「合格！」第一希望校の合格したら、中学時代は却下していたiPhone購入をokとしていたので、2月中に購入しに行く羽目になりそうです。（笑）しかし、息子と嫁にはいえませんでしたが、当塾の塾生が合格の発表をしてくれた時の方が喜びが大きかったです。なんででしょう？（笑）それは、少しでも勉強が伸びている姿を目の当たりにしているからだと思いました。いよいよ都立の試験が来週に迫っていますが、縁があって入塾してきた塾生には、出来る精一杯の対応を最後までしたいと思っています。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない） 　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 18:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マッチング</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-97204/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-97204/</guid>
      <description>当塾は、大学生とご年配の講師が半々在籍しており、勉強の指導をしてもらっています。面談時に生徒に色々と質問をしながら、雰囲気や答え方や気質を掴んでいき、その生徒に合わせた講師を僕が選びます。それがマッチングした時は、小さな喜びです。（笑）いよいよ2月に入り、進学とともに退塾する生徒もいますが、新たに入塾してくる生徒も出てきます。しっかりマッチングできるように感覚のアンテナを磨くべく学習を積み重ねたいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない） 　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 20:22:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面接練習</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-96894/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-96894/</guid>
      <description>市民駅伝の結果は、1キロ平均4分3秒で、昨年より、キロ８秒も遅い結果となりました。（泣）そもそも走り込み不足だったので諦めもつきますが、納得はしていません。来年は、キロ3分40秒切りを目指して努力したいと思います。さて、私立の受験が終了しました。この時期の受験は、推薦によるものですが、面接もあるため、その練習を塾内で行いました。ちなみに面接官は、僕です。（笑）僕がOKを出すまで練習が続くというスタイルで、毎年の恒例となっています。大学4年生が就職のための面接官や中途採用のための面接官の経験あるため、すぐOKにはなりません。一人一人レベルが違うため、すぐOKとなる生徒もいれば、何回も何回も練習する羽目になる生徒もいます。全て無料で対応しているため、お得だと思います。今、思いましたが、これも当塾の売りですね。来年度からは、アピールしていきたいと思います。（笑）いよいよ都立受験日まで1ヶ月を切りましたが、最後まで出来る精一杯で応援したいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない） 　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 21:14:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市民駅伝</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-96493/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-96493/</guid>
      <description>17日日曜日は、いよいよ市民駅伝があります。一昨年から、出場していますが、昨年は、1区　4キロを15分40秒で走りました。1キロ換算では、3分55秒/キロとなります。その後、今年の市民駅伝に向けて、3分40秒/キロに向けてトレーニングをしていましたが、2月下旬に肺挫傷に見舞われ、8月下旬には、鎖骨を骨折するという交通事故に遭い、約半年間運動ができない時期を過ごしました。よって完全に練習不足で、昨年を上回る自信はありません。とはいえ、普段から息子にも生徒たちにも、最後まで諦めるなと言っている以上、泣き言を言えません。（笑）自信はありませんが、根性と気合だけで、走り切ろうと思います！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 21:31:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2016年は1月5日からスタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-96363/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-96363/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます！2016年も元気に動いて行きます。当塾は、「人に向き合い、個性に向き合う、学ぶ楽しさ教えます」をモットーとしています。しっかり一人一人に寄り添いながら、過去の自分と比較して少しでも成長できるように運営を行っていきたいと考えております。2016年もどうぞよろしくお願いします。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 18:49:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015年は明日12/29で終了</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-96175/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-96175/</guid>
      <description>今年は、明日12/29が最終日となります。春先、「学習塾ルート」と塾名が変わる開校日前日に事故で肺挫傷という大怪我をし、3月〜5月は、治療に励んでいました。その後、8月下旬に自転車乗車中に再び事故に遭い、左肩鎖骨骨折をしました。（笑）これが意外と完治に長引き、ようやく最近復活できました。1年間にこんな怪我したのは初だし、合計半年間もスポーツもできずに動けなかったのも初だったので、忘れられない年になりますね。2016年は、1月5日（火）からスタートします。来年もよろしくお願いします！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 18:41:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同様に接する</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-95809/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-95809/</guid>
      <description>中3の息子が、ようやく受験する高校を決めました。併願受験なので県立と私立ですが、相当な数の高校を見学し、考えたあげくの選択なので、後は応援するだけです。どこに通ったとしても、よく息子に「高校生活が楽しくなるかならないかは、すべて本人次第、主体的に楽しく意識して動けば、楽しくなる」と言っています。そういえば、塾生にも同じことを話しています。息子と同じような感じで塾生にも接し、参考になるようなアドバイスを送っていきたいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 19:55:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の怪我の振り返り</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-95427/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-95427/</guid>
      <description>いよいよ今年も残り1ヶ月となりました。振り返れば、開校前日の2/28に事故に遭い、救急車で大学病院に運ばれ、診察結果は、右側肺座礁、肋骨骨折とヒビという診断。まったく身動きが取れなかったため1泊病院で過ごし、先生からは1週間は入院した方がいいですよというアドバイスを振り切り、翌日3/1に無理やり退院して、3/2の開校日に教室に入ったという一日からスタートしました。（笑）しかし、無理がたたり、その週は自宅待機で過ごしましたが、翌週からも先生方にお願いし、早く帰宅すること1ヶ月ようやく、普通に動けるようになったのは、5月下旬でした。6〜7月は、教室内準備を進めながら動いているうちにアッという間に夏休みに突入。そんな中、8/24深夜に今年2回目の事故に遭い、加害者が知り合いだったこともあり、大丈夫ですよ、と言いながら帰宅すると一気に痛みがピークとなり、寝られない夜を過ごしました。翌日、度々お世話になっている整形外科に駆け込み、レントゲン撮影の結果、左肩鎖骨骨折・・・全治2ヶ月でしたが、当日から通常通り、教室に入り痛みをこらえながら仕事に励んだ結果、骨がずれました。（汗）仕方ないので、ずれたまま、接着するのを待った結果、ようやく3ヶ月経過し、痛みが軽減して、来週12/7の検査で最後となりそうです。（笑）もうさすがに怪我はないでしょう。受験生のために生徒のために力を尽くしたいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 18:10:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-95240/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-95240/</guid>
      <description>以下の通り行います。講習期間の間で、希望日時を伺った上で、予定を組んでいきます。もちろん、必ず無料体験を行っていただいた上でのご判断ですので、お気軽にご連絡ください。【冬期講習期間】12月7日（月）〜1月10日（土）　＊　12月29日（火）〜1月4日（月）はお休み【時間】小　50分　中・高　80分小学生　15時〜　16時〜17時〜18時〜中学生　15時半〜17時〜18時半〜20時高校生　15時半〜17時〜18時半〜20時【選択方法】希望日時をご確認の上、授業スケジュールを組みます。【費用】（税別）小学生　　1コマ　1300円中1.2 　　1コマ　2450円中3.高1　 1コマ　2900円高2.3　　 1コマ　3500円※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 18:01:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主体的</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-94996/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-94996/</guid>
      <description>在住するマンションの理事メンバーとして3年目に突入していますが、今年は、理事長をやらせてもらっています。今まで管理会社任せにしていたためにずさんな所がたくさん見つかっていました。その整理整頓のために他の理事メンバーと協力してきた結果、ようやくゴールが見えてきました。結構な時間を費やし苦労してきましたが、すべては主体的に取り組んでこなかったためのツケだと自己反省しました。同時に塾生には、「主体的に動けよ」と散々言ってきた自分が恥ずかしいです。（汗）まだまだ、修業が足りませんね・・・・また、新たな気持ちで努力します！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 21:49:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先週の怒涛の3日間</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-94854/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-94854/</guid>
      <description>【6日金曜日】午前中〜午後2時くらい朝から、小学校の60周年記念式典に実行委員長として参加しました。午後3時〜午後7時半くらい翌日の中学校バザー準備のため、動いていました。午後8時〜0時前後記念式典の懇志会に参加しました。【7日土曜日】午前8時〜11時中学校バザー準備で動いていました。11時半〜14時中学校バザーで動きまくりました。14時半〜19時バザーの後片付けおよび会計などで動いていました。20時〜1時オヤジの会のバザー打ち上げに参加してました。【8日日曜日】10時〜11時マンションの理事会に理事長として参加しました。11時半〜13時管理会社変更のための他の管理会社のプレゼンを受けました13時〜15時そのとりまとめを行っていました。帰宅後、自然と寝てしまい、気が付いたときは、深夜でした。終わり（笑）さあ、中学校は定期テスト期間に入りますので、こちらも気合いを入れて対応します！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 19:14:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-94625/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-94625/</guid>
      <description>中学校では、来週から定期テストが始まります。テスト範囲が出ており、その範囲の対策を行っていますが、塾だけの学習時間では、まったく足りません。基本は、塾以外の時間をどれだけ、学習時間に費やすことができるかです。全塾生に同じことを言っていますが、果たして結果がどう出てくるかですね・・・・すべての塾生が、成績ＵＰすることを願うばかりです！結果を楽しみにしています。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 20:37:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近づく・・</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-94418/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-94418/</guid>
      <description>お子さんに理解してほしい話を身内がしても、お子さんに伝わらないことが多々あります。これが、第三者の大人だと伝わることが多いと思います。「学習塾ルート」は、お子さんにできる限り近づき、勉強以外のことも含めて、僕の経験からアドバイスを送っていきたいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 20:17:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成長</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-94379/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-94379/</guid>
      <description>夏休み明けから、自習にきている中2の男の子がいます。個人面談を行い、授業があるときは少し早めにきて、自習をやろうよ、と提案したところ、素直に応じて、来ています。自習中は、常に100％集中している感じではないですが、小6当時の本人と比較すると成長したな〜と感じ、嬉しく思います。いい感じできているので、冬休み前後からは、もう少しレベルを上げてもらうべく、アドバイスをしたいと考えています。子供の成長を感じられることは、楽しみの一つでもあります。勉強だけでなく、人間的な成長も含めて、対応していきたいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 19:39:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾したての小学生</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-94147/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-94147/</guid>
      <description>入塾したての小学5年生の男の子がいます。学校の宿題を自宅で行わず、塾で行うためにほぼ毎日来ています。賢い子だと思います。塾内で宿題を行えば、わからない問題があったときにすぐ講師に聞ける、あるいは、いる間に聞けることができます。すぐ聞けるということは、わからないというストレスがなくなるため、勉強へのモチベーションがキープできます。わかると勉強は楽しくなるので、きっと成績は、伸びてくると思っていますので、今後が楽しみです♪※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 18:04:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法事</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-93958/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-93958/</guid>
      <description>昨日までの連休の内、10日と11日は、生まれ故郷の熊本に帰り、10年以上振りの法事に行ってきました。色々な都合があり、1泊2日となりましたが、滞在時間は24時間という弾丸ツアーでした。（笑）親戚とも10年以上振りの再会で、みなさんすっかり変貌していました。でも、久し振りに田舎に帰省し、ばっちりご先祖様に「できることを精一杯やります！」と約束してきました。塾生のために努力したいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 19:57:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供の怒りのコントロール方法</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-93697/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-93697/</guid>
      <description>勉強だけの塾ではなく、子供の成長に焦点をあてたいので、このような情報もＵＰしていこうと思います。子どもの怒りのコントロール方法 学ぶ動き広がる　NHKニュースhttp://www3.nhk.or.jp/news/html/20151003/k10010257591000.html教員や同級生などに対する小学生の暴力行為が増えるなか、子どもの怒りの感情をコントロールする方法を学ぼうという動きが広がっています。文部科学省の調査によりますと、教員や同級生に暴力をふるったり、物を壊したりといった「暴力行為」は昨年度、小学校で１万１４６８件と調査を始めた平成９年度以降で最も多くなり、増加幅は低学年ほど大きくなっています。こうしたなか、子どもの怒りの感情をコントロールする方法を学ぼうという動きが広がっていて、３日は東京・港区で「アンガーマネジメント」と呼ばれるアメリカで開発された手法を学ぶ講座が開かれました。講座には教員やカウンセラーなど２４人が参加し、風船を膨らませて怒りをため込んだ状態をイメージさせ、破裂しないように少しずつ感情を吐き出すことの大切さを伝えたり、深呼吸や数を数えることで気持ちを落ち着かせたりする指導方法を練習していました。講座を開いた日本アンガーマネジメント協会によりますと、子どもの怒りを対象にした講座は２年前から開いていますが、参加者は増え続け授業に導入したいという教育委員会や学校からの問い合わせも相次いでいるということです。講師を務める篠真希さんは「自分の気持ちをうまく表現できて、人との関係も悪くならずに解決すれば楽になることを、子どもたちに体験してもらうことが大切だ」と話しています。寂しさやストレスで暴力も暴力行為を繰り返してしまう子どものなかには、日常生活の寂しさやストレスを抱えているケースがあると専門家は指摘します。茨城県の小学３年生の女子児童は１年生の夏ごろから、学校などで暴力をふるうようになりました。母親には、教員からトラブルの連絡がたびたび入るようになり、思いどおりにならないことがあると、突然怒って暴言を吐き、友達を叩いたり蹴ったりしていると聞かされたといいます。なぜ暴力をふるうのか尋ねると「イライラするから」などと答えましたが、はっきりした原因は分かりませんでした。母親は４年前に離婚、親と同居しながら生活のため、アルバイトとパートの２つの仕事を掛け持ちし、帰宅するのは午後１０時を過ぎる毎日でした。問題を１人で解決できないと感じた母親は行政に相談。紹介を受けた児童相談所の嘱託の小児科医から「母親と一緒にいられない寂しさで不安な状態に陥っていることが暴力の原因の一つではないか」と指摘されました。母親は残業が深夜に及ばない正社員の仕事に就き、娘と一緒に食事をしたり遊んだりする時間を作ったところ、暴力は次第に収まってきているといいます。母親は「１人親になったことで精神的にも経済的にも追い詰められ、娘に向き合う余裕がなかった。娘の話を聞くようにしただけでずいぶん落ち着いてきたと感じる」と話していました。母親の相談を受けた、小児科の専門医で文教大学の成田奈緒子教授は「保護者が不安定になると子どもの不安は高まり、ちょっとしたトラブルで攻撃性が出てしまう。学校で暴力をふるったと聞くと保護者のプレッシャーはさらに大きくなり、それが子どもに影響するという悪循環に陥っていたと考えられる。家庭が安定した状態でいられるよう、支援することが必要だ」と話しています。授業に取り入れる例も子どもの暴力行為を防ごうと、感情をコントロールするプログラムをすべての小学校の授業に取り入れている自治体があります。このうち東京・品川区では９年前から、小学１、２年生を対象に暴力防止プログラムを導入し、現在３７ある区立小学校すべてで行っています。プログラムは「セカンドステップ」というアメリカで開発されたもので、さまざまな場面を想定した写真を見ながら、写真の中の子どもの気持ちになって問題の解決方法を順序立てて考えていきます。衝動的な行動を抑えコミュニケーション力を向上させることがねらいです。先月、区立第四日野小学校の２年生のクラスで行われた授業では、静かに勉強したいのに隣の友だちに邪魔をされている男の子の写真が示されました。そのうえで１「今何が起きているか」、２「何ができるか」、３「もしやったらどうなるか」、そして４「何をするか決める」という４つのステップで順に考えていきます。話し合いを始めると、子どもたちからは「『いいかげんにして』と言う」などと感情的なことばも出ましたが、「相手が嫌な気持ちになる」という声が上がり、「静かにするよう身ぶりで伝える」とか、「優しく『だめだよ』と言う」といった意見に賛成する子どもが相次ぎました。最後に子どもたちは、２人１組になってロールプレーを行い、攻撃的にならないコミュニケーションの方法を確認していました。授業を受けた男子児童は「自分も授業中に邪魔をされたことがあるので、これからは教えてもらった方法でやろうと思いました。人の気持ちを考える授業はみんなはこう思ってるんだなと分かるからおもしろいです」と話していました。品川区では、暴力行為を防ぐには人間関係作りの基礎となる小学校入学直後から取り組むことが効果的だと考え、１、２年生で年間１０時間ずつこの授業を行っているということです。２年生の担任の市岡裕美教諭は「感情のコントロールがきかなかったり、ことばで表現できなかったりする子どもが増えていると感じます。感情的になったときや、手を出しそうになったときに、ちょっと落ち着いて我慢するすべを身につけてくれたらいいと思います」と話していました。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 19:31:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔軟性</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-93475/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-93475/</guid>
      <description>18日金曜日に鎖骨骨折の定期検査にいきました。めでたく悪化しており、新たなヒビが見つかりました。腫れも引き、痛みが軽減したことで、左腕を使いすぎたようです・・・・わからないうちに鎖骨って、動いて使っているんですね〜より注意します。さて、他塾さんにはなくて、当塾の強みのお知らせです。「強力な柔軟性」原則ルールはありますが、保護者の方の要望に合わせてできるだけ対応しているようにしています。例）高校に入り、退塾した生徒の保護者から電話があり、　　勉強のことと生活環境のことで相談を受けた。　　生活のこと　→　子供を呼び出して、アドバイスをした。　　勉強のこと　→　テスト前2週間だけ、授業を受けさせた。などです。どうぞ、お気軽にご連絡・ご相談ください。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 21:22:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>友人の影響</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-93370/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-93370/</guid>
      <description>シルバーウィークが終わりました。個人的には、5日間の休みはいらないです。お子さんを持つ保護者の方も、休みより学校に行ってほしいと思われている方が多いかと思います。（笑）さて、我が息子も高校受験生ですが、ようやく変わってきました。どうやら仲良くしている友達が、成績ＵＰしているようです。僕からは、受験勉強しろとは言ったことはなく、自ら気が付いてほしいな〜と思って、温かく見守っていましたが、ようやく気づいたようです。それが雰囲気として感じられるようになってきました。受験までの残り4ヶ月間、しっかり集中して行動を積み重ねてほしいと祈っています。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 19:35:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト期間中</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-93160/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-93160/</guid>
      <description>先週土曜日、地元中学校での運動会が行われました。ＰＴＡ会長としての挨拶は、わずか30秒にまとめたので生徒からの受けはかなり良かったです。（笑）いよいよ会長生活も残り半年間となりました。しっかり子供たちのために献身的に動こうと思います。さて、今週から定期テストがスタートしました。自習にくる塾生がいますが、特典があります。授業ではないのですが、わからない問題を講師に聞くことができます。もちろん休憩時間になりますが・・・頑張っている塾生は応援したくなるものなので、講師は喜んで指導してくれます。だから、いらっしゃいね〜塾生諸君！！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 20:12:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週は定期テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-93009/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-93009/</guid>
      <description>明日9/12土曜日は、地元中学校の運動会があります。立場上、来賓代表として挨拶を行いますが、話す内容を息子に相談したら、「短く！」だけでした。（笑）30秒で終わらせます。さて、来週から中学校では、定期テストが行われます。毎回思いますが、伸びる子と伸びない子の差は、原則、「学習量の違い」夏休みに初めてその勉強量を確保した生徒がいます。間違いなく伸びるので、結果が楽しみです！予定通り結果が出たら、よい事例として他の生徒にも話します。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 20:59:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>順調</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92859/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92859/</guid>
      <description>先週金曜日に鎖骨骨折部分のレントゲンを撮影しました。腫れも徐々に引いてきて、骨のずれもなく、順調に戻りつつあります。これから、2週間〜3週間で骨がくっつくようで、25日のレントゲンで無事に骨が接着していれば、リハビリスタートします。しかし、メールを打つことで痛みが走ります。（笑）さて、中学3年生の生徒が自習に来るようになっています。行動の変化が嬉しい限りです。どこまで、成績が伸びるかわかりませんが、しっかり応援したいと強く思っています！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 19:14:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト2週間前</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92625/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92625/</guid>
      <description>骨折後、1週間が経過しましたが、歩くと違和感ありで、かつ痛いです。安静に仕事をしています。（笑）さて、夏休みも終わり、中学校では、9/14から定期テストがスタートします。テストは、正直なので、コツコツ積み上げてまじめに勉強を積み重ねた生徒は、結果が出ます。全員の生徒が、結果が伴うように願うとともにその結果がでるようにサポートしたいと思います！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 19:20:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通事故</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92546/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92546/</guid>
      <description>24日月曜日の夜、自宅マンション内にて交通事故にあいました。23時頃、マンション内を自転車で移動していると突如、何かがぶつかってきて、自転車から放り出されました。何が起こったかわからないまま、道路に上向きの状態起き上がろうとしましたが、左肩が痛くてしばらく動けませんでした。すると大丈夫ですか？と男性の声どうやら僕に追突した男性のようで、顔を見たら、マンション理事仲間でした。何が起こったから聞いてみると飼っているペットのワンちゃんが植込みに入ったので追いかけていき、植込みから飛び出した瞬間に僕の自転車が前に出てきてそのまま頭から身体ごと横から僕にぶつかってしまい、僕が吹き飛ばされたようでした。ようやく理由がわかり、なんとか起き上がりましたが、やはり左肩が上がらず状態・・・心配させたくないので大丈夫です、と伝え、その夜は別れました。しかし、帰宅後、痛みが増したため痛み止めを飲み、朝を迎えました。そして、そのまま整形外科に直行し、すぐさまレントゲンを撮ったところきれいに鎖骨が折れており、めでたく全治2ヶ月〜3ヶ月と診断されました。（笑）鎖骨は、自然治癒しかなく、今日で4日目を過ごしていますが、まだ、痛いです。しばらく、じっとしています。（笑）皆さんも、気を付けましょう！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 17:52:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災訓練の話</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92426/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92426/</guid>
      <description>先週土曜日から日曜日にかけて、小学校の体育館にて1泊2日の防災訓練を行いました。初日、13時に震災発生の一斉メールを送信しし受付開始。開会式を行い、14時から応急救護訓練、初期消火訓練、通報訓練、土のう作成体験、ＡＥＤ使用方法の訓練などを行いました。夕飯は、非常食で対応し、その後、防災ビデオの視聴、夜の校庭散策で、22時に就寝しました。寝床は、準備していたダンボールです。（笑）2日目は、6時起床、6時半からラジオ体操を行い、7時半から流しそーめんによる朝食を食べました。そして、9時に閉会式で終了しました。宿泊付き防災訓練は、全国でも皆無のようで、地元ケーブルＴＶでも、放映されるようです。今年は、第2回目の防災訓練でしたが、昨年よりは、スムースに流れました。来年は、地域を巻き込んで動きたいと思います。さて、江東区の小・中学校は、いよいよ明日から学校スタートです。みんな〜　元気出して学校にいきましょ〜＾＾応援しています！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 17:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飛び込みのお客様</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92345/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92345/</guid>
      <description>大手でもなく、広告宣伝も行っていないため、ここどんな塾なんだろうと警戒されるケースが多いです。（笑）ＨＰは、ありますが、大手さんと比較すると弱いでしょうね・・でも、今日は2名の方が飛び込みでいらっしゃいました。話を伺いましたが、通常の学習塾だとＮＯサンキューになるケースが多いかも？と思いました。あるいは、対応ＯＫだとしても、月謝が高い塾さんかと思いました。これは、私のモットーなんですが、どんな事でもできるだけ柔軟に対応しようという考えがあるため、まずは体験をお願いします、とお伝えしました。100％の塾はないと思っていますので、どういう展開になるかわかりませんが、できる精一杯で対応したいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 17:05:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低価格の月謝（個別指導塾において）</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92314/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92314/</guid>
      <description>円安により徐々に物価が上昇傾向のなかで、月謝が安いことは、一つの魅力だと思います。なぜ、安いのですか？と質問をされることもあります。それは、2つあります。１、教室長の人件費を月謝で負担していないからです。２、広告宣伝費を最小限に抑えているからです。よって、この月謝を可能にしました。だからと言って、安かろう悪かろうにならないように生徒の成績ＵＰのためにできるだけ、動いておりますのでご安心ください。（笑）できるだけ柔軟にどのような生徒に対しても真摯に向き合い、可能な限り、サポートさせていただきたいと思います。迷っていらっしゃる方がいらっしゃれば、お気軽にご相談ください。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 17:06:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日から、スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92222/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92222/</guid>
      <description>本日8/16月曜日から、授業スタートしました。15時からは、開いていますので、自習対応可能です。受験生は、来てほしいところです・・・では、今週から新たな気持ちで頑張っていきましょう！！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　 （費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 20:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休み期間</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-92075/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-92075/</guid>
      <description>学習塾ルートは「8月12日水曜日　〜　8月16日日曜日」は、お盆休みとなります。ただし、電話対応は行っております。よろしくお願いします。　※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 16:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嫁と息子の・・</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91966/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91966/</guid>
      <description>高校受験生ということもあり、結構毎晩戦っています。イライラする嫁と調子こいてる息子の会話の雰囲気は、近くにいる僕にとっては、結構きついです（笑）ＰＴＡのお母さん方の話を聞いても、同様な状況が多いようです。身内だとそうなりやすいですよね・・・当塾では、以前からそうですが、生徒と僕とで1対1で話をします。話す内容は決めているわけではなく、本人の話を聞きながら、そこにマッチした自分の体験談を話します。第三者ということで割りと心を開いてくれるケースが多いですが、時には叱りつけたりすることもあります。暴言を吐くこともあります。時代に反するかもしれませんが、それでも、よいと思っています。本気度は、伝わると思っていますので・・・悩まれていらっしゃる保護者の方がいらしたら、お気軽にご相談ください。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 20:54:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花やしき</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91877/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91877/</guid>
      <description>昨日日曜日は、昼から社会人スポーツクラブの仲間たち家族と花やしきでバーベキューを行いました。我が家は、娘と二人で参加しましたが、合計35名でワイワイガヤガヤとおおいに盛り上がりました。バーベキュー終了後は、3組の家族と花やしきで18時までエンジョイし、退園後は、居酒屋で飲み帰宅は21時過ぎでした。充実した楽しい一日を過ごしましたが、暑さと疲労でフラフラでした。（笑）次回は、家族で行きたいと思います。さて、高校受験に向けて、高校の学校説明会が行われています。受験生の息子も嫁と参加して、色々な学校の雰囲気を感じております。剣道の強い高校という基準を持って参加していますが、徐々に行きたい高校が絞られてきているようです。頑張って希望校に入れるように応援しますが、息子は嫁に任せて、僕は、塾生を応援していきたいと思います。（笑）※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 18:03:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91747/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91747/</guid>
      <description>中学生以上の塾生は、自立を重んじています。よって、振替の連絡や自習しにくる連絡で、携帯電話やスマホを持っている場合、本人から僕に連絡させ、結果を保護者に連絡をしなさい、と伝えています。目的は、社会人では当たり前のことなので、その訓練です。そういうやり取りの中で気が付いたことを本人にアドバイスしています。こんな塾ですので、お気軽にご相談ください。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 18:03:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>できる子</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91717/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91717/</guid>
      <description>地元中学校のサッカー部が、県大会に出場し、1回戦は勝ちましたが、残念ながら本日行われた2回戦で敗退しました。そこそこ強くて4回勝てば、北海道で行われる全国大会出場だったのですが、残念です・・・・このサッカー部の3年生達ですが、サッカーだけではなく、実は勉強も優秀な子が多いです。地元の集団塾に通っており、一番上のクラスにいます。できる子に共通していることは、昨日もブログで書きましたが、「毎日コツコツ」で積み上げています。部活をやりながら勉強ができる子は、そのコツコツにプラスして、やっているときに「集中力」が加わっています。なので、勉強時間が短くても頭に入っています。これ、間違いないと思います。塾生に伝え続けます！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 19:16:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コツコツ</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91676/</guid>
      <description>よく各科目の勉強の仕方で、コツを教えて下さい、と言われることがあります。わかる範囲で伝えますが、コツを教えた所で、本人に合う合わないがあるので、結局のところ、いろいろ試して自分で見つけていくしかないように思えます。ダイエットの目的は、体重を落とす、体脂肪を減らすなどですが、方法や手段はいろいろとあり、一つの方法で全員が目的を達することはありません。同じだと思います。つまり、最大のコツは、「コツコツ勉強を積み上げていく！」だと思います。その習慣ができれば、社会に出ても通用すると思っています。しかし、そのコツコツの中身や方法がわかりません、と言われることもあります。（笑）そこは、一緒に考えて計画と中身を立てていけば大丈夫かと思いますので、悩まれている方は、お気軽にご相談下さい。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:02:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一緒に計画</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91649/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91649/</guid>
      <description>昨日日曜日は、市民祭りが行われました。中学校のPTAからも、郊外部さんがパレードに参加することになっており、当然会長である僕自身も参加となります。また、僕自身は、オヤジの会にも所属してり、裏方としても動いています。そのため、　8時半からオヤジの会としてお手伝い　10時半からPTAとして参加　12時から、再びオヤジの会としてお手伝いというハードな一日を過ごしました。（笑）そのお陰で、夜は、ぐっすり眠れました。さて、夏休みに入っていますが、ある高校受験生の子はほぼ毎日自習しにきています。これは、本人の自主性に基づくものではなく、一緒に夏休みの計画を立てて、その計画に基づいて僕との約束事ということで、自習しにきています。これが、親からの指令や塾に決められた通りの予定であればやる気も半減するかもしれませんが、本人と相談しながら決めたことなので、納得感を持って一生懸命頑張っています。いい感じなので、今後受験生については、生徒と相談しながら一緒に具合的にスケジュールを組んでいきたいと思います。&amp;#9835;※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:15:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>落ち着いて冷静に！</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91536/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91536/</guid>
      <description>今年は、在住するマンションの管理組合の理事長をしております。19日日曜日の朝、同じ理事会メンバーから、携帯に電話が入りました。朝っぱらから何事と思いながら電話に出ると「マンション入口右の植込みから水がじゃんじゃん　溢れて出て、大変なことになっている！」ということでした。慌てて、管理会社の担当者に連絡し、すぐに業者さんにきてもらうようお願いしました。到着したのは、10時くらいだったでしょうか・・・まずは水を止めて、植込みを掘って調べた結果、どうやら埋設されているパイプが外れていたための出来事とわかり、すぐに対応してもらい、完全修復したのは、15時半頃でした。ちなみに僕は、修復までの間は、ずっと外で待機です。（笑）ところが、その夜21時頃、自宅の水道が突如でません！え〜と思いながら下に降りていくと既に住人が数名いててんやわんやでした。再び、管理会社に連絡し、業者さんを呼んだものの到着は2時間後の23時、そこから、深夜1時まで調べたものの原因が特定できず・・・理事長の僕は、再び外で待機しながら、降りてきた住人、帰宅された住人に状況を説明していました。（笑）翌日、8時から再調査しましょうとなり、寝たのは2時過ぎだったかな？・・・翌日20日月曜日は、8時から立会い、再び調査開始、そして、2時間後の10時についに原因が特定できました。水を通すパイプに大量の土が詰まっていたそうです。パイプが外れた時に流れ込んだようで・・・原因を聞いた時によくよく考えれば、わかったな、と思いました。（笑）今回の経験で、塾生に言いたいことは一つ！「回答がわからなくても、慌てない、　冷静に落ち着いて考えれば解ける！」伝えます。（笑）※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 20:00:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学総体ですが・・</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91443/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91443/</guid>
      <description>先週から、千葉県船橋市での中学の総体が始まりました。3年生にとっては、最後の大会となります。応援している野球部は、１回戦、２回戦は勝利したものの本日県大会出場をかけて試合では、残念ながら負けてしまいました。また、サッカー部は、実力通り、県大会出場となりました。息子の男子剣道部は、個人戦はベスト16で終了団体戦は、本日行われており、結果待ちです。どうなっているやら・・・塾生の保護者の方には、話していますが、勉強も大事ですが、部活を頑張る方が、生きる力は身につくので、本人の希望があるならば、最後までやらせて上げて下さい、と話しています。その代わり、引退したら、勉強モードにチェンジして、きっちり勉強をやるという約束を本人とします。これは、塾としてはダメかな〜と思いますが、自分の人生を振り返った時に間違いなく、生き方の支えになっています。迷うこともありますが、こんな塾があってよい、と最後には思っています。（笑）ただし、塾の一番の目的は、「成績を上げること！」これは、忘れておりませんので、ご安心下さい。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 17:38:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　時間割り</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91329/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91329/</guid>
      <description>小学校・中学校は、今週18日土曜日から、夏休みに入ります。当塾の場合、夏期講習期間を長く取り、部活やご家庭の予定を考慮しながら、一人一人時間割を作成していきます。よって、非常に時間を使います。（笑）どうしてこんな考え方になったかというと息子の塾で、塾側の都合に合わせて、部活や家庭の予定を合わせていくことに抵抗があったからです。サービス業なのに。。。という想いがあります。だから、時間掛かっても作成します。（笑）出来る精一杯で、対応していきます！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 20:41:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>息子の高校受験　あるやりとり　</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91232/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91232/</guid>
      <description>剣道部である中3の息子がいます。当然、受験生であり、行くべき高校を選定しています。公立、私立、市立とありますが、息子の基準は、剣道が強豪、でも、坊主でないことだそうです。（笑）そうすると私立のある高校が浮上してきました。意見を求められましたが、好きなようにすればよいと答え、一言だけアドバイスしました。「どこに行っても自分次第だから」冷たい、と言われましたが、「応援はしているからさ」と追加で言いました。いつか、このアドバイスの意味が分かる日がくると思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 18:54:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の無料体験　受付中</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91184/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91184/</guid>
      <description>昨日、日曜日の午前中は、理事長としてマンションの総会に司会・進行として参加午後からは、2週間振りに13時から気温30度を超える中でどこまで走れるかとランニングを行いましたが、9キロ過ぎでヘタリ、終了（笑）その後、嫁の買い物に付き合い、夕方からは地元のお祭りのパトロールと後片付けのお手伝いを行いました。色々と関わっていますので、日曜日はいつも予定びっしりです。最近は、地元で塾を開いて下さい、とも言われます。（笑）先々の夢ですね・・・夏の無料体験、募集中です。お気軽にどうぞ※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の学習塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:56:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんな塾を目指しています</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-91013/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-91013/</guid>
      <description>7月に入りました。2015年が、半分経過したわけですが、そう思えない位にアッという間でした。3月から新規開講で運営していますが、この地域は、激戦区のため、考えることが多いです。皆同じような塾に見えるため、それなら大手さんに通ったほうが安心かも？と思う保護者の方も多いと思います。そこで、自分が保護者の立場なら、こんな塾があったらいいかも？で、わかりやすく考えてみました。１、成績が上がる塾２、生徒が通いたい雰囲気がある塾３、月謝が安い塾４、授業の振替が出来る塾５、講習期間や回数に縛りがない塾（自由）６、家庭の希望の沿って考えてくれる塾目指したいと思います！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 15:36:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者面談</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90787/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90787/</guid>
      <description>夏休み前ということで、保護者面談をスタートしています。まだ始まったばかりですが、勉強だけのことではなく、色々な事を話しています。いつもお話ししているのは、長い目でお子さんを見て上げて下さい、ということです。子供の場合、どこで伸びるかがわからないので、保護者の方は、お子さんを信じて、じっくり構えて下さい、とお話しします。しかし、分かっていても、そこがなかなかできずに苦労をされているご家庭が多いようです。そんな我が家の嫁もそのひとりですが・・・・。（笑）そういうことも含めて、勉強だけでなく、子育てにおいて何かサポートできることはないかと思っております。何なりとご相談下さい！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 21:17:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古文と音楽の指導が出来る塾</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90743/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90743/</guid>
      <description>余り聞いたことがないかと思いますが、古文と音楽の授業を教えることが出来る講師がいます。当然、定期的な授業はありませんが、テスト前などに急きょお願いされた時だけ、対応しています。（笑）出来るだけ柔軟に柔軟に対応しております。少しでもご興味があれば、本日7/1から無料体験がスタートしましたので、お気軽にお問合わせ下さい。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 18:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理の対応が出来る個別指導塾</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90666/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90666/</guid>
      <description>物理を対応している個別指導の塾というのは、なかなかないのでは、ないでしょうか（笑）あったとしても、　高校1年生　1コマ2,900円/80分　高校2.3年　1コマ3,500円/80分の費用で対応してくれる塾は、ほぼ皆無ではないかと思います。講師に恵まれている塾です。夏期講習だけの対応ももちろん行っていますので、ちょっとでも、ご興味のある方は、お気軽にご連絡を下さい。宜しくお願いします。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 20:23:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔軟性</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90536/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90536/</guid>
      <description>これから夏休みに入りますが、それぞれ塾による決まりごとがあります。例えば、夏期講習期間、金額などです。塾の決まりごとに合わせて下さいというのが運営側からするとやりやすいので仕方ないと思います。しかし、逆に手間が掛かってもご家庭の予定、部活の予定などを中心に考えてもらい、そこに塾側が合わせるという考え方であれば、差別化できるかもしれない、という考え方から、かなり柔軟に対応するように心掛けています。もちろん、塾の使命は成績を上げることですので、そこは一番ですが、柔軟な対応も当塾の強みとしてアピールしていきたいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 18:57:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の無料体験　キャンペーン　7月1日から！</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90473/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90473/</guid>
      <description>先着10名様限定で、無料体験後、入塾となった場合、図書カード3,000円分プレゼントします。更にその中でも先着限定5名様には、テキストもプレゼント　3,500円分相当！更に更に先着3名様には、4コマ分をプレゼントします。　11,600円分相当！！（中学3年生の場合）合計　18,100円相当額が、お得になりますよ〜必ず、「HPの日記を見た」とお伝え下さい。宜しくお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 21:06:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90421/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90421/</guid>
      <description>いよいよ高校の学校説明会が始まりました。私立校は、単独で行っているケースも多いですが、合同学校説明会もあったりします。やはり、足を運び、直接学校カラーを聞くのが一番かと思います。情報収集ということも含めて、保護者の方には、子供と共に参加していただきたいと思います。その中で、こちらで出来るアドバイスがあればと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 19:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　16万なの？</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90244/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90244/</guid>
      <description>息子が中学3年生だり、受験生です。地元の集団学習塾に入っておりますが、時間や費用などの管理は、全て嫁に任せています。そんな嫁が、息子の夏期講習の費用として、16万支払ったとポロっと発言しました。思わず、「え〜〜〜〜〜〜〜〜〜」です。そこまで支払ってやるもんなの？と聞いたら、ルールで決まっているということで、どうしようもないということでした。塾費用の高さに驚いてしまいましたが、こんなもんなのでしょうか・・・逆に当塾の安さと自由度の高さに改めて、強みを感じました。もちろん、安かろう悪かろうは、ダメなので、成績UPのためにご家庭にも優しい、成績UPできる塾を目指したいと思っております。ご希望の方、夏期無料体験を募集し始めました。お気軽にお問い合わせ下さい！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 19:12:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東陽中　定期テスト終了</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90210/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90210/</guid>
      <description>本日、東陽中の前期定期テストが終了しました。テスト結果は、遅くとも来週6/22月曜日までには、戻ってくると思いますが、果たしてどうでしょうか・・・一方、明後日6/18木曜日からは、八中のテストです。諦めずに最後までしっかり取り組んでくれることを願っています。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 20:40:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我が娘</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90151/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90151/</guid>
      <description>小学2年生の娘がいます。足が速く運動神経もよい方ですが、勉強はイマイチで特に算数は大の苦手で、びっくりするくらい記憶力が悪いです。嫁に何度教えてもらっても、すぐに忘れてしまうため、嫁はついつい感情的になって、怒っています。（笑）一方それを見る僕は、ただだまって見守るだけで、勉強終了後に娘を応援する声掛けをします。嫁のレベルで見るとなんてモノ覚えがわるいのだろうと心配していますが、僕からしてみれば、それ以上に運動神経がよい、足が速い、気がきく、察知能力が高い、明るい、友達と仲良くしている、平和主義など良いところがたくさんあるので、モノ覚えが悪い事くらい、気にしていません。ただ、今あるレベルから努力して、少しでも出来るようになることは大切なので、そこだけは、娘に話します。学力が高いことに越したことはないですが、それ以上に今はできなくても、努力すれば、出来るようになるということを根気よく伝えていきたいなと思っています。もちろん、当塾の生徒にも言い続けたいと思います！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１　（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）　　の塾を目指しています </description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 11:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾の特徴　7つ</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90083/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90083/</guid>
      <description>１、学校成績を保証しました。　　55点以下　→　プラス25点以上　　55点以上　→　80点以上万が一、できなかった場合、最低1ヶ月間無料でとことん指導致します！！２、個別指導において地域No1の安さ講師1名　：　生徒2名　小学生　 50分　　中学生・高校生 80分　　小学生　　 5200/月.4コマ（税別）　　中1・2  　 9800/月.4コマ（税別）　　中3・高1　11600/月.4コマ（税別）    高2・高3　14000/月.4コマ（税別）教室運営費　2600/月（税別）３、振替による授業時間を保証します。48コマ/年　４、入会金は無料５、勉強以外のご相談にも乗ります。小学校のPTA会長を経験し、現在は、中学校のPTA会長ですので、色々なアドバイスができると思います。６、様々なことに対して、柔軟に対応します。７、成績UPのためだけの塾にするつもりはありません。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）の塾を目指しています</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 19:22:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出戻り</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-90035/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-90035/</guid>
      <description>昨日、2年前に通塾していた生徒の保護者の方から、電話が入りました。退塾された後は、自宅学習で頑張っていたものの中学3年生、受験生となり、今一度お願いしたい、という連絡でした。こちらとしては、有り難い話で、一生懸命サポートしようという想いだけです。勉強だけでなく、ソフトの部分もケアしながら、寄り添っていきたいと思います！！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）の塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:11:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の息子</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-89998/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-89998/</guid>
      <description>我が息子は、現在、千葉県船橋市で中学3年であり、受験生です。自宅では、嫁が高校の資料を購入し、色々と調べています。土日には、私立含めた説明会に参加するためにこちらにも色々と指示があります。かなり、熱心です。（笑）しかし、当の本人は、イマイチ自覚はないかな〜僕の役割としては、時には優しく、時には厳しく、でも、最終的には、信じて暖かく見守るだけです。塾生同様にしっかり応援したいと思います。※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）の塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:11:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子高校生の生徒</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-89962/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-89962/</guid>
      <description>中学3年生の夏から通い、高校に入りましたが、希望校ではなかった高校1年生の男子がいます。勉強はできますが、褒めるべきは、その勉強に対する姿勢です。よく自習にも来ますが、以前になぜ、自宅でやらないの？と聞いたことがありました。すると「自宅は誘惑するものがあって集中できない自分がいるため」と答えが返ってきました。高校1年生でこのレベルは、大したもんだと思いました。医者になる！という夢を持っている彼をずっと応援し、サポートしたいと思っています！！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）の塾を目指しています！　　 　　</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:12:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久し振りに！</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-89917/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-89917/</guid>
      <description>色々なことに追われていたため、すっかりブログの優先順位が低くなっていました（汗）今週から、きっちり思ったこと、感じたことなど、情報発信をしていきたいと思います。早い中学校は、今週末定期テスト、遅くても来週中に定期テストがあります。よって、テスト対策にために時間を費やしています。みんな、集中して、頑張って！※　学習塾ルートは、東陽町・木場で地域No１（費用と質のバランスが良い・生徒が辞めない）の塾を目指しています！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページがリニューアルされました♪</title>
      <link>http://jukutown.com/route/blog-86241/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/blog-86241/</guid>
      <description>みなさんこんにちは(^^)ホームページがリニューアルされました♪随時更新していきますので、乞うご期待♪</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:39:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　17:00開始21:20終了　月曜日から金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/route/course-detail-9697/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/course-detail-9697/</guid>
      <description>個別指導コース講師１人に対して生徒が原則２人のコースです。単に一方的に指導するのではなく、自ら考える質問をしますので考えて解く力を養うことができます。※１：１のマンツーマンコースは、高校生が家庭で自立学習を行い不明な点のみ解説を必要とする方に効果的なコースです。【時間割】&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1646/14376.gif&quot; alt=&quot;中学生　時間割&quot; title=&quot;中学生　時間割&quot; width=&quot;507&quot; height=&quot;139&quot;/&gt;※　△は原則「講習会期間中(春休み・夏休み・冬休み)」開講となります。◇指導科目どの教科でも受講が可能ですが、「数学」「英語」を中心におすすめしています。◇講習会[夏期・冬期・春期]春・夏・冬休みの期間に講習会を実施します。講習会は、通常の授業では補いきれない単元や他教科をしっかり学習するのに最適です。※１教科　５コマから長期休み前の定期面談にてご提案・個別カリキュラムを作成しますので、教室長と相談の上お申し込みください。なお、講習会期間中も通常授業があります。◇自習スペース原則として、教室が開いてる時間帯(17：00〜22：00)で自習をお断りすることがありますので注意してください。◇振替授業体調不良や学校行事等、正当な理由による振替は行っております。授業が始まる１０分前までに、原則、保護者より(高校生は本人可)連絡をお願いします。◇休日原則、日曜日・祝日は休日となります。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 20:26:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　17:00開始21:00終了　月曜日から金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/route/course-detail-9696/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/course-detail-9696/</guid>
      <description>個別指導コース講師１人に対して生徒が原則２人のコースです。単に一方的に指導するのではなく、自ら考える質問をしますので考えて解く力を養うことができます。※１：１のマンツーマンコースは、不明な点のみ解説を必要とする方に効果的なコースです。【時間割】&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1646/14376.gif&quot; alt=&quot;中学生　時間割&quot; title=&quot;中学生　時間割&quot; width=&quot;507&quot; height=&quot;139&quot;/&gt;※　△は原則「講習会期間中(春休み・夏休み・冬休み)」開講となります。◇指導科目どの教科でも受講が可能ですが、「数学」「英語」を中心におすすめしていますが、5教科対応できます。◇講習会[夏期・冬期・春期]春・夏・冬休みの期間に講習会を実施します。講習会は、通常の授業では補いきれない単元や他教科をしっかり学習するのに最適です。※１教科　５コマから長期休み前の定期面談にてご提案・個別カリキュラムを作成しますので、教室長と相談の上お申し込みください。なお、講習会期間中も通常授業があります。◇学力診断テスト原則、年間３回行っております。各学期で習った範囲が出題されますので、理解度・達成度が詳細に分かります。◇自習スペース原則として、教室が開いてる時間帯(17：00〜22：00)で自習をお断りすることがありますので注意してください。◇振替授業体調不良や学校行事等、正当な理由による振替は行っております。授業が始まる１０分前までに、原則、保護者より(高校生は本人可)連絡をお願いします。◇休日原則、日曜日・祝日は休日となります。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 20:27:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　16:00開始18:50終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/route/course-detail-9695/</link>
      <guid>http://jukutown.com/route/course-detail-9695/</guid>
      <description>個別指導コース講師１人に対して生徒が原則２人のコースです。単に一方的に指導するのではなく、自ら考える質問をしますので考えて解く力を養うことができます。※１：１のマンツーマンコースは中学受験の小学生が家庭で自習学習を行い、不明な点のみ解説を必要とする方に効果的なコースです。【時間割】&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1646/14353.jpg&quot; alt=&quot;小学生　時間割&quot; title=&quot;小学生　時間割&quot; width=&quot;509&quot; height=&quot;140&quot;/&gt;※　△は原則「講習会期間中(春休み・夏休み・冬休み)」開講となります。◇指導科目どの教科でも受講が可能ですが、「算数」「国語」を中心におすすめしていますが、「理科」「社会」も対応しています。◇講習会[夏期・冬期・春期]春・夏・冬休みの期間に講習会を実施します。講習会は、通常の授業では補いきれない単元や他教科をしっかり学習するのに最適です。※１教科　５コマから長期休み前の定期面談にてご提案・個別カリキュラムを作成しますので、教室長と相談の上お申し込みください。なお、講習会期間中も通常授業があります。◇学力診断テスト原則、年間３回行っております。各学期で習った範囲が出題されますので、理解度・達成度が詳細に分かります。◇自習スペース原則として、教室が開いてる時間帯(17：00〜22：00)で自習をお断りすることがありますので注意してください。◇振替授業体調不良や学校行事等、正当な理由による振替は行っております。授業が始まる１０分前までに、原則、保護者より(高校生は本人可)連絡をお願いします。◇休日原則、日曜日・祝日は休日となります。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 20:28:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
