<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CHRONOS - クロノス -　 （應修会グループ）</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-chronos/</link>
    <copyright>CHRONOS （應修会グループ）</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>中１高校受験コース　19:00開始21:30終了　月曜・火曜・木曜</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8115/</guid>
      <description>■ 英語 ■頻出の単語からあいさつ等の日常表現への理解度の向上は当然ながら、リスニングを通じて発音やアクセントへの意識も高めます。中学英語の土台となるbe動詞と一般動詞を中心に文法事項を修得します。■ 数学 ■【代数】数学の基礎となる方程式、比例・反比例を中心に演習を通じて理解・定着を目指します。過程の重要栓１年間かけて説明していくことも特徴のひとつです。【幾何】図形の求積に重を置ながら、作図に多くの時間を割ます。正確な図形を書けることは図形への理解度を高める事へつながります。■ 国語 ■英語・数学に比べ重要度を低く設定されがちな国語ですが、應修会では最重要科目としてとらえています。「国語は解法がない」「やってもやらなくても同じ」というのは大間違い。国語で差をつけるための読み解ぱを伝授します。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 20:42:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２高校受験コース　19:00開始21:30終了　月曜・水曜・木曜</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8116/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8116/</guid>
      <description>■ 英語 ■過去、現在、未来の時制をしっかりと区別でるように指導しています。覚える単語の量も増やし、受験での頻出分野を定着させています。定期的に読解演習の単元をはさみ、実際の出題形式に合わせた練習も多く取り入れています。■ 数学 ■【代数】連立方程式では立式の重要栓しっかりを説明し、１次関数では座標に対する苦手意識をつくらないよう、基礎から丁寧に説明をしています。【幾何】２年生では証明問題に取り組んでいます。受験生の多くが苦手とするこの分野をクリアにすることが出来れば、合格もぐっと近くなるでしょう。■ 国語 ■文章の難解さから苦手意識を持ちやすい説明的文章。２年生ではこの説明的文章の克服を最大のテーマに掲げています。内容を１００％理解でなくとも、正解を導ける「汚し読み」の極意を伝授しています。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 20:42:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３高校受験コース　:開始:終了　火曜・水曜・金曜・土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8117/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8117/</guid>
      <description>■ 英語 ■態の理解、完了形、分詞、関係代名詞を中心に講義を行います。後期は長文読解や語彙補充、並び替え等、実践的な問題演習を行います。■ 数学 ■因数分解、平方根、２次方程式など基礎となる単元が多く盛り込まれている３年生。この１年が合否を大く分けます。また解答スピードを意識し、問題選定も早くから取り組むようにしています。■ 国語 ■現代文は文学的文章も説明的文章も７割を切る事がないよう、日本語に注目する「読み中心」の読解方法に切り替えます。古文は出題頻度の高いものから暗亀せています。■ 理科 ■４分野個々の知識をしっかりと定着させ、現象のメカニズムを理解させています。計算問題も演習を中心にして、苦手意識を持たないよう注意しています。■ 社会 ■地理の理解度が社会全体の理解度と考えているため、地理を中心に３分野の復習をしています。また、分野をまたぐ問題にも対応でるよう、つながりの深い部分は何度も扱っています。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 20:42:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１内進対策ハイクラスコース　:開始:終了　土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8118/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-chronos/course-detail-8118/</guid>
      <description>私立中学校、公立中高一貫校に在学している生徒を対象に通常のペースよりもはやく、内容も難しいものを取り入れて授業を展開します。学校と同等以上のペースで進むことで定着度を高めていくことが狙いです。中３までに高校１年生の範囲まで修得し、予備校等への橋渡しを行っています。■ 英語 ■文法事項の修得はもちろんのこと、語彙力、発音、表現等、総合的な英語力を身に付けています。季節講習中も復習をはさみつつ、学校の進度に一定のリードを保つようにして、負荷がかかりすぎないようにしています。■ 数学 ■通学や部活等で演習時間のとれない内進生のために演習を中心に理解・定着を目指しています。また、幾何・代数を平行して進行していくため、講習時は復習を入れずにカリュラムを進めています。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 20:34:16 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
