<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【　ウインスター　WinStar　拓進館　加古川長砂校 】 共に歩み、共に学ぶ</title>
    <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/</link>
    <copyright>ＷｉｎＳtar ウィン・スター 拓進館加古川長砂校</copyright>
    <description>ウインスター拓進館（小学部 中学部）は受験という試練を通し、夢を叶える強い精神を育てていきます。加古川市長砂の学習塾・進学塾・東京・埼玉・浜の宮駅</description>
    <item>
      <title>拓進館〜７月９日受付スタート！〜</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-28777/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-28777/</guid>
      <description>夏期講習【小１〜中３】完全無料！先着２０名様限定電話受付開始：７月９日（土）午後１時スタート窓口受付開始：７月１６日（土）午後１時スタート【中３生　夏期講習会】教科 ： 英語・数学・理科・社会・国語日程 ： 前半　８月１日〜１１日（６日は休講）　　　　　　 後半　８月１６日〜２６日（２１日は休講）時間 ： １０：００〜１６：００「この成績だと○○高校は無理だ…」なんて思っていませんか？　私たちは、数多くのそんな生徒たちに火をつけ、志望校合格へ導いてきました。まずは、成績に直結する勉強法を知ること。そして、わからないところを徹底的に勉強すること。分からなければ、どこまでも補習をして分かる・できるまで付き合います！志望校をあきらめるのは早すぎる！【中２生　夏期講習会】教科 ： 英語・数学・理科・社会日程 ： 前半　８月２日〜９日（６日は休講）　　　　　　 後半　８月１７日〜２４日（２１日は休講）時間 ： １９：００〜２１：３０中２生にとって、この夏休みがものすごく大切であることに気づいていますか？部活が忙しくなり、ついつい勉強しなくなり始めるこの時期。ダラダラと夏休みを過ごすことのないよう、拓進館でしっかり勉強しましょう！【中１生　夏期講習会】教科 ： 英語・数学・理科・社会日程 ： 前半　８月２日〜９日（６日は休講）　　　　　　 後半　８月１７日〜２４日（２１日は休講）時間 ： １９：００〜２１：３０１学期に勉強した内容は１００％理解していますか？特に、英語と数学の２教科は、１学期の内容が完璧でないと２学期に大きく影響します。この夏、２学期に大きく飛躍するために、拓進館で熱い夏を過ごしましょう！　お待ちしております！【小６　夏期講習会】教科 ： 算数・国語日程 ： 前半　８月２日〜５日　　後半　８月１７日〜２０日時間 ： １３：３０〜１４：３０教科 ： 英語日程 ： 前半　８月８日〜１１日　　後半　８月２３日〜２６日時間 ： １３：３０〜１４：３０※ 前半と後半は内容が異なります。国語は読解力養成を行います。たくさんの文章問題を解いて、すべての学力の土台となる読解力を強化します。英語はアルファベットからスタートです。そして、中学に入学するときには、中１終了程度の英語力がついているようになります。【小５　夏期講習会】教科 ： 算数・国語日程 ： 前半　８月２日〜５日　　後半　８月１７日〜２０日時間 ： １５：００〜１６：００国語は読解力養成を行います。たくさんの文章問題を解いて、すべての学力の土台となる読解力を強化します。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 06:49:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>For your dream</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27438/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27438/</guid>
      <description>夢を叶えるためには人並み以上の努力が必要である。その努力を全くしようとしない子ども言い訳をつくり努力から逃げてしまう子ども夢は叶わないものだと思い夢すら持つことをやめてしまった子ども夢から逃げてしまう自分がそこにはいる。まずは身近な夢・目標を掲げてみよう。その夢や目標を叶える努力を体験してみよう。「俺、あの高校に絶対行きたいんだ」「あの大学の教育学部に行って、教師になりたいです」最高の夢ではないか。今まで夢の実現に向かおうとしなかった自分を「大きく変える」ことは大変なことである。今の自分を変えたい。そんなみんなのお手伝いをしていきたいと強く思っている。共に悩もうじゃないか共に喜びを感じようじゃないか共に涙を流そうじゃないかそして共に成長していこうじゃないかじっと待っていても夢は決して叶わない。自分の手で夢を叶えよう。その第一歩を今こそ踏み出してみよう。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 17:10:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教師紹介</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27435/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27435/</guid>
      <description>ウイン・スター拓進館 加古川長砂校　　校長　?? 拓也出身：福島大学教育学部理科大学時代、福島県最大手の学習塾で、２年連続教務ＭＶＰを受賞。地元の１人の不良中学生を進学校に合格させたのをきっかけに、地元での独立を決意。大学を卒業した２２歳の春、生まれ育った南相馬市で１人で拓進スクールを設立する。独自のオリジナル教材と徹底した面倒見で、勉強が苦手な偏差値４０台の生徒たちを地元トップの県立高校に多数合格させる。その噂が地元で評判となり生徒数は２００名を超え、毎年中学生のすべてのクラスで満席となる。ウイン・スター塾長　　　　星野　智出身：福島大学教育学部数学科大手学習塾（社員・時間講師の合計５００名以上）に入社してから退職まで，常に生徒アンケート１位を獲得。大学時代から塾の教師として、御三家中学や早慶附属高校の合格者も多数輩出。授業力の高さから、新聞やテレビでも取り上げられる。県立高校入試テレビ解説速報（数学）を２年連続担当した経歴を持つ。星野の授業を受けるために、現在でも他県から通う生徒もいるほど。ウインスター教務　小野瀬　菜月出身：明治学院大学社会学部社会福祉学科演劇で培った「根性」と「情熱」、そして「体力」はウインスターの男性教師をも凌ぐ熱血教師！特に勉強の苦手な子には、何時まででも付き合って必ずやる気にさせる面倒見から、保護者からの信頼は絶大である。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 13:19:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページリニューアル！</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27434/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27434/</guid>
      <description>ホームページリニューアルしました！ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2011 19:00:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拓進スクールの歩み</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27433/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/blog-27433/</guid>
      <description>私が福島県で運営していた拓進スクールの紹介をさせてください。福島大学教育学部を卒業した２２歳の春、生まれ故郷である福島県南相馬市に拓進スクールを設立しました。私が目指したのは、第２の学校。「受験勉強も本気、そして、遊びやイベントも本気」がモットーでした。拓進スクールでは、６年間で約５００名の生徒を教えてきました。どの塾よりも勉強が厳しいことで評判でしたが、幸いなことにどの生徒たちも「塾は楽しい！」と言ってくれていました。小学生から塾に通ってくれた生徒たちが、地元の進学校へ進み、そして多くの生徒たちが国公立大学へと進学していきました。勉強のスタイルを身につけた生徒たちは、自らの力で道を切り開いていきました。音楽祭に盛り上がる生徒たち。毎年ミュージシャンをよんで開催していた拓進スクール音楽祭は、最高の盛り上がりをみせていました。３月１１日で、私と彼らの人生は一変しました。しかし、私も拓進スクールの生徒たちも前を向いています。今を真剣に生きることが何より大切だから。生徒たちにも、そう伝えてきました。だから私は、ここ加古川でも、これまでと同じように熱い想いを持って子どもたちにぶつかります。塾人として、更に上を目指して精進します。私がこの地に降り立ったこと。みなさんに出会えること。「縁」に感謝したいと思います。そして、また厳しくも楽しい教室を作っていきます！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 20:40:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ウインスター　中学受験部クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6069/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6069/</guid>
      <description>四谷大塚提携塾　小５中学受験クラス８名限定中堅の私立中学校を目指すお子さんのための中学受験部です。ですので、難しい問題をどんどん解くのではなく、基本的な問題を確実に理解できるまでじっくり、丁寧に指導していきます。担当は、四谷大塚の予習シリーズを知り尽くした中学受験のプロ教師が担当します。随時個別相談会実施！ご希望の方はお気軽にご連絡ください。※公立中学校に不安をお持ちの方※受験はしないが、高度な内容をお子様にやらせたい方※中学受験をしようか悩まれている方</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 16:01:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【公立中学進学へ基礎力養成小５・小６】　:開始:終了　</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6065/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6065/</guid>
      <description>基礎力養成講座〜算数・国語・英語〜・小５は、算数・国語から選択できます。・小６は、算数・国語・英語から選択できます。「なんでこうなるのだろう」の「なぜ」を大切にしていきます。公立中学校に進学する小学生対象の講座です！　現在、小学校のテストは非常に簡単なものが多いため、点数や成績に差がつきにくく、自分のお子さんの成績がどの位置にいるのかが分かりにくくなっているのではないでしょうか。　ウインスターの基礎力養成講座の授業では、学校レベルの基本的な内容をしっかり行い、その上で応用レベルまで力をつけさせていきます。　他のお子さんに大きな差をつけた状態で中学に入学できることをお約束いたします。【算数】【国語】すべての教科の土台となる「読解力」を養成します。読解力はすぐにつくものではありません。だからこそ、小学生のうちにしっかりトレーニングをする必要があるのです。強固な国語力を身につけ、すべての教科の学力UPを図りましょう！【英語】小６の夏休みからスタートするこの講座のコンセプトは、「小６のうちに中１の英語を先取りしよう！」というものです。でも安心してください。夏はアルファベットからスタートします。ここから始めて、中学に入学するときには中１終了程度の英語力がついています！中学で英語を得意教科にしたい人、待ってます！</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 16:35:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【自立学習新個別】サクセスワン　:開始:終了　</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6068/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6068/</guid>
      <description>自立させ、自ら学ぶ力を育てます！小１〜小６対象　新個別指導『サクセスワン』〜【自立学習支援】目標設定・計画・実行・反省〜サクセスワンで力を入れている２つのこと私たちが長年生徒たちを細かく観察している経験から成績が上がる子とそうでない子では、はっきりとした違いがあることが分かりました。それを分析したうえで２つのことに力を入れています。１つ目に「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を意識させること。これらがきちんとできるようになると生徒の成績は飛躍的に伸びます。サクセスワンでは「学習計画表」を毎回授業開始時、終了時に各自に書かせています。これらには「計画」→「実行」→「反省」の一連の行動を身につけるためのルーティンが詰め込まれています。学習計画表は、担当教師のコメントを添えて毎月保護者様に送付致します。２つ目に「目標設定能力」です。目標を設定することは人生においてとても大切なことです。例えば、突然ボールを渡され「投げなさい」と言われると「えっ！」と戸惑う人も多いと思います。しかし「あの壁に向かって投げなさい」と言われれば、戸惑うこともなく投げる人がほとんどです。この違いは「カベ」という「目標」があるかないかです。勉強も目標を設定し、それに向けて計画的に努力していくと達成度は格段に良くなります。また、私たちは「整理整頓・挨拶・しつけ」も大切だと考えています。挨拶がしっかりできること、机の上が整理されていること、姿勢よく勉強に取り組めることなど・・・直接勉強と関係のないことのようですが、成績が伸びている生徒は「整理整頓・挨拶・しつけ」がしっかりとできています。学習塾がやるべきことではないかもしれませんが、とても大切なことだと考えております。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 22:20:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生　通常授業　（９月から）　19:00開始21:50終了　</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6073/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6073/</guid>
      <description>中学３年生のみなさんどこの塾よりも厳しい！しかし、私たちは絶対に諦めたりはしない。必ず成績を上げ合格に導きます！「何をどうやれば成績が上がるのかよく分からない…]　勉強が苦手だと思っている中学生に共通する悩みです。特に中３生の場合は、これまで習ったすべての範囲を勉強しなければなりません。拓進館は、何をどうやって勉強すればいいかにこだわって授業をします。わかりやすい授業は当たり前、私たちは成績を上げる授業をします！ </description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 12:32:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２生　通常授業　（９月から）　19:00開始21:50終了　</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6072/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6072/</guid>
      <description>中学２年生のみなさんへ中２の内容が入試に１番でる！！成績が上がらないのなら環境を変えてみよう！　中２は受験を迎える上で、最重要学年となります。中１と比較して、特に英語と数学の難易度が飛躍的に上昇します。また、受験生になる上での学習や進路での、意識面の向上も必要であります。ＷｉｎＳｔａｒ拓進館では、受験を見据えた、志望校設定のための進路指導、そして入試とのつながりを強めた学習指導を徹底して行っています。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 12:33:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１生　通常授業　（９月から）　19:00開始21:50終了　</title>
      <link>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6071/</link>
      <guid>http://kakogawa.gakushikai55.com/course-detail-6071/</guid>
      <description>中学１年生のみなさんへ定期テストは思うような点数がとれましたか？「勉強しなさい！」と言われているようでは成績は上がらない。中学校１年生の学習方法で、１番大切なことは「基礎をコツコツ積み上げられる」ことができるかどうかです。教科書内容を徹底指導し、定期テスト対策を万全にしていきます。　勉強内容はもちろんのこと、家庭学習の習慣化まで、お任せください！</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 12:33:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
