<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ITTO個別指導学院　埼玉幸手駅前校</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-sakurai/</link>
    <copyright>櫻井学習塾（練習用）埼玉幸手駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>塾生の健康管理について　　　　　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67804/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67804/</guid>
      <description>当教室では、日頃から「ハンドソープ」「うがい薬」「ハンド消毒ジェル」「使い捨てマスク」「ポケットティッシュ」「絆創膏」などを、常備しています。健康あってのお勉強！です。日頃から、予防が大切だという思いがあるからです。特にこれからの季節は、「熱中症」予防に気をつけなければいけません。そのようなことから当教室では、お子様に「いつでも冷たいお水で、しっかり水分補給！」をしてもらい、あわせて気分のリフレッシュ！もしてもらうために、「純水器サーバ」を設置しています。もちろん、使い捨て「紙コップ」も常備しているので、とても衛生的です。（塾生には、美味しいお水と、とても好評です！）「花粉症」や「風邪」で、お鼻ジュルジュル！？では、お勉強に集中できません。そのようなときは、遠慮なく「ポケットティッシュ」が出動します!インフルエンザが拡がる入試シーズンには、「マスク」が大活躍！通年を通して、定期的に机、いすなど、教室備品のアルコール消毒をしています。とにかく、安心できる教室環境を目指しています。これからも我々講師陣、お子様のちょっとした「お困り」にも対応できるように頑張っていきますので、よろしくお願いいたします。講師一同</description>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 18:05:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２５年度　当教室の検定試験実施日程について　　　　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67803/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67803/</guid>
      <description>平成25年度の当教室を準会場として実施させていただく、各種検定試験の実施日程をアップさせていただきました。☆当教室の塾生およびそのご兄弟姉妹は、卒業退会後も当教室で検定試験を受検することができます。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 18:06:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２５年度　新年度生募集開始！　　　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67802/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67802/</guid>
      <description>ようやく現中3生の公立入試が終了いたしました。受験生、ひとりひとり大きな「合格」という栄冠をつかみとってくれることと信じております。さて埼玉幸手駅前校と久喜東口大通り校では、この春の「新年度生募集！」を開始いたしました。現状の成績は関係ありません。「やるぞ！」「がんばってみようかな！」という「ちょっとしたやる気」があれば、是非当教室にお声がけください。なおこのようなお子様はお断りさせていただきます。（1）眉毛を剃っている場合（2）耳にピアスの穴がある場合　(3)ネックレス、指輪など身につけており、注意するも聞ききいれてくれない場合（4）毛を染めている方は、ご入会をお断りさせていただいております。〔注、（4）の「毛を染めている」は、体質的なもので正当な理由のある方は、勿論ご入会OK！ですのでご安心ください。〕日常の基本ルールをきちんと守れないお子様は、当教室には向かないのではないかと思います。いいことばかりを謳い文句にし、生徒を募集していたのでは、まじめに頑張ろうとしているお子様がかわいそうになります。昨今、学校生活が乱れがちなところが見え隠れする現状を考えると、塾は「安心できるところ」「安全なところ」でなければいけません。現状の成績は、一切関係ありません！基本ルールを守れるお子様で、やってみようかという「小さな闘志」を抱いている塾生を募集しております！日常の基本的ルールを守ることと、お勉強は、切っても切れない「両輪」です。基本的なルールが守れないと「提出物を出さない」、「気軽に休む」、結果「評定が悪い」という「悪のスパイラル」にはまるわけです。これでは、いけません。まずは「習慣」を見直し、そして「小さな闘志」を持っていただければ、きっと成績は向上させることができるはずです。「よしっ！がんばるか！」と思っている方！いつでも教室まで、お問い合わせください。埼玉幸手駅前校　　電話　0480−53−6922久喜東口大通り校　電話　0480−53−5490　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　思いは、叶う！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 18:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 10月の月例スローガンは・・・。</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67801/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67801/</guid>
      <description>当教室では、毎月月例スローガンを掲げ、我々講師陣も塾生たちと一緒になって頑張っております。10月の月例スローガンは・・・。『目標を現実にかえる第一歩！まずは目標達成にとことん執着しよう！』です。塾生たちの夏の頑張りが、9月北辰結果（中3）や検定試験（数検、漢検）の合格状況にて、多数「よいカタチ」となって出てきた9月。10月は9月以上の、伸びに大きく期待です。かわいい塾生のみなさん！今月も一緒に頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 21:21:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士山</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67799/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67799/</guid>
      <description>富士山が世界遺産に登録されてしまいましたね！今年登山する人の多さに驚きですよ。ハイヒールで登る人や、サンダル、短パンで登る人もいるみたいですね。時代は、日々進化していますね。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 19:50:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悩ましい日々</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67798/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakurai/blog-67798/</guid>
      <description>こんにちわ。櫻井塾の櫻井です。新入生のみなさん。塾には慣れましたか？慣れないうちは体調を崩しがちなので、宿題が多くて大変かもしれないが、なるべく早寝早起を心掛けましょう！！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 19:44:59 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
