<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>東進衛星予備校 栃木峡校</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/</link>
    <copyright>東進衛星予備校栃木峡校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>高速基礎マスター講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7054/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7054/</guid>
      <description>□■ オンラインで効率よく、徹底的に学力向上！ ■□　高速基礎マスター講座は「知識」と「トレーニング」の両面から、科学的かつ効率的に短期間で基礎学力を徹底的に身につけるための講座です。大く分けると、「高速暗丘座」と「高速トレーニング講座」の２つがあり、文法事項や重要事項を単元別・分野別にひとつずつ完成させていくことがでます。推奨する受講期間は１講座もしくは１単元で10日〜１カ月。インターネットを介してオンラインで利用でるため、校舎だけでなく、自宅のパソコンや携帯電話で学習することも可能です。■ 特長１：　受験に必要な基礎項目を分析によりリスト化過去の膨大な入試問題・教科書・模試結果などを分析し、受験に必要な基礎項目をリスト化。学習するべば象を明確にすることがでるので取り組みやすくなり、効率も上がります。■ 特長２：　オンラインシステムで効率よく学習覚えていない単語だけトレーニングするなど、生徒に合わせて個別のカリュラムで学習を効率的に進めることがでます。■ 特長３：　東進学力ＰＯＳで自分の学習状況を把握自分の日々の学習状況がわかる東進学力POSで総合的に学習管理を行うことで、効果的な学習をすることがでます。&gt;&gt; より詳しくはこちら</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 15:35:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通期講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7055/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7055/</guid>
      <description>□■ 質・量ともに抜群！　学力アップはこの講座 ■□　90分×20回の授業で君の学力基盤をしっかりと固めるのが東進の通期講座。他の予備校では週１回の授業で１年かけて学習していく内容を、高速学習により最短２週間〜３カ月以内で修了することがでます。高速学習で集中して学習することで、学習効果がより高まります。通期講座で早期に入試科目全範囲を固めれば、学年の枠を超えて実戦演習に進むことも可能です。　また、高校入門から超東大レベルまで堀なラインアップから君に合う講座を選ぶことがでます。2010年度より、難関国公立大学に特化した志望大対策講座も新開講。通期講座は同レベルの講座に複数の種類が用意されているため、君にぴったりのレベルや講師を選べます。　授業の進め方も、講座の種類や講師によって実にさまざま。講義形式の授業はもちろん、授業とトレーニングを効果的に合体させたVOD高等学校対応講座や、授業時間内に問題を解あその後の授業で解説を行うテストゼミ形式の講座などがあります。　これらの実力講師陣による質の高い授業と堀なラインアップの講座から、担任が君だけの合格カリュラムを作成します。飛躍的な学力アップを実現し、通期講座で入試科目全範囲の早期完成を目指しましょう。※授業回数が20回以上の講座もあります&gt;&gt; より詳しくはこちら</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 15:34:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問演習講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7056/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7056/</guid>
      <description>□■ 過去問演習講座とは？ ■□　「テストの時こそ最も学力が甚る」という言葉をご存知ですか？　テストとは最も集中力が高まり、今まで学んでた知識・解法を自ら結びつける貴重な時間です。「過去問演習講座」はセンター及び難関大10年分の「過去問」を徹底研究し、そのエッセンスを抽出した講座。本番試験を模した問題・解答用紙を使用し、制限時間を設けて過去問に取り組むことで、本番試験と同じ環愚作り出します。自分一人で過去問集に取り組むだけでは得ることのでない、最大限の過去問演習効果を引ばします。　過去問10年分の問題演習をやり切ることは決して容易なことではありませんが、それをやり切ることで確実に成果が生まれます。「過去問演習講座」を合格への切り札としてください。&gt;&gt; より詳しくはこちら</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 15:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校対策特別講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7057/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-toshin-tochigisakai/course-detail-7057/</guid>
      <description>□■ 志望校対策特別講座とは？ ■□　難関大現役合格のためには、これまで身につけた学力をもとに、入試本番で最大限に力を発揮でる実戦力を身につけることが必要です。東進の志望校対策特別講座とは、まさにその実戦力をつけるための講座です。志望校対策特別講座は、スーパー書画カメラを駆使した「客型答案練習講座」「大学対策講座」「大学別演習講座」に分かれ、志望校に合わせて実戦力を磨くことがでます。基礎学力が完成している受験生を対象とした、東進だけの特別講座です。■ スーパー書画カメラ&lt;img src=&quot;http://www.toshin.com/es/images/shiboukou_shoga.jpg&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;　問題を目の前にした時、模範解答者はどのように解答しているのか。それをリアルに再現するのが東進のスーパー書画カメラ。問題のポイントに下線や○をつける一連の流れを知ることで、実力講師陣の思考法を身につけます。&gt;&gt; より詳しくはこちら</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 15:27:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
