<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>京葉学舎 【千葉学習塾協同組合加盟塾】　</title>
    <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/</link>
    <copyright>京葉学舎</copyright>
    <description>千葉市花見川区、ＪＲ新検見川駅前にある学習塾です。中学・高校・大学受験、補習、公立中高一貫校の適性検査、特色化選抜の独自問題、国語対策などに定評のある塾です。</description>
    <item>
      <title>〔4〕京葉学舎が育てようとしている学力＝生きる力</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3069/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3069/</guid>
      <description>いま中学1年生の子どもは10年後、小学1年生は16年後に、大学を卒業して社会へ出てゆきます。みなさんは、いまから10年後、16年後の社会がどのようなものに変わっているかを想像されたことがありますか。よく昔の一世紀がいまは10年に縮まったと言われたりしますが、そういうスピードで世の中は変化しています。この変転極まりない世界を子どもたちが生き抜いてゆくことの大変さを想うと、なんとかして自信を持って社会へ出てゆける能力をつけてあげたいと思うのです。それゆえに、目先の、すぐに剥げ落ちてしまうような成績（見える学力）よりも、その時には意識されていないけれども知の意識されている部分の背後にあってそれを支えている力（見えない学力＝暗黙知）の方を重視した授業を展開したいと考えています。具体的には、教科書に出てくる基本的な「概念」を徹底的に理解させ、その上で何が課題なのか、その課題を解くにはどう考えればよいのか、それをどうやって表現するのか、といたっことを教師と生徒との間のやりとり（問答法または産婆法）を通じて、考えることを深化させてゆきます。その際、フィンランドメソッドといわれる1.発想力2.論理力3.表現力4.批判的思考力5.コミュニケーション力なども導入してゆきます。これらは、いわゆるメディアリテラシーといわれている情報の読み取り方とも通じるものであり、２１世紀の情報化社会を生き抜く基礎基本となるものだからです。そのためには、すべての子どもたちに生まれつき備わっている神秘さや不思議さに目を見張る、さまざまな情緒や豊かな感受性を育てることにも注意を払ってゆく必要があります。月に１〜２回、土日には教室を飛び出して、博物館や図書館や美術館、泉自然公園や青葉の杜公園や三番瀬、佐倉市にある国立歴史民族博物館などの催しなどに参加することにより、教科書を超えた情報を獲得してもらいたいと考えています。（０７年７月１１日）</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 14:07:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔3〕「学力」をめぐって大変化がおきている！！！</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3068/</guid>
      <description>■「ごまかし勉強」が招いた読解力低下世界は先の見えないいわば羅針盤のない行き先不透明で多極化した時代に入りつつあります。テロ、貧困、地球温暖化、エネルギー危機、食糧とエネルギーの争奪戦、いろいろな格差の出現、ＢＲＩＣｓの台頭などなど。このような状況を受けて、世界の「学力」観も大きな変化を遂げつつあります。それを伺い知ることの出来る代表例が、国連の機関であるＯＥＣＤが３年ごとに行う国際学力到達度調査（ＰＩＳＡ）に見られるテストの内容です。日本は前回の調査で読解力が３位から１４位に転落し大きな国内問題となりましたが、それは世界が求める学力に日本が乗り遅れているからにほかなりません。限られた範囲の中の知識を他との脈絡なしに暗記していさえすればいい成績がとれるということの結果でもあるのです。■これからの時代に求められる学力とは何かでは、世界が求めている学力とはどのようなものでしょうか。端的にいいますと、「求められている学力は知識の量ではなく、社会で役立つ実践力や応用力や思考力だ」といってよいでしょう。その背景には、この複雜極まりない決まりきった解答などない２１世紀の国際社会においては、「中味の固定した応用力のない知識は死んだ知識」であり、足りない知識は必要の都度調べれば済むことであり、むしろ大切なのは問題を解決するために複数の多様な人間が協力して何かを創造できる能力である、といった思想が横たわっているのです。このような学力を日常の学校教育の中で育てているのが、フィンランドの教育です。■変わりつつある日本の入試日本でもようやくこのような世界の流れに乗る動きが出てきつつあります。その一例が、公立中高一貫校の附属中学入試で採用されている「適性検査」です。ここでは、一般の私立中学入試で出題されるような知識確認的な内容の問題ではなくて、ある程度の基礎知識を前提にして、それを如何に利用し組み立てて課題を解決してゆけるかという能力をみようとしています。この流れを発展させたいものだと考えます。なお、最近の都内の最難関校といわれる私立中学の入試問題にも変化が生じつつあります。択一選択型から記述式型へ移行しつつあり、そこでは「あななたの考えを述べなさい」とか「あなたの経験を踏まえて述べなさい」という形で、自分の考えをはっきりとさせそれを表現させる方向にあります。また、先般実施された国の全国学力調査における問題にも、ＰＩＳＡの問題を意識した問題が多数含まれていました。いよいよ「ごまかし勉強」追放の日は近くなりつつあります。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 14:06:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔2〕とっても恐ろしい「ごまかし勉強」システム</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3067/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3067/</guid>
      <description>さらに問題なのは、成績上位にいる生徒の学力が本当の意味での学力でないという事実です。何故そうなったかを私たちは以前から強く訴えてきましたが、いま学力低下問題が声高に叫ばれているのを機に、再度考えてみようと思います。■高得点のからくり中学校では、定期テストが４回行われます（前期・後期の２学期制）。問題はその定期テストにあります。先ずは範囲表が配られます。その範囲を集中的かつ確実に勉強していれば９０点台がとれます。しかし、実際はその狭い範囲がさらに出題されそうな箇所を暗示したプリント（授業中使用した４〜５枚）やここから出題すると宣言された漢字プリントなどによってさらに範囲が狭められているのです。このような範囲限定、ヒント多数の問題では、真面目で要領の良い生徒は高得点を取ることができます。■学力低下助長システムもちろん、高得点を取る生徒のそれだけの努力は評価できます。問題はこれから先です。このような学校の甘さをさらに塾で業者の教科書準拠教材をやらせて、これでもかこれでもかと至れり尽くせりの上塗りをし、そうして子供が高い点をとったことに親も安心しているという「ごまかし勉強」サイクル→学力低下助長システムができあがっているのです。このことは、高校へ行っても変わりません。一流大学入試も定期テストの結果だけで推薦入学できるのです。このようにして、学校→塾・予備校→教材業者→家庭というサイクルができあがっているのです。これが学力低下の重要な一因となっていることは間違いありません。なお、次の本をぜひお読みください。藤澤伸介著『ごまかし勉強』上・下：新曜社刊</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 14:05:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔1〕「学力」ってなんだろう？？？</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3066/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3066/</guid>
      <description>■「学力」＝偏差値？皆さんは、学力とはどのようなものだとお考えですか。一般的には、学力＝成績＝通知表の評価（内申）とお考えの方が多いのではと思います。では成績とはなんでしょうか。小学校での単元テストの点数であったり、中学生ともなれば定期テストの得点と順位、それに受験生にはテスト業者がはじきだす偏差値が加わるのではないでしょうか。■目立つ不公平ところが、先ごろ千葉県教育委員会は、各中学校から提出され公立高校入試において重要な比重を占める「調査書」点（いわゆる内申点。９教科・３学年の合計で最大１３５点満点）を、各中学校間の格差があまりにもあり過ぎる（つまり、受験生がどの中学校に属するかによって最大で２７点もの差が生じ、入試の公平性を害する）として、各中学校から出された調査書点を「Ｘ＋α―ｍ」という換算式で修正する、と発表しまた。確かに、絶対評価になってから、５や４が全体の半分近くを占めるという中学校が見受けられるようになり、そうでない中学校との間での高校入試における不公平さが目立つようになってきていました。■二極化と学力格差の拡大へ以上のことからわかってきたことは、学校の成績や通知表の数値が本当の学力を表したものではないということです。と同時に、あまり気づかれていない現象が加わります。それは、学力の２極化といわれるものです。学校内で学力上位のグループと下位グループの差がますます開きつつあることをいいます。学年が上がるに従ってこの傾向は強まります。そして、最近目立つのが上位のグループ内での格差の拡大です。もちろん、下位グループ内での格差も広がっています。３極ないし４極に学力が分解し、下から上へ這い上がることができないほどになっているのです。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 14:05:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔5〕美しいものを美しいと感じる感覚を大切にしたい</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3065/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3065/</guid>
      <description>子どもたちの世界は、いつも活き活きとして新鮮で美しく、驚きと感激とに満ち溢れています。もしも私が、すべての子どもの成長を見守る善良な妖精に話しかける力を持っているとしたら、世界中の子どもに、生涯消えることのない「センス・オブ・ワンダー＝神秘さや不思議さに目を見張る感性」を授けて欲しいと頼むでしょう。妖精の力に頼らないで、生まれつき備わっている子どもの「センス・オブ・ワンダー」をいつも新鮮に保ち続けるためには、私たちが住んでいる世界の喜び、神秘さなどを子どもと再発見し、感動を分かち合ってくれる大人が、少なくともひとり、そばにいる必要があります。私は、子どもにとっても、どのようにして子どもを教育すべきか頭を悩ませている親にとっても、「知る」ことは「感じる」ことの半分も重要ではないと固く信じています。子どもたちが出会う事実のひとつひとつが、やがて知識や智恵を生み出す種子だとしたら、さまざまな情緒や豊かな感受性は、この種子をはぐくむ肥沃な土壌です。幼い子ども時代は、この土壌を耕すときです。美しいものを美しいと感じる感覚、新しいものや未知なものに触れたときの感激、思いやり、憐れみ、賛嘆や愛情などのさまざまな形の感情がひとたび呼び覚まされると、次はその対象となるものについてもっとよく知りたいと思うようになります。そのようにして見つけだした知識は、しっかりと身につきます。消化する能力がまだ備わっていない子どもに、事実をうのみにさせるよりも、むしろ子どもが知りたがるような道を切り開いてやることのほうがどんなに大切であるかわかりません。【レイチェル・カーソン(1907〜1964)】（『センス・オブ・ワンダー』より引用）</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:44:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔4〕私たちの想いと実践</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3064/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3064/</guid>
      <description>いま中学1年生の子どもは10年後、小学1年生は16年後に、大学を卒業して社会へ出てゆきます。みなさんは、いまから10年後、16年後の社会がどのようなものに変わっているか想像できますか。よく昔の一世紀がいまは10年に縮まったと言われたりしますが、そういうスピードで世の中は変化しています。そういう社会を子どもたちが生き抜いてゆくことの大変さを想うと、なんとかして自信を持って社会へ出てゆける能力をつけてあげたいと思うのです。それゆえに、目先の、すぐに剥げ落ちてしまうような成績（見える学力）よりも、その時には意識されていないけれども知の意識されている部分の背後にあってそれを支えている力（見えない学力＝暗黙知）の方を重視した授業を展開したいと考えています。そのために、すべての子どもたちに生まれつき備わっている神秘さや不思議さに目を見張る、さまざまな情緒や豊かな感受性を育てることにも注意を払ってゆきます。なお、最後にお願いがあります。それは、わたしたちが他の塾と異なり、すべての教科の基礎をなし、学力の基底を構築している国語力を確実なものとするために努力を払っていることに対して、十分なご理解とご協力をいただきたいと言うことです。中身は授業の中で明らかにしてゆきます。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔3〕保護者のみなさんへ・・・わたしたちが変身する理由</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3063/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3063/</guid>
      <description>このメッセージは、15年ぶりに京葉学舎を紹介するためのものです。この間塾のチラシが氾濫する中で、わたしたちは時代の転換期の教育の在り方をずっと考え続け、国の教育改革の推移も見守ってきました。しかも、なお変動中です。とはいえ、絶えず変動してやまない国内・国外（世界共通）の状況が求めている教育の中身が徐々に見えてきつつあります。それを一言で言い表しますと、子どもたちは「変化に対応できる能力」を身につける必要があるということです（生涯学習の流れとも関連しています）。ですから、塾通いが、自ら考えることをやめ、パターン化した思考を持つ子どもたちを大量生産している、という批判には理由があるのです。なぜなら、グローバル化と情報化が混合した変転極まりない今の時代には、日々発生する無数の事柄（情報）の中から、課題を見つけ、分析し、解決し、表現するといった能力が不可欠だからです。日本の子どもたちにこの能力が不足していることを証明したのが、2004年の暮れに発表されたＯＥＣＤが実施したＰＩＳＡ（国際学習到達度調査）の結果です。このテストが要求する能力に対し、日本の15歳（高校1年生）たちの順位は、４１カ国・地域中１４位だったのです。これは１位のフィンランドと比較してみれば分かることですが、いわゆる「ゆとり教育」による授業時間数の減少が招いた結果というよりは、総合学習の時間が充実していなかったことからくる「変化に対応できる能力」不足に由来しているとみるべきでしょう（学力の二極化については別の機会に触れます）。このような世界の流れを受けて、都道府県・市立を中心とする公立の「中等教育一貫校」の中学入試の問題（一般に「適性検査」と呼ばれています）に変化が起きています。まさにＰＩＳＡの中学入試版といった内容の問題なのです。ですから、これまでの私立中学入試対策ではこれに対応できないと思われます。京葉学舎は、以上のような世界や社会の変化を読み取り、それに対応できる能力を子どもたちが身につけられように、あらゆる努力を続けてゆきたいと決意を新たにしております。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:42:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔2〕明日のあなたは、今日のあなたではない・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3062/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3062/</guid>
      <description>あなたは、「学ぶ」（勉強する）ということは、どんなことだと思っていますか。テストでよい点数を取ること、成績を上げること、入試に合格すること、といったように思っている人が多いのではないでしょうか。それらの考えが間違っているわけではありません。毎日の生活の中で漠然と過ごしていると、ついつい目先のことにとらわれてしまいますからね。でも、ここで観点を少し変えて考えてみましょう。もちろんあなたは生後１歳前後から３歳ごろまでのことを記憶していませんが、周囲にその年齢の幼児がいたら注意深く観察してみてください。幼児がどのようにして言葉や知識を獲得してゆくのかがよくわかります。犬を見てワンワンと言えたときのあのうれしそうな表情。すべり台で初めてすべったときのあの驚きと喜びの笑顔。この幼児はいままで未知の世界にあったものを、確実に自分のものにできたのです。そして、いま獲得した知識、経験などを土台にして１日１日、いや１時間１時間、新たな世界を獲得していっているのです。思い出してください、あなたが小学校に入学したころのこと。「はな」というひらがなから、「花」という漢字を覚えてゆく段階で、あなたの心の中には何か言い表しようのない充足感が生まれていたに違いありません。１＋２＝３とか３−２＝１という式にしても、式それ自体がとても新鮮で崇高なものに感じられたはずです。それは新しい文化に触れた感動なのです。中学校に入学して初めて英語に接した時の感動と喜びも同様です。４月のI like basketball.から始まり、３月のThe number of sea turtles is decreasing.で終わる１年間の授業の中で、それまでの日本人から確実に世界市民への第１歩を踏み出しているのです。いまでもあなたは毎日学ぶことによって、毎日新しい自分に変わりつつあるのです。このように、「学ぶ」ということは、「変わる」ということなのです。「変わる」ということは、言い換えますと、自分が変わり、世界が変わるということなのです。受動的・消極的姿勢（「○」の姿勢）から能動的・積極的姿勢（「？」の姿勢）に転換するともっともっとあなたは変わります。ですから、いまの自分を新しい自分へと積極的に「変身」させましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:42:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〔1〕いま求められている「ほんとうの学力」とは？</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3061/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-3061/</guid>
      <description>あなたは、温暖化をはじめとする地球環境問題、遺伝子操作や核兵器といった科学技術をめぐる問題、世界のあちこちで起きている民族や宗教が絡む紛争、そして政治、経済、文化に関わる問題など、とても解決が困難な課題が絶えず交差し変動する厳しいグローバル社会を、生き抜いてゆかなければなりませんね。しかし、この社会を生き抜いてゆくのはなかなか大変です。なぜなら、この社会は絶えず動いており、次から次へと新しい課題を突きつけてくるからです。そこでは、単に一定の知識（学力）を獲得するだけ（仮性学力）では役立たないのです。だからこそ、「ほんとうの学力（真性学力）」が求められているのです。では、ほんとうの学力とは何でしょうか。ほんとうの学力とは、単なる貯蔵された知識の量ではなく、いま持っている知識を活用し、応用してより次元の高い知識を自ら創造し、新たなより困難な課題を解決できる能力のことです。その能力をつけるためには、教科書で学習する基本的な事柄を理解しながら、世界のあちこちに散らばっている不思議や疑問（課題＝情報）に気づき、それに反応し、それを探求し、それを自ら解決するソフトな姿勢を持つことが大切です。ですから、教えられるのをじっと待ち、教えられたことをひたすら記憶したり指示された問題を解くだけといった受動的・消極的姿勢（「○」型の姿勢）ではなく、自らが出会ったいろいろな不思議や疑問にこだわり、納得するまで考え、それらの解決へ向けて自ら意欲的に取り組む能動的・積極的姿勢（「？」型の姿勢）がとても大切なのです。つまり、受動的・消極的姿勢＝効率よく問題を解き、できた「○」だけで終わりにしてしまう姿勢から、能動的・積極的姿勢＝あらゆることにこだわり、「？」を抱き、納得するまで考える姿勢への転換が必要なのです。「できる」から『納得する』（わかる）へ！と勉強の姿勢を転換してゆきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:41:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉県立千葉中学校訪問記（３／３）</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-2991/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-2991/</guid>
      <description>【調べ学習】先月、三週間くらいかけて、生徒たちは「千葉中・高校周辺の歴史や自然、その他関心のあるテーマで調べる」という調べ学習を行った。各自が大きな白紙一枚にその結果を発表し、それを展示。その展示物を、高校生や教師、中学校の生徒たちが評価し、コメント（アドバイスや批評を行う）するという方式をとっていた。高校生たちのまじめなコメントが、中学生、高校生双方によい影響を及ぼしているらしい。そして、特に優秀な作品には、高校生たちの評価をもとにして、金賞、銀賞、銅賞が与えられたという。これはすばらしい取り組みであり、すばらしい作品が出来上がっていた。中には、「効率化について」という抽象的なテーマを設定し、色々な職場を訪ねて職員にインタヴューし、効率化にはマイナス面もあるという結論を導いている生徒もいた。脱帽！▼関連リンク千葉県立千葉中学校訪問記（２／３）</description>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 12:47:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉県立千葉中学校訪問記（２／３）</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-2990/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-2990/</guid>
      <description>【学校の姿勢】■保護者会    * 見学日の前日は保護者会だったとのこと。    * 全員出席という状態だったそうだ。    * 夫婦で出席する家庭も目立ったとのこと。■学校側としては・・・    * ６年間を通して、生徒ひとりひとりの個性を伸ばしたい。    * そのためには、個々人の良さを伸ばすように絶対評価を行ってゆきたい。■中間テスト    * 中間テストの結果をみると、とても能力が高いと感じる。    * ただし、順位をつけると上位と下位とでは差がある。    * 学校側としては、この差を埋める努力をしてゆくつもりだそうだ。■基礎・基本    * 基礎基本を徹底する。    * しかし教科書にとらわれることはない。    * 先取り学習を排して、スパイラル学習方式（復習ををしながら内容を深めてゆく方式）を進めてゆく。    * 考える力の養成、表現力を高める学習、コミュニケーション能力をつける学習を目指したい。■新聞    * 新聞発表ラリーという形で、新聞を利用する学習法を行っている    * NIE(Newspapers In Education)への取り組み。▼関連リンク千葉県立千葉中学校訪問記（３／３）</description>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 12:47:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉県立千葉中学校訪問記（１／３）</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-2989/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/blog-2989/</guid>
      <description>２００８年６月５日１３：３０〜１５：００ 京葉学舎 皆倉宣之千葉県立千葉中学校は、千葉県立千葉高校に併設する形で今春開校した公立中高一貫校です。県立千葉高校は、県内屈指の進学校として全国的にも著名な学校です。いわゆる詰め込み式の授業を大量に行い、進学実績をあげようとしている学校とは一線を画していて、授業内容が高度かつ独特であることでも名高い学校です。そんな学校の中高一貫校は全国的にも珍しく、話題を集めています。このたび、県立千葉中学校の様子について、短い時間ではありますが見学する機会に恵まれたので、このページをご覧の皆様に御報告申し上げます。【生徒たちの姿】■出身地    * 千葉市が一番多い。    * 柏、松戸、佐原、多古、木更津方面からも来ている。■受験の動機    * 千葉高へゆけるから。    * 授業の内容がよさそうだから。■塾    * 塾へ行ってなかった生徒もかなりいる。■どんな子が多い？    * 個性豊かな生徒が多い。    * 物事に対する興味・関心や疑問を持った生徒が多い。    * いままでの小学校では友達と話が通じなかったが、ここでは通じて楽しいという生徒もいる。■レベル    * 高い。■入試（適性検査）    * 入試の結果では、やや男子の方がよかった。    * 多分、記述式問題だったからでは？■授業    * とにかく授業が賑やか。    * 生徒はどんどん発言し、教師が返答に詰まるような質問まで飛び出す。    * この辺りが高校の授業との違いか。▼関連リンク千葉県立千葉中学校訪問記（３／３）</description>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 01:31:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中３】通常クラス　19:00開始21:00終了　月・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1861/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1861/</guid>
      <description>高校受験という目的に焦点を絞ります。先ずは、受験勉強の方法（仕方）を徹底的に理解してもらい、同時に受験までの６ヵ月間の勉強計画が立てられるよう指導します。受験を意識した多様な方法で、自らの志望校選択と、そのための実力とをつけさせることを目指します。※平常５科・平常３科・平常２科があります。⇒費用・時間割については、こちらもご参照ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 12:28:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中２】通常クラス　平常３科+集中２科　19:00開始21:00終了　火・金</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1863/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1863/</guid>
      <description>どの学年でも、定期テストの価値の重さを理解させるようにします。それと同時に、特に１〜2年の時点では、テストの範囲内だけを要領よく覚えるといった、いわゆる「ごまかし勉強」の根絶に努めます。いかなる教科においても、原理・原則や根本的概念の理解に力を注ぐことにしています。最大のネックは、部活動との調節ですが、これは本人と保護者の自己責任で解決するしかありません。その他、家庭と密接な連携を図りながら、勉強する習慣の確立と、進路選択の相談も親身になって行います。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 12:30:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中１】通常クラス　平常３科+集中２科　19:00開始21:00終了　月・木</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1864/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1864/</guid>
      <description>どの学年でも、定期テストの価値の重さを理解させるようにします。それと同時に、特に１〜2年の時点では、テストの範囲内だけを要領よく覚えるといった、いわゆる「ごまかし勉強」の根絶に努めます。いかなる教科においても、原理・原則や根本的概念の理解に力を注ぐことにしています。最大のネックは、部活動との調節ですが、これは本人と保護者の自己責任で解決するしかありません。その他、家庭と密接な連携を図りながら、勉強する習慣の確立と、進路選択の相談も親身になって行います。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 12:30:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学生】通常クラス　探究コース　17:00開始18:50終了　【小４・小５】火・金　／　【小６】月・木</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-2194/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-2194/</guid>
      <description>学校の授業を大事にしながら、教科書レベルの徹底理解（＝基礎基本）と応用力の養成を目指すクラスです。特に国語の力をつけることに注意を払っています。国語の力のあるなしは、中学で、全ての教科の成績に大きな影響を及ぼすからです。社会科や理科の教科書の要点をまとめられない、読み取れない子どもたちがいます。読解力の問題です。そこでは、国語力の貧困さが目立ちます。ましてや、表現力（とくに記述力）となると、さらに困難を来たしています。それが英語になると、よりはっきりとしてきます。「英語の成績＝国語の成績」という関係が成り立つと言っても過言ではありません。そういう意味で、当塾ではどの教科においても、言語力をふくむ国語力に注意を払っています。その他に、子どもが勉強に取り組む以前に、二つの課題に注意を払っています。一つは、毎日少しずつでも机に向かう、机に向かう時の正しい姿勢や鉛筆の正しい握り方など、あるべき生活習慣を身につけることです。もう一つは、学び方（勉強の仕方）の徹底した指導です。ノートのとり方や辞書を引く習慣をつけることは、学力の基底をなす最も大事なことだからです。これは、家庭との連携なしには目的を達成できない難しい課題でもあります。⇒ 時間割や費用に関しては、こちらもご参照ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 12:30:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校生】通常クラス　全教科　:開始:終了　相談の上決定</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1859/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1859/</guid>
      <description>高校一年生・二年生を対象とした補習クラスです。高校に入学してみて、勉強の内容が急に難しくなったなと感じてはいませんか。また、部活で忙しすぎて、勉強する暇がないということはありませんか。勉強のことで悩んでいる高校生は、学校の授業に合わせた英語・数学の予習・復習にこの講座を活用して、快適な高校生活を送りましょう。週に一時間からOK。少人数クラス、個人指導コースなど、できるだけニーズにお応えします。まずはご相談ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:04:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校生】大学受験 小論文講座　:開始:終了　相談の上決定</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1860/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-1860/</guid>
      <description>私立大学の推薦入試や国公立大学の二次試験での論文対策のための講座です。国内・国外の時事的問題を中心に扱います。特に、環境、福祉、人口、若者、科学といった分野の孕んでいる問題点と、それが将来に及ぼす影響に関するものを論述させる問題は、小論文の王道ともいえるテーマです。したがってこれらを中心に、最新の時事をとりこみつつ、講義していきます。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:10:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中学校入試「適性検査」対策講座（導入編）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-2225/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-2225/</guid>
      <description>■適性検査とは公立の中高一貫６年生学校の中学入試では、学力検査が禁止されています。学力検査に代わる、入学のための選抜テストが適性検査です。適性検査の内容は、小学校卒業時までの教科書程度の知識を前提としながら、日常生活のなかで直面するいろいろな課題、例えば長文読解、案内文の作成、図表・グラフの読み取りなどを横断的、総合的に考えさせるものです。中高一貫校の適性検査は、私立中学入試の問題とはかなり異なっています。むしろ国際学習到達度調査（PISA）の問題と同じ傾向のものといえるでしょう。■対象中学校千葉市立稲毛高等学校附属中学校（2007年に千葉市立稲毛高校に併設）→2007年4月以降に中学校に入学する小学生対象千葉県立千葉中学校（2008年に県立千葉高校に併設）→2008年4月以降に中学校に入学する小学生対象京葉学舎では、市立稲毛高付属中学校の初年度入試のデータや、過去問、設立までの経緯などを交えながら、普段からの対策や、準備しておいた方がよいことなどをご説明しています。是非お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:22:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校「特色化選抜独自問題」対策講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-2226/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keiyo-gakusha/course-detail-2226/</guid>
      <description>独自問題は、各高校の特色が濃厚に表れているだけに、過去問の内容と傾向および難易度を把握しておくことが要求されます。学校の定期テストのように、教科書の範囲が決められ、その範囲のみ勉強（というより暗記）して点数を稼ぐような勉強方法では通用しません。普段から学習内容の本質に迫るような、教科書の枠にとらわれない興味の持ち方を心がける必要があるでしょう。本講座では、そのような学習態度を身につけてもらうような演習を行います。■対象高校千葉高、千葉女子高、千葉東高、市立千葉高、稲毛高、船橋高</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 13:26:25 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
