<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学校学習補強だけでなく、模試に強い学力を養成する塾です。</title>
    <link>http://eishin-kobetsu.com/</link>
    <copyright>英進個別Will</copyright>
    <description>大阪府箕面市の学習塾『英進個別Will』。実績ある英語・数学の少人数・個別指導と、大手予備校の開発した映像教材＠willを用いて生徒を第一志望合格に導きます！</description>
    <item>
      <title>プロによる英語指導（一斉授業又は個人指導）　:開始:終了　</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6297/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6297/</guid>
      <description>■一斉授業（２〜４名）■○高校１年高校英文法の基礎内容を急ぐことなく詳しく教え、講義・講習を時間をかけて行う。興味の持てる内容の長文演習実施。リスニング指導あり。速読演習あり。○高校２年文法基礎演習、熟語、構文演習を行う。受験勉強を見据えて、講習では易しい入試問題の文法総復習を行い、基本レベルの入試長文読解を行う。リスニング演習・速読演習あり。○高校３年1学期で､重要文法の総復習を行い､後､文法ガイドを配布し､自然に文法問題が解けるように指導。リスニングや英作文の指導強化を図る。平易な長文読解､熟語演習なども行う。夏期講習からは精選頻出文法問題､志望校を意識した長文演習を行い､2学期へとつなぐ。■個人指導（１対１）■（※個人指導 ： 英進塾真骨頂ともいえる、完全徹底学習指導を行う）○中学生高校受験を目指すべく､中学英文法総復習､長文読解などの演習を通じて、短期間で英語学力強化を図る。○高校１年高校英文法を通常授業の2倍以上の教材を用いて､生徒に合う徹底指導を行い、英語を完全に得意科目にすることを狙いとしている。○高校２年文法、熟語、構文、長文、英作文などの指導を、一斉授業の数倍の教材を用いて、高3生徒の学力を養う。医学部を志望する生徒にはお勧めのコースです。○高校３年2時間30分の長時間の指導で､多量の長文演習､易から難へと傾斜したレベル指導で文法力の最強強化を図り、キメ細かい英作文指導。熟語、多様な客観形式の文法演習を行う。○医進生医学用語の演習も入れながら、医学英語の演習を行う。センター試験は90％取れるよう徹底指導する。英作文は､表現知識と演習を徹底的に行い、作文力を身に付く指導徹底を図る。文法は難関レベルを徹底指導して､知識だけでなく､問題の解き方・攻略法を伝授する｡</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 17:19:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学補習・定期テスト対策・高校受験講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6296/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6296/</guid>
      <description>■中学講座の指導ポイント■●中学１年英数【英語】入門からスタートし､学校や塾の授業が理解できるように口語表現の暗誦・定着、基礎的英文法の習熟を図る。【数学】入門レベルの習熟を図る。3年後の高校入試突破を目指す｡●中学２年英数【英語】苦手科目を得意科目になるような流れができるように､学校や塾の授業が理解ができるようにする。英文法の徹底指導・単語力増強・長文読解力向上を行う。【数学】中学数学の根幹に関わる単元の徹底指導を図る。問題の本質理解と思考力を養う。●中学３年英語中学１・2年の習熟を1学期の中ごろまで行う。また､中学英語の仕上げにふさわしい中学英文法の徹底演習を行って、高校英語の入門への橋渡しを可能にする。単語は難関私立高校レベルまで高める単語テストを実施して､高校1年レベルまで引き上げる。難関私立・公立高校受験を突破できる力を養成する。●中学３年数学中学1・2年の習熟を1学期の中ごろまでに行う。また、計算力・思考力を養成し、単元ごとの演習・復習の徹底を図り、むらのない知識・理解力を持つようにする。難関私立･公立高校受験を突破できる力を養う。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 23:49:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学/物理・化学指導（個別指導又は個人指導）　:開始:終了　</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6300/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6300/</guid>
      <description>■数学指導のポイント■○高校１年数学･Aの全分野と数学の一部分のうち、大学入試で重要な分野の基本事項の完全マスターを目指し、英進塾講師が完全な計画に基づき指導します。○高校２年数学･Bの分野で、大学入試で重要になる分野の基本事項を完全マスターするまで、英進塾講師が責任をもって指導します。○高校３年数学･Cの分野において、英進塾講師が綿密な計画に基づき重要事項を完全マスターするように指導します。※但し､受講生の希望により内容の見直しも有り。又､各季講習生以外の集中個人指導も単発で可能ですのでご相談下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 23:22:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中等部 ＠will　:開始:終了　</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6301/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6301/</guid>
      <description>学力アップの強い味方！！●一流講師陣による、わかりやすい映像授業！●映像数２，２１４本・総時間数１，３６６時間、充実のカリキュラム！●自分のペースで予習も復習も、テスト対策もバッチリ対応！（※詳細は下記をご覧ください）</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 14:37:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイスクール ＠will　:開始:終了　</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6304/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6304/</guid>
      <description>ハイスクール＠willが現役合格に強い理由→学力アップシステムに特化した、新システムだからです！＠will（アット・ウィル）は英熟語の「at will（意のままに、自由に）」を踏まえ、生徒の目標や希望に応じて自由に受講カリキュラムを設定できるしくみを表現しています。個別指導のニーズが高まる中、現役高校生の学力向上を可能とする画期的なシステムとして誕生しました。高品質なコンテンツとサービス、徹底して学力を伸ばすしくみが、大いなる夢に向かって進む高校生を応援します。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 14:36:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力トレーニング ＠will （中学生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6303/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6303/</guid>
      <description>「わかる」を「できる」へ得点力アップに最強の味方！学力トレーニング＠willとは…各種のテストで得点をアップさせるためには、十分な量の練習が必要不可欠。しかし与えられた問題集を単に解いていくだけでは、効率のよい学習とはいえません。「学力トレーニング」は、一人ひとりにピッタリの問題を選び出してくれる画期的なシステム。コンピュータが生徒の弱点を的確に診断。７０万ページに及ぶ問題群の中から、到達度に応じた問題が出題されますので、学習に「ムリ」や「ムダ」がありません。もちろん、理解が不十分な単元は繰り返し学習、「できる」ようになるまでトレーニングします。短時間で効率のよい学習をサポートする、それがオーダーメイド個別学習システム「学力トレーニング」です。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 14:29:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験 ＠will　:開始:終了　</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6302/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/course-detail-6302/</guid>
      <description>志望校合格の強い味方！！●中学受験に特化した、専用の授業が６００以上！●全国の有名難関中学にも対応！●最短距離で合格へアプローチ！中学受験対策の強い味方！（※詳細は以下をご覧ください）</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 14:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアル致しました！</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/diary-detail-30561/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/diary-detail-30561/</guid>
      <description>2011年夏より塾名を「英進塾」から「英進個別Will」に改名しました！それに伴いホームページをリニューアル致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 13:54:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の方の英数以外の科目の対応について</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/diary-detail-30562/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/diary-detail-30562/</guid>
      <description>受講生の希望により英語、数学だけでなく、国語、理科などの指導を行っています。確実に受験対応するため５科目の学力を引き上げるため、国語、理科、社会に対応しています。また、２０１１年度４月より、大手業者の学力テストを毎月行い（塾負担）、毎回の個人成績、個人成績推移、学習の指針が一目で分かる個人成績表、中３生には精度の高い合格判定の志望校判定表を出し、毎月の学力定着の徹底に力を入れています。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 13:07:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾は日本英語検定協会の英検準会場でございます</title>
      <link>http://eishin-kobetsu.com/diary-detail-30566/</link>
      <guid>http://eishin-kobetsu.com/diary-detail-30566/</guid>
      <description>　当塾は２１年度秋から日本英語検定協会の英検準会場資格登録校になっております。　１０月１７日に実施し多数受験されました。（２次面接試験会場は別です。）　塾生には、塾長が２次面接試験管ですので、アドバイスも無料で致します。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 14:47:30 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
