<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>桐杏学園小中高部　草加校</title>
    <link>http://tokyogakuen-souka.com/</link>
    <copyright>桐杏学園小中高部草加校</copyright>
    <description>桐杏学園小中高部草加校。草加市の個別指導塾。受験対策・定期テスト対策・北辰テスト対策など、指導経験堀な講師陣が全力でサポート。体験授業・入塾相談はお気軽に。</description>
    <item>
      <title>私立高校入試　英語必修講座　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6049/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6049/</guid>
      <description>私立高校入試　英語必修講座私立高入試の英語出題範囲は、公立中３年間の学習範囲をはるかに超えた高校１〜２年レベルから出題されます。この私立入試での『頻出重要文法事項』を短時間で効率よくマスターします。教材はすべて岡田オリジナルプリント使用。「ここで差がつく英文法」の最終決定版ともいえる人気Ｎｏ．1の講座です！対  　象　　私立高校を受験する中３生担　　当　　岡田　優 （草加校 特別専任講師）授業形態　　１コマ（４５分）完全１対１の個別指導　　　　　　　毎回個別指導後に演習課題が出されます費　　用　　　￥１６，８００　＜各全５回＞◆Best 12 ＜全５回＞（１）過去と現在完了・時と仮定を表す副詞節 （２）否定形の手法・ 特殊な比較級（３）使役動詞・知覚動詞（４）付加・間接・否定疑問文（５）不定代名詞・部分否定◆Active 7 ＜全５回＞（１）あいづち時制の一致（２）＜ It〜for（of）〜to〜＞（３）無人称構文とその訳し方（４）関係代名詞の応用（分詞形容詞用法）（５）目的語を伴う不定詞  ◆私立の英文法 ― 　＜全５回＞（１）＜too〜to〜 / enough to〜＞（２）接続詞 as （３）ｆull‐ less ‐ness ‐un 接頭語・接尾語（４）先行詞を含む関係代名詞 （５）私立英単語の発音アクセント ◆私立の英文法 ― 　＜全５回＞（１）最上級の the / 部分の of （２）会話表現の前置き / 進行形受動態 （３）at と in の差異 / with 付帯状況 (４）２語動詞と群動詞（５）with / in till と by still と yet /特定のon※ お申し込みは お早めに… □お申込は「先着順」です。前もって必ず岡田先生と時間調整をしてください。岡田先生の「コマ取り表」に予約京した時点で完了となります。 □コマ取り表京後、当日のャンセルは出来ません。日時変更・振替希望などは、必ず前日の７時までに連絡してください。 ※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。 </description>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 22:56:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシック ウイング学習コース　:開始:終了　―</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5322/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5322/</guid>
      <description>ベーシックウイングは、教科書の完全理解を目指すスモールステップ型の学習内容となっており、弱点科目、弱点単元の補強、テスト対策、教科書の予習、高校受験・大学受験の基礎固めなどに最適です。受講 対象科目中学生　　「英語」「数学」「理科」高校生　 「英文法」「数・Ａ」「数・Ｂ」「数・Ｃ」「物理・」「化学・」「生物・」「古文」「漢文」　　　　　　「日本史」・「世界史」【ベーシックウィングの特徴】1 プロの実力講師による「１回２０分間のWeb授業」2 明快なポイント説明、見やすい板書等、丁寧な授業だからわかりやすい3 わかりやすいから集中でる上に、即効征あり得点に結びつく4 各科目の単元、学習テーマを細分化したカリュラム5 スタッフの先生と相談して自分が苦手な学習テーマをセレクトして受講でる6 むだなく、短期間、短時間で学習効果絶大【ベーシックウィング学習システム】ベーシックウィングは単元ごとに「イントロ解説授業」と「練習問題解説授業」からなるWeb授業です。どちらか一方のみを受講することも可能なので、みなさんの学習状況に応じたスタイルで受講でます。●ベーシックウィング標準受講パターン（苦手意識を払拭して、高得点を狙う！）〈６０分構成例〉Web授業２０分（イントロ解説授業）イントロ解説「基本の理解」→例題＋解説「基本の定着」復習１０分イントロ・例題再確認演習１０分練習問題演習Web授業２０分（練習問題解説授業）練習問題解説「解法の定着」→ポイント解説「補充解説」●「練習問題解説授業」速習パターン（短時間で弱点分野を一から勉強し直す）標準受講パターンの「練習問題解説授業」だけをセレクトして受講するパターンです。●「イントロ解説授業」速習パターン（短時間で効率よくテスト範囲を見直し、高得点を狙う！）標準受講パターンの「イントロ解説授業」だけをセレクトして受講するパターンです。短時間で弱点をつぶして高得点を狙うことが出来ます。【授業料】〜必要に合わせて自由に設定でます〜「試験前にたくさん受講したい」などの場合、苦手な分野や自分のやりたい単元を選んで追加受講がでます。〈標準コース料金表〉スタンダードコース 月４回 月額 　６，３００円ミドルコース 　　　月９回 月額 １２，６００円オールコース 　　月１４回 月額 １８，９００円●１回　１，５７５円●「１講座」は、教科に関わらず映像授業１単元分です。●月額は受講する講座数に応じて、一ヶ月単位で追加・変更でます。●１ヶ月の最低受講回数は４回とさせていただます。●一度受講した講座は、何度でも無料で受講でます。【授業日時】〜自分専用の時間割が作れます〜「平日はクラブが遅くまであるから授業に間に合わない。土曜日だったら間に合うのに…」ベーシックウィングなら大丈夫！都合のいい曜日と時間を選んで自分だけの時間割を作れます。〈授業開始時間〉曜日　月曜日〜金曜日 授業開始時間午後４:００〜９:００までの１時間刻み土曜日 午後２:００〜９:００までの１時間刻み●１回　６０分●上砧時間帯で都合のいい曜日・時刻に受講でます。●計画的な学習のために曜日固定の受講をお薦めしています。●曜日を固定しない場合、受講日は月始めに１ヶ月分を決定、　または授業の際に生徒と相談のうえ次回の授業日を決定します。　　（万一都合が渥なった場合必ず連絡してください）●急に授業を受けたくなった場合、当日でもお電話をいただければ、極力対応いたします。≪利用例≫普段は週２回の英数だけ。でも、定期テスト２週間前からは日本史も追加して集中講義。というように、必要な時期だけ選択教科を増やすことがでます。しかも回数制だから試験範囲が長い場合は授業回数を必要な分だけ増やすことがでます。追加選択開始のタイミングなどは担当講師にご相談ください。※ ベーシック ウイング学習コースについてのお問い合わせにつましては 校長の岩崎まで お願いいたします。  </description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 18:59:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開講コース一覧表　桐杏学園草加校　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5628/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5628/</guid>
      <description>開講コース一覧表　桐杏学園草加校指導方針　１．学ぶ楽しさを伝える指導　　　　　　　２．個栓尊重する指導　　　　　　　３．進路に合わせた的確な指導小１生〜小６生個別指導　中学受験コース学園生全員が志望校に「合格」出来るよう確実な学力をつけます。そのために各教科とも時にはハイレベルな授業を行い、思考力・応用力を育てることを重視しています。講師は桐杏学園専任講師が担当します。個別指導　中学進学コース学校の成績を向上させるためのコースです。公立小学校・小中一貫校・大学付属校に通われている生徒で、特に「弱点教科・弱点分野」を補強します。また、学校からの宿題・課題・提出物もここで消化します。講師は社会人講師ですが、桐杏学園専任講師も指名でます。個別指導　中学受験準備コース中学受験準備コースとは、低学年のうちから柔らかい発想力や推理力を養い、『発展的な学習内容』を実学年にこだわらない『無学年制』学習で、中学受験を目指します。小４から始まる『中学受験コース』につなげています。オールラウンド学習コース平成22年度から学校の履修内容が前年度に比べて２５％ほど増加し、まさしく『ゆとり教育』に終止符が打たれました。保護者の方のご不安もさることながら、生徒たちのとまどいも多いことと思われます。桐杏学園ではこのような状況を鑑みて、学校の学習内容を主体にオールラウンドに教科・分野を勉強でる学習システムを開講しました。中１生〜中３生埼玉県立高校合格必勝コース 平成２４年より埼玉県立高校の入試は前期・後期２回の入試が一本化され、入試が１回になるとともに、学力検査は思考力・判断力・表現力が重視される内容となりました。まさしく『ゆとり教育』が終焉を迎えたわけです。桐杏学園ではこのような状況を鑑みて、埼玉県立高校を第一志望とされる生徒に適応したコースを開講して、『合格』に向けて万全な態度で臨んでいます。中学１.２年 週２回通塾コース 月額 ２２，０５０円週３回通塾コース 月額 ２８，３５０円 中学３年 週２回通塾コース 月額 ２５，２００円週３回通塾コース 月額 ３１，５００円【特 色】　●自由に選べる日程（みだけのスケジュールを組むことがだます）　　　　　 ●講師指名制度（自分にぴったりの先生を自分で選ぶことがでます）　　　　　 ●科目指定制度（自分で自由に科目を選ぶことがでます）北辰テスト対策講座中学生活も大詰めの中学３年生。どうしても受験を意識しないわけにはいません。桐杏学園では併願推薦に必要な北進テスト偏差値を上げるために、北辰テスト対策講座を開講しています。岡田先生の英語１０アップゼミ北辰テストで国語・数学はまずまずだが、英語が択引っ張る生徒で、英語の偏差値が４５〜５５くらい。英語の偏差値が１０上がれば、県立第一志望校に合格する可能征高まる生徒に最適。埼玉県立高校 過去問対策講座桐杏学園では、埼玉県立高校を第一志望とする受験生ひとり一人に対して、入試必須単元の徹底演習と埼玉県立高校の過去問を徹底対策することにより、受験での実戦力を完成させ、第一志望校合格に向けて万全な態勢で臨んでいます。出るトコ攻略講座学校の試験や高校入試で頻出される単元でありながら知らない単元・習っていない単元・不安な単元・弱い単元を担当講師が生徒の状況を判別しながら学習します。岡田先生の英語ファイナルゼミ北辰テストで国語・数学はまずまずだが、英語が択引っ張る生徒で、英語の偏差値が４５〜５５位。英語の偏差値が１０上がれば、県立第一志望校に合格可能征高まる生徒に最適。岡田先生の 高校受験英作文講座［講座のポイント］					基礎英単語７５０〜９００レベルで対応可能。一定条件（手紙・日畿学級会など）が与えられ、その中で自分の意見や感想、行動を表現する。語数制限はあるものの、問題は比較的答えやすい。基本的な文法を使い、なるべく平易な文で書く。日常的な会話文は暗唱し正しく書けるようにする。高１生〜高３生センター試験対策コース英　語…センター試験・英語は、２００９年・２０１０年と２年連続で大く問題形式に変更がありました。いろいろな推測があるでしようが、今後のセンター試験が目指す方向栓示していると思われます。すなわち『覚えたことをそのまま機械的に使うパターン』より『試験場で問題をみてその場で解く思考型人間』が望ましいということが分かります。頻出単語・イディオムをマスターして、新傾向問題を意識しながら模擬対策プリントで実戦演習をしています。数　学・Ａ…センター試験・数学Ａは例年、大問４題で、方程式と不等式・集合と論理・２次関数・図形と計量・平面図形・確立が主に出題されます。勉強方法としては、時間を計っての問題演習は欠かせません。頻出問題・典型問題をしっかり解答でるよう演習します。また、計算能力を高める練習もします。[教  科]英語/数・Ａ/現代文/漢文/古文/世界史Ｂ/日本史Ｂ/地理Ｂ/現代社会/政治・経済/数学・Ｂ/物理/化学/生物ＡＯ入試対策講座ＡＯ入試とは出願者の人物像を大学の求める学生像と照らし合わせて合否を決める入試方法です。書類審査と面接による選抜が主ですが、大学により選抜方法はいろいろあります。基本は自分で自分自身を推薦する『自己推薦』です。ＡＯ入試のポイントは受験生の個畝意欲・姿勢・適正ですが、書類審査と面接を通して、生徒個人を多角的に審査します。岡田先生の 余私立大学 受験英作文講座［講座のポイント］					英単語１,５００〜２,０００レベルで充分対応可能。身近な生活の中で起こる諸問題への対応（解決策）・是非論（賛成・反対）・状況説明などを表現する。９０〜１２０語程度で答えさせる問題がほとんど。最低限の基本的文法知識は絶対必要。合否の鍵となる。入試でよく狙われる『構文』を使って書くのが得策。岡田先生の 難関国立大学 受験英作文講座［講座のポイント］					英単語は２,５００レベルが必要となる。減点方式の採点となるので、文法ミスは致命傷。適切な時制・正しい語法・論理的文脈が要求される。単なる日本文和訳ではなく、問題文の要約・主題をまとめ上げる国語力が合否の鍵となる。読み手が一気に読めるシンプルな英文で書くのが秘訣。中学生・高校生共通英語専科教室英語専科教室では下砧目標を達成するため、学習進度を私立中学のカリュラムに合わせて、中学３年間の全カリュラムを中学２年までで終了させます。また、「英語検定試験」を鑑みて、日常英会話・暗唱文・単語・イディオムなども幅康取り入れ、め細かく指導いたします。【目標】私立中高一貫カリュラムの先取り学習学校の定期テストでトップの成績を修める高校・大学入試にも充分に対応でる英語力の習得数学専科教室数学に苦手意識を持っている生徒は多くいますし、また得意な生徒でも、もっとレベルを上げたいと前向な生徒もいます。そこで、それぞれに合ったレベルの学習内容で数学力の向上を図る数学専科を開設しています。トータルサポート学習コース桐杏学園の定評ある個別指導と、各教科・各単元を事細かに細分化した、実力講師による映像授業・演習・解説授業を組み合わせた効率的な指導方式で、志望校合格をめざすコースです。[対　象]　中学生・高校生Ａコース … １コマ９０分／個別指導 週１回　＋　映像授業　月９回 Ｂコース … １コマ９０分／個別指導 週２回　＋　映像授業  月９回 [時　間]　曜日と時間帯は、自由に設定でます。[教  科]　中  学  生 … 国語・数学・英語・理科・社会・教科書ワーク高  校  生 … 英文法・数学/Ａ・数学/Ｂ・数学/Ｃ・古典文法・漢文・化学・生物・日本史・世界史ベーシックウイング学習コースベーシックウイングは、教科書の完全理解を目指すスモールステップ型の学習内容となっており、弱点科目、弱点単元の補強、テスト対策、教科書の予習、高校受験・大学受験の基礎固めなどに、最適な映像授業です。全学年共通回数制 学習プランご希望の日時・教科を選択して受講でる便利な回数制の学習プランです。漢検対策講座パソコン等の普及で子供の漢字能力の低下が著しく、そのことに気付いた親は『漢字』の必要栓感じ、近年は『漢検』の受験者が大く増えています。		英検対策講座併願推薦等で中学３年生は３級また準２級が必要とされています。このため、計画的に進める必要があります。数検対策講座学校教育の履修内容が増加し、『脱ゆとり教育』となり算数・数学も学習内容も高度になりました。	文章力養成講座文章を早く読み、文意を的確に捉えることは国語の読解力を向上させるだけでなく、他の教科の問題文の意図を確実に読み取り、解答を導くための大切な要素です。計算力特訓講座算数・数学の計算問題が苦手な生徒に対して、最適な学習プランを作成して『解?のコツ』を習得します。正確さとスピードを身につけて正答率を向上させます。英熟語特訓講座英語が苦手な生徒は単語力もさることながら、必須な英熟語が不揃ている場合が多いようです。各学年に必要な英熟語をマスターして、長文読解力を向上させます。文章題特訓講座算数・数学で『計算力』はあるけれど、文章題になると全く出来ないという生徒がいます。いろいろな文章題をこなしながら、得意分野にしていくことが目的です。語彙力特訓講座国語が苦手な生徒の多くは、語彙力（四字熟語・慣用句・ことわざ・故事成語）が不揃ています。計画的に学習することにより、長文読解力を向上させます。	図形特訓講座数学の中でも、平面図形・立体図形に苦手意識を抱いている生徒が多くいます。図形を解くにはセンスも必要ですが、やはり数多くの問題にあたることが大切です。講習・特訓などックオフ講座　新中１・高１／英語・数学春・夏・秋・冬期講習　予習と復習／全学年対象連休特別講習　受験生／受験の基礎を固めるサマースクール　受験生／集中力と弱点補強夏期集中ゼミ　　受験生／夏期講習の補強講座夏期基本ゼミ　小４〜／国・算・英・数正月特訓　受験生／入試直前の集中授業最終チェック講座　大学受験生／赤本・国立２次特別個別指導（前期）　受験生／３〜７月／志望校特訓特別個別指導　受験生／９〜１月／合格保証制化学実験教室　　全学年／身近な化学の実験※桐杏学園草加校 開講コースにつましては 校長の岩崎までに お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 01:18:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北辰テスト 対策コース　17:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3593/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3593/</guid>
      <description>桐杏学園  北辰テスト対策コース【時　間】　１１：４０〜１３：１０  １７：００〜１８：３０　　　　　　　１３：２０〜１４：５０  １８：４０〜２０：１０　　　　　　　１５：００〜１６：３０  ２０：２０〜２１：５０ 【形  式】 １回 ９０分／[１：２] 完全個別指導【コース】 ★週２回通塾コース　　　　　　　　中１・中２ ２２０５０円　 中３ ２５２００円　　　　　　　 ★週３回通塾コース  　　　　　　　中１・中２ ２８３５０円　 中３ ３１５００円　　【特 色】　 ●自由に選べる日程（みだけのスケジュールを組むことがだます）　　　　　 　●講師指名制度（自分にぴったりの先生を自分で選ぶことがでます）　　　　　 　●科目指定制度（自分で自由に科目を選ぶことがでます）　【特　典】 申し込まれた方には全員に、毎回 北辰テストの過去問５教科を５年分さしあげます。※ お問い合わせは校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 22:33:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験コース　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2131/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2131/</guid>
      <description>[中１]　　基本の徹底小学校の生活とは違い、何もかもが未知で新鮮な中学１年生。「部活をしっかりやって学校生活を充実させたい」「趣味のことをもう少し極めたい」「友だちをいっぱいつくりたい」「でも勉強のこともちょっと心配」。桐杏学園の個別指導はそんな皆さんの不安をとりのぞあ望みをかなえるお手伝いをします。　中学入試をしていないから数学が不安だという人も、英語がまったく初めてという人も、桐杏学園の個別指導なら安心！皆さんの希望に応じたコースのカリュラムに沿って学習していけば、基本から重要事項までを確実に身につけることがでます。[中２]　　受験への基礎学校行事・部活の試合・委員会活動。　何かと忙しくもあり、同時に最も充実している中学２年生。あれもこれもとすることがたくさんある中でついつい手がまわらなくなってしまいがちなのが学習面。桐杏学園の個別指導はそんな皆さんの学校生活をさらに充実したものにするためのお手伝いをします。　数学が不安だという人も、英語が不安だという人も、古文がわからない人も、国立・私立上位校を目指して中２からどんどん勉強を進めたい人も、桐杏学園の個別指導なら安心！皆さんの希望に応じたコースのカリュラムに沿って学習していけば、基本から重要事項までを確実に身につけることがでます。[中３]　　合格への道いよいよ中学校生活も大詰めの中学３年生。どうしても受験を意識しないわけにはいません。「終わりよければ総てよし」と諺にもあるように、中学校生活を素敵な思い出にでるかどうかは、第一志望校に合格でるかどうかにかかっているでしょう。桐杏学園の個別指導は皆さんの希望をかなえるために必要な最高の環愚備えています。　　国立・私立上位校を目指して中２からどんどん勉強を進めたい人も、桐杏学園なら安心！皆さんの希望に応じたコースのカリュラムに沿って学習していけば、基本から重要事項までを確実に身につけることがでます。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 17:06:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語専科・特別専任 個別指導　体験授業受付中！　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2130/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2130/</guid>
      <description>英語専科・特別専任 個別指導コース　体験授業　申込受付中です。◇◇◇　英専生・特別専任個別指導生の在校名（２０１１年１０月現在）　◇◇◇[私立]　開智・独協埼玉・春日部共栄・栄東をはじめ海城・共立・大妻・順天・千葉日大・駒澤・息・文京女子・麹町女子ほか[公立]　花栗中・松江中・瀬崎中 ほか〈下砧場合は入塾前にご相談ください〉帰国子女　　すでに英語検定で２級・準２級を取得している生徒</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 17:19:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部活をがんばった君にピッタリ　11:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1878/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1878/</guid>
      <description>個別だから　今すぐ週１回から始められる！草加校が　君と４つの約束をします。　頑張る君の個栓尊重します。　志望校別合格プランを作成します。　講師指名制度で自分にピッタリの先生が選べます。　全力で君を第一志望校合格へ導ます。[時間]　（月〜金）１７：００〜１８：３０　１８：４０〜２０：１０　２０：２０〜２１:５０　　　　　　 （土）１１：４０〜１３：１０　１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０　　　　　　　　　 １６：４０〜１８：１０　１８：２０〜１９：５０　２０：００〜２１：３０[形式]　１コマ　９０分　[１：２]　完　全　個　別　指　導　</description>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 18:58:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校　受験コース　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2175/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2175/</guid>
      <description>個別指導　小５　小６公立中高一貫校合格コース公立中高一貫校の入試では、「文章を読み取る力」「身の回りの観察する力」「資料や図表を分析する力」「自分の考えを表現する力」などが問われます。単なる知識や解法を暗儀、ただやみくもに問題を解くだけでは合格することがでません。表現力・分析力・思考力・判断力などを育む学習が必要です。個別指導で、科学的に作られたカリュラム・テストを使い、ゆっくりと着実に学習することが一番です。桐杏学園の個別指導「合格コース」は一人ひとりの個栓大切にし、め細やかに指導します。コースの特色（１回９０分授業）その１　講師指名制度　自分にぴったりの先生を、自分で選ぶことがでます。その２　自由に選べる“科目・曜日・時間”　君だけのためのオーダーメイドスケジュールを作ることがでます。その３　毎回の授業内容をご家庭に報告しています！毎回授業内容を「学習の疑」として京し、“授業カルテ”を作ります。どの部分が弱点か、理解が題ないかなどが的確にわかります。この「学習の疑」で、授業の内容を毎回ご家庭に報告します。また、月ごとに弱点補強プリントで弱点克服をはかるとともに、ご家庭に「通信カード」で学習の様子をご報告します。ご家庭のご希望も「学習の疑」・「通信カード」により反映されます。公立中高一貫校合格コース カリュラム＜文系１＞１　表現（１）「書く」表砧まり・正しい日本語２　読解（２）文章のまとまりを考える３　地図のまり４　表現（２）　体験したことを書く５　資料の活用（１）　グラフ・資料を読み取り説明する６　読解（２）　要点をつかむ７　ことばあつめ（１）　ことばから連想するもの・なかまあつめ８　身近なでごと（１）　身の回りの問題９　表現（３）　相手にわかるように道順を説明しよう１０　企画・発想力（１）　調査・研究の方法１１　日本の文化と世界遺産１２　表現（４）　詩を読んで主題をつかみ、自分の意見や考えを書く１３　環銀題（１）　ごみの問題と再利用（リサイクル）１４　企画・発想力（２）　交流会のプログラム作り１５　日本の貿易　外国との友好関係を深めるには１６　表現（５）　手紙文を書く１７　日本の国土　日本の気候と自然災害１８　資料の活用（２）　社会科に関連した資料を読み取り、自分の考えや意見を書く１９　表現（６）　新聞許の書?２０　読解（３）　主題をとらえて、自分の意見や考えを書く＜文系２＞１　企画・発想力（３）　旅行や遠体計画を立てる２　表現（７）　「聞く」　相手の話の内容をつかむ３　読解（４）　課題文を読んで、要旨・主題をまとめる４　身近なでごと（２）　身の回りの問題５　企画・発想力（４）　条件にしたがってイラスト・図をかく６　環銀題（２）　資源の活用・環極壊の問題など７　表現（８）　「話す」　スピーチ原稿を作文する８　企画・発想力（５）　自然観察の目当て・課外活動など９　環銀題（３）　いろいろな環銀題１０　くらしの問題（１）　高齢社会など１１　企画・発想力（６）　スピーチやドラマを作る１２　資料の活用（３）　国語科に関する資料を読み取り、自分の意見や考えを書く１３　表現（９）　五・七調の文（短歌・俳句・川柳・スローガン）１４　ことばあつめ（２）　ことばパズル１５　くらしの問題（２）　食料自給率・食育・旬の食べ物１６　表現（１０）　新聞許の要点をつかみ、自分の意見や考えを書く１７　くらしの問題（３）　職業・仕事について１８　まとめの学習（１）１９　まとめの学習（２）２０　まとめの学習（３）＜理系１＞１　推理（１）　対応関係２　組み合わせ（１）　硬貨の組み合わせなど３　季節と生お　植物や動物のからだ４　規則席１）　数の規則性５　植物の育ち方　花や発芽のようす６　推理（２）　席順　条件に合う座り方７　推理（３）　数的処理８　平面図形（１）　分割と構成９　実験・観察・調査法（１）　じしゃくにつくもの１０　規則席２）　剰余系１１　太陽の動ぁドイツでは９時でも明るい１２　推理（４）　試合と勝負　トーナメント・リーグ戦１３　水のすがた　ふくろの水てき１４　もののあたたまり方　水と湯をまぜると１５　組み合わせ（２）　値段の組み合わせ１６　重さとかさ　石の体積はどうはかる１７　論理（１）　法則により数や文字をならべる１８　実験・観察・調査法（２）　ろ紙を通るもの１９　平面図形（２）　マッチ棒と図形２０　割合とグラフ＜理系２＞１　ヒトについて考えてみよう２　規則席３）　数の規則性３　電流と回路　電気の通り道４　平面図形（３）　分類と構成５　もののとけ方　とけた食塩はどこに６　論理（２）　条件に合う命題を選ぶ７　重さと体積の関係　重さとかさを区別しよう８　酸脆アルカリ澄手がぬるぬるしたとは９　速さ（１）　距離と速さの組み合わせ１０　実験・観察・調査法（３）　気体の集め方１１　規則席４）　図形の規則性１２　速さ（２）　速さとグラフ１３　平面図形（４）　図形の折り返し・折り紙１４　水溶液の見分け方１５　速さ（３）　時間と料金・ヒストグラム１６　推理（５）　道順　最短経路を考える１７　立体図形　展開図や投影図１８　まとめの学習（１）１９　まとめの学習（２）２０　まとめの学習（３）</description>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 12:34:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学低学年から始められる 作文教室　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5382/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5382/</guid>
      <description>小学低学年から始められる 作文教室 〜褒な表現力を身につける〜気持ちや考えを伝えたり、感じたことを描写したり…言葉は自己を表現する大な手段となります。ただし、作文力を付けるには日々の鍛錬の積み重ねがものをいいます。本教室では、毎週少しずつの指導を半年間継続することで、褒な表現力を身に付けさせるカリュラムとなっています。特に、語彙の吸収の良い低学年の時期に、こうした作文指導を受ける効果は高いでしょう。●週１回　 １コマ（９０分）●授業形式（１：２）１５７５０円※別途、諸経費を半年ごとに納入いただます。作文教室カリュラム　【全24回　6ヶ月】●入会月	・言葉集め１　　　・言葉集め２・形容詞　　　　　・名詞・短文作成１　　　・短文作成２・５W１H作文　　・会話文作成１・文章作成の手順１・文章作成の手順２	●２ヶ月目	・言葉集め３　　　・言葉集め４・動詞　　　　　　・複合語・短文作成３　　　・短文作成４・会話文作成２　　・会話文作成３・文章作成の手順３・文章作成の手順４●３ヶ月目	・言葉集め５　　　・言葉集め６・擬音語　　　　　・形容動詞・副詞１　　　　　・副詞２・短文作成５　　　・短文作成６・文章作成の手順５・文章作成の手順６	●４ヶ月目	・語彙確認　　　　・語彙確認２・副詞３　　　　　・形容動詞・返答作文１　　　・返答作文２・なりり作文　　・テーマ作文(200字)●５ヶ月目	・反対語・同意語　・副詞のまとめ・指示語　　　　　・丁寧語・短文作成(説明文) ・短文作成(丁寧語)・返答作文３　　　・読書感想文・テーマ作文(200字)	●６ヶ月目	・文法まとめ　・自由作文　　・テーマ作文　説明文(400字)・テーマ作文　日妓(400字)・読書感想文(400字)　　　６ヶ月間で 必ず 成果を上げます。 ※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 12:27:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北辰テスト対策講座　17:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1808/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1808/</guid>
      <description>北辰テスト対策講座[形式]　１コマ９０分／[１：２]完全個別指導[時間]　草加校の時間帯に準じる[特色]　●自由に選べる日程（みだけのスケジュールを組むことがだます）　　　　　●講師指名制度（自分にぴったりの先生を自分で選ぶことがでます）　　　　　●科目指定制度（自分で自由に科目を選ぶことがでます）[受講料]　１８９００円（税込）　[５コマ完成][特　典]　申し込まれた方には全員に、北辰テストの過去問５教科を５年分さしあげます</description>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 12:17:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉県立高校合格必勝コース　11:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5978/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5978/</guid>
      <description>埼玉県立高校合格必勝コースの開講！ 【時　間】　１１：４０〜１３：１０ １７：００〜１８：３０　　　　　　　１３：２０〜１４：５０ １８：４０〜２０：１０　　　　　　　１５：００〜１６：３０ ２０：２０〜２１：５０【形 式】 １回 ９０分／[１：２] 完全個別指導中学１.２年 週２回通塾コース 月額 ２２，０５０円週３回通塾コース 月額 ２８，３５０円 中学３年 週２回通塾コース 月額 ２５，２００円週３回通塾コース 月額 ３１，５００円【特 色】　●自由に選べる日程（みだけのスケジュールを組むことがだます）　　　　　 ●講師指名制度（自分にぴったりの先生を自分で選ぶことがでます）　　　　　 ●科目指定制度（自分で自由に科目を選ぶことがでます）国　語 読  解（主題・要旨の把握・文脈の把握） 読  解（文章内容の把握・心情の把握・客式問題 文　法（品詞・用法）・慣用句 古文（口語訳）数　学 数・式／平方根／方程式（一次・連立・二次）関　数（比例・反比例・一次関数・二次関数） 確  率・規則誠図形（基本作図・三角形・四角形）図  形（平面・合同・相似の証明・空間図形）図  形（作図・証明・円・三平方の定理） 英　語語  い（連語・慣用表現） 文  法（適語選択・補充）文  法（語形変化・文の書かえ） 英作文（語順整序） 読  解（内容把握・英問英答） 社　会地  理（地球・世界・日本のすがた） 地  理（身近な地域・地図の読み取り） 歴  史（奈良&amp;#12316;安土桃山時代） 歴  史（近代日本の歩み&amp;#12316;現代の日本と世界） 公  民（日本国憲法・政治・経済・国際社会） 理　科 第１分野（力と圧力・運動） 第１分野（物質のすがた・水溶液・化学変化）第１分野（物質と化学変化の利用） 第２分野（植物・動物・人間） 第２分野（天体・天候・地層と地震） ※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。  </description>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 12:16:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひとり一人の個栓塵す　11:00開始21:50終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2124/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2124/</guid>
      <description>桐杏学園の個別指導システムは、従来の家庭教師システムのように、教師に生徒の指導をまかせるのではなく、指導マネージャーが、指導カリュラムの作成・見直しを行い、さらに毎回の教師の指導内容を検討し、教師と打ち合わせをすることにより、生徒への最適な学習プログラムの作成と指導を行っています。また、「学習の疑」に毎回の指導での生徒の様子・指導内容・進捗を疑し、ご家庭に報告しています。指導マネージャーは、常にご家庭とご連絡を取らせていただあご家庭の望まれる指導を心がけております。このように桐杏学園の個別指導システムは、指導マネージャーが常に生徒への指導内容・進捗の管理を行うことによって、多くの皆様より信頼を得ています。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 23:00:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート教室（無学年制学習）　11:00開始21:50終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-773/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-773/</guid>
      <description>グループ授業で行われる「エリート進学教室」と同じ内容の授業を個別指導で受けることがでます。個別指導だからこそでる、お子様に合わせた無理のない学習をすることがでます。［桐杏学園 エリート 中学受験コース］　（小１〜小６） エリート・中学受験コースとは、低学年の内から、柔らかい発想力や推理力を養い、「発展的な学習内容（受験の基礎）」を実学年にこだわらない「無学年制」学習し、中学受験を目指します。また、小４から始まる「進学教室」につなげることがでます。[コースの特色]１つの学年相当の学習領域を６つに分け、それぞれをルームと呼びます。1つのルームは、「6つのテーマ」と「まとめ」からなり、それぞれのテーマは、初めてその単元を学習するお子さまに配慮された構成になっています。ですから、学ぶ喜びを感じながら基礎を固めることがでます。[設置コース]　小１〜小６（１１ルーム〜６６ルーム）算数単科コース 国語単科コース  算国併用コース[授業の進め方]1つのルームの学習内容を段階的に学習し、そのルームの学習内容がすべて修了したら、そのルームの進級テストを受験します。テストの点数が基準点をクリアでていれば、次のルームに進めますが、そうでない場合には、点数に応じた課題授業を受講したあとに「再進級テスト」を受験します。そして、それに合格してから次のルームに進みます。[講師について]原則として、桐杏学園専任講師が担当して、志望校合格へと導ます。[教材について]「エリート教室」は、学ぶ喜びを感じながら基礎を固めることがでるように、算数ではパズル的な問題をテーマごとに作り、国語では作品が持つ言葉の褒さや美しさに触れて楽しんでもらえるようにたくさんの文章を載せています。[進学教室について]２科・４科コースがあり、原則として、小４からスタートします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:47:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小・中学生 補習 個別指導コース　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2144/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2144/</guid>
      <description>小学生の抱えるさまざまな学習課題に合わせて、生徒一人ひとりに「でる」うれしさ、「甚る」喜びを、質の高い指導でめ細かく指導しています。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:45:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芝  中高一貫 学習コース　18:00開始21:50終了　毎週（木）曜日・（金）曜日</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5974/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5974/</guid>
      <description>芝  中高一貫 学習コース ５月開講！対 象 　芝に通う 中学生・高校生開講日　毎週（木）曜日・（金）曜日時 間   １８：４０〜２０：１０　２０：２０〜２１：５０形 態 （１：２）９０分 個別指導 　※（１：１）のコースもあります。科 目　 数 学・物 理・化 学・英 語月 謝 　中１・中２生　１５，７５０円　　　　　中３〜高２生　１８，９００円　　　　　高３生　　　　　１９，９５０円　※他に入園金・年間諸費が必要です。★草加市限定 在宅個別指導もございます。※ 芝 中高一貫 学習コースのお問い合わせは 校長の岩崎までお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:40:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>獨協埼玉 中高一貫 学習コース　20:00開始21:50終了　毎週（火）曜日・（水）曜日</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5975/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5975/</guid>
      <description>獨協埼玉 中高一貫 学習コース ５月開講！対 象 　獨協埼玉に通う 中学生・高校生開講日と時間（火）２０：２０〜２１：５０（水）２０：２０〜２１：５０形 態 （１：２）９０分 個別指導 　※（１：１）のコースもあります。科 目　 数 学・物 理・化 学・英 語月 謝 　中１・中２生　１５，７５０円　　　　　中３〜高２生　１８，９００円　　　　　高３生　　　　　１９，９５０円　※他に入園金・年間諸費が必要です。★草加市限定 在宅個別指導もございます。※ 獨協埼玉 中高一貫 学習コースのお問い合わせは 校長の岩崎までお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:39:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>栄東  中高一貫 学習コース　18:00開始21:20終了　毎週（土）曜日</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5977/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5977/</guid>
      <description>栄東  中高一貫 学習コース ５月開講！対 象 　栄東に通う 中学生・高校生開講日と時間（土）１８：２０〜１９：５０　２０：００〜２１：３０形 態 （１：２）９０分 個別指導 　※（１：１）のコースもあります。科 目　 数 学・物 理・化 学・英 語月 謝 　中１・中２生　１５，７５０円　　　　　中３〜高２生　１８，９００円　　　　　高３生　　　　　１９，９５０円　※他に入園金・年間諸費が必要です。★草加市限定 在宅個別指導もございます。※ 栄東 中高一貫 学習コースのお問い合わせは 校長の岩崎までお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:36:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐杏学園  『数検講座』　:開始:終了　（</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6343/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6343/</guid>
      <description>本気で合格させる桐杏学園『数検講座』準２級　《数・Ａ修了程度》[対象] 中学生・高校生二次関数・グラフ　《Ａ》三角比　　　　　　《Ｂ》場合の数　　　　　《Ｃ》確率の基礎　　　　　《Ｄ》ピタゴラスの定理　　《Ｅ》図形の処理　　　　　　《Ｆ》数列　　　[基本]　　《Ｇ》数列　　　[応用]　　《Ｈ》フラクタルの基礎　　《Ｉ》数学の歴史的観点　　　《Ｊ》３級　《中学3年生修了程度》[対象] 中学生・高校生平方根　　　　　　　《Ａ》式の展開と因数分解　《Ｂ》素因数分解　　　《Ｃ》二次方程式　　　　《Ｄ》ピタゴラスの定理　　《Ｅ》円の請　　　　　　《Ｆ》扇形／球の請　　　《Ｇ》相似比／面積比／体積比　《Ｈ》二次関数　　　　　　　《Ｉ》確率　　　　　　　　　　《Ｊ》４級　《中学2年生修了程度》[対象]　中学1年生・2年生・3年生文字を用いた式の四則計算　《Ａ》一元一次不等式　　　　　　　《Ｂ》連立方程式　　　　　　　　　《Ｃ》平行線の請　　　　　　　　《Ｄ》三角形の合同条件　　　　　　《Ｅ》四角形の請　　　　　　　　《Ｆ》相似条件　　　　　　　　　　《Ｇ》一次関数　　　　　　　　　　《Ｈ》平均値と範囲　　　　　　　　《Ｉ》相関図と相関表　　　　　　　《Ｊ》５級　《中学1年生修了程度》[対象]　中学1年生・2年生・3年生負の数を含む四則演算　　　　　《Ａ》文字を用いた式　　　　　　　　《Ｂ》一次式の加法・減法　　　　　　　《Ｃ》一元一次方程式　　　　　　　　　《Ｄ》基本的な作図　　　　　　　　　　《Ｅ》平行移動／対象移動／回転移動　　《Ｆ》空間における直線や平面の位置関係　《Ｇ》平面図形の構成　　　　　　　　　　　《Ｈ》空間図形の切断・投影・展開　　　　《Ｉ》比例・反比例　　　　　　　　　　　《Ｊ》［お申し込み] １コマ　９０分　★４コマ　１６８００円（１コマから申込でます）４コマ以上申込みされた場合には 入園金を免除いたします。※ 準１級（高校数学終了程度）は 今秋開講予定です。※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:31:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>週１回の通園で志望校に合格させます　11:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1900/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1900/</guid>
      <description>桐杏学園 個別指導は こんなお子様に最適です。◎信頼でる受験指導を受けて、志望校合格を勝ち取りたい！：お子様の学力に合わせて志望校の対策をめ細やかに指導し、基礎から実戦力まで育てます。◎学校のテストでいい成績をとりたい！：テストの範囲に合わせた、万全なテスト対策授業を行います。◎不得意科目をなくしたい！：分からないところから授業をすすめるため、弱点補強・克服には最適です。丁寧な指導で苦手意識を解消します。◎クラブ活動を続けながら推薦（内部進学）を確保したい！：学校の授業レベルやカリュラムに応じた合理的な最短距離の集中授業で勉強とクラブ活動の両立を応援します。◎勉強を初めからやり直したい：分かるまで、じっくり基礎から丁寧に積み上げていく指導で、確実に力がつます。成績ももちろん、着実にあがります。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:29:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>江戸川女子  中高一貫 学習コース　18:00開始21:50終了　毎週（水）曜日</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6004/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6004/</guid>
      <description>江戸川女子  中高一貫 学習コース ５月開講！対 象 　江戸川女子に通う 中学生・高校生開講日　毎週（水）曜日時 間   １８：４０〜２０：１０　２０：２０〜２１：５０形 態 （１：２）９０分 個別指導 　※（１：１）のコースもあります。科 目　 英 語・国 語・社 会月 謝 　中１・中２生　１５，７５０円　　　　　中３〜高２生　１８，９００円　　　　　高３生　　　　　１９，９５０円　※他に入園金・年間諸費が必要です。★草加市・息区限定 在宅個別指導もございます。※ 江戸川女子 中高一貫 学習コースのお問い合わせは 校長の岩崎までお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:28:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導 指導方針　11:00開始21:50終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-770/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-770/</guid>
      <description>桐杏学園 個別指導子供の「自由な発想に基づいた甚やかな思考力」を大切にして、単なる知識だけでなく自由な思考力を併せ持った本物の学ぶ力を育てます。そして、自らを磨もめ成長していく中で、努力することの大切さを教えています。このような人間栓大く育てようという理念に、長い間数多くの教育界の人々や、保護者の方々から厚い信頼を得ています。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:28:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文章力養成コース　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5582/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5582/</guid>
      <description>文章力養成コース文章を速く読み、文意を的確に捉えることは、国語の読解力を向上させるだけでなく、数学（算数）・社会・理科の問題文の意図を確実に読みとり、解答を導くために大切な要素です。草加校では、中学生を対象にテストとプリントを併用して、文章力を増強する講座を開講します【対象】　中１〜中３【形式】  １回９０分（１：２） 完全個別指導【時間】　１１：４０〜１３：１０　１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０　　　　　　１６：４０〜１８：１０　１８：２０〜１９：５０　２０：００〜２１：３０【料金】　月額 １２，６００円（税込）【担当】　岩崎 義（校長）【特典】　文章力養成コースを受講された方には、入園金（１０，５００円）全額免除。★岩崎がお子様に 褒な表現力・正しい文章表現・構成力を指導いたします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:27:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特別専任 個別指導コース　17:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1807/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1807/</guid>
      <description>小４〜小６　中学受験コース　●２科コース・４科コース小４からは入試に対応する学力の養成期に移行します。無理のないように、生徒側にたって細やかな点にまで配慮した上でカリュラムは作成されています。さらに、小５の錬成期・小６の完成期へと移り、基礎から応用まで、甚やかな思考力を展開でる頭脳を育てます。中１〜中３　高校受験コース●３科コース・５科コース３年間一貫したカリュラムにより、確かな知識と思考力を身に付けます。中１では基礎力を確実にし、中２では幅垢応用力、そして中３では実戦力の完成を目標に、着実に学力の向上をはかります。高１〜高３　大学受験コース●主要５教科から選択高１では、受験主要教科である「英語」・「数学」の基礎をしっかり固めていあ高２では目標大学の受験科目に合わせたテストでレベルアップをはかります。そして、高３では志望する大学の合格に必要充分な学力養成を第一と考え、推薦入試対策・ＡＯ入試対策・センター試験対策講座・国立二次対策までおこないます。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:25:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特別専任  個別指導コース　17:00開始21:50終了　(月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3635/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3635/</guid>
      <description>国立・私立校を目指す人も、公立校を目指す人も、推薦入試を目指す人も草加校なら安心！特専コースのカリュラムに沿って学習して、発展レベルまでの問題を行い、受験での実戦力を確実に身につけることがでます。 </description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 22:23:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特別 個別授業　11:00開始21:50終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-772/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-772/</guid>
      <description>第一志望校・合格保証制の特別コース。進学塾の使命である「合格させる」ことに特化したコースです。毎年、学園生のほとんどを第一志望校に送り出している学園の堀なデータをもとに、個別指導により志望校の出題傾向に合わせた対策を徹底的に行い、合格を勝ち取ります。◎堀なデータによるカリュラム：学園生のほとんどを第一志望校に合格させている学園ならではの堀なデータに基づいたカリュラムで、合格のための力を養います。◎プロの講師による指導：「合格請負人」ともいうべく力な教科別専任講師陣が、責任を持って指導にあたります。め細かな指導とフォローで万全の体制を取ります。◎第一志望校・合格保証制：第一志望で６５％、第二志望で９５％の合格率を誇ります。（２００７年実績）。万一、第一志望校合格にいたらなかった場合は、１０万円をお返ししています。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 19:10:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>草加市限定 在宅指導コース　:開始:終了　ご自由にお選びいただけます。</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-771/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-771/</guid>
      <description>桐杏学習システムをご家庭へ！個別指導は桐杏学園各校で行っていますが、「校舎まで行くのが大変！」「指導が夜なので送り迎えが大変！」などの保護者の声がありました。多くの皆様の「ぜひ、家庭でも個別指導がでないですか」というご要望から誕生したのが、在宅指導コースです。「指導マネージャーが指導を管理する」という最大の利点をそのまま生かしたサービスです。（担当は 桐杏学園草加校の卒園生講師なので安心です。）※ 草加市限定 在宅指導コースのお問い合わせは 校長の岩崎までにお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 18:37:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のための 作文講座　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6342/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6342/</guid>
      <description>中学生のための 作文講座 作文は、高校入試において とても重要です。　 本年度より、文科省学習指導要綱の改正により、いわゆる「ゆとり教育」が終焉を迎えました。しかしながら、これまでの「ゆとり教育」路線の国語指導を受けてた現在の中学生からは、「作文と言われても何をどのように書いたらよいかわからない」「国文法がさっぱりわからない」などといった声が多く聞かれます。作文や国文法という分野は、学校によってはこれまでの「ゆとり教育」による指導時間数の関係で、授業ではあまり触れられず、生徒によってその理解度・習熟度にかなりのバラつが見られるのが現状です。　この度、桐杏学園草加校では、これらの分野に苦手意識を持つ方、それを克服する保護者様の一助となるため、作文と国文法に特化した講座を新たに開設いたします。−作文講座の特色−1.正しい日本語、正しい国文法の理解の徹底2.文章全体を考えた構成で文を作れる能力の育成3.様々な作文テーマに対応でる「自ら考える力」の発掘カリュラム　　作文　〈基礎編〉事実・出来事を書く　　　　　　事実に基づく意見を書く　　　　作文用の下書を書く　　　　　原稿用紙の使い方を覚える　　　作文　〈実践編〉二段落構成の文章を書く　　　　スピーチなどの原稿を書く　　　資料を読み取って文章を書く　ディベート形式の意見文を書く文章をよんで作文を書く国文法　〈基礎編〉文とその成分・文節品詞の分類活用のない自立語活用のある自立語（用言）付属語国文法　〈実践編〉まぎらわしい用法・品詞の識別敬　語[講 座 概 要]形  式　個別指導（１：２） ９０分×月４回月  謝　１８，９００円 [税込]★ 時間・曜日は ご自由にお選び頂ます。※ 中学生のための 作文講座 のお問い合わせにつましては 校長の岩崎までに お願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 15:00:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学研 統一テスト　:開始:終了　―</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6312/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6312/</guid>
      <description>学研 統一テスト「求められる学力。それは、活用力です。」文部科学省が実施している全国学力調査や、2011年4月全面実施の新小学生指導要領が目指す「活用力」とは何か？この疑問に答えるのが、長年にわたり教育出版社として小中学生における実績を誇る、学習研究社が提供する「学研統一テスト」です。このテストでは、「基礎力」と自ら検証・工夫して設問に対する答えを導ばす「活用力」の、二つも「力」をチェックでます。★対象学年　小学校１年生〜６年生★実施教科　算数と国語の２教科実施日　９月３日（土）・９月４日（日）会 場 桐杏学園　草加校時　間　１４：００〜 または １６：００〜受験料　２，５００円（税込）お申込み方法　お電話、またはメールにてお申込み頂けます。その際、お子様のお名前、学年、学校名、ご住所、お電話番号、をお伝え頂くか、メールの文面に宮頂ますようお願い致します。※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします</description>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 18:09:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2128/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2128/</guid>
      <description>[小学４年生]中学入試を視野に入れた学習が始まる小学４年生。これからの学習をより効果的・効率的に身につけるために、カリュラムをらせん状に編成。前期で学習した内容を後期ではレベルを上げて学習します。そして、学習のまとめに役立つＪＯＹテストを行い、中学入試に必要な基礎をしっかり固めています。[小学５年生]本格的な受験勉強がスタートする、わめて重要な時期、それが５年生です。年を追うごとに厳しさを増す中学入試に勝つためには、今まで以上の頑張りが必要です。小５では、小６で力を出し切るために必要な基礎から応用問題まで、中学入試の出題傾向を基にカリュラムを編成。無理なくしかも確実にお子様の学力を塵せるよう熱気にあふれた授業を展開しています。[小学６年生]中学入試への挑戦を自ら選んだ小学６年生。何としても「合格」を勝ち取らなければなりません。そのために必要なのは、努力と自信です。毎日の学習の繰り返しが努力といわれ自信となるのです。桐杏学園には、合格に必要な環僅すべてそろっています。「合格」に自信が持てるだけの知識と実践力を、努力する子供たちに与えます。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 15:20:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語専科コース　:開始:終了　月・水・木・金・土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1001/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1001/</guid>
      <description>英語専科の特長授業を欠席しても安心な『フィードバック授業方式』「英語専科」の授業形態は次のとおりです。その週を何らかの理由で欠席した場合でも、翌週の授業の最初に、前回の授業をもう一度復習します。欠席してもこのフォローアップの時間帯でカバーでるので安心です。Ａ時間（２０分）…前回の授業の総復習。前回の「練習問題」や「宿題の答え合わせをしながら詳解。または『英検対策』（英検対策は受験日の６週間前から開始）Ｂ時間（８０分）…本日の単元の講義。講義は毎回『１回完結』の授業形態となっています。その日の授業はその日のうちに完全にマスターして終了します。Ｃ時間（２０分）…暗唱文・口頭テスト・スペリングテストなど。重要構文や文法事項を含む英文の暗唱、 英単語やイディオムは完全に輝。毎回これらのテストに『合格』した生徒から順に帰宅させます。（授業は午後９：５０終了。これ以降の延長授業はありません）〈追脚特別な事由がない限り、欠席による別途「振り替え授業」等なありません。［英語専科 カリュラム］英専Ａ　【中１】春期講習　アルファベット・簡単な英会話・身近な英単語　　４月　冠詞・be動詞・人称代名詞・指示代名詞・複数形　　５月　一般動詞・形容詞と副詞・助動詞can　　６月　一般動詞・存在構文・疑問詞　　７月　一般動詞・存在構文・会話表現・イディオム　　８月（集中講義）　前置詞・接続詞・現在進行形夏期講習　比較・英検４級レベルの暗唱文　　９月　過去形・過去進行形・暗唱文　１０月　過去形・未来形・助動詞　１１月　助動詞・会話表現　１２月　基本５文型・会話表現冬期講習　不定詞・イディオム・暗唱文　　１月　動名詞・イディオム　　２月　現在完了4　　３月　受動態・暗唱文・英検３級レベルの暗唱文英専Ｂ　【中２】春期講習　中１のまとめ＜総合演習・イディオムと英単語の確認＞　　４月　前置詞・接続詞・時制の一致・イディオム　　５月　感嘆文・簡単な長文読解と英文和訳の方法　　６月　相関接続詞・間接疑問文・付加疑問文　　７月　不定詞・イディオム　　８月（集中授業）　関係代名詞・会話表現夏期講習　英検３級の総合特別演習・暗唱文　　９月　分詞の形容詞的用法・関係副詞・イディオム　１０月　関係代名詞・イディオム　１１月　不定代名詞・前置詞の特別用法・暗唱文　１２月　長文読解（公立高校入試レベル）・ヒアリング冬期講習　感覚動詞・詩駅動詞　　１月　話法・長文読解（私立中堅高校入試レベル）　　２月　仮定法・長文読解（私立難関高校入試レベル）　　３月　分詞構文・長文読解（私立最難関・国立入試レベル）英専Ｃ　【中３】春期講習　英検準２〜２級のための英単語とイディオム　　４月　話法・暗唱文・発音公式　　５月　仮定法・発音公式　　６月　分詞構文・群動詞と２語動詞　　７月　不定詞（特殊用法）　　８月（集中授業）　英検準２〜２級のための会話表現とリスニング夏期講習　英検準２〜２級のための暗唱文・単語整序問題　　９月　英作文演習・長文読解（精読演習）　１０月　英作文演習・長文読解（和訳演習）　１１月　英作文演習・長文読解（速読演習）　１２月　否定表現・強調構文・倒置冬期講習　省略・挿入・同格・名詞構文・無生物主語　　１月　複合関係詞・特殊な助動詞の用法　　２月　二重前置詞・群前置詞の用法・特殊な使役動詞　　３月　独立分詞構文と慣用的な独立分詞構文英専Ｓ　【高校生】春期講習　英検２級レベルの単語とイディオム　　４月　英検２級レベルの単語整序・短文読解　　５月　英検２級レベルのヒアリング　　６月　英文解釈　Rapid Reading No.1〜30　　７月　英文解釈　Rapid Reading No.31〜60　　８月（集中授業）　英文解釈　Rapid Reading No.1〜30夏期講習　英文解釈　Rapid Reading No.31〜60　　９月　大学入試文法問題演習[準動詞・時制・助動詞・仮定法]　１０月　大学入試文法問題演習[比較・形容詞・副詞]　１１月　大学入試文法問題演習[関係詞・接続詞・前置詞]　１２月　大学入試文法問題演習[名詞・代名詞・冠詞・一致]冬期講習　頻出熟語　No. 1〜29・英作文演習　　１月　大学入試文法問題演習[否定・疑問・語順・倒置]　　２月　大学入試文法問題演習[会話表現・正誤問題]　　３月　センター問題演習〜・大学入試英単語（語彙補充）英専Ｈ　【高校生】春期講習　センター問題演習〜・大学入試英単語（語彙補充）　　４月　英検準１級レベルの英単語とイディオム　　５月　英検準１級レベルの単語整序・短文読解・単語整序　　６月　英検準１級レベルのヒアリング　　７月　英検準１級レベルの長文読解〜　　８月（集中講義）　英検準１級レベルの英会話・二次面接口頭演習夏期講習　英検準１級レベルの長文読解〜　　９月　大学入試演習[日大・東洋・専修大学レベル]　１０月　大学入試演習[独協・明治学院レベル]　１１月　大学入試演習[青山・立教・明治レベル]　１２月　大学入試演習[早稲田・慶応レベル]冬期講習　Advanced Rapid Reading 〜・イディオム総合演習　　１月　大学入試演習[国立・上智・外語大レベル]　　■全コース 最小実施人数４名※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 15:19:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北辰偏差値 英語１０アップゼミ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6050/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-6050/</guid>
      <description>北辰偏差値 英語１０アップゼミ県立入試・合格判定の指針…「北辰テスト」…中３夏以降、この北辰偏差値が高校受験のすべての鍵を握ります。北辰テストの問題は『基本問題』ばかりで一見やさしく見えますが、実は落とし穴だらけの非常に工夫された問題揃いです。でも恐れることはありません。毎年出題パターンは同じでそのパターンさえ押さえておけばよいのです。この１０アップゼミは、受験経験３５年のベテラン講師、岡田先生の『名物講座』。毎年この講座で、実際偏差値が１０アップした生徒の喜びの声がとどいています。対　　象　　中３生（私立・公立は問いません）担　　当　　岡田　優　（草加校 特別専任講師）授業形態 　 １コマ（４５分）完全１：１の個別指導　　　　　　　　毎回個別指導後に演習課題が出されます費　　用　　￥１６，８００円　＜各全５回＞◆ Ａ問題　＜全５回＞(１)発音公式（公立レベル）(２)進行形（現在・過去）(３)動詞の活用（Ａ級〜Ｃ級）(４)付加定疑問文(５)不定詞の基本６用法◆ Ｂ問題　＜全５回＞(１)時制の一致(２)複文の作り方(３)過去形と過去進行形(４)lookと look like(５)所擁と独立所擁◆ Ｃ問題　＜全５回＞(１)比較３原則(２)アクセント問題(３)基本必修英単語６１０(４)指示代名詞と指示形容詞(５)受動態◆ 確認問題　＜全５回＞(１)最上級と比較級のまとめ(２)会話表現の応答(３)現在完了(４)接続詞のまとめ(５)基本的なイディオムお申込はお早めに…  □お申込は「先着順」です。前もって必ず岡田先生と時間調整をしてください。岡田先生の「コマ取り表」に予約京した時点で完了となります。 □コマ取り表京後、当日のャンセルは出来ません。日時変更・振替希望などは、必ず前日の７時までに連絡してください。 ※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 15:51:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早慶上智 理工学部 合格コース　18:00開始21:50終了　毎週（火）曜日・（金）曜日</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5976/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5976/</guid>
      <description>早慶上智 理工学部 合格コース ５月開講！対 象 高校２年生・高校３年生開講日と時間（火）１８：４０〜２０：１０　２０：２０〜２１：５０（金）１８：４０〜２０：１０　２０：２０〜２１：５０形 態 （１：１）９０分 個別指導科 目 数学・物理・化学・英語月 謝 ２６，２５０円　※他に入園金・年間諸費が必要です。早慶上智を目指している君を 草加校ではお待ちしております。なお、入園の際には実力テストを実施します。※ 早慶上智 理工学部 合格コースのお問い合わせは 校長の岩崎までお願いします。</description>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 14:45:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>君の夢 実現でます　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5867/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5867/</guid>
      <description>地域情報誌 ぱど に４月１５日号より 告を掲載しますhttp://www.tokyogakuen.co.jp/school_list/21/new/post_36.php</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 23:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックウイング「中学理科」学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5491/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5491/</guid>
      <description>ベーシックウイング「中学理科」学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。中学理科 第１分野 学習テーマ身近な物理現象　　　光の請音の請力圧力状態の変化身の回りの物質　　　気体の発生水溶液物質の判別法酸、アルカリ中和と塩電流と磁界　　　　　電流回路１電流回路２電流による発熱電流と磁界化学変化　　　　　　化学変化化学変化のまり化学変化と原子、分子運動とエネルギー　　運動とエネルギーエネルギーの移り変わりと利用酸化、還元、燃焼中学理科 第２分野 学習テーマ植物の世界　　　　　植物のようす植物のからだのつくり植物の分類大地の変化　　　　　地震火山の活動と火成岩地層動物の世界　　　　　動物の生活消化と吸収血液の循環感覚器のしくみ天気の変化　　　　　空気中に含まれる水蒸気気圧と風天気の変化生物の成長・遺伝　　細胞と生物の成長生物のふえ方と遺伝地球と宇宙　　　　　太陽、月、地球天体の日周運動季節による太陽の高さの変化太陽系生物のつながり　　　生物どうしのつながり自然と人間◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 18:26:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックウイング「中学英語　文法」学習テーマ　:開始:終了　(月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5489/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5489/</guid>
      <description>ベーシックウイング「中学英語　文法」学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。be動詞       be動詞（１年）　　　　　　　　　　be動詞（２年）　　　　　　　　　　一般動詞　　　一般動詞（１年）　　　　　　　　　　一般動詞（２年）　　　　　　　　　　進行形　　　　進行形（１年）　　　　　　　　　　進行形（２年）　　　　　　　　　未来形　　　　未来を表す文（２年）　　　　　　助動詞　　　　助動詞（１年）　　　　　　　　　助動詞（２年）　　　　　　　　　助動詞（３年）　　　　　　　　　名詞・冠詞　　名詞・冠詞（１年）　　　　　　　名詞・冠詞（２年）　　　　　　　代名詞　　　　代名詞（１年）　　　　　　　　　代名詞（２年）　　　　　　　　　形容詞・副詞　形容詞・副詞（１年）　　　　　　形容詞・副詞（２年）　　　　　比較　　　　　比較（2年）命令文・感嘆文　命令文・感嘆文（1年）命令文・感嘆文（2年）There is の文　　There is の文（1年）There is の文（2年）不定詞・動名詞　不定詞の基本的用法（2年）不定詞の重要構文（3年）動名詞（2年）分詞　　　　　　分詞（3年）受動態　　　　　受動態（2年）受動態（3年）現在完了　　　　現在完了（2年）現在完了（3年）前置詞　　　　　前置詞（1年）前置詞（2年）前置詞（3年）接続詞　　接続詞（1年）接続詞（2年）接続詞（3年）関係代名詞　　　関係代名詞（3年）特殊構文・否定表現　特殊構文・否定表現（2年）特殊構文・否定表現（3年）文型　　　　　　　　文型（2年）文型（3年）◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 18:13:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校ベーシックウィング「数学・C」学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5488/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5488/</guid>
      <description>高校ベーシックウィング「数学・C」学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。学習テーマにより授業回数が異なります。分数関数とグラフ　分数関数のグラフ無理関数のグラフ逆関数・合成関数　逆関数・合成関数数列の極限　　　　数列の極限　　　　　　　　　等比数列の極限無限級数無限等比級数関数の極限　　　　関数の極限三角関数の極限指数関数・対数関数の極限微分法　　　　　　微分法グラフの描?接線・法線　　速度・加速度積分法　　　　　　基本となる積分置換積分特別な置換積分法部分積分法理関数の積分三角関数の積分面積体積行列　　　　　　　行列一次変換式と曲線　　　　　楕円双曲線放物線パラメータ表示極座標◆高校ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 17:20:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校ベーシックウィング「数学・B」学習テーマ　:開始:終了　(月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5487/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5487/</guid>
      <description>高校ベーシックウィング「数学・B」学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。学習テーマにより授業回数が異なります。式と証明　　　　　　整式の除法分数式恒等式等式の証明比例式不等式の証明複素数と２次方程式　複素数の計算負の数の平方根２次方程式の解と判別式解と係数の関係高次方程式　　　　　剰余の定理因数定理高次方程式点と座標　　　　　　数直線上の点の座標平面上の点の座標三角形の重心直線　　　　　　　　直線の方程式点と直線の距離円と直線　　　　　　円の方程式方程式の表す図形円と直線接線の方程式軌跡　　　　　　　　軌跡不等式の表す領域　　不等式の表す領域連立不等式の表す領域三角関数　　　　　　一般角個度法　　三角関数三角方程式三角不等式加法定理２直線のなす角２倍角の公式半角の公式三角方程式・三角不等式三角関数の最大・最小三角関数の合成指数関数　　　　　　累乗と指数法則負の指数累乗根分数の指数指数関数そそのグラフ数の大小指数方程式指数不等式対数関数　　　　　　対数の値対数の請対数の式対数関数とそのグラフ対数の大小対数方程式対数不等式常用対数微分　　　　　　　　平均変化率極限値微分係数導関数微分接線の方程式関数の増減３次関数のグラフ３次関数決定３次関数の最大値・最小値積分　　　　　　　　不定積分の計算不定積分と関数決定定積分定積分と種々の問題面積数列とその和　　　　数列の一般項等差数列等差数列の和等比数列等比数列の和いろいろな数列数学的帰納法　　　　漸化式と数列数学的帰納法平面上のベクトル　　ベクトルとその演算ベクトルの成分ベクトルの内積分点の位置ベクトル共線条件ベクトルの応用空間上のベクトル　　空間座標ベクトルの線形表示ベクトルの成分と大さ共線条件分点座標ベクトルの内積位置ベクトル◆高校ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 17:17:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校ベーシックウィング 「数学・A」 学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5486/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5486/</guid>
      <description>高校ベーシックウィング 「数学・A」 学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。学習テーマにより授業回数が異なります。数と式　　　　　理数（循環小数）絶対値平方根を含む計算、分母の理化単項式と多項式整式の整理整式の乗法乗法公式因数分解2重根号１次不等式　　　１次不等式連立１次不等式２次方程式　　　平方根による解法　　解の公式因数分解による解法さまざまな解法式の値２次方程式の応用関数とグラフ　　関数の値関数のグラフ２次関数のグラフ　　グラフの決定平行移動対称移動２次関数の最大・最小　　２次関数の最大・最小２次関数の決定　　　　　２次関数の決定２次関数と２次方程式　　２次関数と２次方程式２次関数と２次不等式　　２次関数と２次不等式計量と相似　　　　　　　三角形と多角形の面積比円錐球と円錐三角比　　　　　　　　　正接、正弦、余弦三角比の相互関係三角方程式180°−θの三角比90°−θの三角比直線の傾き値の範囲と不等式三角形への応用　　　　　　正弦定理余弦定理三角形の面積角の二等分線と面積比平面図形の計量三角形の請　　　　　　　角の二等分線と辺の比三角形の五心円の請　　　　　　　　　円周角の定理円周角と円に内接した四角形接弦定理方べの定理集合の要素と個数　　　　　集合集合の要素と個数命題と証明　　　　　　　　命題の真偽逆・裏・対偶条件順列・組み合わせ　　　　　場合の数順列円順列重複順列組み合わせ組み分け同種のものを含む順列二項定理確率　　　　　　　　　　　確率の定義積事象・和事象・余事象排反な和事象排反でない和事象独立な試行の確率反復試行の確率期待値◆高校ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 17:16:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックウイング「中学社会」 公民 学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5484/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5484/</guid>
      <description>ベーシックウイング「中学社会」 公民 学習テーマ ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。中学社会 公民 学習テーマ人間と社会　　　　　　　家族とそのはたらき現代日本の発展民主主義の発達と日本国憲法　　人権思想の発達日本国憲法の制定と基本原則国民主権基本的人権の尊重平和主義わたしたちのくらしと政治　　　国会内閣裁判所権力の分立地方自治選挙と政党家計と消費　　　　　　　　　　くらしと経済・家計商品の流通と価格　　　　　　　流通と価格・物価貨幣消費者問題生産のしくみと企業　　　　　　企業、独占生産のしくみ景気の変動金融と財政　　　　　　　　　　金融と銀行財政租税と国民経済職業と労働者の問題　　　　　　労働問題産業構造の変化社会保障　　　　　　　　　　　社会保障日本経済の諸問題　　　　　　公害と環菌全国際経済と日本　　　　　　　　貿易国際社会と平和　　　　　　　　国際連合軍縮と世界平和◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 17:07:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックウイング「中学社会」 歴史 学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5483/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5483/</guid>
      <description>ベーシックウイング「中学社会」 歴史 学習テーマ ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。中学社会 歴史 学習テーマ文明のおこりと日本の成り立ち　　人類のはじまり文明のおこり日本のはじまり古代国家のあゆみと東アジアのうごぁ律令国家の形成奈良の都と天平文化貴族の政治と国風文化武士のおこりと成長武家政治の展開とアジアの情勢　　　　鎌倉幕府の成立元の襲来とアジア下剋上の世の中世界のうごと天下統一　　　　　　　ヨーロッパとイスラム世界天下統一のうごき幕藩体制と鎖国　　　　　　　　　　　江戸幕府の成立産業の発達と元禄文化ゆらぐ幕藩体制欧米諸国の近代化と幕府政治のゆづまり　市民革命産業革命とアジアへの侵略開国と江戸幕府の滅亡近代日本のあゆみ　　　　　　　　　　　　明治維新自由民権運動と国会開設日清・日露戦争とアジアのうごき産業と文化の発展２つの世界大戦と日本　　　　　　　　　　第一次世界大戦大正デモクラシー世界恐慌と日本の中国侵略第二次世界大戦現代の世界と日本　　　　　　　　　　　　日本の民主化２つの世界と日本世界の新しい動と日本今日の世界と日本◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 16:57:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックウイング「中学社会」 地理 学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5482/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5482/</guid>
      <description>ベーシックウイング「中学社会」地理 学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。中学社会地理学習テーマ地球と世界　　　地球と地球儀世界の国々日本の国土　　　日本の位置と範囲日本の諸地域身近な地域　　　地図の約束地形図の読み方身近な地域を調べる地方について調べる　　九州地方中国・四国地方近畿地方中部地方関東地方東北地方北海道世界の地域を調べる　　アメリカ合衆国中国（東アジア）オランダマレーシア（東南アジア）大韓民国（朝鮮半島）オーストラリアヨーロッパさまざまな地域の国々世界と日本の特色　　　世界と日本の地形世界と日本の気候日本の自然と災害世界と日本の人口日本のくらしと世界のくらし世界の中の日本世界のさまざまな問題日本と世界◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 16:55:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学ベーシックウイング 「中学数学」 中２ 学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5390/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5390/</guid>
      <description>中学ベーシックウイング「中学数学」学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。中学数学２年学習テーマ式の計算　　　式の仕組み　　　　　　　　式の加法・減法　　　　　　式の乗法・除法　　　　　　式の計算　　　　　　　　　式の利用　　　　　　　　　連立方程式　　連立方程式　　　　　　　　連立方程式の解?　　　　いろいろな連立方程式　　　連立方程式の利用　　　　　１次関数　　　１次関数　　　　　　　　　１次関数の変化の割合　　　１次関数のグラフ　　　　　１次関数の式　　　　　　　２元１次方程式とグラフ　　１次関数の利用　　　　　　平行と合同　　　平行線と角　　　　　　　三角形の角　　　　　　　多角形の内角・外角　　　多角形の合同条件　　　　図形と証明　　　　　　　三角形・四角形・円　二等辺三角形　　　　正三角形　　　　　　逆　　　　　　　　　直角三角形　　　　　平行四辺形　　　　　特別な平行四辺形　　平行線と面積　　　　円周角　　　　　　　確率　　　　　　　　場合の数　　　　　　確率　　　　　　　　◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 22:04:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学ベーシックウイング　「中学数学」　中１ 学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5389/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5389/</guid>
      <description>中学ベーシックウイング「中学数学」学習テーマ中学 数学１年 学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。正負の数　正の数・負の数　　　　　　　正の数・負の数の加法・減法　正の数・負の数の乗法・除法　正負の数の四則計算　　　　　文字と式　文字の式の表し方と約束　　　数量を文字を使った式で表す　式の値　　　　　　　　　　　１次方程式　１次式の計算　　　　　　　方程式の解?　　　　　　方程式の利用　　　　　　　比例と反比例　ともなって変わる２つの量　比例　　　　　　　　　　　座標　　　　　　　　　　　比例のグラフ　　　　　　　反比例　　　　　　　　　　反比例のグラフ　　　　　　平面図形　　　平面図形の基礎　　　　　　対称な図形　　　　　　　　基本図形と作図　　　　　　直線や平面の位置関係　　　空間図形　　　図形が動いてでる立体　　図形の計量　　　　　　　　多面体と展開図◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 22:04:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学ベーシックウイング 「中学数学」　中３ 学習テーマ　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5392/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-5392/</guid>
      <description>中学ベーシックウイング「中学数学」学習テーマ※学習テーマごとに「イントロプリント＋イントロ解説授業」、「練習問題プリント＋練習問題解説授業」があります。中学数学３年学習テーマ展開・因数分解　　展開　　　　　　　　　　　　　因数分解　　　　　　　　　　　展開・因数分解（計算の工夫）　平方根　　　　　　平方根　　　　　　　　　　　　平方根の乗法・除法　　　　　　平方根の加減乗除　　　　　　　２次方程式２次方程式　　　　　　　　　　２次方程式の利用　　　　　　　２次関数　　　　　２次関数　　　　　　　　　　　２次関数のグラフ　　　　　　　相似　　　　　　　相似な図形　　　　　　　　　　三角形の相似条件　　　　　　　縮図の利用　　　　　　　　　　三角形と比　　　　　　　　　　中点連結定理　　　　　　　　　平行線と線分の比　　　　　　　三平方の定理　　　三平方の定理　　　　　　　　　三平方の定理の利用　◆中学ベーシックウイングのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 22:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試 国語専科　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3895/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3895/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます中学入試 国語専科 年間カリュラム２月  基礎力完成１　説明文・解説文（指示語・接続語のはたらにことばのまり　漢字の成り立ち、かなづかい３月  基礎力完成２　 物語文（人物の気持ちを読み取る）ことばのまり　文のつくり４月  基礎力完成３　 論説文・報道文（要点をまとめる）随筆文（作者の意図をくみとる）ことばのまり　ことばの種類とはたらな自立語）５月  基礎力完成３　 論説文（正確に書ごく）物語文（比ゆ・暗示を読み取る）ことばのまり　ことばの種類とはたらな付属語）６月　 実力練成１　  説明的文章１　論説文（長文）文学的文章１　物語文（長文）ことばのまり　品詞の識別７月　 実力練成２　  説明的文章２　紀行文・疑文 文学的文章２　詩・短歌・俳句 ことばのまり　敬語、文学史８月　 応用力演習１　説明的文章３　客問題 文学的文章３　客問題 ことばのまり　慣用句・ことわざ９月　 応用力演習２　説明的文章４　総合 文学的文章４　総合 ことばのまり　頻出問題、漢字、語句１０月　 応用力演習３　模試レベルの読解問題（中級） 知識事項の復習 １１月　 入試対策１　  過去問研究１　 １２月　 入試対策２　  過去問研究２　 　１月　 入試対策３　　過去問研究３※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 20:44:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オールラウンド学習コース 　15:00開始17:00終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3765/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3765/</guid>
      <description>小１生〜小３生の皆様へオールラウンド学習コース 開講！今年から履修内容が前年に比べて２５％ほど増加し、『ゆとり教育』に終止符が打たれました。保護者の方のご不安もさることながら、生徒の皆様の戸惑いも多いことと思います。桐杏学園草加校では、このような状況を鑑みて、学校の学習内容を主体にオールラウンドな教科・分野を勉強でる教育システムを開講します。開 講 日　平成２３年１月より随時、入塾可能です。開講日時　月曜日〜金曜日・午後４時〜５時です。教室定員　およそ５〜６名とします。授業回数　原則として、１週間に３回の通塾とします。授 業 料　月額 授業料 ８，４００円  　諸経費 １，０５０円です。担当講師  校長（岩崎）が直接担当いたします。授業ご報告   毎月１回、書面にて校長よりご報告します。※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 20:38:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試直前一週間の過ごし方　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4086/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4086/</guid>
      <description>入試直前一週間の過ごし方入試必勝のために保護者へのお願いいよいよ入試本番まで一週間醍ずとなりました。人生にとっておそらく最初の大な試練を前に、お子様たちは緊張した日々をすごしていらっしゃることでしょう。この大切な一週間、そして入試当日の過ごし方如何が合否を大く左右します。　そこで入試直前一週間の受験生本人やご家庭での保護者の皆様にお願いしたいことを項目別に書ばしましたので、充分ご参考とされ、保護者の皆様から本人にもご注意頂?全を期するようお願いいたしたいと思います。　　　　　　　　　　　　　　　　　１．入試直前一週間入試直前の一週間において考えるべことは、何より入試当日の体調と気持ちの持ち方を、いかにベストに持っていくかということです。これまで養ってた実力が十分に、あるいは十二分に発揮でるのも、あるいは八分しか発揮でないのも、すべて当日のコンディションしだいです。入試直前一週間は、学力の充実に心がけるとともに、コンディションの調整はわめて大切なことです。（１）学校個人差があるので一概には言えませんが、いかに入試が大な試練であるからとはいえ、あまり長期間休んでしまうことは、得策とはいえません。ただ、カゼなどの病気にかかったり、ケガなどをしないように、充分に注意をしなければ鳴りません。（２）学習この一週間は、学力を充実させるために、これまでに学習してたことの得意分野も不得意分野も、もう一度総ざらいし、より確実なものにすることに重点をおくべです。それには、勉強は休むな。この期間は、努力如何によって予想以上（場合によっては驚異的な実力）に力の充実する時期といえます。質・量ともにこれまでどおりの勉強を続けることが大切です。四（二）教科をバランス良く学習してください。たとえ一日でも、まったく勉強しない空白の日を作らないようにしましょう。各単元の大筋を見直そう特別に、まだでないところがある場合には、それを勉強しなければなりませんが、ふつうには、この一週間は、自分が使い慣れたテストやノート・参考書について、目次や単元ごとの見出し、要点などに目を通し、それを頭に入れるようにしてください。テストや参考書のどのあたりにどんなことが書いてあったかを、おおまかに覚えていれば、細かいところは、それを思い出し、たどっていくことによって、自然に頭に浮かぶはずです。（理科・社会などでは、とくに大切なことです。）暗紀を繰り返してやろう暗紀は、もう一度やりなおすつもりでがんばってください。忘れかけていたことも、今もう一度見直しておけば確実です。暗紀の勉強は入試直前の努力で、大な力となります。いまさら新しいことをやるなこれからの一週間は、新しい知識を覚えるよりも、今までに身につけた知識をもっと確実に頭に入れ、それを自由自在に使いこなせるよう心がけることが大切です。直前になって新しい知識をつめこもうとすると、頭の中が乱れてしまいます。今まで学園で勉強したことを理解しておけば、どこの入試問題でもすべて制覇でるのです。参考書の新しいところや、算数問題のまだやったことのない難問題などは、手を付けずに、それよりも前に学習したことのある問題とか、重要なもので赤線などをつけておいたところをやってみるほうが効果的です。（３）睡眠くりかえしますが、この一週間の中心が入試当日のベストコンディションづくりにあるとすれば、睡眠はその最も重要な要素です。一月のラストスパートを猛勉強で過ごしてた人も、十分な睡眠をとるようにしてください。また、まだ夜型の生活をしている人は、朝型の生活に切り替え、朝は、６時ごろには起床でるようになってください。（４）食事糖類の取りすぎは体内の乳酸を増し、頭の働をにぶらせるといいます。受験生用の特別な食事があるわけではありませんが、ビタミンやミネラル類を多くとれるような食事を考えるべです。（５）気分転換入試を一週間後にひかえたこの時期の受験生は、精神をたかぶらせ、ゆとりをなくしているのが普通です。ほんのちょっとした気分転換（窓を開けて外気をいれるとか、ちょっと外に出てみるとかの）や合格体験桔目を通すなども、おおいに効果があるものです。ただし、マンガや、各種のゲーム類などは、かえって疲労を残すことにもなりますので、避けた方がよいでしょう。（６）特に保護者〈家族〉にお願いしたいこと緊張している受験生に対する保護者の態度は慎重でなければなりません。願書も提出し、あとは当日を待つだけなのですから、もう動揺することはないはずです。保護者をはじめ家族が結果について無用の心配をする事はさけましょう。子供のことについて保護者がひそひそ話をするなどこまります。受験生をリラックスさせるように、ごく普通に、いつもどおりにしていることがベストです。「人事をつくして（つくしたのだから）天命を待つ」ことです。２．入試前日・当日前日については、これまでのべた注意がそのままあてはまります。とくに前日はゆったりと過ごせるようにしましょう。勉強は頭脳のトレーニングや重要語句の確認をする程度に止めるべです。また、受験票をはじめ、持っていくものをもう一度チェックしておましょう。（１）早めに起ること・「トイレ」もすませておくこと（２）持ち物をもう一度点検すること受験票筆却具・学校が指定してある場合は指定したもの・指定が無い場合……鉛筆１０本、シャープペンシル５本、ケシゴム３個、下敷け枚、線引う三角定規・コンパス・分度器・小型の鉛筆削り器　各１個ハンカチ（タオル）・ティッシュペーパー小さなポット類（自分の好みの飲み物……紅茶・麦茶等）その他・携帯用カイロ・手袋・マスク・時計・必要最低限の「暗紀」（参考書・年表など）（３）小学生らしいさっぱりした服装をすること・面接試験の行われない学校は、ふだんの服装でよい。・筆去験の当日に面接を実施するところは、試験当日に着る服装を自宅で試着して、机に向かい着慣れておくこと。（４）試験場には少なくとも指定された集合時間の３０分前には着くようにすること。しかし、だからといって早すぎないこと以上を守りましょう。家に残る方は、「がんばってなさい」程度の声をかけてあげてください。緊張をゆるめて、家を送り出してもらうことが良い結果につながります。３．試験会場でこれまでの日曜テストと同じ気持ちで入試が受けられれば良いのです。運を天に任せて、ベストをつくすようにしましょう。（１）試験会場に着いたら「注意事項」を確認すること多くの試験会場の校門には桐杏学園の教師が腕章をつけて学園生を激励しています。握手をして気持ちをおちつけましょう。「注意事項」をまず確認し、不明な点があれば係に聞ましょう。万一受験票を忘れるようなことがあっても、必ずまっさに係に相談することです。あせったりしてはいけません。（２）自分の試験会場（教室）に入室したら自分の試験会場（教室）に入室したら、自分の座席に着席し確認するとともに、トイレの場所がどこなのかを必ず試験開始前に確認しておましょう。（３）試験官の指示にしたがうこと試験会場では必ず試験官の指示に従うこと。例えば「受験番号を書なさい」「指名を書なさい」と言われたら、そのとすぐに、全ての必要なところに京しましょう。他のことに気をとられていると、必要事項を京しなかったり、たとえ京したにしても、答案用紙を提出したあとで、「京しなかったのではないか」ということになり、その後の大な不安要素になります。（４）他の受験生に気をとられないことえてして、入学試験のような一種独特の雰囲気の中では、自分よりも他の受験生が優秀そうに見えるものです。しかしこれは他の受験生にもそのように見えるのです。何も不安がる必要はありません。自分はこれまで充分にやるべことはやったわけですし、他の受験生には、気をとられず、自らの力を発揮することに精神を集中しましょう。（５）すんだことを考えないこと同じ受験会場に友人がいても、休憩時間などに結果について話し合ったり、答え合わせはしないほうが良いでしょう。すんだことはすんだこと、次の科目に全力を注いで頑張るだけなのです。いっしょに行ったご両親も「どうだった？」程度はいいでしょうが、細かいことは試験の全てが終わるまで話さないで下さい。びしい競争試験である入学試験は最後まで強い気力を持ち、頑張りぬいた者のみが合格出来るのです。そのとあそのとの試験に最善の努力を注ぐことが大切です。（６）答案は必ず見直すこと緊張した雰囲気の一定の制限された時間の中での「答え」にはうっかりミスをしてしまいがちです。設問は「まちがい」を選ぶのに「正しい」ものを選んでしまったり、正しい字を書いたつもりで、不適切な字を書いてしまったりすることはよくあるものです。入学試験は、選抜試験です。１点が合否を決めます。時間の許すかぎり、見直しをすることが大切です。４．中学入試は学力の勝負であるとともに、体力・気力の勝負でもある。中学入試は学力試験を中心とした選抜試験であり、当然学力を高めなければならないわけですが、それとともに、体力・気力の充実の裕が、合否を決めるといってもいいすぎではありません。　２月上旬の最も寒い時期、早朝からの入学試験を連日行うことは、かなりびしいものです。体力・気力の面で充実していなければ、中学入試に合格という「栄冠」を獲得することはむずかしいでしょう。しかし、受験生はこの２月の中学入試のために、ここ数年間春休みも、夏休みも、冬休みもなく、日曜日も祭日も返上して頑張ってたのです。　どんなにつらくとも投げ出してはいけません。自分だけがつらいのではありません。他の受験生にとっても同じ試練なのです。ここは歯を食いしばって、最後まで頑張りぬあすばらしい栄冠を獲得しようではありませんか。以上、入試一週間前にあたりご注意いただたいことをのべました。十分にご参考とされ良い結果が得られるようご努力されるようお願いいたします。私ども、桐杏学園の教職員一同お子様の第一志望合格を心から祈念いたします。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 15:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生 英語 コース　:開始:終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4142/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4142/</guid>
      <description>英語を理解するとはどのようなことなのでしょう。私は指導するうえで、耳から入った英語と目に見えるものや状況から何を言っているのかを理解してもらえるよう、普段から英語での授業を心がけています。私たちは、普段どうしても英語を日本語に直してから理解につなげようとしてしまいますね。しかし、簡単なよく聞く単語はどうでしょう？たとえば、”apples”と聞いたとに、頭の中にリンゴという文字を浮かべましたか？おそらく多くの人が、リンゴそのものを思い浮かべたのではないでしょうか。このように、英語を聞いて日本語に変換していくのではなく、英語を聞いてものや動作をイメージでることが、英語で理解するということなのです。そのようにして、少しずつ英語とイメージがリンクでるような指導をしています。― 小学生英語コースの目標 ―英検４級に対応でる量の単語の発音指導と習得わかる楽しさを中学校英語の基礎能力へつなげる英会話による基礎英文法の活用と定着本年度より、本格的に公立小学校において英語活動の授業が導入されました。また、２０１１年度からは年間３５時間の英語活動が完全必修化となります。そのため、保護者の皆様は英語学習についていろいろと不安をお持ちと思われます。[日　時]　草加校の時間帯に準じる※ 小学生 英語コースのお問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 23:56:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生 英語 コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4790/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4790/</guid>
      <description>桐杏学園草加校で 楽しく英語に触れてみませんか？―桐杏学園 小学生英語 で楽しく早期英語教育―＊小学生のお子様がいらっしゃる保護者の方へ＊こんな悩みございませんか？桐杏学園 草加校なら…●英語がぜんぜんわからなくても、ＡＢＣから学べます！●たくさん英単語を覚えます！（英検4級レベル以上）●発音指導もお任せください！●英語がわかる!話せる!喜びを向上心へつなげます!♪まずは無料体験♪時　間 ：草加校の時間帯に準じる対　象 ：小 学 生コース ：初級コース・中級コース・上級コース※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 23:54:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生英語 コース 一覧　:開始:終了　水曜日・金曜日</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4794/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4794/</guid>
      <description>小学生 英語コース 一覧【集 団】●小学生英語 初級コース…アルファベットの読み書から丁寧に指導※ 使用教材：「i-kids English book」の単語・文法●小学生英語 中級コース…英会話教室に通ったことのある生徒など、英語をある程度学習したことのある生徒対象※使用教材：「i-kids English book」の単語・文法●小学生英語 上級コース…小学生英語 中級コースを修了した生徒対象※使用教材：「i-kids English book」の単語・文法【ハーモニー】●小学生英語 単語マスター講座		●小学生英語 英文法強化講座※お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2010 16:42:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生英語 コース　授業の流れ　:開始:終了　水曜日・金曜日</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4793/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4793/</guid>
      <description>小学生英語コース　授業の流れ【集団　９０分間の流れ】Review test（20分）New word（15分）Grammar（20分）Speaking test（受かった人から帰宅）Homework単語の練習をノートにしてくる次回のはじめにテスト【ハーモニー　1コマの流れ（90分間）】Review test（20分）New word（15分）Grammar（20分）Speaking testHomework単語の練習をノートにしてくる次回のはじめにテスト※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2010 16:41:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校準拠コース　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2176/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2176/</guid>
      <description>基本の学習にじっくりと取り組み、基礎力を確実に向上させます。学校の教科書の内容・進度に合わせて授業を行い、内申点を着実に上げています。中・高一貫校に通っている生徒および学校の勉強を主にしたい生徒に適しています。小学生●主要４教科から選択＋計算向上講座学習習慣を身につけさせます。「基礎学力」の充実を図ることを主眼に、丁寧に指導します。中学生●主要５教科から選択＋定期試験対策講座主要教科の基礎学力を完成させ、内申点対策から弱点分野・不得意分野を徹底鍛錬します。私立生の内部進学の対策も行います。高校生●主要５教科から選択＋定期試験対策講座一人ひとりの目標に合わせた学習プランで、大学推薦入試の内申点対策や小論文対策を行います。内部進学を目指す生徒に適しています。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2010 15:21:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習方法 Ｑ＆Ａ　17:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2910/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2910/</guid>
      <description>Ｑ 子供の書く字がたなくて心配です。どうしたらよいでしょうか。Ａ 入試問題を採点するのは人間です。字がたなかったり、乱暴に書なぐった字はその受験生についてのマイナスイメージを与えますので不利です。まして、入試は１０００名前後の答案を短時間で処理しなければならないからなおさらなことです。　この字がたないのは「究式」であろうと「客式」であろうとすべて不利となります。また、最近は文章で書かせる方式が多くなりましたので特に字がたない生徒は要注意です。たとえよい内容の文章であっても、採点する先生が判読でないか、または本人の人格さえ疑われるような字ではとうてい合格点を獲得することはでません。　これを矯正するためには、一にも二にも、本人に注意を姦し、ていねいに書く訓練をする以外に方法はないでしょう。Ｑ.苦手な科目がありますが、どうしたらよいでしょうか。Ａ.「苦手科目」がでることについては、何らかの原因があるものです。カリュラムやテストなどの教材よりも、学校（塾）の先生のちょっとした言動やその科目に対する父母の基本姿勢など、さまざまなことが、環琴因となって固定した苦手意識をもってしまうようです。また、本人の偏向した勉強によって、ある特定の科目から疎遠になってしまい苦手科目になってしまう場合があります。いずれにしても、「苦手科目」「不得意科目」はその科目に対する勉強不束ら生まれるのです。勉強不柁ならないよう、また、今までの苦手意識を克服するためにも、今までのことを計算に入れた一週間の学習予定表を作成し、これにしたがって勉強をするとともに、意識的にもその科目を好になるための努力をすることです。時間的にも、内容的にも真の勉強さえすれば苦手な科目は克服でるものです。どうしても、受験生の意識が変わらないようであれば、即刻親しい先生に相談してみることがよいでしょう。Ｑ．うちの子は、問題を早く処理する能力に欠けるせいか、みすみす解ける問題でも時間不陀よって残してしまいます。どうしたらよいでしょうか。Ａ．問題を解く速度などのいわゆる問題処理能力は、本人のもっている神経質ともいえるくらいの慎重さや、温厚すぎることからくるのろさという場合もありますが、むしろ、勉強不蔵学習不測原因となっている場合が多いようです。一つの問題を解くのに「ああでもない、こうでもない」と考えている間に時間ばかりが経過してしまうからです。いずれが原因であろうとも、勉強不測その土台となっていますので今まで以上の勉強量、問題量をこなすことによって徐々に問題を解くスピードが出てくるものです。　一流中学に合格するためには、授業を受けて、先生の説明を聞いて、「ああ、なるほど」という程度ではだめです。いかにその後で、その問題を、または類似の問題を誰の助けも借りずに解けるかでなければならないのです。Ｑ．子どもが知らない問題にぶつかった場合には、すべて子供に調べさせていますが、これでよいでしょうか。Ａ．自分で勉強してわからない箇所は「自分で調べる」ということは、勉強の本道であり、わめて大切なことだといえましょう。ぜひ、受験勉強においても忘れてはならいところです。ただ受験勉強は、合理的な勉強方法でなければなりません。一つの問題に一日を費やしてしまったのでは、時間の使用の管理の点でも疑問でもあるし、また小６生の子供では、途中であらめて投げ出してしまう場合が多いようです。このようなことがないようにするためには、難問であればあるほどお母さんかお父さんが一緒に調べてやったり、ヒントを与えてやり、しかもそれを子供が解決したようにしむけるのがよいと思われます。Ｑ．志望校の入試問題はいつごろからやらせたらよいでしょうか。Ａ．受験生の熟成度にもよりますが、一般的には秋以降、１０月前後からでよいと思われます。夏休みまでは、多くの生徒が小学校の全範囲を一通り終えたかどうかの状態です。夏休みも、またそれ以降も自分の受験する学校が、どのような問題を出題しようとも、それの対応でるような勉強でなければなりません。ただ私立の学校はそれぞれの人格をもっており、人格の表出ともいえる独特の問題を出題しています。このような入試傾向を的確に把握することは入試合格にとってわめて合理的な勉強法といえます。一般的な勉強とともに、志望校の傾向に即した勉強をする意味で、過去の入試問題を解くことは重要なことです。Ｑ．うちの子供は夜型で夜12時ごろまで勉強していますが、そのかわり朝は朝食をとって学校に行くだけです。入試は朝行われるので心配です。このままでよいでしょうか。Ａ．このままでよいと思います。たしかに実験の結果でも正常に「脳」が機能するのは起床してから３時間経過してからだそうです。しかも入試は朝行われるので朝型に切り替えたほうが、一見よいように感じられます。しかし、現在は何をおいても、自分の血となり、肉となる「栄養」を勉強を通して吸収しなければならない時期です。自分が最も勉強しやすい時間帯を選び猛烈に勉強し、力を蓄えることが得策でしょう。　朝型に切り替えることはそんなに難しいことではありませんが、２月のじゅけんであるならば、1月のはじめごろには朝型に切り替えたほうがよいでしょう。Ｑ．学校の宿題が多くて困っていますが、どのように対処したらよいでしょうか。Ａ．学校の宿題は担任の先生がそれなりの意義を定めて出しているわけですが、優秀な受験生にとって「学校の宿題」は学寮区を定着させ、疑問をもたせ、勉強を通して新しいことを発見させるというより、単なる「作業」としての価値しか認められない場合が多いようです。したがって、いかに合理的に処理するかということが大切になってます。受験勉強のgolden time　である午後6時〜11時に「作業」を行っていたのではわめて不利です。朝起てすぐや、寝る直前、勉強の合い間または学校の休み時間（禁止している場合が多いようですが）など、小さな時間をみつけて対処するのがよいでしょう。Ｑ．男女御三家校に合格した生徒の自宅での学習時間はどれだけでしょうか。Ａ．夏期、冬期などの小学校の休業期間中を除あ男女御三家校に合格した受験生の自宅での学習時間（２学期）のアンケート結果は、次の通りです。　　塾の無い日　　　　……平均４．２時間　　塾のある日　　　　……平均２．０時間　また、保護者に対する電話取材の結果、合格者の保護者に共通する点は「子供の教育は、親としての大切な事業」ということを十分に理解している点です。子供が、いま行っている受験勉強を側面からしっかりとささえているのです。小学６粘昔受験生はいかに優秀であろうと子供なのです。４〜５時間を全部集中して勉強するということは大変なことです。そこで、子供の集中力のなくなりそうなタイミングを狙って、子供に声をかけ、一緒に調べてやり、士気を高揚させる話をしているということです。さすがProfessionalなお母さん（お父さん）と感銘を受けました。Ｑ．受験する学校に「報告書」（内申書）を提出しなければならないのですが、担任の先生と子供の相征渥心配です。どうしたらよいでしょうか。Ａ.入学試験というのは、各中学校が、自ら指導することによって乗甚るであろうとする受験生の選別行為なのです。学科試験は最も公平な科学的な選別資料であり、面接や「報告書」（内申書）は、それを補充する重要な選別資料ということがでます。ただこの補充資料が機能しているのはふつう学科試験が、border lineの受験生についてであり、しかも私立中学校の場合は、主として、各教科の評価よりも「欠席日数とその理由」「児童の素行」「学校運営上の障害の裕」などを参考にするのです。なぜならば、たとえ現在の段階では学力に問題がなくとも、他に問題点があれば、これが障害となり、その生徒自身はもちろん、学校当局にとっても運営上の大な問題に発展することもあるからです。　このように重要な資料である報告書が担任教師の一存によって、すべてを決定されるわけではありません。まして報告書は受験生の所属する小学校の校長先生が発行するものです。担任教師が書あ資料を提供するにしても、根拠のない、実際よりも渥書くということは心配しなくてもよいと思います。今までの例から言ってもほとんどがよく書いてくれているようです。　ただ、子供と担任の先生との相征阿と思っているのは、子ども自身にとってもマイナスですので、お母様が先生と話し合いのうえ、解決するのがよいと思います。Ｑ．現在、子供は学校の代表委員（学級委員）をしていますが、子供なりに忙しくて大変なようです。9月以降はどうしたらよいでしょうか。Ａ.中学受験する児童の多くは、学業成績が優秀でクラス員の信任が厚いために代表委員会の役員や学級会の役員に選ばれているのが現状です。それらの活動も各小学校によって、格差があるために一概に結論は述べられませんが、学校によっては毎日のように授業終了後、会議を開いたり、作業を行ったりしているところもあるようです。それほどでもなければ、全体のリーダーであるという自尊心や、全体のために奉仕するという意欲が、勉強する意欲のささえになっている場合もあります。　もし、あまりにも受験生の負担になるようであれば、特に受験生にとって大切な９月以降は、学校の先生とこの点について十分な話し合いをするのも一つの方法でしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:43:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学専科教室　20:00開始21:50終了　月　〜　金</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1002/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1002/</guid>
      <description>[数学専科教室の目標]基本から受験に必要な実力を確実に身に付ける数学に必要な「論理的思考」を養成し、どんな問題でも最後まで考え抜く、粘り強さを習得する。数学・Ａコース カリュラム方程式と不等式（１）　式の計算　［基本］方程式と不等式（２）　式の計算　［応用］方程式と不等式（３）　実数　［基本］方程式と不等式（４）　実数　［応用］方程式と不等式（５）　１次不等式　［基本］方程式と不等式（６）　１次不等式　［応用］方程式と不等式（７）　２次方程式　［基本］方程式と不等式（８）　２次方程式　［応用］２次関数（１）　２次関数とグラフ　［基本］２次関数（２）　２次関数とグラフ　［応用］２次関数（３）　最大と最小、関数の決定　［基本］２次関数（４）　最大と最小、関数の決定　［応用］２次関数（５）　２次不等式　［基本］２次関数（６）　２次不等式　［応用］図形と計量（１）　三角比　［基本]図形と計量（２）　三角比　［応用]図形と計量（３）　正弦定理と余弦定理　［基本]図形と計量（４）　正弦定理と余弦定理　［応用]図形と計量（５）　図形の計量　［基本]図形と計量（６）　図形の計量　［応用]総合問題　（１）総合問題　（２）集合と論理（１）　集合と要素の個数　[基本]集合と論理（２）　集合と要素の個数　[応用]集合と論理（３）　命題と論証　[基本]集合と論理（４）　命題と論証　[応用]場合の数と確率（１）　場合の数・順列　[基本]場合の数と確率（２）　場合の数・順列　[応用]場合の数と確率（３）　組合せ・二項定理　[基本]場合の数と確率（４）　組合せ・二項定理　[応用]場合の数と確率（５）　組合せ・二項定理　[基本]場合の数と確率（６）　組合せ・二項定理　[応用]場合の数と確率（７）　組合せ・二項定理　[基本]場合の数と確率（８）　組合せ・二項定理　[応用]平面図形（１）　三角形の請　[基本]平面図形（２）　三角形の請　[応用]平面図形（３）　円の請　[基本]平面図形（４）　円の請　[応用]総合問題　（１）総合問題　（２）数学・Ｂコース カリュラム式と証明・方程式（１）　整式の除法・分数式式と証明・方程式（２）　等式・不等式の証明式と証明・方程式（３）　複素数と２次方程式式と証明・方程式（４）　因数定理・高次方程式図形と方程式（１）　点と直線図形と方程式（２）　円の方程式図形と方程式（３）　軌跡と領域三角関数（１）　三角関数のグラフ三角関数（２）　方程式・不等式三角関数（３）　加法定理指数関数対数関数微分法・積分法（１）　微分係数と導関数微分法・積分法（２）　接線、関数の増減微分法・積分法（３）　最大・最小、方程式・不等式への応用微分法・積分法（４）　不定積分・定積分微分法・積分法（５）　面積総合問題　（１）総合問題　（２）総合問題　（３）平面上のベクトル（１）　ベクトルとその演算　平面上のベクトル（2）　ベクトルの内積　平面上のベクトル（３）　平面図形への利用　[基本]平面上のベクトル（４）　平面図形への利用　[応用]空間のベクトル（１）　空間座標とベクトル [基本]空間のベクトル（2）　空間座標とベクトル　[応用]空間のベクトル（３）　空間図形への利用　[基本]空間のベクトル（４）　空間図形への利用　[応用]数列（１）　等差数列と等比数列　[基本]数列（２）　等差数列と等比数列　[応用]数列（３）　?の公式といろいろな数列　[基本]数列（４）　?の公式といろいろな数列　[応用]数列（５）　漸化式と数学的帰納法　[基本]数列（６）　漸化式と数学的帰納法　[応用]統計とコンピューター（１）　資料の整理　[基本]統計とコンピューター（２）　資料の整理　[応用]統計とコンピューター（３）　コンピューターによる統計処理　[基本]統計とコンピューター（４）　コンピューターによる統計処理　[応用]総合問題　（１）総合問題　（２）※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。 </description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:31:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋期講習 社会講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4933/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4933/</guid>
      <description>秋期講習 社会講座 この期間では、「北辰テスト」の過去問を中心に、公立高校入試対策まで、岩崎が丁寧に指導いたします。是非、草加校の秋期講習 社会講座を履的に活用して、「社会」を得意教科にしよう。期　間　９月１日（月）〜１０月３０日（土）　５コマ完成時　間　草加校の時間帯に準じる（１コマ ９０分）受講料　各分野 ５コマ完成　・・・２１０００円（税込）　　　　　 単元別受講（１コマ） ・・・　４２００円（税込）担　当　岩崎 義（校長）［カリュラム］[歴史編]縄文時代〜奈良時代平安時代〜室町時代安土桃山時代〜明治時代世界大戦と日本世界史通論（日本との関わり）[地理編]地理全般　地図の読み方・気候・地形世界地理　アジア・アフリカ・欧州世界地理　ロシア・アメリカ・豪州日本地理　九州・四国・近畿・中部日本地理　関東・東北・北海道[公民編]人間の尊重と憲法基本的人権三権分立、地方自治経済の仕組みと働き国際経済と日本※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。  </description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 02:10:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生 作文教室　:開始:終了　（</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4967/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4967/</guid>
      <description>草加校 小学生 作文教室http://www.tokyogakuen.co.jp/new/1293/</description>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 16:23:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桐杏学園 ５つの理念　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2129/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2129/</guid>
      <description>[伝　統]昭和48年創立の受験業界のパイオニアです。&quot;桐杏&quot;とは優れた素材、人材が勉学に励み、互いに切磋琢磨する場を意味していますが、その名の通り創立以来一人ひとりの素晴らしい素質を育む学園として、今日まで数多くの優秀な生徒を世に送り出しています。現在もこの精神は脈々として生こけています。[信　頼]桐杏学園は子供の「自由な発想に基づいた甚やかな思考力」を大切にして、単なる知識だけでなく自由な思考力を併せ持った&quot;本物の学ぶ力&quot;を育てます。そして、自らを磨もめ成長していく中で、努力することの大切さを教えています。このような人間栓大く育てようという理念に、長い間数多くの教育界の人々や、保護者の方々から厚い信頼を得ています。[教　材]授業で使用されるテスト、テスト、プリントなどの教材は、すべて学園の講師が長年の経験に基づいて、科学的に作成したものです。毎日授業をおこなっている講師自身の作った教材だけが、真の実力をつけるものです。「学園の教材を学習しただけで、それ以外はほとんどやりませんでした」という超難関校に合格した学園生の声に、自信と誇りを持っています。学園の開発したオリジナル教材は、驚異的な合格実績を築ゅげています。[講　師]桐杏学園の講師は、長い経験と実績あるプロフェッショナルです。一人ひとりの個栓尊重しながら、学力に合わせた指導方法を実践し、子どもたちが納得でるまでとことん面倒を見ます。全ての講師が「塾の生命は授業である」という信念のもと、活気溢れる授業で責任を持って計画的に子どもを教育します。また、保護者の方々の質問相談にいつでも対応でるよう心がけております。[実　績]創立から三十数年間、輝かしい実績を上げています。全員が希望する小学校・幼稚園に合格でるように、学習方法から学習計画、受験指導まで、め細かに指導している成果に他なりません。また、学園が長い間蓄積したデータをもとに、各学校の出題傾向を分析して、十分な対策をとって指導していることも大な力となっています。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2010 23:37:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイレベル国語 （中学生）　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3906/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3906/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます高校入試国語科　年間カリュラム３月  基礎力練成１　説明文・解説文（初級） 小説文（標準） 漢検４級対策４月  基礎力練成２　 論説文・評論文（初級） 随筆文 文法（文の成り立ち） 漢検３級対策５月  基礎力完成１　 説明文・解説文（中級）詩・短歌・俳句　文法（品詞） 漢検３級対策６月  基礎力完成２　 論説文・評論文（中級）古典 古典の単語・語句 漢検準２級対策７月　実力練成１　  説明文・解説文（長文） 小説文（長文） 古典（古文） 敬語・文法（品詞）８月　実力練成２　  論説文・評論文（長文） 随筆（長文）古典（漢文） 頻出問題（ことわざ・慣用句・文学史）９月　応用力演習１　説明的文章（選択式問題） 文学的文章（選択式問題） 古典（選択式問題）　文法（品詞の識別 総復習）１０月 応用力演習２　説明的文章（客式問題） 文学的文章（客式問題） 古典（客式問題）知識事項（総合１）１１月 応用力演習３説明的文章（総合） 文学的文章（総合） 古典（総合） 知識事項（総合２）１２月　入試対策１　  私立志望校研究・課題作文演習　１月　入試対策２　  県立志望校研究・要約作文演習　２月　入試対策３県立志望校研究・新傾向問題演習　　</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 15:44:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試 国語専科 〈古文コース〉　　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4066/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4066/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます大学入試 国語専科 年間カリュラム＜古文コース＞指導ポイント○例題は必ず音読し、文の流れを口にしみこませておくこと。（係り結びや活用の変化が身に付く）○基本古語約３００語をちんと理解して覚える。文脈の中での意味を捉えることが重要なので、例文を何度も読むこと。○文法の学習、特に用言・助動詞・助詞・敬語法は重要です。○文学史・古典知識の習得。便覧などでその都度確認すること。着る物・小物・建物の名・色名・草木・職位名など、予備知識があると便利です。○和歌修次の知識、枕詞・掛詞・縁語など、特にセンターには和歌の解釈を含む出題が多く、必ず押さえておくこと。大学入試 国語専科 年間カリュラムカリュラム３月 基礎力養成１　物語文　古文単語　古典文法・品詞４月 基礎力養成２　日妓　古文単語　古典文法・用言５月 基礎力完成１　随筆　古文単語　古典文法・助動詞６月 基礎力完成２　軍紀　古文単語　古典文法・助詞７月 実力完成１　　和歌修次　古典文法・敬語法８月　実力完成２　　物語文（長文）　文法総合９月　実力完成３　　随筆（長文）　文法総合１０月 センター対策１　二次対策（標準）１１１月　センター対策２　二次対策（標準）２１２月 センター対策３　二次対策（応用）１月 志望校二次対策１２月 志望校二次対策２※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 21:11:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイレベル英語　17:00開始20:50終了　月</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1901/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1901/</guid>
      <description>英語専科の特長授業を欠席しても安心な　『フィードバック授業方式』「英語専科」の授業形態は次のとおりです。その週を何らかの理由で欠席した場合でも、翌週の授業の最初に、前回の授業をもう一度復習します。欠席してもこのフォローアップの時間帯でカバーでるので安心です。Ａ時間（２０分）…前回の授業の総復習。前回の「練習問題」や「宿題の答え合わせをしながら詳解。または『英検対策』（英検対策は受験日の６週間前から開始）Ｂ時間（８０分）…本日の単元の講義。講義は毎回『１回完結』の授業形態となっています。その日の授業はその日のうちに完全にマスターして終了します。Ｃ時間（２０分）…暗唱文・口頭テスト・スペリングテストなど。重要構文や文法事項を含む英文の暗唱、 英単語やイディオムは完全に輝。毎回これらのテストに『合格』した生徒から順に帰宅させます。（授業は午後９：５０終了。これ以降の延長授業はありません）〈追脚特別な事由がない限り、欠席による別途「振り替え授業」等なありません。［英語専科 カリュラム］英専Ａ　【中１】春期講習　アルファベット・簡単な英会話・身近な英単語　　４月　冠詞・be動詞・人称代名詞・指示代名詞・複数形　　５月　一般動詞・形容詞と副詞・助動詞can　　６月　一般動詞・存在構文・疑問詞　　７月　一般動詞・存在構文・会話表現・イディオム　　８月（集中講義）　前置詞・接続詞・現在進行形夏期講習　比較・英検４級レベルの暗唱文　　９月　過去形・過去進行形・暗唱文　１０月　過去形・未来形・助動詞　１１月　助動詞・会話表現　１２月　基本５文型・会話表現冬期講習　不定詞・イディオム・暗唱文　　１月　動名詞・イディオム　　２月　現在完了4　　３月　受動態・暗唱文・英検３級レベルの暗唱文英専Ｂ　【中２】春期講習　中１のまとめ＜総合演習・イディオムと英単語の確認＞　　４月　前置詞・接続詞・時制の一致・イディオム　　５月　感嘆文・簡単な長文読解と英文和訳の方法　　６月　相関接続詞・間接疑問文・付加疑問文　　７月　不定詞・イディオム　　８月（集中授業）　関係代名詞・会話表現夏期講習　英検３級の総合特別演習・暗唱文　　９月　分詞の形容詞的用法・関係副詞・イディオム　１０月　関係代名詞・イディオム　１１月　不定代名詞・前置詞の特別用法・暗唱文　１２月　長文読解（公立高校入試レベル）・ヒアリング冬期講習　感覚動詞・詩駅動詞　　１月　話法・長文読解（私立中堅高校入試レベル）　　２月　仮定法・長文読解（私立難関高校入試レベル）　　３月　分詞構文・長文読解（私立最難関・国立入試レベル）英専Ｃ　【中３】春期講習　英検準２〜２級のための英単語とイディオム　　４月　話法・暗唱文・発音公式　　５月　仮定法・発音公式　　６月　分詞構文・群動詞と２語動詞　　７月　不定詞（特殊用法）　　８月（集中授業）　英検準２〜２級のための会話表現とリスニング夏期講習　英検準２〜２級のための暗唱文・単語整序問題　　９月　英作文演習・長文読解（精読演習）　１０月　英作文演習・長文読解（和訳演習）　１１月　英作文演習・長文読解（速読演習）　１２月　否定表現・強調構文・倒置冬期講習　省略・挿入・同格・名詞構文・無生物主語　　１月　複合関係詞・特殊な助動詞の用法　　２月　二重前置詞・群前置詞の用法・特殊な使役動詞　　３月　独立分詞構文と慣用的な独立分詞構文英専Ｓ　【高校生】春期講習　英検２級レベルの単語とイディオム　　４月　英検２級レベルの単語整序・短文読解　　５月　英検２級レベルのヒアリング　　６月　英文解釈　Rapid Reading No.1〜30　　７月　英文解釈　Rapid Reading No.31〜60　　８月（集中授業）　英文解釈　Rapid Reading No.1〜30夏期講習　英文解釈　Rapid Reading No.31〜60　　９月　大学入試文法問題演習[準動詞・時制・助動詞・仮定法]　１０月　大学入試文法問題演習[比較・形容詞・副詞]　１１月　大学入試文法問題演習[関係詞・接続詞・前置詞]　１２月　大学入試文法問題演習[名詞・代名詞・冠詞・一致]冬期講習　頻出熟語　No. 1〜29・英作文演習　　１月　大学入試文法問題演習[否定・疑問・語順・倒置]　　２月　大学入試文法問題演習[会話表現・正誤問題]　　３月　センター問題演習〜・大学入試英単語（語彙補充）英専Ｈ　【高校生】春期講習　センター問題演習〜・大学入試英単語（語彙補充）　　４月　英検準１級レベルの英単語とイディオム　　５月　英検準１級レベルの単語整序・短文読解・単語整序　　６月　英検準１級レベルのヒアリング　　７月　英検準１級レベルの長文読解〜　　８月（集中講義）　英検準１級レベルの英会話・二次面接口頭演習夏期講習　英検準１級レベルの長文読解〜　　９月　大学入試演習[日大・東洋・専修大学レベル]　１０月　大学入試演習[独協・明治学院レベル]　１１月　大学入試演習[青山・立教・明治レベル]　１２月　大学入試演習[早稲田・慶応レベル]冬期講習　Advanced Rapid Reading 〜・イディオム総合演習　　１月　大学入試演習[国立・上智・外語大レベル]　　２月　大学入試演習[自由英作文・課題英作文・条件英作文]　　３月　大学入試演習[長文の要約・要旨のまとめ方]　　</description>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 14:36:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試 国語専科 〈現代文コース〉　:開始:終了　(月）〜（土） </title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4065/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4065/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます大学入試 国語専科 年間カリュラム＜現代文コース＞指導ポイント○評論を読むために知っておたい用語を確認し、正確に文意を読み取る（評論文）○抽象的な文章を具体的な事象に置すえてみる（評論文）○全文を通読し、大な意味段落に分け構成をつかむ（評論文）○全体の流れをたどり、論旨・主題を２００〜３００字程度にまとめてみる（評論文・小説文）○比喩表現が具体的に何を意味しているのかを考えながら読む（小説文）○漢検２級レベルの漢字、特に同音・同訓異義語（センターに良く出る）を正確に習得する。カリュラム３月 基礎力養成１　評論文（標準）　評論用語　漢検準２級レベル漢字４月 基礎力養成２　小説文（標準）　和語　漢検準２級レベル漢字５月 基礎力完成１　評論文（長文）　要約　漢検準２級レベル完成６月 基礎力完成２　小説文（長文）　要約　漢検２級レベル漢字７月 実力完成１　　評論文（長文）　小論文　漢検２級レベル漢字８月 実力完成２　　小説文（長文）　小論文　漢検２級レベル完成９月 実力完成３　　評論文・小説文（長文）　客問題１０月 センター対策１　二次対策（標準）１１１月 センター対策２　二次対策（標準）２１２月 センター対策３　二次対策（応用）１月 志望校二次対策１２月 志望校二次対策２※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いします。大学入試 国語専科 年間カリュラム＜古文コース＞ポイント○	例題は必ず音読し、文の流れを口にしみこませておくこと。（係り結びや活用の変化が身に付く）○	基本古語約３００語をちんと理解して覚える。文脈の中での意味を捉えることが重要なので、例文を何度も読むこと。○	文法の学習、特に用言・助動詞・助詞・敬語法は重要です。○	文学史・古典知識の習得。便覧などでその都度確認すること。着る物・小物・建物の名・色名・草木・職位名など、予備知識があると便利です。○	和歌修次の知識、枕詞・掛詞・縁語など、特にセンターには和歌の解釈を含む出題が多く、必ず押さえておくこと。大学入試 国語専科 年間カリュラムスケジュール3月　基礎力養成１　物語文　古文単語　古典文法・品詞４月　基礎力養成２　日妓　古文単語　古典文法・用言5月　基礎力完成１　随筆　古文単語　古典文法・助動詞6月　基礎力完成２　軍紀　古文単語　古典文法・助詞7月　実力完成１　　和歌修次　古典文法・敬語法8月　実力完成２　　物語文（長文）　文法総合9月　実力完成３　　随筆（長文）　文法総合10月　センター対策１　二次対策（標準）１11月　センター対策２　二次対策（標準）２12月　センター対策３　二次対策（応用）1月　　志望校二次対策１2月　　志望校二次対策２大学入試 国語専科 年間カリュラム＜漢文コース＞ポイント○	例題は必ず何度も音読すること。○	返り点、送り仮名など、訓読の基本を身につける○	白文に、返り点・送り仮名を施せるようにする。○	重要な句法についての例文が白文で読め口語訳でるようにする。○	多くの意味用法をもっている重要漢字を訓や熟語を通して確認する。○	漢詩の知識（形式・押韻・対句・漢文学史）を習得する。スケジュール3月　基礎力養成１　返り点、送り仮名、書ぜし文４月　基礎力養成２　漢詩の知識、漢文学史5月　基礎力完成１　句法の確認、口語訳（論語他）6月　基礎力完成２　句法の確認、口語訳（史伝）7月　実力完成１　　白文を読む・句法総合8月　実力完成２　　白文を読む・句法総合9月　実力完成３　　白文を読む・句法総合10月　センター対策１　二次対策（標準）１11月　センター対策２　二次対策（標準）２12月　センター対策３　二次対策（応用）1月　　志望校二次対策１2月　　志望校二次対策２</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 11:56:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイレベル国語（高校生）　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4068/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4068/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます大学入試 国語専科 年間カリュラム＜現代文コース＞指導ポイント○評論を読むために知っておたい用語を確認し、正確に文意を読み取る（評論文）○抽象的な文章を具体的な事象に置すえてみる（評論文）○全文を通読し、大な意味段落に分け構成をつかむ（評論文）○全体の流れをたどり、論旨・主題を２００〜３００字程度にまとめてみる（評論文・小説文）○比喩表現が具体的に何を意味しているのかを考えながら読む（小説文）○漢検２級レベルの漢字、特に同音・同訓異義語（センターに良く出る）を正確に習得する。カリュラム３月　基礎力養成１　評論文（標準）　評論用語　漢検準２級レベル漢字４月　基礎力養成２　小説文（標準）　和語　漢検準２級レベル漢字５月　基礎力完成１　評論文（長文）　要約　漢検準２級レベル完成６月　基礎力完成２　小説文（長文）　要約　漢検２級レベル漢字７月　実力完成１　　評論文（長文）　小論文　漢検２級レベル漢字８月　実力完成２　　小説文（長文）　小論文　漢検２級レベル完成９月　実力完成３　　評論文・小説文（長文）　客問題１０月　センター対策１　二次対策（標準）１１１月　センター対策２　二次対策（標準）２１２月　センター対策３　二次対策（応用）１月　　志望校二次対策１２月　　志望校二次対策２＜古文コース＞指導ポイント○例題は必ず音読し、文の流れを口にしみこませておくこと。（係り結びや活用の変化が身に付く）○基本古語約３００語をちんと理解して覚える。文脈の中での意味を捉えることが重要なので、例文を何度も読むこと。○文法の学習、特に用言・助動詞・助詞・敬語法は重要です。○文学史・古典知識の習得。便覧などでその都度確認すること。着る物・小物・建物の名・色名・草木・職位名など、予備知識があると便利です。○和歌修次の知識、枕詞・掛詞・縁語など、特にセンターには和歌の解釈を含む出題が多く、必ず押さえておくこと。カリュラム３月　基礎力養成１　物語文　古文単語　古典文法・品詞４月　基礎力養成２　日妓　古文単語　古典文法・用言５月　基礎力完成１　随筆　古文単語　古典文法・助動詞６月　基礎力完成２　軍紀　古文単語　古典文法・助詞７月　実力完成１　　和歌修次　古典文法・敬語法８月　実力完成２　　物語文（長文）　文法総合９月　実力完成３　　随筆（長文）　文法総合１０月　センター対策１　二次対策（標準）１１１月　センター対策２　二次対策（標準）２１２月　センター対策３　二次対策（応用）１月　　志望校二次対策１２月　　志望校二次対策２＜漢文コース＞指導ポイント○例題は必ず何度も音読すること。○返り点、送り仮名など、訓読の基本を身につける○白文に、返り点・送り仮名を施せるようにする。○重要な句法についての例文が白文で読め口語訳でるようにする。○多くの意味用法をもっている重要漢字を訓や熟語を通して確認する。○漢詩の知識（形式・押韻・対句・漢文学史）を習得する。カリュラム３月　基礎力養成１　返り点、送り仮名、書ぜし文４月　基礎力養成２　漢詩の知識、漢文学史５月　基礎力完成１　句法の確認、口語訳（論語他）６月　基礎力完成２　句法の確認、口語訳（史伝）７月　実力完成１　　白文を読む・句法総合８月　実力完成２　　白文を読む・句法総合９月　実力完成３　　白文を読む・句法総合１０月　センター対策１　二次対策（標準）１１１月　センター対策２　二次対策（標準）２１２月　センター対策３　二次対策（応用）１月　　志望校二次対策１２月　　志望校二次対策２※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 17:35:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試 国語専科 〈漢文コース〉　　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4067/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-4067/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます大学入試 国語専科 年間カリュラム＜漢文コース＞指導ポイント○例題は必ず何度も音読すること。○返り点、送り仮名など、訓読の基本を身につける○白文に、返り点・送り仮名を施せるようにする。○重要な句法についての例文が白文で読め口語訳でるようにする。○多くの意味用法をもっている重要漢字を訓や熟語を通して確認する。○漢詩の知識（形式・押韻・対句・漢文学史）を習得する。カリュラム３月 基礎力養成１　返り点、送り仮名、書ぜし文４月 基礎力養成２　漢詩の知識、漢文学史５月 基礎力完成１　句法の確認、口語訳（論語他）６月 基礎力完成２　句法の確認、口語訳（史伝）７月 実力完成１　　白文を読む・句法総合８月 実力完成２　　白文を読む・句法総合９月 実力完成３　　白文を読む・句法総合１０月 センター対策１　二次対策（標準）１１１月 センター対策２　二次対策（標準）２１２月 センター対策３　二次対策（応用）１月 志望校二次対策１２月 志望校二次対策２※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 17:33:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試  国語専科　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3908/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3908/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます高校入試国語科　年間カリュラム３月  基礎力練成１　説明文・解説文（初級） 小説文（標準） 漢検４級対策４月  基礎力練成２　 論説文・評論文（初級） 随筆文 文法（文の成り立ち） 漢検３級対策５月  基礎力完成１　 説明文・解説文（中級）詩・短歌・俳句　文法（品詞） 漢検３級対策６月  基礎力完成２　 論説文・評論文（中級）古典 古典の単語・語句 漢検準２級対策７月　実力練成１　  説明文・解説文（長文） 小説文（長文） 古典（古文） 敬語・文法（品詞）８月　実力練成２　  論説文・評論文（長文） 随筆（長文）古典（漢文） 頻出問題（ことわざ・慣用句・文学史）９月　応用力演習１　説明的文章（選択式問題） 文学的文章（選択式問題） 古典（選択式問題）　文法（品詞の識別 総復習）１０月 応用力演習２　説明的文章（客式問題） 文学的文章（客式問題） 古典（客式問題）知識事項（総合１）１１月 応用力演習３説明的文章（総合） 文学的文章（総合） 古典（総合） 知識事項（総合２）１２月　入試対策１　  私立志望校研究・課題作文演習　１月　入試対策２　  県立志望校研究・要約作文演習　２月　入試対策３県立志望校研究・新傾向問題演習　　※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 20:20:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイレベル国語 (小学生）　:開始:終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3738/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3738/</guid>
      <description>国語専科 指導方針一．文章を論理的に読み解く力を身に付ける一．漢字及び頻出語句・ことわざ・慣用句の習得一．志望校にあわせた出題分析で、無駄なく合格へ導ます中学入試国語科　年間カリュラム３月  基礎力完成１　説明文・解説文（指示語・接続語のはたらにことばのまり　漢字の成り立ち、かなづかい４月  基礎力完成２　 物語文（人物の気持ちを読み取る）ことばのまり　文のつくり５月  基礎力完成３　 論説文・報道文（要点をまとめる）随筆文（作者の意図をくみとる）ことばのまり　ことばの種類とはたらな自立語）６月  基礎力完成４　 論説文（正確に書ごく）物語文（比ゆ・暗示を読み取る）ことばのまり　ことばの種類とはたらな付属語）７月　 実力練成１　  説明的文章１　論説文（長文）文学的文章１　物語文（長文）ことばのまり　品詞の識別８月　 実力練成２　  説明的文章２　紀行文・疑文 文学的文章２　詩・短歌・俳句 ことばのまり　敬語、文学史９月　 応用力演習１　説明的文章３　客問題 文学的文章３　客問題 ことばのまり　慣用句・ことわざ１０月　 応用力演習２　説明的文章４　総合 文学的文章４　総合 ことばのまり　頻出問題、漢字、語句１１月　 応用力演習３　模試レベルの読解問題（中級） 知識事項の復習 １２月　 入試対策１　  過去問研究１　      １月　 入試対策２　  過去問研究２　      ２月　 入試対策３　　過去問研究３</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 19:14:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイレベル数学 （中学生）　20:00開始21:50終了　（火）または（木）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3905/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-3905/</guid>
      <description>●数学専科 中１コース・カリュラム４月 数と式　	正の数・負の数　正負の数の加法・減法　正負の数の乗法・除法　正負の数の四則計算			５月　数と式　	文字式の意味　1次式の加法・減法　1次式の乗法・除法　分配法則による計算			６月・７月　方程式		方程式とその解 方程式の解法（小数・分数）方程式の解法（分配法則） 方程式の応用	 方程式の応用 方程式の応用９月・１０月　関数比例・反比例　比例・反比例　比例・反比例　1次関数　1次関数	１１月　平面図形	直線・角・垂直と平行　線対称・点対称	　円とおうぎ形　作図（垂直二等分線・角の二等分線）平面図形のまとめ			１２月　空間図形		いろいろな立体  空間内の位置関係　表面積・体積　空間図形のまとめ　空間図形のまとめ１月　総復習		中１　主要単元の総まとめ								２月・３月　総復習		中１　主要単元の発展学習	■数学専科教室の目標基本から受験に必要な実力を確実に身に付ける数学に必要な「論理的思考」を養成し、どんな問題でも最後まで考え抜く、粘り強さを習得する。★数学専科　中１コース対　象　中　１形　式   準個別指導形式 (定員５〜６名）開講日　毎週 （火）曜日 または（木）曜日時　間　２０：２０〜２１：５０（９０分授業）受講料　８，４００円（税込）担　当　岩崎 義　(校長）※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 18:16:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハイレベル数学 （高校生）　17:00開始21:50終了　（月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1917/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1917/</guid>
      <description>数学専科コースの目標基本から受験に必要な実力を確実に身につける。数学に必要な「論理的思考」を養成し、どんな問題でも　最後まで考え抜く、粘り強さを習得する。数学・Ａコース カリュラム方程式と不等式（１）　式の計算　［基本］方程式と不等式（２）　式の計算　［応用］方程式と不等式（３）　実数　［基本］方程式と不等式（４）　実数　［応用］方程式と不等式（５）　１次不等式　［基本］方程式と不等式（６）　１次不等式　［応用］方程式と不等式（７）　２次方程式　［基本］方程式と不等式（８）　２次方程式　［応用］２次関数（１）　２次関数とグラフ　［基本］２次関数（２）　２次関数とグラフ　［応用］２次関数（３）　最大と最小、関数の決定　［基本］２次関数（４）　最大と最小、関数の決定　［応用］２次関数（５）　２次不等式　［基本］２次関数（６）　２次不等式　［応用］図形と計量（１）　三角比　［基本]図形と計量（２）　三角比　［応用]図形と計量（３）　正弦定理と余弦定理　［基本]図形と計量（４）　正弦定理と余弦定理　［応用]図形と計量（５）　図形の計量　［基本]図形と計量（６）　図形の計量　［応用]総合問題　（１）総合問題　（２）集合と論理（１）　集合と要素の個数　[基本]集合と論理（２）　集合と要素の個数　[応用]集合と論理（３）　命題と論証　[基本]集合と論理（４）　命題と論証　[応用]場合の数と確率（１）　場合の数・順列　[基本]場合の数と確率（２）　場合の数・順列　[応用]場合の数と確率（３）　組合せ・二項定理　[基本]場合の数と確率（４）　組合せ・二項定理　[応用]場合の数と確率（５）　組合せ・二項定理　[基本]場合の数と確率（６）　組合せ・二項定理　[応用]場合の数と確率（７）　組合せ・二項定理　[基本]場合の数と確率（８）　組合せ・二項定理　[応用]平面図形（１）　三角形の請　[基本]平面図形（２）　三角形の請　[応用]平面図形（３）　円の請　[基本]平面図形（４）　円の請　[応用]総合問題　（１）総合問題　（２）数学・Ｂコース カリュラム式と証明・方程式（１）　整式の除法・分数式式と証明・方程式（２）　等式・不等式の証明式と証明・方程式（３）　複素数と２次方程式式と証明・方程式（４）　因数定理・高次方程式図形と方程式（１）　点と直線図形と方程式（２）　円の方程式図形と方程式（３）　軌跡と領域三角関数（１）　三角関数のグラフ三角関数（２）　方程式・不等式三角関数（３）　加法定理指数関数対数関数微分法・積分法（１）　微分係数と導関数微分法・積分法（２）　接線、関数の増減微分法・積分法（３）　最大・最小、方程式・不等式への応用微分法・積分法（４）　不定積分・定積分微分法・積分法（５）　面積総合問題　（１）総合問題　（２）総合問題　（３）平面上のベクトル（１）　ベクトルとその演算　平面上のベクトル（2）　ベクトルの内積　平面上のベクトル（３）　平面図形への利用　[基本]平面上のベクトル（４）　平面図形への利用　[応用]空間のベクトル（１）　空間座標とベクトル [基本]空間のベクトル（2）　空間座標とベクトル　[応用]空間のベクトル（３）　空間図形への利用　[基本]空間のベクトル（４）　空間図形への利用　[応用]数列（１）　等差数列と等比数列　[基本]数列（２）　等差数列と等比数列　[応用]数列（３）　?の公式といろいろな数列　[基本]数列（４）　?の公式といろいろな数列　[応用]数列（５）　漸化式と数学的帰納法　[基本]数列（６）　漸化式と数学的帰納法　[応用]統計とコンピューター（１）　資料の整理　[基本]統計とコンピューター（２）　資料の整理　[応用]統計とコンピューター（３）　コンピューターによる統計処理　[基本]統計とコンピューター（４）　コンピューターによる統計処理　[応用]総合問題　（１）総合問題　（２）※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 18:10:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科・社会　総合講座　17:00開始20:10終了　火・木・金</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1578/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1578/</guid>
      <description>理科は、物理・化学・地学・生物で構成され、社会も、地理・歴史・公民から構成されているために、学習領域が幅康、効率的に学習する必要があります。本講座は草加校のオリジナル講座であり、中３生は勿論のこと、中１生や中２生も受講でるよう、分野・授業内容を細分化して、開講することにいたしました。[対 象]　 中 学 生［時 間］　１１：４０〜１３：１０　１３：２０〜１４：５０　１５：００〜１６：３０　　　　　　　１７：００〜１８：３０　１８：４０〜２０：１０　２０：２０〜２１：５０［形　式］ １回９０分（１：２）完全個別指導［担　当］ 理科…田中喜一〈専任講師〉　・　社会…岩崎 義〈校長〉［受講料］ １教科：月額 ６，３００円（税込）■ 理科総合講座　カリュラム    　１ 物理　光と音    　２ 化学　気体・水溶液    　３ 生物　観察・身近な生物    　４ 生物　花・葉、光合成    　５ 地学　地層、堆積岩と化石    　６ 地学　火山と火成岩、地震    　７ 物理　電流と電圧、回路    　８ 物理　電流と磁界、熱量    　９ 化学　物質の化学変化１０ 化学　化学変化と原子・分子１１ 生物　刺激と反応、吸収１２ 生物　呼吸と血液の循環１３ 化学　空気中の水蒸気、雲１４ 地学　気象の観測、気圧１５ 物理　運動、エネルギー１６ 化学　酸化と還元１７ 生物　細胞と生物の成長１８ 地学　天体の動あ地軸１９ 総合　入試問題総合２０ 総合　入試問題総合２１ 総合　入試問題総合■ 社会総合講座 カリュラム　１　歴史　縄文〜平安時代　２　歴史　平安〜室町時代　３　歴史　室町〜江戸時代　４　歴史　江戸〜明治時代　５　歴史　世界大戦と日本　６　歴史　大戦後の世界と日本　７　地理　東アジア・東南アジア・中南アフリカ　８　地理　ＥＵの国・ロシア　９　地理　アメリカ合衆国１０　地理　地図、九州地方１１　地理　中国・四国地方１２　地理　近畿・中部地方１３　地理　関東・東北・北海道１４　公民　人間の尊重と憲法１５　公民　基本的人権１６　公民　三権分立、地方自治１７　公民　経済の仕組みと働き１８　公民　国際経済と日本１９　総合　入試総合問題２０　総合　入試総合問題２１　総合　入試総合問題※ お問い合わせは 校長の岩崎まで お願いいたします</description>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 18:32:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入学試験当日の心得　17:00開始21:50終了　(月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1928/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1928/</guid>
      <description>１.朝食は必ずとるわずかでもよいから、朝食は必ずとること。ただし、食べ過ぎたり、あまり脂っこいようなものはさける。２.カイロは役の立つ１月や２月の試験の頃は冷え込むことが多い。使い捨てのカイロを１個だけでなく、試験の時間にあわせて、数個持たせておこう。３.暖かい飲み物父母が付ずう場合、暖かい飲み物を魔法ビンに入れていくとよい。休憩時間にいただく暖かい飲み物は、緊張感をとほぐすのに履だし、活力も取り戻せる。４.　手作りのお弁当コンビニなどで売っている弁当を買うのもひとつの方法だが、やはり母親の手作り弁当に勝るものはない。５．掲示物に目を通す　受験校に早めに到着したら、集合時間までの合い間を利用して、次のことを確かめておこう。・集合場所はどこか・自分の受験する場所はどこか・試験科目の実施順序・休憩時間はどれくらいか・学校の試験本部はどこか（万一の事故の場合、緊急の相談をするために必要だ）６.万一、遅刻したら直ちに試験本部に相談するか、係りの先生に申し出て、その指示に従う。受験票を忘れた場合も同様に、小学校名、氏名、受験番号を言って、指示を受けること。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2010 16:02:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表後の心得　17:00開始21:50終了　(月）〜（土）</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1934/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1934/</guid>
      <description>１.入学に必要なもの公立はともかく、私立の場合は、入学金や授業料が高い。合格発表後直ちに納入しなければならないこともある。納入日などは前もって調べておこう。また戸籍抄本や写真が必要なこともあるので、必要なものと提出期間などをしっかりメモしておこう。２．勝負はこれから試験は水ものである。第１志望校はともかく、実力校であるはずの第２志望校にも不合格で、不本意な学校に入学せざるを得ないケースだってある。しかし、子供が毎日通学する学校なのだ。親が不満ばかりいっていたら、子供だっていや気がさすだろうし、進学してもやる気が出ないだろう。進学問題はマラソンレースだ。ゴールはあくまでも大学入学なのである。早々と可能栓つぶしてしまわないようにしたいものだ。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2010 16:00:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験会場での心得　17:00開始21:50終了　（月）〜（土）　</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1933/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-1933/</guid>
      <description>１．参考書は持ちこまぬいまさら聞いてみたところで。自分の勉強の題なさ加減を思い知るだけだ。どうしても持って行たければ、オマジナイのつもりで、気に入ったのを持つ。ただしこれはオマジナイなのだから、絶対に開けないこと。２．試験のことは話さない休み時間になると「あの問題は難しかったなァ」などと、大な声で話す人がいる。そういう話には耳をかさぬこと。友人と話合っているうちに、自分のひどい誤答に気がついて、その後の試験がガタガタになってしまったというケースはよくあることだ。すでに終わってしまった試験のことはれいに忘れてしまうことだ。３．問題が配られた問題用紙が配られたら、まず用紙の枚数、解答用紙、時間を確認する。監督の先生から「始め」の合図があったら、まず名前と受験番号を京する。模擬テストで何回もやってたことなのに、なぜか毎年、京漏れがでるものだ。 名前や受験番号は一字一字、ゆっくりと丁寧に書く。番号を間違えないとともに、気持ちを落ち着かせるためでもある。４．まず全体を眺める問題が配られても、いなり第１問から解にかかったりしてはいけない。まず、問題の全体にゆっくり目を通し、でそうな問題と、難しそうな問題を選別する。でそうな問題のなかのやさしいものから、スピーディーに解いていく。５．問題をよく読む問題をよく読んで、求めていることを正確に理解することが大切だ。たとえば「〜について１５字以内で答えなさい」とあるのに２０字になったり、また５字ぐらいになったりしては正解にならない。質問は最低２回、繰り返して読み、よく理解してから解答にかかろう。６．ケアレスミス抜ばしの文字、漢字や計算、究など、うっかりした書ゃいをそのまま提出してしまうことがある。ケアレスミス（うっかりミス）は時間と心の余裕があれば完全に防げる。７．百点でなくともよい問題は得意な分野からどんどんこなしていく。ちょっと難しいなと思ったら、これもどんどん飛ばしていく。百点を取る必要はない。入試は７０点をとればまず大丈夫だ。 問題はたいてい、だれにでもでる問題、少し考えなくてはならない問題、非常に難しい問題、の３種類が混じっている。だから、まずの問題をさっさとすませること。続いて、の問題にかかる。これが全部でれば、ほとんど合格だ。余力があっての問題が一つでも完全にでたら、安心してよい。自信のない人は、まずの問題でケアレスミスのないように注意しよう。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2010 15:58:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コース　:開始:終了　月　〜　土</title>
      <link>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2143/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-souka.com/course-detail-2143/</guid>
      <description>高１では、受験主要科目である「英語」・「数学」の基礎をしっかりかためていあ高２では目標大学の受験科目に合わせたテストでレベルアップをはかります。そして高３では志望する大学の合格に必要充分な学力養成を第一と考え、推薦入試対策・ＡＯ入試対策・センター試験対策・国立大二次対策までおこないます。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 00:59:38 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
