<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別学習教室マーク</title>
    <link>http://study-mark.com/</link>
    <copyright>個別学習教室マーク</copyright>
    <description>【個別学習教室マーク】は東札幌にある小中高生対象の個別指導学習塾。わかりやすい授業とわかりやすい指導が受けられます。</description>
    <item>
      <title>学校行事と勉強</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-100428/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-100428/</guid>
      <description>札幌は季節外れの暑さも一段落したようですが、夏が近いことを感じさせる陽気が続いています。今週末に運動会の小学校が多く、今は総練習をしているとの話を生徒からも聞きます。天気は良さそうですが、熱中症などには気をつけてほしいと思います。　高校はもうすぐ、中学でもテストまでひと月を切りました。学校によって多少の前後はありますが、そろそろテストに向けて総まとめを考える時期です。その場ではわかっていたとしても、後からすべてをまとめて出されると、思っている以上に忘れているものです。自信満々だったけれども、あれとこれが混ざってボロボロになるのもよくあることです。結果に言い訳は通用しません。それが本番でではなく、練習で発見できさえすればいいのです。前もっての準備が大切ですので、早めに本番を想定した練習をしておきましょう。前日や当日になって慌てないように！！　運動会だけではなく、宿泊研修や修学旅行といった学校行事もあります。それは学生時代のとっても大切なイベントなのですが、だからと言って勉強を疎かにしてはいけないのは当然です。「明日から修学旅行ね！」と突然言われるのではありません。そこも予め考慮に入れた上で計画を立てましょう。それが免罪符とはならないことを、この場で言っておきますね（笑）　明日できることを今日する必要はありませんが、今日やるべきことを明日に延ばすのはよくないですね。私にもありますが、人は易きに流れるものです。嫌なことが目の前にあると、今する必要のないことをしたくなります。テスト前に部屋を片付けだすなど、その最たるものですね（笑） それはさすがにわかりやすいですが、何となくやった気になる勉強というのがやっかいです。教科書の内容をノートにまとめ直すなど、効果の薄い勉強に精を出す生徒は多いものです。あくまでも理解しているか、覚えているか、この２点が大事だということを忘れないでください。理解の必要なものは理解し、覚えるべきものは覚える。それができているかを、問題を解いて確認する。このサイクルを守れば、勉強時間とテストの結果は比例していきます。そして、コツがつかめていくことにより、その効果が上がっていきます。どうか、努力を成果に結びつけてください！</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 13:55:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使い慣れた文房具</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-100256/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-100256/</guid>
      <description>小学校は運動会が近づいてきて、勉強よりもその練習に重きが置かれているようです。後で歪みが出ないよう、勉強も計画的に進めてほしいと思います。というのは、「ただでさえうちのクラス遅れてるのに大丈夫かなぁ…」と、小さな生徒が心配していたからです（笑）　 　社会や理科の勉強に、蛍光ペンは必須かと思います。何が大切か、何が問われるかを常に意識して学習することが大切です。色のないテキストを、ペンやマーカーを使ってカラフルにしていく。そうしながら、重要なことを覚えていくのです。そして、「あー、あのページの右下あたりに、黄色でマーカーを引いた覚えが…」なんて思い出したりするのです。　そして、マーカーを引く時には、できるだけ短く引くのがポイントです。引くからには、覚えることが前提です。覚えられることには限りがあります。覚えることは少ないほうがいいに決まっています。なので、必要なところだけに引くのです。それにより、何が大切かというセンサーも鋭くなるメリットもあります。この勉強の仕方を当然と思われる方もいると思います。あるいは、そんなことしなくても覚えられるよという人もいるでしょう。ただ、まだ勉強法が確立できていない、もしくは成果が出ていない人は、ぜひとも試してみてください。結果が出るならば、やり方はいろいろあっていいと思います。結果の出ないやり方は、改良の余地があるということだけです。そう言えばマーカーという名前には、マークという言葉が入っているのですね。　使いやすい文房具は勉強のモチベーションにつながります。使い慣れた文房具は、自分の相棒です。長く使いたくなりますね。勉強ができる生徒ほど、同じものを長く使っている気がします。そして、大して勉強をしない生徒ほど、すぐに壊したりなくしたりしていますね（笑） 物を大事に使うのは、すべての基本です。その気持ちは、直接関係はなくとも、必ずテストの点数に表れているものです。　小学生用の国語と漢字の辞書を新たに購入しました。さっそく使ってもらっていますが、使いやすいようで良かったです。わからないものを放っておかず、すぐに調べるのはとても大切な習慣です。紙の辞書がやっぱり私は好きです。たまたまふたつを並べたら表紙がつながっていました！ちょっとうれしい発見でした（笑）</description>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 22:21:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自ら外へ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-100167/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-100167/</guid>
      <description>先週末は以前の職場の上司とお会いして、お酒を飲みながら話を聞いてもらいました。貴重なアドバイスも、たくさん聞けました。昨日の午前は教材会社の方とお話しし、午後からは別の業者との打ち合わせを。そして、今日は先生方の勉強会に参加させてもらいました。こんなに人と会うのが続くのは、少し珍しいことです。しかし、人に会うことは大切ですね。新しい刺激を受けたり、頑張らねばという思いになります。それほど苦手ではないものの、私は自らそのような場所に積極的に赴いて…というタイプでもありません。なので、そんな機会を意識して作りたいと思っています。　本日の勉強会で出されたお昼ご飯です。ヘルシーでおいしかったです！ただ、この後で教室に戻ってから、カップうどんを食べてしまったことはどうぞ内密に…（笑）　映像授業の視聴用として、以前からＰＣを増やそうと考えていました。しかし今回はタブレットを導入することに。レノボの１０．１インチのものを４台購入して、早速使ってもらっています。　生徒の方が扱いには慣れたものです。立てておけるタイプなのですが、そのまま机に置いて使う生徒まで！すごいですね。あまり使い方を説明しなくても、スワイプしたり拡大したり、スイスイと進めていました。時々止まることがあるので、それを解消せねばなりませんが、生徒には好評で良かったです！　小学校では運動会の練習が始まっているようです。リレーの選手に選ばれた！とか、騎馬戦の騎手になった！とか、いろいろな話を聞きます。下の写真は、騎馬戦の練習で名誉の負傷をした女の子の手です。まさに、満身創痍ですね…。頑張ったのですが、彼女は騎馬になるそうです（笑）</description>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 22:25:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>費用対効果</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-99990/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-99990/</guid>
      <description>先日、携帯電話を落として画面を割ってしまいました…！そんなに強い衝撃でもなかったのですが、タッチパネルも反応しません。交換するまでに代わりの携帯を用意してもらい、必要なデータを何とか移動するなど、かなりの苦労でした。自業自得なのですが…。そうなると、本当に大切なものが改めてわかりました。　夕方は肌寒かったりで、ストーブをつけることもまだ多いです。やはり暖房は一年の半分くらいは使いますね。ただ、冬場に比べれば暖房費もそこまでではなくなり、心もホッと暖かくなります（笑）　「板書されたものをすべて書きたい…」、または「先生が書いたものは全部写さなければ…」と思う生徒がいるかもしれません。しかし、書いたことが結果につながっているかどうか、それが大切です。今していることが何につながっているのか、それを常に意識する必要があります。ただし、これも身についた習慣であり、ここまでそれでやってきたから…という気持ちがあるようです。すぐには変えられません。努力を認めたうえでのアドバイス、これに尽きるかと思います。取り組んだ時間、注いだ努力、要した費用。それに見合った結果かどうかを考えてもらいたいです。そして、努力していないのに結果だけを求めることはできないということも肝に銘じるべきです。例えまぐれに見えたとしても、結果が出るにはわけがあります。　テストが近づくとテスト対策を行うのは当然です。ただし、そこで初めて勉強をするのでは、すでにある程度の結果は予想できます。テスト前にはこれまでの確認作業から始められるよう、普段の取り組みが何よりも大切です。慌てることのないよう、日頃からしっかりと消化してください！夏にスピッツのアルバムが出るようです。それを楽しみにしながら、明日も頑張りたいと思います！</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 21:09:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>リスタート</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-99963/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-99963/</guid>
      <description>ＧＷはどのように過ごしましたか？私は道外に旅行をしてきました。日常から離れて大いに楽しんできましたが、今週から気持ちを切り替えていきたいと思っています。　学校の勉強は学年が上がるほどスピードが早くなるようです。なので、これまでと同じ気分でいると、あっという間に置いて行かれてしまいます。また内容も、学年が上がるほど高度なものが多くなるのも当然です。　１学期のテストで得点を取れるだけ取っておくこと。これはとても大切です。「１学期は様子見で…」などではないのです。２学期に多くの生徒は得点が下がるはずです。なので、下がってもその程度でいるためには、最初が肝心となります。　北海道はまだまだ肌寒く、夏はまだまだ先かもしれません。そんな暖機運転の時に、できるだけ早くエンジンをかけること。先手必勝、先取り上等で頑張ってもらえるよう、みんなに声をかけていきますね！</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:35:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐGW</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-99670/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-99670/</guid>
      <description>気がつけば明後日からＧＷですね。先々週から生徒にはお休みの案内を配っているのですが、鞄の奥底に眠ったままで保護者の元に届かないことがありますね。そして、誰もいない教室に来てしまうということも…。４/２９（金）〜５/５（木）はお休みとなりますので、お気をつけください！！　ＧＷ明けから新しい生徒も通うことになりました。人数の調整を行っていますが、自ら変更を申し出てくれた生徒もいました。もしかするとブログを見てくれたのかもしれません。ご協力、心より感謝します！　　学校の授業の進度を随時確認しています。しかし、油断していたわけではありませんが、中３の英語がすでに現在完了を終えたとのことで焦っています…。さっぱりわかりません（笑）などと言っている生徒もおり、何とかせねばなりません。受動態との違い、現在完了の使われる場面を理解してもらいます。飲み込みの早い生徒は、ルールや法則を見つけるのが上手です。あれがこうだったから、これもこうじゃないか？これとこれは同じ理由なのではないか？具体から抽象へと決まりを拡大しています。無意識に仮説を立てて、それを検証しています。それができればこんなに苦労しないのにという場面が多いので、今後も口酸っぱくその考え方を伝えていくつもりです。　先日、違う塾の先生と食事に行ってきました。しかし、写真を取り忘れてしまいました。とってもおいしかったのに…。ということで、レシートでご紹介を（笑） 串カツのお店には初めて行ったのですが、驚くほどにおいしかったです。その先生とも、また来ましょうねと言って別れました。串カツ、恐るべしです！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 21:46:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開花宣言</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-99633/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-99633/</guid>
      <description>昨日に札幌の桜にも、ようやく開花宣言が出されました。このゴールデンウィークは、お花見に絶好の機会ですね。桜の下で飲むビールは格別です。外で飲むビール、そして昼間に飲むビールは、どうしてあんなにおいしいのでしょうか？（笑）　教室の向かいの病院に植えられている桜が、本日満開となりました。ちょうどふたつの棟の真ん中にあって、かかっている患者さんの心を和ませているのでしょうね。とってもきれいです！　この春に新たな生徒も迎えて、新年度ももうすぐひと月となります。比較的早めの時間帯が、やや混雑してきています。塾を早めに終わらせて…というのは、多くの方が考えられることです。ただ、人数の少ない方が落ち着いてできる面もあります。なので、それぞれと相談して時間を再考したいと思っています。すべてを聞き入れるのがサービスとも限りませんので、しっかりと話していきたいです。中学が別々になって、同じ時間帯に教室で一緒になる生徒がいます。久しぶりに会うとお互いにうれしそうで、こちらも微笑ましい気持ちです。制服が違っても、学校が違っても、仲間は変わりませんね！　生徒の持っていたスターウォーズのカバン。かっこいいですね。最新作はまだ見ていないので、今度借りて見ようと思います。最近の映画で気になっているのは、アイアムアヒーロー。ＧＷに観に行く予定です！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 20:24:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己流とプライド</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-99407/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-99407/</guid>
      <description>最近は小雨の降ることが多いですが、少しずつ暖かくなり、桜の季節も間近に迫っているようです。本州はもう葉桜となっているようですね。先日の熊本での地震は、時が経つごとに被害が広がっているようです。生命の危険だけではなく、人々には大きな傷跡を残しています。天災によって、普通が普通ではなくなる。その時に、人は決して一人では生きられないことに思い至るのだと思います。阪神淡路大震災以上の地震の規模ということで、想像を上回る恐ろしさだったことと思います。少しずつでも日常を取り戻せることを願っています。　　学校の勉強もそれぞれ進んでいます。小学生のペースが予想以上に早く、少し計画を修正せねばと思っています。その難しくて大事なところを、その程度で終わったの？というところもあり、ちゃんと理解しているかの確認が必要です。中学生ともなるとこれまでの習慣が身についていて、それを変えるのにも時間がかかります。例えば計算の過程を書くように言っても、自己流が邪魔をして、なかなか素直に変えられません。正解率が下がっても、時間がかかっても、それを通そうとします。何にプライドを持つべきかを最近はよく話しています。これは男子によく見られる傾向ですね。　学校のスケジュールがある程度わかり、この時期に体験をされる方がちらほら増えてきています。できれば最初のテストの様子を見てからではなく、現在少しでも考えられているのであれば、まずは体験していただくのがいいと思います。慌ててからだと冷静な判断ができなくなることもあります。　生徒から凍らせたライチ味のこんにゃくゼリーをもらいました。程よい甘さで、とってもおいしかったです！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 18:17:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春眠暁を覚えず</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-99238/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-99238/</guid>
      <description>先日は４月の突然の雪。その寒さには驚きましたが、学校も始まり、新しい生活も徐々に動き始めています。クラス替えをした生徒に話を聞くと「新しいクラス最悪ー」と言うのは、いつものことですね（笑） 席替えの場合も同様です。　まだ部活や習い事のスケジュールが立たないため、通う曜日が暫定的な生徒が多くいます。また、時間帯も早い時間を希望する生徒が大半です。そのため、前半の時間に人数が固まる傾向にあります。しかし、春期講習の人数に慣れたおかげで、生徒は全く問題なく進められています。それでも、ひとりひとりに目が届いているのかを、常に意識して見ていこうと思っています。　新しいことというのは予想のつかないことが多く、知らないうちに神経の磨り減るものです。春の眠気がなかなか去らない原因のひとつはそれかもしれません。ただし、新しいことや不慣れなこと、苦手なことや気の進まないことには、積極的に挑戦するべきだと思います。それが自らの固定観念を取り払い、柔軟さを生み出し、人としての幅や深さを作り出してくれます。　新学期の最初のテストがだいたい終わったようです。けっこうできたとの感想を聞きますが、テストが返されてから何をするべきかはわかっているはず。終わりは次の始まりです。そこに意味があるのです。　知人がくれたガンダムのドムのハンコスタンド。格好良くって気に入っています！教室の入り口のカウンターに堂々と鎮座しています（笑）</description>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 21:16:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2016年度の幕開け</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-99057/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-99057/</guid>
      <description>この水曜日から２０１６年度がスタートしました。昨日は新たに２名の生徒が仲間に加わり、今年度も楽しく授業ができそうな予感に満ちています。　　春期講習でわかったのは、人数が少ないことが必ずしもメリットだとは言えないこと。生徒がたくさんいても、活気にあふれ、かつ集中した空間は作り出せました。その環境づくりをこれからも意識していきます。通ってくれている生徒は、開校当初にこれくらいは来てほしいと考えていた人数に達しました。気持ちも新たに、気を引き締めて頑張ろう思います。　春期講習を通じて行った復習は、これから始まる１学期に活きてきます。今日の授業である生徒に話したのですが、どうして今それをしているのかを意識することが大切です。ただやらされるのではなく、意図を汲んでもらいたいです。あくまでも能動的に、かつ主体的に学習に取り組んでほしいと願います。　　　昨日の朝にタイヤ交換をしました。まさかもう雪は降らないと思うのですが…。今朝は久しぶりに洗車をしましたが、明日明後日は雨降りのようですね。でも、ピカピカになった車はとても気持ちがいいです！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 23:20:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の嵐</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98927/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98927/</guid>
      <description>昨日は飛ばされるほどの強風が吹いていましたね。室内まで音がビュービューと聞こえていました。教室は通りから少し奥まっているので、いつも幟を立てています。それが倒されていたくらいなので、よほどの突風だったのですね。　この土日に春の道コンが行われています。昨日と今日が中学生の受験日でした。学年が上がると得点差が開いてきます。特に、数学と英語ではそれが顕著です。その差を埋めるのはもはや不可能なくらいに大きくついてきます。ここが頑張りどころです。　このような外部のテストについて、しっかり準備をしてから受けたいという人がいます。私もかつてはそうだったので、その気持ちはとてもよくわかります。ただ、現状を知ることが大切です。歩きながら考えるとか、案ずるより産むが易しという言葉に通じるものかもしれません。まずはやってみたら？と思います。言葉であれこれ飾っても、行動に勝るものはありません。自らにもそう言い聞かせたいと思います。小学生道コンは、この期間内に行ってくださいというルールになっています。そのため、それぞれの希望の日時に行なっています。小学校の頃からこのようなテストになれることも大切かと思います。理由はいくつかあります。まず、学校のテストは単元ごとに行うので、予め何をするべきかがわかっています。何をすべきかを自分で考えることこそが問われるべきです。また、テストを必要以上に嫌わないことも必要です。テストは本来楽しいもの、努力の成果を認めてくれるものです。そんな感覚も身に着けてほしいですね。　　　先日もまた近所のカレー屋さんへ。もはや常連になってきています（笑） ホントにおいしくて、何度も行きたくなります。近いうちに夜に行く予定にしています。店先にはBar &amp; Curryと書いているので、お酒も飲もうと思います！</description>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 20:15:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>April Come She Will</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98887/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98887/</guid>
      <description>４月になりました。年度変わりですが、春期講習を終えたタイミングのほうが、新年度という実感がわくのかもしれません。Simon &amp; GarfunkelにApril Come She Willという曲があります。邦題は「４月になれば彼女は」。４月に始まる恋愛についての、キレイな曲です。歌詞にはたくさん韻が踏まれています。４月に新しく始まることは多く、やはり始まりの月と言えます。何となくではなく、意志的に丁寧に始めてほしいと思います。すべては自らが選んでいます。　　講習はいつもよりも人数が多いですが、とても集中して頑張っています。人数が多いのも悪いことではないと改めて思いました。ただ、コントロールできない空間になる恐れもあるので、そこはしっかりと見極めねばなりません。　　　疲れている時には甘いものがいいというのは、医学的に証明されていることでしょうか？でも、甘いものは幸せな気持ちになりますね。こちらは生徒が持っていたチョコです。ポッキーならぬスッキー（笑） このＬＯＯＫはとってもおいしそうです。ただ、この時はもらい損ねてしまいました。残念です（笑）　勉強はその取り組み方こそが大切だといつも思っています。取り組み方にはいろいろと含まれるのですが、字をきれいに書くこともそのひとつです。字を矯正するのに遅すぎることはないはずです。とにかく雑に書く生徒には、意識づけのためにも上のプニュグリップをあげています。鉛筆の正しい持ち方の補助をしてくれます。野球のスイングと同じく、正しい形から望まれる結果が生まれます。個人的な意見ですが、字がきれいだと賢さが５割ほど増して見えます（笑） これは練習しない手はありません。この４月から、キレイな文字を目指してほしいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 13:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習スタート！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98798/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98798/</guid>
      <description>２０１６年のプロ野球が開幕しました。シーズン前にあれだけ安易なお金のやり取りが発覚したのに、当たり前のように始まるのだなー。そんな、やや白けた気持ちがあるのは事実です。ただし野球が大好きなので、開幕がひと月延期なんて事態になったら、それはそれで困るのですが(笑)　道路脇には雪山があるものの、道路には雪もすっかりなくなりました。自転車で通う生徒も増えて、まさに春という気持ちが高まってきています。自転車のチラシは、春の風物詩ですよね？もうタイヤ交換をしても大丈夫なのでしょうか。まだまだ油断は禁物でしょうか。　さて、今週から春期講習がスタートしました。前学年の総復習をさせたい生徒ほど、新しい内容をやりたがるものです…。自分を正確に見極める能力というのは、とっても大切です。例えるならば、見るからに抜いたら危ないジェンガを強引に抜くかのごとくです。知らぬは本人ばかりで、周りで見ている人にとってはハラハラ以外にありません…。　内部の春期講習は無料のため、春のみは外部の方にもスペシャル・オファーを提供するチャンスです。ただし、キャンペーンをしているものの、金額のみで選ばないでいただければ…との思いもあります。もちろん、講習の前には体験もしています。その後も続ける意思で取り組まなければ、得るものも少ないはずです。　学校がお休みなので、ネイルをしていた小学生の女の子！可愛いので、お願いして写真を撮らせてもらいました(笑)</description>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 22:18:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人にやさしく</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98641/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98641/</guid>
      <description>今朝起きると、知らぬ間に雪が積もっていました。音もなく降った雪は、湿度を帯びたベタ雪でした。昼過ぎにはべちゃべちゃになっていましたね。　先週末にチラシ配りを頑張りました。そのご褒美なのか、今週は問い合わせをいくつかいただいています。多くの方にマークの授業を体験をしていただきたいです。まずは見ていただくところから、お気軽にお問い合わせいただければと思います。比べる前に他に決められてしまうのは、少し残念だなーと感じます。　　明日は中学の終業式。成績表が返されるので、ひとりひとり確認していきます。高校生はすでに戻されていますが、努力が結果に表れています。高校生の方がやはり、自分の結果を分析できています。中学生にもぜひまねてもらいたい姿勢です。先日、急にブルーハーツが聞きたくなりました。中学の時に大好きだったバンドで、最初に行ったプロのライブが彼らのものでした。厚生年金会館か教育文化会館だったはずです。　中学生の心のど真ん中に突き刺さりましたが、今でもとてもいい曲だと思います。当時はカセットテープで持っていたので、今はもう手元にありません。それでも、ずっと心に流れ続けていた曲たちです。そう言えば、カラオケでも時々歌いますね。今日は髪を切ったのですが、「先生、髪切った！」とすぐに気づいてくれた生徒がひとり。ありがとうね。そういうのって、男であってもうれしいのだなーと思いました（笑）</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 23:03:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>断捨離</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98627/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98627/</guid>
      <description>今週で３学期が終わり、来週からは春期講習が始まります。すでに次の学年のテキストを進めている生徒も多いのですが、春休みは前学年の復習を中心に考えたいと思っています。新年を迎えて一年の誓いを立てるのは、よくあることですね。いわゆるNew Year&apos;s Resolutionsというやつです。新しい学年になるこのタイミングで、改めて誓いを立てるのもいいかもしれません。新しいノートを使う時には、文字が自然と丁寧になりますよね。それが長く続かないことは多いですが(笑) まっさらな学年の初めも同様に、厳かにスタートしたいものです。　最近の生活で意識しているのは「断捨離」です。ミニマリストとも呼ばれますね。物への執着を捨てて、シンプルに生活すること。まぁ、私の場合にはただの整理整頓の範疇ではあります(笑) 使わないものを売ったり捨てたり、身の回りを見つめ直しています。その反面、新しいものを買ったりもしているので、人間なかなか思うようにはいかないものです…。　　　勉強にも取捨選択が重要です。「マーカーを引く」という行為があります。これは、実はとても奥深いものだと思っています。重要なところだからこそ引くのであり、引いたということは、理解して覚える必要があると自ら了承したことになります。なので、引くのは最低限にとどめねばならないはずです。「どこが重要なのか考える」というのが、勉強で最も大切な作業のひとつだと思います。なので、その作業は特に慎重に行ってほしいです。間違っても、マーカーだらけのテキストにはしないように(笑)　先日高校生の男の子がアイスを食べていました。震えるような寒い風が強く吹く夕方に、歩きながら一人でです！驚きの光景でしたが、そういうのってありますね。真夏に熱いうどんを汗だくで食べるとか、冬に髪の毛を思いっきり短くしてしまうとか…。これって、どういう心理なのでしょうか？少しだけ私も、アイスクリームが食べたくなりました(笑)</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 23:02:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>それぞれの道へ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98462/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98462/</guid>
      <description>札幌の今日の最高気温は１３℃。４月下旬並みの陽気でした。今度の日曜に雪が降るようですが、このまま三寒四温を繰り返して、春へと近づいていくのでしょう。タイヤ交換をいつにしようか、また悩みますね。　昨日は公立高校の合格発表でした。ある生徒が、希望の高校の合格に届きませんでした。普通このようなことは書かないのかもしれません。でも私はそれについて誇らしくすら思っているので、少しだけ話したいと思います。確かに合格できなかったのは事実ですが、それが実力のすべてではありません。確かにもっとこうすればというところも多く思い返されますが、それは結果がこうだからこそ思う話です。最後の頑張りには素晴らしいものがありました。それをもっと早くから…と思うのも、今だからなのです。　その生徒とは付き合いが長く、その分思い入れも強く、だからこそ様々な感情が湧き出しました。つらい結果でした。ただ、本人が一番それを感じているはずです。私が落ち込んでも仕方がありません。そんな中で、今日は教室に来て高校の予習をしています。受験に向けて頑張ったこの経験は、結果によって少しも価値の下がるものではありません。表情が少し大人になったように感じました。よくがんばったね。実際に受けずに得点だけを見て、「あそこの学校を受ければ受かっていた」などと言うのは、私は好きではありません。果敢にチャレンジしたその姿勢に賛辞を送りたい、そんな気分です。　先日、よく立ち寄る画廊をのぞいてきました。今日載せた写真は、次はこれが欲しいなぁと狙っている作品です。また、何かの節目やご褒美と称して購入して、教室に飾りたいと思っています。素敵な知的な環境づくりに一役買ってくれるはずです！　新製品の午後の紅茶を、試しに買って飲んでみました。ヨーグルト入りのミルクティーという感じでしょうか。カツゲンに似た味で、意外とおいしかったです（笑）</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 19:05:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジンギスカン！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98385/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98385/</guid>
      <description>昨日は夕方から同じ教材を扱う先生方との懇親会がありました。すすきので、おいしいジンギスカンを食べてきました！あんなにお肉を食べるのはいつ以来だろう？というくらいに平らげました（笑） ご飯を食べずにお肉と野菜だけだと、かなりいけるものですね。　　普段は話さない（話せない？）ようなくだけた話もできて、距離が縮まった気がしています。年齢には上下があるものの、やはり横のつながりは大切だと改めて認識しました。同じ仕事だからこそ分かり合えることが多いのも、とても心強いですね。そして、今日はその同じ集まりの勉強会でした。学習の話と経営の話の二本立ての構成でしたが、どちらも興味のある話題でした。ちょうど次年度に向けての準備の時期ですので、その話がもう少しできたらなーとの思いもありました。それでも、とても有意義な集まりで、いつも有難く感じています。そう言えば、ジンギスカンの後はバーに行きました。私は純粋にお酒が好きなので、おいしいお酒が飲めてご機嫌でした（笑） ウィスキーのロックやラムコークを飲みました。　　ラムコークはキューバ・リバーと呼ぶこともありますね。あれは、キューバに自由を！という意味だそうです。なので、正確にはキューバ・リブレもしくはキューバ・リバティーですね。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 22:52:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粉雪</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98268/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98268/</guid>
      <description>雪解けもかなり進んだ札幌ですが、今日は久しぶりの粉雪が舞っていましたね。春はとても待ち遠しいですが、冬の終わりもまた淋しいものです。　　先月に保護者面談が終わり、春期講習の予定とともに春からの新たなコースの確認も終えました。教科や回数、時間を増やす生徒などは、間違いがないように気をつけねばなりません。中学校に上がる生徒は、生活が大きく変わります。なので、今はとりあえずの予定となっています。初めは見慣れない制服が、お互い恥ずかしかったりしますね（笑）　　　　春からの教材の注文の第一弾を終えました。ただ、教科書の準拠教材を何にするかはまだ決めきれていないため、次の注文までに決めなければなりません。中学校の教科書が変わるので、改めて見直しをするいい機会です。どの教材もしっかりやれば成果につながるのですが、それでも見比べていいものを選びたいと思います。今日は小学生の体験がありました。とてもいい生徒で、通っていただけるとうれしいです！学習に大切なのは、姿勢と習慣です。姿勢とは、文字通りの姿勢もありますが、勉強への取り組み方です。わからない時にどうするか、人の話はどう聞くのか。そのような基本は、早くから身に着けるのが理想です。同様に習慣も、続けることでしか身につきません。やっかいなのは、悪いものも続けると習慣になることです。多くなくても、少しずつでも、いいことを継続して積み重ねることが大切です。小学生のうちから、瞬発力とともに、持続力も養ってもらいたいですね。　　今日から新たなチラシが新聞に折り込まれています。また、ポスティングでもお届けする予定です。どうか興味のある方のお手元に届き、ぜひ一度体験に来てもらえればと願っています。年度末に重なっていた作業も、おおよそ終わりが見えてきました。あとは、見えたものに対して、今後何をしていくかです。ここからひと月がとても大切なのだ！と自らに言い聞かせ、４月からの新年度に向けてラストスパートをかけていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 19:19:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ポータルサイト</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98046/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98046/</guid>
      <description>今日は公立高校入試当日。いよいよ本番ですが、手ごたえはどうだったでしょうか。もうひとつ実感がないという生徒もいました。問題を一通り見た段階ですが、理科と英語が苦戦しそうかなという印象です。　　入試当日で中３生がいないこともあり、教室はかなり淋しかったです。しかし、これが今後の日常となっていきます。新たに生徒を迎え入れたいと思います。最近は小学生の問い合わせがいくつかありました。困ってからよりも、困らないようにということで問い合わせをしてくれる方が多く、こちらとしても有難いです。余裕をもって進められることは、大きなメリットです。また、何よりも基礎が大切ですので、しっかり時間をかけてあげたいと思います。先日、営業の電話がありました。自分で教室を行う前は、営業はほぼ断ることが前提でした。下手に上司につなぐと嫌がられることが多かったのも、その理由のひとつかもしれません（笑） しかし今は、授業中や来客中でない限りは、なるべく話を聞くようにしています。もちろん、怪しげでよくわからなかったり、話の見えないものはすぐに断りますが。その電話の用件は、印刷会社が運営しているポータルサイトに、あなたの教室を載せませんか？というものでした。それ自体にそこまで興味はなかったのですが、印刷会社というのに魅かれました。印刷関係の話をいろいろと伺ってみたいこともあり、来週に教室へ来てもらいます。お願いすることには、おそらくならないと思います。だとしても、お互いに得られるものがあります。以前はそう思えませんでしたが、今は自然とそう考えるようになりました。状況が変わると、見え方も変わるものだと感じます。　　生徒の手の平に、よくメモ書きを見かけますよね（笑） 微笑ましくはありますが、個人的にあまり好きではありません。メモするならばそれ用の小さなノートを用意するべきだし、手に書かずに覚えておくという意識も大切だからです。このメモはおそらく、０．３のシャーペンの芯を買う、という意味かと思われます。小学生に「コンパス」というメモがあれば、学校で図形に入ったんだなというのがわかります。しかし、社会人になっても手にメモをしている人は、やはり信用できません。早めに直すべきことだと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 20:04:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Love</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-98001/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-98001/</guid>
      <description>明日は公立高校の入試ですが、もちろんひな祭りでもありますね。ケーキ屋さんにはひな祭りのおいしそうなケーキが並んでいました。ひな祭りはピンクのイメージ。桜の色から来ているのでしょうが、やはりイチゴのケーキが多かったです。　　最近、桑田佳祐が還暦というニュースをテレビで見ました。長い間ずっとヒット曲を出し続けるのは、並大抵のことではありません。そこで流れていた曲のなかで、耳にとまったものがありました。「プロポーズ大作戦」というドラマで使われていた曲です。偶然ですが、最近なぜかこのドラマをネットで見ていました（笑）　　山下智久と長澤まさみの主演で、藤木直人が恋敵です。過去に戻って叶わなかった恋を成就させる、というストーリーです。もちろん恋愛に限らず、あの時こうしておけばということはたくさんあります。そして、それは年を重ねるごとに増えていきます。ただ、人はそこから学びます。その時々に逃げずに一生懸命考え、時に振り返って考えることで、それが生かされてきます。今しかできないことを、後悔のないようにやらなければと思います。切ないドラマですが、面白いです！　　　　本日、春に向けたチラシが完成して教室に搬入されました。折り込みとポスティングは１週間後を予定しています。公立高校の入試が終わって落ち着いてからと考えたのですが、やはり遅かったなーと、最近の折込事情を見て少し焦っています。来年は２月には配布できるようにリスケします。作成に時間がかかったのも、時期を遅らせた理由のひとつですが。今回のチラシは、デザインや内容など私なりに渾身の仕上がりではあります。ただ、出来上がりの実際の大きさが今までよりも一回り小さかったです。確認したところ、印刷機の違いによるものでした。そんなところに落とし穴が…。やはり、紙が小さくなるとインパクトも小さくなる気がします。次からはその指示も徹底していきます！　　今日授業を体験してもらった生徒は、予定の時間以上に頑張っていました。春から、ぜひ一緒に勉強してもらえたらと思っています！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 20:02:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴風雪</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97956/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97956/</guid>
      <description>今日から暦は３月です。壁のカレンダーは１枚めくりましたか？夜中からの暴風雪で、今日は多くの学校で授業開始を遅くしたり、臨時休校にするなどの措置が取られていました。雪だけならまだしも、朝のあの風の強さはやはり危険ですね。午後には天気も落ち着き、生徒はいつも通り教室に通ってくれました。　　本当は体験授業を行う予定だったのですが、悪天候のために延期となりました。残念です。ぜひ実際の教室を早くお見せできればと思っています。　　　　マークに通ってくれている小学生は、本当にみんないい子たちです。それぞれに勉強の得意や苦手はあったとしても、みんな頑張れる生徒たちです。私はいつも心から感心しています。そして、大きくなってもそこはそのまま変わらないでいてほしいと願っています。努力できることも、立派な才能です。そして、真面目に取り組む姿勢は、人として素晴らしいことです。最近のトレンドとも言える教育のキーワードはたくさんあります。アクティブ・ラーニング、適性検査、ＩＣＴに反転学習などなど…。このＩＣＴを目にした時に私が思い浮かべてしまうのがＸＴＣというイギリスのバンド。文字の見た目が似ているだけなのですが（笑）　　　　いかにもイギリスらしい、癖のある素敵なメロディがたくさん詰まったアルバムです。初めて聞いた時に受けた、あの感覚は忘れられません。世の中にはこんな素晴らしい音楽があるのか！と思いました。この中の「The Mayor of Simpleton」という曲は、朝のワイドショーでも使われました。やや複雑な気持ちでしたが（笑） とにかく、頭の良さとセンスの良さが感じられます。若い頃にいいものに触れることも、大事な教育だと思います！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 22:49:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月２９日</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97924/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97924/</guid>
      <description>久しぶりの大雪に、さらに雷と大荒れの天気でしたね。今日の雪は湿っていて、雪かきに一苦労でした。途中、遅れている幼稚園バスを何台も見かけました。入試当日は、特にバスを利用する生徒は早めに出かけられるように準備が必要です。　　本日の生徒との会話より私：　「今日って何日だ？」生徒：「えーと、２月２９日」私：　「４年に一度しかないんだよ」生徒：「知ってるよ。えーと…」私：　「オリンピックのある年」生徒：「わかった。うるうる年だ！」私：　「うるうるはしないよー」ということで、今年はうるう年です（笑） 受験生は一日余分に勉強ができてラッキーですね。ただ、楽しみな予定のある人は一日余計に待たねばなりません。物事には必ず両面があります。２月２８日が誕生日の生徒がいますが、翌日生まれたとしても３月１日だったそうです。　　この頃、わからないところをあきらめず、あれこれ引っ張り出してきて調べたり。解説を読んでわからないところを質問したり。勉強の姿勢がものすごく良くなった受験生がいます。その姿をずっと求めていたんだよーと思うのですが、高校でもそれを継続してほしいです。喉元を過ぎても、この熱さを憶えていてほしいと心から思います。それくらい、理想的な学習姿勢なのです。　　本日無事、確定申告を終えました。作成は済んでいたので、今日は提出のみでした。何とか不備もなく、すんなり受理されてほっとしています。ただ、駐車場がものすごい混雑でしたので、徒歩や公共交通機関の利用をお勧めします（笑） </description>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 23:09:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今すべきこと</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97848/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97848/</guid>
      <description>公立高校の入試が、もう来週に迫っています。これまでは勉強の本質を指導することが多かったのですが、本番が近づくにつれて、いかに得点を積み重ねるかに焦点を絞った内容となりました。　　昨日の指導ではついに、「数学はこの８ページを繰り返して完璧にするだけでいい」という話をしました。その生徒はずっと、「数学は苦手だから捨ててもいいですか？」と逃げていた生徒です。数学を捨てられるほど、他が飛び抜けてできるわけでもありません。しかし、よく聞く台詞ですよね。ずっと「そんなのはだめだよ！」と言ってきました。そして、できるところまで引き上げたとは思うので、先の言葉となったのです。理想論では合格できないのも確かです。ただし、指導者としては、あくまでも王道を伝えたいです。王道があっての邪道です。すぐにあきらめない姿勢、努力は無駄ではないという気持ちを、何よりも育みたいと思っています。私の理想を押しつけない、それも常に意識しながら、今すべきことをしてもらっています。　　この時期の面談では、春期講習の話もしています。通っていただいている方の春期講習は無料です。講習をどのような扱いとするかについて色々と悩んだのですが、何かと忙しかったり物入りだったりする時期でもあります。なので、春は講習費もらわないことに決めました。やはり、通っていただいている生徒は私にとってスペシャルです。　　上の写真は本日の昼食です。相当おいしかったので、報告せずにはいられませんでした…。これは今後、ローテーションの一角を担うほどの逸材です。次回もう一度、先発として試してみたいと思います(笑)　　最後に。生徒の手になにやら違和感が…。こぶしに顔が書いてありました！これが中２男子だというのが、かわいいところですね(笑)</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 20:12:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面談ウィーク</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97813/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97813/</guid>
      <description>一昨日、昨日は断続的な雪で、なまりがちの体に雪かきはいい運動となりました。今日も引き続き面談を行っています。今はちょうど折り返しの段階です。　　せっかく来ていただくので、実のある話をしたいと思っています。なので、お聞きしたいことやお伝えしたいことを事前に考えて臨んでいます。それでも、時間の都合上難しいこともあり、とても残念です。明日は面談のピークですので、できるだけお話をうかがうことを心がけようと思っています。　　面談でお話していていろいろなことを感じます。やはり、教室で行えることには限りがあります。なので、家庭との連携が欠かせません。また、学校の授業をしっかり聞いていることが、前提としてあります。塾でやっているからいいや、ではありません。人の話はちゃんと聞くのが当然で、流す姿勢は癖になってしまいます。プラスアルファや足りないところを埋めることが、私の大切な役割だと考えます。学校のテストは学校の先生が作るので、授業をしっかり聞いていれば取れるところも多いはずです。そのうえで、理解の伴った質の高い勉強のスタイルを確立してもらいたいです。　　先日知り合いとの会話の中で、昔大好きだったバンドのことをふと思い出しました。Smashing Pumpkinsというアメリカのバンドです。グランジというジャンルが流行っていた頃に、よく聴いていました。印象的なのは、やはり最初に好きになったこのアルバム。　　Siamese Dreamというアルバムです。激しい演奏のラウドな曲もあれば、とてもきれいなメロディの曲もあります。この中の「Today」という曲を聴いて大好きになりました。ギタリストのJames Ihaのソロアルバムもお薦めです！</description>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 19:17:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新たな気持ちで</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97772/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97772/</guid>
      <description>久しぶりに積もるほどの雪が降りましたが、やはりこの冬は総じて雪が少ないです。一日に何度も雪かきをすることもほとんどなく、このまま春を迎えるのでしょうか。　　今日から保護者面談が始まりました。話の内容は、これまでの学習の状況とこれからの課題、ご家庭からのご要望、春期講習と４月からの授業についてです。少なくとも３０分は時間を設けていますが、その時間もあっという間に過ぎてしまいます。どの方ともにこやかに和やかにお話ができて、通っていただいていることに改めて感謝の思いがしています。今日は４名の保護者の方とお話をしました。新中１、新中３の保護者の方とのお話は、今回特に重要です。中学生になる学年、そして受験生になる学年です。しっかりお話ししたつもりですが、不明な点があればいつでもお尋ねいただきたいと思います。そうお伝えしていますが、ご遠慮なくどうぞ！中学生はちょうどテストが終わったタイミングです。面談の話はともすると、その結果や点数のみに終始してしまいがちです。そこに至るプロセスと、それを受けて次にどうするかが何より大切です。保護者の方と協力して、建設的なお話しをしたいと思っています。　　テストの得点について。同じ得点でも、人によって捉え方が違います、こんなに取れた！と喜ぶもの、これしか取れなかった…と嘆くもの。そして、何とも思わないもの。その違いはどこにあるのか。おそらく、どんな準備をして、何を基準や目標としているのかの違いだと思います。点数に意味があるのではありません。それをどう受け取るかに意味があります。「あんなに勉強したのに、これしか取れなかった」という生徒には、励ましの言葉をかけます。もちろん、次はこうしようねという話もします。「大した勉強してないのに、こんなに取れた」という生徒には、その結果の意味について伝えます。努力して得たものにこそ価値があると教えます。そして、自分の得点を見て何とも思わないという生徒には、準備不足を諭します。これからは、点数を見て何かしらの感情が起こるような準備をするように促します。できる限りのことをやって、何の言い訳もなく、出た結果を潔く認めて、それを次に活かす。これが理想の姿ではないでしょうか？あまりに真面目で当たり前なことを書いていますが、今回改めて感じたことでした。　　　　毎年使っているカレンダーを新しいものに変えました。いよいよ新年度です。カレンダーでもわかるように、暦が３月から始まっています。そうです、３月から始まるのです。４月からでは出遅れています。勉強の予習もそうですが、新年度の準備も進んでいます。新しいチラシは３月の頭に完成して、上旬にはお配りできることと思います。４月ではなく３月から。気持ちも新たに、新鮮な気持ちで取り組んでいきたいと思います！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 10:20:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熱い思い</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97614/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97614/</guid>
      <description>土曜日の中３受験対策授業も、残すところあと２回です。いよいよ長かった受験勉強も最終コーナーを曲がりました。最後のわずかな直線を、一気に駆け抜けてもらいます。　　　　そうなると気になるのが、新年度のことです。来週には保護者の方々と面談をしてお話をします。４月からの準備はもう始まっています。春に向けたチラシは、遅まきながら作成中です…。これから塾を探そうと考えている人の元へ、間に合って届いてほしいです！　　　　対象の中学校は、今日明日が期末テストです。思うように答えられているでしょうか？今持っている実力以上のものは出ませんが、努力した分の結果は出てほしいと切に願います。アドバイスを取り入れられる人と、取り入れられない人がいます。勉強について言うならば、取り入れられる人の方が確実に伸びます。たとえ取り入れないとしても、試しにやってみることが大切です。頑として耳を傾けない人は、成長を拒んでいるとしか見えません。自分のためを思って言ってくれている人の言葉には、必ず意味があるはずです。まずは素直に聞いてみましょうね。　　　　先日、知り合いの先生とランチをしました。いろいろな話をして、楽しく、また勉強にもなりました。今後もお互い協力し合えたら、ひとりでするよりもずっといいものが考えられるはずです。教室の隣のカフェに、ついに行ってきました。あまりに近すぎるので、なかなか行けていなかったのです。ハンバーグは柔らかくておいしかったです。名物はデミグラスソースだそうですが、知らずに和風を頼んでしまいました（笑）　　　　その先生からいただいたタルトとコーヒーで休憩を。最高のマッチングですね！とっても有名でご存知だとは思いますが、「きのとや」の洋菓子はおすすめです。小さいころ、誕生日ケーキをいつもここで買っていたのが懐かしいです。生徒のこと、教育のこと、その他いろいろ。熱い思いを話し合える人を、これからも大切にしていきたいと思った一日でした。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 18:25:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気スイッチは自分で</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97494/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97494/</guid>
      <description>私立高校の一般入試がいよいよ明日から始まります。まさに、いよいよという感じですね。先週くらいになって、「先生、オレさ、私立の入試大丈夫かな？」と不安を漏らす生徒がいました。以前から、そこは心配いらないよ！と言っていたのですが、近づくとそう思えない気持ちもわかります。そのさらに先にあるゴールを目指して走り続ければ、きっと問題ないはずです。当日に問題を見て慌てないように、過去問だけは少しやってもらいました。ただし、たくさん解く必要はありません。驚かないようにすることが目的です。　　　　　　　　　　昨日はバレンタインでした。男子はドキドキだったことでしょう（笑） みんなにクッキーを配ってくれた生徒もいました。うれしいですね。生徒からではありませんが、おもちのチョコをもらいました。とってもおいしかったので、おすすめです！月寒にある「ほんま」というお店のものです。　　　　　私はカップラーメンが好きで、日頃からよく食べます。最近、カップ麺業界に現れた新興勢力をご存知でしょうか？ヤマダイ株式会社のニュータッチです。凄麺というシリーズもあります。麺はノンフライで、スープもおいしく、かなりの高得点です。まだラ王のみそ味には及びませんが、今後に要注目です（笑）「やる気が出なーい」という言葉を、たまに生徒から聞きます。そんな時に言うのは、「そもそも、やる気なんて待ってても出ないよ。やる気はやらないと出ないから」。やる気とは、何かに取りかかって初めて、徐々に出てくるものです。なので、やる気が出ないなんて台詞は、何の言い訳にもなりません。やる気のスイッチを最終的に押せるのは、自分しかいません。励ましもアドバイスも甘い言葉も、決定打にはなりえません。そしてそれは、カチッと音がしてパッと出るものではなく、じわじわと上がるタイプのような気がしています。ということで、マックスになるまで時間差があることも考慮して、まずはすぐに始めてください！</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 13:06:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学級閉鎖の広がり</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97336/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97336/</guid>
      <description>今日は久しぶりのまとまった降雪でした。窓にも雪が張り付いていて、どうやら風も強かったようです。合計３時間ほど雪かきをしました。汗だくになりながらも、心地よい運動となりました。珍しく、週の初めに風邪の初期症状だったのですが、この雪かきでそれも吹き飛びました。軽い筋肉痛には軽い運動がいいように、軽度の風邪には雪かきが効くようです。ただ、一番いいのは横になって安静にしていることでしょう（笑）　　　　小学生はだいたい学年のまとめに入り、早い生徒はそれすら終わりそうな勢いです。あまりにも進みすぎるのは好きではありませんが、生徒のやる気を削ぐこともしたくありません。必要な確認を終えたら、保護者の方と相談の上、次学年の内容に進む予定です。　　　　新中１に関しては、中学入学の準備講座を行います。主に数学と英語の予習です。英語については、そこまでの予習は必要ないと思っています。ただし、英語に触れていたという気持ちが持てるかどうかが、その後に大きく関わってくる気がします。この２教科はとにかく大切なので、いいスタートを切れるようにしてもらいたいです。　　　　中学の期末テストを来週に控え、テスト対策を行っています。テスト対策の追加は無料です。目的は何よりも、学習時間の確保。明日の祝日も教室を開けることにしています。学校のワークでも、プリントでも、通常の教材でも、とにかく自己点検が大切です。覚えていなければ覚えるのみ、わからなければ理解するのみ。難しく考えずに、するべきことを粛々とこなしてもらいます。それが何より難しいことは、もちろんよーくわかっていますよ（笑） でも、やるしかありません。できる生徒というのは、自分が今どこにいるのかを、よくわかっているものです。インフルエンザが猛威を奮っています。学級閉鎖も増え、学年閉鎖になるほどです。学校から外出を控えるようにと言われているため、お休みも増えています。来週以降は振替が多くなりますね。幸いにも健康で学校のない生徒は、お家での時間を大切にしてください！　　　札幌の冬はまだ２か月は続きます。春が待たれますね。どんな春になるのか。それはこの２か月の過ごし方にかかっている、と言ったら言い過ぎでしょうか？上の写真はライラックとテレビ塔のシルクスクリーンです。札幌を象徴する風景ですね。みんなに素晴らしい春が訪れますように。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 19:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さっぽろ雪まつり</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97200/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97200/</guid>
      <description>今日は遠くから友人が札幌に遊びに来ました。「朋あり遠方より来る」の心持ちで、とてもうれしかったです。まずは雪まつりをご案内。雪まつりは久しぶりに訪れたのですが、規模が縮小した気がします。大雪像の数が減りましたね。逆に、お土産や食べ物のコーナーは充実した感じです。　　　　すすきのの氷像は、企業の広告という印象が強く、人もまばらでした。大通会場は、平日の午前中にもかかわらず、大勢の人でにぎわっていました。アニメのキャラクターの雪像が多かったのですが、印象に残ったのは下のふたつ。進撃の巨人とドラゴンボールです。　　　　　　　　途中でホットワインが飲みたいところでしたが、飲めなかったのが心残りです（笑） 市民参加の雪像は、まだ完成していないものもありました。雪まつりを楽しんだ後は、札幌中央卸売市場へ行って海鮮丼を食べることにしました。　　　　こんな豪華なお昼は、本当に久しぶり。カニ、エビ、サーモン、いくら、しめ鯖、トロ、ホタテ、エンガワ、ヒラメなどなど。とっても美味しかったです！帰りに教室に少しだけ寄ったのですが、友人が「ここは自分のお城だね」と言ってくれました。本当にそうだと思います。このお城を守るため、城主として頑張ろうと決意を新たにしました。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 11:57:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月の始まり</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-97107/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-97107/</guid>
      <description>気づけば２月となりました。この時期、来年度に向けての準備もあり、何かと慌ただしいです。「あれもしなければ、これもしなければ」と、気持ちは焦ります。ただ、すべきことをリストアップして、順番を決め、それぞれ進めていくしかありませんね。手当たり次第だと、俗に言うムリ・ムラ・ムダが生じてしまいます。今回は予定よりもやや遅れ気味なので、頑張らねばなりません…。　　　　生徒の持ち物を見ていると、最近の流行がわかります。私は昔からなぜかスヌーピーが好きでした。気づくと回りにスヌーピーのものがあったから、というのがその理由かもしれません。スヌーピーのグッズを持っている生徒も多く、何だかうれしいです。文房具やカバンに、彼らの主張が現れている気がします。　　　　授業では指導以上に、生徒とのかかわりを大切にしています。しかし、思いのすべてが伝わるわけではないのだと、最近改めて思うことがあります。「相手のためを思って」というのは、ひとりよがりの大きなお世話なのでは…。それでも、やはり伝えるべきことは伝えねばと思います。踏み込んだうえで起こった問題であれば、仕方がないと考えることに決めました。よそよそしいのは嫌ですね。ただし、近すぎるのもまた問題かと思います（笑） しっかりとした関係づくりを常に心がけたいです。　　　　学年末テストが近づいています。そろそろ学校の先取りを終えて、テスト対策に切り替えるタイミングです。テスト対策は学校の範囲に沿って課題を行っていきますが、生徒にもどんどん自主性を持ってもらいたいです。「自分は今これをする必要があるんだ」と、自ら把握してもらいたいです。私も彼らの進度や深度を理解しているつもりですが、自分のことを一番分かっているのは自分しかいません。私の指示にただ従うのではなく、理想は話し合って進められることかと思います。昨日今日と、広告関係の営業の方が教室に来られました。あまりお話しすることはできませんでしたが、何かあればお願いすることもあるかもしれません。現状は予算が第一なのですが、お話を聞くだけでも勉強になることがあります。可能性を閉ざさないようにしたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 20:22:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96948/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96948/</guid>
      <description>推薦で私立高校を受験した生徒の結果が、今週それぞれ発表されました。面接のみの生徒、筆記試験のあった生徒もいました。３名の生徒が無事、一足早く合格となりました！学校推薦のため、合格の可能性は高かったのかもしれません。それでも、ようやく一息つけますね。　　　　彼らは高校の学習を見据えているので、引き続き中学の苦手な部分の勉強に取り組んでいます。ここで弛んだらすぐに遅れを取ることを、自ら感じているのです。高校の勉強は、中学の学習内容を前提に、それを理解していることを当然のこととして進みます。今だからこそできることをしてもらいたいと思います。　　　　今日の生徒との会話より。生徒：　「先生、映画行きたい！」私：　 　「何の映画？」生徒：　「何だっけ？信長のシェフ？」私：　　 「シェフじゃなくない？」生徒：　「えーと…あ！信長放送局！」私：　　 「放送局じゃなくない？（笑）」正しくは、信長協奏曲ですね。たとえフィクションであれ、時代物の映画を見るのはいいことです。おそらく、小栗旬が見たいだけなのかもしれませんが（笑）　　　　来月は確定申告に始まり、来年度に向けての準備を本格的に考えねばなりません。２月は逃げる月と言われます。うるう年とは言え、あっという間にすぎないように、しっかり計画を立てて進めようと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 18:25:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他との違い</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96859/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96859/</guid>
      <description>１月も最終週となりました。雪まつりも近づきましたが、この頃の降雪で、雪像づくりも何とか進められるでしょうか？年々、観光客が増えているように感じます。私の友人も札幌を訪れる予定です。せっかく遠くから来ていただいた方々には、いい印象を持って帰ってもらいたい。それが道民の願いです。　　　　先週は体験授業が２つありました。保護者の方とお話をする中で、他の塾の話もお伺いしました。同じ教育産業であっても、いろいろと違うところがあると改めて感じます。何を目的として行ってるのか。そこがもっとも大切で、その芯さえずれなければ、大きく間違えることはありません。あとは、継続していくための経営面ですね。そこは頑張らねばなりません。　　　　今日の生徒との会話より。今日は英語の比較級でした。私：　 「暖かいは英語で？」生徒：「ｈｏｔ？」私：　 「それは暑いだね」生徒：「ｈｏｔｔｅｒ？」私：　 「それは、より暑い」生徒：「ｐｏｔｔｅｒ？」私：　 「それは、ハリーだね(笑)」あとは、英語の暗唱のテストがあるということで、そのコツもそれぞれに教えました。意味も分からず、しかもこの１回にしか通用しないやり方や努力はもったいないです。どうせなら、努力に見合った成果を手に入れてほしいと、いつも思っています。　　　　　　　　教室の環境について、こだわりがいくつかあります。常にきれいで衛生的にというのは当然ですね。また、温度や湿度に気をつけて、静かで心地よい空間を保つのも普通のことかと思います。他と異なるところがあるとすれば、掲示物に関してです。できるだけ塾っぽくしたくないと、日頃から思っています。勉強に関する掲示物が全くないわけではありません。ただ、学習の場という演出は、棚に並んでいる教科書や参考書がしてくれていると思います。　　　　そのため、壁には好きな作品を飾っています。藤倉英幸さんと沢田哲郎さんのシルクスクリーンです。その話題に触れてくれる生徒は、残念ながら皆無です（笑） 私の自己満足になっているのかもしれません。それでも、それらが作り出す空間は、生徒へ何かしらプラスの影響を与えていると信じています。自分が学びたかった環境の実現、これを今後も目指していきます。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 21:35:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誰よりも遠くへ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96746/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96746/</guid>
      <description>昨日は午前中に、教材の展示会とセミナーに参加してきました。中学校の教科書改訂に合わせ、今回はテキストのリニューアルが多くなります。そのため、かなり早めに行ったのですが、やや時間を持て余してしまいました（笑） ただ、かつての同僚に再会できたのはうれしかったです。　　　　セミナー自体は数字の話に終始し、私の生徒の希望する高校の話題が少ないこともあって、収穫は多くありませんでした。データも大切です。倍率も動向も大切です。ただ、志望校合格に絶対に必要なのはそれではないと、説明を聞きながら思ってしまいました。　　　　スキージャンプの葛西選手の妹さんが亡くなりました。享年３８歳は、あまりにも早すぎます。今でも現役で、しかも第一線で活躍を続ける葛西選手。これからの飛躍も、陰ながら応援し続けたいと思います。今週末と来週末は、札幌で大会があります。できればまた、見に行きたいと思います。教室のチラシに使用している写真は素材として買ったものです。おそらく葛西選手だと思います。昨日はセミナーから教室に戻り、久しぶりに近くのカレー屋さんへ行きました。ＪＵＮＴＡＲＡというお店です。ネパールの方がやられているのですが、中学生に聞いたところ、外国の店員さんだから行きづらい…などと言っていました（笑） こんなに近くにあるのに、もったいないことをしています。　　　　昨日のランチはマトンとジャガイモのカレーです。他にスープがついています。このセットがたったの６００円。しかもおいしいとあっては、行かない手はないでしょう（笑）明日は朝から他の塾の先生方との勉強会です。みなさんに会ってお話しすること、そしてどのような内容なのか、とても楽しみです！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 20:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪かきビフォーアフター</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96690/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96690/</guid>
      <description>東京では昨日雪が積もったようですね。札幌では今日と明日で、合わせて２ｍの積雪となる予報です。この冬は雪が少なくて助かっていましたが、ここから巻き返してくるのかもしれません。　　　　　　　　今日の積雪は５０ｃｍくらいで、雪かきも４０分ほどで終わる量でした。ただ、この３倍の残りが一度に降ると考えると…恐ろしいです。　　　　そろそろインフルエンザの流行する時期です。そのインフルエンスは絶大です。教室では加湿空気清浄機が頑張っています。インフルエンザの生徒を治すくらいの高性能です（笑）この教室でではありませんが、かつて授業に来た生徒が私のところに近づいてきて、こう言いました。「お母さんが言っちゃダメって言ったんだけど」「先生、ボク、インフルエンザなんだー」一瞬、ぞっとしました（笑） 電話して事情を聞いたところ、じつは「だった」と過去形のようで、安心しましたが。インフルエンザやその疑いのある場合には、いつも通り振替をいたしますので、どうぞ大事をとってお休みください。　　　　今日は唯一来るはずだった女の子がお休みとなり、生徒は全員男の子でした。このような日も珍しく、まさにメンズデーといった感じです。明日は中２がスキーの宿泊研修のため、やや人数が少なくなりそうです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 20:55:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>静かな最終日</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96645/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96645/</guid>
      <description>金曜日で冬期講習が終わりました。来週からは通常の授業となります。最終日は中学校が始業式のため、少ない人数となりました。今回の講習では、小学生の成長が見られてとてもうれしかったです。ある生徒は、スキーで来れなかった数日を除いて、ほぼ毎日通ってきてくれました。また、夏休みに同じ種類のテキストを使って苦戦していた男の子が、今回はどんどん進められました！本当に感激しました。　　　　　　　　道コンを受けた中学生は、その判定が楽しみです。楽しみではない？それはきっと、努力が足りないからです。点数の良し悪しではありません。頑張ったのなら、結果が気になります。勉強していない自慢など、そろそろやめましょう。格好悪すぎます。道コン事務局のＨＰで速報が出されていますが、それが気になるくらいまで一生懸命に取り組んでもらいたいです。今回、冬期講習に参加してくれた４名は、そのまま３学期も継続することになりました。楽しかったと言ってくれたのが、何よりの言葉でした。これからも楽しく通ってもらえるように、頑張りたいと思っています。　　　　今日はセンター試験の二日目。毎年悪天候で、会場まで着くのが遅れたりするのがセンター試験。札幌は大丈夫そうですが、他の地域はどうだったでしょうか？そして、今日は阪神淡路大震災の日でした。当時は京都に住んでいましたので、あの日のことは忘れません。最近も事故などで多くの貴い命が失われています。生きている限り、しっかり生きなければと思います。　　　　最近懐かしくて、ミスターチルドレンの古いアルバムを聞いています。写真は大ヒットしたアトミック・ハート。ビートルズに例えるならば、このあたりがＨＥＬＰでしょうか？次の「深海」というアルバムから、深さや重さの増す印象です。最近のアルバムも好きですが、昔の曲には思い出も詰まっていて、やはり特別な響きがありますね。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 22:11:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信頼関係って</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96547/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96547/</guid>
      <description>今日は久しぶりのまとまった積雪でした。冬期講習も明日で終わりです。どれだけのものを身につけられたでしょうか。大切なのは、時間ではなくて中身です。同じ説明をしても、吸収できるものは人それぞれです。　　　　昨日の中学生との会話から。私：　 「学校の課題終わったー？」生徒：「あー、まだ日記的なのが終わってません」私：　 「日記？何の教科？」生徒：「担任に提出するんです」私：　 「そうなんだー。でも、それってちゃんとする必要あるの？」生徒：「信頼関係に響くんですー」私：　 「信頼関係ってー（笑）」信頼関係も大切ですが、始業式にある期末テストの準備を頑張ってほしいです（笑） もうひとつ言っておくならば、毎日書いたものを「日記」と呼びます。　　　　今日の地震は、とても大きな揺れでした。ちょうどお昼時だったため、教室に生徒は２名しかいませんでした。携帯の緊急アラームはドキドキしてしまいますね。昔の職場で、小学生の女の子が地震で泣き出したことを思い出しました。すると、「ひとりで怖かったので早く来ました…」と、５年生の女の子が現れました。早くても、授業がなくても、来てもらって大丈夫だよと話しています。高校生の生徒が模試の過去問の課題を、教室で解いていました。時間を計って行うのですが、それが８０分です。今の４０分４５分の時間を持て余している中学生が、高校生になってそれに慣れることが最初の壁だと感じます。学力の前に集中力、さらには体力も必要です。夜更かしなどしていたら、持たないでしょう。　　　　生徒が食べていたお菓子です。昔からあったと思いますが、まだ売ってるんですね。レトロ感たっぷりです。時々、生徒がお菓子をくれるので食べます。やさしい生徒たちです（笑）</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 19:39:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>函館とイタリア</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96490/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96490/</guid>
      <description>今日は小学生ひとりが道コンを受験しました。これで、今回のテストはすべて終了。あとはデータを送って、判定を待つのみです。　　　　彼にとっては今回が初の道コン。受験日を今日に設定したのは、なるべく冬休みに復習をしてから試験に臨んでほしかったためです。また、普段履修していない国語にも冬期講習では取り組みました。面談でも「国語が…」というお話もありました。結果は初めてということを差し引かなくても、いい点数でした！読解力に関しては、この短期間で結果が出るまではいかなかったですね。これからの課題かもしれません。　　　　生徒が冬休み中に旅行に行ってきました。一人は函館へ。そのお土産が、このラスクです。写真を撮る前に少し食べてしまいました（笑） すごくおいしかったので、おすすめです！もう一人はなんとイタリア旅行に！イタリアには行ったことがないので、うらやましい限りです。今日も旅行の話を聞きましたが、明日もいろいろ聞こうかなと思っています。そんな彼女からのお土産がこちら。　　　　　　　ひとつはイタリアのチョコレートです。食べると外国の味がしました。そしてもうひとつは、カーニバルのお面のマグネットです。教室に飾っておいたら、魔除けになりそうです（笑） ちなみに、サイズはとても小さいのでご安心ください。イタリアでは挨拶以外はほとんど英語をつかっていたということで、英語をやっていてよかったねーと話しました。彼女の得意教科は英語です。強みがあるのは、やはりいいことです。刺激を受けて、さらに頑張ってほしいと思います。お土産は教室にいたみんなで分け合いました。そういうのって、うれしいことですね！</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 21:21:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Under Pressure</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96471/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96471/</guid>
      <description>昨日は成人の日でした。昨今の成人式について、多くのところで語られていることと思います。そろそろ何とかしないといけないのでは？と、個人的に思っています。ほとんどの成人式は、二十歳の成人を祝う式典として、何事もなく和やかに終えていることと思います。なので、偏った報道が問題です。日本一ド派手な成人式を取り上げる必要などありません。せいぜい、１行程度の記事で十分です。ニュースの扱い方が、事態の悪化を助長している側面もあるような気がします。世の中にはもっと伝えるべきこと、発信するべきことがあるはずです。今日来た生徒の何人かには、「成人式で暴れるような大人にはならないでね」と話しています。その言葉に苦笑してくれたみんなに、心からの安堵を覚えました(笑) その反応が正解です。　　　　昨日今日と、北海道学力コンクールを教室で行いました。まだまだゆるいと思っていた中３ではありますが、中１中２の取り組む姿と比べると、あきらかに違いがわかりました。写真からその違いが伝わるでしょうか。　　　　　　　下の学年の生徒を否定しているわけではなく、受験の近づいた中３の取り組み方を見てほしいです。テストに対するその背中から、それぞれの意思表示的なものが伝わってきます。次への準備の様子を見ても、これまでとの変化がはっきりと読み取れました。遅まきながら、受験生となったということでしょうか。これからずっと先の将来、胸を張って「受験勉強に真剣に取り組んだ！」と言えるような勉強をしてほしいです。今のところ、まだそう言えるレベルに達しているとは言えません。私の要求水準は高いです（笑）デビッド・ボウイが亡くなりました。まだ６０代での、あまりに早すぎる死でした。彼の曲について、それほど多くは知りません。ただ、クイーンのボーカルであるフレディー・マーキュリーとの共作、「Under Pressure」という曲が大好きです。クイーンのべストアルバムに入っていて、よく聴いていました。フレディーは、すでに他界しています。あの世でこれからその歌を、二人で歌うのかもしれません。　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 12:19:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dr. Martensのブーツ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96434/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96434/</guid>
      <description>今日から３連休の方々も多いことと思います。教室は今日だけお休みをいただきましたが、明日・明後日と冬の北海道学力コンクール（道コン）を行います。　　　　冬期講習前半の学習の成果のみならず、これまでの勉強の定着度が試されます。結果はともかく、まずは全力で取り組むこと。そして、その結果を真摯に受け止めてもらいたいです。言い訳や不毛なつぶやきなどいりません。毎度言っていることですね(笑)昨日の授業の終わり、ここまでの疲れがやや出てきたように感じました。しんどさが飽和状態に…。しかし、それも予定通り。そのための今日のお休みなのです。明日からまた復活して頑張れます！　　　　　　　小学生の道コンは少人数の希望者のため、それぞれ別々に行いました。もっと取れたなーと思うところもありましたが、かなりの好結果！これから受ける生徒もいますが、普段通りやれば大丈夫です。なので、自信と慎重さを持って取り組んでください！　　　　昨日の授業でのこと。ある生徒にかなりきつめの指摘をしました。性格から来る考え方、それによる勉強への弊害、やり方を変えなければならないという話です。言われたくないことだとは思いますが、本人のため。言い方を慎重に選んで話をしましたが、「すみません、親にもそう言われます」と受け入れてくれました。これまでの習慣はすぐに変わらないかもしれません。ただ、少しずつでいいので頑張ってほしいです！　　　　誕生日にもらったギフト券で、ブーツを買いました。ドクターマーチンのサイドゴアです。この靴のサイズは、試着しなくてもわかります。なぜなら、中学の頃からずーっとこれを履き続けてているからです！多分、これで１０足目くらいでしょうか。スニーカーや仕事用の革靴など、他にももちろん持っています。でも、これだけは常にあって、かなりの頻度で履いています。だからこその１０足目なのですが(笑) 中学や高校から変わらない趣味や嗜好はたくさんあります。ミリタリー系のモッズコートも、そのころから着ていましたね。人間の土台は案外、中学や高校の頃から変わらないのだということ。それを今の現役中高生にも知ってもらいたいです。大きくなっても、大した変わらないよ。だから、今頑張んなきゃダメなんだよ！</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 20:44:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力の伸びに必要なのは？</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96394/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96394/</guid>
      <description>２０１６年が始まり、今日で１週間となりました。２０１６年も平成２８年も、もうひとつピンと来ていません。ようやく慣れた頃には、もしかすると２０１７年かもしれません(笑)　　　生徒はお休みモードも抜け、平常運転に戻ったようです。いつもの空間の中で、それぞれ頑張っています。すべての行動は、必ず結果として自分に返ってきます。何を思ったとしても、それは自らが招いたものです。早くに気持ちを切り替えて、次の目標に向かったもの勝ちです。　　　　　　　　生徒を指導している時、これからもっと伸びるだろうと感じることがあります。彼らには、共通する資質が多くあります。それを３つだけあげるとするなら、「素直さ」 「謙虚さ」 「知的好奇心」でしょうか。「素直さ」とは、ひとの話に耳を傾けて、それを取り入れることです。偏屈だったり狭量だったりすると、それは難しいです。頑固であったとしても、いいものはいいと認められる柔軟さがあれば大丈夫です。人の考えを純粋に聞けるかどうか、それに尽きるかも知れません。先入観抜きで物事に対峙する姿勢が必要です。「謙虚さ」とは、自分はまだまだだと自覚できる心持ちです。もう十分だとか大丈夫だと思ってしまった時点で、成長のスピードは一気に落ちます。自分にはまだ足りないところがある。このままではダメだ、不安だ、もっと頑張らねば…と思えるかどうかです。貪欲さではなく、慎重さに近いものだと思います。「知的好奇心」とは、そのままですが、知りたい気持ちです。自分の心にストンと落ちるまで考え続けられるかどうか。途中で面倒さなどに負けず、納得いくまで求め続けられる知への渇望。すべてに対して、なぜそうなのかが基準としてあること。そのような生徒は、極端なところ、ほうっておいても伸びていくはずです。　　　そんな土壌を生徒たちには培ってもらいたい。これが最終的な目標かもしれません。それが身につけられたなら、おそらくその子の将来は安泰です(笑) この問題の答えを教えるのではなく、この問題を解くのに必要な様々なこと、その根底にあるものを教えたいと思います。生徒たちとは、できる限り多くのコミュニケーションを取ることを心がけています。勉強を教えるという行為はカウントせず、それ以外に今日は何を話せたかな？と、常に意識しています。そのような会話の中でこそ、お互いの本音が見えるはずです。そんなつながりを、ひとりひとりと作っていきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 14:08:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ストロベリー・フィールズ・フォーエヴァー</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96345/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96345/</guid>
      <description>昨年の７月１日に開校したこの教室。初めは来てくれる生徒がいるだろうかと、とても不安でした。年が明けて半年が経ちました。素晴らしい生徒たちが通ってくれています。そんな生徒がこの教室の自慢のひとつだと、私は思っています。　　　　　　　お正月休みをはさみ、やはり生徒が本調子に戻るのに少しだけ時間が必要なようです。それほど長い休みでもなかったのですが…。本人にも自覚があるので、そこまで強くは言いません。淀んだり緩んだりしがちな教室の空気。それをコントロールするのに、この２日間は腐心しています。明日くらいから大丈夫なのでは？という気がします。そんな微妙な空気を醸し出すのは、ほとんどが中学生です。素直な中にも自我が芽生え、主張が生まれ、甘えが生まれ…。理解してほしいという気持ちの膨らみとともに、意識的に少しずつ枠からはみ出し始める。そんな時期ですね。私にもあった気がします。彼らの気持ちを分かってあげつつ、許容できるところとできないところをしっかり示そうと思います。頭ごなしにではなく、決して甘やかさずに。多感な今の彼らにだからこそ、伝えるべきことがあるはずです。　　　　　　　　小学生は変わらずに頑張ってくれています。その努力が無駄ではないことを、なるべく早く目に見える形で感じてもらいたいです。そして高校生も引き続き、意識を高く持って努力しています。今すべきことを伝える、それを心がけたいと思います。小さな頃に車の中で、父親のかけるビートルズの曲をよく聴いていました。私の音楽の原体験のひとつかもしれません。アルバムでは「ラバーソウル」や「リボルバー」などが好きです。ストロベリー・フィールズ・フォーエヴァーは、やや感傷的な曲ですね。それをタイトルに選んだ理由は、単に１月５日はイチゴの日だなーというだけでした。しかし、久しぶりに聴くとやはり、少しだけ感傷的な気持ちになりました。「この時が永遠に続けば…」という思いは、やはりセンチメンタルな気持ちにつながりますね。　　　　　　</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 01:20:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初詣</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96270/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96270/</guid>
      <description>今日でお休みが終わり、明日から教室が再開します。いつも休み明けは少し緊張しますが、今回はそうでもないですね。休みが短かったからでしょうか？スムーズに仕事に入れそうです。　　　　　　　　　毎年お参りしている神社に、今年も元旦に行ってきました。何だか、年々頼みごとが多くなってきている気がします。その分だけはずんでいますので、どうかよろしくお願いします(笑)綿あめの袋は、その時のブームを反映してますね。この冬はこんな感じでした。　　　　　ＬＩＮＥのキャラクターやディズニーツムツムや妖怪ウォッチなどが見えますね。もう旬を過ぎた感じのものもあります。サンリオがまた復活してきている気がします。リラックマはもう定番となったのでしょうか？この頃ずっと人気ですね。おみくじは小吉でした。毎年そのくらいで、大吉を引いたことはないかもしれません。仕事に関することは、おおむね良かったです。プライベートに関しては、うーんというところが無きにしも非ず…。自分で努力するしかないですね。神頼みはいけないと(笑)今年も教室のことや勉強のこと、私が考えたり思ったりしたことなどをブログに書いていきたいと思います。教室や勉強以外のことも増やしたいです。当たり障りのない内容にはしたくないと思いつつも、そこまで書くのはどうかと躊躇うこともありますが、できる限り素直にお伝えしていきたいと思っています。今年もどうぞ、よろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 23:50:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仕事納め</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96219/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96219/</guid>
      <description>今日で今年の授業が終わりました。普段以上に掃除をして、水を落として、年明けの準備を少しして、今年の仕事はすべて終了です。　　　　　　　　新年は４日から授業が再開します。あっという間の休日になることと思います。それでも、しっかりと英気を養って、気持ちも新たに戻りたいと思います。多くの出会いのあった今年に心から感謝しています。今年は大変お世話になりました。来年もどうぞよろしくお願いいたします！　　　　　個別学習教室マーク　代表　田中　雄一郎</description>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 17:24:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室に潤いを</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96182/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96182/</guid>
      <description>本日が御用納めの会社が多いようですが、教室では３０日まで授業を行っています。休みだからこそできることは多いので、なるべく多くの日にちを確保したいと思っています。普段は目をつぶっていたけれど、見て見ぬふりをしていたけれど、これをいい機会に取り組んでもらいたい！という気持ちです。　　　　　　　生徒が懸命に取り組んでいる姿を見るのが好きです。頭の中であれこれ考えているんだろうなという様子が伝わってくると、とてもうれしくなります。自ら苦労することでしか、本当に賢くなることはできないと思います。たとえ理解できなくても、理解しようという気持ちが大切です。わかりやすい説明も大事ですが、それをわかろうとする努力がなければなりません。勉強をしている時に「やらされている感」を出す生徒がいます。自分のことなのに他人事で、的外れな態度。自分のできないのがまるで人のせいのような、自分に甘く他人に厳しい考え方。頑張っている生徒に対してはとことん付き合います。でも、そうでない生徒にいつまでも付き合うつもりはありません。もしも何度言っても伝わらないのなら、もうやらなくていいよと伝えます。そんな感じでやっても、恐らく意味がありません。言うほど頑張ってもいないのに、頑張っても無駄だという人がいます。本当に頑張っている人は、決してそのようなことは言いません。たとえそんな思いがよぎっても、「そんなことはない！」と打ち消しているのです。嫌々であっても、義務感であっても、やるからには何かを得てやろうくらいの気持ちがほしいです。今現在、そのような生徒は教室にはおりません。でも、そうなる可能性の芽を感じることがたまにあります。そうなってしまったとしたら、それは私の甘さのせいです。気を引き締めていきたいと思います。　　　　　　　　　　　　　　　　　　話がやや殺伐としましたので、潤いのある話を(笑) 以前ブログに加湿器の購入を検討中と書きました。冬の教室は暖房で乾燥してしまいます。やはり適度な潤いが必要です。ウィルスは乾燥を好むらしく、除菌よりも加湿が効果的とのことです（ネット調べ）。何度か電気屋さんに通って、ようやく加湿空気清浄機を購入しました。最初は安くてスタイリッシュなＳ社のものを考えていました。ただ、「空気清浄機を見た目で選ぶ人はいない」という店員さんの金言をいただき、目が覚めました(笑) 見た目も大事ですが、やっぱり機能が大切です。それを買って、何を目指すのかを再確認しました。生徒の学習環境に寄与することが一番の目的でした。今日から使い始めていますが、心なしか教室が澄み切っているような…。心なしか生徒が集中しているような…。すべては、思い込みから始まります(笑) みんなの心に潤いを。みんなの心にプラズマイオンを。そして、みんなの心まできれいにしてくれたらと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 02:00:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カウントダウン</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96124/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96124/</guid>
      <description>今日は今年最後のイベントとして、たこ焼きパーティーを行いました。いわゆる「たこパ」ですね。名目としては、クリスマス＋忘年会です。授業を早めに切り上げ、１６時からのスタートでした。　　　　　　　　　１５名の生徒が参加してくれました。 生徒のご家庭からたこ焼き器を１台お借りしてよかったです。イベントを企画しても、参加者が少ないと淋しいものです。来てくれてありがとう！そして、主催者だけが盛り上がっているイベントも、やはり切ないものです(笑) このためだけに来てくれた生徒にも、ホントに感謝しています！楽しんでもらえたでしょうか？教室の空気を作るのは、先生の役目です。居心地がよく、勉強に適した空間。騒がしくなく集中でき、わからないところを教えてもらえる環境。楽しいけれど、やるべきことはやらなきゃいけない場所。それらを整えるのが先生の仕事であり、それは教室によって大きく変わるものです。教室の空気を作り上げるのに、次に影響の大きいものが生徒です。どのような生徒が通っているか。先生の主導で変えられるものだとしても、生徒が教室を作るという側面も大きいことは事実だと思います。だからこそ、通ってきてくれている生徒に対して、教室のあるべき姿というものをしっかりと伝えねばなりません。　　　　　この冬期講習には６年生の男の子が多く参加してくれています。とてもいい子たちばかりで、きっとこの教室を素晴らしい教室に導いてくれる生徒たちだと思っています。何より、みんなで来ていても、自分のするべきことを自覚していることに感心しています。そんな彼らの期待に応えていきたいと思います。　　　　　今年の残りも、片手で足りるくらいのわずかな日数となってきました。振り返れば、いろいろなことがありました。やめたり、引き継いだり、立ち上げたり。変化の多い年でした。それでも、自分にとっては素晴らしい１年でした。来年は、もっともっと努力して、それを生徒たちに還元していきたいと思います。今年最後のブログにするつもりはありませんが、来年に向けての抱負の一つとしたいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 15:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホワイト・クリスマス</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96100/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96100/</guid>
      <description>昨日はクリスマスでした。それに合わせたかのように、大量の雪が降り、まさにホワイト・クリスマス。雪かきに追われる一日となりました。そして、凍った道路はまるでカーリング場のよう…。帰りの運転はひやひやでした。明日の朝も気をつけようと思います。　　　　　　　　２学期が終わり、冬休みの始まりです。１月１５日までが冬期講習の時間割となります。ぼんやり過ごすと、あっという間に過ぎてしまいます。充実した休みにするには、何より目標と計画が必要です。堅苦しく考える必要はありません。きっちりではなくても、３学期を迎える前にしたいことをイメージしてほしいと思います。想像力について考えることが、最近よくあります。先日のニュースでＳＮＳ上で悪意のある発言をしたことがあるかという問いに対して、１０代の４割以上が「ある」と答えたそうです。正直に解答した人はそれだけですが、実際はもっといるのかもしれません。そのような話題に触れた時に、想像力の欠如を思います。自分のその発言で、人がどう思うのか。自分がどう思われるのか。そのあたりを考える習慣が足りません。他人の好き嫌いを安易に口にすることが、私が学生だった頃よりも圧倒的に増えているように感じます。人のことについてそんなに軽々しく言うことはなかったので、違和感を覚えてしまいます。自分がどう思うかは個人の自由です。でも、それを言葉にするのは決して自由ではないはずです。想像力を働かせてほしいです。自分のその言葉や態度が、まわりにどのような影響を与えるのか。もしも私の生徒がそのような発言をした時には、毎回指摘していくつもりでいます。取り返しのつかないことになる前に。そのまま大人にならないように。　　　自習室をイベントモードに変更しました。今日は１６時からクリスマス会＋忘年会を行います。授業には多くの生徒が来る予定なのですが、イベントにも参加してくれるでしょうか…。手書きのポスターを掲示したくらいの告知なので、ちょっぴり不安です。ぜひ参加してもらいたいと思います！教室ではイベントの定番になっているたこ焼きを食べつつ、ジェンガやカードゲームで遊ぼうと思っています。 　　  「プライマル・スクリーム」というイギリスのバンドをご存知ですか？知らない人がほとんどですよね(笑) 新しいアルバムが３月に出されるそうです。毎回アルバムを発表するごとに音楽性が大きく変わりますが、そのどれもが格好いいです。多くの場合、人は変化を好まず、一度成功するとそれを続けるのが常だと思います。そこに安住しない彼らの姿勢が素晴らしいです。安住できないだけなのだとしても。彼らの出世作は、「スクリーマデリカ」という上の写真のアルバムです。私は学生時代にずっと野球をやっていましたが、打席に向かう時には彼らの「ROCKS」という曲が、常に心の中に流れていました(笑) もしくは、ストーン・ローゼスの「I am the Resurrection」です。どちらも、「やってやるぞ！」という気持ちにさせてくれる曲です。久しぶりにその曲を聴いて、新たに頑張ろうと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 23:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ループ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-96004/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-96004/</guid>
      <description>土曜の夜に大通りへ出かけました。市電ループ化の前日でした。４プラ前の線路のカーブを見ると、さすがに少し興奮しました。これは前市長の功績かと思います。市電が駅前通りを走ることに関して、もしかするとこれから課題が出てくるかもしれません。ただ、せっかくなので、これをうまく活かしてもらいたいと思います。　　　　　　土曜日の中３授業で、このところ最初に必ず行っているのは英語のリスニングです。出来不出来の差が大きい分野で、中には初めからあきらめてしまっている生徒もいます。配点も少なくないので、少しでも得点をしてもらいたいです。もちろん聞き取れたとして、意味が分からなければアウトなので、意味が分かるようにすることも別に行っています。そして数学は三平方の定理まで終え、ようやく総合問題を行える段階にまで来ました。過去問や総まとめをしたとしても、習っていない内容が含まれていてはもったいないです。特に数学と英語について、中学で習うべきことを一通り網羅した後で行う勉強が何より大切だと思います。学年をまたいだ内容がひとつに集約されることが多いからです。そのような学習や対策をする中で、学問がちらりと垣間見えてくることがあります。　　　　　　　　保護者や生徒との面談、生徒の自学自習で使う部屋の配置が決まりました。初めの配置はピンと来ませんでしたが、場所を入れ替えて、納得のいく雰囲気となりました。あとはいかに生徒に活用してもらうかです。今は指導に重きが置かれていますが、今後は自ら学習してもらうことにも力を入れていきたいです。自分の頭で考えて、苦労して得た知識こそが、何よりの財産となります。　　　　　　友人から招き猫の置物をもらい、教室に飾っています。そのおかげもあってか、土曜日に体験をした生徒が今週から通うことになりました。多くの生徒の通う、活気のある教室にしたいと思っています。招き猫の力も借りて、そんな生徒たちを迎えたいと思っています！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 00:55:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目指すものは？</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95919/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95919/</guid>
      <description>昨日は本当に久しぶりに雪が降り、そして積もりました。もうすぐ誕生日なのですが、雪がないのはすごく違和感があるので、少しだけホッとしています。どうでもいい話題でしたね(笑)さて、中学・高校では面談が、小学校では参観懇談が行われています。つい先日、生徒から英語の２学期の成績が５に上がった！と聞きました。英語の好きな生徒です。好きなものが認められることほど、うれしいことはないでしょう。他にも、努力が結果に結びついた生徒がいました。何となく上がるよりも、達成感はありますね。　　　　　　最近入会した生徒がとても頑張っています。その姿勢をこれからも継続してもらいたいと思います。初心というのは、時に忘れてしまいがちです。なぜここに来たのか、何を目指していたのか、それを忘れないでもらいたいです。そして、今後も続けられるよう、ただの習慣となって飽きが来ないよう、通ってくる意味を与え続けるのが私の役割ですね。　　　　　　　　　　　　前から気になっていたお店を先日訪れました。普段あまりしないので、外食は頑張った時のごほうびの気分です。ただ、最近はブログのネタにという気持ちもあるかも…。写真まで撮っているし(笑) お店でまず気に入ったのが、小さく流れているリズム＆ブルース。音量もそうですが、ジャズではないってのもいいです。これからコーヒーが出てくる錯覚を起こしそうです。えびみそという限定メニューをオーダー。スープがとてもおいしくて、チャーシューに乗っているおろししょうがをしばらく溶かしませんでした。味が変わりそうなので。でも、混ぜて食べたところ、それはそれでおいしかったです(笑) 他にもまだ気になるお店はあるので、また行ってみようと思います。　　　　　　今週は寝違えて首と肩がバキバキに張ったり、雪かきで腰を少し痛めたり、ちょっと嫌なことがあったりと、あまりいい週ではなかったかもしれません。でも、この７並びを見て、「いいことが起きる！」と気持ちを切り替えていこうと思います。すべては思い込みから始まります！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 11:37:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>間もなく冬期講習！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95916/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95916/</guid>
      <description>来週から、小中高とも冬休みを迎えます。昨日は久しぶりに雪が降り、いよいよ冬休みの雰囲気も高まってきました。マークではお休みごとに、各期講習を行っております。長期休みはこれまでの内容を整理するのに絶好の機会です。また、普段なかなかできなかったことに取り組めるチャンスでもあります。　　　　　　このお休みに講習を…とお考えの方で、まだ予定の決まっていない方がおりましたら、どうぞお気軽にご連絡ください。マークの授業をぜひ知っていただきたいと思いますので、ご相談や体験だけでも構いません。講習のお申し込みは、これからでもお受けしております。混雑する時間帯はお避けいただくこともあるかもしれません。その際には、どうぞご理解いただければと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 01:32:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>届かぬ思い</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95823/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95823/</guid>
      <description>今日は朝から商工会議所へ行ってきました。１２月なので、そろそろ確定申告のことが気になります。今回が初めての申告ということもあって、何かと心配です。「何とかなるよ」とか「大丈夫だよ」という話はよく聞きますが、具体的なところがもうひとつわかりません。不安というのは、他者には伝わりにくいものなのだなと、つくづく感じます。　　　　　　　　　　　　起業の際にお世話になった方に、基本と思われるだろうところから、あれこれ聞いてきました。これで何とか前進できそうです！こんなこと聞いたらどう思われるだろう…なんて、正直関係ないですね。目的があるならば、そこを目指すのみです。教室の現状をお伝えしたところ、「順調ですね！」と喜んでくれました。教室のスタート時にとても助けていただいたので、これからもいい報告ができればと思います。　　　　　　ここで恋愛を語るつもりはまったくないのですが…。例えばおつきあいをしている中で、少しでも終わりを考えた時点から、別れが始まるような気がします。終わりなど考えないでいられるのが理想ですが、いかにこれからもうまくやっていけるのかを常に考えていくこと。それが望ましい姿かと思います。生徒や保護者の方との関係にも、それがちょっぴり当てはまる気がしています。教室を辞めることが頭にある時点で、少しだけそこへ向かい始めているのかもしれません。辞めることを前提にせず、これからどうすればいいのかを協力して考えていくことが大切だと思います。退路を断つほどの、悲壮な決意は求めません。生徒にとって今後のベストな選択を、建設的に考えたいと思います。でも、思っていたようにうまくいかないことも正直あります。こちらの思いが伝わらないことや、相手の本当のところがわからないことや、どうしてこうなったのかなどと悩むこともあります。それでも、そこまでにやるべきことをしたと思えるのなら、それは仕方のないことだと割り切れます。　　　　　　最近、好きだったマンガが終わりました。上の写真は、その中の一コマです。何だか心に沁みました。日常って、当たり前に思っているけれど、この幸せは当たり前なんかじゃないんだ…。生徒と過ごす毎日、それがずっと続くように願っています。　　　　　　サンタと雪だるまの人形を、生徒が教室に持ってきてくれました。とてもかわいくて、すぐに入口近くに飾っています。そのような心遣いが、今日は何よりもうれしかったです！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 14:26:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬の散歩道</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95751/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95751/</guid>
      <description>最近は雪ではなく雨降りの日が続いています。一度はすっかり冬景色となり、冬の散歩道という風情だった通りの雪も解けてしまいました。ちなみに「冬の散歩道」は、Simon &amp; Garfunkelの曲名から。　　　　　　一時期の寒さは遠のきましたが、風邪をひいている生徒は多いです。箱ティッシュを使い切る勢いで、鼻をかんでいる生徒もいます(笑) これからインフルエンザも流行る時期ですので、体調にはくれぐれも気を付けてください。何より一番よくないのは、寝不足でしょう。睡眠が足りていないと寒気がして、抵抗力も弱まり、すぐに病気になりやすいように思います。医学的な裏付けは知りませんが…。勉強をする前提として、規則正しい生活は欠かせません。学習に集中できるコンディションで来てください！　　　　　　　　　　今日は教室にお客さんをお迎えしました。同じく教育に携わる方で、お会いするのは初めてでした。今日は時間の都合で、伝えることも聞くことも十分できなかったような気がします。それでも、共感する部分や共通する部分が多くあったと思います。これからお互いに協力し合えることがあればと期待しています。仕事上で横のつながりを作るのはなかなか難しいです。そんな中、貴重な同志になってもらえると心強いです！明日の中３の受験対策では、数学を取り上げようと思います。少しだけ久し振りですね。通常授業でかなり数学の比重が大きいので、それもあって間が空きました。これまでに、英語はかなり底上げできたかと思います。同様に、数学も頑張ってもらいます！ちなみに、英語は次から長文に取り組む予定です。ある意味、集大成の段階ですね！　　　　　　今日のブログのタイトルになった曲もそうですが、冬と言って思い浮かべる曲のひとつが、Aztec CameraのWalk out to winterです。冬へと歩き出そう、という曲です。困難もあるかもしれないけれど、今のこの場所から一歩踏み出そうという曲です。コンフォート・ゾーンという言葉を聞いたことがあるでしょうか？居心地のいい場所という意味ですが、快適である反面、成長が少ない場所でもあります。そこから出ることで得られることもあります。苦手なことに挑戦する、それこそコンフォート・ゾーンから抜け出すということです。時にはそんな挑戦も必要なのではと、この曲を思い出しながら改めて考えています。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 01:39:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスの装い</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95699/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95699/</guid>
      <description>教室をクリスマス用にデコレーションしました。ただ、クリスマス・ツリーに電飾というのはやめておきました。チカチカするのは勉強の邪魔になるかもしれません。いつも通りのシンプルな空間が勉強には一番なのかもしれませんが、時には多少の遊び心も必要でしょう。ということで、今の教室はこのような感じです。　　　ベルのツリーと装飾はニトリで、風船はアマゾンで購入しました。いつもと少し違うことは、とても大切なことです。新鮮さは、新たに頑張る意欲にもつながります。マンネリは惰性につながります。目先を変えるような工夫も、たまには必要かもしれませんね。　　　　　　　　　もしもこれで生徒のやる気が上がるなら、安いものです。２６日にイベントをするかもという話を生徒にしたところ、みんな楽しみにしてくれたようで良かったです。今回はテストが絡んでいないので、トランプやジェンガなどで遊ぶ時間も作ろうと思います。冬休みまで、あと２週間です。冬期講習のお申し込みをいくつかお受けしています。学校のない長期休みは、何かを新たに始めるのにとてもよいタイミングです。それが勉強であれ、スポーツであれ、趣味であれ、「よーいスタート！」の号令をかけてもらえる機会だととらえるならば、それを活かさない手はありません。先日生徒に話して共感されたこと。何かをする時、ただやるのではなく、自分でノルマを課したり罰ゲームを設定したりすると楽しいという話です。幼い頃、高いところばかり選んで歩いたことはありませんでしたか？それと同じようなことを勉強でもするのです。　　　このページを必ず１０分で終わらせる。２０問中３問間違ったら、腕立て２０回。ここをノーミスでクリアできたら、１０分休憩してＯＫ。トータルで８０％を越えないと、いやなことが起きるかも…。何でもいいと思います。大切なのは、ただやるのではなく、目標を設定することです。それが、やる気や結果に対するこだわりにつながるのです。ぜひ、試してみてほしいと思います！</description>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:16:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サービスの極意</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95655/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95655/</guid>
      <description>本日は税務署から案内のあった、青色申告の説明会に参加してきました。会場となったのは、小学校の頃にバスケをしに遊びに来ていた施設でした。その場所にこのようなかたちで来るなど、当時の私はもちろん知る由もありません(笑)　　　　　　学習塾は、物を売る商売とは少し異なります。サービスを提供しています。そして、普通のサービス業とも、また少し違います。その話は長くなりそうですので、またの機会に譲るとして。なので、棚卸しもなく、仕入れも教材程度しかありません。減価償却の対象となるものも、ほとんどありません。一般的な事業主を対象とした説明会において、重なる部分は多くなかったのかもしれません。近いうちに、商工会議所の方に相談に行こうと思います。教室運営において不安なことのほとんどは、経理に関することです。　　　　　　月曜日に体験授業がありました。授業前にお母さんとお話をして、生徒には実際の授業を他の生徒とともに受けてもらいました。この流れが理想的だと、私は思っています。保護者の方とのお話は生徒のいない時間に設けて、体験ではいつもの授業をお見せする。それで気に入っていただければ、ぜひお通いいただきたいと思います。普段とは違う、よそ行きの姿を見せたところで、いいことなどありません。いつでも自信を持って見せられる教室。そんな教室でありたいと思います。うまく話せなかったり、うまく伝わらなかったり、相手の気持ちをくみ取れなかったり。そんなことで、せっかく出会えた生徒とそれっきりになるのは切ないです。なので、そのスキルは常に磨いていかなければ…と思います。うまくいく方法はいつも同じではないので、とても難しいです。だからこそ、相手のことを心から思う姿勢が大切です。そこにマニュアルなどありません。　　　　　　生徒から見たい！と言われていたので、うちの犬の写真を。上から、アイス・べス・ベルです。べスはエリザベス、ベルはイザベルが本名です(笑)教室でハロウィンのイベントはしませんでしたが、クリスマスの飾りつけはしようと思っています。それから、またイベント的なものをしたいなと考えています。今のところ有力なのは、２６日（土）の午後からです。これからみんなの意見を聞いて決めたいと思います！質問があったので答えておきますが、先生からのお年玉はありません(笑)</description>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 12:52:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬への準備</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95583/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95583/</guid>
      <description>１２月も２週目となりました。現在通っていただいている生徒には、今週末までに冬期講習の希望を提出していただきます。部活や旅行の予定などが未定の方には、後からの変更をお受けしています。そして、回数と生徒の現状に応じて、カリキュラムを考えていきます。冬期用のテキストも必要に応じて準備し、どこに特に力を入れるかを決めます。この作業が大切ですね。どんなことでも、段取りで八割が決まると言われます。　　　　　　　　　　　　　　冬休みにあまり時間が取れないかもしれないということで、１１月後半から冬期講習に来ていただいている生徒がいます。おおよそ予定の半分が終わって、先日お母さんとお話ししました。楽しく通っているとお聞きしてうれしかったです。この「楽しく通う」というのが、なかなか難しくもあります。成績の向上だけに気持ちがいくと、ただただ勉強をするだけの場所となり、学習意欲につながりません。そのうち行きたくないにつながるかもしれません。勉強がわかった！できるようになった！という喜びから通っていただくのが、一番の目標です。ただ、それ以外にも教室に来る喜びをもってもらえればと、それを意識して生徒と接しています。　　　　　　　　冬休みの勉強の利点は、時間を気にせずに取り組んでもらえるということが挙げられます。通常の授業ではどうしても時間に制約があります。本人が嫌がらなければ延長して学習してもらうこともあるのですが、学校の後では疲れもあるかと気になります。なので、学校のない長期休みは大チャンス！というわけです。生徒によっては、大ピンチ！かもしれませんが(笑)休みが終わって学校に行った時に「なんかあいつ、変わったな…」と、いい意味で思われてもらいたいです。そこまでストイックにではないとしても、そんな風に変わった自分を思い描いて勉強に取り組んでみることも悪くないのでは？と思っています。生徒と音楽の話題になることがあります。どんな音楽聴くの？と尋ねて、よく出る名前はバック・ナンバーやサカナクション。後はエグザイルや３代目などでしょうか。私が中学の頃は、パンクなどを聴いていました(笑) 外国のバンドもよく聴いていました。当時はＣＤをレンタルで借りてきて、友だちと回していましたね。そして、カセットテープにダビングです(笑)　　　　　　　　　高校の時に大好きだったのが、このThe Smiths（スミス）というバンドです。曲調も歌詞も、思春期真っ只中にぴったりな内容でした(笑) 今でも聴くとあの頃の気持ちを思い出します。このアルバムに収録されている、「There is a light that never goes out」は大好きな１曲です。この曲名の中にある「that」は、関係代名詞の主格ですよ！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:38:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ１２月！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95438/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95438/</guid>
      <description>今日から１２月です！今月で今年も終わり。そして、今月の終わりで、教室がスタートして半年が経つこととなります。たかだか半年とは言え、感慨深さがあったりします。生徒もずいぶん増え、教室らしくなりました。いつも通ってくれている生徒たちのおかげです。ということで、この写真を(笑)　　　　　　教室の前を通りがかった保護者の方から、教室についての質問をお受けしました。せっかくですので教室にお入りいただき、いろいろとお話をしました。楽しく話が弾んで脱線したところもあり、すみませんでした…。次回はぜひ体験をお受けいただきたいと思いますので、お待ちしております！自習スペースを冬休みに向けて充実させようと、机の増設を考えています。良さそうなものをいくつか見つけて、問い合わせをしているのですが…。「北海道は別途送料がかかります」というのは、何とかならないものでしょうか。同じ日本なのに！しかも、家具の送料はかなりの金額で、商品の安さのメリットを送料が埋めてしまいます。交渉をしてみてはいるのですが、ある程度まとまった注文であればとのことで、悩んでいます。生徒のためを思って、ここは清水の舞台から飛び降りるべきでしょうか…。　　　　　　　　　　　　学校では中３の生徒と先生の教育相談が終わり、これから３者面談が行われます。志望校が決まったのであれば、あとはひたすら頑張るのみです。ある程度可能性の高い進路に決めた生徒は、さらに先を見すえた勉強、つまり高校に入ってからにつながる勉強を意識する必要があります。どんなことも基礎基本が大切で、それはある程度進んでから気がつくものです。土台がしっかりしていればどこまで伸びても大丈夫ですが、土台が危うければ伸びていくにつれてグラついてきます。目に見えるところだけではなく、本質を意識してほしいです。何だか、最近話題のマンションの杭打ち偽装のような内容となりましたが(笑) 高校も大学も、しっかり選んでほしいです。私の高校選びは家から近いところ！の一択でした…。その安易な選択の後悔が(笑)、その後の大学選びの教訓として生かされたのではと思います。行けるところではなく、行きたいところに行けるのが一番です。そのために、みんなには最大限の努力を望みます。学校を選ぶ時には、さまざまな情報が必要です。そんな時のために、「道新受験情報」は毎回買って教室においてあります。制服特集の回は、女子生徒のためのようなものですね。ほとんど制服で学校を決めたのでは？という気持ちになることもありますが、それくらい制服は彼女たちにとって大切なものなのですね。　　　　　　ちょうど１年くらい前によく聞いていたのが、金木和也の「LUCKY」というアルバム。上はそのジャケット写真です。初めて聞いた時、「これはオザケン（小沢健二）のラブリーの再来だ！」なんて思いました。どちらも知らない人には、何のことだかさっぱりですよね…（笑） 以前にブログで書いたメレンゲというバンドのカバーも入っていて、そちらもいい感じです！もうすぐ新しいアルバムが出るので楽しみです。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 12:43:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ポータルサイトに掲載されました！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95432/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95432/</guid>
      <description>北海道の店舗・施設情報満載の地域ポータルサイト「北海Doらぶ」に、教室の情報を掲載していただくことになりました！　　　　　　　　　　　　http://hokkaido-love87.com/そのサイトから教室を知っていただく方がいたら、とてもうれしく思います。まだ載せていただいたばかりですので、これから内容を確認して、情報を追加していただこうかと思います。せっかくならば、しっかりしたものをお届けしたいですからね！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 12:43:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育とは優しさ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95340/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95340/</guid>
      <description>生徒に勉強を教える時、常にあれこれ悩んでいます。この説明でわかってもらえるかな、今ので本当に理解できたのかな。もっと他にいい例えはないかな、図に書いて説明してみようかな。手が止まっているけれど、手助けをするべきかな、もう少し待ってみようかな。わかった、大丈夫！なんて言っているけれど本当かな。そんなことをずっと考えています。生徒のことを知るにつれて、そのモヤモヤも少しずつ減り、アドバイスもしやすくなります。それでも、その思いがつきることはありません。ひとつしかない正解を探す、常に試行錯誤の状態ですが、いつも思っているのは生徒のことです。どうすれば彼／彼女にとってベストの方法だろうかということです。　　　　　　教育を大上段から語ることは難しいですが、少しだけ思うことを書きたいと思います。例えばこどもを育てる時、親が思うのはこれからちゃんと生きていけるように、大きくなってから困らないように…ということかと思います。それはこどもに対する親の愛情です。教育の基本もそこにあると思っています。教室には勉強が嫌いな子、苦手な子も多く通っています。勉強は嫌いだし、苦手だけれど、それでも通ってくれています。勉強はこれから生きていくうえで、少なくとも学校と呼ばれるところにいる間は避けて通れないものです。その勉強がまったくの苦手、嫌で嫌でたまらないとあっては、苦痛以外の何ものでもありません。その状況を、何とかしてあげられたらという思いがあります。生徒によく言うのは、勉強を好きにならなくていいけれど、そこまで嫌う必要もないよということです。二元論で考えてほしくありません。好きでないことは嫌いじゃない。どちらでもないという選択肢もあるのです。そうすれば、先入観や偏見も減って、苦痛も少しは和らぐのでは…と思います。　　　　　　　　　先生は生徒のためを思って、少しでも彼らの苦労や苦痛を減らすことができる方策を考える義務があると思います。自分の指導にわかりづらいところがあるならば、それを改善し、いろいろ工夫する必要があります。先生の仕事は、何より勉強を教えることです。そして、その授業を受ける生徒にも望むことがあります。一生懸命教える先生を前にした時には、一生懸命取り組んでほしいです。頑張っている人を前にして、いい加減な姿勢で接するのはルール違反です。ちゃんとしていない先生に対しては、適当な態度でもＯＫかと思われます(笑) 先生も人間である以上、完璧ではありません。それでも、懸命さは必ず伝わるはずです。必死な姿には敬意を払ってほしいと思います。生徒のやる気がないとか、先生の教え方が悪いとか、よく耳にする話です。それでも、お互いにベストを尽くすことで、そこから変わる部分もあるはずです。自分の力で変えられないことも当然あります。ただ、まずは自分ができることをやりきることが大切なのでは、と思います。相手を思う優しさ、これが教育の本質だと、私は思います。　　　　　　今日の中３の授業は、英作文５０の最後の解説、英語の教科書の和訳（関係代名詞がメインの単元）、２年理科の復習でした。英作文の説明は、英語の骨格＝英語の文型を意識した指導を行っています。今すぐではなくても、必ず今後に生きる内容です。いつか有難味を感じてもらえればと思います！　　　　　　今日は体験授業もありました。通常の授業とは違う時間帯での体験となりました。教室にお越しいただいたことで、その場の雰囲気や授業の流れをわかっていただけたと思います。通常の授業の様子もお見せしたかったのですが、それはまたの機会に。一緒にこれから学習していけたらと願っています！</description>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 14:55:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習に向けて</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95319/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95319/</guid>
      <description>今週は学校で教育相談があったり、来月には三者面談があったり、今後の勉強について考え出す方も多くなることと思います。この冬休みは、これまでの学習の整理に最適な時期です！まずは冬期講習でも…とお考えの場合でも、体験授業は事前にお受けいただきたいと思います。　　　　　　ひとつには、事前にどのような教室かということを知っていただくためです。せっかく講習を受けてはみたけれど、何か思っていたのと違う…となっては、お互いにとってよくありません。まずは、実際にご覧になっていただければと思います。お会いしてお話をすることで、ご要望をお伺いしたり、こちらから提案することも可能となります。また、冬休みが近づいてからでは準備の時間があまり取れなくなる恐れもあります。テキストやカリキュラムの準備にも少しだけお時間をいただければと思いますので、余裕をもって言っていただけると助かります。体験授業はすべて無料となります。通常の授業時間の中で体験を組ませていただきますが、混み合う時間帯の体験は難しいこともありますので、ご了承ください。保護者の方とのお話は、生徒のいない時間もしくは少ない時間に設けさせていただきます。冬期講習までまだ時間がありますが、冬休み前からスタートすることも可能です。どうぞお気軽にお問い合わせください。冬期講習のチラシのリンクが以下にありますので、よろしければご検討ください！&lt;a href=&quot;http://study-mark.com/cl_img/img_list/1682/17800.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2015冬期講習チラシ表&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://study-mark.com/cl_img/img_list/1682/17801.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2015冬期講習チラシ裏&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:38:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしい報告</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95295/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95295/</guid>
      <description>札幌は二日続きの大雪で積雪が４０cmを越えました！きれいに雪かきした次の日に、デジャブのような光景を目の当たりにした時には、もう絶望しかありません…。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　上から順番に、初日の雪かき後 翌日の積雪 再度の雪かき後、です。２日目は途中で時間切れで、授業後に残りの除雪を行いました。１１月のこれほどの積雪は、６２年振りのことだそうです。それだけ記録的なことだと聞いて納得、そして安心しました。こんなことが頻繁にあったらたまりません…！先日の面談で、小学生の保護者に「最近のテストはどうですか？」と聞いていました。それもあって、返されたテストを生徒が持ってきてくれました。「単位量あたり」の単元だったのですが、なんと９９点でした！１点減点は、単位の付け忘れです。単位量あたりなのに単位の付け忘れって…とも思うのですが(笑) でも、比較的難しい内容の中、しっかり理解してくれていてうれしいです。裏は問題をよく読んでいなかったせいで、間違いがありました。そこが今後の課題ですね。学力というより注意力です。いい得点を取ることではなく、いい得点を取れるような理解をしてもらうことを目指しています。ただ、結果からそれが証明されたような気持ちで、彼を誇らしく思います。今やっている「割合」も、相当難易度の高いものではありますが、可能な限りの理解をしてもらえたらなと思います。うれしいと言えば、高１の女のコが英検準２級に合格していました！２次の面接でうまく話せなくて、確実に落ちた…なんて言っていました。もしかして、落として上げる作戦？？などと思いましたが、そう言えば彼女はいつもそうですね(笑) 合格だと学校の先生から聞いたそうですが、信じられないから自分でもう１回確認してみる、なんて言うタイプです(笑) 中学の時に文法や文型を意識して学習していたことが、この結果につながっているのだと私は思っていますよ。奇跡でもまぐれでもなく。今日はイーアスに教室の備品を買いに行きました。加湿器も買おうと思っているのですが、ただいま検討中です。ちょうどお昼時だったので、ラーメンを食べてきました。「がんてつ」というお店です。　　　　　　　偏見でしかないのですが、ショッピングモールに入っているお店なので、あまり期待はしていませんでした。でも、すごくおいしかったです！味噌ラーメンのランチセットを頼んだのですが、クリーミーなスープが麺とよく合っていて、チャーシューもおいしかったです。メンマともやしにネギ（あさつき？）がいい感じ。大盛りでも、いや、２杯くらい全然いける美味しさです。また食べに行こうと思います。そんな話を生徒としていたら、おすすめのお店を教えてもらいました。そのお店にも行かなければ…。雪かきで消化した分、美味しいものを食べてもいいのでは？なんて都合のいいことを考えています(笑) 高校生はテスト最終日。今日は疲労も見られましたが、あと１日頑張ってください。そして、少しずつ先のことも考えていこうね！</description>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 12:33:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長い冬の始まり</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95212/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95212/</guid>
      <description>札幌は一夜にして白銀の世界となりましたね。この教室での雪かきは初めてでしたが、雪が重かったこともあって、かなりの消耗でした(笑) １時間の作業は、鈍った体にはいい運動だったかもしれません。下の写真は、道路脇に積み上げた雪の山。今年の雪かきはなかなかハードそうです…。　　　　　　先週で保護者面談が一通り終わりました。わざわざご足労いただき、本当にありがとうございました！やはり、お会いしてお話しするのはとても大切なことだと改めて感じました。電話やメールでは伝わらないことが多くあります。お会いしてこそ、切り出せる話題や聞き出せる話題もあると思います。この機会に、保護者の方と多くの共通認識を持つことができました。それを、今後の指導や生徒とのかかわりに生かしていくつもりです。定期的な面談のみならず、必要な時にはそのような場を設けたいと思います。どうぞよろしくお願いいたします。　　　　　　　　　今週から新たに２名の生徒が入会となります。この教室に通って良かったと思ってもらいたい、心からそう願っています。勉強だけではなく、いろいろなことで支えになれたらと思います。そのためには、しっかり生徒ひとりひとりのことを理解しなければなりませんね。高校生は今週が定期テストです。今日も、明日に備えて長時間勉強していました。高校生には学習の場として、教室を大いに活用してもらいたいと思っています。自習室も近いうちにもう少し改良する予定です。　　　　　　先日の生徒同士の会話。教室の芳香剤がラベンダーだという話から…。　Ｍ ： 「先生この匂い、いいですよね。ラベンダーなんですか？」　Ａ ：　「富良野のラベンダーはもっといい香りだよ！」　Ｍ ： 「フラノ？すごいね！行ったことあるの？」　Ａ ：　「おばあちゃんが住んでいるから」　Ｍ ： 「えー、外国でしょ？」　Ａ ：　「それって、ミラノと間違ってない？！」こんなとんちんかんな会話も、日頃から繰り広げられています(笑) 楽しく真面目に勉強して、努力に見合った結果を出してもらえればと思います！</description>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 19:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面談ウィーク</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95092/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95092/</guid>
      <description>明日から新聞の天気予報欄には雪だるまのマークが並んでいますね。いよいよ本格的な冬の訪れでしょうか？ウィンタースポーツは全くしませんが、１２月生まれのせいか、冬は大好きです。冷たい空気にはいい緊張感がある気がします。今日は教室に以前の職場の上司が顔を出してくれました。アポなしですが、大歓迎です(笑) こうやって、今でもお付き合いしてもらえるのは、本当にありがたいことです。これまで以上に、これからも聞きたいことや相談したいことがあります。今日はあまり時間が作れませんでしたが、今度飲みに行きましょうね！　　　　　　　　　　今回は１１月の初めに間に合うように、教室のチラシを作成しました。大手にも負けないタイミングで、そこは頑張ったと自分をほめてあげたいです(笑) ご協力いただいた業者の方にも感謝です。ただ、ここまであまりリアクションがなかったので、張り切って早く作りすぎたかなぁと、やや後悔…。しかし、昨日は問い合わせが３件ありました。こういうのって、重なるものですね。その体験が今日１件ありました。気に入ってもらえたでしょうか？明日、保護者の方とお話しするのですが、長いお付き合いができればと願っています。　　　　　　　　　　たまたま教室の前を通った保護者の方が、「こどもの塾を探しているのですが…」と訪ねてくれました。そのような偶然に、運命を感じられます。どうなるかまだわかりませんが、お子様と会えるのを楽しみにしています。私は当然のことながら、その場に居合わせた同学年の生徒たちも楽しみにしているようです(笑)今週から始まった保護者面談は、そろそろ折り返しです。いろいろなお話で、時間があっという間に過ぎてしまいます。お伝えしていたよりも余裕を持った時間設定にしているのですが、それでも足りないくらい。そして帰られてから、「あぁ、これも聞きたかったんだ…」なんて、ひとり思ったりしています。貴重な機会ですので、できるだけ有意義な場にしたいと思っています。　　　　　　　　　　今日の夕方、先日参加したセミナー主催の教材会社の方が教室に来られました。今日は珍しく来客の多い日でした。わざわざ教材見本をお持ちいただき、恐縮です。さらに、「ブログにセミナーのことを書いていただいてありがとうございます」なんて言われて、恐縮の限りです…。先日のセミナーの内容は本当に興味深く、準備も大変だっただろうなと、とても感謝しています。次の説明会もぜひ参加したいと思いますので、声をかけていただけたらと思っています。ちなみに、ショートケーキの日のネタがありましたが、あれは知っていました(笑) 手を挙げられずにすみません。明日も面談があり、日曜日まで続く予定です。聞きたいこと、伝えたいことを、もれなくくまなくお話しできればと思いますので、どうぞよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 13:17:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試改革とは？</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-95001/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-95001/</guid>
      <description>プレミア１２の中継を楽しみに見ています。野球の世界大会です。今は台湾ラウンドですが、日本との時差は１時間なんですね。ソフトバンクの柳田、内川が怪我で参加できなかったり、他にもあの選手がいれば…なんて思いもありますが、まとまりのあるいいチームだと思います。勝ち残ったまま日本に戻ってこられて良かったですね！次は大谷の２回目の好投に期待したいです。　　　　　　　　今日の午前中、進学舎のセミナーに参加させていただきました。時期によって異なりますが、主催者による前年度の高校入試総括や、今年度の動向などがテーマとして話されます。また、毎回いろいろな講演も併せて行われます。今回の講演は、大学入試改革についてでした。大学入試改革の話を聞く中で思っていたのは、これは何のための改革なのだろう？ということです。大きく変わる！との触れ込みですが、大きく変えることが少しだけ目的化しているような気がします。今の段階では、まだ何も言えません。現行の制度を変える理由についても、もっと知りたい気がします。世界における日本の学力水準の低下が要因のひとつでしょう。ただ、世界との比較が不可避なのだとしても、日本独自の視点を持つことで、他国との差別化が図れるような気がします。プレゼンの中でやたらと横文字の省略語が多かったので、ものすごく違和感を覚えました。win-winという言葉を聞いた時に感じる胡散臭さと似ています(笑)いろいろな情報がありましたが、何となくまだ現実感を欠くものでした。ひとつ、これはいいなと思ったこと。中学受験と大学受験が同じレール上にあるというのは、希望を持てる話題でした。同じ方向性で勉強していれば、今ではなくても将来に必ず役に立つ。それが、学問の本来の姿だと思います。講演の一番最後に、中学受験で比や割合などを勉強して地頭を鍛えた生徒は、その後の学力の伸びが大きいという話がありました。今のその努力は決して無駄になりません。そういう話をたくさん聞きたかったなぁと思いました。　　　　勉強で何より大切なのはやはり基礎基本なのだと、今日も改めて感じました。今回の話を中学入試に結びつけて、需要を喚起することは可能かもしれません。入試制度がこう変わるから、今からこのような対策をしなければダメですよ…。でも、それはしないと思います。適性検査の前に、基礎学力ありです。生徒の将来を思うからこそ、決して順番を間違えてはいけないと思いました。小学生に教えている時に、「これは中２でまたやるよ」とか、中学生に教えている時に「高校ではこれが上下に動くんだよ」とか。あるいは、高校生に「これの前提って、中学のあれなんだよ」とか。そういうレファレンスがとても大切だと思います。私の知識は大したことないので、まだまだ勉強しなければなりません。それでも出来るだけ広い見地から伝えたいと思います。それが、望まれる学力につながっていくと考えています！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:47:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>セミナー月間</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94944/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94944/</guid>
      <description>今日は風がとても強かったですね。札幌ドームに嵐が来ているからでしょうか(笑) うちの教室の生徒も何名か行くようです。東豊線沿線住まいの私としては、ドームでイベントがあると、時々巻き込まれて大変です。最近はいよいよ木々の葉もまばらとなり、寒さが身に沁みます。　　　　　　本日の中３の授業は、学力Ｃの数学の解き直しと解説、そして英作文の初級編。学力Ｃの解説は、今更感たっぷりではありますが…。期末テストがあったので先送りしていましたが、これぐらいは取ってほしいという点数との乖離があまりに大きすぎました。なので、それを伝える意味も含めて、敢えて行おうと思っていたのです。いつも言うように、テストは終わってからが一番大切なのです！英作文の解説については、毎年受験対策に必ず取り入れることにしています。英作文は受験英語の技能の中で、最上位に位置づけられるものです。そのため、ハードルとしてはとても高いです。ただ、たとえ英語が壊滅的な生徒に対してでも、その説明には多くの意味があります。この解説を通じて、英語のエッセンスがたくさん伝えられます。もしもそこで何か掴むものがあったなら、その後の英語の飛躍的な伸びにつながるかもしれません。あくまでも、受ける側のアンテナの感度によります。感度とは能力ではなく、意識です。今日はほんの入り口でしたが、それでも大事なことをたくさん伝えました。一番伝えたかったのは、日本語を英語にする時の頭の使い方です。日本語のまま英語の語順に並び替え、それから英語に置き換える。それから、文章の骨格をつかむこともまた大切です。どこが文章の幹であり、どこが枝葉末節なのか。中学の時にしっかり文法的に英語を学習したならば、高校の英語は恐れるに足りません。　　　　　　　　先週は他の塾の先生方との勉強会がありましたが、今週は教材会社のセミナーに参加してきました。テーマに興味があって楽しみにしていたのですが、とってもためになりました！来年は中学校の教科書改訂があります。プレゼンの最初のテーマはそれに関してで、学習指導要領の変遷と教科書改訂についての説明は、本当にわかりやすかったです。ゆとりからの脱却で教科書はボリュームアップするものの、学校の授業時数は変わらない（高校や私立は多少変わっている気がします）。教育現場ではそれに対して葛藤し、それは生徒にも影響する。上の掲げる理想と実際の教育の場におけるギャップ。何だかいろいろと考えさせられました。　　　　以前にブログでは触れましたが、アクティブラーニングという取り組みについて、やはり私はとても懐疑的です。私の思うアクティブとは、学問に対するアクティブさです。わからないことを調べたり、いろいろ比較検討したり、納得できないことを質問したりと、答えを追求していく姿勢です。ろくに考えもせず、基礎基本もないのに、ほかの人と話し合ったりするようなものではありません。ゆとりの二の舞になるかもしれない、アクティブラーニングという御旗の印。それに時間を割くあまり、大事なことを伝える時間が奪われるかもしれません。どうしても時間をかけなければならないことは、確実に存在するはずです。もしも公教育の場でそれが奪われるのならば、これまで以上にこちらの役割が増えていくのかもしれない、と思いました。今回は教育に関して、辛辣なことを書きすぎました…。あくまでも、個人的な感想であり、まったくの的外れかもしれません。ただ、私がかかわる生徒たちには、できる限りのことをしてあげたいと思います。来週にもセミナーが控えています。そちらでは、いろいろな教材が見られるので楽しみです。講演の内容も期待したいと思います。保護者面談も来週からスタートです。「生徒のためにこれからどうするべきか」という、話し合いの場にしたいと思います。どちらかが萎縮するような戦いの場ではなく、こちらからの一方的な営業の場でもなく、あくまでも生徒についての情報共有や交換の場にしたいと思っています。どんなことでも、お気軽にご相談ください。どうぞよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 13:13:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スマホデビュー！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94842/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94842/</guid>
      <description>明日から多くの中学では２学期の期末試験です。テスト対策のピークは昨日でした。夏休み以来の人数の多さだったでしょうか。私としては、もう少しピリッとした空気で学習させたかったとの反省がやや残りました。和やかさと緊張感のバランスを取るのは難しいですね。　　　　　　　　　　　　　日頃の授業で今の単元の理解に必要なことはすべて伝え、わからないところはその場その場で埋めて、テストが近づいて一緒に範囲を広く復習し終えたなら、最終チェックは自らやってほしい。それが私の基本的な考え方です。なので、テスト前日に無理に教室に呼ぶようなことはしません。ただ、自ら教室で勉強をしたいというのであれば、もちろん大歓迎です。とてもうれしいことです。あくまでも強制はしたくありません。生徒の意思が大切で、アピールとしてのテスト対策は嫌です。来てもらったからには、いつも以上の成果を上げて帰ってほしい。いつも以上に真剣にやるのは当然です。おしゃべりをするなんて許されません。あなたは何しにここへ来たの？っていう話です。そういう空気の読み方ができるのも、この先とても大切なことです。　　　　　　　　「先生まだガラケーなの？」「いつスマホにするの？」と、いつもよく言われていました。最近は自分でもそろそろ変えようかな…と思っていたので、近いうちにと答えていたのですが。先日、「機種変する！」と生徒に宣言して、いよいよａｕショップへ行ってきました。何だかんだで、何とか無事にスマホを手に入れました。まだ少し触っただけなのですが、もう少し遅かったら完全についていけなくなっていたなぁ…というのが今の感想です。文字入力の仕方からして違っていて、それすら戸惑うなんて、もはやおじいちゃんだ！と慌ててしまいました(笑) ここへ来てiPhoneを選ぶというのもミーハーかなと気が引けたので、アンドロイド端末にしました。でも、手が小さいので、もう少し小さい機種にしとけば良かったかと心残りが…。片手では操作しずらいです(笑) これも慣れなのでしょうか。生徒が私のためにLINEをダウンロードしてくれました。入れた途端、何人かから連絡が来てびっくり！そのシステムからして驚きでした。返事を返そうにも、入力から手間取っているレベルなのであたふたしてしまいました…。　　　　　　　　今週で中学生はテストを終えて一段落。高校生は連休明けがテストです。すべて済んだら、みんなで打ち上げでもしたいですね！今回のブログの写真は、先日のたこ焼きパーティーのものを使いました。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 13:13:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験と学習発表会</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94752/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94752/</guid>
      <description>本日、土曜日。今日は２学期期末テストが近いため、教室を開放してテスト勉強をしてもらいました。前回は中間テスト対策も行いましたが、中間テストのない学校もあって、大々的なテスト対策は今回が初めてかもしれません。多くの生徒に参加してもらうため、今回はイベントも用意しました。　　　　　　テスト対策をする意味合いは様々でしょう。教室で集中して勉強してもらう、生徒の質問に対応する、家だと集中できない人のため、家だとやらない人のため、他にもまだまだ理由は思いつきます。私がテスト対策を行う理由は、生徒の進捗を自ら確かめるため、大切なポイントを伝えるため、みんなで頑張ることで団体戦の意識を持ってもらいたい、というところでしょうか。今回は途中でたこ焼きパーティーを行いました。初めてなのでどれくらい食べるかわからず、余ったとしても足りないことはないようにと、かなり多めに食材を準備をしました。結果的に、かなり多めに用意しておいて良かったなと、食べ盛りの生徒を前にして思い知りました(笑) 食べっぷりが気持ちいいですね。　　　　　　　　　　　　勉強をある程度した後で、順番にたこ焼きを焼いて食べてもらいました。さすがに、みんな同時に行うのは無理でした。一度に焼ける量も、ご覧の通り少ないです。ローテーションで何周かしていきましたが、みんなどんどん焼き方が上達していました(笑) 楽しんでもらえたでしょうか？私はとっても楽しかったです。　　　　今度は小学生と高校生のみなさんにも是非ふるまいたいです。簡単だし、楽しいし、恒例にしていきたいと思っています。そして次は、テストとは関係ない時にしたいですね。そうすれば、何かゲームなどして盛り上がったりできそうです！小学生は学習発表会が近づいています。それまで練習してきたことを保護者の前で晴れ晴れと演じた日のことを、多くの人が覚えていることと思います。テストもこれと同じです。それまで努力してきたことを、テストの日に堂々とぶつけるのです。心から一点の曇りもなく、晴れやかにテストを終えることができたなら、結果は自ずからついてくるのではと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 02:12:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前の週末</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94716/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94716/</guid>
      <description>昨日で中学３年生の学力ＡＢＣテストがすべて終わりました。それぞれのテストに向けて対策を行い、終えたらすぐに次に向けての勉強を行い、ここまでよく頑張りました！ただ、積み上げた勉強の量と成果は、人によって違うかと思います。それは、積み重ねた努力と意識の高さに比例しているはずです。今日の遅い時間、高校１年生が３人のみとなりました。そのうちひとりは体験生です。中３の学力Ｃが昨日で終わったという話に対して、「もうあれから１年ですか…」という率直な感想が聞かれました。本当にそうですね。私も彼女たちの受験勉強を指導していたのが、つい昨日のように感じます。　　　　　　　　来週には、２学期の期末テストが控えています。期末テスト前の週末の過ごし方は、とても大切です。日頃の理解と直前の整理。プラス詰め込み。これが定期テスト高得点獲得の神髄だと、私は思っています。毎日コツコツと頑張っている人は、この限りではありません。あくまでも最小限の努力で最大限の効果を望む人向けです。ギリギリになって初めて勉強をして高得点を狙おうなんて、さすがにそれは虫が良すぎます。少なくとも、常日頃から内容の理解は心掛けるべきです。その日にやったことを、短い時間でもいいから一度なぞることが肝要です。疑問に思うことがあるなら、そう思った時に解決するべきです。その上でのテスト対策だからこそ有効です。その上でなら、それはもはや付け焼刃ではありません。いつも私が生徒にしているのは、日頃の内容の理解の手助け、勉強の要領の指導、テスト前にすべきことの指示と言えます。そのために、生徒とたくさん話しているつもりです。　　　　　　今日の午前、他の塾の先生たちとの勉強会がありました。毎回楽しみにしている集まりで、いつもその時期に必要な、何かしらのヒントを与えてくれます。かつて働いていた教室の生徒の近況を聞いて、懐かしくなりました。苦心して考えた冬のチラシが好評で、かなりうれしかったです(笑)明日は朝からテスト対策を行います。お昼にはちょっとした息抜きのイベントを考えています。楽しんでもらえるとうれしいです！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 23:44:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月道コンを終えて</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94595/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94595/</guid>
      <description>今日は中学３年生対象の北海道学力コンクールでした。テスト範囲は次の木曜日に行われる学力Ｃの範囲と同じです。受験は任意にしていましたが、全員が受験しました。　　　　　　　　道コンと略して呼ばれるこのテスト。合コンと聞き間違えられることが多いですね。　　「明日道コンだー」　　「え？合コン？！」　　「違うよ、そんな楽しいものじゃないよ」…なんて生徒のやり取りをよく見かけます(笑) 生徒にはとにかく、家に帰ってすぐに必ず見直しをするよう、口酸っぱく伝えています。それをしなければ、受けた意味なんてほとんどありません。一日おいてもアウトです。その日にやることに意味があるのです。と言うよりも、自分の努力した結果に興味を持てないのならば、勉強する姿勢として、どこかに問題がある気がします。解説を見ながら、時間をかけてひとつひとつ確認をするまでが道コンです。模試は、言ってみれば練習試合です。普段の練習でどれだけ上手になったか、自分の力が通用するのか。それを実戦に近い形で試します。ただの自己満足や頑張ったフリ、的外れになっていないかを検証します。なので、たとえ結果が悪くても、すべきなのは落ち込むことではなく、次に向けた軌道修正です。これが本番ではなくてよかったと胸をなでおろしながらも、危機感だけは覚えてほしいと思います。人間、目の色変えて本気になれば、けっこうすごいことも成せるはずです。　　　　　　　　毎年そうですが、初雪から以降は雪が降りませんね。それでも、寒さは徐々に増し、木々もさらに色を変え、葉の数も淋しさを感じさせます。銀杏並木の黄色も、冷たい空気の中にまぶしいです。これからの時期悩まされるのは、静電気です。ドアを触ってパチンとくる恐怖。静電気除去グッズを身に着けても、もうひとつ効き目がありません。火花が出るくらいにバチッと来た時には、本当にブルーです。あれは、ちょっとした落雷のようなものです…。何かいい対策はないでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 02:02:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィーン</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94514/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94514/</guid>
      <description>今日10月31日はハロウィーンでした。今年は、昨年にも増して盛り上がっていましたね。ただの仮装大会になってきたような気もしますが。ハロウィーンで思い出すのは、以前働いていた英会話スクール。入社時期がちょうどハロウィーン・パーティーの週で、エルビス・プレスリーの仮装をしたまま、生徒や保護者の方々と初対面でした(笑) とても懐かしく、良い思い出です。　　　　　　　　　今日の中３の土曜授業では、英語の教科書のテスト範囲の確認を行いました。学校の定期テストで得点を取るには、まずは教科書です。本文をすべて暗記するくらいでちょうどいいでしょう。しっかりと勉強すれば、何となくでも覚えてしまうとは思います。普段の英語の授業は文法を中心に、汎用性の高い内容を学習してもらっています。しかし、それだけでは学校のテストに不向きです。「テストの準備は自分でやってね」という気持ちもありますが、それを求めるのはちょっと酷ですよね。なので、テストに照準を絞った内容も対策として行っています。　　　　中３にとって、２学期期末テストは言うまでもなく大切です。「冬休みに頑張る！」では遅すぎるし、説得力もありません。ここが頑張りどころです。今は期末を優先して勉強できる計画で学習を進めてきたのですが、生徒は来週の学力Cも気になる様子です。なので、今日の授業の後半では、昨年の問題を使っての対策も行いました。ただ、その問題を出発点として、この週末にどれだけ知識を蓄えられるかが本当の勝負です。頑張ってください！先日アメトークで、パフュームが取り上げられていました。初めてパフュームを見たのは、ＮＨＫの番組。エコキャンペーン（？）をやっていて、曲はポリリズムでした。ブレイク前夜という時期です。衝撃を受けて、すぐにＣＤを買いました。seventh heavenやwonder2、my colorやbaby cruising loveに575など、好きな曲がたくさんあります。下の写真はGAMEというアルバムですが、表題曲も、ものすごく格好いいです！　　　　</description>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 19:13:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひとつ深く踏み込んで</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94459/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94459/</guid>
      <description>プロ野球の日本シリーズは、ソフトバンクが日本一になりました。日ハムが負けてしまい、その後はほとんど見ませんでした。柳田と山田という、トリプルスリー（３割３０本３０盗塁）を達成した選手がいる両球団。ソフトバンクの方が舞台慣れしていたのかな、という気がしました。来年はソフトバンクの独走を許さないペナントレースを、ぜひとも期待しています。　　　　　　教室にはいろいろな辞書を置いています。実は大の辞書好きです…。英語では、研究社と旺文社のものが好みですね。私が一番愛用しているのは、研究社の「新英和中辞典」。英和中辞典と言っても中国語は引けません…というネタがありましたね。高校・大学時代とずっと使っていたので、引きやすく、愛着があります。「先生この単語の意味は何？」 そんな授業中の質問に、「辞書を引きなさい」と言うことがあります。ありますというのは、答えてしまうことも多いからです。そうやって鍛えられた過去のある生徒は、学校の先生に辞書を引くのが上手だと褒められたそうです。それを聞いてとってもうれしく思ったのを覚えています。慣れてくると、引きたい単語のページをほとんど一発で開けたりします。辞書を使う時には、できれば意味を知って終わりにはせず、その先も読んでみてほしいです。そして、そこで気になった他の単語を調べたり、ネットサーフィンのように、辞書の中を旅してほしいです。違う辞書と解説などを比べたりするのも、また楽しいです。　　　　最近小学生の保護者の方から、「英語も始めたいのですが」というお話がいくつかありました。私は早くから英語を始めることに賛成です。その理由は、他の方々とは少し違うかもしれません。私がそう思う一番の理由は、自分は英語が得意だ！と思ってもらえるからです。中学でbe動詞から始まった時、そんなの知ってるよ！と思えるからです。得意なものがあることは、自信を持つことにつながります。得意なものほど、多くの生徒は頑張れます。そして、その優位性が揺らいだ時、まずい…！と思って努力することができます。どこで揺らぎ出すのかは、いつからどのように習ってきたのかによります。しかし、中学での英語への初めの入り方が、その後の英語に対する印象につながるのは確かなことです。英語の大切さは、今さら言うまでもないでしょう。英語が母国語ではない海外の方とも、意思伝達は英語で行うこととなります。それが、英語が世界共通語と言われる所以です。私も英語で救われたことが多々あります。なので、英語を好きになってほしいと思います。　　　　誰かと話をしていて、気になったり疑問に思うこと。納得がいかなくて理由が知りたいこと。でも何だか聞きづらいこと。そんな時、どうしていますか？私について言うと、以前は躊躇して、まったく聞けませんでした。以前と言っても、けっこう最近までです。でも今は、そういう気持ちになった時には、できるだけ尋ねるようにしています。言いだせない場合もあるけれど。そういうところにこそ大切なものがあるのだと、今は思うようになりました。そこを流してしまうと、取り返しがつかないことが多くあると、経験から思うようになりました。生徒の些細な言葉や行動。その場で言い出せなかったら、次には必ず確認しています。先日も生徒とじっくり話をして、彼女の思いがわかりました。ちょっとした引っかかり。少しの違和感。何となく嫌な感じ。そこに大事なものがある。そう思って、ひとつ深く踏み込むように心掛けています。やりたくないことって、実はやるべきことなんですよね〜。生徒のみんな、勉強はだから大事なんだよ(笑)</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 14:40:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬のチラシができました！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94356/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94356/</guid>
      <description>初雪も降り、本格的な冬はもうすぐそこまで来ているようです。気づけば、今年もあと２か月を残すばかり。やり残していることはありませんか？冬期講習のチラシが完成しました。本日校正を終え、今週末には印刷されたものが教室に届く予定です。とっても楽しみです！多くの方に、マークを知っていただきたいと思います。そして、この教室を必要とされる方に、ぜひ通っていただきたいと思っています。まだ人数に余裕がありますので、募集停止になるまでは、教室の案内をお届けしていきます。　　　　　　　　　　　　　あれこれ思案して出来上がった、今回のチラシ。かなり気に入っています。上の写真はまだ古いものですが、掲示板は新しいものに早速入れ替えました。来月には折り込みやポスティングで、皆様のお手元（近隣の方だけですが…）にお届けする予定です。冬期講習も、生徒の学力アップのため、できる限りの指導を行っていきます。もしもご興味がありましたら、お電話もしくはお問合せフォームにて、お気軽にご連絡ください。まだパンフレットは作成しておりませんが、「チラシ希望」とお知らせください。メールまたは郵送にて、できたてのチラシをお送りいたします！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 16:28:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬タイヤ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94313/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94313/</guid>
      <description>札幌は昨日の夜に初雪が降りました。夜中に雷も鳴っていましたね。車のタイヤをいつ替えるのかは、多くの人にとって悩ましい問題でしょう。せっかく替えたのに全然雪が降らない…というのはあるあるですよね。私もどうしようか先週から逡巡していたのですが、ちょうど休みだったので交換することにしました。　　　　　　　　　　　タイヤ交換は年に２回の作業。何度もやっているはずなのに、毎回最初はぎこちないです。ジャッキはこうやって使うんだったっけ？あぁそうか、ねじを先に軽く緩めておくんだったなぁ…などなど。思い出せば後はスムーズです。夏タイヤとは、４月までしばしのお別れです。またその時には、やり方をちょっと忘れているのだろうなぁ(笑)　　　　勉強もこれと似ているところがありますね。しばらく扱っていなかった内容は、やっぱり最初はちょっぴり忘れてしまっています。やっている間に、少しずつ少しずつ思い出してきます。もちろん、一度しっかりと理解したことが前提です。これは、先日生徒に話したこととも関係している気がします。何度も何度も行うことで記憶として定着する。いきなり濃く塗ろうとしないで、何度もグラデーションを繰り返すことが必要。だから、忘れては繰り返すことを面倒がってはダメだよ、という話です。「何度も繰り返す」というのは、同じものを同じように、ただただ繰り返す単調な作業としてではなく、もう忘れてしまっていないか、まだちゃんと覚えているのか、を確認する前向きな作業でなければなりません。本番に照準を合わせ、この作業を地道に繰り返していくのです。　　　　車には常に４、５枚のＣＤを積んでおくのですが、「メレンゲ」は私の中の定番です。上の写真は彼らの「星の出来事」というアルバム。雰囲気はスピッツに少し似ているかもしれません。どのアルバムも大好きで、今もよく聴いています。ボーカルも格好いいし、もっと人気が出てもいいのになぁと思います。最近ＴＶドラマを久々に見ています。「下町ロケット」です。連続ドラマをちゃんと見るのは、「ウロボロス」以来でしょうか。池井戸潤の小説はいくつか読んでいますが、どれも心が熱くなりました。この先も、毎週楽しみに見ていこうと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 02:14:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オリオン座流星群</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94190/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94190/</guid>
      <description>今日の深夜、オリオン座流星群が見ごろだそうです。流星群ではありませんが、遠い昔に鳥取で見た流れ星がとてもキレイでした。やはり田舎の夜は暗く深く、空も近く星が鮮やかに見えました。私は目が悪いので、良ければもっとキレイに見えるのかなと思うと、少し残念です。　　　２学期の期末テストも近づき、テスト範囲も発表され出しています。ある程度は予想がついていたと思いますが、まずは範囲を頭に叩き込み、どこに力を入れるべきかを考えるところからスタートです。副教科に関しては、どのくらいの時間がかかりそうか、よってどの日に行なえばよいかを計画します。多くの人は直前に詰め込むでしょう。「ノー勉だ」などと自慢げに言う人は論外です。多くの生徒は見積もりが甘かったり、立ててすらいなかったりします…。見積もりを立てれば、テスト範囲の初めからもう一度丁寧に解き直すこともなくなり、ノートをきれいに清書し直すようなこともないと思います。生徒のレベルにもよりますが、まずは広く見渡して、それから細かく突っ込んで確認する流れとなります。今日はある生徒に、「あまり勉強してなさそうなのにテストの得点がいい人は、何をどのようにしているのか」について話しました。勉強に多くの時間を費やしている人が、そのような人を見ると、何かやりきれない気持ちになるのも無理はありません。なので、そうならない勉強の取り組み方について長めに話しました。近くにいた他の生徒も聞いていたと思います。大切なのは、聞いた後でそれを実践するか、そして継続できるかです。信じてやってみることが大切です。そうすれば、必ず結果は変わります。　　　　　　　　教材会社の方が教室に来られました。生徒がいたので立ち話で終わりましたが、教科書改訂についての話を来月聞きに行く予定です。最近「アクティブ・ラーニング」という言葉をよく聞きます。学ぶのがアクティブでなければならないのは当然なのですが、そのための取り組みに疑問を持つことがあったりします。学びたいという気持ちがなければ、何ひとつ心に刻まれることなく、ただただ上滑りするだけだと思います。その学びたい気持ちをいかに持ってもらうか、そこで苦戦することがとても多いです。生徒としっかりと向き合い、会話をして、心に届くように言葉を伝えていくことしかありませんね。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 02:14:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街路樹</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-94120/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-94120/</guid>
      <description>寒さは一旦和らぎましたが、確実に冬へと近づいています。教室に着いて一番最初にするのが、落ち葉の掃除です。暴風雨の時などはかなりの量でしたが、それもずいぶん落ち着きました。南郷通にはどんぐりがよく落ちています。あれは何の木なのでしょう。行啓通はナナカマドがきれいです。イチョウ並木もよく見かけますが、街路樹はどのように決められたのでしょうか。　　　　　　この教室で迎える初めての冬にあたり、今から雪かきが気になります。以前の職場もマンションの１階にありました。毎年雪かきがとても大変で、管理会社から除雪代をもらいたいくらいでした…。前もって確認しておこうと思います。土曜日の中３授業は数学と国語の模試と解説。数学は相似の最初までが範囲となります。国語は再び読解の説明。時間の関係もあって、かなり端折って説明しました。コツをつかみかけていた生徒も、文章が難しくなるとあまり点数が取れませんでした。ある程度の数をこなすことも必要です。気落ちせずに取り組んでもらいたいです。　　　　　　先日、近所のラーメン屋さん「くらり」へ行ってきました。とてもおいしかったです。今日は違うメニューを…と思っていても、毎回同じ注文をしてしまいます。あの味が食べたい！という気持ちが強いからですね。いつも食べるのは、下の写真のラーメン。「黒」というメニューです。　　　　　　ちなみに、インスタントでは「ラ王」のみそ味が今のところ最強だと思っています！少しだけ高めの価格ですが、あの味を思えば安いものです。昔、同僚の外国人から「ミスター・ヌードル」と陰で呼ばれていたくらい、インスタントラーメンはよく食べます(笑) まだ食べたことのない方は、ぜひ一度食べてみてください。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 14:12:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初雪のころ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93969/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93969/</guid>
      <description>昨日の天気予報では、札幌に初雪が…という話もありましたが、何とか雪にはならなかったでしょうか。これだけ札幌に住んでいても、やはり初雪は毎年特別。できればその場でその瞬間を見たいと思うものです。　　　　　前回の受験対策の授業は、数学の関数を行いました。比例・反比例の説明から、一次関数、二次関数へと。普段の授業で教えている中で、これは何としてもやらなければ…！と、常々思っていたものです。問題で与えられた情報の中から、何をどのような順番で当てはめて行けば答えにたどり着けるのかというプロセスを意識して説明しました。しかし、多くの生徒は、序盤から思考停止の様相です。これから、ちょっとずつ前進してもらいたいですね。解説をしている途中、ある生徒に話を聞くと、迷いもなく「全然わからなかった」との言葉。その生徒は、この教室ができる以前からずっと教え続けてきている生徒です。私にとっては、特別な生徒です。その場では言いませんでしたが、次の授業の時に話をしました。あれは失礼な発言だよと。「ここがわからない」というならわかるけれど、「全然わからない」というのは全否定です。一所懸命説明している人への敬意が感じられません。そして、わかろうとしなければ、わかるはずのものさえもわかりません。信頼しているし、期待しているからこその言葉です。その真意は、ちゃんと伝わっているはずです。…マジで頑張ってよ！　　　　　　　　　　　　　教室のお隣りに、最近カフェが出来ました。少し前までは雑貨屋でしたが、リニューアルしたようです。あまりに近すぎるので、まだ行ってはいませんが、いずれはお邪魔しようかなと思っています。　　　　　近くでお気に入りのお店は、「ジュンタラ」というカレー屋さんと、「くらり」というラーメン屋さんです。こう書いていると、明日にも行きたくなりますね。おいしいお店があれば、ぜひ教えてほしいです！くらりは最近まで休業していたので、近いうちに食べに行こうと思っています。なんて、きっと明日には行くんだろうな…。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:30:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期期末テストにむけて</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93825/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93825/</guid>
      <description>１０月を迎え、気づけば期末テストまで、およそひと月となりました。２学期の期末テストは、どの学年も一年でもっとも難しいテストとなります。それゆえ、もっとも得点が下がりやすいテストと言えます。　　　　　　　　　　　　　　　先日、「期末テストに向けて塾を考えているんです…」という問い合わせがありました。タイミングとして、とても賢明だと思いました。次のテストは、おそらく直前に慌ててやったくらいでは太刀打ちできない内容となるでしょう。その生徒の状況にもよりますが、ある程度の期間と計画が必要です。勉強に不安を抱えているようでしたら、まずはお気軽にご連絡いただければと思います。相談だけでも構いませんので、お悩みなどをお聞かせください。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 13:24:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴風雨</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93822/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93822/</guid>
      <description>今日は温帯低気圧の影響で、まさに暴風雨という天気でしたね。信号や標識がガンガン揺れていて、教室の中にいても雨風の音が響いていました。何人かの生徒からはお休みの連絡がありましたが、小学生や少し距離のある生徒には、こちらから確認の電話をしました。送り迎えで来れる生徒や近くの生徒のみに来てもらいました。今日は授業を早めに切り上げましたが、明日は通常通りできるでしょうか。　　　　　さて、問題を解いている時に、例えばそれが知識を問うものならば、答えを写すことに意味があります。あ〜そうだった！なんて思って、覚え直せばいいのです。けれど、それが数学であったり、理科の計算だったり、記号問題だったりするならば、答えを写すこと自体に何の意味もありません。例えば国語の「５０字以内で答えなさい」という問題だった場合、その答えを解答用紙に赤で写す必要などまったくありません。それをするくらいなら、なぜそれが答えなのか、そして本文のどの部分に書いてあったのかを探して、照らし合わせて、振り返る時間に使ってほしいと思います。多くの場合、解答よりも解説にこそ価値があります。答えが合っているかどうかよりも、なぜそれが正解なのかに意味があります。そして、たとえ正解だったとしても、解説には必ず目を通すべきなのです。生徒の行動を見ていると、それをわかっていないケースが多く見られます。答えを見て、間違いを赤で写して、丸つけが終わった瞬間に解答の冊子をスパーン！と閉じてしまいます…。「先生、終わりました！」なんてさわやかに言われても、まだ始まってすらいません。そこには、発見も感動も生産性も存在せず、単なる苦行でしかありません。まるで、食べ物の一番おいしい部分だけを残して、「ごちそうさまでした！」の言葉とともに、躊躇なくゴミ箱に放り投げているがごとくです。「そこが一番おいしくて栄養があるところなんだよ！」と、これからもあるごとに伝えていこうと思います。根っこの部分が変われば、すべて変わると信じています。　　　　　前回のブログに書いたユニコーン。再結成後に出されたアルバムも好きですが、思い入れが強いのはやはり昔のアルバムです。上の写真のリマスターボックスは、オリジナルのくもりが晴れたような音質で、とても聴きやすいです。ふざけているようでカッコいい、これって理想のひとつですよね！</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 01:15:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衣替え</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93708/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93708/</guid>
      <description>この週末が寒かったためか、今日は鼻をぐずぐずさせている生徒が多かったです。まだ、今週は始まったばかり。体調管理をしっかりしてくださいね！私が風邪を引くことはあまりないのですが、それはたいてい週末です。ひどい時でも日曜日に寝込んで、月曜日には復活。なので、仕事を休んだことがありません。きっと、ほとんどの社会人はそうですよね。それがプロってものでしょう。　　　　　日ハムの鵜久森選手が戦力外通告を受けました。入団して以来ずっと彼を推していたので、少なからずショックでした。彼は持てる能力を発揮できませんでした。正確には、発揮したけれど、ほんの一部でした。彼の出身の済美高校の野球が好きでした（同じ頃の遊学館高校も好きでした）。できるならば現役を続けて、その実力を示してほしいと思います。人には花開くタイミングがあり、彼はこれからだと思います。　　　　　土曜日の中３受験対策授業。今回は国語と理科の模試＋解説でした。国語の解説では、文章の読み方を実際の問題で細かく説明していきました。先生というのは、生徒に説明している時、相手にどれだけ響いているかを敏感に感じ取るものです。こちらの期待するような反応が感じられない時、心が萎えてしまいそうになります…。先生というのは、基本「教えたがり」です。そこを頭に入れて、うまく活用してくださいね(笑)話題は変わって、音楽のお話。最近、ユニコーンが個人的なブームです。「服部」というアルバムでブレイクしましたが、それが私が中３の時。淡く切ない記憶とともに思い出されます(笑) 彼らは今でも活動を続けています。しかも、素敵な曲を作り続けています。今、自分の好きなアーティストが、大人になってからも第一線で活躍しているだろうか…と考えると、そのすごさが少しはわかるかもしれません。高校の遠足のバスの中、ドリカムのアルバムをクラスの女子がかけました。そのドリカムは今でも活躍しています。これって、すごいことですよね！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 13:12:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０月のはじまり</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93591/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93591/</guid>
      <description>今日から１０月です！今晩から明日にかけて天気は大荒れになるとのことですが、本当でしょうか？昨年も同じような時期に学校が休みになりましたが、結局いい天気だったと記憶しています。本州の大学などで、台風で休講になったけれどいい天気！ってのは、あるあるですよね。ここ数日は寒さが増してきて、途中からストーブをつけています。ただ、あまり暖かいと眠くなるので、空気がぼんやりしないように気をつけています。本当は冷たい空気の中で勉強するのが好きなのですが、みんなに風邪をひいてもらっては困るので…。体調を崩している生徒もちらほら。しっかり睡眠を取って、栄養も取ってもらいたいです。成長期に必要なのは、運動と栄養と睡眠です。そして、今しかできない勉強です。今しかできないという本当の意味は、大人になれば実感するはずです。　　　　　　　　　　　　　教室の昼の顔と夜の顔中２は数学が一次関数の利用、英語が不定詞と、大きな山にさしかかっています。どんな高さまでいけるかはそれぞれだとしても、あきらめない姿勢が何より大切です。そういう気持ちの生徒には、何度でも説明するので、全身で、フル回転で臨んでもらいたいです。生徒が近所の塾の話をしていました。あそこの塾はプレステだったかパズドラだったか…、何だったっけ？みたいなことを言っていて、私は気づいてしまいました…。それってスパルタでしょ。勉強はやらされるものではないけれど、自らやらない人にはスパルタもありだと思います。出された大量の宿題をこなし、反復練習で得点が取れれば、それは有効な手段です。でも、宿題にもやる意味の大きいものとそうでもないものがあるし、１回で覚えられるなら１０回やる必要がないし…というのが私の考えです。宿題が少ないからラッキーなんて考えの人は、たとえ宿題が出されて、しかもやったとしても、大した成果が出ないでしょう。その日習った内容を確かめたり、忘れないようになぞったりするのが、宿題です。そして、私からも宿題を出していますが、本当に自分に必要な宿題がわかるのは、自分自身のはずです。宿題の意味をよく考えてほしいですね。ブログは文字だけだと味気ないと思うのですが、毎回写真を載せるのも大変なんですね…。やってみてよくわかりました。時間を見つけて、いろいろ撮りためておこうと思います(笑)　　　　明日は嵐が直撃せず、無事に授業ができますように。悪天候の場合には、対象の生徒にメールやお電話でお知らせしますね。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 12:18:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スーパームーン</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93487/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93487/</guid>
      <description>こんにちは。昨日は中秋の名月で、今日はスーパームーン。スーパームーンとは、普段よりも大きく見える月のことです。最近は話題になることも多いですが、以前はそうでもなかったですよね。私がスーパームーンの存在を知ったのも、確か５年ほど前のこと。今日はやけに月が大きく見えるなと思っていたら、それがスーパームーンだと知りました。それ以来、毎年スーパームーンを気にしています。　　　　　　　　　前回のスーパームーンが終わってから、今日の日を楽しみにしていました。が、それを思い出したのは昨日でした(笑) スーパームーンが市民権を得たので、ニュースになって知ることができました。何枚か写真を撮りましたが、あまり大きさは伝わらないですね。　　　勉強は苦手だけれど、理科は大好きという生徒がいます。私は理科があまり得意ではないので、すごいなぁといつも感じます。好きこそものの上手なれということでしょうか。やはり、興味を持って取り組むということが大切ですね。小学生の頃、月ではありませんが、大きな太陽を見たことがあります。家族で出かけた帰りの車の中から、眼前に大きな大きな夕焼けを見ました。あの光景は今でもよく覚えています。あれは、スーパームーンならぬ、スーパーサンだったのでしょうか？？今週から、映像授業がリニューアルされました。さらに使いやすくなりますので、生徒に有効に活用してもらえればと思います！</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:50:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>many things to do</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93437/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93437/</guid>
      <description>こんにちは。気がつけば、９月ももうすぐ終わり。秋もさらに深まってきています。生徒の保護者から梨をいただきました！ありがとうございます。秋の果物の代表格ですよね。今日は朝から中３の学力Ｂ対策。英語と数学をそれぞれ行いましたが、どれだけ新しい知識を吸収してもらえたでしょうか？得意な科目は前傾姿勢で取り組むけれど、不得意な科目は心ここにあらず…という生徒がとても多いです。苦手な科目こそ、一言も聞き逃すまい！との気持ちで臨んでほしいのですが。現実は逆なことが多いのがつらいところです。　　　　　　引き続き、中３のお話。今回の英語のテスト範囲に、「to不定詞の形容詞的用法」があります。上の写真はその定番の問題です。出題者の意図を読むことは、問題を解く上でとても大切です。トラップを軽やかに飛び越え、答えてほしいフレーズを盛り込んで解答を作成することができれば、間違いなく上位校合格の切符を手にできるでしょう。出題者との対話ができれば、ステージがひとつ上がったと言えます。もしも相手の意図したひっかけにまんまとひっかかったならば、それを心から悔しがってほしいと思います。「次は絶対に引っかからないぞ」と強く思ってもらいたいです。勉強には感情が必要です。気持ちが伴えば、記憶に留まります。そのような、密度の濃い勉強をしてもらいたいと思います。　　　先週、小５の生徒に「話を聞く時」と「問題を解く時」の切り替えをつけなさいと話しました。たったそれだけのことで、昨日は成果が大きく変わっていました。今日は中２の生徒に、まずは集中して説明を聞きなさい、と伝えました。その結果、彼には少し難しいかもと思っていた問題を理解できました。やっぱり、本来みんなはもっとできるんだよなぁとの思いを強くしました。　　　　中学の時に大好きだった、The Clashのlost in the supermarket。アルバムの中の一曲です。最近は、聴きたい曲がすぐに聴けて便利ですね。家にＣＤはあるのですが、急にとても聴きたくなって、ネットで聴きました。探している時に、同名の曲が日本のバンドでもあって、そちらもとても良かったです！あの頃、何百回と聴いた曲。そのようなものに、これからも出会えたらなと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 01:13:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>連休明け</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93372/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93372/</guid>
      <description>連休はどのように過ごしましたか？今日から授業の再開です！振替が多く入っていたのですが、体調を崩して休んだ生徒もいました。生活のサイクルが崩れたのが原因かもしれません。規則正しい生活は勉強の前提や土台となるものです。それがなければ、勉強の成果も上がらないと考えていいでしょう。夜更かしで学校行ったら眠くって…なんて人は、まずはそこから変えましょう。今週の土曜日は学力Ｂ対策です。範囲となる数学と英語の模試、その解説を行う予定です。土曜日は通常とは違う授業形式を取っています。ホワイトボードを使い、間違いやすく大切なところをピックアップして説明したりします。ずっと同じ形式だと飽きも来るので、新鮮に感じてくれているとうれしいです！前回は英語の疑問詞の整序問題や、英作文のコツなどを話しました。頭の中で日本語から英語へ、どのように考えているかなどの話もしました。　　　　　　　　その前は国語の読解、説明文と小説の読み方を話しました。読み終わった後にすぐに問題に答えられるよう、線や印をどのようにつけるか、着目するポイントや前後関係のつかみ方などを伝えました。大切なのは習った方法をすぐに取り入れ、それを徹底して続けることです。国語はすぐにできるようになるわけではないので、あきらめてしまう人が多いです。でも、Trial and Error を続けるしかありません。センスないからという言葉で済ませる人は、国語ではなく、勉強のセンスがないと思います。　　　　　連休中にチラシの原案を考えようと思っていたのですが、お出かけなどしていたら進みませんでした…。そちらもしっかり行わねば！と思っています。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 23:10:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学男子のおやつ事情</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93175/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93175/</guid>
      <description>中学校では学校祭が近づいてきていますね。最近は生徒の教室に来る時間が少しずつ遅くなっています。まぁ、仕方がないですね。展示もステージも精一杯頑張ってください！ただ、来月に行われる合唱コンクールについて。練習にあれだけの時間を使うのはどうなんだろう…とは、毎年思っています。それは私自身が中学生だった頃からの、大いなる疑問です(笑) でも、そう思うのは好みの問題なのかもしれませんね。みんなで力を合わせて目標に向かって頑張るのは嫌いではありませんし、球技大会などは大好きだったので。　　　教室のきまりはできるだけ作りたくない、というのが私の基本的な考えです。最初から、ああしなさいこうしなさい、あれはダメこれもダメと決めたくありません。時と場合に応じて、それはダメだよと伝えることで、それぞれ判断してもらいたいです。これは、初めからルールがあるよりも難しい要望なのですが、それを理解して行動に移せる人になってほしいと思っています。飲食を一切禁止にしている学習塾は多いでしょう。私のこれまで働いてきたところでも、それが多数でした。ただ、成長期はやたらとおなかがすくもの。そこは、あまり厳しくしないことにしました。それでも、ガムだけは注意しています。おなかの足しにもならないし、ずっとクチャクチャとやっているのは好きではありません。　　　一般的にお菓子を食べるのは女の子のイメージでしたが、教室で見ている限り、男の子のほうがよく食べています。そして彼らの中では、どうやら「グミ」が今のトレンドのようです(笑) 先生も食べる？と、何度かもらいましたが、自分の知っていたグミからかなり進化しています！弾力があって、食べごたえもあり。たかがグミと、なかなか侮れませんね(笑) 味もコーラ、ソーダの定番以外にもたくさんあるようです。来週は月曜から水曜までが祝日のため、その日に通う生徒の振替授業をそれぞれ設定しました。これからも「シルバーウィーク」として定着するのであれば、来年以降は何か考えなければなりませんね。「ゴールド」に対しての「シルバー」と、安易に考えているのかもしれませんが、現場はそう単純にはいかないのです。ハッピーマンデーの方策といい、もう少しいろいろと考慮してほしいものです。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 23:06:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rくんのこと</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93123/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93123/</guid>
      <description>日一日と肌寒くなってきていますね。今日はこの冬に向けてストーブの点検をしました。いざ使う時になって「あれ、点かない…」なんてことになったら大変です。実際、すんなりとはいかなかったので、あらかじめの備えは大切です！昨日は午前中に他の塾の先生方との勉強会がありました。普段教室にいると、先生同士のつながりもなく孤独になりがちです。なので、この勉強会はありがたく、大切にしたいと思っています。ある先生が「ホームページ見てますよ」と言ってくれました！今後の励みになりました（笑）さて、今日はＲくんのことを書いておきたいと思います。小学５年生の男の子です。開校してかなり早い段階で体験に来ていただき、気に入ってくれました。すぐにも始めたかったのですが、直後に里帰りの旅行予定などもあり、８月からのスタートとなりました。しばらく間が空いて、最初の授業の日。お母さんから転勤が決まった話を聞きました。入会はキャンセルしますか？と提案しましたが、こんなに自らやる気になったのは初めてだから…とのことで、短い期間にはなりますが通っていただきました。そして、先週が最後の授業で、引っ越しの前日まで来てくれました。　　　小学５年生は勉強のレベルが一段上がります。出てくる内容が高度になり、中学の土台となるものが多くなります。そして、難しくはないけれど、これからずっと必要なものも多く出てきます。私が個人的に５年生から指導を始めたいと感じる理由はそこにあります。Ｒくんには向こうの学校に行っても困らないよう、できるだけ予習をしたつもりです。引っ越しで続けられないのはとても残念だけれど、それでも来てくれて本当に良かったです。そして、彼のように喜んで通ってくれる生徒を増やしたいと強く思いました。札幌に来る時には、必ず顔を出すようにと伝えています。ここでずっと続ける理由もまたひとつできました。再会を楽しみにしています！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 01:45:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力Ａテスト終了</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-93003/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-93003/</guid>
      <description>こんにちは。明日土曜日に生徒の通う小学校の運動会が行われる予定ですが、お天気が心配されますね。中学３年生は学力Ａテストが終了しました。テストの結果はもちろん大切です。しかし、この結果で志望校が決まるのではなく、そのテストに向かうプロセスで志望校が決まるということを強く意識してもらいたいです。ＡＢＣの得点は志望校選択の目安でしかありません。ただ、このＡＢＣをペースメーカーのようにうまく利用して、これまでの総復習をしなかったならば、自分の意思は通らないことも覚悟しなければなりません。ということで、今の学年の勉強と並行して、学力Ｂへの備えもすぐに始めましょうね。中間テストの結果もほぼ出揃ってきましたが、そちらについては次の機会に触れたいと思います。　　　高校生は、今週が前期期末テストのところが多かったです。爆破予告騒ぎなどもありましたね…。高校のテストは科目が多く、範囲も不明確だったり、対策や準備の大変さが増してきます。これまで以上の計画性や自己管理能力が求められると言えます。高校生には、テスト勉強の場所として教室を大いに利用してもらっています。さて、夏休みの賑わいも遠い昔のことのように、この頃は生徒の人数も少なめです。夏期講習で来ていた生徒がいたり、みんな毎日のように通ってもらっていたので、そう感じてしまうのも当然なのですが。昨日は台風のような風が吹いていて、京都で過ごした学生時代のことをふと思い出したりしました。そして、頭に浮かんだ曲がR.E.M.のNightswimming。知っている方はいるでしょうか？　　　Automatic for the peopleというアルバムに入っている、夏の終わりの寂しさのある美しい曲です。夜に友人二人と田烏の海へ行ったことなどが懐かしく思い出されました。September&apos;s coming soon. という歌詞があり、季節は少しだけ前でした。ちなみに、この「進行形による近未来を表す表現」は重要です（笑）生徒の人数が少ないというのは良くもあり、悪くもあり。教室には落ち着きとともに活気が必要だと思っています。まだまだスペースにも、指導人数にも余裕があります。生徒募集についても少し考えようと思います。いい環境を作るのが私の何よりの役目ですので、教室に新たな風を吹き込みたいですね！この代表のブログですが、私の人となりを知ってもらうため、勉強以外の話も増やそうと思います。どうぞ、お付き合いをよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 00:58:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期中間テスト</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92763/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92763/</guid>
      <description>こんにちは。昨日まで、なぜあんなに頑張って勉強をしていたかって？・・・とりあえずは、この中間テストのためですよ！！ということで、本日は２学期の中間テストです（小学生および一部生徒を除く）。みんな、それぞれしっかりと取り組んでくれていることと思います。　　　　　　　　　　　　　※テスト対策中の一コマ。「ブログ用の写真を撮らせて！」と話した結果、このような写真になりました(笑)　こんな感じでも、勉強はしっかりやっています！例えば、いきなり思い立って猛勉強を始めたとして、これまで継続して頑張ってきた生徒を軽々と追い抜こうなどというのは、あまりに都合の良すぎる話かもしれません。でも、頑張った努力の何分の一かでも成果として表れてほしいと願うのは、当然のことでしょう。テストの結果が成果のすべてではありませんが、それでも客観的な事実として見る限り、その一部ではあります。もしも思うように点数が取れなくて悔しいと感じたとしたら、その悔しさこそ、何よりの成果と言えるでしょう。結果も大切ですが、それをいかに次につなげるかがさらに重要となってきます。これを終わりにしてはいけません。　　　先日生徒から、「この間の小テストの時、すごく緊張した…」という話を聞きました。これまでそのようなことはなかったそうです。それを聞いてとてもうれしくなりました。ちゃんと成長している証拠だね。今回のテストで、次につながる喜びや自信や誇りを少しでも手に入れてくれたらと願いつつ、教室でみんなを待っています！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 03:09:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月になりました！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92691/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92691/</guid>
      <description>月が変わって、９月となりました。教育業界に身を置くものとしては、いよいよ受験が近づいてきていることを感じずにはいられません。ここから冬休みまでで、合否がほぼ決まるといっても過言ではありません。もちろん、今の志望校を変えれば話は別ですが。先週の土曜日は中間テスト対策を行いましたが、今週から中学３年生の土曜日授業が始まります。「土曜日授業」という名前も何だか冴えないので、何かいい呼び名を考えたいなと思っています。普段とは違う授業形式だったり、個人的にもとても楽しみにしています。今回はかなり少人数となりそうです。勉強ってこうするんだよ！というのを改めて伝えていきたいと思います。　　　　　教室がスタートして２か月となりますが、生徒にも少しずつ変化が見られます。特に、学習に関しての変化を最近の生徒との会話から感じました。学校の勉強がわかるようになった、最近手を上げて発言をしている、この間のテストが簡単だった、私よりもできていない人が多かった、などなど。その生徒の現在の学力によって、当然発言も異なるでしょう。もしかすると、他の人にはレベルの低い発言に思われるかもしれません。それでも、その生徒が変わったことが何より大切だと思います。その変化を大いに認めて、こうだったらもっといいね！とさりげなく付け加えることで、さらなる成長を望みたいと思います。夏期講習では毎日多くの生徒が通ってくれていたので、通常授業の生徒の人数が少し淋しく感じてしまいます。うるさくなってはいけませんが、教室に活気は必要です。今いる生徒のためにも、もっと生徒が増えるといいなと今日は切に感じました。これからも、たくさんの生徒とのいい出会いを作りたいと思います！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 15:59:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道コン総合資料</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92549/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92549/</guid>
      <description>こんにちは。急に肌寒くなり、体調を崩した方もいるのではないでしょうか？突然のように季節が変わるのは、情緒に欠けますね。日が徐々に短くなり、夜がひんやりして来たと感じたり…などが味わい深いと思います。何だか、清少納言のような発言でしょうか。昨日、北海道学力コンクール事務局より、夏休みに行われた道コンの総合資料が送られてきました。上位者の名前や得点の分布図、テストに対する講評や問題の得点率などが載っているのですが、生徒の興味は「知っている名前があるか」の一点のみですね（笑）そういう私も、かつて関わった生徒の名前を必ず気にして探してしまいます。今回は３月末まで教えた生徒や、この６月まで教えていた生徒など、その後が気になる生徒が多かったです。中１の元生徒の名前を見つけて、思わずお母さんにお電話してしまいました…。道コンは学校のテストとは違い、客観性が高いです。学校内だけではない他校の生徒との相対的な順位や、志望校への合格可能性なども示され、学力テストよりも自分の現在地を正確に把握できます。高得点を取る生徒には多くの共通点があります。今回感じたのは、基礎の大切さ、丁寧にコツコツ行うことの大切さです。やはり、面倒がらずにするべきことをしている生徒が、得点も取れていました。そして、できる生徒ほど、アドバイスに素直に耳を傾けて実行しているものです。冊子に名前の載っているのは同じ学年の生徒です。決して特別ではありませんが、必ず何かを削って少しでも努力をしている人たちです。自分とは違う人種だ…と決めつけずに、できることから始めれば少しずつ近づいていけます！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 01:59:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期のスタート！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92430/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92430/</guid>
      <description>中学校は２学期がスタートしました。これで、小中高すべてが再開となりましたね。２学期は１学期よりも内容が難しくなります。たとえば数学の場合、１年生はまだ方程式が残っていますが、２年生は一次関数、３年生は二次関数に入ります。グラフと面積が絡んだりなどのバリエーションも増えて、差がつきやすくなります。　　　　　　　　　　　　そして当然、学年が上がると内容も前学年を踏まえたものとなり、難易度もさらに上がっていきます。数学が英語とともに、常に復習が必要な科目と言われる所以です。　　　　　　　　　　休み明けに英語の暗誦テストがあるため、それに備えて勉強をする二人。暗誦のためだけではなく、学校のテストで高得点を取るのに、教科書の暗記は有効です。もちろん、意味や文法をわかった上ですが。問題を出された時に、「これはあのページの真ん中あたりにあった…」と思えるくらいにやるのが、テスト勉強です。中間テストのある学校は、テストまであと１〜２週間ほどです。それぞれが素晴らしいスタート・ダッシュを切ってほしいと思います！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 16:01:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習最終日</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92354/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92354/</guid>
      <description>夏期講習が今日で終わります。お盆休みはありましたが、およそ１か月。多くの生徒に通ってもらいました。毎日のように通った生徒も多く、たくさんの収穫があったのではと思います。　　　　　　　　長期休みというのは、何かを始めるのにはいいタイミングです。それをきっかけとして、勉強や習い事などを始められる方も多いです。ただし、きっかけは自分でも作ることができます。タイミングを理由にして、すべきことを先延ばしにするのは良くありません。「思い立ったが吉日」ということわざもあるように、時を待たずに始めるのが得策です。　　　どんな理由でもかまいません。もしも勉強の必要性を感じたならば、お気軽にご連絡ください。些細と思えるきっかけこそ、大切にしてもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 15:20:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グーグル・マップ</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92229/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92229/</guid>
      <description>目的地へ車で行く前などに、グーグル・マップを時々活用します。途中の目印がわかったり、あらかじめ下見ができるのでとても便利ですよね。あとは、昔住んでいたあの辺りは今頃どうなっているのかなぁ…なんて、調べたりもします。さて、そんなグーグル・マップ。教室の前の南郷通りがつい最近に更新されていました！２０１５年６月撮影です。その写真がこちら。残念ながら、コンクリートの柱につけた掲示板も、窓のサインも設置前の状況でした。できれば、工事後に通りかかってほしかったなぁという勝手な思いも…。しかし、その何もない窓に、グーグルのストリートビュー・カーが映っています！調べてみると、このような車でした。後部座席が白で、助手席が緑。完全に一致です。車種はスバルのインプレッサなんですね。以前はインプレッサ・ワゴンに乗っていたので、ちょっと親近感です(笑)グーグル・マップではさらに、ビルやお店や美術館などの中に入れたりもします。初めてそれを知った時には、とても驚きました。写真で地図を作るのを考えついたこと、そして、それを無理だと言わずに実現させたことに、敬意を表したいと思います。どちらもとても難しいことです。今回は話を勉強に結びつけたりせずに終わろうと思います。グーグルってやっぱりすごいなというのが今回の要旨です。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 01:39:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小さな机と椅子</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92220/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92220/</guid>
      <description>お盆休みも終わり、夏期講習も今週で終わり。たくさんの時間を使って復習などができるのも残りわずかです。今週は必ずしておくべきことをそれぞれに考えています。小学生は明後日から学校が再開です。私が学生だった頃、休みが終わって久しぶりに学校へ行く時には、少しだけ緊張したのを覚えています。すぐに平常運転に戻るのですが、あの感覚を懐かしく思い出します。みんなもそんな気持ちになっているのでしょうか？　今回の夏期講習参加者で、その後も継続して通われる生徒が多くいます。その中には、まだ低学年の生徒もいます。みんなと同じ机と椅子では大きいため、夏期講習ではその生徒用のものを用意しました。小さすぎるかも…と思ったのですが、これでちょうどいい感じでした。引き続き使ってもらえることになり、とてもうれしく思います。　　　　　　　　　　　　　　　　　　私は勉強は姿勢が大切だと思っています。正しい姿勢が、正しい文字や集中力や理解を促します。形式から入ることも重要で、形式にはきっと中身が表れているはず。そのための整備を怠ったまま、勉強しなさい、集中しなさいなどとは言えません。この夏休み、こんなに勉強したのは初めてという生徒もいたかもしれませんね。とてもいい経験をしたのではと思います。そして通常の授業に戻ると、とても短く感じることと思います。それが何よりの大きな成果だと思います！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 01:50:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道コン１日目</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-92093/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-92093/</guid>
      <description>今日は中学１・２年の道コンの日でした。まだ開校したてで、受験者はとても少なかったのですが、それでも日にちと時間を決めてまで開催したいと思っていました。それが、北海道の塾のあるべき姿だという気持ちがあるからでしょうか。テストと聞くと敬遠する人が多いですが、道コンは一度受けると継続して受験する生徒が多いです。しかも、「前から受けておけば良かった〜」なんて言い出す生徒も。だから、前から受けるように言ってたでしょ！！なんて話になるのですが。自分の今の位置を知ることは大切です。そして、結果にかかわらず、自分が今どのあたりにいるのかを知ることについて、人はそんなに嫌いではないはずです。先述の、「前から受けておけば…」という台詞を言った生徒の結果は、必ずしも良くなかったりします。それでも楽しそうに成績表を眺めては、あれやこれや質問をしたりするのです。楽しみは勝者にだけあるのではありません。仮に得点が取れなかった生徒を敗者とした場合、彼らには次に頑張る、頑張らねばならない理由が生まれます。結果に無関心を装わず、自分の感情を素直に認めて、次の行動に移ってもらえればと思っています。その手助けはいくらでもします！マークでは、外部からの道コン受験希望者もお受けしています。次回の道コンは、中学３年生は１１月３日（火・祝）、他の学年は冬休みの１月を予定しています。その前から通って道コンに備えたいというご要望にも、もちろんお応えいたします。無料体験は随時行っておりますので、入会の有無を問わず、お気軽にお申込みください。お待ちしております！明日は中３の道コン。真剣に向き合って、頑張ってほしいと思います。そして、終わってからが勝負です！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:20:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サイン工事完了！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91958/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91958/</guid>
      <description>先日の日曜日。授業はお休みですが、サイン工事のために教室へ。授業中に行うことも可能とのことでしたが、生徒の気が散るだろうから、この日にお願いしてありました。窓とドアにカッティングシートを貼るにあたって、要望がいくつかありました。一目で学習塾だとわかるもの。雰囲気が良くて入りたくなるようなデザイン。光は通すけれども視線は遮りたい。できれば教室の広告となってほしい。その仕上がりにはとても満足しました。光を通すようにするため、まずは中から目隠し用のシートを貼ります。そして、文字の部分のみ外から貼っていきます。これで人目が気にならないから、日中はブラインドも開けたままでＯＫです。そのため、光はさらに教室に届きます。少し奥まっている立地なので、明るくなるのはとてもありがたいです。難しそうな作業をひとりでてきぱきと進めていきます。さすがプロと感じました。以前トイレ工事で関わった方からのご紹介で、今回施工をお願いすることになりました。いろいろな提案をしていただいたり、細かな確認をしてくれたり、本当に今回お願いできてよかったです！シートの色は、色見本から一緒に選びました。色の名前が「スピリット・ブルー」に「エンジェル・レッド」…(笑)　戦隊もののヒーローみたいですが、いいバランスの組み合わせだなと思います。こちらが完成形。シンプルでとても気に入っています。月曜に生徒たちが教室に来ましたが、窓のシートへのリアクションは薄く、もっと驚いてくれないと！という気持ちでした。最後に、ドアのサインはこのような仕上がりです。デザインの段階で、窓よりも苦戦したのがドアでした。なかなかアイデアが浮かばなくて、教室のコンセプトにまで立ち返って出来上がったのがこちらです。その分、思いが込められたのではと思います。正直なところ、まだ手をつけたいところはあるのですが、これで内装・外装関係は一通りできあがりました。あとは時間が経ってから、余裕が出てきてから考えたいと思います。最初の予定では教室のオープンにサインを間に合わせるつもりでした。でも、焦らずに考えてよかったと、今は出来上がりを見て感じています。これから、さらに多くの方の目に留まることを期待します！ますます教室への愛着が深まったので、より一層頑張れそうです！！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 17:21:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次への準備</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91890/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91890/</guid>
      <description>８月になりました。２学期に中間のある中学では、気づけばテストまで残りひと月ほどです。基礎や土台となる復習も大切ですが、そろそろテスト範囲を意識した学習にシフトしていく予定です。努力は結果が伴うことで継続できる部分が大きいです。結果が出なくても努力を続けられる人も中にはいますが、それは恐らくほんの一握りです。そういう人はきっと信念や確信がある人です。やった分だけの見返りを求めるのは当然のことです。そして、できればやった以上の見返りを受けたいのも当然のことです。それは、やり方次第です。どうすれば結果につながるのか、正しい努力をしてもらいたいと思います。最近新しい本棚を購入しました。上の棚から高校生、中学生、小学生と、気軽に手に取ってもらえるように並べていく予定です。頭の本棚に知識を詰め込むのには、何をどうやって入れていくのかが大切です。もれなく、無駄なく、後から取り出しやすく、整理整頓された本棚を目指しましょう。テスト勉強ってどうやればいいかわからない…そんな悩みのある方は、まずはお気軽にご連絡ください。このテストだけでは終わらない勉強方法をここから始めましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:32:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>手助けと後押し</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91889/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91889/</guid>
      <description>暦は早くも８月を迎え、夏期講習もいよいよ真っ盛りという趣きです。今週、特に昨日今日の午前中が、生徒のピークでしょうか。それぞれが頑張って課題に取り組んでいました。その頑張っている後ろ姿がこちら…。　　　　　　　　こんな背中を見ていると、何かしてあげられないかという気持ちになるのは当然ですね。しかし、できなくて困っている時、答えを間違えている時であっても、そこは自力でやってもらいたい、もう少しだけチャレンジしてもらいたい場合などは、助けたい気持ちをグッと抑えて我慢します。教えるにしても、助言程度にとどめておくことがとても大切です。生徒には自分で乗り越えたと感じてもらいたいです。できないことができるようになった、頑張れば何とかなったという経験は、必ず次につながります。普段はこちらから生徒とかかわっていくのですが、そのような気持ちから控えることもあります。困った時にどうすれば良いか。人に尋ねること以外にできる方法はないか。自ら何かできないか。この自らを頼みにする姿勢を育てていきたいと思います。最初はもちろん難しいですが、積み重ねていくことで身につき、それが武器となる日が来るのだと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:27:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>環境が作るもの</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91729/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91729/</guid>
      <description>こんにちは。札幌には珍しく、蒸し暑い毎日が続いていますね。常に湿気をたっぷり含んだ空気。先日の風からは台風の気配さえ感じました。もはや温帯湿潤気候なのでは…という気さえします(笑)この教室を始める時、「生徒たちに学習の環境を与えたい」と思いました。お母さんたちとの話の中で印象的なのは、こどもが家では勉強できない（しないではなく）という話です。私の場合、図書館などでは落ち着いて勉強できないタイプだったので、勉強はもっぱら自分の部屋でした。家族のいる居間でも無理で、常にひとりで勉強していました。でも、今は時代が違い、自分の部屋は誘惑だらけ。ひとりでもひとりじゃないのが当たり前なのですね。便利すぎて不便だということも多々あります。指導も大切ですが、学習に適した環境を用意することも、自分の大切な役割だと考えました。「環境が人を作る」という側面も多くあります。つい最近、ＰＣを追加で購入しました。生徒数が増えてきたとは言え、まだ台数に多少の余裕はあったのですが、安くて良さそうなのが見つかったこともあり、思いきって購入しました。人は迷った時、後悔しないためにも前もって、自分を後押ししてくれる理由を探すものです。購入を悩んだ時に私が考えたのが、「環境が人を作る」ということ。バタバタしたり、不自由することのない余裕のある環境は、生徒にとって必ずプラスになるはず。そのためにも購入しよう！と。そして、もうひとつの理由。生徒を受け入れる環境を先に作ることで、これから生徒は必ず増えていくはず。だから、初期投資は大切だ、ということ。理由というのは、往々にして後づけが多いものです。これらも、言ってみれば後づけで、買いたい気持ちが購入の一番の理由だったのかもしれません(笑)早速使ってもらった感想は、いい感じ！とのこと。生徒の笑顔を見ると、買って良かったと思いますね。通う生徒たちがお互いに仲間として良きライバルとして、切磋琢磨して刺激し合う、という意味の環境もあります。しかし、その話はまた別の機会に。やはり、生徒がいるからこその教室。生徒がいなければ、教えたくても教えられず、続けたくても続けられません。多くの生徒に来てもらいたいので、そのための万全の環境作りをしていきたいと考えています！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 01:17:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まずは夏から！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91728/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91728/</guid>
      <description>先日体験された１年生の生徒。まずは、夏期講習を受けてみたいとのお電話がありました。まだ小さいし、続けられるのかわからない。おそらくその辺りが不安だったのではと思います。でも、ちょうどいい夏休みのタイミングで、回数も多めに申し込まれました。そこで急ぎの注文だったのですが、教材会社の方がすぐに送ってくれたテキスト。いつも本当に、ありがとうございます！これでカミングサマーは２年生以外はすべてそろいましたね。数ある夏期テキストの中からカミングサマーを選ぶ理由は、ちょっとジャケ買い（見た目で選ぶこと）の要素がある気がします。でも、入り口としては大事だと思います。しかも小学生にとっては可愛さは重要です！今回は開校記念ということもあり、とってもお得な価格で講習が受けられます。受講を迷われている方、塾が初めての方、他の塾も見てみたい方などにはいい機会かと思います…。回数やご希望によって講習の内容は異なります。何でもお気軽にご相談ください。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 09:40:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習がスタートしました！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91599/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91599/</guid>
      <description>小中学校は昨日から休みに入りましたね。高校はもう少し前から始まったところが多かったようです。夏期講習がスタートしました！夏休み前から入会した生徒は、通常の教材を使って学習しています。初めの既習部分をどれだけこの夏に復習できるかが大切です。小学生の通常テキストの一例を。　　国語のコア。文章が面白く、構成もいいです！　　算数はウィンパス。映像授業とリンクしています！そして、まずは夏期講習をという生徒には夏期テキストを用意しました。夏期テキストというのは、これまで習ってきたものの復習という意味で作られているものが多いです。そのため、導入や説明が少ないのがほとんど。そこをどうやって教えるかが最も大切です。小学生の夏期テキストの一例も。　　　　　まずは何より国語と算数。２教科合本のこちらは、生徒からカミサマと省略形で呼ばれています(笑)終わってみると休みはなんて短いものだと感じます。なので、この休みを大切に過ごしてほしいと思います。それは、自分のこれまでの経験からも強く強く思います。時間がある時にしか、なかなかできないことがあります。そして、時間は作らねば存在しません。もしも学習に不安があるならば、その時間を作って、ぜひお越しください。お待ちしてます！</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 01:06:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>およそ１か月</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91578/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91578/</guid>
      <description>教室オープンという最初のチラシの折り込み日が土曜日でした。今日は講習開始の土曜日。これでちょうど１か月が経ちました。いろいろなことがあって長くもあり、しかし、あっという間の気持ちもしています。そんな１か月のスケジュールは、ざっとこのような感じ。　多くの方とお会いして、これから長くお付き合いする方々とも知り合えました。本当に本当にありがたいことです。改めて、どうぞよろしくお願いします！初めてお会いしてお話しをさせていただく中で、お互いに気持ちを正直に伝えることが大切だと日々感じています。あれやこれや相手を思って伝えることももちろん大切ですが、それを含めて素直にお話しするのが一番なのではないかと…。ちょうど昨日のお話。その後どうされているのか、ここ最近ずっと気になっている方がいました。でも、電話をすると営業みたいに思われるのかなぁとか、少し悩んでいました。ただ、一番気になっているのは生徒のことで、思い切って連絡してみました。私の思いはただの杞憂となり、不安も笑い話に変わりました。逆に、感謝されてホッとしました。うまくやろうとすると失敗する。良く見せようと気負うと逆にうまくいかない。取り繕ったりごまかしたりしても、結局何の解決にもならない。これまでの人生の中で幾度となく経験してきたことです。それでも、今でも悩んでしまいます。そして、生徒のみなさんは、今まさにその悩みの真っ只中でしょう。やっと、今日の本題へとつながりました(笑)この教室では、わからないことはわからないと言ってください。わかったふりはしなくてＯＫです。優しすぎてわかったふりをしてしまう子がいます。人間としては合格ですが、勉強としては不合格です。そして、困った時は助けを求めてください。ひとりでやろうとする気持ちはとても立派ですが、自分の足りなさを認める姿勢も、また立派なことです。頑張ろうとする人に手が差し伸べられるのは、ごくごく当たり前のことです。そういう人はきっとこれから先もうまくいきます。天は自ら助くるものを助くとは、そういうことです。頑張ろうとしないものには、誰も手など差し伸べません。決して人のせいにせず、自分の中に誤りを探す姿勢こそが、何より尊いと思います。頑張りたい気持ちのある生徒、何とかしたい思いのある生徒、お待ちしています！私の力で良ければいつでもお貸しします。そして、もしも私の力で足りない時には、一緒に悩んで、力を合わせて乗り越えましょう。スマートではないけれど、そのように進んでいければと思います！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　中学生の頃に野球の練習をしていたグラウンドのそばを通ったので、写真を撮りました。配置などが変わっていたのですが、それでも感慨深いものがありました。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 09:34:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マークという名前に込めた思い</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91465/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91465/</guid>
      <description>こんにちは。このテーマはちゃんと書かなければという思いもあり、まずは下書きから始めています(笑)教室の名前を決めるにあたって、いくつか自分の中でこだわったことがあります。	塾とは言わない自分の中で「塾」と聞くと、サボりたい場所のイメージがあります。少なくとも、好んでは行かないような…。　なので、塾とは名乗らないことに決めました。そして、自分の肩書も「塾長」ではなく、「代表」としています。決して「塾長」を否定するものではなく、あくまで個人の意識の問題です。みんなが集う場所という印象の名前にしたかったのですが、結果として「教室」となりました。ただし、教えるのがメインでなく学ぶのがメインなので、「学習教室」です。	名前はシンプルに長い名前や堅苦しい名前ではなく、簡単な名前がいいと思いました。かと言って、すぐに思い浮かぶ、勉強に関連した名前はすでにどこかで使われています。電話に出る時も、長い名前だと大変かなぁという思いがありました。「はい、個別学習教室マークです！」と今は応対していますが、いずれは「はい、マークです！」と出たいと思います。	言葉に意味がある名前にmarkを辞書で調べると、様々な意味が見つかります。ざっと列挙すると…。sign, symbol, purpose, target, standard, score, feature, record, distinction, start line, etc.どれもいい意味だと思います。その中には傷痕（scar）というものもありますが、それも生きてきた証（mark）だと思います。「自己ベストをマーク」と言う時、それは記録を意味します。そのような記録をともにここで作りたい！と考えた時、markという名前を思いつきました。	親しみやすい名前にちょうどイギリス王室にシャーロット王女が生まれた頃でした。私はイギリスが好きなので、そのような人々に愛される名前にしたいと思いました。マークは、人の名前にもあります。マーク・トウェインやマーク・ボランなどなど。人の名前ならば、親しみを持ってもらえるのではないかという思いもあり、この名前に決めました。	ロゴにも意味をmarkのロゴマークは、デザイナーに依頼して作成したものです。自らの思いや熱意を伝えた結果、希望に沿ったものが出来上がりました。私の好きなThe WhoやBlurといったバンドの要素も入ったデザインです。 見ただけでワクワクするデザインで、テンションが上がるので頑張れそうな気がします。ターゲットに向かう矢印がポイントです！これまで学習塾で働いてきて、多くの経験をしてきました。至らない部分も数多くありましたが、それでも自分ならばこうするのにという気持ちがたくさんありました。通う生徒のためにという気持ちが、何より優先されるべきだと思ってきました。「個別学習教室マーク」は、みんなが通いたいと思える教室を目指します。塾である限り、勉強する場である限り、難しいこともあるかもしれません。ただ、そこをクリアしていきたいと思っています。そして、純粋に学習を通してそれを達成していきたいと思います。そのためには、通う生徒の協力が不可欠です。みんな、これからもよろしくね！　　　　　　　　　　　　　　　　※まだ、窓とドアのサインが出来ていません。完成したらお知らせいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 11:18:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏はまだ間に合います！</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91462/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91462/</guid>
      <description>夏期講習はまだ受付していますもうすぐ夏休みだけど、そう言えば休み中の勉強はどうしよう…という方はいらっしゃいませんか？「まだ間に合うでしょうか」という問い合わせを、この頃いくつかいただいています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　夏期講習の申し込みは、引き続きお受けしております。夏期講習であっても、できれば体験をしてからお決めいただきたいと思いますので、もしもご検討中の方がいらっしゃいましたら、まずはお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 01:02:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マークとワーク</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91432/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91432/</guid>
      <description>こんにちは。最近はラベンダーがとてもきれいですね。教室の芳香剤はラベンダーの香りです。いい匂いだし、北海道って感じですよね！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　さて、先週のことですが、生徒が学校で塾の話をしてくれたそうです。生徒： 「先生、ワークだよね？」私： 　 「・・・？？」生徒： 「塾の名前！」私：　 「いやいや、ワークじゃなくってマークだよ！」生徒： 「あれ、間違えた！」記憶って曖昧なものです。確かに私にとってマークはワークです。ただ、彼女たちにとっても、勉強はワークなのかもしれません。学校で課される「ワーク提出」なんて、いかにも勉強に結びついた言葉ですからね。学校で出されるワークとは違って、マークでの勉強は自ら望んでやってほしいと思います。人から強制されてやったとしても、身につくことはわずかです。そして、これは私が本当によく言う言葉なのですが、どうせやるなら結果を出してほしいと思います。やったことに満足ではなく、できることに満足してほしいのです。求めるレベルは少し上がるのですが、何となく頑張ったからでＯＫにしてほしくありません。頑張っても成果が出ない時、人はいつかあきらめてしまいます。それはとても残念なことです。正しい努力の方向を一緒に見つけたいと思います。そろそろ紫陽花も見納めの時期でしょうか。小さい頃から庭に咲いていたので、とても身近に感じます。特に、花火のようにちかちかした紫陽花が好きです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　紫色の写真が多くなりました。次回は、「マーク」という塾の名前に込めた思いなどを書いてみたいと思います。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 12:58:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>円形歩道橋</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91406/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91406/</guid>
      <description>こんにちは。今日はとてもいい天気で、明日の海の日もこの好天が続くと最高ですね。今日は授業はお休みでしたが、教室に行って夏期講習の準備をしたり、教室の宣伝活動などなど。まずは知ってもらわないことには始まりません。さて、そんな中１本の電話が鳴りました。先日知り合った方からで、その方の身内が教室に興味があるとのこと。すぐに来ていただき、教室で体験を行いました。その方との出会いは、こちらがお客の立場でした。そして、今回は向こうがお客の立場というわけです。そのことに関して、お互い特に意識していないと思うのですが、それが何だかとてもうれしいことでした。仕事上、業者とのやりとりなどで、こちらが客の立場だから…という考え方がありますが、それが私にはうまくなじみません。もちろん要望は伝えるのですが、どちらが上ということもなく、頼む時は「お願いします」で、終わったら「ありがとうございます」だと思っています。お金とは別に、敬意や感謝があってしかるべきだと思います。その方がマークのことを知ったのも、本当に偶然とも言えるきっかけでした。そこから始まって、今このようにつながりました。本当に縁ってあるのだなと感じます。縁とはまさに円で、巡っている感じがしています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　この写真は白石区菊水にある円形歩道橋です。教室の物件を探す際に、ここを中心として、この辺りを何度も何度も歩きました。実際に決めた場所はここから少し離れてしまいましたが、ここも思い出の地です。これからつながっていく円を大事にしていきたいと思います！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 00:57:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みと夏期講習</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91358/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91358/</guid>
      <description>もうすぐ夏休み！来週で１学期が終わり、いよいよ夏休みに入ります。今からとても楽しみですね。休みは始まる直前が一番ウキウキするかもしれません。近隣の中学では今週は午前授業で、午後からは期末懇談が行われています。これまでとこれからの話をしていることかと思います。夏休みは勉強から離れられる！なんて思っていると、２学期はさらに大変なことになってしまいます。ここはチャンス！です。夏の予定は？夏の予定を立てるのは楽しいものですが、それが勉強の予定となると気が進まない、楽しくないものに変わってしまうかもしれません。ただ、これまでできなかったことを克服して成長した、夏休み明けの自分を想像してみてください。少しワクワクしませんか？教室の前にのぼりを立てています。ここに塾があることに気がついて、少しでも気に留めて興味を持ってもらって、教室を見に来てほしいなと思っています。あまり効果はないかもしれませんが、２パターンを交互に立てたりしています。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　教室の入り口には掲示板を設置しており、今は夏期講習のチラシを掲示しています。ひとりでは難しいこと、どうしていいかわからないことがあります。その最初の手助けと、最良の環境を提供したいと思います。夏休みはいいきっかけです。少しでもご興味がありましたら、お気軽にお問い合わせや体験のご希望をお知らせください。お待ちしています！</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 18:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別学習教室マーク</title>
      <link>http://study-mark.com/blog-91294/</link>
      <guid>http://study-mark.com/blog-91294/</guid>
      <description>みなさま、初めまして。個別学習教室マーク、代表の田中雄一郎と申します。どうぞよろしくお願いします。この７月１日に開校して、あっという間に２週間が経ちました。その間に体験をしていただき、すでに通っていただいている生徒も徐々に増えてきています。本当にうれしく思います。その期待に応えるべく、しっかりと指導していきますね。教室の環境は今も進化を続けています。ちょっとずつマイナーチェンジをしながら、学習に最適な環境を提供していきたいと思います。常に考えているのは生徒のことです。どうすればみんなが勉強に集中できるのか、楽しく通ってもらえるのか、生徒の意見も聞いて取り入れたいと思っています。とってもきれいな教室なのですが、トイレはやや古かったので思い切って新しいものに取り替えました。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　トイレ内の電気も少し暗かったので明るいものに交換して、鏡も設置しました。トイレがきれいって、やっぱり大切ですよね。個別に学習する机は対面で配置していますが、向こうが気になりそうなので、仕切りを取り付けてみました。　　　それぞれが集中して学習しているので、まずはいい感じなのではと思っています。尊敬するかつての上司が言っていました。「きちんとお金をかければ、その分戻ってくる」。その言葉の意味が、今は少しわかるようになりました。この教室において、生徒のためを思ってすることに、間違いはないと考えます。そこを見間違わずに、これからも改善していこうと思います。まだ不勉強のため、ホームページのアップの仕方がよくわかっていませんが、これから通っていただく未来の生徒のためにも、こまめに情報を上げていければと思っています。それでは、今後もよろしくお願いします！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 11:53:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
