<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>トップラーン教室</title>
    <link>http://toplearn.net/</link>
    <copyright>トップラーン教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>○今週のテーマ　「みえる学力、見えない学力」</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-35429/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-35429/</guid>
      <description>　人間は五感をもって、相手を認識し、そして理解します。自分の内なる感性と同質性を感じたら、より深い相互認識と、尊敬の念を感じるのではないでしょうか。この人々が感じる同質性、または波長が合うと言う感覚は文章にしにくい概念です。　今回は子どもの「見える学力」「見えない学力」について考えてみたい。　今、日本では義務教育が普及して、最低９年の教育を受けています。この教育は「知・情・意」の３つの側面からのバランスのとれた、総合的な人間教育でなければならない。　しかし、現在の教育は知的側面に重点があります。　それは、知識が蓄積でき、誰もが理解できる確かな物差しを持っていることに原因しているのではないでしょうか？　　現在の社会は人間が構成して成り立っています。したがって誰もが理解でき、普遍性のあるルールは社会が今後発達していけば、ますます常識として確固たる判断する「物差し」地位を確立します。　それに対し、「情操」「意志・意欲」等の概念は他者が理解し、相対して比べる確かなる「物差し」を持ち得ておらず、その人固有の内在する存在であります。　具体的に説明すると、知識は文字等を介して、他者に共通認識が可能で有り、理解可能な概念です。　しかし、情育の中身である、豊かな情操、他者への思いやり、また意育を構成する逞しい意志、わき上がる意欲はその人固有のものであり、他者が何か具体的な「物差し」のようなもので推し量ることができない概念であるからです。　そのような前提の元で、「見える学力」と「見えない学力」を考えていくと、見える領域の学力が知的側面での学力であり、見えない領域に属しているものが人間に内在している情操、意欲と言った「情・意」の学力ではないかと考えられる。　見える学力がある程度測定可能な領域の学力に対し、「見えない学力」はその人固有の意欲、関心、態度、想像力といった、なかなか測定しにくい領域にあります。　具体的にそれらの学力を増大し、人が成長しようとするやる気を育成するために提唱者の岸本先生と蔭山先生の実践方法を検証したい。　蔭山先生の実践教育は100升計算、朝学習、音読を推奨しています。　この方法は知的領域だけでなく、音読を使い、豊かな感性を開き、朝学習による学習の習慣化、100升の繰り返し学習によって、くじけぬ意志とやる気を育成します。またやりきることによっての自己への自信と確かな満足感を育成してきます。そして、次のステップへの意欲を引き出す効果がある。　このような学習の作業化は確かなる知的な領域での「見える学力」を育成すると同時に他の人には認識しづらい「見えない学力」の育成にも貢献しているのではないかと思われる。　知的領域での「見える学力」だけの学力は当面の学習は何とかなりますし、良い点数も獲得できますが、長い人生の自発的、能動的学習態度は育成しにくい。　豊かな情緒、幅広い他者に対する慈しみの情とどんな困難な事をも乗り越えようとする意志、不屈の闘志、飽くなき好奇心等の「見えない学力」が「見える学力」を光り耀く存在にしていくのではないか。また「見えない学力」は知的な学習の積み重ねがないところでは、真にその働きが見えてこないのではないかと考えられます。　つまり人間に内在する「情・意」の豊かな水脈がその人をトータルとして耀く人間にしていくのではないかと考える。 　私たちの主張している「自発能動学習」はどちらかというと「見えない学力」の構築に入ってきますが、もちろん「見える学力」も大事な学力です。その人が知的学習の財産がなければ、好奇心、意欲、といった「見えない学力」は真に力を発揮しえない。　「見える学力」と「見えない学力」の総合的な調和育成が豊かな想像力（イマジネーション）を創り出し、その結果誰でも理解できる何かを創作、発明、開発、育成等の創造（クリエーション）の存在へと顕在してくるのではないかと考えます。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 12:20:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「智情意」のバランスのとれた教育を</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-34753/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-34753/</guid>
      <description>　安西祐一郎・慶応義塾前塾長（中央教育審議会大学分科会長）は、21世紀を生き抜く人材に必要な資質は「知情意の総合力」だと指摘され、大人世代はもっと教育に関心を持ち、若い世代を応援しようと訴えられました。　　以下紹介します。：21世紀の世界潮流に投げ込まれた日本の教育が志すべき最も大切なことは、国内はもちろん世界のどこに行っても、誰とでも、どんな状況でも、自分の言葉で語り（知）、相手の心の痛みを感じ取り（情）、自分の判断力をもとに行動できる（意）ように、「知情意の総合力」を育（はぐく）むことである。 知情意の総合力は、複合的な力である。生涯にわたって学び続けられる学習継続力、どんな状況でも人の気持ちを忖度（そんたく）できる感受性、時空間を超えて合理的な推論のできる想像力、自分の考えを整合的に構築できる構想力、判断のための思考基盤としての深い教養、基礎的な知識や経験をいろいろな状況で発揮できる応用力、常に自らの表現で語ることのできることばの力、その他多様な基礎力を自分の血肉に融合することを通して育まれるものだ。　これらの基礎的な力を育むには、小さいころからの家庭、学校、地域コミュニティなどでの学びの環境を再構築しなければならない。　保護者、教員、教育委員会、地方自治体、政府、企業などの社会組織、そして国民すべてが、新しい学習環境が実現され教員が自信をもって新しい教育ができるよう後押ししなければならない。　　 特に、グループ学習やコラボレーション学習、プロジェクト学習の時間を増やして生徒同士のコミュニケーションの機会を多くすること、デジタルやネット技術を活用して一人ひとりの生徒が先生から教わるだけでなく世界中の学識ある人々と協力して学べるようにすること、学校時代だけでなく生涯にわたって学び続けられる環境を整備することが大切である。結論：現在の教育があまりにも知的側面だけで、行われている現状は大変危惧すべき状況です。（株）教栄社は知的教育だけでなく、情育・意育とさらに体育の面からも総合的バランスのとれた教育を推進します。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2011 14:26:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は幼児教育について考えます。</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-34751/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-34751/</guid>
      <description>　　皆さんのご意見お願いします。　人間は動物とは違って、時間の概念を理解しています。　教育によって、抽象的な概念も理解しています。　また、日本・世界の違った環境・社会などの空間の概念も理解しています。これらの、、は人間だけが持ち得ているのです。　少し前になりますが、インドでオオカミに育てられた少女が発見されました。カラマとアマラである。（オオカミ少女はいなかったという説もある。）これらの少女は人間としての感覚（言葉・人への対応）を生涯持ち得なかったといわれています。　なぜでしょうか？　それはオオカミ少女に接触する周りの環境が前にあげた概念理解を持ち合わせていなかったことが原因といわれています。（オオカミだったから）　人間、動物は五感（視覚、聴覚、触覚、味覚、嗅覚）のセンサーを通して、大脳で概念を理解しますが、動物は人間のような奥の深い多様なイメージを把握できません。人間は大脳の構造が動物と違って、鍛えていけば、深い概念の把握もできるようになります。「子供は、みな生まれながらに、多様な可能性を秘めています。」とよく言います。しかしその可能性を開くためには周りにいる大人が幼児の育成に意識を持ち、開花させてしていかせようとする配慮が必要です。 　それでは、大事な幼児期の育成はどのようにすればよいのでしょうか？　それは頭と心と体の３つの要素から育成を図るべきでしょう。　頭が育つとは・・前回紹介した知育の領域です。どんなことを知っているのかという知的な領域です。知的領域を育成する学習の専門的な教材等を使うとよいでしょう。　心とは・・情＆意の領域です。思いやりのあるふところの深さ、強い意志がその中核になります。前回も書きましたが、この領域を育成するためには自らの意志で粘り強く身体を動かし、人間に内在している人智の鉱脈を探り当てるしかなく、継続的な関心がやがては強固な意志と情緒を顕現するようになります。　そして体とは・・体を動かす事です。大脳と身体は２５０本近くの神経繊維線によって結ばれていて、大脳から指令されたことで身体が動き、また、五感の身体にあるセンサーが大脳に伝達され、大脳が上記のイメージ把握をし、次の行動を指令するようになっています。この連携プレーは積極的に身体を動かさないと発達しません。それも片寄らないで全てを動かすような体育の指導者のもと、親子で一緒に運動することが大事であり、その結果、人間としての健康的な身体が形成されるのです。　また、本の読み聞かせをする事によって、人としての根っこを作り、イメージ力をアップさせることも大事な要素です。この想像力（イメージ力）が創造力（クリエーション力）を育成する原動力になると確信して下さい。　子どもと一緒に歩く、行動する、そのときに楽しく対話することも大事な事です。「幼児教育とは、親の教育である」とよく言われます。心構えとしては親も一緒に成長するといった気持ちを持つことが大事であると思います。　このように、幼児期は人生の中でも重要な時期であります。この大切な時期、両親のかかわりを中心軸にお友達等の人間関係の中で、もまれながら、たくましい精神と豊かな感性、知的好奇心が育成されていきます。　結論：今の幼児教育が知的領域の育成に片寄っているところに今の問題があると思います。　何を知っているか、どんな問題が解けるかだけではなく、人としての優しさ、好奇心、やる気、等の見えない領域（意志・情緒）の育成をどのように図って行くかが、課題になります。特に科学技術が発達した「便利快適」の世の中では切実な問題となります。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2011 14:15:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第６回</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-30674/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-30674/</guid>
      <description>今週は暑い日が続いていますので、クールタオルを特別価格で販売します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　記めちゃめちゃに冷えるタオルです。　少し冷えが悪くなったなと思ったら、水を補給すれば、また冷えます。クーラーいらずで重宝します。販売価格はタオルタイプが700円のところ480円、スカーフタイプが600円ところ480円とどちらとも480円にします。トップラーン教室の申し込みサイトから申し込み下さい。遠隔地の場合は送料を負担してください。&lt;img src=&quot;http://toplearn.net/blog-30674/cl_img/diary_img_1/diary_1092_30674_1.jpg&quot;&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 19:43:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第５回</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-30328/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-30328/</guid>
      <description>今週のテーマ：如何して人間を鍛えるかをテーマにしました。　教育の３本柱「知・情・意」の総合構築の中の「意」の分野の育成をどのように図るかを考えて行きたい。 中身：頑健な意志はどのようにして形創られるのか？　このテーマは人類の永遠の課題であります。　古今東西の偉人・学者はこのテーマを追い求めてきたといっても過言でありません。　強い意志はどこから生まれるのでしょうか？　子どもに言って聞かすことによって育成はできません。ここに意志教育の難しさがあります。　その育成の仕方のヒントは世に名をなした偉人は全て、苦難と闘い、自己の不幸をバネとして大成長し、境涯を広げたという事実にあるのではないでしょうか。　「一度も不幸な目に会わなかった者ほど不幸なものはない。このような者は、かって自分自身を試練することが許されなかったからである」これは帝政ローマの哲学者・セネカの言葉です。　自己の中に埋没していると言っても過言でない強い意志を現実の中に解き放つ唯一の方法は当面の課題に果敢に挑戦して、その課題から逃避しないで頑張るところから生まれると言ってよいと思います。　艱難辛苦が人間を鍛える。試練は不幸ではなく、幸福であると確信することです。　そのための誘発材になる考えが、中村天風の「消極的な言葉は使わない」「寝際に鏡に写る自分に向かって将来像を言う」であります。　また、茂木健一郎さんは自分の将来の希望を「書く」ことを推奨し、書くことによって、大脳内ドーパミンが増加し、やる気を生むとしています。　それらの実践的方法がまず自己の意識を目覚めさせ、強い意志教育の誘発材になっていきます。　しかし、これだけでは強い意志は育成されません。　実際に「苦難、不幸に果敢に挑戦する行為」そして、勝ち超えて行くところに「強い意志」が創造されるといえます。　つまり苦難、不幸をバネとして、決して逃げないで粘り強く挑戦する行為の中に、人間に内在している「人智の鉱脈」を掘り当てる方法であり、この事が意志教育の中核なのです。 結論：現在の日本社会が便利快適な環境的整備を完成させているところに、意志教育の難しさがあります。子どもたちに課題を与え、実践する場を提供していく工夫を親、学校、地域社会が考えていかなければ、ますますの日本の子どもはダメになっていくのではないかと心配しています。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 19:25:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第４回（７月４日）</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-29233/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-29233/</guid>
      <description>７月に入って、関心は、夏期講習の事となっています。　トップラーン教室も７月３日（日）夏期講習のオリコミをしました。この夏期講習でトップラーン教室では一学期の復習苦手教科克服継続した自主学習の構築を掲げています。　その根本は生徒達に如何なる未知の世界に遭遇しても乗り越えていく幅広い知識（知）と異質な環境の人々を許容する心の広さ（情）と、どんな困難な事があろうとも、乗り越えていく確かな意志の育成（意）こそ大事であると思うと同時に私どものトップラーン教室で確かなる「知・情・意」の総合構築をめざしたい。　安西祐一郎・慶応義塾前塾長（中央教育審議会大学分科会長）は、21世紀を生き抜く人材に必要な資質は「知情意の総合力」だと指摘され、大人世代はもっと教育に関心を持ち、若い世代を応援しようと訴えられました。　　以下紹介します。：21世紀の世界潮流に投げ込まれた日本の教育が志すべき最も大切なことは、国内はもちろん世界のどこに行っても、誰とでも、どんな状況でも、自分の言葉で語り（知）、相手の心の痛みを感じ取り（情）、自分の判断力をもとに行動できる（意）ように、「知情意の総合力」を育（はぐく）むことである。知情意の総合力は、複合的な力である。生涯にわたって学び続けられる学習継続力、どんな状況でも人の気持ちを忖度（そんたく）できる感受性、時空間を超えて合理的な推論のできる想像力、自分の考えを整合的に構築できる構想力、判断のための思考基盤としての深い教養、基礎的な知識や経験をいろいろな状況で発揮できる応用力、常に自らの表現で語ることのできることばの力、その他多様な基礎力を自分の血肉に融合することを通して育まれるものだ。　これらの基礎的な力を育むには、小さいころからの家庭、学校、地域コミュニティなどでの学びの環境を再構築しなければならない。保護者、教員、教育委員会、地方自治体、政府、企業などの社会組織、そして国民すべてが、新しい学習環境が実現され教員が自信をもって新しい教育ができるよう後押ししなければならない。　特に、グループ学習やコラボレーション学習、プロジェクト学習の時間を増やして生徒同士のコミュニケーションの機会を多くすること、デジタルやネット技術を活用して一人ひとりの生徒が先生から教わるだけでなく世界中の学識ある人々と協力して学べるようにすること、学校時代だけでなく生涯にわたって学び続けられる環境を整備することが大切である。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2011 13:01:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第３回（６月２３日）</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-28732/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-28732/</guid>
      <description>１回.２回の教室からのお知らせを受けて、今回で３回目となります。　私、中塚全紀はトップラーン教室の代表ですが、６月23日に京都でのDNA研究の大家の村上和雄先生の講演を受講して参りました。　先生の説によると、生命はDNAによって形成されていると思われていて、DNAによって支配されていると思われていますが、実はＤＮＡは個々の生命の何か「偉大なもの」（something gread)によって統括されていると解説されました。　具体的には、一人の人が前向きに希望を持って行動しているとき、DNA（生命の設計図）も＋回路になり、偉大な能力が発掘されるとのことでした。　逆に人間は失望すると、DNAがマイナスになり、もてる能力も発揮できなくなるとの事でした。　皆さんがお子様を認め、励ますことが子育てのポイントと感じました。以上最近の感想を書きました。　トップラーン教室は皆さんの自主学習を応援しています。また経験豊富な指導員が生徒の長所と補強しなければならない科目分野の補強を指導して、トータルな実力をつけていきます。　　ただいまトップラーン教室は「無料体験教室」を受けていただきたく、準備しています。トップラーン教室は学習教材が生徒にぴったりの『オーダーメイド』教材です。だから一人一人のお子様にぴったり合った指導ができます。是非教室を見に来て下さい。　　無料体験教室を実施しています。【持ってくるもの】・教科書、・筆記用具、・ノート　・お子さんが今、家でやっている問題・他の塾、通信講座等で使っている問題、　その他の教材等を持参して下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 14:46:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回（６月１５日）</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-28205/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-28205/</guid>
      <description>　ずいぶん暑くなりましたが、元気で勉学に取り組んでいただいていると思います。　　　　トップラーン教室は今、夏休み教室に向けて活動を開始しています。　教室数は８教室です　当教室の指導員は長年にわたり、小学、中学、高校生を指導してきました。どんな子も指導の仕方で実力を伸ばすことは出来ます。豊富な経験を持つ、トップラーン教室の指導員にお任せ下さい。基本は学校教科書準拠の教材を使用します。又生徒のレベルにより高度な教材により指導致します。中学生の場合公立高校への合格は英数国理社の全教科良い点が要求されるので、指導教科は英・国・数などに限定せずその生徒が苦手とする教科も指導します。　　　実施教室：保城教室・・指導員は豊田です。　小学生の指導が得意です。　場所：姫路市保城　　　　　　　電話：079-284-3696　    田井教室・・指導員は藤井です。　　理数系の指導が得意です。    　場所：姫路市網干区田井　　　　電話：079-272-7880    妻鹿教室・・指導員は真利です。　　アットホームな教室です。    　場所：姫路市飾磨区妻鹿　　　　電話：079-245-0893    芦屋教室・・指導員は藤本です。　　教室開設準備中です。    　場所：芦屋市楠町　　　　　　　電話：080-3806-9293    立岡教室・・指導員は坂本です。　　活気ある指導が得意です。    　場所：太子町立岡　　　　　　　電話：080-3806-9293    新宮教室・・指導員は梶本です。　　気配り、優しい指導が得意です。    　場所：たつの市新宮町新宮　　　電話：079-277-3020    西栗栖教室・・指導員は冨井です。　礼儀、けじめを重んじる指導が得意です。    　場所：たつの市新宮町時重　　　電話：079-277-3020    本部教室・・指導員は辻　です。　数学・英語指導が得意です。    　場所：姫路市網干区和久　　　　電話：079-273-1725    本部教室・・指導員は中塚です。　英語指導が得意です。    　場所：姫路市網干区和久　　　　電話：079-273-1725    　※夏休み教室は      小学生対象夏休み教室（国算）６０分×１０回・・8,000円      中学生対象科目別９０分×５回・・7,500円      　　　（選択例：英語・数学２科目・・15,000円）</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 21:58:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１回（６月９日）</title>
      <link>http://toplearn.net/blog-27855/</link>
      <guid>http://toplearn.net/blog-27855/</guid>
      <description>トップラーン教室のホームページを作成に成功しました。今後は週一回のペースでこの欄に「教室からのお知らせ」として皆さんにタイムリーな記事を提供します。　第一回は「夏休み教室に向けて」です。６月下旬には新聞にも西播磨地域にオリコミをします。詳細：トップラーン教室では、この夏休みの集中学習として、今年も夏休みの特別教室を開講することになりました。この教室では、集中学習によって、４５日間の長い夏休みの学習と生活にめりはりをつける。　学習を継続することにより、２新学期にむかって勢いをつける。１学期の復習をして、基礎的な学力をつけて生徒のますますのやる気をつける。　　ことがねらいです。授業料は　　小学生対象は1授業１時間で１０回の講習（国算）で授業料は・・・  8,000円中学生は科目別で１授業９０分で５回の講習で授業料は7,500円です。（ 中学授業料の例：英数２科目受講の場合、合計15,000円          ※詳細についてはお問い合せ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 13:04:30 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
