<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>名古屋市　緑区　自立型個別指導塾　グリーンセミナー　鹿山校</title>
    <link>http://midorikujuku.com/</link>
    <copyright>グリーンセミナー名古屋市　緑区の塾</copyright>
    <description>名古屋市緑区　自立型個別指導塾グリーンセミナーのホームページ。学力を上げる為に作文、国語の指導を大切にしています。滝ノ水校、鹿山校の二教室があります。</description>
    <item>
      <title>作文教室　上級　:開始:終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6571/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6571/</guid>
      <description>●「作文教室」上級クラスとは？？？「作文教室」中級クラスを経て、上級クラスへ進みます。※中級クラスを受講し、終了した方のみ受講可能です。作文や読書感想文の書?の手順を知った後は、さらに本を読む量を増やしています。●学習する内容１ヶ月に約１冊（約３００〜４００ページ）の単行本を使用します。また、【小論文】も学習します。１２のテーマにわけて、一般知識も含めて確認します。環銀題（地球温暖化・人口増加・環遇染・リサイクル）経済摩擦と国際化国際関係少子高齢化心と健康（ストレス・褒さ）脳死・臓器移植医療福祉人間関係（家族・友人・いじめ）コミュニケーション（国内外）インターネットと猷サイト教育乗の夢（志望動機）一般教養として、テーマ別の資料を読み、「序論・本論・結論」の３段構成や、「問題提起→自分の意見→その理由→結論」４段構成の書?で【小論文】の書?も学習します。深く読むことと、感じたことをいかに表現するかを学べます。●授業の流れ塾で指定した本を使用し、１つのテーマについて、読書感想文のように作文を書いています。（１ヶ月に１冊）　　　　　↓読書感想文の専用の「メモリー・ノート」にゼワードを書?みます。　　　　　↓ゼワードをもとに、１文ずつ書ます。　　　　　↓書かれたことに加えて、自分の意見や経験を書っえます。　　　　　↓原稿用紙に、７つのポイントを押さえて書ます。　　　　　↓講師がチェックして、推敲（すいこう）します。　　　　　↓清書をして、完成です。※書く原稿用紙は、３〜５枚を目安としています。●コース内容日程：週１回　１ヶ月４回で、１つの作文を仕上げます。場所：鹿山校　毎週　水曜日　６：３０〜７：３０　（６０分）学年：小学４〜６年生クラス：１クラス　４名まで月謝：4,500円（税込）でゅがったお子様の作文は、毎月1回、ご家庭に郵送させていただいています。※原稿用紙は、塾で無料でお渡しをいたします。（無制限）※１ヶ月に１冊の本を読み、【読書感想文】を書ゅげます。</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 16:49:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室　初級　16:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6565/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6565/</guid>
      <description>★「作文教室」とは？？？グリーンセミナーの「作文教室」のねらいは、今の子どもたちが苦手とする表現力を塵し、自由な発想力を育てたいと考えております。小学校の国語の授業では、相手の考えや意見を読み取る「読解力」を重視しています。さらに、作文を通じて、自分の考えや意見を相手にわかりやすく伝える表現力を身につけることで、近い乗、なからず必要になってくる客問題や小論文、就職などに役立ちます。小学生のころから積み重ねてた「作文力」が基礎となります。この「作文教室」では、乗に備えた土台つくりをしっかりとサポートしていたいと思っています。●「作文教室」で学べる１２のテクニック小学生が、作文を書く上で、身につけておたい内容は、次の１２項目だと考えています。１.主題が明確である２.原稿用紙の使い方３.文の組立て（段落の一字下げがでる　起承転結）４.原稿用紙４００字以上が３０分で書ける５.読点「、」や句点「。」が正しく打てる（その他の究である中点(・)　ダッシュ（&amp;#8212;）なども使いこなせる）６.会話文のカギカッコ「　　」が正しく使える。（心内語も含む）７.ジャンルに応じた文体の統一がでる（「〜です」「〜ます」の敬体と「〜である」「〜だ」の常体）８.主語・述語の正しい文が書ける９.習った漢字を進んで使い、正しい文字で書ける。１０.一文が適切な長さで書ける。１１.表現技法名詞止め＝体言止め比喩（直喩・暗喩）擬人法書ばし１２.ジャンルに応じた一貫した書?小説手紙文読書感想文詩論説文以上の内容を、１ヶ月に１つのテーマに絞り、取り組みます。それが、その月の中心の指導ポイントになります。●「作文教室」の初級クラスとは？作文を初めて書く方や、なかなかお家での読書の経験が浅い人はこちらのコースがオススメです。画像にあるように、PISA型テストで世界No.1のフィンランドで使用されている思考力トレーニング「カルタ」を使った発想法を使って、だれでも書けるように、作文をステップアップで書けるように説明します。●作文教室の流れ（初級コース）１回目毎月１つテーマを当塾で決めます。　（例）身近な人・地震が起たら・運動会・休日のでごとなど　　　　　　↓当塾で用意した「カルタ」を使った当塾オリジナルの発想シートである「メモリー・ノート」（A4　カラー）に、放射状にゼワードや絵やイメージを思いつくままドンドン京しています。　　　　　　↓２回目「メモリー・ノート」に京した言葉をもとに、1つずつの文章を作り、原稿用紙に書いています。　　　　　　↓３回目原稿用紙に、自分が言いたいことの順番を考えて、並び替え、つなぎ言葉（接続詞）を使ったり、会話表現を使用したりして、講師の指導の下、生じとした文章に書ぞします。　　　　　　↓４回目原稿用紙に、清書します。枚数は、１枚〜１枚半が目安です。漢字の間違いや、句読点のつけかた、段落の区切り方などに気をつけ、ていねいな字で仕上げます。これで完成です。●おうちでの取り組み（宿題）作文の書?である１２の基本が、視（み）て書ぬす（視写）だけで３カ月で身につくように、練習プリント（全部で８２枚）をご用意しております。１枚わずか１０分で終わります。●コース内容日程：週１回　１ヶ月４回で、１つの作文を仕上げます。滝の水校：毎週　月曜日　４：３０〜５：３０（６０分）　　　　　　　　　　　　５：４５〜６：４５（６０分）学年：小学４〜６年生クラス：１クラス４名まで月謝：4,500円（税込・プリント代・原稿用紙代含む）でゅがったお子様の作文は、毎月１回、ご家庭に郵送させていただいています。●入塾特典原稿用紙は、当塾で無料でお渡しをいたします。（無制限）えんぴつを正しく持て、字がれいになるえんぴつホルダーをプレゼントします。★１ヶ月の体験は可能です。（輿）ただし、1ヶ月４回で１セットとなっておりますので、体験は“月初め”からとさせていただます。</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 16:44:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作文教室　中級　16:00開始18:50終了　月曜日</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6491/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6491/</guid>
      <description>●「作文教室」の中級クラスとは？「作文教室」初級クラスを経て、中級クラスへ進みます。作文の書?の手順を知った後は、徐々に本を読む量を増やしています。読書感想文を書くとのポイントは、「５W２H」を押さえることです。●作文を書くとにおさえる「５Ｗ２Ｈ」とは・・・！？「いつ」Ｗｈｅｎ「どこで」Ｗｈｅｒｅ「だれが」Ｗｈｏ「何を」Ｗｈａｔ「なぜ」Ｗｈｙ「どうして」Ｈｏｗ「どうなった」Ｈｏｗです。これが、作文を書くとに、この７つを必ず押さえると上手にまとまった内容をかけるようになります。そして、これの７つのポイントに、自分の経験と感想を書っえています。●授業の流れ『１０分で読める名作』学研出版を使用し、１つのテーマについて、読書感想文のように作文を書いています。　　　　　↓短編の名作を講師が【音読】します。また、生徒にも音読していただあ１語すつ正確に文を読み、内容をつかむ練習をします。　　　　　↓読書感想文の専用の「メモリー・ノート」にゼワードを書?みます。　　　　　↓ゼワードをもとに、１文ずつ書ます。　　　　　↓書かれたことに加えて、自分の意見や経験を書っえます。　　　　　↓原稿用紙に、７つのポイントを押さえて書ます。　　　　　↓講師がチェックして、推敲（すいこう）します。　　　　　↓清書をして、完成です。※書く原稿用紙は、２〜３枚を目安としています。●コース内容日程：週１回　1ヶ月４回で、1つの作文を仕上げます。場所：滝の水校　毎週月曜日　（６０分）学年：小学４〜６年生クラス：１クラス　４名まで月謝：4,500円（税込）でゅがったお子様の作文は、毎月１回、ご家庭に郵送させていただいています。★体験は、「作文教室」初級クラスからのみとなります。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 15:10:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆お子様に合う塾をお探しのお母様へ♪ １ヶ月 無料体験　:開始:終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6627/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6627/</guid>
      <description>「そろそろ、子どもに教えるのが難しくなってたわ･･･」「みんな塾に行はめるんだけど、どこの塾がいいのかしら？？？」「お友達が行くっていっているけど、一緒に行かしてもいいのかしら？」」「中学で落ちこぼれないように、今のうちから学習方法を身につけさせたい」・・・たしかに、大切なお子様にとって、塾選びは難しいですよね。もちろん、まわりのお母さん同士で耳にするウワサ話し公立難関○○高校に△名合格！！！という合格実績新聞に折り込まれる豪華なカラフルで合格実績の立派なチラシ金額や近さによって塾を判断してしまいがちです。しかし・・・ほんとうにそれでいいのでしょうか？そういった考えで塾を決めてしまう人が８０％を越えています。実を言うと、それではお子様に合った本当の塾はなかなか見つかりません。そこで、５年間で1３２件を超える日本全国にある色々な塾を見てた塾長が、このホームページをご覧になっているあなたにだけコッソリ塾選びのコツをお話ししちゃいます♪あなたが知っている塾でもいろいろあるのはご存知ですよね！？●テレビのコマーシャルで放送されている大手ブランド塾●日本全国にあるフランチャイズの塾●プリント学習を中心とする塾●地元密着の小さな個人塾・・・などなど他にも、通信教材や家庭教師という手段もありますね。また、目的に合わせて、指導の仕方もそれぞれの塾で異なります。学校の予習をしたり、復習だけであったり、受験対策など多種多様です。そういったたくさんある塾の中で、失敗し塾選びの唯一のコツ。それは・・・【体験を受けてみること】「なぁ〜んだ」って思いませんでしたか？あたりまえだけど、大切なことです。今の日本社会で忘れ去れていることは、人の意見に左右されずに、自分で体験して感じたことを大事にすること。つまり、直感ですね。「子どもにそんなことを任せて大丈夫なのだろうか？」そう心配されるかもしれません。大丈夫です。大人より子どもの方が物事を純粋に見ることがでます。心配ならば、お母さんも見学すればいいことです。（そこで断られるようならば、考え直しが必要ですね）たしかに、一度でも塾に話しを聞に行くと、すぐに入塾の案内などの猛攻撃(！？)を受けていろいろなこと考えるのが面倒になってしまうかもしれません。しかし、大切なお子様のためです。これから学んでいく基礎をしっかりと丁寧に教えてもらえるかどうかでお子様の学習へのやる気と成績が大く変わってます。そこで、お子様に合った塾を真剣に選んでほしいという願いから、グリーンセミナーでは、【無料体験】を設けております。それも、１回や２回ではありません。私はフランス料理など、めったに食べなれない（笑）ので、正直言って、１回や２回で「わかった」とは言えません。何回も食べてようやくわかってます。そのため、グリーンセミナーでは1ヶ月という長期間を設けています。もちろん、体験中でも、塾生と同じ学習に取組んで頂ます。宿題や確認テストもあります。この体験を通じて、実際にお子様が楽しく厳しく授業を受けてやっていけるか判断していただければ結構です。体験終了後に、学習内容についてのアドバイスを兼ねて面談を致します。そこで、入塾されるかどうか判断していただければ結構です。１ヵ月後に、当塾への入塾をャンセルされることにご遠慮いりません。塾には、良い塾と阿塾があるのではありません。阿塾なら、とっくに阿評判が立って、ツブれてしまいます。そのため、今ある塾は、どこでもお子様のために一生懸命に頑張り続けている良い塾ばかりです。（塾人の端くれの１人としてそう願っています）その塾がお子様に合っているか、合っていないかだけです。当塾の座席には、１クラス６名までと限りがあります。１人ひとりのお子様を丁寧に見て、かつ適切な競争心をいかせる人数だからです。現在、塾をお探しの方は、この機会にぜひグリーンセミナーを体験してください。そして、他塾と比較検討して、お子様に最もふさわしい塾をお選び下さい。お問い合わせ、お申し込みは、お電話かメールでお願いします。体験期間中は、一切の費用はかかりません！ご安心ください。お友達と一緒でも大丈夫ですよ♪＜入塾条件＞　どんな生徒でもお引?けする塾ではありません。　ハッリ言って、生徒・保護者を選びます。　お金さえ払えば……とお考えの方はお断りしております。　★中学生の入塾条件　５教科の内申が３以上　部活動に所属　★小学生の入塾条件　４教科に△がないこと　３年以上、習い事をしている学年によって若干ですが、席がございます。お早めにお申し込みを！</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 15:05:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生　「わかる」集団授業＋「でるようになる」個別指導　20:00開始22:00終了　月・水・木　または　火・金・土　週３日</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6572/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6572/</guid>
      <description>●目的「知る」→「わかる」→　「でる」　→「つづける」→「応用する」というサイクルを重視しています。理解度を見て次なる到達目標・行動を設定しています。公立高校の入試で、第１志望校に合格でるように指導いたします。定期テストで点数を出す→内申点を上げる→第１志望校に合格!!●１クラス６名までの授業の進め方中学校の１〜２週間先の予習を中心に集団授業を行っています。　　　　　　　　　　↓予習授業に加えて、わからないところは、個別に対応をしています。　　　　　　　　　　↓毎回、チェックテストを行い合格したら、ご帰宅いただいています。※「勉強のやり方」「ノートの取り方」「問題集の使い方」「学習計画の立て方」「計画を実行させるコツ」「テストの反省のやり方」「テストのまちがい直し」なども、指導しております。●学年　＋　時間中学１年生　２０：００〜２２：００　（１２０分）●指導科目　＋　曜日[必須]　月・水　または　火・金英語・数学を、予習型の集団授業を行います。[選択]　水曜日・土曜日理科・社会・国語を、復習型で個別指導行います。お子様の苦手科目に合わせて、時間を配分いたします。●料金中学１年生　２教科（英語・数学）　22,500円(税込)５教科（英語・数学・理科・社会・国語）　27,500円（税込）●入塾特典中学生の勉強のやりかたをまとめたマニュアルである『中学生の正しい勉強法　〜五教科〜』（Ａ４　８０枚分）を、入塾してくださった方に、全員プレゼントします。実際に、成績が上がった先輩のやり方をまとめた勉強法が、いっぱい詰まっています!!このやり方で、塾生の８３．７％が実際に成績が上がりました。また、塾生には、毎月、『ニュースレター』という教育情報冊子（Ａ４　８枚分）をお送りしております。「テスト前にやってはいけない勉強法」「英語の復習のやり方」「数学で８０点以上をとる勉強法」「愛知県の高校入試のしくみ」「テストの点数は何点取れば、志望校に合格でるか？」など、いろいろな情報をみなさまにお伝えしております。中学３年生の受験生には、『ニュースレター　受験版』（Ａ４　１２枚分）を作成しています。中学校では教えてくれない裏情報がいっぱい載っていますよ♪（１４回分　全１６８ページ）個人面談を１学期に１度行っております。（希望制）毎月、「学習報告書」を作成し、お子様の塾でのご様子をお伝えしております。「出欠」「宿題のチェック」「学習したページと内容」「講師からのコメント」などを宮しております。塾保険に加盟しております。お子様の通塾中・授業中に関しても、保険が適応でます。ご安心ください。「帰るコール」授業が終わった後、お家にれんらくをするのに、塾の電話をご利用いただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 15:01:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生　「わかる」集団授業＋「でるようになる」個別指導　20:00開始22:00終了　月・木・水　or  火・金・土</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-7091/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-7091/</guid>
      <description>●目的公立高校の入試で、第１志望校に合格でるように指導いたします。定期テストで点数を出す→内申点を上げる→第１志望校に合格!!「知る」→「わかる」→　「でる」　→「つづける」→「応用する」というサイクルを重視しています。理解度を見て次なる到達目標・行動を設定しています。●１クラス６名までの授業の進め方中学校の１〜２週間先の予習を中心に集団授業を行っています。　　　　　　　　　　↓予習授業に加えて、わからないところは、個別に対応をしています。　　　　　　　　　　↓毎回、チェックテストを行い、合格したら、ご帰宅いただいています。※「第１志望校に合格する勉強のやり方」「９０日経っても忘れないノートの取り方・まとめ方」「定期テストで結果が出る問題集の使い方の３つのコツ」「３日坊主にならない学習計画の立て方７つのポイント」「計画倒れにならない！計画を実行させる７つのルール」「次につながるテストの反省のやり方」「テストのまちがい直しと対策」なども、指導しております。●学年　＋　時間中学３年生　２０：００〜２２：００　（１２０分）※居残りがある場合がございます。※中学３年生は、終了時刻が２２：３０になることが多いです。●指導科目　＋　曜日[必須]　月・水　または　火・金英語・数学を、予習型の集団授業を行います。[必須]　水曜日・土曜日理科・社会・国語を、予習型で集団授業をしたのちに、個別指導行います。※１２月までに、中学３年生の内容をすべて修了いたします。●料金中学３年生　５教科　34,500円（税込）※中学３年生は、高校入試の受験指導を含みます。●入塾特典中学生の勉強のやりかたをまとめたマニュアルである『中学生の正しい勉強法　〜五教科〜』（Ａ４　８０枚分）を、入塾してくださった方に、全員プレゼントします。実際に、成績が上がった先輩のやり方をまとめた勉強法が、いっぱい詰まっています!!このやり方で、塾生の８３．７％が実際に成績が上がりました。また、塾生には、毎月、『ニュースレター』という教育情報冊子（Ａ４　８枚分）をお送りしております。「テスト前にやってはいけない勉強法」「英語の復習のやり方」「数学で８０点以上をとる勉強の手順」「愛知県の高校入試のしくみ」「テストの点数は何点取れば、志望校に合格でるか？」など、いろいろな情報をみなさまにお伝えしております。中学３年生の受験生には、『ニュースレター　受験版』（Ａ４　１２枚分）を作成しています。中学校では教えてくれない裏情報がいっぱい載っていますよ♪（１４回分　全１６８ページ）個人面談を１学期に１度行っております。（希望制）毎月、「学習報告書」を作成し、お子様の塾でのご様子をお伝えしております。「出欠」「宿題のチェック」「学習したページと内容」「講師からのコメント」などを宮しております。塾保険に加盟しております。お子様の通塾中・授業中に関しても、保険が適応でます。ご安心ください。「帰るコール」授業が終わった後、お家にれんらくをするのに、塾の電話をご利用いただけます。また、メール配信システムを導入しております。来塾時や帰宅時に、ご登録いただいたメールアドレスへ、入退室のメールを配信いたします。（無料）中学生のテスト対策のやりかたをまとめたマニュアルである『中学生の正しい勉強法　〜テスト対策〜』（Ａ４　８０枚分）を、入塾してくださった方に、全員プレゼントします。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 14:57:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学６年生　名古屋市緑区　自立型個別指導塾　グリーンセミナー　18:00開始19:30終了　月・木　or 火・金</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-7088/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-7088/</guid>
      <description>●目的小学校で習ったことを１００％にするように練習します。（新指導要領にも対応しています）学習には、４つのステップがあります。「知る」→「わかる」→　「でる」　→「つづける」→「応用する」というサイクルを重視しています。勉強でおさえるポイントは、「何を」知り、「どれだけ深く」わかり、「どうやって」でるようにするのかによって、問題を解決でるようになります。理解度を見て次なる到達目標・行動を設定しています。中学生になった時に、勉強以外に身につけておたいことがあります。「９０分間、集中でる学習する姿勢」「同じまちがいをくりかえさないまちがい直しの正しいやり方」「小学生の家での勉強のやり方」「一度書けば忘れないノートの書?」「１つの問題を深く考えるクセ」・・・などなど。このほかにも、たくさんあります。１つの単元を身につけるまでに必要な練習量など、ただ学校の復習にとどまらず、高校入試に向けての基礎を固めます。●学年と時間帯小学４年生　１７：００〜１８：００　（６０分）小学５年生　１８：１５〜１９：４５　（９０分）小学６年生　１８：１５〜１９：４５　（９０分）●曜日月・木　または　火・金●指導形態１クラス６名までの集団授業　＋　個別指導●指導科目国語・算数を中心に、理科・社会の塾用教材を使用して、習ったことをすぐに【復習】します。●授業の進度なかなか個別では、小学校の進度よりも遅くなる傾向があり、また大手進学塾では、授業が先に進みすぎたりと悩まれる方が多くいらっしゃいます。当塾では、地元の旭出小学校や滝の水小学校や小坂小学校の地元の小学校の進路に合わせて進めてまいります。お子様が楽しく学べるように、指導しています。『漢字ドリル』や『漢字スル』を用いて、漢字の小テストも行っております。計算力を身につけるために、「１００マス計算」も準備運動として、ウォームアップがてら、取り組んでいます。解いた時間を疑用紙につけることで、自分がどれだけ早く正確に解けるようになったのかを実感でますよ。また、１ページが１００％になるまで、まちがい直しをしていただます。その後に、チェックテストを行い、本当に定着したかを確かめます。●宿題ご家庭での学習習慣が１番大切だと考えております。家庭学習のクセが定着するように、宿題として、問題練習を取り組んでていただいております。　　　　　　　　　　↓塾の授業では、その解説や間違い直しに時間をかけて指導を行っております。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 14:50:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生　名古屋市緑区　自立型個別指導塾　グリーンセミナー　17:00開始20:00終了　月木　または　火金</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6573/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6573/</guid>
      <description>●目的小学校で習ったことを１００％にするように練習します。（新指導要領にも対応しています）学習には、４つのステップがあります。「知る」→「わかる」→　「でる」　→「つづける」→「応用する」というサイクルを重視しています。勉強でおさえるポイントは、「何を」知り、「どれだけ深く」わかり、「どうやって」でるようにするのかによって、問題を解決でる力が育つようになります。理解度を見て次なる到達目標・行動を設定しています。中学生になった時に、身につけておたいことは・・・「学習する姿勢」「まちがい直しのやり方」「勉強のやり方」「ノートの書?」「３０分間集中するクセ」１つの単元を身につけるまでに必要な練習量・・・などなど、ただ学校の復習にとどまらず、高校入試に向けての基礎を固めます。●学年と時間帯小学４年生　１７：００〜１８：００　（６０分）小学５年生　１８：１５〜１９：４５　（９０分）小学６年生　１８：１５〜１９：４５　（９０分）●曜日月・木　または　火・金●指導形態１クラス６名までの　集団授業　＋　個別指導●指導科目国語・算数を中心に、理科・社会の塾用教材を使用して、習ったことをすぐに【復習】します。●授業の進度なかなか個別では、小学校の進度よりも遅くなる傾向があり、また大手進学塾では、授業が先に進みすぎたりと悩まれる方が多くいらっしゃいます。当塾では、地元の旭出小学校や滝の水小学校や小坂小学校の地元の小学校の進路に合わせて進めてまいります。お子様が楽しく学べるように、指導しています。『漢字ドリル』や『漢字スル』を用いて、漢字の小テストも行っております。計算力を身につけるために、「１００マス計算」も準備運動として、ウォームアップがてら、取り組んでいます。解いた時間を疑用紙につけることで、自分がどれだけ早く正確に解けるようになったのかを実感でますよ。また、１ページが１００％になるまで、まちがい直しをしていただます。その後に、チェックテストを行い、本当に定着したかを確かめます。●宿題ご家庭での学習習慣が１番大切だと考えております。家庭学習のクセが定着するように、宿題として、問題練習を取り組んでていただいております。　　　　　　　　　　↓塾の授業では、その解説や間違い直しに時間をかけて指導を行っております。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 14:49:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どこよりも厳しい!!　夏期集中学習　10:00開始20:00終了　月〜金曜日</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6917/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6917/</guid>
      <description>★２０１２年　「本氣」の夏期集中学習　予定表★さあ、長いながい夏休みがやってまいります。受験生にとっては、ここを逃したら、取り返しがつなかいくらい大切な時期です。毎年、当塾では、中学３年生コースは、塾生のみならず、一般の方も多く参加され、１００時間勉強される方がたくさんいらっしゃいます。その後、２学期で、内申点が８〜９つも上がった方がいます。グリーンセミナーの【夏期集中学習】で、「のびたくん」から「ですぎくん」にわかりませんか？●目　的弱点対策学習した単元での高校入試問題への挑戦●日　程【中学３年生】２０１２年７月２３日(月)　〜　８月３１日(金) ５週間午前１０：００〜１２：００　（１２０分）午後　１：００〜　３：００　（１２０分）午後　３：００〜　５：００　（１２０分）※毎週　月〜金曜日まで５週間（全２５日　最大１５０時間）行います。※土・日曜日は夏期集中学習はございません。※８月１１日（土）〜１９日（日）までは、お盆休みとさせていただます。【中学１〜２年生】前期　２０１２年７月２３日(月)　〜　８月　３日(金)　２週間後期　２０１２年８月２０日(月)　〜　８月３１日(金)　２週間午前１０：００〜１２：００　（１２０分）午後　１：００〜　３：００　（１２０分）午後　３：００〜　５：００　（１２０分）※上砧４週間ある中、そしてそれぞれの３つの時間帯の中から、お好な時間帯をお選び下さい。※中学１〜２年生で、上砧日程で１教科５日間参加でない場合は、ご相談下さい。●場　所グリーンセミナー　鹿山校●講　師各学年の担当講師●内　容１学期の復習１年間の総復習　または　前学年までの弱点対策高校入試の問題に挑戦夏休みの４０日間のスケジュールを立てる●指導科目英語・数学・国語・理科・社会の５教科のうち希望の科目●費　用【中学３年生】３教科（弱点対策のみ）３０時間コース　　３６，０００円５教科（弱点対策のみ）　５０時間コース　　５５，０００円５教科（弱点対策＋高校入試対策）　１００時間コース　９５，０００円【中学２年生】１科目５日間（１０時間）１０，５００円×科目数【中学１年生】１科目５日間（１０時間）１０，５００円×科目数※指導代＋テスト代＋プリント代＋設備費＋消費税を含む。→郵便振込用紙をお渡し致しますので、振込みをお願い致します。※中学１〜２年生でも、希望者は、３０時間コース・５０時間コース・１００時間コースの受講が可能です。●注　意その日の課題が終わらない場合は、居残りして頂くことがございます。授業形式ではなく、個別演習を通じた学習です。自分で集中して取り組む姿勢が身につます。●追　記振り替えなども対応しております。詳しくは、ご相談ください。●レベル問題集のレベルは５つに分けてあります。基礎・基本・標準・応用・発展です。（基礎：教科書の復習を中心　基本：教科書と学校の問題集レベルまで　標準：、上級：公立中堅校向あ発展：公立・私立難関校向け）※【夏期集中学習】をスタートする前に、ご本人様と講師や塾長で話し合い、テストを決めさせて頂ます。●振替振替をご希望される場合は、上砧日程内に加え、夏期集中学習の日程中、鹿山校　午前１０：００〜午後５:００ の間でご都合の良い時間帯にお越し下さい。回数分を期限内に振替させていただます。●小学生の【夏期集中学習】小学４〜６年生は、【夏期集中学習】は「通常コース」の中で行っております。●お支払い方法講習料金は、面談の際に、郵便局の振込用紙をお渡しいたします。お手数ですが、お振込みをお願いします。●【夏期集中学習】を１２０％活かす取り組み方授業形式で教える講習ではございません。すでに「わかる」ようになっている知識の復習ですから、いかに「でる」ようにするために、演習を多く取り入れています。それだけでなく、チェックテストを行い、日々の確認を行います。ですので、テストは、自宅で取り組んでて下さい。当塾では、わからないところの「解説」と「まちがい直し」を徹底して、自分で考えて導けるように指導します。●新中学３年生は、５教科の弱点対策を行います。英語・数学・国語・理科・社会の『新研究』の質問も受け付けます。復習として、中学１〜２年生の問題集を個別にお渡しいたします。（お子様の苦手科目によって、配布するテストの冊数は変わります）愛知県の高校入試対策問題（公立・私立）●お申込み方法ご質問やご要望などすべての連絡先は、こちら（∨までお願い致します。ＴＥＬ　　０１２０−３７−６７３３　※授業中や面談中のとなど、留守番電話の場合がございます。伝言を残して頂ければ、折り返しお電話致します。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 13:06:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆高校生　個別指導　18:00開始22:00終了　月・火・木・金</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6574/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6574/</guid>
      <description>自立促進型個別指導塾　グリーンセミナー　滝の水校のホームページは、こちらです↓&lt;a href=&quot;http://nagoya-juku.com/&quot;&gt;グリーンセミナー滝ノ水校&lt;/a&gt;グリーンセミナーの高校生クラスの最大の特徴。それは、高校のテスト対策がでる塾であること。これは、他の塾にはない特徴です。もちろん、大学進学を前提としておりますので、国公立大学〜余私立大学への対応が可能です。志望大学までの「学習カリュラム」を個別に作成し、毎週、授業の中で進度の確認をしています。【日程】毎週　火曜日・金曜日午後６：００〜８：００午後８：００〜１０：００【科目】英語・数学・化学・物理【料金】１ヶ月　８回２５，０００円（税込）※２０１２年４月より、学研の「マイガク」を、塾生は無料で使い放題とします。（テスト代別途必要）【教材】各学校のお持ちの問題集を使います。★必要であれば、随時購入をして頂ます。【場所】グリーンセミナー　滝ノ水校【体験】２回体験でます。【計画表】面談時に、志望大学をお伺いいたします。その志望大学の合格プランを専任の講師が立てます。【自習室】月〜金　午後５時〜１０時まで無料でご利用いただけます。【最新情報】学研の開発した「マイガク」システムという映像教材を導入しました。英語・数学など、大学受験に必要な講義がすべての準備されています。あなたの学習進度や目的に合わせて、活用していただけます。また、塾生には、パスワードを発行いたしますので、ご自宅のパソコンや携帯電話などで、いつでもどこでも視聴することがでます。弱点の単元をするために「復習」としてご覧頂くこともでますし、「予習」として先取り授業を学習することもでます。地元の余私立大学〜国公立大学まで対応しております。詳細はこちらへ　→　https://mygak.net/※体験はいつでも可能です。体験に入る前に、学習状況や志望校などを面談にて伺わせて頂いております。お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 16:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>●小学生　名古屋市　緑区　自立型個別指導塾　グリーンセミナー　:開始:終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6598/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6598/</guid>
      <description>自立促進型個別指導塾　グリーンセミナー　滝の水校のホームページは、こちらです↓&lt;a href=&quot;http://nagoya-juku.com/&quot;&gt;グリーンセミナー滝ノ水校&lt;/a&gt;小学生の個別コースです。★最初の４５分は、【理解】することを目的に、講師１人につじ徒２人で、細かく、わからないところをていねいに指導いたします。　　　　　　　　　　↓★そして、後半４５分は、わかったことを【定着】させるために、堀な演習を通じて、身体で覚える練習をします。１つの単元が、１００％になるまで、弱点対策を行います。　　　　　　　　　　↓★最後に、【確認】として、学習した単元のチェックテストを行い、８０点以上で合格しましたら、ご帰宅いただけます。ここまで責任を持って、毎回指導いたします。※東海地方で初めての学習指導方式です。東京では、もうすでに人気が出ており、この指導スタイルを採用している塾は、満席状態となっています。※平均的に、後半４５分をこえて、居残りの延長をされています。その平均時間は、約６０分です。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 13:20:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★中学生　個別指導　名古屋市緑区　グリーンセミナー　:開始:終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6508/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6508/</guid>
      <description>グリーンセミナー＜滝ノ水校＞の個別指導は、愛知県初の自立学習促進型個別指導です。自立促進型個別指導塾　グリーンセミナー　滝の水校のホームページは、こちらです↓&lt;a href=&quot;http://nagoya-juku.com/&quot;&gt;グリーンセミナー滝ノ水校&lt;/a&gt;２人の先生で１人の生徒を指導する二人三脚の形態です。●●お子さんの力を本当に、塵せていますか？●●「グループ授業でやったことをフォローする人がいない」「不得意教科が択引っ張っている」「勉強してる割に成果が出ない」「何回やっても同じ問題で間違える」「勉強のやり方が分からない」「親が勉強を見ているが、うまくいかない」「ついお子さんを叱りすぎて、喧嘩になってしまう」以上のようなことを考えると、お子さんの学習は個別指導というのが理想と言えるのではないでしょうか。塾の経験のない方がほとんどだと思いますので、一対一の教師の指導内容を大まかにまとめると、だいたい次のようになります。●●個別での、教師の指導内容●●１、理解でないところを理解させる１、どこをやればいいのか、細かく指示をする１、勉強のやり方をすべて教える１、生徒の理解度を徹底して把握する。１、生徒さんをどんなとでも励ます１、最終的に学力の向上と合格を確実にする。１、教師の情熱で気分を前向にする個別指導の優れているところは、指導力・責任感・情熱が一体となっているところです。これがなければ、なかなかお子さんの現状は変えられません。ですので、私たち一対一の教師は最後まで、責任と情熱をもって、お子さんを指導することを約束します。＜特徴＞●１単位の授業は、週１回９０分以上　（小学生には、６０分コースもあります）●授業の曜日や時間は、ご都合に合わせて組むことがでます。●科目は、５教科の中から、好な教科をお選びいただけます。●週１日だけ通塾するものＯＫです。●いつもは英語と数学の２教科だけど、テスト前には５教科の勉強のために、授業数を増やすのもＯＫです。●テストは、親御さんとお子様と面談の際に話し合って、５段階の中から、目的に合わせて、選択をしていただけます。●他塾の個別指導との決定的な違いは、「時間が着たら、はい、おしまい」にせず、最後まで責任を持って指導することです。具体的には、その日に学習した内容で、チェックテストで合格しなければ、帰宅でません。つまり、個別指導でも、「厳しさ」にこだわったのが、グリーンセミナー＜滝ノ水校＞の個別指導なんです。＜全体の流れ＞前半の指導（解説・学習指導が中心　４５〜６０分が目安）★先生１人が生徒２人を教えるコースです。★先生１人に対し、生徒２人の授業を受けます。★グリーンセミナーの先生は、みんなわかりやすくていねいに教えてくれます。だから、わかったような気になります。でも、本当に、理解するには、自分１人で問題が解けなければなりません。★グリーンセミナーの授業が９０分「以上」となっているのは、その日の内容がわかるまで、でるようになるまで、チュータールームで何時間でもフォローするので、生徒によって終了時間が異なるからです。　　　　　　　　　　↓後半の指導　（チェックテスト・学習進度管理が中心　３０分以上が目安）チューターと呼ばれる主任講師が、「生徒の理解度の向上」と「学習内容の定着」を図ります。★その日に習った範囲の復習テストを行います。★間違えた問題は、解説を読んでやり直します。★それでもわからなかったら、学習教材で余な学研の開発した映像授業で、解説を何度でも視聴でます。★でるようになったと思ったら、類題演習をします。★今日やったことは、今日のうちに克服していただます。★授業時間前や、授業のない日でも、自習室としてご利用いただけます。※演習課題として、チェックテストを行う場合、80点以上正解するまで問題演習が続ます。このようにして、１回の授業が終わります。後半のチュータールームでは、最低３０分ですが、平均６０分ぐらいみなさん居残って勉強しています。特に、自分から取り組む姿勢がなかった子が、自分から勉強する姿勢に変わるのは、感動的です。＜対象の生徒＞こういったお悩みを抱えていらっしゃる方に、ピッタリです。◆大手の塾ではついていけなかったが、勉強は自分だけでは不安な人◆英語だけは、どうしても苦手。でも、志望校に受かるために、なんとかして成績を上げたい人◆数学の計算問題は解けるが、文章問題や図形問題になると点がなかなか甚ない。難関校に合格するために、解けるようになりたい人◆国語の読解がでない。中学生からでも、すべての教科の土台となる国語の読解力を塵したい人◆なんとかして、滝ノ水中学校で平均点を超えたい人◆自分から勉強をしようという姿勢が身についていない人◆自習室として、チータールームを毎日活用したい人＜入塾特典＞１科目でも受講される方には、学研の「Ｖメイト」という映像教材を、“無料”で自由に視聴でます。（５教科対応）ですので、テスト前の復習や、長期休暇のとに先取り学習もでます。あなたのペースで学べますよ。自習室として、チュータールームを使い放題。授業を受ける日の前の時間や終わった後、授業のない日でも、自由にチュータールームをご利用いただけます。『中学生の正しい勉強法　〜５教科〜』（Ａ４×８０枚）をプレゼント。今まで、塾生が実際に取り組んでて成果の上がったテクニックばかりをまとめました。中学生の５教科（国語・英語・数学・理科・社会・90日たっても忘れないノートのとり方）をまとめたマニュアルをプレゼントします。『中学生の正しい勉強法　〜テスト対策〜』（Ａ４×８０枚）をプレゼント。内容は、「高校入試のデータ」「どのくらいの点数で、どこの航行に合格するのか？」「志望校に合格するには、テストで何点取ればいいの？」「テスト計画表の立て方」「こうすれば80点が取れる!!テスト勉強の手順表」「次に活かせるテストの反省し方」「模擬試験の対策」「塾生からの質問集」などなど・・・。自分で考えるようになるアドバイスが満載です。＜授業料＞●小学生週１日　（６０分以上×１回）　　　７，７００円週２日　（６０分以上×２回）　　１４，４００円週３日　（６０分以上×３回）　　２０，６００円※１日１教科のみの指導です。※理科・社会は１セットとし、１日で指導いたします。●中学生週１日　（６０分以上×１回）　　１１，５００円週２日　（６０分以上×２回）　　２１，４００円週３日　（６０分以上×３回）　　３０，６００円週４日　（６０分以上×４回）　　３９，２００円週５日　（６０分以上×５回）　　４７，２００円※１日１教科のみの指導です。●高校生週１日　（６０分以上×１回）　　１１，５００円週２日　（６０分以上×２回）　　２１，４００円週３日　（６０分以上×３回）　　３０，６００円※１日１教科のみの指導です。各高校のテスト対策も行います。＜その他の費用＞●入塾金　　　１５，７５０円●テスト代　１冊２，１００円●設備費　　　３,０００円　（半年ごとに）ただし、３単位以上はかかりません。●上砧金額は、すべて税込みです。★２週間の無料体験をご用意しておりますので、ぜひお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 13:20:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学２年生　「わかる」集団授業＋「でるようになる」個別指導　20:00開始22:00終了　月・木　or　火・金　（＋水）</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-7090/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-7090/</guid>
      <description>●目的「知る」→「わかる」→　「でる」　→「つづける」→「応用する」というサイクルを重視しています。理解度を見て次なる到達目標・行動を設定しています。公立高校の入試で、第１志望校に合格でるように指導いたします。定期テストで点数を出す→内申点を上げる→第１志望校に合格!!●１クラス６名までの授業の進め方中学校の１〜２週間先の予習を中心に集団授業を行っています。　　　　　　　　　　↓予習授業に加えて、わからないところは、個別に対応をしています。　　　　　　　　　　↓毎回、チェックテストを行い合格したら、ご帰宅いただいています。※「勉強のやり方」「ノートの取り方」「問題集の使い方」「学習計画の立て方」「計画を実行させるコツ」「テストの反省のやり方」「テストのまちがい直し」なども、指導しております。●学年　＋　時間中学２年生　２０：００〜２２：００　（１２０分）●指導科目　＋　曜日[必須]　月・水　または　火・金英語・数学を、予習型の集団授業を行います。[選択]　水曜日・土曜日理科・社会・国語を、復習型で個別指導行います。●料金中学２年生２教科（英語・数学）　22,500円(税込)５教科（英語・数学・国語・理科・社会）　27,500円（税込）●入塾特典中学生の勉強のやりかたをまとめたマニュアルである『中学生の正しい勉強法　〜五教科〜』（Ａ４　８０枚分）を、入塾してくださった方に、全員プレゼントします。実際に、成績が上がった先輩のやり方をまとめた勉強法が、いっぱい詰まっています!!このやり方で、塾生の８３．７％が実際に成績が上がりました。また、塾生には、毎月、『ニュースレター』という教育情報冊子（Ａ４　８枚分）をお送りしております。「テスト前にやってはいけない勉強法」「英語の復習のやり方」「数学で８０点以上をとる勉強法」「愛知県の高校入試のしくみ」「テストの点数は何点取れば、志望校に合格でるか？」など、いろいろな情報をみなさまにお伝えしております。中学３年生の受験生には、　『ニュースレター　受験版』（Ａ４　１２枚分）を作成しています。中学校では教えてくれない裏情報がいっぱい載っていますよ♪（１４回分　全１６８ページ）個人面談を１学期に１度行っております。（希望制）毎月、「学習報告書」を作成し、お子様の塾でのご様子をお伝えしております。「出欠」「宿題のチェック」「学習したページと内容」「講師からのコメント」などを宮しております。塾保険に加盟しております。お子様の通塾中・授業中に関しても、保険が適応でます。ご安心ください。「帰るコール」授業が終わった後、お家にれんらくをするのに、塾の電話をご利用いただけます。中学生のテスト対策のやりかたをまとめたマニュアルである『中学生の正しい勉強法　〜テスト対策〜』（Ａ４　８０枚分）を、入塾してくださった方に、全員プレゼントします。</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 16:07:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学４年生　名古屋市緑区　自立型個別指導塾　グリーンセミナー　17:00開始18:00終了　月・木　or 火・金</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-7089/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-7089/</guid>
      <description>●小学４年生　コースの目的小学校で習ったことを１００％にするように基礎固めの練習します。（新指導要領にも対応しています）塾は初めて・・・という方に、小学４年生コースは「楽しく学ぶ」ことを指導方針に、お子様のペースで、　勉強の習慣を身につける　ように指導してまいります。学習には、４つのステップがあります。「知る」→「わかる」→　「でる」　→「つづける」→「応用する」というサイクルを重視しています。勉強でおさえるポイントは、「何を」知り、「どれだけ深く」わかり、「どうやって」でるようにするのかによって、問題を解決でるようになります。理解度を見て次なる到達目標・行動を設定しています。中学生になった時に、勉強以外に身につけておたいことがあります。「６０分間、集中でる学習する姿勢」「同じまちがいをくりかえさないまちがい直しの正しいやり方」「小学生の家での勉強のやり方」「一度書けば忘れないノートの書?」「１つの問題を深く考えるクセ」・・・などなど。このほかにも、たくさんあります。１つの単元を身につけるまでに必要な練習量など、ただ学校の復習にとどまらず、高校入試に向けての基礎を固めます。●学年と時間帯小学４年生　１７：００〜１８：００　（６０分）小学５年生　１８：１５〜１９：４５　（９０分）小学６年生　１８：１５〜１９：４５　（９０分）●曜日月・木　または　火・金●指導形態１クラス６名までの集団授業　＋　個別指導●指導科目国語・算数を中心に、理科・社会の塾用教材を使用して、習ったことをすぐに【復習】します。●授業の進度なかなか個別では、小学校の進度よりも遅くなる傾向があり、また大手進学塾では、授業が先に進みすぎたりと悩まれる方が多くいらっしゃいます。当塾では、地元の旭出小学校や滝の水小学校や小坂小学校の地元の小学校の進路に合わせて進めてまいります。お子様が楽しく学べるように、指導しています。『漢字ドリル』や『漢字スル』を用いて、漢字の小テストも行っております。計算力を身につけるために、「１００マス計算」も準備運動として、ウォームアップがてら、取り組んでいます。解いた時間を疑用紙につけることで、自分がどれだけ早く正確に解けるようになったのかを実感でますよ。また、１ページが１００％になるまで、まちがい直しをしていただます。その後に、チェックテストを行い、本当に定着したかを確かめます。●宿題ご家庭での学習習慣が１番大切だと考えております。家庭学習のクセが定着するように、宿題として、問題練習を取り組んでていただいております。　　　　　　　　　　↓塾の授業では、その解説や間違い直しに時間をかけて指導を行っております。</description>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 16:06:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期集中学習　:開始:終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6916/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6916/</guid>
      <description>お伝えします!! 絶対に失敗しない学習法。〜昨年度の中３の塾生たちは、１００％全員「全県模試」の偏差値を上げました!!〜◆お母様、「わからないから教えて！」とばかり頼むお子様に育ててはいけません。『がんばって勉強しているのに、思うような成果が現れない…』『うちの子、本気で勉強すればもっとでるはず…』『子供の乗のために、少しでもレベルの高い高校に進学してほしい…』『家ではあまり勉強していないから、でるようになってほしい…』『ハイレベルな学力を身につけてほしい』入塾面談でこんなお母様の声をよく最近耳にします。そのたびに私は、お母様のお子様に対する限りない愛情を深く感じています。中には、ついつい口うるさく『勉強しなさい！』とお子様を叱ってしまう方もいらっしゃるようです。しかし、残念なことに、この言葉でお子様の「やる気」に火がついたというようなお話しは、ほとんど聞いたことがありません。私たちグリーンセミナーは、この十数年間、すべての子供たちが、遣、やさしく、たくましく成長してくれることを心から願って、全力でこの仕事に取り組んで参りました。今まで約３４０人を越える小学生、中学生、高校生を指導してた経験から、　「甚る生徒の共通点」や「甚悩む生徒の共通点」を事細かく抽出し、研究と検証を繰り返してました。そして、　「子供の自立心を促す教育方法」や「すべての子供が例外なく、飛躍的に成績を塵す教科指導法と学習法」を追求してたのです。もちろん、今現在も、更なる研究を続けています。そして、現在では、一般的な塾で成績が上がる子が、３人に１人と言うわずか30％といわれる業界で、過去10年間で、平均して成績向上率86.3％(2011年12月現在)という大な成果を挙げることに成功しています。春期集中学習が、少しでも、あなたのお子様の成長、そして学力アップの一助になれば幸いです。（詳しい成績アップの秘訣は、「教育説明会」や毎月発行している塾の情報誌『ニュースレター』などで詳しくお話させて頂いております。）●日　程２０１２年３月２６日(月)　〜　４月３日(火)　の７日間午前１０：００〜１２：００　（１２０分）午後　１：００〜　３：００　（１２０分）午後　３：００〜　５：００　（１２０分）※上砧３つの時間帯の中から、お好な時間帯をお選び下さい。※７日間参加でない場合は、ご相談下さい。⇒振替日　４月５日(木)・６日(金)　午後１時〜６時　鹿山校にて●場　所グリーンセミナー　鹿山校●講　師各学年の担当講師●内　容３学期の復習１年間の総復習高校入試の問題に挑戦●費　用春期集中学習指導代＋テスト代（2冊）＋プリント代＋設備費＋消費税を含む。→郵便振込用紙をお渡し致しますので、振込みをお願い致します。●注　意その日の課題が終わらない場合は、居残りして頂くことがございます。●追　記理科・社会・国語のご希望の方は、英語・数学の後に取り組んで頂けます。※テストだけの購入も可能です。1冊525円〜2,100円(税込)</description>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 19:02:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>H２４年度　春期集中学習　:開始:終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6658/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6658/</guid>
      <description>★２０１２年　「飛躍」の春期集中学習　予定表★【学年】新中学１年生〜３年生【時間】３月２６日(月)〜３０(金)＋４月２日（月）〜３日(火)　全７日間新中１〜新中３午前１０時〜１２時午後１３時〜１７時午後１３時〜１７時※上砧〜のうちの中で、お好な時間帯をお選びください。【科目】＜小学生＞　国語・算数＜中学生＞　英語・数学※上砧科目の内容が終わり次第、理科・社会・国語に対応いたします。【料金】１５，７５０円　（税込・テスト代・プリント代・設備費込み）【場所】自立型個別指導塾　グリーンセミナー　&lt;b&gt;鹿山&lt;/b&gt;校【レベル】問題集のレベルは５つ：基礎・基本・標準・応用・発展です。ご本人様と講師・塾長で話し合い、テストを決めさせて頂ます。（基礎：教科書の復習を中心　基本：教科書と学校の問題集レベルまで　標準：、上級：公立中堅校向あ発展：公立難関校向け）●振替をご希望される場合は、上砧日程内で、鹿山校　朝１０：００〜夕方１８:００ の間でご都合の良い時間帯にお越し下さい。回数分を期限内に振替させていただます。●新小４〜６生は、【春期集中学習】はございません。　→通常コースでの体験は可能です。●講習料金は、郵便局の振込用紙をお渡しいたします。お手数ですがお振込みをお願いします。●テストは、自宅で取り組んでて下さい。塾では、解説とまちがい直しを指導します。●理科・社会・国語を希望される方は、問題集をお渡しいたします。自宅で取り組んで下さい。英語と数学が早く仕上がった方のみ指導いたします。(テスト代　１冊525円〜　税込)→講師へ希望を伝えてください。●新中学３年生は、英語と数学の『新研究』と付属のノートを持参して下さい。中１・２の範囲である２０単元まで、ていねいに完璧に仕上げて頂ます。終わった方は理社国へ。●その日の課題を仕上げるまで、　「居残り」して頂ます!!ご質問やご要望などすべての連絡先は、こちら（∨までお願い致します。代表TEL　　０５２−８９６−０５１１　※授業中や面談中のとなど、留守番電話の場合がございます。伝言を残して頂ければ、折り返しお電話致します。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 22:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生英語　:開始:終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6587/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6587/</guid>
      <description>　「英語がでるようになってほしい ！」携帯電話やパソコンを通じて、インターネットの世界とつながり、【英語】が当たり前になっている現在。【パソコン】と【英語】はこれから必須のコミュニケーションの道具となってています。　小学校での英語授業の導入に伴い、「楽しく英語を学ばせたい！」「中学英語の準備をさせたい！！！」「英語をしっかり身につけさせたい！！！！！」　多くの声を、お母様から頂ました。●小学英語講師の質のバラつき●１年間で10〜30時間（１ヶ月に１〜２回）という中途半端な授業時間数●指導内容も曖昧で先生任せ…これでは、学校英語に不安を抱くのも無理ありません。　そして、その解決方法として・・・英会話教室に通うしか、選択肢がありませんでした。　そして、多くのお母さんが勘違いしやすいネイティブ信仰……　研修をしっかり受けた日本人の先生よりも、ネイティブの外国人に習う方が上達すると信じている方が、どれくらいいらっしゃると思いますか？　な、なんと!!!　83.6％もいらっしゃいます。…が、残念ながら何の根拠もありません（涙）現実に、小学生のとに、英会話教室に通っていたのに、中学校での英語の成績は甚悩んでいる方がたくさんいらっしゃいます。 　英会話スクールを批難しているわけではありません。現在、通われているなら継続されるのがよいと思います。　英会話スクールのいい点は、英語ギライにならないように、楽しく遊ぶことからスタートすることです。しかし、お父様やお母様が望む目に見える形（テストの点数）として、具体的な成果がわかりにくいのが逆に欠点です。　そこで、グリーンセミナーでは、塾のノウハウを生かして、英語を学ぶ場の選択肢の1つをご提供します♪★英会話教室との５つの違いと保証★小学校の英語を担当する先生より良い先生　中学英語を５年以上担当している英検準１級のプロの女赤師が、ゼロから丁寧に楽しく（時に厳しく）指導します。学習密度の濃さ塾の専用テストを使用します。毎回、少しずつですが、宿題もあります。年間カリュラム、チェックテストなどもシステム化しております。 学習成果を「形」に残す　英語を始めて習う方が、１年後に中学１年生レベルの学習内容を収め、最高の成果が出るための準備をします。8万人が受験する「児童英検」最高レベルのGOLDの合格を最終達成目標としています。通常であれば、２〜３年かかります（参照：児童英検ホームページ）。必ず毎日、１０分復習することが資格獲得の必須条件です。選択肢の明確化ゼロからスタートして、小学生の間に、英検の資格を取得します。中１でトップの成績を収め、公立高校上位校を目指すためのコースです。時間数の確保　韓国や台湾の小学校では、毎日英語が行われています。「すべて塾に丸投げ」では決して成績は良くなりません！逆に、下がることすらありえます。成績が向上する最大の秘密は、自宅でどれだけ復習するかです。教材には、CDがついているため、何度でも、授業を自宅で再現でるようになっています♪【場所】グリーンセミナー鹿山校【内容】中学英語の準備　児童英検対策【人数】６人限定　　（途中入講は受け付けておりません）【日時】毎週水曜　5:15〜6:15　　3/4（水）開始 １年間【料金】9,450円（税込・毎月）【教材】3,150円（税込・初回のみ）※先着順とさせて頂ます※英語コースのみ受講OK★２０１２年度３月〜のコースは、募集いたしません。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 16:50:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>にほんごクラブ　16:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://midorikujuku.com/course-detail-6492/</link>
      <guid>http://midorikujuku.com/course-detail-6492/</guid>
      <description>小学３〜４年生を対象に、【国語】の力をつけるために、特別に設けたコースです。すべての教科の土台は、【国語】です。漢字の読み・書だけでなく、意味を知り、短文作りをしています。ここまででて、ようやくその言葉を使いこなせるという状態になります。そして、読書の苦手な子がよくつまづくのが、「長文読解」です。でも、実は、これって長文じゃないんですよね。「本１冊を読んで答えなさい」という問題ではなく、１ページの半分にも満たない文章の中から、「答えを探し出す」練習です。ただ、読解のポイントは、いくつかあります。もちろん、答え方にも、注意がいります。その解?を、わかりやすく教えています。また、ただ読解するだけでは、知識が増えていませんので、「名文の暗唱」も導入しております。１〜１０段階に分かれ、合計で１００の名文を暗唱していただいています。問題集を１冊ずつや、名文の暗唱を１つずつクリアすることで、ポイントを付け、ポイントシートがいっぱいになった方には、【特別プレゼント】もご用意しております♪◆日程：週１回　火・金　学年：小学３〜４年生　料金：3,150円（税込）　教材費：1冊525円（税込）→進度に応じて（およそ1ヶ月に1冊のペースです）★1ヶ月の体験がでます。（輿3,150円です）塾生と同じ授業内容を受けていただあ気に入っていただけましたら、1ヵ月後に五入塾下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 16:49:55 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
