<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>嫌いな教科も好きになる！志望校を母校にしよう！！</title>
    <link>http://sakuradai.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール桜台駅前教室</copyright>
    <description>練馬区、桜台、の中学受験・高校受験・学習塾・個別指導塾『桜台駅前教室』「1対2」Or「１対１」メール相談可、豊玉、羽沢、氷川台、江古田、開進第2・第3・小中学校</description>
    <item>
      <title>英単語テスト</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-34737/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-34737/</guid>
      <description>今週中学2年生はｕｎｉｔ1〜4の新出単語から50問の単語テストを行いました。来月実施される中間テストに向けての第一弾です！たかが単語・されど単語満点を取るのは難しいですね(ーー゛)半分以下の生徒さんは追試を行います。中学1年生は11月12日に100問の単語テストを行います！この日は2年生は一文問題30問の予定です。3年生は単語30問とそれぞれの必要性に応じテストを行います。11月12日土曜日　　18：00〜21：00　定期考査対策無料補習授業となっています！塾外の中学生さんは￥1000でご参加いただけますよ！（要予約）教科は主要5教科です。こちらで問題も用意しますが、生徒さんも質問を用意してきて下さいね（＾◇＾）</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2011 02:23:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-32425/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-32425/</guid>
      <description>夏休みも終わり、台風も過ぎ中学生にとっては期末テストがやってきます！中学受験生にとっては、「過去問」オンパレードになりいよいよ「受験」が近い事を肌で感じているのではないでしょうか？この夏、教室の生徒さんたちは、復習に力を入れ弱い単元を攻略して、自信をもって後半に挑む準備をしました（＾◇＾）また、教室ではスケジュース管理のお手伝いをしています。タイムスケジュールの組み立ては「無理」を承知でカッコつけ　にしてしまうお子さんが多いですから、その調整をします。実行できる計画を立てる、その結果も反省材料として書きとめる。「これだけ頑張った結果がこうだった」と後で、自分でどこをどうすればどうなる　と言った次に繋げる組み立てをしなくては意味がありませんね。また、テスト一週間前は自習室で1時間の自習をお勧めしています。テスト範囲の反復練習、小テストなど家庭ではなかなかできない学習のまとめをしっかり行いテストに挑むためです。さて、中学受験生たちは授業の前後を自習時間にあてています。漢字をはじめとする小テスト、解説が欲しい算数問題もまづは自分の力で解く！（この時間があるかないかで大きく差が出ます）つまり、現在中学受験生が教室に居る時間は平均で4時間！！うち2時間が授業といったところですね。休憩時間は、みんな和気あいあい♪ONとOFFを上手に使い分けています（*^_^*）みんなで一緒に頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 20:51:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習終了と統一テスト</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-31785/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-31785/</guid>
      <description>今年の夏期講習は、その生徒も学校の宿題を早い段階で終わられる事を目標にし、後半は復習や予習、苦手単元の克服などに取り組むとても充実した時間になったと思います。進んで学習しようという意欲を育てる。とても難しい事ですが、これが「波に乗る」と子どもならではの柔軟性で、一気に進みます。（羨ましいですね）充実した夏を過ごしたお子さんほど、テストで良い結果が出るのは当たり前ですが、結果を楽しみにするようになっています！1回、1回のテストに、一喜一憂はしません。反省点をしっかり受け止め、次に活かそうととても意欲的でこちらが感心してしまいます。テストに取り組む真剣なまなざしのカッコイイこと！！写真は今回のテストの様子と授業の様子です。一緒に居るけど、勉強は一人づつ！その充実感が子どもたちにとっても、楽しい授業につながります！体験授業に是非ご参加ください！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 18:28:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さまざまな取り組み</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-31496/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-31496/</guid>
      <description>気温の変化も激しく、体調を崩しやすかった夏休みになってしまいましたが、当教室の生徒さんたちは元気に過ごしています。さて、大量の宿題はもう済んだでしょうか？この宿題、中学生にとっては次のテスト範囲・・・しっかり理解しながら学習できたでしょうか？教室では、学校の宿題のポイントなど大切なところは講師が解説し、定着を見ながら、ほぼ8月上旬には終わらせることを目標として取り組みました。宿題をしながらしっかり復習をしたわけです。今回気になったのは答えをまる写ししてしまうお子さんがいたり、そういう話をよく聞きました。それは定着に繋がったでしょうか？ただの作業　では暗記も理解も出来ませんよね。数学は途中式が重要ですが、まる写しをした子たちはどうしたのでしょう？そんなこともあり数学・算数は消しゴムを禁止することにしました！！実際、こうした決まりを作っている教室はあるものですが、私は初めてです。生徒さんたちも違和感たっぷりですが、慣れる頃には途中式の大切さを実感していてくれることと思います。また塾の宿題を2種類にしています。反復練習＋解答問題判らなかったから・・・とそのまま勉強しない！？そんな時間の無駄を省くためです。問題回答が無理なら暗記する。当たり前ですが、なかなか出来ないのが実情です。さぁ、いよいよ後期です！各学年の重要単元をしっかり理解しながら進んでいきましょう（*^_^*）</description>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 18:30:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭で教えられること</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-30573/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-30573/</guid>
      <description>夏休みに入り、お天気の悪い日が続きますね。さて、お子さんが家庭で過ごす時間が最も多い夏休み、のんびり過ごしているお子さんとは裏腹に勉強しないの？！と親御さんの方がヤキモキしているご家庭も多いのではないでしょうか？私もそんな親の一人ですが、心掛けている事があります。現代っ子たちはとにかく言葉を知りません。例えば、季節にちなんで「虫干し」とか「打ち水」などもっと身近な言葉では「むつまじい」とか「すみやか」など・・・・・・なぜでしょう？私は管理職をして長いのですが、以前こんな事を言われた事があります。「話し方が古臭い」それは、相手に話をする時に「ことわざ」や「慣用句」を引用する癖がありました。それが古臭いのだそうです。私は上司がそういった話し方だったので、それが普通、当然と思っていましたから、ちょっとビックリしました。しかし、そのおかげで生活によく当てはめられるような言葉に困る事はなく、人前で話すのも苦手ではありません。学生の頃を皆さんも思い出してみてください。これといって勉強しましたか？勿論目指す学校によっては一生懸命暗記した方もいます、でも普通の人は誰に教わったかも覚えていないのでは？でも知っています！それは生活の中にあったからではないでしょうか？現代っ子たちは言葉や、言葉の決まりを教科書で学んでいます。そのほとんどは塾です。学校ではサラッと流す程度には教えますが、大量な「ことわざ」などを覚えるのは本人任せが現状です。夏休みにお子さんと会話するその中に、意識して意味のある言葉を使ってみませんか？会話が弾むかもしれません、興味を持ってくれるかもしれませんよ。親御さんとの何気ないちょっとした会話から勉強に興味を持ったらこんなに良い事はないですね♪</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 19:22:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習に参加しよう！</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-28330/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-28330/</guid>
      <description>2学期制の中学校は今が中間テストですね。小学生は今年から授業内容の大幅な変更がありましたが、来年は中学校の教材が変わります。難易度が上がり、授業時間数も増えます一番困難なのは子どもたちが「着いていかれるか」ということではないでしょうか？自習学習になじみのない今の子どもたちが、明日から別人のように学習態度を改めるなんて、マンガの世界です。長時間机に向かう習慣のない上に難易度が上がり放っておいたら学習嫌いになるばかり個別の良さは、その時間の「集中力の濃さ」です目の前にいる講師とディスカッションしながらいつの間にか夢中になって問題に取り組んでいくあたかも自然な流れの様に抵抗なく学習する姿勢を身につけさせていくのが当教室の狙いです学校の授業が進まない長い休みをぜひ有意義なものにしていきましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 17:24:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お得！5月に入塾申し込み♪</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-25996/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-25996/</guid>
      <description>5月の入塾はうれしい特典つきです♪映像授業1カ月分を無料で！苦手科目授業2回無料でプラス！中学生は特に定期考査前の嬉しい補習になりますね☆映像授業はプロ講師による単元解説映像です。解説に合わせた問題に取り組みながら、理解できるまで何度でも視聴し、納得できるまで聞きましょう！対面授業は当教室の講師が納得いくまで丁寧に指導！解けなかった問題の何が違っていたのかを理解できなくては、また間違いをしてしまいます。定期テストの後でも解れば成長ですが、やはり「前」に理解しておきたいですね。5月のうちに体験授業を受けてみましょう！ご連絡お待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 18:46:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Startline</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-24684/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-24684/</guid>
      <description>この時期なのに桜の花が開かないのがハガユイですが、それぞれ進級・進学した子どもたちの顔はやはり活き活きしていていいものです。今年は例年にない特別な年になり、おおげさではなく迎えられた新学期を嬉しく思います。この時期はやはり目標をそれぞれが打ち立て計画し、夢を持っていますよね。これは一番大切なことだと思います。子どもの心の栄養ビタミンはやっぱり夢・希望・目標があることでしょう！つき並みはありますが私もこの教室で学ぶ子どもたちに強い意志を持って目標を打ちたて突き進んで行ってくれることを願っています。私だけが張り切っても意味がありません・・お母さん・お父さん・お子様に関わるすべての方に目標を持つお子様をサポートしていってほしいと思います。勿論当教室の講師たちにも大人である私たちも目標を持つことの大切さを改めて思い起こす良い時期だと感じています。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 20:44:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浜と申します</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-24606/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-24606/</guid>
      <description>中学受験を経験しました。皆！頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 22:12:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震による教育への影響は？</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-24549/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-24549/</guid>
      <description>今回発生した東日本巨大地震で被災された皆さまに心からお見舞い申し上げます。あの日東京でも強い地震がおこり私もただ怯えて、娘の通う学校に迎えに行くのが精一杯でした。今回は地震だけでなく、様々な災害が次々と襲いかかり日本全国を飲み込む二次災害、三次災害が起きましたね教育に携わる関係上やはり、子どもたちの事が心配になります。情報機関から伝えられる学校運営の困難な状況は今、この教室で授業している子どもたちとあまりにかけ離れ何か自分たちに出来ることは無いものかと模索しますが、これと言ったものほなく・・せめて、いつもどおりの授業が出来ることに感謝する気持ちを持ってほしいと願っています。避難所に今暮らす子どもたちは直接、学業を学ぶことは出来ませんが、忍耐力や協力することの大切さ、さらには生きて行く為の「知恵」を多く学んでいることでしょう。そして学校で授業が始まった時学べることに感謝し、粘り強く自分の目標に向かっていくのだと思います。現実的な話をすれば、新指導要項が始まろうとした矢先のことで来年からの受験にどう影響してくるのかはさらに未知になったと言えるのではないでしょうか？東京も余震が続き、不安な日々が続いていますがだからこそ子どもたちにはしっかりした教育と気持ちを持って未来に繋げてほしいと強く願っています。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 21:05:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本の学校というシステム</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-21440/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-21440/</guid>
      <description>もうすぐ進学・進級ですねお子さんは公立でしょうか？我が家の子どもたちは皆公立小学校でした昔、息子が小学生の頃とても印象に残ったご家族がいらっしゃいましたご夫婦揃ってエリートでよく海外に出張されていたのですが、とても親近感のある、明るいお母様でした。お子さんはいたって静かで素直な印象でしたある日の保護者会で「素直に学校に通ってるなんて、うちの子は駄目ね」というのです！皆「えっ」ですよね！！彼女は線路の上をただ大人しく走る鈍行列車の人生なんてつまらないと言います彼女らしいな・・・と思って聞いていましたその時は深く考えていなかったように記憶していますがある時ふと思い出しましたそして、私の思い違いだったことに気付きました学校に通っていることが駄目なのではなく学校のカラーに染まって自分を見失っていることが駄目なんですよね？つまり　「ただ」　通っているなんて・・・ということです。成績も良く、いわゆる良い子普通考えれば何の問題もないはずでも、そうやって育てる日本の学校教育が海外で目にする個性豊かな子どもたちと比べるとあまりに「貧素」でついそんなことを口にしてしまったのでしょうでも私は日本の教育だって色々だと思うのです。公立と一言に言ってもカラーは様々で選ぶことだって出来るのですから最近気になっているのは不登校児童の増加です学校に行かなくてもいいよっとは言えませんが、悩みの原因を遠ざける手段は不登校だけではないのに・・・もっと個性を大切に、豊かに育ってほしいと願います。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 21:49:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>モバイルから閲覧の方へ</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-21081/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-21081/</guid>
      <description>こちらはPC用ホームページとなります。モバイルからご覧の場合正しく表示されない場合があります。「お問い合わせ」フォームに入れない方はPCからご覧いただくかwaseiku.sakuradai@palette.plala.or.jpこちらにお問い合わせ、ご相談など直接メールください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2011 02:27:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストについて</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-21066/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-21066/</guid>
      <description>2月、受験生以外の中学生徒にとっては定期テストや単元テストの連続できっと子どもたちは気分の滅入る嫌な時期ですね(-_-;)この時期のテストが成績に大きく関係することは言うまでもありませんでも絶対評価になってから学校で付けられる「成績」は「学習能力や達成度」を正確に評価しているでしょうか？各項目に付けられる評価を統計して「成績」になっていますねテストの点が良くても、忘れ物や態度で悪い成績にされてしまうこともあります。詰め込み教育時代の方には中々理解しにくい評価の付け方ですね最近良く聞く話は「下がった理由がわからない」「上がるだけの点数を取ったのに上がらなかった」同感です！！ただもう付けられてしまってからではどうにもなりません。怖いのは「3」の幅が広すぎることです同じ「3」の成績を付けられた子の実力の差は、本番のテスト（受験）にならなければわからない？！わけです。それは保護者の方たちだけでなく、お子さん本人にも解らないかもしれません！この時期のテストは現学年の中心単元が含まれています。次学年の基礎にもなりますから、「今の実力」をしっかり理解しているか確認することは、次学年を大きく左右するカギになると思います。この時期を無駄に過ごさす、予習・復習で理解力を上げていきたいですね。</description>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 20:35:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誰にだって時間は必要です</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20790/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20790/</guid>
      <description>今日は視点を変えて塾講師について書こうと思います。どこの塾でも勿論そうですが、研修があり、「基本的な教え方の流れ」というものがあります。講師それぞれの主観だけで授業をしてしまうとその時は良くても、年間を通して考えた時に良い結果にならなくなってしまうからです。そうは言っても子ども達の理解力や・集中力もバラバラですから臨機応変さも要求されます。理解できていない場合はどこまで戻ればいいか？どこでつまずいているか？を「講師が理解」するのにもある程度の時間が必要です。　逆に理解力が高くても、思わぬ処に落とし穴があり難易度の高い問題を出して、子どものモチベーションを下げてしまいかねないので慎重に進める事もあります。講師達は授業の前後に予習・復習をします。この子にはどう説明し、どの演習問題が合っているか？今日の授業でここまで説明したが理解してくれただろうか？この問題が解けなかった理由は何だったか？担当している生徒の事を真剣に考えています。でもこのように考えられるのは、生徒さんの性格や物事の考え方、捉え方、癖等などを把握していくからですね。つまり講師にも時間が必要なのです。例えてみると、美容室が良いでしょう。初めてカットしてもらった時あまり上手に希望が通らなかったとしても数回通っているうちに担当の美容師さんとは何でも言える仲になり相手も自分の髪の癖や好みを把握してくれるようになりますね。桜台駅前教室も当たり前の事ですが体験授業にまずは来てもらい、お子さんには教室の雰囲気やどのような流れで時間が過ぎていくのかを私たちはどんなお子さんで、どの講師が合っているかを考える為の時間だと思っています。体験授業で、いきなりどれだけ授業を進められるか・・・と緊迫した想いで参加してしまうとちょっと違うんだけど・・・・という結果になってしまいます。体験授業は新しい出会いの場であるので私は大好きです（*^_^*）勉強をこれから楽しんで行こう！そんな気持ちを生徒さん達に持ってもらえたらそれが1番ですが、本当に授業がstartするは担当講師が決まり、カリキュラムが決まってからでしょう。誰にだって理解する時間は必要ですから体験授業にも心の余裕をもってお越しいただけると嬉しいです。皆さんとの出会いを楽しみにしています＼(^o^)／</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 02:07:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「家庭学習」　保護者にできること</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20603/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20603/</guid>
      <description>今日はお子さんの学習サポートについて考えたいと思います。学校の宿題・塾の宿題・またはお母さんから出した課題などなど・・家庭で学習する時間は意外と多いはずですねでも「言ってもやらない」「あっという間に終わったと言う」「やっていると思ったらマンガを読んでいた」など保護者の目から見て満足する家庭学習が出来ているお子さんは本当に少ないですね(＠_＠;)年齢や性格にもよりますが適した学習時間というものがあるのはきっとお母様方もご存じだと思います。ではその環境は？風水では子どもの勉強部屋は「北」にするのが良いとされています。また業界の著名人の中で私が聞いたことのある話は「壁に向いて勉強するな」「リビングやダイニングテーブルなど、母親の目の届く場所」「リラックスできる場所は適さない」など( ..)φメモメモ確かにそうですよね！勿論子どもの性格や家庭環境などがありますから一派ひとからげには出来ません私が思うその他のことは「良い椅子は適さない」「TVは消す」「一緒に考える」などですね（*^_^*）タブーとなるのは「答えの押しつけ」「けじめなくやらせてしまう」「部屋にこもらせる」「テストの結果を怒りすぎる」など子どもを一人にしてしまったり、感情的に怒ってしまい自信消失させてしまうこと。勉強のやる気とともに、友達関係や親子関係にまで無気力になると学力低下の原因になりますし、そこから反抗期に入ると取り戻しにかなりの時間がとられるのは言うまでもないでしょう。保護者が出来ることは保護者にしかできません。「勉強しない」とぼやくのではなく勉強できる環境を与え続けてあげていきたいですね。当教室には自習学習スペースがあります。小さなお子さんがいて集中出来ない！家にいると気が散ってしまう！など、家庭学習の基本は当教室でやる！というお子さんも複数名いらっしゃいますよ（＾◇＾）是非参加してください☆</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 19:54:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>木津といいます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20601/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20601/</guid>
      <description>詳細を一読ください♪</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 22:12:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中村です</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20600/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20600/</guid>
      <description>詳細へどうぞ〜！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 16:48:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>片井です</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20599/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20599/</guid>
      <description>数学・理科を好きになって欲しいです！詳細をご覧ください</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 22:14:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南部です</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20597/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20597/</guid>
      <description>詳細をクリックしてね！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 16:49:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鈴木と申します</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20595/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20595/</guid>
      <description>褒める事の大切さを日々実感しています。詳細をご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 22:15:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「集中力の持続」と「学力」</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20504/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20504/</guid>
      <description>気温も−1℃以下になる日も増えた東京ですが、良く見ると、サクラの木には小さな蕾がつき始めています。お子様が新学年を迎えるにあたり、保護者の方々も気持ちを新たにされているのではないでしょうか。今日は私の考える「集中力の持続」と「学力」の関係を書いてみたいと思います。小さな頃から、本の読み聞かせをしたり色々な物に興味を持たせることが、将来の学力にとても有効ですよね。私も月齢に合わせた本を常に与える努力をしてきました。感性を伸ばし、それが子どもの将来を豊かにしてくれることを願うのは、どの親御さんも同じことですね。本を読むことによって生まれる想像力、推測力、豊かな言葉力など沢山ありますが、ここにプラスして考えたいのは集中力です。読書には、知らず知らずのうちに「集中力の持続性」が身に付きます。私世代の人はコンピューターゲームや携帯電話もありませんでしたから、小学生の頃は夜10時を過ぎたら友達と連絡を取ったり、好きなTVを観て夜更かしをするなんて、考えられませんでしたね。私も自分の時間は本を読むことが多かったです。皆さんはどうでしたか？夢中になって好きな本を読んでいるといつの間にか時間がたっていた・・今、どれくらいのお子さんがそんな経験をしているでしょう？なぜ私がこの話を書こうかと思ったか・・ちょっと自慢になりますが、私の教室に今通われているお子さんたちは、いいペースで成績を伸ばしています。「100点が増えたよ」「学校の面談で成績のことを言われなくなって」っと嬉しい声を聞けるようになりました！でもこのままで受験になるのは・・・((+_+))というのが本音です。当教室に限らず学力は着いてるのに結果が思わしくないといのは「集中力の持続性」を身につけているか、そうでないかに深く関わっていると思います。授業もそうですが、テストも時間制限がありますね逆を言えばその時間は、そのことに集中できなくてはいけません。中学の定期テスト・中学受験・高校受験など大切なテストになる前に普段から集中力の持続性を鍛えておかないと　その時間　自体が憂鬱で暇な時間になります「考えればわかる事を考えない」「集中していれば、暗記したことを思い出せたのに・・」「もう面倒くさくて計算したくない・・・」なんてもったいない！！(-_-;)知識を詰め込むだけの授業では成績は伸びません！脳に刻まれた知識を使うには集中力が絶対に必要ですよね！！知識を持っているだけの子ではなく、それを使いこなせる子集中力を持続できる子に育てていきたいたいですね（*^_^*）</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 20:16:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国統一コンピューターテスト</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20372/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20372/</guid>
      <description>本日15日・16日当教室も現学年の総復習として全国統一コンピューターテストを受けています。現学年のまとめですから基本的に小学生高学年は4教科受験です。テストをすることで改めて自分の苦手分野、取りこぼしなどに気付き、取り返しの為により一層学習意欲を高めてくれることを期待しています。みんながんばれ〜（*^_^*）</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 14:20:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト！テスト！</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20368/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20368/</guid>
      <description>みなさん　こんにちは！さすがに寒いですね((+_+))この寒さの中子どもたちは元気に遊び、学習し、大忙しです。さてこの時期は何と言っても「受験時期」です。本人たちもさることながら、見守るしかない保護者の方のご苦労も大変なものですよね。私も幾度となく経験し、末娘の2年後の受験に備えているところです。受験でなくても模試や各塾で行われるテスト、勿論学校でのテストも気は抜けませんね！そもそもテストとは何の為にするのでしょう？何をバカな・・！っと思われますよね（*^_^*）「テスト」と一言に言っても種類は様々です。整理して考えてみると・・・学校でのテストは範囲が決まっており、しかも最近習ったばかりの単元テストですね。学校では必ず基礎から教えます。つまり「基礎の定着テスト」をしているわけです。塾や模試のテストは「基礎を応用し、使いこなせているか」というものですね。しかもそれぞれ難易度が分かれていますから、お子さんの持って帰ってきた点数を見てビックリすることもあるかと思います。この2種類のテストは大切なのは点数ではありません。もちろん、良い点数に越したことはありませんが・・「失敗は成功の元」という誰もが知っているこの言葉を先日目にした本にこんな風に書いてありました。成功は失敗から生まれる＝失敗しなければ成功もない私はなるほどなぁ〜　と思います。私も小さなテストの度に一喜一憂する母でした、（怒る方が多い）「反応する」ことも大切だとは思いますが、その「失敗を修正するチャンスをもらえたんだ」と、理解すべきなのですね。すべては最終テストの為にあるのですから！それぞれのテストの意味を理解し、次にどう繋げていくかを考え、お子さんを励ましていきたいですね。みんなで頑張りましょ〜!(^^)!</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 12:23:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご迷惑をおかけしています</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20338/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20338/</guid>
      <description>まだ操作を把握していませんので、お見苦しい個所があるかと思います。ただいま試行しておりますので、しばらくご迷惑をおかけしますがご了承ください。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 22:02:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜台駅前教室のホームページができました</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20239/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/blog-20239/</guid>
      <description>このたび、桜台駅前教室のホームページを開設いたしました！今後、教室の情報などを随時掲載していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 13:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
