<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>幸彩学習塾　オフィシャルホームページ　〜久喜市南栗橋の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/kousai/</link>
    <copyright>幸彩学習塾</copyright>
    <description>幸彩学習塾オフィシャル・ホームページ。埼玉県久喜市南栗橋にある個別指導式の学習塾です。小４から中３まで。英検・漢検・数検など準会場認定校。</description>
    <item>
      <title>個別指導式　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5520/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5520/</guid>
      <description>家庭教師と同じように先生が隣で教えてくれる個別指導式です。　学校とは違って、一人ひとりに先生が教えてくれる、これが個別指導の特徴です。みんな自分のペースで学習でるから、「早すぎて分からない」という問題はありません。また、その場で分からないところは直接聞けるので「分からないまま終わった」ということもありません。　最初は「隣に先生がいる」って聞くと緊張してしまう人もいるようだけど大丈夫。慣れてくると、「授業が楽しい」という人もいるようですよ。先生方もみんなのことを応援して一緒に頑張る気持ちでいっぱいです。やさしく、でも時にはちょっと厳しく皆さんの成績向上のために努力をしています。さあ、皆さんも頑張ってみませんか？個別指導式の学習だからでること○黒板は使わず、一人ひとりに説明をします○分からないところは先生が隣で教えてくれます○繰り返し、納得のいくまで質問でます○分かるところやでるところは、省略することもでます○予習や復習、受験対策など自分に合った学習がでます勉強の主人公は生徒さん一人ひとりだということを常に考えていくことを忘れないようにしていたいと考えています。みんな勉強がわからないから塾へ来ているはずです。だからこそ、そのわからない部分にとことん付ょいたいというのが、塾としての当然な思いです。わからないところはどんどん聞いてください。わからないところを一緒に解決していましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 23:13:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習熟学習　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5525/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5525/</guid>
      <description>授業で学習したことをしっかり定着させるための時間です。習熟学習とは…○授業で学習したことを身につけるための時間です○前回の塾の授業で学習した内容をプリントで学習します○自分の力で問題を解くことで、学習内容の定着をめざします○採点はチューター（当塾の卒業生）が行います○採点結果は講師に伝えられ、定着度を上げる工夫をします</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 23:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標達成に向けて　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5527/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5527/</guid>
      <description>皆さん目標達成を応援するフォロー体制のご紹介です。定期テスト対策講習期間検定試験対策進路指導入試対策講座</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 21:17:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習熟学習オプション　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5526/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5526/</guid>
      <description>皆さんの学習スタイルに合わせて選べるオプションコースです。　習熟学習には、下砧オプションコースも用意しております。「塾の授業で学習しなくてはならないほど苦手ではないが…」という皆さんの学習のお手伝いために、ぜひ御利用下さい。　また、どのような組み合わせがよいのか悩んだとには、教室責任者が皆さんへのアドバイスを致しますので、気軽に声をかけてください。※オプション単独での受講はでません。通常授業と合わせて御利用下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 21:12:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通塾回数　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5529/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kousai/course-detail-5529/</guid>
      <description>週１回１教科から、無理なく無駄なく学習でます。　当塾の通塾回数は、週１回（１教科）から自由に御選択いただけます。また、一斉授業ではないため、授業の時間もあらかじめ決められた時間の中から自由に選ぶことがでます。（ただし、満席などの場合は御希望に沿えないことがあります。）自分に必要な教科を必要なだけ受講であむだがありません。　受講の曜日や時間帯も必要に応じて自由に変えることがでます。新たに苦手教科がでて学習が必要になったとや、受験が近くなったとに教科を追加して学習をしたりすることもでます。また、試験前だけ普段習っていない教科を追加して学習したり、検定試験に向けて授業回数を増やしたりということも自由自在にでます。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 20:40:41 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
