<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　綾瀬教室</title>
    <link>http://ayase.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール綾瀬教室</copyright>
    <description>東京都足立区綾瀬の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール綾瀬教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>冬休み！</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-19351/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-19351/</guid>
      <description>こんにちは。講師の鶴見です。突然ですが皆さんは冬休みの予定はたてましたか？？長期の休みでぐだぐだしてしまったことはありませんか？夏休みや冬休みは意外とすぐに終わってしまうものです。だからこそ予定をたてることによって怠けることを防止するのが得策です！！今から目標ややらなければならないことをリストアップして冬休みに備えましょう。特に受験生は志望校まであとどれくらい勉強しなければならないのか考えて予定をたてましょう。そうすれば冬休みが終わった時に成長できているはずです！！なお誠に勝手ながら冬期講習中のブログの更新はお休みさせて頂きます。ご了承下さい</description>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 17:22:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>駅伝</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-19287/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-19287/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。寒い日が続いていますね。寒いとなかなか動く気になれませんが、皆さん最近外に出て運動していますか?体を動かすことは病気を防ぐためにもとても重要です。寒さに負けず運動しましょう。ところで皆さんは、冬のスポーツといえば何を思い浮かべますか?スキーやスケートがありますが、駅伝も冬を代表するスポーツだと思います。高校駅伝や全日本大学駅伝、年明けには箱根駅伝も行われますね。毎年、地方大会や予選会を勝ち上がってきた強豪校が熱いレースを繰り広げます。駅伝の面白いところは、個人種目であり団体種目でもあるところでしょうか。走る時は一人孤独な戦い、しかし一人一人の走りが襷をゴールへ運び、その過程では数々のドラマがうまれるのが駅伝です。チームのために、苦しくても必死に走る姿には毎年感動させられています。一本の襷が繋ぐチームの絆は、簡単に絶つことの出来ないものなんですね。多くのスポーツはオフシーズンを迎えますが、皆さんも駅伝で、選手達の熱い思いを感じてみてはどうでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 16:11:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あれ、もうこんな季節？？</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-19201/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-19201/</guid>
      <description>こんにちは、講師の遠藤です。 そろそろ大掃除の季節ですね。主に家や学校で大々的に行われることでしょう。面倒ですがちゃんとやりましょうね。 掃除と言えば室内だけでなく、地域を掃除する「クリーン作戦」がありますよね。 自分の住む環境を自らの力で清潔に保つ意識、これを育むための「クリーン作戦」はそれなりに有益なのでしょう。 しかし当時から納得できなかったことが一つあります。 いつもは平気な顔でポイ捨てをしている奴等が「なんでこんなにゴミが落ちてるんだろう（怒）」などとつぶやきながら熱心にゴミ拾いをすること。 筆者は小学生ながらに彼らの行動の矛盾具合に激しい違和感を感じると同時に、「よくもまあ抜け抜けと…」とその狡猾さに苛立ちを覚えたものでした。 そして更に腹の立つことに、筆者が「自分はいつもポイ捨てなんかしないしな〜」とちょっとばかり手を抜くとすぐに先生に見つかって怒られる訳です（学校教育とは得てしてこのようなものですね） だいぶ話がずれてしまいましたが、何が言いたいかというと… 自分の周りの環境・行動に責任を持ちましょう。 いろいろな場面で無責任な人間が問題を起こしていると感じます。 飼い犬の糞を片付けない、選挙の投票に行かない、環境よりも経済を重視する、水元公園にワニを捨ててしまう等々。 皆さん、責任感のある人間になりましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 16:16:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遭遇を防ぐ</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-19086/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-19086/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、講師の安田です。今日はとてもびっくりする出来事がありました。水泳の授業の前に着替えていると何やらカサカサと動く黒いものを発見しました。ゴキブリです。皆息が止まりそうなくらい驚き、中には逃げ出す人もいました。皆さんの中にも家庭でゴキブリと遭遇して衝撃的な思いをした人がいるのではないでしょうか。そのような悲劇を減らすためにも、最低限の注意点を挙げます。ゴキブリは虫やダニの死骸などほとんどのものは何でも食べます。ゴキブリの侵入を防ぐためには食料品や生ゴミはそのままにせず、保管容器やゴミ箱は蓋のついたものにしましょう。また、ベランダや玄関にゴミ袋を放置するとゴキブリを寄せ付けてしまうそうです。そのようなちょっとした点に注意して生活することによって、ゴキブリとの遭遇率は一気に減ることでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2010 20:10:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宇宙人</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-19015/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-19015/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。先日のNASAの会見、皆さんはご覧になりましたか？リンの代わりに猛毒のヒ素を摂取して生存している生物の発見に成功したというものでしたね。これまでの常識を覆す発見で、地球外生命体の存在の可能性が一気に広がりました。こういったニュースは、見ていてとてもワクワクしますね。昔は夢物語のような話が現実となる。そんなプロジェクトに自分も関わってみたいものです。「人が想像できる全ての事象は、起こりうる現実である」…ある物理学者の言葉です。世紀の大発見を成し遂げるためには、基礎の学力が欠かせません。ただし、ここで言う「学力」とは、単なる学校のテストの成績などではなく、「自ら学ぼうとする力」です。この力は実は誰にでも備わっているものです。テストの成績は関係ありません。自分の好きな科目だけでも良いので、それをとことん追求することから始めてみませんか？将来、初めて宇宙人を発見するのは、あなたかもしれませんよ…</description>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 16:13:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年の瀬</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18960/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18960/</guid>
      <description>こんにちは塾長の中山です。今年ももう年の瀬ですね、振り返ると色々な事がありました。綾瀬教室がオープンしたのは南アフリカＷ杯の少し前でした。あれから半年も経っているかと思うと時の流れの速さを感じます。しかし感傷に浸っている場合ではありません。もうすぐ冬期講習が始まります。綾瀬教室では１２月１８日から１月９日まで冬期講習を行います。詳しくはトップページのバナーからリンクして下さい。たくさんのご参加お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 17:01:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ライバル</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18854/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18854/</guid>
      <description>こんにちは。講師の鶴見です。突然ですが私は最近¨ライバル¨の大切さに気づきました。同じ道を志す友人と一緒に講座を受けているのですが、それには毎週小テストがあります。毎度相手をライバルとして意識することで気を引き締め、勉強し、高いモチベーションでテストを受けることができています。また一方では一番の理解者でもあります。行き詰まった問題を教えあうだけではなく、将来を悩んだとき親身になって相談に乗ってくれるのもライバルである友人です。私が思うに¨ライバル¨はお互いを意識することで互いを高め合うことができます。しかし、ただ相手を敵対しするだけではだめです。互いが互いを理解することで自身をさらに高めることができるのです。受験の時にも同じことがいえるのではないでしょうか？</description>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2010 16:12:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>師走</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18781/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18781/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。今日から十二月ですね。ついに今年も最後の月を迎えました。前にも書きましたが、本当に月日がたつのは早いですね。ところで、十二月のことを「師走」と言いますね。日本で太陰暦が使われていた頃に主に使われていた言葉ですが、なぜ十二月を「師走」と言うのでしょうか。いくつか説はありますが、代表的なものを二つ紹介しましょう。一つ目は文字通り「師」が「走」る月という意味から生まれた、という説です。ここで言う「師」とは僧侶のことで、お坊さんが年末に仏事で忙しく走り回る姿から生まれたと考えられています。もう一つは、「年が終わる」という意味の「年果つ(としはつ)」が変化したという説。一年の最後の月である十二月を表す言葉として、納得がいきますね。他にもいろいろ説はあります。興味のある人はぜひ調べてみてください。一年を締めくくるこの月、皆さんはどのように過ごすのでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 16:08:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腹をくくれ！！</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18705/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18705/</guid>
      <description> こんにちは、講師の遠藤です。 今回はより積極的に「勉強」をする気持ちになってもらうために、池上彰さんっぽくQ&amp;A形式で「勉強」について皆さんのお悩みにお答えしたいと思います。 Q1.　どうして勉強をしなければいけないのか？A1.　その理由は勉強をすることで理解できるようになります。悩む前にまず勉強！！ Q2.　じゃあ、勉強をするとどんな良いことがあるのか？A2.　いい質問ですね！人生が豊かになります。 Q3.　豊かにならなくてもいいから勉強なんかしたくない！！A3.　皆さんの保護者には「普通教育を受けさせる義務」が日本国憲法第26条で課されています。あなたが勉強をしなければ保護者の方が憲法違反になってしまうんですね。 Q4.　なんでそんなことが憲法に書かれているのか？　A4.　皆さんに日本国の役に立ってもらうためです。国があっての国民。国民があっての国。というわけですね。皆さん、国民としての自覚を持ちましょう！ Q5.　学校の先生の教え方がどうにかならないのか？A5.　どこがどのようにわかりづらいのかをしっかりと先生に言ってみましょう。ちゃんと説明できない人は自分のやる気の無さを先生のせいにしているだけかもしれませんよ。  はい。とんだ茶番でしたね（笑） ちなみに上のQ1〜Q5は自分が小学校〜高校時代までに感じていたことです。 大学4年生の現在に思うことといえば、もっと前向きな姿勢で勉強（それ以外も）に取り組めば良かった、ということです。後悔です。 高校までの勉強は「やるかやらないか」の二択です。やれば点数を取れる。やらなければ落ちこぼれる。「前向きな姿勢」とか難しいことを考えずに腹をくくってやるだけです、結局。 腹をくくると今まで嫌いだった科目も好きになれるかもしれません。みなさん、腹をくくることからはじめましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2010 16:21:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷え性</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18603/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18603/</guid>
      <description>みなさんこんにちは、講師の安田です。冬もそろそろ本番となり、寒さがより厳しくなってきましたね。みなさんは、長時間寒いところにいると手足が冷え切ってしまうことはないでしょうか。このように、身体は暖かいのに手足の先が冷たいまま暖かくならない状態を冷え性と言います。冷え性は血行不良が原因で起こるものです。対策としては、お風呂に長時間入ってリラックスしたり、手や足を温めて睡眠する、という方法が挙げられます。また、食べることにより身体が暖まったり冷えたりする食べ物もあります。もしみなさんの中に冷え性で上記の対策を知らなかった人がいたら、是非試してみて下さい。結構効果がありますよ。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 16:45:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おすすめの勉強法</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18514/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18514/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。今年も残すところあと僅か、中学生の皆さんはそろそろ期末試験がせまっているのでは？受験生の皆さんは追い込みの時期に入りましたね。最後まで気を抜かずに頑張りましょう。さて、今日は僕のおすすめの勉強法を皆さんに伝授したいと思います。僕の持論ですがこれを超える勉強法はありません。それはズバリ…「勉強を人に教える」です！友達同士で試験範囲の問題を割り振って、先生になったつもりで教え合いっこするのです。これ、想像以上に力がつきますよ。だって、自分自身が理解してないと説明なんてできませんよね。だから自分が担当する問題は何が何でも完璧に理解しておく。友達に教えるときも、どう説明すればわかりやすいかを考える。すると、問題の本質が見えてきます。僕たち講師も、皆さんに教えることでとても勉強になっています。是非、友達同士で試してみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 16:14:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緑茶</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18445/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18445/</guid>
      <description>こんにちは塾長の中山です。最近めっきり寒くなって綾瀬教室のウォーターサーバーの減りも少なくなってしまいました。冬場は乾燥してより水分補給が必要なのに水の消費量は減っている。そんな状況を打破するためこの度スティックタイプの緑茶を導入しました。緑茶に含まれるカテキンは風邪やインフルエンザのウィルスを殺してくれるので飲むと予防になります。さらにL-テアニンという物質が集中力を高める働きがあるそうです。緑茶ってすごいですね。塾に来た際にはお茶を一杯飲んでいってください。話は変わりますが先月行ったお試しキャンペーンが大変好評だったので急遽１２月にも行うことが決定しました。通常授業　小学生９，４５０円　中学生１２，６００円　高校生１４，７００円のところ小学生６０分授業４回３，１５０円中学生８０分授業４回４，２００円高校生８０分授業４回４，９００円前回同様お試し後気に入ってからのご入塾でかまいません。ぜひご参加ください。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 17:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チョコレート</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18341/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18341/</guid>
      <description>今日は。講師の鶴見です。私はここのところ小テストが続いているのですが、勉強の合間に中学校の先生に『受験の前にはチョコを食べなさい！』と言われたことをふと思い出しました。気になってみたので勉強とチョコの関係を調べてみました。チョコレートのあの甘い香りは集中力を高めるアロマテラピー効果があることが確かめられているそうです。また、ボケ防止効果があることも確認されているみたいです。さらに、チョコレートに含まれるカカオマスポリフェノールは、ストレスを和らげ、プレッシャーを緩和する効果もあると言われています。（チョコレート・ココア国際栄養シンポジウム講演集より）こういったことからテストの前にチョコを食べることは効果があるようです。さすがに学校の定期試験の直前に食べるのはいけないので、家を出る直前に食べてみてはいかがでしょうか？また自宅学習の合間に気分転換としてチョコを食べてみるのもいいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 16:11:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18239/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18239/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。最近本当に寒くなりましたね。まさに冬が来たという感じです。今年も残すところあと一ヶ月半となりました。光陰矢の如しと言いますが、この季節になると一年があっという間に過ぎて行く気がします。受験生の皆さんにとっては追い込みの時期ですね。年末年始は、初詣など人の多いところに行くことも多くなると思います。風邪やインフルエンザには十分に気をつけてください。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 16:15:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防寒</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18148/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18148/</guid>
      <description>こんにちは。講師の遠藤です。 最近めっきり（？）寒くなってきましたね。 冬なんて寒いから嫌いだ〜って方もいると思いますが、日本に暮らしていると必ず秋の後に冬がきます。 本日は、ちょっとでも冬の寒さとうまく付き合うための「防寒」について考えてみましょう。 まず最も大事なのは「冬用の上着を着る」こと。まあ、当然ですよね。とりあえずダウンジャケットを着れば問題ないです。ただダウンジャケットを着るとモコモコしちゃってオシャレじゃない、て方はウールのコートやモッズコートなどを着ましょう。 次に重要なのは「上着の下に暖かい空気を溜め込む」こと。冬用の上着を着ることによりだいぶ寒気をシャットアウトできるわけですが、それだけじゃ不十分です。完璧に防寒したいならニットやウールなど空気を溜め込む素材のカットソーを着用しましょう。これでかなりポカポカになります。ちなみに線維自体が熱を発するユニクロのヒートテックの下着などを着るとなお良いです。 最後、「気合」。まあ、気合です。実際はこれが一番大事かもしれません。寒くて動きたくない、そんな気持ちを「気合」でやっつけないことにはどうしようもないですから。  最後は精神論になりましたが、大事なのは前向きな気持ちで乗り越えよう！てことです。どんなことにも当てはまりますよね。 あ、去年買ったのですが、無印良品の指無し手袋が大活躍しています。着けたままで細かい作業ができるので非常に便利です。皆さんも試してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 16:04:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水球</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-18058/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-18058/</guid>
      <description>こんにちは、講師の安田です。今日は、水泳の授業で水球をしました。水球とは、プールの中のコート内でボールを入れあい点数を競う競技です。基本的にパスやボールカットによって試合が進みますが、掴む、蹴るといった行為が発生しやすいため「水中の格闘技」と呼ばれます。大学のプールは深く、足がつかない場所もあるので泳ぎながらの試合となります。その上ボールは片手で投げないといけないため、背の低い私にはとても辛い試合です。ですが、自分で点を入れることができたときはとてもうれしい気持ちになりますし、仲間に褒められたときはまた次もがんばろうという気持ちになります。皆さんも、何かスポーツに打ち込んでみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2010 16:10:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アルバム</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17983/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17983/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。最近身内の話ばかりで恐縮ですが、今日11月10日で、僕の両親が26回目の結婚記念日を迎えました。時々実家に帰ったときにアルバムをめくり、結婚当初の両親の写真を見たり(当時の父親が今の僕そっくり！)、生まれたばかりの僕の写真を見たり(今では考えられない可愛さ(笑))しますが、その度に改めて歳をとったことを痛感し、もっとしっかりしなければなあと思います。皆さんも、小さい頃のアルバムをときどき眺めてみてください。これから良い人生を送っていくためにも、過去を振り返ることはとても大切なことだと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 16:24:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立冬</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17901/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17901/</guid>
      <description>こんにちは、塾長の中山です。昨日７日は暦の上で冬に入ったことをあらわす「立冬」でした。これから本格的に寒くなります。寒いのはちょっと嫌ですね。皆さんは暑いのと寒いのどっちが好きですか？暑いときは寒いほうが良いと言い寒いときは暑いほうが良いなんて言ってしまいますよね。それが人間の常ですよ。とにかくこれから寒くなるので防寒対策をしっかりして風邪をひかないように気をつけてください。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 16:59:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザの季節</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17798/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17798/</guid>
      <description>こんにちは。講師の鶴見です。受験が近づくにつれインフルエンザの季節がますます近づいてきましたね。ニュースで従来の外国産のインフルエンザ治療薬に加え、点滴タイプを含む国内産のインフルエンザ治療薬が２種類出たと報道されていました。これにより治療薬が供給過多になる見込みだそうです。しかしやはりインフルエンザにかかる前に予防をするのが一番ですよね！ワクチンの方も供給過多になる方向らしく、去年の様に不足する心配もないみたいです。本格的にインフルエンザが流行る前に、是非病院に行き予防接種を受けるようにしましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2010 16:07:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あしなが</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17725/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17725/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、講師の染谷です。最近急に寒くなってきましたが、体調は大丈夫でしょうか。先日、僕の所属しているサークルの活動の一つとしてあしなが学生募金の活動に参加させていただきました。あしながとは、病気や災害などで親を失った子ども達が学ぶ機会を失わないよう、奨学金を集める活動です。駅前に募金箱を持って立っていると、多くの方が声をかけてくださったり、募金をしてくださいました。今年から高校の授業料無償化が実施され、負担は少なくなったと言われますが、交通費や教材費などの負担も重くのしかかります。費用の問題で学ぶことを諦めてしまうのは本当にもったいないことだと思います。そんな子ども達を救う為、こういった活動がさらに広がりをみせるといいですね。学ぶ機会を持つことが出来るのはとても幸せなことなんだと実感させられる一日でした</description>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2010 16:05:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進路</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17631/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17631/</guid>
      <description>こんにちは、遠藤です。 季節は秋をすっ飛ばし、冬に突入しました。 中学3年生のみなさんはそろそろ志望校を考える時期になってきたのではないでしょうか？ ここで、志望校を考える上で重要な点について考えてみましょう。（高校の選択が一生を決める、というのは言いすぎですが、やっぱり自分に合った学校に行くのはとても重要です） 将来は何をしたいか？ 高校卒業時点での就職を考えているのなら、工業科や商業科の方が普通科よりも多少有利な場合もあります。（最近では高卒での就職率が低下しているみたいですが…）文系科目が嫌いな人は、高校ではなく高専（高等専門学校）への進学がお薦めできます。高専では、大学受験とは無関係な環境で、より高度（大学レベル）でより実践的な勉強ができ、理系のお仕事への近道だといえます。（成績が優秀だと大学にも編入できます） 将来これがしたい、というビジョンがなかなか浮かばない（大半の）人は、大学進学などを考えて普通科の高校に進学するのが良いと思います。  他にも、通学時間だったり、学校の雰囲気、設備が整っているか、などなど重要な点は沢山あります。保護者や友達とじっくり話し合ってみてください。  あ、偏差値は高いに越したことはないのでちゃんと勉強もしましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 16:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>季節の変わり目</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17536/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17536/</guid>
      <description>こんにちは、講師の安田です。昨日、今日と一気に寒くなりましたね。早朝外に出ると、空気の冷たさを感じます。季節の変わり目は体調を崩しがちです。私の友人も何人か風邪をひいてしまったようです。風邪をひかないようにうがい・手洗いを徹底しようと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2010 16:11:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>継続は力なり</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17464/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17464/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。先日、僕の叔父が定年退職をし、４０年余りの社会人生活にピリオドを打ちました。朝起きて会社へ行って仕事をして帰ってくる、の繰り返し。単調に思えますが１つのことを４０年も続けてきた叔父を改めて尊敬しました。習い事にしろ部活動にしろ、もちろん勉強にしろ一時であればなんてことはないかもしれませんが、それをやり続けていくということはとても難しいことです。しかし、だからこそ力になる。例え少しずつでも、長い間続けていけば必ず将来のためになるものだと、僕は思います。皆さんも、苦手な科目、嫌いな教科がきっとあるでしょう。でも、それを今投げ出してしまっては意味がありません。たとえ少しずつでも、それをやりきった時に、見えてくるものが必ずあるはずです。是非、今やっていることを少しでも長く、やり続けてみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2010 16:05:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の夜長</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17358/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17358/</guid>
      <description>こんにちは塾長の中山です。秋の日はつるべ落としという言葉通り最近めっきり日が落ちるのが早くなってきましたね。これからの季節は日照時間が減るとともに気温も下がっていきます。気温だけでなく気持ちも下がって憂鬱な気分になります。これを季節性感情障害と言います。寒い季節は風邪だけでなく気持ちの変化にも気をつけましょう。話は変わりますが綾瀬教室では１１月１３日（土）１４日（日）にテスト対策の補講を行います。塾生はもちろん外部の生徒さんにも無料で補講を行います。日程は土日ともに１３：００〜１８：００です。当日はお友達もお誘いの上でご参加ください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 17:12:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハロウィン！！</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17249/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17249/</guid>
      <description>こんにちは。講師の鶴見です。最近買い物に行くとハロウィン商品をよく見かけるようになりました。ところで皆さんはハロウィンの起源をしっていますか？ハロウィンはカトリックの諸聖人の日の前晩の１０月３１日に行われる伝統行事で、ケルト人の収穫感謝祭が取り入れたものとされています。ケルト人の１年の終わりは１０月３１日で、この夜は死者の霊が家族を訪ねたり、精霊や魔女が出てくると信じられていました。これらから身を守る為に仮面を被り、魔除けの焚火を焚いていたそうです。地方によっては家族の墓にお参りし、そこで蝋燭をつける所もあるみたいです。日本のお盆の迎え火や送り火に似ていますね。何はともあれ異文化を学ぶのはいいことです。皆さんそれぞれの楽しいハロウィンをお過ごし下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 16:10:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP10</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17168/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17168/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。今週月曜日から、愛知県名古屋市でCOP10の主要会合が開催されています。COP10とは、生物多様性条約第10回締約国会議のことで、およそ190の国や地域の代表が参加し、遺伝資源の利益配分などについて議論が行なわれるそうです。世界では１日に100種以上の生物が絶滅していると言われています。その主な原因は人間の犯した環境破壊。身近な生き物ではメダカなどが絶滅危惧種に指定されていますが、家庭からの排水などによる水質汚染が原因です。僕達の生活が生き物を絶滅に追い込むこともあると考えると、人間の生態系への影響力の大きさを感じますね。各国の代表による議論が行われていますが、一人一人が生態系について高い意識を持つことが重要だと思います。皆さんも身のまわりを調べてみると生物の保護につながる発見があるかもしれませんよ。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 16:08:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザ</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-17089/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-17089/</guid>
      <description>今年もそろそろインフルエンザの季節ですね。 各地でワクチン接種が始まったようですので、受験生のみんなは早めに受けましょう。（ワクチン接種から抗体ができるまで2週間がかかるため） 昨年は新型インフルエンザが猛威をふるいましたね。このブログを見ている人（いるのかな？）のなかにも被害にあった人が大勢いることでしょう。 一度かかると最低でも1週間は寝込みます。ちょうど流行の時期が受験などの大事な時期にかぶりますよね。しつこいようですが特に受験生のみんなは早めに受けましょうね。（今年は昨年よりもワクチンの生産数が多いらしいですが早いにこしたことはないです） 体調管理も気をつけて病気なんかに負けないで過ごしていきましょう！！ 以上、綾瀬教室講師の遠藤でした</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 19:00:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全員生還</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16969/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16969/</guid>
      <description>こんにちは、講師の安田です。今日、新聞で8月にあったチリの落盤事故で長い間地中に閉じこめられていた作業員の方々が全員無事に救出されたというニュースを読みました。初めは安否について絶望視されていた彼らですが、救出を信じたリーダーがパニックに陥らないよう統率したとのことです。33人全員の結束力や、救出を諦めなかった人たちの努力があって今回のような奇跡的な結末に繋がったのだと思います。今後、彼らが一刻もはやく日常生活に戻ることができることを祈ります。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 16:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おいあくま</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16864/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16864/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。学校が始まって早くも１ヶ月半、どんどん難しくなる授業内容や宿題の量にうんざりしたりしていませんか？今日は少しためになる話をひとつ。「おいあくま」というお話です。漢字に変換すると、「おい、悪魔」。実はこれ、人間に潜んでいる悪魔のお話です。人は嫌なことやつらいことがあると、その人の中にいる５種類の悪魔がでてきます。お…怒るい…いばるあ…あせるく…くさるま…負けるそう、これら５つのマイナスな感情の頭文字をとって、「おいあくま」と名付けられたそうです。「今自分にマイナスな感情があるな」と思ったときは、「おい、悪魔」と心の中で唱えてみましょう。落ち着きを取り戻せるかもしれませんよ。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 16:09:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育の日</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16765/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16765/</guid>
      <description>こんにちは塾長の中山です。今日は体育の日ですね。元々体育の日は１９６４年に行われた東京オリンピックの開会式が開かれた１０月１０日を記念して国民の祝日になりました。何故１０月１０日に開会式が行われたかというと１０月１０日は晴れになる確立が高い「晴れの特異日」で開会式は晴れた空の下で開きたいという理由でした。２０００年からは体育の日が１０月１０日から１０月の第２月曜に変わりましたが今日もよく晴れましたね。秋晴れの空の下で思いっきりスポーツがしたくなってきました。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 16:22:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予習！</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16645/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16645/</guid>
      <description>こんにちは。講師の鶴見です。突然ですが皆さんはきちんと授業の予習をやっていますか？私は時間があるときに予習をするように心掛けているのですが、最近ではますます予習をしていない時に比べて授業に余裕がもてるようになりました。そのおかげで焦ることなく先生のお話を聞くことができるので、プラスαの知識を身につけられるようになりました。授業＋予習・復習をすれば、その箇所を３回も学習したことになり頭に定着するはずです。特に英語や数学など、週に複数回ある教科はより有効的なはずです。『普段そんなことはしてないよ！』という方は是非明日から実践してみましょう！！必ず貴方の力になるはずです。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 16:11:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調管理</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16561/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16561/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。もう10月だというのに昨日は暑かったですね。昼間は半袖で過ごせるほどの気温でしたこの時期は体調をくずしやすい季節です。服装で調節して風邪などひかないよう気をつけましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 16:08:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ファッション</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16475/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16475/</guid>
      <description>こんにちは。講師の遠藤です。夏が終わり、季節は秋に入って参りました。秋といえば「ファッション」ですね。この暑すぎず寒すぎない気候のもと、自分の好きなものを着ることができる短い季節です。落ち着いた色味の好きな私にとっては、どこか賑やかな雰囲気のある春よりも、秋が最もファッションに力の入る季節でもあります。今年はそれほど買い物をする余裕もありませんが、ユニクロなどを利用してできる範囲で楽しもうと思います。意識しなければすぐに通り過ぎて行ってしまう季節ですが、是非皆さんも「秋」を楽しんでみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 18:03:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16371/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16371/</guid>
      <description>こんにちは、講師の安田です。先日、京都へ旅行に行ってきました。京都の川は川底が見えるほどに水が透き通っており綺麗でした。そのような環境のためか、湯葉や抹茶といった食べ物もとても美味しかったです。また、京都タワーは聞いていたとおり小さかったのですが、付近の建物が低いので清水寺からしっかりと見えました。また、三十三間堂の千手観音像は圧巻でした。京都には他にも様々な歴史的建造物があります。皆さんも京都の長い歴史に思いをはせてみませんか</description>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2010 18:59:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>季節の変わり目</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16272/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16272/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。ここ１、２週間で気温が一気に下がりましたね。季節の変わり目は風邪を引きやすいので、くれぐれも気をつけて下さい。皆さんは四季の中でどの季節が好きですか？僕は夏生まれですが、正直夏は苦手です(笑)。特に今年の夏は地獄でした…。僕が好きなのはちょうど今頃の季節、夏から冬に向かう変わり目の秋です。丁度良い気温で(今年はちょっと涼し過ぎですが)、食べ物も美味しいですよね。季節の変わり目という意味では春も良い季節だと思います。僕の大好きな「はっぴいえんど」というバンドの『春らんまん』という曲の歌詞に、こんな一節があります。暖房装置の冬がいくと冷房装置の夏がきたほんに春は来やしないおや、まあ、また待ちぼうけかい夏が終わったと思ったらいつの間にか冬が来て、冬が終わったと思ったらいつの間にか夏が来ます。春と秋が年々短くなっている気がしますが、だからこそ、この変わり目の季節に魅力を感じるのでしょう。過ごしやすい今こそ、学力を伸ばすチャンスです。「勉強の秋」、頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 16:28:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑さ寒さも</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16225/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16225/</guid>
      <description>こんにちは塾長の中山です。暑さ寒さも彼岸までという言葉がありますが本当に秋分の日以降から気温が下がり過ごし易くなりましたね。今年の夏は記録的な猛暑でしたが過ぎてしまうとあの暑さが恋しくもなります。と、ここで外部の方にお知らせです。綾瀬教室では秋のお試しキャンペーンの募集を引き続き行っています。詳しくはトップ画面のバナーをクリックしてください。まだ塾を決めていない方はぜひ綾瀬教室へ。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 16:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工場見学</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-16040/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-16040/</guid>
      <description>今日は。講師の鶴見です。私は先日ゼミナールの一環としてコカコーラの工場を見学させていただきました。ほとんど機械が作業しているのですが、思いの外製造の過程が多くて驚かされました。また細やかなところでも環境を配慮していました。自分の身近なものがつくられている工程を見るのはとても貴重で何より子供心を取り戻したように楽しく、さらにその製品を違った視点で見ることができるようになります。最近では多くの工場で見学ができるようになっていますね。予約をすれば２名からでも見学可能な工場もあるみたいです。皆さんも社会見学の一部として友達や家族と行かれてみてはどうでしょうか？</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 16:20:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歴史</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15951/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15951/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。先日、僕の通っている大学の常設の博物館へ行きました。展示内容は、旧石器時代の出土資料や、江戸時代の刑事関係資料など。当時の人々の生活を感じることが出来ます。このように歴史的な資料を展示している博物館は数多くありますが、このような場所へ行くと皆さんの勉強している日本史や世界史もより興味が持てるかもしれません。時間があればぜひ足を運んで見てください。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 16:07:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15785/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15785/</guid>
      <description>こんにちは。講師の安田です。記録的な猛暑となった今年の夏も終わりを告げそうな今日このごろですね。秋は色々なことがはかどる季節ですが、みなさんは何をしたいですか。スポーツや読書、芸術など色々あるでしょう。学生のみなさんは行事の多い季節ですね。しかし、勉強も怠ってはいけません。両立するのは大変ですが頑張りましょう。学生時代の頑張りはあなたの大きな財産になるでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 16:13:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15698/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15698/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。 先日は久々の大雨、そして雷が凄かったですね。皆さんは雷がどうして発生するのか、気になったことはありませんか？ 雷は、上空と地面の間、または上空の雷雲内に電位差が生じた場合の放電により発生します。地表で大気が暖められることなどにより発生した上昇気流は、湿度が高いほど低層から水滴（雲粒）が発生して雲となり、気流の規模が大きいほど高空にかけて発達します。この水滴は高い空にいくほど低温のため、氷の粒子である氷晶になります。氷晶はさらに霰（あられ）となり、上昇気流にあおられながら互いに激しくぶつかり合って摩擦されたり砕けたりすることで静電気が蓄積されます。下敷きをこすると髪の毛が逆立つのと同じ原理です。重い霰（あられ）は下に、軽い氷晶は上に行くことによって雲の上層には正（プラス）の電荷が蓄積され、下層には負（マイナス）の電荷が蓄積されます。 上層と下層の電位差が拡大して空気の絶縁の限界値を超えると電子が放出され、放出された電子は空気中にある気体原子と衝突してこれを電離させます。電離によって生じた陽イオンは、電子とは逆に向かって突進し新たな電子を叩き出します。この2次電子が更なる電子雪崩（なだれ）を引き起こし、持続的な放電現象となって下層へ向って稲妻が飛んでいきます。また、下層の負電荷が蓄積されると、今度は地面では正の電荷が静電誘導により誘起されます。この両者の間でも、電位差がある一定を超えると放電が起きます。 これらの放電は、大気中を走る強い光の束として観測されます。これが雷です。1回の放電量は数万〜数十万A、電圧は1〜10億V、電力換算で平均約900GW（=100W電球90億個分相当！）に及びます。これが1/1000秒程度で起こるのですからとんでもないエネルギーですね。雷が発生した際は、なるべく室内に避難し、窓や壁には触れないようにしましょう。数億Ｖの電気に感電したくなければですが（笑）。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 16:07:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋のお試しキャンペーン</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15628/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15628/</guid>
      <description>こんにちは、塾長の中山です。暦の上では秋だというのにまだまだ暑い日が続いてますね。秋といえばスポーツの秋、読書の秋、食欲の秋。秋の夜長のこの時期は普段やっていない事をするのに持って来いの季節です。せっかくの夜長なのですから無駄に過ごさずに塾に通ってみるのはいかがでしょうか？綾瀬教室では通常授業　小学生９，４５０円　中学生１２，６００円　高校生１４，７００円のところ１０月末まで期間限定お試し授業料キャンペーン開催します！！小学生６０分授業４回３，１５０円中学生８０分授業４回４，２００円高校生８０分授業４回４，９００円これを機に個別指導塾を試してみてください。＊お試し後気に入ってからのご入塾でかまいません</description>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 16:34:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大寺</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15516/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15516/</guid>
      <description>こんにちは。講師の鶴見です。私は先日大学の講座で日本史を勉強してきました。平城遷都1300年記念で盛り上がっている奈良県の東大寺は、平城京で疫病が流行し、それを鎮めるために聖武天皇が国力を尽くして建立したそうです。もともとこの時代は病気になると、僧侶などの加持・祈祷に頼っていたのです。日本史や古文を学んでいると、過去と現在の考え方や習慣を知り比較ができて、とても面白いですね。それはそうと昨日は少し肌寒かったですね。またあと少しすれば今年もインフルエンザが流行るでしょう。皆さん体調管理には十分気をつけてください。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2010 16:14:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台風</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15443/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15443/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。台風９号が接近していますね。関東地方は、今日から明日にかけて雨の強く降る地域があるそうです。今年は３０年に１度の異常気象、猛暑の影響であらゆる方面に被害が出ています。今回の台風は恵みの雨となるのでしょうか。但し、沿岸部の方はくれぐれも注意してもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 17:36:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計画性</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15334/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15334/</guid>
      <description>こんにちは。講師の遠藤です。 学生の皆さんは夏休みを満喫できたことでしょう。 とうとう学校が始まってしまいましたね。宿題はちゃんと終わったのでしょうか？ 私も中学生のときは夏休み最後の夜に泣きながら宿題をやっていた記憶があります。結局眠くなって最後は後ろの答えを見ちゃうんですよね。 このブログを読んでる人のなかでも当てはまるの人がいるのではないでしょうか？ 大学生になって改めて思いますが、「計画性」ってほんとに大事ですね。 一ヶ月与えられる自由な時間をどれだけうまくやりくりできるか、そういう能力を培うための「夏休み」なんですね。 新学期早々定期テストがはじまりますね。 皆さん、「計画的」に勉強をがんばってください。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 16:28:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京スカイツリー</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15224/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15224/</guid>
      <description>こんにちは。講師の安田です。先日、建設中の東京スカイツリーをみるため押上へ行ってきました。携帯電話やカメラで写真撮影をする人たちの多さに完成への期待の高さを感じました。完成すれば自立式の塔として世界一の高さとなる634mを目指す東京スカイツリーは、現在400mを突破しています。どんどん高さを増していく様子に時の流れの速さを感じました。また、スカイツリー周辺の商店街のイメージキャラクターである「おしなりくん」はとても可愛らしく、関連製品を商店街の色々なところで見かけました。みなさんも、押上に行ってみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 16:21:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月１日</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15135/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15135/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。 いよいよ9月になりました。まだまだ暑い日が続きますね。今日は9月1日、何の日かご存知でしょうか。そう、防災の日です。1923年9月1日に発生した関東大震災を忘れることなく災害に備えようと、1960年に閣議決定により制定されました。関東大震災から87年たった今でも、地震の恐ろしさは忘れられることはありません。地球からしてみれば、ただプレートをずらし込む運動をしたに過ぎないのですが、人々にとってはこれ以上ない恐怖ですよね。 震災に備えて防災グッズなどを揃えておくのももちろん大切ですが、それは人間側の都合の話。地震のメカニズムについて調べてみたりすると、地球も生きて活動していることがうかがえます。人間は地球と共生できるようもっと考える必要があるかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 16:13:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末ですね</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-15042/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-15042/</guid>
      <description>こんにちは、塾長の中山です。足立区は二学期制なので中学生はもうすぐ期末テストですね。夏休みも明けたばかりというのにもうテストです。しかし憂鬱な気分になっているだけではいい点は取れません。そこで綾瀬教室ではこの週末にテスト対策の補講を行います。塾生はもちろん外部の生徒さんにも無料で補講を行います。日程は土日ともに１３：００〜２０：００です。当日はお友達もお誘いの上でご参加ください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2010 16:42:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の兆し</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14969/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14969/</guid>
      <description>今日は。講師の鶴見です。夏休みもいよいよ終わりに迫り、秋が近づいてきますね。ところで『春はあけぼの』から始まる清少納言の枕草子がありますね。『夏は夜』ですが“秋”は何だったでしょう？答えは『夕暮れ』です。（ちなみに『冬はつとめて』、つまり早朝ですね。）清少納言は他にも秋は『日が沈みきって、風の音や、虫の声などが聞こえてくるのは、言いようもないくらいよい。』と書いています。このような秋の訪れの兆しは現代では感じ取りづらいのかもしれません。しかし近くの自然公園に行き、耳を澄ませば感じとれるかもしれません。勉強などをして、リラックスしたい時、外に出てみて秋の訪れを感じてみてはどうでしょうか？</description>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2010 16:32:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甲子園</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14882/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14882/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。先週の土曜日、夏の甲子園は沖縄の興南高校の優勝で幕を閉じました。春夏連覇、本当に素晴らしいと思います。今年は東京、神奈川、千葉の代表校が準々決勝に進出するなど、関東勢の活躍が目立つ年でもありましたね。私はプロ野球の試合をよく見るのですが、高校野球には、高校野球でなければ味わえない感動があるように思います。ベンチから声を出す姿、決死のヘッドスライディング、敗れて流す悔し涙…。プロ野球ではなかなか見ることが出来ません。一試合にかける思い、まさに青春って感じですね。皆さんの中にはこれから高校受験を迎える方も多いでしょう。皆さんにはどんな高校生活が待っているのでしょうか。そう思うと、少し懐かしく、羨ましい気持ちになります。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2010 16:07:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇跡は諦めない奴の頭上にしか降りてこない！</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14812/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14812/</guid>
      <description>こんにちは、講師の遠藤です。 私事となりますが、先日、大学院の試験がありました。 早くからの準備が功を奏し、なんとか合格を勝ち取ることができました。 この度の短い受験生活を通して実感したことは、「努力は自分を裏切らない」ことと「常に仲間（ライバル）と共にあれ」ということ。 間違った方向に努力してしまい伸び悩んだことはありましたが、その度に周りの仲間たちが方向修正してくれました。お互いの苦手なことも教えあったりということもありました。 受験という孤独で厳しい戦いにはお互いに高めあえる仲間（ライバル）の存在は非常に大きいです。 皆さんも身近にいる仲間を大事にしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2010 16:18:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掃除</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14740/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14740/</guid>
      <description>こんにちは。講師の安田です。夏休み終了まで残りわずかです。昨日、今日と自分の部屋を掃除しました。はじめのうちはテキパキと進んでいたのですが、色々と懐かしいものが出てきたためつい手を休めがちになってしまい、気が付いたら中学や高校の卒業アルバムを読みふけっていました。中・高の同級生の中には連絡を取り合っている友人がいます。中でも、一緒に受験勉強をした友人は今でも集まって話し合うこともあります。彼女達がいたからこそ、受験を乗り越えることができたと思います。皆さんも、そのような学生生活を過ごせることを願っております。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 14:45:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ぼのぼの</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14676/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14676/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。 皆さんは「ぼのぼの」という漫画をご存知ですか？小さな森に住むラッコのお話です。動物達のかわいらしい漫画かと思いきや、大人の僕たちが読んでも考えさせる名言の数々！その中から、最近よく思い返す名言を１つ紹介します。 「ぼのぼの、生き物は　絶対　こまるんだよ　生きてる限り　絶対　こまるんだよ　こまらない生き方なんか　絶対　ないんだよ　そしてこまるのは　絶対　おわるんだよ」 いかがでしょう？最後の「こまるのは絶対おわるんだよ」という言葉。こまるのが少し楽になる気がしませんか？（笑） ちなみにぼのぼのの公式サイトぼのねっと　http://www.bonobono.jp/では、「ぼのぼの読書感想文コンテスト」を開催しているそうです。夏休みの宿題が早めに終わってしまった人は、是非応募してみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 16:03:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蜂</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14598/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14598/</guid>
      <description>こんにちは塾長の中山です。いやーまだまだ暑いですね、夏本番という感じです。夏になると増えてくるのが虫との遭遇です。最近三度も大きめの蜂に出会いました。蚊に刺されるくらいなら痒い程度で済みますが蜂に刺されると命にかかわります。一度目に刺されても大丈夫な場合がほとんどですが二度目にさされるとアナフィラキシーショックというアレルギー症状を起こして最悪の場合死に到ります。蜂に刺されたくらいと高をくくらずに病院に相談してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 14:53:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>料理！！</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14566/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14566/</guid>
      <description>講師の鶴見です。夏休みもいよいよ終盤に差し掛かりましたね。ところで皆さんは夏休み中に料理はしましたか？？料理は包丁や火を使うための注意力、またその工程を組み立てるために頭を使わなければなりません。これはとても身近な頭の運動になります。またお菓子作りでもいいと思います。頭を使った後は甘いものが食べたくなるように、疲れた脳には糖分が有効的です。勉強の合間にお菓子作りをして気分転換をしたり、親の料理の手伝いなどをしてコミュニケーションをとってみてはいかがでしょうか？？</description>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 16:11:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サークル</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14514/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14514/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。今日は大学のサークル活動について書こうと思います。私の所属しているサークルは、障がい者福祉や、お年寄り、子ども達との交流を中心に活動を行っています。知的障がいを持った方と一緒に様々な場所へ出かけたり、老人ホームを訪れて、交流をしています。私は最近、活動の一環として、身体障がいを持った方の障がい者スポーツの練習に参加させて頂いているのですが、選手達に自分に与えられたハンデを恨むような様子を見せる方はいません。体を動かすことの出来る喜びに満ちているように見えます。障がいを乗り越え強く生きる姿、私達も見習いたいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2010 09:37:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ああ、花火見たいな</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14434/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14434/</guid>
      <description>こんにちは。講師の遠藤です。 学生の皆さん、夏休みを満喫していますか？ 部活で青春の汗を流したり、友達と海やプールなどに遊びに行ったり、中には何にも束縛されずに趣味に没頭している人もいるのではないでしょうか。 僕も去年まではそんな風に過ごしていました（？） しかし今年は、大学院試験の勉強と卒業研究に追われる毎日です。まさに普段どおりの生活を送っています。 僕は進学の予定ですが、就職する人は就職活動で毎日走り回っているのでしょうか。 こんな感じで、大学4年生にとっては夏休みは将来を決定する上で最も大事な時期なんですね。 受験生の皆さんにとっても、この長い夏休みでどれだけ頑張れるかが志望校合格への分かれ道となるのではないでしょうか。苦手科目の克服にも多いに時間を割ける時でもあります。 そんな貴重な夏休みを少しでも無駄にしないよう、健康＆生活の管理をしっかりしてがんばりましょう。 </description>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 12:49:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新たな発見</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14342/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14342/</guid>
      <description>こんにちは。講師の安田です。私も皆さんと同じく、夏休み終了まで数週間となりました。みなさんは外出していますか?私は、美術館に行ってきました。夏は新たな発見のチャンスです。美術館や博物館などへ行って教養に触れる時間を設けてみても良いですね。とはいえ、熱中症の危険もありますのでくれぐれも水分補給を怠らないでください。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 08:36:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蝉</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14266/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14266/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。 ８月に入り、夏休みも後半に差し掛かろうとしています。あっという間ですね。あっという間といえば、夏には毎日のように鳴き声が聴こえる蝉の一生もそうですね。成虫になって土から出てきてから、１週間鳴き続けて死んでしまう。なにかこう、鳴き声には蝉の気持ちがこもっているように感じませんか？「たった１週間の命だから、悔いのないように鳴いてやろう」というような、儚くも力強い蝉の覚悟がうかがえます。後悔のないように、今を必死で生きる。人間にも蝉に学ぶことがあるかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2010 08:35:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14180/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14180/</guid>
      <description>こんにちは塾長の中山です。もう八月ですが皆さんは夏休みの宿題はどこまで進みましたか？早い人はもう終わらせてしまった人はいるのでしょうか。でも普通はまだまだ終わってないはずです。家で一人宿題をやっていても中々集中できませんよね、そこで綾瀬教室では教室を開放して無料の宿題対策を行います。教室の空き時間を利用して集中して宿題に挑んでもらいます。解らない所があれば講師が丁寧に教えます。綾瀬教室の生徒さんはもちろん生徒さん以外も受け付けていますので気軽に訪問してください。（生徒さん以外は要予約）</description>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 16:38:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チャレンジの夏</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14086/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14086/</guid>
      <description>こんにちは。講師の鶴見です。私は昨日からやっと夏休みに入り、さっそくドイツ語検定に向けての勉強を始めようとしています。ところで皆さんは検定を受けたことはありますか？？メジャーなものとしては英語検定や漢字検定などがありますよね。よく入試のために受験をされる方も多いと思いますが、これらの検定は自分の実力を測る指標にもなり、また目標を決めるときの指針にもなります。『理系だから関係ない！』と思っている人にも、数学検定などもあります。この夏の集大成として受験してみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2010 18:23:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熱中症対策</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-14025/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-14025/</guid>
      <description>こんにちは、講師の染谷です。毎日暑いですね。東京でも30度を越える真夏日が続いています。怖いのは、やはり熱中症。ニュースで取り上げられない日はありません。主な予防策としては、十分な睡眠水分と塩分の補給休憩をこまめに取ることといったところでしょうか。充実した夏を過ごすため、体調管理にはくれぐれもお気をつけください。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2010 16:05:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジブリ作品の魅力</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13923/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13923/</guid>
      <description>こんにちは。講師の遠藤です。  先々週の土曜、私は公開翌日の劇場にジブリの新作アニメ「借りぐらしのアリエッティ」を観にいって参りました。期待を裏切らない素敵な作品でした。 皆さんはジブリアニメを観たことはありますか？ 先週まで金曜ロードショーで4週連続で放映されていたのできっと目にしていることでしょう。 日本をはじめ、世界中で愛されているジブリ作品ですが、なぜここまで注目されているのでしょうか。 「映像の美しさ」、「個性的な登場人物」、「独特な世界観」など、その魅力は数え上げればきりがありません。 でもやはりジブリ作品を語る上で欠かせない言葉といえば「子供でも大人でも楽しめる」アニメであるということ。 「となりのトトロ」を例にとると、子供時代に観たときは、単に「トトロ」や「猫バス」などの非現実的なキャラクターの存在に面白さを見出していたと思います。 しかし、大人になってから観ると、主人公である姉妹「サツキ」や「メイ」を通して、世界を見る際の子供の目線というものを思い出しそれを懐かしみ、サツキにほのかに思いを寄せる少年「カンタ」の心情の描写など、大人だからこそ見える面白さに触れることができます。 多くの世代の人々が楽しめる面白さを盛り込んだ上で、一つの作品として統一感を持たせまとめ上げていること、それがジブリアニメの第一の魅力だと思います。 本当に多くの魅力に満ちたスタジオジブリの作品たち、ぜひ長い夏休みを使って制覇してみて下さいね。  アリエッティもの感想はだいぶ長くなるので割愛させて頂きました（笑）  ちなみに、劇場に映画を観にいく際は、インターネット予約で座席を予め取っておくと並ばなくてもベストな席が取れます。最近活用してます。 </description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 14:20:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13833/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13833/</guid>
      <description>こんにちは。綾瀬教室講師の安田です。いよいよ夏休みに突入しましたね。連日の猛暑で外に出るのが億劫になりがちですが、みなさんはいかがお過ごしでしょうか。さて、早稲田育英ゼミナールでは現在夏期講習を行っております。今からの参加でもまだ間に合いますので、お友達と一緒にいらしてみませんか?</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 17:14:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花火</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13760/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13760/</guid>
      <description>こんにちは！講師の木村です。 夏になると夜空を美しくかざる打ち上げ花火。きれいですよね。日本の花火は、丸い球の形をしており、その中に、「星」とよばれる小さな球の形をした火薬がならべられています。星の中は、いろいろな色の出る火薬がつまっています。「導火線」という部分に火をつけて打ち上げると、球の中心にある「割り火薬」が爆発し、その爆発力で星が四方八方にとばされます。そして、それぞれの星が爆発し、光の色を変えながら、夜空に花がさくようにかがやいて、やがて消えていきます。花火は、「花火師」とよばれる人々が、手作業で作っています。花火に使われる代表的な火薬は「黒色火薬」と呼ばれる黒い火薬で、これにナトリウムや銅などの金属をまぜます。金属を燃やすと、それぞれの種類により、赤や黄色など決まった色の炎が見られます。これを「炎色反応」といいます。 この炎色反応をうまく組み合わせると、キレイな色の花火のできあがり。花火師の人は、打ち上げたときにどのように見えるかを考えて、火薬の組み合わせを決めます。しかし、本当に考えた通りに花火が開くかどうかは、打ち上げてみないとわかりません。花火のプロ「花火師」は、長年の経験と技術によって、みんなによろこんでもらえるような花火を作るのです。　各地で花火大会が行われる季節になりました。花火を見るときは、是非炎色反応の話を思い出してみてください。新たな発見があるかもしれませんよ。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2010 16:07:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏の目標</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13684/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13684/</guid>
      <description>こんにちは、塾長の中山です。いよいよ夏休みですね。綾瀬教室では今週末より夏期講習がスタートします。受験生にとっては勝負の季節ですが、受験生でないからといって油断してはいけません。夏の基礎学習がその後の成績に大きく影響を与えます。この夏は目標を持って勉学に励んでください。また、長い夏休みなので勉強以外の目標も持ってみてはいかがでしょうか。例えば読書、夏休みを利用して長編小説に挑戦したりしてみては？運動するのもいいかもしれません。部活でスポーツをしている人でもしていない人でも毎日何走るとか筋トレをするとか自主的に目標を立てて運動してみて下さい。目標を持って行動すればきっと充実した夏休みになると思いますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 16:43:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13594/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13594/</guid>
      <description>初めまして。講師の鶴見です。もうすぐで夏休みが始まりますね。ということはそろそろテストが返ってくる頃ではないでしょうか？？テストの結果を見て点数が上がり嬉しい人もいれば、思うような結果が出ずにがっかりする人もいるでしょう。夏休みというのはとても長いです。これは苦手な教科を克服するチャンスでもあります。通常では授業の予習や復習、宿題などがあり苦手な教科になかなか手を出せない人も多いのではないでしょうか？？またそのような教科を勉強する時はモチベーションも上がらず、結果にも出づらいでしょう。この長い期間で苦手な教科を得意教科になるように頑張りましょう！！私どもも皆さんをバックアップできるように努力をさせていただきます。それではよい夏休みをお過ごし下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 16:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心の支え</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13523/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13523/</guid>
      <description>皆さんこんにちは、講師の染谷です。暑い日が続きますが、体調は大丈夫でしょうか。せっかくまとまった時間のとれる夏休み、有意義な時を過ごしたいですね。思い返せば、一年前の夏。受験生の私は受験勉強に励む日々を送っていました。その中で成績が思うように伸びず悩むこともありました。そんな時、私を支えて励ましてくれたのは、家族や、友達や、先生方でした。皆さんも勉強を通して、壁にぶつかるような時があるかもしれません。そんな時、私達は皆さんを全力でサポートしていきます。私達と一緒に暑い夏を乗り切りましょう!</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 16:17:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後悔先に立たず</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13442/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13442/</guid>
      <description>皆様はじめまして。講師の遠藤です。 私は現在大学4年生で、医療工学について学んでおります。研究室では電磁波の医療応用について研究しています。 「医療工学を通して社会のお役に立てるような人間になる」ことを目標に日々研究に励んでいます。  ちなみに最近は8月に迫った大学院試験に向けて猛勉強中です。  そんな試験勉強の日々の中で感じたことが一つあります。 それは、「新しいことがなかなか頭に入っていかなくなった」ということ。  英単語や数学の公式が確実に中学・高校時代よりも覚えづらくなっているんです。  人間の脳の細胞の数って20歳前後でピークを迎えて、その後は減るだけなんですよね。その数なんと1日10万個。当然、その中には記憶を司る細胞も含まれているわけです。  つまり、若いうちにできるだけ知識を増やしましょうということなんです。覚えられるときに沢山覚えておけばその分後の苦労を減らすことができるんですね。  まだまだ若い皆さん、後で後悔しないようにとにかく今、頑張りましょう！！ </description>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 16:53:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13346/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13346/</guid>
      <description>初めまして。綾瀬教室講師の安田です。夏休みを目前にした学生のみなさん。どのように過ごされるか、計画はされていらっしゃいますか？部活に打ち込む、読書に明け暮れる、海や山など遠出する…受験生の方々は一山越える夏休みと言ったところでしょうか。この【夏休み】と言うものは、長いようであっという間に過ぎ去っていくものです。あれもこれもだと難しいかもしれません。何かひとつ「これはやりとげたな」と思えたら、充実した夏休みと言えるかもしれませんね。早稲田育英ゼミナールで私たち講師と何かをやりとげる夏休みを過ごしませんか?講師一同宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 17:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七夕</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13273/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13273/</guid>
      <description>こんにちは！綾瀬教室講師の木村です。 今日は７月７日、七夕ですね。彦星と織姫星が年に１度再会するといわれています。何故年に１度しか会えないのか、ちょっと調べてみました。 天女が水浴びをしていると、若者がかいまみて、一人の天女の羽衣を隠してしまう。羽衣のない天女は天に帰ることができず男の妻となる。子供が生まれ、その子供の歌から羽衣が穀物倉に隠してあることを知り、天女は羽衣をつけ、子供を連れて天に飛び去ってしまう。天女は別れるとき、瓜の種を残してゆく。男はこの瓜のつるを登って天上へ行く。天帝の難題を天女の援助によって解決するが、禁じられていた瓜を縦に割ってしまい、瓜から流れた水が大洪水となり、男は流されてしまう。この川が天の川で、天女は流されてゆく男に、７日７日に会おうといったのに、男は7月7日と聞き違え、年に一度7月7日にしか会えないようになってしまった。（Yahoo!百科事典より） ・・・なんと男の聞き違いが原因だったとは。彦星様はうっかりものですね。皆さんは今年はどんな願い事をするのでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 16:17:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長中山より皆様へご挨拶</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-13178/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-13178/</guid>
      <description>はじめまして綾瀬教室塾長の中山です。綾瀬教室では生徒の皆さんの学習意欲を高め学ぶことの楽しさを伝えるをモットーにしています。一人ひとりに合わせて指導できる個別指導ならではの強みを生かして生徒の皆さんのサポートに尽力していきますのでよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 18:41:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました！　</title>
      <link>http://ayase.waseiku.com/blog-11670/</link>
      <guid>http://ayase.waseiku.com/blog-11670/</guid>
      <description>綾瀬教室専用のホームページを開設しました！講習会のお知らせなど役立つ情報を随時更新してきます！ぜひご覧くださいね！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 14:36:46 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
