<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>和田英語教室　〜狭山市の学習塾・英語教室</title>
    <link>http://jukutown.com/wadajukueigo/</link>
    <copyright>和田英語教室</copyright>
    <description>和田英語教室では小学生から高校生までの生徒が英検、受験等の対策のため英語の学習に励んでいます。埼玉県狭山市柏原の英語教室</description>
    <item>
      <title>８月３１日(水）より、２学期の講座が始まります！</title>
      <link>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-31778/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-31778/</guid>
      <description>８月３１日(水）より和田英語教室では２学期の講座が始まります。中１から中３まで１学期の中間・期末の考査結果は大変成績が良く、地元の公立中学校の平均点より１５点ほど高い成績を収めることができました。成績をあげたい方はすぐにご連絡ください、必ず良い結果を得られますよ。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 12:46:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２３年度夏期講習を受付中！！ 受験対策特別講習も同時開催</title>
      <link>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-29091/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-29091/</guid>
      <description>７月２０日（水）より平成２３年度夏期講習が始まります。小学６年生から高校３年生まで英語の実力をつけたい生徒さんが集まります。中学３年生には１０回コースで受験対策特別講習も同時開催です。次年度からの県立高校入試１回のみ実施に着実に対応できるよう今から得点力を上げましょう。詳細は電話にてお問い合わせください。席数に限りがありますので。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 12:22:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策特別勉強会を実施中！！</title>
      <link>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-28102/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-28102/</guid>
      <description>期末テストで高得点を取りましょう！各学校の試験範囲に対応した予想問題を和田先生が作成してくれます。重要構文を繰り返し覚えましょう、必ず点数が上がります。地元の学校の平均点より和田塾生は１５点以上はUPしている実績です。今すぐ始めよう！お問い合わせをお待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 12:44:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早いものでもう６月ですね</title>
      <link>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-27407/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-27407/</guid>
      <description>今年は、３月１１日の東日本大震災に見舞われ、皆さん色々と複雑な思いを抱えて新学期を迎えた事と思います。気持ちの落ち着かないまま４月に突入してから早２か月、新しい生活、新しい授業内容には慣れましたか？受験生の皆さんにとっては、志望校選びで悩まれている時期ではないでしょうか？３年生になる前から行きたい学校が明確だった人もいるかもしれませんね。私も受験生だったころは、志望高校・志望大学がいくつもありました。パンフレットなどで学校の情報を見ると魅力的に思える学校ばかりだったのを今でもよく覚えています。どこの学校も多くの生徒に来てもらいたいから「良いところ」ばかり伝えるのは当たり前です。でも、いざ学校に入ると自分の持っていたイメージとギャップを感じることはどこの学校に入学しようとも絶対あると思います。パンフレットを見ただけで、「この学校いいなぁ」「志望校はここに決めた！」と決めるのはまだ早いのではないでしょうか？あと１、２カ月先の事にはなりますが、各高校・大学が続々と文化祭・学校見学会・オープンキャンパスといったものを開催し始めます。受験勉強も忙しくなり大変な時期ではありますが、少しでも気になる学校があるなら実際にその学校の雰囲気を味わうことをオススメします。実際に志望校を訪れてみて、「自分がそこで学生生活を送っているイメージを持てた！」と思う人もいれば、「思ってたほどイイ所ばかりではなかった…」と思う人もいるでしょう。どちらにしろ、実際に訪れてみなければわからない事です。プラスなイメージを持とうが、マイナスなイメージを持とうが入学する前に学校の雰囲気を味わうことは、進学先を選択する上で非常に意味のあるものです。パンフレットを見て、あらゆる学校の魅力を感じるのもいいですが、今のうちに「実際に見学してみたい学校」に訪れる計画を立ててみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2011 15:34:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをオープンしました！！</title>
      <link>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-27399/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wadajukueigo/blog-27399/</guid>
      <description>ホームページをオープン致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2011 13:33:57 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
