<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>千葉県の上位県立高校を目指す本八幡の学習塾</title>
    <link>http://www.vision-jyuku.com/</link>
    <copyright>Vision進学塾</copyright>
    <description>Vision進学塾は、船橋高校から国府台高校まで、千葉県の上位県立高校を目指す小学生と中学生の為の本八幡の進学塾です。本八幡の当塾で成績を上げましょう。</description>
    <item>
      <title>２０１７夏期講習　:開始:終了　夏期講習カリキュラム表をご覧ください。</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-9913/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-9913/</guid>
      <description>２０１７夏期講習の受け付けをスタートしました。小４〜中３の皆様からのご連絡をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 17:56:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生（総合コース）　:開始:終了　【中１】火・金　【中２】水・土　　　　　　【中３】月・木・土</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-6207/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-6207/</guid>
      <description>中学生（総合コース）は、中堅以上の公立高校と私立高校を目指すコースです。千葉県は、中１から内申点がカウントされます。万全な内申対策で、公立高校受験に備えましょう。また、全国的に見ても難易度が高い千葉県の入試問題に備え、中１から入試レベルの問題に取り組みましょう。中２は１月から、中１・２で学習した内容の総復習と、中３の勉強を始めます。先行逃げ切り型で、受験を有利に進めましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 13:11:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コースと授業料　:開始:終了　下記参照願います。</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10205/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10205/</guid>
      <description>Vision進学塾では、費用のオープン化を方針としており、入塾前のご説明時にあらかじめ年間費用すべての目安をお知らせしています。※以下の金額表記はすべて税込みです。&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;-------------------------------------------------------------&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;★ 表彰制度 ★&lt;/font&gt;定期試験の各中学校内５教科総合順位で、&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;トップ賞&lt;/font&gt;(１位)　　　⇒授業料１カ月分 &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;全額&lt;/font&gt;免除&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;ベスト５賞&lt;/font&gt;(２〜５位)⇒　　　〃　　　 &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;半額&lt;/font&gt;免除&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;Vision賞&lt;/font&gt;(成績躍進者)⇒　　　〃　　　 &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;半額&lt;/font&gt;免除&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;-------------------------------------------------------------&lt;/font&gt;■ 入塾金小学生10,800円、中学生21,600円です。　(1) ２名以上で入塾の場合は、半額です。　(2) ご兄弟で入塾の場合、二人目以降０円です。■ コースと料金(2017年度)(1)小４　　・国・算・英　　・週２日（月・木の17:00〜18:30）　　・月額 12,960円　(2)小５　　・国・算・英　　・週２日（月・木の17:00〜18:30）　　・月額 12,960円　(3)小６　　・国・算・英　　・週２日（火・金の17:00〜18:30）　　・月額 12,960円(4)中１　○基本セット　　・数・英・理　　・定期試験対策(数・英・理・国・社)　　・週２日（火・金の19:20〜21:45）　　・月額 17,280円　○国語読解・記述オプション　　・週１日（水の19:10〜19:55）　　・月額  3,240円(5)中２　○基本セット　　・数・英・理　　・定期試験対策(数・英・理・国・社)　　・週２日（水・土の19:20〜21:45）　　・月額 19,440円　○国語読解・記述オプション　　・週１日（金の19:10〜19:55）　　・月額  3,240円(6)中３　　・数・英・理・国・社　　・定期試験対策(数・英・理・国・社)　　・受験指導　　・週３日　　　　月・木…19:20〜22:20(全クラス共通)　　　　土　　…19:20〜20:50(総合クラス)　　　　金　　…20:15〜21:45(特進選抜クラス)　　・月額 29,160円※本ページに記載の内容と価格は、予告なく変更させて頂く場合があります。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 19:59:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　19:00開始21:40終了　中1)火・金 中2)水・土 　中3)月・木・金</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10204/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10204/</guid>
      <description>Visionの中学生コースは、県立千葉、県立船橋から国府台まで、中堅以上の公立高校と私立高校を目指すハイレベルコースです。千葉県は、中１から内申点がカウントされます。万全な内申対策で、公立高校受験に備えましょう。また、全国的に見ても難易度が高い千葉県の入試問題に備え、中１から入試レベルの問題に取り組みましょう。中２は１月から、中１・２で学習した内容の総復習と、中３の勉強を始めます。先行逃げ切り型で、受験を有利に進めましょう。&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;-------------------------------------------------------------&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;★ 表彰制度 ★&lt;/font&gt;定期試験の各中学校内５教科総合順位で、&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;トップ賞&lt;/font&gt;(１位)　　　⇒授業料１カ月分 &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;全額&lt;/font&gt;免除&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;ベスト５賞&lt;/font&gt;(２〜５位)⇒　　　〃　　　 &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;半額&lt;/font&gt;免除&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;Vision賞&lt;/font&gt;(成績躍進者)⇒　　　〃　　　 &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;半額&lt;/font&gt;免除&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;-------------------------------------------------------------&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 23:31:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース（４年生・５年生・６年生）　17:00開始18:30終了　小4・小5)月・木　小6)火・金</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10203/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10203/</guid>
      <description>中学生になるまでに、勉強に対する基本姿勢と基礎学力を身に付けます。問題が解けることの喜びを実感し、勉強の習慣付けを行い、自ら学ぶ姿勢を身に付けましょう。また、中学受験レベルの問題で考える力と考える習慣を養うとともに、高校受験が有利になる漢検、英検の取得に積極的に取り組んでいます。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 23:31:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生（４年生・５年生・６年生）　17:00開始18:30終了　【小４・小５】月・木　【小６】火・金</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-6208/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-6208/</guid>
      <description>中学生になるまでに、勉強に対する基本姿勢と基礎学力を身に付けます。問題が解けることの喜びを実感し、勉強の習慣付けを行い、自ら学ぶ姿勢を身に付けましょう。また、中学受験レベルの問題で考える力と考える習慣を養うとともに、高校受験が有利になる漢検、英検、数検の取得に積極的に取り組んでいます。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 23:29:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３月開講 新年度募集スタート　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10202/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-10202/</guid>
      <description>３月からの新年度にあたり、塾生を募集致します。小５・小６から始めて、県立トップ校を目指しましょう。Vision進学塾は、本八幡発、千葉県特化の県立上位校を目指す進学塾です。千葉県の公立上位校に照準を合わせた“発展的な学習”で学力を磨きましょう。&lt;img src=&quot;http://www.vision-jyuku.com/cl_img/img_list/1128/18190.png&quot; alt=&quot;2016年新年度募集スタート1&quot; title=&quot;2016年新年度募集スタート1&quot; style=&quot;max-width:100%;&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.vision-jyuku.com/cl_img/img_list/1128/18194.png&quot; alt=&quot;2016年新年度募集スタート2&quot; title=&quot;2016年新年度募集スタート2&quot; style=&quot;max-width:100%;&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 23:29:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生（特進選抜コース）　:開始:終了　【中１】火・金　【中２】水・土　　　　　　【中３】月・木・金</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-9316/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/course-detail-9316/</guid>
      <description>Visionの特進選抜コースは、公立トップ高と上位私立の合格を目指す難関校対策コースです。トップレベルの授業と先取りカリキュラムで、受験を有利に展開し、成功へ導きます。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 15:00:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中１オリエンテーション</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-109588/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-109588/</guid>
      <description>今年も３月２日に、市川市文化会館で、恒例の新中１オリエンテーションを開催した。このオリエンテーションは、Visionの学習ルールと、千葉県の入試制度（公立・私立）の二本立てで行っている。新中１の塾生と保護者の皆様、全員のご出席をいただき、盛大に行うことができた。Visionの学習ルールでは、Visionのノート法や宿題の仕方、定期試験対策、学力別編成クラスの考え方や基準を具体的に説明した。また、Visionは部活動と勉強の両立を推進しており、部活動を選ぶ時に考慮すべき事項をお話しした。千葉県の入試制度では、新中１については十中八九継続となる前期・後期制による公立入試制度を詳説した。ゲームに勝つには、まずはルールからだ。前期試験では、高校ごとに合格の判定方法を決めることができるが、実態としては学力検査の得点と内申点を足してから合否を判定するタイプと、学力検査の得点と内申点を別々に評価して判定するタイプに大別される。オリエンテーション当日は、前期試験で内申点に倍率をかける高校や、内申加点の大きさ、実際の志望倍率など、具体的な数字を交えて説明を行った。上位校を目指すには、ウェイトが高い学力検査で高得点をとることが不可欠となる。さらに、学力が似通った生徒が受けることを考えれば、最後は内申点がボディーブローのように効いてくるから、日々の学校生活を大切にしなければならない。日頃からVisionの応用的な授業で発展的な学力を身につけるとともに、学校の定期試験で高得点をとり授業に積極的に参加し、提出物もしっかり期限を守って提出して内申点も確実にとっていこう。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:14:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６生、算数から数学へ</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-107706/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-107706/</guid>
      <description>算数と数学は、その目的が異なる。文科省によると、以下の通りとなっている。■算数算数的活動を通して，数量や図形についての基礎的・基本的な知識及び技能を身に付け，日常の事象について見通しをもち筋道を立てて考え，表現する能力を育てるとともに，算数的活動の楽しさや数理的な処理のよさに気付き，進んで生活や学習に活用しようとする態度を育てる。■数学数学的活動を通して，数量や図形などに関する基礎的な概念や原理・法則についての理解を深め，数学的な表現や処理の仕方を習得し，事象を数理的に考察し表現する能力を高めるとともに，数学的活動の楽しさや数学のよさを実感し，それらを活用して考えたり判断したりしようとする態度を育てる。算数が日常生活で必要な技能を身につけることを目的としているのに対し、数学は論理的に考える力を身につけることを目的としている。小６生は中学生になるに当たって、その変化に備えておいた方が良い。算数から数学にかわると、文字を多く使用した一般化、抽象化が行われるようになり、小学生の間は直感で解けていた子でも、それが難しくなるケースが多い。また、解答に至るステップ数も増加し、順序立てて考える力も必要となってくる。Visionでは、数学の目的である思考力の強化を実現するために、中１から多くの発展的な問題に取り組んでいく。考えなければ解けない場面に、多く直面していくことになる。考えて考えてようやくたどりついた答が正解だった時、最高の喜びを感じることができるし、それが勉強のエネルギー、意欲につながっていく。この「解ける喜び」こそすべてであり、これを大切にしていきたい。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 11:19:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５生、「割合」を乗り越えよう。</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-107704/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-107704/</guid>
      <description>11月から12月にかけて、小５生は「割合」の勉強をしてきた。「割合」はどっちをどっちで割るの？といった具合に、混乱しがちな単元だ。これに、売上、仕入れ、利益などが関係してくるので、いっそうむずかしくなる。直感だけで解いていると、難しい問題になったら分からなくなってしまう。それぞれの数字が、もとにする量、比べる量、割合のどれなのかをはっきりさせてから計算するのが大切だ。買い物に行った時に「３０％ ＯＦＦ」などで実際いくらになるのか、自分で計算してみるといいと思う。「割合」は小６や中学生になってからもずっと必要となる。冬期講習でも復習をしたが、新学年になる前にもう一度しっかり習得しておこう。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 11:07:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４生、図形をしっかり習得しよう。</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-107703/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-107703/</guid>
      <description>小４では、角、垂直と平行、台形・平行四辺形、ひし形、面積、直方体と立方体など、図形分野をたくさん勉強する。これが、高校受験の図形の土台になっていく。千葉県の公立高校の入試問題では、毎年、図形の計算や証明問題が出題されます。図形の分野は差がつきやすく、上位校に合格するうえで必須となる。一方、図形が苦手だと思っているお子様が多いようだが、これは苦手というよりもこれまでに学習した量が少ないことが背景にあるのだと思う。実際、図形よりも、計算の練習に費やした時間の方が圧倒的に長くなっていないだろうか。この冬、図形の復習をしっかり行って、図形を得意分野にしていこう。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 11:03:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１６年度の入試を終えて</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-98194/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-98194/</guid>
      <description>３月４日の公立後期合格発表をもって、２０１６年度の入試が終了した。正確には平均点などが発表にならないと分からないが、当年度の入試は、前期、後期ともに数学と理科で得点差がついているように思えた。Visionとしては、引き続き中１から理科に力を入れるとともに、図形や関数をはじめとした複合的な問題を解く力を磨いていきたいと思う。結果としては、公立で県立船橋１、薬園台３、船橋東６、八千代２、国立で東工大附属１、私立で昭和秀英２、専大松戸２、日大習志野２など、２２名しかいない１教室で小規模な当塾ながら、多くの塾生が上位校に合格することができた。特に、私立上位校の一般入試は合格率が１００％となり、上位私立対策講座も良い成果を上げることができたとの印象だ。さて、今回の入試は、公立高校の倍率で見ると、県立船橋は高止まりで昨年並みだったが、薬園台と船橋東が比較的ゆるやかな入試となった。ということは、来年度２０１７は両者の倍率が上がる可能性が高いということだ。両者を狙う塾生の比率が高いVisionとしては、一層気を引き締めて取り組んでいかねばならない。中３が卒業したと思えば、直ちに新中３が立ち上がる。またまた初めからというデジャブのような感覚を覚えることもある。塾屋の宿命だ。すでに新年度はスタートした。２０１７が２０１６を超えることができるよう、更なるブラッシュアップを図って進めていきたい。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 10:19:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生の追い込みも佳境　〜電話帳完了と上位私立対策〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-95574/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-95574/</guid>
      <description>１２月に入り、１月中旬からスタートする私立入試も秒読みとなった。塾生も目の色が変わり自習室で日々真剣なまなざしで勉強していて、緊張した空気が流れている。そんな中、Visionでは、通常の受験対策に加えて、全国高校入試問題正解（通称、電話帳）の制覇と、上位私立対策講座が並行して進行している。夏から始めた電話帳、トップを走る塾生達は４７都道府県×５教科＝２３５個を来週中に完了できそうだ。電話帳は、本物の入試問題を解く真の得点力アップにつながることは言う間でもないのだが、実はもう一つ狙いがあって行っている。電話帳を完了するには、そのボリュームや実施期間の長さから、相当な精神力を必要とする。それ故に、完了した時には何物にも代えがたい最高の達成感を味わうことができる。この達成感が自信につながるとともに、これからの最後の追い込みの期間を駆け抜けるエネルギーを生み出す。もう一つの上位私立対策講座は、現在、昭和秀英、専大松戸、日大習志野の３講座を開講中だ。これらの高校では、数学は学校では習わない多くの定理が必要となるし、英語は高校レベルの文法や英単語に加えて圧倒的な分量の長文読解の力が求められる。国語の読解も当然難易度が高く、古文も高校レベルの知識を身につける必要がある。これらをマスターするために行っている上位私立講座も残すところあと２週間。一滴もこぼさずに習得しよう。今月下旬からは冬期講習がスタートする。電話帳と上位私立対策講座を成し遂げた勲章を胸にかかげ、日々強まるプレッシャーを乗り越えて、合格というピカピカの金メダルを手に入れよう。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 10:26:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立まで４か月、公立まで５か月〜最新の全国入試問題を制覇する</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-93265/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-93265/</guid>
      <description>今日は９月１９日。私立入試まで４か月、公立入試まで５か月となった。今から４か月前はゴールデンウィーク明け。だから、ゴールデンウィークから現在までと同じ期間が経つと、入試本番ということだ。さて、この時期から本番までの間、受験生にとって最も大切なことは「本番で得点できる力」を身につけることだ。問題集の問題が解けたら本番も解けると思っている人が多いが、本物の入試問題は一味違う。毎年磨かれ、洗練され、進化を続けているからだ。多くの問題集は２０１０年以前の問題しか載っていなく、これでは入試問題の進化に追随できないといった不安が残る。当塾では、すでに夏休みから全国高校入試問題正解、通称「電話帳」をスタートしている。中３までの学習事項は完了済で、残りの期間は本物、かつ最新（昨年）の入試問題で鍛えていくのがVisionの伝統である。夏期講習中は毎日のように電話帳演習を行い、９月からも授業で取り扱うと共に自宅でも実施し、現時点で全２３５教科（４７都道府県×５教科）のうち、約１００教科が完了するペースで進行している。Ｖもぎの問題のレベルが本番に近づき、難易度が急に上がる１１月以降、Vision生はその多くが偏差値を伸ばしてきた。これは、Ｖもぎよりもはるかに難しい本物の入試問題に、日ごろから取り組んでいるからだ。電話帳を４７都道府県（必要な塾生は上位私立も）すべて完了するのは決して楽ではない。しかし、それを完遂した時、きっと新しいステージの学力が身についているだろう。先輩たちは歯を食いしばって努力し、その結果、志望校合格という栄光を手にしてきた。その価値は、先輩たちが証明済だ。私自身も質問対応のため４７都道府県＋上位私立のほとんどの問題を解くことが必要となる訳で、修羅場である。しかし、こうした動作を通して、塾生と私が修羅場の緊張感を共有し共感するからこそ、信頼と躍進が生まれるのだと信じている。残りの４〜５か月の努力がその後の人生６０年に大きく影響するということを肝に銘じ、一分一秒を大切に学んでいこう。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 22:53:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【二回連続】　六中　トップ５占有率　Ｎｏ．１</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-91617/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-91617/</guid>
      <description>６月度の定期試験結果の集計が完了した。二回連続で六中トップ５占有率がNo.1(５教科総合順位、以下同様）となり、過去最高と言える結果となった。・六中のトップ５、全１５人中、９名がVision生となった。・八中も、３名がトップ５に入り、続伸中。・八中と六中合計で、１８名(２９%)が学年トップ１０に入った。・更に、４０%が学年２０番以内、５６%が学年３０番以内となった。中３）六中…１・２・３・５・９位、八中…４・１０位中２）六中…２・４・９・１０位中１）六中…２・４・５・９位、　　八中…１・２・９位各学年へのアドバイスは以下の通り。■中３生　⇒　夏休みの生活リズムを“すぐに”作る先週末から今週末で、ほとんどの塾生が部活動を引退することになる。これまで多くの時間を費やしてきた部活動。その時間がぽっかりと空くと共に、体力の消耗もなくなる。その時間とエネルギーを１００％勉強に向けよ。厳しい部活動を乗り越えてきたのだから、必ずできる。練習⇒勉強、練習試合⇒模試、大会⇒受験本番といった所だ。部活動の大会は、何度もチャンスがあった。また、日本一でない限り、負けることで終了してきた。しかし、受験の本番はたった一度だ。かつ、勝たねばならない。圧倒的な充実度を誇る夏期講習を自分の物とし、直ちに一日の学習リズムを整え、全速力で走ろう。余韻にひたり、部活動の思い出を懐かしみ、敗戦の傷をなめあっても、そこから未来は生まれない。部活動から引退したその日のうちに、遅くとも次の日に、新しいリズムの生活をスタートせよ。■中２生　⇒　今こそ、高校受験の備えを始めるとき早いもので、中学生になって間もなく１年半、中学生活の半分が終わろうとしている。千葉県公立入試の問題は、半分以上が中１、中２の内容から出題される。この夏休みこそ、高校受験への備えを始める時。１年半で学んだ内容の弱点対策と応用力強化を行っておこう。また、夏休みはまとまった時間をとれるので、英単語と漢字を一気に前に進めよう。総体が終わり中３生が引退すると中２生が部活動の主役となり、活動もこれまで以上になる。１年半後の高校受験で笑顔になれるよう、部活動と勉強をきちんと両立していこう。■中１生　⇒　夏休みは挽回と応用力アップのチャンス中学生になって、はじめての夏休みがスタートした。一学期とは異なり、二学期からは方程式や比例・反比例、図形など応用力が求められる単元が続く。夏期講習で、これらの応用度の高い問題を解く力を磨こう。また、英語は、中学英語初のハードルである三単現のsを完全習得しよう。夏休みはまとまった時間がとれるチャンス。弱点対策はもちろん、英単語もどんどん覚えて、前に進めていこう。どの学年にとっても、この夏休みは大切な１か月となる。一日一日を大切に過ごしていこう。</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 14:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験までの折り返し地点　〜中２生、まさに「今」〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-90325/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-90325/</guid>
      <description>中２生は、まもなく中学生活の半分を終えることになる。ここで、千葉県の公立入試問題は、中１〜中２で学ぶ単元の内容がおよそ３分の２を占める。よく、「中３になったら気持ちを入れ替えて勉強しないとね。」と耳にするが、入試問題の構成を見ると、それでは出遅れることが分かる。もちろん、圧倒的な頭脳と集中力の持ち主なら、それでも挽回できるだろう。しかし、そんな子はごく稀であって、普通はこつこつと積み上げていった方が得策である。中２からは、複数の単元が融合した総合問題を解く力を磨いていく必要がある。数学でみると、中２で連立方程式、１次関数、三角形・四角形といった単元を学ぶ。これらの単元は、入試問題では知識を組み合わせて解く総合問題として出題されることが多い。料理で言えば、単品だけでなく、コースメニューを楽しむステージへ進化していくことになる。また、英語でみると、現在、過去、未来といった時制の知識が中１でそろい、単語力や文法の知識が増え、中２生はそこそこの英文を読める準備ができた段階にある。英文読解と文法が同じくらい要求される千葉県入試に際し、英文読解の力も磨き始めた方が良い。受験への備えを中３からスタートする場合と、中２の今から始める場合とで、期間で言えば半年程度の差である。しかし、総合的な問題を解くことに慣れ、受験の土台を作っておき、中３からの全力走行を可能にするという点で、この半年には何物にも代えがたい価値があるだろう。人よりも一足先にスタートする。これが、受験で勝利をつかみ、最後に笑顔になれるための第一歩になるだろう。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 15:33:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２＝差がつく学年　〜時間を大切に〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-88152/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-88152/</guid>
      <description>中２生が中学校へ入学したのはついこの前にように思うが、既にはや１年が過ぎた。中２は２つの観点で学力の差が開く学年となる。■難易度がアップ　中２で学ぶ内容は、中１よりも難易度が増す。連立方程式、１次関数、図形の証明問題など、高校受験でも重要な単元がずらりと並び、中１で学んだ知識にひとまわり難しい皮をかぶせた内容となる。仮にこれまでは楽勝だったとしても、中２からは勉強しないと習得できない生徒が急増し、やるかやらないかの差が広がる。■時間の制約　部活動では、総体が終わると中３生が引退し、中２生が主役となる。これまでにも増して、部活動を推進し、リードしていく立場になると共に、大会への出場頻度も上がり、練習量も増加する場面が多くなる。体力と気力の両面できつい状況となり、だからこそ、きちんと勉強と両立できる生徒は成績が上がり、そうでない生徒は成績が下がっていく。結果、成績の差は、中１の時よりも大きく開いてくる。中学生になりたての頃の初心に返り、「時間」を大切にして、努力を続けていこう。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 14:53:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月度定期試験結果　〜六中　トップ５占有率　Ｎｏ．１〜　</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-90295/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-90295/</guid>
      <description>５月度の定期試験結果の集計が完了した。今回は過去最高と言える結果となった。★六中のトップ５（全１５人）のうち７名がVision生となり、トップ５占有率がＮｏ．１となった。★塾生の２７％が学年トップ１０(５教科合計順位。以下同様)に入った。★塾生の４７%が学年２０番以内、６１%が学年３０番以内となった。■中３生学年順位の最高は1位、35%の塾生が学年10番以内となった。　　六中…１・２・４・５・６・１０位塾生の学年順位の中央値(真ん中の塾生)は、25位。前回よりも、塾生の73%の学年順位が上がった。■中２生学年順位の最高は2位、23%の塾生が学年10番以内となった。　　六中…２・３・７位塾生の学年順位の中央値(真ん中の塾生)は、27位。前回よりも、塾生の31%の学年順位が上がった。■中１生学年順位の最高は1位、22%の塾生が学年10番以内となった。　　六中…１・６・１０位塾生の学年順位の中央値(真ん中の塾生)は、18位となった。集計が完了するやいなや、今日明日と六中の期末試験だ。また、来週には、八中も定期試験となる。６月度の定期試験が５月よりも更にアップするよう、追い込みをかけよう。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 22:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験まで、あと４日　〜自習室もなかなかの雰囲気〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-89055/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-89055/</guid>
      <description>Visionの中で最も塾生が多い六中の定期試験が迫ってきた。5/20(水)なので、あと４日だ。ということで、この所は日々定期試験対策を行っている。さて、定期試験が近づいていても、試験範囲と関係のない授業を通常通りに行う塾が多いが、Visionは違う。Visionの日々の通常授業は偏差値重視であり、ハイレベルなテキストを用いた応用力重視の先取りカリキュラムとなっている。しかし、定期試験が近づくと通常授業をいったんストップし、授業自体を定期試験対策モードに変える。定期試験対策では、もう一度基本に立ち返り、５教科すべて、試験範囲の総復習を行う。そうすることで、塾生達は安心して腰を据えて定期試験の勉強に集中することができる訳だ。実際、Vision生の多くは偏差値と内申点の両方が高く、両取りを実現している。今日も自習室はほぼ満席。静かで張りつめた空気の中で、みな懸命に定期試験の勉強をしていた。その集中力と真剣なまなざしは、なかなかのもの。あと４日、やり残しのないよう最大の努力を行い、各自掲げた目標得点と目標順位を達成しよう。参考）Visionの定期試験対策は&lt;a href=&quot;http://www.vision-jyuku.com/free-973/&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;こちら&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 22:45:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の入試を終えて　〜公立高校のボーダーラインの変化〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-86690/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-86690/</guid>
      <description>昨日の後期合格発表をもって、今年の高校入試も節目を迎えた。ここに至るまで、張りつめた空気と緊張感の中で、全塾生がこれ以上ないと言えるまでの努力をしてきたことを私は知っている。結果に頭が支配されがちだが、「過程」にこそ価値があり、「過程」が将来の糧となる。志望校に合格できた塾生、そうでない塾生とも、最大限の努力をしてきた「過程」に自信をもって、新たな道へスタートを切って欲しい。さて、今年の入試。一言で言えば、「中堅層にとって厳しい入試」だった。第二学区トップ校の県立船橋の合格ラインが昨年度とほぼ変わらない一方で、それに次ぐ薬園台、船橋東の合格ラインはかなり上昇しているようだ。昨年度よりも圧倒的に倍率が高かった薬園台だけでなく、船橋東も昨年度より１０点以上合格ラインが上がっていると思われる。背景として、「中学受験者数の減少」と「公立志向」の２つが挙げられそうだ。リーマンショックや震災などの影響によって、中学受験者数が年々減少し中堅クラスの高校を狙う生徒が増えていることに、不景気による公立志向の高まりが拍車をかけているのだろう。公立志向の観点では、実際、東京で言えば開成を蹴って日比谷に進学するケースも増えているし、千葉でも開成を蹴って県立千葉に進学するケースも出てきている。また、今年の後期入試で、（Vision生ではないが）県立船橋から薬園台を越えて船橋東に下げた生徒も少なからず耳にしている。今年見られた中堅校の合格ラインの上昇は、当面続くと考えた方が良いのかも知れない。特に来年は2000年ベイビー(ミレニアム)の生徒たちが高校受験を迎えることになる。あらためて気を引き締め、新しい年度を進めていきたい。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 16:26:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１５年の幕開け　〜教務中心主義の継続〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84311/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84311/</guid>
      <description>新年2015年の幕開けだ。Visionは開校３周年。今年は、節目の年となる。この３年、とにかく塾生の成績を上げるのにすべてのエネルギーを使ってきた。これからも成績アップにこだわり抜く信念は決して曲げることなく、前に進んでいきたい。今年のテーマは「教務」。■教務中心主義今年も80%以上という圧倒的な時間を生徒たちへの教務に使う。教務は常に磨き続けるべきものであり、今後も継続的な改善を行う。■講師陣圧倒的な知識と指導力を持ち合わせた最高の講師陣体制を確立する。学力と教育の観点から地域に貢献し、「Visionがあって良かった」と地域の皆様に言って頂けるような塾を目指し、日々努力を続けていきたい。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:12:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６生）５カ月後は最初の定期試験　〜最初が肝心〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84132/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84132/</guid>
      <description>今日はクリスマス。と言っても、塾は冬期講習で一日中フル稼働であり、中３生の公立受験が完了するまで、私には新年も来ない。今回は、小６生について考えてみる。まず、千葉県公立高校は、当日の得点：内申点＝５００：１３５なので、内申点よりも圧倒的に当日の試験の得点の方が合否を左右する。当日の得点につながるのは偏差値、内申点につながるのは定期試験である。この点では、学校の定期試験よりも、偏差値を上げていくことの方が重要であり、Visionの日々の授業も偏差値重視のカリキュラムとしている。※妙な言い方だが、定期試験の学年順位は、結果として付いてくる。実際、Vision生は学校の定期試験でも学年１０番以内も多数、また６０％の塾生が学年３０番以内に入っている。このように偏差値重視のVisionにおいても、最初の定期試験は別格であり、とても大切にする。なぜなら、子ども達にとっては、最初の定期試験の学年順位が自分の基準になるからだ。最初の学年順位が高ければ、以降の目標順位も高くなり、それが勉強のエネルギーを生み出す。あと５・６か月後には中学校の最初の定期試験を経験することになる。それに向けたアドバイスは以下の通りだ。■弱点の克服小６生のうちに習得が十分でない分野は徹底的につぶしておこう。土台を固めておけば、柱や家は建てやすくなる。■学習習慣の確立中学生になると部活動がスタートする。特に中１の間は体力が備わっていないので、とにかく疲れてしまう。小学生のうちに、毎日少しでも構わないので、必ず勉強する習慣を作っておこう。それが部活動の疲れに打ち勝って勉強を続ける源になるから。■ライバルとの競争環境ともに競争し、磨き合えるライバルを見つけよう。学力が高い子供たちが集まる環境は刺激的であり、「負けたくない」という気持ちが学習意欲につながる。競争環境は学力向上の一番の特効薬だ。中学生活を実りあるものとするうえで、ぜひ最初の定期試験を大切にして欲しいと思う。せっかく勉強するのだから、良い成績でスタートし、良い成績で駆け抜けて、行きたい高校に合格しよう。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 17:46:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２生）いよいよ受験年スタート　〜行きたい高校を見つけよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84038/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84038/</guid>
      <description>−−いよいよ受験年がスタート−−明後日から冬休みが、１月からは中３の勉強が始まり、受験年がスタートとなる。そして、３月からは中３の勉強と並行して、中１からの振り返り＝受験勉強を始める。受験年は、これまでと以下の点で異なる。■学習量の増加　中３の勉強と受験勉強を並行して行うので、学習量が増加します。今まで以上に毎日の計画立てた勉強が必須となる。■「あと」は無い　これまでと違い「あとで挽回する」という「あと」はない。もう中３で残された時間は１年と２か月だけ。持っている時間は、みんな平等でである。その時その時を大切にして、都度きちんと習得するようスタイルを確立しよう。■プレッシャー　６月からは毎月Ｖもぎを受け偏差値の変化を捉える。志望校に達する／達しないなど、気持ちの面でもプレッシャーやストレスが強くなる。これらを克服する物はただ一つ。「勉強」である。努力は必ず報われる。自分を信じて走ろう。最後に、「この高校に行きたい」。これが、受験勉強の最高のエネルギーになる。インターネットで調べたり、ガイドブックを見たり、実際に高校に出向き門をくぐったりして、一日でも早く「行きたい高校」を見つけよう。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 23:09:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月度定期試験結果　〜塾生の60%が学年30番以内〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84024/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-84024/</guid>
      <description>今回は、中１〜中２の合計で、７名が学年トップ10(5教科合計順位。以下同様)に入った。※中３は定期試験が重要な時期を過ぎたので統計から割愛。また、中２で71%、中１で63%と、多くの塾生が学年順位を上げた。結果、約60%が学年30番以内、約80%が学年50番以内となった。■中１生・塾生の56%が学年30番以内。・次の通り、Vision生が学年トップ10に入った。　　六中…３・６・７位・塾生の学年順位の中央値(真ん中の塾生)は、28位。・前回よりも、塾生の63%の学年順位が上がった。■中２生・塾生の60%が学年30番以内。・次の通り、Vision生が学年トップ10に入った。　　六中…１・２・５位、下貝塚中…４位・塾生の学年順位の中央値(真ん中の塾生)は、28位。・前回よりも、塾生の71%の学年順位が上がった。２月末には学年末試験が行われる。学年の節目を最高の成績で迎えることができるよう、冬休みを大切に。今日から冬期講習がスタート。全員、冬休み明けにワンランクアップした自分に会えるよう、一つ一つ丁寧に取り組んでいこう。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 23:15:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>契約更新率１００％　〜顧客からの信頼こそ全て〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-83445/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-83445/</guid>
      <description>学習塾にとって、顧客からの信頼度を表す指標は何だろうか。Visionは高校合格が目標なので、もっとも重要な指標は「第一希望校の合格率」だろう。ただ、この指標は中３の最後の結果指標であり、途中の過程を把握することができない。指標の目的は、その把握による「改善」だから、結果ではなく過程を捉えることのできる指標が必要である。過程を表す指標として考えられるのは、以下の通り。・契約更新率・偏差値上昇率・学年順位上昇幅や通知表の評点・契約更新率塾に満足していれば、学年が変わる時の更新率が高くなる。いくら生徒数が多くても、大量に入って、大量に辞めてしまう塾は、私の価値観では存在意義がない。・偏差値上昇率高校受験の学力検査の得点につながる指標として有効。大切なのは入塾時よりもどれだけ偏差値が上昇したかだ。・学年順位上昇幅、通知表の評点高校受験の内申点につながる指標として良い。ただ、通知表の評点は、定期試験の得点以外の要素が多く反映されるので、塾の指標としては疑問が残る。そんな中、Visionでは中１と中２は１月から新学年の先取りが始まる関係で、両学年の新学年用の教材申込書をいただいた所だ。契約更新率１００％は塾生と保護者の皆様からの信頼を示す指標だと考えれば、素直に嬉しく思うし、あらためて身が引き締まる思いがする。Visionが現状に甘んじて止まることはない。これからも、さらに信頼して頂ける塾になれるよう、常に然るべき変化と改善を続けていきたい。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 23:31:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月、先取り開始　〜中２・中３の学習を有利に進めよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-83137/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-83137/</guid>
      <description>Visionのコンセプトの一つに“ハイレベル＆先取り”がある。千葉に限らず本物の公立入試問題は、ちょっとした問題集に出ている問題に比べると、はるかに磨かれ精錬されている。特に、千葉県の公立入試問題は、正答率が１％台の問題も出題するなど、成績上位層でも点差が開く問題になっている。そこで、Visionでは、各学年の内容を先取りで進行し、中３の秋からの半年間は本物の入試問題で得点力を磨くカリキュラムにしている。塾の授業でも本物の入試問題を使用するし、並行して家庭学習では電話帳(全国高校入試問題)を行う。こうした先取りカリキュラムに基づき、中１と中２は１月から次学年の学習をスタートする。■中１中２で学ぶ内容は、中１よりも難しくなり、学力の差も開いてくる。特に後半に待ち構えている数学の図形の証明や理科の電流にじっくり取り組むためにも、できるだけ早く中２の学習にとりかかった方が良い。みんなよりも一足先に中２の学習を始めて、勉強を有利に進めよう。■中２いよいよ受験学年。生まれて初めての人生の分岐点まで、あと１年と少し。夏休みまでで中３の学習を終え、９月からの半年間は本物の入試問題で得点力を磨くからこそ、入試本番で高得点がとれる。Visionには、ともに励ましあい、磨きあうことのできる最高の仲間たちがいる。今こそ、Vision号に乗り、一緒にゴールを目指して大海原を渡っていこう。周りよりも一歩リードすることの積み重ねが、大きなリードになる。少し早目のスタートを切ろう！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 22:07:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月の定期試験対策　〜やるべき時にやるべき事をやり抜く力〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-82821/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-82821/</guid>
      <description>中３の11月度定期試験は、内申点を決める関係で中１、中２よりも早く行われる。今年は昨日と一昨日の二日間で実施された。学校によって異なるが、中３の定期試験では、中３で学ぶ内容だけでなく、中１や中２で学んだ内容も復習として出題される。そのため、定期試験前だけ集中的に勉強しても得点はなかなか上がらず、日ごろ重ねてきた受験勉強の成果が表れることになる。中学生として、実質的に最後の定期試験であり、多くの塾生が自習室に来て遅くまで勉強をしていた。せっかくの皆の努力が形になるよう願っている。そんな中、今度は本日より中１、中２の定期試験対策が本格化する。Visionでは、５教科すべて、定期試験対策をプリント演習を中心に実施する。また、そのプリントは定期試験だけでなく、千葉県統一テストやＶもぎといった模試でもきちんと得点できるようにすることを念頭に置いたレベルの物だ。手薄になりがちな社会でさえも、定期試験の都度、毎回濃厚かつ重厚な対策プリントを実施することで、多くの塾生が模試でも高い偏差値をとれている。なお、対策授業は、試験範囲にもよるが、基本的に中学校別に分かれて行い、教科別の難易度など各校の特徴を考慮した対策を行っている。ただ一つ、定期試験の過去問を用いた対策だけは、絶対に行わない。これを行うと、短期的には良い結果がとれるのであろうが、長期的にマイナス面が大きいからだ。一つ目は、定期試験の前だけ、しかも過去問を解くことで、短時間で成果が出るという勘違いを招き、結果として努力ができない人間になってしまうこと。それでは、受験もそうだが、社会に出てから通用しない。成功に近道はないのだから。二つ目は、学力そのものの低下である。定期試験の勉強は、部活動が停止するなど、学力をアップする絶好の機会であるのに、過去問で逃げていては最高の好機を逃し、学力が伸びないことになる。定期試験は内申点につながるだけでなく、腰を据えて勉強に取り組む年に５、６回の大切なイベントである。定期試験の勉強の目的は、単に定期試験の結果なのではない。「やるべき時に、やるべきことを、やり抜く力」受験に加えて、社会に出てからも不可欠なこの力を、ぜひ磨いて欲しいと思う。さぁ、ここからの定期試験ウィーク。全力で走り抜こう。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 10:55:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9・10月度定期試験結果　〜11名が学年10番以内に〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-82381/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-82381/</guid>
      <description>9,10月に行われた定期試験の結果の集計が完了した。今回は、中１〜中３の合計で、11名が学年トップ10(5教科合計順位。以下同様)となった。また、塾生の塾生の約40%が30番以内、約66%が50番以内となった。　六中）　　　中１：学年２,３,４,７位　　　中２：学年１,３,８,１０位　　　中３：学年６,９位　八中）　　　中３：学年２位加えて、中３生にとっては、今回の定期試験の結果が、私立高校の推薦基準となる内申点に直結する。この重要な局面で、中３生の約６９％が前回よりも学年順位を上げ、勝負強さを見せた。■中１生・学年順位の最高は2位、54%の塾生が学年30番以内となった。・前回よりも、塾生の46%の学年順位がアップした。■中２生・学年順位の最高は1位、35%の塾生が学年30番以内となった。・前回よりも、塾生の50%の学年順位がアップした。■中３生・学年順位の最高は2位、 36%の塾生が学年30番以内となった。・前回よりも、塾生の約69%の学年順位が上がった。今月はまた、中旬に中３、下旬に中１・中２の定期試験がある。さらにアップできるように計画立てて勉強を進めよう。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 11:20:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Visionの三者面談　〜私立推薦先を決定する時期〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-81946/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-81946/</guid>
      <description>六中と八中では、10月の最終週から11月初旬にかけて三者面談が行われる。この三者面談の第一の目的は、推薦で受ける私立高校を決定することにある。ここで決めた推薦入試先の私立高校について、中学校の先生と高校との間で12月中旬頃に相談がなされ、実質的に多くのケースで合格が決まることになる。内申点が5科23点あれば文句無しだが、そこから内申点が1下がるごとに、選択できる高校のクラスはかなりの勢いで下がっていく。予め各種検定をとってきた塾生は、ここで内申点が加算されることがあり、努力が実を結ぶことになる。さて、例年Visionでは、学校の三者面談に先立ち、塾での三者面談を行っている。この三者面談の討議内容は以下の通りである。■私立の推薦入試先一番大切なのは、塾生それぞれがどの高校に行きたいかである。そして、一学期・前期の通知表の評点と、９〜１０月に行われた定期試験の結果を考え合わせて内申点を想定し、到達可能かを検討する。なお、通知表の評点と内申点がずれていることもあるので、到達していない場合も差が１点くらいなら中学校での三者面談で掛け合う価値がある。また、11月の定期試験まで判断を待ってもらえることもある。■公立の志望校ここでも、一番重要なのは塾生自身がどこに行きたいかだ。保護者、学校の先生、私をはじめ、多くの大人が様々な視点とアドバイスをしてくれるが、最後に決めるのは自分である。人生の分岐点を決めるのも自分、その決断に責任を負うのも自分である。そして、現在の偏差値や想定内申点から見た、安全校、相応校、挑戦校を確認する。偏差値による所が大きいが、前期試験は高校によって合格の判定方法が異なるので、内申点を考慮して正しく認識することが必要となる。今年は、千葉東の独自問題が完全になくなったので、ここを中心に志望者の動向に変化が起きそうだ。■上位私立の受験有無トップクラスの公立高校を狙う場合は、万一の場合に行くことになる私立高校との偏差値のギャップが大きくならないように、上位私立を受けておくのが理想的だ。ただ、問題が中学校の指導要領を超え難易度が高い上位私立を受けるとなると、そのための勉強が必要となる。その分、公立の勉強に使える時間は減少するので、志望校に偏差値がまだまだ届いていない場合は、よくよく考えて上位私立を受けるかどうかを決めた方が良い。Visionの三者面談では、この辺りの相談も実施している。前期入試まであと4ヶ月。ここからは誰もが本気で追い込みをかける。その中で一層の伸びを手にするには、選択と集中がカギとなる。Vision生は、(1)電話帳日ごとのプランに沿って進めている昨年度の全国入試問題が、日々の学習の土台となる。バランスのとれた５教科の学習につながり、偏差値を維持できる。また、特定の教科の勉強が不足して偏差値が下がってしまうのを抑制できる。(2)入試問題による授業昨年の最新の入試問題を使用した授業で、本物で得点する力を上げる。本物には本物にしかない深さがある。千葉県の出題傾向を踏まえ、メリハリをつけて習得していこう。(3)弱点対策模試の都度、塾生ごとに指示している具体的な弱点対策を実行しよう。一人ひとりのことを細かく分析し、考え抜かれた最高の処方箋なのだから。努力は必ず実りとして返ってくる。自分を信じて、前に進んでいこう。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 18:25:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>偏差値を上げよう　〜入学試験：内申点＝500点:135点〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-81130/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-81130/</guid>
      <description>二期制の八中の第２回定期試験が終了し、次週は三期制の六中と大洲中の二学期中間試験。八中の結果では、塾生の50%が過去最高得点を記録しており、学年順位の伸びが期待される。次週の六中、大洲中も、この波に乗って突き抜けて欲しい。さて、中学生の毎日の生活では、学校が占める時間がとても長い。授業時間だけでなく、部活動も加えると、起きている時間の60%くらいになる。所属するコミュニティとしては最も影響力が強い訳で、その中で順位が付く定期試験の結果は、当然強く意識されることになる。ただ、千葉県の公立高校入試の合格判定は、そのほとんどが学力検査（入学試験）が500点に対し、内申点は135点であり、圧倒的に学力検査の比率が高い。いくら内申点が高くても、学力検査で得点できなければ志望校に合格することはできないことが分かる。さて、学力検査でどのくらい得点できるかを示すのは偏差値である。では、定期試験の順位が良ければ、偏差値も高いのか。実は、そこには、あまり関係性がない。実際、同じ学年一桁順位の生徒でも、偏差値は６２〜７０(*)と開きがある。(*)Ｖもぎを行っている進学研究会の千葉県統一テスト。これは学校の定期試験と、千葉県公立入試問題に照準を当てて作問されている模試では、問題の難易度や傾向が異なるからだ。千葉県の公立入試問題は、難しい年は５教科合計の平均点が250点を下回る。１教科当たり、50点未満ということだ。特に、数学の学力検査では正答率が3%未満の問題が出題されることも珍しくない。学校の定期試験の平均点は60点前後であることが多いこと、学力検査は受験生が受験勉強を経て受けた試験であることを考え合わせれば、難易度が明らかに違うことが分かる。大切なことは、千葉県公立入試の学力検査できちんと得点できるように日々の学習を行うことだ。そのためには、基本だけでなく、応用レベルの高い問題にも積極的に取り組むことが必要となる。考えなければ解けないハイレベルな問題を通して、考える力を養うと共に、考える習慣を身につけよう。また、定期的、継続的に模試を受けた方が良い。現状の力を知ると共に、弱点を把握し改善するためだ。ここで、模試なら何でも良いという訳ではなく、２つの条件を満たす模試を選ぶ必要がある。１つは、千葉県の広域でより多くの生徒が受ける模試であること。昔と違い、今は塾がたくさんあり、生徒は様々な塾に散って通っているから、大手塾であっても塾の中で行われる模試の偏差値は信用できない。もう１つは、千葉県公立入試をきちんと分析し、千葉県公立入試だけに焦点を当てた模試を選ぶこと。本番と同じような難易度と問題傾向であって初めて、本番の得点力を測ることができるからだ。マーケットが大きい東京を中心にすえて問題を作成する大手塾主催の模擬試験ではなく、塾ではない第三者が主催する千葉県に特化した模擬試験を選択すべきであろう。千葉県公立高校入試で志望校に合格するカギは、偏差値にある。学校の定期試験で高得点をとるのはもちろん必要なことだが、それだけにとらわれず偏差値を継続的に把握し上げていく勉強をしよう。それが将来の夢につながるから。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 14:29:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強は時間×質　〜できない問題をできるようにしよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-80716/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-80716/</guid>
      <description>「塾に通っているけれど、なかなか成績が上がらない。」「毎日きちんと勉強しているのに、成績が伸びない。」こうした悩みを良くお聞きする。生徒や保護者の皆様の中には、勉強の時間の長さ＝勉強の量と思っていらっしゃる方が多い。そこに、勉強の「質」という観点を持ち込むと、現状打破の糸口が見つかってくる。たとえば、数学の問題を10問解いたとする。答え合わせをしたら、全部○で100点。素晴らしい結果である。しかし、解いた問題は全部○だったのだから、元々できた訳だ。したがって、新しく解けるようになった問題、つまり学力の伸びはほぼ無かったことになる。極端に言えば、それらの問題を解くのに使った時間はロスとなる。成績が上がるのは、できなかった問題を、できるようにした時だけだ。これを実現するには、今の自分の学力よりもワンランク上の内容を学び、間違えた問題を確実に解けるようにしていくことが大切だ。この、解けるようにするために使っている時間こそが、勉強時間なのである。「できない問題をできるようにする」ことにこだわり抜いて、日々の学びの質を上げよう。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 22:55:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期からの授業プラン　〜差がつく単元を武器にする〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-80174/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-80174/</guid>
      <description>夏休みもあと数日ということで、９月からの授業プランを塾生に配布した。主な方針や特長は以下の通りとなっている。■中１・数学二学期以降は、方程式の後、比例・反比例、図形と、一学期よりも難しく差のつく単元が続く。一学期は正負の数や文字式といった計算の単元だったので、ミスが少ない生徒が高得点をとりやすかった。これに対し、二学期以降は応用的な問題を解けないと高得点がとれなくなってくる。そのため、Visionでは、図形を中心に各単元の文章問題や応用問題により多くの時間をかけるプランにしてある。・英語三単現のsの後、現在進行形、過去形と続く。ｂｅ動詞と一般動詞の使い分けや、疑問文・否定文の作り方で混乱する生徒が現れる時期となる。Visionでは、文法ごとに多くの演習問題を行うと共に、学校の教科書も授業に取り入れ、偏差値と内申点の両取りを実現するプランにしている。■中２・数学１次関数もあるけれど、やはり何と言っても中２後期の山は「図形の証明」だろう。いろいろな三角形や四角形の性質から等積変形まで、幅広い応用力が試される。Visionでは、この差がつく図形分野を約４か月をかけて特訓していく。・英語第４文型、比較、受動態と続く。第３文型⇔第４文型、比較級⇔最上級、能動態⇔受動態をはじめ、いずれの単元も同じ意味の文を、様々な形で表現する書きかえ問題が多い。パターンが多いので、Visionでは体系立てて習得し、演習を通して体得するプランにしてある。■中３夏休みで、中３として新たに学ぶ勉強と、中１からの振り返りの一周目を共に完了した。二学期からは、昨年の全国の入試問題（本物）を用いて、入試で得点できる力を養っていく。普通の問題集の問題に比べて、本物の入試問題は、時流があると共に、考え抜かれ、洗練され、研ぎ澄まされている。本物を解く力は、本物を解くことで育つ。また、それは最新であることが理想的だ。Visionでは、９月から、全教科、最新である昨年の本物の入試問題で演習中心の授業を行っていく。加えて、数学で言えば図形の複合的な問題や規則性など、千葉県入試の重点テーマを別建てで学んでいくプランである。９月からは最終下校時刻が早くなり、部活動も短くなる。まさに「勉強の秋」だ。一年間でもっとも部活動が長い５月〜８月が終わる今、勉強のアクセルを踏もう。それが夢をつかむ第一歩になるから。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 14:54:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績上昇の舞台裏　〜塾生の本気と塾の本気〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-79495/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-79495/</guid>
      <description>「『Visionに入ると成績が上がる』というのが神話みたいになっている。」と、ある塾生のお母様がおっしゃっていた。それは、私にとってとても嬉しいことだし、塾屋冥利につきる。確かに、入塾後に学年順位が100位以上アップした塾生、偏差値が10以上アップした塾生も多く、また、3人に1人が学年順位で10位以内と、多くの塾生が成績を上げ、また成績上位となっている。しかし、Visionに入っただけで成績が上がるなど、そんなうまい話がある訳がない。彼ら、彼女らは、部活動をしながら勉強も頑張り、気迫で眠気に打ち勝ち、日々精進し、人一倍努力しているのである。一見遊んでばかりで勉強をしていないように見えても、トップを走る塾生達は例外なく努力を惜しまず続けている。まだ中学生だというのに、自己を律するその姿には、感動すら覚える。Visionとして、こうした塾生をどのように支えるのが最適だろうかといつも考える。ずっと考えていると、結局いつも、「心」・「技」・「体」に行きつく。塾が提供できるのは、まずは問題の解法をはじめとした「技」だ。これには、単に塾で伝授する知識や知恵だけでなく、全体として行う必要のある事項を、家庭学習を含むトータルシステムとして提供することを含む。次に、塾生がやる気を持ち続けられるようにサポートすることもできる。目標を持つことのできる環境作り、例えば目標校を持つことができるように高校や大学の情報を提供することもできるし、競争を促すことによってやる気を醸成することもできる。時には、ちょっとした塾生の変化に気づき、ご家庭と協力しながら問題解決を図ることもある。これらは、「心」の側面だ。また、Visionでは部活動と両立できるように、通常授業だけでなく、季節講習も部活動を考慮した時間設定にしている。そうすることで、間接的にではあるけれど、引退するまできちんと部活動を続けることができ、「体」の側面をバックアップできる。塾生も本気、私も本気。本気の出会いが上昇気流を生み出す「舞台」。それが、Visionである。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2014 18:20:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一学期末試験の結果　〜学年TOP10が13名〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-79278/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-79278/</guid>
      <description>少し遅くなったが、一学期末試験の集計が完了した。今回は、中１〜中３の合計で、13名が学年トップ10(5教科合計順位)に入った。全体で、塾生の3人に1人が10番以内、2人に1人が30番以内、4人のうち3人が50番以内。■中１生・61%の塾生が学年30番以内。・学年トップ10内は以下の通り。　　六中…３・５・７・９位、　　八中…３位■中２生・50%の塾生が学年30番以内。・学年トップ10内は以下の通りで、六中のトップ10の60%を占有。　　六中…１・２・３・８・９・１０位・前回よりも、塾生の72%の学年順位が上がった。■中３生・43%の塾生が学年30番以内。・学年トップ10内は以下の通り。　　八中…６・９位・前回よりも、塾生の約46%の学年順位が上がった。さて、二学期からは、数学は関数や図形、理科は物理や化学など、難易度の高い単元が続く。教科全体で見て、一学期は計算の正確さや暗記で点を稼げる面が多いが、二学期からは思考力が試される面が増える。一学期の成績は、何ら二学期以降の成績の保証にはならない。暗記だけでなく、「なぜ、そうなるのか」を考え、「論理力」と「思考力」を身につけていこう。Vision生は、夏期講習で行っている発展的な問題を、１つ１つ習得していくこと。日頃は時間の制約でなかなか極められない数学や英語の応用問題、国語の記述問題、理科の計算問題などを、この夏に鍛えよう。二学期以降の勝負は、もう始まっているのだから。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2014 18:00:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート　〜中３生、３つのマイルストーン〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-79056/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-79056/</guid>
      <description>昨日7/19(土)から夏期講習がスタートした。特に中３生にとって夏休みは天王山であり、ここでの努力が後に大きな差となって表れる。塾で学ぶ時間と家庭学習の合計で、夏休みに300時間は勉強しよう。勉強しないオフの日を週に一度作るとしたら、およそ毎日10時間で達成となる。さて、多くの塾では、中３生の夏期講習を毎日連続で行う。そうすれば、講習時間が増加して講習費を高くでき、塾側にとってはメリットが大きい。確かに、個別指導型で講師が横についていないとなかなか勉強が進まないタイプの生徒の場合は、受ける側にもメリットがある。しかし、自分で学習できるタイプの生徒にとっては、かえって効率が下がるとともに、自分の弱点に時間を集中投下できなくなるなどデメリットが大きい。そこで、Visionの夏期講習は意図的に一日おきにしている。これは、塾で学んだことを体得するための時間と、各自異なる弱点への対策時間を設けるためだ。塾で学んだあとは、自習室を活用し、宿題を通して体に浸透させ、そして次の内容を学ぶ。このサイクルを通して、効率的・効果的に学力を伸ばすことができる。また、結果として講習費も適切な価格に抑えることができる。中３生の夏休みのミッションは以下の通りである。(1)中３で学ぶ内容をすべて完了。(2)中１からの振り返りの１周目を完了。(3)電話帳(全国47都道府県の昨年度問題)を30%完了。ここからの40日間、悔いの残らぬよう努力して、志望校に合格し最後に笑おう。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 18:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から「電話帳」をスタート　〜47都道府県を制覇しよう！〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-78302/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-78302/</guid>
      <description>今日は7月1日。毎年恒例の「電話帳」をスタートした。「電話帳」とは、旺文社の全国高校入試問題正解のことで、全国47都道府県の昨年度の入試問題が詰まっている。その分厚さから、通称「電話帳」と呼ばれている。もっとも、Visionで使用するのは特装版という物で、教科別かつ問題と解答とで分冊になっていて、持ち運びしやすい形態になっている。当塾では、毎年7月から電話帳を行い、遅くとも12月末までに、47都道府県×5教科＝235個を完了する。Visionは中３の内容を8月末までに学習し終わるので、7月早々から開始できるという訳だ。仮に、中３の内容を学び終わるのが10月〜11月だとすると、電話帳をすべて行うのは期間的に難しいだろう。まずは、8月末までに行うべき都道府県と教科を、一覧にして配布した。三平方の定理などの未学習領域が出題されていない都道府県を選ぶなど、詳細に分析して作成した計画だ。この計画から遅れないように進めていこう。また、こちらも、いつも通り、進行状況が視覚的に見える「日本地図」を貼りだした。その都道府県の１教科が終わったら縁取り、５教科終わったら塗りつぶしていく。努力の結果が目に見えることで、やる気もアップする。また、良い意味での競争にもなる。電話帳が始まると、いよいよ受験だなという気持ちになる。一日一日を大切にして、残り７か月をがんばっていこう。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 16:52:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特進選抜クラスの新設　〜公立トップ校と上位私立に特化〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-75409/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-75409/</guid>
      <description>年初に方針を発表した通り、本年度から２クラス制にした（中１は９月以降の予定）。総合クラスと特進選抜クラスだ。総合クラスが国府台〜船橋東までの中堅公立に焦点を当てるのに対し、特進選抜クラスは薬園台以上の公立と日大習志野以上の上位私立に焦点を当てる。千葉県の場合、ほとんどの生徒は私立高校のおさえを入試相談で獲得する。そこでは、事実上、中３の内申点だけで合格を得られる。ただ、入試相談で合格を得られる私立高校は、最高でもＶもぎ偏差値６３の東洋特進選抜、６２の江戸女（３類）である。そうすると、例えばＶもぎ偏差値６９の県立船橋を受験する場合、万一の場合に進学することになる私立高校は偏差値が６以上も下となる。Visionでは、この差を「偏差値ギャップ」と呼んでいる。「偏差値ギャップ」が大きいと公立受験の心理的な負担も大きくなる。「偏差値ギャップ」を小さくする方法として挙げられるのが、上位私立の獲得である。例えば、日大習志野（６３）、専大松戸（６５）、昭和秀英（６７）などが挙げられる。これらの高校は一般入試で受けることになる訳だが（日大習志野は単願推薦はあるが）、問題は中学校の指導要領外の内容も出題されることだ。上位私立では、数学であれば余弦定理やメネラウスの定理、英語であれば仮定法といった高校で学ぶ内容も出題されることがある。妙な話だが、県立船橋だけを考えれば中学校で学ぶ範囲だけをしっかり習得すれば良いが、滑り止めの上位私立に合格するために指導要領外の内容を学ぶことが必要になる訳だ。こうした必要性にこたえるために、中１〜中３について「特進選抜クラス」を設けた（中１は９月以降の予定）。トップクラスの公立高校と上位私立の合格を目指す塾生だけの、トップレベルのクラスである。中学校の指導要領外の内容も積極的に学び、高水準の学力を目指す。テキストも上位私立に主眼を置いた、最高レベルの物だ。当然、それを教える講師も、京大卒・早大卒と、十分な学力と経験を持つプロフェッショナルだ。「特進選抜クラス」は学ぶ範囲も広く、また難易度も極めて高い。最上の努力をして、一緒に成長していこう。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 13:07:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“集中力の連鎖”　〜「真剣さ」が「真剣さ」を呼ぶ〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-78107/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-78107/</guid>
      <description>今日から六中、八中、三中の定期試験。ということで、連日、自習室で勉強する塾生がとても多い。のべ100人超といった所か。Visionの自習室は、私語は一切禁止である。教え合いは、打合せスペースで行うルールになっている。きわめて静寂で、ほとんど音がしない。これだけの塾生がここ一か所にいて勉強しているけれど、みんな100%勉強に集中し切っている。中には、もう６時間近く、ノン・ストップで勉強を続けている塾生もいる。さすが、Visionの成績優秀者として良く表彰される訳だ。「真剣さ」が「真剣さ」を呼び、それがVisionの空気を作る。“集中力の連鎖”である。自習室を設けた時は塾生個々人への学習環境の提供を主に考えた訳だが、ここに来て“集中力の連鎖”という一つのエネルギーが生まれている。集中力は、同じ学年の塾生同士だけでなく、学年を超えて伝搬する。自習室を設けて本当に良かったと思っている。考えれば、自習室は、他にも様々なエネルギーの源になりそうだ。これからも、この自習室から、「集中力」、「真剣さ」、「熱意」、「一体感」をはじめ、多くのエネルギーが生まれていくことを確信する。明日は定期試験の二日目。きっと最高だと思うよ。落ち着いて行っといで。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 20:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強＋部活動＋遊びの夏休み　〜学力のワンランク・アップを〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-77921/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-77921/</guid>
      <description>あと１か月で夏休み。海や山に遊びに行ったり、部活動に励んだりと、様々なことにチャレンジできる絶好の機会だ。見方を変えれば、１か月以上もある夏休みは、学力のワンランク・アップを実現できる絶好の機会でもある。高校を受験する中３になって慌てないように、小学校の高学年から準備を始めたい所だ。2014年度前期の千葉県公立入試では、数学は正答率が10%未満の難問が前年度よりも増加して26点分出題され、成績上位層の得点差がよりつきやすい問題構成になった。また、関数と図形、規則性と図形など、図形の絡む融合問題が増加したことが特徴的だ。英語は読解問題の文量が多いことに加え、文法問題や条件作文で難問が出題された。また、国語は、抜き出しではなく、自分で文章を作成する記述問題が30点分以上も出題された。これらの動向を踏まえ、今回は、算数と数学を中心に、夏休みの学習のアドバイスを書いてみたい。■小学５年生　〜図形と文章題を解く力をみがく 〜「低学年の頃から計算はきたえて来たけれど、図形や文章問題が解けなくて・・・」という声を良く耳にする。上位の公立高校を目指すうえで、小学生のうちに算数の図形や文章問題などを解く応用力を磨いておくことをお勧めしたい。合同と角、いろいろな図形の面積、公約数と公倍数をはじめ、計算に加えて図形や文章問題などの発展的な問題に取り組もう。■小学６年生　〜中学に備え、図形と割合の力を伸ばす 〜小学校の最終学年となり、中学校へ進学する備えを始める時期となる。千葉県の公立入試では、図形をはじめ難易度の高い応用問題が出題される。今のうちに、図形や文章問題を解く力を伸ばしておこう。小６では、割合、円といろいろな面積、対称な図、拡大図と縮図など、中学校でも活用する重要単元がずらりと並ぶ。これらの単元について、基本はもちろん、応用的な問題を解く力を身につけておこう。■中学１年生　〜 方程式の文章題や関数＋図形に備える 〜夏休みは部活動の時間が増え、体力的に厳しい時期となる。一方、学習面では、一学期は計算力の勝負だったが、二学期からは違ってくる。方程式の文章問題や比例・反比例、図形など応用力が求められる単元が続くからだ。まずは、夏休みのうちに、部活動と勉強を両立するペースを作っておくことが大切。また、二学期に向けた先取り学習を行い、だんだん難しくなる数学に備えよう。■中学２年生　〜 部活動の主役＋受験への備えを両立 〜総体が終わって中学３年生が引退すると、いよいよ中２生が部活動の主役となる。一方、早いもので、中学生になって間もなく1年半。中学生活の半分が終わろうとしている。この夏休みは、中３＝受験年に備える大切な期間となる。これまでの復習を行うとともに、難易度の高い千葉県公立入試に向けて、応用力の特訓を行っておこう。特に、夏休みは、方程式、関数、図形とこれらが融合した問題にじっくり取り組むのに最適だ。また、二学期以降を有利に進めるために、先取り学習も行っておくことをお勧めしたい。■中学３年生　〜 真の笑顔になれるよう、勉強に集中 〜言わずと知れた受験の天王山。半年後に本当の笑顔になれるよう、全力で勉強に取り組もう。中１からの振り返りと中３の勉強を並行して行い、秋からは本物の入試問題や過去問で得点力を伸ばしていこう。勉強＋部活動＋遊びを両立して、学力のワンランク・アップを実現し、有意義で思い出深い夏休みにしよう。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 16:15:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週は期末試験　〜　中１〜中３全員、自習室を活用しよう　〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-77820/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-77820/</guid>
      <description>中間試験が終わったと思ったら、来週末はもう期末試験。毎年、一学期は定期試験に追われる。中間試験のあった六中は、全学年ほとんどの教科で試験範囲が狭い。こういったケースでは、教科書の豆字まで出題されることもあって、逆に勉強しづらい。また、学年順位の逆転も起こりやすい。気を引き締めて、準備を進めよう。八中は中間試験が無いだけに、さすがに試験範囲が広い。でも、これは想定内だね。Visionでは途中で一度振り返りの勉強を行ったから、安心して取り組んでいけば良い。ただし、特に中１は英語を中心に、提出物のボリュームがとても多いので、まだ終わっていない生徒はペースを上げよう。５教科合計の学年順位について、期末試験では、Vision恒例の「5人に1人は学年10番以内、2人に1人は学年30番以内」を上回る結果をとれるよう、最大の努力をしていこう。従来は中３専用としてきた自習室を、「集中できる学習環境」を目的に、この2014年6月から中学生全員が利用できるようにした。実際、自習室で学んだ結果、テストの得点が30点以上伸びた生徒もいる。静かで集中できる環境、がんばる仲間と共に学ぶことによる“やる気”のアップ、そして何よりVisionという同じ船に乗る仲間同士の一体感が気持ちを高揚させる。この定期試験も“チームVision”で勝ち抜こう！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 20:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算力から図形力・応用力へ　〜千葉県の入試傾向を踏まえ〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-77083/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-77083/</guid>
      <description>定期試験も終わり、塾生も私も一段落といった所。現在判明している中で、今回は450点以上が4名と、いつもと同じような感触だ。もっとも、中堅から上位の公立高校に合格するためには、内申点(135点)よりも当日の学力検査(500点)の方が圧倒的に大きいのだから、学力検査の得点力を表す偏差値を重視することを忘れてはならない。学力検査は受検者全体の平均点が40点台であり、学校の定期試験とは応用レベルがまったく違う。偏差値は定期試験の得点や順位とは別物であり、学校の順位が高いから偏差値も高いはずといった論理は成り立たない。一方、真ん中よりも下の公立高校になってくると話は別。こうした高校では、学力検査の得点も200点台になってくるので、内申点と学力検査は同じくらいのウェイトに近づく。整理すれば、中堅から上位校を目指すなら偏差値重視、真ん中よりも下の高校の場合は内申点重視が有利となる。そして、偏差値を上げるには、応用力を上げるよう日々難易度の高い問題に取り組むのが効果的となる。こうした話をするうえで、千葉県の入試傾向は大前提となる。今日は数学に話を絞るが、この前の前期の数学については以下の通りとなっている。・図形が絡む問題が30点・計算問題が40点前後千葉県の入試問題は、首都圏の中で、図形が絡む問題の比率が最も高い。計算が速いとか、正確だとか、それはそれで必要だけれども、上位校に合格するためには、さらに図形などの思考力が試される問題を解けるようすることが不可欠ということだ。「計算力から、図形力・応用力へ。」できれば小学生のうちに、図形力・応用力を伸ばす勉強をスタートした方が良い。「考える習慣」をつけやすいからだ。また、頭が柔らかいうちの方が、図形のセンスも身につけやすい。また、中学生は、日々の生活は部活動で忙しく、気に留めなければ学校で学ぶ基本的な事項で満足してしまいがちである。上位校を目指すのであれば、せめて塾では難易度の高い発展的な応用問題に取り組んで欲しいと思う。公立高校だけでなく、それよりワンランク応用レベルの高い中堅以上の私立高校の入試問題もテキストに載っているか。また、それを塾の授業で学んでいるか。この辺りがポイントになってくる。思考力を磨くのには時間がかかる。できるだけ早い時期から、考え悩んで解く応用問題に取り組んでいこう。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 19:20:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒例の教室開放　〜“チームVision”で頑張ろう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-76471/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-76471/</guid>
      <description>来週は、六中と大洲中の定期テスト。今週は一週間、全学年、定期テスト対策を実施した。八中は一学期中間テストはないが、その分６月下旬の定期テストの範囲が広くなるので、例年、このタイミングでいったん他の中学校の生徒と一緒に振り返りを行っている。さて、来週5/19(月)と20(火)は、Vision恒例の「教室開放」だ。Visionでは、定期テストの直前に「教室開放」を行う。専用の自習室がある中３生だけでなく、中１、中２生も塾に集まって最後の追い込みを行う場となる。毎回、この「教室開放」の時の空気はなかなかのもの。皆が勉強に集中して静まり返っている中で、シャーペンで書く音と赤ペンで丸付けをする音だけが聞こえる。学校のワークを仕上げている塾生、Vision特製の分厚い対策プリントを最終確認している塾生、塾のワークで応用レベルの問題に取り組む塾生、国語の漢字をチェックしている塾生など、行っていることは一人ひとり違っている。各自、Visionの定期テストシートで事前に立てた学習プランに沿って、最後の仕上げを行っていく訳だ。中１生にとっては初めての定期テスト。この結果が自分の基準になることが多いという点で、極めて大切な定期テストとなる。中２生にとっては新たな学年のスタートということで、これまでのやり方を見つめ直し、リフレッシュ・スタートを切る良い機会にできる。そして、中３生にとっては私立高校の推薦に直結するという点で、これまでの定期テストとは位置づけが明らかに異なる「天下分け目の戦い」である。Visionはチームだ。塾生はみな、チームの一員であり、かけがえのないメンバーだ。互いにライバルであると同時に、支え合える仲間である。受験も定期テストも“チームVision”で勝ち抜いていこう。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2014 00:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年度第一回目の定期テスト　〜最高のスタートを切ろう！〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-76054/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-76054/</guid>
      <description>ゴールデンウィークも今日で終わり。いよいよ、今年度初めの定期テストの時期になる。さて、六中、大洲中、下貝塚中（八中以外の中学）では、５月に一学期中間テストが行われる。Visionでは明日より定期試験関連のシートを配布するとともに、定期テスト対策を行っていく。&lt;a href=&quot;http://www.vision-jyuku.com/campaign-detail-6858/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;⇒Visionの定期テスト対策の実績と特長は、こちらから。&lt;/a&gt;以下、学年ごとにメッセージを送りたい。■中１生初めての定期テスト。今回の学年順位が自分の中の基準になることが多い。これから、より上の基準で自分に厳しく中学生活を送るうえでも、ぜひ良い結果を出して欲しいと思う。初めてのことなので不安も多いことと思うが、　　(1)Visionで日々学んでいることに自信を持ち、　　(2)Visionが用意する定期テストの計画・振返りシートを活用し、　　(3)各校の教科書とテスト範囲にぴったり合ったVisionの定期テスト対策プリントを十分に行えば、きっと大丈夫。実際、一年前の一学期中間テストで、一つ上の先輩たちは、16人中6人(38%)が学年10番以内、16人中10人(63%)が学年30番以内だった。先輩たちに続いて、最高のスタートを切ろう。■中２生中学生になって一年が経ち、良い意味でも悪い意味でも「慣れた」頃。だからこそ、この辺りで一度、自分の勉強に対する姿勢や方法を見つめ直そう。初心を忘れてはならない。一年前に受けた中学生として初めての定期テスト。その時の理想と緊張を思い出しながら、自分の勉強法に不足がないか、非効率な部分はないか考えてみると良い。自分の方法を疑うことは大切。いつの間にか当たり前になっている自分の勉強法にも、きっと何かしら改善点が見つかるだろう。　　「一年の計は一学期中間にある。」9か月後に始まる中3のカリキュラムに備えて、穴のないしっかりした土台を作っておこう。■中３生公立高校の内申点はもちろん、千葉県特有の私立高校の入試相談に向けて、その基準となる内申点を獲得するためにも、これまでで最大の努力をしてテストに臨もう。その重要性は、先日、市川市文化会館で開催した「入試制度説明会（公立・私立）」で説明した通り。中１から繰り返し行ってきたP(計画)⇒D(実行)⇒C(振返り)⇒A(改善)の成果を、今こそ発揮する時。やり残して後悔しないよう、早期に取り組みをスタートしよう。定期テスト後には、恒例の表彰も行う。今年初めての定期テスト。トップ賞、ジャンプアップ賞は誰か？とても楽しみだ。</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 15:17:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>総合クラスの方針　〜中堅以上の公立高校を効率的に狙おう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-75949/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-75949/</guid>
      <description>Visionの中学生コースの総合コースと特進選抜コースのうち、今日は総合コースについて書いてみたい。総合コースは船橋東、国府台、国分など、中堅以上の公立高校合格を目指すコースである。実際、これまで卒業生19人のうち5人が船橋東に進学している。総合コースのカリキュラムは彼ら・彼女らが学んだカリキュラムその物であり、カリキュラムの適切さは実証済である。船橋東までを狙う生徒のほとんどは、滑り止めの私立を入試相談で獲得することになる。したがって、上位私立で求められるような指導要領外の内容は必要なく、その分、公立高校に必要な内容を集中的に訓練した方が得策である。ただ、中堅以上の公立高校に合格するためには、基本だけでは十分でなく、応用レベルの問題でも得点できることが必要であることを忘れてはならない。したがって、Visionの中核コースである総合コースは、公立レベルの問題を基本に加えて応用レベルまで解けるようにするカリキュラムとしている。また、８月末には中３で学ぶ事項の習得を終え、９月からは入試問題そのもので総合問題を解く力を磨く。目下、中１・中２にさかのぼっての復習と、中３の勉強を並行で進めている。六中や下貝塚中などでは、５月に定期試験がある。私立の入試相談につながる内申点の観点で、とても大切な定期試験となる。偏差値と内申点、志望校に合格するためには、これら２つの両方が重要となる（ウェイトは偏差値の方が大きい）。偏差値と内申点を共にアップし、志望校合格を手にしよう。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 16:29:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試制度説明会と懇親会　〜「自習室」が生み出すチーム力〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-75211/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-75211/</guid>
      <description>先週4月5日に市川市文化会館で、毎年恒例の入試制度説明会を開催した。今年は、約60名の塾生、保護者様がお越しになり、次のプログラムで説明会を行った。■千葉県の入試制度（公立・私立）■中３生の一年間■卒業生と新中３の懇親会■千葉県の入試制度（公立・私立）前期、後期制となっている公立高校の入試制度について、合格判定方法の計算式や、学校別の特徴などを整理してお話しした。また、千葉県特有の入試相談や、上位私立の一般入試など、公立高校との組み合わせを含め、私立高校入試についても説明差し上げた。■中３生の一年間高校との接触、中学校の行事、入試日程、Visionでの実施事項など、中３生が一年間で行っていくことを整理してお話しした。■卒業生と新中３の懇親会合格仕立てほやほやの昨年の卒業生と、新中３生の懇親会を教室で開催した。ジュース片手にお菓子をつまみながら、受験の大変さや、大切な事柄など、熱い話に花が咲いていた。やっぱり、大人が言うよりも、一つ上の先輩からのアドバイスの方が染み入る。夏休みまでに弱点をつぶすこと、夏休みに人一倍がんばること、そして何より自習室を通して築き上げられる「チーム」の大切さ。先輩たちの生の声は、最高の贈り物だ。一番印象的だったのは、自習室の果たした役割。単に勉強に集中するためだけの場所ではない。高校合格という一つの目標に向かって、互いに励まし合い、支え合った一年間。自習室こそが、そのシンボルであり、「チーム」の源なのだ。今年も、中３専用の自習室を５月１日からオープンする。既に、ほとんどの塾生から利用申請書が提出された。さぁ、“チームVision 2014”の始動だ。今年も、チーム戦で勝ち抜こう。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 23:32:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上位校を目指すなら　〜ハイレベルテキストで発展力を〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74730/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74730/</guid>
      <description>定期試験の順位や内申点だけで、上位校に合格できるのか。答えはノーである。よりウェイトの高い学力検査で得点できるよう、発展的な問題を解ける力をみにつけ偏差値を上げることが必要だ。千葉県公立入試は、学力検査の得点と、内申点とで合否が決まる。前期試験は高校ごとに判定方法を定めてよいが、実際には大きく以下の２つに分かれる。タイプＡ：学力検査＋内申点で上から合格タイプＢ：学力検査、内申点の両方が上位80%の生徒から合格県立船橋、千葉東、薬園台、船橋東と、上位校はすべてタイプＡである。ここで、学力検査と内申点の比率を知っておく必要がある。基本は、学力検査：内申素点＝５００点：１３５点である。ただ、県立船橋や千葉東といったトップクラスは、以下の通り、さらに内申点のウェイトが低くなる。　県立船橋）学力検査：内申素点＝５００点：６７．５点　千葉東　）学力検査：内申素点＝６００点：５４点内申点が２倍になる船橋東であっても、　船橋東　）学力検査：内申素点＝５００点：２７０点である。つまり、学力検査の得点の方が、内申素点よりも、圧倒的にウェイトが高い訳だ。では、学力検査で得点できるようにするには、何が必要か。千葉県の入試問題は難易度が高く、上位クラスの勝負においては教科書レベルの力ではとうてい太刀打ちできない。数学で言えば、正答率が10%未満の問題が20点分くらい出題される。上を目指すなら、こうした難易度の高い入試問題を解けるようにするために、中１のうちから発展的な問題に積極的に取り組んだ方が良い。よほどの天才はめったにいない訳で、「考える力」の醸成には期間が必要だからだ。あーでもない、こーでもないと、問題を悩み悩んで解く過程が、思考力を磨くのだ。これらの観点から、Visionでは中１から受験レベルの発展的な問題にどんどん挑戦する。テキストもそれを満たすハイグレードな物、具体的には数学は新中学問題集(発展編)、英語は実力錬成テキストを採用している。定期試験しか念頭に置いていない教科書準拠のワークなどでは、まったく足りないからだ。中学生は日々の学校生活の中で、どうしても定期試験の得点や順位に支配されがちである。それはそれで、内申点につながるものとして大切だ。しかし、定期試験が同じ20番くらいでも、より重要な偏差値は55〜70の生徒まで広がりがあるのが実情である。実際、定期試験だけを追いかける塾に中２まで通ってきた生徒が、中３になるタイミングでVisionに来て、そこで初めて発展的な問題を解く力や偏差値が不足していることに気づく場面を幾つも目にしてきた。きっと、その子からすれば、かつて通ってきた塾に裏切られた気持ちでいっぱいだろう。上を目指すなら、定期試験だけにとらわれてはならない。むしろ、どちらかと言えば偏差値が重要であり、発展的な問題に果敢に挑戦し、思考力を磨くことが必要だ。せっかく持ち合わせている才能を眠らせたままにしておくのは、とても惜しいことだ。Visionには、その才能を引き出すにふさわしいテキストがあり、それを教えるに十分な知識と経験を備えた講師陣がいる。今こそ、一緒に、新たなステージへつながるドアを開こう。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 19:14:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vision進学塾＠本八幡　〜みなの門出に乾杯〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74636/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74636/</guid>
      <description>今日はVisionの卒業式だった。昨年に続き、今年も近隣のイタリアン・レストランで会食をした。受験が終わって約１か月がたち、生徒達の表情も穏やかでやわらかくなっていたように思う。と同時に、少し大人になったような気がした（気のせいかな…）。受験勉強の意義は、もちろん高校合格はあるが、目標に向かって努力することを学ぶことにある。より上位の高校を目指す者、中１の頃から変わらぬ目標校に向かう者、将来の職業にストレートに向かう者、やりたい部活動が盛んな高校へ向かう者。考え方はそれぞれ違っても、目標に向かって努力するという点で共通である。卒業生一人ひとりに、Visionでの思い出やこれからについて話をしてもらった。印象的だったのは「仲間」という言葉。卒業生のほぼ全員が、「仲間がいたからこそ頑張れた。」と言っていた。あらためて、受験はチーム戦だなと思った。今日でチームVisionは解散。でも、そのチーム魂は一生心に残るだろう。自信を持って前に進め。Visionを卒業できた誇りを胸に抱いて。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 18:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末試験結果　〜一年間で一番差がつく試験〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74489/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74489/</guid>
      <description>2月末に行われた学年末試験の結果の集計が完了した。学年末試験では、Vision生の5人に1人が学年10番以内、3人に1人が30番以内という結果だった。なお、新中２生は、六中の学年一けた順位9人のうち、3人がVision生となった。※学年末試験時に在塾した塾生のみ集計（3月の新入塾生を加算すると9人中4人がVision生となる）。学年末試験は得点の広がりが、年間でもっとも大きくなる。別の言い方をすれば、「差がつく」ということだ。学年末試験の範囲が図形などの差がつきやすい単元であること、そして範囲が広いことが背景として挙げられる。年内から準備を始めた生徒は、高得点をとれている傾向がある。さて、定期試験の勉強の仕方は、金太郎飴のように皆が同じという訳ではない。一人ひとり強みと弱みがあるからだ。例えば、暗記がすごく得意だけれども応用は苦手。また、その逆のタイプの生徒もいる。したがって、定期試験の最適な勉強法は、生徒一人ひとりの改善サイクルをまわしていって初めて確立することができる。Visionでは、この改善サイクルを効果的に実現するための、Vision特製シートを導入している。やはり、このシートを用いて、毎回きちんと振り返りを行い、具体的な改善を継続してきた生徒が上位を占めている。そして、今回は塾生全員に、自分の弱点と対策を把握するための具体的な方法をお知らせすることにした。感覚でなく、事実に基づいて、効率的かつ効果的な改善を実現するうえで役立つものと思う。定期試験に関する当面の目標は10位以内30%、20位内率50%、30位以内率70%。4月からスタートする新学年も、気を引き締めていこう。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 19:48:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中３が本格スタート　〜今年も先取りで上を狙おう！〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74333/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-74333/</guid>
      <description>後期の合格発表が終わって、一つの節目を迎えたばかりだが、すでに新中３の受験カリキュラムが１月から始まっている。そして、新年度が始まる３月となり、中３で学ぶ内容の先取りと、中１にさかのぼっての振り返り勉強を並行して進めるプログラムがスタートした。Visionの中３コースは、５科フルサポート。週に１０時限の濃密なカリキュラムで進んでいく。夏休みが終わるまでに、中３で学ぶ内容と、中１にさかのぼっての振り返り勉強の両方が完了する。その後、９月からは本物の入試問題を用いて、およそ６か月間、総合問題を解き得点できる力を伸ばしていく。千葉県の入試問題は難易度が高く、総合問題を解き抜く力がないと、上位校への合格は難しいからだ。現時点で、数学は間もなく平方根が終わり二次方程式に入る。英語は現在完了形がすべて終わった所だ。受験は先行逃げ切りが有利だ。ハイペースで進むので塾生には相当量の勉強と努力が必要となるが、だからこそ最後に勝機をつかみ笑うことができるのだ。さぁ、受験勉強のスタートだ。人生の分岐点で、勝利をその手に。全力で進んでいこう。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 17:23:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新教室オープン　〜“新しい”づくしの新年度がスタート〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-73795/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-73795/</guid>
      <description>明日は3/10(月)。いよいよ、新教室がオープンし、塾生は初めて新教室に来ることになる。例年、3月の初めは新年度の授業プラン作成、入塾生の受入準備、約５００冊のテキスト仕分けなどで忙しいうえに、今年は引越しが重なり、てんやわんやだった。新教室で変化したことを書いてみる。■家から塾へ前の場所はいわゆる“家”だったが、今回は“塾”になった。■建物の２Ｆへ建物の２Ｆなので、大雨が降っても浸水したりするリスクは無くなった。■専用駐輪場の設置前は目の前のスペースに自転車を置けた。新教室はすぐ近くにVision専用駐輪場を設置。専用なので、心配や気兼ねなく利用できる。■男女別のトイレ男女で別々。女子も使いやすい環境になった。■ワン・フロアー化１Ｆ、２Ｆ、３Ｆに分かれていたスペースを、１フロアに並べられた。全体が見渡せて、教室間の移動もしやすい。教室自体も少し広くなった。塾生も割とゆったり座れるだろう。■ミーティングスペース来客や講師等との打ち合わせを行うためのスペースを設けた。中３生が、部活動を引退する夏以降、塾で長時間自習する時に、食事をするスペースにも利用できる。■全体の雰囲気“木”を基調としたデザインにした。落ち着いた雰囲気で授業に臨めるだろう。新しい年度、新しい教室、新しいテキストと、明日から“新しい”づくしの新年度がスタートする。気分一新、リフレッシュ・スタートを切ろう。〜塾生の保護者の皆様〜新教室に、お気軽にお立ち寄りください。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 15:45:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期試験を終えて　〜受験勉強の意義〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-73465/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-73465/</guid>
      <description>昨日2/28は後期試験で、夕方に集まって自己採点会を行った。昨年度の後期よりも、だいぶ平均点が上がりそうな気配だ。あとは、3/6の合格発表を待つばかり。全員の合格を心から願っている。人生への影響の大きさという観点で、“結果”は重要だけれど、“過程”はさらに重要である。なぜなら、受験の“過程”は、これから様々な物事に対して立ち向かっていく時の姿勢や振る舞いのスタイルにつながるからだ。目標を掲げ、それに到達するための指標を捉え、実行するための計画を立て、反省と改善を継続的に行っていく。この行動サイクルは、勉強だけでなく、社会人になってからも不可欠だ。特にVision生は、中１の時から定期試験を通して、こうした行動サイクルを経験してきた。そして、中３になってからは、Visionのカリキュラムに加えて、自ら考え動き、計画を立てて実行する「自律」を学んできた。今この瞬間は、まだ気づいていないだろうが、これから高校生、大学生、そして社会人となった時に、受験勉強を通して体得した行動サイクルの意義と効果を実感するだろう。受験勉強は、単なる勉強ではない。受験勉強の本質は、義務教育を終えて、高校、大学を経て社会に出ていく基本スタイルの確立にある。展望(Vision)を掲げ、自信をもって未来へ飛び立とう。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 11:45:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾で成績を上げるのに大切なこと〜学習サイクルと講師の質〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-73385/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-73385/</guid>
      <description>今日と明日は六中、八中、下貝塚中の学年末試験だ。いつもより試験範囲が広い中、いつも以上に努力をしてきた塾生が、その力を存分に発揮できることを願っている。そして、何より、明日は公立後期試験。この２週間、日別の学習スケジュール、および各教科の重点テーマに沿って学習してきた。一年の成果を今こそ出し切ろう。さて、進学塾に通って成績を上げるには、幾つかの大切な要素があると思っている。今回は、その中のいくつかを書いてみたい。■一教科を週二回に分けて学ぶこと数学と英語は積み上げ型の教科で、前に習得したことを利用して、次の学習を行う。つまり、前に学んだ内容の習得が十分でないと、その次の内容を習得しづらくなる。塾で週に一度しか学ばないと、どうしても一回で学ぶボリュームが多くなり、授業の後半が分からないといった事態が起こりやすくなる。ここで、週二回に分けて学べば、習ったことを次の授業までに家庭学習を通して体に浸透させることができる。次の授業を迎えるための準備を行う期間を確保できるという訳だ。やはり、少なくとも数学と英語については、週二回に分けて学ぶ方が効果的であり、そうされることをお勧めしたい。※週一回の授業で理解が進まないからと言って、個別指導を追加で受けさせるなどは論外。■講師の力進学塾＝学力の高い生徒を対象に授業を行う塾、の場合、講師には３つのことが必要である。(1) 圧倒的な学力教えている内容ぎりぎりの知識レベルでは、余裕をもった指導は行えない。圧倒的な知識の広さと深さが必要である。教える立場になってからも、研鑽を続けることが不可欠だ。(2) 生徒の立場に立った授業力塾の講師として十分な実績と経験を持ち、塾生の五感すべてを刺激して「伝え理解につなぐ」力。(3) 強い責任感生徒の成績を伸ばすことに対して、使命感を持つこと。腰掛けでなく、塾の講師を本業としているプロフェッショナルが望ましい。“一教科を週二回に分けて学ぶこと”、“講師の力”の２点は、「学力の高い生徒にとって魅力ある塾」の必須条件である。Visionはこれらのポイントを常に満たす塾であり続けるため、努力し続けることを約束する。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 15:40:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期試験を終えて　〜ラストランのスタート〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-72839/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-72839/</guid>
      <description>昨日、今日と前期試験が行われた。昨年度の前期試験と比べて、５教科の平均点は10〜20点ほど上がる気配。そんな中、Visionでは昨日、自己採点会を実施した。前期試験の合否がうまくいかなかった場合に後期の受験校をどうするか、今週末に三者面談を行う。三者面談では、前期の自己採点結果と、昨年度の合格最低ラインなどを照合して後期の受験校を検討するので、自己採点の精度は重要となる。記述問題は私が直接見る、あるいは塾生にヒアリングして厳しめに採点を行った。受験は生もの。競争相手となる生徒も毎年違うし、そもそも入試問題も毎年異なる。入試問題との相性などで、偏差値と必ずしも合致した得点になるとは限らない。うまくいった塾生は、合格まで気を抜かないことが大事だ。合格するまで受験は続くのだから。逆に、仮に前期試験でうまくいかなかったとしても、実力がないなどと自分を責める必要はないし、落ち込む必要もない。たまたま運が悪かっただけ。落ち込む暇があったら、後期に向かって勉強しよう。ここからの２週間、まだまだ実力は伸ばせるぞ。ラストランのスタートだ。持っているパワーをすべて出し切るまで、走り抜こう！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 21:29:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日は前期試験　〜Ｖもぎ気分で普通にね〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-72743/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-72743/</guid>
      <description>いよいよ、明日は前期試験。今日（建国記念日）は、午前中から教室を開放し、ほとんどの中３生が塾に来て、最後の最後の追い込みを行った。そうした中、今日、嬉しい合格の知らせが２通。・安田学園（Ｓ特）・日大第一いずれも入試相談ではなく実力一本の勝負だけに、合格は本人たちにとって何よりの自信になるだろう。この２つの入試は、いずれも難易度が高い入試問題をクリアーした結果である。Visionの発展的な学習が実を結んだ瞬間でもあり、私としても涙が出そうなくらい嬉しかった。「人一倍の努力。」Vision生はこれをまっとうした。友達が遊んでいる間も、勉強という努力を続けてきた。それは紛れもない確固たる事実であり、Visionのアイデンティティーである「苦しみの先に成功がある。」Vision生は、まさにこれを手にする時。自信をもって臨もう。明日の前期試験について、何も不安を感じたり迷ったりする必要はない。試験会場でのライバルは、ただのジャガイモ。自分よりできる奴はいないのだから大丈夫。今日は、最後にメンバー間でお互いにメッセージを送っていたね。こういう支え合いと言うか、チーム感は大事だと思う。受験はチーム戦だから。明日の本番、きっとうまくいくよ。明日は17:30集合ね。あくまで普段通りに、Ｖもぎの気分でやっといで。おやすみ。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 22:13:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最後の追い込み〜当塾ならではのカウントダウン15と予想問題〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-72376/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-72376/</guid>
      <description>次週は公立前期の本番である。今週は、当塾も加盟している千葉学習塾協同組合で作成した理科と社会の予想問題を行う。Vision進学塾では、定期試験において、ヤマをはるということをしない。ましてや、過去問を配布して行うこともしない。なぜなら、予想問題や過去問をはじめ、ヤマはりは特に気持ちの面で真の学力を身につけることを邪魔するからだ。ただ、受験本番の最終段階まで来た今、最後の最後は予想問題を行う。この予想問題、優れものである。過去の出題傾向などを詳細に分析して作ってあり、例年なかなかのヒット率である。当塾では、前期試験終了から後期試験までの間日々行うべきことをまとめた「ファイナルカウントダウン15」というスケジュール表を提供している。前期試験終了後に舞い上がった、あるいは落ち込んだ気持ちの中で、何を行うべきか冷静さを失ったとしても、スケジュールに沿って勉強を続けることで平静を取り戻すことができる。なお、前期試験終了後、その週末には、前期試験の自己採点結果と過去の各高校合格ラインを元に、後期受験校を相談する三者面談も実施する。ここから約２週間は目の離せない日々が続く。合格を手にするまで、念には念を入れて、ラストスパートをかけよう。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 23:28:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月度模擬試験の結果　〜塾生の半分が偏差値60以上〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71905/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71905/</guid>
      <description>１月度の模擬試験の結果が出た。中１、中２は千葉県統一テスト（第３回）、中３はＶもぎである。９月から始めた国語と社会の対策プリントが成果を見せ始めていて、５教科合計の偏差値も伸びている。また、従来からVision生の強みである、数学、英語、理科の３教科も順調。結果、Vision生(中学生)の50.0%が偏差値60以上、塾生の97.2%が偏差値55以上となった。※Visionでの学習成果を測るため、模試時点で６か月以上在籍の塾生のみ集計。現在の千葉県公立入試は、完全に学力重視である。もちろん内申点も大切だが、入試当日に得点できなければ志望校に合格することはできない。この得点力につながる指標として、Visionでは偏差値を重視している。実際、学校の定期試験の順位が同じ20番台でも、偏差値は55〜70までの開きがある。定期試験の順位だけで満足していると、中３になりＶもぎを受け始めた時点で、大きなショックを受けることが多いので、中１、いや小学生高学年から偏差値を意識した方が良い。そのためには、定期的に模擬試験を受けることが大切だ。Visionでは、中１、中２は２〜３か月に一度、中３は毎月模擬試験を受ける。そして、その模擬試験は塾内の物ではなく、千葉県の中学生が広く受ける大規模な模試だ。昔とは異なり、一つの塾に生徒が集中することはなく、生徒は多くの塾に散っているのだから、一つの塾の中ではなく、千葉県のできるだけ多くの生徒が受ける模擬試験を選択するのが適切である。そうすることで、信頼性の高いデータが得られるのだ。模擬試験を継続的に受け、自分の学力と弱点を明確に把握し、改善を続けよう。それが上昇気流となり、志望校合格に導いてくれるだろう。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 22:28:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期受験校の三者面談　〜塾生とご家庭の立場に立って〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71700/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71700/</guid>
      <description>昨日から今日にかけて、中３生全員と三者面談を行った。公立の前期受験校を確認するための面談だ。Visionからは、以下のデータを元に志望校の合格可能性を提示する。(1) Ｖもぎ偏差値の推移(2) 千葉県過去問による合否判定志望校に余裕で到達できそうな塾生、可能性半々の塾生、合格がかなり厳しそうな塾生と様々だ。私は、この最終局面で塾が担うべき役割は、できるだけ客観的かつ合理的に合格可能性を示すことだと考えている。そして、そうしたデータに基づいて最終判断するのは、本人でありご家庭である。合格の可能性がとても低い場合には受験校の再考が必要であり、辛いけれど、それを促すのは私の役割だ。一方、大手を中心に、上位校の合格実績を上げるために、より上の高校を受けるよう促す塾が多いことには憤りを覚える。いったい誰の成功を願っているのか、誰のための受験なのか。「塾の都合ではなく、塾生とご家庭の立場に立って考え動くこと。」これが、塾が最も守らなければならない方針だと思うとともに、Visionの最重要方針である。この先、どのような環境の変化があったとしても、この方針が揺らぐことはないだろう。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 17:14:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年度コース　〜２クラス制のスタート〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71420/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71420/</guid>
      <description>Visionは先取りを行っているが、学年の扱いとしては３月から新年度となる。1/10に、この３月から開始となる2014年度のコースを発表した。そして、中２と中３を２クラス制にすることにした。Supreiorコースと、Advancedコースである。２クラス制と言っても、元々Visionは真ん中以上の生徒が集まる塾なので、いわゆる基本コースは存在せず、どちらも応用コースである。また、所属するクラスは固定ではなく、模擬試験の結果によって２〜３か月に一度組み替えを行う。※中３の９月からは固定。■Superiorトップクラスの公立高校や上位私立を目指す最上位コース。特に数学は最高レベルの問題を積極的に行う。中３の９月からは、難関校の受験に必要な高校レベルの内容も学ぶとともに、トップレベルの問題に取り組む。■Advanced中堅以上の公立高校や中堅私立を目指す応用コース。基本だけでなく、中堅私立を考慮したハイレベルな問題にも取り組む。中３の９月からは全国の公立高校入試問題をはじめ、中堅以上の公立高校合格に必要な内容を集中的に実施する。２クラス制の導入により、各塾生にとって最適な授業を実現することを目指す。また、この２クラス制が勉強の動機付けにもなってくれたらと願っている。新たな年度のスタートに向けて、準備を進めよう。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2014 12:08:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>応用力の大切さ　〜志望校に合格して夢をかなえよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71236/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71236/</guid>
      <description>Visionでは基本だけでなく、発展的なレベルの勉強を行っている。テキストもそれに満たすハイレベルな物である。そんな中、最近「難しい問題ができなくても、教科書の内容や基本が分かればきちんと高校に合格できる。」といった誤解をしている人がいるのでブログを書くことにした。千葉県の入試問題を見ると、例えば数学で基本知識をそのまま使って解けるのは60点位しかない。５教科に換算すると、ざっくり基本レベルで300点。かなり乱暴だが、数字で検証してみる。合格ラインが約420点の船橋高校のＶもぎ偏差値が69。さきほど計算した基本レベルの300点は、Ｖもぎ偏差値55相当。すると、Ｖもぎ偏差値55以上の高校に合格するには、程度の差はあれ応用レベルの問題を解けることが必要ということになる。実際に、私が過去にみてきた中で、基本はできるが応用ができない場合の限界はＶもぎ偏差値57くらいのように思う。つまり、Ｖもぎ偏差値55超、この辺りでは国府台高校以上の高校を狙っていくには、基本だけでなく応用力も身につけていかねばならない。これに対し、初めからＶもぎ偏差値55未満の高校しか狙わないのであれば、基本を確実に習得できれば合格圏に入れる可能性はある。ただし、この場合でも、応用力がないと得点に余裕幅がないから、ケアレスミスで合格ラインに達しないなど、苦しい戦いになるのは覚悟しなければならない。このように狙っていく高校のレベルによって学ぶべきことは違ってくるのに、そういった話を抜きに　　「難しい問題が解ける必要はない」などと言っている塾もあるようだ。私のメッセージは、　　「国府台以上（できれば国分以上）を目指すなら応用力が必要。」である。塾には色々な種類がある。発展的な内容を学習する進学塾、教科書レベルや基本を忠実に学習する補修塾。自分が狙っていく高校のレベルに応じて、必要な知識と学力を身につけていくことが大切であり、目指す高校のレベルによって通うべき塾も違ってくる。自分にとって最適な塾を選ぶこと、これが高校受験成功の第一歩。応用力を身につけ、志望校に合格して夢をかなえよう。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 23:22:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立入試前期まで40日　〜カウントダウンスケジュールを活用〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71075/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71075/</guid>
      <description>早いもので、前期試験の日まで、残り40日となった。およそ6週間と思えば、残された期間が短いことが分かるだろう。1月からは、千葉県の入試問題やＶもぎの過去問、および入試直前予想演習が中心となる。これらの問題を予め宿題として解き、塾では主要な問題の解説を行うスタイルで、効率的に行っていく。お正月も過去問を行い、その自己採点結果をメールで私に連絡してもらった。それを受けて、私は内申点を加味したその年の合否を返信するという流れだ。さて、ほとんどの塾は塾で行う授業の計画しか提示しないが、Visionはそれに加えて自宅学習で行うことも一覧化した計画を提示する。なぜなら、入試が迫るこの時期になると受験生は不安で一杯であり、心を平静に保つうえで、自分が行っている勉強の方針や内容が正しいことを裏付けてくれるよりどころと、自分が勉強したという努力が目に見えることが不可欠だからだ。なので、塾で行うことと、自宅で行うことを一つの表にまとめ、終わったら二重線で消していく。残り40日を切ったのだから、一日さぼれば２％以上の損失になる。カウントダウンが始まったのだ。とにかく、１日、１時間、いや１秒を惜しんで全力を尽くそう。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 14:44:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次年度のテキスト　〜新中問（発展編）と実力錬成テキストを核に</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71065/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71065/</guid>
      <description>Visionの新年度は３月からだが、先取りを進める関係で現中１と中２は１月から次学年の勉強をスタートする。これに伴い、使用するテキストも決定した。■数学本年度は中１だけ新中学問題集（発展編）だったが、次年度は中学のすべての学年で新中学問題集（発展編）に統一することにした。基本から発展までの問題の幅広さと徐々に難易度が増す絶妙な配列が素晴らしい。教える側にも相当の知識とテクニックが必要であり、だからこそVisionならではの腕の見せ所。授業の技がキラリと光る絶好のテキストだ。なお、中３の受験勉強用にはこれまで通り実力完成問題集αを使用する。解答が分冊で問題集と同じくらいの厚さがあり、解説が詳しいので自宅での学習を行い易いことが理由だ。■英語こちらも中学のすべての学年で「実力錬成テキスト」に統一。文法の範囲は上位私立で必要とされる範囲までサポートできる。また、私立中学でも使用されているテキストであるとともに、ほぼ全章に長文問題が付いているのが良い。中１から長文問題の経験を積んでいくうえで最適だ。数学と同様に、Visionの腕がなるテキストである。なお、中３の長文問題対策には「新中学長文問題集」を使うことにした。■理科理科はこれまでと同じで、ウィニング＋実戦問題集。この組み合わせで不足感はなく、十分だと判断した。■国語本年度と同様にウィニングPlusを使用する。読解のテクニックが良く整理されているとともに、その活用を促す例題も良くできている。文章も、中学生が理解しやすい内容となっており、読み解きやすいテキストだ。なお、中３はウィニングフィニッシュを使う。■社会中３の受験対策用に、ウィニングフィニッシュを使う。ただ、これだけだと網羅性の観点で十分でない面があるので、加えてオリテキS-Roadを使用する。これに今年と同様、一問一答を併用する。特に中３は、中３としての勉強と、中１に遡っての振り返り勉強の両方を夏休みまでに完了するよう進める。先行逃げ切りで、受験を有利に進めよう。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2014 21:21:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の抱負　〜塾生にとって最適な授業を実現するために〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71050/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71050/</guid>
      <description>今日は2014年元旦。新たな年がスタートした。これまでもVision進学塾は「成績を上げること」にこだわり、そのために様々な施策を実現してきた。時には厳しすぎる面もあったことと思うが、信念はきっと伝わると信じている。さて、今年の抱負は「抜群の質」である。とにかく「質」にこだわる。考えていることの１つは学力別クラス制である。といっても、入塾の基準を下げて塾生を増やす訳ではない。Visionはあくまで真ん中以上の生徒が集まる進学塾である。実際、トップクラスの公立高校や上位私立を狙う生徒が多い。その中でクラスを分けるのだから、上位クラスはより発展的な問題を解く力を鍛えていくことになる。上位私立で求められる中学校の教育課程を超えた内容も、積極的に取り入れる方針だ。一方、標準クラス。標準と言っても真ん中以上の生徒たちであり、ここでも多くの応用問題を行っていく。ただし、中学校の教育課程内の範囲を重視した内容にするつもりだ。このようにすることで、各塾生にとって最適な授業を実現することができるだろう。また、クラス編成は固定的なものとせず、２〜３か月に一度組み替えを行うつもりだ。それが、良質な競争環境にもつながると思うから。学力の差がついてくる中２くらいから、こうしたクラス分けを始めていこうと思っている。具体的な基準などはこれからだ。さぁ、新年のスタートだ。Visionは常に進化し続ける。その場に留まり続けることはない。今年も駆け抜けよう。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 18:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期期末試験の結果　〜国語と社会も上がってきたね〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71027/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-71027/</guid>
      <description>だいぶ遅くなったが、二学期期末試験の結果の集計が完了した。中１〜中３すべての学年で、国語の塾生平均と学校平均の差がアップした。また、中２生のほぼ全員について、通知表の国語と社会のスコアがアップした。二学期から導入した国語と社会の定期試験対策プリントの効果が出始めている。■中３・約40%の塾生が学年30番以内。・塾生平均(409点)と学校平均(307点)の差は102点で、前回よりも12点アップ。■中２・約40%の塾生が学年30番以内。・塾生平均(396点)と学校平均(303点)の差は93点で、前回よりも8点ダウン。Vision生が得意な理科の問題が簡単で、差がつきにくかった。■中１・50%を超える塾生が学年30番以内。・塾生平均(424点)と学校平均(319点)の差は105点で、前回よりも5点アップ。【総評】(1)図形の勉強中１、中２とも、二学期の後半から三学期にかけて図形を学ぶ。図形は、もともと難易度が高い上に、小学校での勉強量が乏しく、苦手意識を招きやすい単元となっている。千葉県公立入試でも図形の証明や計算問題は正答率が3%、1%となることが珍しくない。だからこそ、公立上位校に合格するために、差を付けられるポイントとして強みにして欲しい。そのためには、代表的なパターンの学習に加えて、演習の「量」が必要だ。最初は解けなくても、１つずつ確実に解けるようにしていくことが大切。それを続ければ、図形を見た時に補助線や解き方がひらめくようになる開眼の日がやってくるだろう。冬期講習期間にも、図形を学ぶ。冬休みを活用し、図形力のワンランクアップを図ろう。(2)歴史の勉強　歴史は興味の有る／無しで成績が分かれやすいが、興味がなくても得点しなければならない。歴史を学ぶ時は、年表を中心にノートまとめをして覚えると良い（地理は地図中心）。また、興味という観点では、歴史マンガも有効なので、試してみよう。次回は２月末の学年末試験だ。一年の総まとめである大切な試験。定期試験の都度、定期試験シートで行ってきた反省と改善点を活かして、最高の得点と順位をとろう。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 10:19:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験を有利に進めるために　〜中学入学までにしておくこと〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-70185/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-70185/</guid>
      <description>小６生のお子様がいらっしゃる多くのご家庭で、中学生への進級に当たってどのような準備をしておくと良いか考え始める時期になりました。その際、小学校で学んだ内容の中で、理解が十分でない所を復習するといった穴埋め型の発想になることが多いようです。逆に、小学校で習ったことに不安がない場合、特に準備は不要だと思われがちです。果たして、そうなのでしょうか。平成25年千葉県公立高校入試（前期）の数学は、平均点が46.5点でした。中学校の定期試験の平均点は60点台が多いことから、入試本番の難しさが分かります。更に、入試本番は1年をかけて相当量の受験勉強を経て受けた平均点であることを考え合わせればなおさらです。千葉県の高校入試では、計算が正確にできるだけなく、長い文章問題を多くの段階と過程を経て解き抜くための「考える力」と「考える習慣」が要求されるのです。したがいまして、小学生のうちに、「考える力」と「考える習慣」の土台を作っておいた方が得策です。では、「考える力」と「考える習慣」を身につけるには、どうすれば良いのでしょうか。ここでは、ハイレベルな問題、結果より過程、一題一題の積み上げという3つのポイントについて書きたいと思います。■ハイレベルな問題学校で学ぶ内容だけでなく、応用レベル、受験レベルの問題にも取り組むことをお勧めします。こうした問題には、現在学習している単元だけでなく、過去に学習した単元の知識も組み合わせて解くハイレベルな問題が多く含まれます。ハイレベルな問題に日常的に取り組むことによって、「考える力」が養われていくと同時に、問題は考えなければ解けない物という経験が「考える習慣」にもつながります。■結果より過程例えば、数学の図形の問題であれば、同じ正解にたどりつく方法がたいてい複数あります。結果が同じであっても、どのような過程で解いたかが大変重要です。「こっちの方が早くできるね。」、「こっちの方が計算が簡単だね。」と効率的に解く力や、「こうすればこっちの問題も解けるね。」、「この２つの問題、同じ解き方だね。」と展開・活用できる解き方を習得していきましょう。きっと知識や応用の幅が広がっていくことでしょう。■一題一題の積み上げ難しい問題がなかなか解けないと、気持ちが負けてしまうこともあるでしょう。そうした時、その日は一問だけで良いのです。その代わり、その一問だけは確実に解けるようにしましょう。慣れてくると、スピードも増し、解ける問題数も増えていきます。そうすれば、成長のスピードも速くなっていきます。決して焦らないこと。しかし、一題一題を確実に解けるようにすること。これが、成功への近道です。小６生が中学生になるまでに、まだ４か月あります。高校受験を有利に進めるために、この４か月を活かして「考える力」と「考える習慣」の土台を築きましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 16:31:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「どのように」から「何を」へ　〜自ら考え動くことの大切さ〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-69879/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-69879/</guid>
      <description>長引く不況から少しだけ回復傾向が見られるようになってきた。とは言え、今のところ、リアル経済の中で実際に回復しているのは各業界のリーダー企業に留まっているように思う。効率性(How)は企業の収益性を上げるうえで大切な要素である。例えば、同じような製品を作る時には、競合製品よりも効率よく製作できれば価格を抑えることができる。ただ、高度成長期にこうした企業が大きく勝つことができたのは、消費が上向きで消費量自体が右肩上がりだったからだ。また、効率化による価格低減だけを考えると、マネーの流通量の減少にもつながる面もある。消費が多様化している現在、日用品は別にして、各種サービスを含む嗜好品はニーズも多種多様となっている。少量多種のこの時代、効率性(How)の追及だけで企業が勝ち抜くことは難しくなっている。どうやって速く製作するかよりも、そもそも何を製作するかが鍵であり、「どのようにするか(How)」から「何をするか(What)」へ、発想を転換しなければならない。いわゆるマーケティング（広告宣伝という意味ではないので念のため）である。アベノミクス、2020年東京オリンピックと景気上向きの話題が並ぶ。「経済効果は限定的」という専門家はいるけれど、「経済効果はない」という専門家はいない。限定的ではあれ経済効果があるのなら、それを手にできる人とできない人に分かれるということだ。その先も、景気上向きの要素は、限定的であったとしても、きっと存在するのだろうと思う。経済がすべてではないが、塾生には、せっかくならそれを手にすることができる人材になって欲しいと思う。この「何をすべきか(What)」を自ら考え動くことのできる人材になれるよう、子どもたちの大切な時期を預かる進学塾として、私にできることを行っていきたい。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 19:41:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップの3つのポイント　〜授業力、学力把握、切磋琢磨〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-69348/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-69348/</guid>
      <description>今日は「成績アップ」を実現するうえで学習塾において特に大切な３つのポイントをまとめたいと思います。この３つのポイントとは、「授業力」、「客観的な学力把握」、「競争による切磋琢磨」です。■授業力学習塾は学問を理解する所ですから、もっとも大切なのは「授業力」、つまり授業の分かりやすさです。子ども達は視覚、聴覚、触覚のすべてを通して習得しますので、例えば、「視覚」であれば黒板やホワイトボードにいかに視覚的に図示できるか、「聴覚」であればいかに論理立て且つ印象に残るように説明できるか、「触覚」であればノートをとる内容やタイミングをいかに的確に指示できるか等がカギとなります。学習塾にとって「授業力」は命です。すべての講師がプロ意識と責任感を持ち、「授業力」の強化・訓練を日々行い、一つ一つの授業について台本を書くかのような念入りな準備をしている学習塾を選ぶこと、それが成績アップの第一歩となるでしょう。■客観的な学力把握仕事と同じように、勉強もP(計画)→D(実行)→C(評価)→A(改善)のサイクルを実現すると効果的です。その際、C(評価)では、客観的に学力を把握されることをお勧めします。以前とは異なり、現在は寡占状態の学習塾はなく、子ども達は様々な学習塾に通っています。塾生だけが受ける模擬試験は受験者数が限られますし、受験者の学力層も偏りがちですから、その結果だけでは不安が残ります。学力を適正に把握するうえで、できるだけ多くの生徒が受ける規模の大きな模擬試験もお受けになると良いでしょう。また、千葉県の公立高校を目標とするのであれば、内容とレベルの両面で問題が千葉県の入試問題に沿った模擬試験を選ぶことも大切です。難易度が高く学力重視の千葉県公立入試に向けて、規模と問題の内容・レベルの両面を満たす模擬試験を、定期的にお受けになることをお勧めします。■競争による切磋琢磨子ども達はまだまだ人生経験が短く、なかなか自分の現状を絶対的な尺度で把握することができません。多くの場合、子ども達は自分を周りの友達と比べて、自分の強みや弱みを把握します。友達との相対的な位置で、自分を把握しようとするのです。したがいまして、勉強においても競争環境は大変重要となります。ライバルであり、かつ励まし合える勉強仲間が身近にいることによって、頑張りたい気持ちと、負けたくないという気持ちが湧き上がります。実際、私の塾でも「テスト、何点だった？」、「定期試験、何番だった？」、「模試の偏差値、どうだった？」といった言葉が飛び交っています。勉強はつらい時もあるけれど、仲間がいるから頑張れるのです。ぜひライバルと競い合い、互いに切磋琢磨して欲しいと思います。授業力、客観的な学力把握、競争による切磋琢磨。子ども達にとって最適な学習環境を通して、効率的かつ効果的に成績アップを実現していきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 15:49:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１からのスタート＆ダッシュ　〜受験を有利に進めよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-68644/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-68644/</guid>
      <description>小学生から中学生への進級に当たって、多くのご家庭でどのような準備をしておくと良いか考え始める時期になった。その際、小学校で学んだ内容の中で、理解が十分でない所を復習するといった発想になることが多い。逆に、小学校で習ったことに不安がない場合、特に準備は不要だと思いがちだ。果たして、そうだろうか。ここで、学校で習うことと、高校入試の問題の間には、難易度のギャップがあることを認識した方が良い。具体的には、数学で言えば、平成25年前期の数学は平均点が46.5点だった。中学校の定期試験の平均点は60点台が多いことから、入試本番の難しさが分かる。更に、入試本番は相当量の受験勉強を経て受けた平均点であることを考え合わせれば、学校で習うことをベースとした定期試験とは難易度が明らかに異なることが分かる。では、これに対して、中学に入る前に何をしておけば良いのか。一番必要だと思うのは、「考える習慣」だ。算数で言えば、小学校の通知表でほとんどの項目が「良くできる」の生徒が、小学校の試験で式を立てることに苦労することはほとんどない。得点差は、その式を正確に計算できるかで生まれる。一方、高校入試の応用問題は式を立てること自体が難しく、式を立てられるかどうかで差がつく。おまけに、千葉県は中１から内申点がカウントされる。したがって、中学に入る前に、「問題は考えなければ解けない」ことを体感し、「考える習慣」を身につけておいた方が得策だ。通知表でほとんどの項目が「良くできる」なのであれば、それに安心するのではなく、中学生になるまでにハイレベルな応用問題を多く解いておこう。これが、中学準備の最重要ポイントだ。そうしておけば、中学に入って、スタート＆ダッシュを切ることができるだろう。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 16:37:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験は団体戦　〜チーム力で勝ち抜こう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-68156/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-68156/</guid>
      <description>昨年、千葉県の上位公立高校の先生にお話をうかがった際、「受験は団体戦」という言葉が印象的だった。実際、その高校のクラスの雰囲気と、大学受験の結果には関係性があるとのこと。この「受験は団体戦」。高校受験を専門とするVisionにも当てはまりそうだ。Visionには中３専用の自習室があり、そこで一緒に勉強をすることによって、一種のコミュニティができている。中３生が“チーム”として受験に取り組んでいるように感じる。自宅で一人で受験勉強をしていると、精神的につらくなったりすることもあるだろう。そうした時に、チームの仲間が何よりの支えになるはずだ。今年の中３チーム、雰囲気がとても良い。真剣な眼差しで勉強に取り組む時、笑顔で冗談交じりの会話をする時、志望校について話し合っている時、いよいよ受験生になったなと思うと同時に、それぞれの場面に絶妙なバランスがあるように思う。明日、明後日は、中３生にとって極めて重要な定期試験。そして、今月末には中学校での三者面談が始まり、私立高校については受験先を決定することになる。これから、ストレスの高い日々が続くと思うが、チーム戦で勝ち抜いていこう。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 20:10:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のうちに身につけたい“3つの習慣”</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-67876/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-67876/</guid>
      <description>小学生のうちに身につけたい“3つの習慣”　〜勉強する習慣、考える習慣、自己管理の習慣〜小学6年生は、あと6か月で中学校へ進学することになる。中学校へ入学してから高校入試までの3年間はあっと言う間に過ぎていく。後であわてたり、後悔したりしないよう、中学生になるまでに“3つの習慣”を身につけ、好スタートを切って欲しいと思う。■勉強する習慣数学や英語は積み重ねの学問で、先に習ったことを利用して、次の単元を学習する。したがって、新たに学ぶこと１つ１つを漏らさず、その時その時に習得していくことが必要だ。そのためには、毎日勉強する習慣、とにかく毎日コツコツと勉強することが大切。Vision進学塾の塾生を見ていても、やはりコツコツと毎日努力する生徒が学年のトップクラスになっている。中学生になると部活動などで自由になる時間が少なくなる。そうなってから習慣を作るのは大変だ。小学生のうちに、「勉強する習慣」を作っておこう。■考える習慣小学生の勉強と比べて、中学校で学ぶ内容は難易度が上がるとともに、応用力によって差がつきやすくなる。実際、平成25年度前期の千葉県公立入試の数学では、正答率10%未満の問題が24点分出題された。言い換えれば、問題のおよそ4分の1は正答率が10%未満だったという訳だ。基本だけでなく、これらの応用問題も解けるようになるためには、「考える習慣」が不可欠。問題を見た瞬間に式が浮かぶ問題だけでなく、じっくりと考えなければ解けない問題に小学生のうちから挑戦して欲しいと思う。考えて、考えて、考え抜いて問題が解けた時の喜びはひとしお。この喜びを「考える習慣」につなげていこう。■自己管理の習慣千葉県公立入試では、主に当日の学力検査の得点と内申点で合否が判定される。内申点は、中学1年生から3年生までの3年分×9教科で、通知表の評点が中心となる。通知表の評点は、定期試験の得点だけでなく、授業に対する姿勢や態度や提出物などの状況を含む総合点。中学生になるまでに、自分にとって最適な自己管理の方法を築いておこう。勉強する習慣、考える習慣、自己管理の習慣。中学生になるまでに “3つの習慣”を身につけ、中学校で一歩先を行く好スタートを切ろう。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:20:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「みのり教育」時代を勝ち抜こう　〜学力重視の千葉県公立入試〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-67598/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-67598/</guid>
      <description>景気回復が始まったようだが、社会ではまだまだ厳しい雇用環境が続いている。また教育は「ゆとり教育」から、「みのり教育」へと舵が切られた。移行期間を経て、平成24年度には教科書が改訂となり、本格的に新・教育課程が始まった。また、千葉県の公立高校入試は、平成23年度から前期・後期制となり、特色化選抜の時代よりも学力が重視されるようになった。今後の難化を示すプロローグなのか、2月に行われた千葉県公立高校入試の前期試験は、問題の難易度が上がり、５教科合計の平均点は232.3点(500点満点)で前年度より26.1点も低下した。教科別に見ると、もっとも平均点が低下したのは理科で、平均45.5点(100点満点)、前年度よりも12.2点下がった形となる。これらを踏まえ、高校受験への取り組みとして、３つのポイントを提案したい。■ハイレベルな問題への挑戦基本が重要なのは言う間でもないが、それだけでなく、中１から応用問題や受験レベルの問題に挑戦した方が良いだろう。千葉県公立入試の問題は難易度が高く、学校で解く問題とのかい離が大きい。また、数学で言えば、規則性など学校では直接的には学習しない問題も出題される。定期試験で良い順位をとることだけで満足せず、視野を広げ、考え抜かなければ解けない問題に取り組もう。■先取り学習のすすめ数理系を中心に、入試問題の多くは、幾つかの単元の知識を融合させて解く総合問題となっている。実際、２月の公立高校入試問題の理科では、数学の図形の知識を組み合わせて解く問題が出題された。単元別の知識を身につけたら、こうした総合問題を解く力を磨く必要がある。８月末には中３としての新たな勉強を終え、９月からの５〜６ヶ月は実際の入試問題などで総合問題を解く力を特訓すると理想的だ。■お互いに磨き合う身近なライバル受験を一人で戦い抜くのは辛いもの。勇気づけ、励ましてくれる身近な友達がいれば心強いでしょう。さらに、自分と同じくらいの学力の友達であれば、お互いに良い刺激を与え合うことができる。ぜひ、お互いに磨き合える身近なライバルを見つけて欲しい。中学の３年間はあっと言う間に過ぎていく。高校受験に向かうに当たって、目標やそれに至るまでの過程を明確に描き、心にVisionを抱いて進んでいこう。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 16:14:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「努力」と「証」が、受験の自信と勇気につながる</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-67375/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-67375/</guid>
      <description>中３生は、受験問題そのものによる追い込みと、数学を中心とした複合的な問題の特訓を開始した。電話帳は、47都道府県のうち、平均的におおむね３分の１が終わっているようだ。11月中旬から私立高校の過去問を行うためにも、電話帳は11月末までに完了しておいた方が良く、それに向けてペースアップを促した。この時期、自分が見たことのない問題集を学校の友達が行っているのを見て、自分もそれをやらないといけないといった不安にかられることがある。しかし、Vision生にとって、それは無用である。いろいろな物に手を付け過ぎると、これは80%、あれは70%、それは60%といった風に、結局何一つ100%完了できずに受験を迎えることになる。そして、この未・達成感は、受験が間近となる年明けに、「私、終わっていない。やり残しがある。」と、大きな不安を招く。受験間近の不安を軽減してくれるのは「努力」である。ただ、「努力」だけで良いのか？私は、努力が目に見えること＝「証」も大切だと考えている。「私、ここまでやれたんだ。完了したんだ。」こうした達成感が、受験に対する自信と勇気につながる。私立入試まで約４か月、公立入試まで約５か月。電話帳の進捗も目に見える形にしている。加えて、もう少し時期が近づくと、Visionでは日別の学習スケジュールを目に見える形にした「カウントダウンスケジュール」を配布する。100%まっとうする、完了する。受験直前の不安を抑え。自信と勇気をもって受験を迎えるために、今から「努力」と「証」で備えよう。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 09:49:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二学期がスタート　〜気が抜けやすい二学期を乗り越えよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-66563/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-66563/</guid>
      <description>今日から二学期で、塾生たちは久しぶりの登校。夏休みの間はなかなか会えなかった友達とも再会し、夏休みの話に花が咲いたことだろう。Vision進学塾も今週後半から二学期の授業をスタートする。塾生には、先週末に行った模擬試験の結果を活かして、新たな気持ちで再スタートを切って欲しい。さて、９月から１２月の方針は以下の通りだ。■中３８月末をもって、中３として新たに学ぶべきことと、中１にさかのぼっての復習一周目ともに完了した。９月からは、得点力を上げるために、実際の入試問題を活用して、総合問題を解く訓練を行う。並行して、特に数学については規則性や複数単元の融合問題を解く特訓を実施する。■中１・中２１２月末までに各学年のカリキュラムを完了するために、引き続き前に進む。数学では、中１、中２とも図形分野を学習することになる。図形は、受験で差がつく単元。気を引き締めて学んでいこう。■小５・小６中学生になるまでに、以下の３つのポイントを身につけることを年頭において、日々の授業を行っていく。特に、小６は、半年後に始まる中１のカリキュラムに備える準備期間となる。(1)毎日学習する習慣(2)考える習慣(3)自己管理をする習慣特に、考える習慣については、考え抜かなければ解けない応用問題を、授業で積極的に行う。この狙いは、中学生になって難しい応用問題に出会った時に、拒絶反応を起こさずに、じっくり考えて解けるようにすることにある。クラスや部活動の環境に慣れ、二学期は一年間の中で一番気が抜けやすい学期だと思う。毎年、二学期に勉強がおろそかになり成績が下がってしまう塾生が何人か出る。一度下がると挽回に同じくらいの期間がかかり、頑張り続けている塾生にはなかなか追いつけなくなる。一日一日を大切にして、この二学期に臨んで欲しい。「成績を上げる」ことを目的に、時に私も「喝」を入れる。将来のために、今をがんばろう。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 13:31:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みもあと１週間　〜中３は中学で学ぶ単元をすべて完了〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-66181/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-66181/</guid>
      <description>お盆の中３特訓が終了し、夏休みもあと１週間となった。日ごろの３倍勉強できるという意味で、受験生にとって夏休みは大変貴重。多くの塾生が自習室に詰めて勉強をしてきた。中には、ほぼ毎日、朝から夜までがんばり続けた塾生もいる。この夏休みの努力は、きっと自分に返ってくるだろう。また、計画通り、８月末には中学で学ぶすべての単元の勉強が完了する。数学で言えば、三平方の定理、標本調査まですべて。これで未修得の単元はなくなるので、９月からは全国の実際の入試問題を用いて総合力の特訓を行う。並行して、夏休みに入ってすぐに開始した電話帳も、各自おおむね順調なペースで進んでいる。実際の入試問題はひねってあったり、難易度が高かったりする訳で、早期にこれらを体験することは今後の勉強にとても有効である。さぁ、下地はできた。ここからは５か月後の本番に向けてアクセル全開。総合問題に果敢に取り組み、「得点力」を身につけていこう。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 22:18:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生のお盆特訓　〜夏休みも折り返し地点〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-65802/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-65802/</guid>
      <description>今日は8/10で、夏休みに入って３週間が過ぎた。ということで、夏休みの残りも３週間、ちょうど真ん中の折り返し地点だ。今年から、中学生については夏休み中の勉強スケジュールを作成するようにした。特に中３については、夏休みの前に行った三者面談でアドバイスした弱点教科対策を織り込む形で、各自スケジュールを作成し、それに沿って勉強を進めている。そうした中、次週（お盆の週）は中３生の集中特訓を行う。数学と英語について、中１から中３前半の振り返りを実施する。Visionでは３月から振り返り勉強を行ってきたが、ここでもう一度ぐるりと１周振り返る。９月から過去数年の実際の入試問題で得点力を鍛える最終準備として、この１週間を効果的なものとしたい。最近、中３生の真剣な眼差しと雰囲気を感じるようになってきた。昨年より１か月くらい早いように思う。この雰囲気を大切にして、残りの半年を走り抜こう。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 15:42:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部活動との両立　〜春から夏はたいへん〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-65179/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-65179/</guid>
      <description>夏休みに入って１週間が過ぎた。Visionの塾生は、夏休みの勉強スケジュールを立てて取り組み始めた所だ。4月〜8月は、春の大会や総体などが続くとともに、最終下校時刻も遅いので、部活動をしている生徒にとっては一番大変な時期となる。特に、運動部の中には毎日に近いペースで一日練習をする部もあり、練習が終わる頃にはヘトヘトといった様子である。そのような状況でも、Visionの塾生は本当によく勉強を頑張っていると思う。難しい応用問題に積極的に取り組む当塾では、宿題の難易度も高いとともに、量も相応となっている。それでも、節目節目で行う単元テストの結果などを見ると、歯をくいしばって頑張っていることが伝わってくる。夜は疲れ切って寝る代わりに、朝早く起きて勉強している生徒もいる。そうした気概と努力に、私はとても感動している。８月中旬〜下旬には部活動も中３が引退して世代交代となる。新しい環境での部活動が開始となるが、今のこの取り組みを是非続けて欲しい。部活動と勉強、苦労して両立し乗り越えた時に、将来に渡って自分に役立ち、そして支えてくれる貴重な物を得ることができるだろう。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2013 14:23:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一学期期末試験　〜5人に1人は学年ひと桁〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-64797/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-64797/</guid>
      <description>6月下旬に行われた一学期期末試験の結果の集計が完了した。■ 総括今回の定期試験では、Vision生の5人に1人は10番以内、3人に1人は20番以内、2人に1人は30番以内という結果だった。中３生）・学年順位の最高は1位、平均は37位（前回と同じ）。・得点の平均は、412点（前回と同じ）。中２生）・学年順位の最高は2位、平均は51位（4位ダウン）。・得点の平均は、411点（11点アップ）。中１生）・学年順位の最高は3位、平均は35位（10位ダウン）。・得点の平均は、436点（13点ダウン）。■ 偏差値を上げる　〜 偏差値 ＞ 内申点 〜明日から夏休み。通知表が手元に届き、一学期の評点が分かる「思っていたより、いいな。」と思う生徒もいれば、「えっ、どうしてこんなに低いの？」と思う生徒もいるだろう。定期試験の得点だけでなく、提出物や授業態度をあらためて見直す機会にして欲しい。さて、千葉県公立入試では、学力検査500点満点に対し、内申点は135点満点。両方とも重要だが、強いて言えば、学力検査が重要であり、その指標である偏差値の影響が大きい。Visionの日々の授業は、偏差値アップを目標に、ハイレベルな応用、受験レベルの問題に取り組んでいる。難しくてもあきらめず、１つ１つ確実にできるようにすることが大切だ。中１は8/31、中２は9/1に千葉県統一テスト、中３は8/25にＶもぎがある。夏休みを利用して、塾の宿題だけでなく、模試の範囲をしっかり復習しよう。まずは、配布したスケジュール表に、具体的な勉強の計画を書き込むこと。模擬試験で定期的に偏差値を測るとともに、弱点対策を確実に行っていこう。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 16:12:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LINEとの付き合い方　〜利用されずに、利用する人になろう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-64276/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-64276/</guid>
      <description>〜はじめに〜高校受験において、LINEとの付き合い方は、塾の教え方や指導計画の良否をはるかに超えた影響を及ぼすだろう。さて、スマホが普及するに連れて、中学生の中にもスマホを持つ生徒が増えてきた。特に、今年の中１から、スマホを持っている生徒が急増しているように思う。今のこの時代に、スマホだけでなく、iPodでもできるLINEを禁止するなどできる訳もないので、LINEとの付き合い方を考えよう。まず、LINEと言うよりスマホや携帯は、勉強をする時には使わない方がいいよね。誘惑に弱ければ、そばに置かず、自分の部屋の外に置く。LINEをグループでやっていると、そのグループの人数にもよるが、数分おきに書き込みがあっても珍しくない。その度に見ていたら、勉強にならないことは誰でも分かる。ただ、勉強というものは時に辛く、息抜きや気分転換が必要な時もある。そういう時、あらかじめ決めた休憩時間に、少しのぞき見る。時間がきたら、パッと勉強に戻る。返事しないことをとやかく言う友達（そもそも友の足を引っ張る人は、真の友達ではないけど）がいるなら、「塾で禁止されてる。」とでも言って塾を悪者にしておけばいい。整理すると、1.勉強中はスマホ、携帯、iPodを使わない。2.あらかじめ決めた休憩時間に少しのぞき見る。3.時間がきたら、パッと勉強に戻る。それができないなら、勉強中は親に預けるか、親の部屋に置くか。それでも誘惑に負けるなら、スマホは返上。テクノロジーが進めば進むほど、利用者には自律心が求められるんだよ。世の中が便利になればなるほど、それを利用する者と、利用される者との差は大きく開く。LINEも上記を守って使えば、とても便利で効率的。中学生、高校生は試されているのだよ。テクノロジーに利用される人でなく、それを利用する人になろう。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 16:03:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三者面談　〜高校見学先と学習指導〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-64116/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-64116/</guid>
      <description>当塾では、既に６月のうちに中３生の三者面談を実施した。この面談の目的は、以下の二点である。・学校見学先の検討・学習指導■学校見学先の検討主に夏休みに多くの高校で説明会が開催される。これから受験勉強が本格化していく中、高校に触れることはとても大切である。説明会などを通して高校へ行き実際に触れてみることで、自分に合った高校が分かってくる。加えて、ぼんやりしていた志望校が「目標校」に変わり、それに向けて勉強する「やる気」にもつながる。内申点や偏差値を元におおよその目途はつけるとして、公立と私立それぞれ３校程度は足を運んで欲しい。三者面談では、この見学先の候補について相談や助言をした。■学習指導Visionでは、既に３月から受験対策を行っている。4月に千葉県統一テスト、6月に第１回Ｖもぎを受験し、中３生それぞれ優先して学ぶべきことが見えている。特に夏休みは、数学、国語、英語の３教科の中で、弱い教科、単元を重点的に勉強して欲しい。数学や英語は積み上げ型の学問なので、少なくとも夏休みのうちに基本を固めておく必要がある。また、国語の読解力もすぐには上がらない。テクニックもさることながら問題の量が必要であり、夏休みは絶好の機会となる。三者面談では、特に重点を置くべき教科、単元と、具体的な学習方法を相談した。今週から、今度は中学校で三者面談が行われる。今後も、学校の面談より少し早いタイミングで塾の面談を行い、タイムリーな助言・指導を続けていきたい。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 20:33:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一学期中間試験　〜六中トップ10の6名がVision生〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-63883/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-63883/</guid>
      <description>だいぶ遅くなったが、５月に行われた一学期中間試験の集計が完了した。今回、学年順位が上昇した塾生は、中2、中3生の44%だった。中１生は、六中のトップ10のうち、6名がVision生との好成績を収めた。日々の努力に拍手を送りたい。ただ、中１の一学期中間は範囲が狭く、難易度も低い。英語で言えば、アルファベットが書ければ点がもらえる世界であり、何ら今後の成績を保証するものではない。今回の順位を維持すべく、次回以降は更にがんばって欲しいと思う。■中３生・学年順位の最高は4位、平均は37位（3位ダウン）。・前回よりも、塾生の31%の学年順位が上昇。・得点の平均は、412点（9点アップ）。■中２生・学年順位の最高は6位、平均は47位（2位ダウン）。・前回よりも、塾生の58%の学年順位が上昇。・得点の平均は、400点（14点ダウン）。■中１生・学年順位の最高は2位、平均は25位。・得点の平均は、449点。一学期は、中間試験と期末試験の間が短く、すでに期末試験も終了した。そして、あと20日もすると、一学期の通知表が配られることになる。中３にとっては、前期の内申点で併願推薦の可否が決まる私立高校も多く、中学の３年間の中で、中３一学期の中間試験と期末試験は飛びぬけて重要ということになる。きっと良い成果を残してくれるだろうと信じている。中学生は、定期試験の順位に目を奪われがち。ただ、良く考えて欲しい。高校入試で数字になるのは、定期試験の順位ではなく、通知表の評点である。通知表の評点は定期試験の得点が大きく左右するが、それ以外にも提出物や授業態度が大きく影響する。これらによって、定期試験の得点と通知表の評点が逆転するケースを多々見て来た。高校受験は偏差値の重要性が高いが、最後の最後は内申点がボディーブローのようにきいてくる。日々の積み重ねを大切にしよう。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 19:24:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語オプションの創設　〜読解力をきたえよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-63045/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-63045/</guid>
      <description>Visionの中１、中２は、数・英・理の３教科。中３になると５教科すべてをサポートするが、これまで中１、中２は国語と社会は定期試験対策の中で多少行う程度としてきた。ただ、社会は良いものの、国語については中３からの１年間ではなかなか読解力が上がらない。特に、男子は元々読書する生徒も少なく、また読解問題を継続的に行うよう指示しても、なかなか守られないのが実情である。そこで、９月より中１から国語オプションを新設することにした。読解問題を中心としたオプションで、古文・漢文、および国語の定期試験対策もこのオプションで行う計画だ。定員１０名のところ、すでに１０名の塾生から申込みがあり、満席でのスタートとなる。このエリアは部活動が大変盛んで、90%超の生徒が部活動をしている。オプションを受講する塾生は、部活動との両立が更に大変になると思うが、中３の受験をより有利に進めるためにも是非がんばって欲しい。さて、ふたたび定期試験の時期が近づいてきた。私もがんばろう。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 16:19:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５月病？　〜 毎年、この時期は・・・ 〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-62375/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-62375/</guid>
      <description>新年度の立ち上げを経て、一学期の中間試験も終わり、一段落。塾生達も、新学年の環境変化に慣れたようだ。で、毎年この時期、中１は緊張感を維持しているが、中２と中３がだれる。中２は新しいクラスでの新しい人間関係も慣れた頃。部活動でも新入生が入ってきて「先輩」となり、こちらも新たな環境になじんだ頃だろう。中３は、部活動の主役として最後の大会へ向けた練習を行いながら、３月から先行して受験対策を開始。部活動との両立でハードな毎日を送ってきた中、その疲れが出てくる頃だ。これらの状況に中間試験の終了が重なって、だれやすいのだろう。特に中３は、今の時期に一度緩んだ気持ちを、どれだけ早く戻せるかが勝負。昨年の様子を見ていても、中には夏休みが終わるまで気持ちを戻せない塾生もいた。これでは、せっかく３月から先行して受験対策を行ってきても、そのリードはあっという間に追いつかれてしまう。６月下旬には、期末試験がある。期末試験を良いきっかけにして、遅くともあと２週間で気持ちを戻して欲しい。そして、そのまま夏休みを駆け抜けよう！</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 15:21:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>見た目にも、少しだけ手を入れようか・・・</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-61450/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-61450/</guid>
      <description>開塾してもうすぐ２年。看板はあるが、未だにガラスに塾名の表示すらしていない。透明なガラスが大きいので、外から見えないようにフィルムを貼ってある。これも、市内のディスカウントショップで買って来て、自分で貼ったもの。傘立てはと言うと、抜けないくらいにたくさん入れたとしても、せいぜい10本。これまた、ディカウントショップで購入した物で、すわりが悪く、すぐに倒れる。開塾時に、美しいガラスフィルム、パンフレット、ノベルティなどをそろえる塾が多い中、それらにはほとんど投資して来なかった。代わりに、この２年間、あらゆる時間とコストを、教務に使ってきた。外見より中身。塾にとっては教務が命。これからも、塾生の成績アップに直接役立つものに、最優先で投資する。ただ、この前、自分の塾を外からまじまじと見てみたら、、、さすがにちょっとまずい・・・。そろそろ、見た目にも最低限の気を使ってもいいだろう。ということで、いくつか新兵器の導入を決定。(1)ガラスフィルム　⇒外から見て、塾の名前や電話番号、特長が分かるようになる。　　今回は、プロにデザインと施工をお願いした。(2)傘立て　⇒一人ひとり、別の穴に傘を立てられる。　　４５本も入って、大きすぎ。３分の１で良かった。(3)自習室のイス　⇒座る所にクッション性があり、背もたれのあるイスにした。(4)郵便受け　⇒「Vision進学塾」ときちんと表示した。本当に最低限だが、それでもだいぶ外見が良くなる、と言うかはっきり「塾」と分かるようになる。特に、ガラスフィルムの仕上がりが、とても待ち遠しい。きっと、塾生も喜んでくれると思う。早く来週になって欲しい。</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 20:53:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の方針　〜中１、中２は「前に進むカリキュラム」〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-61209/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-61209/</guid>
      <description>明日から連休。カレンダーは４連休だが、月曜日は授業を行うので、３連休となる。とは言え、連休で休むのは正月以来で、ちょっと休憩。毎年この時期に、夏期講習の方針を色々考える。中学受験のSAPIX辺りは別として、一般的に、季節講習は復習型の内容としている塾がほとんどだ。季節講習も通常通り前に進めば、復習の回数が減る代わりに、中３の受験勉強の開始時期を早めることができる。中３の数学は、中２までと比べて圧倒的に難易度が高く、中３の新たな勉強を８月末までに終えるVisionとしては、少しでも時間が惜しい。悩みに悩んだ結果、現在の中１、中２については季節講習も前に進むカリキュラムにすることにした。そうすることで、中２の１月から、中３の勉強をスタートすることができる。現状の３月スタートと比べて、中３の勉強に使える時間が２か月長くなり、８月末までの８か月間を活用できるようになる。Visionは、元々、先行型の受験対策を行う塾だが、さらに拍車がかかることになる。サメやマグロは泳ぐのをやめると息ができずに死んでしまう。私は、事業も同じだと思う。学習塾にとってコアであるカリキュラムやテキスト等、教務に関わる物はすべて、常に改善し続けるべきだと考えている。Visionが止まることはない。これからも進化し続ける。</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 22:53:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一回千葉県統一テストの結果　〜滑り出し好調〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-60812/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-60812/</guid>
      <description>4月の初めに行った第一回千葉県統一テストの結果が出た。ここで得られた偏差値が、各学年のスタート時点の力となる。中１）今回のテスト範囲は小学生で学習した内容。国・数の２科計で、塾生の平均偏差値は６０。特に国語の平均偏差値は６６で、とても高い。理・社を加えた４科計の平均偏差値は５８で今一つ。中学受験をする子は別として、小学生のうちから理・社もきちんと勉強する子は少ないし、仕方ないか。これから中学生の勉強をしていく中で、理・社も挽回していけば良いだろう。中２）塾生の平均偏差値は、５科で５８、３科で６０。特に英語の平均偏差値は６２で、よくとれている。あとは社会を挽回すれば、５科で６０をとれそう。中３）塾生の平均偏差値は、５科で５８、３科で５７。特に理科は平均偏差値が６１で、高スコア。６月からはＶもぎが始まる。今回の偏差値をスタート値として、８月のＶもぎまでに偏差値を５アップすることを目標にしよう。こうした模試で何より大切なのは、弱点対策を行うことだ。模試の結果に示されている弱点を詳しく見て、直ちに対策を始めよう。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 21:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習室の新設　〜中３の夏休みに向けて〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-60145/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-60145/</guid>
      <description>今週は、入学式の週だった。ちょっと前まで小学生だった生徒が、中学生の制服を着ると中学生に見えるから不思議だ。勉強、部活動、新たに始まる中学校の生活がより良きものとなるよう、がんばろう。さて、昨年からの教訓として、「中３生、夏休みを大切に」というのがある。Visionの受験対策は先行逃げ切り型で、他に先駆けて３月から受験勉強をスタートすることもあり、７月頃までに偏差値が５以上アップする生徒が多い。大変良いことなのだが、昨年度は、それで安心してしまい、夏休みに勉強をペースダウンした生徒がいた。せっかく頑張ってリードしていたのに、これでは部活動が終わって夏休みから勉強を始める子達に追いつかれてしまう。そこで、遅ればせながら自習室を設けることにした。目下、カーペット、机、照明、オートロックなど、必要な機材を調達中だ。５月にはオープンできそう。夏休みには、自習室を長時間使用する生徒もいるだろうから、ちょっとした軽食を食べるためのスペースも用意するつもりだ。中３は、毎日来て勉強を続けて欲しい。常に自習室にいて、授業を受けたら、また自習室に戻って勉強する。誘惑も少なく、勉強の効率も上がるだろう。とにかく、受験に勝つには、勉強中心の生活リズムを作れるかがカギとなる。その手助けになるのであれば、喜んで自習室を作るよ。みんなで３月に笑おうね。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 20:33:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中問（発展編）、いいね。　〜上昇気流に乗ろう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-59716/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-59716/</guid>
      <description>新中１は、数学のテキストに新中学問題集の発展編を使用している。塾にとって、テキストの変更は、授業の準備にかかる時間を考えると、決断が必要なことである。ただ、テキストが塾生の学力の向上に与える影響はとても大きく、その選定は最重要な意思決定事項であり、生命線だと考えている。さて、新中問（発展編）、思っていた以上に良くできている。問題の難易度に応じて、問題Ａ，Ｂ、あるいは基本問題、発展問題といった感じで配列しているテキストは多々ある。加えて、新中問は、例題ごとに設けてある問題までもが、難易度を考慮して配置してある。順番に習得していけば、大きなギャップなく、徐々に難しい問題を解けるようになっていく。ただし、効果を最大にするためには、教える側が、問題や並び順の意図を読み取れることが不可欠であり、それなりの経験が要求されるだろう。しいて言えば、少し問題量が少ないかも知れない。別冊の問題集もあるが、しばらく様子見。数学だけでなく、主要５教科の他科目はもちろん、副教科もきちんと勉強しないといけない訳で、全体的なバランスを見て判断する。忘れがちだが、内申点は、数学も英語も技術・家庭も美術も、ウェイトは同じ。明日は、新中１にとって数学の初・単元テスト。高得点がとれる⇒やる気がアップ⇒更に勉強する⇒更に得点が上がる、という上昇気流に乗って欲しい。がんばろう。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 21:35:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末試験の結果　〜新中３の８０％が学年順位アップ〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-59272/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-59272/</guid>
      <description>２月末に行われた学年末試験の結果を振り返る。■トピックス今回は、新中３生が学年順位１位を獲得。また、２名が自己ベストを20位以上アップした。　新中３生　Ａくん　37位アップ(64位→27位)　新中２生　Ｂさん　27位アップ(63位→36位)■学年別の状況と推移新中２、新中３のうち、65%の塾生の学年順位が上昇した。特に、新中３生は80%の塾生の順位が上昇。内申点に与える影響が最も大きい学年末試験で良い結果を得て、受験生として好スタートを切れたものと思う。なお、新中２生は、69%の塾生が400点以上だった。【新中３生】・学年順位の平均は34位（7位アップ）。・前回よりも、塾生の80%の学年順位がアップ。【新中２生】・学年順位の平均は45位（1位アップ）。・前回よりも、塾生の54%の学年順位がアップ。■新学年の開始　〜目標を決めよう〜受験勉強の開始、中学への進学、クラス替え、・・・、この時期は様々な環境が変化する。この変化に早く慣れて、日常のペースをつかんで欲しい。勉強で良い成果を生み出すうえでも、安定した生活のペースは不可欠。特に、新・入塾生は、まだペースがつかめず苦労している生徒も多いことと思う。ペースができるまで、焦らずに、一つ一つを確実に行っていこう。新学年の開始に当たり、この１年間の目標を決めよう。多くても３つ。何回、何位、何日など、できるだけ数字を入れた目標が良い。その目標に向かって突き進み、有意義で思い出に残る１年間にしよう。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 22:12:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度の新たな取り組み　〜うれしい知らせも入って〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-58533/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-58533/</guid>
      <description>先週中盤から、新年度の授業がスタートした。私自身は毎年スタート地点に戻るような感覚があるが、生徒にとっては新たな学びの開始である。生徒一人ひとりにとって、今のこの時は二度とやって来ないことを肝に銘じて指導したいと思う。本年度から新たに導入したことは以下の通り。(1)小５・６も漢字・英単語昇級テストに参加Visionでは、漢字と英単語について、塾内の昇級テストを行っている。合格すればどんどん上の級に挑戦できるが、逆に合格できなければ同じ級を受け続けることになる。昨年度までは中学生だけを対象としていたが、中２が終わるまでに漢字と英単語の習得を完了して欲しいので、小学生から開始することにした。中には、小学生と中学生の兄弟で同時にレース開始となる生徒もいて、これはこれで刺激になりそう。(2)中学生は成績順の座席へVisionは競争重視の塾。努力した生徒の成果が顕示されることで、やる気と良い意味での競争を促すために導入することにした。中３はＶもぎの結果によるが、中１・２は模擬試験だけでなく、短期間で努力の成果が表れやすい単元ごとに行うテストの結果によっても席替えを行う。なお、教務に関する本年度の重点テーマは、「数理応用力」だ。年々応用問題が難化している千葉県入試に対して、当塾では中１から実際の入試問題を解き応用力を鍛えている。そのような中、先日の前期試験では理科が圧倒的に難しくなった。本年度は、数学と理科を中心に、もう一段上の応用力を身につけるための工夫と方策を練り上げたいと思っている。そうそう、昨日、とてもうれしい知らせが入った。２月末に行われた中学校の学年末試験で、入塾前は130位を超えていた生徒が、30番台をとった。なんと、100位アップである。拍手！本当にうれしい。この生徒は、とにかく前向きで生命力にあふれている。指示されたことを素直に実行し、それを続ける。成績が上がれば素直に喜び、全身でそれを表現する。やはり伸びる生徒の共通点は「素直さ」だと、あらためて思った。本年度を最高の年に。がんばろう。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 11:54:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期試験と新年度スタート　〜新たな一歩を踏み出そう！〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-58062/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-58062/</guid>
      <description>2/28に後期試験が終わり、Visionでも当日中に自己採点を行った。前期試験の嵐が嘘だったかのように、後期は昨年度と同じような傾向と難易度に戻った感じだ。後期の平均点は昨年度の後期と比べて、10点程度上がりそう。塾生には昨年度の各高校の合格最低点と照合した感触を伝えた。あとは、3/6の合格発表を待つばかりだ。そうした中、Visionは３月から新年度の授業が始まるので、昨日全学年に新しいテキストを配布した。毎年思うことだが、新しいテキストを手にした時、塾生の顔はみなキラキラと輝いている。やる気の表れだ。偏差値と定期試験の順位・内申点を両取りするのがVisionの方針である。なので、普段の授業で使用する応用問題や受験問題が豊富なテキストに加えて、定期試験用に教科書にぴったり沿ったワークも持たせている。定期試験の直前は、塾生は学校の問題集に加えてワークも行い、もう一度基本に立ち返って復習することになる。来週の3/6(水)は後期試験の発表であるとともに、夜はオリエンテーションを開催する。オリエンテーションは、中学生の塾生と保護者の皆様全員にお集まり頂き、千葉県の入試制度や中３生の一年間の説明を行う。卒業と入学、Visionでもその月となった。出会いと別れが交差しとても複雑な気持ちだ。ただ、見方を変えれば皆「新たなスタート」という観点で共通。新たな一歩を踏み出そう！</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 19:57:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成25年度前期試験　〜平均点は下がりそう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-57183/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-57183/</guid>
      <description>昨日、今日と千葉県公立高校の前期試験が行われた。今日はこれから、中３生全員集合して、自己採点を行う。私自身も実際に問題を解いた。感触として、5教科合計の平均点は大幅に下がりそうだ。数学は、わり算の余りを利用する規則性の問題、２段構成の図形の証明問題当たりで差がつきそう。英語は、移動経路を読み取るパズル的要素を組み合わせた長文問題が特徴的。理科は、予想通り、記述問題や数学的な知識を利用する問題が増え、難易度が増した。また、国語、社会は出題順・形式に変更があった。Visionでは今週土曜日に三者面談を実施する。自己採点結果等を元に、万一前期がNGだった場合の後期受験校を相談することが目的だ。19日の前期合格発表から中一日で後期出願期間となるので、予め検討しておいた方が良い。少し話題が変わるが、前期試験の実施から合格発表までの１週間は「魔の１週間」。まだ合格が決まっていないのに、前期試験を受けたことによる焦燥感で勉強を止めてしまう生徒が出る。Visionでは、「ファイナル15」と呼ぶ計画表を提示してある。塾で行うこと、自宅で行うことを一覧化し、日々の学習を具体化したものだ。最終的に「合格」を手にするまで、１秒も手を休めないこと。ラスト２週間を走り抜こう。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 17:00:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テキストのグレードアップ　〜中１から指導要領外の内容も行う〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-56718/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-56718/</guid>
      <description>３月から新学年の授業をスタートするに当たり、使用するテキストを決定した。今度の新・中１から、数学と英語のテキストをグレードアップすることにした。以下、新・中１のテキストを記載する。■数学新中学問題集の発展編。このテキストは、私立中学でも大変良く使用されていて、最もレベルの高い問題が載っている物の一つ。新・中１は極めて数学の力に富むメンバーが多いので、中１から難関私立の問題にも挑戦し、一層の応用力を図る。■英語実力錬成テキスト。こちらも、私立中学でも良く使用される定番のハイレベルテキスト。これまで使ってきた実力錬成αスタンダードからランクアップすることにした。市川、渋谷幕張を含め、専大松戸、日大習志野以上の英語にも十分対応できるように中１から取り組む。■理科ウィニング＋実戦問題集。やはり、この組み合わせがベスト。特に、実戦問題集は素晴らしいと思う。これで必要十分。公立トップ校を受験する生徒の滑り止めは上位私立となり、上位私立に合格するには指導要領外の内容も必要となる。中１から指導要領外の内容も学ぶスタイルで突き進もうと思う。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 21:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期受験校の最終決定　〜三者面談の実施〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-56055/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-56055/</guid>
      <description>あと11日で、公立前期の願書提出期間が始まる。もう間もなく、前期にどこを受験するか意思決定しなければならない。明後日くらいに最終Ｖもぎの結果（偏差値）が分かるので、その後直ちに決定といった流れになる。Visionでは、今週の水曜日から連日、受験校を決定するための三者面談を中３生全員と行う。本人の希望に加え、以下のインプットを考慮して検討する。(1)私立高校の合格状況(2)Ｖもぎ偏差値の最終値とトレンド(3)昨年度最終Ｖもぎの偏差値(4)千葉県過去問による合否判定結果特に、(4)は学力検査の得点だけでなく、内申点も加味することが不可欠である。前期試験では、船高は0.5倍、船橋東は2.0倍など、内申点の係数も考慮する。たいていの場合、Ｖもぎの最終偏差値による合格確率と整合するが、やはり実際の問題で判定することは重要である。もう追い込みも追い込み。今日は千葉学習塾協同組合(JAC)の理・社予想問題も配布した。Visionは山をはることをしないが、最後の最後は仕上げとして予想問題に取り組む。前期試験まであと21日。１秒を大切にして駆け抜けよう。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 21:28:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校の入試がスタート　〜かまえず、気楽に行っといで〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-55775/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-55775/</guid>
      <description>Visionの塾生も、今日から私立高校の入試がスタートした。ここから、昭和秀英、八千代松陰、東洋、江戸女と連日入試があり、その翌日、翌々日の合格発表が続くことになる。私立高校の入試は、おさえの確保や逆に公立よりも難しい高校への挑戦といった実際的な目的があるし、今後の公立入試に対する実力の間接的な測定にもなる。ただ、それらに加えて、公立高校入試を迎えるに当たっての精神的な安定を得るという点でも大切だ。「合格」という言葉は、それだけで自信と落ち着きをもたらすから。それがおさえであっても。ところで、私立高校の入試で、万一不合格になっても、別に反省なんかしなくていいからね。反省する時間があるくらいなら、忘れてしまおう。これまで、人一倍がんばってきたんだから、たまたま問題が自分に合わなかっただけだよ。気持ちを切り替える方が、圧倒的に大事だからね。目標は「公立合格」。今日からの私立高校は、自宅で模試を解いてる気分で、かまえず気楽に行っといで。これまで、自宅でたくさん模試の問題を解いてきたでしょ。それと同じだよ。結果の電話、待ってるね。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 20:49:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オリエンテーションの開催　〜千葉県の入試制度など〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-55400/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-55400/</guid>
      <description>世間はお正月も明けて、通常の日々に戻ったようだ。ただ、学習塾はどこもそうだと思うが、1月に新しい年が来るという実感がない。中３受験生の公立高校の合格発表は、前期が2/19、後期が3/6。すべての塾生の進路が確定するまで落ち着かない。前期試験まで、あと34日。今が一年の中でもっとも緊張感が高く、かつ精神が研ぎ澄まされる時期だ。中３生は、この時期を乗り越えることを通して、勉強だけでなく、きっと人としてもひとまわり大きくなるだろう。私も、勉強だけでなく、ほかにも教えておきたいことがたくさんある。このような状況にあるが、３月からの新年度のスタートに向けての準備も始めなければならない時期となった。今年は、新年度のスタートにVisionの塾生と保護者の皆様を対象とした「オリエンテーション」を開催することにした。多くの保護者の皆様と接してきた中、千葉県固有の入試制度を知りたいと思っていらっしゃる方々が多かったからだ。公立高校の現在の前期・後期制については、塾生が第一子のご家庭はもちろんだが、第二子以降であっても旧来の特色化選抜とは制度が異なっているので、このオリエンテーションを機に制度を理解して頂ければと思う。前期試験で５教科の学力検査が必須となったことをはじめ、特色化選抜当時とは異なる面が多いので、当時と変わらないだろうという予想や憶測は危険である。また、私立高校についても、千葉特有の併願推薦の仕組みを中心に、予め知っておくべき制度がある。特に、中３生については、一年間の受験対策の方針・計画を、学校のイベント、高校説明会などのイベント、模擬試験などを統合した形で整理して説明するつもりだ。知っていれば得をし、知らなければ損をする、情報化社会というのはそういうものだ。Visionの塾生と保護者の皆様には、ぜひ情報優位な状態になって頂けたらと思っている。それができたら、次は地域へ。まずは第一歩を踏み出そう。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 11:16:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謹賀新年　「教務の研磨と地域貢献」</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-55153/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-55153/</guid>
      <description>新年明けまして、おめでとうございます。旧年中は大変お世話になりました。本年もよろしくお願いいたします。---今年の方針は「教務の研磨と地域貢献」。■教務の研磨とにかく、ここに時間を使う。学習塾にとって、教務力＝教え伸ばす力こそがすべてである。これまでの定期試験順位や偏差値アップの実績に満足することなく、更なる飛躍を目指して教務力を磨く。加えて、やる気や記憶などの科学的手法も取り入れていきたい。■地域貢献できるだけ早い時期から勉強に取り組み、学習習慣と考える力を身につけて欲しい。このコンセプトは開塾以来変わらない。少しずつ、本当に少しずつだが、小学生のうちから取り組みを始めるご家庭が増えてきたように感じる。Visionに入塾されるかどうかは別にして、早期からの取り組みの大切さを地域に訴え続けていきたい。これが進学塾であるVisionができる最大の地域貢献だと思うので。日本を支える人材を輩出する塾となる。この目標に向けて、一年一年を大切にしていく。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 20:15:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期期末試験の結果　〜中２生は90%が400点以上〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-54639/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-54639/</guid>
      <description>少し遅くなったが、２学期の期末試験の結果を振り返る。400点以上の取得者は中学生全体の72%で、特に中２生は90%が400点以上となった。塾生たちの努力に拍手を送りたい。【中３生】・学年順位の平均は11位アップ。・前回よりも、塾生の56%の学年順位が上昇。・得点の平均は、404点で前回並み。【中２生】・学年順位の平均は2位ダウン。・前回よりも、塾生の40%の学年順位が上昇。・得点の平均は、428点で33点アップ。【中１生】・学年順位の平均は2位アップ。・前回よりも、塾生の69%の学年順位が上昇。・得点の平均は、422点で31点アップ。ここの所、各学年のトップはいずれも学年順位が一桁。トップクラスの生徒がいることは、２つの観点で貴重だ。１つは各塾生の目標ができることだ。近くに目標となる生徒がいれば、努力するエネルギーの源になる。もう１つは教える側の良質な緊張感だ。より難易度の高い問題を分かり易く指導するための努力を促進してくれる。Visionの塾生は本当に良く勉強を頑張っていると思う。教える側としても、彼ら、彼女らの努力がもっとも大きな花になるよう日々の指導を続けていく。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 17:01:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「素直さ」と「競争意識」　〜成績が大幅に上がる塾生の共通点〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-54017/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-54017/</guid>
      <description>今日、授業を欠席した塾生のお母様が、授業欠席連絡票を受け取りに来られた。その時、お子様の成績について少しお話をした。入塾前は300点代の前半だった定期試験の得点が、入塾後はじめての10月の中間試験では約380点、11月の期末試験では420点を超えた。入塾前と比べて、おおよそ100点上がったことになる。これだけ大幅な躍進を見せた背景には、２つのことがあるように思う。１．素直さこの塾生、私から見ても、とてもまじめで真剣に取り組んでいる。指示されたことを、とにかく素直に実行する。これが彼の最大の強みだと思う。彼に限らず、入塾後に圧倒的な伸びを見せる塾生の共通点として、この「素直さ」が挙げられる。２．競争意識お母様によると、Visionに通い始めて、「この位でいいだろう。」といった勉強に対する妥協がなくなったとのこと。「Visionの仲間に負けたくない」という「競争意識」が、そうさせたのだとおっしゃっていた。Visionは真ん中以上の成績の生徒が集まっている。特にこの学年は、学校の定期試験だけでなく、Visionで行うテストでも「何点だった？」とか、「何位だった？」とか、互いに聞き合っていて、「競争意識」が強い。子供は、友だちとの相対的な位置で自分を把握する。レベルが高い集団の中で、競争意識を持って臨んでいれば、気づいた頃には大きく伸びているだろう。「素直さ」と「競争意識」。すべての塾生がこれらを大切にして取り組めるよう、日々の指導を行っていきたい。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 16:17:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３⇒残り８０日を切る　〜年明けからの方針と計画〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-53595/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-53595/</guid>
      <description>早いもので、前期試験の日まで、残り80日を切った。およそ11週間と思えば、残された期間が短いことが分かるだろう。ということで、昨日の中３生の授業で、年明けから行うことを話した。1月からは、千葉県の入試問題やＶもぎの過去問、および入試直前予想演習が中心となる。これらの問題を予め宿題として解き、塾では主要な問題の解説を行うスタイルで、効率的に行っていく。お正月はと言うと、1月1日〜5日は、Ｖもぎの過去問を毎日1回＝5教科分行い、その日のうちに自己採点結果をメールで私に連絡する。それを受けて、私は偏差値を返信するという流れだ。さて、ほとんどの塾は塾で行う授業の計画しか提示しないが、Visionはそれに加えて自宅学習で行うことも一覧化した計画を提示する。なぜなら、入試が迫るこの時期になると受験生は不安で一杯であり、心を平静に保つうえで、自分が行っている勉強の方針や内容が正しいことを裏付けてくれるよりどころと、自分が勉強したという努力が目に見えることが不可欠だからだ。なので、塾で行うことと、自宅で行うことを一つの表にまとめ、終わったら二重線で消していく。残り80日を切ったのだから、一日さぼれば１％以上の損失になる。カウントダウンが始まったのだ。とにかく、１日、１時間、いや１秒を惜しんで全力を尽くそう。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 11:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験は小５から　〜「考える力」を育てよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-53048/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-53048/</guid>
      <description>千葉県の数学の入試問題は、年にもよるが、基本的な知識を完璧に持ち、まったくミスをしなければ60点くらいとることができる。実際の入試の平均点は平成24年度が43.2点で、60点だと偏差値60くらいの計算になる。平成23年度は平均が48.8点で、60点だと偏差値57くらい。とすると、偏差値60以上の高校を狙う場合は、図形、関数、規則性を中心に、数学の応用問題を解く力がカギとなる。それを支えるのは、「考える力」だ。「考える力」は、鍛えなければ手に入れることができない。今の中学生は、小学生時代をゆとり教育で過ごしてきており、学校では、算数の考えないと解けない問題はほとんど経験していないようだ。でも、中３の受験には必要なので、待ったなし。Visionに通ううんぬんは別にして、小学生のうちから、やっかいな応用問題に挑戦して欲しい。考えて、考えて、考え抜いて正解を得られた時、脳は活性化する。なにより、考えること自体に慣れることで、複雑な問題を拒絶することもなくなると思う。こうした考える力の養成など、小５くらいから高校受験を目指していくことが文化になれば、子供たちはより上の成果を手にすることができるようになるだろう。また、将来、そうした文化が生まれたなら、Visionとしては、小５から高校受験に向けて学び、中２までに中３分まで終え、中３一年間を受験対策に充てるといった指導をぜひ実現したいと思う。この地域には、もっともっとポテンシャルとエネルギーがあると思うから。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 16:26:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9,10月定期試験結果　〜中３生、半数以上が自己ベスト更新〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-52783/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-52783/</guid>
      <description>９月〜１０月の定期試験の結果が出そろった。今回の定期試験では、59%の塾生の学年順位がアップした。今回の学年優勝は中１。平均学年順位が22位アップした。また、学校の平均点が40点くらい下がった中で、塾生平均は4点ダウンに留まった。実質的には30点以上アップしたことになる。中３生私立高校の推薦を左右するとても大事な定期試験。塾生の半数以上が、入塾以来最高の順位を獲得した。よくがんばったと思うし、その勝負強さに感動。・学年順位の平均は5位アップ。・前回よりも、塾生の56%の学年順位が上がった。・得点の平均は、404点で、9点アップ。中２生前回全員アップした反動か、今回は少し下がり目。この学年は女子が多く、女子が苦手としやすい１次関数が試験範囲だったことも、原因の一つとなっている。また、国語の漢字・文法や社会科などのコツコツ覚える部分で、大きな差がついている。・学年順位の平均は5位ダウン。・前回よりも、塾生の56%の学年順位が上がった。・得点の平均は395点で、9点ダウン。中１生塾生それぞれ、自分の勉強スタイルができてきた時期。塾の授業中も、私が話すこと、書くことに集中している。その真剣なまなざし、すごいと思う。もっと伸びるよ、この学年。・学年順位の平均は22位アップ。・前回よりも、塾生の64%の学年順位が上がった。・得点の平均は391点で、4点ダウン。　※学校の平均点は40点くらい下がったようなので、実質的には30点以上アップ。そうそう、国語と社会について、成績が良い塾生がどのような勉強をしているのか収集することにした。国語はできるが社会は苦手、社会はできるが国語は苦手、状況は塾生によって様々。お互いに工夫していることを共有し合い、ともに高め合うことが目的だ。日常的に行っていること、定期試験の前に行っていること、これらの情報が集まったら、塾生に共有する。このギブ・アンド・テイクが、塾生の仲間意識と成績の向上を通して、さらに良質な競争環境につながることを期待する。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 18:46:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内申点の大切さ　〜高校受験への影響〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-52663/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-52663/</guid>
      <description>現在の入試制度の前期・後期制では、旧来の特色化選抜とは異なり、前期も千葉県共通の5教科の学力試験を受ける。特色化選抜の時は学校独自問題で3科目しかない、あるいは学力試験がないといった高校もあったことから、「学力重視」の制度に変わったと言われている。この「学力重視」という言葉。偏差値は当然最重要として、決して内申点をおろそかにして良いということではない。前期試験は高校によって合格判定基準が異なるが、まず内申点と学力試験の点数を足し、その値の順に合否を決めるタイプと、内申点と学力試験の得点それぞれで見て、両方とも上位80%に入る生徒を優先するタイプに大別される。のタイプで考えると、偏差値1は学力試験の点数(500点満点)の8点に相当する。つまり、内申点が8点低いと、基準となる偏差値よりも+1必要ということだ。特に、偏差値が60以上になると偏差値を1上げるのが容易でないことを考えれば、内申点の大切さが分かると思う。また、のタイプで考えると、偏差値が高く学力試験で高得点をとれても、内申点側が上位80%に入らなければ一旦外に置かれてしまう。直接的に内申点が重要ということだ。更に、後期試験は全高校だし、私立高校の合格(推薦)は、渋幕、市川、昭和秀英、日大習志野、専大松戸などのトップクラスを除き、事実上内申点(中3)で決まると言っても過言ではない。中1からカウントされる内申点。過去に戻ってやり直すことはできない。また、主要5科も、副4科も、重みに違いはない。定期試験の得点はもちろん、提出物、授業態度など、改善すべき所がないかを振り返ろう。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 16:19:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習のコンセプト　〜誰のための講習か〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-52138/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-52138/</guid>
      <description>中３生が私立高校の受験校を確定する時期にあり、三者面談を重ねる日々が続く。そんな中で、もう来週は11月。&lt;a href=&quot;http://www.vision-jyuku.com/free-313/&quot; TARGET=&quot;_blank&quot;&gt;今年の冬期講習の内容&lt;/a&gt;を決定した。コンセプトは、「新学年への第一歩」。冬期講習は二学期までの復習という見方もあるが、少し視点を変えれば次の学年への一歩とも考えられる。Visionの冬期講習の場合、「復習」という言葉はあまりフィットしない。というのは、多くの塾は基本に立ち返って総ざらいを行うが、Visionは違うからだ。Visionの冬期講習は、基本レベルの復習はほとんど行わない。その分、応用問題や受験レベルの問題に重点を置き、「応用力」を養うことに多くの時間を使う。「復習」という言葉に対し、Visionでは「飛躍」といった所か。進学塾にとって、冬期講習を含む季節講習には２つの色彩がある。新たな塾生の獲得、既塾生の特訓である。多くの塾の冬期講習のコンセプトは、側にあるように思えてならない。Visionは、明確にである。既塾生に対する指導は、通常の授業と季節講習を組み合わせた年間計画だ。Visionは日々、応用力の育成に重点を置いたカリキュラムだが、そうは言ってもほとんどすべての塾生が部活動をしている中で時間的な制約がある。既に基本は完璧に習得できている塾生にとって、季節講習は応用力を強化する絶好の機会となるのだ。Visionでは、このせっかくの機会を、新たな塾生の獲得を目的とした基本重視の内容にすることはあり得ない。Visionにとって、一番大切なのは、既塾生の飛躍だから。ということで、Visionの冬期講習は、日々鍛えられている既塾生に最適な内容とする。外部生にとってはハードルの高い内容となるが、それでも果敢に挑戦するファイターはいるだろう。私は、そうしたファイターに、ぜひ会ってみたいと思う。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 22:57:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>関数・図形の融合問題と英語長文読解　〜中１・２から鍛えよう〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-51777/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-51777/</guid>
      <description>すさまじく忙しい日々が続いていて、ブログを書くのも久しぶり。中３生は私立高校を決める時期だし、関数や図形といった難易度の高い問題を解く力を鍛え上げる時期だし、かと思えば冬期講習のプランも検討しなければならないし、やることてんこ盛り。やっぱり、関数や図形の融合問題は、中１の内から鍛えるべきだ。もちろん、中１だと関数は比例・反比例、図形は三角形、四角形、円などの基本に限定される。それでも関数と図形を組み合わせた融合問題を経験させておきたい。こうした融合問題は、ある程度は解き方の手順があるものの、経験がもたらす直感による所が多々ある。この直感を引き出すうえで、中１から挑戦していくことが大事だ。ということで、冬期講習の中１、中２の数学は、比例・反比例と図形に多くの時間を使うことにした。しかも、極力、実際の入試問題を解かせたい。逆に、正負の数、文字式、方程式などの単なる計算問題は、冬期講習ではしないつもりだ。Visionの塾生は、通常の授業の中で十分できるようになっていると思うので。英語は長文読解の特訓だ。これも、中１、中２のうちから慣れておいた方が良い。学校の教科書も、４月の改訂で長文がだいぶ増えたが、それでも経験する量としては不十分。来年度からは通常授業にも長文読解を追加するつもりだ。ということで、各学年とも終盤戦となる。時間はあとで取り戻せない。後悔することがないように、今を大事にしよう。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 17:56:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は六中の定期試験　〜数学で差がつきそうな所〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-51212/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-51212/</guid>
      <description>今週の木曜日と金曜日は、六中の定期試験。Visionでは先週から定期試験対策を行っている。各学年の数学の試験範囲で、どのあたりで差がつきそうか。Visionの塾生は、もう基本問題はできるので、応用問題を中心に書いてみる。■中３平方根の計算と、２次方程式すべて、２次関数の入り口が範囲。○平方根の計算　・平方根の整数部分、小数部分を文字化して計算する問題　・平方根が整数になるように、中の文字の値を求める問題　・和差の積を使って有理化する問題（学校でもやったらしい）○２次方程式　・解の公式　・文章問題（解の吟味が大事）■中２１次関数すべてが範囲。　・グラフ上で２本以上の直線が絡む問題、図形融合。　　（三角形や図形の面積、２直線の距離の問題など）　・文章問題　　（速さ・道のり、給水・排水、移動する点と面積、料金など）■中１文字式すべてが範囲。　・文字を使って数量を表す問題。　　（割合、売上・仕入・利益、速さと道のり、食塩など）　・規則性との融合問題　　（図形の面積や周辺の長さなど）どの学年も、おおよそ仕上がってきている感触だが、ここからの追い込みで差がつく。学校の問題集は最低２周、その後塾のテキストで応用力を磨く。あと、試験で計算問題を解く時、「後で見直すからとりあえずこの答で。」と思わないこと。見直すために超特急で計算するのも逆効果になることが多い。一回しかできないと思って解くことが大事。結果的には見直す時間はあるけれど、一回しかできないと思って解くと正確さが増し、ケアレスミスが減るようだ。定期試験は年に５回しかないのだから、できる限りのことをして試験に臨もう。追伸）提出物を忘れずに。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 09:47:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２回千葉県統一テストの結果＆三者面談</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-50604/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-50604/</guid>
      <description>Visionでは、中３は会場で行うＶもぎ、中１と中２は千葉県統一テストを受けている。９月の初めに行った第２回千葉県統一テストの結果が出た。両学年とも偏差値の塾の平均は６０に少し足りなかったが、６０を超えた塾生が約３０％。なかなかの滑り出しだ。ただ、中１は小学校の復習問題も含まれているので、まだまだ高校受験につながる偏差値とは言いづらい。これからの推移を注視していくことが必要だ。中２は、他の教科に比べて社会の平均偏差値が低い。原因は分かっている。現在の中２が学校で習ったのは、教育課程が変わる前の、ボリュームが少ない旧・教科書。一方、模試の方は、教育課程が変わった後の、ボリュームが多い新・教科書に沿っている。特に地理の増加量が多く、例えば、旧・教科書だと「福岡県」だった章が、新・教科書では「九州地方」となり、学ぶ範囲が広がっている。事実上、学校とは別に習得しなければならない。今回の模試の結果について、私が指名する塾生と、希望する塾生を対象に、三者面談を行っている。先週の土曜日からスタートした。Visionの最大のこだわりは、個々の塾生を把握した指導にある。弱点・対策、現状の偏差値と内申点から見た高校、今後の改善点を明確にして、個々の塾生にとって最適な指導を行っていきたい。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 13:01:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばるべき時にがんばれる力　〜勉強を通して学ぶべきこと〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-50160/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-50160/</guid>
      <description>日本人の寿命を80歳だとすると、およそ1000ヶ月になる。中学生は３年間なので、36か月。そのうち、中３の１年間が受験勉強だとすると12か月になる。大人なら誰しも、高校受験が人生におよぼす影響の大きさを知っている。というか体感している。一方、子供は、当然高校受験以降の未来を未体験だから、高校受験が一生におよぼす影響は実のところ良く分からない。このことが、親子の間で勉強する、しないでもめる大きな背景となっている。では、どうすれば、高校受験が一生におよぼす影響を、少しでも子供達が体感できるのだろうか。影響を長さと大きさに分けて考えてみる。受験：一生＝12ヶ月：1000ヶ月。高校以降の期間はおよそ800ヶ月だから、受験の期間のおよそ70倍になる。高校受験が一生におよぼす長さは、途方もなく長いことが分かる。今度は影響の大きさについて。こちらが、何とも伝えにくく、今でも明快な方法が分からない。人生の成功者と失敗者に来てもらって、直接話をしてもらうか。でも、成功と失敗は価値観によって違うから難しそう。たいていの家庭は、お母さんと比べて、お父さんが子供と会話をすることが少ないと思われるが、父親の成功談と失敗談をたくさん聞かせるのが良いかも知れない。あの時、もっと勉強しておけば良かった、勉強していたらどうなっていた、など。こうした話は、私も塾生に伝えたいことが山ほどある。次週末から中１・２生との面談が始まる。この面談では、高校受験が一生におよぼす影響を中心に話をしていきたい。Visionで真に学んで欲しいのは、「がんばるべき時にがんばれる力」である。勉強や受験は絶好の題材であり、これらを通して「がんばるべき時にがんばれる力」を身につけて欲しいと思う。この先、少なくとも高校受験、大学受験、就職試験という人生の３大分岐点が待っている。「がんばるべき時にがんばれる力」を今のうちに身につけておこう。視野を広げれば、この力は、勉強や就職だけでなく、友達との親交、恋愛など人生をとりまくあらゆる出来事を乗り越える力になるのだから。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 19:08:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コースとBasicコース　〜顧客満足度がすべて〜</title>
      <link>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-49806/</link>
      <guid>http://www.vision-jyuku.com/diary-detail-49806/</guid>
      <description>Vision進学塾も少しずつ存在が知られるようになったようで、時々塾生のお母様方から次のようなお話をお聞きすることが増えた。Visionに入ると成績が伸びるというのが都市伝説みたいになってるんですよ。Visionに入りたい子、結構いるんですよ。成績が良くないと入れないんでしょ？厳しいんでしょ？中学卒業後も見て欲しい。）確かに、Visionに入った生徒のほとんどは、定期試験の学年順位が飛躍的に上がっている。また、この夏休みの前後で偏差値が５くらい上がった中３も複数いる。Visionには、勉強をせざるを得ない幾つかの仕組みと、がんばった塾生を褒め称える表彰制度がある。でも、結局のところ、がんばったのは塾生自身だ。成績が上がった塾生は、胸をはって自慢していい。嬉しい時は喜び、悲しい時は悲しむ。素直な喜怒哀楽が情熱とやる気を生む。）中１は、α枠という特別な枠はあるものの、通常の枠はキャンセル待ちとなっている。Visionの授業を受けたいと思っている生徒の気持ちを考えると、とても申し訳ないと思う。どうすれば機会を提供できるか、真剣に考える時期に来ている。）目の前の売上だけを考えれば１人でも生徒が多い方が良いのだろうが、私の考え方は真逆である。学力の差があり過ぎると、上位の子に合わせると下位の子はついてこれなくなるし、下位の子に合わせると上位の子は簡単すぎてつまらなくなる。これでは、結局、塾生の全員が不満足になってしまう。塾に限らず、そうした企業は必ず衰退する。私はVisionに迎えた以上、全員に満足して欲しいと思っている。したがって、各学年１クラスしかない現状では一定以上の成績に限定するしかない。の話と重複するが、新たなクラスの新設などを考えることが必要な時期かも知れない。）Visionは、成績が上がることこそが、生徒の強くて継続するやる気を生み出すと考えている。お菓子を食べながら、ジュースを飲みながら指導を行うタイプの塾とは対照的だ。時には厳しいこともあるが、『最後に笑う』ことが大事だし、成績が上がるという本質的な喜びをぜひ味わって欲しいと思う。）中３生の保護者の方からは、高校生にってからも見て欲しいというお声をいただく。もともとVisionは、社会で勝ち残れる人を育てるのが基本コンセプトだから、ぜひ高校生も指導していきたいと思っている。何とかご期待に添えられないものか。ということで、私は今、中学生のクラスを増やすこと、高校生のクラスを新設することのどちらを優先すべきか悩んでいる。検討する際、一つだけ絶対に守る条件がある。それは、指導の品質＝顧客満足度だ。講師を増やすにしても、スペースを広くするにしても、常に念頭にあるのは「顧客満足度」。「顧客満足度」を維持し、さらに向上させることが描けたら、アクセルを踏もう。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 12:01:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
