<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>吉野Study</title>
    <link>http://jukutown.com/yoshino-study/</link>
    <copyright>吉野スタディ</copyright>
    <description>吉野Studyでは、幼児・小学生・中学生の「でる」を応援する学習塾です。</description>
    <item>
      <title>中学生クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6139/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6139/</guid>
      <description>成績、テストにシビアになってくる中学生自分で学習習慣をつけていってくれるまでになることが最も大切になってます。　単元毎に解るまで少人数でていねいに指導します。　学校の学習と関連しながら、又は先取りしながら（それはそのお子様のご要望に合わせます）。オリジナルＹＳプリントやテストを使用することによって弱点を発見し、そのお子様専用の対策プリントを作成しくり返していくことにより、完全に克服しています。　わからない点はその場で必ず解決し、次の単元に進みます。</description>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 16:16:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脳育算数Ｄａｙトレ　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6382/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6382/</guid>
      <description>計算力・単元重要事項の習得を１００％実現する『Ｄａｙトレ』◆算数の得点力が飛躍的にＵＰするこれだけの理由！◆☆年間３６５０題を超える圧倒的な計算・一行問題のＳhower☆「Ｄａｙトレ」をやっていたから」と　　　　　　　　　言わしめる学習効果と高い第一志望校合格率☆一人ひとりの学力に配慮した　　　　　　　　　め細かな添削と徹底した個別対応の直し指導☆「まずＤａｙトレから」とほぼ全員が口にする　　　　　　　　　家庭学習のナビ的機能性☆ご父母の高い支持率を誇る不動の信頼性独自に開発されたオリジナルテスト！！　新たに開発されたテストです。この『Dayトレ』の学習システムで多くの子ども達が実力を付けてくれております。低学年の脳育算数『Dayトレ』は楽しく学習でるように工夫されており、「今日の問題は？」とお母さんも楽しみにしてくれております。親子の会話にも役立っているとか。中学受検を考えていらっしゃる1年生から３年生の皆さんこの教材で算数を得意教科にしてしまいましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 16:16:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい読解力の土台作りのために！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6381/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6381/</guid>
      <description>◇求められる新しい読解力◇これまでの読解力は、国語学習を通しての理解力・思考力・表現力・想像力・言語感覚の育成を目標としていました。その中で学習の中心になっていたのは、心情や要旨などの内容理解であり、自分の考えを書いたり発信したりする力につながるところの思考力や表現力の育成は、育成は、一般的に後回しにされてました。しかし、ＰＩＳＡ調査などの読解力領域における成績結果を受けて、新しい読解力の柱として「内容を理解するだけでなく、活用・熟考して自分の意見を論じる。」や「文章だけではなく、図やグラフ、表なども読み物の対象にする。」などが新たに加えられました。そして、２０１１年から採択された新しい教科書には、新学力観としてこれらの点が教科全般に反映されました。したがって、これからの読解力としては、「テストで学んだことを自分の知識や経験と結びつけて活用する力」や「考えたことを書いたり、発信したりする表現力」を身につけていくことがますます大切になってまいりました。そして、独自に考案されたのが「おはなし３６６」トレです。◇読む力◇　小学低学年・それぞれの場面を想像しながら、初めに黙読をする。・語や言葉の切れ目や響に気をつけけながら音読をする。・物語の展開などを説明する。◇聴く力◇　小学高学年以上・朗読されたお話の情景を想像しながら聴ます。◇考える力◇・自分の知識や経験と結びつけて、それぞれの場面の理解を深める。・「３６６トレ問題」にチャレンジしながら、主題について考える。・会話を通して主題を深く理解する。◇書く力◇・語と語、文と文との続?や設問の条件に注意し、客する。・設問に関する説明や添削指導で、自分の客解答力を高める。・ストーリー問題などで創作力を養う。小１年生から小３年生の中学受験準備学習として欠かすことのでない学習テーマです。</description>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 16:15:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児クラス（年長）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6132/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6132/</guid>
      <description>なぜ幼児にとって学習の大切な時期なのでしょう？　幼児期は体の動が活発で、どんな事に対しても好奇心旺盛な時期です。遊びの中からも学びがあり、一日が学習の場面と言えるでしょう。　そこで大切になってくるのが集中でる時間を持たせてあげることです。お家では、なかなかけじめをつけることはむずかしいと思います。　ここでは、小学校に入学するまで無理なく少しずつ集中でる時間を増やしていける練習をしています。　小学校で学ぶ各教科のカリュラムに続いていける系統栓持った内容の学習をとり上げ、ていねいに指導していあ余裕を持って小学校に入学してもらっています。　◆45分×週２日実施</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 16:20:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生クラス（小１〜小６）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6133/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6133/</guid>
      <description>集中力やこつこつがんばる力はすぐにはつません。日頃の積み重ねが大切！　まだまだ学習塾なんて…！とお考えの方も多いと思いますがここが勉強が好になるか、ならないかの分かれ道！　国語大好あ算数大好となって進んでいけたら、とてもすばらしいことだと思います。どんなことでもご相談ください。どんな方向にでもお子様に合わせた指導がでます！※無学年制により子どもの無限の力を発揮でる場でもあり、先取り学習も可能です。例）小学２年生が３年４年生への飛び級学習事例も頼ます。苦手なお子様には「わかる」⇒「でる」までの道すじを大事にていねいに指導します。あいさつ・礼儀にまで見守っています。◆60分×週２日実施</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 16:20:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験クラス（小３〜小６）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6134/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yoshino-study/course-detail-6134/</guid>
      <description>子どもの頭はスポンジの様です！　４年生から段階的に系統立てた年間カリュラムにより、基礎からのしっかりした積み重ねを重視し、志望校に合格して頂ける様、１コマ１コマをていねいにとり組んでいってもらっています。　その日のポイントを一斉授業で意識づけし、むずかしい内容を“楽しい”と言わせてみせます。さらにめ細かく個人に合わせた個別指導をミックスし、目の行はいた充実した１コマを積み重ねていってもらいます。　どうかご安心し、お任せ下さい。　お預かりしたお子様と一体となり、すばらしい芽を出し成長してくれるのを楽しみに全力を尽くしています。密着した指導が良い結果と結びつます。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 16:19:47 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
