<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【A1セミナー】−２４周年−プロ講師の授業料を価格破壊！</title>
    <link>http://a1semi.net/</link>
    <copyright>A1セミナー西荻窪教室</copyright>
    <description>西荻窪にあるプロ講師による個別指導塾です。地域No.1の結果を出し続け、学生講師主体の一般の個別指導とは一線を画しています。成績を上げなければ塾じゃありません。</description>
    <item>
      <title>小学部のコース　13:00開始21:30終了　月〜土</title>
      <link>http://a1semi.net/course-detail-3264/</link>
      <guid>http://a1semi.net/course-detail-3264/</guid>
      <description>英才教育（一流大学進学を目指す）から私立・公立中学受験、私立内部進学まで、多種多様な生徒の目的に順応して、ベテランのプロ講師が授業を行います。　大手の学習塾には多くのアルバイト学生講師がいることをご存知ですか？　また、個別指導の塾も主体はアルバイトの素人学生講師で構成されています。　Ａ１では生徒一人ひとりに合ったカリュラム作成から教材（オリジナルテストも含む）の作成・選定まで、塾長が行い、プロ講師とタッグを組んで、真の個別指導を実践しています。　生徒に自分の潜在能力の高さを気付かせ、早い時期から正しい勉強の仕方・家庭学習の習慣を確立させることにより、成績は確実に上がっていますが、Ａ１ではごく当たり前のことなのです。　　　『褒めて育てる』がＡ１の教育基本理念です！◆乗のためにトコトン学力を塵していたい生徒◆中学受験塾に通ってはいるが、あまり効果が見られない生徒etc.Exp.　英才教育科（小学４年生：\14,820〜）    　　　公立中高一貫校受験科（小学６年生：\17,600〜）　　　中学受験科（小学５年生：\18,200〜）＊算数専門、国語専門、理科専門、社会専門のように１科目だけを受講することも出来ます。　　　〜＊入会ャンペーン中につあ今が入会のチャンス！★教育システム・入会特典などの詳細は『個別説明会』にて、お話しします。　また、教育相談も同時に行っています。　ご希望の日時は塾メールからも受け付けています。                       　(anton1@i.softbank.jp)　　　  </description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 07:00:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部のコース　13:00開始21:30終了　月〜土</title>
      <link>http://a1semi.net/course-detail-3266/</link>
      <guid>http://a1semi.net/course-detail-3266/</guid>
      <description>学校での成績を上げることが先決です。　そして、生徒一人ひとりの学習目的に準拠して、高校受験から内部進学（進学達成率１００％）、大学受験および英検・ＴＯＥＩＣなどの資格試験まで、あらゆるニーズに対応して、ベテランのプロ講師が授業を行います。　大手の学習塾には、チューター以外にもアルバイトの学生講師が身分を偽り、多数指導していることをご存じですか？　いくら一流大学生でも、教えることに関してはド素人です。　そして、当然責任感がありませんから、気楽なものです。　授業は楽しさだけが優先され、会社からもそのように教育されています。　Ａ１では、ベテランのプロ講師が、どんなに出来ない生徒も偏差値６０超えを目指して、懇切丁寧に分かるまで指導しています。　１００％理解させて進む授業は、生徒の自信を確実に復活させます。また、英語講師の採用基準に関しては、英検準１級以上、ＴＯＥＩＣ８００点以上が最低レベルなので、担当の講師はいろんな試験の対策を授業中に行うことが出来ます。　これもＡ１だけが出来る大な特長です。　　　『褒めて育てる』がＡ１の教育基本理念です！◆「２」や「３」の科目を「４」や「５」にしたい生徒◆クラス、学年で１番になりたい生徒☆教科書（プログレス）に準拠して教えてほしい生徒ｅｔｃ．Exp.公立補習科（中学１年生：\17,200〜）　　高校受験科（中学３年生：\19,700〜）　　ドラゴン受験セミナーＡ１　　　　　　　（中学２年生：\33,600〜：12回／月）＊英語専門、数学専門、国語専門のように、苦手な１科目だけを受講することも出来ます。＊入会ャンペーン中につあ今が入会のチャンスです！　　　　★教育システム・入会特典などの詳細は『個別説明会』にて、お話しします。　　また、教育相談も同時に行っています。　ご希望の日時は塾メールからも受け付けています。　　　　　　　　　　　（anton1@i.softbank.jp)　詳細やご質問は、お気軽に教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 07:00:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校・浪人部のコース　13:00開始21:30終了　月〜土</title>
      <link>http://a1semi.net/course-detail-3269/</link>
      <guid>http://a1semi.net/course-detail-3269/</guid>
      <description>最終学府である大学への進学は重要な人生の岐路となります。　毎年、偏差値５０以下の高校生がＡ１マジック（偏差値１０以上アップ）を起こして、難関大学に合格しています。　学校の先生方が驚くのも無理はありません。　（文化学園大学杉並高校の平均的な生徒が津田塾合格、都立石神井高校の野球部の生徒が首都大学東京合格、都立芦花高校で平均点以下の生徒が東京女子大に合格などたくさんの実証例があります）　また、附属大学への内部進学対策や医歯薬系の大学受験対策にも定評があります。　大手と言うだけで分からない授業を受け続けるのは何故ですか？　自分に自信がないから、ブランドに頼る気持ちも分からなくはないですが、そろそろ決断して、自分の頭で真剣に考えて勉強を始めないと手遅れになりますよ。　それに気付いて行動を起こした生徒に、Ａ１のベテラン・プロ講師の講義は、救世主となることでしょう。　大学受験の英語講師陣は、英検１級、ＴＯＥＩＣ９００点以上の精鋭陣を揃えています。　よって、即座にいろんな試験に対応することも可能です。　　　　『褒めて育てる』がＡ１の教育基本理念です！◆まずは成績を上げなければならない生徒◆苦手な科目を今度こそ克服したい生徒◆安心感のため大手予備校に通ってはいるが、だんだんこれでいいのか不　　　　　　　安になってた生徒etc.Exp.基礎単科（高校１年生：\22,400〜）　　私立補習科（高校２年生：\23,100〜)　　ドラゴン受験セミナーΣ(シグマ）（高校３年生：\48,400〜：１２回／月）＊英語専門、数学専門、国語専門、日本史専門など、苦手な１科目だけを単科で受講することも出来ます。＊入会ャンペーン中につあ今が入会のチャンス！★教育システム・入会特典などの詳細は『個別説明会』にて、お話しします。　また、教育相談も同時に行っています。　ご希望の日時は塾メールからも受け付けています。　　　　　　　　　　　　　（anton1@i.softbank.jp）</description>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 06:59:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドラゴン受験セミナーＡ１　（特待生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://a1semi.net/course-detail-5099/</link>
      <guid>http://a1semi.net/course-detail-5099/</guid>
      <description>面接のみで塾長が入会を決定する期間限定の特待生コースです。本当に成績を上げて、自分を変革していたい生徒に贈ります。Ｅｘｐ．英語＋数学＋問題演習特訓　全１２回　￥３２，４００</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 11:12:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A1ドラゴン・ゼミ　13:00開始21:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://a1semi.net/course-detail-6528/</link>
      <guid>http://a1semi.net/course-detail-6528/</guid>
      <description>　大学生の就職内定率が７割を下回る厳しい就職前線が続いています。　国立・余私大以外では、もっと悲惨な結果が予想出来ます。　外国人の新卒採用枠もこれからはもっと増えて行くことでしょう。　A1では企業に評価されるている、学ぶに値する大学に進学を目指している生徒のみの、特別講座を２０１２年より開講しています。　塾長との面接により、このコースの受講をお断りする場合もあります。　予備校や受験参考書の執筆など、あらゆる経験を積んでたA1の精鋭の講師陣で徹底指導します。　詳細は『個別説明会』にてお話しします。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 11:08:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドラゴン受験セミナー　（一流大学受験専門）　:開始:終了　</title>
      <link>http://a1semi.net/course-detail-5098/</link>
      <guid>http://a1semi.net/course-detail-5098/</guid>
      <description>【目的】入会時の学力は関係ありません。一流大学、もしくは第一志望大で青春を謳歌したいという意志の強さだけを問います。2010年度もこのセミナーからＡ１マジック（学校の先生も驚愕するほどの大学に合格すること）達成者が出ました。（文化女子大附属杉並から津田塾に合格、石神井高校から首都大学東京に合格 etc.）【対象】　高校１〜３年生【科目】　英語・現国・古典・数学・日本史・世界史・物理・化学・生物　から選択※合格達成のためのカリュラムをこなすために、入会時期制限を設けています。（高校３年時の７月迄）</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 20:50:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A1の仕組みについて　:開始:終了　</title>
      <link>http://a1semi.net/course-detail-3270/</link>
      <guid>http://a1semi.net/course-detail-3270/</guid>
      <description>ここでは、A１の学習システムについてご案内いたします。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 13:15:57 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
