<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>＜光輝学院　保谷本校＞保谷高校、ひばりが丘中学校、住吉小学校、泉小学校のすぐそばです。</title>
    <link>http://koki-gakuin.com/</link>
    <copyright>光輝学院西東京市　保谷</copyright>
    <description>西東京市保谷の学習塾「光輝学院」です。保谷に誕生して、今年で10年目。都立高校や私立上位高校の受験だけでなく、小中学校の学校補習もご相談ください。</description>
    <item>
      <title>と思ったら、あっと言う間に２学期です。</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-49966/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-49966/</guid>
      <description>さて、２学期が始まりました。当塾の塾生は、夏休みにしっかりと頑張っていましたから、スムーズに２学期を迎えられました。皆さんはいかがでしょうか。学期の最初にある「実力テスト」や「単語テスト」は、問題なく乗り越えられましたか。塾は、夏休みと秋が最も大変な時期です。それは、その数ヶ月の指導のあり方が受験に最も大きく影響を及ぼすからです。一般的に塾が忙しいと考えられている冬休みには、ほぼ勝負は決まっています。夏が終わっても、まだまだ「熱さ」は続きます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 15:35:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっという間に夏期講習</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-46342/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-46342/</guid>
      <description>いよいよ夏期講習が始まります。中２以下は、それほど大した勉強料ではありません。ところが中３には頑張ってもらいます。おそらく、夏休みの総勉強時間は400時間を下回ることはないでしょう。当然、私も同様の仕事をすることになります。その日の授業を振り返って、明日の予習をする。教室の掃除をして、資料を整理する。何種類かの本を読み、教育の本を読む。１日が24時間じゃ足りません。あぁ忙しい！ だから塾講師は３日やったら辞められません。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 20:33:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-42050/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-42050/</guid>
      <description>春期講習のお問い合わせをいただきます。でも、光輝学院は春期講習を行いません。というのも、春休みに少しくらい勉強しても成績は上がらないと思うからです。冬期講習でさえ、受験生のみの授業です。冬期講習の高校受験生は80時限以上の授業がありますが、みなさんは春期講習のために何時限くらい来られますか？ ４日や５日の勉強では、お金と時間がもったいないだけです。ちゃんと入塾して、きちんと勉強を始めて、１ヶ月から３ヶ月くらい休まず通って、それでダメだと思ったら塾を替えればいいじゃないですか。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 09:57:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年度が終わります</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-40287/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-40287/</guid>
      <description>もうすぐ都立高校入試です。勉強はまだ途中ですから、これを「集大成」などと言わないでくださいね。とは言っても、やはり、これまでの学習の一区切りということにはなりますが。さて、受験勉強はいかがでしたか。この「受験」という、人生でわずか数回しかない経験から何を学びましたか。受験勉強を、ただの「高校進学の手段」とするには、あまりにもったいなさ過ぎます。受験が終わったら、これまでの勉強生活をきちんと振り返ってみましょう。あなたは、何を学んだのでしょうか。そうそう、お父さんやお母さん、あるいは兄弟・姉妹かもしれませんし、お祖父ちゃんやお祖母ちゃんかもしれませんが、あなたを心から応援してくれた人への「ありがとう」も忘れないでくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 20:50:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これが合格者のノートです</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-37218/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-37218/</guid>
      <description>文字を丁寧に書かないので、ノートが汚い。そのせいか、成績が上がらない。そんな話をよく聞きます。そこで、当塾から第１志望の高校に合格した生徒さんのノートを公開します。当塾の場合、板書は自分のスタイルで行います。つまり、塾生は私がホワイトボードに書いた通りに、あるいは私が解説した通りには書きません。あとで自分のノートを見たときに、説明されている内容や解答に至るまでの道筋がきちんとわかるように工夫して書きます。見た目が美しくなくてもいいのです。「きれいなノート」とは「そのノートを見れば全てがわかるノート」のことです。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 15:47:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もあと…</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-35326/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-35326/</guid>
      <description>今年もあと２ヶ月を切っちゃいましたね。中３生は、もう３回の模試を受験しました。おかげさまで、今年も順調に実力をつけてくれています。これから益々つらく厳しい日々になりますが、このまま油断せず、健康に気をつけて中学生活を全うしてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 17:47:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これから大変な時期ですね</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-34220/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-34220/</guid>
      <description>そろそろ、こう言われる季節になってきました。そうです、受験です。このご意見は、少しだけ違っています。大変な時期は、夏期講習から始まっています。そして冬期講習までが、ずっとピークであり続けるんですよ。冬期講習が終わる頃には、ほとんど全てが決まっています。いえ、もう伸びないって言うんじゃありません。ほとんどの塾生さんの「伸びしろ」がわかってくるという意味です。それまでは、誰でもどこまでも伸び続けます。だから、私たちは手を抜けない時間がとても長いのです。そう、それこそが「やりがい」なんですね。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 18:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期ですね。</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-32288/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-32288/</guid>
      <description>２学期が始まりましたね。夏休みの提出物は全部出しましたか？この頃では、提出物を出さない（出せない）生徒さんが多いようですね。いえ、私の頃にも出さない生徒はいましたよ。でもね、その頃は提出物を出さなかったからといって、何が変わるわけではなかったんです。今は違うでしょ？提出物は成績評価（＝通知票）に大きく影響します。勉強を頑張ったか頑張らなかったかを提出物で評価するんですよ。定期テストという結果が悪くても、日ごろの態度（授業態度や提出物など）が重要視されることは、いいことかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 17:26:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近の…</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-30318/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-30318/</guid>
      <description>昨晩、ニュースを見ました。トップニュースは中国の列車事故でした。キャスターが、その内容の締めを、このように言いました。「中国の報道統制と隠蔽主義に泣かされるのは、結局は国民です。」おや、このコメントは「中国の」ではなく「日本の」じゃないのか？大震災以来、最近の報道の仕方が非常に偏っているように思えるのは私だけでしょうか。中国の惨事に対する政府の対応を批難することで、日本国民の目を日本の現状から逸らす。考えすぎでしょうか。私は、自分の愚息に、いわゆる「くだらない番組」でも見せます。それが「くだらない」とわかっているからです。でも、報道は積極的には見せません。それが「欺瞞」や「偏見」であっても、子供には見抜けずに信用するからです。報道を見せるのは、批判的な目を持ってからでもいいと思っています。ますます報道を見せたくなくなりました。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 15:06:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が始まりました</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-29907/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-29907/</guid>
      <description>光輝学院では、今日が夏期講習の開始日です。この期間は、私にとって、冬期講習〜受験の期間と並んでワクワクする時期です。だって、そうでしょ？塾生さんが一番伸びる時期ですから、嬉しくないわけがない。そりゃもちろん、肉体的にも精神的にも、疲労度は大きいですよ。体重だって、う〜んと減ります（ダイエットにはバッチリですよ）。でも、疲労度以上に楽しさが大きい！ この時期があるからこそ、私は講師でいられます。さて、今年も気合入れて頑張るぞっ!!</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 19:10:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨は明けた？</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-29345/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-29345/</guid>
      <description>毎日毎日、暑い日が続きますね。梅雨は明けたのでしょうか。まぁ、梅雨が明けようが明けまいが、暑いことに変わりはありませんが。でも、気持ちが違いますよね。同じ晴れていても、「どんよりした」イメージの梅雨と「照りつける日差し」の真夏では、朝起きたときの気持ちが違うじゃないですか。それまでとは何も変わらないのに、梅雨が明けると聞くと、何だか嬉しくなる。冬の後の春も同じ。そういう「季節を感じる」とき、日本人っていいなぁと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:51:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-28979/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-28979/</guid>
      <description>市内の中学校は期末テストの時期ですね。明保中や青嵐中は終わりましたが、ひばりが丘中は今日からです。１学期の集大成ですから、しっかりと頑張ってくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 15:03:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご挨拶</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/blog-28879/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/blog-28879/</guid>
      <description>はじめまして、光輝学院塾長の早川と申します。光輝学院は2003年に、この保谷に誕生して、はや９年目を迎えようとしています。これまで８回の高校受験を経験し、100名程度の卒塾生を輩出してまいりました。みんな元気に高校生活を送ってこられたようです。塾には、たくさんの卒塾生が、高校生活や大学生活の報告に来てくれます。「がんばることは楽しいことだ」ということを、ひとりでも多くの生徒さんにわかってほしいと思います。どうかよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 18:10:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
