<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学習塾なら完全個別指導の学力増進ゼミ</title>
    <link>http://gz-zosin.com/</link>
    <copyright>学力増進ゼミ</copyright>
    <description>帯行の学習塾【学力増進ゼミ】。完全個別指導で、資格と学力向上を目指します。</description>
    <item>
      <title>Ｚ会の映像コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2288/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2288/</guid>
      <description>完全個別学習対応Web講座Web講座が見れる環教えあれば、自宅や塾のほかどこでも学習が出来ます。東大・京大対策コース、国公立大・私大対策コース、センター対策コース志願大学合格までを徹底サポート。進学高校受験に失敗した人も全員北大合格！ </description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 12:57:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力増進ゼミの国家資格教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2279/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2279/</guid>
      <description>●　国家資格は優れた講師＆実績ある専門学校が一番　今は大卒の半数が未就職、フリーター、アルバイトの時代。しかし国家資格取得者は引っ張りだこ。特に法律系国家資格をもっている人は常に不揃ているので高収入で安定的。公共の仕事も多いのが特徴。　これまで多くの人は、国家資格を取るために都市部の専門校にいくために地域を離れました。しかも国家資格を取得でるのは限られた人だけ。「学力増進ゼミの国家資格教室」は多数の合格者を排出している名門校、鹿児島の「国際アカデミー」と提携し、地元にいながら、仕事をしながらでも名門校の講義を受けられるようになりました。さらに全国に旋風を巻くこした公務員試験専門塾「喜治塾」の講義も高校１年生からでも受講でるのです。社会に出てから目標をもった方にも最適です。中卒者、高校中退者や中高年（５７才）の司法書士合格者もこの学校から輩出し、全国の専門学校業界でも注目されております。乗の安定と高収入につながる国家資格をめざして、まずはＤＶＤ体験入学（無料）で夢を実現する一歩をお待ちしています。●　学習塾でも国家資格が受講でる！入学はいつからでも可能。通信教育のようなテストの独学ではありません。目の前には本当の授業がそのまま再現されます。出席日自由。受講料は生講義より安く設定。繰り返し何度でも視聴でます。（追加料金なし）■　喜治塾</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:46:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望高校合格保証コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2286/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2286/</guid>
      <description>志望高校に万が一にも不合格の場合は月謝全額返金します。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:38:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別トレーニングコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2274/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2274/</guid>
      <description>左砧表は、個別指導の月謝のご案内です。＜＜＜＜画像をクリック！（拡大します）一人ひとりの能力、個惜合わせて個々に手元で学習指導します、安心の月謝制■　成果が出ない場合は　■　3ヶ月間完全無料生徒個々の学力・目標に合わせた、完全カスタムメードの指導わかるまで教え、わかるようになったらトレーニング。学習プロセスの基本は、理解、練習、定着の流れです学力増進ゼミのトレーニングはこのプロセスを徹底的に研究した結果生まれたものです。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:36:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１教科特訓コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2287/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2287/</guid>
      <description>数学だけ、英語だけ、国語だけといった1強化だけの短期特訓指導コース。ほかに通塾しているが、成績の上がらない教科に絞って学力アップ！無料■学力診断テスト■学力コンクール■定期テスト対策■高校入試対策週1回・2回・3回コース 時間も自由</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:31:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強し放題コース（定額制）　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2285/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2285/</guid>
      <description>個別指導塾でありながら、いくら勉強しても安心の定額制費用は月平均120時間指導を受けた場合、世間の個別指導塾では30万〜48万円以上のところ10分の1以下。〜学習の両が違う、質が違う　成績、学力が甚て当たり前〜詳しい解説、8万ページを超えるデータベースからひとり一人にあったプリントや教材、さまざまなシステムを使って徹底指導。定期テスト対策・夏期講習・冬期講習・高校入試対策すべて込み。緑川洋子さん、学力テスト、学力コンクール等の5科目合計が200点を越せなく志望高校は無理だと言われて学力増進ゼミに入塾したのは11月。毎週学力テストをしてその弱点を補強して得点力アップ。見事柏葉高校合格の栄冠！芽室町の松井和博君、「芽室高校に入れるようにしてほしい」と入塾。三条高校へと進学。玉田理奈さん、学力テストは150点以下。志望高校は無理と言われ入塾。学校が終わると、弁当を持参で毎日、テストや弱点補強プリントなどで夜10時まで特訓。南商業高校に進む。 </description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:31:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生・大学受験生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2271/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2271/</guid>
      <description>＜＜＜＜画像をクリック！（拡大します）大学の一般入試を受験する場合、センター試験、国公立大学の前期試験・後期試験、私立の各大学の試験などさまざまな試験があります。大学受験と一言でいっても、国公立大学なのか私大なのか、一般入試なのか推薦なのか・・・といったことで、試験の時期や科目などが異なってます。やみくもに勉強して受験を迎えるのではなく、入試全体、そして志望校についての情報を知り、それを活かすことが合格への重要な要素と言える。■　教科書の完全理解と万全な入試基礎力を養成 高校の授業で学ぶ単元の項目の要点をしっかり理解し、入試の基礎力を養う。 ■　入試本番に向けて応用力・実践力を完成 標準レベルの入試問題が現役高校生によく分かるように説明。最近の大学入試からよく出る典型的なすぐれた問題を精選し、これをマスターする。各教科の「大学入試センター試験」の過去問また、予想問題で演習。 </description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:30:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2270/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2270/</guid>
      <description>公立志望高校　全員合格！■学力増進ゼミが帯孔十勝で最先端を行くシステムで個別指導塾を始めて14年、現在も日々進化し最先端を維持し続けております。 おかげ様で柏葉高校を頂点に多くの合格者を出し、生徒や保護者の皆様に喜んでいただける塾に成長させていただくことがでました。生徒一人ひとりの顔や席が異なるように学力や個摺学習環金違います。まさに、学力増進ゼミの個別指導だからでる、生徒の個栓尊重しながら、目標や部活の両立などに応じて、個人別に学習条件を提供、個々の弱点を丁寧に指導し、学力向上を目指しております。 ■一教科だけ、週一回だけ、ほかの塾に通っているが成績が上がらない、さまざまなご要望に応じます。是非ご相談下さい。自分の勉強したいと思う教科・単元から学習でます。予習・復習も自由自在、定期テスト対策、弱点補強から先取り学習、高校入試対策まで一人ひとりに対応学習指導！</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:28:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学３年〜６年コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2269/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2269/</guid>
      <description>〜自ら学び考える力が育つ〜 小学3・4年生は算数・国語を中心に基礎学力の定着と応用力の育成そして学習の習慣化をめざし授業を進めます。小学5・6年生はさらに理科・社会が加わり中学生の学習をみすえながら大事なところをしっかり習熟させます。 ・教科書にそった勉強で予習、復習をしています。・教科書の内容をしっかり理解し、ドリルなどで練習し、弱点をチェックしながら理解を定着。・テストとかプリントでテストして弱点を発見しレベルアップします。 </description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:27:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学１・２年生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2268/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2268/</guid>
      <description>〜夢中になりながら自然に学ぶ〜小学１・２年生の学習指導は、お子さま一人一人の学習状況に対応します。生徒一人一人によって学習状況や成績の甚具合はさまざまです。学力増進ゼミでは、一人一人の状況に応じ、乗の可能栓ひだし、育てる学習をします。世界の名作を正しい日本語で朗読し、先生が難しい言葉の解説を聞ながら作品の理解を深めます。わずか10分ほでですが、お子さんも何回も上手に朗読でるまで毎回少しずつ読んでいあ作品の内容について質問し読解力を高めています。教材は、学習研究社・旺文社・公文ら生徒一人一人に合わせて使用します。1回の勉強時間は90分ですが、お子さんは時間のたつのを忘れ一生懸命学習します。週2回で月謝は12000円 </description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 23:26:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生受験対策短期特訓コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://gz-zosin.com/course-detail-2273/</link>
      <guid>http://gz-zosin.com/course-detail-2273/</guid>
      <description>●高校志望合格確実！合格保障●不合格なら月謝全額返金●個別指導だからでる合格保障●月謝も破格値！！合格するための特別指導</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 21:29:59 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
