<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　酒々井教室</title>
    <link>http://shisui.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール酒々井教室</copyright>
    <description>千葉県印旛郡酒々井町の個別指導学習塾『早稲田育英ゼミナール（ワセイク）酒々井教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>ボランティア講師大募集</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-75518/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-75518/</guid>
      <description>ボランティアで、塾講師をしたい方、ご連絡ください。ボランティア活動をしてみたい大学生・院生の方、定年後にボランティアをしてみたいシニアの方等、ぜひお電話ください。当塾は、酒々井町の教育支援事業として、大変廉価な学習指導サークルを運営します。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 16:52:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校数学、理科を教えられる方募集！</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-75244/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-75244/</guid>
      <description>高校の数学、理科（物理、生物等）を教えることのできる方を募集しています。経験は問いませんので、塾講師にご興味のある方は遠慮なく、お電話ください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 15:35:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期生募集</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-75243/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-75243/</guid>
      <description>今年も、高校入試においては、塾生全員第1志望校に合格しました。おめでとうございました。さて、春講習も無事に終わり、新学期の準備に追われています。改めて、当塾のメリットをお話しします。講師が、一流です。英会話のできる講師が3人もいます。（英会話スクールでもないのに？！）テキストが、学校教科書準拠で、完璧です。うちのテキストでやっていれば、毎授業定期試験対策をしていることになります。塾長自ら、教授します。生徒の痛いところ、かゆいところ、一人ひとりわかっています。実は最近、「塾長で」というリクエストをいただき、うれしい悲鳴を上げています。これまで成績の上がらない人は皆無です。ぜひうちへお越しください。お悩みにお答えします。お気軽に、安心して、どうぞ！！　　　　　　　　　　　　　　　　　　塾長　東京外国語大学卒業</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 15:14:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引越しました。</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-68769/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-68769/</guid>
      <description>このたび、移転しましたので、お知らせいたします。商店街の奥の梅ノ木公園の真ん前の場所です。今後ともよろしくお願いいたします。新住所：東酒々井１−１−３３９サンヒルズカワノ２０１</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 18:00:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績上位の人、お越しください！−夏期講習募集！</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-64383/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-64383/</guid>
      <description>夏期講習のお知らせ●　実施期間　　前期：７月２０日〜８月１４日　　後期：８月１９日〜８月３１日			●　コース   ※先生：生徒＝１対３の個別指導です。小・中・高　数学（算数）・国語・英語・理科・社会１回９０分の授業標準回数：１科目小学生７回、中・高生１０回● 料金小・中学生 １回２，９４０円高校生　　 １回３，６７５円										</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 16:59:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おめでとう！！高校・大学合格者数発表</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-58490/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-58490/</guid>
      <description>下記の大学・高校に、弊塾の塾生の方々が合格されました。心よりお喜び申し上げます。[公立高校]成田国際高校普通科１名四街道高校普通科１名実籾高校普通科１名佐倉東高校普通科１名富里高校普通科１名成田西菱高校生活科学科１名[私立高校]千葉英和高校特進文理科１名八千代松陰高校普通科２名秀明八千代高校普通科１名岩倉高校運輸科１名植草学園大学附属高校普通科２名千葉敬愛高校普通科５名[私立大学]日本大学生産工学部１名千葉工業大学情報科学部１名了徳寺大学健康科学部１名</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 16:00:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しく中学生になられる生徒さんと保護者様へ</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-57769/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-57769/</guid>
      <description>今度中学1年生になる方々へ保護者の皆様へ　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　中学校に入ってからの勉強は大変です！英語が正式授業となりますし、実技4教科を含め9教科となり、全教科テストが実施されます。テストも、定期テストとなり、例えば酒々井中は、１学期は、期末テストが１回行われるだけで1学期の成績が決まってしまいます。これまでと違い、広い範囲から出題されます。このテストの結果は、毎学期内申点として評価され、高校入試の選抜資料となります。このような新しい体制には、早く慣れた人が勝ちです。早稲田育英（＝ワセイク）「新中１準備講座」に出ていれば、それが可能です。３月のうちに、英語・数学の中１への導入を行います。英語は、アルファベットの読み書きから始まり、簡単な英文を学びます。英和辞書の引き方も練習します。数学は、式の計算・正負の数等を先取りし、１学期の学習に備えます。新学年に入ってからも、早稲田育英のテキストで学習すれば、学校の授業がおのずと理解されるようになります。それは、テキストが、学校の教科書に完全準拠しているからです。ワセイクの授業は、いつも定期テスト対策ということになります。さらに定期テスト直前には『直前定期テスト対策』特別授業を無料で行って、準備を完全にします。この度、格安新シリーズとして、「コンパクト・コース」を開始しました。これまでの1コマ90分授業に加え、1コマ45分授業を導入しました。これにより、これまでの半額で個別指導が受けられます。『5科目全部取りたい』『得意科目は1コマ45分でいい』といったご希望を叶えるものとして、お薦めです。1科目（週1回）で5,300円、5科目をお取りいただいた場合でも、25,000円です。どうぞご遠慮なく、お問い合わせください。体験授業は無料です。電話：０４３−２３５−８７５５　電話受付：毎日朝10時〜夜10時　（年中無休）　</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 16:55:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習開講！</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-57768/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-57768/</guid>
      <description>【指導内容】以下のような内容で、春期講習を行います。・全学年の総復習進級、進学にあたって、次学年までの重要単元をもう一度復習し、知識の定着を図ります。・次学年の予習次学年の予習に取り組んで、新年度のスタートをスムースに迎える準備をいたします。・弱点分野のポイント学習苦手な科目、分野を、学校の授業のない春休みの間に補強いたします。【期間】２０１３年３月１７日〜４月７日【コース】小学生、中学生、高校・浪人生各コース【科目】英数国理社　１科目標準４回【料金】小・中・新高１　１回２，９４０円新高２・新高３　１回３，６７５円学力、ご予算に合わせ、回数を設定させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 16:37:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「新高１準備講座」</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-56377/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-56377/</guid>
      <description>現中学３年生を対象に、「新高１準備講座」を行います。新しく始まる「数学Ｉ」と「数学Ａ］及び「高校英語」「古典」に関し、導入部分を中心にわかりやすく学習します。高校最初の中間テストの点数アップを目指します。＜内容＞■科目「英語」……高１導入レベル「数学」……正式・指数法則・乗法公式等「古典」……古文の導入・品詞分類・動詞等■授業日時２月〜３月（時間帯は応相談）■授業料各科全６回　１回９０分−２，６２５円</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 19:10:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「新中１準備講座」</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-56375/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-56375/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナールでは、現小学６年生を対象に、「新中１準備講座」を行います。新しく始まる「英語」と「数学」に関し、導入部分を中心に。楽しく、わかりやすく学習します。新中学１年生のみなさん、ぜひこの授業に参加して中学の勉強を順調にスタートしましょう！＜内容＞■科目「英語」・・・アルファベットの読み書き・簡単なあいさつ文、英和辞書の使い方等。※既に英語を習い済みの生徒には、レベルに合わせた授業を行います。「数学」・・・式の計算・正負の数・文字式■授業日時２月〜３月（日時は応相談）■授業料英・数各６回　１回９０分−２，６２５円</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 19:08:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地域一番塾を目指して！</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-49622/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-49622/</guid>
      <description>私たちの役目は、生徒さんたちの成績を上げることだと思っています。そのためには、生徒さん一人一人の状況に合った勉強の仕方をお教えしていきます。そのために当塾は次の３つを提供させていただきます。１．先生1人に生徒1人又は先生1人に生徒3人までを保証する真の個別指導２．勉強のことがよくわかった優秀な講師陣３．保護者様の財布にやさしいリーズナブルな料金ご存知のように、当塾は個別指導ですので、集団授業での悩みがないことはもちろんですが、形としても『先生1人に生徒3人まで』を実践しています。真の個別指導なら、「早稲育（ワセイク）酒々井」です。二つ目の講師陣ですが、うちの塾は大変優秀な講師に恵まれました。大学生だけでなく、元教師の方々もいて、大変バランスが取れています。大学生は、千葉大、MARCHI等有名大学の方々や、千葉高校や佐倉高校といった県下屈指の難関高校出身の方々がおります。元教師の方々として、プロとして教鞭をとった経験のある元高校の先生、元小学校の先生がおります。理数系から文科系まで、勉強のやり方のよくわかった講師の方々がそろっております。小学校低学年でもどうぞ安心してお任せください。講師につきましても、『地域一番』と思っています。私塾長の自己紹介がまだでしたが、東京外国語大学フランス語学科卒、大学では翻訳の技術を習得し、塾講師、Z会大学受験英語講師、翻訳業を経験した脱サラです。ソニー、ソフトバンクといった大手企業では、海外赴任を含めビジネス英語と法律英語に携わりました。いわば「英語で飯を食ってきた」私ですが、中学一年で初めて英語を習ったときは(昔は小学校では英語は習いませんでした。)ちんぷんかんぷんで、成績もさんざんたるものでした。しかし、様々な試行錯誤の末、高校時代には、全国レベルの模試(当時の旺文社模試や学研模試)の英語で、全国順位ヒトケタに何回かなりました。自分の様々な経験から、英語が苦手な生徒さんの成績を上げるコツを伝授いたします。特に高校生には、翻訳業と海外生活(5年)から得た、生きた英語を踏まえた英語のテクニックと、進路についてアドバイスさせていただけると思っています。自分の子供の大学入試の際には、英語・国語をを直接指導し、千葉大、中央大に合格させました。ところで、以下の英文をどう訳しますか？Kyoto is a city which has a long history.「京都は、長い歴史を持った市です。」→高校入試も、大学入試も、満点がもらえます。しかし、さらに気の利いた訳があるのです。「京都は、長い歴史のある町です。」→どうですか。こちらの方が、ずっと、わかりやすい日本語に聞こえませんか。cityは、「（大きな）町」と訳していいことになっています。こういう考え方を身に着けると、英語が楽しくなってくるはずです。そして、日本語(＝国語)の表現力も自然につきます。英語に興味のある方は、「塾長の英語お試し授業(無料)」を是非受けてみてください。英語が苦手な人、英語がわかるようになる方法をお教えします。さらに英語を伸ばしたい方、英語のコツを伝授いたします。早稲田育英ゼミナール酒々井教室には、『清水英語塾』も存在します。＝『地域一番』と思っています。うちは気楽な雰囲気で学べます。「勉強は楽しく真剣に」がモットーです。気楽に質問できる雰囲気を作ります。保護者の皆様、どうぞ、安心して、うちの塾へお子様を来させてください。必ず成績をアップさせていただきます。生徒の皆さん、どうか気楽にうちへ来てください。楽しく勉強して、勉強の悩みが消えて、成績が上がります。詳細は、教室までお電話を。(TEL:043−235−8755)</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 17:33:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教えることの好きな方大歓迎！</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/blog-49621/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/blog-49621/</guid>
      <description>個別指導の講師をしていただく方を募集しております。以下に該当すると思われる方は、どうぞご応募ください。１．中学・高校の数学・理科なら、自分にまかせてください！２．中学・高校の国語・社会なら、自分にまかせてください！３．英語の得意な方！小学生の英語を教えてみたい方！電話でも、メールでも構いませんので、ご連絡お待ちいたします。TEL:０４３−２３５−８７５５メール：waseikushisui@kir.biglobe.ne.jp塾長　清水</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 14:30:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6523/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6523/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテキストにより確実に実力を伸ばします。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにきちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテキストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけていきます。★ 料金表はこちら（PDF）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 14:57:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6526/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6526/</guid>
      <description>〜 大学合格のためのスペシャルコースです。 〜■ 大学受験に必要な学力の養成を目指します。■ 志望校を見定め、志望校対策を行います。■ 基礎から、受験テクニックまで徹底指導します。                         ★ 料金表はこちら（PDF）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 14:58:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6521/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6521/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエキスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけていきます。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっていきます。★ 料金表はこちら（PDF）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 14:59:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6522/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6522/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環境の整備を重視します 〜■ 将来の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環境づくりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解できる力をつけていきます。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にきちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環境づくりを徹底していきます。★ 料金表はこちら（PDF）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:00:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6524/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6524/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっていきます。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしていきます。★ 料金表はこちら（PDF）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:00:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6525/</link>
      <guid>http://shisui.waseiku.com/course-detail-6525/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテキストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテキスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていきますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていきますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。★ 料金表はこちら（PDF）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 15:00:40 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
