<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>定額制新個別指導塾　ONEゼミ　</title>
    <link>http://onezemi.info/</link>
    <copyright>ONEゼミ高崎本部校</copyright>
    <description>群馬県高崎市に新しいスタイルの学習塾・新個別指導塾『ONEゼミ』</description>
    <item>
      <title>群馬県立高校・後期選抜発表</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-87020/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-87020/</guid>
      <description>県立高校・後期選抜の発表がありました。おかげさまで今年も全員第一志望の高校に合格！おめでとう！！みんな去年の１２月位から、日曜日の自習時間を含めて、それこそ毎日のように塾に来て、たくさんの問題を解きました。ＯＮＥゼミは「自分で問題を解かないと解けるようにはならない」という指導なので、テスト直前３ヶ月でプリント１０００枚以上解く生徒さんもたくさんいます。だから、ご父兄のみなさんは「先生のおかげで」と言ってくださいますが、本当にがんばったのは生徒さんなのです。生徒さん自身が自分の努力で勝ち取った合格なのです。私は生徒さんが思いっきり勉強できる場を用意し、困っていることに少しだけ手を貸し、合格までの勉強の計画を立て指示しただけです。生徒さんが皆、私の指示に応え必要な勉強を必要なだけした。だから合格した。正直勉強するのが嫌だった時も、塾に来るのが面倒くさかった時もあるでしょう。それでも自分の目標のために頑張った、その結果が第一志望の高校の合格なのです。ＯＮＥゼミを卒業して高校に進学しても、今の誇らしい気持ちと、それを得るための努力を忘れず、頑張ってくださいね。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 14:32:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験前ご相談・体験受講の予約がオンラインで可能に！</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-86301/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-86301/</guid>
      <description>体験前ご相談・体験受講の予約がオンラインでできるようになりました。２４時間対応ですので、いつでもご都合の良い時に予約ができます。ぜひご利用ください！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 20:53:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験と中学生のスマホ使用</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-86199/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-86199/</guid>
      <description>　現在中学生で携帯電話、特にスマートフォンを持っている生徒が増えています。「安全対策や緊急連絡のため」とか「子供にせがまれて」とか理由はいろいろとあると思いますが、スマートフォンの誤った利用が原因で、高校の推薦を取り消されたケースがあるのをご存知でしょうか？　ことの発端は、高崎市のある中学3年生が自分のツイッターに、自分の個人情報と友達との写真を載せたことに始まります。それを「見守り隊」という組織が発見し、中学に通報、その生徒さんは中学校の判断により、一度は決定していた私立高校の単願推薦を取り消されました。2014年末の私立高校の入試直前（群馬県の私立の１回目の入試は１月中旬に行われます）のことです。　この生徒さんとは違う高崎市の中学でも、自分のツイッターに友達とのプリクラを載せているという通報を「見守り隊」から受け、その生徒さんを注意した、という事例があります。このケースでは中学２年生ということもあったせいか、注意だけですんだようです。　私たち大人と違い、いわゆる「ネット・ネイティブ」と呼ばれる小・中学生はインターネットを、その仕組みを理解しないまま私たち大人以上に使いこなしています。事実、私に前述の推薦を取り消された生徒さんの話をしてくれた当塾の塾生は、ツイッターがインターネットを利用したサービスであることを知らず、「ツイッターってアプリじゃん！」と言い放ちました。　もちろん私もネット上に個人情報を晒すことの危険性を、いろいろな事例をもって知っていますし、スマートフォンを持っている生徒には「ネットに個人情報や自分の顔を晒すなよ！」と話しています。しかし、そのことが原因で高校入試の推薦を取り消されるというケースは初めてでした。ツイッターがインターネットであることを知らず、アプリだと思っていることも衝撃的でしたが。　「ツイッター」や「フェイスブック」をはじめとするインターネットを利用したコミュニケーションツールは、まだ使い始められてから１０年とたっていない、歴史の浅い道具です。ですからこの先どのような使い方をされ、それによってどのような弊害や危険性を持つか、誰にもわかりません。　そして私たち大人と違い、その道具を何の抵抗もなく、何の危険も感じず、それゆえ良くも悪くもその新しい使い方を創造してしまうのが「ネット･ネイティブ」である今の小・中学生なのです。　昨年まで、少なくとも私にとってネット上に個人情報を晒すことが危険だったのは、主に犯罪などとの関連事案が理由でした。私が生徒に「ネットに個人情報を晒すな」と注意していた理由はそこにありました。　しかし今や、私のような受験対策機関関係者や受験生を持つ親御さんは、「子供がスマホの誤った使い方をすることで、その子の受験が不利になるかもしれない」ということにも気をつけなければならなくなりました。私はこれからは「ネットに個人情報を晒すなよ。ツイッターやフェイスブックもインターネットだぞ。個人情報晒して推薦とりけされた子がいるぞ」と言わなければなりません。　しかしそれで十分だとは思えません。私たち大人は、子供たちに対してスマートフォンの使い方や注意点を完璧に話すことはできません。私たち大人は「何が不用意なのか、何をすることが危ないのかということすら完璧にはわかっていない」のです。　なぜなら私たちの「ネット・ネイティブ」君たちは、この先私たち大人が考えもしなかったインターネットの使い方を創造してしまうのですから。そして彼らは自分が使っているツールがインターネットを利用したものなのかどうかすらわからず使ってしまうのですから。　これはもう、火の怖さや危険性を理解していない赤ちゃんを、火のそばで、誰の監視もつけずに遊ばせているようなものです。　ですから今、小・中学生のお子さんからスマートフォンをせがまれて購入をお考えの方は、ぜひ再考してみてください。スマートフォンでなければいけませんか？限定された発信しかできないキッズフォンで十分ではありませんか？あなたのお子さんはきちんとインターネットを理解していますか？あなたはお子さんにきちんとインターネットを、その危険性を教えられますか？</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 17:27:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語は全文を書く</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-79253/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-79253/</guid>
      <description>ＯＮＥゼミが通年授業で使用してるのは、一般的な塾専用教材で、他の塾専用教材同様、穴埋め問題が多く出題されています。塾専用教材、まあ市販の問題集でもそうなのですが、穴埋め問題が多いのは、問題を解く時間を短縮できるからとか、問題点を凝縮できるからとか、そんな理由からなのですが、ＯＮＥゼミでは穴埋め問題であっても必ず全文をノートに書いてもらっています。他の塾から移ってきた生徒さんなどには、「えー、前の塾は答を書くだけだったよ？めんどくさいじゃん！」なんていわれることも多いのですが、全文を書いてもらっていることには２つの理由があります。まず一つ目は、単純に群馬県の私立・公立では並べ替え問題が多く出題されるからです。特にＯＮＥゼミがある高崎市でよく受験される健康福祉大付属や前橋育英、商科大付属、農大二高といった私立高校では必ず出題されています。もちろん、主語・動詞・目的語といったいわゆる文型といった観点から並べ替え問題を解説するのですが、全てを文型で説明するのでは効率も正答率も良くありません。そもそも文型というものは英語を得意とする高校生ですら、あまりピンとくるものではありません。かくゆう英文科の私も、文型の重要性を理解したのは大学を卒業したあとでした。ですから全てを文型で捉えるよりも、普段英文を書きなれていて、たとえ理由はわからなくても「なんとなくこの順番」という感覚を持った上で、注意しなければいけない部分だけを文型や文法といった観点で覚えていく方が効率も正答率も良い。そのためには普段からたくさん英文を書いている必要があり、だからたとえ穴埋め問題で、たった1単語を書けばいい問題でも全文を書いてもらう。これが理由の１つめです。もうひとつの理由は、日本では英語を学問として勉強しているけど、あくまで英語は言語であり、特有のリズムを持っていると思うからです。そのリズムを感じ取ることが英語上達のひとつの条件だとも思います。リズムを感じ取るには、英文全体を読んだり書いたりすることが必要です。ベートーベンのあの有名な運命の「ジャジャジャジャーン」というメロディも、途中の「ジャ」だけではなんの曲だかさっぱりわかりません。余談ですが、漢字の書き取りの宿題で「一行分書く」というのをよく見かけます。ところが２文字熟語や３文字熟語だときれいに一行に収まらず、マスを埋めるために熟語の最初の１文字だけを書いています。まあ先生の指示なのでしょうが、熟語の最初の１文字だけを書いてなにか意味があるのでしょうか？熟語はセットになって初めて意味を持つものなのに。行にこだわらず、５回とか10回書きなさい、ではダメなのですかね？なにか本末転倒な気がします。話がそれてしまいましたが、英語の上達条件のひとつは英語特有のリズムを感じ取ることだと思いますし、そのためには文章の中の１部分だけを書いていてもダメです。せめてチャンク（句）レベルで読んだり書かないと。ですから、ＯＮＥゼミではたとえ穴埋め問題でも全文を書いてもらっているわけです。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 11:25:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>途中計算の方法</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-79251/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-79251/</guid>
      <description>ＯＮＥゼミでは、たとえ答があっていたとしても途中計算のやり方が違っている時、もう一度やり直してもらうことがあります。それは途中計算のやり方には間違えやすいやり方と、間違えにくいやり方があるからで、やり直してもらうのは前者のやり方をしていた時です。合ってるのだから別にいいじゃん！と言われることもあるのですが、そういう生徒さんは大抵計算間違えの多い人で、言い方は悪いですが、そのとき合っていたのは「たまたま」なのです。また、そういう生徒さんは、多くの場合計算のやり方に統一性がありません。同じタイプの問題でも、その時その時でやり方が違う、だから合っていたり間違っていたりする。これも生徒によく言うセリフですが、たまたま合っていても意味がありません。計算は１００％でなければ意味がないのです。だって本番のテストの時には間違ってしまうかも知れないのですから。もちろん人間ですからミスをすることもあります。最善の努力をした結果ミスをしてしまうのは仕方のないことでしょう。ただそのひとつの計算ミスで大きく成績が変わってしまったり、極端な話志望校の合否を分けてしまうこともまた事実なのです。常に１００％を目指すために、今までの経験を基にミスのしやすい場所と、そのミスをしにくい工夫を授業で話す。そして計算のやり方を統一する、言い換えれば途中計算の手順を覚えてもらう。そして必ずそれを守ってもらう。守ってない生徒にはもう一度やり直してもらう。それが最善の努力です。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 10:06:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の教材は</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-79228/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-79228/</guid>
      <description>夏期講習が始まりました。毎年この時期の悩みといえば…そう、夏期講習の教材です。首都圏の場合、私立高校の数が多く各高校それぞれ出題傾向が違うので、どうやってもいろいろな問題が掲載されている汎用タイプの教材を使うしかないのですが、群馬県の場合はちょっと違います。ＯＮＥゼミのある高崎市ですと、私立高校は健大付属、育英、商大付属、農大二高が中心で、それらの高校は特に英語で似たような、というかほとんど同じ、穴埋め問題と並べ替え問題が出題されます。それと長文ですね。公立は長文問題中心で文法問題はほとんど出ません。つまり首都圏の高校みたいに同意文完成とか書き換えが出る高校はないので、できれば並べ替えと穴埋めを中心に問題演習をしたいのですが、残念ながらそんな教材ないんですよねえ・・・。というわけで、ＯＮＥゼミは複数の教材から必要な問題をそれぞれの生徒に合わせてチョイスし、問題演習をやっているのです。一人ひとり別々のカリキュラムだと、講師は結構大変なわけですけど、やっぱり出ない問題をやっても仕方ないですもんね。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 15:58:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィークです</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-75838/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-75838/</guid>
      <description>ゴールデンウィークです。観光や行楽にいかれる方も多いのではないでしょうか？さて「ＯＮＥゼミのゴールデンウィークは？」といえば自習室として特別無料開放!!です。５月４,５,６日の３日間、教室を自習室として無料開放しちゃいます。時間は各日１３：００〜２０：００まで。もちろん、全部参加しなきゃ駄目ってことではなく、どの日のどの時間に来るかは自分で決めてくださいね。もちろん毎日でもＯＫです。勉強の内容は自分で問題集を持ち込んでも、先生と相談して塾の対策プリントをやるのも、どちらでもＯＫです。どちらの方法でも、わからない所は教えます。ただ机の数に限りがあるので、予約してくださいね。電話でも直接言ってくれても、受講生ならこのサイトのお問い合わせを使ってインターネットからでもＯＫです。受講生でない方もＯＫですが、その場合は電話で予約してください。いきなりメールで「○○中の△△です！いきます！」とか送られても、「誰？」ってことになっちゃいますから（笑）。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 18:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群馬県の実力（確認）テストとは</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-75834/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-75834/</guid>
      <description>群馬県の各公立中学校が行うテストで、実力テストといったり確認テストといったり統一テストなんていったりもします。実際にはどれも同じ会社が作成・実施するテストです。年に６回程度中学３年生を対象に行われますが、受験直前期〜受験期の１２月〜３月を除く７ヶ月間の中で６回ですから、中学３年生の生徒さんにとっては「毎月行われるテスト」という感覚ではないでしょうか。範囲やテストの問題はどの中学校でも同じですが、生徒さんやご両親に渡されるデータには、それぞれの中学校で違いがあるようです。直接偏差値とは書きませんが、他の名称で偏差値を出している中学、目標の高校合格までの点数をだす中学、それらの指標を全くださない中学･･･実に様々です。もともと１０数年前までは、中学校は毎月このテストと同様のテスト（以後「業者テスト」と呼びます）を行い、それぞれの生徒さんの偏差値を出していたんです。それを資料にどの高校がいいか、という進路指導をしていたんですね。ところが、この偏差値、その生徒さんの客観的で全県的な成績を測る上で有効な指標ではあるのですが、同時にその偏差値による、いわゆる「輪切り指導」というものが横行するようになったわけです。つまり「あなたの偏差値は○○だから、高校はこの範囲のなかから選びなさいね」･･･という指導です。それで、埼玉県が言いだしっぺだったんですが、「偏差値による画一的な進路指導はよくないから、業者テストを廃止しよう!!」ということになりました。ところが、実はこれで困ってしまったのが中学校の先生で、偏差値という客観的なデータが無くなり、担当する生徒さんが、どのくらいの学力を持っていて、どの高校なら受かるか、どこが危ないかが正確にわからなくなってしまったのです。結局言いだしっぺの埼玉県でも現在は業者テストが復活しているようですが、群馬県はまだ「全中学校で偏差値復活」とまではいかず、その扱いは各中学校に委ねられているようです。ですから各中学校によって、生徒さんに渡されるデータが違うんですね。もちろん、生徒さんやご両親には公表されなくても、各中学校の先生にはそれぞれの生徒さんの偏差値データは渡っていますから、秋の３者面談・進路指導では、そのデータを元に「この高校なら大丈夫」とか「この高校はちょっと危ない」といった指導が行われ、受験する高校を決めていくことになります。ですから、この実力テストとか確認テストと呼ばれる業者テスト、定期テストのように直接内申（点）として高校受験に直接影響するものではありませんが、３者面談・進路指導をする上での重要な資料となりますので、しっかり対策をして望んで欲しいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 18:05:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW中教室を自習室として特別無料開放します！</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-75829/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-75829/</guid>
      <description>５月４･５・６日の３日間、ONEゼミを自習室として特別無料開放します!!ゴールデンウィーク明けに各中学校で行われる、中学３年生の実力（確認）テスト。このテストは定期テストのように内申点として直接高校受験に関与するものではありませんが、今年の秋に行われる進路指導の資料として中学の先生の手元に残るもの。この結果が悪いと「受けたい高校を受けさせてもらえない！」といったことも起こります。ですから、やはりしっかりとした対策をしておきたいですね。そこでＯＮＥゼミでは５月４・５・６日の３日間、教室を自習室として無料開放します！。自分で問題集を持ち込むのもよし、先生と相談して塾の対策プリントをやるのもよし。もちろんわからない所は先生が教えます。時間は各日13：00〜20：00で、毎日来ても、1日だけ１時間だけでもＯＫです。ただ机の数には限りがあるので、電話で予約するか、直接先生に予約はしてくださいね。今回は中学３年生中心の開放ですが、もちろん中１、２年生でも、高校生でも利用可能です。あと受講生でなくても、受講生のお友達なら利用可能です。どんどん教室を利用しちゃってくださいね！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 17:13:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校卒業程度認定試験とは</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-75336/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-75336/</guid>
      <description>高等学校卒業程度認定試験は、様々な理由で、高等学校を卒業できなかった者等の学習成果を適切に評価し、高等学校を卒業した者と同等以上の学力があるかどうかを認定するための試験です。合格者は大学・短大・専門学校の受験資格が与えられます。また、高等学校卒業者と同等以上の学力がある者として認定され、就職、資格試験等に活用することができます。年に２回８月と１１月に試験が行われ、必要な科目で合格すれば資格が得られます。１回の試験で全ての科目を合格する必要はありません。また一度合格した科目を再度受験する必要もありません。どの科目に合格すれば資格が取得できるのかは、高校での単位取得状況によって違いますが、もし高校での単位取得が全く無い場合、【国語】国語総合【数学】数学【英語】英語【世界史】世界史Ａか世界史Ｂのどちらか１科目【地理・日本史】地理Ａ、Ｂ・日本史Ａ，Ｂの中から１科目【公民】現代社会１科目か倫理社会と政治経済の２科目にのどちらか【理科】は少し複雑で　　科学と人間生活１科目と化学基礎、物理基礎、生物基礎、地学基礎から１科目の合計２科目　　化学基礎、物理基礎、生物基礎、地学基礎から３科目　　のどちらかの最小で8科目、最大で10科目となります。もちろん高校で単位を取った科目があれば、その科目はすでに合格しているものとして扱われます。（正確には免除される、ということです）。ＯＮＥゼミの高校卒業程度認定試験コースでは、これら全ての科目に対応し受講することが可能です。また、カウンセリングによって受講者一人ひとりに必要な科目、その人にとって受かりやすい科目や受かりにくい科目のアドバイスを行っています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 22:18:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW中の受講について</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-75285/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-75285/</guid>
      <description>ゴールデンウィーク中ＯＮＥゼミの休校日は以下のとおりです。４月２９日（火）、５月５日（月）、５月６日（火）振り替えをご希望の方はご遠慮なく担当へお申し付けください。なお５月３日の土曜オーダーメイド講座は通常通り行います。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 15:43:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>送迎用駐車場のお知らせ</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-75153/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-75153/</guid>
      <description>ＯＮＥゼミ校舎の前の駐車場が送迎用としてご利用になれます。向かって右から３台目と４台目です。赤の部分がＯＮＥゼミ用の駐車場です。また教室の前のスペースもご利用いただけます。ご自由にお使いください。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 13:54:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期です！</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-74959/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-74959/</guid>
      <description>新学期が始まりましたね。ＯＮＥゼミの生徒さんは春休み中「学び放題」を最大限活かして、教室で前の学年の復習や新しい学年の先取りをして、自信を持って新学期を迎えられました。ＯＮＥゼミは今年度もがんばる生徒を目一杯応援していきます！</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 16:35:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室移転のお知らせ</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-74953/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-74953/</guid>
      <description>ＯＮＥゼミ高崎本部校は高崎市上大類町１３０５−１　ハルハイム９０に移転いたしました。（クリックすると拡大されます）東部小学校から３００Ｍと、学校帰りに寄れる場所です。ぜひ新しい教室を見に来てくださいね（クリックすると拡大されます）</description>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 13:53:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆期間の教室休校日のお知らせ</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-48122/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-48122/</guid>
      <description>夏休み中のお盆期間の教室休校日について、お知らせいたします。※お盆期間は、下記の７日間が教室はお休みとなります。８月１３日（月）〜８月１９日（日）　です。ご不明な点等ございましたら、お気軽に教室までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 19:26:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク期間の教室休校日のお知らせ</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-43097/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-43097/</guid>
      <description>ONEゼミでは、日・祝日は教室休校日となります。そのため、ゴールデンウィーク期間は、以下の７日が教室はお休みとなります。４月２９日（日）、４月３０日（月）５月３日（木）、５月４日（金）、５月５日（土）、５月６日（日）　です。ご不明な点等ございましたら、お気軽に教室までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 21:05:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習 【新中学１〜３年生】　開催！</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-41880/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-41880/</guid>
      <description>春休み期間の３月２６日から４月６日まで（土・日除く）は、通常授業に加え、以下の時間帯に教室で勉強することができます。１３：００〜１４：２０１４：３０〜１５：５０　の２回です。また、夜の通常授業の時間帯　（１９：１０〜２０：３０　２０：４０〜２２：００）　のうち、普段は授業を受けていない回を、春期講習の勉強に充てることも可能です。新学年・新学期に向けて、しっかり学習を進めておきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 18:53:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝日による教室休校日のお知らせ</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-34482/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-34482/</guid>
      <description>来週中の祝日による教室休校日について、お知らせいたします。※来週の教室は、下記の日がお休みです。１０月２８日（金）となります。上記の日は、振り替えの対象日となります。この日に授業がある方は、恐縮ですが、振り替えを御願いいたします。詳しくはお手持ちの年間授業予定表、もしくは教室にてご確認下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 18:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝日による教室休校日のお知らせ</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-32702/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-32702/</guid>
      <description>来週中の祝日による教室休校日について、お知らせいたします。※来週は下記の２日間が教室はお休みです。９月１９日（月）、９月２３日（金）となります。上記の２日間は、共に振り替えの対象日となります。この日に授業がある方は、恐縮ですが、振り替えを御願いいたします。詳しくはお手持ちの年間授業予定表、もしくは教室にてご確認下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 20:42:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆期間の教室休校日につきまして</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-30379/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-30379/</guid>
      <description>夏休み中のお盆期間の教室休校日について、お知らせいたします。※お盆期間は下記の６日間が教室はお休みとなります。８月１１日（木）、８月１２日（金）、８月１３日（土）、８月１４日（日）、８月１５日（月）、８月１６日（火）となります。※上記の６日間は振り替えの対象外となります。詳しくはお手持ちの年間授業予定表、もしくは教室にてご確認下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 14:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゴールデンウィーク期間中の休校日につきまして</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-25573/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-25573/</guid>
      <description>ONEゼミは日・祝日は教室休校日となります。そのため、ゴールデンウィーク期間中のお休みは４月２９日（金）、５月１日（日）、５月３日（火）、５月４日（水）、５月５日（木）の５日となります。５月２日（月）は通常通り授業が行われます。４月３０日（土）につきましては、年間授業日数調整日となっておりますので、通常授業はお休みとなります。ただ、教室自体は開いておりますので、振り替え授業や、自習等でご利用いただくことが可能です。連休中の学習時間を確保したい方や、日頃振り替えを取ることが難しい方は、どうぞご利用下さい。詳しくはお手持ちの年間授業予定表、もしくは教室にてご確認下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 14:17:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高崎本部校特設サイトをオープンしました</title>
      <link>http://onezemi.info/blog-24225/</link>
      <guid>http://onezemi.info/blog-24225/</guid>
      <description>このたび、高崎本部校特設サイトをオープンしました！教室の情報など随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 12:52:03 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
