<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　森下教室</title>
    <link>http://morishita.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール森下教室</copyright>
    <description>東京都江東区の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール 森下教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>都立入試合格発表を終えて</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-128406/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-128406/</guid>
      <description>高校受験でがんばった皆さんお疲れ様でした。少しずつですが春の訪れを感じるような気候になってきました。これから高校生活が１カ月後に始まります。期待も膨らみますね。　さて、入試結果をみると、人気高校と他高との倍率格差が目立つ結果だったように思えます。この傾向は来年もさらに続くものと私は思っています。理由としては、公立と私立の志望状況が綱引き状態だからです。どちらに希望しても、受験生の最もいきたいと考える高校を受験する傾向になったといえるのではないでしょうか？今までの考え方なら、滑り止めの学校を二番目の受験校に考えるのが一般的でしたが、滑り止めは三番目、四番目でよくなりました。やはり、高校授業料の基本的な無償化の結果と考えます。いずれにしても、受験生にとっては、行きたい高校を多く探すことが大切かもしれません。３月に入り、各学年の総復習の時期になりました。今年の受験結果を踏まえて、来年受験生の対策が始まります。１年生にとっても、もうすぐ２年生になる前の１年間分の総復習が今後の学習力に大きく影響します。　３月下旬から、春季講習会もあります。全１カ年分の復習のチャンスです。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:33:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験生はひとまずお疲れーさまです。</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-128206/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-128206/</guid>
      <description>２２日〜２３日の都立高校入試も終わり、受験生の諸君はひとまずお疲れ様でしたね。今年の受験倍率の平均１．４倍と言う数字は、比較的穏やかな数字といえますね。（昨年と比べて）高校の授業料が実質的に無料化になって、私立高校進学と都立高校進学がガップリと綱引き状態になった結果でもありますね。但し、忘れてはいけないことなのですが、都立上位高校はより難関高としての存在感がでてきました。要するに、倍率も下がっていません。来年以降の状況もこれにつながるものとなるでしょう。今後の傾向として、まず第一に大学進学の意識が一層高まっていくでしょう。従って、高校進学後も油断せず、学習の継続が望まれますね。　今年の卒業式は３月２０日（水）ですね。残り１カ月の中学生活しっかりすごしてください。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 13:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>節分が過ぎて立春です。</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-127636/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-127636/</guid>
      <description>ひとまず試験の結果がでましたね。（私立、都立の推薦）。これから１ヶ月の間はいよいよ都立高校本入試までの道のりです。最後の最後までキッチリと自分の実力信じて進んでくださいね。　　　　　　NEVER GIVE UP!</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:00:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１９年　１月８日授業始まりました</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-127005/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-127005/</guid>
      <description>今日から公立中・高校の授業が始まりました。森下教室は、一足早く昨日から授業はやっていますが。さあ、いよいよ受験生にとっての本試験がすぐそこまで迫ってきています。試験までの残り期間が一番大切なときですよ。３つの管理を心がけましょう。１．体調管理２．学習管理３．時間管理　１については言うまでもありません。２については諸説いろいろありますが、私の考えは、いままでの学習の徹底した復習をする時だと考えています。　そして、３ですがこれが一番大切かなと思ってます。どうしても、試験近くになれば無理してしまい、ズルズルと時間だけが過ぎ行く勉強方法ありませんか？これ、ちょっと待ってね。毎日のリズムをこわさないためにも、自分で決めた時間内で潔くその日の勉強を終わって、明日に備える態度が大切ですね。これができれば本番まで一直線です！試験日程（１月　予定）私立高校　推薦入試　１月２２日〜都立高校　推薦入試　１月２６日〜２７日＊森下教室では、１５日から恒例の面談対策始めます。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 13:22:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年最後の月ですね</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-126250/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-126250/</guid>
      <description>後期中間テストの結果がでてから、皆さんの今後の学習に対しての気持ちが少し変わったようですか？試験結果は自分の事を知るための最高の指導者ですよ。常に君たちを客観的に見つめて、評価してくれますね。さて、森下教室では、テスト結果を基に三者面談を１１月下旬からおこなっています。今後の学力アップのために、諸君一人ひとりがどのように学習に取り組むか一緒に考えていきましょう。１２月２４日（月）からは、冬期講習会が始まります。受験生はいよいよ最後の追い込み、ダッシュで志望校合格に向けてがんばってください。他の学年の諸君は今年一年分の総復習で来るべき進学年度に備えること。以上です。　</description>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:08:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ、後期中間試験だ！</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-125527/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-125527/</guid>
      <description>１１月になりましたね。１４日（水）をはじめに、後期中間試験の始まりです。中学３年生にとっては、内申成績の最終決定となるべき試験ですね。中学２年生にとっては、来年の受験生となる前の大事な試験です。そして、中学１年生にとっても、中学になってからの、総まとめてきな試験でもあり、テストの難易度もいままでよりは数段難しいものになるはずです。　森下教室では、今回も特別授業を設けて、生徒皆さんの成績アップに全力投球しますよ。特に、１１月１０日（土）特別試験対策特訓日はこうご期待ください！！　　　　　　　　　　　　　　　塾長　伊藤</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:46:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末試験終わりました</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-124465/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-124465/</guid>
      <description>深川中の皆さん、テストお疲れ様でした。来週からテスト結果が返却されます。点数だけでなく、何故できなかったのかなどの冷静な自己分析が必要です。これがとても大切です。次回のテストにも大きく影響します。テストは結果の自己評価と今後の勉強方法を考える絶好の機会ですね！皆さんの結果は早く知りたいですが、それと共にそれぞれの科目の結果分析をしましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:17:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週から新学期です</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-123988/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-123988/</guid>
      <description>長そうで短い夏休みでしたね。８月２７日（月）から、江東区の中学は新学期です。宿題提出などにあたふたしているうちに、９月に入り、そうして前期期末試験が目前に迫ってきます。結構この数週間は早くしかも生徒諸君には、ちょいハードな時ですね。以下、予定です。　深川第一中：９月１３日（木）〜９月１４日（金）　深川第二中：９月１２日（水）〜９月１４日（金）　深川第六中：９月１２日（水）〜９月１４日（金）さあ･･･夏バテ吹き飛ばして、いっちょガンバ！！森下教室は応援するぞ。＊試験対策集中学習日は９月８日（土）１３：００−１８：００です。全科目の質問をうけますよ。　</description>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 15:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会第二週まで終了</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-123575/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-123575/</guid>
      <description>夏期講習会が始まって２週目がすぎました。徐々に生徒諸君も、夏休みの生活ペースになれてきましたね。今年は猛暑、酷暑の連続なので、体調管理もきわめて慎重にこころがけてほしいと思います。これから、お盆の時期をはさんで２５日までが夏休みですね。まだまだ、ここで実力をつけるチャンスですから、大切にすごしましょうね。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 15:48:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会が始まります</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-123214/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-123214/</guid>
      <description>いよいよ明日から夏期講習会がスタートします。それぞれの学年でそれぞれの目的、目標、達成したいことがあるでしょう。個別指導の最大の長所である、各個人に合わせた学習の管理をおこなって、塾生のみなさん、講習会生のみなさんと共に充実した夏休みを過ごしていきたいですね。それでは、発進！！</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 14:32:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面談を終えて</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-122843/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-122843/</guid>
      <description>前期中間試験の結果を元に、面談を行いそれぞれの今後の課題がみつかったようです。学校の授業も今期残すところ、後２週間となりました。各自の課題を踏まえて、皆さんの成績アップをめざしてがんばりましょう！　そして、夏講習会が始まります。大切な時期です。　講師と生徒諸君が共に切磋琢磨して、学力を最大限に伸ばしていきましょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　＊夏期講習会日程　（以下）１期：７月２３日（月）−７月２７日（金）２期：７月３０日（月）−８月３　日（金）３期：８月　６日（月）−８月１０日（金）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　＜前期＞４期：８月１３日（月）−８月１７日（金）５期：８月２０日（月）−８月２４日（金）６期：８月２７日（月）−８月３１日（金）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　＜後期＞　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 13:51:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外国の人から見た日本語その２</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-122646/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-122646/</guid>
      <description>帰宅後、ロシアの女性たちの言っていたことが気になっていた。ある語学系の雑誌を読んだときの事を思い出して、探してみたところ自分なりに納得のいく結論にたどり着いた。それは周波数ということ。それぞれの言語には、それぞれの異なる周波数を持っているということだ。　ロシア語１２５ヘルツー１００００ヘルツ　英語　　２０００ヘルツー１５０００ヘルツ　日本語　１２５ヘルツー１５００ヘルツ　以上のデータから皆さんもお分かりでしょう。ロシア語は最も幅の広い周波数域を持っていること。これで納得でした。私としても、大変すっきりしました。　　が、しかし、、、、、、、、？　　私たちの日本語と英語の周波数領域は、全く重なるところがありません！いかに、私たちの言語と違いがあるか、もちろん英語からみても同様のことです。じっくり、ゆっくり時間をかけて取り組む必要がある言語同士であることがわかりました。ついでに言うと、日本語と最も周波数領域の似ている言語はスペイン語です。（１２５ヘルツー５００ヘルツ）＊今回のお話しはあくまで音の周波数に限ったもので、単純には言語の難易は計れないと思います。が、別の言語からみた日本語の位置を少し感じることができました。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　塾長　伊藤</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 13:35:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外国の人から見た日本語</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-122645/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-122645/</guid>
      <description>先週の事だが、大変興味深い体験をした。いつものように、ガイドで約２時間ほど都内の庭園をご案内していた。当日の参加者は７名で、アメリカ人御夫妻、ドイツ人男性､ﾍﾞﾙｷﾞｰ人御夫妻、ロシヤ人女性２人だった。庭園でのご案内中に、日本人の言葉について、アメリカ人御夫妻から質問があった。私の答えとして、漢字、ひらがな、カタカナを使い分けるのが日本語の特徴ですと答えた。すると、ご夫妻は「イヤー大変ね」的な反応が返ってきた。まあまあこれは、わたしの想定内の反応。すると突然、別のメンバーから、「いやいや、それほど大変じゃないよ。」的なお言葉が私の耳に入ってきた。　振り向くと、ロシアの女性たちだった。これは、想定外の事なので俄然興味がわいて、理由を聞いてみた。いろいろ説明してくれるかれらの饒舌さに驚いて、内容を忘れかけそうになったが、簡単に結論をいえば、ロシア語の発音には、日本語で使う音が全てあり、さらに他の音も使わねばならないらしい。日本語を話すことに限って言えば、日本語は彼女たちにとっては「簡単よ」なのだ。他にドイツ人とベルギー人の方たちはどちらかといえば、アメリカ人夫妻たちの気持ちに同調していた。決して彼らロシア人の方たちが、安易なお国自慢をしているわけではなかった。その後も皆さん和気アイアイ楽しく庭園散策を終えた。（都合上、日本語ですが、実際の会話は全て英語で話しています。）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 12:46:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期中間試験を終えて</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-122393/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-122393/</guid>
      <description>本日（６月１９日火曜日）で、ほぼ全ての中学前期中間テストがおわりましたね。さて、結果はどうなりますでしょうか？これから、約１週間は返却されてくる答案の結果にドキドキ、又はワクワクしています。もしかすると、本人たちより我々講師の方が緊張しているかもしれませんよ。いずれにせよ、結果が全てです。結果によって今後の勉強方針を考えていきましょう。夏休みまでは１か月あります。学校の授業は、当然進みます。そんな中で、皆さん一人一人に最も良い方向を考えていきましょう。６月末〜７月初旬には、ご父兄を交えて三社面談を行う予定です。とりあえず、お疲れ様でした。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　伊藤正文　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 16:02:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立高校入試に異変？</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-122273/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-122273/</guid>
      <description>私立高校の授業料を実質無償化した都の政策が、今年の高校入試に異変をもたらした。　私立校の人気が高まり、都立高校は志願者が減少。過去最大規模となる全日制３１校で３次募集を実施した。　都立高全体で見ても、志願者数は４５２１６人（全日制の１次募集）と、昨年度より２９３６人減少した。　都立の上位校は相変わらずの高倍率だったが、大学付属高校との併願する傾向が目立つようになった。これからは、都立と私立の本格的な競合の時代へとなりつつあるようだ。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 16:19:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前回の続きー訪日外国人の事</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-122216/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-122216/</guid>
      <description>また前回の続きにもなるかもしれないが、何故これほど急激に訪日外国人が増えたかというと、大きく二つの理由がわかっている。　第一には、円安で日本旅行が割安になった。第二は、日本へ行くクルーズ船や飛行機が格段に増えた。こうして老若男女問わず、クールジャパンに来日している。そして、私が最も意外に思ったことがある。日本のイメージは昔（数十年前）とあまり変わっていないことだ。　やっぱり、外国人にとって日本といえば、富士山だ。特に驚いたことは、相当な数の外国人が富士山へ行く。（登山者も含む）。７月１０日〜９月１０日までの２か月の開山中、約８割が外国人観光客で、２割が日本人ということ。本当は逆なんじゃないかなーと疑わせるような数字である。これがまさに、わたしの最も驚きだったことだ。まさに、びっくりだ。もちろん、たくさん海外から旅行者がきてくれることは、日本にとっても大変ありがたい。　ところで、わたし塾長（伊藤）は、通訳ガイドの資格を持っていて、毎月２−３回ほど、外国人観光のお手伝いをしている。そんな環境の中で知ったことでもあります。さらに、最近外国人の間でひそかなブームが＜忍者体験＞らしい。これはまた、いつか話したいと思う。　　塾長　伊藤　正文</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 13:12:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の英語の学び方が変わる？</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-122060/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-122060/</guid>
      <description>２０２０年からの大学入学共通テストを受けることになる今の高校１年生は、特に英語の面では大きく影響を受けそうだ。＜読む＞＜書く＞＜聞く＞に加えて＜話す＞技能が試されるからだ。既に、４月から、大学受験予備校でも、高校１年生向けのスピーキング講座を開いているところもあるらしい。確かに、２０２０年は東京オリンピックも開催される予定でもあり、益々諸外国の人々との関係は広くなることは事実だろう。２０１７年度の訪日外国人数がなんと２８００万人だった。ザックリ言えば、アジア系２４００万人、ヨーロッパ系１７０万人、北米１７０万人、オーストラリア５０万人、南米とアフリカ系１０万人だそうだ。国際語として、使う言葉なら、日本に限って言えば英語を使うほうが俄然多い。だから、話せる英語を目指しましょうということなのかもいれない。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題って有り難い？？</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-121933/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-121933/</guid>
      <description>テスト範囲表が全てそろいました。この時期には、必ずテストと一緒に、ワークの提出課題がでますね。これは生徒たちにとっては、有り難いことか否か？と、聞くのはナンセンスかな。いずれにせよ、この宿題はテスト範囲を完璧に網羅してます。それで、どのくらいの量（ページ数）が課題提出されているのか調べてみました。近辺の中学校５校を対象に、特に中３生をみてみると、、、以下国語：平均２３ページ数学：平均４４ページ英語：平均３６ページ以上でした。ほぼ１００ページ超の課題です。さらに理科、社会もありますが。日頃からコツコツとやっていないと、大変ですね。さて、森下教室のみなさんは？</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:01:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さて、明日からは。</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-121786/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-121786/</guid>
      <description>５月２６（土）の運動会お疲れデした。今日は、振り替え休みですね。深一、深二、深六の皆さんは何をしていますかね？もっとも、部活で忙しい人達は、それどころではないかも。特に、これから夏にかけて、大会練習が本格化しそうかな。その始まりは陸上大会が６月の初めからあるようです。前期中間試験のシーズンでもありますが、両方がんばってほしいです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 13:03:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよテスト対策へ</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/blog-121661/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/blog-121661/</guid>
      <description>６月１１（月）から始まる前期中間テストにむけて、試験対策が始まります。今回は第二土曜日（９日）と第三土曜日（16日）に全５時間にわたる全教科全ての質問を受け付けます。目標に向けてバッチリ！</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 11:35:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8783/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8783/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテキストにより確実に実力を伸ばします。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにきちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテキストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 22:38:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8784/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8784/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっていきます。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 22:41:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8785/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8785/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテキストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテキスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていきますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていきますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 22:43:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8786/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8786/</guid>
      <description>〜 来たるべき大学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテキストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解できていないと、応用力が要求される大学受験には対応できません。学校の教科書に準拠したテキストを使用し、基礎固めをしっかり行っていきます。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っていきます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 22:45:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8777/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8777/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエキスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけていきます。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっていきます。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2013 15:34:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8778/</link>
      <guid>http://morishita.waseiku.com/course-detail-8778/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環境の整備を重視します 〜■ 将来の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環境づくりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解できる力をつけていきます。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にきちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環境づくりを徹底していきます。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2013 15:34:55 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
