<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【桑原塾】　〜長崎市の幼児教室・学習塾・予備校〜</title>
    <link>http://kuwaharajyuku.net/</link>
    <copyright>桑原塾本校</copyright>
    <description>長崎市の地域密着のアットホームな学習塾・予備校。高卒認定試験の指導や長崎県立東中入試、公立高校入試に強い授業を行う。</description>
    <item>
      <title>予備校部　自立型個別指導　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7225/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7225/</guid>
      <description>■ 月謝： 24,000円（税別）■ 指導時間： 下記時間帯から朝もしくは夜のどちらかのコースをご選択頂けます。　（お月謝で下記時間以外にも朝10時〜夜23時まで自習が可能です。）</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 09:34:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>メディカルクラス【看護学校受験対策】　14:00開始22:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-8567/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-8567/</guid>
      <description>■ 月謝： 12,000円（税別）/１教科(週1回　１時間　1：1個別指導）■ 曜日：月曜日〜金曜日よりご選択頂けます。■ 教科：英語・数学・国語・生物　よりご選択下さい。(教科数の制限はございません）■ 指導時間： 14時〜22時（コチラよりご都合のよい時間帯をご選択頂けます。）</description>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 16:37:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高認部　（旧大検生）　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7226/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7226/</guid>
      <description>■ 月謝： 24,840円（税別）■ 指導時間： 下記時間帯から朝もしくは夜のどちらかのコースをご選択頂けます。　（下記時間以外にも自習は可能です。ご希望の方はご相談下さい。）</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 16:30:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生　19:00開始21:40終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7217/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7217/</guid>
      <description>中学一年生は中学生としての習慣や考え方を身に付けることが大切です。自分で目標を立てて、それを実行していく自立心を持つことが重要。また、定期テストや実力テストで点数を取るための指導も行っていきます。授業内容の定着のために小テストによるチェックも行います。※　試験２週間前から定期テスト対策特訓（無料）に移行し、塾で毎日学習指導をいたします。※　授業について来れなかったり、毎日の確認テストの結果が思わしくない場合は居残り、補習を行います。※　成績優秀者には特待生割引、兄弟生には兄弟割引があります。■ 授業料： 20,000円（税別）／月</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 15:24:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学２年生　19:00開始21:40終了　月曜・水曜・金曜</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7218/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7218/</guid>
      <description>部活動や学校行事での役割が増え、勉強の時間が取りにくくなる学年。しかし高校入試問題の約７〜８割が中２までに学習する内容といわれています。限られた時間を有効に活用し、第一志望合格のため、早い段階からの準備を行い高校受験に必要な「本当の実力」をつけていきます。また、並行して学校の定期テストで高得点を狙うための特訓も行っていきます。※　試験２週間前から定期テスト対策特訓（無料）に移行し、塾で毎日学習指導をいたします。※　授業について来れなかったり、毎日の確認テストの結果が思わしくない場合は居残り、補習を行います。※　成績優秀者には特待生割引、兄弟生には兄弟割引があります。■ 授業料： 20,000円（税別）／月</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 15:24:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生　19:00開始21:40終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7219/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7219/</guid>
      <description>わかりやすい授業はもちろん、受験生としての心構えも指導します。徹底した反復演習によって基礎力をアップさせ、志望校合格のために必要な実践力をつけていきます。また、全国模試および県統一模試にて志望校判定とそれを基にした面談を繰り返し行います。※　試験２週間前から定期テスト対策特訓（無料）に移行し、塾で毎日学習指導をいたします。※　授業について来れなかったり、毎日の確認テストの結果が思わしくない場合は居残り、補習を行います。※　成績優秀者には特待生割引、兄弟生には兄弟割引があります。■ 授業料： 20,000円（税別）／月</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 15:19:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　個別指導　:開始:終了　月曜〜土曜より選択</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7216/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7216/</guid>
      <description>１：２の個別指導で弱点の補強を行います。また、担任制ですので流れのある断続ではない継続的な弱点克服が可能です。■ 授業時間： （１）16：50〜17：50　（２）17：50〜18：50■ 授業料： 9,140円（税別）／月■ 指導内容： 個別指導にて苦手科目の強化を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 15:13:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立進クラス　　17:00開始18:50終了　月〜金より２日を選択</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7198/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7198/</guid>
      <description>【校長　柴田の教育方針】小学部は地元中学進学にあたり「一歩リードする」ための逆算した学習を目的とする公立進コースと東中・附属中入試に「合格する」ための受験コースの二本柱で構成しております。なかでも公立進コースは１：２の個別形式と小グループの演習型形式を使い分け、生徒の特性を活かした学習指導を行い学力アップを図ります。お子様の将来に向けて、しっかりとした学習目的を持たせ、意識を向上させ、自立型の勉強ができる生徒を育てることが私共の使命です。■ 学年：小学１年〜６年生■ 授業料： 8,760円（税別）■ 指導内容：先生ひとりに、生徒６名の完全学校準拠の指導により勉強の習慣をつけていきます。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 15:07:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生英語　（英検４級・５級）　:開始:終了　月曜〜金曜より１日選択</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7215/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7215/</guid>
      <description>「合格」という明確な目標と「やればできる！」という達成感をもってもらえるように、「英検」に対応したクラスです。小学生のうちに４級・５級の合格を目指します。■ 授業時間： （１）17：00〜17：45　（２）18：00〜18：45■ 授業料： 6,000円（税別）／月■ 指導内容： 個別指導の良さを活かしてお子様の目標級に合わせた指導を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 15:05:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験クラス　17:00開始18:50終了　</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7199/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7199/</guid>
      <description>長崎東中・長崎大附属中に特化したクラスです。中学入試に向けたワンランク上の学習を行います。６年生の８月までに小学校内容を修了させ、９月から志望中学校に特化した内容を指導していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 14:25:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校１年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7222/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7222/</guid>
      <description>高校生になると、中学までと比べて学校での1回の授業で扱う量も増え、学習内容も急激にレベルアップします。一方、高1で学習する内容は大学入試の基礎となる部分。高校入試とは比較にならないほどの出題範囲と難易度を考えると、この1年間の過ごし方で大学受験の結果を左右してしまう可能性もあります。高1クラスでは、「学校の学習・生活をバックアップしながら、着実に現役合格の基礎を作り上げる」ことを基本としています。</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 19:28:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校２年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7223/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7223/</guid>
      <description>高２は高校３年間の中でもっとも充実した日々を送ることができる反面、学習の面では中だるみが生じやすい学年です。しかし、大学受験対策という観点で考えると、高２のうちに近年の入試で重視される「思考力」「記述・論述力」「表現力」を養成しておくことは大変重要であり、また国公立大や難関私大を志望する皆さんは、主要３教科の他に、理科や地歴公民の対策を本格的に始めることも必須の時期といえます。</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 14:54:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校３年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7224/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7224/</guid>
      <description>大学入試は易しくなっているとは言え、現役合格のためにはきちんとした学習が必要です。特に、国立大学に現役合格するためには受験勉強の「量」はもちろん、「質」が決定的な要因となります。では、受験勉強の「質」とは一体何でしょうか？大学は今、入試問題を通して“教科の本質”を問いかけています。そこで試される学力の本質は、パターン学習の繰り返しや表層的なテクニックでは身につけることができません。入試問題の構造から出題者の発想までを過不足なく読み取ることができる「思考力」を鍛え上げていきます。また、自学自習では身につけることが難しい、国公立大二次等で求められる「記述・論述力」「表現力」についても、万全な対策で合格まで導きます。</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 14:54:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-4211/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-4211/</guid>
      <description>小学生コースは■公立進（国語・算数）クラス■受験クラス■個別指導■英検クラスと4つあります。※詳細は下記をご覧ください！！</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 14:53:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-4213/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-4213/</guid>
      <description>中学生コースは■中学生集団指導クラス■■個別指導クラス■と2つあります。※詳細は下記をご覧ください！！</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 14:53:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-4210/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-4210/</guid>
      <description>あなたのニーズに応える多数のコースがあります！詳細は下記へ！</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 14:52:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予備校・高認の部　10:00開始22:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-5406/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-5406/</guid>
      <description>目標合格まで一緒にがんばります。※詳細は下記をご覧ください！！</description>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 14:52:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　個別指導　19:00開始21:40終了　月曜〜金曜</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7221/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-7221/</guid>
      <description>こんなお子様に個別がピッタリ!!・自分の通う中高一貫校に合った学習がしたい。・自分のペースで勉強したい・学校で習う以上の勉強がしたい・いずれ集団授業で学びたいが今のうちは基礎学力をつけたい・習い事や部活も続けたいが、集団授業では曜日や時間が合わない・特に英語・数学が苦手【小グループ個別とは】学力を定着させるためには、授業を受ける以外に自分でどれだけ演習できるかが決め手となります。桑原塾の小グループ個別では講師１名に対し生徒６名までの小グループにて生徒一人ひとりのレベルに合った学習を進め、不足しがちな演習力をつけていきます。※　試験２週間前から定期テスト対策特訓（無料）に移行し、塾で毎日学習指導をいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 21:52:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スーパーキッズ（3歳児〜小6）　:開始:終了　日曜日を除く毎日</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-5405/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/course-detail-5405/</guid>
      <description>他にはないスーパーキッズオリジナルの指導法、１クラス４名を男女講師２名が指導いたします。２０１１年度　長大附属小入試　合格率　１００パーセント※詳細は下記をご覧ください！</description>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 00:29:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012合格実績</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-42253/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-42253/</guid>
      <description>&amp;#10046;&amp;#10046;&amp;#10046;2012合格実績&amp;#10046;&amp;#10046;&amp;#10046;　　【公立高校入試】　西高　　9名中　9名合格！　東高　　6名中　6名合格！　北高　 13名中 11名合格！　南高　 13名中 11名合格！　　合計41名中　37名合格　　合格率90.2％　　【中学入試（本校）】　東中　　3名合格！　附属中　3名合格！　青雲中　2名合格！　海星ステラマリス　3名合格！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 15:38:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2歳児から体験受付中！</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-40805/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-40805/</guid>
      <description>☆ついに2012年4月　桑原塾スーパーキッズ　住吉校が開校します！☆長年、皆さまからご要望の多かった住吉へ教室開校致します。附属幼稚園・附属小学校へ絶対合格を目指されるなら桑原塾スーパーキッズへ！どのクラスも無料体験受付中ですので、お気軽にご参加下さい。【クラス】2歳児クラス〜年長クラス小学1年生クラス〜小学3年生クラス【住吉校】長崎市花丘町17-18ＴＥＬ　095-864-1415（月〜金　ＡＭ10:00〜18:00）</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 15:47:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年度　合格体験記</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-24241/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-24241/</guid>
      <description>2010年度　長崎県　公立高校入試　長崎西高等学校　合格「私の合格体験記」私は小学1年生のころからこの塾のお世話になり、もう9年の歳月がすぎました。入塾したての頃はわからないことだらけでよく、泣いていたのを覚えています。それでも熱心に指導していただいた先生方には感謝でいっぱいです。中学校受験、そして今回の高校入試、いい結果を残せたのは桑原塾の先生方のおかげだと実感しています。「つらい」「もう塾に行きたくない」と思ったことは正直に言うとなかったとはいえません。でも今は本当に心から桑原塾に通っていて良かったと思います。先生方やみんなのことが大好きです。「第一志望に合格して」中学３年生に受験までのこの1年間、僕は一生懸命勉強して第一志望に合格することが出来ました。受験勉強を始めた当初、何をすればよいか分からなかったのですが、塾の先生方のサポートとアドバイスのおかげで、受験勉強がスムーズに進められました。自分の苦手教科も塾の先生方の丁寧な対応で苦手意識も無くなり、本番でも良い結果をのこしました。桑原塾は自分の才能を伸ばす、最適な場所だと思います。今までもそしてこれからもよろしくお願いします。2010年度　国公立大学入試大阪大学　外国語学科　英語科　合格桑原塾で私は「学習の習慣」をみにつけました。桑原塾に入る前までは予習をサボり、学校の授業もサボり、など「中学時代の貯金」にたよった勉強のしかたをしていました。もちろん勉強の習慣などありません。しかし、あるときを境にそれがまったく通用しなくなりました。そこで桑原塾の門戸をたたいたのです。まず入塾して思ったのが、自習室の充実度です。1人、１人にちゃんと専用の机があり、仕切りもあるため、本当に集中しやすい。これは私にとって大変ありがたいことでした。次に、桑原塾が「学校の勉強を第一に考えている」ことに対して大変感銘をうけました。学校の先生はよく「塾の宿題に追われてばかりで学校の勉強をおろそかにするなど考えられない」とおっしゃっていましたが、本当にその通りです。さらに個別指導では、丁寧な指導はもちろんのこと、面談などで精神的なケアまで面倒を見てくれます。確かに受験期は心が折れそうになることも多々ありましたが、仲間や先生方に何度も助けられました。本当にこの塾で合格できて良かったです。2010年度　国公立大学入試熊本大学　法学部　法学科　合格「合格体験記」私がこの塾に入塾したのは高校三年の５月のことでした。受験生になった私は、ただぼんやりと勉強することが多く、勉強をしていても「実力がつかない」といった事態に陥っていました。学校の勉強の予習に追われ、部活が終わると帰宅後すぐに疲れて寝てしまう。こんなカンジです。そんなとき友人から桑原塾を勧められました。それからというもの、私の生活スタイルががらりと変わりました。まず、部活が終わるとすぐに塾に行き軽食をとります。そして自習室に入るとみんな真剣に「自分のやるべきこと」に取り組んでいるのです。このい中に入ったら勉強するしかありません。ただ自習するだけではなく、自習室には自習監督の先生がいらっしゃいます。先生は難問でも丁寧に対応してくださり、勉強の効率も上がります。さらに夜11時まで勉強できる環境も大変ありがたいです。送迎場バスも完備しているので、夜遅くなっても心配ありません。さらに映像授業では、自分の苦手な教科の映像を繰り返し、何度でも見ることができるので弱点補強にはもってこいです。このような素晴らしい学習環境のおかげで、センター試験でも大きな失敗なく、無事に第一志望校へと合格することができました。「桑原塾」ありがとうございました。2010年度　国公立大学入試長崎大学　医学部　医学科　合格「合格体験記」桑原塾に入塾したことで、私は「自主性」が身につきました。勉強にたいして「受身」になりがちだった私は、「言われたことさえやればいい」という感覚だったので、学校の授業の予習のみや出された宿題のみやってくるというスタイルだったのですが、桑原塾に入塾してみるとそれではダメでした。自習室に足を踏み入れると、生徒は自分で考えこうどうしていました。「自分に今何の勉強がたりていないのか」、「自分に今何が必要なのか」を考えているのです。もちろん先生方もアドバイスはくれます。しかし最終的には自分がやるか、やらないかなのです。その「自立」をサポートしてくれる体制が桑原塾にはあります。みなさんも肌身で触れてみてはどうですか？</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 18:59:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長ブログ</title>
      <link>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-11370/</link>
      <guid>http://kuwaharajyuku.net/diary-detail-11370/</guid>
      <description>&gt;&gt;　■最新の塾長ブログはこちらをクリック下さい後輩からの手紙　「合格したければ、俺についてこい！」　これが、僕の指導スタイル。　受験生を合格に導く指導者として、３６５日オールで２４時間、気を気を抜くことは許されない。　受験日の生徒の体調や精神状態を整えるもの僕の仕事だ。　今年僕の力不足で受験に失敗させた女子生徒がいる。　数ヶ月前から、センターの日が生理の日と重なることは知っていた。　　お母さんと相談していろいろと手はつくした。　でも、当日、強烈な腹痛が彼女を襲った。　得意の数学の実力の半分も出せなかった。　後悔の涙が止まらなかった。　そんな彼女が６月６日に自分の夢に向かって海外に旅立つ。　今日の朝、塾の後輩に宛ててメールが届いた。　私が桑原塾に出会ったのは、中学三年の二月頃。　私立高校の受験結果が出て、公立高校の受験が間近に迫っていたときでした。　中三の一年間、第一志望の私立高校に受かることだけを考えて全力を尽くしていた私に出た結果は、不合格。　いままで頑張ったのはなんだったんだ・・・と落ち込む所まで落ち込んで、精神的にかなり危ない状況だったように思います。　そんなときに、たまたま電話帳で見つけた桑原塾に面接に行ってみることにしました。　何を話したかなど、細かいことはもう覚えていませんが、塾長と話していて、不安が消え、安心してすごく泣いたのは覚えています。　それからは少しずつ立ち直り、無事第二志望の西高に合格できました。　合格後は、毎日桑塾に通い、２２時まで残って、塾長の言うことをひたすら信じ必死で勉強しました。努力が報われてか、入学後の初めての試験でなんと学年１位を取りました。　結果をもらった日は、学校から走って桑塾に向かって、真っ先に塾長に見せたのを覚えています。　それからも、学校帰りはいつも桑塾に通いました。　要領が悪いので、時間的には勉強しているわりに成果に出ないことがしょっちゅうあり、悩んで桑原先生に相談に行くと、「お前は要領そんなよくないんだから、要領よくしようとするなできないなら人の３倍努力すればいいんだ。」と言われました。　また「学校の勉強、課題を大切にしなさい」とも言われました。　私は塾長を信じて、この二つを高三まで守り通しました。　（その証に課題は三年間すべて提出しました。（高校生はわかると思いますが、高校の課題の量はすさまじいです）そうこうするうちに、高三になり校外模試が始まりました。　私は、野生動物、大型動物が好きでそれらを助けたいと思っていたので、獣医学部を目指していました。　志望大の判定はまぁまぁ。このままいけばなんとか受かるだろうと思っていました。　その気持ちはどこから来たのかというと、休みの日も、台風の日も、どんな日でも桑塾にきて、遅くまで残って勉強した、人の３倍してきたという自信です。　センター試験ぎりぎりまで、自信をつけるためにも毎日通い続け、塾生が帰っていなくなる遅くまで勉強しました。そして迎えたセンターの自己採点結果・・・得意だったはずの数学でまさかの失敗。　中三の時の悪夢がよみがえりました。結果がでないと努力しても意味がないじゃないかと思ったりして、毎日のように泣いていました。が、「いままで頑張ってきたんだ。お前なら大丈夫だ」塾長の言葉にまたもや励まされ、結果がどうであれ、最後まで頑張ろうと思いました。　前期試験、不合格。周りの友達は推薦、前期でどんどん決まっていく。本当に私は大丈夫なんだろうかとまた不安になりました。　だけど、やっぱり最後まで塾長を信じて頑張ろうと思いました。　後期試験の倍率は２９倍。やってやろうじゃないか。　そんな気持ちにいつの間にかなっていました。結果は、不合格。でも悔いは残っていませんでした。　結果には出なかったけど、頑張ったことは絶対無駄にならないと感じることができたからです。　そして、私は日本の大学と同時受験していたオーストラリアの野生動物の専攻がある大学に行くことに決めました。この大学に合格できたのは、マジメに学校の課題、定期テストをこなし、評定値をとってきたからです。　周りの人と違う形ではあっても、努力することは認められるんだなぁと実感しました。言葉の壁もあり、かなりつらい時期もあると思いますが、桑原で身についた「できないなら人の何倍も努力する」ことを忘れず、頑張りたいと思います。　桑原塾の後輩のみなさんへ。学校のこと（予習、課題、訂正ノート、定期試験など）をマジメにする、わからないことはわかるまでとことん聞く（塾長はどんな細かいことでも質問に答えてくれます）、繰り返し復習する、最後まで夢をあきらめない。　簡単なようで実行するのはなかなか難しいですがこれらのことは大学受験を自分が納得するものにし、夢を実現する絶対条件だと思います。　桑原塾は全力でサポートしてくれます。頑張ってください　彼女が努力を続ける限り、彼女の未来は明るいと信じる。今でも僕の目には野生動物と戯れる彼女の姿がくっきりと見える。　僕の塾の自慢は、生徒に魂があることです。　うちの塾生は魂が違います。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 16:18:32 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
