<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>―びしいが、楽しくてよく分かる。―　【東進ゼミナール 高校部名鉄岐阜駅前校】</title>
    <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/</link>
    <copyright>東進ゼミナール高校部名鉄岐阜駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>個別指導　:開始:終了　月・水・土</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4288/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4288/</guid>
      <description>■個人対応の学習システム＜本物の学習指導を＞一人一人顔立ちが違うように、学習内容に対する理解のスピードも違います。一人一人の違いを大切に考えて、個人対応で学習指導する、それが東進の個別指導です。 ＜指導は完全個人対応＞個人面談の上、学習計画を個人別に立てます。それに基づいて毎回のカリュラムを作成し、学習指導しています。 ＜授業形態＞授業時間は１コマ90分。曜日と時間を選んで受講。講師一人に生徒2人まで。指導は1対1で実施します。 ＜専任講師が懇切ていねいに＞講師は、東進の厳しい指導研修を経て現場に立ちます。高度な専門知識と指導力とともに、生徒一人一人を大切に指導したという情熱にあふれた講師ばかりです。 ＜こんな人におすすめ＞「自分のペースで学習したい」「分からないところだけ教えてほしい」「基本からやり直したい」「特別にハイレベルなことがやりたい」「集団授業が苦手」「推薦入試志望なので学校のテストで高得点をとりたい」</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 19:29:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室授業　19:00開始21:20終了　</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4289/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4289/</guid>
      <description>●高2・高1　高校上位の学力・成績で受験に向けての学力を養成します。 （高3は受験対策クラスになります） ＜高校に関係ないクラス編成＞高校の進度より少し先取り（予習）で進めています。塾で先に学習して高校でスムーズに学習でますし、早い時期に垢範囲を学ぶことは大学受験に向けても利です。つまずやすい箇所は徹底理解を図り、重要なポイントを確実に押さえています。 ＜高校で成績上位を目指す＞定期テストは日頃の学習成果を試す絶好の機会。定期テストへ向けて勉強の仕方を指導するとともに、テスト対策も実施して、成績上位を目指します。 ＜本物の学力をつける＞大学入試は全国規模での闘いです。高校の定期テストでよい成果を出すだけで本物の学力がつくわけではありません。東進では問題への取り組み方や勉強の仕方まで、本物の学力養成に必要な指導を絶えず追求しています。 ＜やる気を引ばす徹底フォロー＞毎回確認テストを実施して、授業内容の確実な定着を行います。分からないところはそのままにしません。学力到達度テストを実施して学習成果を測定し、自分の学習成果を確認して勉強に自信が持てるようにしています。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 14:39:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東進衛星予備校　:開始:終了　</title>
      <link>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4287/</link>
      <guid>http://gifu-h.toshin-semi.info/course-detail-4287/</guid>
      <description>●「最高の授業」を展開する実力派講師陣日本全国から選ばれた講師陣は、毎年多数の受験生を志望校合格へと導いています。「なるほど、そうだったのか」と目からウロコが落ちる体験が待ち受けています。●スモールステップで高速学習「短期間でイッニ学習する」それを可能にしたのが東進の「高速学習」です。カリュラムがめ細かく分類されているので、自分のレベルからスタートして、目標レベルまで一気に駆け上がることが可能です。●ここが違う！東進衛星予備校他の予備校と決定的に違う！本当に学力が甚る東進の合格プログラム。&gt;&gt;東進衛星予備校のホームページ●衛星用語基礎知識「東進について、もっといろいろ知りたい！」そんなミのために、東進用語の基礎知識を詳しく解説しています。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 18:38:56 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
