<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>トップ校合格実績豊富なプロが教える地域密着型進学塾</title>
    <link>http://place-juku.com/</link>
    <copyright>プレイス学院下総中山駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>六中３年Aさん英語１００点おめでとう！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-81659/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-81659/</guid>
      <description>なんと今回の定期テストで、六中３年Aさんが、英語で１００点をとりました。また５科目総合４６２点で学年４位でした。六中Sくんも４６１点で学年５位でした。高校入試につながる大事な２学期に結果をだせて、とても嬉しいです！今回は、四中、葛飾中、六中で１００点が出ました。プロ指導塾として指導ノウハウは、地域一番の自信があります。１００点を目指す中１〜中２生、小六生、入会受付中です！</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 20:27:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛飾中2年Nさん英語１００点おめでとう！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-81320/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-81320/</guid>
      <description>四中生に続き、葛飾中Nさんも英語で１００点をとりました。（学年平均点が６３．１点）また、総合点でも４６３点でした。余裕で学年1桁です。四中Hくんも5科目総合学年1桁でした。おめでとうございます。後期中間テストに向けさらに充実した指導をしたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 20:21:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四中Hくん英語１００点おめでとう！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-80911/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-80911/</guid>
      <description>前期期末テストで、四中（１年）Hくんが、英語で初の１００点をとりました。数学も95点でした。２ケ月分の授業料免除となります。おめでとうございます。また、葛飾中の中３生Sさんが、なんと葛飾中の実力テストで2回連続英語１００点をとりました。本日より葛飾中の定期テストです。かなり綿密に対策しました。結果が待ち遠しいです。</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 14:33:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唯一のプロ講師指導塾です！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-80500/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-80500/</guid>
      <description>プレイス学院は、1クラス8名（2クラス）で集団指導と個別指導を兼ね備えた独自の指導方法で成果をだしております。また、どの学年も受験応用レベルを組み込んだ実践力を養う指導を行っております。六中、四中、葛飾中の定期テスト対策には、過去問および授業情報を分析して、5科目の中身の濃い対策をします。私の生徒指導は20年目に入ります。かれこれ６００名近くの生徒の高校受験指導をしてまいりました。9月より、かねての部下であり大手進学塾経験豊富の３０代の講師がプレイス学院に参加することになりました。ダブルテーチャーでより成果をだせると思います。プロ講師のみのプレイス学院こそ、安心してお任せできる塾だと自負しております。現在、無料体験受付中です！お気軽にお申込みください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 19:34:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徹夜１０時間特訓みんな頑張りました！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-79987/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-79987/</guid>
      <description>８月１０日夜１９：００〜翌５：００まで中３生の１０時間特訓を行いました。英語２００問、数学２００問、国語３００問暗記です。全員、朝５時まで、１０時間しっかり頑張りました。かなりの忍耐力がついたと思います。全員、第一志望校合格目指し、しっかり指導したいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 15:32:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご父兄より、うれしい一言！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-78477/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-78477/</guid>
      <description>現在、中3生の父兄相談会を実施中です。定期テストも終わり入試に向けての指導方針等、色々お話しております。今回、一番うれしかった父兄からの一言は、「もっと早くこの塾に入れたかった」「この塾に入会して正解だった」と言っていただけた事です。特に他塾から移られた生徒は、なおさら違いを認識されるようです。プレイス学院には、アルバイト講師は、おりません。また、生徒数も1クラス8名以内です。私が生徒一人ひとりをしっかり把握できます。責任もてる生徒数しかお預かりしておりません。成績は、ゆっくり上がる生徒、一気に上がる生徒、部活との両立が難しく停滞している生徒等おります。生徒1人ひとりに対し、プロ指導塾としてのプライドにかけ第一志望高校全員合格に向け、全力指導しております。これだけ生徒一人ひとりを大事に指導する塾はないと断言できます。なぜならプレイスは経営者自身が教えている塾だからです。一切手抜きは出来ません。年中無休で毎日、生徒達のより良い指導方針を考えております。9月よりさらに充実指導をはかる為、中2生2名、中1生4名にて定員とします。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 15:38:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛飾中２年Sさん数学１００点おめでとう！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-78063/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-78063/</guid>
      <description>葛飾中、前期中間テストの結果が出ました！本年度も中２生Sさんが数学で１００点をとりました。５科目合計４７０点でした。月謝２ケ月分（４００００円）無料となります。おめてとうございました。また、中１生のTくんも４５０点でした。今回頑張った生徒は、英語９９点、数学９１点、理科９２点、理科９６点、英語９８点、理科９８点、社会９８点、社会９４点、数学９０点、理科９０点、社会９７点、です。今回は六中、四中、葛飾中とも学年順位１桁を達成できたと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 19:36:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四中２年Kさん理科１００点おめでとう！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77798/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77798/</guid>
      <description>四中生の前期中間テストの結果が返ってきました。中1Hくん英語98点、国語９８点、理科９７点、５科目４６１点、中2Dさん数学99点、中2Kさん数学99点、理科100点でした。3人ともあと一問で100点でした。涙・・・プレイスの定期テスト対策は、今日から葛飾中の定期テストが始まります。かなり濃い対策をしました。結果がとても楽しみです。プレイス学院は、メール24時間質問対応しております。これは、どの塾にもマネはできないプレイス学院の強みです。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 21:47:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四中、六中、葛飾中すべてに結果を出す塾！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77531/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77531/</guid>
      <description>定期テスト対策はとても大事です。葛飾中、六中、四中の中学別にしっかり過去問及び、学校での授業の内容を吟味して、塾長が長年の経験をもとに最適な対策プリントを作成して指導を行っています。これだけ濃い対策をできる塾は、プレイス学院のみだと思います。また、確実に成果につながっております。１クラス８名だからこそ、生徒一人一人の弱点を補強できます。プレイス学院は、中学別に定期テスト２週間前より、個別指導で５科目の対策授業に入ります。たとえば理科が不安な生徒は理科を集中的に指導します。プレイス学院は予習型の塾です。定期テスト２週間前には、すでに試験範囲は終了しております。ですからしっかり対策が行えます。大手塾にはない生徒一人ひとりに目が届く実績豊富なプレイス学院は下総中山唯一のプロ指導進学塾です。トップ校を目指したい生徒、他の子と差をつけたい生徒、志望校を一段階上げたい生徒、歓迎します。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 16:21:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六中3年生2名がトップ３に入りました！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77135/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77135/</guid>
      <description>中学３年生の第１回目の定期テストは、入試の内申点でとても大事です。また本当の実力が試されます。プレイス学院生の六中３年生のAさんとSくんが大アップで３科目順位で２８１点で学年３位になりました。またSくんは４６４点で５科順位は４位でした。３年生で結果を出せたことが、とても嬉しいです。プレイス学院には、しっかりとしたノウハウがあります。次のテストでは、本気で学年１位を取らせたいと思います。結果を出したい六中生入会受付中です！</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 21:45:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内申点アップ！おめでとう！</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77133/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77133/</guid>
      <description>葛飾中、中3生Sさん9科目内申合計４４、中２Nさんも９科目内申合計４４でした！高校入試には内申点が可算されます。プレイス学院では、英語、数学、国語、理科、社会とも最適なテキスト、および中学校別に大量の対策プリントで完全対策を行います。新中３生では葛飾中Nさんが9科目合計が1科目技能科目だけ４残り全部５でした。新中２生葛飾中Sさんも同じく４４でした。英語５（SさんYくんNさんAさん）数学５（KさんNさんYくん）国語５（SさんKさんYさんNさんAさんIくん）理科５（SさんNさんYくんAさん）社会５（MさんKさんSさんYさんIくんAさんNさんYくん）新中１生も学年トップをねらえそうなFくんらベストメンバーが揃いました。１回目の定期テストがとても楽しみです。（２０１４．０４．０７）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 14:33:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノートマーキングは大事です！(過去ブログ)</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77131/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77131/</guid>
      <description>ノートマーキングは、とても大事です。数学では、計算スペースは、ぜいたくにとる。計算式は＝を縦に揃えて書く。また不正解の箇所は残しておき、赤でなおす。これだけでも計算ミスはかなり少なくなります。　また、覚えていない部分を埋めれば成績が上がります。これは、どんな問題でも覚えていない部分を認識し、それが浮かびあがるようなノートづくりができれば、劇的に成績はアップします。同じミスを繰り返さないためにも不可欠と言えます。また、しっかりノートマーキングができれば、自然に勉強のやる気にもつながります。生徒一人ひとりの目標を達成するために全力で支える、いつでも何でも相談できる、父兄との二人三脚、そんな塾がプレイス学院です。現在、来年度の入試に向け、成果につながる内申用テキストと受験用テキストを使い全員第一志望高校合格を目指して、完全指導したいと思います。（２０１３．０３．０４）</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 16:28:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葛飾中生の後期期末テストの結果が出ました(過去ブログ)</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77130/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77130/</guid>
      <description>葛飾中の期末テストの結果がでました。中１生のNさんが、今回４７０点をとりました。またYさんも４５０点まであと1歩でした。今回は中１中２生とも、とても頑張りました。数学は、93点、９２点、９２点・・・英語は、96点、９３点・・・、国語は、中２Sさん97点で１００点まであと1歩、理科では、９９点、社会では、96点、96点・・・とみんな頑張りました。葛飾中の定期テストのレベルもだんだん高くなってきております。中２では、理科がとても難しかったみたいです。プレイス学院では次回テストに向け3月より強化した理科テキストで徹底的に対策指導したいと思います。明日より六中の期末テストが始まります。今日はテスト前補習で数学英語社会の対策をしました。船橋高校を目指している新中３生のSくんAさん及びWくんHくんの結果に期待してます。（２０１４．０２．２６）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 14:30:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生から志望校判定テスト取り組めます(過去ブログ)</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77127/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77127/</guid>
      <description>プレイス学院１月度の進研テストの結果が届きました。塾生全員の一人ひとりの弱点を分析、把握し、プロ指導塾として責任をもって、成績向上に向けて指導したいと思います。葛飾中1年Sさん数学100点で偏差値72.葛飾中2年Nさん5科目偏差値６６、六中2年Sくん5科目偏差値６６、葛飾中1年Sさん5科目偏差値６９、四中1年Kさん5科目偏差値６７、葛飾中Yさん5科目偏差値６６等、他生徒を平均すると、プレイス学院には偏差値６０前後の生徒が多数おります。船橋高校、千葉東高校〜国府台高校、津田沼高校等を目指す生徒が多数おります。みんな頑張れるプレイス学院では新学期生無料体験受付中です！（２０１４．０１．２８）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 14:27:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>広い地域から小中生が元気に通う進学塾(過去ブログ)</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77118/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77118/</guid>
      <description>現在プレイス学院には、市川市は鬼高、田尻、稲荷木、若宮、本北方、高石神、原木、北方、船橋市は本中山、山野町、二子町、本郷町、東中山より小・中学生が通っております。プロ指導塾として生徒一人一人の能力にあわせ全力できめ細かい指導を心がけております。新しいプレイス学院生との出会いを楽しみにしております。お気軽に無料体験をお申し込みください。定期テスト１００点で２ヶ月分の授業料が免除となります。昨年度は、葛飾中生と四中生が達成しました。＊少数精鋭の為、各学年とも定員になり次第締め切らせていただきます。（２０１４．０１．０８）</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 19:18:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一人一人の学力に合わせた授業(過去ブログ)</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77117/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77117/</guid>
      <description>集団塾と個別指導のメリットを生かした指導塾のプレイス学院では、どのレベルの生徒でも、理解させ、実力アップさせるノウハウがあります。英語では、生徒全員中学校別に単語・本文暗記をまずクリアさせます。最初は時間がかかる生徒も、だんだん早く暗記できるようになります。また文法は、プリントを使い入試問題レベルまで繰り返し解かせます。数学は、入試問題に対応できる様、独自の技、一発式等を使い、誰でもはやく確実に解けるよう指導します。国語は、次回テスト範囲の漢字の暗記課題があります。また、葛飾中生は百人一首の暗記対策もします。定期テスト前には理科・社会の対策を行います。英検・漢検・数検はプレイス学院が認定会場です。生徒全員準２・3級等を目指します。2級を目指している生徒も多数おります。プレイス学院には、やる気があり１００点を目指したい生徒なら誰でも入会できます。まずは無料体験で、他塾との違いを実感してください！（２０１３．１２．１０）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 14:25:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>どこよりもアットホーム、かつ上位校合格を目指せる進学塾</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77116/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77116/</guid>
      <description>プレイス学院は集団塾と個別指導塾のメリットを集約した進学塾です。全学年2クラス制（1クラス8名前後）で塾長が一人一人をしっかりフォローします。また、プロ指導塾として確実に成果をだす為、妥協をせず、とことん生徒がわかるまで指導します。定期テスト前には、授業日以外の日に5科目対策指導を行います。テキストは小中とも各学校に合わせたテキストを使用します。プレイス学院は、塾長（代表）が全学年を完全指導します。ですから先生の入れ替わりもなく責任ある指導ができます。有名私立中・高の教頭、校長等の来塾もあり、父兄への入試情報も伝授できます。アットホームな進学塾で上位高を目指してみませんか！小３〜入会受付中です。（２０１３．１１．１４）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 14:25:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>続いて葛飾中生Sさんも数学１００点とりました！(過去ブログ)</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-77114/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-77114/</guid>
      <description>四中生に続いて、葛飾中1年Sさん（女子）も定期テストで数学が１００点でした。2ケ月分の授業料が免除となります。おめでとうございました。プレイス学院には、やる気のある生徒たちでいっぱいです。プレイスの生徒一人一人に成果が出る様、より一層、超熱血で指導していきたいと思います。(^O^)　　現在小４〜中1生（若干名）入会受付中です。（２０１３．０９．２５）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 14:24:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期期末テストで市川四中Kさん英語100点(過去ブログ)</title>
      <link>http://place-juku.com/blog-76971/</link>
      <guid>http://place-juku.com/blog-76971/</guid>
      <description>夏休みが終わり9月最初の定期テストでKさん（四中1年女子）が英語で１００点をとりました。２ケ月分授業料が免除となります。また5科目総合でも2回連続４５０点超を達成しました。おめでとうございます。(^O^)。今日から葛飾中の定期テストです。定期テスト2週間前より過去問を分析した対策プリントを数多くこなしました。本当にみんな頑張りました。１００倍返しを期待してます！！「生徒全員１００点をとらせたい！」熱血指導で地域1番塾を目指します！（２０１３．０９．１９）. </description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 14:22:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
