<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>「学習プラザ」は時代に合った小・中・高生のための「学びの轟」</title>
    <link>http://jukutown.com/gp/</link>
    <copyright>学習プラザ</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>私立中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gp/course-detail-1523/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gp/course-detail-1523/</guid>
      <description>◆開講以来、第一志望合格率９０％超の実績 ●あなたの「余校」を大切にします。どんな学校でも、あなただけの「余校」を力いっぱい応援します。●「合格」が「スタート」なのです。ただ受かりさえすればよいという指導は行いません。受験後の様々な弊害や中学入学後のことも考えた進路指導を行います。●堀な情報ネットワークを活かした受験指導。スタッフが直接択運んで集めた情報や、弊塾が所属する東京私塾協同組合など様々なネットワークを最大限に利用し「生た受験指導」を行います。 </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 12:47:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市立中学進学コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gp/course-detail-1519/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gp/course-detail-1519/</guid>
      <description>◆子供たちに学ぶ楽しさを伝え、自ら進んで学ぶ姿勢を育てます ●子供たちの興味を大くふくらませます。テストやプリントに沿った学習ばかりではなく、ゲームやパズルを取り入れたりしながら、楽しく学習しています。●英検・漢検・数検の級取得を目指します。小学生のうちに各検定にチャレンジします。目標をもって学習することと、がんばれば受かること、そして勉強に対する自信を実感させます。学習プラザは英検・漢検・数検の準会場です。検定のほとんどは、学習プラザで受検でます。●いろいろな体験を通して子供たちを育てます。遠側ャンプ・クリスマス会などたくさんのイベントがあります。 </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 12:46:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gp/course-detail-1518/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gp/course-detail-1518/</guid>
      <description>◆開講初年度合格率１００％！  　・都立武蔵高等学校附属中学校（女子倍率15.95倍） １名　　  　・都立立川国際中等教育学校（女子倍率17.04倍）　 １名  ●算数・国語の時間を十分にとって、私立中にも対応！●今話題の「セネット」発行のオリジナル対策問題集使用！全６冊＋αのボリューム。「８教科＋一般教養」も完全網羅。的中率も抜群。朝日新聞にも取り上げられました。適澄査対策は万全。●国語とともに、徹底した作文対策！●集団授業＋添削指導＋個別対応でめ細かに対応！●幅垢知識と考える力、文章や資料を読み取る力、原因を追究でる力、まとめる力、表現する力、書く力、計算する力を総合的に養います！合格を目指すのはもちろん、入学してからも、仮に合格でずに市立中に進学した場合も、高校受験、大学受験で大な力になります。高校、大学ではトップ校を狙える力を身につけます。 </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 12:46:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1年生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gp/course-detail-1517/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gp/course-detail-1517/</guid>
      <description>指導方針学習のおもしろさ､楽しさを教える。学習への興味を引ばし、自ら学習でる姿勢を確立させる。学習の習慣をつける。中学校の学習内容の基礎を固め、応用力を養う。教科書準拠教材も使用して、学校の成績をＵＰさせる。高校受験の基礎を固める。国際栓身に付け、自分の進路を自分で見つけられる力を育てる。教科の指導方針積み重ね教科である英語と数学は、基礎をしっかりと固めて次の段階へ進まないと、先へ行ってどんどんわからなくなってしまいます。1年で習うことがらは、２・３年生の基礎です。まだやさしいうちにしっかりと基礎を身に付けておけば、つまずいたとにもすぐに取り戻すことがでます。また、国語も実力がつくまでには時間のかかる教科です。早い時期から文章に馴染み、褒な感栓身につけることが必要です。さらに国語はあらゆる教科の基礎になるわけですから、国語の弱い人は早く克服しておたいものです。　1年生では､教科ごとにわかる（でる）楽しさを教え、各教科に親しめる指導を行ないます。また、その中で学習の習慣を身に付け、基礎力を固め学校の学習内容の完全理解を図ります。●英語・・・小学校から学習してた生徒と中学で初めて学習する生徒を分けて、学習の段階に応じた指導を行ないます。小学校から学習してた生徒は更にその先に進み、早い生徒は中2の内容までも学習します。中学から学ぶ生徒は、初めて学ぶ教科であり楽しく学習し基礎を固める中で得意教科にしています。また、英検5〜４級の取得を目指します。  ●数学・・・中学数学の導入部である正負の数・文字と式・方程式の概念を徹底します。また、早いうちに計算練習をたっぷりと行い、計算力をつけます。更に、関数・図形の基礎概念をしっかりと身につけ、数学的思考能力の基礎を養います。  ●国語・・・小学校で学んだ内容を踏まえ、漢字や語いの知識を幅康且つ深く理解し､使えるようにします。中1のうちは、基本的な文章を中心に、文章や本を読むことに力を入れ、文章理解力を身につけ、読む楽しさを教えます。また、漢検では5〜4級の全員取得を目指します。 </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 12:46:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学2年生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gp/course-detail-1515/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gp/course-detail-1515/</guid>
      <description>指導方針学習のおもしろさ､楽しさを教える。学習への興味を引ばし、自ら学習でる姿勢を確立させる。学習の習慣をつける。中学校の学習内容の基礎を固め、応用力を養う。教科書準拠教材も使用して、学校の成績をＵＰさせる。高校受験の基礎を固める。国際栓身に付け、自分の進路を自分で見つけられる力を育てる。指導方針2年生では、中学で習う範囲の中でも最も重要で難しい単元を学習しますので、つまずいてしまう生徒が大勢いますが、これは教え方に大く左右されます。難しいと思える単元も教え方ひとつでこれまで習ったことを基に、すんなりと容易に理解でるものです。ですから、既習事項を復習する中で、自然と新しい単元に入れるように指導し、噛み砕いてわかりやすく興味が持てるように指導します。また、重要な事柄は時間をかけて何回も反復して徹底的にマスターさせます。3年生になってから、必ず「2年生から来ていて良かった」と思える内容をお約束します。●英語・・・中2では、重要文法事項がたくさん出てます。これをこなせば難しい文も訳せるようになります。毎回、単語や短文の暗拠行い、単語力・文法力をつけるとともに、長文にもどんどん挑戦して長文を読む楽しさも教えています。また、英検４〜３級の取得を目指します。  ●数学・・・中学数学の基礎､特に関数・図形の基礎は中２で確立しなければなりません。生徒のレベルに合わせて分かりやすく説明し、系統的に問題演習をすることによりスムーズに習得させます。同時に、計算力をつけるよう頻繁に計算テストを行ないます。  ●国語・・・中３になってからの漢字の力、読解力をつけるというのは時間もかかり非常に大変です。また、ことばの知識や文章の理解力を身につけておかないと、難しい文章の読解がでなくなるのはもちろんですが、更に最近目立つようになった「数学の文章の意味が分からない」「英文の読解がでない」「英作がでない」など他の教科にも大な支障をたすということにもなります。中２では、漢字はもちろん語い力を身につけ、小説・論説文の文章理解に力を入れるとともに、設問に正しく答えられるよう指導します。同時に漢検４〜３級全員取得を目指します。  </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 12:43:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学3年生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gp/course-detail-1514/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gp/course-detail-1514/</guid>
      <description>指導方針志望校に合格でる実力をつける。自分の進路を自分で決定し、目標達成の強固な意志と行動力を身につける。高校での学習の基礎を作る。教科指導方針●英語・・・高校入試には必ず長文が出題され､速読･速解が必要となります。短い時間内に大意を把握する力を養い、文法問題に正確に答える訓練をします。また、リスニング対策や都立の自由英作文対策も万全にします。さらに、英検３〜準２級取得を目指します。  ●数学・・・通常の授業では、学校の授業の完全理解を目指し、中間･期末テストで最低７０点はとれる実力をつけるとともに､内申４〜５を目指します。夏休みでは、基本問題を系列的に選び出して集中講義し、徹底演習によって総合的な理解と柔軟な思考力の涵養をはかります。冬休みからは入試問題を中心教材とします。題意に添って基本原理を的確に選択･構成し、制限時間内に処理をする練習を繰り返します。また、直前は都立や主要志望校の問題傾向を分析し、それにあった対策授業を行なっています。  ●国語・・・読解や解法は中２までに学んでいるでしょうが、難しい文章もちんと読むことがでるようにしなくてはなりません。古典・文学史・文法などは、夏までにひととおりのまとめを行い、それ以降は徹底的に演習をして実践力を養います。また、漢検３〜準２級全員取得を目指します。  ●理科・社会・・・３年間の総まとめと学校の授業内容の学習を行なう中で、基礎事項の整理・まとめをし、基本事項を徹底します。また、都立の問題傾向に合わせた対策を十分に行なって、理科･社会を都立入試の得点源にします。 </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 12:42:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高1・2コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/gp/course-detail-1513/</link>
      <guid>http://jukutown.com/gp/course-detail-1513/</guid>
      <description>このコースは、高校授業の補習、内部進学、推薦受験をするための人のコースで、各生徒に合わせた内容で個別に近い形で指導するコースです。基本的には、高１・高２別クラスですが、私立生や高３生でも受講であ内容や時間帯に合ったクラスで学習します。１クラスは、多くて６〜７名程度で、通常は４〜５名程度になります。　曜日・時間帯は各生徒の都合に合わせて選択でます。　もちろん、中学生でも中高一貫校の生徒さんなど、既に高校内容の授業を行っている方、行いたい方でもこちらで受講することがでます。◆個別指導コースもあります一人の講師に生徒１人または生徒数名で個別に指導します。目的に合わせ、指導教科・難易度・内容・教材・回数・指導スタイルを相談の上決定し、その目的達成を目指します。私立中学の内容にも対応します。英語･数学の１教科または２教科週１〜２日　６０分×１〜４  </description>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 01:21:03 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
