<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ｅトレ個別学習指導塾【ＬＩＢＥＲＯeトレ 市原中央教室】　</title>
    <link>http://jukutown.com/libero2828/</link>
    <copyright>ＬＩＢＥＲＯ　eトレ　市原中央教室</copyright>
    <description>市原市五井の学習塾なら！ｅトレ個別学習システムを利用できる【ＬＩＢＥＲＯeトレ　市原中央教室】</description>
    <item>
      <title>新年度の様子</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-76039/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-76039/</guid>
      <description>昨年度末は中３生が最後の追い込みで、毎日席が埋まる勢いでしたが、この４〜５月は少人数で授業を行っています。夏が近づくとまた大人数で活気にあふれると思いますが、今はこのメンバーで最初の定期テストを目標に頑張っていきます！塾でも授業でバックアップをしていきますが、やはり点数アップのメインとなるのは家庭学習の量です。塾に来て勉強できる時間は限られています…。宿題を毎回確実に出しますので、みなさんも確実にこなしていきましょう。春期講習で扱った展開・因数分解はちゃんとマスターしてますか…!?</description>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 18:27:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年は記録的な大雪になりました</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-72921/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-72921/</guid>
      <description>先週の土曜からかなり雪の日が続き、塾もお休みの日が多くなってしまい、中３生をはじめ生徒の皆さんにはご迷惑をおかけしました。本日は雪も多少残っているものの、道路状況は問題ありませんので無事に教室を開けることができました。さて、公立の前期選抜が終わりました。お疲れさまでした。受験した生徒は自己採点をして確認をしましょう。とりあえずは結果待ちですが、後期試験に臨む可能性も考えてさらなる対策をしていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 14:38:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大雪になりました</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-72624/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-72624/</guid>
      <description>こんな天気になりましたが、中３生の何人かは勉強しにきてくれました。明日も道路の凍結が予想されますので、お足元には十分ご注意ください。公立前期選抜まで残りわずかとなりました。復習を重ねて万全の状態で望みましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2014 14:07:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教材展に行ってきました</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-71562/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-71562/</guid>
      <description>船橋で各出版会社さんが集まって教材を展示する教材展に行ってきました。目的別に細分化されたテキストや、デジタルコンテンツを駆使した教材など様々な工夫がされており、見ていて興味深かったです。何よりも出版会社さんとそのテキストの種類の多さにびっくり！渡される資料を受け取っていたらこんな具合に…。4,5kgはあろうかという紙袋…（紙袋自体も出版会社さんから頂きました）教材のほかにも入退室のチェックシステムなど保護者の方にも安心していただけるような紹介もありました。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 15:12:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コースのご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-71560/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-71560/</guid>
      <description>中３生は受験シーズン本番に突入です。今日、明日と私立の入試がある学校が多いです。これからが正念場です。気が早いかもしれませんが、当塾では中学卒業後も大学受験コースを受講することができます。生徒の皆さんは知っての通り、久浦先生という高校生を担当するプロフェッショナルがいます！いまも２人の高校生が久浦先生に教わっています。どうぞご考慮ください。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 11:11:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格への道（教材案内）</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-70038/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-70038/</guid>
      <description>教育開発出版株式会社様より新刊されました、&quot;強化と対策&quot;が各教科に準備されました。中１・２年生の内容がしっかりまとめられ、カラーページが豊富なので必見です！興味のある生徒・保護者様は、ぜひ担当の先生にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 20:37:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面接対策~名付けてメンタイ!!~</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-69572/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-69572/</guid>
      <description>LIBEROeトレでは中３生徒全員にプレゼントをします。面接の攻略はもちろん!!もう一度自分の進路について見直し、さらに新しい発見ができる一冊ですよ</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 16:48:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アロマ加湿器~かぜ・インフルエンザ予防~</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-69276/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-69276/</guid>
      <description>受験シーズンと一緒にくるのがインフルエンザですよね。教室の中の潤いを少しでも維持するために設置しました。アロマの香りもするので、気持ちよく集中して勉強できますか？</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 14:49:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11月の校内テストと塾内テスト（実力診断テスト）</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-69054/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-69054/</guid>
      <description>11月はまず後期中間テストが市内各中学校で行われると思います。各教科とも一年の中で、比較的生徒のみんなが嫌いな単元が多く含まれ、テストが難しくなってくると予想されます。当然、今まで通りでは点数upはおろか、現状維持も難しくなるでしょう。そこでLIBEROeトレでは、テストの対策をしっかり行いたいと思います。まずは、目標計画を具体的に、真剣に考えて記入し、作成していきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 17:42:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LINEアカウント開設</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-68791/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-68791/</guid>
      <description>LIBERO eトレのLINEアカウントをつくりました！そちらでも情報発信していきたいと思います。また追って連絡いたします。小泉先生が教室の雰囲気作りを着々と進めてくれています。最近はこれ。写真では伝わりませんが、ここちよーいBGMが教室に流れています。効果はなかなかのようです！いろいろ取り入れていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 16:15:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お久しぶりです</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-67636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-67636/</guid>
      <description>日記は久々の更新になりますが、もちろん塾は大忙しでした。夏季講習を無事終えて、中２,中３生も新たに何人か増え、ますます活気づいてまいりました。その中の一人の子は体験学習中にも関わらず、最初のテストの数学で98点を叩きだしました!これからの伸びがとても楽しみです(*^-^*)今日は小泉先生と一緒に千葉のeトレの講習会に行ってきました。いろいろな塾が工夫をこらして授業を展開していておもしろかったです。真似してスタンプラリーとかやってみます?（笑）あと塾の近くの五井食堂っていいですね。定食500円です。小泉先生に教えてもらいました(^O^)</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 13:56:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しい報告！最終章</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-64138/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-64138/</guid>
      <description>嬉しい報告３本立て、最後の締めのエピソード。開校して３ヶ月を経た最近の教室内の様子･･･生徒達は違う中学校間の垣根もとれ始め、私達講師達とも打ち解けた会話が出来るようになりとても良い雰囲気なのですが、正直授業中の私語が少し気にかかるようになり･･･楽しい雰囲気の中での授業、同じ目標に向かっている仲間同士や生徒講師間のコミュニケーションもとても大事なのですが、授業中は授業マナーを守るのは当然であり、“ケジメ”はとても大事です。この辺でそろそろ･･･と昨日の授業前に注意喚起。自分達が何のために、またどんな目標をもってここにいるのかをもう一度思い出して欲しいと話をしたところ、生徒達の目が一変!!それぞれが真剣に取り組み始め、授業マナーをしっかり守って授業をおこなうことが出来ました。正直、一度や二度注意したところでそう簡単に変わらないだろうと思っていたので、生徒一人ひとりが私達の話を素直に聞き入れてくれ、そしてすぐ実践してもらえたことがとても嬉しく、そんな生徒達にも感謝すべきことだと思えた出来事でした。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 12:43:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しい報告！その２</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-64135/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-64135/</guid>
      <description>夏休みを目前に、また少しづつ体験学習申し込みが増えてきています。（因みに広告等の営業は開校以来しておりません汗)そんな中、またまた嬉しい報告が･･･以前LIBEROで指導をしてくれていた理数系のスペシャリストな先生が、一時家庭の事情で帰郷していたのですが、この秋再びLIBEROに戻ってきてくれるという話が浮上していることです。この先生のスゴイところは、“超”がつくほどの理数系専門なのですが、英語の記事や専門書を読むなど語学力に関しても常に自ら努力されているという、同じ指導者としての立場から見ても尊敬すべき先生です。ここではあえて経歴や専攻にはふれませんが、この先生が指導した生徒は高校入学後も常に数学高得点の学年トップレベル。それだけスゴイ先生ともなると、授業が堅苦しく退屈なのではと思われるかもしれませんが、そこがまたこの先生の意外な一面。高飛車な態度もいやみもなく、とても温和で親しみやすく、生徒達に理解しやすいトークで粘り強く指導してくれます。私達講師陣も、この先生のカムバックを楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 11:09:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しい報告！</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-64133/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-64133/</guid>
      <description>すっかりブログの更新を怠ってしまい反省･･･でもここで嬉しい報告が！先日各学校で行われた校内定期テストの結果について。中２・中３生の途中入塾が大半である生徒達が、いきなり良い結果を持ち帰ってきてくれたことです。合計点１００点前後しかとれていなかった生徒が２００点近くまでとれたこと。今まで３００点前半だった生徒が４００点を突破できたこと。ある中２生６人グループにおいては、全員が合計点を６０点アップさせていたこと。教える立場の私達講師陣も、開校して間もないこの新しいスタイルでの指導に苦悩もありましたが、今は本当に“良かった!!”の一言です。何より嬉しいのは、生徒達の自信に満ちた笑顔です。“やれば出来る”･･･生徒達がテストを通して体感できた事は、大切な人生の宝になると思います。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 10:23:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストが終了</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-63993/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-63993/</guid>
      <description>２回目のテストがあったところもありましたが、これにて中間テストがすべての学校で終わりましたね。勉強の成果を出し切ることができたでしょうか？上手くいかなかった教科ももしかしたらあるかもしれませんが、１教科でも自信がつくものがあったらいいですね。英語が得意で高得点だった人、苦手な数学が前より上がった人、理社を一生懸命勉強して点数が上がった等々ぜひ先生に話してください。そんなこんなで夏期講習もあっという間に始まります。楽しみですね。今日は写真なしです…。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 22:34:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホワイトボードの…</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-61249/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-61249/</guid>
      <description>最近ぼくのネームプレートだけ毎回変な向きにされる深刻ないじめが起こっています(笑)逆にしないでよ〜と言ったらななめになっていました…。授業後は遊んでるけど、授業中は別人のように集中してるからすごい。GWは皆さんどのように過ごしておられるでしょうか？自分は特に遠くに出かけることはないのですが、先日知人のお家でバーベキューを楽しみました。火のせいもありますが、汗がうっすらと流れるほどでびっくりしました。初夏と呼ぶにはまだ早すぎると思いますが、これからどんどん暑くなっていきますね。</description>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 00:28:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ライトアップ！！</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-61068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-61068/</guid>
      <description>４月初旬、外観及び看板に照明をつけてライトアップしました。これでしっかり授業していることが伝わりますか？</description>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 16:01:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度スタート</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-60710/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-60710/</guid>
      <description>新年度が始まって早くも２週間がたちますね。新しい学校、新しいクラス･･･期待や不安、ドキドキワクワクいろいろな感情を抱きながら過ごした新しい環境での２週間はいかがだったでしょうか？しかし４月だというのに今日のこの寒さ、一体どうなっているんでしょう･･･一度片付けた冬物を再び出して･･･という方も結構いますよね。気温の変化に体がついていきませんが、体調を崩されないよう気をつけましょう。そんな中、我が家の畑にニョキニョキと顔を出してくれました！そう、アスパラです！皆さん、アスパラが成長するまで５年という長い年月がかかるのをご存知でしたか？このアスパラも、今、23歳になる生徒達が中学入学した頃に息子と種から育てた物です。愛しさのような感情もこみあげつつ、春の味を美味しく頂きました。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 08:16:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己紹介もかねて</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-60431/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-60431/</guid>
      <description>初めて日記を更新します。はじめまして、堀田です。自己紹介の定番なのですが、読み方は「ほった」です。「ほりた」と読むと間違いですね。あと漢字で書くときは&quot;堀&quot;の字を手へんにしないでください。…別にテストには出ません。新しい教室が開校して少し経ちました。生徒の皆さんは慣れてきたでしょうか。本当に学習に快適な環境ですね。第一期生のみんなは広々つかえてラッキー？でもすぐにどんどん生徒は増えていくでしょうね〜。これからが楽しみです。それと最近春の嵐がすごいですね。この間テニス部の試合があったようですがその日もすごい風でした。お疲れ様でした。みんなの部活の話も聞いていてとても楽しいので、どんどん教えてください。ちなみに僕は中学校時代陸上部で、短距離とかハードルをやっていました。いまハードルやったら大けがしそうだなあ…。当時は県大会ぐらいまでは頑張ってました。自分も陸上部だっていう子がいたら教えてください。でも陸上部がある学校ってそんなにないですよね。だれもいないかな…。特に目的もないまま書いてしまいましたが、時々更新したいと思います。写真もあったほうが見栄えがいいかな〜</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 01:23:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業旅行in富士急ハイランド</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-59532/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-59532/</guid>
      <description>早いもので、気づけば３月も終わりますね。今月は、市原中央教室開校準備・三和教室春期講習準備と授業・新年度の態勢準備・新規入会生徒との面談･･･と充実した日々でした。そんな最中の３月１６日土曜日、山梨県にある富士急ハイランドに、春から高校生になる卒業生と日帰り旅行へ行ってきました。メンバーは、３年生担当の文子先生とそのクラスの生徒達、そして運転手役小泉です。生徒達の、普段教室では見られない子供らしい活き活きとした笑顔が印象に残り、とてもいい思い出になりました。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 13:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シリーズ「塾を作る４」</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-59198/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-59198/</guid>
      <description>開校して二日目。塾の顔、玄関フロアにエクステリアの門扉が取り付けられました。塾講師の若きエース堀田先生とその仲間達が、既存の壁と四苦八苦しながらやっとの思いで取り付けてくれました。奥の玄関扉と入口門扉の二重のセキュリティー！これで不審者その他外部に対する安全対策もばっちりです。堀田先生、お疲れ様でした。後日、完成形の玄関フロアをまた紹介しますね！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:48:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝！市原中央教室開校！</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-59195/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-59195/</guid>
      <description>2013年3月22日金曜日、我がＬＩＢＥＲＯｅトレ市原中央教室が開校しました。今週は開校を含め、いろいろと忙しい毎日･･･今日(3/23)の投稿になってしまいました汗自宅に咲いた仙台枝垂れ桜もとても綺麗で、開校を祝福してくれているように思えたので思わずパチリ笑</description>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 22:29:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シリーズ「塾を作る３」</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-58782/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-58782/</guid>
      <description>おはようございます！昨日今日とすっかり春の陽気で気持ちのよい朝ですね。昨日(３/１５)はそんな最高の晴れ空の下、市原市内の各小学校で卒業式が執り行われたようです。小学６年生そして保護者の皆さん、ご卒業おめでとうございます。一昨日まで雨強風と生憎の天候が続いていましたが、まるで卒業生の皆さんを祝福するかのような最高の一日でしたね。私事ですが、実は私の娘も4月から中学生！昨日は卒業式に参列し、娘の門出を感慨深い思いで見届けてきました。ところで、塾開校まで残り一週間！着々と準備を進めてきましたが、今週は塾作りもいよいよクライマックス突入です。備品や家具、学習机に椅子も搬入されました。少しづつ塾らしくなってきたので、ＬＩＢＥＲＯｅトレの教室風景を見て下さい。いかがですか？そして今日は今年卒業した中３生と、“ＬＩＢＥＲＯ卒業旅行”と題して富士急ハイランドに行ってきます！！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:48:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シリーズ「塾を作る２」</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-58435/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-58435/</guid>
      <description>今日はとても暖かく、気持ちのよい日でしたね。あちこちで梅が満開！私の家の濃いピンクの枝垂れ梅もとてもきれいで、春の香りでいっぱいでした。今回も「塾を作る」の続きです。ＬＩＢＥＲＯｅトレは教室の照明にもこだわります。ご協力していただいたのは大信電気さんです。実は以前お子さんがＬＩＢＥＲＯに通塾していただいていた保護者様なんです。だから、親目線で真剣に相談にのって下さいました。当然予算の方も多大な配慮をしていただき感謝の一言です。照明リフォームの内容は、機材の一新、それに伴う蛍光灯ランプの種類選定と室内全交換をして頂きました。その理由はもちろん、子供達の目を大切にしたいからです。そして何より、目の負担を軽くすることで、集中力持続や記憶力アップの効果を狙います。メインになる教室にはまだ何も配置していませんが、いかかでしょうか？明日は教室レイアウトを考えながら買い物に出かけることにします。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:49:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>シリーズ「塾を作る１」</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-58427/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-58427/</guid>
      <description>初めまして！市原市五井地区に開校するＬＩＢＥＲＯｅトレの小泉です。今日はＨＰ開設後初めての日記。書きたい事は山ほどありますが、まずは教室作りの話から。昨年から開校準備を始めて、今週やっと看板装飾・照明リフォームが完了しつつあるところまできました。外観の印象はいかがですか？予算の都合上、窓にフィルムシートを貼って、“ＬＩＢＥＲＯｅ　トレここに在り！”みたいな感じでデザインしてみました。ちなみに協力して頂いた看板屋さんタイラ工房の社長さん曰く、ロゴマーク“ｅ”の右上ぼかしはかなりこだわって加工していただいたとのこと。緑のグラデーションがＧＯＯＤです。今夜はこの日記を書きつつ、教室の中のレイアウトを考案中です。イメージとは開放感のあるゆったりとした空間…なのですが。あっ、大切な照明のことを書き忘れました。これにもちょっとしたエピソードがあるので、次の日記で！</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:49:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/libero2828/blog-57485/</link>
      <guid>http://jukutown.com/libero2828/blog-57485/</guid>
      <description>みなさまこんにちは。この度ＬＩＢＥＲＯ市原中央教室はホームページを開設しました！！随時更新していきますので、どうぞ宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 14:34:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
