<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール大森西教室</title>
    <link>http://jukutown.com/oomorinishi/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール大森西教室</copyright>
    <description>早稲田育英ゼミナール大森西教室</description>
    <item>
      <title>少人数クラスが10月よりスタート</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-14619/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-14619/</guid>
      <description>当塾の少人数クラスの特徴各教科指導に精通した講師によるポイントを押さえた講義と確実に実力を定着させるための個別解法トレーニング。この講義とトレーニングにより一人ひとりの疑問点/問題点がその場で解決し、飛躍的学習効果をもたらします。その上に、自宅での宿題及び塾での宿題チェック後の直しなど、自宅学習までを指導することによって完全理解へと導きます。これらのステップで学校の定期テストでは、常に満点を目指します。 １．板書講義学校の教科書に準じた内容を学校進度より一歩先取りし、専任講師が丁寧な板書講義をします。 ２．解法演習講義内容の確認。教科書に準じた問題集を実際に解いていきます。問題点はその場で質問。３．解法理解理解不足への個別ヒントで、一人ひとりをケア。自力で仕上げる達成感を大切にします。４．宿題学習忘却曲線との闘い。自宅での知識定着をねらい、より理解を深めるための問題を出します。５．完全理解全員の宿題を回収・チェック。ヒントで直しをすればパワーアップ。完全理解へとつなげます。以上、簡単ですが当塾の少人数クラスのご紹介です。他塾にはないシステムです。是非とも参加して体験して下さい。必ず成績がアップします！！</description>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 19:01:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習状況の記録とは</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-11517/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-11517/</guid>
      <description>当塾では学習状況の記録として、保護者の方宛に、毎週、生徒の学習記録をお渡ししています。以前は一ヶ月に一回でしたが、毎週毎に変更しました。当然、毎週記録をお渡しするのには労力がかかります。それでも、親御さんには毎週の学習状況を逐一伝えることが学習塾の使命と考え、そのように致しております。その記録に対して、親御さんからのコメントやご意見もあり、電話だけではない、コミュニケーションツールともなっています。当塾では、こと細やかな指導とアフターフォローを心掛けております。</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 00:12:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プロ講師の力とは</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-8443/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-8443/</guid>
      <description>通常の個別指導塾では、採算上どうしても学生講師がメインとなります。学生講師は生徒とも年齢が近く、お兄さん、お姉さんに教えて貰える感覚で人気はあります。楽しい時間を過ごせるのですが、ややもすると無駄話が多くなってしまいがち。そこで必要なのは大人の目と、プロ講師の指導です。室長である私、曽我部はプロの講師として20年以上の経歴があります。当然、成績を上げることは絶対の自信を持っています。学校の先生が出す問題など、傾向を見れば大体わかります。ですから、中間・期末前には無料で試験対策授業を行っています。その試験対策は週末だけでなく、試験期間中にも行っています。当教室にはプロ講師は他にも数名います。社会人の講師もいますし、学生講師もいます。バランスのよい講師陣です。是非とも一度、無料体験授業を受けてみてください。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 11:48:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語力（その２）</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2216/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2216/</guid>
      <description>いつでもテレビが付いている環境。家族でご飯を食べているときまでテレビがついている家庭。家族の会話がテレビに占領され、親子の会話もない・・・　休日、親御さんが寝ながらテレビを見ている状態。どうでしょう？子供が読書するような環境でしょうか。アメリカの偉人の言葉に、「貧乏な家には大きなテレビがあり、お金持ちの家には大きな書棚がある」と。もうお分かりですよね！！子供に”本を読みなさい”と言っても読みません。何故なら、お父さん、お母さんが本を読まないのに、子供が本を読むはずがありません。食事のときはテレビを消し、家族の会話を楽しむ。今日会った出来事を家族中で話し合う。時間のあるときは、親御さんが率先して本を読んでください。子供は親の背中を見て育ちます。小さい時であればあるほど、子供は親の姿を見てます。お子さんに勉強を頑張って欲しいのであれば、まず、親御さんが頑張ることだと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 21:24:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語力（その１）</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2163/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2163/</guid>
      <description>言われて久しい子供たちの「活字離れ」。家庭では常にテレビがついていて、部屋に戻ればテレビゲーム。友達の家に集まっても、皆でテレビゲーム遊び。これでは読書どころの話ではありません。今の子供は本当に本を読まなくなりました。しかし、読書離れは国語力の低下に繋がり、文章題を苦手としてしまいます。問題は、「国語」の点数だけではありません。「数学」も「英語」も文章題は出ます。それも、日本語（国語）で・・・。国語力が弱いと、全般的に成績が上がりません。読解力が弱い結果、問題の意味すら理解出来ずに、点数が伸び悩むのです。読書の習慣付けは、中学生になるとなかなかつきません。小学校の低学年のうちに読書の習慣を身に付けることです。ただ、親御さんが”本を読みなさい”や”押し付け読書”も習慣づけにはなかなかなりません。ヒントは親御さんの環境作りにあります。（つづく）</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2009 21:06:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私にお任せ下さい</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2088/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2088/</guid>
      <description>教員免許を持ち、20年以上、大手学習塾で多くの生徒の成績を上げてきました。「考える力」をモットーに自分の力で解く力を育てて行きます。しっかりした指導を行って行けば、必ず成績は上がります。もし、今の塾で成績が伸び悩んでいるお子さんがいたらお任せ下さい。当塾で必ず成績を上げます。先ずは体験授業から受けてみて下さい。当塾の良さが分かると思います。ご連絡お待ちしています。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2009 00:48:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>児童カウンセリング面談終了</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2033/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-2033/</guid>
      <description>夏期講習前の三者面談が終了しました。子供達の心のメンタルケアや親御さん達の心の悩みを、心理カンウンセラーである塾長が面談しながら相談に対応しました。武道の有段者でもある塾長は、考える力(頭)、メンタルケア(心)、肉体の強さ(体)の３つの柱をサポートしています。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:11:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アロマオイル効果</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-1996/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-1996/</guid>
      <description>当塾の副塾長はアロマテラピスト。勉強に集中できるアロマオイルをブレンドして、集中力が向上するよういつも部屋の中はいい香りがしています。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:08:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考える力とは？その３</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-697/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-697/</guid>
      <description>数年前、「受験の神様」というドラマが流行りました。現役の中学生が、中学受験を目指している小学生に家庭教師するという筋書きです。その中で、その主人公が言っていた言葉。「勉強はうそをつかない、勉強はあなたを助けてくれる」そうなんです。勉強はやればやるだけ知識が身につき、将来のあなた(子供たち)を助けてくれるのです。社会に出たとき、一生懸命勉強したその知識、努力が役に立つのです。よく、いい大学を出たからと言って、社会に出たら何になるんだ？ということを耳にします。確かに、社会に出てしまえばいちいち大学名など必要にならない場合もあります。ただ、これだけは覚えておいて下さい。人事の面接官は履歴書を見ます。それは何故か？その人の努力を見るのです。この人は、どれくらいの勉強をしたのか、どれくらいの努力をしたのかを、一枚の履歴書からその人の頑張りを読み取るのです。これだけ頑張れる人なのだから、わが社に入ってもきっとやってくれるだろうという期待感を抱かせるのです。もちろん、入ってしまえば今度はあまり大学名は関係ありません。そこからがスタートです。いい大学名は、そのいい会社に入るための単なるパスポートなのです。その、単なるパスポートを、人によってレベルの違う、そのパスポートを得るために先ずは、一生懸命に勉強を頑張る必要があるのです。一杯勉強した子供は、将来的に食いっぱぐれることはないでしょう。仮に将来会社が倒産しようとも、持ち前の頑張りで、その頭脳で、新たな職を見つけることが出来るでしょう。自分で起業する事だってできると思います。だからこそ、自分の頭を使って「考える」ということが大事なのです。「考える力」は小さければ小さいほど、それが習慣となって自分の身に着きます。だからこそ、小学生のうちから、勉強する癖を身に着けることを、指導していくのです。それが当塾のポリシーです。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2009 19:58:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考える力とは？その２</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-580/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-580/</guid>
      <description>勉強することの楽しさが分かってくれば、受験勉強も苦ではなくなります。親が無理やり子供に勉強するように仕向けても長くは続きません。小学校の3年生や4年生から受験勉強をさせても、受験までの３〜４年間という長い長い道のりを乗り越えられる子供はそうそういないでのす。仮に、それを乗り越えていい中学に入ったとしても、燃え尽き症候群で落ちこぼれたり、中退してしまうということが実際にあります。人生のゴールは一流中学、一流高校に入ることではないはずです。本当に成績の優秀な子供は、自分の趣味を続けながらでも、勉強を楽しみながら成績が上がっていくのです。「え？そんなこと有り得ない。勉強が楽しい？勉強が好き？」これは、親御さんが今まで勉強に対して思ってきた感情です。本当に出来る子供は、「勉強しなさい、勉強しなさい」と言わなくても、自ら進んで勉強をします。それは何故か？勉強が本当に楽しいのです。いろんなこと知り、いろんな知識が身につく。いろんな発見をする。勉強とは、そういうものなのです。その３につづく</description>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 21:33:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考える力とは？その１</title>
      <link>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-516/</link>
      <guid>http://jukutown.com/oomorinishi/blog-516/</guid>
      <description>当塾での指導方法は、「考える力」を育てるということです。1度チャレンジしてみて解けない問題は、すぐには答えを教えません。少し時間をおいてから、もう1度チャレンジさせます。そこでも解けなければ、まだ答えを教えません。それは何故でしょう？？親御さんにしてみれば、解らない問題を教えるのが塾の仕事だろうと思う方もいらっしゃるのではないでしょうか？でも、それで本当に子供の学力が向上するのでしょうか？？講師に答えを教えてもらったときは、「ああ、そうか。なるほど。わかったぞ」といった具合になります。でも、その時は解ったつもりでも、実際復習もしない子供だとその時習ったことが身にはつかないのです。本人は解ったつもりになっているので、次の単元に進んでしまいます。でも、1ヶ月もたたないうちに、その問題の解き方は忘れています。「あれ？どうやったっけ？確か習ったのに」試験での１シーンです。こんな状況に身に覚えのある親御さんもいるのではないでしょうか。何故？　それは、自分のものになっていないからです。そう、先生に、講師に教わったことは、まだ自分のものではないのです。自分の頭で考え、答えを導きだしていないからです。何度も何度も同じ問題の解き方を考え、自分で答えを導き出す。そうなれば、本当に自分のものになるのです。自分の頭で考えた、これが「考える力」です。あとは、自分で考えることの素晴らしさ、出来なかったときの悔しさを覚えたら、簡単には答えを聞いたり、見たりしなくなります。こうなれば本物です。親御さんが勉強しなさいと言わなくても、勉強することの喜びや楽しさが分かったお子さんは、どんどん成績が上がっていくことでしょう。その２に続く</description>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 21:31:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
