<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【ナビ個別指導学院　三好校】</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/</link>
    <copyright>ナビ個別指導学院○○教室</copyright>
    <description>生徒一人ひとりの理解のスピードに合わせた個別授業を行い、予習指導やノートの取り方指導、定期テスト対策なども行っております。　【ナビ個別指導学院　三好校】</description>
    <item>
      <title>東郷町の中学生のみなさん、中間テストお疲れ様でした！</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/blog-33925/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/blog-33925/</guid>
      <description>こんにちは。みなさん、３連休はいかがお過ごしでしたか。３日間とても良いお天気でしたね。本当に過ごしやすい季節です。しかし、昼夜の気温差は激しくなっています。風邪には十分気を付けましょう。 そんな秋も深まる１０月は、修学旅行の季節！！写真は、実は小学６年生の弟からもらったおみやげです。（１５歳差の姉弟ですが、計算はしないであげてください・笑）奈良・京都へ行ったそうです。みよし市、東郷町の小学校でも、この１０月に修学旅行がありますね。小学６年生のみなさん、また教室へ来た時にはおみやげ話をたくさん聞かせてください。楽しみにしています。 さて、東郷町の中学生のみなさん、先週は２学期中間テストでしたね！！今日、明日で答案も返ってくるでしょう。今週教室へ来る時には、必ず問題用紙と解答用紙を持ってきてください。結果については、しっかりと成果を出せた人、思うように成果が出せなかった人、いると思います。良いことも悪いことも結果には必ず原因があります。しっかりと分析（答案の見直し、解き直し）をして、次につなげよう！！ 来月は、東郷町のみなさんは、２学期期末テスト、みよし市のみなさんは、後期中間テストがあります。まずはそれぞれの目標を立て、そしてテスト範囲の復習、提出物など計画的に行っていきましょう！！先生たちも精一杯お手伝いします！！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 12:50:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指導員一同慰安旅行に行ってまいりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/blog-33924/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/blog-33924/</guid>
      <description>こんばんは。朝晩はだいぶ冷え込むようになりましたね。みなさん、風邪などひいていないでしょうか？十分な栄養と睡眠を摂り、しっかりと体調管理をしましょうね。 めっきり秋らしくなった今日この頃、私たち指導員は、日曜月曜と山梨県へ慰安旅行に行って参りました。写真は、１日目の移動途中に寄った諏訪湖ＳＡで撮った１枚です。左から、桑名校の山口先生、岐阜南校の松本先生、私、国府宮校の山澤先生、豊明校の牧先生、本部の近藤さん。みんな仲良しです。２日目には、毎年恒例の大運動会が行われました。８チームに分かれて、徒競走や大縄跳び、綱引き、玉入れ、リレーなどで得点を競います。かなり本気の運動会で、今日は全身筋肉痛に襲われています。しかし、何事も全力で取り組むことが大事ですよね！！昨日は改めてそう感じさせられました。 さて、今週１０月６日、７日は２学期中間テストです！！東郷中、諸輪中のみなさん、提出物はもう終わっていますよね？！テストまであと２日！！万全な態勢で臨みましょう！！私たち指導員も全力でサポートします。自習室にもどんどん来てくださいね。お待ちしています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 12:47:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の声　第一弾</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/blog-33891/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/blog-33891/</guid>
      <description>『まなべる・ワーク共に、毎週の宿題に忘れずに取り組めるようになりました。』　青木　爽耶さん（中１）以前は、まなべるの宿題は週に１回やるかやらないか程度でしたが、今では毎日１０項目ずつ取り組めるようになりました。国語の読解問題がスムーズに解けるようになり、数学はより得意になりました。 [指導員コメント]毎日まなべるの宿題に取り組めるようになり、１年ほど経ちます。以前はどれだけ声をかけても取り組めませんでしたが、今では取り組み日数も項目数も教室トップです。もともと勉強に対して前向きな生徒ですが、しっかりと家庭学習の習慣が身に付いていることにより、つまづきも見られず、単元ごとの理解度もより深まっています。今年から中学生になりましたのでぜひこの学習習慣を継続させ、志望校に合格してほしいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 20:37:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校部　授業案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6391/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6391/</guid>
      <description>高校の勉強は学校の評定平均を意識した勉強と受験を意識した勉強に大きく分かれます。大学の一般入試を考えている？AO入試・推薦入試を考えている？定期テスト対策をしたい？苦手分野の克服をしたい？高校生はお子様によって希望するものがかわります!!“ナビの個別”だからこそお子様の目的・レベルに合わせた授業でサポートをしていきます！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 17:55:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部　授業案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6386/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6386/</guid>
      <description>中１…すべての基礎となる学年！中２…最ものびる学年中３…受験対策をしっかりして合格を勝ち取ろう！中学3年間は、とても大切です。ナビの個別では、お子様の目的に合わせて学習することができます！だから力がついてきます!!</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 13:37:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>モンテッソーリ式幼児教室　10:00開始16:50終了　火・木・土</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6395/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6395/</guid>
      <description>知育玩具プルチノを使った活動を通して子ども達一人一人の知性を働かせ、考える力や創造力、集中力を伸ばします。その中で、小学校の学習につながる「数」「ことば」などの力を自然に育んでいきます。また「自分で出来た!」という自信や喜びを味わいながら自律(自立)心や周囲を思いやる心も養います。 【対象】０歳〜６歳</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 15:00:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チモロスクール　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6398/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6398/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/blog-33890/cl_img/diary_img_3/diary_1174_33890_3.gif&quot;&gt;チモロスクールとは、パソコン教材『まなべる』を用いて、教室・家庭・学校の場で理解力を伸ばす事を可能とした講座です。ワカル・デキルなら続けられる自学自習。キライを解決して自学自習の基礎を作りましょう。詳細は以下をご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 15:05:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部　授業案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6385/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-navikobetsu/course-detail-6385/</guid>
      <description>小学生にとって一番大事なのは、勉強のリズムをしっかり身につけることです！小学生のうちにあたり前に机に向かう習慣をつけることができれば、中学以降の学習成績が大きく変わっていきます!!学習習慣の定着のため！弱点克服のため！中学受験対策のため!!ナビの個別だからこそ、一人ひとりに合わせた指導をしていきます!!</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 15:12:28 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
