<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ケイズの情報は左記の「新HP」を開いてご覧ください。</title>
    <link>http://urawajuku.com/</link>
    <copyright>ケイズセミナー創習館文蔵教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>On-LIne英会話募集</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-100279/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-100279/</guid>
      <description>ただいま、インターネットを利用の「On-Line英会話　Oleco」の募集中です。中学生で英語を選択されたお子様は必修科目になります。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:23:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼稚園・小学生・英語募集</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-97634/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-97634/</guid>
      <description>幼稚園生・小学生対象の「英語・レプトン」の募集のご案内です。【3月入会】キャンペーンを実施中！【無料体験学習】・・2月〜3月まで</description>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 14:02:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成29年度新規入塾生募集中です！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-97387/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-97387/</guid>
      <description>平成29年度・新規生募集中です！ケイズに入塾してほしいお子さまおとなしくてあまり質問ができない子勉強の仕方が分からないので、成績が伸びていない子今、成績があまり良くないけど、これから良い点数を取りたいと思っている子先生の話げ聞けて、ルールを守れる子</description>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 13:10:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レプトン＆塾説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-96289/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-96289/</guid>
      <description>○塾説明会＆小学生英語レプトン説明会を開催いたします。・2月6日(土）・13日(土）・14日(日）・20日（土）午後3時〜4時　※上記の日は、ケイズの担当者が塾＆レプトンのご説明をいたします。・2月11日（祝）午後1時〜3時　※この日はレプトンを提供している(株）エヴァン様より小学生英語の詳しいご説明がございます。より詳しいお話を聞きたい保護者様はぜひこの会にご参加ください。また、レプトンの説明後に塾説明に入ります。☆いずれのご説明会も事前のお申し込みが必要になります。☆説明会会場は当塾になります。☆説明会にご参加いただいた方（一家族）に全国学習塾協同組合理事長　森　貞孝先生著　『英語ショック〜小学生英語が日本を変える』を1冊プレゼントいたします。ご参加のお申し込みはお電話　048-866-3313　または当塾のHP　urawajuku.jp の「お問い合わせ」をご利用ください。☆お申し込みの締め切りは各回の10日前になりますが、会場の関係もありまして、お早目のお申し込みをお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 15:08:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成29年・新HPはこちら</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-96157/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-96157/</guid>
      <description>このHPをご覧いただきまして、ありがとうございます。大変申し訳ございませんが、新しい情報は当塾の新しいHPをご覧ください。左の欄にある「新HPはこちら」をクリックしていただければ、当塾の新HPに入っていけます。お手数をおかけいたしますが、何卒よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 13:13:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生用の新しい英語（9月〜）</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-89062/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-89062/</guid>
      <description>9月から小学生用に新しい英語コースを設定しました。・タッチペンを使って楽しく、自分のペースで学べる英語です。・学習対象は幼稚園年長さんから小学6年生まで。・9月〜10月にかけて、無料体験学習を行います。　月曜日・水曜日・木曜日までの午後4時〜6時までの間　1時間の体験学習　各曜日とも2名様（時間が重複の場合は先着）詳しくはhttp://urawajuku.jpでご確認ください。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 13:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3生・英数成績アップ講座【9月〜】</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-86170/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-86170/</guid>
      <description>【中3生向け英数2科目限定成績アップ講座】を開設します。○募集期間2015年9月〜11月○対象・まだ塾に通っていない中3生・塾に通っているけどもう一つ成績が上がらない中3生○学習コース・月4回、月8回コースの2種類○通塾日（募集人数）・月曜日（3名）・水曜日（3名）・金曜日（2名）・土曜日（3名）○学習方法・個別指導</description>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 15:31:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページ</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-85849/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-85849/</guid>
      <description>こちらをお読みいただきましてありがとうございます。皆様、新しいほうのホームページもごらんください。新しいホームページのアドレスはhttp://urawajuku.jpです。こちらもよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 11:47:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015年・弱点克服</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-83182/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-83182/</guid>
      <description>2015年が始まりました。今年も、保護者の皆様や、お子様のために、ケイズからいろいろな情報をご提供してまいります。・埼玉県公立高校の入試まで、あと2カ月になりました。受験生の皆様で、他塾に通っているんだけど「理科」や「社会」がいまいち理解できていないんだ！とか「数学の○○のところがわからないんで、教えてほしい！」とか、最後になってもう一度復習したいというところがあれば、ぜひ「ケイズ」にご相談ください。1か月でも、2か月でも、皆さんの苦手なところの克服学習をご指導いたします。ご興味のある方はぜひ、ケイズにご連絡をお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 14:13:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-82885/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-82885/</guid>
      <description>11月16日、塾で理科の実験教室を開催しました。今回は水溶液の性質で、BTB液やフェノールフタレン液、マローブルー液などを使って、酸性・アルカリ性の反応を見る実験でした。中でもBTB液が劇的に変化するのに大感激。また、中和反応では、実験する水溶液が少しの量でも酸性やアルカリ性に大きく傾いてしまうことを体験しました。ご自宅でも実験できるようにBTB液とフェノールフタレン液を持ち帰ってもらいました。レモンや石鹸や砂糖など、身近にあるもので、その性質を見たことでしょう。また、1月にも行う予定です。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 12:15:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験教室</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-82639/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-82639/</guid>
      <description>11月16日（日）午前10時〜12時まで当塾（ケイズ）で「水溶液の性質」という理科の実験講座を開きます。費用は無料です。塩酸や水酸化ナトリウム、食塩水・重曹水の性質を、BTB液・フェノールフタレイン溶液・リトマス紙などの指示薬を使って調べます。化学実験の興味のあるお子様、16日（日）ケイズに集まりましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 15:03:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南浦和中1.2年生期末試験対策講座</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-81464/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-81464/</guid>
      <description>期末定期テスト対策（無料講座）！11月27日・28日の期末テスト対策をケイズで勉強しませんか？中間試験が終わったばかりですが、約1ヶ月後、早くも期末試験です。中間試験で良い点数をとれた人も、残念ながら自分の意志とは違い、不本意な点数になってしまった人も、今度は自分の納得する勉強をして、納得のいく点数を取りましょう！ケイズは皆さんのために、勉強する場所を用意しました。勿論先生は常駐です。・勉強できる期間：11月17日〜27日・勉強できる時間帯：午後5時〜7時、午後7時30分〜9時30分（土曜日、祝日などは時間の変更があります）・参加費：無料・勉強できる科目：主要5科目・参加できる人数：先着5名・その他詳細はお電話かメールでお問い合わせください。※この講座に参加したからといってその後、入塾などのしつこい勧誘はいたしませんので、安心してご利用ください。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 13:02:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南中1.2年生学年末テスト対策</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-80933/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-80933/</guid>
      <description>南浦和中学校の１．２年生ケイズで学年末テストの勉強をしませんか。10コマ(1コマ・2時間）無料でテスト対策勉強できます。5科目指導できる先生も毎日2人いますので、わからなところはすぐに解説してもらい、同じような問題をすぐにプリントし、パターン練習ができます。解き方がすぐに覚えられます。ケイズにはたくさんの量の問題が詰まっているデータベースの問題があります。それを活用して、点数をアップさせましょう。テスト対策勉強期間は2月21日〜3月2日までの10コマを選べます。早い者勝ちですよ！まだ間に合います。【この講座に参加したからってそれ以降の入塾を勧めるような無理な勧誘はしませんので安心してご参加ください。】</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 13:15:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理科実験講座</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-80356/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-80356/</guid>
      <description>8月の夏休み期間中に理科実験講座や工作教室を開催いたしました。理科は「人工イクラ作り」工作は「万華鏡」や「不思議な貯金箱」を作りました。「人工イクラ」は食紅で色付けし、本物の同じように指で潰すとプチっと中の柔らかいものがでてきたり、また、赤・青・黄の着色材を使っていろいろな組み合わせをして、いろいろな色に変化することを学びました。9月以降も理科実験はしていきます。今度は中学生向けに「電気分解」の実験をする予定です。※なお、今回の実験の様子は9月12日配布の「ぱど」に掲載されます。（さいたま市の南区の一部に配布）</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 11:23:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期の開始</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-80355/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-80355/</guid>
      <description>9月になりました。さいたま市では、中学校も小学校も2学期に入りました。・ケイズでは9月から新学習コースを設定しました。　「蕨高校1・2年生講座」です。先生が付いている自習形式の学習です。学校の帰りにケイズに寄って2時間学習することができます。学習できる科目は数学・化学・物理といった理系の科目です。現役の大学生が指導に当たります。先生の中には蕨高校のOGもいます。学習できる曜日は月曜日・火曜日・水曜日・土曜日で午後7時30分〜（土曜日は午後7時〜）です。※その他詳細は「久保田」までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 10:37:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休塾のお知らせ</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-79619/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-79619/</guid>
      <description>ケイズは8月10日（日）〜8月17日（日）まで夏休みです。8月18日（月）から学習を開始いたします。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 12:14:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-78944/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-78944/</guid>
      <description>いよいよ夏休みになります。皆さん、いろいろな計画をお持ちでしょうが、来月の今頃は、終わっていない宿題が山のように残っていないようにしましょうね！ケイズでも応援しますよ。夏期講習で。一度お問い合せください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 13:06:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習・心を変える夏！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-78521/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-78521/</guid>
      <description>今年も半分が過ぎました。早いものですね！ケイズでは7月21日（月）〜夏期講習を実施いたします。ただ、通常学習も通常月と同じで進めていきます。現塾生はこの夏期講習は強制参加ではありません。あくまで、通常授業がメインです。通常授業以外にテーマを決めて行うのが夏期講習などの季節講習です。また、外部生や新規に塾をお探しの方は、通常授業の無料体験学習も行っていますが、講習などを受講されて、お子様が苦手にしているところや、現在の学力などを判断されてもいいのかなと思います。まだ、どうしようか迷っているお子様がいらっしゃいましたら、ぜひ、ケイズまでご連絡ください。きっと良い結果が出ると思います。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 12:35:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-77704/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-77704/</guid>
      <description>○　講習期間：7月21日（月）〜8月29日（金）　　8月11日〜16日はお休み○　講習の対象学年：小学1年生〜中学3年生○　講習科目　　・小学生：算数、国語　（理社は事前にご相談）　　　理科工作教室・夏の自由研究のお手伝い　　・中学生：英数国理社の5科目（科目は選択できます）　　　理科実験教室　　・小中共通：速読聴トレーニング「わくわく文庫｝など○　学習内容：お問い合わせください。○　講習費:新規生で夏期講習会にご参加の場合は講習費は　　半額にいたします。（7月14日までにお申し込み）○　プレテスト：夏期講習にご参加の場合は事前にプレテストを　　受けていただきます。（無料です）　　また、講習をうけなくて、プレテストだけでもかまいません。　　現在の自分の弱点を把握しましょう。　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:44:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケイズの指導方針</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-76712/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-76712/</guid>
      <description>6月から塾をご検討の保護者様、お子様、塾選びの中にケイズも入れてください。「自立学習」を14年間研究し、実践してきた塾です。「自立学習？って自習じゃないの」と思っていらっしゃる保護者様。ケイズの自立学習は自習ではありません。どの時間も必ずベテランの専任の先生が付いて、お子様の勉強の仕方や学習の進め方を指導しています。ただし、ずっとつきっきりではありません。お子様が自分で考えられるところ、自分の力で解けるところは、先生があまり口出しをせず、お子様の考えを尊重します。ケイズでは先生の教えてる時間が多くて、お子様が問題を解く時間がほとんどない（＝演習をしないので、学力が付かない）ということはありません。また、わからない所でも、できるだけ考えさせて、自分で解くことができるように導いています。保護者様。自分のお子様が自分の力でどんどん問題を解いている姿を想像してください。わからないところは辞書、参考書を使って、何とか自分の力で問題を解いている姿です。ケイズはそのようなお子様を育てたいと思っています。また、育っていったお子様たちが多く出ています。一度ケイズの体験学習にご参加ください。皆様のご連絡をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 22:18:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-76708/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-76708/</guid>
      <description>1学期の中間テスト（定期テスト）が終わった生徒さん、これからの生徒さん、みなさんよい点数を目指して、がんばりましょう。そして、次の期末試験にも力を発揮できるようにしましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 22:00:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月になりました</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-75942/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-75942/</guid>
      <description>5月になりました。お子様たちは、新しい学校の生活にも慣れてきたところだと思います。【中学生】の皆さんは、学校行事の日程が発表になり、1学期中間テストの日にちもはっきりしてきました。6月には早くも修学旅行の学校も。・中間テスト前にテスト対策をケイズで行いましょう。塾に通ってきているお子様の全部の学校の日程が分かりませんので、テスト対策をいつから始めるというのは、まだはっきりさせていませんが、連休明けぐらいから、始めようと思っています。分かり次第、このHPでご案内いたします。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 15:07:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月新生活の始まり・ケイズの指導法</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-75373/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-75373/</guid>
      <description>4月になりました。お子様方それぞれ新生活が始まりました。ケイズでは今年は「ワンランクアップの学習」をテーマに掲げ、「わかった！」「できた！」「もっと頑張ろう！」という感動・気持ちを持った小学生、中学生を育てようと思います。「自分は何もしなくても周りの人が、親が何とかしてくれるだろう」といった受け身の子供ではなく「自分から積極的に何かをしよう！」「積極的にいろいろな知識を身につけよう！」「自分で考え、行動しよう！」と考えられるお子様たちを育てようと思っています。・ケイズはもともと「自立学習」という学習スタイルをとっています。誤解のないようにお願いしますが、自立学習は自習の学習ではありません。将来自分が自立した考えを持てるような学習環境で学習してもらうように考えた学習法です。・お子様たちが学習している教室には常時2名以上の先生がおり、それぞれ学習指導に当たっています。そして、静かな雰囲気の中で学習しています。学習の中でわからないところがあればすぐに対応できるように先生がおります。でも、お子様につきっきりではありません。自分で考えられるところは「先生の指導」はありません。自分で解決できるところは「生徒自ら解決する」ことです。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 14:16:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OG・OBが来塾</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-74711/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-74711/</guid>
      <description>3月末に5年前に卒塾した塾生たちが、また、3年前に卒塾した塾生たちが、塾に集合しました。それぞれが大学生になり、また、今年希望の大学に入学するお子様たちでした。今年大学生になるお子様たちには、近所のファミレスで食事をしました。また、その中の何人かは塾の先生として働きたいというお話でした。3年前ぐらいから、塾の先生として卒業生を採用していますが、今年もその流れで、とてもよい感じで塾が運営できます。私は塾の先生として今年まで約100人の卒業生を出していますが、それぞれ活躍していると思います。塾が開いているときは、いつでも塾に来て、昔話に花を咲かせましょう！卒業生のみなさん。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 13:04:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校の入試が終了</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-73580/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-73580/</guid>
      <description>3月4日で埼玉県公立高校の入試が終了しました。ケイズからも公立高校合格を目指して受験しました。まだ、結果はわかりませんが、受験生は、毎日毎日多くの問題を解き、その実力をどんどん上げていったことは間違いありません。みんなよく頑張りました。また、他の誰よりも努力をしたことは間違いいありません。この経験は、高校生になっても、大学生になっても、社会人になっても必ず活きてくると思います。試験の発表日まで、期待して待ちましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 13:34:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生英語・レプトン</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-73346/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-73346/</guid>
      <description>さいたま市南区の近辺の小学生の皆様。ケイズで英語・レプトンを始めませんか。聞く・話す・読む・書くの４技能をまんべんなく学習し、また、単語の読み方も指導します。ずっと続けていくうちに、初めて見た単語も読めるようになります。無料体験学習もできますので、是非一度、レプトンを体験してみてください。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 16:19:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の宿題・方言調べ</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-73102/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-73102/</guid>
      <description>皆さん、次の方言の意味分かりますか。塾では宿題で保護者の皆様の実家で使われている方言を調べてもらいました。おもしろいものがあるのでここに載せてみます。ちなみに私の実家は茨城県ですが、次のような方言が使われています（した）。・いじゃげっちゃう　・でれすけ　・ごじゃっぺ　・いしこい・しゃんめー　・あおなじみ　・びんこ　・かっぽる　・つっぺる・ちぐぬぐな！　・ぷっくらす次は生徒が集めた方言です。・いぼむし　・おえる　・げぁーちま　かがっぽい・うーばんぎゃか　・よっそわしか　・くらすっ　・ずんだれ・きときと　塾生に書いてもらったものですが、文字の読み方が違うものもあるかもしれませんが、載せてみました。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 22:48:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校受験結果</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-72038/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-72038/</guid>
      <description>今年も好調です！当塾は1学年あたり10名ほどなので、結果の詳細は載せられませんが、今年も私立高校では単願のお子様は第1志望高校に合格しました。併願のお子様も事前相談での受験校に合格です。当塾の私立高校合格実績では3年前ぐらから大学の付属校（マーチクラス）の合格者が出ています。3月には県公立高校の受験があります。全員自分の志望校に合格できるよう学習指導、応援していきます。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 13:26:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生も凄い！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-71020/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-71020/</guid>
      <description>・ケイズでは外部から高校生の募集はしていませんが、内部生の今年高校3年生はそれぞれ自分の進路にあった学校に合格できました！ある生徒さんは小学校からずっと通ってくれていました。約8年ぐらいの通塾です。今思えば長かったような、短かったような。そんな思いです。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 20:21:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-71018/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-71018/</guid>
      <description>今年の冬期講習は、中学3年生限定にしました。そして、今までのケイズにはなかった方法で、冬期講習を行っています。そして、今度の入試結果にはうまく反映されると思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 19:06:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もお世話になりました！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-71017/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-71017/</guid>
      <description>2013年も終わります。塾を利用して下さった皆様、本当にありがとうございました。また、来年もよろしくお願いいたします。また、来年は中学受験コース（マイペース中学受験コース）を復活させます。中学受験に五強ものある小学生の保護者の皆様、一度ケイズの中学受験コースのお話を聞いてください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 19:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高・塾説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-68702/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-68702/</guid>
      <description>今年もたくさんの私立中学・高校の塾向け説明会に出席して来ましたが、ここに来てやっと終わりに近づいてきました。各校ともそれぞれ学習内容に特色を出して、それらを聞いてくるのはとても有意義なことでした。この情報を塾生にお伝えして、学校選択の視野を広げて欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 22:04:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の日シンポジウムに参加</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-68410/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-68410/</guid>
      <description>10月9日は「塾の日」だそうです。そこで10月14日（祝）は浅草で、公益社団法人・全国学習塾協会主催の塾の日シンポジウムに参加し、留学生のお話や参議院議員の猪口邦子先生のお話などを伺ってきました。講演会後の懇親会もとても有意義なもので良い1日を過ごしてきました。猪口先生のお話はとても面白く、その内容の一部は塾でも使える（生徒にも伝えたい）と思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 22:06:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース再開！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-68164/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-68164/</guid>
      <description>10月から中学受験コースを復活させます。「マイペース中学受験」コースの復活です。小学4年生からの募集になりますが、当塾の学習法にご納得いただき、ご検討ください。学習内容、お月謝など詳しくは塾までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 21:58:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月になりました。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-68162/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-68162/</guid>
      <description>このところ日記を全然書いていなくてすみません。（この記事を読んでいた方に対して）いま、中学生は2学期中間テストの勉強で、毎日通塾しているお子様もいらっしゃいます。それも午後5時から9時30分まで。この頑張りをいい結果に結びつけて欲しいと思います。　今日も都内の私立女子中高等学校の学校説明会に参加してきました。この学校は理数科に力を入れていましたが、今度は英語にも。それも中学校から。だんだん公立中学校との学力差が大きくなってくるような気がしてなりません。当塾でも何か改革をしないと（特に英語は）いけないような感じです。塾にある教材資源をうまく活用して、「当塾に通ってくれてる塾生によりいいものを提供しよう！」と思います。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 21:55:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わくわく　読書感想文</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-66880/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-66880/</guid>
      <description>昨日（8日）新宿で教材会社主催の「わくわく文庫　読書感想文コンクール」発表会に参加、出席してきました。当塾からも応募したお子さんがいたので、その結果も見たいと思い出席しました。この発表会の中で作家の早坂　隆先生の講演会が約1時間ありました。先生いわく「通常なら2時間はお話するのだけれど、今日は1時間では少し短いね」とおっしゃっていましたが、1時間でも中身の濃いとても良いお話が伺えたと思っています。お話の中身は先生が物を書く職業に就く経緯と先生がお書きなった本のことでしたが、子供たちを指導するのに生かせそうなお話もいくつかありました。また、感想文の講評も先生がされていましたが、子供たちに文を書かせる方法なども参考になりました。早速、塾でも取り入れようと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 22:08:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与野高校の文化祭</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-66816/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-66816/</guid>
      <description>今日（7日）は与野高校の文化祭に行ってきました。塾の卒業生が通っていて、まだ塾にも来ているお子さんが「是非来て！」と言うので、午後12時過ぎに行ってきました。まだ始まったばかりだと言うのに中は、大変混雑して、私も何十年か前の大学の文化祭を思い出しました。（ちなみに私の通っていた高校の当時の文化祭の記憶はあまりありません。）高校生の楽しそうな、でも、物を売るにしてもなんとなく恥ずかしそうな声の掛け方など、とても良い雰囲気を味わってきました。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 22:09:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾説明会出席</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-66682/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-66682/</guid>
      <description>9月に入り、毎日のように県内・都内の私立高校の塾向けの学校説明会が開催されています。私も今週に入り既に二校の説明会に参加してきました。今年も20校以上の学校にお邪魔して最新の入試情報を入手してきます。それの情報を塾生にお伝えします。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 22:19:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習、無事終了！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-66421/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-66421/</guid>
      <description>ケイズの夏期講習は今日（29日）で終了いたしました。ご参加いただいた多くの塾生の皆さんありがとうございました。この講習で学習したことを9月以降の学校の授業に生かしてください。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 22:05:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みも残りわずか！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-66109/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-66109/</guid>
      <description>さいたま市の中学校は夏休みが残りが、早いものであと1週間になりました。残りの日々、学校の復習テスト対策や9月早々の北辰テスト対策、夏休みの宿題などやることがいっぱいあります。1日を有効に使って全て万全にして9月の新学期を向かえて欲しいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 22:04:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11日（日）〜16日（金）夏期休業</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65825/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65825/</guid>
      <description>ケイズは11日（日）〜16日（金）まで夏期休業になります。この間は通常学習も講習もお休みになります。再開は17日（土）です。17日は午前10時から夏期講習が始まり、通常学習は午後4時からになります。毎日暑い日が続いていますが、塾生の皆さん、17日以降、またいつものように楽しく、元気に学習しましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 22:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み期間中の宿題</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65720/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65720/</guid>
      <description>ただいま、中3生用に夏休み期間中の課題問題を作成中です。ケイズでは、特に中3生ですが、夏期講習用に特別に編集した問題で講習を行っています。演習問題を解きまくってもらっています。日々解いた問題で、出来なかった問題を生徒個人ごとに登録しておいて、それを11日から16日までの塾の夏休み期間中に再度解いてもらうように今準備しているところです。出来ないところをもう一度解いて、学力の定着を図ります。出来ないところを説明して、説明だけでで納得ではなく、再度同じ問題を解いてそこで理解して、納得してもらう。これがケイズでの学習の一つの特徴です。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 22:12:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の目標達成！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65676/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65676/</guid>
      <description>ケイズの学習スタイルは自立学習です。自分から学習して学力や問題解決能力を高めていこうと言う学習法です。ですから、ややもすると、毎日低い目標での学習になってしまう可能性もあります。1日に目標の半分しか進めなかったとかです。8月に入り、みんなの意識を再度変えるように、あえて1日の目標をとにかく高く、とにかく多くして学習を進めるようにしました。それが、大分浸透して、今日はほとんど全員が、私の設定した目標をクリアしました。とにかく黙々と学習し、多くを理解した感じでした。今日出席した全員に大拍手です!早く進められると言うのも一つの能力だと思います。8月、残りの日々もこのような形で学習を進めていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 22:09:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も大勢の生徒が通ってくれました！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65631/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65631/</guid>
      <description>今日もちょっとお天気が心配でしたが、通常学習の小学生、中学生や夏期講習の小学生、中学生が大勢塾に来てくれました。8月から机の配置を変えてたくさんの子が入れるようにしましたが、その分一人当たり物を置くスペースが無くなってしまい、不便を掛けていますが、少し我慢してください。ただ、当分の間このままの配置で行きます。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 22:17:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期休業前の1週間</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65586/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65586/</guid>
      <description>ケイズは来週の11日（日）から16日（金）まで夏期休業に入ります。今週はその1週間前の6日になります。ただ、今日もとても暑い日になりました。昨日の休みで元気を取り戻して今日の学習に臨んだ？とは思いますが、いまいちでした。やはり暑さには勝てないかな！とは言うもののさすが中3生は、講習も通常の学習もきっちりとこなしてくれました。明日もあさっても、いや今週から来週に掛けて埼玉は暑くなる予報が出ています。暑さに負けないでみんな頑張りましょう！私（久保田）も頑張ります。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 22:07:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑（熱）い1日</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65430/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65430/</guid>
      <description>今日も夏期講習で朝から夜まで1日中教室に張り付いていました。部活などが一段落したお子さんが夏期講習に参加して、徐々に教室に来る生徒も増えてきました。夕方から夜に掛けては通常授業もやっているので、教室はほぼ満席に近い時もあります。多くのお子様に通ってきていただいて本当に有難いことです。秋からのお子様の成績が上がるように職員一同力を入れて頑張ります。小学生や中学1年･2年生は後期からでもいいですよ！講習に来てください。待ってます！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 22:31:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から8月</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65374/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65374/</guid>
      <description>いよいよ明日から8月です。今年も後半になってきました。これから、塾にとっていよいよ、ますます、時間の経過が早くなる月になって来ました。その前に特に中3生には8月の講習でしっかりとした学力を身につけて、9月からの入試相談や来年の入試に万全を期して臨ませたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 22:01:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山口・島根の豪雨</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65319/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65319/</guid>
      <description>20･21日に島根県、山口県に行って来ましたとお伝えしましたが、何とその山口県の津和野、萩周辺地域が集中豪雨で大きな被害が出ていると報道されました。私たちも先週島根から山口市に行くのに、JR山口線を利用しました。山と山に挟まれた線路でしたが、まさか、ここの線路の地盤が流されるなんて想像もしていませんでした。ここ埼玉ではなかなか被害の大きさが実感できませんが、被害にあわれた方々1日も早くもとの生活に戻るといいですね。陰ながらお祈りしております。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 22:29:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早くも1週間</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65150/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65150/</guid>
      <description>さいたま市の中学生は夏休みに入って早くも1週間が過ぎました。（全国的にもそうでしょうか？）塾での夏期講習もだんだんと調子が出てきました。（特に3年生）この調子を最後まで維持して欲しい！　ところで今年も都内の私立高校の学校見学ツアーを計画しています。8月25日の日曜日を予定。3年生の塾生と一緒に都内の高校を回ってきます。ただ、1日なのでそんなに多くの高校は見られません。当塾があるところから1時間ぐらいで行ける場所にある高校を見てこようと思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:59:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山陰の旅</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-65116/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-65116/</guid>
      <description>山口は暑かった！20日・21日島根、山口に行ってきましたが、特に山口市は暑かった。盆地のせいもあり埼玉と同じような暑さでした。でも山口市はとても立派な寺院（たとえば大内氏の寺院や五重塔で有名な瑠璃光寺）などが近いところにあり、歴史も感じられてとても良さそうな土地でした。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 22:32:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私用で島根･山口に行ってきました。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64966/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64966/</guid>
      <description>土日（20日・21日）、私用のため島根県と山口県に行って来ました。（私用と言っても遊びではなかった。）20日の朝、羽田から飛行機で萩・石見空港まで1時間ちょっと。あっという間に着きました。時間的には近いところでした。また、帰りは山口・宇部空港から羽田まで飛行機で約90分。こちらも時間的には比較的近いところでした。20日からは夏期講習が始まると言うのに、塾は講師の先生方にお任せして、行ってきました。20日は、まだ、講習を申し込んでいる塾生も少なかったので、お任せが可能でした。さて、今日からは私も気を引き締めて、講習に当たります。中3生には来年は、何としても第一志望校に合格して欲しいので、この講習を大いに利用して、納得の行く夏休みにしてもらいたいと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 22:02:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から夏期講習です！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64816/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64816/</guid>
      <description>ケイズでは明日から夏期講習に入ります。さいたま市は小学校と中学校の夏休み期間が違いますが、中学生は今日で授業が終わり明日から夏休み。従って塾も夏期講習に入ります。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 22:00:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も集中！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64756/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64756/</guid>
      <description>今日も小学生の部も中学生の部も大勢の塾生が学習していきました。小学生の部は英語あり、レプトン（小学生英語）あり、算数あり、国語あり、わくわく文庫ありと生徒の学習内容は多岐に渡っています。また、今日はレプトンのテスト「JET]の結果が塾に届き、受験したお子さんそれぞれの級に合格！おめでとうございます。また、英検の2次面接の合格証書も届きました。こちらもおめでとうございます。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 22:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も集中！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64704/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64704/</guid>
      <description>今日も中学生の部は夏休みの前にも拘らず、たくさんの塾生が集中して、学習が出来ました。今学期から中学生にも本読みの「わくわく文庫」という脳トレ教材を取り入れました。「わくわく文庫」という教材は速読聴トレーニングです。何倍かの速さで音を聴きながら、その音と同じ文の本を読むと言う、1回で耳、目を使って集中力を高められ、国語力・読解力をつけられる教材です。今の目標は「4倍速で聴けるようにしよう！」です。6ヵ月後塾生がどう変わるか楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 21:54:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日は少人数でした。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64499/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64499/</guid>
      <description>今日（12日）は珍しく10人以下の日になってしまいました。ケイズは通塾日に用事が出来てお休みでも、別の日に振り返ることが出来るので、たまに今日みたいな日が出来てしまいます。逆に人数が多い日に限って、振替えも多くなると言うこともあり、その日はとてもとても忙しくなってしまいます。一週間を見てみると比較的人数が少ない日は金曜日、土曜日です。月曜日から木曜日に通塾している中学生のお子さんたち！金曜日、土曜日が狙い目ですよ。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 22:03:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>懇談会も終盤です</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64449/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64449/</guid>
      <description>6月の初旬から中旬、7月の初旬までほぼ毎日のように保護者様とのお話会・茶話会もほぼ終わりに近づきました。普段塾からでは窺い知れないお子様の様子を聞くことが出来、また、私が考えていることをお話しすることが出来、本当に有意義の1ヶ月でした。8月が講習期間です。その関係で、教室ではお話が出来ません。また、9月からもこのお話会・茶話会は実施いたします。多くの保護者様のご参加をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 22:05:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も暑かった！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64345/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64345/</guid>
      <description>今日も昨日同様暑かった1日でした。ただ昨日と違うのは暴風雨？がなかったことです。塾内も毎日暑い日が続いています。と言うのも定期試験が終わりその結果を見て夏の対策、2学期に向けてのを練る必要があるから。子供たちは夏休みを前にしてほっと一息つきたいとところでしょうが、どっこい、そうは行きません。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 22:31:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凄い雨・風・雷</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64291/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64291/</guid>
      <description>今日は、午前中はとても暑い日で、午後3時ごろからこのあたりはものすごい風と雨と雷でした。横なぐりの雨、閃光鮮やかな？雷、さすがに今日は塾に来る小学生の数もぐっと少なかった1日でした。梅雨明けで、夏本番と言った1日でした。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 22:00:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾の見学</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64123/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64123/</guid>
      <description>今日4日はケイズの塾見学にお一人いらっしゃいました。短時間ではありましたが、塾の運営で何かのヒントを得てお帰りになられれば良いのですが。また、ご質問等お受けいたしますので、いつでもご相談ください。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 22:28:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾説明会に出席</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-64052/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-64052/</guid>
      <description>今日は、都内、王子にある順天中学高等学校の塾向けの説明会に出席してきました。当塾からも入学している生徒がいます。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 21:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から7月</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63939/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63939/</guid>
      <description>今年も半分が過ぎ、残り半分です。早いですね、月日の経つのが。月日の経過を早く感じるのは年齢に関係しているとの話もありますが、どうでしょうか。7月、8月は夏期講習です。ケイズでも募集しています。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 22:04:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの結果</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63809/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63809/</guid>
      <description>定期テストの結果が徐々に入ってきました。数学がみんな凄いんですが。もっとたくさんの子の結果が入ったら、また、お知らせします。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 22:03:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの晴天</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63763/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63763/</guid>
      <description>今日は久し振りの晴の日でした。修学旅行から帰ってきた生徒が通塾してきたり、また、テスト対策で多くの生徒が塾を利用したりで、座る席が足りなくなるぐらいでした。でも、奥の部屋も使って何とかみんな座ることが出来ました。定期テストが終わっている学校の子もいましたが、試験前の子達は気を緩めることなくみんな頑張っていました。１学期中間テストは塾全体の５科目平均が350点にわずかに足りませんでしたが、期末では何とか350点台に乗せるよう、頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 22:13:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63709/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63709/</guid>
      <description>夏期講習のお知らせをまだ出していませんでした。詳細は決まっています。日程は前期が７月２０日（土）から８月１０日（土）後期が８月１７日（土）から８月２９日（木）です。学習時間帯は午前１０時から１２時　午後１時から３時　以降午後９時３０分までの学習時間帯です。学習時間は１コマ２時間です。料金等詳細は塾までお電話かメール等でお問い合わせください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 21:59:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>懇談会の月</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63650/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63650/</guid>
      <description>６月は保護者の皆様と懇談会を行いました。今週が最終週です。保護者の皆様とはいろいろなお話が出来て大変有意義な月でした。と言ってもまだ終わっていませんが。また来月も月の初めは今度は茶話会と銘打ちまして行います。もちろん個別でのお話です。お茶とちょっとした甘いお菓子でも食べながら、お子様のお話でも、世間一般のお話でも構いませんので、塾生の保護者様、お気軽にご参加ください。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 22:29:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週から修学旅行の塾生</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63491/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63491/</guid>
      <description>来週から塾に通っているもう一方の中学校の３年生が関西方面に修学旅行です。その前に今日金曜日は定期テストがあり、更に旅行の荷物をまとめて、今日学校にもって行くのだので大変あわただしい１日になりました。でも、この旅行で、良い思い出を作ってきて欲しいと思います。私も４０年以上前に修学旅行で静岡方面に行った記憶があります。登呂遺跡（ここに行った時は確か雨の日だったと思います）とまった宿は確かとうふや（東府屋？）と言ったと思います。今もあるのかな？来週修学旅行に行くみんな、大いに楽しんで来て。そして、また、元気に塾で勉強しようね！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 22:01:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63396/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63396/</guid>
      <description>このところ、毎日梅雨らしい天気で気分が優れませんね。早く梅雨明けして欲しいところですが、明けると例年のように猛暑になるんでしょうね。多分？猛暑も辛いですけどね。今日某信用調査会社の方が約１年ぶりに当塾を訪れました。約10分ぐらいお話をしました。世の中の景気も猛暑までは行かなくても、梅雨明けのようにスカッとして欲しいところですが、まだでしょうね！？</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 22:10:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63347/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63347/</guid>
      <description>あと１ヶ月もすると夏期講習会に突入ですね！今年の夏もやはり暑い夏になるのでしょうか？当塾は中3生は演習問題中心。中１で学習したところの復習から始まってもちろん中２で学習したところも復習です。かなりの問題を解いてもらっています。忘れているところを確実に思い出してもらい、確実に覚えてもらうような学習法です。９月以降の模試が楽しみな学習法です。受験生以外は予習中心に進めるつもりです。外部の方でケイズの夏期講習会にご興味のある方は早期申込の特典がありますので、お早めにお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 22:27:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大変なお仕事</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63284/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63284/</guid>
      <description>昨日、今日と塾から外を見ていたら何と、送電線にぶら下がって仕事をしている人たちを発見しました。地上20ｍか30ｍかは、分かりませんが、とにかく、高いところで小さなドンドラのようなものに入っての作業のようでした。高いところが苦手の私には、到底、考えられないような仕事です。私たちの日々の安定した電力供給のために、働いていただいている人たちに感謝する１日でした。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 22:13:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行楽しかったかな？</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63222/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63222/</guid>
      <description>今週、修学旅行に行っていた塾生のみんな、京都はどうだったかな？十分楽しめたかな？３年生の学校行事を消化していって、段々なくなるといよいよ受験ですよ。まだ早いねそれを言うのは。直近では、１学期期末試験です。試験は来月だけど、着実に計画していって、自分でも驚くほどの高得点を取ろう！そのための応援も塾でしますよ。でも、今はまず体調管理。修学旅行で高まった気分を一旦おさめよう。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 21:49:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都内私立高校の塾説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63139/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63139/</guid>
      <description>今日も雨の中、都内私立高校の塾向け説明会に参加してきました。埼玉に近い都内のどの高校も、埼玉県は高校生への支援金があり、都内へ進学する生徒さんが減ってきていると言っています。今日のところもそのようです。私たちが説明会に出席している高校は、どこも大学進学と言う点では着実に実績を伸ばしていますが、経済的な面からしたら致し方ないかな？・・・</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 22:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨らしい天気</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63074/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63074/</guid>
      <description>今日１日、梅雨らしい天気で気分もスカッとはしない日でした。でも水不足が心配というところもあるので、今日のような日も有でしょう。６月もほぼ真ん中、１日もあっという間に過ぎて行くし、１ヶ月もあっという間、１年も同様です。ほんとに１年が早いの何の。１年経過する時間は年齢とともに早くなってます。皆さんも実感されているでしょう。多分？</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 22:18:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケイズの宿題</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-63019/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-63019/</guid>
      <description>ケイズでは、小学生用に毎週宿題を独自に作って渡しています。今年の２月ごろから作り始めその内容もだいぶ充実してきました。辞書を使うとか参考書を見るとかとにかく、調べる、引くと言う作業を多く取り入れようと思って問題を考えています。毎週作るのは、考えるのは大変ですが、まだ頑張って作っていこうと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 22:53:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驚きました！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62954/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62954/</guid>
      <description>今日、思いがけなく千葉にある私たちの仲間の塾の塾長さんからお電話をいただきました。「中学生定員なんですか」って。そうなんです。ケイズは部屋が狭い塾で、一度に大勢のお子さんをお預かりすることが出来ないんです。ケイズの学習法も独特なものなので、曜日を区切ってうまく生徒を配分することが出来ないこともあります。また、大勢お預かりして、みんなを見てやれないと、それこそ、高い月謝を払っていただいて塾に通っているお子様に申し訳ない、と言うこともあります。そのようなことで、中学生のある学年は今のところ満員です。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 22:23:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行気をつけて行ってらっしゃい！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62952/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62952/</guid>
      <description>南中の３年生のみなさん！明日から修学旅行ですね。いろいろと楽しいことを経験してきてください。でも、前から言っているように塾へのお土産は買って来なくてもいいですよ。みんなが元気に「旅行は楽しかった！」って塾に来てくれることが一番のお土産です。ただ、お小遣いが少し余って、塾のみんなで少しずつ出し合って買ってきてくれるならそれでも良しとします。良い天気だといいですね。台風が少し心配かな。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 22:10:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者との懇談</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62950/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62950/</guid>
      <description>ケイズでは今日から保護者の皆様との懇談会（平日はですが）を始めました。毎日、午後は全て面談になります。土曜日やたまに日曜日は２〜３人ぐらいでのお話合いになると思いますが。この懇談会は、講習期間を除いて毎月やる予定です。保護者様の日ごろの愚痴？を塾で吐き出して頂いてもいいですし、悩み事相談でも、「受験の情報を聞かせて欲しい」でもいいです。時間をきめてお話を伺います。ちなみに今日はお二人のお母様とお話をしました。今日は、塾からは受験の情報や、夏期講習のお話をしましたが、保護者様からはご家庭のお話なども伺えて、「そうだったんですか」と言うようなこともありました。保護者様とに日程の調整はなかなか難しいですが、小規模の塾ならではの強みを見せられたらいいなと思っています。（そんなこと遅いよ！ウチの塾じゃずっと以前からやっているよ）と言われるかもしれませんが・・・</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 22:01:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中2･中3生は定員になりました。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62891/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62891/</guid>
      <description>おかげ様で、中2生、中3生は定員になりました。ご入塾していただいた、塾生の皆様、保護者の皆様、塾選びの際、ケイズをお選びいただきましてありがとうございました。1学期の中間テストの結果を見ても、前回のテストより点数を上げている塾生が多くいらっしゃいました。ケイズを選んでよかったと思って、塾を卒業していただけるように、職員一同応援していきます。なお、小学生も中学1年生もまだ募集をしておりますので、塾選びの中でケイズもとお考えの保護者様は、是非一度ケイズまでご連絡ください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2013 15:18:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾向けの学校説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62736/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62736/</guid>
      <description>昨日も都内･駒込にある学校の説明会に出席してきました。この学校は英語と理系科目に注力している学校です。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 12:59:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62734/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62734/</guid>
      <description>定期試験の結果、これで3回目ですが、前年度から在籍している塾生は、昨年の学年末より点数がアップした子はほぼ全員でした。最高は5科目で57点アップです。塾生の皆さんよく頑張ってくれました。体育会系の子は学総があって、勝ち進めば段々と疲れがたまってきます。次の定期試験の対策が遅れてしまわないように、気持ちを入れ替えて頑張ろうね！中3生は部活卒業です。いよいよ受験勉強に取り掛からないといけませんよ。科目数を増やして勉強しましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 12:57:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学総市内予選がんばれ！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62613/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62613/</guid>
      <description>さいたま市内の中学校の総合大会の予選に出場する塾生、特に今回が中学校生活最後の大会になる3年生悔いの残らない（と言ってもどこかでは残念な気持ちが発生するとは思いますが）様に頑張りましょう。今日もある塾生が、「先生！明日6時30分学校集合なんです！」と言って来ました。「何、6時30分？」と思わず聞き返してしまいました。そしたら「弟は5時？分だよ」唖然！夜の遅い塾関係者にとって、朝6時30分集合はいかにも辛いと感じました。親御さんにして見れば、かわいい子供たちのために朝早くは辛くはないかも知れませんが。でも辛いだろな。保護者の皆さんも含め大会期間中がお体を大切に！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 22:43:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾向けの説明会に出席</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62486/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62486/</guid>
      <description>30日は武蔵野中学高等学校と桜丘中学高等学校の塾向け説明会に出席しました。今年度も出来るだけ多くの学校の説明会に出席し、学校の内容をよく聞いてきます。</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 22:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62485/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62485/</guid>
      <description>先日も書きましたが、今回、中間テストでは、塾の試験対策に参加した生徒の中で、結果を知らせた生徒はほとんど上がっていました。（まだ全員分は集まっていません）さらに、春期講習会で先取り学習していた生徒（ほぼ全員ですが）やはり点数が上がっていました。今のところ50点以上あがった生徒が2名です。</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 22:10:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験の件</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-62399/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-62399/</guid>
      <description>5月中旬までに実施された1学期中間テスト・定期テストの結果が入ってきています。中1生は今回がはじめてのテストなので、どのようにやってよいのかわからなかったかもしれません。結果はまずまずですが。全員の結果は出ていませんが、中2、中3生の中には前回に比べてかなり点数を伸ばしている塾生もいます。なんと満点を取った塾生もいます。また、前回の試験より50点も上がった子も。みんなそれぞれ良く頑張った！この次の試験も間近に迫ってきているので、塾のテスト対策期間をうまく利用して、頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 22:20:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週は南浦和中の試験日</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-61968/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-61968/</guid>
      <description>今週の金曜日は南中の中間テストです。今日もテスト対策で、午後5時から7時まで塾で勉強、さらに午後7時30分から9時30分まで塾で勉強。計4時間、塾でたっぷり勉強した塾生もおります。このようにテスト前は塾を利用するお子さんが多くなりました。家でやるよりも集中してできるようです。他にも勉強している子が多いので、自然と集中できる環境になっています。ある子は数学の問題集を解き、ある子は英語、また、塾の問題集を片っ端からやっつける子とそれぞれ各人が自分の課題を見つけ、2時間集中して勉強しています。ケイズは頑張っている子を応援する塾です！</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 22:14:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の集まりで長野まで！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-61967/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-61967/</guid>
      <description>5月19日（日）は塾の集まりで長野県の岡谷まで行ってきました。朝の新宿からの特急に乗り岡谷まで。車窓から見える緑の木々や町並みを何気なく見ているうちに目的地。勉強会は約4時間で、とても中身の濃いものでした。その後2時間の懇親会。またこれもとても中身の濃い話題で盛り上がりました。そして、その日のうちに帰宅の途につきました。</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 22:06:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岸中生・南浦和中生がんばれ！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-61690/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-61690/</guid>
      <description>今週から来週にかけて、当塾に多くの生徒が通っている岸中・南浦和中の定期テスト、中間テストがそれぞれ実施されます。特に新1年生にとっては初めての試験で戸惑いもあるでしょうが、普段の実力？を発揮し頑張って欲しい！また、3年生にとっても来年の受験に結びつく成績になるので、十二分に試験対策をして、できるだけよい点数を取ってもらいたいと思います。2年生も同じです。ここで気を抜かず、気を引き締めて1年間良い成績を取り続けましょう！「毎日午後5時から塾に来ているみんな！もう少し頑張ろうね！この努力はきっと身になるよ。この努力は決して無駄にはならない。いつか、どこかで知識として自分の武器になります！」</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 22:52:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テストが近いです！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-61459/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-61459/</guid>
      <description>テストが近くなってきました！塾の課題が終わった子は問題集に入っています。中学校の問題集でわからないところがある子には塾の先生が親切に解説をしています。今日の頑張りやさんは英語の始めテストで100点を取ったＴさんです！よく頑張りました！おめでとうございます！</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 22:36:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の頑張り屋さん！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-61134/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-61134/</guid>
      <description>丁寧に字を書こう！、計算はきちんと途中式も書こう！と日ごろから注意しているA君、だんだんきちんと書くようになって来ました。もう少しです！これが、しっかりと守られるようになれば、たぶん計算ミスはなくなるでしょう！なぜならば計算は本当によく出来るのだから。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2013 22:22:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾説明会に出席</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-61133/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-61133/</guid>
      <description>今日（30日）、両国にある日大一高の塾向けの説明会に出席してきました。夜の遅い仕事なので、朝早く起きるのは辛いけど、塾生に出来るだけいい入試情報を提供したいと思い、今日も出席です。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2013 22:18:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の頑張り屋さん！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60877/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60877/</guid>
      <description>小学6年生のＡ君（仮名）自宅学習分のプリントを2週間分を今日提出してくれました。採点したら全部○でした。ケイズでは、毎週、塾独自で作っている自宅学習プリント集を宿題として生徒に渡しています。中身は幅広く、知識を身につけてもらえるように、算数や国語や社会や英単語など種々ですが、基本はできるだけ自分で調べて、考えて解く問題です。ページ数にして7〜9ページぐらい。残念ながら毎週、キチンと、全員が提出してくれる訳ではありませんが、でも、遅れても出してくれるお子さんがほとんどです。その中で、今日のＡ君は全部解いて来て、且つ全部○になりました。Ａ君、よく頑張りました！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 22:36:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾説明会に出席</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60816/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60816/</guid>
      <description>今日（23日）は赤羽にある京北高校・白山高校の塾説明会に集積しました。京北高校は東洋大学の付属高校になるとのこと。これからどんどん変わって行く学校だと思います。また、場所も文京区の白山に移転する予定だそうです。（今年度ではありませんが）</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 22:26:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の頑張り屋さん！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60753/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60753/</guid>
      <description>ケイズでは今週から新しい形で英単語のテストを始めました。学年で覚えるべき単語を全部印刷して、どれぐらい覚えているかを試すテストです。今日は中3年生用に約1000単語を印刷。残念ながら半分の500単語しか進めませんでしたが、その中で10個ぐらいしか間違えていない生徒がおりました。先週いきなり「来週から単語テストをするよ！」と言って今週は本当に実力テストの意味で始めたものです。その中で約10個しか間違えていないとは驚きです！本人曰く「結構覚えているもんだね。」明日、来週もやります。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 22:20:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校訪問（塾説明会）</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60750/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60750/</guid>
      <description>今日（22日）文京区にある京華学園の塾説明会に出席してきました。100年以上の伝統のある学校で、男子（中）高、女子（中）高、商業高校の3校を持つ特色のある学園です。今年は京華さんで2校目です。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 22:12:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケイズの体験学習</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60629/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60629/</guid>
      <description>このところケイズの体験学習や塾の説明のお問い合わせが相次いでいます。ケイズの塾の説明会は定期的に行っているものではありません。塾のご説明は、お客様のご都合とケイズの日程が合えばいつでも大丈夫です。塾は基本的には午後2時以降は開いています。お客様のご都合の良い時間・日にちをお知らせいただければ（お電話かメールで）、特に塾の都合が悪くなければご指定のお時間に合わせます。ただ、教室の広さの関係で、生徒の学習時間帯でのご説明は1組のお子様と保護者様あわせて3人ぐらいが限度です。また、ご説明はお子様もご一緒のほうがいいのですが、保護者様だけでも構いません。お子様だけでのご説明は出来れば避けてください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 22:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英単語テスト・2週連続満点！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60627/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60627/</guid>
      <description>ケイズでは学習が始まる前の10分間、毎日復習テスト（英語以外の科目）や英語の宿題テストをしています。特に英語は4月に入ってから英単語テストをしています。家で覚えてくるのを宿題にして翌週その中から単語テストをしてます。先週と今週は中2以上は不規則動詞の過去形や過去分詞を覚えてくるようにしました。覚えてくるはずなので満点取って当たり前ですが、なかなかそうは行きません。そんな中見事2週連続で一回で満点を取った子が出ました。おめでとう！来週も満点に挑戦しましょう。・・・このようなテストをケイズは毎日行っています。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 22:33:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当塾への塾見学</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60542/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60542/</guid>
      <description>今日（18日）清瀬市ある塾様が当塾へ塾見学にいらっしゃいました。今年度に入り最初の塾様の訪問でした。英語の教材「レプトン」についてのご説明です。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 22:16:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾向けの説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60541/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60541/</guid>
      <description>今日（18日）荒川区にある北豊島学園の学校説明会に出席してきました。この学校は例年は秋に説明会が開かれていましたが、今年は新学期早々行われました。女子校として伝統のある学校で、中学・高校とも少人数で面倒見の良い学校です。JR王子駅から都電荒川線に乗り熊野前で下車、歩いて5〜6分ぐらいのところにあります。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 22:12:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期に入りました！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-60229/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-60229/</guid>
      <description>4月になりました。ケイズにも新しいお友達がたくさん入塾してくれました。塾の使命として新しく入塾してくれたお子様を精一杯応援し、「わかった！」「出来た！」「楽しかった！」「もっとやってみよう！」「自分で考えてやれるなんて楽しい！」といった感動を与えらるようにしたいと思っています。成功体験の階段を一歩・一歩上って行き、「僕も私もやれるんだ。やれば出来るんだ！」という自信をケイズの学習を通じてつかんでほしいと思います。入塾していただいたお子様の保護者様、半年後、一年後のお子様の変化を楽しみにしていてください。変化の大小はあると思いますが、きっと変わっていると思います。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 22:04:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の見学</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-59064/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-59064/</guid>
      <description>3月に入り、2塾様がケイズの見学にいらっしゃいました。1件は茨城県から、もう1件は都内の塾様でした。今年に入り、ケイズでの研修も含めて、約30の塾様がケイズにいらっしゃったことになります。ケイズにいらっしゃった塾様が大盛況になっていただければよいと思っております。当塾も頑張らねば！</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 12:56:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生が卒塾して行きました。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-59063/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-59063/</guid>
      <description>3月15日に市内の中学校で卒業式がありました。ケイズでも10人の中3生が卒塾していきました。それぞれ自分の志望高校に合格し、春からの進路もしっかり決まりました。また、1年生からのスタートですが、頑張って欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 12:52:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習塾認証AAAをいただきました！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-56833/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-56833/</guid>
      <description>1月31日に社団法人　全国学習塾協会より「学習塾認証」をいただきました。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 22:21:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2月です。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-56537/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-56537/</guid>
      <description>私立高校の受験もほぼ終わり、これからいよいよ、県公立高校の入試です。受験生は体調を崩さないようしっかり体のケアをして試験に臨みましょう。　さて、ケイズも3月から塾の新学期がスタートします。これから入塾を考えている方は是非、ケイズもその候補に入れてください。授業形式でもなければ1対1とか1対2とかの個別指導の塾とは違う生徒一人ひとりのことを考えた指導法で、着実に実績を残している塾です。まずはお電話かホームページからお問い合わせいただき、更に体験学習（無料です）をお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2013 22:21:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ受験生！私立高校の入試</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-55725/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-55725/</guid>
      <description>受験生の皆さん！来週からいよいよ私立高校の入学試験になります。試験の前にインフルエンザなどにかからないように十分注意しましょう。かかってしまった人は体を休めて早く治しましょう。何れにしても体調は万全にして試験に臨んでください。頑張れ受験生！！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 22:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来週の24日から冬期講習です</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-54650/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-54650/</guid>
      <description>ケイズでは24日（月・祝）から冬期講習会に入ります。年内は29日（土）まで、来年は1月4日（金）・5日（土）の両日が講習会です。1月7日（月）からは通常の学習になります。　なお、12月24日は祝日ですが、通常通り午後4時から7時までが小学生の部、午後7時30分から9時30分が中学生の部の学習です。冬期講習会の時間は午後12時40分から開始になります。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 22:08:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末試験頑張ろうね！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-52945/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-52945/</guid>
      <description>明日から南浦和中の3年生が期末試験に入ります。塾生のみんなは先週からテスト対策で早い時間（午後5時ごろから）から塾に来て一生懸命勉強していました。良い結果が出るといいですね！出しましょう。でも、もし良い点数に結びつかなくても、この努力が来年の入試に結びついていくと思います。明日と明後日と頑張ろうね！また他の中学校の3年生も頑張りましょう。最大限応援しますよ！もちろん、中1、2年生もですよ。今回のテスト対策期間の特別学習日を上手に利用して、良いお正月が迎えられるように頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 22:31:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校の吹奏楽部の全国大会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-52348/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-52348/</guid>
      <description>今日、塾生から惜しくも銀賞だったと言うことを聞きました。金賞取れなくて残念でしょうが、でも良く頑張ったと思います。（すぐに切り替えができないかもしれませんが、）でもこれからは定期テスト対策ですよ。（笑い）気持ちを切り替えて、今までのエネルギーの一部を（全部かもしれませんが）勉強に向けてください。塾も勉強は応援できますので、しっかり学習指導していきます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 22:41:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校の合唱コン</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-52346/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-52346/</guid>
      <description>今日（11月1日）南浦和中学校の合唱コンクールを観に行きました。先日、ある塾生から「先生、合唱コンがあるけど、観に来て！」と誘われて合唱コンの会場まで足を運びました。「私、1年4組だよ」また別の塾生から「私は3年5組」と念を押されたこともあり、1年生の最初から聞き始め、残念ながら塾の時間の関係で3年生の最後の組は聞くことができませんでした。また、成績の発表も聞くことができませんでした。1年生から始まり2年生、3年生になるとだんだんその迫力、ハーモニーの美しさが伝わり、会場に来た人たちも、何だか、その完成度が判るようで、うまさによって拍手の大きさ、鳴り止むまでの時間が違っていたようです。私は、塾生に対して自分の身内が出ているようで、心が落ち着きませんでした。来年は生徒が通ってくれている全中学校の合唱コンを観に行こうと思っています。</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 22:31:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月も終わりです。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-52296/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-52296/</guid>
      <description>早いもので、今日で10月も終わりです。今年も残り2ヶ月。塾にとってこれからが大変な時期に入って行きます。中3生の受験指導もあり、また中1.2年生の定期試験の指導もあり、と気の抜けない期間・季節です。更にそろそろ来年度の事も考えないといけない時期でもあります。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 22:08:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立高校の塾向け説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-51962/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-51962/</guid>
      <description>今日（24日）は、私にとって今年最後の私立高校の塾向け説明会でした。池袋の近くにある私立中学高等学校でした。いい天気でしたが、少し風が強くスーツの着て行きましたが、肌寒さを感じました。いろいろな高校で行われた塾向け説明会でしたが、陽気がだんだん暖かくなる春4月から、だんだん寒くなる10月まで半年はあっという間。今年もたくさんの学校にお邪魔しました。また、良く考えてみると今年もあと2ヶ月余り。1年はホントあっという間ですね。歳をとるに従って1年は短く感じるそうです。これから年末から来年の3月まで、塾にとっては本当に勝負の大きな行事が残っています。3月まで気力を充実させて頑張ります。皆様！今年から来年にかけてケイズに期待していてください。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 22:27:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾仲間の集まり</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-51862/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-51862/</guid>
      <description>10月21日（日）は千葉県の市原市でケイズが加盟している塾の仲間の集まりがありました。大きな集まりが年1回、その他いろいろな名目で3ヶ月に1度位は集まっている感じです。私たちの仲間の塾は皆さんとても元気のある塾さんで、毎回、この会に出席して「元気」「やる気」をもらって帰ってきます。と言うわけで今週もまた、私（久保田）は元気を出して仕事に邁進します。11月から12月にかけて通塾してくれている中学校の期末試験・定期テストがありますが、ここに照準を合わせてとにかく塾生に満足の行く成績、ケイズに通ってよかったと思ってもらえるように、頑張ります。この記事をご覧にいただいた外部の方も一度ケイズの体験学習を体験してください。7日間たっぷり体験（体験という文字が続いてしまいましたが）してください。きっと今までになかった満足が得られると思います。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 22:21:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう期末テストの準備？</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-51680/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-51680/</guid>
      <description>テストの早い中学校は中間テストの結果が出てきました。でもまだテストに入っていない中学校もあります。ソウコウしているうちにそろそろ期末試験の準備も始めないといけなくなりました。早いですね！1ヶ月が。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 22:01:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>14日(日 ）の英検</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-51190/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-51190/</guid>
      <description>10月14日（日）ケイズで英検を実施します。（ケイズは準会場の登録済みです）・準2級、4級は午前10時試験開始・3級、5級は午後1時30分試験開始です。当日の解答用紙が受験票の代わりなので、前もってお渡しする受験票はありません。また筆記用具を持ってきてください。鉛筆かシャープペンシルで、濃さはＨＢ以上の濃いものが良い。集合時間等は教室に掲示してあります。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2012 20:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-51189/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-51189/</guid>
      <description>10月の第1週目も2校の塾向けの私立の学校説明会に出席しました。淑徳中学・高等学校と豊島学院・昭和鉄道高等学校でした。朝早い時間の集合時間で、塾の職業柄なかなか辛いところはありますが、やはり、生徒・保護者の皆さんから受験のことを聞かれた時に、受験の目安なども含め、その学校の雰囲気を、私たちなりにお伝えしたいと思って、出来る限り多くの学校の説明会に参加しております。また、説明会のあとその学校の先生と直にお話を伺える機会もあり、いろいろと参考になることが多いと思っています。今年は、このような説明会は10月の4週目まであります。生徒のために多くの高校、中学校に行ってまいります。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2012 20:41:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生英語レプトン説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-50869/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-50869/</guid>
      <description>9月30日（日）ケイズで小学生英語レプトンの説明会を開催いたしました。当日は台風17号の接近する前の午前11時から、午後1時30分からの2回説明の時間を設け、既に受講されている保護者様を含め5組の方がいらっしゃいました。レプトンを主催する（株）エヴァンの担当者の方の熱心な説明のあと、質問等を受け、皆様、それぞれご納得されてお帰りになりました。（と思います）この記事を読まれた方もレプトンて何？とお感じになるかもしれませんが、時機を見て、また、ご説明会を開催いたしますので、少しでもご興味のある方はいらっしゃってください。また、今年いっぱいは、随時、いつでもご説明いたしますので、お気軽にお電話または、メール等でお問い合わせください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 22:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケイズへの塾見学</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-50738/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-50738/</guid>
      <description>今日も川崎市から当塾に塾の見学にいらっしゃいました。今週に入って2件目です。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 22:14:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ケイズへの塾見学</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-50587/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-50587/</guid>
      <description>今日、つくば市からケイズに塾見学にいらっしゃいました。約3時間、じっくりと当塾のやり方のお話をしました。ケイズと同じ教材を使っている塾様や、これから導入を考えていらっしゃる塾様、一緒に塾作りを考えましょう。応援できるものがあれば、微力ながら応援します。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 22:20:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検の問い合わせ</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-50360/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-50360/</guid>
      <description>最近、漢字検定の受験の問い合わせがケイズに来ています。ケイズは「漢検」の準会場の認定をいただいていますので、塾生はもちろんですが、外部の皆様もケイズでお申し込みの手続きをしていただければ、ケイズで受験が出来ます。ケイズで行う受験日等が皆様のご都合と合えば、遠くの公開会場まで出向かなくてもケイズで受験が出来ます。お子様でも保護者の皆様でも大丈夫です。詳しいことは是非、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 22:41:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストですよ！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-50359/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-50359/</guid>
      <description>ケイズでは今月末から中間テスト対策講座を設けて、普段塾で選択していない科目でも、この期間はテスト勉強が出来ます。もちろん、現塾生だけでなく、外部生もご参加できます。特に外部生が通っている塾で、「自習室があるけどなかなかそこで勉強できない」「先生にもなかなか質問できないので、分からないままテストを受けてしまっている」「選択科目以外は教えてくれない」などと言った不満はありませんか？ケイズでそれらの不満・不安を解消しませんか。ケイズのテスト対策講座は自習ではありません。また、恥ずかしい・おとなしいから質問が出来ない。だから分からないまま、ずっとそのままでいるといったこともありません。さらに、主要5科目は全部学習指導できますので、現在通っている塾で、普段選択していない科目もケイズでは学習が出来ます。今通っている塾を変えることなく「テスト対策講座」だけケイズに通うことも出来ます。ケイズに来て成績アップさせましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 22:26:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>約1ヵ月後中間テストですよ！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-50041/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-50041/</guid>
      <description>中学生の皆さん！体育祭の練習や文化祭の準備で忙しいと思いますが、それらが終わると皆さん、すぐに中間テストがやってきます。体育祭や文化祭ではウ〜ンとはじけてください。でも、これらが終わったら、すぐに気持ち・頭を切り替えて試験モードに入ってください。もちろん、ケイズではテスト対策講座を設けて、皆さんの試験勉強を後押しします。中学3年生は、2学期の成績の重要性はお分かりだと思います。公立高校受験の内申点がここで決まります。泣いても？笑ってもここで決まります。泣かないようにしましょう。また、中学2年生にとっても来年のことを考えるとこの辺から徐々に成績をアップさせておきましょう。2年生は部活も中心選手になってたいへんでしょう。勉強も部活も頑張ってください。頑張れる皆さんを、頑張ってみようという皆さんをケイズは応援します！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 22:37:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生英語　レプトン説明会</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-49708/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-49708/</guid>
      <description>小学生英語　レプトンの説明会を下記日程で開催いたします。当日は当塾でレプトンを受講されていらっしゃるお子様の保護者さまもご出席されます。　また、レプトンを運営されている（株）エヴァン様のご担当者も当塾にいらっしゃいます。小学生英語レプトンにのご興味のある方はケイズまでご連絡いただきまして、ご参加ください。なお、レプトンは幼稚園年長さんから小学校4年生までの学年から開始されると学習効果がかなり上がり、中学生の英語にもスムーズに入っていけると思います。開催日・・・9月30日（日）開催時間・・午前11時から12時30分　　　　　　午後1時30分から3時開催場所・・ケイズセミナー創習館ご参加・ご連絡の締切日・・9月25日（火）ご連絡先・・当塾　久保田まで</description>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 12:56:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臨時休塾日のお知らせ</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-49033/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-49033/</guid>
      <description>8月29日（水）は2学期準備のためケイズはお休みになります。この日通塾してしまうなど、お間違いのないようにお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 22:57:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾内模試</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-49032/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-49032/</guid>
      <description>8月26日（日）は塾内模試の日です。集合時間は午後12時45分で、試験開始は午後1時です。受験する人は集合時間に遅れないようにお願いいたします。また、中2.3生は志望校判定の受験になりますので、自分の志望校を考えてきてください。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 22:55:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の夏休みです。</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-48464/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-48464/</guid>
      <description>ケイズは今日10日（金）で前期の夏期講習会は終了しました。参加してくれた生徒さん、ありがとうございました。また、後半は17日（金）から再開します。より一層元気を出して、後半の学習を乗り切りましょう。皆さん！成績アップ出来るよう頑張りましょう。期待していますよ。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 22:18:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日も暑かったですね！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-48041/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-48041/</guid>
      <description>今日も暑かったですね！それに劣らず、教室は夏期講習で熱気あふれていましたが冷房も効いていて、室内は快適でしたね。講習に参加している塾生の皆さん、この努力は2学期以降に必ず、結果として出てきますよ！！お盆休みに入るまで頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 22:46:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8月に入りました。作文コンクール！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47988/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47988/</guid>
      <description>今日から8月です。小学生に多くの本を読んでもらいたいと思って、わくわく文庫で「塾内作文コンクール」を検討しています。詳細が決まったら「講習・イベント」欄に載せます。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 22:04:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習・1週間過ぎて</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47816/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47816/</guid>
      <description>気温もだんだん暑くなってきました。ケイズの夏期講習も1週間が過ぎました。学習の進め方も徐々に慣れてきて学習進度もスピードアップしてきました。（中3生は）それにつれて、お子さんの解く問題量も多くなり、1･2年生で学習したところの忘れていたところや、分からなくなっていたところがよく分かるようになってきました。来週もこの調子で受験生の皆さんは、頑張りましょう。また、非受験のお子さんも1学期の復習をして分らないところをなくして、2学期につなげましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 22:24:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習が始まっています！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47641/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47641/</guid>
      <description>23日から夏期講習が始まっていますが、みんな頑張っています！中3生は中1.2年生の復習から始めています。これは忘れているところをなくす、9月以降の模擬試験対策です。とにかく解く問題の量は半端なく多いです。他の塾には負けません。1コマ2時間みっちり。この間、問題を解いてもらっています。塾外のお子さんで、まだ講習をきめかねている人がいたら是非ケイズに来てください。その気になれば偏差値を大きく上げられますよ！</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 23:03:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7月23日（月）から夏期講習会です！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47414/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47414/</guid>
      <description>毎日、本当に暑い日が続いていますが、ケイズでは7月23日（月）から夏期講習会が始まります。今年のさいたま市は小学校と中学校の1学期の終了日が違うので、今年は中学校の夏休みに合わせて、講習の日程をきめました。まだ、講習をどこの塾にするか迷っている人は、ケイズにお問い合わせください。ケイズの夏期講習会の内容を聞いて、他の塾さんと比較してください。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 22:42:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>レプトン・JET合格</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47413/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47413/</guid>
      <description>ケイズでは昨年から小学生英語のレプトンを導入し、今年の6月に初めて、そのテストのJETを受験しました。受験者は多くはありませんでしたが、見事合格し、合格証をいただきました。テスト対策も何もせずに、ぶっつけ本番で試験に臨ませましたが、何とか合格できて、受験した本人も大満足の様子。JETというテストに合格するという目標があるので、生徒にとっても意欲のでる学習だと思います。今までの小学生の英語学習とは一味違ったレプトンに注目してください。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 22:29:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わくわく文庫</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47357/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47357/</guid>
      <description>ケイズでは、「わくわく文庫」という速読聴トレーニングのための教材を採用し、耳で文庫本の音を聴くと同時に目でその本を読む、といった高度なトレーニングをしています。忙しいお母様に代わって、本の読み聞かせを塾で行うと言うのは如何でしょうか？今日も3人の小学生が約10分〜20分ぐらいの間、自分の気に入った本を読んでいました。とても集中して。本を読む速さも1倍から1.5倍、2倍といろいろに変化させ、自分の聞き取りやすい速さに調節しています。本は頭の中でいろいろな情景を思い起こして、あたかも自分が主人公になったような、また、その土地に行ったような経験をさせてくれます。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 22:26:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の学習の進め方でうれしいこと！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47355/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47355/</guid>
      <description>ケイズでは要点が2〜3個終わると1枚のプリントでチェックテストを行っています。1回目が良い点数でなくても2回目、3回目で合格の点数が取れれば良いと考えています。昨日もSさんが1回目は42点（50点満点です）で再挑戦して2回目に50点が取れました。私に「先生、50点とれたよ！」ととてもうれしそうに見せてくれました。1回で終わらせずに、2回、3回と出来るまでやる。このような気持ちを持ったお子さんを大切に育て行くことを再確認しました。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 22:12:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格おめでとう！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47354/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47354/</guid>
      <description>昨日英検2次の合格発表がありました。当塾でも合格者が出ました。Kさん合格おめでとう！</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 22:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者様との面談</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47204/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47204/</guid>
      <description>今年度に入り4回目の保護者様との懇談は、今日で終了しました。出席された保護者様といろいろなお話が出来て、とても有意義でした。小学生の保護者様にはちょっと早いかも知れませんが、高校受験のお話と夏の講習の話もいたしました。中学生の保護者様には夏の講習や、塾からの宿題を出す意義などをお話しいたしました。少しでも参考にしていただいて、「お子様たちへの良い刺激材料にしていただければな」と思っています。次回も多くの皆様のご参加をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 20:57:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏期講習！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-47087/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-47087/</guid>
      <description>期末テストも終わり結果もほぼ出揃いました。結果の良かった人も悪かった人も2学期に向けて夏の講習で頑張りましょう。ケイズの講習は通常学習と同様、生徒個々の学力や学習進度に合わせてカリキュラムを組んでいきます。時間がたっぷりある人は夏だけでも200時間以上の学習も出来ますよ！中3生の皆さん、挑戦してみましょうか！！</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 22:32:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日もほぼ満席！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-46350/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-46350/</guid>
      <description>さすがにテスト前の中学校が多く、今日も座席が一杯になりました。その中でみんな一所懸命に、多くの、塾からの課題問題を解いて、テスト対策をしていました。ひとつの教室の中で、英語を解く生徒がいたり、数学を解いたり、社会をやったりと各人が違った教科を進めるのもケイズの特徴ですが、教室の雰囲気は「先生のいる図書館」です。一人ひとりが集中して学習しているため、ほんとにシーンとした雰囲気で学習を進めています。居心地の良い環境です。その分、休み時間ははじけていますが・・・</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 22:52:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしいですね！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-46136/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-46136/</guid>
      <description>「先生、席空いてる？明日から試験対策で来ていい？」夕方、突然、塾を卒業した高校生が塾に来ました。ケイズは塾の卒業生に限って高校生も、塾で勉強することが出来ます。もちろん、高校生用の教材も揃えています。今日も突然ですが、ケイズを頼って来てくれることは、何よりうれしいことです。ケイズには、通常のコースで通っている高校生もいますが、定期テスト期間中に通ってくれる高校生もいます。「ひとつのフロアで、小学生から高校生までが一緒に勉強する」という光景も当たり前になっている塾です。静かに勉強すること、みんなが集中して勉強していることも同様です。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 22:34:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検合格おめでとう！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-45984/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-45984/</guid>
      <description>6月に実施したケイズの受験生は、すべての級での合格はできませんでしたが、受験生全員が合格しました。（3級は1次は合格で、2次はこれからです）がんばった塾生よかったね！今度は10月ですよ。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 23:14:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾説明会参加</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-45462/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-45462/</guid>
      <description>今日も都内の私立高校の塾説明会に行ってきました。今週は3件ほど塾説明会に出席します。とても忙しいのですが、塾生のために出来るだけ多くの、生の情報を集めたいと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 14:00:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験学習参加</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-45332/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-45332/</guid>
      <description>先週も体験学習の問い合わせがあり、ご指定いただいた日から、実際に体験学習にご参加いただいています。ケイズは、お子様と保護者様が、塾に来ていただいて簡単な塾の説明の後、すぐに体験学習ができます。思い立ったが吉日！お子様が通塾を考え出したらすぐケイズにお電話ください。その思いが熱いうちにすぐに体験学習が出来ます！なお、体験学習される方のほとんどは、現在、ケイズに通っていただいているお子様・保護者様のご紹介です。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 20:45:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会出席</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-45007/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-45007/</guid>
      <description>6月4日は都内にある京華中学高等学校の塾向けの学校説明会に出席しました。ここには毎年出席しています。京華さんは男子・女子・商業（共学）と3校ありますが、それぞれ特色のある学校です。学校説明会は今週から毎週のようにありまして、可能な限り出席して、情報を収集します。受験生への正確な情報をまた、タイムリーな情報を提供するために！</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 22:10:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月2日は漢検です！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-44871/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-44871/</guid>
      <description>6月2日（土）ケイズセミナー創習館・準会場としては初めての漢字検定実施の日です。塾生はじめ外部の方にもご参加いただき、感謝です。第2回目は8月に実施する予定です。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 22:53:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強会出席</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-44869/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-44869/</guid>
      <description>5月31日に教育開発出版（株）様の主催による埼玉県公立高校入試分析の勉強会に出席しました。昨年に引き続きの参加でした。今回も非常に多くの塾関係者の皆さんが参加されており、改めて情報収集の大切さを実感しました。伺った貴重な資料を塾に持ち帰り、塾生に、保護者様に説明書しようと思ってます。なお、来週からは私立高校の塾向けの説明会に出席、また、忙しくなります。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 22:47:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験学習</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-44724/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-44724/</guid>
      <description>今日から体験学習にいらっしゃいました。ケイズの体験学習は7日間とたっぷりできます。（2週間の間にです）学習の進め方をじっくり体験してください。きっと満足が得られる結果になると思います。また、ケイズの体験学習はお子様が塾に通いたいと思った日から出来ます。皆様のご連絡をお待ちしています。</description>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 22:22:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策講座へのご参加ありがとう！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-44499/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-44499/</guid>
      <description>中間テスト対策講座もやっと終わります。今回も多くの生徒さんが参加してくれました。この講座を受講してきっといい結果が出ると信じています。また、来月、今度は期末試験がああ理ます。中学1年生は今回どのように、どのような勉強をして良いのかわからないまま、中間テストを受けたかもしれません。でも次の期末からは本格的に自分をテスト対策の学習スタイルを確立する時期です。ケイズでもまた、テスト対策講座を設定しますので、ぜひご参加ください。自分の納得する学習スタイルで、納得する点数を取りましょう。ケイズは皆さんを応援します！</description>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 22:17:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-43766/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-43766/</guid>
      <description>中学1年生にとって始めての定期テストがだんだん近づいてきました。また、中学2.3年生にとっても大事なテストですが、特に3年生は、来年の受験に向けて、どのテストもおろそかに出来ません！ケイズでは定期テスト対策講座を設定しています。外部生向けには特典を設けましたので、ぜひご利用を！</description>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 22:32:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良い点数が取れた！</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-43516/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-43516/</guid>
      <description>今日の塾生の学習後の感想です。「再プリントをして覚えられたので良かったです。また、理科のテストで良い点数が取れたので良かったです。次やる時は満点を取れるといいです！」【先生注釈】理科のテストは2度目です。1回目は先週やりましたが、今週も同じものをやりました。忘れないようにさせる。これもケイズでの学習の特徴です。「予定が全て終わったのでうれしかった！」【先生注釈】ケイズでは毎週、生徒一人ひとりのために計画表を作成しています。一人ひとり作成の理由は、生徒の進みが同じではなく、また、同じ学力ではないからです。さらに、早く進められるところ、もっと多く学習してほしいところなどを考えて計画表を作成しています。学習の達成感も大切にしています。ちなみにのコメントを書いてくれた子の今日の満足度は「大」でした。</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 23:04:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の日々の感想</title>
      <link>http://urawajuku.com/blog-43447/</link>
      <guid>http://urawajuku.com/blog-43447/</guid>
      <description>ケイズでは塾生の通塾日には毎回、その日の学習についての感想を書いてもらってます。その一部をご紹介します。「スピード計算で20問2回やってぜんぶあってたので、すごくうれしかった」「編集問題と到達度テスト（をやって、最初はちょっと）間違えたけど、（そのあと）ちゃんと直せてできたのでよかった」（　）は先生の注釈です。【先生のコメント】最初は間違えてもいいですよ。そのあと、きちんと直しができて、そのあともう一度やって出来ればいいのです。「式による説明が最初はわからなかったけど、流れを覚えたらけっこうできるようになったのでよかったです。」これからも、塾生のその日の学習に対する、率直な感想を載せていきますので、楽しみにお待ちください。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 22:43:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
