<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>〜石神井地域及び近隣地域に根差す「自立型個別指導塾」〜</title>
    <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/</link>
    <copyright>●どうなの？　どうかな？　良かった―――！！　石神井義塾●</copyright>
    <description>練馬区石神井台の学習塾『自立型個別指導塾 石神井義塾』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>★★★少し距離のある皆様方へ。（★３階に当塾がある補足説明）</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117471/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117471/</guid>
      <description>★★当塾は３階にございます。しかし、富士街道に面した外階段を使用することになりますが、今まで女子児童・生徒さん自身。保護者様がご心配されたことはございません。★富士街道を歩く歩行者より見れる。見下ろせる開放的な雰囲気であること。★階段幅が約１メートルあるため、不安感や抵抗感を抱くことは全くありません。★雨に打たれることもありません。（横風が大変強いときは除きます）★★玄関の前に自転車を並んで駐輪して頂ければ構いません。★大人用自転車で１０台以上は間を空けて駐輪できます。★午後５時過ぎまでは、１階にございます（株）経和様に出入りする車は多少ございますが、脇に並べて駐輪して頂けば問題はありません。★午後６時以降は車の出入りはほぼ無くなりますが、並べて駐輪して下さるよう、お願い致します。★当然、駐輪に関する地図はお渡しします。★★★そのようなことがあってはならないことですが、車の運転手さんのミス等も「万が一」あるかもしれません。そのため、当塾では（株）三井住友海上損害保険さんの「塾総合保険」に加入しております。★塾の行き帰りの道を迂回するようなことをしなければ「保証の対象」になります。「万が一」のことを考えてでのことです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★再度の工事終了。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117272/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117272/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様方へ度々の工事にて、ご迷惑をお掛け致し、誠に申し訳ございません。「ぶれている」と感じる方も多いかと拝察を致します。しかし、私は君子ではありませんが「君子豹変する」と申します。（●最近は、悪い意味と解釈している方が多いようですが）自分自身の間違い等に気付いた場合、直ぐに適正に修正することが肝要との意味です。間違っているにも関わらず、改めることもなく、反省するものではない者は、結果身を落とすものです。素直にミスを認め、改めることは大切なことと信じております。それが一時的に信用を失う結果になろうとも、結果「厚い信用」を頂けると体験から学んでおります。ともかく、再びの工事にてご迷惑をお掛け致し、誠に申し訳ございませんでした。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 13:01:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★工事終了</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117254/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117254/</guid>
      <description>★昨日の午後９時頃以降にホームページの工事に入りました。皆様方には、ご迷惑をお掛け致し、誠に申し訳ございませんでした。★約１時間前に終了致しましたので、ご報告させて頂きました。★重ねて、申し訳ございませんでした。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:02:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「年末クリスマス“ご入塾特典”」に変更。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117127/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117127/</guid>
      <description>★「年末クリスマス特典…ご入塾後１か月目：半額」を、★お一人様でのお申込みの場合…「年末クリスマス“ご入塾特典”…ご入塾後１か月目：半額＆入塾金：無料」と変更させて頂きました。★ペアでお申込みの場合…「年末クリスマス“ご入塾特典”…ご入塾後１か月目：無料＆入塾金：無料」と変更させて頂きました。●重ねての変更をお詫び申し上げます。誠に申し訳ございませんでした。★尚、「無料体験学習が最大２００分」ございますので、上手く組み合わせて頂ければと思っております。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:05:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「一時的改正」についてのお詫び。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117093/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117093/</guid>
      <description>★本年１２月５日午前６時〜午後１時３０分の間、「天神学習」料金の改定を掲載致しました。このことは「お一人でも」との気持ちからでございます。しかし、「天神学習」をされているお子様が「どうしても分からない」との気持ちのときに「出来るだけのことを致すことが“人”として、当然なこと」と強く思います。そのため、改定価格では「人数が多くなり、出来るだけのことは出来ません」ので、元に戻させて頂いた次第です。誠に短慮な考えでした。皆様方には、大変に申し訳ございませんでした。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 13:38:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★学習塾ショッピング　３</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117057/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117057/</guid>
      <description>★当塾を開塾致し、多少ではございますが「ご入塾」を頂いたお子様方がいらっしゃいます。私自身の老婆心等で、ご心配な気持ち抱かせてしまったこともあるかと思います。ならば、誠に申し訳ございませんでした。しかし、それらのことから学ばせて頂き、より良くすることが出来ました。ありがとうございました。また、それらお子様より感じるとれることがございました。そのことはスペースの関係上割愛をさせて頂きます。しかし、上記と同じように学ばせて頂き、改善することが出来ました。ありがとうございました。そして、ようやく「肩の力も抜けた指導」が出来るようになりました。そのため、開塾前に想像もしていなかったほどに「信用（信頼？）」を頂けるお子様と保護者様の二家族様もおられます。一家族様はお子様の目標が達成出来たため卒塾をされた状況ですが、大変に有難いことであり、塾を開塾致し「良かった」と感じております。無理やりですが、皆様方のなかで二家族様ほどではなくとも「信用」を頂ければ「学習塾ショッピングは終わる」と思いますので、宜しくお願い致します。長文且つ乱文を、最後までお読み頂き、誠にありがとうございました。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　石神井義塾　宮越隆治</description>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:45:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★学習塾ショッピング　２</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117056/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117056/</guid>
      <description>★「学習塾ショッピング　１」で述べた推察したなかで不足なこと等があると思います。お教え頂ければ幸いです。勿論、「全く違う」とご意見でも有難いことです。以上が、私が「個人塾」を選んだ原因の一部です。簡潔に申すと「良い講師が少ないこと。更に、少なくなっている事実。お子様。保護者様のニーズを反映できないこと。その地域事情に適応するため」となります。加えて、「現在の中学２年生より新・大学入試試験」に代わります。それを見据えたこと。当然、私立校は翌年には対応するでしょう。公立校でも３年程で対応するでしょう。重複しますが、現在のほとんどの大学生のアルバイト講師は、所謂「金太郎飴」的な教育しか受けていないこと。また、そのような学習しかしなかったことが原因にあります。例えば、私は「司法試験を主にする資格スクール」に勤務しておりました。主は司法試験でしたので（２００８年程に改正され、本当に簡単になった司法試験ではありません）。他の資格（社会保険労務士・行政書士・宅地建物取引主任者等々）の申込者様も、保護者の皆様方がお子様に進んで欲しいと願って止まない有名大学。難関大学を卒業（当時は出身大学。勤務先を書いて頂くことは普通でしたので）。一部上場企業勤務。それなりのポストの方々です。そんな方々が「２０〜３０字程度の記述式解答問題が出来ない」のです。そんな問題が解答できないのです。現在の中学３年生が受験する「現行の大学入試試験制度」に対応した教育を受け、それに特化した学習塾に通い学習をした結果です。「考えることをしてはいけない。工夫することをしてはいけない。機械的に暗記中心の金太郎飴的教育の結果」です。そうです。「数学も暗記科目」なのです。しかし、新しい大学入試試験では「記述式解答方式」が採用されました。個人的には、大変良いことだと思っています。上記の例からもお分かりになると拝察致します。そのような教育を受け、学習をしてきた人間に「皆様の大切なお子様。その大切なお子様とご縁ができた」当塾では「自分自身で学習方法を考え工夫をし、自分に適した学習方法を行ったこと」。そして、人は「十人十色」です。頭で「人それぞれの学習方法がある」と理解しているのだけではなく、「心（身体）で理解している人にしか講師は頼めません」。尚、頭で理解しているだけの人は、お子様に自分が行った学習方法を押し付ける結果に自ずとなるからです。「皆様の大切なお子様。その大切なお子様とご縁ができた」当塾では「出来るだけのことを致す」所存です。但し、上記講師採用の件。他についても「絵に描いた餅」的内容が現実にはございます。その点を差し引いて拝読頂けるようお願い致します。尚、「出来るだけのことを致す」覚悟については相違ありません。　　　続く。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★学習塾ショッピング　１</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117055/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-117055/</guid>
      <description>★私が「石神井義塾」を開塾する前に、某有名私立中高一貫校にお嬢さんが合格したお母さんと多少お話しすることがありました。お聞きしたところ、「ネットで調べまくって学習塾をいくつも行かせた」とおっしゃっておりました。それをお聞きして、私は「やはり、フランチャイズ塾に加盟せず個人塾を選択したことは正解」であったと感じました。（注：申し上げるのは不適切かと存じますが、余りにも高額な加盟料金のフランチャイズ塾２件には加盟できませんでしたが。その他フランチャイズ塾に加盟するだけの初期投資はしております。）以下は、その「ネットで調べまくって云々」のお母さんのされたことを推察しながら、私が「個人塾」を選んだかとお話しさせて頂きたいと思います。拝読頂ければ幸いです。そのお嬢さんに合う塾があれば、所謂学習塾ショッピングをする必要はなかったのではないでしょうか？但し、世のなかに完全なものはありません。そのため１回または２回学習塾を変えたかもしれないと思います。何故、学習塾ショッピングをされたのでしょう？〇教える講師が学生のため…サークル・ゼミ等でお休みを多い。また、辞める。勿論、責任感が強い学生アルバイト講師もいますが、少なくなっているのが現実です。〇専任講師の場合…私の知り合いも経験しましたが、評判の良い講師を目的に入塾する方も多いです。しかし、近隣の他塾さんより「引き抜き」をされる可能性があります。私の知り合いも「引き抜かれ」嘆いておりました。〇フランチャイズ塾は本部からのトップダウンです。本当にお子様。保護者様のニーズを理解しているのは現場の人間です。その現場を知らない本部の「机上の空論」が命令される。「すまじきものは宮仕え」です。私の知り合いも「何度も心を痛めることをやらされているよ」と申しております。〇「隣の芝生は青く見える」ことも当然あったと思います。凡庸のため、以上かと拝察致します。「気に入った先生。良い先生が辞めた。塾の方向性が変わった。他塾が良く見える。そんな話しを聞く。」よって「学習塾ショッピング」を行う結果になったのではないでしょうか？　　続く。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★ご入塾に関して…ご参考</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116792/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116792/</guid>
      <description>&lt;/div&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14pt;color: #333333;&quot;&gt;&amp;#128155;どうなの？　どうかな？　良かった―&amp;#8252;　石神井義塾&amp;#128155;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align=&quot;left&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.5pt;color: #333333;&quot;&gt;●予めより申し上げます。虚心坦懐、腹蔵なく、簡潔にご説明をさせて頂きます。ご無礼な点がございましたら、ご容赦のほど何卒宜しくお願い致します。■当塾は「学習時間が１００分」。他塾さんは「通常９０分」です。●天神学習　１００分（税込）〇１科目目のみ掲載小学１〜５年生…７.５６０円小学６年生………８.１００円中学１・２年生…８.６４０円中学３年生………９.１８０円　　　　↓◆天神学習　９０分（税込）〇１科目目のみ掲載小学１〜５年生…６.８０４円小学６年生………７.２９０円中学１・２年生…７.７７６円中学３年生………８.２６２円■分単位の金額は同額です。●１対１完全個別指導　１００分（税込）〇１科目目のみ掲載小学１〜５年生…１４.２６０円小学６年生………１５.３４０円中学１・２年生…１６.４２０円中学３年生………１７.５００円　　　　↓◆１対１完全個別指導　９０分（税込）〇１科目目のみ掲載小学１〜５年生…１２.８３４円小学６年生………１３.８０６円中学１・２年生…１４.７７８円中学３年生………１５.７５０円■分単位の金額は同額です。●１対１完全個別指導５０分＋天神学習５０分　１００分（税込）〇１科目目のみ掲載小学１〜５年生…１０.９１０円小学６年生………１１.７２０円中学１・２年生…１２.５３０円中学３年生………１３.３４０円　　　　↓◆１対１完全個別指導４５分＋天神学習４５分　９０分（税込）〇１科目目のみ掲載小学１〜５年生…９.８１９円小学６年生………１０.５４８円中学１・２年生…１１.２７７円中学３年生………１２.００６円■分単位の金額は同額です。●入塾金は「当分の間、無料」と致します。&lt;/div&gt;&lt;div align=&quot;left&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12pt;color: #333333;&quot;&gt;●天神学習に「ご不安」を抱いている皆様へ「天神学習」は、そもそも「自宅学習用」に制作された学習システムです。◆当然、現在でも個人で購入できます。ネットでお調べ頂ければ分かります。但し、価格は掲載されておりませんので「資料請求」の必要があります。電話では？？？尚、学習塾等教育機関で使用するものに関して「管理ツール」他の費用がありますので約２割程高いです。また、毎月の「データ更新とメンテナンス料金」が必要となります。◆尚、２件ほどのフランチャイズには高額過ぎて加盟できませんでしたが、その他フランチャイズ塾全てに加盟できるイニシャルコストはかかっております。◆理由：皆さんも、社会人のご経験があると拝察致します。その企業によって変わりますが、プロバーなトップや上司ならば現実をわきまえた経営方針ですが、外様や門外漢の場合は全くお客様のニーズに合わない。反した命令がおります。すまじきものは宮仕えです。そのため、恰好をつけているようで誠に恐縮ですが出来るだけお子様のため、必要なニーズ。石神井及び近隣地域の事情を勘案した学習塾に致したいと思い、フランチャイズ塾に加盟をしなかった次第です。◆また、制作会社とは完全に別企業が「天神学習」でフランチャイズ展開をしております。その価格も、各フランチャイズ塾「個別学習塾セ〇〇」に資料請求されればお分かりになります。電話では？？？当塾より直線距離２キロ以内に２塾あります。それがお分りになれば、当塾の価格が大変に勉強を致していることがお分り頂けます。◆以上がお分りになれば、ご納得頂けると拝察致します。尚、お子さん一人ひとりの指導について十分に考えたいため、年間同一価格とさせて頂いております。◆しかしながら、無名な個人塾ですので、入塾金を「当分の間、無料」とさせて下さい。お願い申し上げます。●●●とても重要なお願いです。資料請求やお電話でやり取りされた場合、決して「石神井義塾」の名前を出さないように伏してお願い致します。●個別指導に関しては「保護者様の教育方針」であること。「お一人学習を始める前に学習を行う重要事項。ポイント。方法。家での学習習慣が付くまで」等々の理由で、ご用意を致しました。但し、決して無理な指導は致しません。●大切なことは「お子様がやる気」を持つことです。その方向で指導を致します。当然、分らない問題。重要ポイント他は、各お子様に適した方法で行っております。&amp;#128155;ご不明な点。ご確認をされたい点はお気軽にお電話を下さい。０３−６２７９−７８１０</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 15:30:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★腹蔵なく、正直に。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116688/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116688/</guid>
      <description>&lt;/div&gt;&lt;div align=&quot;left&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12pt;color: #333333;&quot;&gt;■トップページの続きです。●天神学習に「ご不安」を抱いている皆様へ「天神学習」は、そもそも「自宅学習用」に制作された学習システムです。◆当然、現在でも個人で購入できます。ネットでお調べ頂ければ分かります。但し、価格は掲載されておりませんので「資料請求」の必要があります。電話では？？？尚、学習塾等教育機関で使用するものに関して「管理ツール」他の費用がありますので約２割程高いです。また、毎月の「データ更新とメンテナンス料金」が必要となります。◆尚、２件ほどのフランチャイズには高額過ぎて加盟できませんでしたが、その他フランチャイズ塾全てに加盟できるイニシャルコストはかかっております。◆理由：皆さんも、社会人のご経験があると拝察致します。その企業によって変わりますが、プロバーなトップや上司ならば現実をわきまえた経営方針ですが、外様や門外漢の場合は全くお客様のニーズに合わない。反した命令がおります。すまじきものは宮仕えです。そのため、恰好をつけているようで誠に恐縮ですが出来るだけお子様のため、必要なニーズ。石神井及び近隣地域の事情を勘案した学習塾に致したいと思い、フランチャイズ塾に加盟をしなかった次第です。◆また、制作会社とは完全に別企業が「天神学習」でフランチャイズ展開をしております。その価格も、各フランチャイズ塾「個別学習塾セ〇〇」に資料請求されればお分かりになります。電話では？？？当塾より直線距離２キロ以内に２塾あります。それがお分りになれば、当塾の価格が大変に勉強を致していることがお分り頂けます。◆以上がお分りになれば、ご納得頂けると拝察致します。尚、お子さん一人ひとりの指導について十分に考えたいため、年間同一価格とさせて頂いております。◆しかしながら、無名な個人塾ですので、入塾金を「当分の間、無料」とさせて下さい。お願い申し上げます。●●●とても重要なお願いです。資料請求やお電話でやり取りされた場合、決して「石神井義塾」の名前を出さないように伏してお願い致します。●個別指導に関しては「保護者様の教育方針」であること。「お一人学習を始める前に学習を行う重要事項。ポイント。方法。家での学習習慣が付くまで」等々の理由で、ご用意を致しました。但し、決して無理な指導は致しません。●大切なことは「お子様がやる気」を持つことです。その方向で指導を致します。当然、分らない問題。重要ポイント他は、各お子様に適した方法で行っております。●ご不明な点。ご確認をされたい点はお気軽にお電話を下さい。０３−６２７９−７８１０</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 15:47:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「リニューアル特典」はありがとうございました。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116676/</guid>
      <description>★「リニューアル特典」ではお世話になりました。誠にありがとうございました。しかも、一点あることが気付くことができました。後日、ご説明をさせて頂きます。また、ご希望をお伺いすることになるかもしれません。そのおりは、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 03:57:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★お薦めです。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116489/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116489/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域の皆様へお世話様です。石神井義塾塾長の宮越です。当塾は、開塾致し１年半経過致しました。以前にも、ご説明致しましたが準備していたことは「机上の空論」であることを分かっていましたが、予想以上のことが多かったこと。サラリーマンから、個人事業主とは言え、立場が変わることによる気持ちの変わりようで当初はご迷惑をお掛け致したかと存じます。誠に申し訳ございませんでした。しかし、１年半の間五里霧中。暗中模索を繰返しながら、自信を持ってお薦めできる内容になりました。勿論、改善すべきは改善を致し、皆様方のお子様のため、懸命に努める所存です。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 21:46:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★想い</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116443/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116443/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域の皆様方へお世話になります。石神井義塾の宮越です。日頃よりありがとうございます。現在、当塾では「リニューアル特典」を実施中です。正直に申すと反応は良くはありません。その点は、ブランドの無さ。歴史の浅さ。また、開塾より経緯が原因かと推察しております。ところで、私自身も一消費者です。ですので、皆様方のお気持ちを良く分かります。しかし、個人塾は大手の塾に負けないために「本当に一所懸命」に頑張っております。私自身、約３５年弱のサラリーマン生活を送りましたが、新卒で就職をした際は大変苦労を致しましたが、それ以上に頑張り、大手の塾に負けないように頑張っております。その観点から、皆様方の検討材料の一つに加えて頂ければと不躾にも書かせて頂きました。ご理解を頂けましたならば、誠に幸甚に存じます。以上、何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:49:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★お詫び…「リニューアル特典」について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116387/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116387/</guid>
      <description>★現在、当塾では「リニューアル特典」を実施しております。私が新卒で就職した時代は、このような場合には既存のお客様にも同じように対応することが常識なことでした。しかし、現在は違います。私は考えました。結果、この「リニューアル特典」を行えるのも既存の塾生さんと保護者様のお蔭です。同じように対応致すことにしました。しかし、あるお母さんより「無言の怒り」を感じ、即座に拝察を致し、謝罪を致しました。拝察通り、そのお母さんは「そんな半額なことをしてもらうより、ご子息の学力向上と知識、教養を身に付ける大切さを心の底より感じ、前向きな姿勢でやる気を持って」学習を行えるように指導をして欲しいとのことでした。そのお母さんのお考えが、正に永遠の意味で明々白々な真実であると断言できます。そのお母さんと同じようにご不快なお気持ちを抱いた皆様に、衷心よりお詫び申し上げます。誠に申し訳ございませんでした。今後は、このような手練手管を弄することでなく、誠の教育指導他に専心致す所存です。但し、一旦発表した「リニューアル特典」です。撤回はできません。しかし、今回あるお母さんより再確認させて頂いたことを忘れずにお子様達のため、より一層努力を致す所存です。以上、宜しくお願い致します。　　　　　　　　　　　　　　　　石神井義塾　塾長　宮越隆治</description>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 20:32:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「お問合せ」の電話に関して</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116193/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116193/</guid>
      <description>私自身も一消費者ですので、営業の電話が公私関係なく、かかってきます。一昔前よりは、感じも良く。丁寧になりましたが、やはり本数が増えるに伴い「嫌さ」も増してきます。皆様も同じではないでしょうか！？ですので、お電話を頂いた場合は、ご質問に対して真摯にお応えするのみです。但し、保護者様が前向きな発言をされた場合、その流れでお話しをさせて頂きます。また、資料請求をされた場合、確認したいことがある。聞きたいことがあっても電話をすると、後が「しつこい」と思い、出来ないことがほとんどです。そのため、お電話をさせて頂きます。但し、ご質問があったとき。聞きたいことがあったときに誠意を持ってお応えするのみです。また、同じように保護者様より前向きなお言葉があったときは、そのお話しの流れでご説明をするのみです。当然、ご質問が無い場合は「こちらよりご連絡することは、今後控えます。もし、何かありましたらご面倒でしょうが、お問合せをお願い致します。」とお話しをさせて頂き、失礼をさせて頂くのみです。以上、信用して頂けましたならば、お気軽にお問合せをされて下さい。どんな些細なことでも構いません。否、長期的に見れば些細なことほど大切なことが意外に多いものです。最後に、皆様方の大切なお子様をお預かりする責任の重いことです。そのため、丁寧にお話しを致してしまいます。長いと感じたときは「程々丁寧に」とおっしゃって下さい。宜しくお願い致します。では、お一人でも信用を頂き、お問合せがあることをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 09:30:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★１０月３１日配布チラシの件。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116192/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116192/</guid>
      <description>◆お詫び：１０月３１日（火）に配布したチラシのなかで「二重線での訂正漏れ」がありました。誠に申し訳ございませんでした。内容は、中段やや下「◆Renewal特典」下の行「（入塾後）１カ月目」の「１カ月目」が「二重線で訂正」されておりませんでした。正しくは「（入塾後）本年開塾末日迄」となります。誤解を与えかねない訂正漏れでした。また、訂正文もスペースの関係上左の余白になりました。併せて、誠に申し訳ございませんでした。明日以降配布チラシは訂正をしておりますので、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 09:23:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「リニューアル」について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116165/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116165/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様方へお世話になっております。石神井義塾の宮越です。今回の「リニューアル」について、ご説明をさせて頂きたいと思います。尚、出来るだけ簡潔にすることを心がけます。開塾前に、本当に色々と考えました。コンセプトは「学力向上。第一志望校合格。そして、社会人に成長した際にも通用する礎を築きたい」ことでした。当然、色々なことを想定して考えました。１年弱とは言え、実際に現場を経験させて頂きました（少し田舎でしたので、地域差を考慮はしたのですが）。開塾です。そのときに感じたことは「机上の空論」と「その立場（個人事業主と言えども）にならないと分からない」ことが代表的なことです。先ず、サラリーマン時代は客観的に仕事をすることができ、気付くのも早く。正確且つ早い判断ができ、その対応も早く、正確なことが多かったものです。しかし、個人事業主になったところ、これ程「主観」が入るとは本当に驚きでした。気付くのも。判断と行動するにしても時間がかかる。また、正確性に乏しいことでした。サラリーマン時代を思い出すと増々焦りを感じました。また、実際と考えたことの相違です。やはり「机上の空論」です。ある程度想定をしておりましたが、お恥ずかしいですが想定以上なことが多かったです。上記、２点のことが融合した結果、分っていながらも「不適格な方向」へ進んでいきました。誠に慙愧に耐えないことです。お恥ずかしい限りです。しかし、徐々に（３歩進んで、２歩下がる感じでしょうか）様々な霞が薄くなるようになりました。そして、現時点で出来ることで一番良いと判断できる内容が出来たと感じております。それが、今回の「リニューアル」になった次第です。また、少数の保護者様ですが、大変に「信用」を頂けたことに感謝と意を強くさせて頂くことができました。誠にありがとうございました。ご納得がいかない。不満を感じる方も多いかと拝察致します。しかし、私もご提供できる内容は「自信」を持っております。しかしながら「無名等々」の理由で必要以上な勉強をさせて頂いております。傲慢不遜な申し方になりました。誠に申し訳ございません。勿論、ご判断は皆様方が下すことです。そして、私は、そのご判断に従うのみです。尚、「多くの皆様方より認められたときに…」とありますが、そのときの教育状況や社会環境に変化はあると思いますので、正直に申して考えておりません。それよりも、今は「お預け頂いた皆様の大切なお子様のため、一日いちにちを大切に過ごすのみ」でございます。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 13:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「評論家」になるなが・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116121/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116121/</guid>
      <description>★「評論家」になるな。続きです。この言葉は、私が新卒で就職した、初めての上司から本当に良く言われた言葉です。その上司の方は体育会系出身の方です。勿論、頭の切れる方でした。しかし、本当に何度も言われました。「評論家になるな。先ず、行ってみろ」と。今でも、良く覚えています。「評論家」になるな。「マスコミ関係者」になるな、も同じ意味になりますね。誰でも、何か行えば「完璧」なことはありません。必ず「ミス」をします。これは誰でも同じです。しかし、「ミス」を怖がっていれば、何もできません。つまり、成長が出来ないのです。問題を解いて「ミス」をする。塾でミスをしても内申書にも。何にも影響することはありません。（注：私立校に推薦枠を持っている塾はありますが）「ミス」を塾でする。それを学習し、克服することが出来るのです。学校の試験の前に出来れば結果は良くなりますね。人間ですから「ミスをすれば、恥ずかしい。恰好悪い。頭が悪いと思われる」等々を思うことでしょうね。正確に言えば「そのように思われる」と自分で思い込んでいるだけです。しかし、小学生と中学生は分かりません。それは今後行動をして覚えていくことです。しかし、自分が「恥ずかしい」等々と思い込む。確かに、そのように思う人はいます。但し、もっと別の見方をする人はいるのですよ。自分が思っていることと正反対に評価をする人もいます。本当ですよ。特に先生は、自分で学習をしたからこそ「ミス」をする。当然です。恥ずかしいことなんて全くありません。大事なことは、その「ミス」を繰返さないように学習をすること。それは先生が教えます。そして、急がせません。無理なことは言いません。皆が、自分で行おう。と段々と「やる気。前向きな考え方」が出来るのを待っています。そのために、先生は分かりやすいように教えます。勉強なんて、誰でも出来るのですよ。先生は、これまで生きてきて「本当に頭の良い人」を２人しかあったことがありません。東大卒だろうと。何だろうと「頭の程度は、皆同じです」。但し、毎日コツコツと頑張っていたからです。誰でも、最初からできません。そこを頑張るのです。先生も助けます。そして、段々と結果が出てきます。ある程度まで結果を出せるようになれば、それまで気付かなかったことが気付くようになります。見えなかったことが見えるようになります。そうなれば「余裕」が持てます。そうすると今まで以上に応用力が発揮できるようになります。そして、より向上すると「自分でどうしたら良いのか」が分ってきます。ともかく、勇気を持って、続けることです。誰でも、頭のレベルは同じです。すいません。「評論家」は次回で宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 23:04:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「評論家」になるな。「行動」すること。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116120/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116120/</guid>
      <description>★「評論家になるな。「行動にする」こと。この言葉は、私が新卒で就職した、初めての上司から本当に良く言われた言葉です。私は理屈で考える。理屈が通らないと「出来ない」と判断することが多かったです。確かに、考えることは良いことだと思います。しかし…ところで、その上司の方は体育会系出身の方です。勿論、頭の切れる方でした。しかし、本当に良く言われました。「評論家になるな。先ず、行ってみろ」と。今でも、その光景を思い出すことがありますね。やはり、今でも理屈で考えがちなのでしょうか？そして、私が考えて上司に「良く考えてみましたが、やはり無理…云々」と。すると、条件反射のように「やってみろ。それから言え」と言われたものです。否、教えて頂いた「大変に重要な」ことです。実際に、行ってみると「出来ること」が多いのです。否、「出来ること」の方が確実に多いのです。ですので、上司の方はぶっきらぼうに。乱暴な言い方でしたが、本当に良いことを教えて頂いたと感謝しております。当然、当時の先輩達全員に感謝しております。勿論、沢山イジメられましたが（このことについては、後日でお願い致します）。その後、それなりの人生を過ごして来て言えることは、「考えること」は良いことだと断言します。しかし、必須条件として「行動を行い、様々な体験と経験を多く積む」こと。「考えても、考え過ぎない」ことです。「論語」で「過ぎたるは猶及ばざるが如し」と申しますが、徳川家康公が申した通りに「過ぎたるは猶及ばざるに劣れり」であると、私は強く同意致します。余談になりますが、徳川家康公が「人の一生は重荷を負て遠き道を行くが如し」と申されましたが、昔大相撲の解説を長くされていた神風さんが、最後の解説で「人の一生は重荷を負て遠き上り坂を登るが如し」と申されました。この神風さんのお言葉にも、私は大いに同意致します。余談が長くなりましたが、特に成績の良い子は「理屈で考える」傾向にあります。（それは頭が良いことではありません。また、横文字を多く使い人は、自分を大きくみせたいだけです。）そのため、以上のことをいずれ分かって欲しい。それは、頭で理解するのではなく、体験をして心。気持ち。身体で覚えて欲しいと願っております。また、成績が出ていないお子さんには「考えれば、言い訳なんていくらでも出てきます。その前に学習をすること」を実践して欲しいと願っております。長文になりました。また、総論的になり、申し訳ございませんでした。最後に、お預かりしたお子様には「チキンと理屈で説明をします。お約束します」。小学生と中学生に、以上のことを分るのはその後だからです。尚、「評論家」になるなは後日となります。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 21:36:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★営業の電話について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116079/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116079/</guid>
      <description>私自身も一消費者ですので、営業の電話が公私関係なく、かかってきます。一昔前よりは、感じも良く。丁寧になりましたが、やはり本数が増えるに伴い「嫌さ」も増してきます。皆様も同じではないでしょうか！？以上の理由もありますが、何事も「本人のやる気」が非常に重要です。当塾から申せば、大切なことは「保護者様とお子様が、この塾で「やるぞ！」と思うことは少ないのではないかと思います。しかし、「少しやってみよう。少しやってみようかな」でも「重要な前向きな気持ち」があることです。その「やる気」が大切なのです。その「少しのやる気」があるだけでも学習効果。指導効果は高まります。そして、「よりやる気になるよう」お子様に適した言葉を話すことで、益々学習効果と指導効果は高まります。但し、考えて話す言葉より何気なく出た言葉の方が効果はあるように感じます。やはり「やる気にさせよう」との気持ちがあるので、その雰囲気をお子さん方は察するのではないでしょうか？！すいません、話しを戻します。ですので、お電話を頂いた場合は、ご質問に対して真摯にお応えするのみです。但し、保護者様が前向きな発言をされた場合、その流れでお話しをさせて頂きます。また、資料請求をされた場合、確認したいことがある。聞きたいことがあっても電話をすると、後が「しつこい」と思い、出来ないことがほとんどです。そのため、お電話をさせて頂きます。但し、ご質問があったとき。聞きたいことがあったときに誠意を持ってお応えするのみです。また、同じように保護者様より前向きなお言葉があったときは、そのお話しの流れでご説明をするのみです。当然、ご質問が無い場合は「こちらよりご連絡することは、今後控えます。もし、何かありましたらご面倒でしょうが、お問合せをお願い致します。」とお話しをさせて頂き、失礼をさせて頂くのみです。以上、信用して頂けましたならば、お気軽にお問合せをされて下さい。どんな些細なことでも構いません。否、長期的に見れば些細なことほど大切なことが意外に多いものです。最後に、皆様方の大切なお子様をお預かりする責任の重いことです。そのため、丁寧にお話しを致してしまいます。長いと感じたときは「程々丁寧に」とおっしゃって下さい。宜しくお願い致します。では、お一人でも信用を頂き、お問合せがあることをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 10:20:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「宿題希望制」について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116078/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116078/</guid>
      <description>●宿題選択制について★石神井及び近隣地域の学校は、ご存知のように大変クラブ活動が盛んです。また、宿題も多く出されております。内申書に関係するため、学校の復習と宿題を優先することが当然です。そのため、当塾で宿題を出すのはお子様の可負担になり、宿題も流すように行うことがやっとのことになるお子さんが多かったでした。そして、学習効果を考えると、学校の復習と宿題に力を注ぐことが効果は高いためです。★尚、上記事情は承知しておりますが、当塾で学習したことの復習を行うことは義務とします。復習無くしては学習効果は半減致すためです。★当塾としては、学校の復習と宿題を十分に出来ること。更に当塾の復習をキチンと行えることが出来れば、当塾の宿題が大変に意味あるものになります。★但し、しっかりと宿題と。その復習が行えない場合は宿題は休止致します。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 10:03:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★組合せ選択について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116076/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116076/</guid>
      <description>★主要３コース「１対１　個別指導　１００分」、「１対１　個別指導５０分＋天神学習５０分　計１００分」、「天神学習　１００分」各コースの組合せ選択は行えます。★例）３コースを各１科目選択。計３科目選択。各コース３科目目金額を合計し、３科目で割った金額と致します。尚、★５円単位　★「５０分」コースは適用致しません。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 10:00:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★お問合せ等に関して</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116057/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116057/</guid>
      <description>保護者の皆様方へ当塾と申すより、私自身も一消費者です。ですので、皆様方が感じる。想像することはほぼ同じではないかと思います。勧誘の電話は、昔に比べれば良くなりましたが、やはりイヤなものです。当然、私も同じ気持ちです。また、仮に勧誘（大変に上手なお話をされた場合）でご入塾されたときでも。時間の経過とともに「上手いことを言われた」と感じることは多いものです。大切なことは「保護者様とお子様が、この塾で「やってみよう。みようかな」と少しでも前向きな気持ちがあることです。その気持があるだけで学習効果。指導効果は高まります。ですので、お電話を頂いた場合は、ご質問に対して真摯にお応えするのみです。但し、保護者様が前向きな発言をされた場合、その流れでお話しをさせて頂きます。また、資料請求をされた場合、確認したいことがある。聞きたいことがあっても電話をすると、後が「しつこい」と思い、出来ないことがほとんどです。そのため、お電話をさせて頂きます。但し、ご質問があったとき。聞きたいことがあったときに誠意を持ってお応えするのみです。また、同じように保護者様より前向きなお言葉があったときは、そのお話しの流れでご説明をするのみです。当然、ご質問が無い場合は「こちらよりご連絡することは、今後控えます。もし、何かありましたらご面倒でしょうが、お問合せをお願い致します。」とお話しをさせて頂き、失礼をさせて頂くのみです。以上、信用して頂けましたならば、お気軽にお問合せをされて下さい。どんな些細なことでも構いません。否、長期的に見れば些細なことほど大切なことが意外に多いものです。最後に、皆様方の大切なお子様をお預かりする責任の重いことです。そのため、丁寧にお話しを致してしまいます。長いと感じたときは「程々丁寧に」とおっしゃって下さい。宜しくお願い致します。では、一人でも信用を頂き、お問合せがあることをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:38:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★価格一時変更について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116030/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-116030/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へ誠に申し訳ございませんでした。１１月２６日（木）に「より出来るだけお手頃な価格」で、と思い掲載したのですが、急いで行ったため、誠に恥ずかしいことに原価計算等で費用について「必要となる費用について見落とし」を致してしまいました。皆様方には、ご迷惑をお掛け致し、誠に申し訳ございません。二度と同じようなことを繰返さないよう重々注意と確認のうえ確認を行い、同様なことを繰返さないよう致します。尚、お詫びとして「特典」を延長致します。本年開塾末日まで月謝代を半額とさせて頂きます。尚、教室維持管理費は該当致しません。そして、「入塾金の無料」です。最後に、改めて誠に申し訳ございませんでした。石神井義塾　塾長　宮越隆治</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:01:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「入塾金」について　２</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115924/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115924/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へお世話様です。当塾は、今回のリニューアルとして「入塾金」を頂くように致しました。過日から申しているように「設備投資」が必要な現況です。また、今後、高校では益々ＩＣＴ化が進みます。過日参加した研修でも多くの講演者の方が延べておりました。当塾としても対応しなければなりません。但し、当塾の「看板。１年半の歴史。ほぼ無実績」等を鑑みて、出来るだけコストカットを行い、出来るだけお安くさせて頂きました。内容：各種新規登録費用。当塾改善費用。個別進捗管理作成費用＋継続作成費用等になります。その計算のため。また、下記に述べたことを勘案したために「入塾金金額」が定まらず、誠に申し訳ございませんでした。現在、掲載させて頂いている通りとなります。（※入力ミス等がありましたら、誠に申し訳ございません。チェックは続けます）尚、経営のことを考えると通常に費用を頂戴致したいのですが、上記理由のため「新店舗開塾費用」については、皆様方の多くの方々より認められたとき。必要と思って頂いたときに、と考えております。正直、経営のことを考えると「３店舗」は必要不可欠と言われております。所謂、リスクの分散です。多塾で頂戴しているのも、その多くは「新店舗開発費用」に使われております。但し、テリトリーの関係上「新店舗」を作ることが出来なったときに「入塾金を廃止」する。「一店舗」で頑張ると決めた経営者の方は頂戴はしないのが普通です。当塾は、何とか３店舗をと目指しております。それは「現状維持で良い」と思った瞬間から「下降することが人間の常」のためです。お子様の学習と同じです。少しでも学力をつけたいと思う気持ちがなければ成績は下がことになります。従って、「少しでも良い指導を致すため」にも「新店舗開塾」を目指すことが必要不可欠になります。少し内部的のことをお話しを致し、申し訳ございませんでした。それは、皆様方より「少しでも信用」と頂戴致すために出来るだけ透明性を高めたいためです。ご理解を頂ければ幸甚に存じます。何卒宜しくお願い致します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　石神井義塾　宮越</description>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:57:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「天神学習」料金について　２</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115912/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115912/</guid>
      <description>「天神学習」について、お安い。だから、それ程の学習システムではないのであろう、と拝察されておられる保護者様が多いのではないかと感じております。正直、より高く価格設定を行うことが妥当です。しかし、「無名塾。１年半の歴史。乏しい実績。１校のみ」等理由で設定させて頂いた価格です。実際には日本イーランニング大賞の受賞他で大変高い評価を頂いている学習システムです。そのため、保護者様。お子様も「本来は、それ相当な価格ですので、学習を行う姿勢。気持ちを高く持って、信用をして学習を行うべき学習システム」であることをご理解下さい。以上、何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 07:07:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「天神学習」料金について　１</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115911/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115911/</guid>
      <description>「天神学習」システムの料金は「お安い」とお感じになられているのではないでしょうか？そして、内容も比例しているとご想像をされているのではないでしょうか？実際は違います。大変に優れた「学習教材」です。それを活かす意味で「学力向上に欠かせないポイントをまとめた「３ＳＵＰ式学習法」とご用意しております。また、必要に応じて「臨時　１対１　個別指導」を行う用意もしております。その他、臨機応変且つ柔軟に対応を致します。但し、現時点である程度の結果を出しているお子様には良いでしょうが、現時点で結果に結びついていないお子様は「１対1　個別指導」から始める方が良いとお勧めします。最後になりますが、今後高校に於いて益々ＩＣＴ化が進むことになりますので、ＩＴでの学習に慣れて置く必要性が高いことをご報告させて頂きます。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 13:46:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★寒く、雨の日が続いていますね。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115851/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115851/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へおはようございます。普通、この時期は秋晴れの日が多く、過ごしやすい日が多いのですが、今年は変な年ですね。こんなに秋晴れの少ない？ないような年はありましたでしょうか？ともかく、気候不順のこの頃です。どうか、お身体ご自愛くださいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 10:19:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「入塾金」について　１</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115829/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115829/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へお世話様です。当塾は、今回のリニューアルとして「入塾金」を頂くように致しました。過日から申しているように「設備投資」が必要な現況です。また、今後より一層必要になります。例えば、高校では益々ＩＣＴ化が進みます。当塾としても対応しなければなりません。但し、当塾の「看板。１年半の歴史。ほぼ無実績」等を鑑みて、出来るだけコストカットを行い、出来るだけお安くさせて頂きました。以上、悪しからずご理解を賜りますよう、何卒宜しくお願い致します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　石神井義塾　宮越</description>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:53:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★よりお手頃に。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115488/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115488/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へお世話になっております。石神井義塾塾長の宮越です。宜しくお願い致します。さて、当塾では広告宣伝を極力控え、出来るだけのコストカットを行い続けることに致しました。それは、私自身「もっとお子様一人ひとりのこと」を真剣に考えたいためです。確かに広告宣伝は大切なことですが、私は学習塾本来の目的である「お子様のため。学力向上」に重点を置くことを当然決めました。但し、世にあるもので完全なことはありません。その点はご理解とご容赦をお願いすることもございますでしょうが、出来るだけ完成度の高い指導等を行う所存です。また、「改善」を行い続けます。更に、私の経験と思いからのことでもあります。そして、出来るだけお手頃な価格設定と改善を行いました。（正直、この形式と価格設定を基本にして行って参りたいと強く、強く願っております。）ご支持が頂けることを切に願っております。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:06:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★平成２９年９月「改善」について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115100/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-115100/</guid>
      <description>保護者各位日頃よりお世話になり、誠にありがとうございます。「石神井義塾」の宮越でございます。宜しくお願い致します。当塾は、開塾致し１年半程の期間ではございますが、その間色々な経験と考える機会を与えて頂きました。特に、大切なお子様を預かることは大変に責任の重いことです。そのお子様一人ひとりのことを真剣に考える　ことは必要不可欠と申すより「義務」ではないかと感じておりました。そして、様々な事情を考慮致して参りました。正直に申して、月謝代等々などで躊躇する気持ちはありましたが「お子様のため」と決断を致した次第です。幸いなことに、通塾頂いております保護者様にご意見を伺ったところ、ご支持を頂くご返事を頂戴致しました。今後は、開塾以来標榜していた通り、大切なお子様一人ひとりの学力習熟度と傾向を的確に把握致すこと。　お子様一人ひとりの性格と特長等を正確に理解致し認めること。そして、お子様一人ひとりに適した効果的な指導。助言。示唆。正しい方向への導くこと。その他関連する事柄について、本格的に開始致します。しかしながら、正確な理解と把握を致すこと。的確な指導等を致すためには、細心な注意深い眼を磨くこと。真剣に効果的な指導を考え抜くこと。お子様一人ひとりに適し、素直に受入れられる言葉を考え抜く準備等が必要不可欠になります。それは極めて時間と労力を必要と致しますので、多くのお子様をお預かりすることは出来ない残念さがございますが、その気持ちを「ご縁」が生まれたお子様全員に最大限の研鑽と努力を惜しまない覚悟で臨む所存でございます。以上の方針で運営を開始致しますので、何卒宜しくお願い申し上げます。　　　　　　　　　自立型個別指導塾　石神井義塾塾長　宮越隆治</description>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 18:16:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★トップページについて</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-114630/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-114630/</guid>
      <description>★トップページのご案内文を改定させて頂きました。しかし、長文となりましたことをお詫び申し上げます。ご不明なことは、お気軽にお問合せ頂ければ幸いです。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:33:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★貧乏暇なし</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-114578/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-114578/</guid>
      <description>「貧乏暇なし」とは、良く言ったものと感じます。ともかく、なんだかんたと用事が起こるります。そんな時期もある。そうではない時期もあると分かっておりますが、さすがに「ちょっと」となります。こちらの雑記も、思っておりますがご無沙汰を致し、誠に申し訳ございません何とか雑用を片付け、書かせて頂きたいと思っておりますので、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:52:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★原点回帰の価格改定</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-114423/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-114423/</guid>
      <description>この度は「原点回帰」の価格改定を行いました。皆様方の置きましては「ご不安」な気持ちがあることと拝察致します。しかし、私は只の普通の人間です。多分、普通です・・・ともかく、お電話なり。直接お話しできる機会が頂ければ幸いです。言い換えますと「とても有難く。嬉しいこと」ですので、皆様方、宜しければお問合せをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 16:06:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★夏期講習の改善</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-113457/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-113457/</guid>
      <description>★夏期講習の改善を致しました。当塾は自立型個別指導塾ですので期間内に、お子さんの部活動その他の予定。一日の部活動その他との調整をして学習が行えます。★他には、８月前半に集中して行う。★前期・後期と分けて行う。★平均的に行う。★ともかく、お子さんの予定次第に合わせて行えます。しかも、自分の適したペースで行えます。この機会にじっくりと。しっかりとした総復習を行うチャンスですのでご活用をして下さい。★分らない点等は、どんなことでもお気軽にお問合せをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 02:14:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★暑いですね。全く！</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-113368/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-113368/</guid>
      <description>★先週の後半からでしょうか？本当に暑くなりましたね。皆さん、お身体にはお気を付けください。ところで、私の子供のころは冷房もなく、良く勉強をしたものだ、と感心しています。周りも同じ条件だからできたのでしょうか？多分、そうであると思います。あの右腕に汗をかき、ノートに右上がへばりつくことを良く覚えています。ともかく、時代は変わろうと子供達は学習をしましょう。ほとんどの大人が「子供の頃。若い頃に学習をもっとしていれば」と言います。出来るだけ後悔しないように頑張りましょう。ひと夏、無理、無駄、ムラなく学習をすれば「必ず、良い結果」に結びつきます。頑張りましょうね。後から思い出せば、良い思い出になります。それから、その他の活動もしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 17:15:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★入塾の流れ　改善</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-113292/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-113292/</guid>
      <description>★ご入塾の流れを改善致しました。これまで契約時、保護者様と会話が出来る時間が余り持てませんでした。そのため、後日お電話等でお話しさせて頂いておりましたが、やはりご迷惑になることもございました。また、定職で働かれているお母さんとは難しいことになります。出来るだけ丁寧真摯に対応をさせて頂き、ご不安な気持ちを多少なりとも軽減できたらと思って行動しておりましたが、やはりお母さんのことが分らず、良かれと思って行ったことが裏目にでることもございました。誠に残念なことでした。それで、先日「改善」したように行ったところ、お母さんと多少なりとも信用関係を築けました。また、今後についてもお母さんのことがある程度は分かりますので、当塾も忖度した行いに食い違いがないに近い状況になるかと思います。そのための改善でございます。ご理解を頂きますよう、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 19:58:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★当塾の夏休み</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112947/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112947/</guid>
      <description>★当塾の夏休みは「８月２８日〜９月１日」とさせて頂きますので、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:45:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「夏期講習」について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112946/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112946/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住まいの皆様へ誠に申し訳ございません。「夏期講習」の内容等を変更致します。詳細その他は近日中に発表致しますので、今暫くお待ち頂きますよう、お願い申し上げます。改めて、申し訳ございませんでした。&lt;/div&gt;&lt;div align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:9pt;color: #333333;&quot;&gt;石神井義塾塾長　宮越隆治</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:38:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★義務教育改め</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112522/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112522/</guid>
      <description>★大人も同じですが「義務…○○をしなければならない」は精神的にイヤなものです。★ところで、昨今は「権利。権利」と声高に叫ぶ人が多くなり、国民の義務を果たさず、そのように主張することに対し冷ややかな目を向ける人も少なくありません。★ともかく「権利。権利」と叫ぶ人が多いならば「義務教育」を改め「権利教育」と一般的に言われるようになれば、少しは気持ちが変わるものでしょうか？</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 07:04:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★中途入塾について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112445/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112445/</guid>
      <description>★昨日、某お父さんより、お問合せを頂きました。その際、中途入塾で１６日以降は「教室維持管理費」を半額について、ご説明を致したところ、「個人塾で大変なことと思います。大きな金額ではないですが、月謝代で大変なサービス価格とされておられますので、１６日以降の半額は「恐縮」に感じます。」との、お言葉を頂きました。★保護者様に「恐縮」と感じさせてしまうのは、誠に失礼であり、本意ではございません。そのため、廃止させて頂きくことに致しました。★皆様方には、誠に申し訳ございませんでした。★★尚、この間に「資料請求」を頂いた方。お問い合わせを頂いた方には、１６日以降のご入塾については「半額」で対応させて頂きます。★以上、宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 15:52:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★良く思い出すようになりました。２</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112317/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112317/</guid>
      <description>★少し間が空きましたが、「★良く思い出すようになりました。２」を少々と関連したことを書かせて頂けます。★私が「十人十色」であり、お子さん一人ひとりに適した指導、助言等を申し上げる一つの原因？と思われることです。★学校の先生等から、今でも言われているかと思います。それは「誰かを目標にして。誰かをライバルとして」頑張りなさい、と言われました。★私も２〜３回試したのですが「結果」に結びつかないのです。それよりも、「何かに縛り付けられた」ように感じ、息苦しさを覚えたほどです。★それよりも、「自分で考えた方法とちょっとした工夫」で学習を行うことの方が、良い結果がついてきました。しかも、妙なストレスを感じることはありません。★ですから、恐らく中学２年生の２学期以降から社会人になっても、仕事を行う方法を変えたことはありませんでした。大変に手前味噌になり恐縮ではございますが、企業ですから、損な目に合うことはありましたが、「結果」を出し続けて参りましたので、他の社員よりもストレスなく仕事をしてこれたのかな、と思っている次第です。★そして、「石神井義塾」を開塾するのあたり、これまで培って参ったスキルと経験。その経験等より学んだこと。考えたこと。その他見てきたこと。聞いたこと等々をじっくりと考え、色々なことを想定し、対処法等を多少なりとも考えました。中学を中心に復習をすることは当然です。★しかし、サラリーマンから自営業に代わったこと。これまで過ごして来た教育関係が予想以上に相違があること。初期費用と先行投資を行っていること等々で、知らない間に「自分には向かない」方法を行っていたことをお恥ずかしい限りですが、ここに来てやっと分った次第です。★今後は「自分らしい方法」。それは子供さん達と一緒に頑張ることが「主」です。そして「宣伝」は「従」です。★企業の規模は関係なく、他の企業の経営者よりは「甘い」と判断されるでしょうが、やはり己に合った方法が一番だと強く感じるようになりました。★そして、これまで通りに「結果」が出るように、お子さん達の学習と同じように「地道」に頑張ることを最優先事項として取り組む所存です。★最後になりましたが「学習。仕事について、それなりの結果を出してこれたのは「周囲の方々」の応援や励まし等々があった次第です。決して、私一人の力ではありません。このことが一番重要なことかも知れないように感じております。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「心の持ち方」を変えることに努めます。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112124/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112124/</guid>
      <description>★今でも、学校の先生等から「誰かを目標に。ライバルと思って」学習を頑張りなさいとアドバイスされると思います。勿論、私の時代も同じでした。そして、２〜３度試したことがありましたが、良い結果には結びつきませんでした。それよりも、何か気持ちが縛られるような圧迫感を感じたように記憶しています。そのため、私は学習でも。仕事でも「自分で考え、最善と思う方法」で行って参りました。その方が良い結果になるのです。つまり「自分の考えたことを信じて行えば、結果は自然と付いてくる」と信じて行ってきました。そのため「ゆとり。余裕。遊びの気持ち」を持て、持てたことにより困難な問題が発生しても柔軟に対応でき、良い結果に出来ることが行えて参りました。社会人時代は、その性格で損なこともありましたが、そのように行えるならば「それ相応の良い結果を出し続けて」参りました。そのため、上記と同じように「ゆとり」等が持て、良い結果に結び続けることが行えて参りました。但し、今回は立場が変わったこと。成功させたい気持ちが強いこと。「無名。無実績。歴史が浅い」と意識し過ぎたこと。今までの経験を過信していたこと等で、知らず知らずのうちに「肩に力が入り過ぎ」、「ゆとり。余裕。遊びの気持ち」を少なく（無く）していたように感じます。その一例がトップページの文章を考え過ぎ、代え過ぎたこと。これまでも価格その他についても同じであったと思います。それが悪い流れを造り出し、現在のような状況になったと感じています。今までならば「お子さんのため、良い学習を考え、実行することに迷い等は無かったと思います」。また、そのことが「主」であったと思います。しかも「ゆとり。余裕。遊びの気持ち」を持てていました。そして、「塾生集め」は考える。実行するは「従」で、自然と良い巡りをして「塾生」も徐々に集まりだし、あるときに急激に増えるようなことが多かったと、かなり手前味噌。否、傲岸不遜な物言いで、誠に申し訳ございません。今後は出来るだけ学生時代。サラリーマン時代の感覚にするよう心掛けて参りたいと思います。上記に述べた立場の違いとその他気持ちで、全く同じようには行かないと思いますが、出来るだけ行えるよう心掛け、「ゆとり。余裕。遊びの気持ち」を持てるように努めたいと思います。そして「お子さんのため、良い指導。助言。サポート。示唆。ナビゲートの方法を再検討し、その引出しを多くすること。塾の教育関係等の改善についてを「主」として行い。ホームページの修正。チラシ配布等は「従」としたいと思います。しかし、これまでの悪い流れがありますので、冷静に考えると、今まで通りとはいかない可能性があると推測します。但し、私の気持ちを支える言葉のいくつかのなかに「人生に手遅れなことはない」と申す言葉があります。その言葉を信じ、今までの主従を入れ替え、後悔が無いように一所懸命に努めたいと思います。そして、素直に結果を受け入れたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 15:28:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「リニューアル特典」につきまして</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112115/</guid>
      <description>★今回「リニューアル特典」を用意させて頂きました。しかし、今回の場合は『皆様方を「お金で釣るような行為と受け取られることではないか」と疑念と嫌気を感じました。このことは誠に失礼な行為であると反省をしておる次第です。衷心よりお詫び申し上げます。誠に申し訳ございませんでした。★そして、保護者様が一番望んでおられる「お子さんの学力向上」に、より一層力を注ぐことでお応えさせて頂くことに致しました。以上、ご理解頂ければ幸甚に存じます。</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 21:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★ホームページの改善</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112083/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112083/</guid>
      <description>★ホームページを拝見して頂きやすいように少しずつ行っていますが、難しいものですね。★大切なお子さんを預かると思うと「丁寧に。心配がないように」と思い長文になります。★また、今は無き「司法試験を主とした国家資格スクール」勤務時は、司法試験を目指す学生、社会人方であり、講師も司法試験合格者です。昔であり、今は無い会社ですので申しますが結構訴えられることが多かったため、文章には気を付けていました。その名残があるようです。★ともかく、少しずつ「拝見して頂きやすい」よう致します。</description>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 20:12:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「リニューアル」致しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112005/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-112005/</guid>
      <description>★皆様、お久しぶりですお分りのように「リニューアル」致すことに致しました。そして「焦らず。冷静に。一歩一歩。確実に。丁寧に」一日いちにちを大切に努めるのみです。以上、何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:41:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★良く思い出すようになりました。１</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111647/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111647/</guid>
      <description>学習塾を始めてから「子供のとき」のことを思い出すことが多くなりました。やはり、時代が違っても「何か参考にでもなること」を思ってだと感じています。ところで、私は本当に「中学卒業まで」が楽しかったですね。以前、思い出すことがあると「もう一度、中学卒業まで」をやり直したいと思ったものです。しかし、今は思いませんね。何故か、と申すと「イジメ問題」です。本当に、今の小・中学生は大変だと思います。正直、「イジメ」ではなく、「犯罪」だと感じます。行うことが大人顔負けです。しかも「少年法」で守られることを知っているのですから悪質そのものです。感情的には「少年法」を廃止しても、思うことさえあります。ですから、今の小・中学生は大変だと思います。勉強もしないといけませんし。当然、私の子供時代も「イジメ」はありました。「３人寄れば派閥ができる」と言われるのですから、一人はあぶれることになりますからね。ところで、私は新潟県上越市出身です。分かりませんよね。「直江津」はご存知ですよね。鉄道の起点になっていますので、そこの出身です。高校卒業まで生まれ住んでおりました。東京に来たときは「高田」出身ですと良く答えたものです。「高田」と言う地名の方が有名だったのです。豪雪地域として。今は、６５歳以上の方に聞かれたとき以外は言わなくなりましたね。正確に申すと「高田市」と「直江津市」がありました。それが昭和４６年（１９７１年）に合併をして「上越市」が誕生したのです。ですから、私は「高田出身」に拘りを感じますね。その高田市の町と田舎の間でしたが田舎の方の出身です。小学校も近いのは町の小学校でしたが、学区の関係で田舎の、田舎の小学校に通いました。全児童で１８０人ほどでしたね。当然、６年間一緒です。皆、第一種兼業農家。第二種兼業農家の子供ばかりでした。言い方を代えると皆同じような境遇です。貧富の差はありません。学校ではイジメはなかったと思います。イジメ擬きはあったと思いますが。ところが、私も初めて言うことですが町内（と今は行ってますが、部落内です）で歳の近い男の子は３人だけでした。そして、先ほど書いたように「３人寄れば派閥ができる」そのものでした。一番下級生をイジメていました。何でそうなったかは覚えていません。多分、一番下級生で大人しい子だったからと思います。会うとそうなってしまうのです。私は正直に「自分で止めようと、何度か試してみましたが止められないのです。そして、「誰か止めてくれないか。」、「歯向かってくれないか」といつも思っていました。その子も「歯向かうことを考えたのでしょうが、やり返されると」思ったのでしょう。恰好を付ける訳ではありませんが「苦い。苦い小学４年生から６年生」の思い出です。行った内容よりも「イジメ行った」事実が「苦い」のです。行った内容は、今に比べれば可愛いものだと思います。しかし、受けた子の気持ちです。実際に、その子が高校生のとき、私が知っている人に言ったそうです。「小学校のとき、私にイジメられた。絶対に忘れない」と。本当にそう思うと感じます。私も中学に進んだときは、本当に、本当に「ホッと」しました。やっと止められたと。今でも思い出すと「苦い。苦い思い」がします。ですので、その「苦さ」を身体で覚えているので、中学校に入って以降はイジメをすることはできません。あの「苦さ」は忘れられません。・・・すいません。一度ありました。中学のクラブで一人とても生意気な奴がいたのです。しかも、汚い、汚い奴で。同級生全員からシカトされたのです。「生意気が過ぎたこと」が原因です。すいません。そのシカトの一員でした。しかし、それ以降は何にでも誓って、他人をイジメたことはありません。あの何とも形容できない「苦さ」。そして、イジメられた人の気持ちを考えると、そのような浅はかなことは、もう二度とできません。しかし、何故？あのときにイジメを「自分から止められなかったのか」。本当に恥ずかしい思い出です。そして、本当に「苦い。苦い。苦い思い出」です。このように話せるまでに４０年以上かかったのですから。・・・続く</description>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 23:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★旧価格に換算をしてみて</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111623/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111623/</guid>
      <description>★旧価格と換算をしてみて、率直に感じるのは「思わずのエッ」でした。★では、何故？直ぐに換算してみなかったかと申しますと「１科目選択で〇〇〇〇円がお得」と出せたこと。また、下記について考えることが多く。それを更に良くするためにはと思案することが多かったためです。★★確認事項…過日より「人数が多くなれば指導の質が落ちる」等を申して参りましたが、それは延べ人数のことです。同じ塾生が多く通って頂けることは、その塾生の学力・性格等について早く分かるメリットがあるので、当塾にとっては良いことになります。また、塾生にも良いことになります。以上を確認させて頂きました。★それまでは、お子さんが多く通ってくれるので「お子さんの学力のレベルと特長」と「お子さんの性格と特長」が早く把握できる。そのため、早くお子さん一人ひとりに適した指導が出来ること。★また、「成績が出ていない」お子さんは、やはり塾に通うことに「嫌だなー」と感じることが多いでしょうから、「得意な科目」も組込むことによって、ネガティブな気持ちが少しでも前向きな気持ちになれること。★そして、ほとんどの保護者様は、どうしても「苦手科目」を優先し選択されます。しかし、「得意科目」の学力向上を優先することが「全科目。他の科目の学力向上に効果がある」割合が高いため、良い結果を出せる確率が極めて高くなること。★お子さんとの「顔を合せる。言葉をかわせる機会が増えることにより、早く親しい関係を作りやすい」こと等々です。◆反面、塾の拘束時間が長くなるご懸念を抱く保護者様もいらっしゃると拝察致します。ところで、以前「本当は自習室を設けたかった」と申したことがございます。それは、当然私も経験がありますが、自宅での学習では「休憩時間が長くなる。集中するまでの時間が長くかかる。その他」がございます。私は、ある程度そのような時間は無為な時間とは思っておりません。何と言っても人間です。そのようなことでストレスの発散ができたり、普段考えないようなことを考えたりすることは良いことだと思っています。◆しかし、何事にも限度がございます。そのような時間が習慣化することは大変に心配です。塾にくれば、他の塾生が頑張っていることで「啓発」されます。「やる気」も自然と沸いてきます。良い効果も沢山ございます。◆また、「無料特典」ですので利用することはご判断です。月１科目につき１００分ですが５０分にすることも出来ます。ご利用方法について、ご相談頂ければ、真摯に対応させて頂きます。◆尚、「無料特典」ですので選択時間については、本来の塾生の選択を優先します。■確認事項…当塾は、学力が向上するに従い。また、塾生の適した学習方法を身に付けるに従い、月謝代がお安くなるように致しております。当然、当塾の目標通り「独力で学習を行い学力の向上ができるようにすること」です。ですので、出来るようになれば「卒塾」をされることが「目標」であります。お子さんの将来を考えれば「独力で目標を設定し、いかなる過程で進行させ、目標を達成する」力を養うことが、お子さんのためだからです。残念ですが、「会うは別れの始め」と申します。お子さんにも一つの経験となります。しかし、これも「個人差が生じます」。何か悩み。心配事があれば塾に足を運んでくれれば良いことです。そして、塾生より、そのような「信用と信頼」を頂けるように一日いちにちを大切にして、努力を致し続ける所存でございます。★尚、まだ長い先のお話しですが、塾生が多くなり選択する科目も増えれば、当塾キャパシティーを考えると心配になります。当塾に於いても塾生のことを早く知ることが出来る「良い制度」ですので入塾半年までにする。３カ月までにする。５０分にする等々、出来るだけ善処します。但し。念のためですが中止することもあります。■選択した科目の「月」のみ使用できる制度です。■「無料特典」ですので、金銭の授受は一切発生しません。</description>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 16:42:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★ラジャー・ノンティック元上院議員：マレーシア独立の父より</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111603/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111603/</guid>
      <description>★ラジャー・ノンティック　マレーシア国元上院議員( マレーシア独立の父)が、平成元年に「日本人」に宛てたメッセージをご紹介させて頂きます。かつて　日本人は　清らかで美しかったかつて　日本人は　親切で心豊かだったアジアの国の誰にでも　自分のことのように　一生懸命つくしてくれた」何千万人もの　人のなかには少しは変な人もいたし　おこりんぼや　わがままな人もいた自分の考えをおしつけて　いばってばかりいる人だって　いなかったわけじゃないでも　そのころの日本人はそんな少しの　いやなことや　不愉快を越えておおらかで　まじめで　希望に満ちて明るかった戦後の日本人は自分たち日本人のことを　悪者だと思いこまされた学校でも　ジャーナリズムも　そうだとしか教えなかったから自分たちの父母や先輩は悪いことばかりした　残酷無情なひどい人たちだったと思っているようだだから　アジアの国に行ったら　ひたすら　ひたすらペコペコあやまって私たちはそんなことはいたしませんと　言えばよいと思っているそのくせ　経済力がついてきて　技術が向上してくると自分の国や自分までが　えらいと思うようになってきてうわべや口先では　すまなかった悪かったと言いながらひとりよがりの　自分本位の　えらそうな態度をするそんな　いまの日本人が心配だ本当に　どうなっちまったんだろう日本人は　そんなはずじゃなかったのに本当の日本人を知っているわたしたちは今は　いつも歯がゆくて　くやしい思いがする自分のことや　自分の会社の利益ばかりを考えてこせこせと　身勝手な行動ばかりしているヒョロヒョロの日本人は　これが本当の日本人なのだろうか自分たちだけで集まっては自分たちだけの楽しみや ぜいたくにふけりながら自分がお世話になって住んでいる自分の会社が仕事をしているその国と　国民のことを　さげすんだ眼でみたり　バカにしたりするこんな人たちと本当に仲良くしてゆけるだろうかどうして　どうして日本人はこんなになってしまったんだ　　　　　　　　　　　　 １９８９年　クアラルンプールにて」</description>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 15:20:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★改名</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111555/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111555/</guid>
      <description>★この度、「デカピョンの問わず語り」を改名させて頂きました。石神井地域に関係することを掛け合わせたのですが、さすがに「分りませんよね！」★考えたのですが在り来たりの名前に、どうしてもなります。掛け合わせると分からなくなります。★そこで、私の故郷である新潟県上越市は「上杉謙信公」が生まれ、何歳からかは忘れましたが、育ちは別の場所のようですが。居城の春日山城があり、亡くなるまで住んだ戦国武将です。★恐れ多いのですが「謙信の問わず語り」とさせて頂きました。★ところで、どこもかしこにもネーミングされたものがありますが、考えると難しいものですね。何か「グッとマッチ」するものがあると良いのですが。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:30:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★看板・ブランド・のれん</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111513/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111513/</guid>
      <description>★私の日本人ですので、良く分かります。特に東日本では、その傾向が強いように感じます。★それは「看板・ブランド・のれん」に弱いことです。妄信してしまうことです。私も、ほぼ同じです。★今回、思い切って「入塾金を半額にしました。また、無料奨学学習時間制度」を設けました。★全く同一の「天神システム」を使い、一方は新興とは言えフランチャイズ塾グループで「個別学習」・・・・・少し、感情的になってしまいました。★子供さんに「学習その他を教える身として」大変お恥ずかしい限りです。★ともかく、新規個人塾ですので信用（信頼）を頂くため「一所懸命に。真剣に。誠実に。真摯に。地道に」一日いちにちを大切に致し、結果を出し。お子さんの目線でも考え、通常な日々より「喜んで」もらいながら「学力の向上。第一志望校合格」のために頑張るしかありません。★並行してお子さん一人ひとりに適した学習方法を探し出し、より磨きをかけ、悪い点は「改善」することを恥ずかしがらず、妙なプライドを気にすることなく、能動的に「改善」することを身に付けさせ、お子さん自身の独力で「更なる学力向上」が出来るように。少なくとも、その礎を築けるように致し、今後「塾や予備校」になど行かずとも独力で所謂「一流大学」に合格できるように致したいと思います。★残念ながら、経済的理由等で進学できないお子さんも、その自分で創意工夫をし、悪い点を改善することを身に付ければ、どんな世界でも成功する確率は極めて高くなります。その土台を築けるよう指導、助言、助力、応援等を出来る限り行いたい所存です。★では、石神井及び近隣地域にお住いの皆様、何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 17:30:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「入塾金」を半額に他！</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111503/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111503/</guid>
      <description>★再度、計算をゼロからし直しました。また、事情等も含めて、考えさせて頂きました。★「入塾金」を２１.６００円（込）から１０.８００円（込）にさせて頂きました。今後、学習塾でも「ＩＴ化が進むこと。新・大学入試制度の影響等。人員その他諸々」を考えますと、どうしても「体力」を付けて置く必要がありますが、限界まで頑張った次第です。しかしながら、教室維持管理費を１２２０円（込）と各コースでゼロから計算し直した結果、一部コースに於いて１０円単位〜１００円単位の値上げをさせて頂きました。それは学習内容のクォリティーを上げるためですが、出来るだけの誠意として、思い切って「半額」にさせて頂いた次第です。★それから、各コースの説明で１カ月「１００分×４週」を一ヶ月間「９０分×４週」にする比例計算を明示させて頂きました。皆様、意外に大きな金額差があるものと感じられたことと拝察致します。★「チラシ・クーポン券の一種」を、掲載通りにご持参頂き「ご入塾」頂いた場合は「２１.６００円−１０.８００円＝１０.８００円（税込）は月謝代等で極力早期に精算させて頂きますので、どうかご安心を下さい。因みに「半額」の場合は「１０.８００円−１０.８００円＝０円（税込）となります。改定した入塾金と同額になりますので、入塾金全額無料として対応させて頂きます。どうかご安心下さい。★これが限界の限界ですので、ご理解とご了解を頂きますよう、何卒宜しくお願い致します。★尚、「自立型学習：個別指導　１００分　宿題有」コースは、宿題の結果より「個別指導」を致します。その結果によりますが短時間な場合。必要な時間は行います。★但し、約２５分±５分程度の時間が続く場合は「自立型個別指導 １００分“個別指導：２５±５分＋自立型学習：７５±５分”」。または「個別指導　５０分　１〜２回程度」を、お子さんと率直に話し、お子さんが納得された場合に、保護者様に「見直し」をご提案します。★当然、逆なご提案をさせて頂くこともあります。お子さんと話し合われ、お決め下さい。★「無料奨学学習時間制度」もございますので、良い機会と考えて頂ければ幸いに存じます。</description>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 17:00:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★欲</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111499/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111499/</guid>
      <description>★いつも「自然に書けたら」と思いながら、何か恰好をつけたようになります。まだまだ、未熟なんですね。</description>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 01:36:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「通常特典」のお知らせと追記！</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111485/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111485/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　平成２９年５月４日（木）改石神井及び近隣地域にお住いの皆様方へ謹啓　　花曇りの昨今でございますが、近隣地域にお住いの皆様方にはますますご健勝のことと存じます。また、皆様方には日頃よりお世話になり、誠にありがとうございます。　初めにご報告がございます。当塾導入「天神システム」〜以後、トップページに掲載しておりますので割愛させて頂きます。  ところで、過日よりホームページにて３度（合計掲載期間２か月）に亘り申し上げ参りした「価格」についてですが、今回は同様なことは割愛させて頂きたいと思います。  但し、これまで触れることは遠慮させて頂きましたが「価格改定を含むコース改定」につきましては、その発表を行う３カ月以上前に、当塾ホームページのお知らせ欄にて発表させて頂いております。　その後も３〜４度追加のお知らせをさせて頂き、２度皆様より「ご意見、ご要望」をお願い致すこともさせて頂きました。　残念ながら「ご意見、ご要望」を頂くことはありませんでしたが、一般社会ならば、何も瑕疵はございません。予定通りに運ばせて頂いた次第でございます。（※不特定多数の方がご覧になるため、当塾ではホームページを利用するしかございません」　しかし、当塾ホームページをご覧頂けなかったこと等を配慮致し、その後計３度、合計掲載期間２か月間に亘り事情説明と所謂「日本的慣習」に従い「お詫び」と申す言葉を用いて掲載を致しました。　残念ながら、の結果でした。そこで、今回改めて考えさせて頂きました。   そして、一旦は元に戻すことに、ほぼ決めたのですが、冷静に落ち着いて再度確認を重ねました。そして熟考を繰り返した結果、先ず以前の価格は〇〇式様と同価格です。○○式様はご自宅で行われておられます。  当塾はマンションの一室とは言え、賃貸でお借りしております。その他、必要経費は相違（教室賃貸料金。ホームページ料金。塾総合保険加入料金。導入学習システムの新情報更新と管理維持費。通塾メール料金。宣伝費（チラシ配布は全て私が行って、経費削減に努めております）。公共料金が按分できないこと。その他什器備品購入代パソコン９台・机と椅子他の購入費）がございます。　そのため、経営を安定させるには〇〇式様の何倍かの人数のお子さんにご入塾を頂かないと立ち行きません。ご存知の通り、就学人口の減少。貧富の格差の拡大。学習塾数の増加等のなか、行わなければなりません。以下、割愛させて頂きます。  そして、一番の重要点は「塾生の皆さんが多くなれば、指導、サポート管理等が疎か」になります。よって「質の低下」を招くだけになります。ならば、折角苦労してご入塾頂いても退塾をされる結果になるだけです。しかも、あの塾は………と悪い噂を招くのみの結果になります。  そのため、通常新規開塾した学習塾は日曜日のみのお休みで始められます。私は「質の低下」を懸念して、少しお休みを多くした次第です。それは「お子さん」のために考えた次第でございます。　尚、考えてみますと、それだけ各お子さんと顔を合せる機会が多くなるので、各お子さんの性格・特長を早く見極められるため、お子さんの指導とお子さんに適した学習方法を探し出すことが早くなるメリットがございます。尚、一般論になります。大人しいお子さん。恥ずかしがり屋さんがおりますので、それは無理なことは致します。あくまでも「お子さんのため」になることを優先順位の一番です。末筆ながら、我田引水な表現になり恐縮ですが、大変深謀遠慮を致した制度です。「入塾金」については柔軟な対応をさせて頂きました。尚、価格についてゼロから再度計算をし直しました。今後の変更は一切ございません。その他特典等についても、これだけの大きな特典を設けましたので、以後は難しくなりました。以上、ご理解を頂きますよう、宜しくお願い致します。  以上、ご理解頂ければ幸甚に存じます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　謹白　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　自立型個別指導塾　石神井義塾塾長　宮越隆治</description>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 16:14:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★大変ですね。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111426/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111426/</guid>
      <description>★皆様方にとりましては大切なたいせつなお子様です。個人塾。無名。実績ほぼ無し。歴史１年では、お預けになる気持ち。気持ちと申すより「勇気」が適格かと思います。サラリーマン時代は、そのようなお話しを聞く機会が少なくなかったですが、やはり、と痛感している次第です。出来るだけ良い教材を。将来を見越して。また、現状の塾では行っていないと聞き及びますが、お子さんに適した学習方法を教える。と申すより「一緒に探し出す」が適当かと思います。サラリーマン時代ならば「会社の名前」で順調に業績を伸ばしているものと経験から思います。しかし、私も同じ（敢えて使用します）エンドユーザーですので、お気持ちは良く分かります。難しいものですね。会社員時代ならば「新人」でも多少の不安は持たれますが、会社の名前で「新人だから一所懸命に行うだろう」と受け入れて頂けることは多いのですが・・・すいません。愚痴をたらたらと失礼しました。早くお子さんに「如何に学力が身に付く。適した学習方法を探し出す」ことに専念したいものです。と、愚痴は終了させて頂きます。世のなか、私など比較にならないほどにご苦労されている方が多くおりますので、頑張ります。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 18:24:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★校正を再度行います。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111368/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111368/</guid>
      <description>皆様、申し訳ございませんが、本日発表したことに関連しＨＰの内容も編集をしました。一度は校正確認致しましたが、まだ「誤記」等がある可能性がございます。引続き、校正確認作業を致しますが、今しばらく「オカシイ」と感じたことは恐縮ですが、お問合せ頂ければ幸いです。.０３-６２７９-７８１０</description>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:09:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★★★「お詫び」と「お詫びより感じること」★★★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111106/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111106/</guid>
      <description>&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10pt;color: #333333;&quot;&gt;●●●「お詫び」と「お詫びより感じること」●●●&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align=&quot;left&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:9pt;color: #333333;&quot;&gt; &amp;#9824;先ず、誠に恐縮ではございますが、再度申し上げさせて頂きます。&amp;#9824;昨年度は「どうしてもご入塾頂きたい」気持ちで、昨年度の価格設定を致しました。実際に、お子さんを塾に通わせているお母さん方１２人ほどに伺っても大変に良好な反応でしたが。&amp;#9824;また、昨年度の価格では、それ相当人数の塾生さんに来て頂いても、当塾の存続はできないこと。次に、それなりの結果を出して、値上げをした場合に「ちょっと結果が出ただけで」と遺憾に思われることへの懸念。&amp;#9824;そして、如何ともし難く「値上げ」をしなければならないことになる現実。（★導入した「天神システム」は２２年間に亘って高い偏差値の学校に合格者を毎年多数輩出続けている事実。また高額であったこと。データ更新維持管理費だけでもそれ相当な額であり、教室賃貸費その他支出と当家の生活費もございます）&amp;#9824;以上を総合的に勘案し、深謀遠慮した結果、本年「値上げ」をすることが、先々のことを考えた場合、適当であると判断致しました。&amp;#9824;尚、値上げの際に「その理由と経緯のご説明」が不足であったと、深くお詫び申し上げます。誠に申し訳ございませんでした。&amp;#9824;尚、昨年の価格でご入塾頂いた皆様より、色々と学習させて頂き、「自信」が持てる学習コースを立ちあげることができました。ありがとうございました。----------------------------------------------------------------------------------------◆ところで、ふと思ったことですが「無名・個人塾・実績無し・歴史無し」のため、昨年度は採算を度外視した価格に致しました。◆その理屈を冷静に考えてみますと「大学受験も扱っている学習塾」に多くのお子さんを通わせている現実があります。◆中学まで通っていた「よしみ」。家から通いやすい距離、時間。大学予備校に比べて価格の安さ等の理由があると拝察致しますが、大学受験に関して「フランチャイズ塾であっても無名・実績はほぼありません・歴史はほぼありません・大学受験に関して、基本的なことから始まる完全な基礎からの情報不足・各大学の出題傾向と対策のノウハウは全くありません」等々です。頼みは、教えてくれるアルバイトの学生講師頼みが現実です。◆大学予備校に比べて、子供さんの減少のため、利益確保を目的に手を拡げただけのフランチャイズ学習塾に行かせる。また、現在学歴は重視されない傾向にありますが、フランチャイズ塾の塾長は高校卒の学歴の方もいらっしゃいます。そして本部から言われることを唯々諾々と行っているだけです。実際に、お子さんと接していない本部の社員が「お子さんのためと考えての発想と行動をするでしょうか？」。彼らも「営利企業」のサラリーマンです。「当然利益優先」で考え、保護者様の不安感を煽り、耳障りが心地良い綺麗ごとを言って、申し込みを増やすよう行っているだけと拝察致します。◆実際に、知り合いでフランチャイズ塾の塾長をしている方も「何度、深く心を痛めたことか。」とおっしゃっておりました。◆以上より、当塾に於いても「２２年間に亘って、高い結果を出している「天神システム」を導入し、私自身のプロフィール他についても明かしております。ならば、「無名・個人塾・実績無し・歴史無し」でも、上記のことと比べると「信用できない。不安に感じる。」等々について不思議と感じてしまいます。◆しかし、私も子供ではありません。半世紀以上生きてきた者です。現実の世界は、そんな「不条理。理不尽」なことが平然と当たり前のようにまかり通るのが普通のことです。致し方ありません。◆只、一度保護者様ご夫婦で、じっくりと「大切なお子さんのため」話し合って頂ければ、幸甚に存じます。</description>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 12:51:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★自立型学習：個別サポート管理　変更について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111058/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111058/</guid>
      <description>★「自立型学習：個別サポート管理　宿題有り」コースを、「自立型学習：個別指導・助言対応　宿題有り」に変更致しました。★尚、このコースを学習する塾生ならば適格且つ的を射た指導、助言で十分に対応ができますので、ご安心を下さい。★また、このコースを選択される場合は学習科目は選択科目を自由に時間配分をして学習できます。★当然、先生も相談、助言を致しますので、ご安心下さい。★その指導・助言対応について平均１００円（税込）を価格を上げさせて頂きました。★当塾はギリギリの価格で行っていますので、悪しからずご理解頂きますよう、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 12:12:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★良いときもあれば、悪いときもある。続き</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111050/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111050/</guid>
      <description>★どーも昨日書いたことは表面的、ステレオタイプ的と気になっていましたので、本日は昨日の続きです。先ず、良いときは良いときです。只、そこに「心の緩み」を戒めること。良い状況を長く続け努力、工夫をすることが大切だと思います。次に、悪いときです。昨日書いたことを再度ご紹介します。「悪い時は、不安、恐怖に苛まれ、冷静に考えられず、ネガティブなことに集中し、執着してしまい、適切に考え、行動がとれなくなります」。「多くは低い自己イメージを持ち、状況に影響されてしまい、適切に対処できず、悪循環をもたらしてし、将来の悪い状況の不安や恐怖に集中してしまうそうです」。私は、このようなときは「何度も体験した失敗より学んだ経験」からあまり考えない。他のことで気分転換をする。休む等を致します。相手のあることならば、早めに電話をして「遅れる」旨と謝罪をします。（早めに連絡をすれば、ほとんど相手には不快感を与えません。これも経験から学んだことです）とは言っても、現実から逃げようとか。先延ばしにしようかとの考えは一切ありません。あるとき、体調が悪く「どうしようもない。相手は相当に怒り、信用を無くすかも。しかし、この体調では」と判断し、勇気を出して電話をした際、相手の方が「それは致し方ないですね。それに早く連絡を頂けたので助かります。依頼したことは体調が回復したらで大丈夫です。早い回復をお祈りしております」との予想外の反応でした。そして「時間」が少し持てたことで「肩の力が入っていたのですね。それが抜け、とても楽な気分になり。視野も、考えも広く、深くなりました。何よりも「落ち着き」を取り戻せたことが大きかったですね。考えてではなく、所謂「偶然の産物」です。そうなると「あっという間に」良い善後策が浮かびました。それで難を脱出できたのです。それから、悪いときは「気分転換。時間を作る。休む。」ことを行うようにしています。結果は「急がば回れ」です。一見遅れるようですが、肩の力が抜ける。落ち着ける。視野、考えに柔軟性が蘇る等々で「良い結果」になるようになりました。ともかく、悪いときの状況では、何を行っても悪くなることが多いです。それで傷を深くするよりは「何もしない」だけでも良いのでは、と感じます。それでも良い結果にならない場合は、心よりお詫びとご説明をする。しかし、理解していただけない。解決はしない。そのような場合は、やれることは行ったのです。いずれ、悪いときが過ぎます。じっと良くなるときを「気長に」待つのが良いのではないでしょうか。また、状況をご理解頂ける賢明な方もいらっしゃいます。しかし、絶対に期待をしてはいけません。甘えてはいけません。待てば海路の日和あり。果報は寝て待てでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:57:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★良いときもあれば、悪いときもある。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111023/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-111023/</guid>
      <description>★「長い人生に悪いことも良い時もある。悪い時に人間の値打ちがでる」。…つまり人間の価値は、悪い状況下ではっきりと分かると言うことです。人は状況が良く、順調に行っている時は、冷静に考えられ、客観的に事を運ぶことができます。しかし、悪い時は、不安、恐怖に苛まれ、冷静に考えられず、ネガティブなことに集中し、執着してしまい、適切に考え、行動がとれなくなります。悪い状況下のときこそ、人間の値打ちが出ます。「何に集中しているか」によって分かります。そのような状況でも、冷静に状況分析し、前向きに考え、行動を起こし、対処できることだといえます。どちらのケースも、その人の潜在意識内のプログラム、自己イメージに即して反応するそうです。その反応が、状況を冷静になり、状況を直視できるか。あるいは、不安、恐怖に駆られ、動揺してしまっているか。このように、自己イメージが無意識に集中する対象を決めてしまうそうです。価値のある人とは、悪い状況下でも、適切に対処できる人です。しかし、多くは低い自己イメージを持ち、状況に影響されてしまい、適切に対処できず、悪循環をもたらしてし、将来の悪い状況の不安や恐怖に集中してしまうそうです。★冷静に。客観的に状況分析し、前向きに考え、行動を起こし、対処できることが、大人、子供関係なく出来ることが重要ですね。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 13:37:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★嬉しくもあり、悲しくもあると感じたコラム</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110903/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110903/</guid>
      <description>★先程、ふと思い出したのですが、過日ネットでニュースの、あるコラムを読み、とても嬉しくもあり、悲しくもあると感じたことです。それは某企業の一部署での話しです。ある社歴１０年程の社員が、その職場の仕事に適していなかったのだと、私は想像します。そのため、結果を出すことが少なく、評価も低かった。そして、その社員は「自分を活かす方法」を考えたのか？生来より持っている「面倒見の良い」特質なのかは分かりませんが、所属部署に直接的に貢献は少なくとも、間接的には大きな貢献していたと感じます。その行いとは、後輩達が上司に叱責を受けたとき。仕事が上手く運べないときなどに心配り、気配りをしていたのです。気分転換に楽しい話しをする。飲みに連れて行き愚痴を聞いてあげる。自分が出来るアドバイスをする。仕事がしやすい環境を作ってあげる。また、後輩の身代わりになり上司の叱責を受けることなども行っていたそうです。しかも日常的に行っていたそうです。当然、後輩も人間です。大げさな表現かも知れませんが、「自分を犠牲にして、後輩達のフォローを続けていた」のですから、当然なことに後輩達も先輩に感謝と敬意、親しみを感じるようになるのが普通の人間の感覚だと思います。それがあるときに、その先輩がリストラされたそうです。企業のトップは数字でしか判断しないのが現実ですので。そして、後輩達は「自分達のため、己を犠牲にして助けてくれた。励ましてくれた。やる気にさせてくれた先輩を辞めさせる会社など」と判断した結果、お世話になった後輩達の８割以上は退職したそうです。気付いた上司は、上の顔色を伺う人であるため、後輩達は一切上司の引き留めも聞かず（聞くことはできず）辞めて行ったそうです。私は、今の時代でも「このような（昔）気質を持って行動できる若い人がいること。また、その気持ちを汲むことが出来る若い人達がいることに関して、とてもとても嬉しく感じました。反面、アメリカ型経営システムをいとも簡単に導入したことの間違いに気付かない現状をとても悲しく感じました。余談ですが、それを推進した当時の某大臣は、現在某大学の教授をされています。アメリカに行けば、所謂富裕層との付き合いばかりです。しかし、多くの車上生活者の存在と貧民達を見る。知ることができない人物です。簡潔に申すと「成績は大変良いが、人間的な器量と度量。幅広い視野がない、全く愚かな人間としか申しようがないと思います。ところで、故ダイアナ妃はお二人のお子さん達を橋の下で生活する所謂浮浪者達を、実際に見せに連れて行き、このような人達もいることを教育したそうです。しかも、立場上昼間にできないため、深夜に行われたそうです。そして、現在採用している経営システムは、日本人の持っている特質には適さないシステムであることに気付かない大変愚かな高級官僚と国会議員、多くの企業の経営者達を嘆くばかりです。一刻も早く、現在の若い人の特質に適した「新しい日本的経営システム」を構築することが肝要だと強く感じる次第です。末筆ながら長文且つ乱文をお読み頂き、誠にありがとうございました。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 02:39:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★行わなければならないことならば、笑って楽しく！</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110849/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110849/</guid>
      <description>★良い年齢でお恥ずかしいことですが、この３カ月前より「何とか落ち着いてきた」と感じています。それに伴い「見えなかったこと。気付かなかったこと」が次から次へ分かってきました。ですので、微調整（少しの改善）をすることが多くなっております。やはりサラリーマンの経験が長かったこと。自分で行うことに思い入れと意気込みが強かったこと。月給から自分の稼ぎに変わったこと。会社の方針に沿った決断から自分で決断すること。それが年甲斐もなく「夢的」部分があったこと等々と感じます。その結果、気付かない間に「肩に力が入り過ぎ」て「ゆとり」がなくなり、考える幅、深さ、柔軟さに著しく欠けていたように感じます。実際にそうでしたね。対応の甘さ。配慮、気遣いの足りなさ。気付くことが遅くなり、決断も遅くなっていましたね。的確さ、正確さが不十分でしたね。これから如何に挽回するかが肝要だと肝に銘じております。しかしながら、誠に僭越ながら、やっとそれなりに「自信」が持てるような「学習塾」に成長したと少し自負をしています。また、非常に不遜ながら「価格以上のことが行えるようになった」とも自負することが出来るようになりました。勿論、改善するとことは致します。そして、やっと思い出したことがあります。私が仕事を行ううえで信条としていたことです。それは「どうせやるなら、笑って楽しく行うこと」です。正直、私は自分で言うのは恥ずかしいのですが、生来より「生真面目」な性格です。但し、それを照れ隠しで軽口を叩いたり、営業時代の経験で調子の良いことを言ったりもしますが「やるとなれば懸命に行います。やらないと気が済まないのです」。しかし、多分母親の影響だと思うですが「どうせやるなら、笑って楽しく行うこと」を心掛け、実践もできて参りました。だから、結果を残せてきたのかもしれません。但し、軽口や調子の良いことを言うため、要らぬ誤解を招いたことは多々あります。それを「結果」を出して、見返してきました。また、「どうせやるなら、笑って楽しく行うこと」とモットーとし、「ご縁」で結ばれる。結ばれた「お子さんのため」に懸命に努める所存です。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 18:47:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「無料体験学習」の改善</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110840/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110840/</guid>
      <description>★当塾にご入塾を検討される方に「無料体験学習」の機会を設けております。お問合せにて、当塾のご説明を致します。そしてご判断頂き日時と実施形式を決めさせて頂きます（基本的に１４時〜１９時の間）。そして「無料体験学習」を１０開塾日以内に最長２００分実施致します。実施終了後「５開塾日内」にお子さんと保護者様でご相談頂き、ご入塾をするかを決めて頂きます。尚、ご相談中に確認、疑問点はお気軽にお問合せ下さい。また、出来るだけ柔軟に対応させて頂きます。★当塾は、平成３２年度より実施される「新・大学入試制度」を見据え、大変に優れた教材である“e-Learning”の「天神システム」を導入しております。尚、同システムは２２年に亘り高偏差値の学校に合格者を多く輩出している学習ツールです。★ところで、当塾の「個別指導」は通常の個別指導に比べ、お子さんの学力度・性格を把握し、一人ひとりに最適な個別指導を心掛けております。また、一人ひとりのお子さんに適した学習方法を探り出し、その方法を少し良くし身に付けさせることをお子さんの負担にならない程度で行っております。★そのため「天神システム」の基本的な使い方と各モードの説明をお子さんにしてから、実際に試して頂いておりました。それはお子さんに素直な気持ちで「どう思うか？」を判断してもらおうとの考えでした。しかし、別の面から見ると「只、試さしているだけ」とも解釈はできます。★そこで、少しお時間を頂くことになりますが、多少なりともお子さんの学力の程度が少しだけ知ること。ＰＣで学習を行うことを体感して欲しいこと。また、ペーパーテストを行って「個別指導」を受けて頂くこと。しかも、そのペーパーテストの採点後の内容を保護者様に実際に見て頂けることが出来るよう、以下の方法で実施させて頂きます。★事前にお子さんの体験希望科目の項目（教科書の頁）を確認します（☆教科書の何ページと指定下さい）。★体験.１：優しい。人見知りをするお子さん向け。慎重に判断できます。…先ず、予定していた科目の項目を「天神システム」で体験して頂きます。そして、宿題をお渡します。後日２度目の体験時にその宿題を受取り「採点、指導内容整理後、個別指導」をします。その間とその後、改めて別モードで再度体験して頂きます。☆この場合、２日間を予定しています。また２回目ですので多少なりとも慣れ、落ち着いて判断が出来ます。★体験.２：人馴れをしている。物怖じしないお子さん向け。即断即決が出来ます。…先ず、体験したい科目の項目５問程度のテストを行って頂きます。その後「天神システム」を体験して頂いた後にテストの内容と結果より「個別指導」をさせて頂き、判断して頂きます。★体験.３：より慎重に判断できます。…体験.２を実施後、慎重にもう一日受けて頂く場合は、１０問程度の宿題をお出しします。後日、改めて別モードで体験して頂いた後、宿題の個別指導をさせて頂きます。★体験.４：より慎重に判断できます。…体験.１と同じですが、別モードの体験と再度個別指導を体験できす。★尚、個別・完全個別指導もございます。それは基本的に私立学校を目指すお子さん向けです。但し、限定していることはございません。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:06:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★観葉植物</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110783/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110783/</guid>
      <description>★やはり「緑」があると雰囲気も良く、気持ちがよい。また、気分転換にもなる。（しかも「緑」は目に負担が少ない）とのことで「観葉植物」を購入準備をしていました。但し、家族共々色々と用事があり、知人に３カ月程預かってもらいました。知人は、私の言う通りにしてくれたのですが、上記理由と名前（観葉植物）を聞いたことがある程度で購入したため、育てることの知識が無さ過ぎたため、酷い状態になってしまった次第です。塾に持って来て、何とかと思っていたのですが、行うことが多いため、手がまわらず、ここまで来ました。ともかく、手を掛けるには自宅の方が出来るので２種類を持ち帰り、調べたり、購入した店で教えて頂いたりである程度は分かりましたが、１種類はともかく３カ月程様子を見ないと分からないこと。もう１種類は元に戻すのは３〜４年程要することが分かりました。しかし、１種類は様子を見て、もう１種類は生きているものですから時間を掛けても、確実に元に戻したいと思います。確かに、予想以上に手間がかかったこと。思はぬことがあったとはいえ、生き物を育てるにはキチンと調べることが必要と再確認と反省をしております。塾には、塾の環境に適した種類を購入し、２種類がございます。塾生に、良い影響を与えられればと思っております。そして、持ち帰ったものは塾の環境には不向きと分かりましたので、自宅で時間を掛けて持ち直し作業を行い大事にしたいと思います。１種類も大丈夫であることを祈るばかりです。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 10:27:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「自立型学習：個別サポート」他について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110742/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110742/</guid>
      <description>★「自立型学習：個別サポート」コースについて、当塾に通塾される中学生の通学中学校では宿題が比較的多く出されること。クラブ活動がとてもとても盛んであること。そして、ある程度塾生本人の学力があることを考慮致し、多くの問題数と解くよりも、繰り返し解く方が効果が高いため、宿題を設けませんでした。★しかし、「宿題を」とのご要望があり「宿題有り」コース設け、週に１回宿題を出すことにしました。★そこで、誠に申し訳ございませんが、宿題を出題することに付随を致し「１カ月（４回）：３２０円〜４５０円（税込）」価格を上げさせて頂けなけらばなりません。★尚、当塾としても無理に無理をしておりますが「教室維持管理費：必修講座実施時…１.０８０円→８２０円（税込）」と勉強させて頂きました。★但し、従来通り「宿題無し」コースも残しています。当塾でも、ご相談をお受けいたしますが、お子さんに適したコース選択を致したいと思っています。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 03:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★裏日本出身ですが。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110672/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110672/</guid>
      <description>私は、新潟県上越市に生まれ育ちました。年齢の上の方は「高田市」と申した方がお分かり頂けるかと思います。ところで、過日知り合いと話しているとき、私が「裏日本で生まれ育った」経験から云々と申しますと、「裏日本はマズイ」のでは？と聞かれました。多分、差別語と思っているのでしょうね。どこか「差別語」なんでしょう？中には裏日本出身の方でも「差別感」を感じる方もいるのか、とは思います。多分、若い方では、と推察致します。私は、全く「裏日本」と言われても差別を受けたとは思いません。表があれば裏がある。右があれば左がある。上があれば下がある。当然なことだと思います。私自身では、問題と思っているのは、若い方で借金地獄になっている方も多いと聞きます。所謂「キャッシング。リボ払い」と言う言葉が大きな原因と感じます。その「カタカナ言葉」に騙されて、何の抵抗もないのでしょうね。このようなことが起きているのですから「月賦」と言う言葉を再び一般的に使用する。キャッシングは、暴利の金を借りることになるので、やはり「高利貸」とすべきと思います。それから「ピッキング」は止めて「家財を恣意的に破壊護、不法侵入し、金品を強奪する」は長いので「悪意が強いコソ泥」とでもするのが良いのではないかと思います。私事で恐縮ですが、先ず人を判断する場合、第一に「お金についてキチンとしているか」。次に「時間についてキチンとしているか」を見ます。大きな判断材料としています。また、「綺麗ごとを平気に使う。耳当りの良い言葉を何の衒いもなく使う」人は注意をします。そのような人は裏で何をやっているかわからない。疚しいことを行っているなど問題がある人を多く見て、聞いて」きたからです。（皮肉ですが、このような男性ほど「女性」には人気があるのですが…？）ともかく「綺麗ごと。耳当りの良い言葉。無料である」ことには十分に気を付けるべきであり、印象の悪い言葉にすべきだと思います。将来のある若い方が「自己破産」をしないような世の中に戻したいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 15:07:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★石神井義塾の個人指導…補足</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110573/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110573/</guid>
      <description>★★★★★平成２９年４月４日（火）…私は、通常の「学習塾」では学習内容を教える。問題の解答方法等を教える。★★★併せて、お子さんに「適した学習方法」を助言等を行いつつ、一緒に見つけだす助言、示唆、サポート等を行い、各お子さんに適した学習方法を見つけ出すことが「常識」だと思っていました。勿論、お子さんの様子を見ながらにはなります。しかし、他のことについて調べていたところ、そのような★★★を助言等を行い、一緒にお子さん一人ひとりに「適した学習方法を助言、示唆、助力等を一切行っていないことを知りました。【★当塾の「自立型個別指導塾　石神井義塾」“スキルアップ学習メソッド”になります。と致しますと、当塾の「最高機密事項」となりますので掲載は控えさせて頂きます。悪しからず、ご理解をお願い致します。】[/BULE]★★★率直に申して、大変に驚きました。驚天動地の心境です。★本来「学習塾」に行く意味は、各お子さんに適した学習方法を教えることではないでしょうか？それを学習内容を教える。問題を解く方法を教えるながら行うものではないでしょうか？★私自身も、中学校入学時「九九と少々の漢字読み書き」出来る程度でした。★それが、高校入学時の「偏差値が７２〜７４」になったかと申すと、自分自身で「ちょっとの工夫を積重ねた」こと。そして、「自分に合った学習方法を“ちょっとの工夫を実践しながら取捨選択”をして見つけていったのです。★その結果、当たり前ですが毎日地道にコツコツと学習をしました。併せて上記のことを行い「自分に適した学習方法」を理解して、テストに向けて、何をすれば良いのかを試しながら、自分に合った必要な方法を見つけていったのです。ですから、どうすれば良いかが分かってきたのです。そして、点数を取るために「やるべきことを集中して行っただけです。それで、結果に繋がりました。★そのため、各お子さんに適した「学習のやり方を身に付けること」のため助言等行うことが当然ではないでしょうか？「自分に適した学習方法を身に付け」れば、今成績が悪くても、必然的に成績は向上します。★★★自分に適した学習方法を身に付けていれば、自ずと如何に学習することが分かります。例えば、定期試験前に行うことが分かるのです。それが、分からないから成績に反映しないのです。★★★最後に付け加えます。私は、これまで生きてきて「ほとんど人の能力は、それ程変わらないと確信しています。これは有名大学を卒業している、ほぼ全員の友達、知り合いも同じ意見です。★只、学習に関して、何かに躓いて克服できなかった。自分なんて、となげやりになった。成績の良い子をみて、俺にはできないと実行もせず、勝手に思い込んだ。周りから必要以上に「勉強をしろ」と言われ、嫌になった。学習した途中経過で「楽しい。面白い」と感じる機会がなかったと「途中経過」のみで勝手に思いこんだ。学習する意味がわからない。等々があると思います。★言いたくもありません。聞きたくないと思いますが、コツコツと努力するしかないのです。それが成績向上のスタートラインです。★それが出来れば、先生が「自分自身で考え、試した実際の経験＋色々α」を活かして指導。正しい学習方向に導く。助言。激励等をして、必ず成績を上げるサポートをします。★★★繰り返します。「ほとんど人の能力の差はありません」。これは有名大学を卒業している、ほぼ全員の友達、知り合いも同じ意見です。★そして、各お子さんが、第一志望校に合格できるように、先生も一緒に頑張ります。絶対に合格させて見せます。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:30:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「一部よりお手頃な価格訂正」</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110521/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110521/</guid>
      <description>★平成２９年４月３日より一部「価格改定」を行いました。これでもかと削れるものは削り、よりお手頃にさせて頂きました。★各お子さんの対象価格を拝見頂ければ幸いに存じます。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:06:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★自立型学習：個別サポート管理について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110517/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110517/</guid>
      <description>★「自立型学習：個別サポート管理」について、「★学習方法、取組む姿勢、様子に変化等を感じたときは「適宜」個別指導・相談等を行い対応します。」記載に必要性はないと思っていましたが、念のため書き加えました。尚、適宜行います。また、時間も必要な時間としか申せません。そして、個別指導、相談を行う機会、時間が多くなる場合は、お子さんと話合い、お子さんが納得後に保護者様に「見直し」を提案致します。尚、最終的に変更をする決断は保護者様とお子さんになります。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:06:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「必修講座」を出来ない場合</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110516/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110516/</guid>
      <description>★「必修講座」は入塾日によりますが、入塾初月（可能性有り）と受験前「必修講座」終了時以降は、教室維持管理費：２.１６０円（込）となります。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:07:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★いよいよ４月です。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110467/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110467/</guid>
      <description>★４月になります。しかし、今年は寒いですね。先生程の年齢になると寒さに弱くなるので、困っています（笑）ところで、進級をした。新１年生となりましたね。そんな皆さんに、ある実話を送ります。私が某司法試験スクールで働いていたときのことです。話す方は、今は日本人ならば誰でも知っている企業の顧問弁護士を行っています。その方（以後、受講生と呼ばせて頂きます）は、弁護士になりたいと、私の勤務する司法試験スクールの某講師の「４月生の基礎講座（１年間）」に申込みをしました。しかし、学習をしたくない気持ちが強かったそうです。ですので、全くしなかった。出来なかったそうです。４月より開講をして、その状態は続きます。但し、絶対に「講義には出席する」と気持ちで決めていたのですが、分かりません。復習もしません。当然、講義に出席するは日々と共に「嫌から苦痛」になります。しかも、周りの受講生は頑張っていますので、焦りも出てきます。それが積もり続けて行くだけです。それが、１２月になり、苦痛の極致になったときに「やろう！」とやっと心の底から湧き出てきたそうです。そして、その受講生が考えていたより１年早く、大学４年生時に司法試験に合格しました。少し特異な例だったかと思いますが「順調」に出来るものではありません。「山あり、谷あり」です。人間ですから、当然です。但し、冷静に。落ち着いて。丁寧確実に乗り越えて行かなくてはなりません。そのためには「近視眼的」にならないことです。先の「大きな目標」を見据えることです。進級後、進学後の初めての中間テストで成績が悪かった。「どうしよう。どうしよう」と慌てていては精神的におかしくなってしまうこともあります。大きな目標を目指しているのですから、それを十分に意識をしていれば「慌てる。焦る」ことはありません。それから、司法試験や公認会計士試験の合格者でも「長い期間、学習」をしなければなりません。本試験前３カ月程前までは、普段のペースで学習をしながら、普通の大学生のようにサークル活動。旅行。その他色々と学生生活を楽しんでいます。以上となりますが、何か参考になることがあったら幸いです。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1753/23155.jpg&quot; alt=&quot;桜&quot; title=&quot;桜&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;400&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 23:23:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★大阪人に見習いました。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110352/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110352/</guid>
      <description>★学生時代、職場で、大阪の方と話したことがある方は、ほとんどの方が経験していると思います。関東人から見ると「大阪人は、一流デパートでさえも値段を引けと交渉します。それを見たり聞いたりすると良くやるな！」と感じると思います。今、大流行りの「ポイントシステム」でも、そんなことが出来るなら、初めから値段を引け。ポイントなんていらないから値段を引け、と申します。その通りだと思います。知り合いから見せてもらった何件かの大阪の個人塾でも「選択科目が増えでも全て同一価格でした」。東京にように「科目が増えると価格が下がることはありません」。落ち着いて考えてみると、極めて合理的な考え。自分に利益になる考え方だと分かります。最初から「これが精一杯の価格」を設定すれば、価格を勉強できません。しかし、それが消費者にとって「一番のサービス」ではないでしょうか？！東京のように行うことは、科目を選択する程安くなることで「お得」と感じさせられたり。「おみやげ」をもらって「お得」と感じさせられたり。「ポイント」を付けてもらって「お得」と感じさせられる。しかも、そのお店に通うことを強いられます。それは「販売者側が、必要以上の利益を取り、消費者にお得感を感じさせる商法」です。東京人は、その商法に引っかかっているだけではないでしょうか？「おみやげ。ポイント等々」は、消費者である皆さんが、余計にお金を払っているから出来ることです。つまり、それは全て皆さんが多く支払ったお金で行っていることです。まんまと騙されているだけではないでしょうか！塾の各講習会等では、価格を安くしています。しかも、宣伝広告をします。それは皆さんが、普段多く月謝代を支払っているから出来ることです。大阪人なら、その値段で出来るなら一年を通して、その値段でやれ！と言うでしょう！そのように、私の知る限り「大阪の個人塾では行っています。それが本当のサービス」ではないでしょうか！ですので、当塾は「予め価格を精一杯勉強させて頂いておりますので、年間同一価格です。その代わり余計な「おみやげ等」はできません。「おみやげ」をもらうより「安い」ことが最高のサービスではないでしょうか！また、経費を少なくするため、当塾のポスティングするチラシは、これまで全て私自身で行っています。今後もです。一度、東京に合うようにと思って、それなりに価格を上げましたが、心ある方の指摘で止めました。そして、大阪人の商法に倣うことにしました。ところで、一年目は「普通の価格設定でも誰も来ないだろう。だから、採算を度外視して公〇さんと同じ価格設定を行ったのです。★結果的に「信用」を失う結果になったようですが、致し方ありません。★後悔や愚痴を言っても無駄なだけです。ともかく、新卒で就職した当時の新入社員時代の気持ちになって（戻して）「一からやり直す」所存です。宜しくお願い致します。★それから、私が工夫をして考えた「天神システム」の活用方法は、制作会社の総責任者様よりも高く評価を頂いております。★また、個別指導でも、長年教育業界に身を置き、それ相当の経験をして参りました。大変驕っているかと存じますが「自信」は当然ございます。では、お子さんと「石神井義塾でお会いできること」を楽しみにしております。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 22:59:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★巨人軍と再契約・高木京介投手について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110320/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110320/</guid>
      <description>ご存知の方は、確認となりますが「野球賭博に関与したとして昨年３月に１年間の失格処分を受けた高木京介元巨人投手（２７）の球界復帰が２７日に決定。巨人と育成契約を結んだ。高木京は処分が解けた２２日に巨人へ復帰を申請し、翌２３日に球団が意見書を添えてＮＰＢに提出。調査委員会で精査し、この日、熊崎コミッショナーが復帰は正当と判断した。」…東京スポーツより抜粋高き投手は、既に処罰は下され、その処罰に従順に従いました。しかも、マスコミが酷いバッシング、まるでいじめです。それを徹底的に受けました。多分、ご家族にも及んでいると思います。ところで、有名人等（政治家も）には悪い人間が巧妙に近づいてきます。関係者に聞いたことがありますが、本当に巧妙で分からないとのことです。加えて、巨人軍の投手ですから有名人です。当然、マスコミ対応も非常に大切であり、大変なことです。例えば、スペインのレアル・マドリ―の選手だった「ラウール・ゴンザレス」は、伝統のある有名な人気チームで若くしてレギュラーになった選手です。しかし、レアル・マドリ―のチーム関係者は「ラウール」を守るため、１０以上のマスコミ対策のレジュメを学ばせ、確か２年間はマスコミへの露出をさけるようにしました。当然インタビューも受けることはさせません。そうです。チームが選手を守ってくれるのです。日本では、どうでしょう？地方の高校卒の選手でも宣伝に利用します。話しは戻りますが、高木選手は真摯に反省し、諦めず練習をしてきました。それでも、非難されるコメント、ニュースが報道されるのです。そして、将来野球関係（巨人関係になると思いますが）に残れることが出来なければ、一般社会で生きていかねばなりません。しかし、このようなことは皆忘れません。一般社会の企業で雇用して頂けるでしょうか？この罪を一生、形となって背負っていくのです。私は、復帰の契約は賛成です。しかも、育成選手契約です。キチンとＮＰＢとコミッショナーも、それを認めているのです。付加えると、私は日本で一番のサッカー中継のアナウンサーは「倉敷保雄さんであると思っています。スペインリーグのサッカー試合中継のおりに、倉敷さんはヨーロッパのスポーツ中継は、そのスポーツを育て、応援するように感じると言われました。対して、日本では「視聴率」が取れれば良いだけです。どこかの幼稚園の運動会でも「視聴率」が取れるならば、日本の各テレビ局は、先を争って中継するように思います。私は、大のスポーツ好きですので、日本のスポーツ・マスコミの報道方法には、非常に腹立たしく感じることが多いです。また、上記を考えると政治経済、外交の報道はどうなんでしょう？★長文乱文を、お読み頂き、誠にありがとうございます。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 01:57:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★当塾導入「Ｔ学習システム」について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110268/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110268/</guid>
      <description>★当塾導入「Ｔ学習システム…e-Learning」ですがテキスト、問題集等と同様に“あくまでも学習ツールに過ぎず、ノートを取らせながら学習”を進めておりますので、ご安心をして下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 20:27:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「Ｗ特典延長…大変お得過ぎます！」</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110186/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110186/</guid>
      <description>★当塾「石神井義塾…改善＋α特典」と「春期講習」要項の変更をさせて頂きました。★「石神井義塾」最初で最後の「スペシャル特典」となります。もう二度と行いません。正確には、出来ません。先ず、価格については採算を考えずに行わせて頂きます。★申込期限…３月３１日（金）まで★お早めに「ご入塾。あるいは春期講習」にお申込みをお願い致します。★「春期講習」に参加され「ご入塾」をされた場合は「石神井義塾…改善＋α特典」と今回の「春期講習」料金は「全額無料（教室維持管理費は徴収致します）」となる非常且つ特別、大変にお得となります。★当然「秋期講習」のみ、お申込みの方もお待ちしております。★「春期講習」は参加せずに、ご入塾をされる方は「入塾金全額無料特典」の対象となります。お申込みの締切は、３月３１日（金）まで厳守となります。詳しくはホームページのホーム全画面と左「春講習：３/３１迄」をご覧下さい。勿論、お電話でのお問合わせも大歓迎です。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 20:45:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「春期講習」…申込・実施期間延長</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110134/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110134/</guid>
      <description>★春期講習の申込期間…３月３０（木）まで延長しました。また、実施期間…４月７日（金）まで延長しました。★その他事項は同じです。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:55:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「猿の温泉…１匹の子猿の行動が始まり」</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110097/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110097/</guid>
      <description>★「猿の温泉」は、正式には【地獄谷野猿公苑】と申し、世界で唯一、野生のお猿さんの入浴シーンが見られる場所です。☆「地獄谷野猿公苑」は長野県北部、上信越高原国立公園の志賀高原を源とする横湯川の渓谷に位置しています。 険しく切り立った崖に囲まれ、噴泉が絶えず噴煙を上げているような光景に、いつしか人々はこの地を「地獄谷」と呼びました。標高850m、地獄谷の冬は厳しく1mを越える雪に覆われ、最低気温が-10℃を下回ります。人間を除く霊長類の生息北限とされる下北半島と比べても引けをとらない厳しい環境です。&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1753/23016.jpg&quot; alt=&quot;猿の温泉&quot; title=&quot;猿の温泉&quot; width=&quot;263&quot; height=&quot;191&quot;/&gt;☆そして、1964年の開苑当時、好奇心旺盛な仔ザルが付近の旅館「後楽館」のヒト用の露天風呂に入浴し、それを大人のサルが真似をし始めたのが始まりです。★実は、初めて温泉に入ったのは一匹の子ザルだったといいます。これが群れ全体に広まり、野猿公苑側で猿専用の温泉を作りました。☆また、温泉に入るサルとしても知られ、1970年、米「LIFE」誌の表紙に掲載され海外にも報道されました。1998年の長野冬季オリンピックの際は選手、大会関係者、報道関係者等、世界中からの人々が大勢訪れ、話題となり、広く世界中に知られるところとなりました。（運営：株式会社地獄谷野猿公苑、代表：萩原敏夫）といいます。世界で唯一、野生のお猿さんの入浴シーンが見られる場所です。★余談：そんな世界で唯一の「猿の温泉」ですが、この温泉に入りに来るのはメスか子猿ばかりなのです。風呂に入るオスザルはほとんどいない。理由は、雄猿は群れを守るためにすぐに行動できる態勢をとっているからと、毛が濡れて自身の体が小さく見えるのを嫌うから、だと考えられています。☆野猿公苑にお猿さんたちが入りに来るのは11月から3月の寒&amp;#12316;い時期だけです。★詳しくは、【地獄谷野猿公苑】http://jigokudani-yaenkoen.co.jp/</description>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 14:34:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★笑って頂ければ</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110057/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-110057/</guid>
      <description>★友人は入社試験の面接で、あまりに緊張してしまい「家業は何ですか」 との質問に 「かきくけこ！」と答えてしまい、家に帰るまで、何で「カ行」を尋ねられたか分からなかったそうだ。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 15:33:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★春近し</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109991/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109991/</guid>
      <description>★後１週間経過すれば、完全に春になるでしょうか？桜の便りは聞いておりますが、まだまだ寒いですね。このようなときは体調を崩すことが多いので、お身体にはご自愛されて下さいませ。☆春らしく「緑色の文字」にしました。見えにくいでしょうか？</description>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 17:09:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★旺文社英検「ＣＡＴ］講座について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109990/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109990/</guid>
      <description>★旺文社英検「ＣＡＴ］講座は、大幅に内容と価格が変わりました。現在、当塾での延長半年間の講座料金と、直接個人の方が「１年間」申し込まれる料金の差がございません。それを前提に話合いの結果。当塾にて実施継続はできなくなりました。★尚、内容に関しては非常に良いものですので、当塾では推薦はさせて頂きます。★そして、現在３科目以上申し込まれた方に「半年間無料」特典とさせて頂いておりましたが廃止させて頂きます。尚、代替案を考えましたが、当塾の「Ｔ学習システムの学習料金」の値引きは最大限に行っておりますので、代替案は無理となります。誠に申し訳ございませんが、お子さんの学習をより一層頑張りたいと強く思っております。以上、悪しからずご理解の程、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:07:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★ご入塾…補足事項</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109912/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109912/</guid>
      <description>★★★現在、「石神井義塾…改善＋α特典」として「入塾金：２１.６００円（税込）をお申込み様順で「全額無料」とさせて頂いております。★★★残り：１７名様★★★申込締切期限は３月２４日（金）まで。（厳守させて頂きます）★★但し、致し方のない理由で、ご来塾頂けない場合は、お電話をお願い致します。そのときに、ご来塾頂ける日時を決めさせて頂く対応をさせて頂きます。●上記「青文字」を補足、追加させて頂きました。宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:08:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★確定申告準備中</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109903/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109903/</guid>
      <description>★確定申告の期限は明日までです。がんばっております。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 15:01:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「学習コースの目安…注意事項」</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109883/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109883/</guid>
      <description>◆「Ｔ学習システム：個別サポート管理」料金は、現在「価格破壊」同様な値引きをしておりますので、ここまで行う「特典」は最初で最後となります。◆◆そのため「年間同一価格」となります。◆また、ご不明な点。特に些細なことほど大切なことがありますので、どうかお気軽お問合せをお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 16:54:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「学習コースの目安　１」</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109882/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109882/</guid>
      <description>◆◆◆『学習の目安』…「T学習システム」は、ある程度の学力が現時点でそれ相当にあること。◆例：学校の成績「中の上以上」ならば、「自立的学習：個別サポート管理のみ」で十分に「学力向上」ができます。◆◆「自立型学習：個別指導有り」は｛T学習システム」だけでは難しいお子さん向けです。それぞれ２５分と５０分の個別指導は様子を見て、ご相談させて頂きます。◆◆◆「個別指導・完全個別指導」は、上記をより充実した個別指導を致します。◆◆◆また、私立学校を志望されている方向けです。但し、早く学習を開始されるのであれば「自立的学習：個別サポート管理」で十分ですが、その他志望校の過去問より傾向を把握し、お子さんの学力と相談して、各お子さんに適した指導を致します。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 16:53:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★確定申告準備開始</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109858/</guid>
      <description>★これより確定申告の準備を開始します。ここまで締切日に迫ってから、仕方なく行う。今後は、子供達に厳しいことは言えないような？</description>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 15:09:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★こちら亀有公園前派出所</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109842/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109842/</guid>
      <description>★ご存知「こちら亀有公園前派出所」。通称「こちかめ」の作者は「秋本治」氏です。但し、連載当初は当時人気ギャグ漫画家「がきデカ」原作の「山上たつひこ氏」をもじった『山止たつひこ』のペンネームを使用していたのですよ。しかし、山上氏から苦情が来たために連載100回目を区切りに本名の「秋本治」名義に変更した経緯があります。こちら亀有公園前派出所も連載が終了し、残念ですね。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 19:47:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「デカピョン問わず語り」改名</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109823/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109823/</guid>
      <description>★石神井に関係ある何かを、とのことで古谷三俊敏原作「ダメおやじ」の登場人物より「大和ヒロ」とつけましたが、これは分かりずらいこと。堅そうな印象を与えるため、改名することに致しました。★当塾が、上石神井駅と大泉学園駅のほぼ中間点に位置していることから、石神井を舞台にした吉沢やすみ氏原作の「ど根性ガエル」の「ピョン吉」の「ピョン」を拝借しました。★「デカ」は、大泉学園を舞台にした山上たつひこ氏原作の「がきデカ」の「デカ」より拝借しました。尚、「がきデカ」は練馬区立大泉第二小学校に通学しております。当塾にも通える距離ですので、宜しくお願い致します。★雑録は、間違って使ってませんが「問わず語り」の方が適当かと思い、代えさせて頂きました。また、聞いた響きから「デカピョンの問わず語り」とさせて頂きました。★尚、内容のあることを期待されない方向けになろうかと思いますので、お時間が余りに余ったときに斜め読み頂ければ幸いでございます。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 19:37:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★江戸時代末期の識字率について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109816/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109816/</guid>
      <description>★現在、法政大学総長田中裕子氏の著作「カムイ伝」を読んで★白土三平氏の作品です。但し、「カムイ外伝」が有名ですので、勘違いはされないよう、ご注意をお願いします。★「カムイ伝」には、江戸時代の庶民の生活について色々と書かれていますが、江戸時代末期には、日本国中に２万４千ほどの「寺子屋」が存在し、識字率も９５％程とのことでした。注：所説ありますが、９０％以上の識字率はあったことは事実です。★勿論、漢字よりも「仮名」を読めることが主であったと拝察しております。また、現在とは違って土に枝かなにかで書く黒板擬きを利用したと思います。★現在でも、世界では識字率が９０％を超えない国はおおいですので、極めて驚異的なことです。また、テレビ等の影響で庶民、女性、丁稚等は、主人にイジメられ、学問を出来なかったように刷り込まれていますが、それは全くのウソです。（★情報リテラシーの重要さが分かる一つのことです。加えて、申しますがテレビ等で放送している過去のことについては間違った内容が極めて多いですので、マスコミ情報を盲目的に信用するのは極めて危険です。）★それだけ男性や主人さん達は、女性や子供達に学問をすることの応援と援助をしたのです。★そのＤＮＡを私たちは受け継いでいるのです。ですから、皆ほとんど変わらない秘められた知力があるのですから、自信をもって学習に励んで下さい。★言いたくもありません。聞きたくもないと思います。★「こつこつと毎日学習をする」ことが「学力向上」には必要不可欠なことです。それを、如何に効果的、効率的、楽しく学習をすることを、私達学習塾の人間は真剣に考えているのです。それぞれの学習塾の良さがあります。お子さんにあった学習塾を選択されることをお祈りしております。★当塾も考えて考えての内容です。自信を持って指導を致し、お子さんの「学力向上と志望校合格」に励んでおります。但し、１００人が１００人に適しているとは言えません。出来るだけの努力を致すことは、お約束します。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 01:50:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「特典…入塾金全額免除」について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109813/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109813/</guid>
      <description>★当塾の月謝代は、本当に相当以上に値引きをさせて頂いております。そのため、今回のような「特典」サービスは最初で最後とせざろうを得ないことをご報告させて頂きます。尚、ご連絡が遅れたことは衷心よりお詫び申し上げます。契約書、申込書、覚書要項書その他書類訂正と新規作成。それに「自ら行っているポスティング」等で忙殺されていた次第です。誠に申し訳ございませんでした。また、皆様より評価を頂いた後に月謝代は考えさせて頂く予定ですが、それは塾生よりの意見をヒアリングを行い。その間の学習状況。結果。志望校合格等実績より判断させて頂こうと考えています。そのため、以上の要素を勘案し「Ｔ学習システム：個別サポート管理」料金は決めさせて頂こうと考えております。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 19:54:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「漢字検定」準会場の認可</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109799/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109799/</guid>
      <description>★平成２９年３月１０日（金）に「公益財団法人　日本漢字能力検定協会」様より「準会場」を認める認可を頂きました。★詳細は、後日になりますがご家族でも受験できますので、お父さん、お母さんも前向きにお考え下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 20:22:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「大和ヒミ・雑録」改題について　続き</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109766/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109766/</guid>
      <description>★昨日、お話しした「大和ヒミ」は弁護士に聞いたところ、著作権は大丈夫とのこと。良かったです。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 08:19:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「大和ヒミ・雑録」改題について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109756/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109756/</guid>
      <description>★漫画家：古谷三敏氏は、石神井台にお住いです。その代表作「ダメおやじ」が、ダメダメ人生より転機を迎えました。それは、ダメ生活から競馬競輪に嵌り、見せしめのため知床に左遷され、原野を放浪した末、気が狂い、あれだけ痛めつけてきたオニババも哀れむようになる。その後、ふとした出会いから、大財閥令嬢大和ヒミコにその心の温かさを買われ、人生のパートナーとして大会社ダメおやじ株式会社の社長に抜擢され、一大転機を迎えました。★石神井台にお住いであること。そして「ダメオヤジ」から脱却し、成功の連続の人生を送ります。その転機となった人物が「大和ヒミコ」さんです。その「成功の連続」との縁起を担がせて頂いた次第です。尚、著作権等あるので「大和ヒミ・雑録」にさせて頂きました。マズイ？？？今後弁護士に聞いてみます。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 21:21:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★ポスティングについて</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109754/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109754/</guid>
      <description>★現在、ポスティングをさせて頂いております。〇尚、当塾のポスティングは全て私が行っています。〇それは出来るだけ現地の状況をしること。〇これは無理でしたが、実際お母さんよりの声を聞けたら、と思っておりましたが、やはり警戒されますので止めさせて頂きました。〇月謝代を安く設定するための「経費節減」等が理由となります。★また「チラシを禁止」と明記されたいた方より「苦情」のお電話を頂きました。私は営業職も経験しておりますので、時と相手が変われば、お客様の変わることは日常茶飯事なことです。そのような認識で対応したため、その方に大変不愉快な念を抱かせてしまいました。誠に申し訳ございませんでした。その後、落ち着いて考えてみると、そこまでされるのは「一切のチラシ」を拒否されていることが理解できました。その後より「チラシ禁止」と明示されているお宅には一切チラシを入れておりません。但し、私は目が悪いため「少年に有害になるピンクチラシ禁止」が読めずチラシを入れませんでした。ところが、ある日普段と違うメガネをしていったときに、やっと読めた恥ずかしいこともあります。最後に「チラシ禁止」で焼けて分かりにくい表示。小さな文字過ぎることがあります。出来うるならば、間違わないように「修正」をして頂けると助かります。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 20:51:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★春でしょうか？</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109702/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109702/</guid>
      <description>★春が近くなったのでしょうか？どこの塾にするかを未決定だった保護者様も、動き始めたように感じます。確かに、何か精神的に軽くなり、身体の動くようになりますよね。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 14:15:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★もうすぐ春ですね。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109693/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109693/</guid>
      <description>★“キャンディーズ”のようなアイドルグループが、もう出ないのでしょうね。そんな悲しみも込めて“もうすぐ春ですね”を聞きたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 11:28:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★昔、東京農業大学さんに伺って感じたこと。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109676/</guid>
      <description>★私は、仕事で大学にお伺いすることが多くありました。そこで一つ思い出したことがありますので、ご紹介をさせて頂きます。２０年程前かと思います。東京農業大学さんにお伺いする機会がありました、お約束した方が、まだ面談中とのことで、掲示板他の掲示物を拝見していたところ「本当に驚きました。こんなに良い会社に結構な人数が就職」しているからです。私自身、東京農大さんは「大根を持って応援する応援団」のイメージが強かったことを強く反省をしました。★調べもしないで人づて、マスコミ報道で得た知識やイメージは本当に怖いものですね。そして、約束した方との面談となり挨拶も手短にして、そのことを正直に申し上げたところ、その農大さんの職員の方は「大変嬉しく」感じて頂きました。しかし、困ったこともお聞きしました。当時は既に始まっていたのですね。大学受験をするお子さんのお母さんが電話をしてきて色々と聞かれるそうです。しかし、学生の就職先を答えると、反応がとても悪くなるそうです。それはＣＭをする必要である会社ではないからです。社会的に名前を知らない方が多いだけのことです。それに対し、農大の方は「一部上場企業でどのような企業であるか。社員数。売上高等々をご説明するそうですが、大学の宣伝と捉え、残念なことに聞く耳をもたないそうです。★誰一人として、世のなかのこと全てにことに知識がある人はいません。知らないことは素直に認め、人に聞くことは、その方を見方、考え方です。また宣伝等もありますので、ご自分で調べることの大切さを認識して欲しいと思います。★但し、ネットの情報は「疑いの目」を持つこと。一つのことでも違う見方をされる方が当然います。つまり両論を調べて、ご自身で判断することが非常に大切だと思います。特に、本当に重要且つ大切なことならば。ところで、当時、私は率直に申して「知名度がある大学いくつかよりも、東京農業大学に入学することお薦めした気持ちになりました。早稲田、慶応大学と、それ程の差はありません。但し、知名度のある企業へ就職をする方は少ないことを付け加えますが。★それから、私は東京農業大学さんと一切の関係はありませんので、と一言付け加えますｗｗ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 20:15:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★頑張るしかありません。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109662/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109662/</guid>
      <description>皆様、こんにちは。色々とお困りの方は多いと思います。考えて、解決できれば良いのですが、ほとんどは考えても「机上の空論」です。そして、行うことが結論です。言いたくもありません。聞きたくもありません。しかし、こつこつと毎日頑張るが正解だと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 14:10:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★価格修正が終了しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109563/</guid>
      <description>★３月３日（金）に、昨年度との価格差について、ご意見を頂きました。昨年は新規個人塾のため、無名、無実績です。通常の価格では、お申込みはないと考え、利益を全く考えずに価格を決めたこと、を率直にお話しさせて頂きました。そして、腹蔵なく話合いをさせて頂き、気持ち良くご納得を頂きました。結果として、「Ｔ学習システム」での学習料金は昨年同様致すこと。但し、受験年次生の価格は戻す比率は少なくすること。教室維持管理管理費は通常の半額を頂戴すること。入塾金もご理解を頂きました。そして、価格修正と「個別指導」料金。実績他の掲載を致しました。尚、当然ご入塾頂いた保護者様方には、ご説明をお伺い致します。また、お問合せ、資料請求を頂いた方にはご連絡をさせて頂く予定です。合理的理由があるにせよ、皆様方にはご迷惑をお掛け致し、誠に申し訳ございませんでした。また、ご意見を頂戴した方には、厚く御礼を申し上げます。誠にありがとうございました。加えて、「入塾金無料」特典の人数を５名様追加させて頂きました。以上、何卒宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:08:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★価格について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109538/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109538/</guid>
      <description>本日は、昨年度との価格差について、強いご意見を頂きました。腹蔵なく話し合いをさせて頂きました。その結果、学習料金は昨年同様致すこと。尚、教室維持管理管理費は通常の２５％引きで頂戴する事。入塾金は現在と変わらないことで合意に達しました。本日中には価格修正致したいと思います。尚、修正が済んだ合図はテンプレートの色を緑色に致します。勿論、お申込みを頂いた保護者様には、改めてご説明を致します。何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:08:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★３月３日（金）は通常通りです。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109517/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109517/</guid>
      <description>皆様、お迷惑とご心配をおかけしたました。誠に申し訳ございませんでした。また、ありがとうございました。本日３月３日（金）は通常通りに行います。また、昨日、一昨日に学習できなかった塾生のご父兄様に連絡をしております。席の空き状況の確認を含め、電話をしてから、塾に来てください。宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 12:52:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★３月１日（水）、３月２日（木）について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109470/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109470/</guid>
      <description>お問合せを寄せて頂いた皆様へ誠に申し訳ございません。体調不良のため、休ませて頂いております。但し、メールでのお問合せは、塾に行けませんので、確認ができません。お急ぎの場合は、電話ならば携帯電話に飛ぶようにしておりますので、お電話を頂ければ幸いです。誠にご迷惑をお掛け致し、申し訳ございません。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 12:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★★★本日も体調不良のため、お休みに致します。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109469/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109469/</guid>
      <description>塾生の皆さん。すいません。本日も体調不良のため、３月２日（木）もお休みとします。学習日は、出来るだけ希望日、時間に振り替えますので、安心して下さい。また、保護者の皆様には、連絡を済ませたので安心してください。では、皆さんも身体には気を付けて下さいね。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:57:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★★★本日は体調不良のため、お休みに致します。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109432/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109432/</guid>
      <description>塾生の皆さん。すいません。体調不良のため、本日３月１日（水）はお休みとします。学習日は、出来るだけ希望日、時間に振り替えますので、安心して下さい。また、保護者の皆様には、連絡を済ませたので安心してください。では、皆さんも身体には気を付けて下さいね。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 11:34:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★お問合せ時間について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109362/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109362/</guid>
      <description>★本年４月１日以降のお問合せ時間は「１３：３０〜２１：００」と変更予定です。ご不便をお掛けしますが、宜しくお願い致します。☆尚、致し方のない理由、状況がございました場合は柔軟に対応しますので、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 14:10:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★学習時間について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109361/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109361/</guid>
      <description>★現在は、１４:３０〜開始しておりますが、利用されるお子さんが少ないこと。また、お陰様で塾生の人数も増えて参りましたので準備等時間がより必要になりましたので、基本的に１６:３０〜開始。（☆尚、予備時間として１５:３０〜も準備しております。）☆但し、将来的には１６:３０〜２１:２０に致す予定ですので、ご理解の程、何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 22:01:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★必修講座について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109348/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109348/</guid>
      <description>●石神井及び近隣地域にお住いの皆様へお世話になっており、ありがとうございます。私の予想で恐縮ですが、皆様方「必修講座」に対し拘りを感じているのではないでしょうか？誠に不遜な物言いになりますが、仮に「必修講座」を行わないのであれば「教室維持管理費　毎月２.１６０円（税込）を徴収致します。しかし、お子さんの「学力向上と志望校合格」のために「必修講座」にした次第です。当塾としても、そのようなお気持ちを斟酌致し、身を切った「必修講座」の金額になります。３.７８０円（税込）−２.１６０円（税込）＝１.６２０円（税込）で学習できるように致した次第です。★尚、今回「改善価格」は一見値上げとの印象を受けることかと存じます。しかし、自立型学習：個別サポート管理で学習できるお子さん。少し個別指導を入れた学習をして、自立型学習：個別サポート管理の学習が出来れば、従来の価格よりはお安くなります。★因みに、当塾導入「Ｔ学習システム」は全国の４５０以上の教育期間、学習塾で活用されたいます。４５０×約３０人〜３００人以上のお子さんが、自立学習をして、偏差値７０以上の学校に多数の合格者を１０年以上に亘って排出しておりますので、どうかご安心をされて下さい。尚、確認したいこと。お聞きになりたいこと。どんな些細なことでも誠意を持ってお答え致しますので、お気軽にお問合せをされて下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 22:02:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★英雄伝</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109321/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109321/</guid>
      <description>★私が小学生の頃は「道徳」の時間に良く本を読む機会が多くありました。そして、私は「英雄伝」と「モーリス・ルブランのアルセーヌ・ルパン　シリーズ」、「アーサー・コナン・ドイルのシャーロック・ホームズ　シリーズ」を読むのが好きでした。今回は「英雄伝」について、お話しをさせて頂きます。そうですね。３０冊から４０冊は読んだ記憶がありますね。田舎の子供ですから、各英雄に憧れました。それで、すっかりと影響を受けましたね。それが大変に良くなかったのです。何故かと言うと、英雄は全て完璧な人間で一切間違い等々はしないと、刷り込まれたのです。ご存知の通り、新潟県は裏日本で真面目で我慢強い人間が多いのです。きつい仕事でも黙々と我慢して働く。そんな人が多かったのです。今は、どうなんでしょう？同じでしょうか？気候風土の影響は強いですので、同じなのでしょうか？！そのため、間違ったことをしてはいけない。悪いことをしてはいけない。等々と思い込んでしまったのです。しかし、完璧な人間などいません。当然なことです。それが分からない期間が長かったと思います。後々、知ったことですが、野口英世は出版に際し大反対をしたそうです。真実を書いて欲しい、と。私もそう思います。そんな影響を受けやすい子供に完璧な人間でなければ英雄になれない、と刷り込むようなものですから。眉を顰める方もいらっしゃるかと思います。私は、あまり評価されない人間が、どのように克服したか、を子供に読ませるのが良いのではないかと思います。それにしても「野口英世」は偉かったですね。男芸者と呼ばれ、多くの人から口先三寸で金を巻き上げ、結婚詐欺まがいのこともして、遊ぶ金と渡航費用にしたのです。それらのことと、本当にお金にルーズな人だったことも書けと出版社に掛け合ったのですから。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 18:24:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★春期講習について☆更に、お手頃、お得に</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109258/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109258/</guid>
      <description>改めて、今回は当塾「春期講習」要項のお知らせをさせて頂きます。尚、価格については最大限の努力として「半額」とさせて頂きました。また、受講され「ご入塾」をされる場合は、今回の春期講習料金は「無料」とさせて頂きます。「入塾金全額無料特典（☆ご注意：定員と入塾お申込み日〜３/２４迄）と併せ、早めのお申込がお得となります。是非、お試し下さい。詳細はホームに掲載しております。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 13:00:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★惜しくも不合格の皆さんへ</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109189/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109189/</guid>
      <description>◆予め、申し上げています。今回は、一個人としての発言ですので、何卒ご理解の程を頂きたく、宜しくお願い致します。★初めに、志望校の合格に及ばなかったの皆さん、ご苦労様でした。そして、本当に悲しく、苦しい思いをしているでしょうね。☆しかし、不合格だったから全てが悪かったのではありません。少しの差だったと思います。初めに苦手な問題が出て、本来の実力が出せなかった。そのため、ケアレスミスをしてしまった。時間配分が上手くできなく、見直しの時間が取れなかった。それに勝負はときの運です。自分のことを「否定」してはいけません。結果には出ませんでしたが、良い点も必ずあったのですからね。☆それから、今回の経験は初めての大きな挫折だと思います。人生は永い期間です。良いことも有れば、悪いことも有る。誰でも同じです。だから、このような体験は誰でもするのです。早いか、遅いのかの違いです。☆早く「前向きな考え方」になって下さい。それから、長い期間で考えれば良い経験をしたと思えるようになって下さい。そして、今後に今回の悲しく、苦しい体験は必ず役に立ちます。ワンランク下の学校に行っても、志望校に合格した以上の学校に、次は合格出来るように頑張りましょう。そんな人は沢山沢山沢山います。☆今回の体験を、自分にとって良い経験と考えて、次回に活かしてください。それから、今回の経験で得たこともあります。それは、他人を思いやる気持ちを本当に身に付けるはずです。より人間的に深みが出たのです。永い人生で考えれば、良かったとも言えます。ともかく、今回の経験を良い方向に活かして下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 12:01:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★合格者の皆さんへ</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109188/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109188/</guid>
      <description>◆予め、申し上げています。今回は、一個人としての発言ですので、何卒ご理解の程を頂きたく、宜しくお願い致します。★初めに、志望校合格の皆さん、本当におめでとうございます。また、ご苦労様でした。志望校に合格した皆さん、改めておめでとうございます。本人、ご家族様一同で、大変喜んでいることと思います。それだけ努力をしたのですからね。それに夢もひろがりますね。おめでとうございます。☆しかし、忘れて欲しくないことがあります。それは、惜しくも不合格になった同級生がいることです。少しの差で不合格になった。苦手分野の出題が多かったため、実力が出し切れなかった。気付いていないでしょうが、問題文を読み違えてしまった。とのことで不合格になっただけです。☆そんな不合格になった人のことを忘れないで、その人も分も頑張ってください。もしかしたら、あなたが不合格になっていたこともあるのですよ。「勝って兜の緒を締めよ」です。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 11:42:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★春期講習・申込コースについて</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109167/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109167/</guid>
      <description>ご説明を致します。現在中学２年生のお子さんが「正式なご入塾の申込み」をされた場合、中学２年生コース料金となります。しかし、当然学習するのは中学３年生コースが主になります。これでは「矛盾」が発生致します。そのため、中学２年生のお子さんが「総復習等復習」を目的に春期講習を申込まれるのであれば中学２年生コース料金と致します。但し、目的が中学３年生の予習目的で申し込まれる場合、中学３年生コース料金と致します。以上、ご確認を宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 13:05:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★春期講習のお知らせ★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109143/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109143/</guid>
      <description>発表が遅れまして、誠に申し訳ございません。本日「春期講習」のお知らせ要項を発表させて頂きました。申込先着順で、料金はかなりお手頃になります。それ以降ですと、通常より割引しておりますので「通常料金」となります。また、通常は「必修講座」のご負担を少なくするため「教室維持管理費」は頂戴しておりませんが、春期講習においては頂いております。先着順以降ですと２.１６０円（税込）となります。また、学習料金も通常料金となりますので、お早めのお申込みをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 13:05:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★春近し</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109110/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109110/</guid>
      <description>一日いちにちと春に近づく毎日ですね。しかし、三寒四温ですので、皆様方におかれましてはお体ご自愛下さいませ。ともかく、春を感じると「活気が出る」ように感じます。当塾も、より頑張りたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 12:11:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トップページの文章修正</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109024/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-109024/</guid>
      <description>トップページの文章を分かりやすくしました。特に、当塾の方針と目標を分かり安く致しました。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:09:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆うれしいものですね。本当に☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108887/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108887/</guid>
      <description>２月１４日はバレンタインデーでした。私が、勤務していた会社は虚礼廃止でしたので、所謂「義理チョコ」を頂けませんでした。但し、お返しをしないで良いので、良かったと思っていました。しかし、塾生の女の子より「手作り」を義理チョコを頂きました。予想もしていませんでしたので、とても嬉しかったです。お恥ずかしい限りですが、年齢を忘れる程、嬉しく感じました。そして、本当にありがとう。との気持ちで一杯です。全く、些細なことですが、そんな「アットホーム」な雰囲気をより作れるように致したいと思っております。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:33:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の履歴等について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108824/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108824/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へお世話になっており、ありがとうございます。さて、これまで教えてきた塾生にも何度か、聞かれました。また、今回保護者様より、ご質問を頂きました。明かさなかったのは現在は「己自身の能力とスキルが大事になってきていること」が大きく影響したためです。そして、同じように「自分自身の実力」で、と考えておりました次第です。しかし、保護者様より「大切なお子様を預けるのだから、それ相当な履歴を」とご質問を頂きました。確かに、大切なお子様を預ける保護者様にとって、私の一定程度の履歴等をお知らせすることは礼儀、マナーであることを失念致しておりました。誠に申し訳ございませんでした。では、私は、今はそれ程ではございませんが、所謂「雪国」と言われている新潟県上越市で生まれ育ち、新潟県立高田北城高等学校卒業。上京し、一橋大学法学部卒業。その後、教育業界（教育出版社、司法試験、旧国家種国家公務員試験スクール）で永年に亘り多様な業務経験を積み重ねて参りました。例えば、上記試験受験者に対し、私が教えられる範囲を教えながら、スクール運営業務務等を行って参りました。その間、少なからずの職位、立場で様々な特質を有した方々と接し、多種多様な経験とスキルを培って参りました。また、これまでの教えた経験だけではなく、実際に某学習塾にて１年弱の実体験をして参りました。末筆ながら、改めてお詫び申し上げます。誠に申し訳ございませんでした。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 17:01:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「必修講座」の提出レポートについて</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108787/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108787/</guid>
      <description>〇「必修講座・ブラッシュアップ国語力養成講座」について　平成２９年２月１２日（日）　「必修講座」は、ご案内のように「作成する課題により、極めて塾生個人本人のプライベートなこと。ご家族様のプライベートなことを書かざるを得ない」場合が発生することがございます。当塾では、色々と考えた末、全塾生は極めてデリケートな年代であることを重く受け止め、当塾では内容については見ないことに致しました。しかし、塾生本人より「見て欲しい。教えて欲しい」との要望があった場合は、二度目の作文を作成した後、一度目の添削済み作文と二度目に作成した作文を持ってくることでご指導、添削、助言は行います。但し、塾生へ個別指導等理由により、翌日以降になることもございます。では、本編は修正が済んでおりますが「提出レポート」について、訂正がございますので、ご案内を致します。※以下のように変更致しました。一度目に作成した作文が添削されます。その添削済み作文と一緒に「提出レポート」をお渡します。その後、自宅にて添削済み作文より見直し学習を行います。そして、「提出レポート」の記入できる欄のみ記入することになります。二度目作文作成終了後に「提出レポート」の未記入欄に記入をし、「提出レポート」を回収する流れとなります。尚、小学生の二度目作成時間は合計５０分となります。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:17:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★某一部上場企業…社員の試み★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108690/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108690/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へまだまだ寒い日が続いていますが、お身体の具合はいかがでしょう？特に、九州地方ではインフルエンザが流行をしているとのこと。受験シーズンですので、くれぐれもご自愛くださいませ。ところで、一昨年だったかと思います。某企業のある社員が「同じ会社に勤めているにも拘らず、社員間の距離があり過ぎる」と感じたことが始まりで起きたことをご紹介致します。ある社員は、親しい社員だけの集まる機会に思っていることを言ったそうです。そのことは他の社員も同様に感じていて、お酒の席でもあるので盛り上がったそうです。そして「社内運動会」を行おうとまで決まったそうです。その後、組合、他の社員に働きかけた結果、実施する運びになりました。但し、ほとんど社員が嫌々だったとのこと。それはそうだと思います。貴重な休日を潰し、社員同士の交流をするなんて、現在のサラリーマンには通用しないことですので。しかし、始まって見ると意外に盛り上がり、ときがあっという間に過ぎたそうです。その結果、今まで見ることが出来なかった各社員の一面を知ることができたこと。普段は、話しをすることもない社員と会話を交わせたこと。そして、皆で同じ体験を共有し、仲間意識が芽生えたそうです。それは仕事にも波及し、仕事が円滑円満に行えるよう効率的になり。今まで考えられなかったような部署同士の共同案件などが起きるようになったこと。何よりも、職場が明るくなったそうです。私の新人時代は、同じようなことは当然あった時代です。社員旅行もありました。そのため、その企業の社員の気持ちが良く分かります。やはり日本人は、日本的経営、日本的労働環境、日本的交流が合うのでは、と感じた次第です。では、まだまだ受験シーズンです。どうか万全のお身体で、最善な結果をだせることをお祈りしております。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:33:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>臨時学習券について</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108474/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108474/</guid>
      <description>臨時学習券について　　　平成２９年２月３日（金）「臨時学習券」を８学習時間分を１セットとしておりましたが、恐らく購入されるのは「塾生」となると思いますので、「４学習時間分を１セット」に変更しました。当然、金額も半分となります。尚、本編は修正が済んでおります。以上、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 18:17:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★作文を制する者は入試を制する★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108352/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108352/</guid>
      <description>☆東京都某学習塾の塾長さんの声　近年の入試問題が以前と大きくかわってきているのをご存知でしょうか？以前は、選択問題や暗記問題が中心で、学習した内容さえしっかりと抑えておけば、得点につなげることができていました。　そのため、受験生は暗記さえすれば、ある程度の得点を稼ぐことができたので、入試前に要点だけ頑張って覚えれば合格することができる時代でした。しかし、近年では、従来の「暗記」型問題から「思考力」「分析力」「表現力」を試す問題が増えてきました。簡単に言えば、暗記型から記述型に変わり、作文のように文章で答える問題が増えたということです。そこで、当塾はNPO法人日本作文協会に正会員として加盟し、新たな入試対策手段として、更には子供たちが将来を生き抜く力を養うために、作文を授業の一環として採り入れることにいたしました。月1回の作文添削指導で、文章力・表現力・思考力の基礎を養うとともに、他教科の集中力強化へとつなげて参ります。対象学年小学1年生〜中学3年生</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 01:10:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆ホームページ改定について☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108133/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-108133/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住い皆様方へ日頃よりお世話になり、ありがとうございます。ホームページ改定の方は、かなり進んでおります。しかし、ご覧になってお分りやすいように心がけておりますが、ご覧の通り、分かりにくい点。考えてしまう点。不明な点等があるかと思います。本来の仕事がありますので、少しずつ修正致す予定です。誠に申し訳ございませんが、確認したいこと。詳しい説明をお聞きしたことなどありましたならば、ご面倒をおかけいたしますが、お気軽にお問合せをお願い致します。誠実、丁寧にお答えさせて頂きます。また、ご理解とご納得頂くためですので、勧誘擬きのご不快の念を抱かせるようなことは一切致しませんので、ご安心頂くよう何卒宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 07:24:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご挨拶…価格改定について         平成２９年１月吉日</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-107554/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-107554/</guid>
      <description>              石神井地域及び近隣地域にお住いの皆様方へ　※１週間ほど変更にお時間を頂きます。ご迷惑をお掛け致し、誠に申し訳ございません。                                                           日頃よりお世話になりまして、ありがとうございます。「自立型個別学習塾 石神井義塾」の宮越でございます。宜しくお願い申し上げます。開塾後よりお子様方と一緒に頑張って参りました。その間少なからずの出来事を通し、色々と考えさせられたこと。学ばせて頂いたことが多くございます。当然、保護者の皆様方よりも同様に学ばせて頂きましたことについて、御礼を申し上げます。誠にありがとうございました。その体験を謙虚に振返り「反省し、改めることは改め」。また、嬉しいお言葉を頂いたことについては「自信を持ち、過信にならぬよう戒め」お子様方のため、多くの皆様より評価を頂けるよう一所懸命に努める所存でございます。ところで、開塾前に色々と考え、知人の学習塾塾長、講師等の皆様方よりご意見等を賜り、当塾導入設備等に相応しい価格は一旦置き、その前に経験を重ねた教育業界との相違点と地域の状況等を知る必要性と、当塾が「無名・無実績」であることを鑑み、ご入塾頂けるよう当初は大変にお安い価格設定を致しました。やはり少人数でしたが最善を尽くした結果、貴重なことを多く学ばせて頂いたこと。また、成績に関しては予想以上（実例：あるお子様の成績を２か月間で６０％〜９０％以上まで向上させることが出来ました。また、成績が下がったお子様はおりません。）に向上させることが出来たことについて、御礼とご報告させて頂きます。そして、色々と学んだこと。教えられたこと。出来事。事実等を深謀遠慮致し２〜３カ月前よりお知らせを致して参りました「価格改定」を、当塾導入「天神システム＋個別指導」と「自立型学習」に相応しい「価格改定」にさせて頂くことに致しました。しかし、「無名」のため、当塾と同じ「天神システム」を活用しフランチャイズ展開をされている塾の価格を参考にさせて頂きました。勿論、「自立型学習」では、フランチャイズ塾よりもお手頃な価格設定をさせて頂いております。ところで、私が甚だ驕っていると思われるでしょうが、私は「お子様ファースト」を基本理念とし、全事柄を考え、決めて参りました。勿論、全ての方にご支持頂ける程、自惚れておりませんが「ブラッシュ・アップ国語力養成講座」を「必修講座」に決めたのも、平成３２年度から実施される「新入学試験」に対応するため。それは「天神システム」を導入した理由と同じ「お子様のため」でございます。実例です。ある成績の良い塾生に「今一番の悩み」を聞いたところ「分かっているのだけど、文章で解答する言葉が浮かばない。」との答えでした。この実例からもお分りのように「記述式対策・文章作成」能力の育成の重要さを少なからずご理解頂けるものと思います。　それは文部科学省より「書く力や読解力は国語だけでなく、他教科の学力でも重要ということの表れ。」と発表＝「国語力の育成」は、全科目の「学力向上」に波及することを国も認めた事実です。勿論、効果の速さと向上差の個人差は生じますが（※各お子様の様子を拝見し、無理のない指導を致します。）必要不可欠な能力と申して過言ではなく、それ以上に社会人に成長後に活かせる「強み」となります。　尚、英語で“A wise man changes his mind, a fool never.”「賢者は考えを変えるが、偶者は決して変えない。」と申す言葉がございます。この言葉通りに「改善」が必要なことは行います。ご理解の程、宜しくお願い致します。最後に「石神井義塾」の方針『「ご縁」を頂いたお子様方の「学力向上と志望校合格」を第一に考え。特に、「国語力」の能力育成が重要と認識致し、お子様一人ひとりの「将来」と「克己心育成」、「基本的習慣の育成」についても真剣に考えていることです！』その方針に則り「学力向上と志望校合格」のため「お子様方と一緒に頑張り」全力で達成する取り組みを致します。その他育成事項はしっかりと指導を行います。また、「目標」については発芽する。出来る。「種蒔き＋α」を組込み、臨めるように努めます。続いて目標「お子様自身で「目標」設定を行い。どのような方法や手段で、いかなる過程で進捗させ、予想しえなかったことでも柔軟な対応ができ「目標達成」すること。しかし、達成できても、できなくとも、体験したこと全てが「良いこと・悪いこと」ではありません。時間を置いてから冷静に振り返り、良い点と悪い点を整理、学習を行い。その経験から学んだことを次回に活かせる。役立てられるお子様に育成すること。」当然「学力向上と志望校合格を一緒に頑張り」実現することが第一目標であります。そのため、お子様の一緒に「学力向上と志望校合格」のため最大限に努力を致す所存でございます。以上、何卒ご理解とご了解の程、宜しくお願い申し上げます。 </description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 19:23:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆謹んで新春の寿ぎを申し上げます。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-107308/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-107308/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。旧年中は大変お世話になり、ありがとうございました。新しい年が皆様方、お子様方にとりまして佳きことから始ることをお祈り申し上げます。 尚、当塾は旧年11月よりお知らせ致しておりましたように、本格的な「改善」を行い、皆様方、お子様方に喜んで通塾して頂けるよう努める所存でございますので、何卒宜しくお願い申し上げます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　石神井義塾 塾長 宮越隆治</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 15:59:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆本年最後のご紹介☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-107161/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-107161/</guid>
      <description>石神井地域及び近隣にお住いの皆様方へ　本年中は誠にありがとうございました。　来年度は、更なる「改善」を行い、お子様方に喜んで学習ができるよう努める所存です。何卒宜しくお願い致します。　ところで、お子様方にも参考になるかと思い「松下幸之助翁」が残されたお言葉を紹介します。人間の知恵というものは、絞ればいくらでも出てくるものである。もうこれでおしまい、もうこれでお手上げなどというものはない。　常識というものは勿論大事ですが、新しいものを生み出すためには一度常識から自分を解放しなければならない。そのためには熱意が強く要請されるのです。経営や商売にはいわば無限のやり方があると思いますが、これは見方を変えれば、そこに無限の改善の余地があるということになろうかと思います。　一旦目的を定めて進む以上、徹底して辛抱を続けなければならない。その辛抱が足りないと、全て何ごとも、ただいたずらに同じことを繰り返すことになってしまう。　心くばりの行き届いた仕事は一朝一夕には生み出せない。やはり日ごろの訓練や躾がものをいう。　では、皆様方、良いお年をお迎えくださいませ。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 12:11:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆今年も後２週間を切りました☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106961/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106961/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住まいの皆様方へお世話になっております。今年も後２週間を切りました。年齢とともに１年が過ぎるのは早くなりますね。しかし、小学生と中学生のお子さんは長く感じていること、と推察致します。その長い１年を充実した１年になるべく努力したことと思いますが、如何でしょう？ところで、入学試験を受ける最上級生は大変なことと思います。ともかく、健康に気を遣い。最後の総まとめの時期です。できるだけのことを行い、受験日には最高の健康状態で臨まれることをお祈りしております。追伸　以前よりお知らせしている通り、リニューアル体制と新価格の改善に努めております。適した時期に発表させて頂きますので、何卒よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 22:37:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆価格改定その他について☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106699/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106699/</guid>
      <description>石神井地域及び近隣にお住まいの皆様方へお世話様でございます。皆様のなかには、当然受験を控えている方も多いかと拝察致します。当塾でも、一人ですが居りますので、追い込みと健康管理他に注意をして、受験日に最高の状況で臨めるよう努めております。ところで、過日よりお知らせしている価格改定についてですが、塾生の保護者様には、ご説明を致し、ほぼご了解の回答を頂いている状況です。現況は、当塾の月謝代が安いことで、ある塾生のお子さんが消毒液を使ってよいか、と聞きに来ました。さすがに「申し訳ない」との気持ちになり、価格の改定を考え始めました。また、開塾にあたり、私自身が「無名・無実績」のため謙虚過ぎた。卑屈（？）になってしまったと反省しております。そこで、当塾で導入致した「同一の教育システム」を活用し「個別学習塾」を展開しているフランチャイズ塾がございます。その塾の価格その他を参考に致して考慮をしております。個別指導も行っていることで、高く設定しても良いところですが「無名・無実績」を鑑みます。出来るだけ適切な時期に公開させて頂く所存ですので、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 18:06:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★机上の空論★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106466/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106466/</guid>
      <description>保護者各位お世話様です。先週の述べた続きとなります。当塾は、無名・無実績のため「とてもお安い価格」設定を致しました。そして、これまで運営を致した結果より考えさせられることがあります。先ず、教室維持管理費を頂かないことで、お子様が消毒液を使う際に「使ってよいですか」と、私に聞きに来る等々のことがあります。「申し訳ない」と感じるのみです。それはギリギリの価格設定をした結果です。反省し「教室維持管理費」は頂くことに致しました。また、月謝代に関しても「同一システムを活用」されてフランチャイズ展開をされている塾がございます。しかも「個別学習塾」ですので「個別指導」はありません。違いは「のれん代」のみです。これが物品販売ならば、所謂「薄利多売」と理解できますので、私の考えが浅かったことを反省するばかりです。そして、より沢山のお子様が入塾されることが不可欠です。当然、「不十分な個別指導」になり、お子様のためになりません。そこで、フランチャイズ塾の価格を参考にし、個別指導料金を加えた価格改定を考慮中です。尚、のれん代は少しでも補うように考えております。ご意見がございましたならば、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 12:13:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★難しいものですね★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106217/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106217/</guid>
      <description>保護者各位お世話様です。塾長の宮越です。現在、少人数ながら頑張っております。先ず、開塾にあたり様々な沢山の事柄、想定を繰返し熟慮し、その内容が「独り善がり」にならぬよう、数名の現役塾長さん。資格試験等現役講師の皆様方。実際にお子様を塾へ通わせている数名のお母様他より、ご意見等を聞かせて頂きました。勿論、当初より決めていた事項は組入れて決定致した内容です。皆様方よりも良い評価を頂きました。そして、ある程度は順調にと、少し自信を持ち開塾致しましたが、大きな想定内に何とか入る現況です。本来ならば、同レベルの塾と同じ月謝代、入塾金、教室維持管理費を設定するところ、無名塾のため、実績を残してから「値上げ」を考えておりましたが、逆に安いことで「ご不安を抱かせている」のかもと考えてもいます。勿論、皆様方「様子を見て」他理由からと拝察しております。考慮中ですが、当初「それなりの実績」と申しましたが、実績を「一つ」残せた段階で「値上げ」を致した方が「ご不安を払拭」できるならばとの考えもあります。当然、他の理由もあると拝察しております。宜しければメールで構いません。率直なお考え等をお聞かせ頂ければ幸いです。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 12:05:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★受験が近くになりました★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106022/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-106022/</guid>
      <description>受験生をお持ちの保護者様へ 追々寒さに向かいますが、皆様方はいかがお過ごしでしょうか。但し、中学・高校受験を臨むお子様、保護者様は余裕はないことと存じます。それぞれのご家庭で。それぞれのお子様で千差万別にことと存じます。一般的なことしか申せませんが、受験日当日にベストな体調で、ベストな力を出されることをお祈りしております。ところで、老婆心ながら（注：男性が使用しても良い言葉です。）、合格されたお子様には、「おめでとう」と申します。但し、不合格になった人がいることを頭の片隅に置いて欲しいと思います。また、惜しくも不合格であったお子様は、特に小・中学生は、行ってきたことを全否定する傾向にあると思います。しかし、良かった点。悪かった点があった結果です。少し時間をおいて、見つめ返し、改善すること。継続することを見極め、そのことを糧にし、今後に活かして欲しいと願います。人間誰でも、良いときもあれば、悪いときもあります。それぞれ人間的に成長されることをお祈りしております。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 13:11:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★石神井及び近隣地域にお住まいの皆様方へ★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-105771/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-105771/</guid>
      <description>　お世話様です。塾長の宮越です。今回、私の学習体験他を正直に要点のみ紹介することに致しました。　私は新潟県上越市と申す市出身。男三人兄弟の三番目。　中学入学時「九九と少し漢字の読み書きができた程度」。高校入学時偏差値は７２〜７４に。　父は昭和２年生れ。総領息子の長男だけを大事にし、大学に進学、地元で公務員、地銀等に就職を、望んでいたと思います。　母は「子供達は他人に迷惑を掛けず、後悔のない人生を送って欲しい」と願っている母でした。　幸い長男、次男とも成績優秀。私には「健康なら」程度に思っていた？一度も「勉強しろ」と言われなく、期待されなく、成績は関係なく自由気楽でした。　しかし、兄達は「今のままでは…それなりの成績を」と考え、中学入学前に長時間説教され、仕方ない「少しやってみるか」と思ったのが始まりでした。　但し小学校は遊び、帰りも遊び、夜８時位〜翌朝７時迄熟睡する毎日。　きちんと授業を受ける。勉強するも初めて。五里霧中でした。またバスケ部入部、毎日の練習で、夜勉強中に寝入ること多しです。　また兄達は共に進学。何も言われなく、私も意地で聞きませんでした。　そして初の中間試験。約２８５人中８４番。ホッとし、勉強の楽しさを少し感じ、もう少し頑張ろうと思った？　何が良かったかは、文字数の都合上終わりになりますが、お問合せ頂ければ幸いです。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 16:40:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★開塾半年を経過して★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-105554/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-105554/</guid>
      <description>保護者の皆様方へ秋も一段と深まりましたが、皆様如何お過ごしでしょうか。当塾は開塾半年目前まで経過しましたが、新規個人塾のため無名・無実績です。当初より厳しいことは覚悟をしていました。その覚悟は、私が皆様と同じ立場ならば、先ず暫く様子、状況を見るからです。では何故、フランチャイズ塾に加盟せず、個人塾を選んだ理由は、皆様働かれております。特に営業職の方ならば「お客様の本当のニーズ」を一番理解しているのが営業職の方です。しかし現場をしらない上司の場合は、机上で考えたことを実行させます。従いますが、全く見当外れなことが多いのではないでしょうか？勿論、上司が現場、状況等を見聞し、一定の顧客ニーズを把握。熟慮された「提案型」の営業でも結果を出す可能性は高いものです。それ以前に、実際に行う社員が納得して行えることが重要だと、経験から断言します。　以上より、個人塾を選択しました。但し、数年後に実施される新試験制度に対応。しかも現試験内容にも対応していることを大前提とし調査、熟慮を繰返し決めた教育内容です。但し、不十分な点を改善。お子様の将来を考えた教育内容、システムですので提案型になりました。当然、行いながら改善に努める所存です。　では、寒さに向かう季節、お体ご自愛下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 23:50:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皆様、いかがでしょう？</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-105207/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-105207/</guid>
      <description>保護者の皆様、こんにちは。受講形式・時間等を変え、必修科目の設定を致しました。抵抗感を感じているのでは、と拝察致しております。ところで、現行のセンター試験は廃止され、新試験制度が、現在小学６年生以下のお子様は必ず受けることになります。個人的には、中学１年生も備えた方が良いと思います。率直に、私が携わってきた国家資格試験、公務員試験で、同様な改革が実施されるのであれば、最高の一大事です。直ぐに受講生さんに告知すること。一日で早く対応すること。しないならば「終わりです＝倒産」。ところが、学習塾業界は大手ですら告知もしない状況です。正直、驚いています。否、呆れ果てております。私は、そのために「新試験方式」に対応する。しかも、現状の試験形式においても偏差値７０以上の高校に合格できるシステムを大きな支出を致し、導入致した次第です。確かに「ブランド」を頼りにするのは「日本人」の大きな特徴です。私も同じです。しかし、私ならば子供を預ける前に「調べる。比較する。」ことは致します。外見よりも中身です。奥様のご主人は美男子ですか？それよりも人間性が良いのではないですか！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 12:15:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★お世話になっております。★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104856/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104856/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域の皆様へお世話になっております。「改善」したシステム、価格表をご覧頂けましたでしょうか？出来るだけ分かり易く書いたつもりですが、丁寧過ぎた結果、分かり辛い点。確認したい点等があるかと存じます。その場合は、お気軽にお問合せ頂ければ幸いです。尚、弊塾で導入致しました「マルチメディア学習システム」は、「個別学習」のみでも、それ相当な結果を出しておりますので、ご安心を頂ければ幸いです。弊塾では、その結果を更に高く、確実にすることを心掛けたシステムに致しました。そのため、より高い結果が自ずとでます。また、入試試験制度が変わりますので、それ制度変更には十二分に対応しておりますので、出来るだけ早く、新試験制度に慣れることをお勧めいたします。末筆ながら、寒くなって参りました。皆様におかれましては、是非お身体ご自裁くださいますようお祈りしております。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:43:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★お知らせ補足・追加事項のHP反映について★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104648/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104648/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住まいの皆様へお世話になっております。先週、先々週とご紹介致しましたが、今回の「改善」で補足・追加事項がございました。その補足・追加事項も本ページで正式には１０月１１日（火）よりご覧いただけます。尚、その前段階で１０月８日（土）より仮のアップがされます。内容を分かり易いように修正前。誤字脱字修正前のものですので、ご参考にはなるかと存じます。詳細に知りたい。確認したいことがございましたならば、お気軽にお電話を頂ければ、ご納得頂けるようご説明をさせて頂きますので、宜しくお願い致します。末筆ながら、季節の変わり目です。皆様、どうかお身体にはご自愛くださいませ。追伸　入試試験制度が変わります。解答方式は「PCを使用した解答方式」・「記述式解答方式」の２種類になります。その大事な、大事なことをお考えにいれ、少し長い視野にたって学習塾の検討をされることお勧め致します。現在の小学校６年生以下のお子様は必須です。また、残念なことに浪人されることもありますので、現在の中学１年生以下のお子様には必要かと存じます。また、現行の試験制度にも十分対応しており、それ相当な結果を出している「学習システム」と「個別指導」をコラボレーションした学習塾ですので、ご安心をされて下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 12:08:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「改善」に伴う補足事項…小学生版★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104366/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104366/</guid>
      <description>お子様が小学生の保護者の皆様へお世話様です。現在新HPを見て頂いているかと存じますが、補足事項がございました。近日中に変更が出来ますのでご覧頂ければ幸いです。内容は、中学生とほぼ同様ですので、先週のお知らせをご覧頂ければ幸いです。より詳細に知りたい等がございましたら、お気軽にお問合せをお願い致します。ところで「国語」の学力向上は文部科学省発表資料、見解でご理解を頂いたかと存じます。また、ネットで調べれば沢山の講師、先生方が、その重要性を明確に述べております。しかし、多くの保護者様が「英語・数学」に目を向けておりますが「急がば回れ」で国語力が向上すれば自ずと他４科目の学力向上に繋がります。そして「社会・理解」は軽視され、只暗記すれば良いとお考えの方が多いと感じています。しかし、学習方法を指導すれば「理解」しながら楽しく学習が出来、自然に学力向上します。尚、全５科目は、それぞれ関連しており「科目の優劣」はございません。末筆ながら、季節の変わり目です。どうかお身体にはご自愛くださいませ。</description>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 23:12:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★「改善」に伴う補足事項…中学生版★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104139/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104139/</guid>
      <description>中学生の保護者様へお世話様です。現在新HPを見て頂いているかと思いますが補足事項がございましたので、ご説明をさせて頂きます。「国語」を必修科目にしました。その重要性は文科省発表資料、見解でご理解を頂いたかと存じますが、しっくりとしない方もおられると拝察し、受入れ易く頂くため「半額」と致しました。しかし、当塾採用「学習システム」は当然ながら現行試験制度対応です。そのため「読解力」育成には大変効果がありますが、「文章作成記述力」他育成には不十分な面がありますので「ブラッシュアップ国語力養成」講座も併せて必修科目と致しました。例えば、現在定期試験で「ほぼ９０点以上」の結果を出すお子様は、「国語」科目学習はなく、「文章作成記述力」育成に取組み続けて頂きます。他の例もありますが「国語」から「文章作成記述力」学習への流れとなります。尚「国語」学習が無くなった場合、間を置かず継続し「他４科目から１科目」を選択頂き必修科目と致します。条件はありますが料金は「半額」です。詳細について、お問合せを頂ければ丁寧にご説明させて頂きますので、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 13:24:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「改善」に伴う補足説明（価格について）</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-104084/</guid>
      <description>保護者各位お世話様です。また「改善」作業でお時間を頂き、誠に申し訳ございませんでした。先週月曜日より、新ホームページを見て頂けるようになりましたので、宜しくお願い致します。ところで、価格が上がったのでは、と感じた方がおられるかも知れませんので補足説明をさせて頂きます。先ず、時間単位の平均価格は変わっていないことを明確に申し上げさせて頂きます。旧価格合計金額に学習時間を１０分伸ばしましたので10／9を掛けました。＋１０分は個別指導延長のためです。そして「国語」を必修科目に致しました。文部科学省発表の資料、見解を掲載させて頂き、皆様方にはご理解を頂いたかと存じます。しかし、頭では理解できたとしても、感情的に何かしっくりと感じられない方もおるかと拝察致します。似た事例で悪い印象を持たれる場合もありますので、抵抗感を少なくする意味で「国語」を半額に致しました。そして計算をした価格でございます。以上より、新価格も大変勉強を致し、各季節講習会の割引価格を価格としております。そのため年間価格は変わりませんことをお知らせさせて頂きます。それでは、石神井義塾で皆様方のご連絡をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 15:23:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「改善」について（※学習時間変更と価格変更あり）</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-103680/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-103680/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へ過日に「改善」を行うことをご報告させて頂きました。しかし、ホームページ、看板、パンフレット原稿の書き換え等で、大変にお時間を頂きました。感謝とともに、誠に申し訳ございませんでした。また、その間に掲載された文字、数字等は仮のものでありましたこともご報告させて頂きます。このことも、申し訳ございませんでした。「改善」された内容は、現在ご覧になって頂いているものです。性格には、テンプレートの「水色」が「紫色」に代わった時点で「改善」された内容でございます。色々とご迷惑をお掛け致しましたが、少しでも「良く」することが目的でした。また、当塾の「色」を明確にお示しすることも、同じく目的でした。皆様には、再度拝見頂き、検討頂ければ幸いでございます。また、ご不明な点等は、お気軽にお問合せくだされば、誠意を持って、誠実にお応えさせて頂きますので、宜しくお願い致します。　　　　　　　　　　　　　　　　　　自立型個別指導塾　石神井義塾　塾長　宮越隆治</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 12:37:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>この度の「改善」につきまして</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102958/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102958/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住まいの皆様へお世話様でございます。「自立型個別指導塾　石神井義塾」の宮越です。宜しくお願い致します。開塾後間もなく、結果的に大幅に「改善」をさせて頂くことになりました。「もう」と思われる方がいらっしゃるかと存じますが、「改善」は早く行うことがお子様へのためになることですので、熟慮致し実行させて頂くことに致しました。しかし、考えていた以上に「改善」を行う結果となりましたことについて、ご理解を頂きますようお願い致します。しかし、「お子様のことを第一に考えて」のことですので、何卒ご了解を頂きますようお願い申し上げます。理由として、クラブ活動をされているお子様が塾に通う時間がなかなか難しいことを「改善」することが始まりです。また、想定していたことの軌道修正。それに伴い、本来私が目指していた「国語」の能力育成が、全体の学力向上に繋がることを「明確」にさせて頂き、実行すること。また、現在の小学６年生から始まる「大学入試試験方式の根本的な内容変更」について、より認知度を高めようと思ったこと等々でございます。但し、当塾の特色を変えたことはありません。より鮮明にさせて頂いた次第でございます。当然、旧知の学習塾塾長さん。様々な教育関係の講師の皆様。他の区ではありますが、実際にお子様を塾に通わせていらっしゃるお母様方よりも「お知恵」を頂き、決めさせて頂いた次第でございます。尚、「価格改定」もさせて頂きましたが、総合した金額では「値下げ」となっております。また、「特典」も追加で設けさせて頂きましたので、ご理解をお願い致します。では、今後とも何卒宜しくお願い申し上げます。追伸　過日お知らせ通り８月１５日付けで、「改善」内容に変更しておりますが、ＨＰの制作上今暫く時間を要します。ご理解をお願い申し上げます。詳細はお問合せをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 12:11:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「石神井義塾」改善についての「お知らせ」。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102787/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102787/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住まいの皆様へ連日厳しい残暑が続いておりますが、皆様如何お過ごしでしょうか。当塾は、お子様のため「改善」を行うことに致しました。開塾にあたり色々と調べ、教育関係者等よりご意見他をお伺い熟慮致した内容でございますが、「塾の特色」を出すことを控えた後悔。また、想定致したことと相違する部分が意外に多く、お子様のため「改善」を早期に行うことは良いことであるため、内容をより良く致し、更に効果のある内容に致す所存で行うことを決めました。当塾の基本方針、考えは変わりませんが「塾の特色」を少しずつ出すこと。利便性を良くすること。より丁寧、確実に学習と指導ができるように致すこと、が主な内容です。尚「改善」に伴い「価格改定」も行います。また、「改善」することは、良いことであるため８月１５日より適応致しますので、何卒ご理解の程、お願い申し上げます。詳細は、出来るだけ早期にホームページ、パンフレットで発表。チラシは抜粋になりますので、お気軽にお問合せを頂ければ幸いでございます。それでは、今暫く致しますと季節の変わり目を迎えます。どうかご自愛下さいませ。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　石神井義塾　塾長　宮越隆治</description>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 12:23:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お子様に「相応な高校に入って欲しい」と、お考えのお母様へ</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102539/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102539/</guid>
      <description>お世話様でございます。当塾は「個別学習」でも相応な高校に合格者を、毎年継続して出し続けている「マルチメディア学習システム」に、より効果的、効率的な学習が行えるよう「個別指導」を取入れ、更に多くの実績とお子様の将来を真剣に考えた「学習塾」です。加えて、相応な成績のお子様ならば、これまでの学習者が延べ２６０万人を超える「旺文社・英検ＣＡＴ講座」を半年間「無料」で学習でき、英検３級（以上）に合格できるチャンスが生まれます。そんな学習塾が、皆様のお住まいのお近くにございます。更に、入塾金・教室維持管理費・教材費は必要ありません。更に更に、お手頃な月謝代で良質な学習ができるのです。〇１コマ…３０分〜９０分　※基本９０分　※１コマで月４回の学習〇選択科目数目安…週１コマ…１〜２科目 　週２コマ…２〜３科目 　週３コマ…２〜４科目　　　　　　　　　　　　　 週４コマ…３〜５科目 　週５コマ…４〜５科目  〇旺文社・英検ＣＡＴ講座…入塾後、再入塾を含め「１度だけ無料にて半年間」学習できます。〇「定期試験対策」の実施。〇「臨時学習券」の販売。※定期テスト前、もう９０分と思ったとき。〇ご入塾特典…「無料にて学力習熟度確認検査」実施。その他詳しいことはご説明致しますので、お気軽にお問合せ下さいませ。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 23:11:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆塾の休み。変更のお知らせ☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102324/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102324/</guid>
      <description>石神井及び近隣地域にお住いの皆様へ日頃よりお世話になっており、誠にありがとうございます。このたび「塾の夏休み」を取らせて頂きます。日程は、８月２９日（月）から９月２日（金）と、その前後の土日はお休みとなります。夏休みの総整理に使われて下さい。また、学期初めは辛いものです。先ず、学校に慣れ、その翌週から先生と一緒に頑張りましょう。また、現在電話のお問合せ時間は「10：00〜14：30以降21：20は留守番電話と使いながら対応させて頂いておりますが、「21：20」を「21：00」にさせて頂きます。閉塾時間の３０分前までと致したのは、あってはならないことですが、お子様に万が一のことを考えてのことでございますので、何卒ご理解を頂きますようお願い致します。最後になりますが、お子様方にとって「大変有意義な夏休み」を過ごされることをお祈りしております。但し、病気、事故には重々気を付けてください。追伸　当塾は新規塾のため、お申込みを受けたまる余裕がございますので、お気軽にお問合せをお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 21:41:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆夏休みですね☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102161/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-102161/</guid>
      <description>石神井及び近隣にお住まいの皆様へお世話になっております。また、皆様より、お認め頂けるようコツコツした足取りですが頑張っておりますので、宜しくお願い致します。さて、お子様が夏休みに入られクラブ活動、学校外のクラブ活動、家のお手伝い、友達との交流、家族で旅行等をされ頑張り、周囲の人達に喜ばれたり、楽しんだり等々普段できない経験をされることは大変に良いことだと思います。また、保護者様の仕事也の都合で、家族で楽しむ機会が少ないお子様もいるかと思います。それも一つ経験ですのでマイナスに考えずプラスに考えて、普段よりも自由な時間が多いですので、普段できないことをする良いチャンスと思い行ってみて下さい。尚、お子様は学習をしなければなりません。先ず「各自で納得できる学習を行って」から、色々と楽しんで下さい。繰返しますが、先ず「各自で納得できる学習を行って」からです。それから、ケガなどには十分に気を付けて、学習の面では向上を。社会的生活を送る常識等を身に付くことをお祈りしながら失礼させて頂きます。皆さん、良い夏休みを！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 12:03:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆お問合せとお知らせ☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101913/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101913/</guid>
      <description>保護者各位先ず、当塾へのお問合せについては月曜日〜金曜日の１０：００〜１４：３０ですが、その後２１：２０迄まではお問合せについては留守番電話での対応。その後、出来るだけ早くお電話をさせて頂くようにしておりますが、色々と創意工夫を行い、極力お問合せのお電話（特に１９：００程まで）には、直接お受けするように致しておりますこと、をお知らせ致します。次に、過日発表させて頂いた英検対策講座（旺文社・英検ＣＡＴ講座）についてですが、ご入塾から卒塾前７カ月前までの間に「各月初めより半年間の無料学習」をお受け頂けますが、「その半年間の間に英検受験を受けること」を条件とさせて頂きました。これは、本来の目的である高校受験の場で感じる「独特の雰囲気。これまで感じたことが少ないであろう緊張感」に多少なりとも体験できるように「英検受験」の場を経験して欲しいためでございますので、ご理解をお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 18:55:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★インディアンの十戒★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101777/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101777/</guid>
      <description>皆様、大変に暑くなって参りました。特に、お身体がなれていない時期は要注意ですので、どうかお身体ご自愛下さいませ。本日は、アメリカ先住民である「インディアン」の「十戒」をご紹介させて頂きたいと思います。皆様各位におかれましても色々と多様に感じる。考えさせられることも多いかと拝察致しますので、ご紹介のみにさせて頂きたいと存じます。「インディアンの十戒」一、大地とその上に住むものすべてに敬意をもって扱いなさい。二、偉大なる精霊（精神）を保存しつづけなさい。三、あなたの仲間に大いなる敬意を示しなさい。四、すべての人々（人類）のために手を携えて働きなさい。五、必要とされたなら場所を問わず援助と親切を与えなさい。六、自分が正しいと分かっていることを実行しなさい。七、心と体を良い状態に保つために気をつけなさい。八、あなたの努力の一部を善行に捧げなさい。九、いつも真実をみつめ、正直でいなさい。十、自分の行動について全責任を負いなさい。以上となりますが、皆様のお一人でも、何か良いヒントにもなれば幸いでございます。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 12:20:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆月謝代の確認＆「英検講座」のご紹介☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101497/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101497/</guid>
      <description>皆様には、日頃よりお世話になり、ありがとうございます。初めに、当塾の月謝は中学生１コマ７.０００円（＋税）…。小学生６.０００円（＋税）…と表示しております。内容は年間４８回。１カ月平均４回で学習を行っておりますので、月４回での価格表示になりますことを確認させて頂きました。また、今月より「旺文社・英検ＣＡＴ講座」を始めさせて頂きました。この講座は英検５級〜準１級（１級については一部対応）まで対応しております。通常１年契約ですが、提供会社様と交渉し、半年契約で行うこととなりました。（中学生で３級合格に適切な期間のため）この講座は、当塾にご入塾されたお子様が希望されるのであれば、ご希望時期の毎月第１週より「無料」で半年間学習できる特典になります。継続する場合は有料となりますが、通常１年間の学習料金より、お安くなっておりますことを付け加えさせて頂きます。尚、文字数の関係で大まかなご紹介になっております。詳細についてはお気軽にお問合せをお願い致します。お問合せは月曜日〜金曜日…10：00〜14：30ですが、それ以降のお問合せも構いません。電話に出られないときは留守電対応になりますが、折返しお電話を致しますので宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 22:28:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆お詫びとお知らせ☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101153/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-101153/</guid>
      <description>お世話様でございます。塾長の宮越です。先ず、現在広告活動でチラシ配布をさせて頂いておりますが、一部「チラシ等配布はお断りします」と明示されているにも拘らず、配布させて頂いたお宅がございました。誠に申し訳ございませんでした。当塾は、石神井及び近隣地域に根付き、お住まいの皆様方よりご愛顧を頂戴しなければなりません。その礎は「信用」です。今回、その「信用」を損なう行為がありましたこと。改めて衷心よりお詫び申し上げます。尚、過日より「お断り」と明示されているお宅には配布致しておりませんことを、ご報告させて頂きます。次に、現在お問合せは月〜土曜日にお願い致しておりますが、過日お知らせ致したように７月１日より月〜金曜日の10：00〜14：30とさせて頂きます。尚、土・日曜日・祝日の月曜日は当塾のお休みとなります。通常の月曜日。火〜金曜日は祝日でも開塾しておりますので、お気軽にお問合せをされて下さい。尚、14：30〜21：20の間につきましては、対応可能な場合はお受け致します。講義等でお受けできない場合は、留守番電話にご用件と電話番号の録音をお願い致します。当日または後日に、当塾より連絡をさせて頂きますので、悪しからず、ご了解の程をお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 12:22:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆プロとアマ―２（アマ編）☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100928/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100928/</guid>
      <description>今週は「アマ編」をご紹介させて頂きます。改めて、私の個人的なコメントを入れさせて頂きますので、予めお詫び申し上げます。１、現状に甘える…好結果を出しているか＝ベストではありません。向上心は大切です。２、ぐちっぽい…兼好法師作「徒然草」に「物言わぬは腹ふくるるわざなり」と表現され、「文句も言わずに黙っているとストレスが溜まってくる」と言う意味です。「腹に溜めて置かないで、適当に不平不満を口にしてストレスを吐き出しなさいよ」との兼好法師のご助言です。但し、口の堅く信用出来る友達、家族だけにしましょう。３、目標が漠然としている…世の中は思ったように行きません。ある程度漠然としながらも臨機応変に対応することが重要です。４、自分が傷つく事は回避する…覚悟を持つことは大切ですが深謀遠慮し、傷つく程度を軽くするよう努めることは当然だと思います。５、経験に生きる…経験は「サム（ワン）オブゼム」です。６、不信が先にある…そのために計画を立て、対策を講じることが肝要です。７、気まぐれ…軽挙妄動ではなく、臨機応変に努めましょう。８、時間の観念がない…〇９、失敗を恐れる…少しの勇気を持ち、実行出来る覚悟を持ちましょう。１０、     享楽的資金優先…〇１１、     途中で投げ出す…少しお休みは大事です。１２、     出来ない言い訳が口に出る…「ストレス解消」ならば良いですね。１３、     他人のシナリオが気になる…「自信」を持ちましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 13:43:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆プロとアマ―１（プロ編）☆</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100720/</guid>
      <description>「プロとアマ」の違いを表したものを見つけました。２回に分け、ご紹介させて頂きたいと思います。尚、私の個人的なコメントを入れさせて頂きますので、予めお詫び申し上げます。お気分を害された場合等は、誠に申し訳ございません。１、人間的成長を求め続ける…時々お休みも必要かと思います。２、自信と誇り…謙虚さも必要かと思います。３、常に明確な目標を志向する…人様からの助言も必要なときがあると思います。４、他人の幸せに役立つ喜び…夏目漱石曰く「自分が幸せでないと、他人は幸せにはできない。」５、可能性に挑戦し続ける…時々お休みも必要かと思います。６、思い信じ込むことができる…時々省みる必要もあると思います。７、自己訓練を習慣化…〇８、時間を有効に使う習慣化…無駄も有効な時間の一部分だと思います。９、成功し続ける…誰でも失敗はあります。その失敗から何を学ぶか、が重要だと思います。１０、     自己投資を続ける…闇雲は良くないですね。１１、     使命を持つ…時々省みる必要もあると思います。１２、     自分のシナリオを書く…軌道修正が必要になるのが普通ですので、臨機応変力も必要かと思います。続く。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:15:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★定員その他お知らせ★</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100458/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100458/</guid>
      <description>皆様、本来ホームページ上でお知らせ致すことに不十分な点がございました。誠にありがとうございました。ここで、ご紹介をさせて頂きます。●定員：各コマ８名様までとなります。●駐輪場完備…大人用自転車でも１０台駐輪できます。●加湿空気清浄機（メーカー：シャープ・高濃度プラズマクラスター７０００搭載）…２台設置。●飲料水…三菱レイヨン・クリンスイを使用。麦茶等は冷蔵庫（シャープ）、お湯は電気ポットを使用。●消毒（手指、皮膚の洗浄、消毒に）…ライオン サニテートA ハンドミストを常備。その他となります。特に、花粉症、ハウスダスト等でお困りのお子様。その他のことでお困りお子様にも、気持ち良く学習をして頂けるように心掛けております。尚、当塾よりは真摯なご説明。ご質問に誠実に回答する。その他関連事項の補足説明をご納得頂くまで丁寧にさせて頂きます。そして、ご父兄様、お子様がご納得して入塾をされることを望んでおります。よって、勧誘の類いは一切致しませんので、ご安心され、お気軽にお問合せを頂ければ幸いに存じます。それでは、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 15:08:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お問合せ時間について。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100250/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100250/</guid>
      <description>当塾へのお問合せ時間は、開塾日の10：00〜14：30です。その後、学習時間が始まるためでございます。お子様に学習時間に電話等の対応を出来ません。お子様のためでございます。しかも、大切なお子様のことを聞かれるご父兄様のお気持ち。それに対応させて頂く当塾としても当然誠意を持って致しますので、当然時長い時間になることが予想されます。しかし、その時間は都合が悪い等理由があるご父兄の方もいらっしゃると拝察致します。電話代行会社も考えましたが、事務的な対応のみとなります。ならば、誠に不敬ではございますが留守番電話に録音頂き、休憩時間、手すきになった時間に録音頂いた内容を確認させて頂き、臨機応変に対応させて頂きたいと思います。尚、最終時間は平日21：20。土曜日は14：30となりますので、悪しからずご理解の程、何卒宜しくお願い致します。また、現在は月曜日〜土曜日に対応させて頂くようしておりますが、６月末で終了し、７月１日より本来の開塾日のみとさせて頂きますので、併せてご了解の程、宜しくお願い致します。</description>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:30:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100217/</link>
      <guid>http://jukutown.com/syakujii-gijuku-no1/blog-100217/</guid>
      <description>石神井義塾のホームページを開設しました。当塾の理念や学習方法など、ぜひご覧いただき、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 19 May 2016 18:21:59 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
