<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【スーパースクール】　〜大阪市天王寺区南河堀町の中高一貫中学生専門の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://www.super-school.co.jp/</link>
    <copyright>四天王寺スーパースクール</copyright>
    <description>天王寺、阿倍野区の中高一貫校に通われる中学生専門塾　スーパースクール。中高一貫高に通われている方はお任せ下さい。</description>
    <item>
      <title>中学校合格おめでとうございます</title>
      <link>http://www.super-school.co.jp/blog-38947/</link>
      <guid>http://www.super-school.co.jp/blog-38947/</guid>
      <description>中学合格おめでとうございます。保護者の皆様本当におつかれさまでした。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 17:37:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中１入塾説明会＆先取り講習会実施</title>
      <link>http://www.super-school.co.jp/blog-38946/</link>
      <guid>http://www.super-school.co.jp/blog-38946/</guid>
      <description>新中１専用の説明会が１月２８、２９と２月の毎週土日に開催致します。お申し込み希望の方はお気軽にお電話ください。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 17:36:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫指導コース　17:00開始23:00終了　</title>
      <link>http://www.super-school.co.jp/course-detail-4792/</link>
      <guid>http://www.super-school.co.jp/course-detail-4792/</guid>
      <description>中高一貫大学進学コース案内中高一貫校に通われている皆さん。もちろん目指すのは難関国公立大の東大・京大・阪大・神大もしくは医薬系統の大学をお考えだと思います。スーパースクールでは中高一貫高に通われている方については、将来、目標大学に合格できるよう基礎からしっかり応用、受験対策まで一貫して指導する事を目標としております。小学生時代に努力した結果、有名中学校に合格したが、実はそこはゴールではなかった。この言葉は実に深い意味があります。小学生のとき親子共々二人三脚でやっと有名進学校に入学したのにもかかわらず、いざ学校の授業を受けてみると･･･　授業スピードが速い　内容が難しく、予習復習が大変　定期考査で平均点以下、もしくは下位に低迷しているといった事があります。しかも最終目標の大学のことまでも１年生の時から考えなくてはならず、入ったばかりなのにまた受験のことを考える事になります。　昨今の国公立大学への進学は非常に難しく、有名私立高校からでもなかなか合格することができません。しかも受験勉強をスタートする時期は大半が高校生になってからというのが現状です。せっかく有名中学に合格したからこそ、息を切らすことなく、一度息を整えてからもう一度最終目標に向かって走り出す必要があります。当塾では大学受験予備校と連動し、中学生の時から受験を意識した定期テスト対策、授業フォローまたは先取り学習を徹底し優位に高校学習を進める事ができるよう準備します。スーパースクールは今年の３月に開講しました。中高一貫教育コースを設けた大きな理由は、大学受験予備校に入学してくださる学生の限界点突破が目標です。現実問題、高校生の大半もっと言えば半分以上が高校３年生の４月に大学受験の勉強をスタートする方が多い事から、志望校への限界点があります。実際に上記で上げたような大学に合格する為には遅くとも高校１年の時から学習をスタートする必要があります。しかし中高一貫校に通われている方の場合は、中学３年生の段階で高校１年生の内容を学習するのが通常で、高１の段階では既に大きな差が顕著に現れています。まして、中学範囲に遅れがあるとなれば上記の大学を現役で突破することは非現実的になっていきます。スーパースクールでは有名国立を現実的なものにするために中学時期から大学を意識した指導を個別に行い他との差別化をはかりながら学習することができます。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 17:28:03 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
