<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>中学受験☆補習☆個別指導☆高校受験　こうゆう学院</title>
    <link>http://jukutown.com/koyugakuin/</link>
    <copyright>こうゆう学院はるひ野校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>【中学生の部】　高校受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7373/</link>
      <guid>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7373/</guid>
      <description>国公立・私立高校受験のための総合カリュラムです。学校の定期テスト2週間前からテストに専念でるよう通常カリュラムを一旦止め、対策授業を徹底的に行います。全50時間以上もの対策授業は近隣の塾でNo.1。また、こうゆう学院の最大の特長は、私立受験にも対応でる「真の実力」を身に付けさせる点です。万一、中3の時点で内申が取れていなくても、英・数・国の実力で生徒の学力レベルに合った学校へ進学させることも可能です。こうゆう学院であれば安心。＜こうゆう学院の特長＞1. 「曜日ごと振替」が可能他の習い事で授業曜日と合わない場合には、曜日振替が可能ですのでご相談ください。2. 質問しやすい環境授業前後30分間、自習に来た時等質問の時間をたっぷり取ります。3. 部活との両立を全面的にサポート春/夏/冬の各講習の時間割も含め、授業は常に夕方からです。欠席した授業の補習もしっかり行います。4. 講師陣がスゴい超難関校へ何人も送り出した20年のベテラン、偏差値20以上向上させるプロ、直近の自らの経験を指導に反映でる大学生まで適材適所に配置します。5. 第一志望校に合格でる最後まで「志望校を下げて下さい」とは言いません。第一志望校へ合格させるための指導を行っています。6. ご家庭との連絡を密に定期的に学習進捗、成績推移、指導方針をご家庭と共要します。＜時間割＞中１：　火・木　(19:00〜21:40) 中２：（前期）月・金　(19:00〜21:40)　　　（後期）月・水・金（19:00〜21:40）中３：　火・水・金　(19:00〜21:40)※中3は、9月から土曜特訓クラス(13:30から〜18:00)を行います。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 12:01:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学生の部】　中学受験コース　:開始:終了　上部に掲載しております。</title>
      <link>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7371/</link>
      <guid>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7371/</guid>
      <description>第一志望校合格率78.5%(*)がこうゆう学院の誇りです。子どもたちが、「行たい」と思う学校に合格させることを第一に、ていねいに責任をもって指導してまいります。大手塾では絶対にマネでない、無料補習時間による手厚い指導が最大の特長です。(*)入塾時にうかがった志望校、またはそれ以上のレベルに合格した生徒の割合です。＜こうゆう学院の特長＞1. 講師陣がスゴい早稲田実業や女子学院等、超難関校の算数・理科のスペシャリストや、偏差値30以下の生徒を50以上に引ゅげた経験多数のプロ講師が指導します。2. 成績を上げるためのコツ「宿題を一緒にやろう」成績がおもわしくない生徒のほとんどは、一人では正しい方法で宿題がでない子です。希望により授業がない日に塾に来て講師と一緒に宿題をやるなどの対応を無償で行います。3. 質問しやすい環極努めています授業前後30分間、自習に来た時など、質問をでる環共時間をたっぷり取ります。4. 習い事との両立は全面的にサポートします志望校や学習進捗にもよりますが、基本的には他の習い事との両立を叶えてあげたいと思います。授業曜日の振替や授業数削減など、相談して下さい。5. 第一志望校に合格させます最後まで「志望校を下げて下さい」とは言いません。第一志望校へ合格させるための指導を行っています。6. ご家庭との連絡は密にとっています定期的に学習進捗、成績推移、指導方針をご家庭と共要します。＜時間割＞小４：　火・木(16:40〜18:40)小５：　火・木(16:40〜18:50)、土(13:00〜17:00）小６：　月・水・金(16:40〜19:50)　　　　土(9:00〜13:00）※小6の9月からは日曜特訓(9:00〜13:00)、志望校別対策(14:00〜18:30）がございます。※曜日が合わない場合には、「曜日振替」も可能ですのでご相談ください。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 12:00:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学部の部】　公立中学進学コース　:開始:終了　上部に宮しております。</title>
      <link>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7372/</link>
      <guid>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7372/</guid>
      <description>小学生の単元基礎〜応用までを網羅した、週１回の通塾で国語・算数に特化した本格的学習がでるカリュラムです。小学生の間に学習習慣（授業を受けて家で宿題をやって定着させる）を身に付けさせ、中学生でしっかり自立学習でるようにすることが目標です。＜時間割＞小４：　火　(16:30〜18:30)小５：　月　(16:30〜18:30)小６：　金　(16:30〜18:30)※曜日が合わない場合には、別の曜日で通塾が可能です。ご相談ください。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 12:00:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【小学生の部】　学習基礎育成コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-10178/</link>
      <guid>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-10178/</guid>
      <description>本格的に単元学習を始める小4までに、学習基盤をしっかりと身に付けさせるカリュラムです。７つの能力(集中力、思考力、計算力、読解力、筆杵、暗杵、ノート活用力)を生徒個々のペースで高めています。＜時間割＞小1〜3：　月曜日の16:30〜18:00  か　　　　　金曜日の16:30〜18:00　のいずれか選択授業料：　5,400円 (税込)＜育成内容＞集中力：	「マチガイ探し」を通して、一定時間内に全ての間違いを見つけ出す訓練です。子どもたちが楽しんででるので集中力を養うのにぴったりです。（対象小1〜3）思考力：	「思考力検定」（iＭＬ国際算数・数学能力検定協会）に準拠した問題を使用して思考の幅を慌ています。小3で8級（小4レベル）を目指します。（対象小2〜3）計算力：	そろばん検定の「フラッシュ暗算」の要素を取り入れた「フラッシュ算」ソフトと、3分間で100題以上の計算スピードを養う「計算マラソン」でそろばんを習っているお子さんにも負けない計算力を身に付けています。（対象小1〜3）読解力：	まず１分間に読める文字数を1,000字以上にする訓練を行います。速読法とは違い,内容をしっかり理解しながら読めるように鍛えます。並行して語彙の量を増やしています。文字数1,000字、語彙量27,000語で偏差値60以上を目指します。（対象小3）筆杵：	ひらがな、カタカナ、漢字の「トメ、ハネ、ハライ」を意識して、まず、文字を１字ずつていねいに書く練習を行います。その上で、横書う縦書の短客（20字程度）の練習を行っています。（対象小1）暗杵：	漢字の読み・書あ地理（都道府県・県庁所在地、各地の地形等）を通じて、生徒一人ひとりにあった暗享法を開拓・習得させています。（対象小1〜3）ノート活用力：　ノートという媒体に書?む（書ぬす、書っえる）習慣とそれを活用する方法を学んでいます。算数・国語それぞれの教科でノートの取り方、活用の仕方を学ぶことがでます。（対象小3）</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 12:00:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四谷大塚主催　　全国統一小学生テスト　9:00開始15:30終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-10039/</link>
      <guid>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-10039/</guid>
      <description>6月5日(日)、四谷大塚主催の全国統一小学生テストが実施されます。こうゆう学院は、四谷大塚の公認会場となっており、無料で参加いただけます。お子様の学力が確認でる数少ない機会ですので是非ご参加下さい。お申込みは、「お問い合わせ」から以下の情報をお送り下さい。メールアドレスは連絡用に必ず京下さい。お子様の氏名、戚、学年、お通いの学校名　の他○ 2教科か4教科受験か○ 中学受験をする、しない、検討中○ 現在お通いの塾名（差し障りがなければお願いします）以上</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 12:25:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7375/</link>
      <guid>http://jukutown.com/koyugakuin/course-detail-7375/</guid>
      <description>中・高受験生を指導する講師が1対1で指導しますので、最短3ヶ月での成果をお約束します。次のような点でお困りの生徒さんは是非、体験授業にご参加ください。（無料）　☆学校の授業についていけない。　☆全国統一小学生テスト他で、偏差値が30未満の教科がある。　☆中学校の成績表で「2」、「1」がある。　☆国語が苦手、算数・数学が苦手、英語が苦手。　☆英検・漢検・数検に合格したい。　☆高校の定期テスト対策をして欲しい。（高校生）　☆他塾に通っているが補強したい教科がある。　　　　　　　　　時間：　1回50分授業費用：　3,200円/回（税込）　※塾生は2,500円/回他：　　個別指導コースでは入塾金、教室維持費等は不要です。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 10:18:23 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
