<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>いい先生がいる、いい仲間がいる！だからいい勉強ができる！</title>
    <link>http://gakuryokukaihatsu.net/</link>
    <copyright>学力開発教室志村本部教室・栄冠教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>高１個別コース　:開始:終了　ご希望の曜日・時間を選べます。</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5029/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5029/</guid>
      <description>「今何を勉強していいかわからないキミへ・・・学力で英語・数学の勉強をすぐに始めよう！」　高１では、英語・数学の「苦手単元」を何度も復習すると同時に「得意な教科」をより伸ばし、定期テストでしっかりと点数を取ることが大切です。英語では「分詞・分詞構文」、数学では「２次関数」がもっとも大学入試に出やすい分野の一つだということを知っていますか？そう、すでにキミの「大学入試」は始まっているのです。学力の高１生の主な授業時間帯は、午後８：３０〜午後１０：２０。この時間帯であれば、部活終了後でも個別の授業を受けられると思います。　勉強しようと思った今がチャンス。「学力」の個別を体験してみてください。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 11:26:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高２個別コース　:開始:終了　ご希望の曜日・時間を選べます。</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5030/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5030/</guid>
      <description>「あと１年で入試・・・いつ受験勉強始めようか」と考えているようなら、今すぐ「学力」で受験科目の勉強を始めよう！　受験問題に直結する内容を勉強しているにも関わらず、部活や学校行事などの忙しさに流されてしまい、気が付かないうちに受験勉強をおろそかにしてしまいがちな高２生・・・。あまり勉強に気がのらない高２のうちからしっかりとした勉強時間を確保し、合格への基礎を築くことこそ勝利への近道。ていねいできめ細かい「学力」の個別指導コースで先生と一緒にライバルの一歩先を行こう！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 12:54:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高３・既卒 個別コース　:開始:終了　ご希望の曜日・時間を選べます。</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5031/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5031/</guid>
      <description>志望校合格に必要な勉強が出来る塾・・・それが学力開発教室です！　一人ひとりのためのていねいできめ細かい授業を行い、早稲田大学・北海道大学・千葉大学などといった有名私国立大学に多数合格者を輩出し、毎年90％以上の合格率を誇っています。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 14:36:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高１本科クラス　20:00開始22:20終了　水・金</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4846/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4846/</guid>
      <description>　高校１年のスタート時から着実に成績を上げていき、現役での大学入試合格を目標としていくコースです｡ていねいなわかりやすい解説と、必要十分な補助プリントを用いて、基礎力と応用力をしっかり身につけることができます。学校の定期試験前には試験対策も実施しますので、評定を確実にアップさせることができます｡大学の推薦入学や、大学附属高校の内部推薦にも非常に有利になります。　高２からは個別指導の大学受験コースとなり、大学入試に向けさらなる実力アップを狙います。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 00:21:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１一貫　19:00開始21:20終了　水・土</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5035/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5035/</guid>
      <description>　公立中とは進度が違う私立中高一貫校生のための少人数限定のクラスです。　中学の進度に合わせた指導と個別試験対策授業により、一人ひとりをていねいに見る授業を展開しています。　現在、大妻中生が在籍しています。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 21:53:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３一貫　19:00開始21:00終了　水曜・金曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5037/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5037/</guid>
      <description>　公立中とは進度が違う私立中高一貫校生のための少人数限定のクラスです。　中学の進度に合わせた指導と個別試験対策授業により、一人ひとりをていねいに見る授業を展開しています。　現在　小石川中・日本女子大付属中・大泉中・芝浦工業大学付属中・日大豊山中・十文字中・東京家政大附属女子中の生徒が在籍しています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 23:43:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２一貫　19:00開始21:00終了　木・土</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5036/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5036/</guid>
      <description>　公立中とは進度が違う私立中高一貫校生のための少人数限定のクラスです。　中学の進度に合わせた指導と個別試験対策授業により、一人ひとりをていねいに見る授業を展開しています。　現在、小石川中・芝浦工業大学附属中・帝京中・駒込中生などが在籍しています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 23:44:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小２受験キッズクラス　16:00開始17:50終了　金曜日</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9525/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9525/</guid>
      <description>　教え方の上手なスゴ腕の先生たちが、優しく丁寧に、一人ひとりをきめ細かく教えます。中学受験は、早い段階から準備を始めたほうが圧倒的に有利です。小２のうちから基礎固めをすることで、将来大きく伸びることができます。もちろん、単に基礎的なことのみを扱うのではなく、読解のコツや線分図の描き方といった応用的な内容まで踏み込んだものを、わかりやすく指導いたします。　週１回の授業なので、友達と遊ぶ時間もありますし、習字やピアノ、スポーツなど、他の習い事も続けることができます。そして何より、１６時から１７時５０分という授業時間のため、ご家族での夕飯の時間も大切にできます。様々なことを楽しみながら通塾しているうちに、気づけば今後の成長のための土台ができあがっていることでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:25:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５受験Sクラス　16:00開始19:00終了　火曜・木曜・土曜（２科目・４科目共通）</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9025/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9025/</guid>
      <description>　国立・有名難関私立中学への合格を目標とするクラスです。家庭学習も含めて一人ひとりに適したていねいな指導をしますから、評判を聞いて他塾から移籍してくる生徒も多く、安心して受験勉強に取り組めます。　教室長と受験指導のベテランの講師が授業を担当します。少し難しめの内容であっても、最新の受験テクニックを盛り込んだ授業は楽しく、わかりやすいと生徒達は喜んで勉強しています。　状況を見ながら出されていく適確なアドバイスによって応用力がメキメキとついていきます。問題を早く解き終えた生徒にはオリジナル教材や強化プリントなどを多数用いて、更に実力アップできるよう指導しています。　毎年、このクラス出身のほとんどの生徒が国立・有名難関私立中学へ合格しています。　毎年、このクラス出身のほとんどの生徒が国立・有名難関私立中学へ合格しています。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:26:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５受験Ａクラス　16:00開始19:00終了　火曜・木曜・土曜（２科目・４科目共通）</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4847/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4847/</guid>
      <description>　名門・中堅私立中学への合格を目指すクラスです。基礎力を充実させながらも応用問題にも積極的に取り組みます。そのため、毎回の授業で勉強に関する「新しい発見」がありますので、ただ何となく勉強させられているという状況にはなりません。　先生は親切でわかりやすいていねいな授業をしますので、もう１つ上のレベルに向けて頑張ろうという意欲を持っている生徒にぴったりのクラスです。　テキストの内容だけでなく、一人ひとりに合った強化プリントを用いた授業はとてもわかりやすいと好評です。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:27:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５受験Ｂクラス　16:00開始19:00終了　月曜・水曜・土曜（２科目・４科目共通）</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4843/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4843/</guid>
      <description>　私立中学受験にあたっての基礎的内容の定着を目標としていますので、これから受験勉強を始めたいという人や他塾での授業が合わなかった人にピッタリのクラスです。　新しく入塾した生徒はこのクラスからスタートすることになりますが、科目専任の先生がわかりやすくていねいに授業を進めますから、すぐに「学力」の授業に慣れていきます。　授業では、解き方を身につけることが大切な算数はもちろん、国語においても正解であることの理由を必ず生徒にわかる言葉でていねいに説明します。「わかった」の先にある真の理解までじっくり時間をかけて解説するのがこのクラスの特長です。　基礎力が定着した人は、Ａクラスで応用力を磨きます。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:27:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５小石川・白鴎「受検対策」クラス　16:00開始19:00終了　火曜・金曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5028/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5028/</guid>
      <description>　火曜の国語と算数で学校内容の基礎力定着を図りつつ、難しめの発展的な問題にもどんどんチャレンジします。また、水曜の総合の授業では知的好奇心をくすぐる問題に取り組むことで、発想力と着眼点を伸ばし、「考える力」を養っていきます。記述の授業では「適確な表現力」の養成を主眼として、段階的に書く力を伸ばしていきます。いずれも将来の受験をにらんだ「学力」オリジナルのカリキュラムのもと、成長に合わせてていねいに指導していきますので、高倍率かつ高難度の高い入試問題に対応できる力が養われます。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:27:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６受験Aクラス　16:00開始19:20終了　火曜・木曜・金曜・土曜（４科目）</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4841/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4841/</guid>
      <description>　このクラスは上位国立・私立中学受験を目指し、応用力養成に重点をおいたハイレベルな内容の授業を展開します。授業は年間を通じて中学受験を知り尽くした塾長と教室長が授業を行い、家庭学習も含めて一人ひとりに適したていねいな受験指導を責任持って行います。　算数は難しい内容をやさしく教える独自のノウハウで応用力を大きく伸ばします。授業中は楽しい雰囲気の中で図解を多用し、最新の教え方で指導しますから、生徒からは「わかりやすい」「算数が好き」という声があがっています。　国語は多くの生徒が苦手とする記述式問題も「文章チェック」を用いてパターン別に「正解の基本型作成」をきちんと指導しますので、「自信を持って」試験を終えてしまうことができます。　毎年国立・私立の名門中学に多数の合格者を輩出している受験専門塾「学力開発教室」の小学部最上位クラスです。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:28:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６受験Bクラス　16:00開始19:20終了　月曜・水曜・金曜・土曜（４科目）</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4848/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4848/</guid>
      <description>　このクラスは中堅校合格を目指し、ていねいに基礎力をつけながら、受験に必要な応用力を伸ばします。　中学受験を知り尽くした塾長と教室長が年間を通じて授業を行いますので、小６生から受験勉強を始める人や、他塾から移ってくる生徒も安心して受験勉強に取り組めます。　算数では計算力などの基礎力の定着をしっかりと行い、独自のノウハウで基本の理解を図ります。基礎力が充実してきますから、生徒からは「算数がわかった」という声があがっています。　国語は長い文章の中から大切な部分（解答として使える部分）をきちっとマークする独自のテクニックである「文章チェック」により速く正確に問の正解を見つけ出す力を養います。これにより国語が劇的に上昇した例は数少なくありません。生徒に発言させながら考え方を明るくていねいに指導しますので、「どうしてこれが正解なのか」がわかります。そのため、他科目の成績上昇にも大きく寄与します。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:30:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６ T 小石川中受検クラス　16:00開始18:40終了　月曜・水曜・土曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5027/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5027/</guid>
      <description>　このクラスは月曜に算数・国語、水曜に総合・記述さらに土曜日に理科・社会の授業が入り週３回の授業を行います。「理・社」の授業では図表の読み取りなどから発想力・分析力をさらに鍛え、入試問題に対応できる力を伸ばします。このクラスは小石川中を目指すクラスになっています。月曜に算数・国語、水曜に総合・記述、土曜に理科・社会の授業が入り、週３回の授業を行います。算数・国語の授業では計算や文章読解などを通じて「基礎学力・スピード」を強化し、理科・社会の授業では、表やグラフの読み取りを通じた「分析力」強化をしていきます。「総合・記述」の授業では、合否のカギとなる記述問題を扱い、さらに、家庭学習として「理科研究ノート」と「適性検査対応作文」に取り組みます。授業内に作成した答案や、家庭で作成した研究ノートや作文は先生がていねいに添削をし、１週間後に返却されます。これらの添削指導を通じ、「着目すべきポイント」「良い文章・答案を書くコツ」をわかりやすく、ていねいに伝えます。「理科研究ノート」は、先生とのやりとりを楽しみながら取り組むことができ、理科に対する興味が自然と引き出されます。また、一つの物事や現象に対して多角的な見方・考え方ができるようになっていくので、理系重視の入試問題を解く上で極めて有効な手段と考えています。これらの「学力」独自の合格プログラムを継続することで、記述問題を攻略する上で不可欠となる「発想力」「表現力」が格段に上昇し、入試問題でも十分に合格点をとれるようになるのです。６年生の２学期以降は、小石川中をはじめ、全国の公立中高一貫校で出題された過去問の演習を行います。また、外部模試や塾内模試を何度も重ねることで、入試本番で実力を十分に発揮できるようにしていきます。　「学力」では小石川中　１１名の実績があります。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:30:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６ Ｔ２ 白鴎・九段中受検クラス　16:00開始19:00終了　</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-8482/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-8482/</guid>
      <description>　このクラスは白鴎・九段・大泉・富士中を目指すクラスになっています。月曜に算数・国語、水曜に総合・記述さらに土曜日に理科・社会の授業が入り、週３回の授業を行います。例えば、記述の授業では、400〜500字の作文問題を扱い、書き方のポイントをわかりやすくていねいに指導し、書いた作文は翌週添削評価し返却します。この添削指導を通じて、適性検査で高得点を獲得できる読解力・記述力を鍛え上げていきます。また、合否のポイントとなる科目融合型の総合問題では、膨大な文字量の問題文を読み、高い思考力を要する問題を攻略できるよう、類似問題の演習を繰り返し行います。　６年生の２学期以降では、全国の公立中高一貫校で出題された過去問の中から、先生たちが白&amp;#40407;・九段中の入試問題の傾向に合わせて精選した「過去問演習」を行います。また外部模試や塾内模試を何回も重ねていきます。これらの「学力」独自の合格プログラムにより、試験慣れすると同時に短時間で効率良く解く力がぐんぐん身についていくため、他の受験生が入試のプレッシャーと時間配分のミスによる焦りに押しつぶされていく中、「学力」生は、万全な状態で試験に挑むことが出来るようになり、自分の力を最大限に発揮できるようになります。　「学力」では白鴎中 ５名　九段中 ２名　大泉中１名の実績があります。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:31:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６錬成コース　16:00開始18:50終了　月曜・木曜または火曜・金曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4842/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4842/</guid>
      <description>　中学受験はせず、地元の公立中学校に進む生徒を対象とし、進学した公立中学校で上位の成績を取れるようにするためのクラスです。小学校とは異なる「学力」独自のカリキュラムにより基礎から応用へと無理なく進んでいきますから、生徒のほとんどが学校のテストでは１００点満点を連発してきます。実際にこのクラス出身の中３ＳＳクラスＹ君は定期試験で３回連続学年１位を取っています。　年明けからは中学校内容を先取りをする「中学準備コース」となります。その他のクラスをご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:31:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１ＳＫコース　19:00開始22:00終了　月曜・水曜・金曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9231/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9231/</guid>
      <description>三年後の高校入試を見据え、早慶・国立大附・難関私立・都立トップ校など難関高校に十分合格できる力を養成する“精鋭”クラスです。各中学校の学年順位上位の生徒たちが、互いに競い合いながら、ハイレベルな問題にチャレンジしています。「学力」が誇るスゴ腕の先生達が、「より速くより正確に解くためのテクニック」をたくさん指導していますので、全国の中学生の中でもトップレベルの実力を身につけることができます。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:35:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１Ａクラス　19:00開始21:20終了　月曜・金曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5025/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5025/</guid>
      <description>　例年、安定した基礎力を持つクラスで、定期試験において英数国９０点台で揃える生徒や、五科目全て８０点以上でまとめる生徒が何人も在籍しています。　実は「学力」の試験対策授業の時に一番燃えるのがＡクラスの生徒たちで、Ｓクラスに引けをとらない点数を定期テストで取る生徒が何人もいます。また毎月行われる月例テストでは、時にＳクラスの生徒の成績を超える「つわもの」が出ることもしばしば。　授業中も積極的に先生に質問する生徒が多く、中には授業後も質問をし続けて、強化プリントをもらうために列を作ってしまうこともあります。このやる気の高さがＡクラスの特徴の一つで、皆Ｓクラスに上がることを目標に一生懸命頑張っています。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:35:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１Ｂクラス　19:00開始22:00終了　月・水</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5026/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5026/</guid>
      <description>　このクラスは中１基礎力の定着に大きな効果を上げます。　共に学ぶ仲間がいることで問題を解けない自分に孤独感を感じることも少なく、前向きな姿勢で勉強に取り組んでいます。数学では生徒の弱点を克服するために小学校内容まで戻って、基礎の定着を図ることもあります。　ここでの基礎力強化は絶大で、多くの生徒が学年に上がるにつれて上のクラスにステップアップしていきます。苦手科目がある生徒はこのクラスからスタートします。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２ＳＫコース　19:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9232/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-9232/</guid>
      <description>二年後の高校入試を見据え、早慶・国立大附・難関私立・都立トップ校など難関高校に十分合格できる力を養成する“精鋭”クラスです。各中学校の学年順位上位の生徒たちが、互いに競い合いながら、ハイレベルな問題にチャレンジしています。「学力」が誇るスゴ腕の先生達が、「より速くより正確に解くためのテクニック」をたくさん指導していますので、全国の中学生の中でもトップレベルの実力を身につけることができます</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:37:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２Ａクラス　19:00開始22:00終了　水曜・金曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5022/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5022/</guid>
      <description>　部活動、生徒会・委員会活動など何かと忙しい中学生が「勉強だってしっかり」を目標に頑張っているクラスです。　地域の中学校は部活動に力を入れている学校も多く、毎日練習があったり、夜間の練習があったりと授業開始時刻に間に合わない生徒も少なくありません。それでも欠席者は少なく、途中からでも授業に参加するのは「負けたくない」「もっと出来るようになりたい」という勉強に対する強い意識の表れでしょう。「学力」では、授業終了後などに、ていねいなフォローをしています。（大手マニュアル塾では個別のフォローなどが出来ていないのが実情のようです。）　授業では、学校の定期試験に出るような基礎的な問題から、徐々に応用的な問題を扱います。担当するのは「学力」の科目専任の先生なので、ぐんぐん力がついていきます。　２年生の時にキチンとした力をつけていくことで、受験学年となった３年次に上位レベルの高校を受験できる力が身につきます。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:37:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２Ｂクラス　19:00開始22:00終了　水・金</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5023/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5023/</guid>
      <description>　苦手科目の克服と定期試験での得点アップを目指すクラスです。中１の間、部活動などに一生懸命で、「勉強のほうは何となく」という形でここまできてしまった人や、「学校の授業がわからない」という人のための基礎力強化クラスです。　基礎的な内容をていねいに説明し、基本問題を繰り返し解くことで、着実に基礎力を定着させます。英語は苦手な表現・単語の復習テスト、数学は基礎計算テストをこなします。国語をどのように勉強すればいいのかわからないという生徒は多いため、漢字や言葉の意味から説明していきます。基礎知識なくして応用問題の攻略は不可能ですから、何より基本の充実を目指します。　生徒が悩んでいる時に、どのように指導すれば理解するのかを瞬時に判断し、生徒一人ひとりに最適な解説が出来るのが、「学力」の科目専任の先生です。大手個別指導塾の大学生のアルバイト講師にはなかなか真似は出来ないでしょう。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:38:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３ＳＳクラス　19:00開始22:00終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4839/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4839/</guid>
      <description>　国立・難関私立・都立自校作成高校への合格を目標とするクラスです。　このクラスでは英・数・国ともに中学校の授業レベルを大きく超えた、私立上位校で出題される超難問を扱うクラスです。各中学校の学年順位上位の生徒たちがさらに大きく力を伸ばすために、ハイレベルでやり応えのある問題にチャレンジしています。また、このクラスでは「速く正確に解くためのテクニック」をたくさん指導していますので、上位校に対応できる実力が身につきます。Ｈ２５年度高校入試では、日比谷・戸山・新宿・青山・東工大付属高・中大杉並高などに合格しました。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:38:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３Sクラス　19:00開始22:00終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5020/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5020/</guid>
      <description>　定期試験で高得点を取ることと都立高入試本番で８５％以上の得点を狙うクラスです。普段の授業では学校の進度の先を勉強するので、学校の授業に余裕を持って臨むことができます。塾→学校→各定期試験前の「試験対策授業」と、３回にわたり同じ単元を扱うことになるため、「苦手科目でも試験では高得点」という生徒が大勢います。併せて応用問題にも取り組みますので、「基礎力＋応用力」の両方を伸ばすことが出来るのがこのクラスです。応用力がついてきたらＳＳクラスでさらに力をつけます。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:39:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３AIクラス　19:00開始22:00終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-8485/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-8485/</guid>
      <description>　ほとんどの生徒が英数国の３科目で通知表４以上の成績を持っているクラスです。Ｓクラスと同じように都立高入試で85％以上を狙っていくため、基礎力のみでなく応用力を伸ばす授業を行います。また、私立高校の入試でも上位校合格を目指しますから、使用テキストもＳクラスと同じものを使用し、授業カリキュラムもほぼ同じ進度で進めています。毎月行われる月例テストで好結果を残した生徒は、担当の先生の推薦を受けてＳクラスに上がりさらに実力を伸ばします。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 23:40:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小３受験ジュニアクラブ　16:00開始18:50終了　月曜・水曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5019/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5019/</guid>
      <description>教え方がていねいで上手な専任の先生たちが、きめ細かい指導で、私立中学受験・都立中学受験の基礎力を育成します。受験算数入門＋国語読解力養成を中心としながら、ベテランの先生がこれまでの受験指導の中で培ってきた分析力・想像力・発想力の強化指導を盛り込みます。いわゆる頭のいい子になる指導です。　小３生は、週ごとのテストや月ごとのテストは一切ありません。ですから、一問一問の問題にじっくり楽しく取り組め、のびのびと勉強することができます。受験を意識せずに楽しく通っているうちに、力がつき、自信もつくのです。小４生になってテストを受けてみると、いつの間にか力がぐんぐんのびていることに気付くことでしょう。今年度の受験結果をご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 01:56:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３Ｂクラス　19:00開始22:00終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5021/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5021/</guid>
      <description>　苦手科目の克服と定期試験での得点アップを目指すクラスです。　弱点分野を中１・２の内容までさかのぼって確認し、一人ひとりに対しての個別対応時間を多く設けますので、各自の課題克服がスムーズに進みます。面倒見のいい先生から宿題以外にも個別に強化プリントがもらえるので、「２だった通知表が中３の２学期には４になった」「大嫌いだった科目が気づいたら大好きになった」の声が昨年の卒業生から上がりました。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 20:27:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３Ａクラス　19:00開始22:00終了　火曜・木曜・土曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4845/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4845/</guid>
      <description>　各中学校で中位層に位置している生徒達が、少しでも問題が解けるように良い点数が取れるようにと自分を磨いているクラスです。ある教科の中で得意・不得意な単元を持っている生徒が多いため授業内で必ず基本問題を確認し、それから標準問題・応用問題に取り組むようなカリキュラムになっています。このクラスに在籍する生徒はケアレスミスによる失点が多いという特徴があります。したがって、生徒一人ひとりの個性を把握している科目専任の先生によるきめ細かいていねいな指導のおかげで、自分自身でミスが防げるようになり、本人も驚くほどの得点アップを見せてくれる生徒がたくさんいます。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 20:35:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２Ｓクラス　19:00開始22:00終了　月曜・水曜</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4844/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4844/</guid>
      <description>　各中学の学年１位、学年トップ３など学年順位１ケタ以内の生徒が大半を占めているクラスです。Ｈ２２年度の高校入試で、東工大附属高・早稲田大学本庄高・中央大学高・学習院高・城北高・法政大学高・筑波大附属坂戸などの国立・私立上位校に受かった人のほとんどがこの中２Ｓクラス出身者でした。　先生からだけでなく、他の中学校に通う周りの生徒達からも授業中に良い刺激を受けるため、このクラスの授業中の集中力は申し分なく、ハイレベルな問題も最後まで諦めることなく真剣に解いています。板橋区内でも超ハイレベルなクラスと言えるでしょう。将来的には「学力」が誇るＳＳクラスへ発展します。皆、ＳＳクラスへ入ろうと本気で頑張っています。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 20:35:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１Ｓクラス　19:00開始22:00終了　月・金</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5024/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-5024/</guid>
      <description>　毎年、定期試験において、英語１００点、数学１００点、国語９５点以上、五科目９０点以上、学年１位など各中学校の学年１ケタ以内の生徒が大半を占めているクラスです。各中学で「学力」のＳクラス生徒がトップレベル層をつくっています。　成績優秀なこのクラスですが、そこはまだ中１生。普段の彼らは元気一杯です。しかし、問題を解くとなったら全員が一気に真剣モードに突入！このメリハリがあるからこそ、グングン力がついていくのです。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 20:35:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４受験A・B　16:00開始19:00終了　月・水 ・(土) or 火・木・(土)</title>
      <link>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4838/</link>
      <guid>http://gakuryokukaihatsu.net/course-detail-4838/</guid>
      <description>　このクラスから受験準備を始めた生徒達から御三家・早稲田・慶應・国立中等の名門校合格者が毎年出ています。中学受験の基礎を算数・国語ともていねいに固めていきますので、これから受験を目指すお子様に最適です。ベテランの先生による楽しくわかりやすい授業の中には１人１人の学力や性格を考慮した個別対応もあります。随時個別フォロー授業がありますから、病欠の場合も安心です。今年度の受験結果をご覧になりたい方はこちらをクリックしてください。☆小学部・中学部合格実績☆</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 20:36:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
