<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>大井伸学ゼミナ→ル</title>
    <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/</link>
    <copyright>大井伸学ゼミナール</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>高校生のあなたへ　高校部『京大個別会』のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4686/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4686/</guid>
      <description>青春してますか？勉強してますか？部活、頑張ってますか？　この塾に興味を持ってくれたあなたのことだから、きっと、相当、頑張っていることと思います。私こと、大井伸学ゼミナ→ル塾長 串田は、今から二十数年前にこの塾を開講いました。でも、気分は塾を始めた時と同じ、いまだ２８歳のままです。ハイ。　昨年の暮れ、大井伸学ゼミナ→ルの高校部は、大きく変わりました。１２月に『京大個別会』と高校生指導のための提携を行いました。　これにより、大井伸学ゼミナ→ルの高校部は大きな可能性を手にしたことになります。何しろ、『京大個別会』の先生はセンター試験で９５％以上正解する京都大学の学生たちです。１から１０まで、受験ノウハウをぎっしり持っています。偏差値３５からの逆転技も見せてくれます。　日々の学校の補習・宿題の攻略・定期テスト対策から、センター試験・二次試験・小論文対策まで、必ずあなたの強力な味方になってくれるはずです。　大井伸学ゼミナ→ルでは、あなたに『京大個別会』の授業を試してもらいたく、体験授業を実施しております。この機会に『京大個別会』の選りすぐりの授業を、大井伸学ゼミナ→ルに導入した最新鋭のインターネットテレビ電話を使って、ぜひ体験していただきたいと思います。　岐阜県に「学志舎」という名の塾があります。そこの塾長は、私の執筆したニュースレターにも何度か登場していただいた山田先生です。山田先生も昨年１１月に『京大個別会』と提携し、すでに数名の生徒さんが授業を受けられているそうです。その中で、岐阜高校１年生日下部くんの体験時の感想がなかなかユニークなので、ご紹介したいと思います。　「日下部です。早速、僕も京大個別会の授業を体験させてもらいました。一言でいうと、『京大個別会』イコール『京大生による個別指導』でした。でも、そこには３つのポイントがあると感じました。それを次にまとめてみます。驚きの先生　京都大学といえば、東京大学と並ぶ大学です。先生はそこの現役の学生で、答えをもらっていない学校の宿題にも、あっという間に答えてくれました。もう驚きです。それと、面白いのはこちらから先生を選べることです。数学は○○先生、古文は△△先生、生物は□□先生というように。これはかなり贅沢です。アドバイス　やってみてはじめて分かったことは、京大生といっても、元々、勉強のできる人とは限らないことでした。僕が教えてもらった先生も、高３のセンター模試の英語で９８点（２００点中）を取ってしまったそうです。そこから色々やってみて、センター本番では１９０点以上を出したそうです。これだけ伸びたのには、何か特別なやり方があるはずです。そんなノウハウの、京大生の先生は直接教えてくれます。他では聞けない話でした。さらに学習ペースや進路・学部についても、色々とアドバイスしたもらえました。　テレビ電話話を使った授業　先生は現役の京大背生です。わざわざここまで来てくれるはずがありません。だからテレビ電話で授業を進めます。先生の表情がわかるので安心でしたね。説明に入ると、画面の一部に黒板が出てきます。先生からはもちろんですが、自分も机の上にあるボードに書き込め、それが瞬時に先生まで届くようです。この辺りはかなりハイテクでした。　京大個別会について表現すると、大体こんな感じです。実際にやってみると、もっと驚くかも知れません。（僕は驚きの連続でした）自分の都合に合わせて、現役の京大生に指導してもらえる。それが京大個別会のさいだいの魅力だと思います。　最後に、もう一つびっくりしたことがあります。京大生の先生は、真面目で頭が固い人ばかりかと思っていましたが、大きな間違いでした。実際の先生はとても面白く、授業も楽しかったです。」高校１年　日下部　達哉　どうでしたか？体験授業を受けてくれた生徒の声はこのような感じでしたよ。よくある、予備校や大手塾の衛星放送授業やＤＶＤ授業では、どうしても教える側からの一方通行になります。「一方通行の授業では、聞きたいことが聞けない。ボーとしていても勝手に進む。飽きてくる。眠くなる。」（日下部くんの話）　だから、京大個別会のリアルタイムの授業の方が、数段よかったそうです。学校の補習・宿題の攻略・定期テスト対策から、センター試験・二次試験・小論文対策まで。推薦入試から難関大学突破まで、あなたを強力にサポートしてくれる。それが『京大個別会』です。■京大個別会ホームページ「☆☆☆ 君だけの体験授業 ☆☆☆」 実施中！まずは、電話でお問い合わせください。　　日程・時間は個別に相談させていただきます。体験授業の受講料は、１回3,000円です。体験内容は、下記の中からでもＯＫです。■学校の補習■宿題の攻略■弱点科目の克服■定期テスト・模試対策■センター試験対策■二次試験対策■リスニング対策■難関大学・医学部攻略ガイダンスお問い合わせは・・・大井伸学ゼミナ→ル　高校部　　　TEL　62-3836</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2009 23:45:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>松下幸之助さんの話</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4258/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4258/</guid>
      <description>　松下幸之助さんという方を、あなたはご存知でしょうか？テレビ、冷蔵庫、洗濯機・・・。日本の、いえ、いえ、世界の家電メーカー、ナショナル（パナソニック）を創り、今では経営の神様として伝説にもなっている方です。　松下さんの人生の出発点は、決して恵まれたものではありませんでした。お父さんが米相場（今で言えば、金やガソリンの先物取引のようなもの。業者の方には必要な取引ですが、一般の人にとっては、ほとんどギャンブル）に手を出して失敗。財産をすべて失ってしまいます。　そのため、松下さんは学校にも行けません。9歳のとき小学校を中退して（←へぇ〜、中退できたんですね）、大阪の火鉢屋へ奉公に出ます。そして、10人いた家族は、みんな離散してしまうのです。　「う〜ん、ついていない」あなたも、そう思いますよね。ところが、松下さんは「これで明日のご飯の心配がなくなった。ついてる。」と考えます。　それから数年後、松下さんが大阪港にあるセメント会社でアルバイトをしていたときの話です。その会社まで小さな蒸気船で通っていました。ある夏の日の夕方、船縁（船のはしっこ）を歩いていた人が足を踏み外します。その時、ちょうどそこに腰掛けていた松下さんの腕を掴み、一緒に海に落ちてしまいます。　「う〜ん、ついてない」あなたも、そう思いますよね。ところが、松下さんは「冬だったら、ひょっとして死んでいたかもしれない。夏で良かった。それに、すぐに船長が気づき、引き返して助けてくれた。ついてる。」と言うのです。　こんなエピソードもあります。松下さんが会社を始めた頃、自分で作った製品を自転車の荷台に乗せて線路を横切ろうとしたところ、滑って転んでしまいました。製品は飛び散る。道行く人は一斉に立ち止まって見る。おまけに、後ろから電車が迫って来ました。　「う〜ん、ついてない」あなたも、そう思いますよね。ところが、松下さんは転んで大勢の人に見られた恥ずかしさよりも、製品が売り物にならなくなった残念さよりも、「電車がわずかのところで止まってくれた。轢かれずにすんだ。ついてる。」と捉えているのです。　それからしばらくして、松下さんの親兄弟は次々に結核で亡くなっていきます。松下さん自身も、若くして肺尖カタル（本当は、肺結核の初期症状だったようです）を患い、病床に臥します。　「う〜ん、ついてない」あなたも、そう思いますよね。ところが、松下さんは「健康ならば、自分で何もかもやってしまう。体が弱かったから、人に仕事を任せることが出来た。そのお陰で、人が育ち、会社が大きくなった。ついてた。」と手記を残しています。　その後、松下さんの創る商品は全て大ヒット。つきっぱなしの人生になります。松下さんのこのような考え方、生き方から、「運とは、自分に降りかかるすべての現象に対し、自分は運が良いと捉えることによって、どんどん強くなっていくもの」ではないか、と私には思えるのです。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 22:01:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声5</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4256/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4256/</guid>
      <description>テスト前になると休日にテスト対策をしてくれるので安心してテストにのぞむことができました。今まではテスト前になるとどこをすればいいか分からず集中さえもできませんでしたが。こういうテスト対策の時間をつくってくれたおかげで大切な所やポイントも教えてくれるし集中もできるし役立っています。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 21:25:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声4</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4255/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4255/</guid>
      <description>大井伸学ゼミナールに通塾して、よかったと思います。理由は、家でもちゃんと勉強するようになったからです。大井伸学ゼミナールに通塾する前の私は、受験生なのにも関わらず、勉強をせずに、友達と遊んだりしてのんびりと生活していました。でも大井伸学ゼミナールに通塾しだしてからは、前回出される宿題をしないといけなかったので、家での勉強時間がふえました。それに、自分で一生懸命考えるようにもなりました。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 21:21:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声3</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4254/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4254/</guid>
      <description>私は、中1の時から、家庭教師に来てもらっているけれど、成績が伸びず、全然勉強が解りませんでした。けれどもこの塾に入ってからだいぶ理解できるようになってきました。テストは、あんまり自信がないけれど、勉強が前より解るようになって、とてもうれしいです。英語だけじゃなくて、他の教科も、もっと解るように、努力していこうと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 21:03:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声2</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4253/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4253/</guid>
      <description>今回のテストの結果、思ったよりすごく良くて正直びっくりしました。でも、中間より期末の方が少々悪い傾向があるので、実技の四教科の方もしっかり勉強して今度の試験の結果がおもいっきり落ちるなんてことのないように、がんばっていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:59:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒の声1</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4252/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4252/</guid>
      <description>今回の二学期期末テストは自己最高点に最高順位だったので、とてもうれしかった。各教科でも最高点がでたりして良かったです。これも塾のテスト対策のおかげだと思います。これからも今回と同様にがんばりたいと思うので、よろしくおねがいします。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:55:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声19</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4251/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4251/</guid>
      <description>お世話になります。娘が入塾してから三ヶ月が過ぎました。週二回の塾通いにも慣れ元気に楽しく通わせて頂いています。入塾する前は宿題の毎日ノートするのがやっとで予習復習をする事はまずなかったと思います。今は以前に比べて少しは勉強頑張ってるなーと感じています。本人が苦痛を感じず、又、嫌々ながら通うのではなく、進んで塾に通っている事がうれしく思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:53:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声18</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4250/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4250/</guid>
      <description>先日、初めての中間テストの発表で、「どういうふうに、勉強すればいいのかなあ〜」と、少し、戸惑ってる様子です。又、先生のアドバイス、御指導をよろしくお願いします。戦士の一言が励みになっているようです。今後共、よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:49:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声17</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4249/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4249/</guid>
      <description>塾が楽しいと子供が言っています。楽しく有意義な時間をより多く過ごせたら最高です。本人もそう過ごす努力をする人間になってもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:46:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声16</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4248/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4248/</guid>
      <description>まだ始めたばかりなので、宿題をギリギリになってする事もある様ですが、塾から帰って来た時は明るく、数学のわからなかった所がわかる様になったといってよろこんでいます。毎日少しずつでも勉強してくれる様になればと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:44:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声15</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4247/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4247/</guid>
      <description>今回のテストも良かったので安心しました。そろそろ結果が出て来たのだろうと安心しました。本人の努力と先生のおかげと感謝しています。本人には誉めてあげたいと思います。今後は志望校の決定になりますが、本人の希望に添い、本人に適した学校はどこかと考えているところです。先生のアドバイスをよろしくお願いします。余談になりますが、来年からは妹もご指導して頂きたいと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:41:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声14</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4246/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4246/</guid>
      <description>今回の課題テストで順位があがり、喜んでおります。夏の猛暑の中、集中ゼミをがんばったことが、今後も力になっていけばいいなあと思っています。最近、十月十五日の統一模試に不安な様子です。これから先、がんばれるようなことばがけをしてやりたいのですが、なかなかむずかしいです。先生には、いつも熱心にご指導して下さり、感謝しております。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:37:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声13</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4245/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4245/</guid>
      <description>今夏の中間の結果が良かったのでほめてあげたいです。この結果に満足しないでとにかく一生懸命やってほしい。後から結果はついてきます。先生の指導に感謝します。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:33:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声12</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4244/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4244/</guid>
      <description>いつもお世話になります。家で宿題はと言っても、「あとで・・・」とテレビを見たり、手紙を書いていますが、不思議と塾の宿題は声がけしなくても、自主的に行っております。親もビックリしましたが、学校でも成績を上げていました。今後も現状維持ｄきればと、御指導よろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:31:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声11</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4243/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4243/</guid>
      <description>いつもお世話になり有難うございます。塾に入り、三週間が過ぎました。入塾をいやがっていたのですが、夏期講習に参加させてもらい少しやる気が出たようです。友達も出来、喜んで行っているようです。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:28:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声10</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4242/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4242/</guid>
      <description>いつもお世話になります。塾での人間関係も良好で安心しておまかせしています。なにより本人ががんばっているのでありがたいです。今後ともよろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:26:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声9</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4241/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4241/</guid>
      <description>私は子供が一人のため、自分が子育てしていく上で、これでいいのか、間違ってはいないだろうかと、自問自答くり返していましたが、塾長と出合い話し、ニュースレター、メール等いただき、教育はもとより、人間形成においての基礎まで教えてもらい、また私自身にも再認識できる機会が持てている様に思えます。教育面でも一人一人の事を考えて指導して下さっている様子が子供からも伺え、本心も安心して教えをこうているのが見てて理解でき、本当に感謝しております。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:24:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声8</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4239/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4239/</guid>
      <description>いつもお世話になり有難うございます。塾に入り、勉強と遊びの減張りが出来、ながら勉強がなくなりました。それと、中学校に入ってからも大きな戸惑いもなく過ごせているのは、塾の影響が大きいと感じると共に、より安心感が高まります。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:19:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声7</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4238/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4238/</guid>
      <description>塾に行く前は、学校の宿題、塾の宿題ときちんとこなしていけるのだろうかと少し心配でしたが、持ち前の性格できちんとやっているようです。以前とくらべてきちんと自分の机にすわり、勉強をするようになり、自分でちゃんとやるようになりました。この習慣を身につけ、これからも、自分なりの計画をもって、勉強をやっていってもらいたいと思います。本当にこの塾に行くことによって、本人にとって、プラスになっていると思います。ありがとうございます。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:12:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声6</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4237/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4237/</guid>
      <description>毎日、自分から進んで行っています。当たり前のことですが意欲のあらわれと思っています。塾の話をしないのでよく分かりませんが、勉強は良く解かると言っていますので安心しています。すぐに成果は出ないと思いますので長い目でみたいと思います。今後共、今まで以上のご指導をよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:04:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声5</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4236/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4236/</guid>
      <description>子供が大井伸学ゼミナールに入塾させていただいて、約二カ月になりました。入塾のきっかけは、夏休みに実施された夏期講習でした。面談させていただいた時学習の習慣を身に付ける事を目的として、復習を中心の指導をお願いするなどこちらの希望をじっくり聞いて下さり、とても誠意ある対応をしていただきました。塾での勉強が刺激になったのか、夏休みで緩みがちな生活に張りが出て、塾の勉強だけでなく、学校の宿題も計画通り早めに終わり驚きました。その後、二学期からの入塾を決心しましたが、その時も通塾の曜日ばど無理を聞いて下さり、新しく時間を設けていただいたりと、親身に対応して下さり、とてもありがたく思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 20:01:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声4</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4235/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4235/</guid>
      <description>いつも子供がお世話になります。まだ入塾させて2か月ぐらいですが、少しずつ慣れてきたようです。迎へに行った時かならず車の中で習ったことを話してくれます。まだ、習っていない中学の勉強を教えてもらった事などしらない事を教えていただいた事は、とても興味深いようで中学に入学する前に入塾させて良かったと思います。教室では、塾長さんから「すばらし〜い。」と言われたと言って誇らしげに話してくれます。家でも「すばらし〜い。」を使ってみよかな？これからも、宜しくお願いします。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 19:55:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声3</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4234/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4234/</guid>
      <description>入塾したのは、三年生の夏休み。担任の先生から、「どうしたらいいでしょうか・・・。」とか今まで言われたことのない事を言われ、プロのくせにと思ったけど、「塾に行かせます。」と。それから二学期のこん談で「だいぶかわってきました。」と先生ｋら。「塾に行ってますから。」の一言。今は担任の先生もかわり「よくがんばってますよ。」と言われています。「塾は楽しい。」と、じぶんから自主勉強をしたり、テスト勉強をしたり。息子にとって入塾してよかったと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 19:49:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声2</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4232/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4232/</guid>
      <description>塾に行かせてよかったと一番思ったのは、わからない問題にぶつかった時に自分で辞書をひいて調べる習慣がついてきた事です。人に聞いてわかった問題の答えは、すぐに忘れてしまうけれど、自分で調べてわかった問題は、頭によく入ると思うので、これは、とてもいい事だと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 19:45:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者の声1</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4231/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-4231/</guid>
      <description>お世話になっております。入塾して、三カ月経ちました。当初どうなるものかと、不安もありましたが、毎回、休まずに続けていられるのも、子供にとって居心地のよい塾だからではないかと思っています。机の前に座らざるをえない状況？にもなってきているようです。解けなかった問題ができた！少しわかるようになったとほころぶ笑顔を見て、きめ細かな御指導が感じられ、入塾できて、本当によかったと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 19:42:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の心を動かしたメール・お便り　Ｓさんから…</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-780/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-780/</guid>
      <description>　こんばんは！今日は、わざわざメールを送ってくださり有難うございました。仕事中だったので返事がすぐに返せず、遅くなりすみません。たぶん、今頃は塾の最中ですね。 （中略） ２人の子供たちが塾長のもとで学べたこと、ニュースレターや懇談で塾長の話が聞けたこと、今でも良い経験になった思っています。本当にいい環境で勉強できたことに、親子共々、感謝しています。子供たちは塾長の話になると、いつも笑いがたえません。有難うございました。　私のたわいもない話を、時に楽しそうに、時に真剣に聞いてくださったＳさん。そんなＳさんの様子を昨日のことのように思い出します。ありがとうございます。それにしても、「子供たちは塾長の話になると、いつも笑いがたえません」 これって、喜んでいいのでしょうか？</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 21:28:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の心を動かしたメール・お便り　Ｋさんから…</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-781/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-781/</guid>
      <description>　いつもお世話になっております。ニュースレター読みました。下の子が幼稚園の時に、いじめられていた事を思い出しました。子供の受験で私も心配でいらいらするやら、何だか落ち着かない日々が続いている今だからこそ、子供を信じて見守ってやらなくてはならないんだな！と反省しました。良い時期にこのお話を読むことが出来て本当にありがとうございました。100回ぐらいありがとうを言いたい気持ちです。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 21:28:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校で英語が始まる?</title>
      <link>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-779/</link>
      <guid>http://jukutown.com/ooi-zemi/blog-779/</guid>
      <description>小学校で英語が始まる?　ジャ〜ン！ 重大ニュースが飛び込んできました。どうやら、小学校の授業時間が増えることになりそうです。　小学校の授業時間が約４０年ぶりに増える見通しとなった。学習指導要領の改訂作業を進める中央教育審議会の専門部会は、小学校で国語や算数など５科目の授業時間数を約１割増(ふ)やし、小学５年生、６年生では英語の授業を導入することを大筋で了承した。そのため、ゆとり教育の象徴とされる『総合的な学習』の時間は削減(さくげん)され、ゆとり路線は名実ともに見直されることとなる。　４０年前といえば、１９６７年。当時、私はまだ小学２、３年生でした。そこから１０年間が授業時間数のピークで、その後、１９７７年から実に３０年の年月をかけて、減少に減少を重ねてきました。この減少の過程で、当時の文部省が唱えた『ゆとり教育』により、中学校の数学の学習内容はそれまでの３割削減、ピーク時に比べ半分程度になったと言われました。　こういう背景から、今回の授業時間１割増を考えると、多くの人が望む方向へ動こうとしていると思えます。「あ〜良かった、良かった」と言いたいところですが、問題は他にあります。何？　英語です。　小学５年生から英語を導入することになるそうですが、誰が指導するのか。先生の指導力、英語力の方が疑問です。　教員になって２、３年の若い柔軟な先生ならまだマシです。けれども、１０年、２０年経ったベテランの先生に、長年、英語に触れていない先生に、今さら英語の指導が出来るのでしょうか？ 生徒の教育以上に、先生の教育に時間がかかるかもしれません。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 21:28:15 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
