<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール 東大和市駅前教室</title>
    <link>http://higashiyamato.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール東大和市駅前教室</copyright>
    <description>東京都東大和市の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール東大和市駅前教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>単語覚え方基礎2</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-41909/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-41909/</guid>
      <description>中学英語・単語力アップの方法（部品を組み立てる）カテゴリ:英語単語今回は、中学２〜３年生レベルで単語を増やす方法です。英語を習い始めた頃に比べると、少し長い単語が増えてきます。けれど、少しも恐れることはありません。却って長い単語の方が覚えやすいのです。英和辞典を注意深く見ると、 re-, un- ,dis-,  -y,  -ly, -ful, - ish　のように、単語の一部だけの意味が出ています。これらは接頭語と接尾語です。●単語の前に付いて、意味を付け加えるのが接頭語　 recycle, unhappy　・・・●単語の後ろに付いて、意味を付け加えるのが接尾語　 careful, rainy, player ・・・つまり、長い単語はいくつかの部品を組み合わせてできあがっているのです。この部品をたくさん持っていればいるほど、単語を覚えやすくなります。さらに、知らない単語が出てきても、意味を推測することができます。この方法は、高校以降に長い単語が多くなってくるほど威力を発揮します。中学校の間から慣れておくと大変便利！一見、長くて難しそうに見える単語ほど、接頭語や接尾語を組み合わせて出来上がったいるために、却って、意味も分かりやすく、覚えやすいものなのです。たとえば、untouchable （触れることのできない）を丸暗記しようとすると大変ですが、un - touch - able という組み合わせで出来上がっていることが分かれば、さほど難しくはないのです。uneatable（食べられない）, unforgetable（忘れられない） のような単語も同じパターンです。un- は打消しの接頭語、-able は「できる」の意味の接尾語ということを知っていると単語力をアップできます。ここでは、中学生レベルで知っておくと便利な部品をいくつか基本的な単語で説明します。よく出てくる接尾語から見ていきましょう。●「動詞＋ -er →　名詞」　　「〜する人、〜する道具、〜する会社」　 play  　　→　　player 　「選手、演奏者、再生機」    read 　　→　 reader　　「読み手、読者」    write  　　→　writer　　「書く人、作家」    run 　  　→　 runner　　「走者」    swim  　　→　swimmer　「泳ぐ人、泳者」    speak 　　→　 speaker　「話す人、ｽﾋﾟｰｶｰ」    cut  　  　→　cutter　　　「切る道具、カッター」    sing  　　→　singer　　「歌う人、歌手」    drive  　　→　driver　　「運転手」    listen 　　→　 listener　「聞く人、聴取者」    clean　　→　 cleaner　「掃除機、きれいにする道具」などなどたあ〜くさんあります。短母音＋子音で終わっている場合は、その子音を重ねてからer発音しないeで終わる語はeを取ってからer　　　※ 現在分詞(〜ing） の作り方と同じです●「名詞＋ -y →　形容詞」（天候・食べ物に関する語が多い）　［天候］　 sun 　　→　sunny 　「晴れた、天気の好い」　rain 　　→　rainy　 　「雨降りの」   snow  　　→　snowy　「雪の降る」   cloud 　　→　 cloudy　「くもりの」    wind   　　→　windy　　「風の強い」  mist   　　→　 misty  　　「霧のかかった」 　［食べ物・味覚］   juice    　　→  juicy　　　「水分の多い」  salt      　　→   salty　　　　「塩辛い」    oil      　　→  oily　　　　「油の多い」  fruit      　　→ fruity　　「果物の味がする」   milk     　　→ milky　　「ﾐﾙｸのような」　［色彩］  pink    　　→   pinky 　「ピンク色の」  white     　　→  whity　　「白っぽい」　［その他］    fun     　　→  　 funny　「こっけいな」   hand     　　→ handy　「便利な」    wood   　　→   woody　「木質の」   sleep      　　→ sleepy　「眠い」     rock     　　→ rocky　　「岩の多い、ごつごつした」 　sand     　　→ sandy　「砂の多い」   hair     　　→    hairy　　「ふさふさとした」※味覚・触覚・視覚など、五感で感じるものが多いようですね。短母音＋子音で終わっている場合は、その子音を重ねてから y　　　※ 現在分詞(〜ing） の作り方と同じです●「名詞＋-ful →　形容詞」  use     　　→  　 useful　「便利な、役に立つ」   care     　　→   careful　「注意深い」   beauty    　　→  beautiful　「美しい」 　cheer     　　→  cheerful　「元気な」   wonder   　　→  wonderful　「すばらしい」●「形容詞＋-ly →　副詞」  beautiful  　　→ beautifully「美しく」  careful    　　→  carefully　「注意深く」  slow　      　　→  slowly　「ゆっくりと」  real        　　→    really　　「本当に」●　re-    「再び、再〜」    use   　　→   reuse　　「再使用（する）」      cycle  　　→  recycle　「再生利用（する）」    turn   　　→   return　　「戻る」● un-  「〜でない」（打ち消しの意味）  happy 　　→ 　 unhappy　「不幸な」   lucky   　　→    unlucky 　　「不運な」  cover    　　→   uncover　「発見する、発掘する」● dis- 「〜をはずす」（打ち消しの意味）   count      　　→  discount　「割引（する）」   cover      　　→   discover　「発見する」　   appear   　　→   disappear　「姿を消す」 ◆逆の方向にも応用しよう！ここまで見てきた方法は、逆の方向に利用することもできます。たとえば、teach （教える） を覚える前に、teacher (教師）を先に知っているなら、teacher から -er を取れば teach になるわけですから、教える人→教える　というように判断できます。また、 really 「本当に」（副詞）を先に覚えていたら、ly を除いたreal は形容詞で「本当の」という意味だと気付くはずです。　  beautiful   　　→   beauty　「美しさ、美」 「美しい」という形容詞からful を除くと「美しさ」という名詞の推測がつきます。接頭語・接尾語はまだまだあります。その部品が多ければ多いほど、一挙に単語力が増えます。これから、辞書を引く時には、接頭語、接尾語も一緒に調べておきましょう。大変便利な部品です。　レベルの高い大学入試では、新しくできて辞書に載っていないような単語（造語）が出題されることもあります。そんな時、上のような部品で組み合わされていれば、自分で判断できるわけです。 </description>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2012 16:28:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>単語の覚え方基礎編</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-41144/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-41144/</guid>
      <description>英語の学習を始めたばかりの中学１年生レベルでの単語の覚え方です。中学２、３年生でも、英語が不得意でまだ単語力のない人にも参考になると思います。baseball を「バセバ１１（じゅういち）」とか覚える人がいます（中にはそんな教え方をする英語の教師もいます）が、この覚え方をする人で英語が得意になる人は、まずいないでしょう。（一瞬のギャグにはなるかも知れませんが）応用が利かないだけでなく、発音もアクセントも全くいい加減になってしまいます。◆つづりと発音の関係英語のつづりと発音には一定のきまりがあります。もちろん例外もありますから、例外は例外で別に覚えます。(1)「母音＋子音」で終わる語；　cat, hit, put, not のように「母音＋子音」で終わる語は、その母音を「アイウエオ」に近いローマ字読みをしたような短い音になります。sh, ck , ch, th などは２文字で１つの子音と同じ役割をするという約束事を知っていると、もっと単語を増やせます。 dish, fish, kick, that …(2)「母音＋子音＋ｅ」で終わる語；　発音しないｅで終わる語はその前の母音がアルファベットどおりの読み方になります。　base, cake, game, gate, hate, late, make, name, same, tape …　bike, five, fine, mine, nine, pipe, side, time, wine …  cute …  hole, tone  …他にもたくさんあります。【例外】 come, give, live, have  など◆核になる部分をしっかりと覚える◆最近、メールアドレスに使う＠（アットマーク）を利用しましょう。at は「〜に（時刻）」「〜で（場所）」に使われる単語です。この前にいろいろな文字（子音）を付けていきます。bat, cat, fat, hat, rat, sat, vat  はすべてよく似た発音になります。all も覚えておくと便利です。［ｵｰﾙ］のｵｰは日本語の「オー」よりも口の中を少し広くして伸ばします。最後の［ﾙ］は舌の先を上の歯の裏側の根元辺りに押さえます。この前に１文字ずつ付けていくと、ball, call, fall, hall, mall, tall, wall ができあがります。２文字以上付けることもできます。small …以上のようなことが分かっていると、baseball はbase＋ball だから、正確な発音も分かりますね。他にも、いくつも核になる単語があります。少しずつ意識して覚えていきましょう。an →　can, fan, man, pan, ran　…air →　hair, pair, chair …ear → hear, near, year …old → cold, gold, hold, sold, told …*****************************************************************※英語の教科書では身近な、よく使う（？）単語としていろいろな単語の学習から始まります。しかし、music, racket, flower, computer,　basketball などは、いくら意味が身近であっても、つづりや正確な発音は覚えにくいものです。つづりと発音の関係から学習するには、３文字、４文字、５文字の単語というように段階的に整理して覚えるのもいい方法です。教師も、生徒に合った方法を工夫してあげたいものです。３文字の例＝bag, bat, bed, box, boy, cap, car, cat, cup,  dog,                        egg, key, hat, net, ink, man, pen, jet, tea, sun, sea,                        zoo, one, two  など４文字の例＝ball, bird, bike, book, boat, cake, cook,doll, four,                       five, four, five, game, room, milk, name, nine, girl,                       tape, word, this, that  など５文字の例＝ album , apple, bench, chair, class, drama, eight,                        nurse, horse, house, Japan, glass, watch, table,                        seven, piano  など６文字の例＝ banana, coffee, mother, flower, friend, guitar,                         orange, pencil, racket, school, soccer, sister,                         tennis, father, window  などさらに長い単語はどうかというと、短い単語の組み合わさったもの、または短い単語が変形してできあがっているものが多いので、まず短い単語を確実に覚えておくと、それを土台にして単語を増やすことができます。foot＋ball ＝　football,  soft ＋　ball ＝ softball動詞を覚えた後なら、動詞＋ er  で「〜する人、〜する道具」の意味になることを知っておけば、　　teach ＋ er　＝ teacher 「教える人＝先生」     play ＋er        ＝ player  「選手、再生機」　     read ＋er       ＝ reader  「読む人＝読者」　　　run ＋ er        ＝ runner  「走る人＝走者」　(n を重ねる）　　swim＋ er     ＝ swimmer  「泳ぐ人＝泳者」　(m を重ねる）他にもいろいろなくっつけ方や、変形のしかたがあります。大切なことは、まず短い単語を正確な発音と共に確実に覚えていくことです。。</description>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 18:53:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生へ送る言葉</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-38991/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-38991/</guid>
      <description>入試に臨むみなさんへ贈る10の言葉【１】前向きな心が合格の扉を開く　受験勉強の過程でいろんな困難にあうだろう。でも常に気持ちは前向きに、ポジティブに。不屈の精神で前に進んだ者に、合格の女神は微笑む。【２】動き出すならいまこの瞬間　「思う」ことと「やる」ことの間には大きな壁がある。思うだけでやらなければ、何も変わらない。思い立ったが吉日。いますぐ行動に移すんだ！【３】やるべきことを可視化せよ　どうしてもダラダラとすごしがちな人は、その日やるべきことをリストに出して見える形に落とせ。終わったものを順番に消していくのは気持ちいいぞ！【４】合格のその先に何がある?　その中学、高校、大学に合格して何をしたい？ このイメージを鮮明にすれば、勉強意欲も湧いてくる。受験は人生の通過点にすぎない。合格の目的をしっかり見据えよう。【５】一生モノの人間力を　勉強で学んでほしいのは、テストで点を取る力だけではない。目標を定め、がんばり抜く経験を通じて、一生役立つ「生きる力」を身につけることが大事なのだ。【６】勉強は最高の自己投資　勉強するのは誰のためでもなく自分のため。他のやりたいことを我慢して投資した勉強時間は、必ず将来大きなリターンとなって返ってくるはずだ。【７】Take it easy!　気楽にいこう！ 悪いことばかり考えてもしょうがない。前向きな気持ちを持ち続けていれば、物事はきっとうまくいく。【８】人生に無駄なことなんてない　どんな経験も自分の糧にできる。失敗したこと、寄り道みたいなこと、すべては君の財産だ。君「だから」できることが、必ずある。【９】親への感謝を忘れるな　毎日おいしいご飯が食べられることに感謝しよう。勉強する機会を与えてくれることに感謝しよう。厳しいことを言うのも、すべては君のため。【10】志あれば、夢かなう!　絶対に合格するという強い志を持って前に進み続けよう。そうすればはるか彼方にあった夢も必ずや現実となるはずだ。「セルフトーク」で心の壁を取り除き、いまを全力で駆け抜けようセルフトークを使ってポジティブに臨もう!精神的な壁を排除し、この正念場を乗り越えるには、常に前向きな気持ちで自分を突き動かさなくてはなりません。そのために、自分を鼓舞する「セルフトーク」が効果的です。　セルフトークとは、自分自身に話しかける会話のこと。それによって自己暗示をかけるのです。スポーツの試合を見ていると、選手がなにやらブツブツひとりで言っていることがありますよね。あれもセルフトークです。　人間の脳というのはある意味で単純なところがあって、ポジティブな言葉を聞くだけで前向きな気持ちになったり、逆にネガティブな言葉を聞くと本当に気持ちがげんなりしてしまったりするものです。ですから、いまから受験が終わるまでの間の約束事として、みなさんにはぜひどんな言葉も、どんな出来事も、常にポジティブな言葉に変換して自分に語りかけ、潜在意識のなかに前向きなイメージを刷り込むようにしてほしいと思います。例(１) ×「もう試験まで１か月しかない」        ○「まだ試験まで１か月あるぞ！」例(２) ×「いまからやってもどうせ無理」        ○「やってみなければわからない！」例(３) ×「またこの問題を間違えたよ」        ○「本番前に間違えてよかった！」　このような具合です。思うだけでなく、声に出して語りかけるとより効果的です。「俺は（私は）デキル！」といったシンプルなセリフでもいいですし、「応援してくれる人がいるんだからやってやる！」という形で、周りの応援を力に変えるようなセルフトークも効果的です。「えー、ホント？」なんて思わないでくださいね。この瞬間からポジティブにいきましょう。「じゃあやってみるか！ 俺は（私は）デキル！よしっ」と！受験までの心の支えとして役立ててもらえればうれしいです。志あれば夢かなう！ 合格を心より祈っています。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 15:15:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徳川家康</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-38426/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-38426/</guid>
      <description>徳川家康（1542―1616） 江戸幕府初代将軍（在職1603〜05）。三河（愛知県東部）の小大名の家に生まれ、幼年時代は隣国駿河（静岡県）の大名今川氏の人質となって苦労したが、桶狭間の戦いののち今川氏から独立し、織田信長と同盟して駿河・遠江（静岡県）・三河3か国に所領を拡大した。本能寺の変ののちは、いち早く甲斐（山梨県）・信濃（長野県）を手に入れ、羽柴秀吉（豊臣秀吉）と戦って一歩も譲らず和睦。1590年（天正18）関東に移って250万石の大大名となり、秀吉の死後は関ヶ原の戦いに勝って天下の実権を握り、将軍となって江戸に幕府を開いた。三男秀忠に将軍職を譲って駿府（静岡市）に引退してからも大御所として実権を離さず、大坂の陣を起こして豊臣氏を滅ぼし、徳川氏政権265年間の基礎を固めた。死後は日光に祀られて東照大権現と崇められ江戸時代を通じて政治的権威の源泉となった。 人の一生は重き荷を負うて 遠き道を行くが如し 急ぐべからず 不自由を 常と思えば 不足なし心に望みおこらば 困窮し足る時を思い出すべし 堪忍は無事長久の基 怒りを敵と思え　勝つことばかり知りて 負くるを知らざれば 害その身に至る 己を責めて 人を責むるな 及ばざるは 過ぎたるに 勝れり&lt;人生というのは重い荷を背負って遠い道を行くようなものです。決して急いではいけません。満たされていないのを普通だと思えば足りないということは感じません。心に望みが生じたら苦しく困っていた時のことを思い出しなさい。物事に耐えることは無事に長らえるもとです。怒る心は敵だと思いなさい。勝つことのみ知って負けることを知らないとやがて自分自身に害が及びますよ。自分を責めなさい、人を責めてはいけません。ものごとに不十分なのは有り余っていることより優れているんですよ。&gt;「鳴かぬなら鳴くまで待とうホトトギス」徳川家康家康は柿が熟して落ちるのを待つように織田信長の同盟者として戦い、秀吉の政権に参加しその政権の筆頭大老として秀吉を支え続けました。それはやがて自分の手に天下が掴み取れるチャンスが来ることを自然にまかせ無理をせずに待ちました。そして秀吉の死後、そのチャンスが巡ってきて関が原の戦いに勝利し政権を手に入れました。「泣かぬなら鳴かせてみせようホトトギス」豊臣秀吉秀吉は頭を最大の武器としていました。織田家に仕え始めた頃に信長にとってゴミのような存在の秀吉は信長の草履を懐に入れ信長に自分の存在を認めさせたという伝説があるほど頭を使い知恵を巡らせて織田家の出世頭となりました。本能寺の変の後、明智光秀を討ち、織田政権の存続者となるために筆頭家老の柴田勝家を追い落とし、織田家の同盟者の徳川家康を配下にする等、様々な策を用いて天下を掴み取ります。「鳴かぬなら殺してしまえホトトギス」織田信長信長は中世の因習を打破し近代を切り開いた「破壊者」「革命児」です。徹底的に中世的な勢力を打ち壊し、自分に反抗する勢力を打破します。叡山焼き討ちでは女子供まで皆殺しまでする程です。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 21:06:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スティーブ・ジョブズ</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-36730/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-36730/</guid>
      <description>スティーブ・ジョブズ氏生い立ち1955年、大学院生だった未婚の母の元、カルフォルニアで生まれたジョブズは、生まれてすぐ労働者階級の夫婦のもとに養子にやられる。リード大学に進学するが、経済的問題もあり、半年で中退する。しかしその後しばらくは好きな授業を聴講していたらしい。この時受けたカリグラフィの授業は、後のMacのフォントへのこだわりに繋がったらしい。またヒッピー文化に染まっていたこともよく知られている。ジョブズはATARIにしばらく勤めたあと、スティーブ・ウォズニアックなどとともに自宅ガレージにApple Computer社を創始する。Apple追放、その後1984年はMacintoshデビューの記念すべき年。ジョブズはその翌年にAppleを追放され、NeXT社を創設。その技術は高く評価されたが、最終的にはビジネスとして大失敗に終わった。ジョブズの口車に乗って投資した人、企業も多く、『おおぼら吹き』『詐欺師』の悪名は最高潮となった。一方、1986年、ルーカスフィルムの特殊効果部門を買いとり、ひっそりとPixar社を創設した。ジョブズはこの会社に関しては現場にまったく口を出さないらしく、そのせいか、Pixarは特に95年以降、CGアニメーションスタジオとして順風満帆すぎる成長をとげた。Apple復帰〜2001年ごろ（iMac、Mac OS Xなど）1996年、NeXT社は、当時どん底の赤字経営だったApple社に買収され、翌年、ジョブズは暫定CEO（2000年から正式なCEO）として古巣Appleに返り咲くことになる。Appleに復帰後、ジョブズは開発部門の徹底的リストラを行ない、互換機路線をシャットダウンして多くの人の怒りを買った。しかし1998年のiMac投入により、Appleの黒字転換に成功。この間、旧OSであるMac OS 9を葬り去り、NeXTワークステーションのOSだったNeXTSTEPの子孫である現在のMac OS Xに移行させる。この（ジョブズ一流の強引な）移行もMacユーザの間で激しい物議をかもしだした。従来のMac OSの特徴であったファインダのデスクトップ・メタファを軽視して、主眼をリスト式のディレクトリ・ブラウジングにシフトした点は旧OS支持者から特に批判される一方、扱うファイル数の増加したことにともなう現実的な方向転換だと評価する向きもあった。また、2002年のWWDCにおける基調講演においてジョブズはOS 9を棺桶に入れるパフォーマンスを演じ、旧OS信者を激怒させた。一方でOS Xはその堅牢性や美しいビジュアル（これについては「華美すぎる」「フォントが見にくい」などの批判もある）、比較的敷居の低い開発環境、UNIX互換OSとしての利点（Perl、phpなどを標準装備していること、TeXなど定番オープンソースソフトウェアとの親和性が高いことなど）、プリエンティブマルチタスクの恩恵などを積極的に評価するMacユーザもおり、長期的視点からの評価が待たれる。2001年ごろ〜2011年（iPod、癌手術、Intel採用、iPhone、CEO辞職）ハードウェアに話を戻すと、いわゆる「キャンディーカラー」の初期iMacが飽きられるとAppleの業績も再び下降線をたどった。そんな中、2001年10月には携帯音楽プレーヤーのiPodを発表。「画期的な新製品」と自信たっぷりのジョブズだったが、当時携帯mp3プレイヤーはすでに多く存在しており、またいずれも売れていなかったという状況があったうえに、$399というiPodの価格が$200の小容量フラッシュメモリプレイヤーが中心だった当時のマーケットからするといかにも高価であるように思われ、大方の反応はひややかであった。しかし、2002年7月にWindows対応iPodを発表、2003年4月に音楽配信サービスiTunes Music Storeを米国で開始、同年10月にiTunesがWindows対応するにいたり、iPodは急速に支持を集めるようになり、特に米国において携帯HDD/メモリ音楽プレイヤーの代名詞とされるまでに成長した。iPodのクロスプラットフォームでの成功が、人一倍独自路線にこだわるジョブズの戦略に変化をもたらすのかもたらさないのか、注目される。2004年、ジョブズは膵臓癌を告知され、初めて「死」と直接に向き合う。幸い手術で治療可能な種類のものと分かり、摘出手術に成功する。2005年6月6日のWWDC 2005基調講演において、MacにIntelのCPUを採用することを発表（Mactel（Macintel）誕生）。Apple自ら進んでIntelのチップをこきおろすCMを打っていた時期があったこともあることを考えあわせると、この「和解」は一つの大きな転換であると言えるかもしれない。古くからのMacファンの中には、この決定をWintel陣営への白旗と解釈して嘆く者もいたが、MotorolaのPPC G4に続き、IBMのPPC G5の開発も思惑通りに進展しなかったことを受けての現実的な選択であると評価する向きも少なくなかった。同年8月4日、ジョブズは「Apple Special Event」のために来日、長らく待たれていたiTunes Music Storeの日本での開始を発表する。わざわざ来日したという事実にジョブズの音楽事業への意気ごみが伺える。同年9月7日、米国のプレスイベントにて、2GBと4GBという大容量フラッシュメモリプレイヤー、iPod nanoを発表。その薄い筐体と$199、$249という当時としては破格の低価格に「音楽のApple」の勢いを感じた者は少なくなかった。その後、iPodとiTunes、Mac OS X、iPhone、MacBook Air、iPadなど、矢継ぎ早に多くの製品をリリースし、ヒットさせる。だが2011年1月、病気を理由に休職。その後もCEO職は続けたが、2011年8月、CEO職を辞任すると発表した。2011年10月5日、Appleがジョブズの死去を発表した（享年56）。すばらしい仕事をするには、自分のやっていることを好きにならなくてはいけない。まだそれを見つけていないのなら、探すのをやめてはいけない。安住してはいけない。心の問題のすべてがそうであるように、答えを見つけたときには、自然とわかるはずだ。-------------------------------------------------------------------------------- [天職を見つけるのを諦めない]当時は分からなかったが、アップル社に解雇されたことは、私の人生で起こった最良の出来事だったと後に分かった。成功者であることの重さが、再び創始者になることの身軽さに置き換わったのだ。何事につけても不確かさは増したが、私は解放され、人生の中で最も創造的な時期を迎えた。-------------------------------------------------------------------------------- [アップルをクビになって運が良かった]あなたの時間は限られている。だから他人の人生を生きたりして無駄に過ごしてはいけない。ドグマ（教義、常識、既存の理論）にとらわれるな。それは他人の考えた結果で生きていることなのだから。他人の意見が雑音のようにあなたの内面の声をかき消したりすることのないようにしなさい。そして最も重要なのは、自分の心と直感を信じる勇気を持ちなさい。それはどういうわけかあなたが本当になりたいものをすでによく知っているのだから。それ以外のことは、全部二の次の意味しかない。-------------------------------------------------------------------------------- [他人のドグマにとらわれるな]アップル社再建の妙薬は、費用を削減することではない。現在の苦境から抜け出す斬新な方法を編み出すことだ。-------------------------------------------------------------------------------- [企業の再建は費用削減では達成できない]私はアップルの経営を上手くやるために仕事をしているわけではない。最高のコンピュータを作るために仕事をしているのだ。-------------------------------------------------------------------------------- [アップルの経営を上手くやるために働いているのではなく、最高のコンピュータを作るために働いている]知ってると思いますが、私たちは自分たちの食べる食べ物のほとんどを作ってはいません。私たちは他人の作った服を着て、他人のつくった言葉をしゃべり、他人が創造した数学を使っています。何が言いたいかというと、私たちは常に何かを受け取っているということです。そしてその人間の経験と知識の泉に 何かをお返しができるようなものを作るのは、すばらしい気分です-------------------------------------------------------------------------------- [世界にお返しをするつもりで生きる]iPodより高価なスニーカーもある。（覚書き｜iPodの価格が300ドルというのは高いのではないかという質問に対するコメント。商品の値段よりも、値段が高くても顧客が喜んで買ってくれるような価値を持つ商品を発売すればいいという趣旨の発言）-------------------------------------------------------------------------------- [重要なのは価格ではない]あなたがテレビのスイッチをオンにするのはあなたが自分の脳のスイッチをオフにしたいからだと思います。それに対してコンピュータで仕事をするのは、脳のスイッチをオンにしたいときではないでしょうか。-------------------------------------------------------------------------------- [テレビをONにするのは、自分の脳をOFFにすること]イノベーションは誰がリーダーで、誰が追随者かをはっきりとさせる。自分がクオリティの基準となりなさい。すばらしいアイデアが要求される環境に慣れてない人もいる。-------------------------------------------------------------------------------- [率先してリーダーになりなさい]方向を間違えたり、やりすぎたりしないようにするには、まず『本当は重要でもなんでもない』1000のことに『ノー』と言う必要がある。-------------------------------------------------------------------------------- [企画をスタートする前にしなければいけないこと]自分たちの製品を知らずに、どうやってお客に勧めるというんだい？【覚書き｜経営危機のアップルに呼び戻されたときの発言。当時の開発陣に製品の利点やターゲット客について尋ねたが誰も答えられなかった。その後、１５製品の商品ラインナップを４製品に絞ることとなる】-------------------------------------------------------------------------------- [自分たちの製品を知らないのにお客に勧められない]誰かに腹を殴られ、息ができなくなったような気分だ。私はまだ30歳だ。もの作りを続けるチャンスが欲しい。少なくとも、頭の中にはもう1つ、素晴らしいコンピューターの構想がある。アップル社は私にそれを作るチャンスを与えようとしない。（覚書き｜アップル社を追い出される直前に発した言葉。氏の自由奔放な発言によりアップルの役員会はジョブズを解任するも、数年後アップル衰退が進み改革のために氏を呼び戻すこととなる。素晴らしいコンピューターはiMacのこと）-------------------------------------------------------------------------------- [改革者は管理者に理解されない]盗んだものを驚くほど効率的に配布できるシステムがある。インターネットと呼ばれているシステムだ。インターネットが閉鎖される可能性はない（覚書き｜当初iTunes StoreはCDセールスにこだわる音楽業界に不評だった。上記はiTunes Music Storeを売り込んだ際の言葉。当時はファイル共有ソフトナップスターが音楽を無差別配布し音楽業界の脅威になっていた。※ナップスターは現在システム変更で合法ファイル販売サービスになってDOCOMOと提携にまで至っている）-------------------------------------------------------------------------------- [交渉は相手の痛いところを突く]</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 14:33:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本の世界遺産</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-36381/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-36381/</guid>
      <description>世界遺産とは、世界遺産条約で「顕著で普遍的な価値」があると認められた文化や自然のことで、人類共通の財産として保護し、後世に伝えていくため世界遺産リストに登録されています。 世界遺産は、人類の歴史によって生み出され、受け継がれてきた遺跡や建築物などの文化遺産、地球の生成によって生み出されてきた自然景観や地形・地質、生物多様性、生態系などの自然遺産、文化遺産と自然遺産双方の価値を持つ複合遺産に分類されています。世界遺産リストには、２０１１年６月２９日現在、９３６件登録されています。内訳は、文化遺産７２５件、自然遺産１８３件、複合遺産２８件です。このうち、保存の危機にさらされている遺産（危機遺産）は、崩壊・略奪・盗掘の恐れがある「バーミヤン渓谷の文化的景観と古代遺跡群（アフガニスタン）」など３５件あります。日本には、２０１１年６月２９日現在、１６件の世界遺産（文化遺産１２件、自然遺産４件)があります。世界遺産に登録されるには、その物件が登録基準の一つ以上にあてはまり、完全性、真実性を満たしていることが求められます。→登録されるにあたっての前提条件世界遺産条約（世界の文化遺産及び自然遺産の保護に関する条約）は、１９７２年に開催された第１７回ユネスコ（国連教育科学文化機関）総会で採択され、１９７５年に発効しました。２０１０年８月現在、世界遺産条約の締約国は１８７か国、遺産保有国は１５１か国です。日本は１９９２年、１２５番目の締約国になりました。人類共通の財産として保護し、後世に伝えていくという世界遺産の考え方は、エジプトのナイル川のアスワン・ハイ・ダム建設計画により水没の危機にさらされたアブシンベル神殿などのヌビア遺跡群の救済を、ユネスコが世界に呼びかけ、多くの国々の協力で、移築し保護したことから生まれました。なお、世界遺産の登録対象は「土地と土地と一体になった物件（不動産）」に限られています。また、世界遺産（World Heritage）には価値を継承するという意味合いがあり、文化遺産の多くは現代の生活に関わりをもっています。従って、世界遺産は、博物館に保管されている使われない遺物とは異なり、時代を超えて継承されてきた現代に息づく遺産といええます。さまざまな世界遺産に接し、学ぶことで国境や民族を越えた文化や自然を知ることができます。また、世界遺産を保護し、後世に伝えていく過程で文明間の対話による相互理解が生まれます。世界遺産に接し、学び、保護し、後世に伝えていくことは、人の心の中に平和の砦（とりで）を築くことになると思います。ユネスコ憲章（前文）戦争は人の心の中で生れるものであるから、人の心の中に平和のとりでを築かなければならない。世界遺産ニュース ２０１１年９月２２日政府は２２日、富士山（山梨、静岡両県）と武家の古都・鎌倉（神奈川県）の世界遺産への推薦を決定--------------------------------------------------------------------------------政府は２２日、世界遺産条約関係省庁連絡会議を開催、富士山（山梨県、静岡県）と武家の古都・鎌倉（神奈川県）を世界遺産に正式に推薦することを決定。月内にユネスコ世界遺産センターに暫定版推薦書を提出、推薦書の正式版は２０１２年２月１日までに提出、現地調査や諮問機関による審議を経て、２０１３年のユネスコ世界遺産委員会で登録の可否が審議されることになりました。 ２０１１年９月１８日世界ジオパークネットワーク、室戸（高知県）を世界ジオパークに認定（国内で５番目の登録）--------------------------------------------------------------------------------ノルウェー・ランゲスンで開催されていた世界ジオパークネットワークは１８日、世界遺産の地質版とされる世界ジオパークに、室戸（高知県）を認定しました。洞爺湖有珠山（北海道）、糸魚川（新潟県）、島原半島（長崎県）、山陰海岸（京都府、兵庫県、鳥取県）に続く５か所目となりました。室戸（http://www.muroto-geo.jp/www/）では、砂岩と泥岩が交互に重なるタービダイト層や、海底にできたさざ波模様が隆起して化石化したカレントリップル、溶岩が固まった巨大な岩などダイナミックな大地の肌を間近で見ることができます。 ２０１１年６月２９日新たに２５物件（文化遺産２１件、自然遺産３件、複合遺産１件）が登録され、世界遺産は９３６件に --------------------------------------------------------------------------------フランス・パリで開催されていた第３５回世界遺産委員会は、新登録候補３９物件について審議し２５物件（文化遺産２１件、自然遺産３件、複合遺産１件）の新たな登録を決定。ユネスコ世界遺産は９３６件（文化遺産７２５件、自然遺産１８３件、複合遺産２８件）になりました。初登録された国はバルバドス、アラブ首長国連邦の２カ国。危機遺産（危機にさらされている遺産）は、マナス野生生物保護区（インド）が危機遺産リストから削除されましたが、リオ・プラタノ生物圏保護区（ホンジュラス）、スマトラの熱帯雨林遺産（インドネシア）の２物件が新たに登録され、３５件になりました。なお、２０１２年の第３６回世界遺産委員会はロシアのサンクトペテルブルグで開催されます。 ２０１１年６月２６日ユネスコ世界遺産委員会、平泉の文化遺産（岩手県）の世界文化遺産への登録を決定--------------------------------------------------------------------------------ユネスコ第３５回世界遺産委員会は２６日、日本政府が推薦している平泉の文化遺産（岩手県）の世界文化遺産への登録を決定。平泉の文化遺産は日本で１６番目の世界遺産（文化遺産としては１２番目）になりました。名称は「平泉‐仏国土（浄土）を表す建築・庭園及び考古学的遺跡群-」、該当する評価基準は（ii）及び（vi）、登録をめざした資産のうち「柳之御所遺跡」が除外されました。２０１１年６月２４日ユネスコ世界遺産委員会、小笠原諸島（東京都）の世界自然遺産への登録を決定--------------------------------------------------------------------------------ユネスコ第３５回世界遺産委員会は２４日、日本政府が推薦している小笠原諸島（東京都）の世界自然遺産への登録を決定。小笠原諸島は日本で１５番目の世界遺産（自然遺産としては４番目）になりました。該当する評価基準は（ix）で、（viii）及び（x）は認められませんでした。 </description>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 14:55:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名言・・・福沢諭吉</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35615/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35615/</guid>
      <description>「福沢 諭吉」(1835 - 1901)｢福沢諭吉」は、「学問のすゝめ」の著者として知られる武士・蘭学者・著述家・思想家・教育者。坂本龍馬や高杉晋作、吉田松陰などと同世代の人物であるが、幕末よりも明治維新後の活躍で知られる人物であり、後に日本有数の規模を誇る学校法人となる「慶應義塾」や法律・経済学校である「専修学校」(後の専修大学)、商業学校である「商法講習所」(後の一橋大学)、伝染病研究所などの創設に尽力し、明治の六大教育家の一人として称されている。また、多くの著作を発表している人物でもあり、明治維新後の日本が中華思想・儒教精神から脱却して西洋文明を積極的に受け入れる流れを作ったとも言われている。ちなみに会計学の基礎となる複式簿記を日本に紹介した人物でもあり、現在でも複式簿記で使われている「借方貸方」という言葉は福澤の訳によるもの。主な著書・書籍に「西洋事情」「西洋旅案内」「訓蒙窮理図解」「世界国尽」「学問のすゝめ」「ひびのおしえ」「文明論之概略」「帝室論」「修業立志編」「福翁百話」「福翁百余話」「明治十年丁丑公論」「瘠我慢の説」「福翁自伝」など多数。 福沢諭吉の名言一覧日本人も西洋諸国の人民も、同じ天地の間にあって、同じ太陽、同じ月・海・空気を共にし、互いに通じ合う人情を持つ人民ではないか。余った産物は与え、外国に余っている物産はもらい、教え合い、学び合い、恥じたり自慢したりせず、互いに相手国の便利を考えて、その発展を願うべきであろう。--------------------------------------------------------------------------------学問を志した以上、大いに学問に励むべきだ。農業に就くなら豪農に、商業に入るなら大商人になりたまえ。学生は小さな安定に満足してはならない。粗衣、粗食、寒暑に耐え、米をまき、薪を割り、それでも学問はできるのである。--------------------------------------------------------------------------------かくして、人たるものは、他人の権利の妨げさえしなければ、自由に行動すべきで、他人の利害に関係せぬ以上は、はたからあれこれ口を出されるいわれはない。好きなところへ行き、いたいと思う場所にとどまり、遊ぼうと働こうと、遊ぼうと寝ていようと、それは本人の勝手なのである。--------------------------------------------------------------------------------自由とわがままの違いは、他人を妨げるかどうかである。--------------------------------------------------------------------------------学問の本質は、「学問を自分がどう活用できるか」にかかっている。現実社会に応用できないような学問は、無学と言われても当然である。--------------------------------------------------------------------------------あまり人生を重く見ず、捨て身になって何事も一心になすべし。--------------------------------------------------------------------------------人に貴賎はないが、勉強したかしないかの差は大きい。--------------------------------------------------------------------------------賢人と愚人の違いは、学ぶか学ばないかによって、決まるのである。--------------------------------------------------------------------------------古典の「古事記」を暗記していても、こんにちの米の値段を知らないのでは、日常生活の知識すらない男というほかない。中国の古典の奥義をきわめても、商売のやり方を知らず、取引ひとつできぬようでは、収支の知識の問屋にすぎない。それではめし食べるを辞書であり、国のためには無用の長物、国家経済にとっては、有害な穀潰しと言っていい。(※穀潰し…食べるだけであとは遊んでいる者)--------------------------------------------------------------------------------他人の迷惑にならない「欲望」は、すべて善である。--------------------------------------------------------------------------------努力は、「天命」さえも変える。--------------------------------------------------------------------------------やってもみないで、「事の成否」を疑うな。--------------------------------------------------------------------------------自分の力を発揮できるところに、運命は開ける。--------------------------------------------------------------------------------世間の物事は、進歩しないものはすたれ、退かず努力するものは必ず前進する。進みも退くもせずに、ぐずぐず止まっているものなど、あるはずがないのである。--------------------------------------------------------------------------------法は「簡にして厳」であるべきである。--------------------------------------------------------------------------------自分の考えだけで、他人を評価してはならない。--------------------------------------------------------------------------------顔色や容貌を、いきいきと明るく見せることは、人間としての基本的なモラルである。なぜなら人の顔色は、家の門口のようなものだからである。広く人と交際して、自由に付き合うには、門をひらき入口を清潔にし、客が入りやすくすることが大事である。ところが、本心は人と交際を深めたいのに、顔色に意を用いず、孔子の格言を信じて、ことさら渋い顔つきを示すのは、入口にガイコツをぶら下げ、門前に棺桶を置いているようなものである。これでは誰も近づかなくなる。--------------------------------------------------------------------------------理想が高尚でなければ、活動もまた高尚にはならない。--------------------------------------------------------------------------------理論と実行とは、寸分の食い違うことなく、一致させねばならない。--------------------------------------------------------------------------------人間の行動には、おのずから制約がなくてはならない。また行動するには、時と場所をわきまえていなくてはならぬ。道徳を説くことが大切だからと言っても、楽しい宴会の最中に突然説教をはじめたら、笑いものになるのが落ちだ。場所柄や時節柄をよくわきまえて、行動を制御するのも確かな判断力による。行動だけが活発で判断力にかけているのは、舟に舵がないようなものだ。役に立たぬどころか、害を及ぼすことの方が多い。--------------------------------------------------------------------------------みだりに他人を軽蔑すれば、必ず他人からも軽蔑されるものだ。--------------------------------------------------------------------------------ひとこと忠告したい。後進の青年諸君。もし他人の仕事に不満だったら、自分でその仕事を試みてみたまえ、他人の商売のやり方がまずいと思ったら、自分でその商売をやってみたまえ。隣家の生活がずさんに思えたら、自分の家で試してみたまえ。また、他人の著書を批判したいと思うなら、まず自分で筆を執って、書物を著してみることだ。学者を批判したければ、学者になることだ。医者を批判したければ、医者になることだ。世の重大事から、ごく些細な事にいたるまで、たといどんなことでも、他人の行動に口出ししようと思うなら、試しに自分をその立場において、みずからをふり返ってみるべきである。まったく性格の違う職業だったら、その仕事の難易や意味の軽重を、よくよく推し量ってみるべきである。たとい種類の違う仕事でも、その仕事の内容にまで立ち入って、仕事の中味を基準にし、自分と他者との立場を比較すれば、そこに大きな誤りは生じないはずなのである。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 14:02:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名言・・イチロー：鈴木一郎</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35563/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35563/</guid>
      <description>「鈴木 一朗(すずき いちろう)」（１９７３〜）「イチロー/鈴木一朗」は、愛知県出身のプロ野球選手（外野手）。オリックス・ブルーウェーブで活躍した後、メジャーリーグの「シアトル・マリナーズ」に移籍し、世界的な活躍を見せる人物。小学生の頃からバッティングセンターにほぼ毎日通う日々を送り、高校３年間では通算打率は5割以上を記録。高校生時代は投手であったものの、交通事故による怪我で投手から野手に転向。1991年のドラフト4位でオリックス・ブルーウェーブに入団。入団当初から３割を超える高打率を叩き出したものの、振り子打法を1軍の首脳陣に否定され、意見で対立してしまったため、１軍と２軍を行き来する日々を過ごし、1993年の半ばに正式に２軍入りとなってしまう。しかし、二軍打撃コーチの河村健一郎は、振り子打法を否定せず、共に改良を加え、振り子打法の精度を高めていき、1994年には、新監督の仰木彬によって1軍の2番打者に抜擢される。1軍に復帰してからのイチローの活躍は凄まじく、1994年に日本プロ野球史上初のシーズン200本安打を達成、1995年に、五冠王。1996年に3年連続シーズンMVPを獲得。1997年に連続無三振の日本プロ野球記録を樹立。1998年に日本プロ野球史上初の5年連続首位打者獲得を達成。1999年に日本プロ野球史上最速となる通算1000本安打を達成。2000年にメジャーリーグへの挑戦を表明。2001年にシアトル・マリナーズに移籍し、同年にメジャーリーグのルーキー最多安打記録を更新。2004年には、歴代のシーズン最多安打記録を塗り替え、その後も数々の記録を生み出し続けている。（参考文献：ウィキペディア＆楽天ブックス）●名言集やってみて「ダメだ」とわかったこととはじめから「ダメだ」といわれたことは、ちがいます。手抜きをして存在できるものが、成立することがおかしい。ここまで来て思うのは、まず手の届く目標を立て、ひとつひとつクリアしていけば、最初は手が届かないと思っていた目標にもやがて手が届くようになるということですね。バットの木は、自然が何十年も掛けて育てています。僕のバットは、この自然の木から手作りで作られています。グローブも手作りの製品です。一度バットを投げた時、非常に嫌な気持ちになりました。自然を大切にし、作ってくれた人の気持ちを考えて、僕はバットを投げることも、地面に叩きつけることもしません。プロとして道具を大事に扱うのは当然のことです。人に勝つという価値観では野球をやっていない。今自分にできること。頑張ればできそうなこと。そういうことを積み重ねていかないと、遠くの目標は近づいてこない。他人の記録を塗り替えるのは7割・8割の力でも可能ですが、自分の記録を塗り替えるには10割以上の力が必要です。「楽しんでやれ」とよく言われますが、僕には、その意味がわかりません。夢や目標を達成するには1つしか方法がない。小さなことを積み重ねること。自分のできることをとことんやってきたという意識があるかないか。それを実践してきた自分がいること、継続できたこと、そこに誇りを持つべき。自分が全く予想しない球が来たときに、どう対応するか。それが大事です。試合では打ちたい球は来ない。好きな球を待っていたのでは終わってしまいます。練習で100％自分を作らないと、打席に立つことは出来ません。自分の形を見付けておかないと、どん底まで突き落とされます。「できなくてもしょうがない」は、終わってから思うことであって、途中にそれを思ったら、絶対に達成できません。努力せずに何かできるようになる人のことを、天才というのなら、僕はそうじゃない。努力した結果、何かができるようになる人のことを、天才というのなら、僕はそうだと思う。そりゃ、僕だって勉強や野球の練習は嫌いですよ。誰だってそうじゃないですか。つらいし、大抵はつまらないことの繰り返し。 でも、僕は子供のころから、目標を持って努力するのが好きなんです。だってその努力が結果として出るのはうれしいじゃないですか。僕はいつも一生懸命プレーしていますが、今日はよい結果が出なかった。でも、だからといって後悔もしていないし、恥ずかしいとも思っていません。なぜなら、できる限りの努力をしたからです。夢を掴むことというのは、一気には出来ません。小さなことを積み重ねることでいつの日か、信じられないような力を出せるようになっていきます。何かをしようとした時、失敗を恐れないで、やってください。失敗して負けてしまったら、その理由を考えて反省してください。必ず、将来の役に立つと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 15:54:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WEB授業</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35556/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35556/</guid>
      <description>ＷＥＢ授業とは？小学生、中学生、高校生を対象に大手予備校・有名学習塾で活躍している講師の講義を約5000タイトル取り揃えております。ＷＥＢ授業は質・量ともに類似教材を圧倒する充実のラインナップです。　主要五科目はもとより、中学受験、中高一貫校対策の講義もご用意しております。　&lt;TD align=&quot;center&quot; bgcolor=&quot;#ffffff&quot; height=&quot;81&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;200&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/FPD0N3HQFf0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;BR&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 08:16:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました</title>
      <link>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35440/</link>
      <guid>http://higashiyamato.waseiku.com/blog-35440/</guid>
      <description>このたび、東大和市駅前教室のホームページを開設いたしました。今後、随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。また、携帯電話の方はこちらからアクセスできます。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 15:23:43 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
