<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ノートルダム清心中・高等学校へようこそ！</title>
    <link>http://jukutown.com/seishin/</link>
    <copyright>ノートルダム清心中・高等学校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>卒業生の皆様へ</title>
      <link>http://jukutown.com/seishin/blog-1019/</link>
      <guid>http://jukutown.com/seishin/blog-1019/</guid>
      <description>最近「ノートルダム清心高等学校同窓会名鑑」の作成を名目に、「調査カード」が、同窓生に送付されています。本校並びに同窓会は、「同窓会名簿」の作成を業者に委託することはありません。本校とは、全く関係ありませんので、ご注意ください。ノートルダム清心中・高等学校ノートルダム清心中・高等学校同窓会</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 22:29:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学園祭バザーの準備</title>
      <link>http://jukutown.com/seishin/blog-1000/</link>
      <guid>http://jukutown.com/seishin/blog-1000/</guid>
      <description>今週末の２３日（土）、２４日（日）は学園祭バザーが行われます。授業は２１日（木）の午前中までで午後から準備に入り、金曜日は１日準備をして、学園祭を迎えます。生徒たちの方も試験が終わったので、朝練習、放課後の練習などをそれぞれ行っています。放課後の様子です。　　中学合唱部は学園祭で上演するミュージカルの練習に熱が入っていました。　　地学部は恒例のプラネタリウムの制作です。茶道部は練習と学園祭のお茶券作りに分かれているようでした。　　中学調理部は自分たちで作ったクッキーの袋詰め作業の最中でした。　卓球部の中１の生徒たちは今日は練習ではなく、学園祭のポスター作りに精を出していました。　　手芸部の生徒たちは学園祭で展示する作品の制作中でした。　高校美術部の生徒たちが学園祭のオブジェを制作中です。はたしてどんな物ができるのでしょうか。　　　特別参加単位の生徒たちも地道に練習しています。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 21:45:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日で定期テストが終わりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/seishin/blog-999/</link>
      <guid>http://jukutown.com/seishin/blog-999/</guid>
      <description>全学年、今日でテストが終了しました。いよいよ後１週間後に迫った学園祭にむけて、来週からクラブ、参加単位追い込みに入ります。今日も残って練習しているところもありますが、試験が終わった後なので、放課後の教室もゆったりとしているようでした。　　　　　　　　　　日めくりカレンダーの前にちょうど学園祭実行委員がいたので、後７日と一緒に撮りました。　　　　　　　　　ゆっくりした食事をとっている人、おしゃべりをしている人、クラブに行く支度をしている人いろいろです。　　　　　　　　　　　クラブで集まって食事をしながら相談しているところ、自主練習をしているところです。参加単位の方もまだ余裕があるようです。来週になればもう少し焦るようになるのでしょう。　</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 21:45:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から定期テストです。</title>
      <link>http://jukutown.com/seishin/blog-998/</link>
      <guid>http://jukutown.com/seishin/blog-998/</guid>
      <description>中１は今日が中学生になってから初めて経験する定期テストです。テスト前の瞑目もこちらまで緊張感が伝わってくるくらいすばらしく、きちんとできていました。試験監督の先生もいままでに習っていない先生もおられるのでその辺も影響するのかもしれません。中１を教えておられる先生方からは、今年の中１は学校に順応するのが早いといわれていますが、勉強の方はどうなのでしょうか。今回のテストは科目数も少なく、２日間なので慣れるにはいいと思いますが、はやく中学校の勉強方法を身につけられるといいですね。　　　最初に先生が教室に入ってこられた時にまず挨拶します。問題が配付されるまでは少し時間があります。　　　始業のチャイムが鳴るとまず瞑目します。みんなほんとうにきちんとしています</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 21:35:52 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
