<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【應修会】〜江戸川区西葛西の中学受験指導塾〜</title>
    <link>http://o-shukai.com/</link>
    <copyright>應修会</copyright>
    <description>江戸川区西葛西で少人数制集団授業で中学受験指導を行う應修会のホームページです。ひとりひとりの志望校に適した受験指導を。</description>
    <item>
      <title>残り２ヶ月！</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-83431/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-83431/</guid>
      <description>１２月に入り、真冬並みの寒波襲来、寒さが日に日に増してきます。私は「年を越すまでマフラーと手袋を出さない！」と毎年決めています。そうでないと、１月２月と寒さが厳しくなった時にどうしようもなくなる気がするからなのですが、毎年「ひょっとしてこれは意味のないことなのでは？」と気づくものの、身につけてしまうと何かに負けたような感じになるので、なんだかんだと続けています。先日お伝えした私の声帯に棲みついたポリープですが、相も変わらず居心地良さそうにそこに鎮座しております……。ただし、発声は可能になりましたので、お電話等の対応はできます。ご迷惑をおかけいたしました。さて、世間的には中学受験はここから！といった具合ですが、今年は早くも第一号が出ました！ある生徒が先日行われた、昭和学院秀英　一志入試、男子倍率１７倍を潜り抜け、見事合格を勝ち取りました。各科目ともハイスコアをマークし、ある講師は彼が持ち帰った解答を採点している間に、「よくぞこんなにも覚えていてくれた……」と涙ぐみそうになったとか。本当によくがんばりました！おめでとうございます。４期生１４名全員が最高の結果を出せるよう、ラスト６０日間、講師一同尽力してまいりたいと思います。がんばれ！受験生！！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 22:31:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残り約１０週間</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-83069/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-83069/</guid>
      <description>都内入試まであと７１日、千葉入試までは６０日！早い子はもう来月から本番となります。朝晩の冷え込みも厳しくなってきて、教室から帰る際、大きな体を縮こませています……。お手紙でもご案内させていただきましたが、そんな追い込みの時期に、声帯ポリープを罹患してしまいました……。保護者や生徒の皆様に多大なご迷惑をおかけしてしまっていること、ここにお詫び申し上げます。現在薬での治療を行っております。効果が出ればすぐに快方に向かうものだと考えております。春から受験している外部模試も、安定して取れている子、波が激しい子と様々いますが、ここから先大事な事は、過去問で穴を見つける直しをして弱点補強宿題をこなし、土台を盤石にする授業をしっかりと聞き、しっかりと復習するこの４つです。難しいことをこなしていくのではなく、今できることを、できなくてはいけないことをしっかりコツコツとやりましょう。本番が近くなってきたこの時期が一番浮き足立ちやすいものです。今一度自分の学習状況を見直し、合格に一歩でも近づく努力をしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 11:47:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業前演習のお知らせ</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-82384/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-82384/</guid>
      <description>入試まであと３か月となりました。應修会では、今年も授業前演習をおこなっております。小６生が中心となりますが、「よりレベルの高いものに触れてみたい」という小５生も参加可能ですので、ぜひお越しください。以下詳細です。講座東邦大東邦選択式問題対策(国理社)11/2，11/9，11/23，11/30　１１時〜１２時３０分東邦大東邦受験希望者に対する選択式問題攻略の講座です。理科基礎演習毎週月曜日　１６時〜１６時５０分基礎内容確認のための演習をおこなっていきます。自分のペースで解いてもらうため、途中入室も可能です。社会基礎演習毎週水曜日　１６時〜１６時５０分基礎内容確認のための演習をおこなっていきます。自分のペースで解いてもらうため、途中入室も可能です。算数基礎演習毎週火、木、金曜日　１６時〜１６時４０分基礎内容確認のための演習をおこなっていきます。自分のペースで解いてもらうため、途中入室も可能です。※受講費用は一切かかりません。すべて無料の講座となります。※欠席・遅刻の連絡は不要です。※講習期間中は行いません。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 16:26:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと100日</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-82108/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-82108/</guid>
      <description>今日で都内入試まであと100日となりました。埼玉、千葉入試はもう3ヶ月を切っていますね。12月入試の子にとってはほんとに目の前に入試が迫ってきています。詳しくは土曜日に本人たちに話をしますが、来週から追い込み特訓を授業前に行っていきます。また、受験者の多い学校に対しては特別講習も準備しています。泣いても笑ってもあと100日。受かって泣けるように、悔いを残さないように、頑張りましょう。努力が報われる日はすぐそこにきています。下級生の子達は6年生の姿を見て、何か感じ取ってもらえればと思います。特に5年生は来年自分たちの番になった時のことをイメージすること。無駄に過ごす時間は早いものです。目標をしっかりと見定めて、今できることをしっかりとやりましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 15:52:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4か月！</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-81330/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-81330/</guid>
      <description>１０月に入りました。都内入試まであと４か月、１２３日ですね。先週末、應修会では４〜６年私国立中学受験コースの保護者会が開催されました。６年生の回では、夏休み明けの模試の返却があったり、過去問を解き進めている状況から不安げな表情のお母様もいらっしゃいましたが、お話させていただいた通り、「今やることを見定めること」「何を捨てるかを判断していくこと」「過去問、模試一辺倒にならないこと」を常に意識して残りの期間をお子様とともに歩んでもらいたいなと思います。今月いっぱいかけて個人面談を行っていきます。受験生の保護者の方々とはもちろん、現状の確認と受験校の決定がテーマとなります。残り４か月のプランを立てる上で重要な時間です。非受験学年の保護者の方々とは、次年度に目を向けたお話が出来ればと思っております。こちらも同じように重要な時間となります。「受験」「進学」ともに「４か月後を見据えるために今やるべきこと」を念頭においたお話合いができればと思っております。毎年この時期からだんだんと、授業開始の時刻になったときの日の暮れように目が行くようになります。いよいよ本番です。四期生が大きく羽ばたけるよう、講師は皆精一杯対応していきます。自分の志望校に合格できるよう、悔いの残らない日々を過ごしましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 22:36:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２７年度公立中高一貫校　適性検査　</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-80658/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-80658/</guid>
      <description>ここ数年で益々激化している公立中高一貫校ですが、今年は共通試験が導入されることもあり、さらなる受験者の増加が見込まれます。私立とくらべてやや難しい学力判定方法をとっているため、保護者によっては混乱してしまう方もいらっしゃるかもしれません。今回ここでは、西葛西近辺からの受験者の多い白&amp;#40407;、両国、区立九段の入学者決定方法についてまとめておきます。都立白&amp;#40407;募集人数男女各８０名(特別枠募集含む)報告書５年評定１６０点＋６年評定１６０点＝計３２０点(３００点に換算)適性検査適性検査(作文)独自　１００点満点(３００点に換算)適性検査(総合)共同　１００点満点(４００点に換算)１０００点満点で判定され、報告書の比率は３０％となります。作文での得点力と学校から提出される報告書が万全の状態となっていると、合格の可能性が高まります。都立両国募集人数男女各６０名報告書５年評定４００点＋６年評定４００点＝計８００点(２００点に換算)適性検査適性検査(作文)独自　１００点満点(３００点に換算)適性検査(総合)共同　１００点満点(２００点に換算)適性検査(総合)独自　１００点満点(３００点に換算)１０００点満点で判定され、報告書の比率は２０％となります。やや独自問題への比重が高めの構成となっています。適性検査の理系問題での得点力が合否のカギを握ります。区立九段募集人数区分Ａ・Ｂともに男女各４０名報告書４年評定２８０点＋５年評定３２０点＋６年評定３２０点＝計９２０点(２００点に換算)適性検査適性検査(作文)区独自　１００点満点(２００点に換算)適性検査(総合)区独自　１００点満点(３００点に換算)適性検査(総合)区独自　１００点満点(３００点に換算)１０００点満点で判定され、報告書の比率は２０％となります。都立ではなく千代田区立となるため、すべての問題が独自のものとなり、基本的な国語力、数量・図形に対する感覚、日常生活でのアンテナの張り具合、多面的なものの考え方が重要となります。残り時間も少なくなってきました。しっかりと対策を練り、万全の状態で本番を迎えられるようにしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 15:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期授業開始</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-80368/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-80368/</guid>
      <description>昨日から後期の通常授業が始まりました。さらに前日の日曜日には日曜特訓も始まり、６年生は５か月後と迫った本番に向けて、ラストスパートといったところです。非受験学年の生徒も５か月後には、次学年へと進級します。毎年春前になると大きな環境の変化にあわててしまう子がでてきてしまうので、教室では前持って「次の学年でこうなる、こういうところが厳しくなる」といった情報をこの時期から口酸っぱく伝えるようにしています。宿題のやり方や授業のない日の過ごし方が中心となりますが、皆一様に「今でもいっぱいいっぱいなのに…」と不安そうな表情を見せます。もちろん私たちも最初からすべてがうまく回るとは思っていません。段々と慣れていくものです。ちょうど今から半年前を思い返してみると、きっと学年が切り替わった頃のあたふたしていた様子が思い浮かぶことでしょう。しかし、今はどうでしょうか？もちろん楽ではないでしょうが、成長している部分が多くみられると思います。宿題をこなしていくペースもつかめてきていることでしょう。(それに合わせて少しずつ課題を追加しているので、体感的には変わらないかもしれませんが……)もちろん「慣れるから気にしなくて良い」というわけではありません。現５年生なんかは６年生になると土曜日に授業が入るので、その分宿題をやる時間的な余裕がなくなります。現４年生は授業時間が倍近くなり、お弁当を持参するようになります。なのでそれを想定し、毎週のペースを少しずつ上げていってもらいたいわけです。５か月かけてゆっくりとで構いません。１つ上の学年の先輩がどんな感じで勉強しているかを見てみるのも良いかもしれません。その時にあわてないよう、しっかりと準備をしていきましょう。６年生に関しては日曜、月曜に話した通りです。残り時間を常に意識し、今一番効率のよい方法をとる。捨てるべきものは捨て、やるべきものをやる。日々の過ごし方もそうですし、テストでもそうです。皆のエンジンがかかっている今、成績を追い上げていくことは並大抵のことではありません。自分の立ち位置とゴールの場所を常に把握し、一歩でも近づく努力をしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 15:49:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿総括</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-80046/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-80046/</guid>
      <description>應修会の合宿も今年で３年目を迎えました。場所やホテルが変わっていく中、今年は１日１０時間の算数授業、理社テストを入れると１１時間近く勉強するといったハードな内容でした。３泊４日で約３０時間、６年生の通常授業になおすと１か月半、５年生だと２か月分の算数をこなし、自分の強みと弱みを自覚できたのではないかなと思います。ただそんな環境でしたが、子供たちは本当に元気で、「もっといたかった！」「楽しかった〜」といった声を多く聞きました。(反して大人達はヘトヘトです。やっぱり年齢の違いですかね……。)怪我や大きく体調を崩す子も出ず、大変ではありましたが比較的おだやかな形で終えることができました。自然あふれる中、普段とは違う環境での勉強は、これからの成長の糧となってくれることと思います。サマーチャレンジ組は今回若干人数が少なかったものの、普段の授業ではなかなかできない「実際にやってみる、実際に見てみる」をテーマにした授業を展開することができました。ハイキングや理科実験等、楽しい中にも学べることはたくさんあったことを覚えておいてもらえればと思います。普段生活する中に隠れている色々な「学べること」を発見できるような、視野を大きくもった子どもになってほしいと、常日頃思ってはいるものの、なかなか通常授業内では大きく時間をとれない中、「私がやってみたいこと」を盛り込んだプログラムです。色々と改善していく余地があると思いますが、この体験をきっかけにして今後の勉強に対する姿勢が、より前向きに変わってくれるとうれしいです。合宿中に撮影した写真はデータとして各ご家庭に発送させていただきます。真剣な表情、楽しんでいる表情、さまざまですが、普段なかなか見られない授業中の様子を少しでもご覧になっていただければと思います。合宿に参加した皆さん、本当にお疲れ様でした。この合宿を乗り越えられたのであれば、きっとこの先も大丈夫です。受験生は残り少ない期間ですが、頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 19:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜到着について〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79977/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79977/</guid>
      <description>予定通り、上毛高原駅より14時22分発のMAXたにがわ416に乗りこみました。教室には16時30分に到着予定です。皆体調も良さそうで、元気な顔をお見せできると思います。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 14:19:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その19〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79975/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79975/</guid>
      <description>昼食は中華丼です。皆おいしそうに食べていました。昼食時に今までの確認テストを返却しました。一喜一憂しながら皆それぞれの課題を認識できたかとおもいます。予定通り13時にホテルを出発し、上毛高原駅に向かっております。疲れているかと思いきや、歴史をテーマにした、しりとりで盛り上がっています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 13:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その18〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79972/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79972/</guid>
      <description>合宿最後の授業です。算数Tクラスは速さ。応用問題にかなり苦戦していますが、帰ってからの課題としましょう。あともう少し！がんばれ！算数Sクラスは速さの復習テスト。ここでもやはり5年生の躍進ぶりがみられます。6年生もうかうかしてられないですよ？サマーチャレンジ組は箱カメラで青焼写真撮影とスライム時計づくりです。青焼写真は皆うっすらとですが、像が写りました！スライム時計は水やほう砂水溶液の微調整に皆苦戦。蓄光染料も入れて暗闇で光るようにしました。この後昼食を食べ、ホテルを発ちます。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 11:33:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その17〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79969/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79969/</guid>
      <description>おはようございます！合宿最終日を迎えました。4日目ともなると子ども達の疲労もピークに。昨日までは私を部屋の前で待ち構えている子が多かったのですが、今日は「今起きた〜」という声もよく聞かれました。もう少し、頑張れ！都道府県テストにチャレンジするのはサマーチャレンジ組。こちらは4年生！</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 06:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その16〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79963/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79963/</guid>
      <description>合宿最後の夜授業です。各クラスとも1日目、2日目と同じ内容ですが、最後まで集中を切らさずに授業に臨めました。算数Tクラスの様子です。夜のテストではこのクラスから社会満点が出ました。素晴らしい！理科でもトップが出ました。やはり6年生ですね！ただ今日の計算テストは…ボロボロでした。これは帰ってからの課題になりそうですね。算数Sクラスです。一行問題テストは、今日までで90問解きました。トップは79問正解！まだまだ課題はありますが、なかなか素晴らしい成績です。ただ6年生…5年生に負けている場合じゃないですよ？サマーチャレンジ組は茂山VS生徒！複数のゲームを同時にこなすのはなかなか頭を使いました…。なんとか面目を保てたかな？？右側はクアルト！というボードゲームです。簡単にいうと色々な役で揃えられる四目並べのようなものですが、最大の特徴は自分の置く駒を相手が選ぶという点。数手先を読む力、場合の数にも通ずる奥深いゲームです。興味のある子は教室にも置いておくので、是非どうぞ！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 22:23:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その15〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79957/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79957/</guid>
      <description>一ノ倉沢ハイキングの様子です。今回は谷川岳ロープウェイ駅〜一ノ倉沢の往復、7km弱の行程でした。気温は33℃ほどでしたが、木々に覆われた道は涼しく、気持ち良く歩けました。スタート地点。湧き水の冷たさに驚いていました。歩き始めて1時間ほどで一ノ倉沢に到着。沢ではお弁当を食べたり、水に足をつけたりしたはしゃいでいました。バッタやトンボを捕まえたのですが、やはり怖がって近づかない子が多いですね。普段見ることの出来ない草木も観察したりと貴重な体験ができました。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 19:09:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その14〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79953/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79953/</guid>
      <description>本日の昼食は豚玉丼とマンゴープリン。午後の授業は算数Sクラスが速さとグラフ。図形の知識を使ったり、状況を考えたりと難易度の高い単元となります。まずはオーソドックスなものを習得しましょう。算数Tクラスは速さ、立体図形。重要単元を集中砲火することで秋以降での伸びを確かなものにしていきます。このあと夕食となります。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 17:08:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その13〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79940/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79940/</guid>
      <description>午前中の授業風景です。算数Tクラスは場合の数。苦手とする子の多い単元ですが、習得できればライバルに差をつけることができます。算数Sクラスは年齢算。昨日私(茂山)が授業をした倍数算の一種です。みんな素晴らしい出来…かな？？サマーチャレンジ組は出発前に算数パズルと計算特訓！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 08:52:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その12〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79939/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79939/</guid>
      <description>おはようございます。合宿3日目の朝です。今朝も理社テストでスタート…なのですが、6年生数名が寝坊してしまうという事態が…。朝早く起きるくせ付けをしましょう。昨晩のテストは理社ともにトップは5年生でした。6年生巻き返せるか！？朝食風景です。野菜摂ってますね〜！えらいえらい！一例です。比較的バランスよくとってきているかなと思います。疲れもたまってきている頃ですが、なんとか乗り切ってほしいところです。頑張りましょう！サマーチャレンジ組は本日、一ノ倉沢へのハイキングへ行ってまいります。お天気にも恵まれ、いい体験ができそうです！</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 07:42:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その11〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79924/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79924/</guid>
      <description>本日最後の授業です！算数Tクラスは計算テストと課題プリント演習。教室では毎週確認テストを行っているのですが、そのテストの結果に応じてポイントを付与しています。最大で毎週18ポイント貯まり、貯まったポイントは景品と交換できるようになっています。この計算テストは、そんなポイントが減ってしまう危険性がある子ども達にとっては重大なものとなっています。5問あるのですが、一問ミスをする度になんと50ポイントマイナス！約3週間トップをとらないと稼げないポイントです。但し、10分以内に終わって満点をとれれば40ポイント等、ミスをせずにクリア出来ればご褒美もあります。計算ミスが命取りになることを身をもって知ってもらいたい。厳しいやり方ですが、それだけ重要な事だと私達は考えています。皆ポイントのために必死です！算数Sクラスは昨日に引き続き、一行問題演習です。入試の際、序盤で失点しないようにするための訓練です。落ち着いて解けば解ける問題でも制限時間を設けられるとミスを続出します。本番までに限りなくゼロに近づけることが目標です。サマーチャレンジ組は昨日ルールを学んだボードゲームにチャレンジ！最終日までに先生に勝てるかな？？この後部屋に戻り、就寝となります。長い1日でしたが、皆よく頑張りました！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 21:41:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その10〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79920/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79920/</guid>
      <description>夕食バイキングの風景です。昨日とはメニューが変わっている部分もありました…が、男子はわたあめ作りに奮闘していました…。その後入浴を済ませ、朝に引き続き理社テストタイム！朝テストは理科トップが6年生。社会は5年生、6年生ともに90点以上が続出で引き分けといった形でした。昨日とは違い、なんとか6年生としての意地を見せた形です。夜のテストは只今採点中！しかし5年生は本当に凄い！6年生が少しでもミスをするとあっという間に抜かれてしまう位の勢いです。負けるな6年生！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 20:35:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その9〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79904/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79904/</guid>
      <description>昼食はカレーとサラダです。昨日は曇天でしたが、今日は一転して快晴。暑さに負けないように皆しっかり食べました。午後の授業、算数Tクラスは立体図形です。難関上位校では習得必須の単元となります。算数Sクラスは割合と比です。5年生にとっては習いたての単元ですが、集中して授業に臨んでいます。6年生も頑張れ！サマーチャレンジ組は箱カメラ作製。凸レンズの仕組みを学習し、実際に見てみます。思っていたよりキレイに映る像に興奮気味な子ども達。午後の授業はまだまだ長く、若干睡魔に襲われている子もいますが、皆頑張っています。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 14:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その8〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79893/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79893/</guid>
      <description>午前中の授業の続きです。算数Tクラスは平面図形。重要単元ということもあり、皆真剣ですね。算数Sクラスは集合と割合。先ほど紹介した通り、大苦戦中。前のめりになりすぎている子も…サマーチャレンジ組は計算特訓。「速く正確に」がテーマとなるので、皆必死！1番を目指せ！この後は昼食が待っています。頑張れ！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 12:00:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その7〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79890/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79890/</guid>
      <description>朝食もバイキングです！和洋食でメニューも豊富、果物などのデザートも沢山ありました。みんなお腹いっぱいになるまで食べていたけど、授業で眠くならないかな？算数Tクラスは規則性。今日は天気も良く、落ち着いた雰囲気の中で勉強できています。算数Sクラスは集合。慣れない単元に大苦戦。解説を聞きながらなんとか解き進めています。サマーチャレンジ組は都道府県をはじめとした地理の暗記です。一度やったところですが、結構抜けています。要復習！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 11:19:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その6〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79885/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79885/</guid>
      <description>おはようございます。2日目を迎えました、夏期合宿。朝は理社テストからスタートです。6時から開始ですが、講師が廊下に出ると既にテストを待ち構えていました！皆やる気ですね〜！昨晩のテストは完全に5年生に負けてしまっていた6年生。今回は名誉挽回出来るでしょうか。この後は朝食バイキングとなります！</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 06:54:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その5〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79882/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79882/</guid>
      <description>本日最後の更新です！算数Sクラスは一行問題テストです。15問×2枚で30点満点なのですが、トップ3を5年生が独占！6年生…明日は意地を見せてください！算数Tクラスは計算テストです。とは言っても結構難易度は高めです。かなり苦戦していました…サマーチャレンジ組はコリドールや囲碁、クアルトなど様々なボードゲームを行いました！楽しい時間ではありますが、大人でもかなり頭を使います。子ども達も勝つために色々と考えていました。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 22:15:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その4〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79881/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79881/</guid>
      <description>夕食はバイキングです！誰よりも私(茂山)が興奮してますが…子ども達の大好きな唐揚げやお寿司、ローストビーフなどなど…種類も豊富で味もよいものばかりです。ソフトクリームやわたあめなんかもあり、束の間の楽しい時間を過ごしていました。食後はお風呂に入り、理社テスト！ただ今採点中ですが、5年生！結構6年生にくらいついていますよ！それどころか社会トップはどうやら5年生になりそうです…</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 20:51:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その3〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79879/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79879/</guid>
      <description>2コマ目の授業風景算数Sクラスは過不足算。5年生にとっては未習単元ですが、なんとか理解をしながら6年生にくらいついています。算数Tクラスは文章題総合。単元を絞らずにやることで実践に近い形をとることができます。難しい問題にも果敢にチャレンジ！サマーチャレンジ組は立体の切断を、粘土を使って実際に見てみます。小学生にはイメージしづらい部分ですが、やってみると「こんなもんか」と納得しながら進めています。これが終わればいよいよ夕食！頑張れ！</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 17:05:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その2〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79877/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79877/</guid>
      <description>大きな問題もなくホテルに到着致しました。上毛高原駅からのバスも特に具合悪くなる子も出ませんでした。会場に移動し、早速授業に入ります。綺麗な会場で子ども達のテンションも上がっています。ホテル側のご厚意で、水とお茶を用意して頂きました。新幹線の中では楽しそうにしていた子も、授業に入ると集中しています。夕食時に一度ホテルに戻るまで頑張ります！</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 14:49:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿情報〜その1〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79874/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79874/</guid>
      <description>3泊4日の合宿が今日からスタートしました！東京駅から新幹線に乗り、上毛高原駅まで行きます。東京駅までは一列でぞろぞろと…10時56分発の新幹線に乗車。さっそく勉強し始める子も！偉い！少し早めの昼食もとりました。駅到着後はホテルまでバスで向かいます。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 11:30:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79595/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79595/</guid>
      <description>夏期講習も折り返しを迎えてきました。体調を崩している子はいませんでしょうか。私は春期講習に引き続き、また風邪をひいてしまいました。期の２日目……早めに治したいと思います。さて昨日は、昨年に引き続き「たこ焼きパーティー」を開催しました！江東花火大会の開始に合わせて焼き始めているので、５年生・６年生が中心でしたが、みなアツアツのたこ焼きをほおばり、花火を見ながらジュースを飲み……少しだけ「夏」を満喫できたのではないかなと思います。５年生も６年生も夏期課題が順調に進んでおり、すでに終えてしまった子もいます。例年に比べてとても早い！素晴らしいです。９月に入れば６年生はいよいよ本番モードです。残された時間を無駄にしないよう、一日一日を大切にするようにしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 16:34:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外部模試</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-79146/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-79146/</guid>
      <description>夏期講習が始まり今日で３日目、まだまだ元気があることかなと思います。夏期課題も今年は順調そのもの。目立って遅れている子はおらず、皆しっかり終えることができそうです。先日行われた首都圏模試(統一模試)の結果、全員分返却し終わりましたが、ご確認いただけているでしょうか。５年生は不安もありましたが、塾内平均点が国語、理科で全体平均を１０点上回り、社会は２０点、算数に関しては３４点上回る大健闘を見せてくれました。もちろん個々課題が残るところもありますが、初めての外部模試で緊張もある中、良い結果を残せた子が多かったのではないでしょうか。６年生もＳクラス生を中心に受験しました。こちらも塾内平均点が国語、理科、社会で全体平均点を１０点上回り、算数は１６点上回ることができました。春から３か月で着実に力をつけることが出来ていますね。Ｔクラス生を中心の四谷大塚合不合受験者も目立った失敗が少なく、第一志望合格可能性も高く出ているので、この結果を受けて夏をしっかり過ごしてもらえればと思います。しかし今回の模試で、結果はよかったものの、同時に自分の「穴」となっている弱点も浮き彫りになってのではないでしょうか。その弱点をこの夏に克服することが第一の課題となります。そしてそれだけではなく、自分の強みの部分を思いっきり伸ばすことも忘れずに。武器となる教科・単元を持っている子は強いです。与えられた課題だけではなく、特に６年生は自分の状態を見たうえでの努力をするようにしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 10:14:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数値目標</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-78662/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-78662/</guid>
      <description>来週から１週間、休校期間に入り、再来週からはいよいよ夏期講習がスタートします。本日小６私立コースの生徒と簡単な面談をいたしました。第一志望校や夏期講習に特に力を入れる科目、単元など、わかりきっていることですが、あえて声に出してもらいました。その中で少し気になることがあったので、お話させていただきます。皆、前向きに目標、意気込みを語ってくれたのですが、「で？具体的にはどうするの？」と聞くと、その手段・方法についてはイマイチはっきりとした答えは得られませんでした。「算数の基礎固めをする」「地理と歴史を頑張る」と言っても、そのためにどうすれば良いのかが分からなければ意味がありません。ではどうすれば良いのか。やる教材等はこちらが選定すれば良い話なので、それに関しては気にする必要はありません。大事なのはどれだけやるか。さらにそこにどれだけ具体性を持たせられるかです。そのためには「数値目標を立てること」簡単なところだと「一日○○時間勉強する」これでも悪くはないのですが、「勉強する」というのが具体的ではありません。」例えば、「一日に算数の□□の教材を○ページずつ解く」とか「一日に理科の知識を○個ずつ覚える」など、量と方法を詳しく明示すると良いでしょう。また、「偏差値を７上げる！」「１０上げる！」といった目標も併せて立てることも忘れずに。秋以降につなげるためにも結果を意識することが何よりも大事です。６年生にとっては、大きく時間をとれる最後の機会です。後悔しないように充実した夏としましょう。先日の七夕、しっかりと願いを短冊にしたためておきました……。都内入試まであと３０週間を切りました！頑張れ受験生！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 21:56:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習前面談</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-77759/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-77759/</guid>
      <description>天気の移り変わりが激しい毎日ですね。昨日までは汗ばむ陽気だったのが、今日は一転して雨模様です。私は、週末から家族で風邪をひいてしまい、一向に快方に向かわない様子です……。皆さんも体調にはくれぐれも気を付けてください。今週から講習前の面談が始まりました。案内をまだ受け取っていないという方は教室までご連絡ください。また、夏期講習の詳細案内を含めたお手紙を今日発送させていただきました。夏の単科講座の案内等も同封させていただきましたので、ご一読いただければと思います。今回の面談では、６年生は特に「夏に何をやるか」ということについてお話させていただきます。入試まで２００日ちょっと、この間にできることは多いですが、効率よく取り組まなければ思ったような効果は生まれません。應修会では毎年「何を捨てるか」を個人個人によって考えていきます。すべてに取り組めればもちろんそれが一番ですが、そううまくもいかないものです。取り組むべきものを選定することによって自分の強みを明確にしていく、と同時に直前期になって取り組むべき弱点を洗い出していくようにします。ここからは時間との闘いになっていきますので、無駄のないように行動してもらう、そしてそれを教室と家庭で一緒になり管理していく必要があります。夏やるべきこと、夏以降にやるべきことを混ぜてしまわぬよう的確なアドバイスをしていければと思っておりますので、よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 16:36:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母さんってスゴイ！</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-77468/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-77468/</guid>
      <description>先日テスト直しのやり方の記事を書いた際に、小４生やそのお母様から「４年生も直しノートを作るのか？」という趣旨の質問を頂きました。結論から言ってしまえば、「まださすがに無理なので、強制はしていない」というところです。なので小４生は多少なりテスト直しをしている子もいれば、日々の宿題に追われそこまで手がまわらないといった子もいるといった状況です。そんな中、ある小４生の女の子がテスト直しのノートをしてきたといって、提出してくれました。中身はこんな感じでした。小４にしてなんてすごいノートをつくってくるんだ！と驚いたのですが、その子が「これお母さんが問題のところ書いてくれたの」と言っていました。上にあげたものはほんの一部で、このノート１回のテストで２０ページほどあるのですが、すべてのページにお母さんの文字や解説、図が描いてあるのです。その日のお迎えの際に、そのお母さんに話を伺ったのですが、「５年生になったらノートを作らなければならないと聞いて、こんな感じなんだよっていうのを見せておきたかった。だんだんと子どもができるようになってくれれば。」とおっしゃっていました。やはり一人ひとりにかけられる時間や愛情はお母さんにはかなわないなと痛感しました。ここまでできる方もなかなかいらっしゃらないとは思いますが、お母さんの力は未成熟な部分が多い小学生には、大きな影響を及ぼします。もちろんこれをやってほしいというわけではなく、子供の勉強のサポートにも色々な形があるので、「教えられないから」と諦めず、一緒に歩む方法を模索していってもらいたいなと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 20:34:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数重視</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-77427/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-77427/</guid>
      <description>最近いくつかお母様方からメールをいただいたり、直接ご相談いただいたりというのが続きました。その殆どが「算数が…」そして「算数に時間がかかって他科目が…」といった内容でした。受験生の子を持つ親御さんに必ずと言っていいほどついてまわる問題だと思います。應修会ははっきりいってしまいますと「算数重視型」の塾です。塾長の私が国語を教えておきながらなんだか変に思われるかもしれませんが、中学受験において最も重要な科目は間違いなく「算数」なのです。「でもやっぱり国語。読解力がなければいけない。読解力がつけば他科目の成績もおのずと伸びる」と考える方もいらっしゃると思います。基本的には私もその考えを持っていて、だからこそ私が国語を見ていて、なんとか成績を上げてやりたいと願っています。しかし、実際受験本番の結果を見ますと、やはり算数は合格者と不合格者の平均の差が最も大きい科目なのです。つまり算数ができないということは、受験において致命的であると私達は考えています。これは理社でも同様の事が言え、社会よりも理科の方が得意な子と不得意な子の差がくっきりと表れます。算数(加えて理科)、つまり理系の科目が大事になっているのは中学受験だけでなく、大学受験まで同じことです。文系出身の方の中にも数学や理科がどうしても苦手で文系を志望した方がいらっしゃるはずです。(実は私も…)特に進学校は大学受験実績がひとつの(最大の)ウリとなります。そのためにはやはり理系が得意な生徒を確保したいという思いが出てくるのではないでしょうか。いや、出て当然だと思います。そのために理系の２科でも配点が高くなる算数が重要視されるのは当然の事なのです。なので、私達も必然的に算数重視の形をとっていくこととなります。算数は積み重ねが大事になる科目ですから、一朝一夕で実力がつくものではありません。(一時的に「成績」を伸ばすことは可能ですが)長いスパンで考えなければなりませんし、短期的な観点で見ても、１問１問に時間がかかり、宿題もなかなか終わらなくなります。その結果「算数はなんとか終わらせてきたけど、他の科目が…」といった状態、もしくはその逆の状態となってしまうのです。私達も特に算数が苦手な子(もしくはクラス)に対し、もっと宿題に取り組みやすくなる様な工夫を施していきます。なので、先日も書かせていただいた自習室での勉強と家庭での勉強、やる事を明確に分けた勉強を徹底してもらいたいのです。そして国語を担当している私からの助言としては「国語は後回しでよい。算数の宿題をやらずに国語をやってくることは許さない。」ということです。宿題の優先順位としては、算数→理科→社会→国語とやるのが一番良いかと思います。(ただし、漢字・国語知識だけは絶対にやること。)国語、つまり読解は私が授業中に仕上げます。宿題の読解問題は確認演習を目的としているので、算数のボリュームが多いときには後回しにしてもらって構いません。(やらなくて良いということではありません。)受験生はこれから算数の穴をつぶしていく作業が待っています。大切なのは算数から逃げようとしない事。あとで後悔しないよう苦手な算数に真摯に向き合う事。一緒にがんばっていきましょう。最後に…外部模試や月例テスト、通常はテスト対策をするのですが應修会では実施しません。テストの「成績」が見た目上がったように見せることは本人や保護者の方に不誠実だと考えているからです。その代わり、やったテストのやり直しはどこよりも厳しく、しっかりとチェックしていきます。模試の結果で一喜一憂しないこと。これは受験において大切なことのひとつです。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 20:01:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生になってからの成績</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-77349/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-77349/</guid>
      <description>６月に入り、多くの中学校では中間考査が行われ、結果が戻ってきています。應修会の卒業生達も帰りがけに教室に来て、成績表やテスト結果をみせてくれています。苦手科目だったはずの教科で高得点を取っている子、全体評価で９割近くとっている子、すでに英語に苦手意識がついてしまっている子…様々いますが、比較的「自学自習」が身についている子が多くなってきた気がします。應修会は基本的な理念として「寄り添わない」ようにしています。自分でできることは自分で、自分の力が及ばないところは手助けを「自分で」求める。もちろん生徒の性格に配慮しながら様子は見ていますが、質問に来てもヒントは小出しにする。授業中も１から１０まですべてを教えることはせず、まずはその問題を考えさせる。宿題も何回やってくるかは指示をしないで、自分で適量を探る。また、宿題を忘れたり、持ち物を忘れたりした場合の処理の仕方も基本的には自分で考え、報告させる。小学生には結構きつい指導であることは重々承知の上です。また中学受験の合格「だけ」を見た場合は、もしかしたら最善ではないのかもしれません。しかし、卒業生の様子を見ていると、やはりその先を見据えた時にはこの方法が良いのかなと思うのです。生徒にロープをくっつけて講師が上からひっぱる事は簡単な事です。ただそれだとその先必ず伸び悩む。中学生になっても小６の時と同じペースで塾に通うことは不可能ですし、それではなんのために受験をしたのかもわかりません。だから基本的にはこのやり方でやっていきます。(ただし小６の直前期はさすがに手が入りますが……)またこの方法は家庭との連携も大事なファクターとなると思っています。勉強を見てほしいというわけではなく、子供が今どんなことをやっているのかを傍から見ていて把握できるようにしていかなければならないと思います。今年は保護者面談の機会も増やしていく方針です。７月の面談も来週前半までには案内をお渡しいたしますので、ご確認ください。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2014 10:03:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨入り</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-77278/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-77278/</guid>
      <description>関東・甲信越地方が本日梅雨入りとなりました。週間天気予報を見ると傘マークがずらっと並んでいました……。ジメジメした毎日が続き、なんとなく憂鬱な気分になりますが、なんとか乗り切っていきたいと思います。昨日までに、先日お伝えしてあった夏期課題の配布を終えました。５，６年生とも各科目中間提出日がありますので、注意しましょう。５年生→全科目(算、国、社)とも７月１２日までに提出６年生→国語は７月２１日までに提出、その他は７月１２日までに提出生徒たちには先日お話させて頂いた注意点も伝えてありますので、厳しいとは思いますが、頑張ってもらいたいと思います。また、通常の宿題を減らす予定はありませんので、時間の使い方を工夫しましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 16:58:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期課題について</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-77125/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-77125/</guid>
      <description>昨日今日とうだるような暑さが続いていますが、急な気温の変化に体調を崩したりしている方はいらっしゃらないでしょうか。私はこんな暑さの中、昨日久々にラグビーの試合をしてきました。まだ６月なのに肌は焦げ、まだ月曜日なのに首から腰にかけてバキバキになってますが、今日も全力で指導にあたりたいと思います。さて、今週半ばに私立コースの５，６年生に夏期課題を渡していきます。例年より少し早いですが、毎年終わりきらず大騒ぎになる子、２回目に入れず定着しきらない子がいるので、今回はこの時期に渡すことととしました。さらに前年までより進捗状況を細かくチェックしていくことにしましたので、全員が目標達成できるように管理を徹底していきます。今年は無駄なやり直しを防ぐために、予め注意点をここで挙げておきます。解答は自分で管理しない。まず基本問題を１周させて、その後応用、発展へと進む。特定の教科だけ進めるのではなく、まんべんなくコツコツとやる。丸つけをして、必ずやり直しをする。提出期限は必ず守る。具体的な指示は今週、課題を渡す際に生徒たちに出します。もうはやくも６月です。６年生は、あと７か月ちょっとで本番が始まっていきます。そろそろペースを上げていきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 19:06:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト直しについて</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-76234/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-76234/</guid>
      <description>ＧＷが終わり、テスト直しノートの提出が行われましたが、今一つ指示が伝わっていない子もおり、ここで見本もあげながらもう一度説明させていただきます。まず、直しノートをつくる目的ですが、「同じ間違いをしないため」「似た問題に対応するため」「あとでノートを見直せば苦手な部分がわかるようにするため」の３つが挙げられます。つまり、ただ記号や答えを書き連ねていくのは論外であり、間違えた理由に「うっかりミス」「間違えないように気を付ける」等と書いてしまうのは少しずれているのです。やり方としては、正しい答え、どこまで理解できているのか、答えの求め方、間違えた原因の解明、関連知識ここらへんがわかりやすくまとまっていると良いですね。今から見本をあげていきますので、具体的に見てみましょう。まずは算数です。図や文章で情報を整理し、式も整然としていて見やすいです。何故間違えてしまったのか、その原因もはっきりとわかります。ただし、算数は直していてもわからないことも多々あります。その場合は、例えば「線分図まで書いたが、ここからわからない」とか「文章の意味は理解できたけど何をしたらよいのかわからない」等、理解できた部分を明示しておきましょう。そうすれば講師からの解説やヒントがかえってくるはずですので、それを基にもう一度考えてみればよいのです。国語は読解問題の直しに苦戦する人が多いですが、こちらも良い見本があるので見てみましょう。記述問題の解答までのプロセス、選択問題は消去法で間違えである理由が明示してあり、漢字の間違えも丁寧に直すことができています。このようにコツコツと自分の考えと正答とのズレを修正していくことが、読解では大切です。社会はさっと直そうと思ったらすぐに直せてしまう科目ですが、しっかりと自分の苦手な部分を考えまとめると、意外に時間がかかります。このようにただ答えをドンと書くのではなく、関連知識を調べてまとめたり、間違えたポイントをわかりやすく残すことが大切です。このようにまとめていくことで、知識問題への対応はもちろん、暗記だけでは対応できない問題にも強くなります。理科も基本的には社会と同じですが、計算問題等は以下のように直しましょう。このように、ただ解説を写すのではなく、自分で考えた過程を残すようにすると良いでしょう。テスト直しは時間のかかる作業ではありますが、後々自分の大きな力となっていきますので、しっかりと取り組むようにしましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 10:42:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講習終了</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-75093/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-75093/</guid>
      <description>学年切り替わっての初めての講習も終わりを迎え、今週から通常授業に戻りました。４，５年生は少し大変そうでしたが、無事乗り切ることができました。講習授業に耐えられたのであれば、通常授業はもっと余裕を持てるのではないでしょうか。私(茂山)は何故かこのタイミングで大きく体調を崩してしまいました……。冬は大丈夫だったのですが、講習が終わって少し気が抜けてしまっていたのかもしれません。反省しております。小学生の保護者面談も９割方終わりを迎えたので、少しずつ子どもとの面談をしていく予定です。面談での内容をうまく子どもへフィードバックさせていきたいと思っております。まずはゴールデンウィーク中にだれないようにすること。そして夏までの小目標を立てることを徹底していきます。また今週日曜日は月例テストとなっております。指定日前であれば振替受験ができますので、当日来られない方はご連絡ください。最後に…３期生の方々〜制服姿見せにきてくださいね〜。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 22:16:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-74229/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-74229/</guid>
      <description>明後日21日より春期講習がスタートします。(20日は休校、21日以降も開室時間が変更となりますので、ご注意ください。)新学年になり、今月頭から保護者面談を進めていますが、やはり学年切り替わりのこの時期は授業数と宿題の増加によって１週間のサイクルがつかめなくなっている子が出てきています。切り替わりの段階でしっかり対応できた子、２週間ほどで対応できた子も多かったみたいですが、入塾して日の浅い子は特に悩んでいることが多いようです。また、宿題をこなすことでは評価してもらえない事に対しても最初は戸惑いを覚えていた子も多く、「できるようになるまで何度もやる」レベルまで突き詰める事ができないという悩みも複数の方から聞くことができました。多くの保護者の方から「子どもの悩み」からくる「保護者の方々の焦り」を感じ、そんな中で思ったことがありますので、少しだけ書かせていただきます。子どもが受験生活を送っていく中で、今日はネットや本で多くの「成功体験」「合格メソッド」等を目にすることができます。私も職業柄一応目は通しますが、正直参考になる情報は少ないです。一方、目にする機会は少ないですが、「失敗談」のようなものは参考になるものが多いです。教育に関わるものの多くは目に見えないものとなっています。そして、万人に通用する方法もほとんど無いに等しいのです。そんな中で「成功体験」「合格メソッド」等をわが子に当てはめようとしても、上手くいかないことの方が多いはずです。そうすると親の心理としては「なんでうちの子は……」「うちの子だけついていけてない……」となっていきやすいものです。ただ、やはりうまくいったことは喋りたくなり、うまくいかなかったものは黙っておきたいのが親の心理です。ネットや本を見るとまるで皆うまくいったかのように見えますが、実際はそんな事はありません。なので、そんな中で語っていただいている失敗談には価値があると思っています。できればこっちの方に注目するのが良いでしょう。上手くいってそうに見える子でも実は多くの悩みを抱えていますし、蓋を開ければ皆にたような悩みを抱えていたりもします。６年生になるとさすがに焦りも見えてきますが、非受験学年の間にはあまり焦り過ぎない、周りと比較しずぎない。マイペースすぎるのも困りますが、今うまく回っていないものは慣れが出てくると解決することの方が多いので、もう少し余裕を持ちながら見守ってあげる事も大切かなと感じました。さて、そんな新学年特有の悩みを普段よりきついスケジュールで解消に向かわせようというのが春期講習です。短い期間ですが、こなすことに精一杯となってしまい、内容理解・定着がいまいちとなっている2,3月の単元を総復習しましょう。ただ漫然と授業を受けるのではなく、復習することの大切さを実感してもらえればと思います。12日間、個々に目標を持って頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 23:07:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FUTSAL大会</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-73348/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-73348/</guid>
      <description>先日應修会卒業生＆講師陣でFUTSAL大会を開催しました。東雲にあるコートで、なんと５時間！今回受験を終えた子ども達も大勢参加し、総勢２５名で汗を流しました。子ども達は元気いっぱいに走り回りました。大人もつられて走り回りましたが…全員翌日から激しい筋肉痛に泣かされました。次回は５月くらいに開催しますので、お楽しみに！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 16:28:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>應修会三期生へ　(受験総括)</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-72850/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-72850/</guid>
      <description>應修会が開校し、３年目の受験が先日終了いたしました。今年は私国立中学受験コース１５名全員が都内で合格を勝ち取ることができました。第一志望に合格できた子、納得の１校を勝ち取った子、高校、大学受験リベンジに燃える子と結果に関しては様々ありますが、１つも合格を頂けなかった子がいなかったのは、私たち講師が安心できる部分でありました。公立中高一貫受検コース在籍生は第一志望に合格できた子、併願の私立に合格できた子、今回は合格を頂けず、高校受験リベンジに燃える子と、私国立コースの子に比べ、倍率の壁があるため、なかなか厳しい結果になりました。しかし終わった後の顔を見ると皆すでに次を見据えていて、一回り成長したことを実感させてくれました。合格した子、そうでない子。また合格した中でも、希望する学校に入れた子、そうでない子。厳しいですが努力は１００％報われるものではない以上、様々な結果がでます。結果に関わらず、後悔のない子、「あのときああしてれば…」と悔やむ子、これもまた様々います。ご父兄の方もそうでしょう、私たちも結果を見て思うところが無いわけはありません。ただ子どもたちにはどのような結果であれ、それを「そのまま」しっかりと受け止めて、人生の糧にしてもらいたいのです。そうしてもらわないとならないとも思います。なぜなら自分の人生だからです。お父さんもお母さんも、私たち講師も、受験・受検を終えた一人ひとりの結果に対して、アドバイスをしたりフォローをしたりはできますが、それ以上はできません。自分の人生でないからです。３期生に対しての文章になりますが、君たちの人生におけるビッグイベント、それに臨んだ過程と、それを経て得た結果を、生かすも殺すも君たち次第なのです。こっから先の方が長い。まだまだ大変なこと、理不尽なこと、それから楽しいことやうれしいことも、沢山でてきます。ここからが本番なのです。どうであれ前を向く。立ち止まることは構わないが、前を向く。方向が定まったら歩く、走る。今はまだフォローしてくれる人が周りに沢山いますが、どんどん減っていきます。その時自分でどれだけ判断し、行動できるかが大事になるのです。１０代はどういう結果になろうともフォローしてくれる人がたくさんいるからこそ、一生懸命になるべきです。ダラッと過ごすのはもったいない。いつまでも引きずってても仕方ない。現状に満足してるなんて、もっともったいない。なんだか掴みづらい話をしましたが、「これで満足するな」「こんなことで挫けるな」３期生それぞれに一言ずつ言葉をかけるならこの２つのどちらかです。勉強も部活も遊びも、やるなら全力で。今はなんだか話の意味がわからないと思います。(私も毎年、なんと言ったら自分の真意が伝わるのか悩み続けています。)それでも全力でやろう。必死になろう。どの学校に行こうとも、たまに顔を見た時に、「あー成長したな。一緒の時間を過ごしていてよかったな。」と感じさせる中高生になってください。みんな本当によく頑張りました。お疲れ様でした。そしてこれからも今まで以上に頑張ってください。そして数ある塾の中から應修会を選んで頂いたお父様、お母様、本当にありがとうございました。至らない点も多くあったかと思いますが、寛大な目で見守っていただき、ご協力頂いたこと、感謝申し上げます。最後に、中学に入って、もしついていけないようなことがあったら、(極力なくしてもらいたいですが)「早めに」相談に来てください。君たちすでに６年後にタイマーがセットされ、刻々と時間が減っています。「これは手遅れ」とならないように、しっかりと手を打っていきましょう。そのためにも！ＣＨＲＯＮＯＳ(中学部)に通う通わないに関わらず、「成績表」「テスト」の類は見せに来てください。待ってますからね〜。應修会　　代表　茂山起龍</description>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 00:32:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都内入試スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-72299/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-72299/</guid>
      <description>いよいよこの日がやってきました。２月１日、都内入試開始日です。應修会からは３期生として２２名が進学先を勝ち取るために戦います。昨日の壮行会では、生徒ひとりひとりが熱い意気込みと周りでサポートしてくれた方々への感謝を語ってくれました。私も途中危うかった場面がありました……。(少しずつ涙腺が緩くなってきて困ります。)なんとなくふんわりした雰囲気を持った学年でしたが、本番に向けてのスイッチが入ったような気がします。今朝も西葛西・葛西駅にて生徒たちを見送ってきました。緊張した顔、余裕をもった顔、様々な表情でしたが、本番を迎えるその顔は実にたくましいものでした。３期生の顔を見ることができて、本当に成長したなぁ。と感慨深くなりました。膨大な量の宿題、３泊４日３０時間の算数合宿、何度もやり直しをさせられた過去問やテスト直し、終わらない追試、厳しい指導……きっとどの塾よりも過酷な受験生活だったのではないかなと思います。(すべて素直に聞いていたわけではないですが)本当に、よくよく耐え抜いたと思います。私に叱られて不満を持っていた子もいたかもしれません。理不尽さを感じた子もいたと思います。それでも歯を食いしばって頑張った君たちには頭が下がる思いです。１０代そこそこの子供たちには険しい道だったと思います。良い結果だけが出てくれると良いですが、こればかりはわかりません。でもこの大波を乗り越えた子どもたちはぐっと成長しているように見えることでしょう。もうあとはやるだけです。頑張ってきた成果を、身につけた実力を１２０％ぶつけてきてください。もうあと数日、あとちょっと、最後まであきらめずに頑張れ！祈！合格！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 11:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉・千葉入試終了</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-72035/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-72035/</guid>
      <description>本日の発表を持って、應修会３期生の一通りの千葉・埼玉入試は終了となりました。一部東京・神奈川入試の日程内で試験がある生徒もいますが、連日行われてきた入試も５日間、一旦小休止となります。結果に満足している子もいれば、悔しい思いをしている子もいます。しかし、両者に言えることは「まだ終わっていない」ということです。ここまで満足していても慢心してしまい、うまくいかなくなってしまっては意味がないですし、悔しい思いをしている子は、その悔しさをバネにして、都内で実力を発揮すれば良いのです。本番の試験でうまくいかなかった部分はしっかりと見直して次につなげる必要がありますが、終わった試験は忘れましょう。次を見据えて残り５日間頑張ってもらいたいと思います。公立中高一貫校受検も残り１週間です。残る授業も１回。今年もなかなかに倍率が厳しいですが、ここまで宿題を出す塾もないですし、多分ライバルの誰よりも問題を解いてきたはずです。あとは自信を持って臨むだけ。今できることを精一杯やるようにしましょう。あともう少し。もうひと踏ん張りです。歯を食いしばって、胸を張って立ち向かっていってください。頑張れ！應修会三期生！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 21:37:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>應修会２期卒業生へ</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-71352/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-71352/</guid>
      <description>卒業してもかわらず顔を出している子も、そうでない子もいますが、みなさんお元気でしょうか。１年前の今頃、本番の恐怖に怯えていた君たちが懐かしいです。さて、應修会では今年も１月３１日に「入試壮行会」を実施します。去年の１月３１日のことを覚えているでしょうか。寒い中、１期生の先輩たちが駆け付けてくれて、激励してくれましたよね。そこで君たちにお願いがあります。１月３１日、夕方に教室に来て、後輩である３期生を激励してくれないでしょうか。去年、君たちが受けたメッセージを次は後輩に伝えてもらいたいのです。来てくれる方は教室までご連絡ください。電話でもメールでも、直接言いに来てくれるのでも構いません。少し早い時間なので、部活と重なるかもしれませんが、一人でも多くの子が来てくれるとうれしいです。全員来てくれると、一層うれしいです。もう一度言います。全員来てくれると、一層うれしいです。意味わかりますでしょうか？この言い回し、聞き覚えありますよね？この記事を読んだ人は、他の２期生にこの事を伝えてください。では、当日懐かしい顔に出会えることを楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 15:29:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>倍率速報掲示開始</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-71312/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-71312/</guid>
      <description>本日、１月９日より倍率速報の掲示を開始いたします。変更・更新の度に最新版を出していきますので、送迎の際やお弁当を届ける際にご覧になっていただければと思います。現在は埼玉・千葉入試のみの公開です。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 15:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習終了</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-71281/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-71281/</guid>
      <description>昨日で冬期講習が終了しました。１８日間の日程の中で、小６生は１６日間の授業をこなしました。体力的にもかなりきつかったと思いますが、よく耐えたなと思います。いよいよ明後日から埼玉受験がスタートします。都内入試までも２４日。数年間の努力の成果が試される１ヶ月です。各科目とも、もう片手で数えるくらいしか授業は残っていませんが、まだまだ実力は伸びていきます。講師の私たちが３期生の皆にできることが日に日に少なくなっていきますが、最後の最後まで合格に１ｍｍでも近づける努力をしていきたいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 16:55:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-71056/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-71056/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。２０１４年となりました。お正月気分を味わいたいところですが、１週間後には埼玉入試がスタート、都内入試までも３０日と本当にまった無しの状況となっております。應修会では元日だけお休みを頂きまして、本日から正月特訓がスタートし、小６生には年末・年始返上で頑張ってもらいます。あと１ヶ月で受験勉強から解放されるので、なんとか頑張ってもらいたいです。下級生はそんな小６生の姿をしっかりと目に焼き付けておきましょう。皆の番もやがてやってきます。「自分たちも同じように、いやそれ以上頑張ろう」と思ってくれればと思います。どんなに小さな事でも、それをコツコツとやる続けることが大きな目標達成につながります。それは下級生もそうですし、本番が目の前にせまった受験生もそうです。目指すのに遅すぎることはありません。新年を迎え、気持ちを改め、残りの時間を大切にしていくことが最後の伸びにつながるのではないかと思います。頑張りましょう。本当にあと少しです。したくない受験勉強も、することができるうちにしておきましょう。いつも厳しい言葉ばかりですが、本年も何卒よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2014 09:26:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスイブ</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-70789/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-70789/</guid>
      <description>世間はクリスマスイブですが、６年生達は昨日までと同じように授業があります。都内入試まで４０日を切り、１か月後には埼玉・千葉入試の結果があらかた出揃っている。もう本当にまった無しの状態です。今日で冬期講習の期が終了します。非受験学年の子も２６日からスタートし、教室にも、朝から晩まで子供の声、先生の声(怒声でないことを祈ります…。)が響きます。上にも書いた通り、受験直前期なので、５年生以下の子には少し我慢をしてもらう場合もあるかもしれません。ただ、順繰りに回ってくることなので、協力していただけたらなと思います。教室全体で受験生を応援したいと考えています。受験生の保護者の方々との面談も６割方終了しました。併願校を含め最終決定の機会ですが、良い時のプランだけでなく、最悪のケースも頭に入れておかなければなりません。長く指導してきた子達なので、良い結果しか思い描きたくないのですが…。ただ残り時間、限られてはいますが、まだまだやれることはたくさんあります。私たちも力を振り絞って指導にあたりますので、もうあとほんの少し、頑張ってもらえたらと思います。とりあえず今日は最後まで頑張った６年生にはささやかなプレゼントがあります…。お楽しみに。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 14:38:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読解問題</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-69671/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-69671/</guid>
      <description>教室から帰宅する時間になると、キンと冷えた空気を感じられるようになってきました。都内入試まであと７３日です。風邪も流行りだし、毎週どこかのクラスで欠席者が出始めてきました。体調管理には十分に気を配りましょう。私立組も模試を残すところ１〜２つとなってきました。年度初めから推し進めてきた今年の目標は算数の安定。講習などを含め昨年比率から見ても１０％ほど算数の授業を増加させました。科目間で見てもやはり算数の負担が大きくなるよう調整した結果、算数は殆どの生徒が上昇・安定しました。ここで半数弱くらいの子が現在悩んでいる科目が国語です。普段の過去問はまあまあ取れるけれども模試ではいまいち伸び悩む＆安定しない。大きな原因は２つで、一つ目は「知識問題での失点」これに関しては色々と手を打っていますが、家庭学習でも補える部分となるので、あきらめずにコツコツと定着させていく必要があります。二つ目は「選択問題での失点」消去法をいまいち駆使できておらず、やはり「なんとなく」で解いている子が多いです。セオリーとしては選択肢同士の比較→本文との比較となりますが、場数を踏むしかありません。授業でも順番に回っていますが、冬期講習の大きなテーマとしていく予定です。ただ過去問直しの際にどうやって直してよいのかがわかっていない子も多いので、授業中にも説明していますが、こちらにも載せておくことにします。まず、４択のうち解く際にどれを消したのか、印をつけておくこと。４択→２択に絞れてるか、３つで悩んでしまったのか、あとで確認する必要があるからです。また間違えだと思った選択肢は、その場所にバツをつけておきます。次に解答と照らし合わせたときに、その悩み方は正しかったのかを確認します。たとえば、２択まで絞った結果、最後の段階で間違えてしまっている場合はまだ大丈夫です。本文と比較し、判断の仕方を学びましょう。しかし、例えば序盤に切った選択肢が答えになっている場合は、要チェックです。問題文を読み違えたわけでもなくそのようになってしまっている場合は、まず前提としてしっかりと文章を読み切れていない、設問文の題意をつかみ切れていない可能性が高いからです。この場合は自分で判断できないことの方が多くなるので、質問にきてください。消し方教えていきます。残りの期間を考えた時に、読解問題の大幅な成績向上は他科目に比べて難しくなります。しかし、ある程度計算できる点数を取ることは可能なので、目的意識を持って解いていくようにしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 15:09:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LAST99</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-68726/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-68726/</guid>
      <description>１００日を切りました。残り３か月ちょっとです。この間６年生のクラスでかなり厳しく叱責しましたが、家庭での学習の様子は変化しましたでしょうか。朝の国語知識、計算、理社知識チェックはいかがでしょうか。魔法をかけたように、何もなく成績が上昇することはありません。他人よりも多く、継続して努力することで初めて成果は表れます。授業に出るだけで、過去問を解くだけで、目標に近づけるわけはありません。それらの行動は受験生であれば誰もがやっている最低限のことですからね。直しノートを作る、弱点補強をする、模試で失敗したら原因究明と対策…。残り９９日、１日、１時間、１分を無駄にしなかった人から勝利をつかんでいくものだと私たちは考えています。残日数が２ケタになると気持ちは焦りますし、きつい１４週間となります。しかし卒業生たちが、よく口をそろえて言うのは「先生が言った通り、ここから受験までってホントあっという間でしたよね。」ということです。辛い課題も、厳しい言葉もあと９９日。耐えてください。頑張れ受験生！</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 14:28:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>110日を切りました</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-68372/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-68372/</guid>
      <description>入試まであと１０９日。時間は刻々と近づいてきております。この時期は１週間がとても早く感じられ、「生徒にあとどれくらい入れられるのか、どれくらい出させられのか」と考える時間が増えてきています。６年生の過去問直し。しっかり頑張っている…子は３人くらいでしょうか。授業中に管理されている国語はまだしも、他の科目については殆ど直しをしてない子も少なくありません。何度も言いますが、過去問はただやるだけでは意味がありません。どれだけ直しに向き合えるかで、意味の大きさが変わってきます。点数に一喜一憂する気持ちはわかりますが、達した・達してないということではなく、「どのような問題構成で」「どのような分野・単元からの出題が多く」「自分の今の能力との差はどれくらいなのか」を知る・感じるツールとして使ってもらいたいのです。直しノートにも厳しい言葉を書き連ねていますが、私たちも決して妥協したくないので、頑張って喰らいついてきてください。何度再提出をくらっても、めげないでください。「あの時しっかり直しに向き合ってよかった」と思えるように、残りほんのわずかな時間耐えてもらえればと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 20:52:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>120日を切りました</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-67980/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-67980/</guid>
      <description>埼玉・千葉初戦を考えると100日を切っている子もいますが、都内入試開始２月１日を考えると１１９日となりました。４か月を切った形になります。天候も少しずつ秋・冬へと進んでおり、朝、晩だけでなく日中も肌寒い日が増えてきました。こうなると心配なのが、体調を崩してしまわないかということですね。そこで應修会では以下のことをお願いしております。これは６年生はもちろん、同じ塾に通っている下級生にも合わせたお願いですので、ご協力いただければと思います。１、インフルエンザ等、感染するおそれのあるものに対してはワクチンの接種をお願いいたします。２、手洗い・うがいはこまめにしましょう。應修会でもアルコールスプレーを常備しております。お弁当の時等は、１回使い切りの除菌ジェル等も良いでしょう。３、体調がすぐれない場合は、無理をせず自宅療養をお願いいたします。欠席分に関しましては、私共の方で出来うる限りのフォローをいたします。４、これは特に６年生へのお願いですが、怪我には本当に気を付けてください。利き手、利き腕はもちろんのこと、生活に支障が出る怪我はストレスにつながります。これは毎年お願いしていることですので、来年も再来年も同じように対応させてもらいます。下級生のみなさんも是非ご協力いただければと思います。宜しくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2013 12:36:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期授業スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66490/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66490/</guid>
      <description>８月も最終日となりました。一時涼しさを取り戻したかに思えましたが、まだまだ暑い日が続きそうですね。應修会では今日から後期授業がスタートします。２月１日の都内入試解禁日まで１５４日。公立中高一貫校適性検査実施日までは１５６日。月数で言うと５か月。週数で言うと２２週。授業週数で言うと１９週と冬期講習４日間×３期分。算数は７７コマ＋α。国語は６５コマ。理社は４２コマしかありません。満月をあと５回見たら入試！でも計算や漢字を１日１０題ずつ解いたら１５４０題も解ける。社会や理科の知識を１日５個ずつ覚えても７７０個も覚えられる。テキストを１日２０ページずつ読むと３０８０ページも読める。色々な数字を見ると、色々見えてきますね。まあ何が言いたいのかというと、残り時間は自分の心の持ちようによって変わるということです。そしてその本人たちの心の持ちように外的な影響は与えられるにしても、周りは深く関与できないのです。自分だけ。自分自身だけが決められる問題となるのです。勿論、ご両親やご家族の方ができることは多くありますし、私たち講師陣もまだまだできることは多くあると思っています。ただし、決定打を打つことができるのは自分自身だけ。残り時間を少ないと感じて頑張ることもできれば、諦めることもできる。まだ残された時間はあると感じて、希望を持って踏ん張ることもできれば、「ウサギとカメ」のウサギのようになることもできる。泣いても笑っても中学受験は人生で１度きり。これからも色々な「試験」と名のつくものを経験することになると思いますが、その殆どはその気になればまた受けれます。再チャレンジがきくのです。だけど中学受験はそうはいきません。だから厳しいのです。子供たちにとっておそらく人生で最も高く厳しい波を、自分自身の力で乗り越えてほしい。そして笑って終えてほしい。そう思っています。６年生に対してはこれから今まで以上に厳しく指導にあたっていきます。下級生はそんな様子をよくよく見ていてほしいと思います。それでは後期もよろしくお願いいたします。茂山</description>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2013 10:59:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿総括</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66127/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66127/</guid>
      <description>夏期宿泊型特訓授業應修会の合宿企画として２回目の夏期宿泊型特訓授業。昨年の様子から「ほぼ算数」にリニューアルをし、小６生１５名、小５生７名が参加をしました。「カリキュラム消化より定着重視」とお伝えした通り、一問一問に時間をかけて「自分の力で解ききる」経験を多く積ませていきました。目立ったトラブルや怪我もなく、２年目ということもあり時間の無駄もあまりなかったかと思います。科目、単元を絞ったことで生徒たちも目的がはっきりしていたように見えました。ただ、理科・社会の朝晩テストを見てみると、理科は全般的に、社会は地理分野で６年生が５年生に劣るといった結果となってしまいました。授業やコンプリーションで６年生の頭から復習をしているので、どの生徒も未習分野はないはずなのですが、この件は私たちの方でも９月以降の授業に活かしていこうと考えています。(勿論各人で課題として勉強してもらいたいのですが。)長時間の算数のみの構成によく耐えていたかなと思いますが、まだまだON−OFFの切り替えができていない子が多かったように感じました。この先残された時間はそう多くないですが、学習効率を向上させていくためにはこの切り替えを素早くできることが必要だと思います。夏期講習も残りわずかですが、合宿で身につけた勉強習慣を無にすることなくがんばっていきましょう。應修会サマーチャレンジ「体験学習」に重きを置いた、應修会としても初めての試みでどうなることかと心配も正直ありましたが、結果的には非常に充実したものとなったかと思います。何より実施期間中の子供たちの顔が非常に生き生きとしていて、普段見られない一面も多く見られました。夜の天体観測は私の見通しが甘く、曇り、曇り、月光により観測ができませんでしたが、ホテル側のご厚意で「蛍鑑賞ツアー」を実施してもらったり、ハイキング(事前情報と違い長距離となってしまいました…失礼しました。しかし一人も音をあげなかったのは立派！)ではガイドの方や他グループの方に色々と話をしてもらいながらと、沢山の方のご配慮・ご援助によって成り立ったものとなりました。机上学習では普段よりも難しい内容となりましたが、皆集中してよく頑張っていたと思います。実験ではなかなか青焼写真まで成功した子が少なかったですが、浮沈子も含めて決まったことだけをこなして処理するのではなく、色々考えて試行錯誤する様子を見てたくましく思いました。今回の結果を受けて夏以外の第２弾も検討しておりますので、お楽しみに！最後に…快く送り出していただきましたご父兄の方々、本当にありがとうございました。今回の合宿がお子様にとって良い経験となるためには、今回の努力を今回だけにしないようにしていくことだと思います。６年生は特にあと半年。私たちも最大限尽力してまいりますので、共に合格に向けて頑張っていきましょう。また合宿中のご意見・ご感想は遠慮なく教室の方へいただければと思います。今後ともよろしくお願い申し上げます。應修会　塾長　茂山起龍</description>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2013 13:51:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿到着情報</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66039/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66039/</guid>
      <description>〜こちらで到着情報をお知らせします〜全日程を終え、生徒たちは東京へと向かっております。14時6分　水上駅を出ました。15時10分　高崎駅に到着。15時21分　新幹線に乗り換え。16時06分上野到着予定です。16時06分　予定通り、上野駅に到着。16時28分　銀座線に乗り換え。16時40分　日本橋で東西線に乗り換え。16時58分　西葛西駅、到着予定。その後、教室にて解散します。たった４日間ですが、小学生が親元を離れ頑張りました！得たものの大きさはには個人差もありますが、出発前より確実に少し成長しているはずです。どうぞ彼らの頑張りを労ってやってください。そしてお母さんの笑顔とおいしいお食事で迎えてやってください。あとは、たくさんのお洗濯物が・・・よろしくお願いします＾＾合宿の総括は後日改めてこちらでご報告します。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 16:54:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿４日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66038/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66038/</guid>
      <description>〜午前の授業風景〜Ｔクラスは平面図形のテストを実施。そのあとは速さの授業です。Ｓクラスは場合の数の演習問題。総当たり戦、トーナメント戦をプロ野球や甲子園を例に解説。最後は理科社会の合同テストで締めくくりました！☆サマーチャレンジ☆計算特訓を行いました。できた生徒から先生がチェック。その後、荷造りやお土産選び、昼食のナポリタンを食べ、１３時２０分に宿舎を出ました。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 14:20:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿４日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66015/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66015/</guid>
      <description>おはようございます。ついに最終日となりました。疲れも出ているようで、みんな爆睡＾＾ただ６年生女子のお部屋だけは変わらず早起きで支度を整えていました。〜朝の風景〜最後の朝テストということもあり、残り１秒まで思い出そうとしている必死な姿も。朝食はご飯からパンに変えたり、先生に言われなくても野菜もきちんと取ってみんなバランス良く食べることができました。朝食後はテスト返却。結果を見て万歳して喜ぶ生徒やうれしくて点数を報告してくれる生徒も！荷物を整理し、帰り支度も早々に男子はバドミントン、サッカー、水鉄砲、凧揚げをして体を動かしました。４日間の合宿も今日で終わりです。１つでも多く成果が残せるよう、最後までがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 10:07:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66012/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66012/</guid>
      <description>遅くなりましたが、昨日の夜の様子です。〜夜の授業風景〜まずは共通の理科社会のテストから。その後、Ｓクラスは旅人算などの演習を行いました。解けた生徒から先生がチェック。Ｔクラスは場合の数のテスト直しから。終わった次の問題に取り組んでいます。Ｔ・Ｓクラスともに、演習問題を解き先生に見せ、どうしてそうなったのか？途中計算は？と質問攻めです。間違えて→また考えての繰り返し。単純ですが、なかなか自分ではできない（やりたくない）作業をこの合宿ではとことんやりました。解けたときには、あっそうかー！わかったー！という声も。算数は解けたときの喜びが味わえる１番楽しい科目なんですけどね＾＾☆サマーチャレンジ☆２日目に学んだ読書感想文の書き方に習って、完成させました。１発ＯＫの生徒も＾＾</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 08:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66006/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66006/</guid>
      <description>〜午後の授業風景〜朝テストの結果を受け、少しでも点を取ろうと休憩時間も自習をする生徒も見られました。先生の解説を熱心に聞き、ノートにしっかり書き留めています。今日は最後の夕食なのでＢＢＱです！先生たちがサポートしながら、生徒たち主導でやってもらいました。お肉を焼く係りでもめるほど、とても積極的でした(笑)お肉は牛・豚・鶏。野菜もいろいろな種類があり、他に焼きおにぎりや焼きそばもつくりました。デザートのスイカも食べ、みんなお腹いっぱいに。食後にスキー場で鬼ごっこや組体操（？）をして、ここぞとばかりに弾けました＾＾</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 21:58:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-66005/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-66005/</guid>
      <description>☆サマーチャレンジ☆今日はエコハイキングに行きました！9時半にバスでホテルを出発後、日本一のモグラ駅の土合駅を見学し、谷川岳旧道入り口に到着。10時半頃に、他のツアー参加者の方々と共に準備運動を行い出発しました。谷川岳のこと、高山植物のことをガイドさんから色々教わり、なんと野生の猿にも遭遇しました！川に足を浸しながらお弁当をいただき、幽ノ沢の少し先の湧き水を空いたペットボトルや水筒に入れて、出発点に戻りました！幽ノ沢まで4.4キロ、往復9キロ強をあるききりました。１５時に全員けがなどもなく無事宿舎に到着。最後まで楽しく歩きました。ちなみに、万歩計で計測したところ、大人で1万5千歩でした。サマーチャレンジ組は机上学習、体験学習を満喫しております＾＾</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 19:11:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65995/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65995/</guid>
      <description>おはようございます。今日は６年生女子のお部屋以外は全員先生たちに起こされて起床。昨日は長い時間勉強したので疲れがでているのでしょうか。６年生女子のお部屋は支度もばっちりでした。〜朝の風景〜朝テスト。昨日の夜のテストの歴史ではやっと６年生が名誉挽回しました＾＾朝食はバランスが大事！という話をしてから、男子もしっかり野菜を盛り付けています。朝食後はテスト返却。夜遅くまでの自主勉強の成果がでていないので、夜の自主勉強をやめ早寝に切り替えるよう再度指導。算数の授業はＴクラスはテストから、Ｓクラスは割合の演習問題からスタート。☆サマーチャレンジ☆算数パズルはみんなちょっと苦戦・・・先生にヒントをもらいながら一生懸命考えています。今日はこのあとサマーチャレンジ組はエコハイキングです。合宿３日目となり、慣れてきた生徒、疲れが見える生徒、お家が恋しくなる生徒（口には出しませんが笑）・・・さまざまだと思いますが、こんな経験もめったにできません。自分の限界にチャレンジしてみてもらいたいものです。</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 09:56:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65993/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65993/</guid>
      <description>〜夜の授業風景〜まずは算数のテスト直しから。今日習ったところのノートを見ながら再チャレンジ。それでもわからない時は東先生からヒントを。すぐ答えを見てしまう学習では力はつきません。「調べること」「考えること」はどの教科も共通の勉強法です。速さの演習問題をひたすら解きました。算数が苦手な生徒はこの合宿で「毎日算数を勉強すること」に慣れ、帰ったあともそれを日常としましょう。苦手な科目ほど遠ざけたくなりますが、算数はもう皆さんの生活の一部です！受験をする以上、切り離すことはできません＾＾☆サマーチャレンジ☆蛍をたくさん見ることができました！！残念ながら星は見れませんでしたが、ラッキーなことに蛍はここ最近で１番の見れた日だそうです。案内してくださった方が蛍の生態などについていろいろ説明してくださいました。帰ってすぐ夏の大三角形とお話があった蛍の内容について即席のテストが。でもみんなしっかり覚えていましたね。素晴らしい！今日も１日頑張りました！そろそろお家が恋しくなる生徒もいるのでは…？＾＾就寝時刻になっても、頑なに「起きて勉強する！」と張り切っている生徒もいますが、大事な授業に集中できなくなると意味がないので早く寝るよう促しています。それではまた明日。おやすみなさい☆</description>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 01:02:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65986/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65986/</guid>
      <description>〜午後の授業風景〜積極的に手をあげて答える姿も。２日目で少し慣れたのか集中力も昨日よりは途切れることなく、熱心に授業を受けています。この合宿で根気良さ、忍耐強さも鍛えられると良いですね。☆サマーチャレンジ☆浮力について学び、実験をしました。水を入れたペットボトルの中に水を半分くらい入れた魚型醤油入れ（タレビン）を入れて蓋をします。ギュッとペットボトルを押したときに醤油入れが沈めば成功！全員クリアし、次はより少ない力で沈むように試行錯誤。その仕組みも学びました。今日の夕食は魚介の蒸し鍋。蒸し海老の殻むきに悪戦苦闘＾＾夕食の後は大浴場でお風呂です。お風呂後はテストが待っているので皆テキパキと行動していました。今日も残念ながら星が見えません。その代り…急遽、サマーチャレンジ組はホテルの方からお誘いいただいた蛍ツアーへ参加します♪</description>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2013 20:51:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65982/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65982/</guid>
      <description>〜午前の授業風景〜Ｔクラスは朝から図形問題、Ｓクラスは損益算。正解して万歳で喜ぶ姿も＾＾やる気十分です！お昼はカレーでした。☆サマーチャレンジ☆漢字・語彙力特訓！箱カメラも再チャレンジ。１名成功！！くっきり出ました。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2013 18:06:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65966/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65966/</guid>
      <description>おはようございます。合宿２日目です。今日明日は１日中フルで授業！おそらく生徒たちにとって今までで１番長い勉強時間になるのではないでしょうか？〜朝の風景〜６時から朝テスト開始。５時に起き、支度を整え、テスト勉強をしていた生徒も。朝食はバイキング。各自好きなものを楽しそうによそっていました。男子は朝から唐揚げなどのガッツリ系ごはん、女子は野菜もしっかりとってバランスのよい盛り付け。さすが女の子ですね＾＾早速朝テストが採点され返却。またまた５年生が上位をとるという結果に。食後に軽く運動を。今日も１日がんばるぞ〜！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2013 10:10:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿１日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65962/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65962/</guid>
      <description>合宿初日、終了しました。こっちは19時から20時頃雷雨で一瞬停電にもなりました。今日の夕食はお肉を焼きながら食べたり、天ぷらでみんなたくさん食べました。お風呂は奥利根温泉で、今日の疲れを癒しました。〜夜の授業風景〜お風呂あがりは理科・社会のテスト。なんと社会では上位３名が５年生という結果に・・・しっかり６年生！明日の朝のテストでは名誉挽回してください。少し集中力が途切れてきた生徒も。先生に声をかけられ、なんとか頑張りました＾＾質問して熱心に取り組んでいます。☆サマーチャレンジ☆粘土でつくる立体の切断面、読書感想文も順調でした。今日は星が見れず天体観測は明日に持ち越しに・・・夜はコリドールなどフランスの知育ゲームで対戦。図形認識能力や問題解決能力を鍛えます。受験算数の「場合の数」などに有効です。今日は移動もあり疲れたのでよく眠れると思います。さあ、２日目はまたテストからスタートです！それでは、また明日。お休みなさい・・・</description>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2013 01:08:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿1日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65946/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65946/</guid>
      <description>行きの旅行気分とは違い、いつもの授業の様子に戻りました。この合宿は算数漬けです。得意な生徒はさらに上を、苦手な生徒は１つでも多く解ける問題を増やすこと。一人一人目標をもってこの４日間を過ごしたいと思います。〜午後の授業風景〜ひたすら反復練習。通常授業とは違った環境で、６年生は５年生に恥ずかしいところはみせられないと、５年生はそんな６年生の背中をみながら追いつこうと頑張っています。☆サマーチャレンジ☆箱カメラ作成。まずは上下左右逆向きの画像が映るかチェック。そして撮影したいポジションにセット。青く被写体の形に写るか３０分待つ。現像に成功した写真です↑↑とても綺麗に出ました！残念ながら失敗した生徒たちは明日以降にまた挑戦します。※すみません・・・青焼き写真が抜けていたため再度更新しました</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 19:43:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿１日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65933/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65933/</guid>
      <description>12時15分、無事到着しました！ご家族の皆様、お忙しい中お見送りありがとうございました。電車の中でも勉強中。もう合宿は始まっている・・・水上駅到着後は２台のバスで移動。ホテルサンバードに到着。乗り物酔いした生徒もおらず、早速昼食の牛丼をいただきました。男子も女子もしっかり食べていました。さあ、午後から頑張るぞ〜！！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 14:17:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習期終了</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-65516/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-65516/</guid>
      <description>４日間で１タームとなっている夏期講習も３期目が終了しました。６年生は特に疲れが見えていますが、ここが踏ん張りどころです。明日の休みをはさんで期を終えれば、残りは半分です。(残りの半分には合宿が含まれているのですが…)夏期課題も苦戦しているようですが、ここで基礎力をつけることが秋以降での伸びにつながります。土台をしっかりと万全なものとし、上に積み上げていく。目標達成に近道はありません。つらい作業ですが、自分を甘やかすことなく頑張ってもらいたいです。この４日間で生徒によく注意したことが「穴を見つけるだけで満足しないこと。その穴を埋めることが重要だ」ということです。問題を解いて、間違えたら赤で答えを書いておしまい。そんな子が多いように思えます。せっかく辛い作業をしたのだから、その分しっかりとリターンがあるように工夫してもらいたいと思います。「次間違えないようにするためには…」常にこの考えを念頭に起きながら、残りの期間を過ごしてください。受験生は少しずつ残りの期間を意識するようになってきたころだと思います。悔いの無いよう一日一日を過ごしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2013 21:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷暑</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-64489/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-64489/</guid>
      <description>連日体にこたえる暑さが続きますね。皆様体調を崩されたりしていないでしょうか。明日の授業と明後日の月例テストを終えると、應修会は６日間の長期休校に入ります。夏期課題の出されている学年は、忙しい夏期講習に入る前にしっかりと進めておいてください。どこかに出かけたりする子もいるかと思われますが、熱中症や水の事故等にはお気を付け下さい。最近は室内での熱中症も多く報告されています。クーラーや扇風機を使い、適切な気温の中で水分を多くとるようにしましょう。休校期間中の應修会へのご連絡は以下のメールアドレスまでお願いいたします。info@o-shukai.com６年生へ受験を終えた子がよく後悔するのは、夏の過ごし方です。大きな目標を見ることも大切ですが、今目の前の課題としっかりと向き合うことも大切です。「あー、やらなきゃなぁー」といった気持ちではなく、自発的に取り組んでくれることを願っています。それでは。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 17:45:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七夕</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-64183/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-64183/</guid>
      <description>明日は７月７日、七夕ですね。５，６年生は首都圏模試があります。５年生にとって初めての外部模試。できる問題を確実にとって、今の自分の実力をしっかり出し切ってもらいたいと思います。さて中学受験でも七夕は頻出の単元だということは知っていましたか？そこで七夕クイズ〜！１、国語編　以下は「たなばたさま」の歌詞です。ささの葉さらさらのきばにゆれるお星さまきらきら金銀砂子ごしきのたんざくわたしがかいたお星さまきらきら空からみてる問１「のきば」、「ごしきのたんざく」を漢字で書きなさい。問２　「金銀砂子」とはどのような情景を表現していますか。２、算数編問３　２０１３年７月７日(七夕)は日曜日です。今年の３月３日と５月５日はそれぞれ何曜日でしょうか。３、理科編問４　織女星(織姫)、牽牛星(彦星)はそれぞれ何座のなんという星ですか。またそれぞれの星の色も答えなさい。問５　夏の大三角形が天頂付近に見えるとき、最も南端に見える星はなんでしょうか。４、社会編問６　七夕祭りといえば、宮城・仙台が有名です。東北四大祭りのひとつとして数えられていますが、その他の「ねぶた祭り」、「竿燈祭り」「花笠祭り」はそれぞれ何県で行われますか。以上６問。すべてわかった人はいますか？答えは茂山まで。夏休みの課題もどんどん進めましょう。余裕をもった計画でないと、期日までに提出できなくなりますよ。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2013 10:45:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｗ杯出場決定</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-62674/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-62674/</guid>
      <description>昨夜はもちろん授業中だったので、リアルタイムで観戦することはできませんでしたが、帰宅してからニュース番組のハイライトを見ました。引き分けでしたが、出場が無事決まり良かったですね。本田選手の精神力には度肝を抜かれました。ちょうど同い年なのですが、これほどまでに違うものかと感心します。さあ、ブラジルの位置は大丈夫ですか？首都は…わかりますよね？輸入しているものも出題頻度の高いものが多いです。５，６年生の諸君はすでに授業で扱っているので「当然」答えられますよね？受験では９月下旬くらいまでの時事ニュースが取り扱われます。理科や社会では、多いところで１０％ほどが時事問題として出題されます。大切なことはニュースをただ知っておくだけでなく、それに関連する知識を復習しておくこと。それが記憶につながりを生みます。時事問題対策は冬期講習に行いますのでまだまだ先ですが、生徒自身で予想できる事は今から少しずつやっておくと後が楽になりますよね。何かに関連付けられた記憶は頭に残りやすいものです。記憶術にも色々なものがあります。歌にしたり、語呂合わせだったり、知識を体にくっつけて覚える人もいます。(私はごろ合わせ派です。(駐車位置であったり、電話番号も無理やり語呂をつくります。)算数の公式なんかも公式を丸暗記するより「なぜそうなるか」を考えて覚えた方が、定着度が高くなります。眺めるだけで覚えられてしまう子もいますが、「覚えられない」と嘆いている子の方が多いものです。(「忘れた」と「思い出せない」の違いはありますが)６年生はぼちぼち歴史の復習を始めていますが、飛鳥時代あたりから現代まで、幹となる流れを何も見ずに話せるようになれば大したものです。歴史は各時代ごとの知識も大事ですが、つながりの部分がよく出題されます。どんどん関連付けて話せるようになれば、穴に落ちにくくなるのです。知識をぶつ切りで覚えるのではなく、つながりで覚えること。暗記モノが苦手な子はこのことを少し意識するとよいでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 16:00:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外部模試、月例テストを経て</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-61527/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-61527/</guid>
      <description>いきなり自分の話をさせていただくのですが、私は吉田松陰を歴史上の人物の中で最も尊敬しています。公教育でなく私教育を幅広い層の人間に普及させ、その後明治維新期に多くの偉人を排出させたという点を、自分は遠く及びませんが、見習わせていただいています。(旧暦でですが、誕生日が一緒である点を勝手に親近感を湧かせているというのもあります…。)最近生徒に厳しく接する事がたまたま多く、色々と考えてみるのですが、「やはり自分はこのやり方を」と思うので、今日はずいぶん前に書かせていただいた記事を改めて載せさせていただきます。・・・・・・「学問の大禁忌は作輟なり」作輟とは、やったりやらなかったりすることを指します。つまり「学ぶ上でやってはならないことは、やったりやらなかったりすることである。」ということです。松陰が２６歳の時牢獄で始めた講義の中で紹介された、元々は孟子の言葉なのですが、この言葉を聞いた私は「やはりそうだよな。」と強く共感した次第でした。継続は力なり。勉強でもスポーツでもなんでもそうですが、努力や辛いことを乗り切った成果はすぐには反映されないことの方が多いのです。しかし、諦めずに自分を強く信じてやり続ければきっと結実するはずです。「能(あら)はざるに非(あら)ざるなり、為(な)さざるなり」これは「できないのではない。ただやらないだけである。」という意味の言葉です。厳しい言葉ですが、努力が必ず結実することを併せて伝えてくれる深い言葉だと思います。・・・・・・漢字テストも理社の知識確認テストも、算数のテストもやらなければ絶対にできないのです。そして少しやったぐらいではやはりダメで、継続して何度もやることで段々と身についていくものなのです。松陰や松下村塾の塾生は１冊の本を何回も何十回も読み直したそうです。(当時の勉強の１つの大きなやり方は読書でした。)反復しなければできるようになりません。各人で出来るようになるまでの反復の量は様々ですので、自分でその量を見つけ出さなければなりません。簡単にできることではないとは思います。しかし、出来なければ合格は勝ち取れません。私達はカーナビのようなものです。「こうやって行った方がいいよ。」「こういう道もあるよ。」「ここは渋滞しやすいから迂回しよう。」「こっちの方がガソリンを抑えられるよ。」・・・(本物のカーナビと違うのは危険な道に入ったとき、通れない道に入ったとき、それは厳しく叱りますが…。)ただ実際に車を運転するのは受験生本人です。お父様やお母様ではありません。ただ一人っきりで運転させるのはまだあぶない。言っても小学生です。不安ですよね。なので助手席や後部座席に乗って、「カーナビはこうやって表示してるよ。」「よく前を見て。」「後ろも確認しよう。」・・・このようにアドバイスを出してあげてください。横や後ろから支えてあげるイメージです。車にただ乗ってカーナビに目的地を設定したら目的地に着くわけではありません。悪戦苦闘するかもしれませんが、自分で運転しなければ目的地にはつかないのです。途中色々なことがあると思います。ガソリンが切れた。バッテリーが上がった。運転するのに少し疲れた。その都度カーナビは予定を変更しながら新しい経路を示します。ただやはり運転するのは受験生本人です。私達は色々な運転手を色々な目的地に、何度も経路変更をしながら連れて行きました。精度には自信があります。ただくどいようですが、実際にアクセルを踏んでもらわなければ車は進まないのです。せっかくカーナビを手に入れたのです。フルに活用しましょう。まだまだ使っていない機能があるはずです。私達もアピールします。よりより経路選択ができるよう努力し続けます。受験生諸君まだ２５０日以上残されています。やれるだけの事をやってまだ余るくらいの時間はありますよ。いつまでもカーナビの画面を眺めてないで、その通りにハンドルを切ってアクセルを踏んでみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 11:00:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型連休</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-60991/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-60991/</guid>
      <description>以前よりお伝えさせて頂いた通り、應修会、ＣＨＲＯＮＯＳでは４月２９日〜５月５日までお休みとさせていただきます。すでに今日からＧＷに入り、１０連休！なんて方もいらっしゃるとか。生徒たちにとっては年間通してもこれほど長く塾での授業がないのは、なかなかないことです。生徒たちの視点に立つと、(本心では)「授業がない！ラッキー！」といったところでしょうか。保護者の方々の視点に立つと、「子どもと長く過ごせる良い機会だ」と考える方もいらっしゃれば、「こんな長く家にいられるなんて…」と思われる方もいらっしゃるかもしれません。私達としては「せっかくカリキュラムがストップするのだから、大きく復習ができる大チャンス！」と考え、宿題もそれなりに課しました。いつもは日々の宿題に終われ、個人個人に噴出している課題もあまり手を付けられないまま過ごしてしまっているかと思います。なのでカリキュラムがストップする、こういった機会に宿題+αの勉強をするべきです。ただ、あまりあれもこれもの状態になるのは効果が薄いと思われますので、科目や単元をしぼること。悩まず、多くの量をこなすことができるものをやること。ここらへんをポイントにしてやってみましょう。ことわざや慣用句を覚えるとか、生物分野を制覇するとか、地方別に地理を総復習するとか、算数はもちろんやってもらいたいですが、宿題がたっくさんでているはずなので「+α」までは難しいかなと思います。それでも算数に向き合えたら、それはとても素晴らしいのですが。(最近、こういう言い方をすると生徒からブーイングをくらっています。)とにかく「何やってたの？」と大人に言われないような過ごし方を子ども達にはしてもらいたいです。明日の月例テストで実力のすべてではありませんが、なんとなく輪郭がつかめると思います。良くても悪くても、次につながるような勉強をこのＧＷにしてもらえたらなと思います。それでは連休明けにまた会いましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 10:28:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の様相</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-60471/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-60471/</guid>
      <description>暖かい日が多くなり、春らしい風の吹く日も増えてきました。新学年となり２か月が経ち、学校でも進級し、ペースをつかんできたと思われます。６年の私国立コースの生徒たちは今年初めての外部模試を受けることになります。今の立ち位置を知る良い機会となるでしょう。生徒たちには説明をしましたが、ただ受けるだけではなく、しっかりとやり直しをすること。これが大事です。應修会独自のやり直しの仕方は授業中に説明をしましたので、期日までにちゃんとしたものを提出するようにしましょう。模試が近づいた来たこと(既に受験した子もいますが)で少し緊張感が生まれたのか、自習室に来る生徒も多くなってきました。しかしよく見ると国語の文章題をやっていたり、漢字や計算をやっていたり、社会のテキストを眺めてみたり…。私は国語を担当しているので、その事自体は悪くないのですが、せっかく休みの日や授業後に自習室にいながら、わざわざそれをやる必要はあるのかと問いたいわけです。家で宿題をやるときに一番時間がかかり、「はやくやりなさい！」と怒鳴られ、親子喧嘩の原因となり、「もう勉強なんかしない！」と勢い余って言ってしまう元凶。そう算数です。自習室ではできる限り算数にとりかかるようにしましょう。理科でもいいです。要は質問がでてくる科目の勉強をしましょうと言うことです。塾では算数や理科等、とにかく誰かの手助けを必要としやすい科目をやり、家では計算や漢字、国語の文章題、社会の暗記(理科の知識の暗記)等を行う。こうすることで、私達は生徒たちの理解度をより把握することができ、子供達もスムーズに宿題を終わらせることができて、おうちの人がイライラしなくて済む。一石三鳥。みんなが幸せな気分になれます。もちろん国語や社会の質問をしてはいけないということではありません。疑問点は積極的に消化していきましょう。ただやはり算数なんかと比べると疑問点となる具合は少ないはずです。自習室では理系科目を。「なんとなくペースをつかんだからこれでいいや。」ではなく、「ではより効率よく勉強するためにはどうしたらよいのだろう。」という視点を持ち、現状に満足することないようにしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 16:42:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習折り返し</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-59369/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-59369/</guid>
      <description>期ある春期講習。今日で期の半分が経過しました。例年だとこの時期は少しあたたかくなっているのですが、まだ寒い日が続いていますね。今年から５、６年生は授業数や授業時間が増え、春からかなり負荷をかけてやっていますが、なんとかついてこれているようですね。この春期講習とＧＷ休暇中にどれだけがんばれるかが、夏期講習中での学習効率につながっていきます。夏にスタートから１００％の力を出せるように、今のうちに慣らし運転をしていると思ってください。年々厳しくなっていく應修会ですが、多くの生徒がこのペースについてこれるよう私達もフォローをしていきますので、辛いかもしれませんが周りに負けないよう、自分に負けないよう頑張ってもらえたらと思います。本日６年生に首都圏模試の案内を配布させていただきました。６年生になって最初の外部模試です。今の立ち位置、そして目標までの距離を知るための指針としていただけたらと思いますので、極力受験して頂けるようお願い申し上げます。それではあと半分。頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 20:37:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>應修会二期生の皆へ</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-57181/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-57181/</guid>
      <description>長く厳しい應修会二期生の中学受験が終了しました。第一志望校に合格できた者、実力適正校に合格できた者、納得のいく結果が得られなかった者、今回も様々な結果がでました。君たちを指導し始めたのが早い子で５年生の頭から。キャラの立つ子達ばかりで、私達も本当に手を焼きました。宿題をやってこなかったり、授業を聞いてなかったり、ここでは書けませんが勉強以外での問題も多くありました。しかし、同時に多くの思い出も残りました。勉強はもちろんのこと、皆でアイスを食べたり、チキンを食べたり、合宿でおいしいご飯を食べたりと、食べた思い出しか出てきませんが(笑)本当にとても楽しかったです。今回結果が出た子も、出なかった子も、共通して言えることは、「こんなところで君たちの人生は決まらない。ちょっとしたきっかけにはなるかもしれないが、今後の努力がモノをいう。また、中学受験はお父さんやお母さんの努力無しには成り立たないもの。自分だけが努力したと思わずに、感謝の気持ちを持ちましょう。」ということです。これから君たちは心身ともに大きく成長します。横道にそれたり、少しぶれたり、回り道をすることもあるでしょう。でも芯だけはしっかりと。大事なものはちゃんと守って、良質なものを多く吸収するようにしましょう。今回、結果が出た子は奢らずに、出なかった子は腐らずに。勉強は勿論だが、部活や様々な活動にも精を出して、充実した生活を送ってください。これからも通い続ける子もいれば、卒業していく子もいますが、たまにでいいので顔を見せに来てください。そして来年の１月３１日には是非、三期生の応援に来てもらえたらと思います。最後に、保護者の皆様へ本当に、本当にお疲れ様でした。中学受験熱の比較的高い葛西地域で、数ある塾の中から應修会をお選びいただいたこと、誠に感謝いたします。年度途中で移転もあり、色々とご迷惑をおかけいたしました。ご納得頂けなかった事も多くあったかと思います。拘束時間が長く、塾以外なんの思い出もない期間だったかもしれません。しかし、学校や家庭より長く彼らに接していた私達から見ると、本当に大きく成長したように思います。１０代前半の多感な時期、様々な事があったと思いますが、結果に関わらずこの大イベントを親子一丸となって乗り越えた事は、必ず将来の財産になるはずです。頼りない塾かもしれませんが、また何かありましたら是非ご相談ください。本当にありがとうございました。彼らが大きく羽ばたいていくことを祈っております。應修会講師一同</description>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 16:29:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-56848/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-56848/</guid>
      <description>まだ寒い日が続きますが、應修会では今日２月７日から新学年となります。今年の入試は、第一志望に合格できた子、チャレンジ校はとれなかったが、自分の行きたい学校に合格できた子、納得いく合格が得られず涙した子と様々な結果がでました。そしてまだ結果待ちの子もいます。その中でも悔し涙を流した子、合格させてあげられずに本当に申し訳ない。君たちが努力したことは確かなことであり、それはそばで見ていた私達がよくわかっています。ここで腐らず３年後、６年後にリベンジしてくれる事を心から願っています。三期生となる新６年生、そして下級生の子たちは先輩たちが見せた努力の成果や笑顔、悔し涙をしっかりと目に焼き付けて、やがて来る自分たちの入試に備えて努力を続けてくれればと思います。さて、今回の入試を見て私は強く再認識させられた事があります。特になかなか思うような結果が出せなかった子を見て、以前からも思っていましたが、今年はさらにこれを強化していこうと考えたのです。それは、「算数の重要性」です。今回の二期生、そして一期生の子たちの中で、納得のいく合格をとれた子のほとんどが「算数が最も得意」もしくは「算数が最大の不得意科目でない」という共通点があります。もちろんそれが全てを決めたわけではありませんし、例外もあります。しかし、算数に強い子の成績が安定している事は入試結果だけでなく、模試の結果を見てもあきらかです。詳しくは、次回の保護者会で説明させて頂きますが、とにかくこの点をふまえて、今年はさらに算数指導を強化していく予定です。新学期には間に合いませんが、春には算数・理科を主担当とする講師を増員し、授業はもちろん、自習での算数の学習効率を高めていきます。生徒諸君も「これからは算数から逃げない！」と強く心に誓ってください。一番辛い科目かもしれない。一番難しい科目かもしれない。だけど算数から逃げて合格を勝ち取るのは難しいです。私達も最大限理解しやすいように指導します。なので、最大限努力してください。それでは新学年、頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2013 13:21:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都内入試前日</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-56523/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-56523/</guid>
      <description>ついに明日となりました。今日は入試壮行会を行いました。合格祈願お菓子、應修会バッジ、メッセージ入りの鉢巻き等を渡し、受験生ひとりずつに意気込みを語ってもらいました。私達からも１年、２年の思いを語らせていただきました。本当に激動の一年でしたが、本当に楽しい一年でもありました。彼らには厳しいことを言ってきましたし、もしかしたら「勉強＝辛いもの」と思わせてしまったこともあったかもしれません。保護者の方々にも子どもへの対応について不快に思わせてしまったこともあったかもしれません。ただ、この１年は必死でした。「この子達を絶対に合格させたい」という思いを持ってやってきました。今までの指導歴の中で最も勉強させた子達です。必ずやいい結果を出してくれることでしょう。私達ができることは祈ることだけです。本番ではきっと今までの努力を発揮してくれるはず！がんばれ受験生！合格とってこい！！</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2013 19:15:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉・千葉入試を終えて</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-56328/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-56328/</guid>
      <description>昨日、最後の結果発表を迎えて、應修会２期生の埼玉・千葉入試、帰国生入試は全日程が終了となりました。合格を勝ち取った子もいれば、涙をのんだ子もいました。結果としては９校、のべ２０人が合格。受かった子も「安全圏の学校だったのに、結構難しい問題もあった…。」と気を引き締めるきっかけとなり、落ちてしまった子も「やっぱりもっとやらないとダメだ。残りの期間がんばるぞ！」と発奮するきっかけとなり、都内本番を見据えての前哨戦としては良いものとなったのではないかと思います。ここまで来ると私たちにできる事もかなり限られてきますが、最後まで伸びると信じ、尽力したいと思います。残り４日！がんばれ受験生！</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 12:00:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉入試スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-55945/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-55945/</guid>
      <description>１月２０日。應修会の生徒たちも多く受験する千葉入試の初日です。私は今朝、東海大浦安の門前激励に行ってまいりました。緊張した顔、リラックスした顔、皆様々でしたが、受験を終えて教室に帰ってくるなり、私たちが出した答えを見ると、笑みがこぼれていました。どうやら結構手ごたえがあったようです。明日もまた多くの子が受験をしてきます。なんとしてもここで弾みをつけて、２月の本番を迎えてもらえたらなと思います。頑張れ受験生！祈！合格！</description>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 19:03:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>応募倍率速報</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-55841/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-55841/</guid>
      <description>いよいよ２日後に迫ってきました、千葉入試。少しテンションが高くなっている受験生達ですが、気になるのは受験者がどうなっているのか。教室の方で応募倍率速報を閲覧できるようにしておきました。保護者の方々は、是非ご覧にいらしてください。全体的には千葉入試は「減少」の傾向にあると思います。ただし６年生の始めに行った保護者会でもお話しましたが、「受験者数減少＝受かりやすい」というわけではありません。合格者平均と不合格者平均が狭まり、不合格者層の志望校下方修正が進む中学受験では計算１問、漢字１文字のミスが合否を大きく分けることとなります。とにかくこの時期は「基礎定着」。「とれる問題を増やす」のではなく、「とれている問題を減らさない」努力をしましょう。多くの子が初戦を迎える２０日。バシッと合格を決めて東京に臨めるよう、力を発揮してほしいものです。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 13:55:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-55707/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-55707/</guid>
      <description>昨日は雪で大変でした。皆さん、転倒等で怪我していませんか？特に受験生は大事な時期なので気を付けてほしいものです。また３年生と５年生の生徒は、残念ながら授業がお休みになってしまいました。連絡がとれず、教室まで来てしまった生徒とお母様、大変申し訳ございませんでした。無事お帰りになれましたでしょうか…。さて、本番でもこのように雪が降る事も考えられます。雪対策は大丈夫でしょうか。長靴や替えの靴下、防水スプレーなんかも役に立ちます。また、昨日の雪で私自身も痛感したのですが、東京に住んでいると、急な天候の変化に対応できない…。昨日午前中に車を出していたのですが、普通のタイヤでチェーンも積んでいなかったので、スリップしたり、ブレーキがきかなかったり…。かなりヒヤっとしました。受験当日、もし車で行くことをお考えの方は時間に余裕を持ったり、チェーンやスタッドレスタイヤ等、しっかりと事前準備をしておきましょう。電車で行かれる方も、学校までの経路を複数用意して、あらゆる状況の変化にも対応できるようにしておいた方がよいでしょう。受験本番では周りの人間ができることは祈ることぐらいで、本人が頑張るほかないのですが、本来の力を出し切れるようにサポートはしてあげたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 17:54:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-55267/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-55267/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。本年もどうぞよろしくお願い申し上げます。皆様のお支えがあり、應修会は無事に２度目の正月を迎えることができました。昨年は移転もあり、色々と「変化」した年でありました。今年はあと１か月弱で都内入試を迎える２期生の結果を最高のものにし、３期生へバトンタッチをするためにあらゆる面を昇華させ、飛躍を遂げたいと思います。６年生はこの年末、年始で４日間の特訓授業を行いました。計２０時間の濃密な時間が、どれほどまでに受験生に良い影響を与えたのかそれはもう本番の結果でしかみることはできませんが、彼らの言動からは良い緊張感を持っていることが伝わってきました。きっと大丈夫でしょう。３年生から５年生の生徒は受験生の姿をしっかりと見ていてください。自分たちが受験生になったとき、先輩たちと同じくらいに、若しくはそれ以上努力できているのかを考える材料としてください。本番まであと少し。本当に待ったなしです。自分の夢を掴みとれるよう努力をやめないでください。頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 21:51:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-54732/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-54732/</guid>
      <description>いよいよ冬期講習が始まりました。量をこなすことのできる最後の機会です。当たり前の話ですが、目標を持ってのぞむようにしましょう。さて「目標を持ちなさい。」と子どもに言うと(大人でもそうかもしれませんが)「公民をしっかりと覚えよう。国語は対義語・類義語・四字熟語。算数は速さの問題を〜」等と、自分のやらねばならないことを羅列していきます。こう書くと、「目標は一つに絞るべきだ。あれこれ手を出すと結局何も身につかなくなる。」という人がいるかもしれません。実際私もそうかなと思います。しかし今日私が述べたいのはそういうことではないのです。私は根性論も時には必要だと思っていますし、やろうと思えばたいていの事はできると思っていますが、「入試まで残り約１か月のこの時期に、それはいくらなんでも虫がよすぎないか？」と思うわけです。今までのことを反省してほしい…ということでは全くなく(全くというわけではないですが、過ぎ去ったことをどうこう言う時期ではないと思うわけです。)、リターンを考えるのであればある程度リスクを背負う必要があるだろうということです。簡単に言えば、「何をやるか」も大切ですが、時期も時期です、「何を捨てるか(やらないか)」も考えなければならないと思うのです。そりゃ全部網羅できればそれに越したことはないのですが、夏期講習を思い返してみてください。出来ることは意外に少ないものです。今回の冬期講習は「何をやらないか、諦めるか、捨てるか」厳しいですが、これを考えましょう。やらないものを決めることで、自分のやれるものが見えてきます。例えば、理科の力学ができないのであれば、最低限の知識だけを覚えるにとどめ、あとは捨てる。その代わり地学や生物に力を入れる。近代史が苦手なので本当に重要なものだけにとどめ、あとは捨てる。その変わり、古代〜中世史に力を入れる。といった具合です。わからなければ相談してください。伸びないところ、出にくいところに力を入れても仕方がありません。決して時間を無駄にしないこと。空いている午前中等は過去問をやる時間としてしっかりと確保したり、弱点補強をおこなってください。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 18:33:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-54409/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-54409/</guid>
      <description>残り４９日となりました。７週間です。千葉入試までは３７日。数字というのはどんな時も詳細に状況を伝えてくれます。受験生にとって「数字」というのは大変大きな意味があり、一番に思い浮かべるのは偏差値かテストの点数でしょう。６年生はもちろんのこと、５年生もここまでいくつかの模試を受けてきましたし、４年生は毎週確認テストの点数を競い合っています。受験生にとって数字とは、自分の立ち位置を知るためのツールであると言えます。６年生は先週本番前のすべての模試を終了させました。つまり自分の立ち位置を知る機会が無いということです。過去問があるじゃないかと思われる方もいると思いますが、自分の点数を知ることができるだけであり、立ち位置まで知ることは難しいと思います。ここから先は非常に不安定な足場を渡っていくこととなります。安心することができないだけでなく、危機感を感じることが出来る機会もなくなるわけです。当然自信をなくす子も出てくると思います。保護者の皆様も我が子の結果が心配になってくるでしょう。ちょうど山頂まであとわずかの、しかし険しい岩場にさしかかったところです。しかし下を向いてはいけません。足元はもちろん大事ですが、前を向いて次に足をかける場所を頭に入れておく事、そしてなにより常にゴールを視界にとらえておくことが大事なのです。過ぎ去った失敗をいつまでも後悔している暇があったら、次にどう活かせるかを考えましょう。過去問の平均点や合格最低点は過去の先輩達が「本番」で残した結果です。今年の受験生の多くはまだ「本番」を迎えていません。ギリギリまであがきましょう。「やることやったし、あとはゆっくり本番を迎えるだけ」なんて悠長な事を言っていられる受験生はいません。最後まで決して油断することなくあがき続けてください。数字は今の状況を表しているかもしれませんが、それを打ち破る根性を見せてください。まだ始まってもいないのに、相手が強そうだからと怯むなんてかっこ悪いと思いませんか。簡単に諦められるほどぬるい受験勉強をさせてきたつもりはありませんよ。来週から冬期講習です。朝から連日時間をとれる本当に最後の機会です。１秒たりとも無駄にすることないように、目的を持って(前を向いて)臨みましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 15:13:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残り２ヶ月</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-53810/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-53810/</guid>
      <description>１２月となりました。あと２ヶ月ですね。早い子は１２月から本番を迎えます。何度迎えてもこの季節は緊張しますね。子供たちの顔も、期待・不安・緊張など色々な気持ちが混ざり合ったこの時期独特の顔つきとなってきます。残された時間は確実に減ってきている中、やるべきことをしっかりこなし、できるようになったことを増やせてきているでしょうか。きっとできないところに目が向きがちとなり、「伸びてない。」「間に合わない。」と焦ってしまう時期でもあると思います。各教科で細かい違いはあるにせよ、共通することは「基礎的」かつ「出題頻度の高い」問題を優先的にやること。そして「初めてやる問題」よりも「今までやってきた中で間違えた問題」の復習に時間を割くこと。これが大事です。一通りカリキュラムを消化し、かつうちの生徒は他塾よりも確実に量をやらせてきたと思っています。今までのものを完璧にできるようにすれば、合格に限りなく近づく事ができます。新しい、まだであったことのない問題やテキスト、プリントをやりたい気持ちはわかりますが、焦りが増幅するだけでメリットはかなり薄いと思います。今までのテキストをしっかりと復習すること。これ以上に有効な手段はありません。まだできることはたくさんあります。諦めずに最後まで努力し続けること。全員が合格をつかみとれるよう、私たちも尽力しますので、最後まで信じてついてきてください。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 19:03:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時事問題</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-53457/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-53457/</guid>
      <description>時事問題対策についていくつかご相談を受けましたので、まとめておきます。Ｑ,１２月では遅くないか？多く頂いた質問ですが、結論から申し上げますと「遅くない」と思っております。理由としましては、受験本番になるべく近い日程で行ったほうが、再度復習していく時間を確保せずに済むということです。今まで彼らと接してきていて、このタイミングで通常授業時にさらに異質なものを放り込むのはあまり得策ではないと思いました。Ｑ,冬期講習の４日間だけで大丈夫でしょうか？これは「４日間では無理」です。もともと４日間で全てをカバーするつもりはなく、１２月頭にテキストをわたし、暇をみつけて一読してきてもらうつもりです。そして、講習の４日間で重要なところを解説し、演習させるといった形をとる予定でいます。Ｑ、時事問題の割合は？「多くて１０％前後」です。時事問題のくくりではあるが、日ごろの知識から解ける問題を省いて、例年これくらいの割合です。社会の方が割合は高いですが、理科でも例年通り天体系の時事問題が出題されます。そこまで難易度の高いものは無いのでしっかりと覚えてしまいましょう。本日、空き教室のホワイトボードに決意表明として一人ひとり目標を書いてもらいました。個人情報が満載のためここでは紹介できませんが、皆もよりいっそう気持ちが入ったようで、顔つきがまた変わりました。残り６９日。頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 17:06:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時間がない！国語はどうする？</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-53054/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-53054/</guid>
      <description>都内入試まであと７７日。１１週間となりました。そろそろ本人たちも「怖さ」を感じ始めてくる頃でしょうか。連日受験生のお母様からご相談を受けますが、筆頭に上がってくるのが「国語は今後どうしていったらよいか。」ということです。確かに難しいですよね。少し乱暴な言い方になるかもしれませんが、今から受験生の読解力がぐーんとアップする…なんてことはそうそう起こることではありません。得意な子が更にレベルアップ！これはあるでしょう。しかし、前述のような悩みを持ったお母様のお子さん、つまり生徒は国語が苦手である場合の方が圧倒的に多いのです。国語が全くできなかった子が得意科目になった！なんてことはありえません。ではもう国語は捨てよう。算数や理社に時間を費やそう！と思いきれれば良いですが、いかんせん国語は算数と同等の価値(配点)があり、捨てる事は事実上不可能なのです。私は国語とは「語彙力、精読力、対応力」の3点が柱であると思っています。語彙力とは言葉の知識。漢字や慣用句をはじめとした言葉をどれだけ知っているか、書けるかということです。精読力とは読む力。通読ではなく精読です。文章の核をとらえ、流を読み取ることができるかどうかということです。対応力とは設問に対し、どれだけ言うことを聞けるかということです。私はこの3つの柱のうち語彙力と対応力は最後まで伸ばせると思っています。実際100日を切ってから知識問題を解く時間を増やしました。また、読解問題を自力で解かせ、ルールにあてはめさせ、設問とにらみ合う時間も増やしました。このやり方は最後までやり通します。なので、お家の方では主に語彙力鍛錬の時間のみを取り、空いた時間は過去問と他教科に充ててください。この方法で国語ができない子は「なんとか他の教科の足を引っ張らない」程度にまで向上するはずです。そのためには知識問題に対して本気で取り組むこと。間違えた問題、知らなかった言葉は100％覚えてください。もう時間がありません。「また今度」はないですよ。知識問題満点は全員、国語が苦手な子は読解問題最低５割、得意な子は７割を目指して頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 17:04:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last99</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-51971/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-51971/</guid>
      <description>１００日を切りました。わかりますよね？都内入試開始、つまり２月１日までの日数です。教室の棚に貼りだしました。去年から在籍していた生徒は覚えていると思います。私からあえて言うことは特にありません。今までと変わらず努力するだけです。これから一日、また一日と日数が減っていきますが、それが意味するものは「努力できる日数が減る事」そして、「努力した日数が増えた事」です。時間を決して無駄にすることのないよう、常に考えて行動しましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 01:04:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習室改革</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-51727/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-51727/</guid>
      <description>應修会が３Fから１Fに移転してから４か月が経とうとしています。「広くなった！」「きれいになった！」等喜びの声が多く、私としても指導しやすくなったのでひとまず成功かなと思っております。しかし、移転当初から１つだけ私の中に不満がありました。それは「自習室での集中力の低下」です。３Ｆ時は狭かったものの、そのおかげで私や東の目が１００％届いていたので、サボったり、ボーっとすることはほぼ不可能でした。その点現教室は、広くなってしまった分どうしても私たちの死角ができてしまっていたのです。これが私の中でかなりもどかしく、自習室と仕事スペースをどうにか近くできないかと考えていたのですが、なかなか良い案がうかびませんでした。そしてさんざん考えた挙句出てきた案がこちらです…。私の机を自習室内に入れ込んでしまいました。塾長が自習室に追いやられているなんとも不思議な塾です。これが最高の案だとは思いませんが(仕事し辛いですし…)、「静かに、緊張感を持って自習をさせる」事だけを見れば、良い効果を発揮するかなと思います。反対側にあるもう一つの自習室も私の席からしっかり見えますので、死角はとりあえずなくなりました。これを機に自習室をもっと利用して頂ければと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 17:48:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ここからが勝負！</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-51475/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-51475/</guid>
      <description>10月も中旬となり、日差しがないと結構寒く感じるようになりました。都内入試まで１０９日。徐々に迫ってきています。秋の個人面談も先週から始まり、受験生の受験日程も大体が形となってきました。年内から入試がある子も数名おり、私も「いよいよだな！」と気持ちが高まってきています。過去問の提出スピードも上がってきており、受験生も１日１日を大切にしているのが伝わります。普段生徒に厳しい事ばかり言っているせいかよく勘違いをされるのですが、私は生徒たちには大きくジャンプをしてチャレンジ校に合格してほしいと思っています。確実に受かるところを選んでほしいとは微塵も思っておりません。中学受験は人生で１度しかできません。受験界の中でも特殊だと思います。思春期に突入する年頃であえて辛い選択をし、最後まで頑張ってきたのであれば、自分の力を最大限に出し切って壁を乗り越えてみようとしてみるべきだと思うのです。しかし、そのためにはしっかりと併願校も持っておかなければなりません。子供たちはまだ１２歳。精神的にもまだまだ未熟な年頃です。「その時」に最高のパフォーマンスを見せるためにも、納得できる学校を選んでいただければと思います。第一志望に合格すれば「逆転ＨＲ」となる子も少なからずいます。しかしそれでもスイングしに行くべきです。最初で最後の１球をどうか見逃さず、じっくり見て、思いっきり振ってほしいと思います。残り１０９日もあるのです。子供は伸びます。諦めずに打席に立った者だけが「逆転ＨＲ」を打つ権利が与えられるのです。その時に足がすくまないよう、どのタイミングでふりはじめるのか、バットの振り方、体の使い方は私たちが指導します。それをどこまで吸収して、習った通りに実践するかは生徒たちにかかっています。運もあると思います。風向きは突然変わります。自分にとっていいように変わるか、そうでないか。それは誰にもわかりません。それでも打席に立って、振ってください。頑張りましょう。辛いですが、頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 16:42:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語について</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-50493/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-50493/</guid>
      <description>朝晩、少し肌寒くなってきました。教室でもちらほらと風邪を引いて授業を欠席する子が増え、こうなってくると私たちはいよいよか…（受験が近い）と感じるようになります。都内入試まであと１３０日。４か月ちょっとですね。受験生たちも少しずつあせりの色が見られるようになってきました。過去問直しも少しずつペースが上がってきています。さて今日は国語について少しお話をしようかと思います。他教科に比べて成果が見えにくい教科、それが国語です。特に読解はその時の精神状態が大きく左右するため、なかなか右肩上がりでグングンと伸びる事は珍しいのです。そんな中、今回私国立コースの５年生、６年生が首都圏模試にてそれぞれ塾内平均点が首都圏平均点を大きく上回っていました。５年生は６点、６年生にいたってはなんと１２点も高かったのです。「これは私のおかげです！」と言いたいわけでなく、今回突発的に出たこの現象がなぜ起きたのかを考えてみました。まず、５年生も６年生も知識問題はほとんどの子がボロボロ…漢字にいたっては本当にひどいものがありました。正答率５０％以上の知識問題もごっそりと落としていたので、今回の現象は「読解問題で稼いだ」といって良いと思います。では５,６年生は読解がすごくできるようになったのかと言うと一概にそうではない事が問題を見てわかりました。その理由は以下の通りです。１、文章・設問文のつくりが普段解いているものと似ていた。２、授業で話した内容で解ける問題が多く出題された。３、６年生には前日の授業で解き方、解く順番を指南した。つまりある意味ラッキーだった面が強く、このままだと来月の首都圏模試の国語は皆偏差値を下げてしまう可能性があります。しかし、特に外部模試で点数を取ることを第一の目標に掲げているわけではないので、上記の中でも付け焼刃的な作戦であった「３」は次回以降行わない方向で考えています。そこで国語の偏差値を次回以降もキープするためにほとんどの生徒が取り組むべき課題は、「知識」です。読解の正答率が全体的に下がってしまう可能性がある中、特に６年生はそうは言っても模試で結果を出したい。５年生だって気持ち的には同じだと思います。だとすれば最も効率がいいのは知識の勉強をすることです。漢字・ことわざ・慣用句・四字熟語・類義語・対義語・同音異義語などなど、取り組むべき課題は多いですが、今一度基本に立ち返って、基礎工事をしっかりと行うできだと私は思います。まだ時間のある５年生には授業の度に知識のテストを行っています。もっとストイックに点数を狙ってください。しっかりと勉強すれば、結果が返ってくるものに対してどれだけ真摯に向き合えるかが、受験で最も大事なことです。６年生にも日曜特訓等で最後の追い込みをしています。６年生はもう自分でも復習できるレベルにある（はず…）ので、隙間の時間を見つけて、知識の勉強をしてください。来週以降の国語の確認テスト、期待してます！</description>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 15:01:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>後期授業開始</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-49404/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-49404/</guid>
      <description>９月になり、後期授業がはじまりました。２月１日まで残り１５３日…。時間はどんどん過ぎ去っていきますね。私国立コースの５、６年生は夏期課題お疲れ様でした。数名未消化の子もいますが、全体的にはよく頑張っていました。しっかり復習した子は着実に力がついているはずです。夏休みに入る前、「数値目標」を立てて頑張ろうというお話をさせていただきました。達成具合はいかがでしたでしょうか。思ったように進まなかった子、予定通りにできた子、様々だと思いますが、思ったように進まなかった子も秋以降の課題がはっきり見えてきたのではないでしょうか。６年生はここからは「できること」と「できないこと」の取捨選択が大事になってきます。時間は迫ってきますが、範囲は変わらず膨大です。出題頻度が高いものから重点的に、今から取り掛かっても「できること」。今からでは間に合わず「できないこと」。ここを見誤ると大変なことになります。そして「弱点補強」と「得意分野の伸長」。この２つもどのようにバランスをとるかが非常に重要になります。まだ時間がある９月は夏休みにやり残した弱点補強を行いましょう。比較的時間のかかる単元にも取り組み、少しでも穴のない状況を作り上げるようにします。ここからは１日１日の過ごし方が後々大きく響いてきます。時間のとれる最後の期間「冬期講習」、「年末年始」に実践的な学習ができるように、年内残りの期間を充実したものにさせましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 19:06:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿総括</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48850/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48850/</guid>
      <description>８月１６日〜１９日まで、３泊４日の夏期宿泊型合宿。参加した生徒たちは本当にお疲れ様でした。１日１１時間の勉強に朝６時起床。毎朝漢字・計算のテストをこなし、ほとんど娯楽のない場での４日間はどうでしたか？私から見ていると、この状況を楽しんで、前向きにこなしている子がほとんどだったように思えました。算数の立体特訓なんかは、合宿でしかできない貴重な体験でしたね。時間があまりとれなかった国語もことわざ・慣用句だけで４００問も解きました。社会は今まであまりやってこなかった記述式の問題を多く解き、理解を深められたのではないでしょうか。理科は天体・天気を総復習。もう「わからない」とは言わせません。親元をはなれ、寝食をともにして、色々とストレスもあったかもしれません。しかし、皆で辛い４日間を乗り越えました。これから過去問を解きながら、個人個人が学校別の対策をしています。辛くなったり、面倒くさくなったりした時は合宿での４日間を思い出してください。残り１６４日。きっと努力し続けて乗り切れるはずです。そのためにも合宿で身に付けた勉強の習慣を崩さない事。毎朝の勉強もやり続けてください。今日も自習室には、多くの６年生がいます。「合宿に行って、変わったんだ。」ということを是非見せてくれればと思います。最後に、帯同した５年生の男女それぞれ１名ずつの生徒は、本当によく頑張りましたね。周りが上級生ばかりでも、遜色なく努力していた姿は６年生にもいい刺激となりました。それでは、引き続き頑張っていきましょう。受験生はここからが後半戦です。より一層の努力をして、合格を掴みとりましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 10:25:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿４日目〜到着情報〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48783/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48783/</guid>
      <description>＜こちらで渋滞状況、到着時刻の遅れ等をお知らせ致します＞１４：００現在　大磯　　　　　　　　　今のところ順調です。１５：００現在　海老名　　　　　　　　順調です。予定時刻内に到着できそうです。１６：００現在　葛西　　　　　　　　遅くなりましたがまもなく到着です。１６：２０　　　到着しました！</description>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 16:23:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿４日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48782/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48782/</guid>
      <description>全授業を終了しました。研修センターの方からカブトムシをいただきました！カブトムシ争奪ジャンケン！卓球台を発見！長いバスの前にみんなで体を動かしました。こちらでの最後の食事、今日の昼食のメニューは↓↓13時に研修センターを出発しました。交通渋滞のため、到着時間が遅れると予想されますので、お迎え時刻は改めて生徒からご家庭へ連絡を入れさせていただきます。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 13:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿４日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48776/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48776/</guid>
      <description>朝食前の運動は男女対抗缶蹴り。女子チームの勝利！朝から汗だくです。今日の朝食は↓↓最後の授業は理科・社会です。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 09:37:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿４日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48775/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48775/</guid>
      <description>合宿最終日となりました。女子は５時前に起き、テスト勉強。朝から先生に質問にくる生徒も。全員、前２回より点数アップという嬉しい結果に！</description>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 09:39:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48760/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48760/</guid>
      <description>合宿３日目も終了し、消灯しました。本日の夕食は↓↓みんな元気で食事もよく食べています。算数の立体特訓も今日で最後です。今日は粘土なしで頭の中で理解し、正確にイメージできるよう練習しました。できているか先生たちがチェック明日のテストに向けて消灯間際まで自習に取り組む生徒も。明日は最終日です。お父さんやお母さんに堂々と「頑張ったよ！」と言えるように、最後まで充実した時間を過ごしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2012 23:56:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48751/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48751/</guid>
      <description>更新が遅くなってしまい、すみません。今日の昼食は↓↓〜午後の授業風景〜</description>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2012 21:17:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48748/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48748/</guid>
      <description>〜午前の授業風景〜まずは算数から。慣用句＆ことわざは合同クラスでテスト。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2012 19:21:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿３日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48734/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48734/</guid>
      <description>合宿３日目です。今日も起きてすぐの計算・漢字テストから始まりです。朝食前の散歩＆体操この動きは・・・今流行のロングブレスダイエットです。女子は拒否(笑)今日の朝食は↓↓男子はおかわり続出でした。ロングブレス効果？？</description>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2012 11:02:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48725/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48725/</guid>
      <description>２日目も終わり、今日は22時すぎに消灯しました。本日の夕食は↓↓夕食後、リクエストにお応えして茂山先生の「本当にあった怖い話」・・・今日も最後は算数の立体特訓です。今日は朝から無駄な時間は一切なく、受験生らしい１日を過ごしました。あるお部屋では５年生が６年生に教えてもらっている姿も見られ、５年生組も頑張っています。お互いよい刺激になるといいですね。それでは、また明日。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 23:14:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48710/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48710/</guid>
      <description>〜午後の授業風景〜夏休みの課題であるコンプリーションで復習した成果がでている生徒もみられます。理科の星座の暗記テスト。６年生は間違ったら暗記の歌を歌いながらダンス。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 18:58:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48703/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48703/</guid>
      <description>〜午前の授業風景〜みんな元気に頑張っています！昼食のメニューは↓↓</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 15:11:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿２日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48679/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48679/</guid>
      <description>合宿２日目です。６時起床、すぐ計算・漢字テスト。あるお部屋では５時半に起きて、自主的にテスト勉強をしていました！朝食前に散歩へ。しっかり朝食が食べられるよう、体操もしました。今日の朝食メニューは↓↓</description>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 09:54:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿１日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48665/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48665/</guid>
      <description>初日の授業も終了し、消灯となりました。今回合宿で行われる算数立体特訓ですが、受験によく出る立体の切断を実際に粘土を使って糸で切断し、どのように見えるかスケッチしていきます。時間がとれる合宿ならではの貴重な実感型授業です。さて、今夜の夕食のメニューは↓↓デザートのアイス付♪食事も大人が満足できる量なので、生徒たちもお腹いっぱいなのではないでしょうか。初日は移動もあって疲れたと思いますが、源泉かけ流しのお風呂でしっかり疲れを癒して明日に備えましょう。本日は到着が遅れ日程がずれたこともあり、消灯が23時となりました。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 23:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿１日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48603/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48603/</guid>
      <description>遅くなりましたが、到着しました！今から昼食となります。メニューは↓↓昼食が済み次第、授業開始です。遅れた分の授業は２日目で調整する予定です。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 14:23:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿１日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48601/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48601/</guid>
      <description>到着予定時刻を過ぎていますが、渋滞のため、まだ到着していません。途中、パーキングエリアで飲食などしていますが、到着次第昼食となるよう宿と調整中です。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 13:23:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合宿１日目</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48596/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48596/</guid>
      <description>合宿参加生徒たちは保護者の方々にお見送りされる中、予定通り出発しました。しかし、早速の渋滞…到着時刻が遅れると予想されます。到着しましたらまたお知らせ致します。</description>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 10:32:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last 180</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-48189/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-48189/</guid>
      <description>夏期講習も後期に入り、残り１２日間となりました。(合宿組は加えて「とっても楽(きび)しい」４日間が待ってますが…)そして今日で「２０１３年２月１日」つまり６年生の都内入試本番まであと１８０日となりました。公立中高一貫コースの子は１８２日ですね。いずれにせよ約半年です。ここからは辛く険しい、そして長く短い１８０日間となります。模試も多く受験することになり、日曜特訓も始まります。より応用的な問題も出てくるので、宿題をこなすのにも時間がかかります。さらにそれと並行して過去問…。時間がいくらあっても足りなさそうです。しかし、残念ながら受験生全員が時間を上手く使っているわけではなく…目的の見えない過ごし方をしている子も見受けられます。６年生の夏は基本事項の最終チェックの段階です。基本がすべて定着するのとしないのとでは、秋以降の学習効果は天と地ほどの差があります。辛いですがここでふんばる事ができれば、学校別の対策をしていく際に非常に楽になりますので、今一度自分の行動が本当に正しいのかどうかを考えてみてください。下級生のみなさんは頑張っている６年生の姿を目に焼き付けておいてください。きっとがんばる原動力になるはずです。今年は異常に暑い日が続いていますが、暑さに負けず残りの期間もがんばっていきましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 15:37:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-47495/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-47495/</guid>
      <description>今日から夏期講習がスタートしました。生徒からいくつか質問があったので、載せておきます。Ｑ１　教室は何時から空いているのですか？Ａ１　午前９時からです。(もっと自習に来ましょう。今日は９時の時点で一人でした…。宿題もたくさん出ているのに大丈夫でしょうか？)Ｑ２　何時まで自習していいのですか？Ａ２　夏期講習中は、基本的に午後９時までです。(例外アリ)Ｑ３　ご飯を買いに出てもいいですか？Ａ３　買いに出る場合は、必ず報告してください。短時間で戻ることが条件です。Ｑ４　授業のない日は空いていますか？Ａ４　空いていません。(７月２５日、３０日、８月４日、１０日〜２０日が閉室日です。)しっかりと目標を持って、充実した夏期講習を過ごしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 20:22:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数値目標</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-46761/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-46761/</guid>
      <description>今日は７月７日、七夕です。中学受験理科においてもよく出題される織姫星と彦星。ベガとアルタイルですね。また仙台の七夕祭り、その他の東北の祭り、ここらへんも社会では出題されます。七夕伝説は中国発祥ですが、短冊を笹に飾るのは日本独自のもののようです。ということで、先日とあるテーマパークに行ったときに私の願いを書いてきました。笹ではないですし、どこかは丸わかりですが・・・。私だけでなく、講師一同の思いです。誰一人悔し涙を流すことないよう、力の限り頑張りましょう。そのためにはやはり、６年生の夏を充実したものにすること。偏差値を飛躍的に伸ばすのなら、ここが最後のチャンスです。しかし、ただ漫然と「頑張る」といってもなかなかできるものではありません。そこで！みなさんには是非、「数値目標」を決めてもらいたいのです。簡単にいうと数字で表した目標ですね。例えば・・・○この夏、１日１０時間勉強する！○夏休み中に４４０時間勉強する！と時間を設定するもよし。○算数の問題を１５００題解く！○理社の一問一答を４００題ずつマスターする！○ことわざ、慣用句、四字熟語を１００個ずつ覚える！と量を設定するもよし。○４科の偏差値を５上げる。○算数の偏差値を１０上げる。と偏差値を設定するもよし。１つでなくてもかまいません。できれば２〜３つ設定してもらいたいです。あまり多すぎるとぼやけるので、絞ることが大切です。目標を設定すると、自分にも厳しくなります。わたしも２か月前に１０kg痩せる事を目標にし、食事量を激減させ、甘いものを断ってきました。(私は甘党であり、辛党でもあります。)すると・・・２か月で約１２kgの減量に成功しました。(辛かった・・・。)なんとか夏までに生徒からみて一見不可能に見えることを私がやって見せたかったので、なんとか頑張れました。他人の目がなければできません。生徒たちも同じです。目標を自分の中にしまいこむのではなく、両親や私たち講師、友達に対し、高らかに宣言してください。引っ込みつかなくなります。くじけそうになっても「なんとかやってやろう」と思うようになります。なんとしてでもこの夏で自分を変えたい！と思うのであれば是非実践しましょう。６年生だけでなく他学年の子もいい機会なので、やってみましょう。９月に自信あふれる顔で後期授業のスタートを切れるように、志望校に合格できるように。一人ひとり意識を高く、この夏を過ごしてください。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 11:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>気持ちを新たに</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-46335/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-46335/</guid>
      <description>無事移転が完了し、新教室での授業も滞りなく行われています。自習室もできて、今まで自習に来ていなかった子も来るようになりました。自習室が満席になる日が待ち遠しいです…。新教室には保護者の方がお迎えに来たときに待てるようなスペースもご用意しました。雑誌や本も取り揃えておりますので、教室の中まで入ってお待ちいただければと思います。(だんだん暑くなり、虫も多くなりますので…)ちなみに土足禁止となりますが、保護者の方にはスリッパをご用意しております。お気軽にお立ち寄りください。もうすぐ夏期講習です。環境も変わったので、気持ちが停滞(後退)していた子も、ここで切り替えて頑張ってもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 17:59:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室移転に関して</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-45969/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-45969/</guid>
      <description>今週の土曜日、日曜日(６月２３、２４日)の２日間で教室を現在の３Ｆから１Ｆに移転します。移転に際し、以下の点が通常時とは異なりますので、予めご了承ください。１、自転車置き場パーティション設置工事の関係で１Ｆ前の自転車の置き場所がかなり制限されてしまう恐れがあります。可能であれば自転車での通塾をお控えいただけると助かります。２、電話・メール２４日(日)は小６私国立受験コースの生徒を対象とした補講授業が行われますが、この日は電話・ネット移設工事が行われる関係で教室の電話が終日使用できなくなります。教室の方へ緊急の連絡が必要な場合は080-3402-3942までご連絡ください。※こちらの番号への連絡は２４日(日)のみ有効となります。３、問い合わせ現在移転を進めている関係で、誠に勝手ながら新規問い合わせに関する業務を全て停止させていただいております。ＨＰから問い合わせていただいた方で電話番号を明記して頂いた方にはその旨をお知らせしておりますが、資料送付のみをご希望の方は月曜日以降となります。申し訳ございませんが、ご理解のほどよろしくお願い申し上げます。また各生徒には順次伝達しておりますが、１Ｆでは教室内土足禁止となります。保護者の方やご来校の方にはスリッパを提供させていただきますが、塾生は上履きに履き替えていただく形となります。急なお願いで大変恐縮ですが、ご用意のほどよろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 16:25:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012年のイベントから</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-45322/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-45322/</guid>
      <description>６月もそろそろ中旬に入ります。今日はとても良いお天気ですが、関東甲信越の梅雨入りも発表され、どんよりとした雲に覆われる日が多くなっていきます。私はちょうどこの時期ぐらいから今年の出題予想をしていきます。「今年は○○があったから、この単元は要チェックだな。」といった具合です。まだ考え出したばかりですが、ここらへんはチェックしておいた方が良さそうだと思える部分を以下に挙げました。もちろん授業でも取り扱っていきますが、復習する際に活用して頂ければと思います。１、２０１２年天体ショー先日起こった金環日食や部分月食、金星の太陽面通過、さらに今後も金星食、それから南半球の太陽の動きとして出題されやすいオーストラリアではケアンズにて皆既日食がみられます。ここまでたて続けに天体ショーが起これば、太陽・月・地球・金星(内惑星代表)・火星(外惑星代表)そして星座あたりは要チェックです。ここは、受験生であれば誰もが学習してくる単元です。万が一落としてしまうと、かなりのダメージとなります。完璧に理解し、定着させましょう。２、九州、中国地方全線開通から１年経った九州新幹線、新たに政令指定都市となった熊本市(これで２０都市目)、中国、韓国との領土問題で揺れる竹島や尖閣。先月Ｈ-Ａロケットの打ち上げ(成功)も行われた種子島もあります。地理の出題率は高くなりそうです。歴史的にも大河で平清盛が扱われ、意外と間違えやすい平安中期〜鎌倉あたりの出題が増えそうです。後鳥羽、後白河、後醍醐あたりは混同している人も少なくないはずです。北条氏の名前とその時起こった事件、イベントは整理できていますか？清盛ゆかりの建造物である厳島神社から世界遺産の問題も考えられます。そうするとＵＮＥＳＣＯ。国連関連からの出題も考えられます。九州・中国を考えるとかなり知識を整理しておかないと痛い目を見るかもしれません。まだまだ色々と考えられますが、この２つはしっかりと復習しておかなければなりません。空いた時間ができた場合は優先的につぶしておきましょう。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 14:40:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やり直し</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-45175/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-45175/</guid>
      <description>４月から月例テストが始まり、すでに２回実施しました。今週は３回目、６月分の月例テストがあります。テストが２回あったということは私国立コースの５,６年生は２回やり直しのノートを提出したことになりました。(出していない人はいないと考えてですが…)１回目はしょうがないとして、２回目にも改善が見られなかったので、こちらでもう一度やり方を明示します。１、間違えた問題を全てやり直す。まずこれができていない子が多かった…。全部チェックしています。必ず直すこと。２、「なぜそう答えたのか。」を明らかにする。計算ミスなのか、読み間違えなのか、全く知らなかったのか、勘違いして覚えていたのか…間違える理由は多岐にわたります。自分がいつもどう間違えやすいのかを知るきっかけにもなります。必ずやってください。３、正しい答えは何であったかを示す。これは当然ですね。やり直しなのですから。４、「正しい答えを出すためには、どうしなければならなかったのか、またはどうすべきなのか」を明示する。これがわざわざ終わった問題をあえて振り返って直す理由です。これが無い直しは、やらないのと同じくらい意味のないことです。そしてこれは解説を写すのとは訳が違います。特に算数と国語は授業でやっている解法があります。自分の知らないやり方でやっても何も意味がありません。参考にするのは構いませんが、基本的には自分で調べ、自分で考えてください。時間がかかりますが、意味のないことはやらせません。それだけ価値のある事です。５、わからない場合は「どこまでわかっているのか」を明示する。ノートに「わかりません。」や「教えてください。」と書かれても、何について「わからない」のか、何を「教えてほしい」のかがわかりません。「○○まではわかったんですが、この後の式の立て方がわかりません。」「□□とは何のことでしょうか。テキストを探しても載ってませんでした。」など、書き方はいくらでもあります。とにかく丁寧にやりましょう。６、テストが終わったらできれば１週間以内、遅くとも２週間以内には提出すること。やり方に不備があったり、本当に理解できているのかが怪しいときは、再提出を命じます。その事も頭に入れ、時間的に余裕を持ってやりましょう。最も私たちが嫌う直しノートは記号のみ書いてきたもの、またはそれに準ずるものです。上記のルールを理解しているのであれば、そうはならないはずです。そして字は下手でもいいので、丁寧に書いてください。読めないもの、努力しないと読めないものは読みません。今週実施される月例テストの直しは期待しています。(もちろん結果にも…)</description>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 21:06:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室移転に関して(更新)</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-44667/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-44667/</guid>
      <description>先日お伝えしてありました教室移転の件ですが、現在内装工事の遅れにより移転時期が延期となっております。移転予定日→６月２４日皆様にはご迷惑おかけいたしますが、何卒よろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 21:34:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学問の大禁忌は作輟なり</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-43717/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-43717/</guid>
      <description>ＧＷいかがお過ごしでしたか。全学年に多めの宿題・課題を与えてましたが、出かけていてもしっかりとこなした子、あまりはかどらなかった子色々いました。(あまり集中してすごせなかった子へ)過ごした時間は取り戻せませんが、反省して次に活かすことはできます。できなかったなりに学ぶことはあるはずです。さて私は歴史の街、山口県萩市へ出かけました。(毎年のことなのですが)吉田松陰、そして彼の私塾「松下村塾」で学んだ数多くの門下生が巣立った土地であります。６年生の諸君は知ってますよね。今回は生徒たちに役立つものはないかと色々探し回ったのですが、吉田松陰の言葉でよいものがありましたので、ご紹介します。「学問の大禁忌は作輟なり」作輟とは、やったりやらなかったりすることを指します。つまり「学ぶ上でやってはならないことはやったりやらなかったりすることである。」ということです。松陰が２６歳の時牢獄で始めた講義の中で紹介された、元々は孟子の言葉なのですが、この言葉を聞いた私は「やはりそうだよな。」と強く共感した次第でした。継続は力なり。勉強でもスポーツでもなんでもそうですが、努力や辛いことを乗り切った成果はすぐには反映されないことの方が多いのです。しかし、諦めずに自分を強く信じてやり続ければきっと結実するはずです。最後にもう一つ松陰の言葉を。「能はざるに非ざるなり、為さざるなり」これは「できないのではない。ただやらないだけである。」という意味の言葉です。厳しい言葉ですが、努力が必ず結実することを併せて伝えてくれる深い言葉だと思います。ＧＷが過ぎれば天王山の夏期講習、今年の６年生は合宿もあります。今何をすべきなのか、それをよく考えて行動しましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 22:18:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使いやすい箪笥</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-43417/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-43417/</guid>
      <description>３月から行っていた春の個人面談が本日終了しました。志望校の話、家庭での学習の話、反抗期…様々な話をさせていただきましたが、お母様・お父様とお話して、よく話に上がったのは「なかなか定着しない」ということでした。「宿題はやったのに、テストでできない。」「テストの時に思い出せない。」こんな悩みを抱えた生徒(お母様)は少なくないでしょう。一概には言えませんが、この問題の原因は「input」と「output」を意識した勉強をしていないことにあると私は考えています。１０歳前後の年齢の子達の「記憶力」はかなり高いものがあります。大人と比べて記憶をとどめておく場所にある「穴」が小さく、そして少ないので大人のように関連付けずとも、単体で物事を記憶しておくことができます。(もちろん個人差はありますが)ではなぜテストではできないのか。テストは基本的に「思い出す」能力を図る形式になっています。つまり「output」に近い形式なのです。しかし、多くの子供は「覚え」ようとはするが、「思い出」そうとはしないのです。、つまり「input」を重視し、「output」を軽視しているのです。これではテストでできるはずがありません。例えて言うならば、「input」重視型の子は箪笥の中に洋服を詰め込めるだけ詰め込む。種類も分けずにとりあえず入れる。あとで取り出すことも考えずに入れる。そして、いざ洋服を着るときに取り出そうとするが、引き出しが詰まって開かない。固い。さらにどこにしまったかも覚えていない。こんな感じなのです。しっかりと「output」をしている子は、引き出しが非常にスムーズなのです。それは何度も出し入れをして確かめているためです。そしてちゃんと折りたたんで、整理もされているので、どこに何がしまってあるか一目瞭然。「使いやすい箪笥」となっているのです。話を実際の学習に戻すと、「覚える」だけでなく「思い出す」作業を多く取り入れましょう、ということです。問題をしっかり解き、直しもしっかりする。数日経ったらもう一度同じ問題を解いてみる。各科目ごと「output」の方法は様々です。具体的な話は個別に相談して頂ければ対応いたします。明日からＧＷ期間に入ります。宿題も多く出されているはずです。是非「input」だけでなく、「output」を意識した学習を取り入れてみましょう。休み明けのテスト、きっとうまくいくはずです。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 16:30:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室移転に関して</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-43056/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-43056/</guid>
      <description>すでにご存じの方も多いとは思いますが、大枠が決まりましたのでお知らせいたします。現在應修会はビル３Ｆの一角を借りて運営しておりますが、この度１Ｆへ移転することとなりました。移転理由は以下の通りです。１、２年目に入り生徒が増え、自習スペースを確保することが難しくなったため。２、自転車で通塾している生徒の駐輪場所を確保するため。３、保護者との面談スペースや倉庫等運営上必要不可欠な施設を確保するため。時期ですが６月上旬を予定しております。(工事の日程により、前後する可能性があります。)今のところ、生徒または保護者の方に不利益となる事由はないと考えていますが、移転に関するご意見、ご質問は遠慮なくおっしゃって下さい。また具体的に決まりましたら、お知らせいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 19:21:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年スタートから３か月</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-42832/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-42832/</guid>
      <description>新しい学年となり早３か月となりました。受験生は３００日を切り、まだ時間はありますが刻々と「その日」は近づいてきています。生徒たちもある程度要領を得た子が増えてきました。難易度が上がり、量も増えた中で「いつ」「なにを」「どれくらい」やれば良いかがわかってきているようです。何度もお伝えしていることですが、定着に必要な量というのは子どもによって様々なのです。よって應修会では「何回やれ」という形式の宿題は出しません。自分で、自分に必要な量を把握し、消化していく。授業内のテストでチェックされる前に自分でチェックをし、完璧にしておく。一つ一つの課題をこのようにこなしていけば、しっかりと力はついていきます。また今月から月例テストがスタートしていきます。テスト直しノートも提出してもらいます。やる事はたくさんありますが、見るべき方向を違えないように一日一日目標を持って過ごすようにしましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 20:20:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロゴが完成しました！</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-41829/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-41829/</guid>
      <description>應修会のロゴが完成しました。私が考えました…といいたいところですが、美術の成績はいまいちでしたのでデザイナーの方に依頼をし、制作していただきました。應修会の特色や私の思いを伝え、何度も打ち合わせをして決定しました。「一人ひとりに厳しく、密接に向き合う」ことが應修会の最大の特徴であると思うので、それが表れたデザインとなったと思います。新しくなった應修会も今後もよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 18:02:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-41782/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-41782/</guid>
      <description>昨日から春期講習がスタートしました。新学年となりはじめての講習。通常授業よりも長い授業となる学年もあります。今回は抽象的な目標ではなく、是非具体的な目標をもって臨むようにしましょう。例えば・・・「勉強できるようにする。」や「理科や社会の知識を覚える。」といった内容ではなく、「苦手である算数の平面図形を克服する。」や「ことわざ、慣用句をしっかりと覚える。」といった目標にするのです。春期講習は期間が短いので、あれこれ手を出すのではなく自分が少し無理をすればできる範囲で、目標を絞ることで、目に見える効果がでてくるはずです。やみくもにやるのではなく、小さくてもいいので一歩ずつ前進するようにしましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 17:48:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護者会</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-41357/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-41357/</guid>
      <description>昨日、小６私国立中学受験コースの保護者説明会を行いました。應修会が開校してはじめての保護者会。今までは１クラスの人数が少なかったので個人面談のみとしてきましたが、１１名となったこのコースのみ今回開催いたしました。話したいことがありすぎて、とっちらかった感じになってしまったかもしれませんが、とにかく以下の２点はお伝えできたかなと思います。自習にきてください。宿題は「定着」するまで何度でも繰り返してやりましょう。いままで口酸っぱくいってきたことですが、今回こうして保護者の方々に向けてお話できたことで少しでも状況が改善されることを祈っています。さてあと１週間半で春期講習に突入です。学年が切り替わり、色々と環境が変化したかと思いますが、生徒たちもそろそろ慣れてきたでしょう。ここどれだけ頑張るかが、２月の結果に大きくかかってきます。しっかりと目標を持って臨むようにしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 14:34:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>板書公開</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-41237/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-41237/</guid>
      <description>今日は実際生徒が受けている授業でどのようなことが行われているのかを知っていただくために、板書を公開したいと思います。今回公開する板書は小４、小５私国立中学受験コースの国語の授業で実際に書かれたものです。授業では読解を中心に扱っていますが、ただひたすら解かせるだけであったり、自分で丸付けをさせる授業は行いません。制限時間を決め、その中で解かせる。すべて解けた場合は採点をしてもらう。時間がきたら重要な問題から優先的に解説をかける。大体このような流れになっております。では早速１枚目(小４)この時は生徒の実際の記述を例としてあげてもらい、どこが原因で正解とならなかったのかを説明していきました。私なりの読解のルールも生徒たちに紹介していきます。２枚目(小５)この問題は二字の抜出でしたが、正答率が悪かったため解説をかけました。言い換え抜出に関してはテッパンのルールがあるので、まずそれを紹介。そしてルールに当てはめさせていきました。一度ならったルールは絶対に覚える！汚し読みもルールに沿って行う！私の授業ではこの２点を徹底的に教え込んでいます。そして生徒たちに改めて言っておきたいのは、「宿題直しの際も解説と同じように考えてみる。わからなければ質問にくる。」ということ。国語に関する質問はやはり極端に少ないのです。もっと積極的に読解に関する質問をぶつけてきてもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 15:29:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしいプレゼント</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-40842/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-40842/</guid>
      <description>先日受験を終えた子のお母さんが面談をしたいとおっしゃっていたので、(なんの面談だろうと不思議ではあったのですが…)待っていると…カチャお母さん「いいですか？」私「どうぞー」お母さん「いいよ。来てー。」私「え？何？なんなの…」一期生の私立組男子トリオが花束を持ってきてくれました！そして一言ずつ照れながら感謝の言葉を述べてくれました。今年は大変な１年だっただけに、本当にうれしかったです。そしてさらにうれしかったのが、「帰ったら開けてね」と言われたプレゼント。見てみると…彼らの写真とともに各講師に生徒とお母さんからのメッセージカードが貼られたフォトブックを頂きました。(正直ウルッときました。)應修会の１期生として厳しく辛い指導を耐え抜いてきた子達。君たちの頑張りは確実に下級生たちに刺激を与えました。君たちがいたころとは少し違う新６年生が教室にはいます。うれしい思いも悔しい思いもしたと思いますが、こんなところでは君たちの人生は決まりません。これから楽しい６年間が待っていますが、ここでの生活を決して忘れずに「充実した」毎日を送ってください。應修会での受験生活は短かったですが、本当にお疲れ様でした。そしてありがとうございました。これからもがんばろう！</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 16:29:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>たき火</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-40806/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-40806/</guid>
      <description>２月も明日で終了です。今年はうるう年であるため２月は２９日まであります。先日生徒に何気なくそんな話をしたところ、「えーそうなんだ！知らなかった！」と言っていた子もちらほら…。「もっと色々な事に関心を持たないと！」と思ったのもつかの間、今度は理科の授業でこんなことがありました。私「季節ごとの植物、まとめるからノートとっていけよー。」生徒「はーい。」……私「サクラとかヒマワリとかサザンカなんかは大丈夫だよな？」生徒「…サザンカ？」私「え？知ってるだろ？垣根の垣根の曲がり角〜♪の２番は山茶花山茶花咲いた道〜♪じゃん。だからサザンカは冬。ツバキの仲間だからな。」(私の美しい歌声をお聞かせできないのが残念…！)生徒「何その歌？知らない。聞いたことない。」私は衝撃を受けました。お父様、お母様は勿論ご存じだと思いますが、童謡「たき火」です。私の中では冬を代表する歌であり、私自身幼稚園生の頃から知っていた気がします。２番を知らないだけかと思い、改めて聞いてみましたがやはりこの歌自体を知らないと言うのです。その時教室には９人の生徒がいましたが、「たき火」を知っていたのは１人か２人、聞いたことがあるような気がすると答えたのは２人、その他の子は聞いたことすらないと言っていました。まあ、触れていないというのであればそれは仕方がないとも思うのですが、幼稚園や保育園、小学校、その他の場でこの歌に触れずに来た子がこれほど多いとも思えません。勉強・学習は机に座って授業で聞くだけではないと思っています。もちろん私たちの仕事はそうさせながら学ばせるのがメインなのですが、普段の何気ない興味、好奇心がその子の考える力になることも大いにあります。「なんでだろ？」「これなんだ？」と思った時に放っとかない力を身に付けてもらいたいなと思います。ちなみに私は知らなかったのですが、この「たき火」には３番までありました。３番の歌詞は「木枯らし木枯らし寒い道〜♪」で始まります。生徒諸君、「木枯らし」って何だか知っていますか？</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 16:13:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市販教材について</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-40116/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-40116/</guid>
      <description>こんにちは。新学年がスタートして１週間が経過しました。子供達も授業数が増え、宿題量も増え、「新学年」を体感していることでしょう。さて今日は市販教材と宿題についてお話したいと思います。(以前も同じ話をしたと思いますが、もう一度…)私自身もそうでしたし、よく聞く話なのですが、お母さんが本屋に行く度に色々な教材、問題集を買ってきては子どもに与える。そして最初は手を付けるが、やがて机の端に山積みになっていく。街中の本屋さんやＳＣの本屋さんに行くと、量も種類も豊富に中学受験関連の書籍が並んでいます。私も教材好きなので色々と見るのですが、良い教材も多い反面、「これは…」と思うものもまた多いのです。(あくまで個人的な意見です。)私としては市販教材を使う前に塾での宿題がちゃんと全て消化できているか、そして自習をする際も塾の教材をフルに活用できているかをチェックし、その上でまだ余裕があれば他の教材を使用する、という形をとってもらいたいのです。理科や社会の要点のまとまったものも一見良いように見えますが、ノートやテキストを活用した方がより詳しく書かれているはずです。語呂合わせで覚えたければ、私に聞いてください。市販で出ているようなものは勿論のこと、でていないようなものも教えることができます。問題集は志望校にあったレベルのものをやる必要があります。購入前にご相談ください。「買うな」とは言いません。どうせ買うなら効率の良いもの、効果がでるものをやらせたいのでご相談ください。しかしまずは宿題が優先です。確認テストで完璧な点数がとれるようになってから…といったところでしょうか。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 17:26:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学年スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-39755/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-39755/</guid>
      <description>こんにちは。１期生達の試験も全日程が終了しました。結果待ちの状況の子もいますが、あとはただただ祈るのみ…。努力が報われることを切に願うばかりです。さて、今日から新たなスタートです。受験生活の新学年切り替えは２月。学校では今までと同じ学年ですが、今日から気持ちを切り替えていかねばなりません。そこで生徒たちにひとつ提案です。ひとつ上の学年になるにあたって、今までの自分ができなかった、もしくはしてこなかった事を目標として、実行してみましょう。なんでもいいです。たとえば「あいさつをしっかりする。」とか、「早起きをする。」等の生活面のことでもいいですし、「漢字テストで満点を取る。」とか、「月例テストで７割以上を取る。」等の勉強面のことを目標に掲げるのはわかりやすくていいかもしれません。とにかく今までの自分より一歩大きくなったと、自分に言い聞かせるために実行してください。残り時間はたくさんあるようで実は少ないものです。その時間をどれだけ合格のために費やせることができるかがカギとなります。それでは今年度も頑張りましょう！それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 16:03:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都内入試</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-39514/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-39514/</guid>
      <description>こんにちは。今日は都内入試１日目。私国立コース全生徒の第一志望校受験日です。今朝も駅にて彼らに激励の言葉をかけてきました。皆いい顔をしており、これなら大丈夫だと思えました。私たちにできる残されたことは祈ることだけです。厳しい、本当に厳しい指導に耐えてきた彼らならやってくれるはず！がんばれ受験生！！それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 09:28:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last10</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-39023/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-39023/</guid>
      <description>こんにちは。都内入試まであと１０日。千葉入試も一通り受け終わり、結果が出始めています。千葉・埼玉入試の結果は後日ＨＰに掲載させていただきます。実際受けてみて、合否がわかって、はじめてわかる中学受験のむずかしさ。生徒もそれをしっかり理解してくれたと思います。残りの１０日をどう過ごすのか。いい結果をひとまず手にした子は奢れることなく、勝って兜の緒を締めよと言われるように、より一層努力してもらいたい。悔しい思いをした子は、その思いを忘れず、臥薪嘗胆と言われるように、自分の目標のために前を向き続けてもらいたいと思います。話は変わりますが、現在新小３ジュニアコースのお問い合わせが多くなっております。定員を１２名にしているのですが、学力や子どもたちの様子を見て定員の半分程度で一旦募集を停止させていただくことにいたしました。まだ空きは十分にございますので、ご入会を検討なされている方はゆっくりと考えていただいて大丈夫です。ここ数日の間に何人かのお母様に体を心配して頂きました。ありがとうございます。寝不足で目のあたりが大変なことになっていますが、一応元気です…。食欲がほんのすこーし減っていますが(生徒にウソだ！とか言われそう)、体重は残念ですが減りません…。疲れをみせないように頑張りますので、よろしくお願いいたします。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 17:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉入試スタート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-38936/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-38936/</guid>
      <description>こんにちは。本日千葉県入試がスタートしました。都内入試の前哨戦としての意味合いもあり、受験者数も多い千葉入試。近年各校の偏差値も上昇し、一筋縄ではいきません。結果はもちろん大事ですが、本番の中で実力を発揮することがどれほど難しいか、それを身を以て体験してもらえればと思います。今日の朝、駅にて激励をしてきましたが、生徒はやはり緊張をかくせない様子でした。生徒とテスト中の注意や休憩時間にやることを確認し、くだらない話をしながら気を紛らわしてきました。ちょうど今頃(１３時前)試験が終わったと思いますが、出来はどうだったのでしょうか。ドキドキしながら報告を待ちたいと思います。寝不足気味の日々が続きますが、生徒たちのためにあと少し、頑張ります！それでは。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 13:23:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last20</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-38493/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-38493/</guid>
      <description>こんにちは。都内入試まで残り２０日。受験生の中には、すでに初戦を迎えた子もいます。結果からすると幸先良いスタート。しかし反省点も多く、残された時間は少ないですが課題もあります。１月２０日以降の千葉入試では全受験生の真価が問われます。ここでの戦いに向かってどう過ごすかが最も大事になるので、生徒ももちろんですが講師もこれまで以上にモチベーションを上げて指導にあたっています。應修会の一期生。後輩達の目標となれるよう頑張ってもらいたいものです。ここでの頑張りは必ず報われます。受験生には先生たちと、お父さん、お母さんという頼もしい味方がついています。前だけをしっかり見て、あと少し！頑張れ！それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 22:32:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１２年になりました。(Last 29)</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-38022/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-38022/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。２０１２年になりましたね。そして、２月１日まで残り２９日となりました。初戦までは残りなんと７日です。今頃受験生は、必死になって過去問を直したり、弱点を補強したりと大忙しでしょう。私は年男ではありませんが、名前が起龍。そして今年は辰年。應修会一期生達が龍のように天高く昇っていくのには、ぴったりだと思いませんか？(こじつけすぎですかね…)受験生全員が第一志望に合格できるよう、私たち講師一同は最後の最後まで、全力で指導してまいります。残り時間わずかですが、最後まで諦めず、私たちを信じて、努力して頂ければと思います。塾生諸君へ。吉田松陰が残した言葉の中に、君たちにぴったりの言葉があるので、紹介しましょう。万巻の書を読むに非ざるよりは、寧んぞ千秋の人たるを得ん。一己の労を軽んずるに非ざるよりは、寧んぞ兆民の安きを致すを得ん。意味は、たくさんの本を読んで人間としての生き方を学ばない限り、後世に名を残せるような人になることはできない。自分がやるべきことに努力を惜しむようでは、世の中の役に立つ人になることはできない。ということです。「別に後世に名を残したり、世の中の役に立ったりしなくてもいいも〜ん。」等と悲しいことは言わないように。特に受験生には、後半の句をしっかりと胸に刻んでもらいたい。限界を決めず、自分の目標に向かって、最後まで邁進しなさい。非受験学年の塾生も、２月からは一学年上がります。去年とは違う、新たな君たちを見せてくれればと思います。体は勝手に成長しますが、頭は学ぶことでしか成長しません。四の五の言わず、勉強しなさい。保護者の方々、上記のように應修会は２０１２年も厳しく、子供達の前に立って、見るべき方向を示してまいります。本年もどうぞよろしくお願いいたします。それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 08:25:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>またまた過ぎてLast 40</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-37609/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-37609/</guid>
      <description>こんにちは。またまた過ぎてしまいましたね。今日で残り３９日です。そしてクリスマスイブ。受験生にクリスマスイブはない！とはいいますが、励ます意味でもささやかなプレゼント、用意してます。喜んで、また頑張ってくれるでしょうか…。今日は面接練習を行いました。色々と聞いてみると、「よく考えているなぁ。」と感心しました。「この学校を色に例えると？」「嫌いな野菜を挙げ、その理由を答えなさい。」等の受験生にとって不意をつかれるような質問にも難なく対応できている生徒たち。全く問題なさそうですね。週明けには本格的に冬期講習が始まります。過去問ができるのもあとわずかです。時間との戦いとなりますが、あせらず着実に自分のできることをしましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 17:34:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過ぎてしまいましたがLast 50</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-37216/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-37216/</guid>
      <description>こんにちは。ここ数日バタバタしてしまいまして…更新できませんでした。すみません。今日であと４８日です。あと１か月半ほどで本番です。それ以前にも埼玉・千葉入試があるので実際は１か月を切っているのですが。生徒は殊の外落ち着いていて、自分の志望校の傾向と今の自分を比べ、足りないところを分析しています。その上で私たちに「○○の分野のプリントがほしい。」「□□中で〜が出るんですが、どうしたらいいですか。」等具体的に助けを求めるようになってきました。(もう少し早めでもよかったね…。)さて、先日皆既月食がありました。生徒たちも観察した子が多かったですね。いい傾向です。冬で空気も乾燥していたため、本当にくっきりと見えました。高度が高すぎて、首が疲れてしまいましたが…。一応一眼レフで撮影を試みましたが、高所での撮影だったため風が強く、私の安物三脚ではブレるブレる…あまりいい写真はとれませんでした。それでものっけておきます。(１０秒露光してみました。星もうっすらと見えます。)撮影技術は…暇を見つけて修行します！それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 15:44:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last 60</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-36687/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-36687/</guid>
      <description>こんにちは。１２月に入り、受験まであと６０日。２か月を切りました。真冬のような冷え込みが受験生の気持ちを焦らせているようにも思えます。ぼちぼちと使用している教材が終わり、６年生の授業は総合演習へと移行しています。過去問も第一志望の学校に突入し、悪戦苦闘しています。以前もお伝えした通り、應修会では過去問の直しを全教科全問、担当講師が添削し、不十分であれば再提出、再々提出を命じています。生徒たちもなれない最初は戸惑い、時間もかかっていましたが、少しずついい直し方になってきています。時間は残り少ないですが、冬期講習もあるので、しっかりと計画を立てながら追い込んで行ってもらいたいものです。それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 20:43:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文章に線を引く意味</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-36624/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-36624/</guid>
      <description>こんにちは。今回は前回お伝えした通り、文章に線を引く(私は文を汚すというのですが)意味についてかきたいと思います。生徒向けのプリントをそのままコピーしてあるので、文体が変わりますがご容赦ください。◎文を汚す意味次の二つの意味がある。一、注文に対応するための適量な材料を仕入れておく。二、話の流れをつかむ。説明文であれば、段落ごとの意味をおさえておく。一つ目の意味が分かりづらいと思うので、説明をすることにしよう。「注文に対応するための適量な材料を仕入れておく」とはどういうことなのか。飲食店に例えて話をしよう。君は、大きくなって夢であった、すし屋を開いたとしよう。初めてのお客さんが来て、マグロの赤身の注文が入った。ふつうは「あとは握るだけ」の状態にしておき、注文が入ったらこん切ていねいに握って出すものだ。しかし、もし君が何も準備をしていなかったら、お米を研ぎだし、マグロを海へ取りに行かねばならない―。今のは大げさな例だったが、これは文章題においても起きることだ。線を引かず、ただただ読み進めていては、いざ問題につきあたったときに初めから読み直したり、とんちんかんな答えを書いてしまう。しっかりと線を引き、適量な素材を用意しておけば、迷うことなく求められている答えを書けるのだ。ここで大事なのは「適量」であること。少なすぎてしまっては設問に対応できないし、逆に多すぎてしまっては、本当に必要なものを探し出すことが出来なくなってしまうすしネタで言えば、くさってしまうのだ。二つ目は、そのままの意味だ。どこら辺にどんな話があったのか、前の段落と今の段落の関係はどうなっているのか。(前につけたしている。前とは違う話をしている。前の話に反論している。等)それをつかむために、一つコツを教えよう。説明文を読むときに、どこに線を引くべきかわからない。または、話の内容が難しすぎて頭に入ってこない。こんな経験がある子は少なくないのではないかと思う。例えば哲学的な話だったり、理科的な話になると一気に点数が下がる子はめずらしくないのだ。そこで、次のルールを頭に入れて読んでみよう。具体例の部分には線を引かず、筆者の意見部分に積極的に線を引く。具体例の部分は、線をひかずとも頭に残りやすいはずです。ここまで読んだ君も、すし屋の話は覚えているであろう。しかし、記述で問われやすいのは筆者の意見部分なのだ。的をしぼって線を引けば、筆者が何を言いたいのかがわかりやすくなり、素材も「適量」となる。難しい話に真正面からぶち当たろうとするのは、効率が悪い。入試の際に出題される説明文は、子供向けに書かれたものでないものも多いのだ。小学生が全て理解するのは無理がある。そこで「文汚し」が役立つのだ。文汚しの方法は別紙で説明してあるので、もらっていない人は申し出て下さい。というわけです。授業でも話をしたので、お子様に一度聞いてみるのもいいかもしれません。それでは。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 16:59:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last 70</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-36132/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-36132/</guid>
      <description>こんにちは。教室にも入試までの残日数が書かれた掲示物がはり出され、受験生にも焦りの声が出始めました。「あーやばい。もっと勉強しないと。」「まだ○○日もあるのか。まだ大丈夫、なんとかなる…」と自分に言い聞かせるようなコメント。それでも合格した時の事をイメージして、人生最大のイベントを心待ちにしているようにも聞こえます。来週から教室内の様子が少し変わります。自習のスペースが４席しかなかったのですが、最大８席となります。一人ひとりのスペースは少しだけ減りますが、より多くの生徒に自習してもらえるようになります。これを機に今まで自習になかなかこれなかった子も来てくれるようになる…と思います。ここ２か月ほどで新しい生徒が増えたことにより、今まで授業の中で「常識」としていたことが、当然ですが、わかっていない生徒が増えたので、授業(特に国語)の時のルールを次回以降記していこうと思います。次回は「文章に線を引く意味」です。それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 17:30:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last 80</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-35614/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-35614/</guid>
      <description>こんにちは。また一段と寒くなりましたね。暑がりの私もさすがに長袖シャツを着、ジャケットを羽織るようになりました。しかし、外は寒くとも、受験生は熱い気持ちを持って勉強しています。模試の結果もよく、実力がついてきている様子を見て取れます。都内入試まで８０日。初戦までは５８日。冬期講習が明けたらすぐに入試です。しかし、生徒は意外と落ち着いています。自分たちが今何をやらなければならないかをしっかりと把握しており、淡々と、しかし心は燃えながら一日一日を過ごしています。非受験学年の生徒も燃えています。続々と新しい子が入会してくれているおかげで、元からいる子たちも「やばい。やらないとぬかされる！」という思いが出てきています。毎授業の確認テストの結果もよくなってきました。今日の月例テストでは、国語で９割をとった５年生が２人もいました！算数の点数も上がっています。苦手な歴史もよくできるようになってきています。「本当によく努力しているなぁ。」と感心させられます。私たちも生徒に負けていられません。生徒達が最高の結果を出せるように、私たちがしっかりサポートしていきたいと思います。それでは。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 13:59:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Last　90</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-35075/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-35075/</guid>
      <description>こんにちは。１１月となりました。朝、掛布団がはだけると足元から寒さを感じます。いよいよ冬が到来します。そしてタイトル通り受験までも日がありません。残り９０日ですが、うちの受験生で一番早い子は残り６８日しかありません。２か月と１週間…本当にギリギリですね。ここに来て一緒に頑張る仲間もぞくぞくと増えてきました。１年後、２年後、３年後の合格を目指して、彼らもまた頑張っています。うちは１学年の人数が少ない分、生徒同士の結束が強いです。いいライバルであり、いい友人でもある。一緒に頑張る仲間がいることで困難にも立ち向かえると思います。ただし、應修会はカリキュラムが早い。５年生の社会はすでに江戸中期まで入っています。冬期講習前までには大正時代が終了します。冬期講習中に昭和時代を終え、歴史はほぼ終了です。しかし他塾はもう少しペースがゆっくりとなっています。そこで、新規入会生と現在籍生のために！「フォローアップ　歴史」講座を開催します！月２回のペースで日曜日の午前中に、旧石器時代からの歴史をもう一度復習。実践的な問題を解きながら、知識整理を行います。さらに授業終盤には対話形式の指導をします。みんなで机を囲み、時代ごとに「どんな背景があってその事件は起こったのか。」「関連する人物や場所」等、近年受験社会で問われる洞察力を鍛えます。対象は在籍中の５年生。担当講師は社会担当の金子です。費用はもちろん無料です！※申込みは口頭でかまいません。是非ご参加ください。公民に入る前に歴史を得意にしておこう！それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 15:08:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久々の更新</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-34514/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-34514/</guid>
      <description>こんにちは。今月３日からお休みがなかなかやってこない塾長の茂山です。今月は過去問や月例テストの直しの添削があったり、個人面談があったりと忙しく、なかなか更新できませんでした。すみません。小６生の受験まで明日であと１００日となります。受験生の尻にも火が付き、猛勉強の毎日です。過去問ともヒーヒーいいながら格闘しております。今日も日曜特訓があり、ほぼ休みなしの状態は私だけでなく生徒たちも一緒ですね。さて小５生私国立中学受験コースですが、完全にあいている枠があと３つとなりました。在籍生のお友達でご入会を検討中の方がいらっしゃいましたら、早めにお声掛けください。小５生もだんだんと自分の課題が浮き彫りになってきています。これは非常にいいことです。自分の弱点がしっかりわかっている人は、自分の強みもわかっています。強みを活かしつつ、弱点の克服。今のうちからそれができれば、１年と１００日後には良い結果がついてくるでしょう。一人ひとりがしっかりと自分で考えることができるよう、私たちもサポートしていきます！それでは。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 13:30:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個人面談、月例テスト返却</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-33738/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-33738/</guid>
      <description>こんにちは。１０月になりましたが、気温の差が激しいですね。風邪などひかれてないでしょうか。最近５年生のやる気が目に見えて出てきました。あまり勉強しなかった子も、言われた事以上のことをやってきています。受験生を見て、何か感じることがあったのでしょうか。さて、應修会では10月17日〜10月29日の期間に個人面談を実施いたします。生徒には、日程希望届を配布してありますので、まだご存じない方は、ご確認ください。また、９月度の全月例テストが返却されています。ご確認ください。ちなみに、５年生私立コースのクラスは10月11日までに月例テスト直しを提出してください。それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 10:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋、冬そして受験本番</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-33123/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-33123/</guid>
      <description>こんにちは。台風が過ぎ去ったあと、気温が一気に下がりましたね。秋の到来でしょうか。秋雨前線の影響で天気も不安定になっています。体調を崩している生徒も出てきています。管理を徹底しましょう。２月１日まであと１３０日を切りました。６年生は皆、やる気全開です。近年見た生徒の中でも一番頑張っているように思います。私たちも「絶対に合格させてやりたい！」という気持ちがますます大きくなってきています。６年生の９月以降は志望校対策を徹底するために、「その日の宿題、その日のうちに」と指示をだしています。授業終了後、１０時半過ぎまで残り、宿題を終わらせていく生徒たち。授業のない日は自習に来て、過去問をやったり、弱点補強をしたりと大忙しです。５年生もそんな先輩の姿を見て何か感じるものがあるのでしょうか。少しずつ勉強に対して真摯に向き合う生徒が増えてきました。９月も今週で終わります。休み明けでぼーっとしている子も、今一度気を引き締めていきましょう。１か月後には１００日を切ります。今何ができるか、今何をしなければならないのか、それを常に考えながら過ごしましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 15:32:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都圏模試返却</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-32817/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-32817/</guid>
      <description>こんにちは。小５、小６の首都圏模試の結果が送られてきましたので、本日中に全員返却いたします。これから何度もこのドキドキ感を味わっていただくことになるのですが、これはあくまでも「模試」。模擬試験です。結果に一喜一憂してはいけません。そこで、返却された模試結果をどのようにご家庭で活用していただくか。それを簡単に羅列しておきます。いわゆる「おさえ校」がしっかりと「おさえ」になっているか。第一志望ではなく、「ここだったら進学させてもいいかな。」と思える学校が７０％、８０％とれているかが大事です。これは５年生であっても気にしてもらいたいポイントです。併願を考える際、「おさえ校」は非常に重要な役割を果たします。現時点の学力ではどこのラインが「おさえ」となるのか。これを確認してください。目標とする偏差値を取るためには、どの科目があと何点足りなかったのか。首都圏模試では結果の欄に偏差値換算表が記してあります。それを確認し、あと何点とれば目標に達するのかを自覚させてください。そして、分野別の正答率でみんなが正解しているのに、間違えている部分がないのかをチェックしてください。前回と比べてどうだったか。成績の推移の原因を必ず考えます。上がった場合でもです。「得意分野がでたから。」「やっていないところが出た。」「漢字や計算での失点が多かった。」等、次につながる反省をしてほしいのです。以上のことを抑えながら、結果を確認してみてください。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 15:36:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゲームはやらせる？それとも封印？</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-32464/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-32464/</guid>
      <description>こんにちは。９月に入っても、暑さは絶好調ですね…。涼しい風が吹くようにもなりましたが、とにかく日差しが強い。汗がダラダラでてきます。(これで少しは痩せればいいんですが…。)さて、最近こんな相談を受けたので少しご紹介しましょう。お母さん「うちの子、ゲームばっかりやって勉強しないんですよ。」生徒「ばっかりじゃないよ。宿題はやってるし。」お母さん「みんなはもっとやってるの！」生徒「・・・。」まあよくあるパターンですね。お子さん、男の子はもちろん、ＤＳが普及してからは女の子も多くなりましたね。実は私もゲーム大好き人間でした。訂正。ゲーム大好き人間です。(ドラクエ発売を楽しみにしてます。少し高いけど。)受験生の時も、しっかりゲームしていました。私の親は特に何も言わなかったので、やめることなくずーっとやり続けていました。私はゲームで様々な感動する話を頭に入れましたし、勉強になったこともたくさんあったと思います。(地理なんかは桃太郎電鉄で覚えたクチです。)ただ、勉強の邪魔になることは間違いありません。遊ぶ時間が長くなれば、勉強する時間は短くなりますしね。「あー、あとここまで行ったら勉強するから。」「さっきからそんなことばっかり言ってるでしょ！」ブチッ。「あーーーーー！！！セーブしてないのにー！！！」みたいな光景は今でも見られると思います。私は自分でルールを決めていました。「ここまで問題解いたら、家帰ってゲームする。」「今回の歴史の範囲を全部覚えられたらゲームしてよい。」こんな感じです。実際、自分のモチベーションアップにつながっていましたし、そんな風にやることやってからのゲームはそれは楽しいものでした。後にやることがありながら、遊ぶのではなんだか全力で楽しめないですよね。私はこんな感じで受験生活を送り続けていました。(だから、ヒヤヒヤもんの受験だったのですが…)ゲームをしていいと言っているわけではありません。ただ、子供は抑圧されると反発したくなるものです。中学受験をしようって子は、みんな自分はどうするか考えています。もし、考えていない子がいたのなら、「やるやらないを含めて自分でルールを決めなさい。あとで自分が後悔しないようにね。」と言ってみましょう。本当は勉強しなきゃいけない事はわかっています。遊んでいて受かるなんて思っていません。子どもはちゃんと答えてくれるはずです。私の生徒にはゲームをやっていても麻布に受かった子やラ・サールに行った子もいます。その子が一番やる気になる方法をその子から引き出してやるようにしましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 16:34:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なんで勉強するの？(続き)</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-32103/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-32103/</guid>
      <description>こんにちは。前回の続きです。もし、みなさんのお子さんが「なんで人のものを盗んじゃいけないの？」(少し過激ですが)「なんで人を殺してはいけないの？」等と質問してきた場合、どのように対応しますか。「それはね・・・○○だからだよ。」と答えますか。多分、多くのお母様、お父様はびっくりし、あきれ、絶句するのではないでしょうか。(我が子がそんな質問をしてくるなんて想像しませんからね。)それでも子供の中には、冗談のつもり(であってほしい)で、こういう質問をしてくる子が、ごくたまにいます。しかし、それは自分の身の回りで窃盗や殺人等の犯罪が恒常的に起こらない、そして、自分自身の安全が約束されているからこそ、でてくる質問なのです。もし、「なんで人を殺してはいけないの？」と聞いてきた子供にナイフをつきつけ、「もう一度言ってごらん？」と聞けば、その子は自分の愚かさに気が付くことになるでしょう。(もちろん、そんな事はしませんが。)「なんで勉強するの？」「これを知ってなんの役に立つの？」と聞いてくる子供についても同じことが言えます。つらい勉強の見返りを期待する気持ちはわからなくもないですが、安易に「いい大学に入り、いい会社に就職し、もしくは将来難易度の高い資格を取得し、レベルの高い結婚相手を見つけ、裕福な暮らしをするため。」等と答えてしまうのはいささか危険ではないかと思います。それは「なんで人を殺しちゃいけないの？」という質問に対して、「それはね・・・○○だからだよ。」と答える事と同じことであるといえるでしょう。発展途上国の教育制度が整っていない子供たちからは、こんな質問は飛び出しません。みんな勉強したくてしょうがない子たちばかりだからです。今の子供たち(私も世代的にその部類に入るのかもしれませんが)は、構造的に学習機会を奪われることがないと無意識のうちに認識してしまい、「学習できる」という権利から「学習しなければならない」という義務にすり替わってきているのでしょう。世界地理的にも、歴史的にもこれほど教育制度が整っているのは極めて稀であると言える「今」を生きる子供だちは、幸せであるといえるでしょう。少し話がそれましたが、勉強する意味を聞かれた場合は、「そんな質問をするくらいなら勉強なんかさせない。」と突っぱねるか、あきれた顔でため息をつくくらいでいいのです。子どもたちには教育を受ける義務なんかありません。勘違いしている子が増えてきた背景には、「子どもの質問になんでも答えなければならない」といった思想がメディア等を通じて親御さんに蔓延している事が挙げられるのでしょう。(最近、そんな番組を目にしました。)一概に悪だとはいいませんが、疑問に思ったことを、調べもせずに有識者に問う姿勢はいかがかなと思います。かの有名なエジソンは幼少期なんでも疑問に思ったことは母親に聞いたという、逸話が残っていますが、彼も勉強する意味を聞いたことはおそらくなかったでしょう。学習する意欲を満たしても、まだありあまる好奇心を持っていた彼の頭にそんな考えはおこりもしなかったはずです。私は小学生の時に疑問をもっていた「虹がカラフルな理由」や「３Ｄの仕組み」を父親に聞いたことがあります。しかし、父親は「そんな事知るか。知りたきゃ自分で調べろ。」と私をつっぱねました。(うちの父親はそれはそれは怖い鬼のような人でした。)しかし、しばらくして中学生になったときの実験でそれらが解決された時、なんともいえない達成感につつまれたのを今でも覚えています。あの時、父親が「それはね・・・」と話し出してしまったらこの達成感は味わえなかったと思います。今の子どもに学習する姿勢から変えろとはいいませんが、せめて上に立つ先生や親御さんにはこの姿勢を崩さないでいてほしいと思います。(まあ、うちの父親はただ単に知らなかっただけなのですが)長くなりましたが、この半年、あまりにも多いこの質問に辟易していた私は、意を決してこの記事を書かせていただきました。(ちょっと過激なので、できれば書きたくなかったのですが)それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 15:15:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なんで勉強するの？</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-31744/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-31744/</guid>
      <description>こんにちは。民主党の代表選も終わり、新しい総理大臣は野田佳彦さんとなりそう(まあ決定なんですが)ですね。政治的な話は控えますが、ニューリーダーとして頑張ってもらいたいものです。さて、この仕事をしていると子どもたちからよくこんな質問をされます。「なんで勉強しなきゃいけないの？」「これ、将来なんの役に立つの？」お父様、お母様もこの手の質問を子供から受けたことがあるのではないでしょうか？実はこのときの答え方を多くの人が間違っているのです。ＴＶなんかでもよく、子供と大人の討論番組でこの手の質問が上がっていますね。その時タレントやコメンテーターが、答えているのを見て、私はいつも「あーあ、やっちゃってるなぁ。」と感じているのです。皆さんはどのように答えていますか？じっくり考えてもらいたいので、続きは１週間後くらいに書かせてもらいます。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 14:27:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習を終えて</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-31586/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-31586/</guid>
      <description>こんにちは。かなり久しぶりの更新となりました。「夏期講習中も更新するぞ！」と心の中では意気込んでおりましたが、認識が甘かったですね。そんな余裕はありませんでした。まだ夏期講習は続いていますが、学校もスタートし、実質は後期スタートと言ってよいでしょう。受験生にとっては残り約１６０日の長くて、短い戦いの始まりです。過去問演習も始まり、いよいよ受験モード。子供たちの顔つきもどこか引き締まって見えます。下級生は、しっかりと受験生の顔つき、背中を見ておいてほしいと思います。１年後、２年後の自分をイメージして、今の自分の足りない部分を認識するのです。ところで、夏期講習中こんなことを生徒に言われました。「なんか夏期講習中の授業少なくない？」お答えしましょう。「少ない方」です。大幅に差があるわけではないですが、多い塾と比べるとやはり少ないでしょう。理由は２つあります。講習中のオプション授業を設定していないから。今年は講習中に、オプション授業を設定しませんでした。多分これからもありません。それは「基幹授業を大切にしてもらいたい。」という思いがあるからです。オプションを多く用意し、あれやこれやと受講させても、費用に見合った効果が期待できません。そして、朝から晩まで授業を受け、気力も体力もへとへとになってしまっては、復習する時間がなくなってしまいます。「自学自習」が学問習得の基礎。私はそう信じているので、授業の時間と同じかそれ以上の復習時間を設けてもらいたい。そんな思いから、長くても５時間までの授業時間としました。意外に時間はないものだ。と認識してもらいたいから。今回、全生徒には夏休み期間中の目標を立ててもらいました。そして、多くの生徒がその目標を達成するために何をすべきかを自分で考えて、目標を立てていました。１日１日の時間割を頭で描いていたのでしょう。いつまでに、何をやればよいか。自分の活動時間をどのように使うか、試行錯誤していたようでした。結果、思い通りにいった子は私から見て３人だけ。あとは皆、期日に追われ、無理なラストスパートをかけていました。学校の宿題すら終わらなかった子も…。授業をもっとキュウキュウにつめることもできましたが、あえてしませんでした。活動時間(子供たちが考える「自由時間」)を多く与えることで、自分なりの努力を皆していたと思います。しかし、大半の子は達成できなかったのです。ここで「あー最後危なかったけど、ギリギリ間に合ったぁー。セーフ！」と浮かれてしまっている子がいれば、今すぐ叱ってください。これが６年生の２月１日だったと考えると…もうわかりますよね。受験本番はそんなうまくいきません。時間をしっかり把握できなかった子は、みんな残念な結果となっています。６年生はもちろんのこと、５年生だって受験まで時間は意外とないのです。ここでしっかり認識してください。今認識できなければ手遅れになります。ゴールから逆算して、今何ができるのかをじっくり考え、残りの時間を大切にしてもらいたいと思います。それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 19:18:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前期授業終了</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-29866/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-29866/</guid>
      <description>こんにちは。今日で前期のカリキュラムがすべて終了しました。１年目の應修会も半年で１６名の生徒が在籍する形となりました。地震や原発問題で大きく揺れたこの半年間、子供たちも少しずつではありますが、確かな成長を見せてくれています。私が担当する中では、やはり国語の読解力が圧倒的に伸びました。(漢字は…頭が痛いです…。)文章そのものをまともに読めなかった子たちが、今や難しい問題を試行錯誤しながらも解いています。吸収力の高さに驚いています。一方、いまひとつ伸びなかったのは算数でしょうか。これは今後改善していかなければなりません。最近はやっと自習に来る生徒も増え、土曜日なんかは生徒であふれているような状態ですが、最初の２、３か月はわからないところを聞かずに１週間過ごしてきてしまう子も多かったので、そこらへんが原因の一つではないかと考えています。あとは計算能力ですね。やはり今回の月例テストでも計算問題でのミスが響いていたので、これは今後の課題として、指導していかなければなりません。とにかく、夏休み期間中は徹底的に「読み書き計算」を鍛えていきますので、ご家庭の方でもお子様に口酸っぱくおっしゃって下さい。それでは、夏期講習までしばしお別れです。１８日〜２０日は閉室となっていますので、ご注意ください。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2011 13:51:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習中の過ごし方</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-29499/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-29499/</guid>
      <description>こんにちは。あと１週間で、前期の授業も終了となります。日差しも強くなってきており、いよいよ夏本番といったところでしょうか。さて前期の授業が終了するということは、待っているのは長く厳しい夏期講習です。充実した夏休みを送ってもらうために、基本的な過ごし方を示しておきます。まずは学校選びです。通常授業時は、宿題やテスト、授業に忙殺されてしまってなかなか学校選びができていないご家庭もあるでしょう。夏休み中は様々な学校が体験型のイベントを開催します。気分転換も兼ねて、是非参加してみてください。子供たちもモチベーションアップにもつながります。そして、生活面。夏休みだからといって、遅くまで起きて、昼近くまで寝るなんていうのは言語道断です。就寝時間と起床時間はきっちりと決め、勉強する時間とそうでない時間の切り替えをしっかりと区別しましょう。また、今年の夏は節電の影響もあり、熱中症になるリスクが高くなっています。家にいるときはもちろん、塾内でも水分・塩分補給をしっかりとするようにしましょう。得意分野と苦手分野夏休みは苦手分野を徹底的につぶしましょう。苦手なものは、普段から後回しにしがちです。たっぷりと時間のとれる夏休みの間に、自分の苦手分野を把握し、一つでも多くつぶすようにしましょう。特に６年生は、自分の志望校ででやすい問題と苦手分野が被っていると、非常に危険な状態と言えるでしょう。今のうちに「得意じゃないけれども、苦手でもない」分野にしておくことが必須です。細かく書くともっとたくさんあるのですが、とりあえず上記の内容をしっかりおさえ、充実した夏休みを過ごしましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 17:15:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目標を立てる</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-29308/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-29308/</guid>
      <description>こんにちは。相変わらず暑い日が続きますね。最近や冷やしうどんやら冷やし中華、そうめん等、ついつい冷たい食べ物に手が出てしまいます。健康を考えるとあまりよくないのですが…。さて、夏休みまであと２週間となりました。應修会の生徒には夏休みの目標を立ててもらっています。といっても「算数をできるようにする。」とか「漢字を覚える！」等、非常にぼやけた感じの目標を立ててしまうので、今回は数値目標としました。ある生徒は「４００時間勉強する」、またある生徒は「４教科の偏差値を５上げる」等、長い夏休みに向かって頑張ろうとしています。まだ目標が決まっていない生徒は、来週までに立てるようにしましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 22:12:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-29173/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-29173/</guid>
      <description>こんにちは。連日の猛暑で体調崩していませんか。熱中症等の危険性も高まってきているので、水分・塩分補給はこまめに行いましょう。今日お伝えする内容は、私国立中学受験コースの生徒に対して課した、「夏休みの宿題」についてです。小６生には「コンプリーション」４科、４冊分を課してあります。受験前最後の基礎知識の確認となるため、できなかった部分はしっかりとおさえておくようにしましょう。小５生には「サマートレーニング」国・算・社、３冊分を課してあります。失点の目立つ国語の知識分野、算数の一行問題を中心に進め、６年の６月まで触れることのない「地理」をしっかりとおさえるようにしましょう。提出期限は８月２４日です。小６生に関しては、この夏休みの宿題が終わらなければ、過去問演習に入れません。(許可しません。)スケジュールをしっかり組み立てて、計画的に終わらせましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 18:01:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5分間読解トレーニング</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-28929/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-28929/</guid>
      <description>こんにちは。もうすぐ６月も終わり、いよいよ夏になりますね。地域によっては梅雨明けもしており、関東の梅雨明けももう間近といったところでしょうか。さて、今日は先週からスタートしました「５分間読解トレーニング」についてご紹介いたします。受験生、そして保護者の方の悩みの一つが「読解力」。国語の成績だけでなく、算数、理科、社会にもかかわってくる大事なスキルのひとつです。私の受け持っている生徒も「読解力」が乏しく、色々な場面で影響が出てしまっています。そんな現状を打開するために、茂山オリジナルの「５分間読解トレーニング」を行うことになりました。目的は２つ。１、１分間に４００字、文を汚しながら読む。２、細かい部分で着目し、ミスをなくす。そのために、●　文章は６００字〜９００字の超短編●　問題は２題〜３題と少なく、しっかりと呼んでいればなんら難しくない内容●　文章はすべて茂山描き下ろしの独自のもの●　物語文、随筆文、説明文とジャンルも豊富急に結果は出てきませんが、夏休みを明けたころには少し成果をお見せできると思います。お楽しみに。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 20:04:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５私国立中学受験コース　配布物について</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-28748/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-28748/</guid>
      <description>本日６月２４日(金)、小５私国立中学受験コースの生徒に７月３日に行われる「小５目標校シュミレーション」の受験票一式を配布いたしました。ご家庭で志望校コードの記入をしていただく必要がございますので、今日中にご確認ください。ご不明な点等ございましたら、教室の方までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 21:29:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの読書</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-28438/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-28438/</guid>
      <description>こんにちは。今日は月例テストでした。ほっとした人、愕然とした人、色々いると思いましたが、私の全体的な印象は「少しずつ前に進んでるかな。」といった印象です。(算数は少し残念でしたが…)今回の直し提出期限は７月７日となります。しっかりとやり直しをして次につなげるようにしましょう。さて、今回は少し気が早いですが、夏休みの学校の宿題についてお話します。夏休みの宿題といえば「読書感想文」ですね。本嫌いな子からすると地獄のようなこの宿題。どうせ読むのであれば、受験に出てくる作品を読んでみてはいかがですか？塾講師が新年度になるにあたって、最も忙殺されるのが「過去問分析」です。私も首都圏近郊の１００校前後を見ていますが、その中でよく出題される作家さんについてはデータを残しています。今回は少しだけお見せします。まずは近年よく中学入試で出題される小説家ＢＩＧ３１位　重松清抜群の出題率を誇る中学受験国語界の番人。小学生の心情を書かせたら右に出る者はいません。代表作である卒業ホームラン(『日曜日の夕刊』所収)はで７校出題、『すねぽんさん』、『おとうと』が所収されている『小学五年生』は過去１０校出題、『くちぶえ番長』は０８年入試において４校出題等、過去７年で６２校が重松清の作品を出題しています。彼の作品は絶対不可避、必ず一度は読んでほしい作家です。２位　森絵都『ＤＩＶＥ！』や『カラフル』が映画化されたことでも知られ、直木賞をはじめとした数々の文学賞を受賞している女流作家。独特な表現を題材とした選択問題がよく出題される。受験生泣かせな作家の一人です。毎年必ず出題される『子どもは眠る』(『アーモンド入りチョコレートのワルツ』)は過去１１校で出題される脅威の作品。栄東にいたっては０６年出題後、０９年にも出題する異例の作品選定。早稲田や城北等上位校での出題も多い。２位　あさのあつこ友情と恋愛。丁寧に表現された思春期の子供同士の会話、所作は圧巻です。代表作は『バッテリー』。１０００万部越えの大ベストセラー小説です。０５〜０７年入試では８校出題。昨年は『グラウンドの空』が足立、日大一、学習院で出題された。長文での出題が多い彼女の作品は、一度読んでおくと出題された時に大きくリードできます。その他にも中沢けいや椰月美智子、伊集院静、江国香織、佐藤多佳子等、様々な作家さんがいます。小説はその年に出版、文庫化されたものから出題されることが多いので、何を読めばいいか悩んでしまった場合はご相談ください。夏休みの読書感想文、受験につながる一冊を読んでみてはいかがですか。それでは。</description>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 14:52:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ノートとテキスト　〜家庭での学習〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-28202/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-28202/</guid>
      <description>こんにちは。前期の授業もあと４、５回となりました。２月の頃は勉強の仕方すらわからなかった子も、しっかりと各々の課題に取り組む姿勢がみられるようになってきました。努力がすぐ形となって表れやすい理社においては、ちょっとした取り組み方の違いで点数に差がついてきています。そんな中、取り組む姿勢は良いのだが、一点間違った勉強の仕方をしてしまっているケースが見られたのでお話したいと思います。私が受験生の頃、こんな話をしてくださった先生がいました。授業中にノートを取らず、教室の外に呼び出された時の話です。「お前の家が火事になったとする。もう火の手が回ってしまっていて、一刻も早く逃げ出さなければならない状況だ。そんな時、そばにテキストとノートがある。どちらか一方しか持ち出せないとき、お前はどちらを持ち出す？」(「どっちも。」と答えて頭を教科書の角でコツンとやられた事は置いとき、)私は「じゃあテキスト。」と答えました。テキストは説明がすべて書いてあり、写真も載っている。それがあれば勉強はできると思ったからです。すると当時の先生は、「じゃあお前は塾に来なくていいな。」と言って、教室の中に戻ってしまいました。何が何だかわからない私は、廊下に立ち尽くしていました。しばらくして、先生はまた私のもとへやってきて、こう続けました。「いいか。テキストだけで勉強ができるなら、塾になんか来る必要はない。テキストに書いていない内容や解き方、語呂合わせ、それを聞きにお前は塾に来ているんじゃないのか？それならノートをしっかり取れ。そしてそのノートを穴があくほど読みこんで来い。」先生にこの言葉を言われた時のことは私は鮮明に覚えています。そして、その日を境になんとなく嫌だった塾の授業をちゃんと聞くようになった気がします。私が言いたいことは何かといいますと、ノートを見ながら宿題をやり、ノートに書いてあることをしっかりと覚えてくること。これを徹底してもらいたいのです。テキストのやり方はもちろん正しいのですが、ベストなやり方とは言えないこともあります。算数に関しては東先生の解法を１００％覚えてやってもらいたいのです。テキストには載っていない特別な解法・裏ワザも多いのです。それを覚えず、テキストをただ見てやってくるのであれば、塾でわざわざ長い時間授業をやる意味がありません。理科や社会に関しても問題研究をしつくして、何を優先して覚えるべきかを念頭に置きながら板書をしています。ノートは一人ひとりの宝です。なくしてしまえば二度と同じものは手に入りません。もっともっとノートを大切に、ボロボロになるまで使ってください。それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 19:56:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第一回　計算道場</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-28065/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-28065/</guid>
      <description>こんにちは。先週の土曜日(１１日)に以前からアナウンスしておりました「計算道場」の第一回目の授業が行われました。今回は５年生３名、６年生２名の計５名で行われました。最初のうちは百マス計算で基準タイムをクリアすることが一つの条件になっていますので、皆一斉に(私も)百マス計算を行いました。小学生時は１分を切っていたはずの私は６９秒…。少し悲しくなりました。目に手首がついていかない感じでしたね(笑)生徒は２分〜４分。全体的に遅い印象でした。そしてミスも多い。訓練が必要です。私が用意した問題も、いらぬ間違い(私はケアレスミスという言葉が嫌いです。)が多く、なかなか次のクラスに進めない状態。生徒からは「もーやだー。」という声も聞かれました。確かに９０分、ひたすら計算をし続ける作業は決して楽なものではありません。私も一緒に解いていましたが、「こんなめんどくさい計算問題を作ったのは誰だ！」と自分で自分にツッコみたくなるほど…。しかし、今計算をできるようにしておかなければ、後々困るのは自分自身です。計算が苦手なまま算数、そして数学が得意になることはありません。何かをできるようにするためには、それなりにつらい作業が待っているのです。次回何人集まるかはわかりませんが、私はあきらめてほしくないと思っています。濃密な計算エッセンスのシャワーを浴びれるのはこの時間だけ。テストで悔しい思いをしないために、根気よく頑張ってもらいたいと思います。そして、生徒諸君に一言。先生より計算スピードが遅いようじゃ、まだまだですよ。１０代の力を見せてください。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 15:53:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉県長瀞</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-27751/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-27751/</guid>
      <description>こんにちは。最近は暑い日が続いていますね。今日は幾分涼しいですが、昨日なんかは３０℃近くまで気温が上がりました。前回の日記でお話した「長瀞」へ日曜日に行ってきました。長瀞は東京にも流れている荒川の上中流域です。巨大な一枚岩の岩畳は一見の価値ありです。また、宮沢賢治も少年期に訪れたことでも有名です。ちなみに私はここの川で、学生時代にラフティングというスポーツのガイドをしていました。自然溢れる長瀞は、実に理科の教材が満載！多種多様な岩石や、教科書通りの河川地形、入試にも度々登場する甌穴、植物(春は桜や七草が有名)や動物(運が良ければ川を渡る鹿なんかも見れます)、最近は滅多に見れない「蛍」、夜は満天の星空…生徒に実際見てもらいたい素材がそこら中にあふれています。と、ここまで理科の話をしながら、今日は長瀞名物「かき氷」についてお話します。長瀞にある超有名店「阿左美冷蔵」。ここのかき氷は冬場に氷室で作られた天然氷を使用しています。そのきめ細やかさのおかげで、頭がキーンとするあの嫌な感じがまったくありません。メニューもメロンやミルクティー、みかん等、少し変わったものが多いのもここの特徴。写真はいちごミルクと黒蜜黄粉です。夏になると１時間待ちは当たり前の阿左美冷蔵。梅雨の中休みに長瀞、いかがでしょうか。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 15:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅行について</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-27543/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-27543/</guid>
      <description>こんにちは。関東も梅雨入りし、雨が続いていましたが今日は少し汗ばむくらいの陽気ですね。気団や前線については５年生は習ったばかり。天気予報などを見ると勉強になることがたくさんあるはずです。最近の理科の出題傾向として日常にあるちょっとした現象を問題にするパターンが増えてきています。天気や植物、環境や流体など、大人でも「ん？」と思うような問題が出題されます。普段からアンテナを張り、「これってなんでだろう？」と思うことはどんどん質問してください。時に私でも頭をひねるような話もありますが、必ず解決するようにいたしますので。(もちろん、科学的に証明できてないものは答えられませんが)さて、今日は旅行についてお話したいと思います。５月のＧＷでは私も「おー！」と思えるような地域に家族旅行をした生徒が多く、生徒に「○○は見た？」等と聞くと、「見た見た！！それでね…」なんて話してくれました。あと１か月半ほどで夏休みに入ります。お盆休みも設定していますので、ご家族で旅行に行かれるのもいいと思います。どうせ旅行に行くなら、受験にも活かせるような旅行にしてもらいたいと思うのです。(賛否両論あると思いますが…)ちょうど今、５年生も６年生も地理を学習しています。学習したところに足を運んで、実際自分で見てみるとまた違った理解が得られると思うので、おすすめのスポットを一部挙げておきます。１、長崎(軍艦島や原爆について、歴史的にも重要な地域です。)２、愛媛(宇和島や道後温泉)、高知(桂浜や四万十川)３、山口(幕末志士、秋芳洞、秋吉台、萩市が特におススメです。)４、広島(原爆ドーム、厳島神社)５、京都、奈良(説明不要。最重要地域です。)６、岐阜(白川郷や木曽三川、岐阜城)今回は西日本限定としましたが、上記の県は受験でも非常に出題率の高い府県となります。是非足を運んでみてください。また、東京から割と近いとこでは埼玉県の長瀞なんかがおススメです。地層や星、川、植物など理科の素材が満載！長瀞については話し出すと止まらないので、ここらへんでやめておきます…。それでは。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2011 15:29:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算道場</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-26941/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-26941/</guid>
      <description>こんにちは。久々の更新となってしまいました。すみません。今週はぐずついた天気となりそうですね。気温差で体調を崩さないように皆さん、気を付けてください。さて、今日は新講座開講のお知らせをさせていただきます。新学年がスタートし、４か月となりました。生徒たちも日々努力している成果が少しずつ見え始めています。漢字テストを毎回ほぼ満点とるようになった子、社会の知識を着実に定着させている子、好きな理科がどんどん得意になっていく子。しかし、ある教科だけは生徒のほとんどが伸び悩んでいます。それは「算数」です。算数ができなくても他でカバーできれば…と考えている方もいるかもしれません。しかし、それは大きな間違いです。他の教科に比べ、合格者と不合格者の点数に最も差のつく教科は算数なのです。テストによっては５０点近く開くこともまれではありません。うちの生徒たちも計算問題での失点や計算ミスが多く、基本的な問題がとれないせいで点数が悪くなってしまっています。そこで、應修会では「計算道場」を開講することにいたしました。月２回、土曜日に集まってもらい、計算のエッセンスを注入していく演習型授業です。段級位制にして現在の実力を自分で知ってもらい、ライバル達と切磋琢磨してもらいます。以下詳細となります。計算道場日時：隔週土曜日(第２、第４土曜日)15:20〜16:50対象：小４〜小６料金：月3,000円定員：１２名計算道場の段位１０級　単純な整数の四則計算を迷わずできる。百マス計算(＋)で３分以内　９級　４つまでの整数の四則混合計算ができる。(□を求める計算含め)　百マス計算(＋)で２分４０秒以内　８級　小かっこのある整数の四則混合計算ができる。百マス計算(＋)で２分２０秒以内　７級　小数のしくみがわかり、加減ができる。百マス計算(×)で２分５０秒以内　６級　小数の乗除ができる。百マス計算(×)で２分３０秒以内　５級　分母の等しい分数の加減ができる。百マス計算(×)で２分以内　４級　長さ、重さの単位換算ができる。がい数の仕組みがわかる。　３級　約分、通分ができる。分母の違う分数の加減ができる。　２級　分数の乗除ができる。百マス計算(＋)(×)で１分５０秒以内　１級　小数と分数の書きかえができる。(０，１２５、０．２５等の暗記)　初段　整数・小数の四則混合計算ができる。３．１４の計算が暗算でできる。　二段　整数・小数・分数の四則混合計算ができる。面積、かさ、時間の単位換算ができる。　三段　整数・小数・分数の□を求める計算ができる。比例式ができる。　四段　がい数の計算ができる。分配法則を使える。速さの単位換算ができる。　五段　１○×１□、○５×○５の計算が暗算でできる。１００以下の素数が言える。　六段　特殊な分数(差分、連分数等)の計算ができる。複数の□を求める計算ができる。　七段　九去法、互除法、平方差が使える。すべての計算問題ができる。　八段　計算試験　〜時間内９割〜　九段　計算試験　〜時間内満点〜　名人　計算試験　〜ＶＳ東・茂山〜６月は無料体験授業を行います。申込みは随時受け付けておりますので、お早めにお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 15:07:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力の成果</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-26554/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-26554/</guid>
      <description>こんにちは。今日は朝からとてもいい天気ですね。やや汗ばむ感じですが、時々吹く風が気持ちいい１日です。さて、今日は５月期の月例テストがありました。２月・３月から授業がはじまり、春期講習やＧＷ課題をクリアしてきた生徒が一人ひとり確かな成長を見せてくれました。国語が爆発的に伸びた子、苦手な算数で点数を３倍以上伸ばした子、得意な社会で高得点をとった子、スランプ脱出と言っていいほど４科の点数を伸ばした子…生徒一人ひとりが努力をした成果が垣間見れた良いテストとなりました。これをきっかけに更に勉強に打ち込んでもらえたらと思います。そして、今回もテスト直しを命じています。ノート提出期限は５月３１日。「まだまだ時間あるからいいやー」ではなく、「鉄は熱いうちに打て」というように解いて時間のたっていないうちに復習していくようにしましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Sun, 15 May 2011 14:39:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>節電ビズ</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-26378/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-26378/</guid>
      <description>こんにちは。ＧＷが明けましたね。連休中、どのように過ごしたでしょうか。しっかりと休みを取りつつも、「やることはやった！」と言えるような充実した日々を送れましたでしょうか。これから夏に向かって、努力していかなければなりません。よく「夏休みは頑張るぞ！」と言っている子、はたまた塾を見かけますが、受験生(４年生も５年生も含め)である以上、夏に頑張るなど当たり前のことです。そして、いつも頑張っていない子が急に夏休みに頑張るようになるとはとても思えませんし、見たことがありません。皆が頑張る夏に頑張るのは当然の事。周りと差をつけるためにはそれ以上努力しなければならないのです。そしてそのためには、つまり、夏を猛スピードで駆け抜けるためには、今から助走を始める必要があるのです。大変ですが、少しずつペースを上げていきましょう。さて、前置きが長くなりましたが、本題にまいりましょう。應修会では、夏季にクールビズを実施する予定でしたが、最近の暑さ、そして電力不足事情を鑑み(生徒諸君、鑑み…読めるかな？)、節電ビズを実施させていただきます。実施期間：５月１６日〜９月下旬内容：ジャケットの非着用、ノーネクタイ冷房につきましては、教室内に多くの人間が入ることを考慮し、２６℃〜２５℃とさせていただきます。じんわりと汗のにじむ温度ですが、湿度を抑えることにより、不快にならないよう努めます。生徒のみなさんも、調節できる服装で教室に来るようにしましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 19:41:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-25715/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-25715/</guid>
      <description>こんにちは。あっという間に４月もあと少しとなりました。そろそろ新学年にも慣れたでしょうか。自分ができるようになったこと、課題としてこれから頑張っていかなけばならないこと、両方が見えているとこの先も大丈夫だと思います。さて、應修会では４月２９日から５月５日までＧＷ休暇としています。その間授業は行いませんので、注意してください。しっかりと休んで、疲れをリセットしていただけたらと思います。しかし、一週間丸々授業がないとなると、お母様、お父様としては「まったく勉強しなくなるのでは？」と不安に感じると思います。ご安心ください！我々講師陣からたっっっぷりと宿題を課してありますので、きっと充実したＧＷとなることでしょう。旅行先や移動の最中でもできるように、暗記系の宿題を多くしてあります！そしてＧＷ明けにはもちろん確認テストもたんまりと用意してあるので、教室はお休みですが、どのように休みを過ごしたか手に取るようにわかる仕組みです。オンとオフをしっかり切り替えれば、よく学び、よく遊ぶことができるはず。「充実」したＧＷを過ごしていただければと思います。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 20:01:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自学自習</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-25238/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-25238/</guid>
      <description>こんにちは。昨日、私の大好きなＴＶドラマ「ＪＩＮ−仁ー」の続編がスタートいたしました。歴史的な背景にマッチするように医療の観点から幕末を描いた漫画の実写化ドラマなのですが、ご覧になったことはありますでしょうか。子供も見やすいつくりになっており、複雑な維新前後に興味を持つにはうってつけの素材だと思います。また歴史の素材としてだけではなく、江戸の人間の古風な心情を描いている点は、国語の素材としても素晴らしいものがあります。江戸時代の人たちは今ほど情報にあふれた世界でもなければ、教育の行き届いている世界でもありませんでした。「学びたい」、「知りたい」と思っても身分や貧富の差からあきらめざるを得ない人々が多くいたのです。また、運よく学べる環境にあった人々も、便利な図鑑や辞書は乏しく、ましてやインターネット等ない時代に新しいことを学ぶというのは、決して簡単なことではなかったでしょう。師に弟子入りした人々は、ただ教わるだけでなく、しっかりと考え、自分のものにすることによって、明治の時代には多くの賢人を世に輩出するまでとなりました。私は、今の子供たちにも「自学自習」の精神を持ってほしいと願っています。ただ授業を聞き、ただ宿題をこなすだけでは決して自分のものにはなりません。しっかりと考え、間違えたものは直す。宿題以上のことをやっても何にも問題はありません。やれるだけやればよいのです。とはいっても、いきなり今日から「変われ」と言ってもなかなかそうはいきません。そこで、保護者の方々に２点だけお願いをしたいと思います。１つは「宿題はやったの？今度の確認テストは満点とれる？」と授業の２〜３日前に確認をしてもらいたいのです。確認テストはさほど難しいものは出していません。特に、国理社は満点で当たり前のレベルにしています。算数でも７０点はとってもらいたい。宿題をしっかりやり、わからないところは質問をして自分のものにする。そうすることで、１つ１つ着実に力はついていきます。もう１つは授業の前日に宿題を全部やったのかチェックをすること丸付けや指導はなさらなくて結構です。やったか、やってないかだけをチェックしてもらいたいのです。今年度の授業がはじまってちょうど２か月。ポツポツと宿題忘れが増えてきました。大事な単元も目白押しになってきています。１回サボってしまうと取り戻すのには２倍の労力が必要となります。決して楽な宿題ではないですが、毎日しっかりやればやりきれないことは決してありません。塾に来る前に宿題はやったのか、最終のチェックをお願いいたします。「自学自習」子供にその精神を身につけさせるのは楽なことではありませんが、段々とそうなるように努力していきたいと思います。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 16:42:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ISS(国際宇宙ステーション)</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-24842/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-24842/</guid>
      <description>こんにちは。今日は月例テストがありました。実力通りの点数が取れた人、うまくいかなかった人、実力以上の何かが発揮された人、色々な生徒がいました。大事なのは反省し、次に活かす事ができるかどうかです。しっかりと直しをして、次出題されたときに出来るようにしましょう。さて、今日はＩＳＳ(国際宇宙ステーション)についてお話しましょう。まず、国際宇宙ステーション(通称ＩＳＳ)とは何か。ＩＳＳとはアメリカやロシア、日本、カナダなどが共同で建設している宇宙ステーションの事です。地球の軌道上を移動しながら、宇宙飛行士によって様々な研究開発が行われています。2013年には若田光一さんが、日本人初のＩＳＳ司令官として宇宙に再び飛び立つ事がつい先日決定しました。そんなＩＳＳを肉眼で確認できる事を知っていますか？日没後、若しくは夜明け前に夜空を眺めると、光がスーッと移動するのが見えます。東京でも晴れていればはっきりと見えます。詳しい情報(方角や日時)はＪＡＸＡのＨＰに載っています。(「ＩＳＳを見よう」と検索すれば出てきます。)東京で観察できる直近のスケジュールは…４月１４日４時４分３０秒〜４時９分３０秒(北北西→北北東→東)まだ朝とも呼べない時間ですね…早起きが苦手な人はコチラ！４月１８日１９時１分３０秒〜１９時６分３０秒(南南西→南東→東北東)仰角も非常に重要なので、観察する人はしっかりと情報を確認しましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 14:48:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ソメイヨシノ</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-24730/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-24730/</guid>
      <description>こんにちは。今日は風が強いですね。花を咲かせ始めた桜もこの風でいくらか散ってしまいそうですね。春嵐、花風、夜半の嵐…春先は風が強く、春にまつわる風の種類も色々とあります。昨日、出かけ先で綺麗に咲いていた桜(ソメイヨシノ)を撮ってきました。花びら５枚、雄しべはたくさん。バラ科の花の特徴がよくわかりますね。花の重なりの部分が光に当たって影となり、星型になっている所が綺麗ですね。ところで、ソメイヨシノがなぜ桜の中でも特に綺麗に見えるのか。考えてみたことはありますか？ソメイヨシノと他の植物をよーく見てみると、それがよくわかります。例えば、学校で育てた事がある「アサガオ」の観察日記などを見てみると、ピンとくる人も多いのではないでしょうか。植物は通常、葉を付けた後、花を咲かせます。多くの桜もそのように成長します。ところが、桜の中でソメイヨシノとエドヒガンだけは花をつけてから、葉をつけます。つまり花が咲くころには、まだ葉がでてきていないのです。樹木いっぱいに花がつけられている様子は、視覚的に綺麗に映り、日本の春といえばソメイヨシノとなった。というわけです。もちろんソメイヨシノが多く育てられた歴史的な背景もありますが、このような理由もソメイヨシノが愛される一因となっているわけですね。花をぼーっと眺めるのもいいですが、生徒には理科的な視点からも「観て」もらいたいと思います。それでは。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 15:43:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５私国立中学受験コース</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-24548/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-24548/</guid>
      <description>こんにちは。今日、家の前の桜の木をふと見てみると桜が少し開花していました。寒さも少しずつですが、和らいできました。春もすぐそこに来ていますね。春期講習も本日終了しました。生徒たちも「本気で勉強に取り組む」とはどういうことか、おぼろげながら理解してくれたと思います。夏に向け、取りあえず「姿勢」は正せるようになったというところでしょう。しかし、春期講習までに完璧にしておきたかった内容が理解・定着しなかった生徒もいました。そこで、４月からの通常授業に戻る前に補講を組むことにいたしましたので、お知らせいたします。対象：小５私国立中学受験コースの生徒日時：４月６日(水)１４：００〜２０：００　　　４月８日(金)１５：００〜２０：００備考：対象以外の学年、コースの生徒も質問等がある場合は、教室に来てもらって構いません。先月、お渡ししたスケジュール表では休校日としておりましたが、現状を鑑み、このような措置を取らせて頂く事になりました。よろしくお願いいたします。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 20:37:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「定番」を知る</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-24060/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-24060/</guid>
      <description>こんにちは。今日から春期講習が始まりました。授業時間も長くなり、毎日通塾する事で生徒一人ひとりが「新学年」を意識できればと思います。２月から授業が始まり、２ヶ月近く生徒の読解力を見定めてきましたが、私が担当している生徒たちは、文学的文章(物語文)を苦手としている子が多い状況にあります。特に心情を読み取ることができていないので、記述問題はもちろんのこと、選択問題でもトンチンカンな選択肢を選んでしまっている状態です。そこで今日は、自宅でできる読解力育成法をご紹介します。心情を読み取ることのできない生徒の多くは、物語の「定番」を知らない、または覚えていない事が多いのです。そこで、手っ取り早く「定番」のストーリーを知ることができるのが、アニメＤＶＤ(もしくはブルーレイディスク)です。特にディズニー・ジブリ・日本昔ばなしがおすすめです。１作品の時間が短く、心情をうまく描いている作品が多い。さらに「定番」のストーリーである。ただし、ジブリは比較的近年のものより、少し古い方がわかりやすいかもしれません。最近の作品は、ある程度読解力がないとすべて理解するのは難しいと思います。日曜日の少し空いた時間にでもご家族で観てみると、いいかもしれません。私は小学生の時、読書はあまりしませんでしたが、ディズニーやジブリのビデオはよく観ていました。(もちろん読解力をつけるために！などとは思っていませんでしたが…)また、脳の中に様々な映像素材があると、文章→映像化がスムーズになります。これは文学的文章を解いていくうえで、大変重要な事です。せっかくの春休み、時間のある期間に実践してみてはいかがでしょうか。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 13:41:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字、計算＋２教科</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-23813/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-23813/</guid>
      <description>こんにちは。３月も終わりに近づいていますが、まだまだ寒い日が続いていますね。春期講習にはもう少し暖かくなってくれるとよいのですが…。さて、今日は「宿題が終わらない！」という生徒に対して、少し提案です。宿題のやり方については先日２回に分けて説明しましたが、「予定の立て方がわからない。」という生徒の声がありましたのでお話させて頂きます。宿題が終わらない子の１週間のスケジュールを聞いてみると、「月曜日は算数の宿題をやって〜、火曜日は塾で〜、水曜日は国語の確認テストの勉強やって〜、木曜日は理社の宿題をやって〜、金曜日は塾で〜、土曜日は遊んで〜、日曜日は出かけてて〜・・・」なんて感じなのです。これでは終わらない上に、理解・定着もできていません。以前もお話しましたが、とにかく宿題は数日に分けてやらないと定着しません。また、数日に分けてやらないと出来るわけがないのです。そこで、参考にしていただきたいのが「漢字、計算＋２教科」宿題をやっていく方法です。漢字、計算は平日の朝、学校に行く前にやりましょう。早起きも最初は辛いですが、慣れれば大した事ありません。中学生になればいやでも早起きしなければなりません。そのための練習だと思いましょう。例えば、こんな感じでやっていきます。(小５私国立中学受験コース参考)月…漢字、計算、算数の宿題、国語読解火…漢字、計算、理科の知識確認・直し(算数授業)水…漢字、計算、算数の宿題、社会の宿題木…漢字、計算、社会の知識確認・直し(国語授業)金…漢字、計算、授業後の理社テキスト一読(理社授業)土…国語読解、理科の宿題、算数の宿題日…予備日授業がある日は漢字、計算＋１教科、ない日は漢字、計算＋２教科、土曜日は３教科という形です。あくまで一例なので、効率を考えて入れ替えてもかまいません。また、算数の宿題は今３つにわけて示しましたが、２つに分ければ１日余裕ができます。日曜の予備日はスケジュール通りにできれば休み、出来なかったら取り戻す日にします。とにかく分けてすこしずつやること。そうすれば無理なく、そして効率よく定着させる事ができるのです。また、理社の知識確認は寝る前などの時間を使ってすこしずつやればよいのです。大変だとは思いますが、目標達成のためです。がんばりましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 00:32:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トイレ活用法</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-23707/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-23707/</guid>
      <description>こんにちは。地震から１０日あまりが経過し、東京でもまだ余震が続いています。他の震源域でも地震があると噂されたりと色々と情報が飛び交っていますが、結局しっかりと「備え」をする以外にやる事はないのです。子供たちには「浮足立たずに、今できることをしなさい。」と話していますが、なかなか難しいようです。さて、今日は私が中学受験をしたときにやっていた「トイレ活用法」についてお話いたします。といっても大それたものではないので、あまり期待しすぎないでください。新学年が始まってから１か月ちょっと経ちましたが、その間にも覚えなければいけないことが色々と出てきたと思います。例えば、県名、年号、ことわざ、部首、公式などなど・・・私は小学生の時、これらを覚えるためにプリントをトイレの壁にペタペタとあちらこちらに貼っていました。(私は腹痛の多い子供だったので…)この方法は非常におすすめです。トイレに入った時はいやでもそれが目に入り、私は受験期にはほぼすべてのものをマスターしていました。「トイレにそんなもの貼られるなんて嫌だ」と思うかもしれませんが、合格までの我慢です。お父様、お母様、弟、妹も一緒に覚えれば、家族間でクイズを出しあったりしながら楽しく覚えられます。おすすめのトイレ用プリント(変な言い方ですが…)は、１、県名、県庁所在地、県の形のプリント２、川や山などの自然に関するものの名前のプリント３、ことわざ、慣用句プリント４、年号プリント５、三権分立プリントなどです。やはり社会が多いですね。努力がそのまま点数に結びつくものがよいです。(算数の問題を貼ってもあまり意味がない…)今日から実践してください。受験までの時間は確実に減っていっています。毎日必ず立ち寄るトイレで知識を確認する。これをするのとしないのとでは、大きく知識定着に差が出てくると思いませんか？ただし！一生懸命になりすぎて「トイレ渋滞」にならないように気を付けてください！それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 19:37:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題について〜続き〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-23251/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-23251/</guid>
      <description>こんにちは。地震発生から４日が経ちました。まだまだ不安が募る状況ですが、應修会は授業を通常通り行う事を決定いたしました。なお、私塾長は救命救急、流水関係のレスキュー資格を取得しております。万が一の事態となりましてもできるだけ安全な方向へ導いていきますので、「地震があっても先生の話をよく聞くように。」とご家庭でもお話をしていただけたらと思います。被災地の子供たちは勉強をするような状態にありません。したくてもできないのです。被災地以外の地域の子供たちには今、「勉強ができる」ということの意味を考えてもらいたいと思います。今日はまだお話していなかった理科・社会の宿題についてお話いたします。〜理社編〜１、授業を受けた日の寝る前にノート、教科書を一読(精読)する。記憶の定着は寝る前が良いのです。朝起きたら、布団の中でもう一度読むのを忘れずに。これで脳が「必要な情報なんだ」と認識します。２、テキストの各回最後にある「ワンポイントチェック問題」をとにかく覚える。答えを覚えてしまってもいい。３、復習自在をまず自力で解く。この時ノートは見ない。そしてできる限りすべて解く。空欄はなるべくつくらない。４、丸つけをする。(赤丸)５、間違えた個所を解説とテキスト、ノートを見ながら、「どの知識を必要とするのか」を明確にさせる。６、直しノートに５で明確にした知識を箇条書きで書く。７、授業前日もしくは当日にテキスト、直しノートを一読(精読)８、次の単元に入っても直しノートは常に読む。読むだけでよい。無理に覚えようとしていくと、「忘れる」恐怖にかられるので、読むだけにしておく。※人間だれしも「忘れる」ものです。勉強にはこれがついてまわります。１、２回で覚えられる人もいれば１０回かかってやっと覚えられる人もいます。自分が１０回やらないと覚えられないという人は１０回やればよいのです。「○○君が１回だから自分も１回」などというトンチンカンな事は言わないこと。中学受験に必要な知識は膨大です。「忘れたらまた覚えればよい。」というスタンスでないといずれつぶされてしまいます。「忘れる」事を恐れなくなった時、本当の力がついてきます。気負いすぎないように。これが理科・社会の宿題のやり方です。「やればできる、やらなければできない。」さぼっている事がばれやすいのがこの２教科。しっかりと努力しましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 14:52:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>節電対策について</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-23187/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-23187/</guid>
      <description>東北地方・太平洋沖地震において被災された方々にお悔やみ申し上げます。應修会では現在の電力不足事情を鑑み、節電を行うため教室内の照明は最小限の点灯といたします。生徒の皆様には、大変ご迷惑をおかけいたしますが、ご理解、ご協力のほどお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 16:35:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-22891/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-22891/</guid>
      <description>こんにちは。今日は午前中に東北地方で地震がありましたね。東京も少し揺れました。大船渡では６０ｃｍの津波が観測されたそうです。リアス式海岸、しっかりと覚えているでしょうか。三陸沖だけではないですよ？さて、今日は「宿題」についてお話しようと思います。授業がスタートして３週間経過しましたが、宿題のやり方、宿題の意味を理解していない子が多かったので、保護者の方々にもお伝えします。〜算数編〜１、まず自力で解く。わからない問題はわかるところまで考えて、その考えた過程を残す。２、答えだけ書かない。式や筆算、図はすべて残す。３、丸つけは必ずする。(赤で)４、間違えたものはノートや教科書を見てやり方を整理し、もう一度解きなおす。解きなおして出来たものには青丸をつける。５、それでもわからないものは他の日に質問をする。ここまでやって宿題はおしまいです。そうです、やる事は結構いっぱいあり、大変なのです。でもここまでやらないと成長しません。できるようにならないのです。最初は大変ですが、慣れればコレが当たり前になります。〜国語・読解編〜１、授業中にやったことを思い出しながら、早く正確に読み、線を引き、丸をつける。(これを私は「文を汚す」と言っています。)２、空欄をつくらない。特に記述。めんどくさくなりやらない子が多いのですが、国語は記述が肝です。授業中しっかり聞いていれば全く書けないということはありません。３、時間制限をつける。大問１題で約３０分。４、丸つけを必ずする。あっていなかったものは、以下のように直す。記号(接続詞)…前後の文、段落を読み、自分の選んだ答えの不自然な部分を特定する。記号(その他)…消去法を使い、答えの根拠を「自分なりに」探す。(解説を読んでも意味がありません。)記述(抜出)…書いてある部分を探す。記述(説明・自由)…解答を例として、「自分なりに」答えを書く。(解答を写しても意味がありません。)〜国語・漢字編〜１、宿題の範囲を何日か分にわける。３日か４日くらいが良い。２、まず、１つ１つ書いてみる。３、答え合わせをする。この時、１字１字をしっかりチェック！本当に合っているのか確認する。４、間違っていたものは１０回ずつ書く。とにかく、「やる→丸つけ→直す」の流れを崩さないことです。塾にいる時間は理解の時間、家にいる時間が「定着」の時間です。どんなにまじめに授業を聞いていても、宿題をやらなければ出来るようにはならないのです。大変ですが、頑張らないとなりません。理科、社会に関しては次回説明いたします。それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 16:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数マスタークラス開講</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-22784/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-22784/</guid>
      <description>こんにちは。今日は週末の暖かさが嘘のように寒いですね。おまけに雪。温度差も１５℃近くあるようで、体調には気を配らなければいけませんね。体調管理は合格への第一歩です。さて、先週の土曜日から「算数マスタークラス」が始まりました。難関校突破に欠かせない算数。「エレガントな解法」を心がけながら難問を解いていきます。８０分と短い時間ですが、算数の面白さを体感できたのではないでしょうか。前回は「計算の工夫」でした。いくつか解いた問題を載せておきます。23×1013＋21×52−23×13＋42×24999×9949×75÷42×35×36÷30もちろん、そのまま計算するわけではありません。ちょっとした工夫で簡単になるように作ってあります。解法や答えは載せないでおきますが、気になる人は私に聞いてみてください。途中からの参加も可能です。ただし、受講には選抜テストの合格が条件になるので、受講希望の方は教室までご相談ください。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 16:06:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直しノート</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-22594/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-22594/</guid>
      <description>こんにちは。３月になりましたが、まだまだ寒い日が続いていますね。みなさん体調を崩したりしていませんか？さて、今日は私が生徒に指示している「直しノート」についてお話しようと思います。理科や社会をはじめ中学受験では覚えなければならない知識がたくさんあります。あまりの多さに「１つ覚えると１つ忘れる…」といったことも、珍しくないのではないかと思います。そんな時に便利なのが「直しノート」です。A５版くらいの小さなノート(大きいノートはかさばるのでやめましょう。)にテストや宿題で間違えてしまったものを箇条書きで書いていくのです。あまり懲りすぎたノートではだめです。そのうち面倒になってしまいますからね。箇条書きでつらつらと書いていくのが良いのです。↓こんな感じですね。↓●BTB溶液は酸・中・アルカリで黄・緑・青●夏の大三角はこと座のベガ、はくちょう座のデネブ、わし座のアルタイル●キャベツやダイコンはアブラナ科このように単元はバラバラでいいのです。(科目は分けましょう。)「その時」「覚えていなかった」ものだけを書きます。関連する知識も書きたいところですが、きりがないので書きたい気持ちを抑えて我慢します。また、算数なら公式や解法、国語なら語彙知識を書いていきます。覚えていなかったものは漏らさずノートに書き込むこと。このようにして作ったノートは本番直前の追い込み時期に役立ちます。総復習をしたいと思ったら「直しノート」を見れば良いのです。自分が過去に間違えたものだけが書いてあるのですから。テキストはだめです。情報量が多すぎます。すでに覚えているものも書いてあるので効率が悪いのです。時間がかかる作業ですが、とても大切なことです。ノートづくりに不安がある人でも十分にできる作業です。まだ実践していない人は今日からやりましょう。それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 15:50:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かなり遅い話題ですが…</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-22441/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-22441/</guid>
      <description>こんにちは。今日は２週間ほど前の２月１４日、バレンタインデーの話をさせて頂きます。ある生徒のお母様からありがたいことにチョコレートをいただきました。私、こう見えても根っからの甘党なのです。(どう見ても甘党にしか見えない！？)その頂いたチョコレートがなんとも珍しいものだったのでご紹介しようと思います。コチラ↓すごいでしょう！太陽系の惑星チョコレートです。左から水星、金星、地球、火星、木星、土星、天王星、海王星と８つ全てがそろっています！食べるのがもったいない！(まあ、しっかり頂いたのですが…味も最高においしかったです！)理科担当の講師にこれ以上ないバレンタインチョコでした。ありがとうございました。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 13:38:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験国語と映像化</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-22104/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-22104/</guid>
      <description>こんにちは。先週は通常授業がスタートし、てんやわんやの一週間でした。(決してなかなか更新できなかった事への言い訳ではありません…。)さて、今回はポイントの３つ目についてです。さっそくいきましょう。「映像化して読む」私の授業では、問題の解説時に絵を描かせることがあります。それは情景を正しくイメージ出来ているのかを確認するためです。最近ではこんな文章を絵にしてもらいました。　国道と交わる交差点のところで、あと一キロの表示が現れた。信号の手前には行先表示板があって、弓津町市街地へは左折と示されている。　だけど、草太の記憶では、ここは曲がらずに直進するところだった。以前父の車で海に行った海に行った時はひたすら県道をまっすぐ進んで海に出た。　直進する信号は赤だったので、草太は横断歩道の手前でブレーキをかけた。左折だったら信号を気にしなくていいが、そっちに進むわけにはいかない。(中略)　その風に乗って届いてくる規則的なリズムが聞こえる。　「線路も近いんだ！」　思わず声を上げた。カタンカタンという単調な響きは、線路を走っていく列車の音である。線路は海岸線に沿って走っているから、線路さえ越えてしまえば海はすぐ近くだ。(中略)　やがて線路の先がのぼり坂になっているのが見えてきた。丘や高台があるわけじゃなく、線路を超える跨線橋のようである。　あそこを越えれば海が見える。跨線橋ののぼり坂が、最後の難所のようだった。(『自転車少年記』　竹内真)さほど難しい文章ではないのだが、国語が苦手な子はこの情景が読み取れないのだ。登場人物がどこを走っていて、電車がどのように走っているのかイメージできれば問題を解くのも難しくないが、漫然とただ文字を追う子はこの問題が解けなかったのです。文章を映像化することは、算数の文章題を線分図や面積図に置き換えて解くのと似ています。文章は分かりづらいのです。それをそのままの情報として認識するより、視覚に訴える形にしてやることは効率的である、と私は考えます。以上、簡単ではありますが、受験国語のポイントを紹介させていただきました。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 17:02:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験国語と記述〜続き〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21836/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21836/</guid>
      <description>こんにちは。また間が空いてしまいました、反省です。さて、前回の続きです。今日は前回挙げた「主語と述語の関係」についてお話します。今から提示する文は、私の授業中に「この話はどんな話か？」と聞かれた生徒がノートに書いた文です。何が変なのか考えてみてください。ぼくと寮の仲間が雪をどける仕事をして、その仕事はお金が少なくてとてもつらいもので、朝から夕方まで働いた後に赤城さんと斉藤とぼくが、博多焼をたくさん食べてお金がほとんどなくなってしまい、お金を稼ぐことは楽じゃないことを知る話。「わかりづらい」というのが正直な感想だと思います。これは地の音(小檜山　博)の一部分を説明させたものなのですが、一文が長く、主語と述語が不明確になってしまっています。こういう文章を書く生徒に「読んでごらん」というと、「・・・あれ？」といった感じになります。この生徒がなぜこのような文章を書いてしまうのか、原因は３つあります。まずその１、「一文に多くの材料をつめこもうとしている。」長くなってしまって主語と述語が不明確になりそうな場合は、二文にわければいいのです。特に要約となると百字クラスの記述になるので、二文に分けなければ内容を説明するのはかなり難しくなります。その２「頭の中で考えず、思いつきのまま書いている。」書き始める前に必要最低限の材料をそろえていないので、不要な情報が入ってしまい文がわかりづらくなってしまっているのです。また、「書く前に必ず頭の中で文章をつくってみる。」これを実践していれば、自分で違和感を持てたはずなのですが、今回はしなかったようです。その３「アレンジしている。」実はこの生徒、単語を自分のわかりやすいものに置き換えているのです。雪をどける仕事→雪はねのアルバイトお金→日当どうやら注釈を読んで自分なりにアレンジをしたみたいなのですが、これは絶対やってはならないことです。ニュアンスが変化してしまいますし、文中にない言葉を使ってしまうと減点の対象となる可能性もありますので気を付けなければなりません。まだまだ書きたいことはたくさんあるのですが、今回はここまでとさせていただきます。次回はポイントのその３です。それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 16:48:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験国語と記述</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21531/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21531/</guid>
      <description>こんにちは。今回はポイントの２点目についてお話します。その２「記述問題を攻略することが国語制覇のカギとなる」「当り前じゃないか」との声が聞こえてきそうですが、「記述問題を攻略する」ということは「攻略法がある」ということです。「国語はセンスだから。」とか「書かせていけば出来るようになる。」ということはないのです。むしろよくある指導のひとつである「とりあえず書きなさい」方式はこれまた先生自体の、塾自体の存在意義を否定しているものになると思うのです。すでに記述の攻略法をマスターしている追い込み時期の受験生にならこの指導は有効かもしれません。しかし、まだ何をしていいのかわからない生徒にこの方法はちょっとひどいですよね。では記述問題を攻略するためには、どうしたらいいのか？「うちの子、記述問題で点数がとれないんですよね。」と嘆くお母さん方、お子様と以下のような会話をしてませんか？〜ケース〜子「ただいまぁ〜」母「お帰り、○○」子「お母さん、ジュース」母「はいはい」母は冷蔵庫からジュースを取りだし、コップに入れてあげる母「はい、どうぞ」ゴクゴク・・・子「ぷはー、生き返った〜」〜ケース〜子「お母さん、暑い」母「じゃあ、窓開ける？今日は外涼しいから」子「うん、そうして」母「自分で開けなさい」上の２つの会話、どちらも似たような問題点を含んでいます。(お母さんになんでも頼むということではなく…)記述が苦手な子は大抵家でこういう会話をします。問題点は以下の２つおセリフでした。子「お母さん、ジュース」(ケース)子「お母さん、暑い」(ケース)ケースの方は、ジュースが何なのか？ジュースをどうしてほしいのか？がわかりません。ケースの方は、お母さんが暑いのか？自分が暑いのか？または暑いからなんなのか？がわかりません。もちろん、日常会話の中の事なので、何を言いたいのかはわかりますが、受験国語そして記述問題ではこれはタブーなのです。実は私も授業をしていて似たような状況になります。生徒「先生、ノート忘れた」私　「そうなのか、それは残念だな」生徒「うん」私　「じゃあ、授業始めるぞ」生徒「え？」私　「え？」若干意地悪な感じがしますが、私はこの手の会話には付き合ってあげません。「単語だけで相手にわかってもらえる」と普段から思っている子は記述問題でも同じようなことをするのです。記述問題でまず大切なことは、主語を明確にする。そして主語と述語の関係を常に意識する。設問に合った答え方をする。読み手つまり採点する側の事を常に意識する。当り前の事ですが、この当り前の事が出来ていない子が多いのです。ご家庭でも先ほどのような会話をしないようにしましょう。今回も長くなってしまったので、続きはまた次回とします。それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 11:39:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験国語と読書〜続き〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21458/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21458/</guid>
      <description>こんにちは。前回の続きです。さて、そもそも受験国語と読書が別物であるということはおわかり頂けたと思います。時間制限のない読書。特に読書の際、ゆっくり読む子は受験国語が苦手な傾向にあります。これは比較的わかりやすいことだと思いますが、中学受験の国語で出題される問題文は大体５０００字〜９０００字で構成されます。これだけの量を４０分〜５０分で読み、問題に答えるためには、読む時間に与えられる時間は１５分〜２０分まで。そのためには１分間に３５０字〜４５０字の量を読めなければなりません。(もちろん音読ではなく黙読ですよ！)実はこれ大人でも結構難しいのです。ましてや小学生がこれをやるのには訓練が必要です。「読書」ではこれだけ急いで読む子はなかなかいません。しかし受験国語を制覇するためには１分間に３５０字〜４５０字は絶対なのです。もちろん、速く読んでも頭に入らなければ意味がありません。できればその間にライン引きや段落把握をしてもらいたいのです。應修会では生徒に文章を読ませる際に「速く精読する」事を意識させます。たまに時間無制限で出来るまでずーっと読ませて、解かせて・・・とやらせている先生がいますが、それは家でも出来るのです。塾でやる必要がありません。このような授業を受けている生徒がいましたら今すぐ先生を変えてもらうことをお勧めします。(実際、生徒が先生を選ぶのは難しいのですが・・・)とりあえず今回はここまでという事にしましょう。予想外に「国語について」の記事が長くなってしまいましたが、次回はポイントの２点目です。お楽しみに。それでは。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 23:10:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験国語と読書</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21359/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21359/</guid>
      <description>こんにちは。開校して今日で１週間となります。今までにたくさんのお問い合わせをいただいておりますが、その中で一番多い相談が「国語について」です。「うちの子、国語が全然出来ないんです・・・。」「読書はさせているんですが、点数が伸びなくて、困ってます。」「多分読解のセンスが無いんです。なんとかなりませんか？」などなど・・・色々な相談を受けながら、実際その子たちのノートを見せてもらったり、学力診断テストを受けてもらっています。その中で「これだけは確実に言える」事を３点ほど挙げていきます。まず、その１「国語の点数を上げるために必要なのは、読書ではない。」いきなり色々と叩かれそうですが、実は読書をしたからといって、国語の成績が上がるわけではないのです。読書嫌いな子が、国語の点数がいいというケースは珍しくありません。実際、受験生時代の茂山少年も読書はほとんどしませんでした。しかし、国語の点数がいつも一番よかったのです。では、読書は必要ないのか？そんなことはありません。私はあくまで「受験国語＝読書」ではないと主張しているだけです。もちろん、読書好きな子がそれで、国語が得意になるのでしたらそれに越したことはないのです。しかし、先ほど挙げた悩みを打ち明けてくださるのはほとんどが５、６年生の受験生を持つ保護者の方々なのです。そんな危機迫った状況の中、はたして「読書」が窮地を救ってくれるのでしょうか？残念ながら救ってくれません。それは読書は楽しむものであり、決して勉強ではないからです。正しい解釈をしなくても、わからない言葉があっても別にいいのです。読んだ後の感想は人それぞれ。はやく読もうと、ゆっくり読もうと自由なのです。しかし、受験国語は違います。正しい解釈をしなければなりませんし、わからない言葉だれけでは問題も解けません。また、時間制限だってあります。ある程度速く読まなければならないのです。受験国語は「精読」が命。点数を上げるためにはテクニックがあるのです。だいたい「点数をあげるためには読書をして下さい。」という塾があったとしたら、それは「うちに通う必要はない。」という事になりますよね？それでは、あまりにも無責任だと思うのです。少し長くなってしまいましたので、続きはまた次回。それでは。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 13:37:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パズルで塾長を打ち負かせ！！</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21305/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21305/</guid>
      <description>こんにちは。なにやら、いきなり物騒なタイトルですが…應修会の教室には色々なパズルが置いてあります。直感力や思考力を鍛えるにはうってつけのパズルの数々。子供はもちろん、大人でも楽しめるものばかりです。應修会ではこのパズルで塾長を打ち負かすことができた生徒には豪華賞品が…！！色々な文房具等を用意しています。授業後や休憩中など、どんどん挑戦してください！挑戦資格は、「その日、やることをしっかりやった人」となっております。特に低学年の子ども達は、遠慮しないで何回でも挑戦してください。(残念ながら手加減なしのフルパワーでいかせてもらいますが)それでは。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 16:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己紹介　〜塾長編〜</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21275/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21275/</guid>
      <description>こんにちは。今日から数回にわたり、應修会の講師が自己紹介をしていきます。第１弾は塾長編です〜。名前：茂山　起龍出身地：東京都江戸川区西葛西担当教科：算数、国語、理科、適性検査対策出身中学校：慶應義塾普通部(中学受験にて入学)趣味：ラグビー、スポーツ観戦(ラグビー、アメフト、野球、サッカー…その他球技全般)、そして食べること。好きな言葉：鬼手仏心生徒に一言：せっかく色々な事を学ぶのに、ただ知識を詰め込むだけの勉強ではもったいない。「自ら考えて、答えを出す。」これができるようになった時に、勉強の楽しさが見えてくる。ただ教わるだけでなく、考えるクセをつけましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 16:56:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立中高一貫校適性検査</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21211/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21211/</guid>
      <description>こんにちは。今日は都立中高一貫校の適性検査の日です。高倍率の「適性検査」、合格するのは容易い事ではありません。適性検査の問題もここ数年で大きく様変わりしてきています。特に都立の中高一貫校は他県の中高一貫校とは明らかに問題の内容が変わってきています。１、２年目は作文の出来が大きく合否を分けてきいましたが、近年そうでもなくなってきています。それは各受検生が作文の対策を入念に行うようになったことから、差が出にくくなったことがあげられます。それでは、合否を分けるポイントは何なのか？それは「算数」です。それも「受験算数」。今までは私・国立中学を受験する小学生だけが勉強してきたものを都立中高一貫では求められてきてるのです。もちろん、従来の適性検査対策も重要ですが、それと並行して受験算数も勉強していかなければなりません。應修会では、公立中高一貫受検対策コースでも私立中学の合格を勝ち取れるレベルの知識を備えさせていきます。公立中高一貫校への進学をお考えの方は、早めの準備をおすすめします。高倍率の試験を突破するためには、やはり「よい準備」が必要なのです。それでは。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2011 16:12:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都内、神奈川入試</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-21168/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-21168/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。昨日から都内、神奈川中学入試がスタートしました。私の教え子も受かったり、落ちたり・・・様々ですが、入試はまだスタートしたばかり。最後まであきらめずに実力を発揮してほしいと思います。そのためには「よい準備をして本番に臨む」これが大事です。前日の準備もそうなのですが、それ以上に、受験生としての１年間、４年生、５年生としての１年間。「今できることは何か？」と考えながらすごしてもらいたいと思います。よい準備をしてきた子はよい結果がついてきます。目標を常に見据えながら努力するようにしましょう。やはり、「先生、受かってた〜！！」と報告を受けた時に１年間の疲れが吹っ飛びます。来年の今頃には疲れが吹っ飛びまくってしまうことを願っています。それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2011 15:46:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設致しました</title>
      <link>http://o-shukai.com/blog-20549/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/blog-20549/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 13:51:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラピッドコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-9092/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-9092/</guid>
      <description>体感算数、漢字・語彙力、理社科知識習得を目的とした小１、２年生合同のコースとなります。定員は１０名となっております。実施日時は、週２回(火曜日・金曜日)１６：００〜１６：５０となります。体験授業受講をご希望の方は、教室の方までご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 15:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５・６算数マスタークラス　17:00開始18:30終了　隔週木曜日</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-5414/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-5414/</guid>
      <description>　中学受験において算数は最も重要な科目です。理由はひとつ。「最も点数の差が開く科目であるから」ということです。應修会では、難解な問題でもてんびん図や面積図など受験算数で使われるツールを通常授業にて惜しみなく紹介していくことにより、「算数を苦手にしない」、「算数を一番の得意科目にする」指導を行います。　しかし、その他に入試では、「これを使えていればもっとカンタンに解けるのに・・・」と思える問題が数多く見受けられます。　そこで應修会では、主に小６を対象とした「算数マスタークラス」を設置。難関校に合格するために便利な解法を紹介していきます。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 15:22:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>計算道場　17:00開始18:30終了　隔週木曜日</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-6024/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-6024/</guid>
      <description>小４〜小６が対象の１２名限定の計算道場。純粋に計算のエッセンスを注入する演習型授業です。段級位制をとっているので、ライバルと切磋琢磨しながら算数の土台となる計算能力を身に付けます。段級位１０級　単純な整数の四則計算を迷わずできる。百マス計算(＋)で３分以内　９級　４つまでの整数の四則混合計算ができる。(□を求める計算含め)　百マス計算(＋)で２分４０秒以内　８級　小かっこのある整数の四則混合計算ができる。百マス計算(＋)で２分２０秒以内　７級　小数のしくみがわかり、加減ができる。百マス計算(×)で２分５０秒以内　６級　小数の乗除ができる。百マス計算(×)で２分３０秒以内　５級　分母の等しい分数の加減ができる。百マス計算(×)で２分以内　４級　長さ、重さの単位換算ができる。がい数の仕組みがわかる。　３級　約分、通分ができる。分母の違う分数の加減ができる。　２級　分数の乗除ができる。百マス計算(＋)(×)で１分５０秒以内　１級　小数と分数の書きかえができる。(０，１２５、０．２５等の暗記)　初段　整数・小数の四則混合計算ができる。３．１４の計算を暗記している。　二段　整数・小数・分数の四則混合計算ができる。面積、かさ、時間の単位換算ができる。　三段　整数・小数・分数の□を求める計算ができる。比例式ができる。　四段　がい数の計算ができる。分配法則を使える。速さの単位換算ができる。　五段　１○×１□、○５×○５の計算が暗算でできる。１００以下の素数が言える。　六段　特殊な分数(差分、連分数等)の計算ができる。複数の□を求める計算ができる。　七段　九去法、互除法、平方差が使える。すべての計算問題ができる。　八段　計算試験　〜時間内９割〜　九段　計算試験　〜時間内満点〜　名人　計算試験　〜ＶＳ東・茂山〜４級、初段、四段、七段取得、そして名人となった際には賞品も用意しています。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 15:24:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６公立中高一貫受検コース(４科)　:開始:終了　水・木・土</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-5416/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-5416/</guid>
      <description>「私国立中学受験以上に難関」ともいわれる公立中高一貫校の適性検査。受け皿の少ない公立中高一貫校に合格するために必要な４つの力。それは読解力、表現力、記述力、情報処理能力。應修会では４科以外に適性検査対策講座を設定。実際の試験に近い問題を早いうちからふれることで、子どもたちが自分に必要なものを把握でき、合格に導くことができます。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 15:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小４私国立中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-5400/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-5400/</guid>
      <description>■小４私国立中学受験コース(２科・４科)應修会の受験カリキュラムは４年生からスタートします。先取りして学習することによって、５年生、６年生での負担を軽くし、志望校合格に限りなく近づけます。４年生から始まる理科・社会は中学受験に欠かせない「情報解析力」を鍛えます。４年生、合格のための第一歩はここから始まります。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 16:02:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小６私国立中学受験コース　:開始:終了　火・水・金・土</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-5419/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-5419/</guid>
      <description>合格のための最後の１年。今まで学習した事を復習しながら実戦的な問題を解いていきます。應修会は理社を５月までに終わらせ、早い段階で、より演習を中心とした授業に移行していきます。さらに８月からは過去問指導を行います。受験する全学校、全科目を各担当が添削をし、完璧に直せるまで何度も提出を命じていきます。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 16:08:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５公立中高一貫受検準備コース　:開始:終了　土曜日</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-5418/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-5418/</guid>
      <description>近年、適性検査問題の難化が続いている公立中高一貫校。應修会では６年生での１年間を密度の濃いものとするために算数と国語の基礎を５年生の段階で固めていきます。計算、漢字、作文をベースにカリキュラムを設定しました。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 16:10:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小５私国立中学受験コース　:開始:終了　月、火、金</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-5401/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-5401/</guid>
      <description>■小５私国立中学受験コース(２科・４科)私国立中学受験の大半の内容を学習する５年生。授業数・宿題量ともに増加し、難易度もぐっと上がります。解いていく問題も文章が長くなり、資料も多く、難解になります。ひとつひとつの分野をしっかりと定着させていく。最も重要な１年間です。この学年における應修会の大きな特徴はどこよりも早い理社の進度です。６年生までの２年間を総合的に見て、「スピーディーな体系理解→じっくりと反復」を実行しています。外部模試では全体平均＋１０〜２０点＝塾内平均を達成しています。また、２０１５年度より、公立中高一貫校への進学を考える方を対象にした「適性検査対策講座」を土曜日17：30〜18：50で行うこととなりました。当コースをご受講の方は無料でご受講いただけますので、ぜひご参加ください。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 16:13:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小３應修会ジュニアコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://o-shukai.com/course-detail-5399/</link>
      <guid>http://o-shukai.com/course-detail-5399/</guid>
      <description>■小３應修会ジュニアコース無限の可能性―将来の目標を達成するために今出来る事は何なのか。應修会は小３の時期を「自分の得意を見つける時期」としています。苦手を克服することにとらわれず、今持っている力を存分に伸ばしていく。そのために受験コースではなく「ジュニアコース」として知的好奇心を最大限伸ばす授業を展開していきます。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 16:15:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
