<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ようこそ「金剛教室」へ♪</title>
    <link>http://jukutown.com/meiko-kongo/</link>
    <copyright>明光義塾金剛教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>春期講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-7354/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-7354/</guid>
      <description>4月からは新学年がスタートします。学年が上がると学習内容は難しくなりますので、新学年にいいスタートをきるために、今までのわからないところ、苦手なところは、春期講習でしっかり復習しましょう。また、新学年の先取り学習も行うことで、余裕を持って学校の授業に臨めるように準備したいですね。明光義塾では、現在の学習状況や目標などをしっかりカウンセリングし、お子様一人ひとりにぴったりの講習プランを作成します。ぜひ、お気軽にご相談ください。自分の進路や目標をしっかり考えていますか？明光義塾の春期講習は、生徒一人ひとりの志望校、受験方法に合わせて目標達成へのプランを一緒に考え、学習理解度を確認しながら計画的に授業を進めていきます。■春休み中の学習ポイント＜新高1・2生＞　進路を見据えて行動しよう！新高1生のみなさんは、予習をする習慣を身につけましょう。高校の授業では、自分で予習・復習をすることが求められます。新高2生のみなさんは受験を見据えて今のうちに苦手科目を克服し、進路や志望校選択の幅を広げておくことが大切です。＜新高3生＞　受験にむけて学習計画の見直しを！受験にむけて、学習計画の見直しをしましょう。計画どおりに勉強できていますか？もう少し時間をかけて勉強すべきところはないですか？春期講習は、見直した学習計画でスタートするチャンスです。志望校合格にむけてがんばりましょう！■こんな講習プランがあります！＜高校準備　基本（英語・数学）＞高校内容の予習を行います。中学で学習したことと関連づけながら学習を進めるので、中学内容の復習もしっかり行いながら、無理なく学習することができます。高校合格時点の学力を更に高め、高校入試後に好スタートを切ることを目的としたコースです。＜高校準備　標準（英語・数学・国語）＞高校内容の先取り学習を中心に行います。英語は文型、完了時制を、数学は乗法公式、因数分解を、国語は古文の基礎などを学習します。高校入学前にしっかりと予習を行い、大きくステップを踏み出したい人のためのコースです。＜英語　実力アップ（英語I・II）＞英語I・IIの総まとめとして、英文読解の基本となる重要な文法事項を中心に学習を進めます。テスト形式の問題演習を行うことで、実力の定着を目的としたコースです。＜数学　実力アップ（数学I・A、II・B）＞前学年の総まとめとして、基本問題を中心に重要ポイントを押さえ、大学入試に向けての基礎固めを目的としたコースです。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 21:10:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-7353/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-7353/</guid>
      <description>4月からは新学年がスタートします。学年が上がると学習内容は難しくなりますので、新学年にいいスタートをきるために、今までのわからないところ、苦手なところは、春期講習でしっかり復習しましょう。また、新学年の先取り学習も行うことで、余裕を持って学校の授業に臨めるように準備したいですね。明光義塾では、現在の学習状況や目標などをしっかりカウンセリングし、お子様一人ひとりにぴったりの講習プランを作成します。ぜひ、お気軽にご相談ください。新学年に備えて、春休みは学習習慣をしっかりとつけることが大切です。毎日計画的に勉強を続けていけば、部活や委員会で忙しくても、定期テスト前にあわてることなくテスト勉強に取り組めます。春休みは明光義塾で勉強の習慣を身につけましょう！■春休み中の学習ポイント＜新中1・2生＞　先取り学習で余裕のスタートを！新中1生のみなさんは、算数が「数学」に変わったり、「英語」が始まったり、慣れるまで忙しい毎日だと思います。新中2生のみなさんは、学年が上がって、学習内容が難しくなります。教科書を開いてびっくりしないように、春休みは先取り学習で余裕のスタートを切りましょう！＜新中3生＞　いよいよ受験生！いよいよ受験生としての1年が始まります。この春休みは、今まであまり力をいれてこなかった教科にチャレンジしてみてはいかがでしょうか？得意教科については、積極的に入試問題に挑戦してみましょう！そうすると、目標がたてやすくなります。■こんな講習プランがあります！＜春期　2科中学進学準備＞小学校内容の復習と中学内容の先取りを行うコースです。数学については小学校の算数の内容を4単元厳選し、豊富な問題量で十分な復習を行います。もちろん、「正負の数」「文字と式」といった先取り学習や、英語については辞書の使い方など“勉強の仕方”についても指導します。＜春期　2科基礎力完成＞徹底的な演習トレーニングで、基礎事項を確実に理解・定着することを目的とするコースです。苦手分野を克服できるよう、単元別にきめ細かく丁寧に指導します。苦手単元はトレーニング中心に、基本が身についている単元は応用レベルの問題まで扱います。新中3については、入試対策に移るための基礎力完成を目的とします。＜春期　2科総合力養成＞英・数の2教科に絞って復習と先取り学習をするコースです。復習では、苦手単元の弱点克服から応用レベルの問題まで扱った実力養成まで行います。先取り学習では、次学年の1学期までの範囲を扱い、新学期に備えます。また、最後にテスト形式の総合問題を学習し、英・数の総合力アップをはかります。＜春期　3科実力アップ＞基本から標準レベルの問題を扱い、自力で完答できるよう指導します。応用力養成へ進むための土台を確実にしていくことを目的としたコースです。前学年の復習が中心ですが、新学年の先取りも取り入れます。英・数は重要ポイントを効率的、効果的に指導し、国語については読解力の養成に力点をおいて指導を行います。＜春期　5科実力アップ＞高校入試対策のスタートとして、英・数については前学年の復習と新学年の予習を、国語については各分野の読解力養成を、理・社については全分野の総復習を行います。基礎知識の定着から応用力養成まで、幅広く指導します。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 21:10:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-7352/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-7352/</guid>
      <description> 4月からは新学年がスタートします。学年が上がると学習内容は難しくなりますので、新学年にいいスタートをきるために、今までのわからないところ、苦手なところは、春期講習でしっかり復習しましょう。また、新学年の先取り学習も行うことで、余裕を持って学校の授業に臨めるように準備したいですね。明光義塾では、現在の学習状況や目標などをしっかりカウンセリングし、お子様一人ひとりにぴったりの講習プランを作成します。ぜひ、お気軽にご相談ください。進級前の春休みは、これまでの学習内容をしっかり復習する良い機会です。新学習指導要領への移行措置に伴い、今年も理科・算数の学習内容が大幅に増えます。わからないところ、苦手なところは早めに克服して、新しい学年の準備をしましょう！■春休み中の学習ポイント＜新小1・2・3生＞　生活・学習のペースを維持しよう！学校が春休みの期間は、生活習慣や学習のリズムがくずれがちです。春休み中も明光義塾で定期的に学習することで、このリズムを維持しましょう。4年生以降になると、学習内容がぐっと難しくなりますので、この時期にしっかりと基礎を固めておくことが大切です。＜新小4・5生＞　自分で復習できる習慣を身につけよう！新学習指導要領への移行措置に伴い、学習内容が一番多くなる学年です。年間を通してたくさんのことを学ぶので、今のうちから自分でしっかり復習できる習慣づけが重要です。明光義塾で勉強の仕方を身につけ、毎日きちんと復習できるようにしましょう。＜新小6生＞　ひとまわり大きくなった自分に会おう！今年は、小学校6年間の集大成！学習内容も中学入学に向けて難しい内容が多くなります。苦手なところ、わからないところがある人はしっかり復習して、学校の授業に備えましょう。受験生のみなさんは、志望校別の学習プランで合格を目指します。■こんな講習プランがあります！＜春期　算・国基礎力養成＞算数では、「小数・分数などの計算」「割合と百分率」「角や図形の面積」「垂直や平行」「グラフ」など、総復習を行います。国語は、各分野（物語文・説明文・詩）の読解の基礎を学習します。いずれも、新学年の内容に対応するためには、しっかり理解しておきたい重要な内容なので、基礎力を身につけることを目的とし、ノートの書き方や勉強の仕方も指導します。＜春期　算・国実力アップ＞前学年の総復習を行いますが、基礎知識の確認のほか応用問題も多く取り入れ、実力アップを目的とします。国語については「読解」「語句」のほか、「作文」についても学習します。算数では、09年度から実施の移行措置内容についても取り入れます。＜4科私国立中受験対策＞一人ひとりの志望校と学力に応じて、基本から実践的な問題まで幅広く対応します。各単元ごとに段階的反復学習を取り入れ、やさしい問題から難しい問題へと無理なく段階を踏んで学習していきます。新小4については中学受験の導入時期と位置づけ、極端な先取りは避け、余裕を持ったカリキュラムで学習します。新小5、新小6については問題演習量を多くし、問題を解くスピードの養成もはかります。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 21:09:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-2565/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-kongo/blog-2565/</guid>
      <description>ホームページを開設いたしました。随時更新していくので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 16:08:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
