<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>日下塾</title>
    <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/</link>
    <copyright>日下塾</copyright>
    <description>『日下塾』は広島県福山市東深津町の学習塾です。一人ひとりのレベルに合わせた個別指導により、塾生の進路をしっかりサポートしていきます。</description>
    <item>
      <title>整理整頓・健康維持・挨拶励行で合格へ</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-70314/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-70314/</guid>
      <description>学習マナーの向上で受験を勝ち抜こう！冬休み２週間前：合格への綿密な計画作成。ホップ・冬休み１週間前１２月１６日〜２１日：学校の冬休み課題を完成しましょう。ステップ・冬休み第１週２３日〜２８日：受験生は過去の入試問題に挑戦。１、２年生は学校課題の完成。自立学習の習慣を付け、てんこもり課題を一つ一つ完成しましょう。直前予想問題で不得手科目を一気に合格圏までレベルアップ。気分転換は年末・年始の休みに、多くの人生の先輩に会おう。為になることがスランプを救います。ジャンプ・冬休み第２週１月４日〜９日：休み明けテスト、学年末テスト、入試対策準備は、通常塾と冬期講習会をうまく活用して、着実に目標に近づこう。◎講習会の１回の参加費は、中・高校生が９０分〜４時間半で１０００円です。特別に、小学生は１回が９０分〜１２０分で５００円と割安となっています。きらり輝け！応援中です。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 12:15:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策応援会開催（通塾生は無料）</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-69335/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-69335/</guid>
      <description>希望日・時間帯（９０分〜４時間半）を選択。１回の参加費1000円。少人数クラス定員で申し込み順に締め切りとなります。試験の範囲表により、綿密な計画を立て、学習効果をあげましょう。参加申し込み書にてご参加下さい。外部生さんの参加キャンペーン中です。11月よりの入塾生さんは、中３生２名、中２生２名、小６生１名で、中１生さんが検討中。◎応援会の目的：２学期は学習内容が１学期に比べて格段に深くなっています。しっかり学習時間を確保することによって、９科目の得点アップをはかります。◎中３生さんにとっては、期末テスト・セミナーテスト・学力診断テスト・学年末テスト・私立高校入試の出発点となる、基礎固めにとても大切な取り組みです。◎オープン参加とし、無料体験をご希望の方も受け付けています。月曜〜土曜日の午後５時〜９時半、土曜日午前９時〜１１時で、応援会を開講しています。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 12:41:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大好評！くさか塾の試験対策応援会</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-67474/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-67474/</guid>
      <description>☆希望日・時間帯を選んで申し込めます☆試験の範囲表に合わせて効果を上げています。☆今回は夏休みや文化祭・修学旅行の疲れが残っています。体調を整えながら徐々に調子を上げていくために２週間の応援会を準備しました☆中３生のみなさんにとって、今回と次回の２回の試験が特に重要な意味を持ちます☆内申点のアップに全力を傾けましょう。☆１回の学習時間は９０分〜４時間半と体力・気力に合わせて選択出来ます☆個別の学習進度に合わせて取り組んでいきます☆通塾生のみなさんは参加費が無料です☆試験対策応　援会だけの参加は１回が１０００円です☆少人数クラス定員で、申し込み順に締め切りとなります☆無料体験のご希望があれば受付けています☆塾に参加申し込み書を準備しています☆他の参加者に迷惑にならないよう、マナーを守ってご参加ください☆中１〜高３生の仲間が真剣に取り組まれています。毎週月曜日〜土曜日に開講しています。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 12:31:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斎藤孝先生版の勉強なんてカンタンだ！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-66027/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-66027/</guid>
      <description>勉強がドンドン楽しくなるアンケートに答えて、夏休みの充実度を確認してみましょう。○勉強にはコツがあることが分かった。○勉強は頭のスポーツだと思う。○勉強っていう字は大嫌いだ。○「勉友」（ベントモ）が出来た。○二人でやれば覚えられる。○二人でやれば疲れない。○話したり書いたりするとアタマによく入る。○友達に覚えたことを話している。○できた問題はドンドン捨てている。○時間を区切って、一気に済ましている。○苦手な問題だけ何度もチャレンジしている。○大人になってからの勉強は今よりもっと楽しいと思う。○人の技を盗む力をつけた。○算数や数学も国語だと思うようになった。○なんでもメモをとっている。○文章問題は日本語で説明出来れば、もう解ける。○大事だと思ったことはガンガン書き込んでいる。○勉強の仕方が分かりかけてきた。斎藤孝のガツンと一発シリーズ第１巻（ＰＨＰ）「勉強なんてカンタンだ」より参照。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 12:15:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>専修・各種学校の準備は基礎教養から</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-64075/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-64075/</guid>
      <description>高３生にとって進路の選択は最重要です。当塾では夏休みから介護士・看護師・栄養士・国家種・地方初級・就職等の対策として教養・適性試験応援会を開催。もちろん、大学受験の応援は３０年以上の実績があります。講習会は、通常塾を柱に毎日取り組むと大きな効果の出る英語・数学と、集中的に学習出来る教科を分けて学習します。１回の参加費は中・高校生は1000円で、小学生は60分〜90分が500円です。小学生の場合、毎日の習慣づけに利用していただくために、特に参加しやすく設定しました。１日おきの20回の参加でも格安です。毎土曜日、定員10名の無料応援会は、この夏のビッグプレゼント！午前帯・午後帯を選んでたくさんの課題を完成しましょう。クラス定員で締め切りとなります。1:1の個別学習は、ご希望日午前中で受付けています。昨年の愛媛大学、今年の大阪大学に進学を果たした先輩たちに続こう！あなたの学び心を大切に応援します。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 12:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別学習の無料体験をただ今受付中です</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-61295/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-61295/</guid>
      <description>学校課題・週末課題・小テスト対策を通して学習の復習・定着をはかっていきます。定期テスト対策応援会のトレーニングゼミは塾生さんは無料で毎日参加できます。外部生さんの参加は１回３時間１０００円です。希望日・時間帯を選んで参加できます。英語検定・数学検定・漢字検定など資格検定の応援会も１回１０００円で行っています。　中学受験・適性試験対策・高校受験は難関校・公立校・私学校対策とご家庭と力を合わせて取り組み、進学後の楽しい学校生活を支えます。特に、出遅れている受験生さんには、合格できる基礎・基本の積み重ねを毎日でもお手伝いしています。大学受験のセンター試験対策は内容を理解した上で、問題解答の時間短縮をはかります。専門知識習得のご希望によって、専修学校の過去問対策を、基礎からしっかり取り組み社会参加の応援には、３０年以上の実績があります。お気軽にご相談・ご参加下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 12:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>井伏鱒二文学研究会の文学授業のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-60717/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-60717/</guid>
      <description>福山出身の文化勲章受賞作家、井伏鱒二の研究を続ける研究会の、今期の文学授業は昭和１４年に発表された短編小説「大空の鷲」です。講師は黒帯の国語教師、小山清代表です。代表は広島大学付属中・高校副校長、大学講師を歴任。主な著書は「柳田国男八十八年史の研究」全５巻（三省堂）、「井伏鱒二授業研究」、「国語科教育の理論と実践」など多数。第１回授業：５月１２日（日）ｐｍ２時〜４時。ふくやま文学館研修室。参加費1000円。第２回目授業：６月９日（日）ｐｍ２時〜４時。ふくやま文学館研修室。参加費1000円。定員各２５人で、参加費には教材費が含まれます。中・高校生の参加は無料です。作品に鋭く切り込むテクニックは受験者必勝アイテム。構造と変化・対比を見つけるポイントがしっかり学べます。お申し込みは「くさか塾（&amp;#9742;９３２−１５１１）」で受付けています。ベテランの先生も参加されますが、若い先生方の参加もお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 12:21:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まりました。未来君の教室訪問。</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-60385/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-60385/</guid>
      <description>春休みに英気を養った未来君が、若葉中学３年の教室で英語の授業に参加しました。「みなさん、こんにちは。私は高野さくらです。これはワシントンの写真です。そこには何千本もの桜の木があります。1912年に、日本は友好の贈り物として、その木々をアメリカ合衆国に贈りました。私には、桜の花は散る時に雪のように見えます。ワシントンは今やアメリカ合衆国で、桜の花で最も有名な都市です。毎年、多くの人々がそれらを見に行きます。ありがとうございました」。どうも１枚の写真を使って、スピーチが行われたようです。1912年といえば、明治天皇が亡くなり、大正天皇が即位した年です。お隣の中国では、清がほろび、中華民国が成立しています。スピーチは大きな声で、ゆっくり、はっきり話すことが大切です。会話も一生懸命目を見て話せば、相手の方は理解しようと努力してくれます。英語を怖がらないで、勇気を出して使ってみましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 12:57:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誰にでもできる学習の基本を押さえる</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-59921/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-59921/</guid>
      <description>小学生時代に算数のノートの作り方を覚えましょう。日付やページをいれる。計算と計算の間に十分な空間をとる。位取りをピチッとする。教科書の問題をすべて書き写して解く。まず教科書を理解する事に全力を注ぎましょう。国語は漢字の書き順と画数を覚えましょう。「うっとりするぐらい」のスッキリした算数ノートは、ミニ定規を使うだけでもバランスよくなります。みなさん！ためしてみてください。勉強は自分の欠点に気付いた時から、勇気を持ってやり方を変えればいいのです。「勉強にも勇気が必要なのです」「何事もやってみなきゃあ」「スタートは気付いた時からでも、遅過ぎる事はありません」。学習に取りかかる前の気持ちの準備を大切にしまよう。積み重ねて夢を叶えられた受験生のみなさんおめでとう！次はあなたがたの番です。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 12:21:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習会３月２６日〜３時間１０００円</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-59058/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-59058/</guid>
      <description>◎復習で苦手科目の克服をする◎予習で得意科目を造る◎課題完成でテスト対策をする。「夢にときめき、明日にきらめく」はルーキーズの心をゆさぶるフレーズです。「ひとりひとりの学び心を大切に育てたい」は塾仲間の合言葉。部活と学習の両立に挑戦した先輩たちが巣立っていきました。深津小学校・福山東中学校・広島大学付属福山高校と一緒に学習してきた彼も仲間のひとり。小中学生時代、発明クラブで思考と想像力を鍛え、中高校では卓球で健康な体を作り、読書で視野を広げ、身長と共に学力を伸ばし、進む道を１本見定め、見事に合格。大阪大学基礎工学部化学応用科学科進学は彼の夢であり、大学で化学を学んだ塾長の夢でもありました。広大理学部化学科（暁の星高）、徳島大（大門高）や福山大（葦陽高）の薬学部、岡山大（銀河高）や山口大（府中高）の医学部進学などのわだちを追う、無限の可能性を秘めたルーキーに乾杯。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 12:17:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オリジナル「英語予習ノート」プレゼント！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-58678/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-58678/</guid>
      <description>予習ノートは、教科書の要点新しい語句本文の内容トレーニング解答の順に構成され、英語が苦手な方でも、最初からゆっくり取り組めるように工夫されています。市内採用の東京書籍「ニューホライズン」に準拠し、開塾以来の人気アイテムです。中学１年：ヘボン式ローマ字ウオームアップようこそ、日本の学校へみんな友達中学２年：ウオームアップ盲導犬についてニュージーランド旅行私の将来の仕事中学３年：ウオームアップ手話花火大会フェアトレードチョコレート母の子守唄「私は高校入試を意識しているのですが、数学や英語のように積み重ねる教科が苦手になってしまいました。どこから手をつけていいか分かりません」と悩まれているあなたの強い味方です。基本事項を１つずつ確認しながら楽々取り組めます。ご希望者にプレゼント中です。きっとスタート地点が見つかり、意欲がわいてくるでしょう。次回を楽しみに！</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 13:51:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の新入塾生歓迎キャンペーン中！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-55964/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-55964/</guid>
      <description>◎公立高校入試応援土曜日特訓：不得手科目を重点に、入試直前までの伴走応援。最後まであきらめない強い意志で、学習を積み上げ、希望校に合格しましょう。◎高校数学準備講座：進路の決った方の、入学までの時間を使って、緊張感を保ちながら、１学期の予習をして、高校生活にスムーズに入れるように応援します。◎期末テスト応援会：１年間の総復習は広範囲です。じっくり時間をかけて取り組み一人ひとりの目標点に到達できるように応援していきます。主要５科目プラス実技４科目もあなどれません。３学期を笑顔で終えて、新学期を迎えましょう。◎小学生・中学生の初めての塾体験：自分の殻を破り、一歩踏み出すには勇気がいります。都合のいい時間に、自分の力に合った問題に取り組むことによって、新しい自分が見つかれば可能性が広がります。マイペースで自信を付けてみませんか。無料体験受付中です。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 12:23:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬の講習・トレーニングゼミのご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-54211/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-54211/</guid>
      <description>この講習会への思いは一つ、「すてきな笑顔に出会えたら」です。これからの予定は、12月中旬〜期末懇談、終業式、中３実力テスト、１月５日〜中学入試、７日始業式、中学全学年テスト、私立高校入試と予定に時間の余裕がありません。だから、休み前の12 日にはスタートさせます。入試対策、テスト対策、冬休みの課題完成、弱点強化、２学期の復習のそれぞれの目標に向って取りかかりましょう。９０分がワンコインの５００円と安心の講習費です。冬休み中は午前帯・午後帯の学習も準備して、ご希望時間が選べます。講習会はオープン参加です。課題完成希望のお友達、ご兄弟を誘ってご参加下さい。申し込み順にクラス定員で締め切りとなります。参加申し込み用紙をお届しています。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 19:55:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試必勝特訓講座を毎日開講</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-53446/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-53446/</guid>
      <description>「あきらめたらアカン！まだ間に合う」１回３時間を千円で希望者エントリー受付中。◎高校受験コース：入試フォーカス１２回。基礎・応用・総合のご希望講座から参加。英語：単元別基礎・応用４０分６回、直前総合６０分６回、弱点補強６０分５回。数学：単元別基礎・応用４０分６回、直前総合６０分６回、弱点補強６０分５回。国語：単元別基礎・応用４０分６回、直前総合６０分６回、弱点補強６０分５回。理科：単元別基礎・応用４０分６回、直前総合６０分６回、弱点補強６０分５回。社会：単元別基礎・応用４０分６回、直前総合６０分６回、弱点補強６０分５回。中学英単語１６００語５時間、英熟語４５０語５時間、中学３年分の数学１４時間。超基礎学習応援コース。◎大学受験コース：センター化学・数学・英単語・英熟語。　◎専門学校コース：やさしい英語・数学・国語・小論文・作文他適性検査準備など。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 14:09:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>井伏作品を耳でたのしむ</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-52821/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-52821/</guid>
      <description>作家の瀬戸内寂聴さんは「屋根のうえのサワン」や「山椒魚」は、暗誦出来るくらい愛読されたそうである。瀬戸内さんは源氏物語もそうだが、井伏鱒二の作品は黙読より音読がより面白さを増すと、音読を勧めている。今日、私は井伏作品を耳で楽しんできた。「第１８回鱒二忌」午前の部に参加。朗読の会「虹」による「厄除け詩集」ほかの朗読は、人生の年輪を重ねた深みのある味わいがあった。あなんじゅばすnanoのコンサートは「ドリトル先生月から帰る」のナレーションに乗って、鱒二訳の詩が脳天にぶつかり目頭を熱くさせた。キーボード・ひらたよーこさんの歌声の透明な清潔さ、その大迫力、マリンバ・澤口希さんのリズム、ドラム・大光亘さんのテンポ。心から井伏作品に出合ったことに感謝したい。全集２８巻プラス対談集２巻は大きな井伏山だが、足腰を鍛え、喉を鍛えて登るぞ！まずは、期末試験対策の応援から出発・進行！！やりきろうぜ！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 13:14:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの結果と入試対策</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-51831/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-51831/</guid>
      <description>小学校の修学旅行は好天に恵まれ、楽しい思い出が一杯作れたようです。ワクワクの中学・高校の修学旅行は雨に合われた学校があり、残念なことでした。旅行前の中間テストは気合いが入って、中１生が英語80点→94点、理科86点→92点、社会70点→91点に、中２生が英語82点→96点、国語89点→94点、理科83点→95点など嬉しい報告がありました。中３生の方は教科書のレベルアップで、昨年ほどの上昇はありませんでしたが、多くの方が苦手克服に向かわれているようです。高３生の方の進学試験が、看護師、保育士、介護士などで始まりました。悔しさをバネに粘り強く夢に向かって前進しましょう。中・高一貫校の適性検査の対策として、算数・理科・社会の学習内容をもとに、自然への関心、思考力、分析力、判断力、表現力が総合的に問われます。したがって、毎日の新聞の見出しは目を通しましょう。新聞の投書は意見の書き方の教科書です。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 12:46:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休み明けテストの反省</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-50221/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-50221/</guid>
      <description>中１英語：８５点、７８点、８０点、８８点・・・と期末の得点を維持。中１数学：期末の得点を維持で出来た方と暑さに負けた方と２分化。中２生は部活の中核で、今年の暑さの中でのチャレンジウイークは大変でした。英語や数学の苦手克服挑戦は成果がでました。英語８２点、数学８９点、国語８９点、理科８３点、社会９６点は繰り返し学習の成果です。安易に答えに頼らない決心が、国語の期末３３点を８４点に引き上げました。この決意の継続があなたを素晴らしく成長させます。修学旅行の関係で、中間試験の日程が早まっています。夏を乗り越えた成長の証の絶好の機会です。しっかり取り組みましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 12:15:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ２学期がスタートです</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-48529/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-48529/</guid>
      <description>夏休みも３分の２が終り、高校生は後期補習が始まります。休み明けテストの準備にかかりましょう。中２生さんは社会体験のチャレンジウイークで体力を消耗します。学校によっては、８月３０日・３１日を休み明けテストにあてている学校もあります。夏の課題がまだ完成していない方は、ご希望日の３時間集中学習に参加されてはどうでしょう。課題完成が自己変革の一歩になれば、２学期もっと充実したものに変わると思います。残暑で苦しいことでしょうが、仲間がいれば乗り越えられます。一緒に乗り越えていきましょう。羽ばたけ大空へ！</description>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 12:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別学習「くさか塾」の夏期講習会</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-46842/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-46842/</guid>
      <description>☆希望日・時間帯・時間が選べます。第一期〜第五期で都合に合わせて選択できます。☆６人のクラス定員で申し込み順に締め切りとなります。少人数の取り組みです。☆フリースクール形式の無料体験を受け付けています。楽しい時間を共有しましょう。☆第一期学習会：７月２３日〜７月２８日：夏の宿題と基本の再確認（無料）☆第二期学習会：７月３０日〜８月４日：夏の宿題成とセミナー対策（有料）☆第三期学習会：８月６日〜８月１１日：高校入試対策始動（有料）☆第四期学習会：８月１７日〜８月２５日：宿題再確認と発展問題練成（有料）☆第五期学習会：８月２７日〜８月２７日：休み明けテスト対策応援会（無料）☆てんこもり課題をやっつけちゃおう！有料参加は１回千円（９０分〜２７０分）！☆学習の習慣をつけて２学期のスタート台へ！英・数・国・理・社と作文・自由研究！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 12:34:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１学期末テスト対策応援会</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-45694/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-45694/</guid>
      <description>今回は期末で試験科目が一気に増えます。全科目を上げることも不可能ではありません。　しかし、期末が終われば夏休みが待っています。夏休みをどの様に過ごすかも視野に入れて対策を考えてみると余裕も生まれます。夏休みは、学習の大きな可能性を秘めていて、４０日間たっぷりとあります。期末を学習の方をマスターするチャンスととらえ、高得点が狙える科目に集中してみる手もあります。１科目を深く探求する力が付くと自信が生まれます。そのことがあなたに合った学習方法の確立につながると思います。今回、中１生のみなさんには英語９０点以上の継続を狙ってほしい。中２生のみなさんには、英語か数学のどちらかを得意科目にしてほしい。連立方程式は慣れると高得点が狙えます。中３生のみなさんは進路を視野に、ずいぶん自覚が育ってこられたことに驚いています。平均点が急上昇しています。英語検定や漢字検定におおく仲間が挑戦しました。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 13:02:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの反省とこれからの展望</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-45360/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-45360/</guid>
      <description>６月は春季地区総体、中３セミナーテスト、漢検英検、期末テストが予定されています。中間テストの結果より、準備時間の不足や弱点科目もはっきりしました。新課程の内容の深さは想像以上でした。最低３回の繰り返し学習で学力向上の確かな手応えも得、「目的持って取り組む」ことの大切さを再確認したところです。広大高１生は化学が満点でした。中１生の英語９８、９６は順当なところですが、中２生英語９６点は立派です。中３生の中には国語３４→８９点、社会５２→８８点、理科３８点→９２点と「受験生の自覚」が感じ取れ、うれしい感動がありました。中３英語４７→７８点、３９→６９点の仲間など、基礎からやり直しての成果ですから嬉しかったですね。６月から高３生お二人と中２生の仲間が加わり、新鮮な気持ちで学習出来るのは嬉しいものです。期末は科目も増え、早めの準備に取りかからなければなりません。やればできる！そう、できます。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 13:00:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日下塾だより「メイツ」６月号より</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-44965/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-44965/</guid>
      <description>花火降る歴史ロマンや路地の裏(和)瀬戸内の初夏の到来を告げる「福山鞆の浦弁天島花火大会」が２年ぶりに開催されました。約2300発の花火が弁天島から打ち上げられました。今年のテーマは「鞆の浦と平家伝説」。平清盛を中心に隆盛を極めた平家も、一の谷の戦い、屋島の戦いなどでつぎつぎと源氏に敗れ、ついに1185年壇の浦（山口県）で一族は滅びました。とはいえ、各地に逃れた平氏の子孫は、ここ福山地方でも脈々と歴史の一翼を担ってきたことに間違いはありません。福山の歴史を語る時、「鞆の浦」の役目について気付き、鞆の浦についてしっかり学習することが、福山に育ったみなさんの人生の指針や柱になるのではと、最近思い始めています。鞆は友に通じ、新しい出会いが待っています。鞆は２千年来のターミナルで、人と物と情報の交差点でした。映画「崖の上のポニョ」が全国の若者に語りかけ、情報の一大発信地として少しづつ動き始めました。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 12:12:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文学授業のご案内（井伏鱒二文学研究会）</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-44634/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-44634/</guid>
      <description>活字離れが叫ばれて久しいなか、市民の誇り「井伏文学」に親しみ、いろいろな活動を通してこの財産を次代に伝えていけたらと、井伏鱒二文学研究会の活動を再開しました。昨年の「おこまさん」に続き、作品「四つ湯槽（ゆぶね）」を教材として、次の日程で、文学授業をふくやま文学館研修室で行います。多くの参加者と共に、小山清先生（国語学）の板書と発問による授業を楽しみ、作品の醍醐味が共有できればと思います。１時限：７月２２日(日)午前１０時〜１２時、２時限：８月２６日（日）午後１時〜３時、３時限：９月２３日（日）午後１時〜３時、９月の授業後、この小説を映画化した「簪」（かんざし）を、上映します。文学授業で取り扱った作品は、山椒魚・屋根の上のサワン・かきつばた・へんろう宿・夜ふけと梅の花・黒い雨・乗合自動車・ワサビ盗人・おこまさんです。１０月には井伏鱒二父親の生家や木山捷平の生家を訪ねる文学ツアーを開催。</description>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 13:47:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１学期中間試験対策学習応援会のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-43452/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-43452/</guid>
      <description>月曜日〜金曜日は午後５時開講です。午後５時〜６時半、６時半から８時、８時〜９時半の３コースの中からご希望の時間帯が選べます。土曜日は午前９時〜１１時、午後５時〜６時半、６時半〜８時、８時〜９時半の４コースの中から選択。１日１回１０００円の参加費が必要です。少人数の個別指導のため、申し込み順にクラス定員で締め切りになります。ご了承ください。時間延長をご希望の方は９０分〜４時間半の中で延長ができます。無料体験をご希望の方は同時に受け付けています。０からのスタートでも多くのステップを準備し、応援します。申込書を準備しています。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 00:39:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ゼロからのスタートを応援します！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-42865/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-42865/</guid>
      <description>「中学１年を終えて、英語は最初よかったのに今はどん底です」「苦手科目の家庭学習が出来ていません。どうしましょう」「高校入試を控えているのですが、どこから手をつければいいでしょう」「道を見失いました」・・・などの御相談がありました。特効薬があればいいのですが。中３生は早めの対策が必要です。新しくなった教科書で習う単語を抜き出してみました。中３では「ｆｏｒ」が「〜に賛成して」の訳にびっくり。ゼロからのスタートを決心された方を応援するために、予習用の英語教材を読む書く新出語句復習語句基本文重要表現確認問題練習問題１〜３と繰り返しを通して定着出来る教材が、塾業３０年の集大成と考えています。ご家庭でこっそり中間試験までに力をつけたい方にご提供します。英語を足がかりに苦手科目を克服してください。来年の高１生から数学２７％、英語２５％、理科１７％と内容が急増します。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 12:16:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新入体験春の無料学習応援会のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-41579/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-41579/</guid>
      <description>祝進路決定：愛媛大・水産大・川崎医大・広島文教大・立命館大・岡山理科大・岡山商大３月２１日（水）午後帯５時〜６時半、６時半〜８時、８時〜９時半で課題完成、予習。３月２２日（木）午前帯９時〜１１時、午後帯５時〜９時半で課題完成、予習、学習習慣３月２３日（金）午前帯９時〜１１時、午後帯５時〜６時半、６時半〜９時半で課題完成〜３月一杯は無料体験が出来ます。日曜日は塾はお休みです。新学期は内容も深くなり、しっかりしたノート作りが大切です。少人数の取り組みですから、何でも聞けて自分のペースで安心して取り組めます。まずはお電話でご相談下さい。講師は入れ替わりのない個人塾です。小学・中学・高校と一貫して成長を見守ります。学習に疲れた時は、読書で気分転換をはかりましょう。春休みを学習に、部活に目いっぱい楽しみましょう。新しい出会いをおおいに期待しています。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 16:31:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝合格！春休み学習応援会のご案内！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-41034/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-41034/</guid>
      <description>新指導要領の実行で、学習の負担増による混乱を最小限にするため、春休みを自主トレと位置づけ、フリースクール形式の応援会を開催します。「４月になったら頑張る」は正しい。「がんばるのは４月になってから」はおかしい。「４月になったら」は必要な条件ですが、十分な条件ではありません。自分にできることから、意識して、一歩一歩取り組んでいくことが、結果として、４月からの学習の負担増による未消化を乗り越え、進路を保障し、中途挫折やなげやりから救い、楽しい学校生活や夢を叶える道ではないでしょうか。春休み学習応援会は、今回準備の都合で、新聞広告や折り込みをしていません。クラス定員８名でただ今受付を開始しています。主に学校の課題完成を通して、復習や予習をしていきます。塾生の方以外でも参加できます。３月中は無料体験ができますので、学校や進学塾の宿題を持って参加ください。塾だより「メイツ」や申込書をおとどけします。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 12:08:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度に向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-39631/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-39631/</guid>
      <description>１２年度を迎える前に、学年末テストの準備を始めなければなりません。学年末ということで、テスト範囲も広くなりますが、秘策はあります。まず１・２学期の定期テストの整理をしてください。順番に綴じていきましょう。塾だより「メイツ」も整理してみると７冊になりました。何を話題にして書いてきたか一目瞭然です。過去のテストでも整理すると何につまずき、平均点を下げてきたかすぐわかります。この得点できなかった部分が「あなたの宝物」です。この苦手の見直しだけで得点は大幅にアップします。次に、新しく３学期に習われたことは、「定期試験対策応援会」に参加することで即解決出来ます。早めに学習計画表を作ってみてください。その意気込みが次につながる第１歩です。１２年度の募集要項と春期講習会のご案内は別紙に詳しく述べています。ご希望の方にお届けします。２月の無料体験や試験対策体験を受け付けています。ネバーギブアップ。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 15:29:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験終了から中学英語先取り学習へ</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-38332/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-38332/</guid>
      <description>中学１年生の英語は、新指導要領の実施で学習形態が変わってきます。学力の推移を注意深く見守る必要があります。部活にも慣れていなくて、学習方法も確立していない状態では、夏休みを挟んだ２学期からが大きな分れ道となってきました。部活で時間がない中、丹念に語学として理解された方は、100~97~95~98点のように、２学期までの平均97.5点と高得点を維持されている塾生さんもおられます。多くは学習が進むに従い「わけがわからなくなった方」が増えます。今年から始まる新指導要領は、内容も深まり採用教科書も変わります。学校などの教育現場での不安が広がらないことを願っています。私たちは長年、できるだけ短い時間で修復でき、持続学習の出来る教材を開発し、応援してまいりました。部活と学習が両立出来るよう、中学受験が終った方から中学の先取り学習を提案します。広大付中、福山中、近大附中はじ公立中生さんがのびのびと取り組み中です。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 12:19:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうごいます賀状感謝</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-38026/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-38026/</guid>
      <description>お雑煮ののびるお餅が笑み誘い(海月)１月と、毎月俳句と子どもたちの笑顔がはじけるカレンダーと、今年もJTBの「心に響く美しい世界」カレンダーを教室に掲げました。ちなみに今年はドイツ、ウズベキスタン、中国、カンボジア、サイパン、カナダ、アメリカ、ハワイ、タヒチ、ニュージーランド、ネパール、クロアチアの景色が楽しめます。元旦の朝食は、家族３人で８個の丸餅を雑煮で食べました。９個（苦）は避けました。受験生のみなさん全員が希望通りに進学できたらいいですね。日頃「何かのきっかけで惰性から抜け出したい」と考えていましたが、図らずも昨年の３月11日で一瞬にモード変換。「いま１日をしっかりいきる」「能力を磨き、体力を鍛える」「自然の恵みを大切にする」「絆とは何かを示す行動をする」。それにしても寒さに耐え、ふんだんに光合成された我が菜園の野菜たちの甘くておいしく、７色の滋味の深いこと感謝です。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 18:10:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絆のタスキを受け継ぎ、精進に栄光あれ！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-37700/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-37700/</guid>
      <description>目標の成績アップは実現できたのでしょうか？中１の１学期期末テストと２学期期末テストの比較。Mさん英語９７→９４、数学８６→９８、国語９３→８５、理科９８→９９、社会９８→９７、美術８６→９３、技家７７→８４、保体９５→８４、音楽９６→９９。塾生さんのご紹介はあったのでしょうか？１１月は中１生さんと小４生さんの２名。１２月には中３生さん２名、中２生さん３名、小６生さん２名の入塾がありました。ご紹介ありがとうございました。冬期講習会では、小２生さんから大学受験生さんまで、総復習に全力を投入中。参加受付OK。東日本大震災や原発事故の早期復興を願い、エコ生活実行中です。ガソリンは５分の１、電力は半分。未使用だった自転車をフル活用。自家製野菜の有効利用で血糖値も激減。新課程の準備に３０年間の膨大な資料を整理。温故知新で、古きをたずねて新しきを知る毎日に、時間が足りず風邪も退散。みなさま良いお年を！</description>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 12:26:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２３年度冬期講習会のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-36751/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-36751/</guid>
      <description>◎期末試験応援会：１１月１５日（火）〜１２月７日（水）塾生さんの参加費無料。◎入試対策応援会：１２月８日〜１２月２３日（金）。午後５時〜９時半の４時間半から選択。参加費小学・中学・高校生１回1000円。センター試験に向けた最後の追い込み。毎日３０分で各科目を１カ月で完成。究極の短期集中学習。１日４時間半で９科目を完成目標。◎冬期講習会：１２月２４日（土）〜１月９日（月）。午前帯は９時半〜１１時。学習習慣の継続を目的とし、小学生さんの参加費を優遇１回500円。中学・高校生は１回1000円。午後５時〜９時半は小学・中学・高校生1000円。◎冬期講習会の目的：冬休みはお正月もあり、油断すると課題が完成できません。午前帯〜休憩〜午後帯をうまく活用して、１日１科目の完成めざし、２学期の総復習をしましょう。１月は休み明けテスト対策や中３学年末試験、入試と集中力全開。しっかりした決意を期待しています。別紙受付中。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 12:24:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講演会「山椒魚の悲しみ」講師：小山清先生</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-36004/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-36004/</guid>
      <description>11月６日、ふくやま文学館の皿海館長より依頼を受け、小山先生を福山駅で出迎え文学館へ。演題は「山椒魚の悲しみ」。冒頭は山椒魚の描き方。頭を大きく描く。目は小さく、胴はずんどうにと語り、井伏鱒二にそっくりと対比。山椒魚は魚？ではありません。井伏の初期作品「山椒魚」は、山椒魚は悲しんだ。で始まる衝撃。「何たる失策であることか」「いよいよ出られないというならば、俺にも相当な考えがあるんだ」しかし彼に何一つとしてうまい考えがある道理はなかったのである。さて主題の山椒魚の悲しみとは何？先生も「何たる失策であることか」と悩まれた経験を披露。初任の安田女子高で、生徒たちから、授業は分かりやすいが面白くないとの批評が国語科授業研究講座全10巻へ.。目前に受験を控え「何たる失策であることか」と気付くことはよくあります。「積み重ね、つみかさね、積み重ねた上に、又積み重ね」と経験を語る高名な彫刻家の言葉が重い。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 12:18:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１１・１１・１１の教室から</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-35642/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-35642/</guid>
      <description>受験を控え、英語を何から手をつけようかと相談されていた塾生さん。１０月になって、　基礎から総復習をされ始め、その効果がセミナーテストで出たと報告がありました。範囲の広いセミナーのテストで８０点をこえたということは、来る入試でも期待の持てることです。まもなく英語の１冊目が終わるので、次は社会に取りかかる目標ができました。高校での部活と学習の両立は、学習自立が出来て初めて成り立ちます。授業の始まる前、最高レベルの中高一貫校の中３生のお母さんから、高校進学を前にして、数学で理解できていないところを復習してもらえる塾を探していると電話でのご相談がありました。受験生みんなの憧れの学校ですが、学習の内容が非常に高く、受験を経て新しく加わる高レベルの仲間に、遅れをとってはのご心配はごもっともです。当塾では、レベルに合わせた取り組みを少人数クラスでおこなっています。「意志あるところに道は通ずる」はずです。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2011 12:15:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期期末テストのサプライズについて</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-35178/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-35178/</guid>
      <description>「これだけはやるぞ」という明確な意思表示が、中間試験で示されました。きっかけは修学旅行かな？中２生さんが数学０点→５３点、国語２４点→４７点、社会１８点→５９点に引き上げ、サプライズ！仲間も共鳴して数学２７点→５７点、理科１５点→３１点、社会→６７点と連鎖的に得点を倍増。この１秒で変えられる気持ちの繰り返しこそが、成長の証となります。金曜日のテレビで、三浦友和さんが鶴瓶師匠の問いに、高校の同級生の忌野清志郎さんと、日野高校で赤点・追試の常習だったと告白していました。何かのきっっかけで変わられたのでしょう。底辺からの脱出は最高の醍醐味です。過去４回（中間・期末・休み明け・中間）の試験の平均が英語９４点、数学９２点、国語９３点、理科９２点、社会８４点の仲間の努力も並大抵ではありません。今月は試験対策応援会を開催します。参加費は１回1000円です。みなさんの「これだけはやるぞ」を応援します。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 13:53:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１英語に出てくる３つの「ｓ」について</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-34540/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-34540/</guid>
      <description>	アポストロフィーs「ジェニーの初日、ジェニーの親友、ヒロの母などの表現に使う」	複数形のs「数えられる名詞の後に付けて使う」books,friends,pens,studentsなど	三単現のs「私(１人称)、あなた(２人称)以外の彼heや、彼女sheや犬dogなどの主語を３人称といい、３人称の主語が単数で現在形の場合の動作を表す動詞の後ろにsを付ける表現を「三・単・現のs」と言ってテストの目玉です。公立の中１コロンブスは「unit12」まであります。学習が遅れているは学校は、遅れを取り戻すため授業速度が速くなります。追いかける家庭学習も大変です。当塾では各ユニットが１時間で、予習・復習できる、やさしいだれでも取り組める教材を準備して応援しています。特に「わからなくなった方」に効果があります。中１・中２・中３のご希望者に実費で郵送します。どうぞ試してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 12:55:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワッショイ！ワッショイ！お祭りだ！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-34198/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-34198/</guid>
      <description>福山の健康福祉祭りが昨日と今日開催され、深津学区と蔵王学区の神社のお祭りも今日おこなわれました。塾の前にも９時半に子供神輿の巡行がありました。鬼の面をかぶり諸悪を追い払う先達の高学年を先頭に、子供たちの列が続き、お父さんの担ぐ小さめの神輿で集団が盛り上がります。こころなしか参加者が少なくなったのは時代でしょうか。田舎の世話方が結婚が遅くなってお祭りが盛り上がらないと嘆いていました。私は大人のお神輿について歩いた記憶はありますが、子供神輿の経験がありません。親戚でいただいたお餅で昼食の雑煮をつくり、腹ごなしに蔵王山を歩きました。立派なトレッキング姿の４人姉妹の子供たちに出会いました。中にはペットボトルを４本も準備されて縦走されている人もいました。熱中症対策とか。備えあれば憂いなし。ベテランの日頃からの心構えに見習うものがありました。みなさんの勉強や受験もそうであって欲しいものです。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 12:37:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>井伏鱒二文学研究の文学ツアーのご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-33879/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-33879/</guid>
      <description>日時：平成23年10月30日（日）定員24名。集合場所：福山駅北口市営バス乗降場。集合時間：午前８時20分（帰着16時30分）。見学コース：福山駅北口→加茂町粟根（丹下氏邸→石碑→井伏生家）→道の駅（トイレ休憩）→神石高原町小畠（志麻利→代官所跡→つつじが丘公園→重松家→乱塔池→志麻利駐車場）志麻利歴史と文学の館で重松文宏先生が「黒い雨」にまつわる秘話など講話。昼食：湯っ蔵さんわ（11時30分〜12時20分）。会費：大人4000円、中高生2500円、小学生1500円（昼食代・資料代を含む）。会のは当日集めます。締め切りは10月15日で、会員のくさか（９３２−１５１１）までお電話で。行程の見所や作品の資料作りを楽しみながら取り組んでいます。この機会にいろいろな作品が読める幸せを感じています。井伏山という、郷土の文豪の作品に繰り返された推敲を一緒に楽しめたらと思い御誘いの一文をしたためました。バスの中でまたお会いしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 13:00:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学の来年の教科書が変わります。</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-33429/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-33429/</guid>
      <description>公立中の英語が光村から東書に変更。中高一貫校の福山中の１年では高１レベルの不等式や連立不等式が今回の試験範囲になっています。移行措置から完全実施で内容がより深くなります。塾では進路の決まった塾生さんも出始めました。ここにきてスランプの原因のあせりは禁物です。入試の時間帯に合わせて、学習の時間調整が大切です。土・日は計算や思考に集中できる午前は、数学や理系科目を中心に。夕食後はやはり暗記科目の英語や社会などを重点に。授業で使った教科書が学習の中心です。全体の流れをつかむ速読が終わったら、確認のため薄い問題集を１冊完成。次に少し厚めの問題集へ挑戦。思い出せない時は、解答を参考に立ち止まらないで「てくてく」次へ。完全を狙わないのがスランプに陥らない秘訣です。誘惑は紙に書いて「やりたいこと貯金箱」へ。朝晩の冷気で一気に集中力アップ。自信つけ破顔一笑日本晴れ。ガンバレ。山里の黄金の海にトンボ群れ。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 12:50:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>しっかりつかむ/しっかりつかむ</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-33116/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-33116/</guid>
      <description>中学・高校の中間試験対策応援会の参加者を募集しています。塾生さんの応援会への参加は無料です。１回90分・３時間・４時間半のコースが参加費1000円の割安となっています。体力・気力・集中力に合わせて回数・曜日・コースが選べます。満席もでていますので空き席を確認ください。くわしい申し込み書をお届けしています。中１生さんが夏休み明けテストの英語で98点はグッドジョブ。中２生さんの数学で、１次関数のグラフが全員書けるようになりました。中３生さんの「解の公式」も全員がクリアーできました。まだ、定員に余裕がありますので、少人数個別での無料体験、入試追い込み学習会への参加者も同時に募集しています。自信あり破顔一笑日本晴れ（和）しっかりつかみとろう。「しっかりつかむ/しっかりつかむ/まことの知恵を/しっかりつかむ/困ったときは/手をだして/ともだちの手を/しっかりつかむ/手と手をつないで/しっかり生きる」釜石小校歌。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 12:48:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里ぢからピオーネ祭り人が群れ（和）</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-32809/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-32809/</guid>
      <description>9/18、天気予報によると雨のないのは岡山地方だけということで、美星町のふれあいマーケットに出向きましたが、ピオーネ祭り開催中で駐車できず、ピオーネの香りもかげず、吉備路を経て沿岸部をドライブ。１房4000円のヒスイ色の極上品は美術的価値あり。9/16、小４・小６・小１生の英語で教える算数授業を見学。説明・質問・ドリルの問題もすべて英語で、家庭内の勉強力アップは必至。お父さんもお母さんも逃げ出さないで。9/14、第17回「鱒二忌」冊子の打ち合わせを担当者と。内容は福山地方での井伏先生の足跡、最後の帰郷となった糸碕神社の大クスノキ再訪と、鞆グリーンラインのドライブを中心に。9/24、9/25の駅家中学校で行われる県総体ソフトボール競技に注目。８月の全国中学校大会で優勝した翠町中学の田内愛絵里選手は、地元藤江小出身の中学２年生。最速92メートルの剛腕で上野由岐子投手が目標。部活と勉強の両立は集中力で克服。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 12:34:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>故郷（くに）思う秋の夜長は本が友（和）</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-32402/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-32402/</guid>
      <description>東日本の大震災から６カ月、被災地は復旧のめどのたたないまま夏から秋へと季節は正確に変化しています。時として恵みの雨をもたらす台風が、今回はのろのろと四国・岡山を横断し、手の付けられない降雨が人間の営みを脅かしました。２学期が迎えられない休校の多さに心が痛みます。9/6ふくやま文学館で井伏鱒二文学研究会の会合。10/30の第14回文学ツアーで加茂町の井伏生家、三和町小畠の重松家、ふれあい平和サロン「志麻利」を訪問。会員の重松文宏サロン副館長より小説「黒い雨」の原郷の解説を予定。文学館では、9/16〜11/23の期間、井伏鱒二＜釣り文学＞への招待開催。会合に参加の会員さんが2011 年「誠之館同窓会会報」を紹介。特別寄稿「井伏鱒二を読みつづける幸せ」東義人氏（早良美術館）の文中に恋の書簡発見と関連小説について記載がありました。故郷の広島焼、尾道焼、府中焼、庄原焼、竹原焼、・・・から何を想像されるのでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 12:52:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あきらめたらアカン。まだ間に合う。</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-32095/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-32095/</guid>
      <description>中高入試、大学入試センター試験、私大入試まであと３カ月。個々の持てる力を最大限に引き出したいと、ひとりひとりの学び心を大切に取り組んでいます。ここに来てスランプの原因のあせりは禁物です。アットホームな雰囲気の中で、自由に思う存分集中出来るよう、少人数クラス編成です。週１回の楽々コース、週２回の安心コース、週３回の受験コース、週４回以上の追い込みコースが選択出来ます。希望日・時間が選べる週１回コースは、小学生4500円、中学生5500円、高校生6000円です。小学から大学受験まで一貫した学習で、高校は広大付属高、誠之館高、市立高、大門高、葦陽高、神辺旭高、神辺高生や私立高校生を応援中。中学生は近大附属中・市立福山中生はじめ公立中生が部活と両立。進路は、岡大医学部・山口大医学部はじめ教育学部・映像文化学部など多彩。２学期生の入塾・体験学習を電話で受けています。塾だより「メイツ９月号」を希望者に郵送。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 12:31:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私学中学・高校入試説明会が盛況です。</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-31738/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-31738/</guid>
      <description>夏期講習会が終ると、いよいよ基礎学習から応用学習へと受験生は真剣です。他校と違う特色をぜひ伝えたいと、中学・高校の学習塾対象の入試説明会が目白押し。９月７日は銀河学院中高校・暁の星女子中高校、８日は近大附属中高校、15日は盈進中高校、16日は英数学館中高校、19日は如水館中学、10月５日は岡山龍谷高校・・・etc.学力の貯金をして、進学後の学校生活が楽しく送れるように応援します。夏の読書は金の鉱山。福山市加茂町の出身に作家の井伏鱒二さんがいます。多くの作品が愛読されています。今までに「鱒二忌」が16回開催されてきました。第17回「鱒二忌」は、井伏鱒二文学研究会も全面的に協力することになりました。小山清代表の講演会と写真入り冊子作成が担当です。11月６日に開催されますが、井伏作品は画家的視点、詩の精神、旅人としての目が随所にちりばめられ、若い方はじめ多くの方に、登山するような感動が届けられたらと思います。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 12:35:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷雨あり炎暑の記録ひと休み(和)</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-31433/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-31433/</guid>
      <description>長く続いていた炎暑も、ついに20日の雨で小休止。お盆の話題に富士登山がでました。塾長は18歳の時と中３の子供の記念に２度登山。親戚の中学の体育教師の家族がこの夏に初挑戦。準備不足から高山病も体験。団体ツアーで幸運な御来光は拝めたものの、お鉢巡りと日本のテッペンに立てなかった悔しさしきり。再挑戦は時間に余裕を持って日本一の山へ。山登りは体力と気力と技が必要です。山は逃げはしませんが、体力は１日にして成らず、気力は１日にして満たず、技は１日にして修められません。頂上には、登った人だけが味わえる喜びや大パノラマがあります。孤独に耐える時、仲間の励ましで勇気が出ます。中１・高１の２学期の学習内容はとてもハードです。仲間と一緒に乗り越えましょう。小６・中３の受験対策はこれからが正念場です。「超」勉強法の３原則は面白いことを勉強する。全体から理解する８割原則・・８割できたら先に進み、使ってみよう。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 12:32:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏講や黒光り増す君の顔(和)</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-31152/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-31152/</guid>
      <description>地区総体で中３塾生さんがテニスの試合を３位と頑張りました。県体まで持ち前のファイトで頑張る宣言に、青春の幸あれと願う。お盆休みで夏講も小休止です。全国各地に出向かれた塾生さんの体験を聞けるのが塾長の大きな楽しみです。部活の夏休みといえば剣道の昇段試験を思い出します。合宿で高段者の先輩の話に宮本武蔵の五輪の書が出てきました。生後すぐに母をなくし、７歳で父をなくした手の付けられないガキ大将の武蔵が、沢庵和尚と出会い、白鷺城の開かずの間に幽閉中、読書に目覚め、剣豪としての一歩を踏み出すの吉川英治（文化勲章受賞）の世界。最近の驚きをご紹介します。８月４日、道の駅笠岡ベイファームがオープン。ひまわり畑に囲まれた店内で1.5kgのきゅうりを発見。通常の10〜15倍で種獲得に40円を投資。岡山サウスビレッジのバザーでは黒ダルマめだかの新種を発見。ダルマの誕生は1/200の確率。めだかによる遺伝の研究は続行中です。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 12:31:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生の部活から受験勉強へ始動はなにから</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-30747/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-30747/</guid>
      <description>夏休みの前半を終え、いよいよ部活中心の生活から受験を目標においた始動の時期です。この休みをどう過ごしているかによって今後の取り組みが変わってきます。学校課題を自分で解くことをあきらめている人、仕方なくやっている人、基礎固めの意思を持っている人、高校進学後のことまで考えて、学力の貯金をしている人など多様です。でも、高校受験は、自分の人生のスタートでもあります。かっこよく決めたいものです。では何から始めればいいのでしょう。私は国語力が理解力のバロメーターと考えています。塾生さんの大学受験でも国語力のアップに力を注ぎます。ご提案ですが、診断テストの国語の得点を基準にして、高い科目は努力賞をあげますので、授業に今まで通り集中するとして、低かった科目は、家庭や個別指導の塾で科目を選び、すこし多くの時間をかけて重点的にやりましょう。全科目が国語の点に届けば、もうあなたは立派に自立されています。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2011 13:42:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立派に赤いヒマワリが咲きました</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-30513/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-30513/</guid>
      <description>ヒマワリはキク科の植物です。植物の中でも一番種類が多くて、キクやタンポポなども同じ仲間です。ヒマワリは向日葵とも漢字で書きます。字のように太陽を追いかけるのでしょうか。じつはつぼみのうちは太陽を追うように動きますが、咲いてからはずっと東を向いています。福島の復興支援として「ヒマワリ里親プロジェクト」があり、ヒマワリは土壌中の放射線物質を吸収する効果が期待されているのです。ヒマワリの原産地は北アメリカですが、世界中で見かけます。今年、赤い花のヒマワリを数十本菜園や周りに植えてみました。毎日水やりしたおかげで立派に咲きました。なんと!その適応力にびっくりです。根にやさしいよく耕された畑では丈が２ｍにもなり、周りに植えたものは１ｍ、プランターのものは60cm、ツタソバの這う庭に植えたものは20cmで花をつけたのです。まるで別の種類のように。いまさらながら学習環境の大切さを思い知らされました。根が全て！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 12:42:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暑中お見舞い申し上げます</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-30152/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-30152/</guid>
      <description>ついに「40日間学習の旅」夏期講習会を迎えました。21日は16名、22日は17名の参加で、猛烈な集中力で夏の課題に挑戦。粘りと集中力といえば、不屈の「なでしこ魂」が日本や世界のフアンを魅了し、悲願のw杯初優勝を成し遂げる。全国の少年・少女剣士が技と精神を競う東京の武道館の大会開会式で、ろう者の女子中学生剣士、宮坂七海さんが初の公開演武に挑む。伸びた背筋や脚、澄んだ視線の先にあるものに塾長は魅せられています。井伏鱒二文学研究会の文化講座第９期の講師を務めた刀匠の三上貞直さん。人間国宝の月山師に弟子入りし、独立して北広島町に日本刀鍛錬道場を開設。このたび30周年を迎えた展覧会の案内を受ける。島根県横田の「たたら」で玉鋼を造る村下でもある。日本にとってはなくてはならない伝統継承者で求道者でもあります。三次の歴史博物館には、三上さんの手による再現された古代刀も展示中。求道者の再会オーラをみなさんに届けます。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2011 13:55:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みを利用して得意教科を作ろう!</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-29892/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-29892/</guid>
      <description>7月入塾の中３生さんの１学期の復習に付き合いました。英語や数学、社会のどの科目も基礎のおさらいには90分で十分でした。基礎ができれば、次は応用、そして定着から発展へと進んでいけます。短期に基礎編を目標までやり切るには、夏休みの40日間は最適ではないでしょうか。野球の県予選を炎暑の中で闘っている４番打者を除き、センター対策のスタート台に一斉に立たれたようです。短期攻略「毎日30分、１か月で完成」センター対策基礎編（駿台文庫）など各教科を準備しています。１冊を最後までやり切ることで、めちゃめちゃ自信がつきます。得意教科への階段を半分以上昇れる夏休みを、おおいに活用しましょう。期末高得点：化学93点、英語87点(k3)、現国92点、世界史88点(k1)、社会96点、数学89点、音楽96点(c3)、社会96点、数学91点(c2)、英語98点、91点、90点、社会98点、数学93点、86点、国語93点、美術94点、保体96点(c1)etc.汗の結晶です。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 14:04:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本の童話名作選（講談社文芸文庫）</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-29536/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-29536/</guid>
      <description>７月２日の土曜日、塾の合間に「はらみちをの世界」開催中のふくやま文学館にでかけました。はらみちをさんは脳性小児麻痺のため両手両足麻痺。母に背負われて学校に通っている。母子の詩画に添えられている説明に心を動かされて、時間が経つのも忘れて鑑賞。想像していた以上の優しさ、勇気、辛抱、母のぬくみの一語一語に感動。入り口で館長さんが待たれていた。うどんをごちそうしようと言われ、美術館のカフェテラスに。皿海達哉館長は芦田中学の先輩である。童話名作選は全４巻で、その現代編を夏の読書会の最初に選んだ。まず「ふわふわ」村上春樹、次に「花がらもようの雨がさ」皿海達哉さん。物語は小学校のテスト返しの場面から始まる。担任は道下先生。私の中学３年の担任も道下先生だった。先輩に東京で大活躍の弁護士ｏさん。後輩に、小児麻痺で足が不自由ながら東大に進学したｗ君、容姿端麗でミスユニバース日本代表になったｍさんなど多彩だ。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2011 14:47:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験＆練成の節電夏講習会のご案内</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-29229/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-29229/</guid>
      <description>「希望校に是非合格して、夢を叶えたい」との熱い思いや、未知なことに対する欲求を育て、着実な上昇階段を作るべく「受験の夏特訓」や「40日間学習の旅」Max204時間を準備しました。午前帯は９時〜11時までの２時間、午後帯は５時〜９時半までの４時間半を準備。希望日・時間を選んでの自由参加となります。塾生さん以外での参加も歓迎します。７月中の講習会は、１学期を頑張ったご褒美として無料です。「宿題のめどをつける」ことや「読書会」としての参加が可能です。暑さに慣れた８月は、学力が急に伸びる時期です。部活を終えた中３生も、受験生としての基礎から応用・発展と力強いスタートをきる最後のチャンスです。８月の講習会の参加費は１回1000円です。体力・気力に合わせて１回を１時間半〜４時間半まで選択できます。お申込みは、別に申し込み用紙を準備しています。申し込み順に目の届くクラス定員で締め切りとなります。ベストな夏休みを！</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2011 12:02:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>手袋をはめた猫はネズミを捕らぬ</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-28863/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-28863/</guid>
      <description>真剣にとり組まなければ物事は達成できないとのたとえ。我が家のサムエル君はリードにつながれた猫で、残念なことにネズミを追いかけることができません。このところの猛暑で仰向けに眠るスタイルは、形態模写もできるとのアピールなのでしょう。我が菜園の近くの田んぼで小学生の田植えがありました。さすがに、手袋をはめて苗を植える生徒さんは見当りませんでした。交通指導員さんのお手伝いは、苗の列を整えるヘルプなのでしょう。菜園に春植えた苗も足音を聞いてすくすくと成長しました。モロッコ、きゅうり、レタス，大葉を収穫中です。段づくりトマトの香り昔風（和）。ヘタに緑の残る大型トマトのサターンは、１段を５個に摘果し、５段づくりで25個に全養分を集中させています。中間試験の結果が、中１97点、95.6点、中２85.2点、中３86.8点と高い平均点は真剣にとり組まれた結果です。いまは期末試験対策の応援中で、受験の夏特訓を準備中です。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 12:16:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト応援会のスタートです！</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-28476/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-28476/</guid>
      <description>学園祭のクライマックスから、徐々に学習に気持ちを切り替えて、リフレッシュできた方から、期末テストの準備に入りましょう。中間の結果から、そんな悠長なことは言ってられないと、すでに応援会に参加されている方もいます。６月に入り、塾に中１・中２生の仲間が加わり、試験対策応援会員にも中１生の参加がありました。新たに高・中の３名の方が入塾案内を希望されるなど、徐々に仲間が増えてきました。新しい仲間に、刺激を受けて、教室が活性化されることは何よりの喜びです。５月に開設したホームページにも問い合わせがありました。目に涼しメダカの泳ぐ小宇宙（和）。メダカの小宇宙も地球もいつまでも美しい青い世界であってほしいものです。メダカの仲間も増えています。画習生２名(赤)、小６生（子メダカ）、元教頭先生の保護司さん（黒と子）、小５生のお母さん（母メダカ）などのリクエストがあり、現在青・黒・白・赤の親が早朝に産卵中です。   </description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 12:18:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部活の隠れた効果についての検証</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-28028/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-28028/</guid>
      <description>吉備弁でウグイスが鳴くこんにちは（和）1234段の中腹でウグイスの2重奏が迎えてくれた。「特許許可局」と鳴く小鳥もいる。総社市三輪の元高校教師、井口彰（71）さんが年間500回は登っている「毎日登山」の山、総社市の国の史跡「福山城跡」の記事に刺激を受け、地区総体や県体が行われている5日の日曜日、家族の体力測定を思い立った。記者は1234段を約30分で登り切り、少し息が切れたそうだ。富士山に2度登った体力自慢が、息も絶え絶えに頂上に立つ。井口さんは50歳を過ぎてから日本百名山の登頂を目指し、これまでに95峰に立っている。山頂より高梁川のゆったりとした流れを眺め、思いました。毎日やる部活は、ゆっくりと、強靭な肉体やあきらめない精神力を熟成している。よく遊び、よく学べ！身体を鍛え、よく学べ！健康な身体に、強靭な精神を！積み重ね教科の英語や数学は、毎日の取り組みこそが解決の糸口を導き出します。</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 14:58:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>翼もつ友札幌よりバラを観に</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-27644/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-27644/</guid>
      <description>福山がバラの香りに包まれているのに、未曾有の被害に苦しむ同胞がいる現実に苦慮。草花との会話が好きで、バラ公園には祭りの翌日に訪れました。福山園芸センター、春日池公園、広大付属校花壇、岡山県立植物園などそれぞれのバラ花壇に個性があります。22日の日曜日、札幌に法律事務所を構える弁護士の佐藤允さんが、井伏鱒二文学授業に参加するため来福。井伏の昭和15年の作品「おこまさん」の３回目の授業で、１回目では「主な登場人物」「話題の中心」、２回目では「人間像を読み取る」「作者の人生観に迫る」、３回目では「人間模様を読み取る」「テーマ（感動）を考える」と、講師の小山清代表の周到に練られた板書と発問の授業に、参加者全員が予習・研究してきた内容で真剣勝負を挑みました。授業のポイントは文章構造の輻輳（対立・変化・繰り返し）を見定めること。繰り返し積み重ねることによって自分の血や肉となる。（６月号メイツより抜粋）</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2011 00:04:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>若人に夢があるかぎり</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-27309/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-27309/</guid>
      <description>震災後、若い方たちの考えに変化が表れて来ています。今年の高３塾生さんは９名で、誠之館、葦陽、大門、市立、広大付属高生が在籍、部活も卓球、野球、バドミントン、弓道、バレーボール、陸上と大活躍中ですが、進学希望の大学が例年より早く話題にのぼっています。国公立では広大工学部、岡大工学部、愛媛大工学部、広島県立大経済学部、阪大理学部などです。センター試験まで７カ月とすれば、単語１日20語で4200語、まだ間に合う数字でしょう。「楽しく学んで、分かるまで」と試験応援会を開催。中間で高１理科99点（誠）、世界史92点（誠）、現国93点（神）、などGreat！な報告。高校の数学、化学で余裕のスタートを応援中。６月は期末応援会を開催します。時間や回数、曜日を選んで参加できます。通塾生のみなさんはもちろん無料です。大いにご活用ください。</description>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 11:57:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>命の水を訪ねて</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-26935/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-26935/</guid>
      <description>東日本の地震でクローズアップされたのが飲み水でした。まさに水は命そのものです。かってフランスの水道の水を飲み、下痢の人体実験以来、命を支える水について関心を持ち続けています。日本一水がきれいな川として知られる四万十川の源流は、四国カルスト天狗高原の朝の雲海の霧を集めて源となす生命の力づよい躍動に感動しました。また、詩人の清水凡平先生と訪ねた芦田川の源流は、山に木がなく涸れる寸前に愕然となりました。有名な奥出雲おろちループ近くの延命水、近場では弘法の水、長生の水、八田原ダムなどの名水があります。飲料水には不適ですが、実家の井戸水でメダカを飼育しています。池や川で採取した浮草を入れると、雑菌のためショック死することに驚かされます。１〜３年と寿命が短い分、毎日のように卵を産みます。新しい命は夢をくれます。みなさんもお仲間になりませんか。ご希望者には涼しい夏をお分けします。</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 12:33:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>くさか塾長の日々是新</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-26563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-26563/</guid>
      <description>瞳：試験対策応援会開催中。瞳輝き集中力上昇。ヒアリング対策は？上位進学高の授業進度が速い。応援あるのみ。研：○井伏鱒二文学授業は、22日（日）ふくやま文学館で。講師は代表の小山清先生。○盈進中学公開授業（英・数）○英数学館説明会○公立中高一貫校情報セミナー。歓：５月新会員小５生・中２生。試験応援会会員中２生２名。部活と学習の両立を応援。13日よりメダカの孵化が始まる。メダカの成長は速く３カ月で成魚になる。時は金なり。旬：ふきのとう、コシアブラ、花筏、筍、こごみ、タラの芽のてんぷらを油木百彩館で試食（神石高原山菜倶楽部のご接待）。句：土作り、マルチを張って苗を配置。そこで一句。菜園の苗それぞれに日の光。読：酒と肴の歳時記「酒のほそ道」四季の味夏編。ラズウエル細木著。塾長は下戸なり！</description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 12:14:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました</title>
      <link>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-26284/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kusaka-juku/blog-26284/</guid>
      <description>このたび、日下塾のホームページを開設いたしました。今後、お知らせなども随時掲載していきたいと思います。ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 12:56:41 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
