<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>eisu　用賀駅前校</title>
    <link>http://jukutown.com/eisu-youga/</link>
    <copyright>eisu用賀駅前校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>中３生は注目です!!</title>
      <link>http://jukutown.com/eisu-youga/blog-2819/</link>
      <guid>http://jukutown.com/eisu-youga/blog-2819/</guid>
      <description>高校受験に奇跡を起こす!!ミラクル５〔ファイブ〕中３生は必見です！！中３の２学期に５科目の入試頻出単元を総チェックする毎年大好評の日曜受験講座。ミラクル５のみの受講も可能ですが、本科/ハイレベル本科と一緒に受講すれば、効果倍増間違いなし!!【開講期間】９月６日（日）〜12月20日（日）の該当日曜日（計13日間）【開講科目】英語・数学・国語・理科・社会【学費】56,000円（税込）</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 15:51:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ２学期！</title>
      <link>http://jukutown.com/eisu-youga/blog-2815/</link>
      <guid>http://jukutown.com/eisu-youga/blog-2815/</guid>
      <description>いよいよ新学期が始まりましたね！夏休みに夜更かしをしていた人は、体調を崩さないように気をつけましょう！そして、新学期が始まると同時に、塾に通うことを検討し始める方もいらっしゃると思います。eisu では、無料授業も実施しています。入塾をお考えの方はぜひ一度お越しください。一緒に頑張りましょう!</description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 21:18:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わくわく文庫　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2085/</link>
      <guid>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2085/</guid>
      <description>誰もが読書好きになる革命的な学習システムプロのナレーターの朗読を聞きながら、実際に本を読み進めていきます。慣れたら、自分が一番気持ちよく 読み進めるスピードに朗読の速さを切り替えることができます。0.8倍から10倍速まで操作が可能で、個人差はあるものの、学年を問わず、ほとんどの子どもが 2倍速から4倍速で速読速聴します。課題本は各学年に合わせた古今東西の名作約200タイトルが用意されます。今まで全く読書をしなかった子どもも熱中します。また速読速聴の後で、文を書き、表現トレーニングを行います。この繰り返しで自然に読解力、表現力 語彙力が身につき、また速読速聴の効果として学習スピードがアップします。さらに名作を次から次へと読み進めることで情緒面や感情面の発達も促すことができます。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2009 14:20:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>prime（プライム）　中学受験スーパー個別　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2064/</link>
      <guid>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2064/</guid>
      <description>完全個別授業と自立型個別指導で驚異の習熟！中学受験のための学習は非常に難度が高く、学習量も半端ではありません。たとえば算数ですが、学校では学ぶことのない特殊な考え方を必要とする難問も少なくありません。また、社会や理科では、履修範囲で言うと大学入試センター試験で8割を得点できるほどの知識を身に付けることになります。そのため、これまでの中学受験専門の塾では、毎日5時間にも及ぶ受験指導を継続的にさせているのが現状です。しかし圧倒的に広く深い知識と学力が必要な中学入試では、学力差のある生徒が一斉に同じ授業を受けても十分に学習効果はあがりません。また、志望する中学ごとに要求される学力レベルも出題傾向も異なります。 eisuでは、これらの問題を解決できる中学受験専門の個別学習システムがprime（プライム）です。完全個別対応の学習法なので、基礎学力に不安を抱えている生徒は基本的なレベルからスタートしても追いつけますし、進度の速い生徒は飛び級も可能です。また、単一教科だけの集中的な学習や受講曜日・受講回数も選べるのがこのシステムの特長です。このように極めて効率的な学習システムなので、小学校低学年の時から過度の負担を強いる必要がないのです。 primeでは、子どもたちが生き生きと中学受験にチャレンジできる学習環境を提供します。 </description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 20:06:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>T・MEG（ティー・メッグ）　東大個別指導会　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2065/</link>
      <guid>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2065/</guid>
      <description>東大生による１対１完全個別授業。最強のパートナーと志望校合格を目指す。Ｔ・ＭＥＧ東大個別指導会は、東大の学部生あるいは院生、OBを中心とした優秀な講師が「1対1」で授業をする完全個別指導塾。白板付きの専用ブースで導入講義から演習・解説までをそれぞれ生徒一人のために行います。 カリキュラムは完全オーダーメイド。 難関校受験指導から学校授業のフォローまで、個々の学力・目標に合わせゆとりある学習環境ときめ細かな授業、さらには緻密な学習システムを通じて学習指導を行います。指導の基本はダイアローグ（dialogue=対話）。一方通行ではない対話形式の授業で、学習内容の徹底的な理解、演習による定着・運用、そして自らの力で考え学ぶことまでを主眼としています。また、ただ目先の目標にこだわった安易な詰め込み型の指導ではなく、学ぶことの歓びや教科を超えた知識・教養への知的好奇心を喚起し、人間的な成長を促すような指導も心がけています。 </description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 20:09:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>nice（ナイス）　個別自立学習　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2063/</link>
      <guid>http://jukutown.com/eisu-youga/course-detail-2063/</guid>
      <description>成績がぐんぐん上がるミラクル学習法。完全個別対応で学習効果を高めます。niceでは、入学時に「学力診断テスト」を行い、その結果を基に個別でカウンセリングを実施します。科目毎に最も適したレベルあるいは特定の分野から一人ひとりの学習を始めるためです。また、niceでは、“自立学習”というスタイルをカリキュラムの中心にします。集団一斉指導でもなく、個別指導でもない、“自立学習”が効率的に子どもたちの学力を上げることのできる方法論だという結論に達したからです。自分のレベルに合ったところから、自分の力でどんどん問題を解いていき、詰まった時は講師からヒントをもらったりしますが、最後は自力で解くようにします。学習している間は、無駄なく確実に学力が定着します。しかし、ここまでなら“ふつうの自立学習”です。さらに、nice独自のスペシャルアイテムとノウハウが加わることで最強・最速の学習効果を実現することができます。 </description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 21:09:41 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
