<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>現役合格ゼミナール　新潟校</title>
    <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/</link>
    <copyright>現役合格ゼミナール　新潟校</copyright>
    <description>新潟市の塾・新潟駅南徒歩７分・受験と個別指導は現役合格ゼミナール新潟校</description>
    <item>
      <title>国公立大学二次試験　さあ、信じていこう！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-22316/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-22316/</guid>
      <description>今日は国公立大学の二次試験です。志望校を決めるというところからスタートして、志望校合格に向かって一生懸命頑張りました。塾の指導にお休みすることなく、通ってちゃんと合格するための力はついているはずです。自習もしっかりやりました。自分をきっちり信じてあげましょう。緊張やらなんやらあとは自分ＶＳ自分の戦いのみです。受験生は誰でも緊張します。でもここまでの自分の努力を思い起こしてください。あとは自分のもてる力を思う存分発揮するだけです。　がんばった皆にサクラ咲け！！です。　　　</description>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2011 12:35:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試センター試験まで、あと２日です！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-20285/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-20285/</guid>
      <description>大学入試センター試験まであと２日となりました。皆さん体調は万全ですか。ここまできたらあとは、当日のコンディションを整えることに専念しましょう。かぜをひかないように、帰宅したら真っ先に手洗い、うがいを！　睡眠時間もしっかり確保しましょうね。さて、センターの解答記入はマーク記入方式ですが、ある先生が試しました。果たしてとがった鉛筆と少し先が丸くなった鉛筆では記入に差が出るか！！　本番と同じ時間で問題を解きマークを記入して比べたそうですが、少し先が丸い鉛筆の方が、とがったものより短時間ですんだそうです。とがったものは若干折れやすいですしね。個人の好きずきではありますが、参考までに…。　　　　さて、センター試験を無事終えたら、次は国公立大の二次試験や私立大の一般入試が控えています。現役合格ゼミナール新潟校ではこれらの対策として、１月１８日（火）から入試直前対策講習を開催いたします。個々の志望校や状態にあわせた対策指導を短期集中で行ないます。講座の詳細内容や教室見学のお申込みは、ご覧のHPのお問いフォームから、もしくは直接お電話にてお気軽にご連絡ください。では、受験票など持ち物をしっかりと確認して（腕時計は忘れやすいので特に！）いざ、センター試験へ！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 14:42:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日から私立高校入試です！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-20193/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-20193/</guid>
      <description>いよいよ明日から私立高校の入試です。雪のためで交通機関に乱れがでることも予想されます。そんな時あわてない為にも時間にゆとりを持って自宅をでましょう。また、今週の気温は低く推移しそうなので、防寒対策はしっかりとして受験校に向かいましょう。ただでさえ入試は緊張してしまいます。その上寒さでからだ全体がかたくなってしまい、面接で思ったことが少しも伝えられなかった、手がかじかんでテストに集中できなかった、ということにならないように！　足元もぬれて面接などの待ち時間の間、寒くて…、とならないよう雪道に適した靴にしましょうね。　　　　　　　　　これから、公立高校の推薦入試、一般入試が控えています。最終的な志望校を決めるためには現在の学力をはっきりとさせることが必要です。現役合格ゼミナール新潟校では１月２３日（日）に第６回新潟県統一模試を開催いたします。受講生以外の方も受け付けていますので、ぜひご利用ください。また、1月１８日（火）より入試直前対策講習を開催いたします。入試までの残りわずかとなった期間を個別指導で有効に使い１点でも多くの得点ができるようしましょう。個々のつまづきやすいところをアドバイスしていきますのでより高い得点獲得につなげます。教室見学は随時おこなっています。お問合せや教室見学のお申込みは、ご覧のHPのお問い合わせフォームから、もしくは直接お電話にてお気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 14:36:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もよろしくお願いいたします。</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-19878/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-19878/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。現役合格ゼミナール新潟校も今日から２０１１年始動！！です。　　　      さて、センター試験まで、あと１２日！となりました。今年受験の受講生の方は 「家にいるとダラダラしてしまうので」 とのことで周りの誘惑（テレビは強敵！）に打ち勝つべく今日もゼミでの指導と自習にがんばっています。まずは、大学入試センター突破ですね。ここでペースダウンしないように気をつけましょう。体調を整えつつもモチベーションを下げないようにしましょうね。現役合格ゼミナール新潟校では、学習面はもちろん心理状態にも気を配りながら、入試直前まで受験生をしっかりサポートしていきます。教室見学は随時おこなっています。冬期講習も開催しておりますので受験生はもちろん、１・２年生も定期テスト対策に是非ご利用下さい。お問合せや教室見学のお申込みは、ご覧のHPのお問い合わせフォームから、もしくは直接お電話にてお気軽にご連絡ください。今年はうさぎ年。志望校合格むけてに大きくジャンプ！！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:10:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日はNIIGATA光のページェント点灯式！です</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-19074/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-19074/</guid>
      <description>現役合格ゼミナール新潟校のビルが面している笹出線から一本新潟駅寄りにある「けやき通り」の全ての木がイルミネーションで飾られるイベント、「2010NIIGATA光のページェント」の点灯式が今日の18:00におこなわれます。(イベントは17：00頃から、カウントダウンは18:30頃です。)　今年で２３回目をむかえるそうです。すっかり新潟市の冬の風物詩となりましたね。　　　　　　　　この時期夕方の４時を過ぎる頃から暗くなりますが、けやき通りはイルミネーションで暖かな雰囲気になります。けやき通りをゼミへの行き帰りの道として利用されている生徒さんも多いのですが、暗い中を歩かなくてすむので防犯上もいいですね。また、受験生の方はクリスマスも関係なく冬期講習の集中受講で間近に迫るセンター試験や私立高校受験にむけての対策に大変な時期ですが、ちょっとしたクリスマス気分が味わえるかもしれませんね。なお、現役合格ゼミナール新潟校では「NIIGATA光のページェント」の趣旨に賛同し協賛・応援しています。　イベント期間は１月１０日までです。　かぜをひかないよう暖かくしてぜひ一度は行ってみてくださいね。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2010 11:14:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新潟で受験できる大学・短大の相談会があります！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-18030/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-18030/</guid>
      <description>１１月１２日（金）１５：００〜１８：３０　万代シルバーホテルで、「新潟で受験できる大学・短期大学　進学相談会」が開催されます。（新潟日報主催）高３生と保護者の方が対象です。　会場は新潟駅から徒歩７分程です。当日は、新潟で受験会場を設ける学校の担当者から直接説明を受けることが出来る相談コーナーの他、併願受験の大学・学部決定についての講座も予定されています。　また、保護者の方向けに進学のためのマネープランの説明会も予定されています。　お問合せは、栄美通信　進学相談会係にお問合せ下さい。なお、現ゼミの教室受付でもご案内しております。（講演会のスケジュール等が記載されたチラシもございます。）　　　　←クリックすると拡大されます。さて、大学入試センター試験まで、あと６５日余りとなりました。志望校合格を掴むためには、1点でも多く得点する力をつけたいですよね。現役合格ゼミナール新潟校では、1対１の完全個別指導で時間を無駄にすることなく受験対策ができます。また、毎回の指導で同じ講師が担当いたします。受講生の方の「間違いやすい問題やニガテなところ」をしっかり把握しますので、ミスをおこさないためのアドバイスをしながら、得点力をつけていきます。　個別指導のため入試スケジュールに沿ったプランを組み、お申込後にすぐ指導を開始することができますので、ぜひお問い合わせ下さい。これから寒くなりますが、インフルエンザやカゼをひかないよう手洗い・うがいをしっかりして、志望校合格にむかって頑張ろう！　その頑張りを、現役合格ゼミナール新潟校は応援します！</description>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2010 14:44:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から大学入試センター試験の出願受付スタートです！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-16340/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-16340/</guid>
      <description>めっきり涼しくなり秋らしくなりました。制服も衣替えです。あの暑さから、急に少し寒く感じられるほどの陽気となりましたが、皆さんかぜなどひいていませんか。かぜは万病のもとです。注意しましょうね。さて、いよいよ大学入試センター試験の出願受付が今日から始まりました。受付期間は１０月１４日(木）まで（消印有効）です。高校生の方は学校取りまとめでの出願が多数だと思いますが、学校への提出締め切りにしっかり間に合わせましょう。既卒生の方は、期間内にゆとりをもって早めに手続きを行いましょう。また、記載内容に誤りや記入漏れがないかしっかりチェックしましょう。　　　　　　　　　センター試験まで１００日余りとなりました。「もう１００日しかない！」とみるか「まだ１００日もある。」とみるかは本人次第です。あせりたくなるのをじっと我慢し（なかなか難しいですが…）計画をしっかり立てて受験に備えたいものです。現役合格ゼミナール新潟校では、１対１での個別指導で受験対策を行ないますので、ひとり一人の状況にあわせ指導を進めていきます。苦手なところは集中的に指導しニガテの解消を、得意な分野はより一層の得点が得られるようようご指導いたします。ですから指導カリキュラムには無駄な時間は生じません。指導を進めていく途中で、急に別の対策の必要が生じた場合も、すぐにその問題解決のためにカリキュラムの追加や見直しをはかることが出来る！というのも、１対１での個別指導だからこそ！です。教室見学は随時おこなっています。お問合せや教室見学のお申込みは、ご覧のHPのお問い合わせフォームから、もしくは直接お電話にてお気軽にご連絡ください。　志望校合格にむけてがんばりろう！しっかり応援していきます！！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2010 15:43:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋の個別指導　受付中！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-15427/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-15427/</guid>
      <description>ここ数日、少し涼しさを感じるようになりました。９月に入ってからも相変わらず暑い日が続きましたので、ずーっとこのままなのかな！？と思う程でしたが、やはり季節は夏から秋へと変わりはじめているようです。さて、夏休みも終わり学校生活も再開してから少し経ちますが、ここにきて夏の疲れか体調をくずしてしまった、という話を耳にします。特に受験生の方に多いようです。毎日夜遅くまで勉強しているため睡眠不足によるのかもしれません。また、受験のことを考えると不安で眠れないという方もいるようです。ひとりで頑張っていると心細くなるときがあります…。現役合格ゼミナール新潟校では、１対１での個別指導で受験対策を行ないます。指導時間は全て先生を「ひとりじめ」ですのでわからない問題は納得いくまで、完全に理解ができるまで、きっちり勉強できます。くじけそうになっても先生がしっかり応援してくれます。また、先生の他にも進路や入試の悩みを相談できるスタッフがいます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　ひとりで頑張っている受験生の方はもちろん、もう少し受験が先の１・２年生も個別指導を受けてみませんか？教室見学は随時おこなっています。お問合せや教室見学のお申込みは、ご覧のHPのお問い合わせフォームから、もしくは直接お電話にてお気軽にご連絡ください。　秋期講習も受付中です。　一緒にがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 14:44:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>願書ももらえる 「進学相談会」のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-15115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-15115/</guid>
      <description>９月８日（水）１５：００〜１８：３０　新潟会場･ＡＮＡクラウンプラザホテル新潟で、県内外の大学･短期大学および専門学校が多数参加する進学相談会が開催されます。（新潟日報主催）会場は新潟駅から徒歩10分程です。当日は、各学校の担当者から直接説明を受けることが出来る相談コーナーの他、センター試験英語対策講座も予定されています。　また、大学・短期大学の部では、願書の無料配布を行う学校が多数ありますので、願書を手にするチャンスです。お問合せは、新潟日報社 企画事業部 進学相談会係にお問合せ下さい。なお、現ゼミの教室受付でもご案内しております。（講演会のスケジュール等が記載されたチラシもございます。）　　　　←クリックすると拡大されます。現役合格ゼミナール新潟校では、ＡＯ・推薦入試対策として小論文指導や面接指導の他、志望動機書の書き方のご指導もいたします。　個別指導のため願書提出期限や試験日にあわせて指導スケジュールを組むことができます。　入試日が目前！という方も、お申込後にすぐ指導を開始することができますので、ぜひお問い合わせ下さい。まだまだ暑い日が続いていますが、体調に気をつけて志望校合格を目指そう！！</description>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 11:17:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>このなつ夏期講習でパワーアップ！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-14470/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-14470/</guid>
      <description>毎日暑い日が続きますね。現役合格ゼミナール新潟校では、通常の個別指導に加え、夏期講習も行なっているので、教室もアツイ活気でいっぱいです。（教室は程よくエアコンがきいていますので快適に勉強できます！）受講生の皆さんは、この暑さの中ゼミまで来るのもちょっと体力がいるのに、指導中先生の話しを聞き漏らすまいと集中している姿や、指導がない日も朝から一日中ずっと頑張って自習している生徒さんの姿をみると頭がさがる思いです。こちらも生徒さんに頼まれた資料のコピーにもついついちからが入ります！　　　　　さて、夏休みも前半が過ぎようとしていますが、自宅で勉強に取り組んでいる方は、勉強ははかどっていますか？ついついテレビを見てしまったり、ゲームをしたり、お友達のおさそいにも応えたり…。なかなか周囲には誘惑が多いものです…。そこで、今からでも遅くありません！夏休みの後半は現役合格ゼミナール新潟校で頑張ってみませんか？ただいま夏期講習を若干名ではありますがお申込を受け付けております。大学受験、高校受験、中学受験はもちろん次回の定期テスト対策や学校の夏休みの宿題対策もＯＫです。　　　　　　夏期講習の詳細はこちらです。→「夏期講習２０１０」教室見学も随時承っております。　まずはお気軽にお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 12:10:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オープンキャンパス･スクールに行こう！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-13581/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-13581/</guid>
      <description>もうすぐ夏休み♪ですね。定期テストもまずは終わり、楽しい計画をたくさん入れちゃえ！とはりきっている方もいらっしゃるでしょうが、勉強も忘れずに組み入れてくださいね。ところで、明日から月曜日までの３日間、オープンキャンパスを開催する大学が数多くあるようです。高校は夏休みに入ってからの７月下旬から予定されているようです。高校のオープンスクールは、中学校で既に各校申込み締め切りを迎えていると思いますが、申し込んだ学校はしっかりと見学してきましょう。日程が重なってしまい申し込みができなかった学校へは、夏休み中に1度、場所の確認に行ってみるのもいいかもしれません。大学は遠方だったりして、なかなか気軽に行けない事もありますが、最低限、第１志望校のオープンキャンパスへの参加をおすすめいたします。模擬授業を体験したり、学内の雰囲気をじかに感じてくることは、これからの頑張りに必要となるかもしれません。また、入学した後で、この大学ちょっと思っていたのと違うな…、となることも防げると思いますよ。大学や高校、中学入試の時に、初めての場所で受けるより、２度目となる場所のほうが少しは緊張が和らぐかもしれませんね。（大学は地方入試などで他会場となる事もありますが…）　　　　　　　　　　　　さて、志望校を確認したあとは、勉強あるのみ！です。現役合格ゼミナール新潟校ではただいま夏期講習を行っています。個別指導なので夏期講習期間中、いつでもスタートできます。ご受講はご希望日時に沿ってスケジュールを組みますが、既にいっぱいでその日時でお受けできない場合もございますのでお早めのお申込みをお待ちしております。　　　　夏期講習の詳細はこちらです。→「夏期講習２０１０」　　　　　　　　　　さあ、この夏の頑張りで志望校合格を掴め！</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 13:06:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「進学ガイダンス」のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-13068/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-13068/</guid>
      <description>７月８日（木）１５：３０〜１８：３０　ＡＮＡクラウンプラザホテル　３F飛翔の間　で、県内外の大学･短期大学および専門学校が多数参加する進学相談会が開催されます。（日本ドリコム主催）会場は新潟駅から徒歩10分程です。当日は、各学校の担当者から直接説明を受けることが出来る個別相談コーナーの他、コンピュータ適性診断コーナーもあります。詳しくは、「ｅ−ｓｈｉｎｒｏ」で検索してみて下さい。なお、現ゼミの教室受付でもご案内しております。（参加予定校が記載されたチラシもございます。）　　　　←クリックすると拡大されます。学校でそろそろ次学年の文系・理系コースの選択や、選択教科の決定が出てくると思いますが、「将来なりたい職種は決まっているけど、志望校が決まっていない…」などで、受験にはどの教科・科目が必要なんだろう…とお悩みの方はいませんか？現役合格ゼミナール新潟校では、学習指導はもちろんですが、進路や学校選択のご相談にもスタッフが随時応じています。受験時、必要教科を選択していなかった！という事態にならないためにも、お気軽に現役合格ゼミナール新潟校にご相談下さいね。教室見学は随時行なっています。なお、教室見学はご予約制とさせていただいておりますので、事前にご都合のよいご希望日時をお知らせ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 09:32:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大学･短期大学・専門学校　進学相談会」のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-12214/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-12214/</guid>
      <description>６月１７日（木）１５：００〜１８：３０　新潟会場･ＡＮＡクラウンプラザホテル新潟で、県内外の大学･短期大学および専門学校が多数参加する進学相談会が開催されます。（新潟日報主催）会場は新潟駅から徒歩10分程です。当日は、各学校の担当者から直接説明を受けることが出来る相談コーナーの他、ＡＯ・推薦入試対策講座も予定されています。お問合せは、新潟日報社 企画事業部 進学相談係にお問合せ下さい。なお、現ゼミの教室受付でもご案内しております。（講演会のスケジュール等が記載されたチラシもございます。）　　　　←クリックすると拡大されます。現役合格ゼミナール新潟校では、ＡＯ・推薦入試対策もバッチリです。志望校の小論出題傾向に合わせた小論指導や面接指導を、１対１の個別指導だからこそ、じっくりと時間をかけてご指導いたします。教室見学は随時行なっています。お気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 13:38:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「看護系大学・短大・専門学校　進学相談会2011」のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-11904/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-11904/</guid>
      <description>６月１２日（土)　１２：３０〜１６：００　朱鷺メッセ２Ｆメインホールにて、看護系大学･短大・専門学校の進学相談会が開催されます。入場無料・入退場自由・服装自由・保護者・先生方も参加できます。また、新潟駅より無料送迎バス（※要予約）も運行します。なお、当日は進学相談コーナー等の他２つの講演会が予定されていますが、各講演会とも予約が必要となります。プログラム等、詳しくは「看護師のまど」で検索してみてください。現ゼミの教室受付でもご案内しております。（チラシもございます。）　　　　　←クリックすると拡大されます。興味がある職種の相談会や、進学相談会はどんどん参加してみましょう。直接話を聞くことによって今後の目標がはっきりしてきます。でも志望校が絞りきれないこともありますよね。そんな時は、現役合格ゼミナール新潟校にご相談ください。志望校選びのアドバイス等、進路相談も随時承っております。そして志望校が決定したら、あとは合格を目指して勉強あるのみです。現役合格ゼミナールでは一人ひとりの志望校に合わせ、しっかりと受験対策指導をいたします。また、医療系模試も行なっています。（第1回模試のお申込は6/12まで承っております。）詳しくはこのHPの「講習・イベント情報」をご覧下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 15:30:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大学フェア2010」のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-10990/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-10990/</guid>
      <description>５月２３日（日）午前１１：００〜１６：００　新潟会場･朱鷺メッセで、青学･上智などを含む１７２校全国主要大学が参加する大学フェアが開催されます。（ＮＳＴ主催）当日は新潟駅南口から朱鷺メッセまでシャトルバスが出ています。詳しくは「大学フェア」で検索してみてください。現ゼミの教室受付でもご案内しております。（チラシもございます。）　　　　←クリックすると拡大されます。志望校が決定したら、あとは合格を目指して勉強あるのみです。現役合格ゼミナールでは一人ひとりの志望校に合わせ、しっかりと受験対策指導をいたします。また、志望校選びのアドバイス等、進路相談も随時承っておりますのでお気軽にご相談下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 19 May 2010 14:29:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さあ、はじめよう！！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-9117/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-9117/</guid>
      <description>今日から４月！　いよいよ新年度です。　まもなく入学式や新学期の始業式がありますね。それまでは残り少なくなった春休みを思いっきり楽しもう！！と予定がぎっしり、という方もいらっしゃるかと思いますが、もう春休みの課題や宿題は終わったかな？　わからないところがあって先に進めない、空欄がちょっと多いな…、と困っている方は、ぜひ現役合格ゼミナール新潟校にご相談ください。春期講習の春休み課題対策指導で、しっかりご指導いたします。新学期にある課題テスト対策にもバッチリです。今なら随時教室見学や無料体験指導も行っていますので春休みの予定に加えてもらえると嬉しいです。お問い合わせは、お電話かお問い合わせフォームからお気軽にどうぞ。　　さあ、これからはじめよう！！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 11:19:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験　落ち着いていこう！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-8322/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-8322/</guid>
      <description>本日、新潟県公立高校の最終志願倍率も発表され、高校入試当日まであと1週間となりました。最終志願倍率を確認してちょっぴりホッとしている人や、緊張が増した！、という人もいるかもしれませんが、ここはひとつ落ち着いてこの1週間を過ごしましょう。あせって新しい問題集を開いてはいけません。なんだかみんなわからない問題のように思えてくるのでよけいにあせってしまいます。心配な問題や不安なところは、今まで何回も繰り返し使ってきた参考書や問題集でポイントを確認しましょう。　でも、まずは現ゼミの先生に聞いてくださいね。この時期のみんなの気持ちをちゃんとわかっているから、理解しやすく内容を整理して教えてくれますよ。わからないところは、わかるまでどんどん質問してくださいね。また、当日の持ち物のチェックはもちろん、緊急連絡時の連絡先・連絡方法も確認しておきましょう。万が一バスや電車に遅れが出てしまった場合もあたふたせずにいられます。（でも、そんな事態にならないように余裕を持って出かけましょうね。）　事前に一つずつしっかり確認していくことによって、少しは気持ちが落ち着いてきます。あとは、なにより体調を万全に整えるように過ごしましょう。なかなか難しいかもしれませんが睡眠をいつもより多めにとり、カゼなどひかないよう気をつけましょうね！　あと、もう少しです!  いっしょに頑張ろうね！！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 13:38:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謹賀新年　受験生ファイト！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-6775/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-6775/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。冬休みも終わり今日から学校！というところも多いようです。さて１月、大学、高校受験ともいよいよ本格スタートです。大学受験は１６・１７日のセンター試験が、高校受験では１３日頃から新潟県内の私立高校入試が控えています。 受験生の方はなんとなく落ち着かない日々を過ごしているかもしれませんが、今までやってきた事を振り返り自分の力を信じてあげましょう！ 試験当日は持てる力を思う存分発揮できるよう体調管理に気を付けて下さいね。１・２年生の方は学年末試験があります。この時期はあっ！という間に過ぎてしまうので、おおまかでもいいのでテストまでの学習スケジュールを立て、今からコツコツと勉強に取り組みましょう。現役合格ゼミナールでは、個々に合わせたテスト対策を行なっています。テスト直前の短期集中指導で得点アップに取り組めます。教室見学は随時行なっていますので、いつでもご来塾下さい。なお、ご来塾の際はご希望日時を事前にご連絡いただけますとゆっくりとご相談いただけます。                Ｆｒｏｍ　Ｎｏｗ！　さあ、いまから始めよう！！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2010 11:20:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型インフルエンザを予防しよう！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-5016/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-5016/</guid>
      <description>推薦入試やＡＯ入試が始まっていますが、新型インフルエンザによる影響がかなり出ているようです。入試を控えている方は、万一新型インフルエンザに罹患してしまった場合に備え、志望校の救済措置の有無や内容をしっかり確認しておきましょう。なお、現役合格ゼミナールでは、手洗い用の消毒剤をご用意しています。うがい手洗いについてはうがい用に紙コップを受付に用意し、手洗いと合わせて自主的にするよう促しています。マスクはスタッフ一同用意し、うがい手洗いを徹底、必要と感じたら装着しています。マスク装着を現時点では義務付けてはいませんが、生徒･講師は予防用のマスク着用者もいます。  生徒が学校でインフルエンザにかかり、その場合の欠席は振替指導を行なっています。おおむね一週間程度休んでから、回復して指導を受けていらっしゃいます。これからの時期は、新型インフルエンザに加え季節性インフルエンザもそろそろ流行始める頃ですよね。常日頃から睡眠・栄養をしっかりとり（受験生の方はなかなか睡眠時間の確保は難しいですが）、体調に気をつけましょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　※教室受付けに用意してありますのでご利用下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 10:50:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルしました！</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-3908/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-3908/</guid>
      <description>ホームページをリニューアルしました。現役合格ゼミナール新潟校の”アツイ”指導内容が皆様に少しでもお伝えできれば幸いです。　また、随時教室見学を承っていますので実際の指導風景、教室をご覧下さい。　事前にご連絡をいただけますと、志望校等の資料をご用意して詳しいご説明をさせていただきます。　ぜひ皆様のお越しをお待ちしております。当ゼミの時間割などの内容につきましては左下のリンク「現役合格ゼミナール新潟校」からどうぞ！（http://genekizemi.jp）※ゼミのブログ「現役合格ゼミナール新潟校ブログ」は毎日更新しています。こちらもぜひご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 13:31:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ただいま　ホームページ　リニューアル中です。</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-3251/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-3251/</guid>
      <description>ただいまホームページをリニューアル中です。ＵＰは１０月上旬予定です。当ゼミの詳しい内容につきましては左下のリンク「現役合格ゼミナール新潟校」からどうぞ！（http://genekizemi.jp）※ゼミのブログ「現役合格ゼミナールブログ」は毎日更新しています。こちらもぜひご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 13:11:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の受験生は体調に十分気をつけましょう</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-2912/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-2912/</guid>
      <description>生徒さんからの情報によると、やはりインフルエンザが猛威を振るっているとのことで、アルコール消毒薬やマスクもすぐに売り切れて大変のようですね。受験生の皆さんには、正直な所今年は無理するなかれと言いたいです。無理しすぎてお腹をこわす、風邪を引くということは受験生にはありがちですが、今年に限っては、新型インフルエンザが流行していますので、油断して感染すると、どうなるか非常に心配です。睡眠はしっかりとって、規則正しい生活と、休養（休憩）もしっかりと（とりすぎる必要はありませんが）とって勉強に励みましょう！！また、この時期は季節の変わり目でもありますので、薄着による風邪には十分に注意し、寝具の交換などこまめに行い、くれぐれも冷やさないよう、エアコンなどにもあたらないようにして過ごしましょう。　食事もいい加減なもので済まさないようにしましょう・・。　ちなみに、夜は生野菜より煮たり蒸したりした野菜を取る方が、身体を冷やさず、消化吸収もよく、健康にいいそうです。甘いものはとりすぎず、塩分は控えめながらお味噌汁などでしっかり摂りましょう。炭水化物も一日１〜２食はご飯がいいですね。とくに秋は玄米食がお勧めです。いえ、当ゼミの秋講習がお勧めです。お問合せは０２５−２４３−８２４１まで★９月度入塾生受付中★★理想的な先生が現役合格ゼミナールにいるかもしれない★</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 11:19:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第１回センターマーク模試・第２回シニア記述模試受験お疲れ様で</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-2911/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-2911/</guid>
      <description>土・日を利用して模試を受けた生徒の皆さん、お疲れさまでした。昨日も書きましたが、これからインフルエンザがさらに流行りそうなので、くれぐれも体調管理にはお気をつけ下さい。  模試で最低限気をつけなければならないことですが、マークシートでは、ＨＢの鉛筆を使用することが大事です。マークするスピードと正確さもＨＢの鉛筆なら早く、また受検では鉛筆を使用する決まりとなっています。記述式では、字を滑らせないでしっかりと解答を書くことが大事です。採点する先生の立場に立って、誠意を持って書くことが大切です。さあ、残りの模試の見直し･復習をしよう！！お問い合わせは０２５-２４３−８２４１まで★９月度入塾生受付中★★理想的な先生が現役合格ゼミナールにいるかもしれない★</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 11:20:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>薬学系大学･学部受験ガイド、理工、生命系学部･学科進学ブック</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-2910/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/blog-2910/</guid>
      <description>現役合格ゼミナールの教室に入りますと、受付付近に、『薬学系大学･学部受験ガイド』『理工、生命系学部･学科進学ブック』が置いてあります。理系の人の読むもの、と思って、目を通さないのはすごくもったいないです。理系･文系を問わず読んでみてください。文系の人も読まないと損です。センター試験の国語や英語･地歴公民や理科、また小論文対策にもお役に立つ情報が満載です！現代社会の最先端、地球を救うためにどのような研究や科学が進んでいるのか？どんな問題･課題が山積しているのかなどが、ある程度誰にでも読めるような内容で分かりやすく書いてあります。興味関心がありましたらぜひ手にとって見てください（＾−＾）mお問合せは０２５−２４３−８２４１まで★９月度入塾生受付中★★理想的な先生が現役合格ゼミナールにいるかもしれない★</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 11:20:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医歯薬学部志望者コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2180/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2180/</guid>
      <description>講師陣は、東大、京大、早稲田、慶応などの超難関と言われる一流大学出身者が多く、新大の医科、歯科系の現役陣も多く在籍し力強いキミのみかたになってくれる。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2009 14:30:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高卒認定取得コース　10:00開始21:20終了　火・水・木・金・土・日　　　　　　　　　　（祝日は除きます）</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2345/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2345/</guid>
      <description>取得が必要な単位を伺い、８月と１１月に行なわれる高等学校卒業程度認定試験を目指します。資格取得後、大学・短大受験をお考えの方には志望校対策への移行ができます。現ゼミでは完全個別指導なので、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。受講日時は都合のいい曜日・時間が設定できます。１回のご指導は、６０分・９０分・１２０分からお選びいただけます。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 11:01:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭教師派遣　:開始:終了　ご希望日時にご自宅にお伺いいたします。</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2375/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2375/</guid>
      <description>ご自宅にいながら教室同様の指導をご受講いただけます。塾に通いたいけど近くにない、現役合格ゼミナール新潟校まで遠いから通えない、塾への行き帰りの時間がもったいない、という方にピッタリです。　ご都合のいい曜日・時間（お問合せ時やお申込時に承ります。）に家庭教師がお伺いし、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。１回のご指導は、９０分指導・１２０分指導が中心となります。</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 14:56:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学授業サポートコース　10:00開始21:20終了　火・水・木・金・土・日　　　　　　　　　　（祝日は除きます）</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2382/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2382/</guid>
      <description>大学の授業はより専門的になりますが、高校ではそれほど詳しく習わなかった、受験科目ではなかったのであまり勉強していない、などから大学の授業が難しく思える事があります。　そこで現ゼミでは大学の授業・試験対策も行なっています。現ゼミでは完全個別指導なので、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。　受講日時は定期的でなくとも、大学の合間や長期休みを利用し集中日程でご受講いただけますので都合のいい日・時間が設定できます。１回のご指導は、９０分・１２０分からお選びいただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2009 13:37:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>検定資格取得コース　10:00開始21:20終了　火・水・木・金・土・日　　　　　　　　　　（祝日は除きます）</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2417/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2417/</guid>
      <description>英検・漢検・数検・歴検の資格取得は高校受験や大学受験をする上で有利な資格といわれています。各検定のための勉強は広範囲にわたり学校の定期テスト対策とはまた異なります。資格取得のために現ゼミでは完全個別指導なので、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。受講日時は都合のいい日・時間が設定できます。　１回のご指導は、６０分・９０分・１２０分からお選びいただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2009 14:38:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他大学/短大受験コース　10:00開始21:20終了　火・水・木・金・土・日　　　　　　　　　　（祝日は除きます）</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2418/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2418/</guid>
      <description>大学の短大部から四年制学部への編入や、他大学への再受験、社会人の方で仕事と並行して通う大学への社会人枠受験などをサポートいたします。現ゼミでは完全個別指導なので、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。受講日時は都合のいい曜日・時間が設定できます。１回のご指導は、６０分・９０分・１２０分からお選びいただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 16:57:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース ・ 小学個別指導コース　10:00開始21:20終了　火・水・木・金・土・日　　　　　　　　　　（祝日は除きます）</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2291/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2291/</guid>
      <description>各学年に応じたご指導をいたします。学校の復習や予習を軸として、ひとつの単元がしかっりと定着してから次の単元へと進みます。現ゼミでは完全個別指導なので、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。　習い事と並行でき、無理なく勉強を続けていけるよう受講日時は都合のいい曜日・時間が設定できます。１回のご指導は、６０分・９０分・１２０分からお選びいただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 14:17:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験コース ・ 中学個別指導コース　10:00開始21:20終了　火・水・木・金・土・日　　　　　　　　　　（祝日は除きます）</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2289/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2289/</guid>
      <description>志望高校合格のために基礎から応用までしっかりとご指導いたします。現ゼミでは完全個別指導なので、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。　受講日時は都合のいい曜日・時間が設定できます。部活をされていない方はもちろん、部活動と勉強の両立が難しいな、と思っている方にも無理のない日程でご受講いただけます。１回のご指導は、９０分指導・１２０分指導が中心となります。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 14:17:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コース ・ 高校個別指導コース　10:00開始21:20終了　火・水・木・金・土・日　　　　　　　　　　（祝日は除きます）</title>
      <link>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2282/</link>
      <guid>http://jukutown.com/geneki-zemi/course-detail-2282/</guid>
      <description>高校ごとに授業のスピードや教科書、授業内容が異なります。現ゼミでは完全個別指導なので、一人ひとりの状況に合わせたご指導をいたします。　また、部活動の有無や学校の下校時間は様々です。受講日時は都合のいい曜日・時間が設定できます。１回のご指導は、６０分・９０分・１２０分からお選びいただけます。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 14:17:51 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
