<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>東京こども教育センター教室 光が丘ナーサリー教室</title>
    <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/</link>
    <copyright>東京こども教育センター教室NHK文化センター 光が丘ナーサリー</copyright>
    <description>練馬区光が丘の幼児教室・学習塾『東京こども教育センター教室』のＮＨＫ文化センター光が丘ナーサリー教室特設サイトです。</description>
    <item>
      <title>ママの花○ひとこと</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-51772/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-51772/</guid>
      <description>あるお砂場での一こま♪　　　　　ママの一言が光りました・・・・・お砂場で遊んでいるわが子を見ているママたち。子どもたちは、砂で作ったごちそうを次から次へとママのところに運んできます。その対応はさまざま・・・。他のママたちとのおしゃべりが忙しく、一瞬は振り向き「食べる真似」を２．３秒して、おしまいにするママ。ママでなくて、お友達に食べてもらったら？と何気なく、ママのところにこないように仕向けるママ。いろんなママたちがいる中、キラリママを発見。子どもが持ってきた砂のごちそうを「わあ、ありがとう。おいしそう。ありがとう。」と笑顔いっぱいに話し、おいしそうに食べるママ。「また、作ってね。ごちそうさま。」・・・見ていて、とっても気持ちのよいママでした。「ありがとう」「おいしそう」「また作ってね」とは、多くのママは、わが子に話していますが、その言葉の中にこもる思いの深さによって、受ける子どもは違うようです。子どもの作って持ってきてくれたごちそうが本当にうれしくて、言葉となってでる「ありがとう」と、面倒くさいなあと思う気持ちで「ありがとう」というのではまったく違いますよね。言葉ってすごいなあ・・。同じ「ありがとう」でも全然違うんだなあと感じたお砂場での光景でした。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 15:58:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇子育てのつぼ　その２◇</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-51767/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-51767/</guid>
      <description>４歳男の子のつぶやきです。朝、通園バスがきたのが見えた時に言った言葉。「ママ、また、あとで会えるよね。ひろきは一人でバスに乗って行ってくるからね。ママとひろきはあとでまた会うんだよ。」４歳になっても恋しいママと別れる不安がチラリと湧くのです。昨日までの体験で考えると、バスで戻ってくるとママは待っていてくれるはず。でも、待っていてくれなかったらもうママに会えない。どうしようという自分の不安を解消するために、ひろきくんは「あとで、会えるよね。」と確認をとり、とれたから安心して「一人で行ってくる」ことができるのです。幼児がわかる７章〜ありがとう子育て〜　（水野茂一　著）より</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 15:52:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４歳の子ども達の作品</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-50924/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-50924/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 15:41:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５歳児クラス作品</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-50237/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-50237/</guid>
      <description>ひとりで泳ぎたい気持ちがとてもよく、表れています。</description>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 16:02:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ほっとするひとときでした♪</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-50015/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-50015/</guid>
      <description>さいとうゆうやというなまえのおともだちがいるよ。 いつもわたしにやさしくしてくれる。 ゆうやくんがやさしいから、わたしのこころもやさしくなる。 わたしのおべんとうをいつもたべたがるよ。 こんどあそびにきてね。４歳の女の子の日記です。こんな日記を読んでいると、思わず笑顔がこぼれます。 人のやさしさを、すぐ自分にはね返させるやさしさに感動します。 まだ、会ったことのない「ゆうやくん」を想像し、いつまでも２人がいい友達でいてほしいと願ってしまいます。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 15:36:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◇子育てのつぼ　　その１◇</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-49395/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-49395/</guid>
      <description>◆子育てのつぼ◆今回から、お子様のつぶやきから子育てについて考えてみたいと思います。一緒にお風呂に入っていたときのことです。「春香、もう大きくなったから、頭のシャンプーも、体ゴシゴシも一人でできるよ。」「わあ、すごいね。じゃあ、ママのお手伝いもたくさんできるね。」「うん、できるよ。」「じゃ、寝るときも一人で寝られるね?」「・・・・・・・・・・・・」お風呂から上がって、「春香、まだ大きくならない!」一方で自分のことやお手伝いをしながら、一方では優しい母性に包まれていたいのです。母親は港、幼児は船と見立てることができます。愛をたっぷりと補給できた船ほど、遠くまで行け(多くのことに挑戦して)、また、愛の補給にもどってくるのです。この種のつぶやきが3歳児には実に多いのです。ですから、自立行動が見られたといって、あせらないことです。また、「入園するから」「もう幼稚園でしょう」と言って、一気に追い立てないようにすることです。大切なのは、いつでも愛がたっぷり補給できる港であり続けることです。解説は、東京こども教育センター教室　会長　水野茂一先生です。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 16:43:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日記を上手に書き進めていくために・・・</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-47488/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-47488/</guid>
      <description>◆上手に進めていくために・・・１．「きょうは〜」の書き出しをやめる。　　きょうは〜の書き出しは、出来事のみを綴った羅列文になる傾　　向があります。　　「きょうは、ようちえんにいきました。それから、すなばであ　　そびました。それからごはんをたべました。・・・」となる傾　　向が強いのです。日付を書いたら今日の印。きょうは〜の出だ　　しをやめるだけで、テーマを絞り込むことができるようになっ　　ていきます。２．何を書いたらよいかわからない時は・・・　　☆思い出しゲーム：お母さんと一緒に１日の出来事をたくさん　　思い出し、一つを選ぶようにしていきます。この時、尋問形式　　にならないように、楽しく会話を心がけてください。聞き上手　　なお母さんは、子どもの話をよく聞き、共感します。子どもの　　話が一区切りつくまでは、口をはさんだり、話題を変えないよ　　うにしましょう。３．必ずしも今日の出来事を書く必要はありません。　　回想思考よりも夢のことを考えるほうが好きな子どもたちで　　　す。思い出しゲームに詰まった時は、大きくなったら・・・な　　どと書き方の工夫をしてみるとよいでしょう。　</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 15:23:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日記はなぜ大切なのでしょうか？</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-45957/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-45957/</guid>
      <description>ことしもコンクールの時期になりました。毎日子ども達が書いている作品の発表の場でもあるコンクールですが、その日記を書くことの大切さをお伝えいたします。☆書くことで自分がつくられていく☆日記書きはなぜ大切なのでしょうか？一日を振り返って、自分を見つめ直し、言葉で整理して記すということです。そうすることで、その日の感動や発見は、さらに深いものとなり、思考はしっかりしたものになっていきます。大げさな言い方に聞こえるかもしれませんが、描いていくことによって自分が作られていくのです。一日一日を感動の目を持って眺め、小さな出来事一つ一つをあれこれ考えていく事によってこどもの心としこうが育っていくものと確信しています。次回は日記書きを上手に進めていくためのポイントをお伝えいたいます。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 14:20:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆講演会に参加されたお母様の声☆</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-45224/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-45224/</guid>
      <description>去る、５月２２日に東京こども教育センター教室主催の子育て応援の講演会がありました。光が丘教室にお通いの保護者様もご参加いただき、熱心にメモをとって聴いていらっしゃいました。感想をお寄せいただきましたので、ご紹介させていただきます。水野先生の講演会を拝聴して、親子ともに笑顔になる具体的なアドバイスをいただけて、毎日の子育てを応援していただけるような暖かい気持ちになりました。指示をするときは、子どもの目を見て、言い方を工夫する、子どもにイライラした時はメモをとり、言葉がけの取捨選択をする、子どもの時間を大人が仕切らない、時間を2倍用意するなど、、どれもすぐ実行できますし、何よりも子どもの目線にたつことができて、ハッとさせられました。子どもの心や感性を伸ばすのは母親との笑顔ですごす時間なのだと実感しました。ありがとうございました。（６歳クラス）</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 18:33:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こどもには育ちのペースがある</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-43416/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-43416/</guid>
      <description>保育園・幼稚園も新しい年度が始まりました。うれしいやら、新たな不安が広がるやら・・・。「あいさつができない」「絵が描けない」など周りの子ども達より遅いと不安になるとお母様達。つい最近まで、「よしよし」と見守ってきた子が、比べることで急に気になりだすなんてナンセンスなことですが、世の中のムード（早いほうがいいという価値観）も影響しているのではないでしょうか。子どもの育ちには子どものペースがあります。「ゆっくり、じっくり」が基本。みんな同じではないということも、子どもと向き合うときに、いつも心していきたいですね。(常盤）</description>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 16:21:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第２弾　教育講演会のお知らせです。</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-43276/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-43276/</guid>
      <description>代表講演会のお知らせ 日時： ２０１２年５月２２日（火）　AM10:20〜11:50（10:10受付開始）会場：東京三協信用金庫 高田馬場本店　８階（予定）→4/24会場変更　新しい会場は「新宿区立戸塚地域センター　５階会議室１」です。時間の変更はございません。講師：水野美保（東京こども教育センター教室代表） 子育てって楽しいもの？　それとも思い悩むもの？毎日いろいろ思いめぐらせながら、それでも子育てはつづきます。そんなあなたの子育てを応援する講演会です。今年は２つのテーマ　それは……「子育てのストレスを減らす」ストレスの原因は何？それを減らすにはどうしたらいい？ お母さんが、毎日、１秒でも長く笑顔でいられる手立てを考えましょう。「感性豊かな作文、自分の考えをしっかり伝える意見文を書くには」文字を覚え、短い日記を書くようになる年長児から先、どんなことをしていくと、 感性豊かな作文や意見文が書けるようになるのでしょう。 日々の生活の中で出来ることをお話し致します。２６日(木)より、代表講演会へのご案内を配布いたします。下欄の申込み用紙にて、必要事項をご記入の上、担任へご提出をお願い致します。 </description>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 17:38:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度スタート！！</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-42609/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-42609/</guid>
      <description>平成２４年度もスタートになりました。昨年、NHK文化センター光が丘教室が２５周年を迎える記念の１年でした。ナーサリーの光が丘教室も、私達講師陣身を引き締め、各クラスの担当させていただきます。どうぞ今年度もご理解ご協力のほどよろしくお願いします。　　　　　　　　　　　　　　　（長岡洋子、林由紀子、種市光江）</description>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 13:34:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母様のための勉強会も無事に・・・</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-41106/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-41106/</guid>
      <description>４年に一度のうるう年２月２９日は、一面が真っ白の雪景色になりびっくりしました。ところが、３月にはいり昨日までの寒さがうそのよう、道端の雪もすっかり解けました。寒波で桜の開花はどうなるのか心配でしたが、今年も例年より少し遅れるくらいで、花の便りは届きそうです。そうなると、光が丘はそこかしこに美しい花が咲き乱れます。公園には桜、通りには花水木、花壇には、チューリップ。三寒四温のこの季節、開花する花々の香りがとどくのが待ちどおしいですね。さて、３月６日行われました、お母さんの勉強室「こころ豊かに賢いこどもを育てるには」の講演会は、皆様のおかげさまを持ちまして盛況にて終了いたしました。 当日は多くの皆さんにご参加いただきまして ありがとうございました。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　３月は一年の締めくくり、そして、4月からの新学期に向けての準備の月です。気持ちを引き締めて過ごしたいものです。（種市）</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 17:31:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こどもの｢やりたい｣は成長の言葉</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-40658/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-40658/</guid>
      <description>仕事を終え、保育園に我が子を迎えに行き、いざ夕飯の準備にかかろうというとき、「わたしもお料理する！」と言ってきたら？正直しんどいと思うお母さんいませんか？実は、私も面倒だし、さっさとすませてなんて思っていました。でも、まてよ。実はそれが子どもにとって成長のチャンス。 そこを大事にしないで面倒だと先回りしてなんでもやってしまうと、せっかくの成長の機会を奪ってしまいかねない。 東日本大震災後、「生きる力」の大切さがあらためて言われています。 「お手伝い」をもう一度見直しませんか？子どもに「お手伝い」をしてもらうことで手がかかることでも、そこは手がかかってもぐっとこらえ、一緒にやってみると案外楽しかったりします。 また、生きるうえでの大切な力を得られるのではないでかと。しかも、子どもが料理上手になるなんて・・・・ 今、我が家はそれで大助かり！！　　（常盤）</description>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 17:29:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一年生になって・・・</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-40310/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-40310/</guid>
      <description>一年生になって日記の内容にも変化が・・・・。　　　心の中のどうしようもない気持ちも　　　文章にまとめられるようになりました。　　　　　　　　　　　　　　　窪田健人くん（１年クラス）</description>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 15:22:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体調管理をしっかり！</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-39815/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-39815/</guid>
      <description>強烈な寒波の影響で、先月末、日本列島は大荒れの天気でした。記録的な大雪に見舞われ被害を受けた地域もありました。本格的な受験シーズンを向かえ、受験生にとっては厳しい雪となっています。吹雪の中、会場の向かう受験生の映像がニュースで流れると、親でもないのに、この子達がなんとか無事に試験を受けられますようにと祈ってしまいます。人生最大の山場がこの日だと感じている子どもも多いでしょう。光が丘周辺では、インフルエンザが猛威をふるっています。ナーサリーでも、お休みの方がちらほら。週に一度の授業で子どもたちに会えるのは講師も楽しみです。皆さん！健康管理怠ることなく、寒い冬を乗り切りましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 17:31:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絵日記が嫌いなゆう君が・・・・</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-38175/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-38175/</guid>
      <description>５歳クラスから入室したゆうき君絵日記の絵を描くのがきらいで、あまり絵日記を提出してくれませんでしたが、久々にはずかしそうに持ってきてくれた絵日記です。　　　　　　　　⇒　　　　初めてかいた絵日記</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 17:53:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>光が丘にも富士山の絶景ポイントが・・・</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-38168/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-38168/</guid>
      <description>謹んで年頭のご挨拶を申し上げます。被災地の皆様には､御地の一日も早いご復興と､皆様のご健康ご多幸を心よりお祈り申し上げます。今朝は寒気の影響で厳しい寒さとなりました。私の住まいの近く阿佐ヶ谷駅では､ホームの西の端に立つとビルの合間に小さな富士山が見えます。今朝のように空気が凍るような日ほど富士山は綺麗です。朝一番に縁起のいい富士山を見ると「今年も頑張ろう」と、元気が湧いてきます。さて、光が丘付近でも富士山の絶景ポットがあるでご紹介します。環状８号線を春日町から南田中方面に車で走ると南光幼稚園の手前に練馬中央陸橋があります。陸橋の最高点に車が達した時、西の空を見てください。真っ赤な夕焼けに映える富士山は息を呑むほどの美しさです。まさに葛飾北斎の世界です。ここは、練馬区富士見台、昔の人も富士の眺めに想いを馳せたのでしょう。よく晴れた日に見られる夕方の一瞬の美しさです。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 14:09:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絵本選びのポイントは？？</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-37107/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-37107/</guid>
      <description>街が、イルミネーションに彩られ、わくわくする12月です。暖かいぽかぽかお部屋で、親子で絵本読み。今回は絵本の選び方のワンポイントをお伝えいたしましょう。じっくり選ばせる「お気に入りの本」が見つかるまで時間をたっぷりかけて、選ばせてあげてください。「早く一冊選んできなさい」などとせかさないようにしましょう。また、親が「この本いいわよ」とあまり無理強いしないようにしましょう。しかけなどはないほうがいいしかけ絵本は、初めはとても喜びますが、絵本そのもののよさではなくおもちゃ感覚の喜びなので、すぐに飽きてしまいます。奥付けをチェックする　初刊刊行から２５年以上経っている絵本は、間違いなく良い絵本です。それは、長い間子ども達から支持されてきた証です。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 11:26:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>運動会、がんばりました〜（４歳児作品）</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-35312/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-35312/</guid>
      <description>☆☆初めての運動会、絵日記にかきました☆☆</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 14:52:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実力テスト実施！！</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-35172/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-35172/</guid>
      <description>◆１１月２６日（土曜日）に実力テスト実施いたします。＜時　間＞　　１年生　１３：００〜１４：００　　　　　　　２年生　１４：３０〜１６：０５風邪が流行ってきましたが、体調管理を十分お願い致します。そして、当日は子ども達の日頃の実力を発揮できますように。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 11:49:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆秋の夜長、家族そろって読書タイム！☆</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-35170/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-35170/</guid>
      <description>☆☆あたたかいぽかぽかしたお部屋の中で、親子で絵本を読み、スキンシップを高めてみませんか？☆☆＜読み聞かせのポイント＞お母様自身が読み聞かせの本を好きになる　お母様自身が好きな絵本は、読み方にも心がこもります。絵本は、ゆっくりと読む　読み聞かせには、ゆとりが必要です。せきたてられていては、お話の世界に入り込めなくなってしまいます。一冊の本を読み込んでいく　子どもは何回も同じ本を「読んで」と持ってきます。　子どもは、本の内容を覚え、先を推測していくのが楽しいので　す。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 11:53:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子ども向けの新聞が相次いでいる</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-33577/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-33577/</guid>
      <description>小学生にとって新聞は「大人のもの」というイメージがありますが、今年度、小学校の授業で新聞が教材として使われることが増えてきています。新聞各社も子ども向け新聞の創刊が相次いでいます。そこで、新聞をより楽しく身近なものとして読むために、低学年では、好きな動物の写真を探して日記帳に貼ったりするのもおもしろいですね。また、季節で探すのも楽しいものです。探すことで四季の変化に気づきます。その気づきを大切に、感覚を育みたいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 16:00:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊藤園の俳句大賞に決定！！</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-33174/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-33174/</guid>
      <description>お〜いお茶の「伊藤園」が毎年主催している俳句のコンクールに中川あやかさんが入賞しました。　　第２０回伊藤園新俳句大賞　佳作特別賞　　　　　　　　　　　　　「すずしいな　走ると風が　ついてくる」　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 13:51:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆光が丘のタワー公園◆</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-32800/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-32800/</guid>
      <description>光が丘ＩＭＡ駐車場の西側に、通称「タワー公園」があります。久しぶりに公園の前を通りかかってびっくりしたことがあります。それは、大きな欅の下の広場に、柵が張り巡らされていたのです。移動できる柵ではありません。すき間は人が歩けるくらいしかありません。なぜ、誰が、こんなことを･･･。ご近所の方にうかがって答えがわかりました。それは、放置自転車対策！なるほど･･･置くなと言っても後か絶たないので、置かせないという訳です。駐車禁止の効き目がないため、ひろい道に柵をつけて、わざわざ狭くしているところもあります。こんなことでは、災害時の緊急車両はどうなるのでしょう。解決策は、ひとりひとりの思いやりとマナーに頼るしかありません。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 09:58:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1年生のための｢作文教室｣は中止となりました。</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-31300/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-31300/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2011 11:27:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>８０点ママを目指そう！！</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-29167/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-29167/</guid>
      <description>８０点ママを目指そう！          　自分の心の中を知るというのは意外にむずかしいものです。それは、本音と建前があったり、どこかで無理をしたり・・・、しているからです。では、我が子の心の中はどうでしょう。手にとるようにお分かりでしょうか。さて、ではお子さんについてどのくらい理解しているか、十問テストをしてみましょう。一問十点で、８０点以上が合格です。２番以降は、お子さんに同じことを質問し、答え合わせをしてみてください。一問考えるのは上限二分。Ｑ１．お子さんの長所を５つＱ２．お子さんが今興味をもっていることＱ３．お子さんが思うお母さんのいいところ３つＱ４．お母さんに直してほしいところＱ５．今一番ほしいものＱ６．友達の名前３人Ｑ７．好きな遊びＱ８．嫌いな食べ物Ｑ９．お母さんとしたいことは？Ｑ１０．今、お子さんが一番頑張っていることさあ、いかがでしたか。お子さんと一致しましたか。意外に、思い違いをしていたということが、あったかもしれませんね。お子さんが興味を持っていることに関心を示し、また頑張っていることに寄り添って励ます。お子さんと同じ世界に入ることからスタートしましょう。東京こども教育センター教室　代表水野美保</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 16:41:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４歳のナーサリーっ子も頑張って書いてます。</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-29162/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-29162/</guid>
      <description>お教室のお友達にもかまきりのあかちゃんをもってきてくれました。年中さんになって自分で書き始めました〜</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 15:31:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆５歳児クラスに通室している子の作品◆</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-28174/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-28174/</guid>
      <description>５歳の女の子の絵日記です。飼っていたくわがたが死んでしまい、その時のくわがたの様子、そしてその時の悲しい気持ちがよく書かれています。　　　　　⇒　　　　　　　　１２日後には、そのくわがたのお墓参りをした様子を、くわがたの気持ちになって書かれているところがすばらしいですね。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 12:42:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペシャルイベントに参加ありがとうございました〜</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-28114/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-28114/</guid>
      <description>６月１１日土曜日実施のスペシャルイベント『わくわくパズル』にたくさんのナーサリーっ子が参加して、パズル博士に挑戦してくれました。ラリー形式でりすコース、うさぎコース、くまコースに分かれ、ナーサリーっ子のお友達もたくさん参加し、大盛況でした。参加してくれたお友達、お父様お母様ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 17:40:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スペシャルイベント　わくわくパズル</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-27795/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-27795/</guid>
      <description>６月１１日（土曜日）　午後１時３０分〜３時３０分までナーサリーっ子もパズルラリーに挑戦して、『パズル博士認定証』をもらおう〜！！たくさんのお友達を連れてきてね。まっています！</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 11:44:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>光が丘の蛙池</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-26353/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-26353/</guid>
      <description>光が丘の北側にある春の風公園に、蛙池という池があります。皆さんはご存知ですか？何年か前には、カルガモがのんびり浮かんでいたり、亀の親子が甲羅干しをしている姿が見られました。ここ数年で生育状況もずいぶん変化したのでしょうか。亀は万年というから、今でもいるのでしょうか。さて、蛙池は公園に降った雨を風力で電気をおこし浄水して再び池にもどしていると聞いたことがあります。風車が動いていないので現在どうなっているのか心配です。どなたか、様子を教えてくださいね。（種市）</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 16:06:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「練馬の子ら」の作品集に掲載されました！！</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-26334/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-26334/</guid>
      <description>現在ナーサリー教室の３年クラスに通っている中村輝星君の作文が、代表で選出され掲載されました。「練馬の子ら」は練馬の小学校に通っている子ども達の作品集です。</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 12:11:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっと修了式が終わりました〜</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-25754/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-25754/</guid>
      <description>あまりにも大きな災害のために心痛める日々が続く中、延期になっていた修了式を行う事ができました。ナーサリーを去っていく３年生の式では「日記を毎日書いて４０ヶ月分位になった」「ナーサリーに通って勉強が大好きになった」など成長したあなた達の姿に喜びを感じました。これからの日本を担うあなた達に応援をおくります。「努力できるあなた達だから、これからもがんばれる！」良き出会いがたくさん訪れますように！！</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 13:15:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母様の豆知識</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-25294/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-25294/</guid>
      <description>●毎日のお手伝いを一つ決めましょう〜お手伝いは、家族の一員であるという自覚と責任感が養われます。決めたお手伝いは、自分の仕事として毎日するようにしましょう。お手伝いの後は、「ありがとう」「助かったわ」という言葉を必ずかけていきましょう。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　そのような中で家族の絆も確かなものとなって行きます。(常盤）</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 11:36:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ランドセルに託された思い</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-24899/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-24899/</guid>
      <description>被災地の皆様、そして被災地にご家庭、ご家族、親戚のある皆様に、心よりお見舞い申し上げます。日本中、そして世界中から被災地への支援の輪が広がっています。そのような中、全国の多くの子ども達からたくさんのランドセルが届けられたニュースをみました。ランドセルを製造しているある会社のひとコマ。その会社では、新品のランドセルの他に、全国から寄せられたランドセルの一つ一つを丁寧に磨き修理して、一刻も早く被災地に届ける作業をしていました。寄せられたランドセルの中から、あるお子さんのメッセージが・・・。そのお子さんは、病気のために、ランドセルを背負って一度も学校に通うことができませんでした。一度も背負ったことがない新品のランドセルに、?このランドセルを使ってくれるあなた、大切に使って下さい?と思いを託して。被災地の子どもたちの笑顔が、たくさん戻ってくることを願うばかりです。いよいよ新学期がスタートします。ナーサリー教室でも元気なナーサリっ子の笑顔を待っています。（常盤）</description>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 22:10:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第17回きらら作品コンクール入賞しました〜</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-23409/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-23409/</guid>
      <description>第１７回きらら作品コンクールにおいて、光が丘ナーサリーより３名の子ども達が入賞しました！！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　１年生　二重作弘稀「お母さんの入院」　　　　３年生　久松正太郎「千羽づる」　　　　３年生　松本宙千「僕の日記は色々な人のお陰」</description>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 22:09:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母様の豆知識　その２</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-22542/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-22542/</guid>
      <description>好奇心の芽を育てよう〜今回も、小さいお子様の好奇心を育てることができるであろうと思う本。　第２弾！のご紹介です。参考にしていただければうれしいです。　　　　(常盤）『たべられるしょくぶつ』森谷憲文／文　寺島龍一／絵　　福音館いつも食べている野菜！野菜ってどにょうになるの？どの部分を食べるの？畑や田んぼのない都会の子ども達は必見！！小学校受験の問題にも対応できます。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 11:28:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一緒に刺激しあっています</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-21582/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-21582/</guid>
      <description>弟が３歳からナーサリーに入室していますが、一緒に連れてきていた４歳のお姉ちゃんも、ナーサリーにとても興味を示し、入室させました。いまでは、一緒にホームワークをやったり、絵日記をかいたりしています。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 15:28:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母様への豆知識</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20714/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20714/</guid>
      <description>◆２歳児頃になると、子どもたちは色々な言葉をたくさん話はじめます。生活体験も少しずつ積み重なり、外への興味もどんどん広がってきますね。興味・好奇心が芽生えてくるその時期に、お話以外のものも与えてみてはどうでしょう？　子どもの好奇心は、無限大です。散歩に行くと小さな蟻が動く様子をじっと見てその場から動かなくなるなんて事もよくあるのでは？体験をする事はもちろんのこと、　是非、小さい頃から親子で好奇心の芽を育てて下さいね。　さて、好奇心を育てる事が出来るであろうと思う本として今回はまず、１冊目をご紹介します。　　　（常盤）■「しっぽのはたらき」　川田　健／文　薮内　正幸／絵しっぽは、ただついているだけではありません。実は、大切な役割がある動物もいるのです。どんな役割があるのでしょうか？ </description>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 17:03:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５歳児の作品（絵日記）</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20649/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20649/</guid>
      <description>【ナーサリーっ子の作品ギャラリー】今回は、５歳児の絵日記をご紹介します。（クリックで拡大）子どもの感性ってすごいですね。真っ白な雪だるまを描きがちですが、雪だるまのおなかに窓があったり、ドアがあったり・・・。たのしそうな雪だるまが描けました。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 14:37:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４歳児の作品（絵日記）</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20648/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20648/</guid>
      <description>【ナーサリーっ子の作品ギャラリー】今回は、４歳児の絵日記をご紹介します。（クリックで拡大）　　　　　　　　　　　　　　　⇒　　　　　　　　　　３月頃の作品ナーサリーに入室した頃に描いた絵日記。お母さんと一緒に書いていました。　　　　　　　             　　　　　　　　　７月頃には自分で書けるようになりました。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 14:51:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆先生の声</title>
      <link>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20238/</link>
      <guid>http://hikarigaoka.tkkc.net/blog-20238/</guid>
      <description>こんにちは！私は、東京こども教育センター教室光が丘ナーサリー教室の講師として２０年以上幼児・小学生に指導にあたらせていただいている長岡洋子です。光が丘ナーサリー教室には、３歳から小学３年生まで１００名ほどの可愛い子ども達が通ってきています。教室では、緊張と笑いが絶えない楽しい雰囲気で楽しく授業をしています。「わかるっておもしろいな」「先生やみんなといっしょにできて楽しいな」と言って、成長する姿が見られるのが、何よりも嬉しいこと事です。授業体験は、随時行っておりますので、ぜひお越しください。お待ちしています。　　　長岡</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 16:01:38 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
