<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>東大進学会『本八幡校』のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/motoyawata/</link>
    <copyright>東大進学会　本八幡校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>時間割表</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6119/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6119/</guid>
      <description>◆YTコース（中学受験）◆スーパー小学生コース（基本的な学習習慣の確立）◆中学生コース（高校受験）◆私立中学生・高校生コース</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:17:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習の日程と時間</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6114/</guid>
      <description>【小学生】中学受験（ＹＴ）コース/4-5年生●4年生12月23日-12月28日■12時00分-16時00分1月9日■学力判定一テスト●5年生12月23日-12月28日■13時00分-17時00分1月9日■学力判定一テスト中学受験（ＹＴ）コース/6年生12月23日-12月29日，1月4日-5日13時00分-18時30分小学生コース●3年生-4年生12月23日-12月26日10時00分-12時00分●5年生-6年生12月23日-12月28日■10時00分-12時00分1月5日■進研テスト1月の通常授業は7日(木)から再開します。【中学生】1年生-2年生12月23日-12月28日■18時30分-21時00分1月5日■千葉県統一テスト中学3年生12月23日-12月29日，1月4日-5日13時00分-18時00分【高校生】12月23日-12月28日18時30分-21時00分1月の通常授業は7日(木)から再開します。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 13:43:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験編</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6113/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6113/</guid>
      <description>■単に覚えるのではなく、そこからさらに考える 県立千葉高（特色化）・東邦大東邦高合格 T.U.（土気中） 　文化祭に行ったときに感じた「自由な校風」が決め手となって、千葉高を第一志望にしました。　私立については塾の先生に勧められて受けたのですが、過去問を解いて自分の苦手分野を確認し足りないものを補っていくスタイルをとるよう指導され、そのように取り組みました。初めは難しくて嫌になりそうでしたが、気が付くと英語の長文読解のスピードがアップしていて自分でも驚きました。　東大進学会の授業では、全教科において単に覚えるのではなく、そこからさらに考える力を要求されました。冬期講習は特に内容が濃く、とても役立ちました。　少ない人数での授業は気が抜けず大変な面もありましたが、じっくり考えてしっかり解く授業の中で鍛えられたことが、特色化での合格に結びついたと思います。■小学生の頃、この塾を選んで本当に良かった 昭和秀英高・県立千葉東高合格 M.Y.（大椎中） 　千葉東高の文化祭に行ったとき、在校生がとても楽しそうに協力して行事に参加していた姿を見て、私もあの中に入って文化祭を作りたいと思ったのが志望動機です。　東大進学会の良さは、生徒があまり多くなかったので質問しやすかったこと、ひとつひとつの事をくわしく丁寧に教えてくれたのですみずみまで理解できたこと、あとは（これが一番かも？）先生が面白かったので楽しく通えたことですね。　もちろん、一つのことに集中するのが苦手ながらも長時間の講習に耐えたり、歴史の流れを理解してから細かいことを覚えたりと、自分でも努力や工夫をしました。　千葉高の特色化がだめで一般試験を受けることになったときも、私のために色々としてくれたことが、何よりうれしかったです。小学５年生の頃、この塾を選んで本当によかったと思います。ありがとうございました。■繰り返し学習する大切さに気づいて、苦手を克服 県立千葉東高（特色化）・市原中央高合格 A.H.（大椎中） 　私は、中３の夏期講習からこの塾に入りました。学校とは違って塾の先生は話しやすかったから質問できたし、分かるまで何回も丁寧に教えてくれたのがとてもためになったと思います。　また、先生に大切なポイントばかりを繰り返し教わるなかで、一度聞いただけでは理解できないことも、二・三回目にようやく分かることが多かったので、同じことを何度も繰り返し学習するのが大切なんだなと気づきました。苦手だった理系科目も、少しずつ繰り返しやることで段々できるようになったのが良かったです。　初めは市立千葉高を受けるつもりでしたが、塾に入って学力がぐんと上がり自信もついたので、千葉東高にチャレンジしようと決めました。約半年の受験勉強は本当に大変だったけれど、東大進学会だからこそ、楽しく勉強できたのだと思います。本当にありがとうございました。これからも機会があったら、遊びに(？)勉強に(？)来ます！■添削指導・気合注入により合格できました 昭和学院秀英高合格 Y.M.（日の出中） 　交通の便がよく、通いたい大学への進学率も高いことから、この学校で勉強したいと思いました。また、好きな野球もでき、有意義な３年間を送れそうだと感じたことも受験した理由です。　東大進学会では、個別指導とは違い、自分が間違えたところだけでなく、他の人が間違えたところの説明を聞くことが更に力をつけてくれました。また、ただひたすらに勉強！というのではなく、時には笑いありという余裕のある環境で楽しく勉強できました。英語ではよく出る文法事項や構文等を学び、数学では自分で考え答えを出すことを鍛えられ、国語は過去問を多くこなすことで時間配分をつかめるようになり、落ち着いて本番に臨むことができました。秋ごろは勉強していても模試の結果が思わしくなく、無理かと思うこともありました。が、英語の先生の添削指導・数学の先生の気合注入により合格できました。全ての先生方が応援してくれて、本当にありがたく思っています。■３年間習った全てのことが自分の役に立った 本郷高・東京学館浦安（Ｓコース）合格 S.S.（美浜中） 　高校の説明会に行き、この高校なら自分のやりたいことが見つかり、それに向けて努力が出来る学校だと感じたので選びました。東大進学会の先生方は、苦手な部分はプリントを個別に作ってくれて、わかるまで根気良く教えてくださいました。３年間でならった全てのことが自分の役に立ったと思います。自主的に勉強することが苦手な僕にはとても助かりました。先生方、長い間有難うございました。これからお世話になることがあったら、またよろしくお願いします。■五教科以外もしっかり見てくれた 県立八千代高合格 N.Y.（市川八中） 　将来の夢を叶えるために，第一志望に絶対合格したいと思っていました。　東大進学会では，わからないことはすぐ質問できたし，作文など五教科以外もみてもらいました。　大変だったのは，嫌いな数学の問題をたくさん解かなければならなかったことです。英語では，単語帳を作って1ページずつ覚えていきました。　塾に通ったおかげで，中3の夏から冬にかけて学力がぐんと上がりました。そのおかげで，第一志望に合格できました。本当にありがとうございました。■しっかりした対策で、着実に成績が伸びた 県立薬園台高・日大習志野高合格 H.N.（福栄中） 　友人に誘われて薬園台高校の文化祭に行った時の印象が良かったので、薬園台高校を受験しようと決めました。　東大進学会では定期テストや入試への対策がしっかりしていて、1年生・2年生と着実に成績を伸ばすことができました。　特に入試対策では予想問題プリントを作ってもらい、その予想が的中しました。受験勉強は量より質を重視し、毎日継続を心がけました。入試直前は今まで勉強したことの復習をして、リラックスするように心がけました。今までお世話になりました。ありがとうございました。■毎回の熱い授業が合格につながった 青山学院高・千葉英和高合格 K.K.（市川七中） 東大進学会に入って良かったなと思う点は、先生方の熱い心。毎回熱い授業をしてくれて、時には夜の10時30分を超えてまで私たちに教えてくれました。 分からないところは、分かるまで納得のいくまで質問できました。 先生が授業だけでなく、勉強に取り組む姿勢やポイントまで指導してくれました。そのおかげで、勉強に対する取り組み方が変わりました。 受験に関する問題集や自分に合った参考書がたくさんあり、自分に必要な様々な問題に取り組むことができました。 学校の定期テスト対策が万全と言っていいくらい充実していて、安心して勉強できました。　僕は将来、国際社会で活躍するために、英語の力を伸ばして充実した学校生活を送れそうな青山学院へ行きたいと思っていました。　東大進学会では2年余りお世話になりました。先生方の熱意で、第1志望校の青山学院高等部に合格できました。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 13:15:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験編</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6085/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/blog-6085/</guid>
      <description>■友人と先生方に恵まれた 開成中・筑波大附属駒場中・渋谷幕張中・市川中（特待生）合格 Y.U.（美浜南小） 　ゆとり教育の公立の中学校では、自分のやりたいことが出来そうもないので、自分の望むことができそうな私立中学校に行きたいと思い受験勉強を始めました。　東大進学会では、生徒を個人個人で指導してくれる先生方に出会い、また気持ちの合う友人にも恵まれ、楽しく勉強できました。習った事すべてが入試に役立った(大げさですが･･･)気がします。友人と遊ぶ時はしっかり遊び、メリハリをつけて勉強したこともよかったと思います。４年間、飽きずにみてくださり、ありがとうございました。■雰囲気が良く友達もできて、楽しく通えた 開成中・渋谷幕張中・早稲田中・市川中（特待生）・東邦大東邦中合格 H.S.（土気南小） 　受験しようと思ったきっかけは、母に「中高の6年間を楽しく過ごせるよう、中高一貫校にいけば？」と言われたことです。雰囲気が良かったこの塾では、仲のいい友達もでき、楽しく通えました。　開成を第一志望に決めたのは、5年の冬でした。それからは、一週間の学習予定表を作り、それが終わったら別の勉強をするようにして効率の良さを大事にするようにしました。合格して本当に良かったです。 ■分かり易くて面白い、たくさん友達もできた 慶應普通部・市川中・東邦大東邦中・昭和秀英中合格 K.K.（大椎小） 　分かり易くて面白い授業だったし、たくさん友達もできたし、東大進学会での勉強は楽しかったです。　演習授業は9時前頃まで続いて体力的につらかったけど、簡単に解く方法がわかったので、入試で役立ったと思います。算数と理科が苦手だったけど、ノートの取り方を工夫したり、同じ問題を何度も解いたりして頑張ったのが合格に結びついたと思います。 ■先生方が経験豊かで、質問しても即教えてくれた 吉祥女子中・国府台女子中合格 H.O.（東小） 　両親に勧められ、気がついたら受験することになっていました。東大進学会は、少人数だったのですぐに友達ができました。同時に一人一人を先生方がみてくださっていたので、わからないことがあれば聞けば優しく(？)教えて下さいました。また、先生方が皆経験豊かで、どの先生に質問してもすぐに教えていただけました。算数の問題の簡単な解き方や、用水路や平野などのゴロ合わせの覚え方など独特の秘策があり、受験にとても役立ちました。社会が特に苦手でしたが、正月特訓で補うことができました。よく入試にでる！と最後まで教えていただいた植物や天体は実際の試験にも出題されました。　暗記物はカードを作ったり、ニュースを見た後は家族でその内容について話し合ったりと、自分なりの勉強のルールを決めて、両親とがんばりました。受験前は体調にも気を配りました。マスクと清潔なハンカチは手ばなせません。一人一人に対して、時には厳しく・時には楽しく・時には優しく(？)指導していただきありがとうございました。これからもよろしくお願いいたします。■シビアな採点、公式にとらわれない考え方 市川中・千葉日大一中合格 I.A.（鬼高小） 　5年生のとき，両親の勧めで東大進学会に入会しました。国語で先生がシビアに採点をしてくれたので，記述力がつきました。　受験勉強で苦労したのは，算数です。ぼくは算数が苦手で，苦手意識を取り除くためにたくさん勉強しました。算数の先生は，公式にとらわれない考えかたを教えてくれました。　今まで迷惑をおかけしたこともありましたが，本当にありがとうございました。■必ず８時間以上寝るようにした 芝川中・東邦大東邦中合格 K.K.（季美の森小） 　僕は、文化祭でとても気に入った生物部に入りたくて、芝中を目指しました。東大進学会には、５年生のときに入会しました。生徒数が多すぎなかったので、先生方がしっかりと教えてくれたことが良かったなと思います。　夏期講習のときには宿題がたくさん出て大変でしたが、時間の使い方を工夫して、必ず８時間以上寝るようにしました。　今思うと、授業で習ったことの全部が役に立った気がします。本当にありがとうございました。■ひとつひとつ細かいポイントが分かった 昭和秀英中合格 I.Y.（大和田小） 　姉が受験をしていたことと，親に言われたのがきっかけで，受験をしようと思いました。夜遅くまで勉強するのは大変だったけど，テレビの時間をけずったりして工夫しました。　東大進学会は，少人数なのが良かったです。ひとつひとつ細かいポイントが分かったことが，受験に役立ちました。いままでありがとうございました。これからも分からないところがあったら来ると思いますが，よろしくお願いします。■たくさんの友達と必死になってくれた先生 昭和秀英中・長崎日大中（特待生）合格 D.O.（大網東小） 　僕は、親に中学受験をすすめられて勉強を始めました。６年生の３月に別の塾から移ったので、一番最後にみんなの中に入ったのですが、友達がたくさんできたのがうれしかったです。　また、分からない事が多かった歴史や苦手な算数の図形を徹底的にやってくれたこと、気軽に質問できたこと、何より、志望校に受かるよう先生方が必死になってくれたことが合格につながったと思います。ただ、先生がいつも言っていたように、考えるのに疲れたときや寝る前の少しの時間に暗記物をやるなど、自分でも工夫して勉強しました。第一志望校に合格できて、本当に良かったです。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2009 22:23:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個人指導コース　:開始:終了　毎月4回（1回90分）</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2840/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2840/</guid>
      <description>【責任ある指導】東大進学会個人指導コースでは、大手個別指導教室のように大学生ではなく、普段レギュラー授業を担当している講師が責任を持って指導しています。 【ご家庭との連携】ご家庭とのコミュニケーションを重視し、各授業ごとに授業報告書を、各月ごとに指導予定表を作成します。したがって、どのような指導が行われているのか分からない、といったことがありません。  【ニーズに対応】「弱点教科の克服」「受験に向けての実力養成」「志望校の入試傾向に沿った勉強」など、さまざまなニーズに確実に対応します。 </description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:06:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2841/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2841/</guid>
      <description>学年ごとにきちんとした学習内容を決めて、指導していきます。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:06:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Super小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2845/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2845/</guid>
      <description>中学受験をお考えでない方を対象とするコースです。 ◆「学力低下」に立ち向かうために  「小学生の時期から受験のことを心配するなんて、気が早すぎる！」とお考えかもしれません。たしかに、高校受験はずっと先の話です。 一方、昨今報道されている「学力低下」現象は、残念なことに事実だと、私たち東大進学会は考えています。学力低下の問題点は、難しい問題を解ける生徒が減っているということではありません。昔ながらの読み・書き・そろばん（計算）という学習の土台がおろそかにされいるために、それ以外の学習内容も身につかないという点が、「学力低下」の第一の問題点です。 たとえば、文章を声に出して読んでみても、その内容を理解できないという生徒が、今では珍しくありません。読解力の不足している生徒は、どの教科の教科書を読んでも、いっこうに勉強がはかどりません。また最近、自分の考え方を述べる能力が、学校や社会で重要視されています。しかし、話し言葉と書き言葉の区別がつかない生徒は、作文で「めちゃくちゃムカついた」などと書いて平然としています。彼ら彼女たちは、ほかの表現を知らないのです。算数で「小数」「分数」の計算が苦手だった生徒の大半は、その後数学や理科が嫌いになっています。 「勉強はいくつになってもできる」と昔の人は言いました。しかし、それは、読み・書き・そろばん（計算）の能力が身についていることを前提としています。読み・書き・そろばん（計算）は、すべての学習の土台となるため、あらゆる学習内容に大きな影響を及ぼします。ですから、小学生の時期にこれらの能力を確実に習得しておくことを、私たち東大進学会はお勧めします。◆努力が報われることを知ってほしい  「学力低下」の問題点は、それだけではありません。「学力低下」現象は、努力しても報われないという考え方を子供たちの心に根付かせるおそれがあります。こちらのほうが、深刻な問題です。 一例を挙げます。読解力の不足している生徒たちは、将来、数学の文章題も苦手になるでしょう。そのとき、「この問題はどう解けばいいんだろう」と教科書を調べたり誰かに尋ねたとしても、たいていの場合、方程式の立て方を教わっておしまいになります。けれど、彼ら彼女たちの多くは、方程式が分からないから文章題が解けないのではありません。本当の理由は、問題文を読んでも内容をうまく理解できないことです。誰かがその点を指導してあげないと、彼ら彼女たちがどんなに苦労して「数学」を勉強しても、数学が得意になることはありません。彼ら彼女たちの努力は、むなしく報われません。このような例は、教科を問わず、枚挙にいとまがありません。 ◆将来を見据えた指導を  私たち東大進学会は、高校受験（中学生）コースでの豊富な経験を踏まえて、小学生各コースの授業を行っています。やみくもに目先の成績向上を目指すのではなく、「高校受験をするには、これだけのことを小学生の時期に知っておいてほしい」と私たち講師陣が考えている内容を、じっくりと指導していきます。 ※小学生コースには、以下のように3コースがあります。Super 小5・6コース（小5-6年対象 国語・算数）Super ジュニア・コース（小1-4年対象 国語・算数）英検コース（小学全学年対象）</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:08:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2846/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2846/</guid>
      <description>東大進学会はＹＴネット提携塾です！東大進学会の中学受験コースでは、定評ある「予習シリーズ」をテキストに用いて、小人数クラスで授業を行っています。 　「予習シリーズ」は、名門中学に合格できる力を育むために、四谷大塚が開発したテキストです。全国で、中学受験を目指す大勢の子供たちが、このテキストで勉強しています。 　「予習シリーズ」は、どんな有名中学の入試にも対応できる、頼りになるテキストですが、それだけに内容は高度です。もし私たちが生徒の能力とかけ離れた難しい内容を無理強いすれば、子供たちは、精神的負担を背負うばかりでなく、やがて勉強そのものを嫌いになりかねません。 　その点、東大進学会では、小人数クラスで授業を行っていますから、生徒全員の実力を講師が把握しています。私たち東大進学会の講師陣は、生徒一人一人の理解度を確かめながら、子供たちにムリを強いないように工夫を凝らして授業を進めています。 四谷大塚では、「予習シリーズ」を使って勉強している首都圏数千人の子供たちを対象に、毎週テストを実施しています。私たち東大進学会を含む提携塾では、このテストを、普段通っている塾の教室で受験していただけます。このネットワークをYTネットと称しています。 　東大進学会では、毎週土曜日にこのテストを行っています。YTネットで大勢のライバルたちと競いあい、実力に磨きをかけていきましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:08:52 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
