<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>大好きな先生と二人三脚！夢は絶対かないます！！</title>
    <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/</link>
    <copyright>明光義塾月島教室</copyright>
    <description>中央区月島の個別指導専門の学習塾【明光義塾・月島教室】。都営大江戸線・月島駅より徒歩２分。創造力豊かで、自立心に富んだ人材を育成します。体験授業受付中。</description>
    <item>
      <title>都立高校合格発表日！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-8271/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-8271/</guid>
      <description>本日は、都立高校の合格発表日です。ただいま合格の知らせを何件もいただいています。全員、第一志望に合格してほしいな。でも、もし残念な結果に終わったとしても、全力で取組んだ結果なのだから下を向く必要はありません。きっと神様が「お前はこの高校に進まないほうがいい」とおっしゃってくれているんですよ。どちらにしても合格した高校が最適な進学先なのです。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 18:26:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都内中学受験1日目終了！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-7472/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-7472/</guid>
      <description>さて、1日から都内の私立中学受験が始まりました。初日から「先生合格したよー！」という喜びの声が聞かれました。嬉しいです！やったね！おめでとう！さて2日以降も入試が続きます。明光生に限らず、すべての受験生が悔いのないよう、力を出し切ってほしいと思います。がんばれ、１２の春！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 19:08:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年もがんばります</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-7027/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-7027/</guid>
      <description>みなさま、あけましておめでとうございます。今年もよろしくお願い申しあげます。さて、本日、明日と大学入試センター試験です。初日はみなさん、どうだったのでしょうか。私たちの熱いメッセージはがきとお守り、会場に持っていってくれたことと思います。明日もがんばってほしいですね。全力を出し切れるよう、祈っております。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 15:37:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月、冬期講習始まります</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-5801/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-5801/</guid>
      <description>さて12月に入り、受験生も完全に受験モードに入りました。中学受験（東京）は2月1日から、都立高校一般入試は2月23日、大学入試センター試験は1月16･17日です。これからの追い込み次第で、第一志望合格できるかどうかが決まります。安全圏の生徒もチャレンジ圏の生徒もこれからが勝負ですね。明光生全員第一志望合格が毎年の私たちの目標です。先生達も全員がんばります！冬期講習は12月24日から1月8日までの日程で行われます。座席が満席になる日時もございます。お申し込みはお早めに。ぜひ教室までお問い合わせ下さい。では、12月、終わりよければすべてよし。がんばりましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2009 17:35:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定ですよー</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-4401/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-4401/</guid>
      <description>11月になりました。めっきりと涼しくなってきましたね。ここ月島は風通しが大変よい街で、夏涼しく冬涼しいー、って感じなんですね。まあ、夏暑くて冬暑いー！よりはいいかなと思います。コートそろそろ準備ですね。さて、11月１４日は漢字検定です。惜しくも前回1点2点届かずに落ちてしまった生徒、今回リベンジですぞ。対策怠らなかったから、今回は大丈夫だと思いますよ。先生も10月に漢検受検してみました。こちらは結果が怖いですねー。11月は期末テストや中受模試、センター模試など目白押しです。夢に向かって全力で、今日も笑顔でがんばりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 19:08:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザなんかに負けないぞ！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-3881/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-3881/</guid>
      <description>さてさて、各中学校、高校では定期テストが始まっていますが、大事なこの時期、ちまたでは新型インフルエンザが流行しております。学級閉鎖、学年閉鎖が相次いで、授業もあまり進んでいない学校もあると聞きます。みなさん、とにかく感染予防につとめましょう！明光では空気清浄機がマックスパワーでフル稼働、先生達もアルコール消毒、うがい、マスク着用の、ダースベーダーなみの完全防護対策で、みなさんとともにがんばっていきますので、安心して通塾してくださいね！でも、万一かかってしまったら・・ゆっくりと休息を取るのが一番。勉強の遅れは後から取り返せばいいのです。インフルエンザなんかに負けるわけにはいかないよね！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 17:26:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１０月です。</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-3287/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-3287/</guid>
      <description>さてさて、早いものでもう１０月、そろそろ秋も深まってくる頃です。教室のまわりの街路樹も色づいて、またにぎやかになりますね。ここ月島という街は近代的なビルと自然が混在する、とても理想的な街です。教室の近くに「佃堀」という堀があるのですが、そこには今の時期たくさんのハゼが集まっています。休みの日などは年配の方、また子供連れのお父さんたちが釣りを楽しんでいます。釣ったハゼは天ぷらにするとすごく美味しいです。私も釣らせていただいて、ハゼをいただきました。ぜひお試しあれ！１０月は中学高校の中間テストが始まります。大事な２学期、全力で取組みましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 18:07:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>偏差値判定模試の実施予定です</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-3047/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-3047/</guid>
      <description>さて、9月10月の模試予定です。9月19日に中３生志望校判定テストまた10月10日には中１・２生の偏差値判定テストをおこないます。塾生以外のお友達も受験申込みができます。結果についてもご希望がございましたらアドバイスをさせていただきますので、奮ってご参加ください！富士山頂からのご来光です。先日、明光生の夢の実現をお祈りしてきました。夢、かなうといいね！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 16:45:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日から通常授業がはじまりました</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-2768/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-2768/</guid>
      <description>さて長かった夏休み、勉強もクラブもみなさん大成功でしたね！受験生は特に学校見学や説明会、オープンキャンパスで忙しかったことと思います。２学期の成績如何で推薦合格できるかどうかが決まります。実りの秋です。気をひきしめていきましょう！　　教室で育てている稲です。文字通り実りの秋としましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 16:17:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さて夏期講習第２ステージです</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-2563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-2563/</guid>
      <description>さて、夏期講習後半が始まりました。みなさんお盆休みは充電できましたか？先生は子供達と田舎で、虫取りと天体観測をしてきました。クワガタがたくさん取れました。日本にはまだまだ自然がいっぱい残っているのです。とても嬉しいことですね。さて、21日は漢字検定実施日です。みなさん、精一杯がんばって下さい！いい結果出ることを期待しています！がんばれ！！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2009 11:20:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９日から夏期休講です</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-2445/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-2445/</guid>
      <description>本日は東京湾花火大会ですね。大きな夜空を飾るきれいな花火！いいですねー実にいい！教室も夏期講習前半が終了します。今日の花火のように大きな夢を打ち上げましょう！そして大きく咲かせましょう！ではまた17日に会いましょう!</description>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2009 15:45:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ただいま燃える夏期講習中でございます</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-1478/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-tsukishima/blog-1478/</guid>
      <description>ただいま夏期講習中でございます！お電話での受付は、午前１０時から午後８時までとさせていただいております。また８月９日から１６日まで、夏期休業日となります。お問い合わせ・資料のご請求は１７日以降にお願い申しあげます。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2009 15:09:48 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
