<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別進学指導・能力開発　八広進学セミナー</title>
    <link>http://jukutown.com/yahiro/</link>
    <copyright>八広進学セミナー</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>理想の次世代型学習システム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-6231/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-6231/</guid>
      <description>「わかった！」「でた！」「楽しい！」「嬉しい！」「続く！」“勉強が好になるお子様”を育てる学習システム『すらら』の次世代型学習システムとは・・・　スモールステップで「根本理解」を促すアニメーションによるレクチャー機能（授業）。 理解したことを「定着」させるため、苦手と判定された問題を繰り返し学習でるドリル機能。 これらの機能が一体化したe-learningが「すらら」です。 この二つの機能によって、お子様は「わかる」喜びと「解ける」楽しさを同時に味わいながら、学習を進めることが可能なのです。「理解」と「定着」を一体化基礎学力がメメ?上！余カリスマ講師によるわかりやすい授業テンポよく楽しくゲーム感覚で取り組める問題数が堀で反復学習機能に優れている、まさに理想の次世代型学習システムです。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 18:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アドバンスコース　中学１・２年生対象　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　90分/週2回　開始時間は左砧時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1106/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1106/</guid>
      <description>中学１年生の生徒募集はしておりません。いろいろなことを総合的に判断したり、統合したりする複合的な力が必要になる時期。■応用力・実践力を育てるコース■アドバンスコースでは、英語・数学・理科・社会・論理エンジンの主要５教科全てを学習でます。難関校を目標としている生徒の方々を対象に指導しております。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:06:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックコース　中学１・２年生対象　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　90分/週2回　開始時間は左砧時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1105/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1105/</guid>
      <description>中学１年生の生徒募集はしておりません。いろいろなことを総合的に判断したり、統合したりする複合的な力が必要になる時期。■総合力・応用力を育てるコース■主要５教科（英・数・国・理・社）に完全対応。授業は各教科とも予習中心としています。（つまずや弱点が多い生徒を除く）中学校で勉強したことをしっかり理解・定着すること、それが目標校合格への近道です。ベーシックコースは、通常授業で英語・数学・国語を中心に学習し、定期テストの範囲表が配布されしだい理科・社会の学習をします。そして、期末テストでは一週間前より実技４教科も徹底対策します。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:05:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アドバンスコース　小学４〜６年生対象　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　90分/週2回　開始時間は左砧時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1101/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1101/</guid>
      <description>小学４年生の生徒募集はしておりません。アドバンスコースでは、国語・算数の他に思考力や表現力を育成します。（作文コンクールや俳句コンクールなどに作品を出展します。）乗のために論理的思考力を育成することをお勧めします。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:04:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ベーシックコース　小学４〜６年生対象　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　60分/週2回　開始時間は左砧時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1102/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1102/</guid>
      <description>小学４年生の生徒募集はしておりません。抽象的な思考力や少し複雑な論理的思考力を育てる時期。■計算力・読解力の向上と表現力を育てるコース■小学４年生以上になると学習単元が大幅に増えると同時に難しくなります。この時期は、子供によって、苦手な科目や単元の傾向がはっりと出てます。算数では計算・図形・応用問題、国語では漢字・文章の読解・言葉のまりなどの基本を理解してもらい苦手意識をなくします。この３年間で学習する内容は今後の学習の基礎であり、っちりと理解することが中学生になって本格的な学習が始まり、なかなか効果がでないという結果に陥ることなく、しっかりと成績を塵せるポイントです。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジュニアコース　小学１〜３年生対象　15:00開始17:00終了　月〜金曜日　40分/週2回　開始時間は左砧時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1099/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1099/</guid>
      <description>小学３年生の生徒募集はしておりません。言語的な訓練を積み重ねながら、簡単な論理的思考力の基礎を養う時期。■学ぶ楽しさを理解して、思考力を育てるコース■テストやプリントだけでは、この時期の子供はすぐに飽てしまいます。また、知的好奇心、感受摺洞察力、集中力、表現力などが不揃がちとなり、中学生になっていよいよ本格的な学習を始めようとしても、なかなか効果が出ないという結果に陥ってしまうのです。そこで、子供達に「見て、触って、体感する」という授業展開を実施しております。算数の学習では、授業前に知能開発（ＡＢメソッド）を行い、頭のウォーミングアップをしてから授業に入ります。また、授業でも、ピグマリオン教育研究所の「実感算数」の教材教具を採用して指導しております。国語の学習では、授業前に速読聴（わくわく文庫）で読書をしてから授業に入ります。読解能力や表現力もユニークな教材でしっかり塵します。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立両国高校附属中学受験コース　小学６年生対象　9:00開始12:00終了　土曜日＊学校が土曜日授業の場合、15：00〜18：00</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1104/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1104/</guid>
      <description>今期の生徒募集は終了いたしました。■都立両国高校附属中学校の合格を目指すコース■通信教育や他塾でも、公立中高一貫校対策講座は数多くあります。その多数の講座が公立中高一貫校全般を対象とした幅垢範囲の学習や客や作文などを重視している傾向にあります。初年度でしたら、調査書点の高い生徒が作文だけ練習して合格したというケースが多くありました。しかし、最近では学校の成績が良く作文が得意なだけでは、合格することが困難になってたのです。まして、合格でたら運が良いという「軌受験」や「お祭り受験」では、まず合格はでません。そこで、当教室は都立両国高校附属中学校に照準を絞り、教室での演習中心授業とご家庭への映像配信授業を組み合わせた指導方法で反復して学習することで、都立両国高校附属中学校の合格を目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 15:00:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コース　高校２・３年生対象　19:00開始21:30終了　平日は、右京間帯内で毎日好なだけ学習でます。</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5588/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5588/</guid>
      <description>既に多くの受験生が第一志望校合格へ向けて準備を始めるのが、この４月。スタートが遅くなるほど勉強時間は少なくなり、第一志望校合格が厳しくなります。八広進学セミナーの大学受験講座なら、部活で忙しくても自分のペースでしっかり勉強していくことがでます。１講座（１２回）　２４，０００円より理解度に合わせて くり返し学習でます。（家庭学習可能）</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 21:44:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速習コース（高校学習内容）　　19:00開始21:30終了　平日は、右京間帯内で毎日好なだけ学習でます。</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5587/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5587/</guid>
      <description>個別指導が変わる！１教科９，４５０円/月より教科書内容の完全理解・弱点強化プログラム！―３段階速習システム―「予備校授業」と「個別授業」のイイとこどり！『ＹＳＳ式個別指導』が劇的な成績アップを可能にします!!</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 21:22:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立両国高校附属中学受験準備コース　小学５年生対象　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　90分/週1回　開始時間は左砧時間帯内で設定</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5586/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-5586/</guid>
      <description>公立中高一貫校の適澄査問題を取り上げ、具体的な演習をすることで「情報を読みとる」「自分で決定する」「条件を整理する」「因果関係をつかむ」という、「読む」「考える」「表現する」基本となる力を養います。その過程を通して、自分の考えを的確に表現する力を高めます。合格への基礎点となる分野を小学５年生のうちに固めています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 19:43:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立（私立）高校受験コース　中学３年生対象　　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　開始時間は左砧時間帯内で設定＊その他期間参照　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1107/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1107/</guid>
      <description>■都立は標準問題出題校、私立は難関校から中堅校まで対応■　都立の入試標準問題を科目別・分野別に細分化して、一人ひとりに合わせたカリュラムと教材を使用して効率的かつ効果的に学習しています。国語は「論理エンジン」そして「速読解くトレ」を通常授業に取り込み、長文読解能力、文章題対応能力を塵します。理科・社会はビジュアル学習で、単なる暗笈りも輝に残ります。私立高校が第一志望の場合は、単願推薦の裕にもよりますが、塾長自ら択運び情報を収集し推薦合格を目指した対策を実施します。推薦制度がない場合は志望校に合わせた教材を使用して入試対策を実施します。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2010 08:51:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立独自問題校受験コース　　中学３年生対象　18:00開始20:00終了　月〜金曜日　開始時間は左砧時間帯内で設定＊その他期間参照　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1108/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1108/</guid>
      <description>■都立日比谷・戸山・国際・墨田川・（両国）などの合格を目指すコース■都立の自校作成問題実施校の受験に特化したコースです。目標校の傾向に合わせた特別カリュラムに沿って指導いたします。合格するためには国語では速読力と客力、数学では計算力と論理的思考力、英語では長文読解力と表現力が必要となります。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2010 08:50:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読解くトレ　小学４年生以上必須　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1110/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1110/</guid>
      <description>&lt;A href=&quot;http://www.sokunousokudoku.net/school_LP/&quot;&gt; 速読って？　&lt;/a&gt;■学習能力は身体能力と同じ？世の中には様々なスポーツ（野球・サッカーなど）がありますが、上達するための条件として『身体能力の向上』を否定する人はまずいません。その理由は、スポーツ技術の習得と効果析それを支える身体能力のレベルによって大く変わるからです。例えば、野球のピッチャーであれば、投球スピードを上げるための投げ方（技術）も当然必要ですが、筋力も同時に鍛えておくことで、140/hを超えるスピードボールを投げることはでます。これを学習に置すえてみると、より上位の成績や難関校合格を実現するためには、学習行動を通じての知識の習得は当然のこととして、学習能力も同時に鍛えておくことが、とても重要になります。学習において知識（技術）と能力は車の両輪と同じで、どちらも大切です。■学習量＝時間×読書量自宅学習の目的は理解した内容を定着（輝）させることです。そのため自宅学習などで必要な学習量を確保していることになりますが、皆さんは日々の学習量を時間の長さだけで判断していませんか？実は、読書スピードに差があると、同じ学習時間でも学習量（獲得でる知識）に違いが出てます。【例】　1日平均で60分文章を読んだ時の文字数の差Ａ：　400文字/分×60分＝24000文字　（1年間で　8,760,000文字）Ｂ：　800文字/分×60分＝48000文字　（1年間で17,520,000文字）上砧ように単純に計算しても2倍の差。そして月日を重ねるたびにその差は加速度的に幸っていくのです。■最難関高校を目指す人の読書スピードトップ高校をめざす中３生（約４０名）の読書速度を計測したところ、中３生の読書速度平均の２倍を超える結果がでました。仮に60分の学習時間で問題を読んでいる時間が30分とすると、600文字×30＝18,000文字の差になり、国語の教科書なら約30ページ分の量に相当します。この差を何週間、何カ月、何年の期間で考えた時、まちがいなく圧倒的な学習量の差となります。この結果より、成績が上位であるほど読書スピードは速く、トップ高合格に必要な日々の学習量を十分に確保していることがわかります。■「読む」力と「解く」力を究める。さらに深化したトレーニングへ解くトレConceptは 文章読解の精度を鍛える 従来の速読講座は読書スピードupの速読トレーニングをはじめとして、集中力・輝力を鍛える速解力・右脳トレーニングを行っています。その結果、読む→考える→答えるといった読解サイクルのスピードを高めることがでます。解くトレは、スピードよりも文章読解の精度を鍛えるトレーニングとして、２つのトレーニングを追加しました。全体把握力：　文章構成の把握→並べ替えによる確認理　解　力：　文章読解→要旨の確認その他、能力向上のために思考力・検索力・輝力などの追加トレーニングもラインナップされ、速読講座はパワーアップします。</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 14:25:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>論理エンジン　受験コース・中学部アドバンスコース必須科目　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1109/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1109/</guid>
      <description>■論理エンジンとは現代文のカリスマとして、おそらく日本で一番余であろう、出口 汪が論理跡考力養成・日本語トレーニングである『論理エンジン』を開発しました。一度習得したことを使って次の問題を考えることにより、さらに高度な考え方をスパイラル方式で身につける。このトレーニングで、あらゆる学習に対して絶対的な自信を持って進むことが出来る力を養って下さい。驚くほど勉強の内容が分かるようになり、知的成長を遂げることになるはずです。■論理的思考力の必要性例えば、日常生活の中で行われるコミュニケーションでは、相手と正確な意思の疎通をするために、「筋道の通った会話」が必要です。この「筋道の通った考え方」、それが（論理）なのです。では、この「論理的に思考する力」が欠如するとどうなるのか？他者を顧みず、自分本位の人間が溢れる社会となっていくのは明らかです。「こうなると、次はどうなるのか」ということを考えられないからです。すなわち、受験に必要云々もさることながら、「論理的思考力」を鍛えることは、健全な人材・社会育成のためにも欠かせないものなのです。学習面においても、「物事の本質を見極める」ことにより、丸暗桔頼らない効率的な学習が可能となります。子ども達の学力低下・思考力低下・国語力低下が叫ばれて久しい昨今、原因は国語教育にあると言われ、学校や文部科学省をはじめとする教育機関は、「名文回帰」「音読重視」などの対策を取って来ましたが、著しい成果を上げるまでには至っていません。現代の小学生・中学生に必要なのは、名文暗唱などではなく、『論理碩なのです。この、科学的思考の基礎となるものは、全教科の土台となるものであり、全ての学習・思考の前提となるものです。いくら反復学習をしても成績が甚ない生徒や、いくら問題をこなしても得点に波のある生徒に欠如しているのは、実はこの『論理的思考力』なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 11:04:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読聴（わくわく文庫）　全学年対象　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1111/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1111/</guid>
      <description>速読聴で、文章を目で追いながら頭の中で同じ文章を繰り返して読んでいることにお気付ですか？この頭でもう一度繰り返す作業の機能を“追唱”といい、その速度が高まるほど、頭の回転が速いといえます。「速読聴」は通常の２〜４倍の速さで再生された音声を集中して聴くため、追唱速度が速まり、それによって頭の回転速度も高まるというわけです。人間はふだん、脳全体のわずか３％しか使っていないと言われています。つまり、残りの９７％は活用されずに眠っている状態なのです。「速読聴」なら高速再生した音声を聴くだけで、年齢や戚に関係なく誰でも簡単に大脳を活製でるのです。苦労して暗宜ることや、面倒なトレーニングの必要がないので、長続するのもうれしいポイントです。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 08:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知能開発　小学１〜３年生対象　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1112/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1112/</guid>
      <description>■知能開発の重要性今の子どもたちは高度に発達した科学文明の中で、人間として本来持っている様々な能力をなかなか開花させられずにいるように思われます。今は、生活環粁変化や社会構造の変化などにより、これまで自然に身に付いていた知恵やスルが必ずしも獲得されなくなり、子どもたちの能力を充分に発達させることが難しくなってました。このような時代にあっては学習の基礎的な受け皿となる人間的な能力（たとえば感受摺洞察力、集中力、表現力など）が不揃がちとなり、中学生になっていよいよ本格的な学習を始めようとしても、なかなか効果が出ないという結果に陥ってしまうのです。ですから、今の子どもたちにはそれぞれの発達段階に合わせて、まずその基礎的な能力を丁寧に育てていくことが必要になっています。今こそ、子どもの成長全体を見通した適切な指導によって、学習スルの獲得と能力の開発をバランスよく行うことが重要なのです。 脳は生まれたとに完成しているわけではなく、様々な経験によってその構造が変わっていくことが、最近の脳の研究から分かってました。すなわち、生まれた時から（もっといえば母親の胎内に宿ったとから）その子どもがおかれた環侠与えられた刺激によって脳はどんどん形を変えていくのです。与えられた刺激は脳内の神経細胞どうしの情報伝達素子となるシナプスを形成しています。刺激がなければシナプスは形成されません。ですから、良い刺激をたくさん受けた脳はそれだけ良い脳に成長することがでるのです。また、4歳から12歳までの子どもの脳では大人の230％ものエネルギーの消費が起こっていることも確かめられています。この時期の子どもの脳の中ではシナプスが生つりをかけて激しい戦いをしているのです。すなわち五感からの刺激がしっかり伝わったシナプスは生つり、伝わらなかったシナプスは消滅してしまいます。したがって、この時期に環粁中でどのような刺激を受けたかが子どもの成長に大くかかわってくるのです。 ■子どもの成長と脳の発達 脳は子どもが母親の体内に宿った時から劇的な発達を遂げ、誕生時にはほぼ大人と同じ数の神経細胞が作られており、脳の大さは3歳までに大人の80パーセント、6歳までに90パーセントになるといわれています。したがって6歳までに人間として生る為の基盤が出来上がると考えて良いのです。この時期に学校にあがり、学習が始まるということには大な意味があります。これから9歳までの低学年の時代、12歳までの高学年の時代、15歳までの中学生の時代のそれぞれに最適な成長させるべそ力や学力があるのです。 6〜9歳（小学校低学年）言語的な訓練を積み重ねながら、簡単な論理的思考力の基礎を養う。 基礎的な能力の確立読み書の訓練・算数学習の開始 子どもの脳にも身体と同じようにそれぞれの時期に応じた発達段階があり、能力ごとにその学習に一番適した時期（これを学習の臨界期といいます）があります。これらの能力を適切な時期に開花させておくことが、子どもの成長には不可欠なのです。 </description>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 08:57:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学受験コース　小学５・６年生対象　　16:00開始18:00終了　月〜金曜日　120分/週3回+土曜日4時間　開始時間は左記</title>
      <link>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1103/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yahiro/course-detail-1103/</guid>
      <description>■難関校から中堅校まで志望校に照準を合わせた個別指導コース■　入試における算数は非常にハイレベルなため、『受験突破のカギ』となります。そこで算数に力を入れ、基礎の充実から受験算数攻略テクニックまで徹底的に伝授します。また、目標校に合わせたカリュラムと教材を使用して効率的かつ効果的に学習しています。毎月の習熟度テストの結果をもとに弱点補強をしながら、一人ひとりに合わせて授業を進めますので着実に目標校を目指すことがでます。国語は「論理エンジン」そして「速読解くトレ」を通常授業に取り込み、中学受験に必須の長文読解能力、表現力、国語力（読解･語彙･漢字･熟語）、文章題対応能力を３倍にも４倍にも塵します。理科・社会はビジュアル学習や実験や白地図・年表作成などの体験や作業を通して学習していますので、単なる暗笈りも輝に残り応用力がつます。受験指導は「偏差値」だけにとらわれず、「お子様の席」や「ご家庭の考え方」「校風」「受験問題との相跡なども踏まえて行います。ともに夢の実現を目指しましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 11:17:28 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
