<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>成進学習室　</title>
    <link>http://seishin103.com/</link>
    <copyright>成進学習室</copyright>
    <description>大阪府八尾市本町の学習塾･進学塾･個別対応学習指導塾の『成進学習室』のホームページになります。</description>
    <item>
      <title>算数教室（Ｎ・Ｓ・Ｒ・Ｋ　全４コース）　16:00開始18:30終了　授業料一覧に掲載</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8136/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8136/</guid>
      <description>　成進学習室では子ともたちの興味について深く研究しております。　　子どもたちが興味を示し夢中になるものの一つにゲームがあります。子どもたちにはもともとわからないことを知りたいという興味、好奇心が誰でも備わっています。クリアする方法がわからないから失敗し、「次は、ここをこうしてクリアするぞ！」とクリアする方法を見出すために自らの頭を使って考え、再びチャレンジします。そうしてクリアすれば達成感を味わいます。それがゲームに夢中になる大な要因だと考えます。　　それでは、勉強は同じように興味をひご中になる対象になるでしょうか！？答えは ”なります ”　　それを可能にする成進学習室の新システムとは・・・まず、でない、わからないままの時間を長くしない。さすがのゲームもいつまでたっても、何回やってもクリアでなければ飽てしまいます。当学習室のカリュラムは、一人ひとりの生徒さんに今必要な単元を自分のペースで学習していただくオリジナルのカリュラムです。基本レベルから段階的に深めていくプリント教材は、生徒さんが自らコンビニのバーコード端末と同様のものを使い出力するといった遊び心も取り入れられています。渡されたプリントではなく自ら出したプリントなので意欲的に取り組めております。パソコンを使って動画や音声による学習もプログラムされていることにより、学習に変化をつけ飽させない点でも配慮されています。それでもクリアでないとには講師がマンツーマンで最低限のアドバイスによりクリアでるように導ます。１から１０まで全て教えてクリアさせても達成感はありませんからね！？　　塾での学習が楽しく、少しでも長く居られるように最大１１０分とたっぷりの時間でゆとりを持ってすごせます。しかも、授業料は成進学習室の運営方針によりしっかり低価格に抑えています。　　長い時間はそれだけではなく、学校の宿題を塾に持ってて行うことも可能にしました。勿論、質問もでますし、アドバイスも致します。　年間授業回数によって、Ｎ・Ｓ・Ｒ・Ｋ　全４コースからお選びいただけます。　　今現在、このシステムで効果のなかった生徒さんは一人もいません。効果は実証済みの安心プログラムです。　　新しい時代の塾の形をお友達などもお誘いあわせのうえ是非、体験しに来てください。お待ちしております。　&amp;#10162;年間通常授業回数■ Ｎ コース　　　１４１回■ Ｓ コース　　　１０６回■ Ｒ コース　　　７４回■ Ｋ コース　　　３９回&amp;#10162;費用と曜日ＴＯＰページの「授業料一覧」からご覧ください。&amp;#10162;通常授業開講時間16：30〜17：20（５０分）　自主学習時間17：20〜17：30（１０分） 　休憩時間 17：30〜18：30（６０分）　通常授業最大１１０分！！※ 自主学習時間は、通常授業に出席する日のみご利用可能です。※ 通常授業時間は６０分で、自主学習時間は無料で自由参加です。※ 自主学習時間も講師は居ますので、学習指導いたします。※ 自主学習時間は学校の宿題の持ち込み、質問も可能です。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:28:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験コース（Ｓ・Ｒ　全２コース）　18:00開始21:30終了　年間スケジュール表による</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-4872/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-4872/</guid>
      <description>　高校受験を控えた中学３年生のための高校受験対策コースです。　　ＳコースとＲコースの２つに分かれており、年間の通常授業回数に差があります。　　Ｓコースの通常授業では「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みます。高校入試では中学１年生から中学３年生までに学習した範囲全部が試験範囲です。また、学習は積み重ねです。過学年の単元で理解がでていないものがあれば、先の学習でもつまづいてしまいます。過学年の学習こそ重要と言っても過言ではありません。それには、どうしても時間の確保が必要となってます。　過学年の学習が必要な生徒さん、進学校を目指される生徒さんはコチラのコースがおすすめです！　Ｒコースの通常授業も「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みますが、基本的には塾での学習時間が短い分、生徒さん自身で塾での学習時間以外に必要学習時間を確保であ過学年の学習については入試レベルの問題まで対応でる。または今後対応していく方のコースです。あまり塾に時間を取られたくないかたはコチラのコースを！&amp;#10162;年間通常授業回数■ Ｓ コース　　　１２４回■ Ｒ コース　　　９６回&amp;#10162;通常授業開講時間18：50〜19：50（６０分）　自主学習時間19：50〜20：00（１０分）      休憩時間 20：00〜21：30（９０分)        通常授業時間最大１５０分！！※ 自主学習時間は、通常授業に出席する日のみご利用可能です。※ 通常授業時間は９０分で、自主学習時間は無料で自由参加です。※ 自主学習時間も講師は居ますので、学習指導いたします。※ 自主学習時間は学校の宿題の持ち込み、質問も可能です。																										</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:57:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験準備コース(Ｓ・Ｒ・Ｋ　全３コース）　18:00開始21:30終了　年間スケジュール表による</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8138/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8138/</guid>
      <description>　中学１・２年生のための高校受験準備コースです。　　Ｓコース、ＲコースとＫコースの３つに分かれており、Ｓ，Ｒコースは定期考査対策講習が全５教科対応と年間の通常授業回数に差があります。　　Ｓコースの通常授業では「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みます。高校入試では中学１年生から中学３年生までに学習した範囲全部が試験範囲です。また、学習は積み重ねです。過学年の単元で理解がでていないものがあれば、先の学習でもつまづいてしまいます。過学年の学習こそ重要と言っても過言ではありません。それには、どうしても時間の確保が必要となってます。　近年、内申点も高校入試合格に重要な要素になってています。内申点は受験を迎えた中学３年生になってから慌ててもそうそう簡単に上がるものではありません。中学１年生の頃からしっかり積み上げていく必要があります。内申点に大く影響する定期考査で対策講習が全５教科なのがこのコースの大なメリットです。　過学年の学習が必要な生徒さん、進学校を目指される生徒さんはコチラのコースがおすすめです！　Ｒコースの通常授業も「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みますが、基本的には塾での学習時間が短い分、生徒さん自身で塾での学習時間以外に必要学習時間を確保であ過学年の学習については入試レベルの問題まで対応でる。または今後対応していく方のコースです。　こちらのコースも定期考査対策は全５教科対応のコースです。　　Ｋコースは「無学年制」ですが、数学、英語の２教科のコースです。いちばん学習に時間のかかる２教科を苦手教科にしないように、中学１年生は基礎から応用レベルまでしっかり取りこぼしの無いように、中学２年生は中学１年生の単元で不安なところは早急に対応し、中学２年生の学習単元では基礎から取りこぼしの無いように学習し、翌年の受験年を高いレベルで迎えられるように準備します。&amp;#10162;年間通常授業回数■ Ｓ コース　　　１２４回■ Ｒ コース　　　９６回■ Ｋ コース      ７２回&amp;#10162;通常授業開講時間18：50〜19：50（６０分）　自主学習時間19：50〜20：00（１０分）      休憩時間 20：00〜21：30（９０分)        通常授業時間最大１５０分！！※ 自主学習時間は、通常授業に出席する日のみご利用可能です。※ 通常授業時間は９０分で、自主学習時間は無料で自由参加です。※ 自主学習時間も講師は居ますので、学習指導いたします。※ 自主学習時間は学校の宿題の持ち込み、質問も可能です。							</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:56:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期考査対策講習　:開始:終了　実施前にお知らせ</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8765/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8765/</guid>
      <description>　定期考査対策用の教材は各中学校で使用している教科書別対応で出題範囲のページから独自の問題を作成したものを使用します。　対策教科は中学１,２年生のＳ・Ｒコース、中学３年生は全５教科対応。中学１,２年生のＫコースは数学・英語の２教科のみの対応となります。受験生は内申点に大く関わる定期テストなだけにがんばらなければなりませんね！？どうせやるなら効率よく学習してしっかり得点！それを実現させてくれる教材システムです！各中学校の定期考査一週間前から定期考査対策体制に移ります。教材も通常授業で使用するものとは異なり、定期考査対策用のものになります。《受講費用》1時間　900円《受講コマ数》各定期テスト毎にお配りします、定期考査対策スケジュールにそって時間設定致します。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験対策講習　:開始:終了　実施前にお知らせ</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8137/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8137/</guid>
      <description>　夏期講習以降、部活も引退していよいよ受験対策も本格化するこの時期から、不定期に「受験対策講習」を実施いたします。　　通常授業時とは異なり、板書を使っての従来の集団形式の授業を展開します。　授業のメインは「外部模試の考察と対策」です。受験料を払い模試を受けっぱなし、送られてくる結果を見て喜んだり、がっかりしたり・・・それだけに使うのはもったいないと思いませんか？外部模試の結果には細かな分析表がついてます。他校も含めた相対評価もわかります。問題は高校受験の出題された問題をよく分析、研究、反映されたものです。結果表を最大限に活用し当塾独自の受験テクニック、個別の受験対応策を学ぶ講座です。　従来の教室でも効果のあった成進学習室が高い合格率を維持でた要因のこの「受験対策講習」を引ぱぎます。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:26:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
