<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学習塾【 寺子屋創育館 】</title>
    <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/</link>
    <copyright>寺子屋創育館</copyright>
    <description>野木町若林の学習塾【寺子屋創育館】は生徒に応じたきめ細やかな学習環境を提供できるよう変化し続ける学習塾でありたいと思っています。</description>
    <item>
      <title>◎久しぶりの更新です</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-145967/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-145967/</guid>
      <description>R3.12.26明日12月27日より冬休みですね。中3生にとっては正念場、いよいよ10日後には私立入試が始まります。準備は万端でしょうが、油断は禁物です。焦らず、怖れずやるべきことを日々積み上げていくだけです。私立過去問に取り組みながら、解けない問題を一つ一つ無くしていくことです。気が付くと自分でも思いがけないところまで実力がついてくることがあります。この時期は特にそんな現象が起きるものです。こつこつと自助努力を続けることが遠くまで歩んでゆく秘訣です。一足飛びに進むことは稀です。（無いとは言えませんが？）それを信じて前を向いて今できることを、今すべきことを淡々と続ける中にインスピレーションも降りてくるようですよ。 Fight ! ! !</description>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 01:42:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋　ザ　Future</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144753/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144753/</guid>
      <description>R3.10.3◎今日は3年生3回目の模擬テストでした。今日の結果も大切です（己を知ること）。でも、もっと大切なことはこれから3か月（90日間）で「何をするのか」です。過去は反省材料としてあります。しかし未来はあなたの考えた通りになります。きっと、いや必ずなります。◎「なせば成(な)る なさねば成(な)らぬ 何事(なにごと)も 成らぬ(ならぬ)は人(ひと)の なさぬなりけり」これは上杉(うえすぎ)鷹山(りょうざん)が家臣(かしん)に対して詠(よ)んだ歌です。 その意味は、「やればできる。 でもやらなければ何もできない」の意味です。あなたがたが心に描く未来像が明るければ、明るい未来が開けるでしょう。その明るい未来に向けて今日、今、何をしますか？強い意志を持ってチャレンジすることで不可能はありません。そんな意志の力を持ったあなたがたを寺子屋創育館は全力で応援します。あなたがたのようなすばらしい生徒に出会えたことに感謝します。数ある学習塾からこの寺子屋創育館を選んでくれてありがとう。私はあなた方がこれからの日本や、世界で自らの力を発揮し、充実した人生を送るための力になれればいいと心から思っています。◎次回の3年生模擬テストは11月7日（日）です。塾外生の受験も出来ます。1週間前までに連絡をお願いします。 TEL 0280-56-1523 お待ちしています</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:50:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋　ザ　Future</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144636/</guid>
      <description>R 3. 9.26◎中間テスト間近です。ワークは順調に進んでいますか？　早めに終了させて、さらに深くテスト対策を進めましょう。◎彼岸も過ぎ、本格的な秋・実りの秋を迎えました。中3生にとってはいよいよ私立高校受験まで残り100日となりました。それでも、焦らず着実に一歩づつ歩みを進めることが大切ですね。　◎朝、目覚めた時「今日一日をどう進めようか」を考え、夜寝る前に今日一日でできたことを「振り返り、また明日頑張ろう」と考えられたらいいですね。つまり、「一日一生」の思いで毎日を過ごせたらいいなと思います。これは自分自身に言いきかせていることです。　今日の一日を大切にしましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 01:43:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月19日更新</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144519/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144519/</guid>
      <description>R3.9.192学期が始まって3週が過ぎようとしています。この栃木県も緊急事態宣言が月末まで延長になりました。こんななか、皆さんはマスク着用、行動制限、部活制限など様々な制約を受けながら生活をしていますね。これまでに無い経験です。小中学生の皆さんには責任のないことかもしれませんが、どう考えますか？心身の発達にとって非常に大切な時期を迎えている皆さんに「今」やっておいて欲しいこと、それは　これからの人生を乗り切っていく「体力」をつけること、　　　　人生を生き抜く「知恵」のもとになる「知識」を身に着けること　　　　　自らの人生を切り開いていく力「希望」を持ち、粘り強く取り組んでいくことです。あなたの人生は「あなただけのもの」です。そしてあなたが「思うとおりに」なるはずです。であるならば、今後、あなたはどんな人生を送りたいですか？　私は、皆さんに「希望ある未来を心に持ってほしい」　　　その未来のために、今日、今、何ができるか考えてほしいと思っています。いつも、いつも「明るい未来を考えられる」皆さんであってほしいと思っています。寺子屋創育館はそんなあなたを精一杯応援します。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 07:50:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋　ザ　Future</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144201/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144201/</guid>
      <description>R3.8.31〇明日9月1日から寺子屋創育館の2学期授業が始まります。（お問合せ、お待ちしています）　　　　　　　　　　　　中3生は、本格的な受験態勢です！！！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　「どうすればよりよい結果に結び付けられるか」を常に考え続けましょう。　　　　小さな努力（ホップ！）→ 習慣にする（ステップ）」　→ 好きになる（ジャンプ）　　→ これが奇跡の力だ！！　勝利への道だ！！  〇先日、小学生低学年のK君、教室に入室するとすぐに私のところに、「先生、これ持ってて」と言って、夏休みの宿題の「解答冊子」を持ってきました。　私　「どうしたの」　　　　　　　　　　　　　　　K君「答えを見ないでやりたい」　私　「おー、えらい。頑張ってごらん」　　　　　　K君「わかった。頑張る！」　どうみても、自宅でやっていた宿題は「解答」をうつしていたみたいです。でも今日は「自分で」「自分の力で」　　　　　　やりたいと言ってきました。私はとてもうれしくて、「わからないことは何でも聞きなさい。」と言って見守りました。わからないながらも必死に取り組んでいる姿は「かっこいい」し「たくましい」Ｋ君でした。　わかるまで、理解できるまで「ぜったい、ぜったい、ぜったい、ぜったい」あきらめないで、応援してるよ！！！</description>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 12:38:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋　ザ　Future</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144085/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-144085/</guid>
      <description>R3. 8. 22◎夏休みも残り1週間ですね。中2・3年生は29日（日）の朝8時50分から下野模擬テストです。準備はできていますか？目標偏差値のクリア目指してもうひと踏ん張りです。Fight!!! ◎そして、いよいよ2学期の授業が9月1日（水）から始まります。早速実力テスト、中間テストと続きます。寺子屋創育館でも初日からテスト対策授業を始めます。詳細はお問合せ下さい。お待ちしています。　　　　　　　　　　　　　　　　        　　　　　　　　TEL　0280-56-1523◎これから秋、夜の長い季節になります。最近は日常生活が制限されていますが、この機会に気になる本でも読んでみてはいかがですか？良書には自分で経験できないような作者の知恵が詰まっています。私もこれから（9月〜11月）読書50冊にチャレンジしたいと思います。運動で体を鍛え、学習で頭を鍛え、読書で豊かな心を育んでみませんか？　Let’s try!</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:24:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋　ザ　Future</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143993/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143993/</guid>
      <description>R3. 8.15◎ さあ、夏休み終盤に入ります。&amp;#10112;宿題がすべて終わった人はがんばりましたね。さて、これからの時間をどう過ごしますか？　この2週間で何がしたいですか？　すばらしい未来を引き寄せるために何ができるか考えてみましょう。たった2週間です。自分にできることを真剣に考えることも大切な習慣になるはずです。&amp;#10113;宿題の残っている人は早めに終わらせましょう。夏休み最後の５日間くらいは思い切り好きなことに取り組んでみたくないですか？すべきことが残っていると心が重いですよね。「いやだ、嫌いだ」と思う前に「この宿題は私を向上させてくれる宝物」と考えられたら最高ですね。「重い心」を引きずるのではなく、「終わった時の気持ちよさ、スカーッとした気分」を早く味わいたいですね。そんな皆さんを寺子屋は精一杯応援します。&amp;#10114;中２・中３生は29日（日）の下野模試の準備は出来ていますか？夏休みまでの結果が見える大切な試金石になります。残り2週間に全力を傾けましょう。塾外生で受験を希望する方は8月21日までにご連絡ください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　令和3年8月15日　寺子屋創育館　塾長　金原　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　TEL 0280-56-1523</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:50:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋The Future</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143802/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143802/</guid>
      <description>令和3年8月1日（日）今日から8月、オリンピックは残すところあと7日。メダル争奪戦は悲喜こもごもですが、熱く一生懸命に戦う姿には感動するし、応援する声も大きくなります。そんな中でも、受験生の皆さんは、今日も楽しく、着実に、一歩を進めていきましょう！！　　　　ここで、私からの提案です。当塾生は「デキタス」の使用ができますが（中学生）、この「デキタス」には「月ごとの全国得点ランキング」があります。今日8月1日から今月の得点がカウントされます。楽しみながら、たくさん問題を解いて、ポイントをかせいで、全国１を目指しましょう！ためた「デキタポイント」はアバターとの交換ができます。ゲーム感覚で楽しみながら、成績も上げちゃおうってわけです。　暑さに負けるな、コロナに負けるな、楽しく学んで成績アップ！！！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 13:49:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寺子屋The Future</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143681/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143681/</guid>
      <description>7月22日（木）一昨日から3年生は下野模試の過去問に取り組んでいます。&amp;#10112;現在の自分を知り&amp;#10113;目標高校の偏差値を知り&amp;#10114;これからの夏休み、「何を、いつまでに、どうするか」の目標を決める&amp;#10115;不得意科目は「デキタス」の「解説動画」（楽しいアニメキャラ）で復習開始！！！&amp;#10116;得意科目は「デキタス」の「基本問題」→「Challenge問題」に取り組もう気を抜かずに、今日も「楽しい」「わかった」「できた」の感覚を大切に！！！！！そして、息抜きにオリンピックも観てたのしみましょう・・・・</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 19:57:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野木町の学習塾「寺子屋創育館」です。</title>
      <link>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143613/</link>
      <guid>http://jukutown.com/terakoya-soikukan/blog-143613/</guid>
      <description>この度以前のホームページを一新しリニューアルいたしました。今後、このページを塾生及びご家族様だけでなく、小中学生のお子様を持つご家族の皆様へのメッセージコーナーとさせていただきます。今後とも寺子屋創育館をよろしくお願いいたします。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　令和3年7月</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 22:40:39 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
