<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>できる思考を身につける療育型個別指導</title>
    <link>http://jukutown.com/studysalon/</link>
    <copyright>スタディサロン インフィニティ　【長島の個別指導学習塾】</copyright>
    <description>桑名市長島の個別指導学習塾『スタディサロン　インフィニティ』です。</description>
    <item>
      <title>About　me </title>
      <link>http://jukutown.com/studysalon/blog-132715/</link>
      <guid>http://jukutown.com/studysalon/blog-132715/</guid>
      <description>スタディサロンは小さな塾です。誤解を恐れず正直に言えば、どんな人にも合う塾ではないと思っています。私自身のことを話せば、10年間京都にある大手進学塾を母体とした個別指導塾で働きました。立ち上げの教室から当時一教室最大生徒数300人〜500人の教室にて個別指導カウンセラーとして働いてきたこともありました。そこで得たものは今も私の財産であり、貴重な体験ばかりです。ただ、これでいいのかと感じたことも多くありました。それらは今やっていることにつながっていて、今に至る気がします。大手塾の個別指導には、そこにしかない良さがあります。多くの人財活力や摩擦スリル、そしてワクワク感。それを体験しながらも、私としては自分で大切にしていきたいものがあるなぁと思うことが度々ありました。なので、塾を退職して結婚後は、一人でやってきました。ここまで15年、この小さな塾を続けてくることができたのは、なにより、自分がやっていて楽しくできたことに加えて、飛躍的に伸びた方の「ありがとう」があったからに他なりません。個別指導情報戦では負けていることもらなかったということになります。教材は、いわゆる大手塾が使うものを尊重しながらも、大切にしたいのは「その人が、納得いっているかどうか」です。どんなに優れた塾用教材より、学校で使う教科書をもう一度繰り返して学ぶほうが効果的と判断したら、教科書を使います。次に授業のスピードとレベルも大切です。本人様が納得いくよう、納得いってないとわかったときには、トコトン納得いくように授業を工夫してきました。視覚、音読、映像個別指導の良い部分というのは、ひとりひとりの理解力と目的に応じて、レベルを変えていくことができることだと思います。また、学校の授業が物足りず、さらに高みを目指す方には、学年カリキュラムの枠を少し外して、その人のレベルに応じたテキストを使います。例えば小学1年生の方が「もっとできる」「もっと知りたい」「もっと難しこともやってみたい」と思った方には、より知的好奇心を養うテキストやさらに思考力を養う作文などを課題とするようにしています。同様に中学生でも高校レベルの教材を用意することができます。曜日と時間を決めて、授業を一回につき約80分間やります。次回までの家での課題や宿題を決め、お家で演習していきます。一対一だからてきること、を追及すると、今の形になりました。家庭的でストレスフリーな授業の中でも、落ち着いて勉強することの心地よさや自分の無限の能力を感じながら、知的好奇心を最大限に羽ばたかせてほしいです。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:16:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績</title>
      <link>http://jukutown.com/studysalon/blog-132606/</link>
      <guid>http://jukutown.com/studysalon/blog-132606/</guid>
      <description>今年も沢山の方が合格されました。おめでとうございます。合格実績　(講師分実績含平成30年度分)四日市高等学校　桑名高等学校理数科　同普通科川越高等学校国際文理コース(前期入試)桑名西高等学校普通科いなべ総合学園高等学校普通科暁高等学校類海星高等学校普通科南山大学文学部心理学科東京農業大学農学部　その他</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:22:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の単語の覚え方</title>
      <link>http://jukutown.com/studysalon/blog-132163/</link>
      <guid>http://jukutown.com/studysalon/blog-132163/</guid>
      <description>新しい漢字や英語の新しい言葉を覚ええいく授業でこころがけていることがあります。それは、新しい友達をつくるような気持ちで、楽しく親しみをもって、その名前(単語名)を言ったり書いたりすることです。10回言ったり100回書いたりして手で覚えるだけだとすぐわすれちゃうことが多かったので、あるとき開き直ってみました。、一回だけ言う、そして書く。こころを込めて。という方法にしてみました。一回だけなので、忘れてもまっ仕方ないと、明るくリベンジできます。覚えていると超ラッキー。気軽に覚えていけるとわかると、他の科目をする時間の余裕ができます。一度お試しください。スタディサロン松井わかこ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 16:46:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/studysalon/blog-131243/</link>
      <guid>http://jukutown.com/studysalon/blog-131243/</guid>
      <description>『スタディサロン　インフィニティ』のホームページを開設しました。受験・学習情報や当塾のイベントなどを掲載していきますので、ぜひご覧ください。また、入塾や無料体験授業に関するお問い合わせなど、お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 14:03:02 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
