<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【坂口塾】　〜新見市の個別指導学習塾・こども英会話</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/</link>
    <copyright>坂口塾</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>☆シューカツってたいへん　Vol.2　〜めざせ保育士〜</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17995/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17995/</guid>
      <description>きょうは、保育士をめざして勉強に、実習にそして就活に大忙しの新見公立短期大学２年生のノドカさんに学校生活、就活などについて伺いました。←画像をクリック！（拡大します）Q【いつ頃から保育士になりたいと思いましたか、また、そのキッカケは何でしたか】A：私が保育士になりたいと思ったのは中２の職業体験で保育所に行ったのがきっかけです。そのときから漠然と「保育士てえぇなぁ」と思うようになりました。Q【保育士めざして入学した大学生活はどうですか】A:今、私は大学で保育士になるために勉強に励んでいます。「保育士てえぇなぁ」と漠然とした思いでこの大学に入った私ですが、勉強や実習をする中で、しんどい面も沢山見ましたしかし、それと同時に保育士のいいところも沢山見ることもできました。保育士という仕事は子どもにちょっかいをかけられたり、自分の言うことを子どもが聞いてくれなかったりとムカッとすることも多々ありますが、子どもの笑顔、寝顔、成長を間近でみれる素晴らしい職業だと思います。そして、私は大学生活を通して、保育士のいいところ、大変なところを知り、本気で保育士になりたいと思うようになりました。Q【保育士は、少子化に伴い採用人数も少なく、狭き門になりつつあるのではないですか】A:私は先日、公務員試験を受けました。保育士（公立保育園の）は地方公務員になるので、地方ごとに試験があります。私は今回、加古川市の公務員試験を受けましたが採用人数４人程度に対して９２人の応募があり、倍率は２３倍でした。年によって変わりますが、他の市でも大体募集人数は１０人以下で競争倍率は１５〜２０倍くらいだと思います。また、公務員ではなく私立の保育園、幼稚園に就職しようとしてる人もいます。私立の連盟試験がある地域もあり、ない地域もあります。詳しい倍率はわかりませんが、厳しいものだと思われます。しかし、公務員試験と比べると倍率は低いと思うので私立のほうが就職しやすいかもしれません。けれども、私立は保育園や幼稚園自体が潰れてしまうことがあったり、人間関係が厳しかったりするところもあるので気をつけて慎重に就活をしたほうがいいと思います。◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆保育士をめざす人のナマの声が聞けて、大学の幼児教育課程に進学を考えている中学生・高校生の皆さんには大変参考になったと思います。昨今の不況を反映して就職希望者は安定志向が強まり、公務員の保育士になるにはかなりの高倍率の公務員試験に合格しなくてはなりません。資格試験にもまして就職試験のほうがより厳しいというのが現状のようです。【photo】新見公立短大付属図書館http://www.lib.niimi-c.ac.jp/Library/index.aspx閲覧コーナーで勉強中の短大生</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 20:35:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆シューカツってたいへん　Vol.1</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17994/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17994/</guid>
      <description>大学受験で苦しい勉強に耐え合格を勝ちとり、最後の楽しい学生生活を終える頃になると、つぎに待ち受けているのは・・・そう、シューカツ（就活）就職活動です。長引く不況の影響から各企業とも大幅に採用人員を減らしたり、採用ゼロという企業もまた、やっともらった内定通知も企業の業績悪化で後日取り消しになるケースもあったりと、学生たちにとっては深刻な就職氷河期を迎えています。←画像をクリック！（拡大します）そんな逆境のなか、見事に大手電力会社から内定を獲得したヒロオミ君にお話を伺いました。彼は以前にも、このブログに登場してもらった徳島大学大学院2年生。新見高校⇒徳島大学⇒徳島大学大学院と、これまで順調に進んできた彼も今回の就活ではかなり苦労をしたとか。そこで、きょうは彼に就活についていろいろと質問をしてみました。Q1；　最近の大卒見込者（院卒見込者）の就職活動って何年生の何月ごろから始まるんですか？学部生は３年の１０月、院生は１年の１０月ごろです。Q2；　あなたは、大学院生ですが、学部生と比べて就活で有利・不利はあると感じましたか？実際には差は無いと思いますが、大学院では目的意識をもって研究を行ってきたので、学部生では得られない経験ができたことが自信に繋がったとは思います。Q3;　就活を始めるにあたって、準備してきたことは何ですか？自己PRなどを文章に書いてみるなど具体的な自己分析と日経新聞などで最新の企業の動向を調べる業界研究です。Q4;　どういう試験・面接を経て内定までたどりつくのですか？　　企業の説明会などに参加した後は〔一般的な例〕1.エントリーシート・WEB試験2.一次面接3.二次面接4.最終面接（自分自身の例）1.エントリーシート2.国・数・英・小論文の試験3.一次面接4.最終面接といった流れになりますが技術面接を行うところもあります。Q5;企業が学生にもっとも求めていることは何でしょう？提起された問題に対して前向きに考えることのできる積極的思考力と物事を柔軟に対処できる対応力だと思います。Q6;全体として、あなたの周りの就職内定状況はどんなかんじですか？　（大学・大学院それぞれ）現時点でも内定がもらえていない学生が多くいるようですが自分の所属している学科では、５月末の段階で去年は９割の学生が内定が決まっていたのに対し今年は三割近くの学生がまだ内定を貰えていません。今年は企業への学校推薦枠もかなり減っているので内定を勝ち取ることがかなりきびしく感じます。ちなみに、私は25社にエントリーシートを出して面接できたのが13社で、その中で内定が出たのは1社だけで、その１社が第一志望だったのでとてもラッキーでした。一般的には20社以上受験することが多く、多い人だと50社ほど受験しています。◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇◆◇最近の経済ニュースをみると不況の最悪期はどうやら抜け出たようにも思えますが、本格的な景気回復にはまだ数年かかりそうです現在、高校生・大学生の皆さんは世の中の好景気・不景気にかかわらず社会から、企業から求められる人材になれるよう、将来の進路をしっかりと見すえた準備をしていきましょう。今すぐ始めても、決して早すぎることはありません。現実は本当に厳しいのです。【photo】就活（イメージ）</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 21:18:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【私の大学選び　Vol.2】　岐阜聖徳学園大学進学</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17990/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17990/</guid>
      <description>☆　今回は, 中学校の数学教師を目指し、岐阜市柳津町にある岐阜聖徳学園大学に進学した将成君を紹介します←画像をクリック！（拡大します）◇学校名；岐阜聖徳学園大学◇学部名；教育学部中等教育課程数学専攻科Ｑ・志望理由/志望時期幼稚園〜高校まで全ての教員免許(中、高は専攻している科目)の取得が可能であることと、採用率が高いから。高校２年の夏から　受験を意識しはじめました。Ｑ．気に入っているところ教員採用試験に向けて自分の苦手な教科の講義を自由に選択できるところ。教授の研究室や図書館で夜遅くまで勉強ができるところ。教育学部の全教室にエアコンがあるし、教室がとても綺麗なので常に最適な環境で勉強ができるところ。あと、学食がおいしい。地元の物価がかなり安いなど。Ｑ．他の大学よリスゴイとこ（同じ学部で）教員採用率が、日本の全ての大学の中で毎年☆ベスト３☆に入るところ。三年次の教育実習のほかにも地元小中学校や教育委員会と連携して１年次からいろんな学校で実習生として生きた教育現場が体験できたり、　大学が実践的教育プログラムにとても力をいれているところです。Ｑ．受験をのリきるために大切なこと睡眠時間を適度にとること。先生を信じる。焦らないこと。Ｑ．志望校選択にあたってのコメント大学に行く動機は人それぞれだと思うので、自分は何の為に大学に行きたいのかを理解した上で選択するのが良いと思います。また、ネットなどを利用して各大学を比較するのもオススメです。◇◆◇岐阜聖徳学園大学独自の教育プログラムに興味のある方は大学のホームページなどでご覧ください。【photo】キャンパスで友人たちと。楽しそうな学生生活が伝わってくる笑顔です。写真中央が将成君</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 17:39:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【私の大学選び　Vol.1】　京都女子大学進学</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17988/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17988/</guid>
      <description>☆第１回目は、京都市東山区にある京都女子大学へ進学したさやちゃんに登場してもらいました。←画像をクリック！（拡大します）◇学校名：京都女子大学◇学部名：発達教育学部児童学科Ｑ．志望理由/志望時期は志望理由は、幼稚園教諭の免許と保育士の資格がどちらもとれるということと、就職率がとても良いということ。志望時期は高３の１０月なかば。Ｑ．気に入っているところは京都駅から近く立地条件がいい。大学からのバスが出ている。緑やお寺に囲まれていて落ち着いた雰囲気。Ｑ．他の大学よりすごいところは（同じ学部で）就職率がとてもいい。たくさんの資格がとれる。Ｑ．受験をのリきる為に大切なことは受験勉強は精神的にしんどいので息抜きをすることも大切です。目標をもって勉強をすることも大切だと思います。Ｑ．志望校選択にあたって後輩へ一言大学選びはじっくリ考え、本当に行きたいと思える大学を見つけた方がいいと思います。私の場合、３年になっても志望校が決まらず焦っていました。でも一度大学を見に行き、いろいろな情報を得たことで本当に行きたいと思える大学を見つけることができました。なので、実際に大学を見に行くこともいいかもしれません。◇現在、自分の進路に悩んでいる人、これからじっくり考えようという人。是非、参考にしてください。【photo】すっかり女子大生らしくなった彼女、華奢にみえますが国体にも出場したスキーヤーなのです。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 17:29:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坂口塾ホームページオープン！！</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17974/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/blog-17974/</guid>
      <description>ホームページを立ち上げました！是非ご覧いただき、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 20:50:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の個別指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5093/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5093/</guid>
      <description>＜コース紹介文＞</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 16:36:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の個別指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5091/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5091/</guid>
      <description>＜コース紹介文＞</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 16:37:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こども英会話　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5095/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5095/</guid>
      <description>＜紹介文＞</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 17:17:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の個別指導　18:00開始21:00終了　学年により異なります。</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5092/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-sakaguchi/course-detail-5092/</guid>
      <description>・ワンランク上の高校を目指すための徹底指導。・重要視される内申点の更なるアップ。・繰り返し行う模擬テストで合格への最短ルートを発見。 </description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 20:17:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
