<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>「一緒に乗り越えよう！」の気持ちが支えます！</title>
    <link>http://sakuradai.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール桜台駅前教室</copyright>
    <description>練馬区、桜台、の中学受験・高校受験・学習塾・個別指導塾『桜台駅前教室』「1対2」Or「１対１」メール相談可、北、羽沢、氷川台、江古田、開進第2・第3・小中学校</description>
    <item>
      <title>定期考査対策1か月特訓　17:00開始21:10終了　お選び頂ます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5954/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5954/</guid>
      <description>定期考査は2学期制の学校に通う生徒にとって範囲が康、忘れてしまっている単元が多いのが問題です。部活動が休止に入る1週間前だけでカバーでる3学期制とは違い、1か月前からの復習が必要と考えています。入塾せずに定期考査前だけの集中講座です個別対面授業　　　80分×10回映像授業　　　　　60分×4回上記ｶﾘｷｭﾗﾑ　通常\36800→\29000にて　　　　　　　　　　　　　　　　　　受講することが出来ます映像授業は個別ではない場合があります。担任制ではありません。（ご希望日時に添えない場合があります。）自習スペースもご自由にお使いいただあ塾内生同様無料対策授業にも参加でます。定期考査に万全の対策で向かいましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 20:50:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信がつくにはワケがある！　16:00開始17:00終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5998/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5998/</guid>
      <description>そろばんや公文等と同じように文章問題や図形問題も演習量が多ければ多いほど子どもたちは慣れ、スラスラと解いています。小学1年生から始めることをお勧めします。勿論小・中学生であれば何年生からでも構いません。この時間はひたすら1行問題を解せ数で使われる文章に慣れること、コツを掴むこと。図形問題を数多くこなし、「頭の中で図を形に出来るようになる」こと。単純計算が速いだけではこれからの問題に対応でません。小学校の算数はまさにこの2点が強化されました。中学生は入試の要にもなりますね！6月から少人数生でstartいたします。現在1クラスしか予定していません。ご希望の方はお早めにご連絡ください。毎週土曜日　16：00〜　6名まで費用　　　　1か月　　　\4800＋維持費\500＝\5200教材費　　　プリント代として1年分　　　　\3000</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 19:02:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>説明客問題だって怖くない！　17:00開始18:10終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-6002/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-6002/</guid>
      <description>言葉力・表現力特訓Day！新指導要領により評価される対象学力は変わりました。（増えました）インプット→　アウトプットする力ですね。褒な言葉を複雑に巧みに使う日本語ですが、授業だけで理解するのは至難の業です。語彙力が少なくては文章を理解し、まして自分で文章を作るなど難易度は上がる一方です。この講座は小学1年生から始めることをお勧めします。勿論小・中学生であれば何年生からでも構いません。コンセプトこの時間は言葉を増やし、実際に言葉を使い褒な表現力ある文章が書けるようになる事を目的とします。品詞を始めとする言葉の決まりを理解し、四字熟語やことわざ、慣用句など中学生でしたら古文・漢文などを含め「使いこなす」力を育てます。カリュラム　〜流れ〜6月から少人数生でstartいたします難易度・進度はお子様に合わせて行います。毎回配られるプリントに取り組み、解らない処は自分で調べる。→提出間違っているところはもう一度やり直し。（ヒントを出す）→　3回目の間違いで解説します。今日の課題問題→　実際に文章を作ってみます→　やり直し→　解説現在1クラスしか予定していません、定員になり次第締め切らせていただます。ご希望の方はお早めにご連絡ください。毎週土曜日　（月4回）17：10〜18：10　定員　　　　6名まで費用　　　　1か月　　　\4800＋維持費\500＝\5200（塾内生の維持費はありません）教材費　　　教材プリント代として半年分　　　　\3000〜ご兄弟・お友達とのご参加もお待ちしています。〜</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 19:00:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WEBテストで自宅学習が楽しく変わる！　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5997/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5997/</guid>
      <description>塾内生さんたちはBitcampusをいつでも使えます。WEBテストは1回20問程の問題を解いて提出をクリックするとその場で、点数・到達度さらに回答・解説まで閲覧することが出来ます。1回にかかる時間は最大20分（20分で自動的に提出されてしまいますから・・）到達度がランク分けされているので、「A」を取れるまで何度でも続けるようにアドバイスしています。そうでなければ、やる意味が無いと思います。でもただ続けて行くのは飽てしまいます。WEBテストのいいところは「表彰台」を閲覧すること全国の早稲田育英に通うお子さんたちと自分の到達度を自分で比較することが出来ます。同じ年の同じテストを受けた子たちの中で自分が出来ている方なのかそうでないのか・・・黙々と一人でやっているのではない事が、実感でぶ競争心」が産まれるのではないでしょうか？目に見えないライバルだからこそ単純に「勝ちたい」という気持ちを勉強に注げるような気がします内容もとても充実していて、単元が細かく分かれ、ビックリします。漢字検定用のテストもあり、級に合わせた本をわざわざ購入しなくても十分学習出来ます。中学受験では授業ではなかなか学習時間の取れない「慣用句・ことわざ・四字熟語・ことば力」などまた大学受験のセンター過去問が入っていたりと小学生から大学入試まであらゆるテストが詰まっています。さらに良いことは、ご家庭ではなかなか管理しにくいのですがお子様のBitcampusを使った学習管理を教室がお手伝いいたしますから、無駄にはなりませんね。当教室のお子様はこのシステムを無料でご利用頂けますから教室にいる間だけの学習管理から大く飛び出し、より効率のよい学習をサポートしていけると考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 20:37:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>え？もう終わり？！　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5995/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5995/</guid>
      <description>塾内生さん複数から終了時間になると聞こえてくる声「え？もう終わり？早いな〜」朝から動んっている学生。夕方の疲れている時間のはずなのに、そんな声を耳にします！学年も戚もバラバラ、勿論時には「やっと終わった〜」という声もありますが嫌々来ている様子は見られません。保護者様からも「嫌がっていないんですよ！」と時に驚かれています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 04:09:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜台教室ピカピカコース（小1〜3）　16:00開始18:10終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5317/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5317/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環粁整備・枠にとらわれない学習を重視します 〜お子様は本を読んでいますか？折り紙やパズルをしていますか？季節ごとに変わる花や虫を知っていますか？お母さんが作る食事に興味を持っていますか？小学校は自立舞台の第1歩です。自分の打歩く楽しさを確かめながら、学力の必要栓自覚することで、これから長く続く学生生活は全く違ったものになっています。学習の基礎だけでなく、学習習慣・姿勢・集中力を高めることが最も大切な時期ですね！</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 03:58:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習を促す最新システム　17:00開始21:10終了　お選びいただます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5994/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5994/</guid>
      <description>中学生になったら全員受験生です大げさだと思われますか？小学校時代は遅れていなかったから・・苦手科目はないから・・3年生になってからでいいです・・本当にそうでしょうか？お子様はどんな夢を持っていますか？可能栓慌てあげられるのは親御様にしか出来ませんよね！長引く不況の中、高い教育費を払うのは大変です結果が良ければまだ納得もいますが・・私を含め誰しもが思っているところではないでしょうか。当教室でこの新システムを導入したのは安い！しかも素晴らしい！！この2点に尽ます！！中学生は精神的に不安定ですし、反抗期でもあり・・先生の意見、親御様の意見も伝わらない時もあります。だからこそ、当教室では講師は大学生にこだわります。大人には見せない顔も大学生になら心を許せる・・そんな信頼関係が学習するっかけになる時もあるからです。そして映像授業で自立学習を促します。イヤホンを付け、画面に向かい、黙々とプリントに書?み問題を解いています。続けて練習問題を解ます。解らなかったら？　　また視聴します。暗儀てしまうくらい聴いてもいいのです。自分のペースで覚えたい単元を誰に遠慮することなく解るまで繰り返す！授業の予習をして、余裕をもって授業に参加する。使い方も自分次第です。（放っておくのではありません。何の単元をどこまで進めるか等は塾長が管理しています）対面授業で更に自信を付け、目標校を自分から選べるように長い時間をかけて促しています。もし、お子様が3年生でしたらお急ぎください。後悔は後からやってますよね！中学1年生・2年生は対面授業週2回（80分）をお勧めいしています映像授業週1回（60分）をお勧めしています（この場合￥3200）3年生は対面授業週3回（80分5教科）をお勧めしています映像授業週2回（60分）をお勧めしています（この場合￥5400）上杵あくまでお勧めしている基本ですので、面談の上ご希望をお伺いし決定しています。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 03:01:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定着に大手をかける！！　16:00開始21:10終了　お選びいただます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5993/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5993/</guid>
      <description>特殊な中学受験学習に対面授業＋映像授業で他にはない理解力が生まれます！特に算数の特殊な問題はお子様にとってもとても理解に苦しむところですね！さらに応用・発展問題に取り組まなくてはなりません他の教科もおろそかにする事は出来ませんから時間はいくらあっていも題ません！対面授業で何度も同じ単元を繰り返すのは先に進めない上に偏差値を上げることも出来ません。お子様は何時間学習していますか？見合った結果は出ていますか？塾に通う回数をこの金額で増やせるのは最大の魅力ですがそれだけではありません！映像授業は中学受験生のとても強い味方なのですなかなか理解でない単元は何度でも繰り返し、覚えてしまうくらい視聴しましょう！中学受験専用の解説映像授業です！大手予備校・余塾のプロ講師陣で構成された細かく解りやすい解説を添付教材を解ながら進めています。私・国立中学受験　中高一貫校受験を対面授業＋映像授業で自信を持って立ち向かいましょう！映像授業　週1回（60分）×4回　　￥3200</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 02:04:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>予習・復習・定期考査対策に！　17:00開始22:00終了　お選びいただます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5992/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5992/</guid>
      <description>高校生必見！！個別対面授業週1回（80分）映像授業　　週2回（80分×2回）合計週3回×4　の　月12回が　　　　　　　　　　　　　￥22600WEBテストも使いたい放題です！WEBテスト内容は各教科以外にもセンター過去問なども！！（ご自宅でも行えます）当教室維持費￥2100を合わせても　￥24700ご利用方法の一例・・映像授業で5教科から毎回好な教科・単元を学習します。講師に指導してもらいたい所をまとめておいて対面授業で細かく解説してもらいましょう！映像授業とは・・大手予備校・余塾のプロ講師陣で構成されたわかりやすい、確かな授業を繰り返し視聴することのでる当教室の最新システムです。</description>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 01:58:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意見が合いませんでした　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5962/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5962/</guid>
      <description>保護者様全国統一テストや宿題など、厳しいと思います。教育に対する考え方が合いません。教室とても残念に思いますが、意欲のある学習を指導していたいと考えていますので、考え方の違いがあるのであれば仕方がないと思います。これからも頑張っていってください。（当教室では入塾テストは行いません、入塾や継続をお断りする理由としては★ご家族とのコミュニケーションが取れない★学習環粁改善にご協力頂けない★本人に全くやる気がない。など受講していただいても、成績の向上が難しいと判断された場合やむを得ず措置をとらせていただます）</description>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 21:10:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績が上がりません　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5963/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5963/</guid>
      <description>保護者様5か月間通いましたが、成績が上がりません。他塾で試してみたいと思います。教室からとても残念ですが他塾でも席を考慮し、個別塾をお勧めします。また受講していただいても、宿題をやっててくれなければ定着まで促すのは難しい上に、授業が進みません。家庭学習の時間が塾に来れば無くなるわけではありません。（当教室で行っている全国統一テストは成績向上の為の重要アイテムです。日々のｶﾘｷｭﾗﾑを決定したり、宿題のレベル・内容をより的確に正確にするためのもの。良い点が取れなくて可哀想だから・・と受けさせないの逆効果です。また宿題はよほどの理由がない場合以外やって来るのは最低条件になります）</description>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 21:10:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜通って良かったです〜　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5961/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5961/</guid>
      <description>保護者様学校に行くのが楽しいって口に出してくれるようになりました。学校での成績も上がり授業に余裕が持てるようになったようで、たった半年で驚です！教室からお願いしました家庭学習をお母様やご家族皆さんで応援していただいた結果ですね！上位を狙っていましょう！（中学受験をご希望されてのご入塾ですが、勉強を嫌いになってほしくない。という保護者様の意見を重視してのカリュラムで行っています。）</description>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 21:09:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格だけを見つめて　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5964/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5964/</guid>
      <description>当教室で行っている　中学受験　は東京の公私立中学のレベルは康、また狙うレベルも様々ですからいわゆる「進学塾」に入らなければ中学受験がでないわけではありません。自分の狙いたい学校のレベルに合わせた難易度や演習を的確に指導してくれる事。それが狙う学校への近道です。勿論すぐに頭の良くなる魔法の勉強法などありませんから狙うところが上位なのであれば（偏差値60以上）低学年のうちからしっかりと基礎を定着させておかなければ4年生になったから・・っと始めても間に合いません。（可能圏が志望校より低くなります）受験はお母さんとの二人三脚とよく言いますが、これは本当にその通りで、長く辛い受験勉強を子どもだけで乗り切れるケースは滅多にありません。でも当事者であるご家族は正確な判断が出来なくなったり、初めての経験であれば、どうすればベストかが分からなくなってしまいますね。私も中学受験を経験した母として、反省点は多々あります。同時にあの時、塾が正確に誠実に対応してくれていたら違ったのではないか・・など自分の経験を元に今指導にあたっています。今、学校の授業につまづはありませんか？時事問題などに関心を持っていますか？計算はスピードをつけて正確に出来ていますか？漢字だけでなく、ことわざや四字熟語を知っていますか？図形問題・文章問題が頭の中で組み立てられますか？ざっと挙げただけでも、上砧事はそれなりに出来る、もしくは練習している。という状態から受験勉強に入れるのが理想です。あくまでも理想ですが・・中学受験は算数が特殊なことで余ですが、その他の教科も難易度は高く、多くの時間を必要とします。だからこそ、ご家庭の支え無しに出来るものではありませんね。ただ、もし受けよう！と決めて、歩だしたのならゴールは合格しかありません！家族は何をどう支えればいいの？そう思いますよね。一人一人違うと思います。その時々で変わると思います。当教室ではとにかくｺﾐｭﾆｹｰｼｮﾝをご家庭ととらせて頂いています。宿題のここを見てください。ここは一緒に考えて、ここは聞いてあげてください。塾での様子。やる気のﾊﾞﾛﾒｰﾀｰも報告し、必要なこと出来ることは全てやりって合格を一緒にもぎ取る！その気持ちが合格を手繰り寄せます。</description>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 20:43:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜台ステップコース（4〜6年生）　17:00開始21:10終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5371/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5371/</guid>
      <description>学校のレベルはパーフェクトに＋αで余裕をもった学校生活を送りたい！いずれ来る受験もあせらずに挑みたいと思っている方に！詳細をクリック♪ぜひご覧ください！小学校4年からは学習スピード・難易度も上がります。新指導要項により更に難易度は上がりましたね。3年生までは良かったものが履では無くなるという意識が必要です。単元テストも基礎は勿論、応用問題がこなせる力をつけなくては今後に対応でなくなります。中学受験はしないけど・・・高校では上位を狙いたい！詰め込み学習はしたくない！学校生活を楽しくしたい！授業に余裕を持てて初めて謳歌でる学生生活！！魔法の勉強法はありませんね！一緒に頑張りましょう☆</description>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 20:39:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>よく解るようになりました　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5965/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5965/</guid>
      <description>保護者様からわが子がどこでつまずいていて、何が得意で不得意かがわかるようになりました。学校のテストや小テストまで高得点で得意げに帰って来るようになり本当にうれしいです。教室から宿題をこなすところから自習する習慣がつあ勉強が楽しくなったようですね。解るともっとしたくなる！この調子でいましょう♪（補習学習で入塾いただました。お母様にお願いして、目標を持ってもらったことがとても良かったようです。今上り調子！頑張れ★）</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 04:56:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜もっと早く来ればよかった〜　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5960/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5960/</guid>
      <description>保護者様から中学受験でお世話になるには遅すぎましたが、5か月で偏差値10以上も上がるなんて！嬉しいです！苦手な算数も他教科と一緒に甚ていると思います。教室ご家庭と教室、何よりお子様が同じ方向栓持って取り組めた結果ですね！まだまだ頑張りましょう！！（中学受験を希望されてのご入塾です。一緒に乗り越えよう！という気持ちで毎日頑張っています。　算数講師は中学受験を経験した講師のみが講習します。　映像授業や自習、時には無料授業も行っていますが、お子様本人の頑張りやご家族の支えが素晴らしいです）</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 04:00:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内生の対策として　15:00開始19:00終了　土曜日</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5959/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5959/</guid>
      <description>当教室の塾内生は無料定期考査対策を行っています。未入塾のお子様も一緒に対策授業に参加でるのが特徴です。また対策コースもありますのでそちらも合わせてご覧ください。テスト2週間前と1週間前前の土曜日を使いまず映像授業で単元の総復習を行います。単元テストを行い、つまずいている場所を今度は講師が一人ずつ解説します。もう一度違う問題を使い単元テストを行います。再度講師が解説します。最後に宿題を出し、テスト範囲単元の定着を促します。この流れを通して忘れていた個所を思い出したり、理解度を深めて定期考査に万全の態勢を作ります。なにより無料ですから、やらなゃ損ですね（笑）</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 02:42:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語は楽しい♪だけじゃダメ！！　17:00開始21:10終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5958/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5958/</guid>
      <description>小さなお子さんにとって英会話教室はとても楽しいところでしょう（＾◇＾）知らない言葉で歌ったり、踊ったり、遊んだり♪お母さんもニコニコして見守ってくれています。とてもいいことですね。でも、いざ机に向かって授業となった時難しい文法・聴なれない品詞が襲いかかってて英語が嫌いになってしまうお子さんも少なくない・・英語と言っても、学習の種類は複雑で中学より高校で更に細かく分かれ、成績が思わしくなく保護者様だけでなくお子様本人が「なぜだろう？」とがっかりしてしまう・・こんな話をするととても遠い先の話のように聞こえますが、実際小学校から英語が始まることを考えたらそれほど遠くはないのではないでしょうか？会話だけが先行して文法や単語をおろそかにしてしまうのはとてももったいないですね！週1回のしっかりした文法を低学年のうちから会話と一緒に覚えていくことを当教室ではお勧めしています。</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 02:26:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自分のペースで続けましょう！　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5957/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5957/</guid>
      <description>作文は文章の構造や起承転結など、一つの流れを作って自分の考えを第三者に伝えるための練習です。社会人になってから「作文」なんて書ませんね。社会に出るとこの程度の報告は口頭で済まされるのではないでしょうか？しかし、ここがうまく作れない人は「話べた」と言われます。当教室で行っている作文添削は日本作文協会より出されたお題に添って作文を書あ提出します。（通信のようなスタイルですね）添削されて戻ってた作文を講師と一緒に直します（ここが違いますね）高校生以上はシニアとして小論文添削になります！今年から始まる新しい学習ではこの小論文が中心になるのではないでしょうか！得意・不得意はあるものの早い段階で「作文」と「小論文」の違いを認識してちんと書けるようになることが大切です。中学受験・高校受験でも「作文」「小論文」が出題されてていますから、低学年のうちから定期的にやっておくといいですね。</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 02:06:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢検で得られる多くの知識　17:00開始22:00終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5956/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5956/</guid>
      <description>〜漢字検定〜受験されたことありますか？学校ではあまり触れない、四字熟語や漢字の成り立ち、首部や画数に至るまで、漢字と言っても様々な学習をして受験します。正しい漢字を使えることは上位校に進めば進むほど利になるだけではなく、日本で暮らす上で様々な形で関わりますから一生の財産と言えますね。まだ開講して1年に満たない当教室でも去年の受験生は小学生から社会人まで受験し、8割が合格しました。私の経験上小学生のうちにしっかり覚えることで中学に行ってからの漢字を覚えるうえでの「苦労」が違うように思います。社会人になってからでも、履歴書に書ける内容が増えることは自信にもつながりますよね。当教室では、受験日までの指導も行っています。もちろん受験のみも受け付けていますので受験や指導を希望される方はお気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 01:50:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学マイリズムコース（中１〜中３）　18:00開始21:10終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5319/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5319/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダード！マイリズムコース♪　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっています。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしています。</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 01:19:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース☆桜台教室☆　17:00開始21:10終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5316/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5316/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエスパートコースです。 〜■ 私・公立中学校合格を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけています。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっています。特殊な算数は自らが経験者である講師が担当します。塾長も我が子を受験させた経験を活かし、お子様にとってベストのｶﾘｷｭﾗﾑを講師と徹底的に話し合いご提案しています。対面授業4年生　週2回　2コマづつ5年生　週3回　2コマづつ6年生　週3〜4回　2コマづつ映像授業4年生　週1回　60分5年生　週1回　120分6年生　週1回　120分が基本ご提案回数ですが、面談により決定します。</description>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 01:18:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫校受験　17:00開始21:10終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5955/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5955/</guid>
      <description>適正テストに求められる特殊な学力は低学年の頃から家庭での生活や・学校生活の中からはぐくまれるものです。当教室では小学生新聞からの読書感想文の宿題や作文添削・漢字検定など、授業以外の多方面から発想力を鍛えて行ます。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 14:42:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余裕を持って受験体制へ　16:00開始20:30終了　</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5953/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5953/</guid>
      <description>ますます激しくなる中学受験に備える！少子化とは裏腹に加熱していく中学受験！4年生からstartするのは受験対策学習です。3年生までに身につけておくことは盛りだくさん！！余裕を持って上位校を目指すなら1年生から始めましょう国語力はとても特殊です。他の教科のように、短い期間で身に付くものではありません。小学生新聞や、単行本を普段から目にしている子はそれだけで利です。さらにそれを生活に生かしていく力、工夫する発想力を低学年のうちから身につけたいですね。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 20:55:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高２）　17:00開始21:10終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5321/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5321/</guid>
      <description>〜 来たるべょ学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解でていないと、応用力が要求される大学受験には対応でません。学校の教科書に準拠したテストを使用し、基礎固めをしっかり行っています。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っています。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 20:21:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生ハイレベルコース（中１〜中３）　18:00開始21:10終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5318/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5318/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテストにより確実に実力を塵します。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業現在私立中学へ通学中のお子様レベルの高い私立中学では単元ごとにちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけています。現在公立中学へ通学中のお子様公立中学の中でも上位をゼプし私公立上高校の受験を希望するお子様のコースです。全国統一テストの定期的な実施作文添削による国語力の強化また漢字検定認定会場にもなっていますので希望者には受験して頂ければ語彙力・言葉力の強化にも最適です</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 20:07:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　18:00開始21:10終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5320/</link>
      <guid>http://sakuradai.waseiku.com/course-detail-5320/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずふ所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 20:05:54 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
