<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>リアル 松葉町教室</title>
    <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/</link>
    <copyright>リアル松葉町教室</copyright>
    <description>柏市松葉町の学習塾『リアル 松葉町教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>満点の笑顔</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-90904/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-90904/</guid>
      <description>満点の笑顔 「先生、これ！」 手渡されたのは、学校から返却された１枚の算数のテストでした。 表→100点、裏→50点（50点満点）のパーフェクトでした！”クラスでひとりだけ”だったこと、”給食の時間に担任の先生がクラスで発表してくれたこと”を報告してくれました。満点の笑顔で！！こんな笑顔が見たくてやってるようなもんですよ。こっちは、ハイタッチ！　両手握手！　頭なでなで！　で応戦。よしっ、これからも頑張ろー！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 13:07:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初めての定期試験</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-90789/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-90789/</guid>
      <description>初めての定期試験　中１生にとって初めての定期試験（松葉中は中間試験がありませんでした）が終わり、結果が出ました。　努力の甲斐あって、５科目５００点満点に対して、みな４００点以上！中には４７０点以上の生徒も！！よく頑張った！！！　でもこの結果に満足して浮かれるのではなく、各自が次にクリアすべき課題を見つけ、取り組み始めているのは立派！　夏休みを含め、充実した時間を過ごし、次の目標クリアに向かって一緒に頑張ろー！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 21:31:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>松葉１小運動会</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-89335/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-89335/</guid>
      <description>松葉１小のＨＰ「松の緑　校長先生のつぶやき」を見て、午後から運動会を見に行きました。　応援合戦：１〜６年生全員での声をそろえた応援に、練習の成果と、応援賞への気持ちが感じられました。午前の応援で頑張りすぎたのか、既に声のかれている応援団の生徒さんもいました。　５〜６年生の組体操：流石、高学年！ラストの大ピラミッド、一瞬駄目かと思いましたが、すぐに持ち直して見事に成功！しっかりと立つことのできた上の生徒は勿論ですが、上の生徒さんたちの体重を支え、歯を食いしばって最後まで耐えた下の生徒さんたちにも感動しました。私の周りでは、涙目になっている親御さんも一人二人ではありませんでした。　紅白対抗リレー（高学年）：選手に選ばれる生徒さんたちはやっぱり違いますね。足の運びが軽く、バトンを落とすこともなく次走者へとつないでいきます。途中から順位がはっきりとしてきましたが、先頭チームは気を抜くことなく、他のチームは、諦めなど微塵も感じられず何とかしてひとつでも順位を上げようとの気迫を感じる力走でした。　　ひとつのことに一生懸命に取り組む純粋さ・大切さを改めて感じました。　最後まで頑張った生徒さんたち、ご指導に当たられた先生方、当日は勿論普段から応援されているご家族の皆様、本当にお疲れ様でした。午後からでしたが、良い運動会を見ることができて気持ちが洗われたように感じました。</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 17:08:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喜びの声</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-85939/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-85939/</guid>
      <description>★先日入試を終えた生徒が挨拶に来てくれました。その際に書いてくれた手紙をご紹介します。★中学３年生・女子（第１志望・芝浦工大柏高校合格）（前略）でも中３になり模試を受けて、思うように点数がとれないのが分かり、初めて自分が数学の苦手なことに気付きました。（略）でも、“このままじゃマズイ！”と思ったので、リアルに通うことにしました。最初、体験授業の２回だけでも、“確率”の問題がみるみる解けるようになっていくのに驚きました。数学は、分野ごとに苦手をつぶしていかないとなかなか問題は解けるようになりません。特に、２次関数や図形問題は、同じような問題をできる限り多くこなすのが一番！！私は、各学校（私立）の過去問から、自分のレベルに合わせたものを選び、それを最低２回解きました。（略）澤先生は、私達がどこでつまずいているのかをとても早く察知してくださり、効率よく勉強するのを手助けしてくださります。たった、２ヶ月半でも、私は苦手を克服できました！皆さんも頑張ってください☆〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜お母様からいただいたメール澤先生「澤先生に出会ってなければ今の娘はありません。」というぐらい、大変お世話になりましたm(_ _)mリアルに行くまで、志望校も決まらず、自分がどうしたらいいのかわからずにいました。人との出会いが彼女を少しずつ成長させてくれたのだと思います。芝柏のテストでは、「数学が一番良くできた」と帰ってきました。今日、合格を確認し、「まず、澤先生に電話する。」と電話をしました。親には出来ないサポートを本当にありがとうございましたm(_ _)mメールではありますが、感謝をお伝えします。自分で選んで頑張った事を力に、これからまた自分なりに頑張っていくのだと思います。（後略）★こんな嬉しいことってありませんよね。また更に頑張っていかなければ！という気持ちになりました！★</description>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 22:45:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供たちの「やる気」はすごい！</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-84178/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-84178/</guid>
      <description>　「リアル」では冬休み期間中も、授業時間以外の「自習コーナー」の使用が可能です。例えば・・・　・授業前後の時間で、学校の宿題に取り組んでいる小学生。　・午前中、入試同様に時間を決めて過去問を実施している受験生。　・毎日のように朝から来て夜の講習時間まで、昼食・夕食のために家に戻る以外は（時には弁当持参で）ずっと「リアル」で勉強している受験生。などなど、皆びっくりするほど集中して取り組んでいます。　　でもそんな子供たちやその親御さん方からは「家では気が散って全然勉強がはかどらない」との言葉がよくきかれます。「リアル」での様子からはとても信じられません。　　私は・・・というと、授業をしたり、事務作業をしたりしながら、手が空いているタイミングで質問に対応しているだけです。別に、「必勝」の鉢巻をして竹刀を持って仁王立ちして監視している・・・というようなことはありません！　子供たちの「力」を信じ、「やる気」を全力でサポートします。</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2014 11:21:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本日の授業</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-81472/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-81472/</guid>
      <description>本日の授業について。台風18号の影響が心配されます。けれども、午後には通過して、天気も回復してくるとの予報ですので、現段階では通常通り授業を実施する予定です。ただし、通塾経路の安全が確認できないような状況でしたら、無理をすることのないようにお願いします。状況が変わり、本日の授業を中止することになれば、こちらからご連絡します。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 08:37:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期の準備は大丈夫？</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-81075/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-81075/</guid>
      <description>　夏休みが終わり、秋分の日が過ぎ、ようやく涼しくなってきました。　学校では、運動会・遠足などまだイベント（行事）が残っていますが、そろそろ落ち着いて勉強できる環境が整いつつあります。　さて、お子さんは2学期の勉強にすんなりと入れていますか？　「新しい単元だから、また頑張れば・・・」確かにその通りですが、算数では積み重ねが大切です。2・3学期のこと、来年のこと、更には中学校に入ってからの数学のことなどを考えると、今までの復習がきちんとできていることが絶対に必要です。　例えば・・・1年生→「10をつくろう」「足し算・引き算」2年生→「足し算・引き算（筆算）」3年生→「割り算」「3桁の数の足し算・引き算」4年生→「割り算の筆算」5年生→「小数のかけ算・割り算」6年生→「文字と式」「分数のかけ算・割り算」「比と比の値」　教科書やドリルまたはテストの解き直しなどをさせてみて、今でもしっかりと解けるかどうか確かめてみてはいかがでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 20:03:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「自習コーナー」フル活用</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-79678/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-79678/</guid>
      <description>　「リアル」では授業前後の時間はもちろん、授業のない日でも、14：00〜20：00の間（日曜と8/11〜16を除く）、「自習コーナー」が利用できます。　小学5・6年生を中心に、毎日のように活用している生徒さんがいます。　「リアル」の宿題をやっていたり、学校の夏休みの宿題を進めたり、通信教育の教材をこなしていたりと、各自のペースで取り組んでいます。　「先生、これが分かりません！」と質問する生徒さんもいます。　読書や折り紙、カブトムシの観察を楽しみに来る生徒さんもいます。　夏休みも残り半分！　「リアル」は子供達の「やる気」を全力でサポートしています！</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 18:24:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ハイスピード学習法」体験会</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-77720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-77720/</guid>
      <description>「ハイスピード学習法」体験会開催　任天堂ＤＳ「右脳を鍛える」や「速読術」シリーズの監修で有名な天才学者・川村明宏先生から、「素晴らしい指導力があります。」と推薦されている、「速読の学校」の校長・保谷和彦（やすたにかずひこ）先生、速読の認定講師の先生方をお招きして開催しました。　初めこそ緊張していた参加者の皆さんも、保谷校長のやさしく、あたたかい人柄や話し方、メニュー（教材）の魅力に引き込まれ、途中休憩やゲームをはさみながら、あっという間に2時間が過ぎてしまいました。　しかし！このたったの2時間ほどの体験で、参加者（小2〜保護者）の読書速度が皆3倍以上に！中には6倍以上になった小学生もいました。　このトレーニングは、右脳を鍛え、脳の処理速度を上げるため、効果は読書速度のアップだけに止まらず、理解力・思考力の向上にまで及びます。　このチャンスをつかみ、「天才」への道を一緒に進みましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 16:03:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっぱり算数って大切！</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-76836/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-76836/</guid>
      <description>　先日（5/14）、教育庁から「千葉県公立高等学校入学者選抜学力検査の結果」が発表されました。　「数学」において、前期・後期それぞれに気になった問題が・・・★後期選抜2（２）【問題】　　定価a円の品物を、定価の4割引きで買ったところ、代金は600　円であった。aの値を求めなさい。　ただし、消費税は考えないものとする。【解法】　　a　×（1-0.4）＝　600　→　a＝600÷0.6《　正答率　》→58.2％☆算数の教科書では・・・『東京書籍・小5下巻』　　◎ある店では、今日、牛にゅうを144円で売っています。このねだんは、昨日のねだんの90％にあたります。　　　昨日の牛にゅうのねだんはいくらですか。　　　→　□×0.9＝144　→　□＝144÷0.9『学校図書・小5下巻』　　◎当たりくじの割合が15％のくじを作っています。当たりくじを30本にすると、くじは全部で何本になるでしょうか。　　　→　□×0.15＝30　→　□＝30÷0.15　　　◎ある日の新幹線の3号車には102人乗っていました。この乗客数は定員の120％に当たります。3号車の定員は何人でしょうか。　　　→　□×1.2＝102　→　□＝102÷1.2　★前期選抜2（３）【問題】　　箱の中に同じ大きさの白い卓球の球だけがたくさん入っている。この白い球が何個あるか、標本調査を行って推測しようと考えた。そこで、色だけが違うオレンジ色の球200個を箱に入れてよくかき混ぜ、そこから50個を無作為に抽出したところ、オレンジ色の球が4個含まれていた。　　はじめに箱の中に入っていた白い球の個数を推測しなさい。【解法】　　50　：　4　＝　ｘ＋200　：　200《　正答率　》　→　38.1％☆算数の教科書では・・・『東京書籍・小6上巻』　　◎　15：10＝ｘ：2　　　　7.5：5＝3：ｘ　　　　10：4＝5：ｘ　　　　2：0.5＝ｘ：2『学校図書・小6下巻』　　◎4人分の赤飯を作るのに、400ｇのもち米と40ｇのあずきを使います。　　　600ｇのもち米があります。4人分のときと同じ比で赤飯を作るには、何gのあずきが必要でしょうか。　　　→　400：40＝600：□〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜　　上記の問題は、多少数字や式が複雑になってはいるものの、考え方・解法は、算数の教科書レベルの問題と大きな違いはありません。　それぞれ1問ずつですが、正答率の低さから考えると、この1問によって合否の分かれたケースも多々あったのではないでしょうか。　　「算数は、高校入試のためにも大切！」と改めて感じました。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 16:41:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご存知（？）、東葛中！</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74864/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74864/</guid>
      <description>県立東葛飾高校が、県立千葉高校同様の併設型中高一貫校になることが決まっています。平成28年度からですから、新小学5年生からが対象となります。伝統校として知られる東葛飾高校に、中学からは無試験で進学できるのですから、密かに目指している（目指そうとしている）ご家庭・生徒さんは多いのでは？この入試についての詳細が発表になるのはまだまだ先のことですが、東葛飾高校をもとに考えれば、算数重視の可能性は高いでしょう。この件に限らず、算数を鍛えておくことのメリットはとても大きいのです！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 19:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わかっちゃいるが、難しい！</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74732/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74732/</guid>
      <description>勉強を「する」「しない」、と、その結果成績が「伸びる」「伸びない」の組み合わせは４通り。「する」+「伸びる」→好調をキープすべし。但し、やりようによってはもっと伸びる可能性も。（御相談頂ければ、アドバイス致します。）「する」+「伸びない」→やり方がまずい！「しない」+「伸びる」→もしこのような子がいたら、今のままで良い。「しない」+「伸びない」→当たり前！のパターン。何とかしなければ・・・とは、わかってはいても、何をどうするか？は難しい！⇒自分で解決するのは厳しいでしょう。でも早く手を打たないと、勉強が嫌になってのパターンになってしまう危険性あり。すぐにでも御相談頂きたい！のパターンに変えていくのは得意です。⇒このままではまずい！お任せ下さい！ゲームや時間競争の要素を加え、楽しみながら取り組ませます。励ましたり、誉めたりしながら達成感や自信を持てるよう指導していきます。「うちの子はやればできると思うのですが・・・」勿論その通りです！でも子供には（特に小学生には）、その「やる」べきことや言われたことを「やる」のが難しいのです。『リアル』はこの「やる」を全力でサポートします！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 19:20:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験のため？！</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74680/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74680/</guid>
      <description>中１の成績から判定材料に！現在、千葉県の公立高校入試における合否判定では、前期・後期ともに、試験当日の500点（100点×5科目）は勿論、中1からの3年間の内申（≒通知表の成績）も使用されます。従ってある程度上位高を目指すのであれば、中学1年生のうちからきちんと成績をとることが必要です。数学とはいっても、算数をしっかりと理解し、応用することができればそれ程苦労しなくてもクリアできる問題・単元は意外と多いのです。けれども、中学では算数に戻って復習してくれる訳ではないので、算数が苦手のままだとかなり苦労することになります。高校受験での成功を目指し、中１でのスタートダッシュを決めるためには、小学生のうちに算数をしっかり定着させておくことが必要不可欠です！</description>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 19:51:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数の土台⇒計算力アップに秘策あり！</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74676/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74676/</guid>
      <description>算数・数学の得意な子供達は、例外なく計算が速く正確です。従って計算を速く正確にできるようにすることは、算数・数学には絶対に必要です。（では計算さえできればOKかというと、それ程甘くはありませんが・・・）ではどうすれば・・・？練習量を増やせば良いでしょうか？→多少速くはなるでしょうが、ミスはあまり減らないのでは？　そのうえ計算問題ばかりでは、飽きてしまい、なかなかモチベーションが上がりません。リアルには、これをクリアするリアル独自の方法があります！子供達が集中して取り組み、数字に対するセンスを磨いていくことのできる方法が！</description>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 19:13:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数を鍛えて、子供達の将来の可能性を広げたい！</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74626/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-74626/</guid>
      <description>数学って？　実は算数！塾長の澤と申します。某大手進学塾で25年以上にわたり、中学・高校受験指導、教室責任者、地区責任者などを歴任してきました。この間、数多くの「数学が嫌い・苦手」という子供達を指導してきましたが、その原因は多くの場合「数学」ではなく「算数」にありました。計算力がきちんとついていないために、方程式などの文章題で考え方は分かっても正解が出せない。計算が遅く時間がかかるために、テスト（時間が限られている）では得点が伸びない。割合の考え方（小5範囲）が定着していないために、「原価・定価・利益に関する問題」、「食塩水などの濃度に関する問題」がクリアできない。公式の当てはめでしか勉強してこなかったために、速さや図形などのちょっと複雑な問題が解けない。などなど・・・・・小学生のうちにこれらの問題が克服できていたなら、中学での勉強に対するモチベーションはずいぶんと上がり、成績もかなり異なっていただろうし、その後の進路もきっと変わっていたはず。算数を鍛えて、子供達の将来の可能性を広げたい！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 22:49:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>４月新規開校</title>
      <link>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-73263/</link>
      <guid>http://jukutown.com/real-matsubacho/blog-73263/</guid>
      <description>お気軽にお問い合わせください！教室にて、直接お話しもできます。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2014 22:04:00 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
