<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南六郷中学専門塾　ＵＰラボ</title>
    <link>http://jukutown.com/up-labo/</link>
    <copyright>ＵＰラボ南六郷</copyright>
    <description>南六郷中学専門の学習塾【ＵＰラボ】。</description>
    <item>
      <title>〜宿題はコスパがいい！〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-102596/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-102596/</guid>
      <description>そろそろ夏休みも半分が過ぎようとしています。宿題は順調に進んでいますか？教室では「7月中に宿題が終わった！」という声も聞こえていますが、8/4現在平均60％の仕上がりといったところでしょうか。 さて、“宿題はコスパがいい”って？今回は3年生対象に宿題のいい点を挙げてみます。 ●1.2年の復習になる●同時に受験対策になる●提出物が完成する●提出物の評価が上がる●夏休み明けテストの対策になる●内申UPに繋がる●“合格”に近づく いかがでしょうか。頑張れば頑張るほど、いいことばかりですよね。 もちろん塾に通っている人は夏期講習も全力で取り組んでください。同時に学校の宿題を充実させると来春の合格がグッと近づきます。 充実した夏休みを過ごしてください！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 12:07:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト結果</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-101496/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-101496/</guid>
      <description>現在（6/29)、生徒同様、私にとっても緊張感あふれる日々が続いています。まだ返却された答案数は6割程度ですが、少し在籍生の頑張りを報告させてください。＊一年生英語 塾平均95.0点(未集計2名)＊100点 5名＊90点以上 多数アップラボは小さな小さな教室ですが、来週までは喜びの報告が続くことと思います。もちろん、思うような結果が得られなかった生徒もいますが、成功も失敗も2学期に繋げていけたら良いと思います。さて、南中生のみなさん2学期中間テストが9/29から始まります。夏休みを除くとあと6週間ちょっと意外と早いと思いませんか？そこで大切になるのが『夏の過ごし方』受験生の3年生はもちろん、1.2年生のみなさん『夏に自分を変える』ために『今』スタートラインに立ってください何事も全力で取り組むと2ヶ月位で結果が表れてきます逆に言うと2ヶ月はかかるということですが頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 22:28:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜理科実験教室〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-101270/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-101270/</guid>
      <description>7月7.8日は小学生理科実験教室を実施します。今回のテーマは「塩と氷でアイスをつくろう」です。在籍生以外の一般生も参加できますので、是非お電話でお申し込みください。参加費は無料です。 ●5年生　　7/7（木）　4：30〜6：00　6年製　　7/8（金）　4：30〜6：00　持ち物：筆記用具、てぶくろ（アイスを温めないために使います） □夏期講習受付中□ 南中生の皆さん、期末テストが終わりました。精いっぱい頑張ることができましたか。それぞれが新たな気持ちで臨む1学期のテストですが、今週帰ってくる結果を、夏休み以降の「やる気」に繋げられるとよいですね。 さて、アップラボでは夏期講習と併せて7月無料体験授業を実施します。2016年“夏”を“飛躍の夏”にするための全力授業がスタートします。 募集人数小5　3名小6　3名中1　2名中2　1名中3　現在満席です 詳細はお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 17:54:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜南中期末テストまであと2週間〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-100569/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-100569/</guid>
      <description>南中生、知りたくないとは思いますが、運動会、神社のお祭りが終わると期末テストまで2週間です。3年生、気づきたくないとは思いますが、修学旅行から帰ってくると、テスト1週間前です。 テスト前になると、特に直前になると机や部屋の整理をしたくなる。普段やらないのに何故かやり始めると止まらない、そんな経験はありませんか？ そんなもんです。勉強も。 やり始めたら案外やるもんです。もし、キミが勉強を始めていないのなら、今から1分後に勉強を始めてください。テスト勉強で最も大切なことは「とにかくやってみる」ことです。始めてみると案外続けられるものです。 結果は後からついてきます。頑張れ南中生！ □□夏期講習受付開始□□ 7月授業＆夏期講習が無料で体験できます。募集人数小5　3名小6　3名中1　2名中2　1名中3　現在満席です ぜひ、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 12:09:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜入学・進級おめでとう〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-99425/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-99425/</guid>
      <description>新生活が始まって3週間が経とうとしています。新しいクラスに少しずつ慣れてきましたか？ここで、塾講師として学習アドバイスを１つ。「復習すること！」中学生の、または高校受験の勉強のスタートラインは暗記です。「いやいや、21世紀型能力※は知識の詰め込みじゃないよ」という意見もありますが、その21世紀型能力を身に着けるための第一歩が暗記です。この春、新しい生活が始まったキミ、充実した中学校生活のために、そしてよりよい高校受験のためにこの春「復習する」習慣を身に付けましょう。必ず明るい未来につながります。 ※　21世紀型能力　1段階　基礎力（・言語スキル・数量スキル・情報スキル）2段階　思考力（・問題解決、発見力・創造力・論理的、批判的思考力など）3段階　実践力（・自律的活動力・人間関係形成力・社会参画力など） □4月25日現在の募集人数□ 小5　6名　　小6　2名中1　2名中2　1名中3　現在満席です</description>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 12:03:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜新年度開講・最大1ヶ月の無料体験〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-98637/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-98637/</guid>
      <description>現在、春のスタートダッシュ講座開講中。春期講習から4月授業は、新学年の先取り授業になります。ぜひUPラボの春授業で新しい勉強の準備をしてください。 □3月25日現在の募集人数□ 新小5　6名　※春の入会特典実施中新小6　3名　※春の入会特典実施中新中1　4名新中2　1名新中3　満席です　キャンセル待ちを受け付けています ※　小学部：3つの入会特典入会金無料　4月授業料無料　他塾（通信教育を含む）に通っている生徒は年間教材費無料</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 17:31:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>□新年度受付開始□</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-97186/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-97186/</guid>
      <description>新年度の体験授業受付、開始しました。一足早い春のスタートダッシュ！ぜひアップラボの春授業で準備してください。現在春のキャンペーン中、入会金、3月授業料、春期講習料が無料となっています。今春の募集人数新小5　　6名新小6　　4名新中1　　6名新中2　　満席新中3　　2名　体験授業の申し込みはお問い合わせーページ、又はお電話にて受け付けております。〜がんばれ受験生〜いよいよ高校入試が始まりました。都立推薦の発表を終え、喜びと落胆の声が上がるこの時期、生徒、保護者様にとって最も不安が大きくなる時期です。生徒のみんなは不安を努力に変えましょう。努力から自信は生まれます。保護者の皆様は全力でお子さんを支えてください。温かい食事の準備とちょっとした気遣いで十分です。2月10日からは私立高校、24日は都立一般入試ラスト2週間、頑張れ中学生！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:10:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜高校入試対策〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-95393/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-95393/</guid>
      <description>●自主的に勉強するようになると生徒が自ら問題を解くと、わからないことに気づき、考えて改善する。そして本当にわからないことはどんどん先生に質問する。それをやり続けることで自分なりの成功法則を導き出すことができるようなる。一生懸命考え、問題を解くことで、「分かった」という自信となり、一層やる気に繋がります。このサイクルを身に着けることがとても大切です。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 22:28:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜高校入試対策〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-94910/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-94910/</guid>
      <description>●入試の2か月前にやるべきことは？　---ひたすら問題を解く--- 合格を勝ち取る生徒に共通する特徴は「自分で学習する」ことができるという点です。言い換えれば「教えてもらう」よりも「自ら学ぶ」ことがとても重要だということです。もちろん、教室では一人一人が最大限「自ら学ぶ」ことができる環境を整え、全力サポートしていきます。さて、ここで塾講師が気をつけなければならない点も見えてきます。それは、「教え過ぎ」。先生が丁寧に教えると生徒は解ったつもりになり、先生への依存度ばかりが養われてしましがちです。教えられることに慣れてしまった結果、生徒は自分自身で考えて答えを見つけようとしなくなることがあります。大切なことは、生徒がそれぞれの状況に応じてみずから考えることです。自分の力でつかみ取った知識は問題を解く力、すなわち合格力に繋がります。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 18:56:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜高校入試対策〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-94446/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-94446/</guid>
      <description>●トップ校（日比谷・青山など）…トップ校合格には5教科の高い総合力が勝負になります。苦手教科が1教科あると合格は多少厳しく、2教科あると非常に難しくなります。よってトップ校を目指す生徒にとっては、苦手教科の補強が最優先となります。 ●上位校（雪谷・田園調布など）…上位校に合格するためには逆に得意教科が3教科というのが目安です。3教科で8割以上得点できれば、他で多少失敗しても7割の得点がほぼ確保できますので、合格の可能性はかなり高くなります。苦手教科が気になるものですが、得点を1点でも稼げそうな教科を1教科でも増やすことが大切です。 ●平均点レベルの高校（つばさ、美原など）…平均点レベルの高校に合格するためには1教科でも得意科目をつくることが大切です。もちろん2教科あればなお良いですが、とにかく伸びやすい教科の強化に注力しましょう。 さて、11/18から期末テスト。頑張れ南中生！</description>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 16:55:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜志望校の難易度と対策〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-94268/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-94268/</guid>
      <description>●トップ校（日比谷・青山など）…最終的には入試問題、入試レベルの問題集に取り組むことが必要です。問題集をひたすら解き、難易度の高い問題もしっかり解けるまでのレベルに上げていき、85〜90点以上をとれることを目指します。 ●上位校（雪谷・田園調布など）…定期テスト〜応用レベルの問題に取り組み、得意範囲の強化、弱点補強をしていくのが適切です。同時に入試問題レベルに取り組み60〜70点を獲得できるようにします。 ●平均点レベルの高校（つばさ、美原など）…定期テストレベル、つまり基礎固めの徹底が重要です。まだ、基礎に穴がありますので無理に高いレベルの問題に取り組む必要はありません。入試問題の中から着実に得点できる問題を増やし、50〜60点が取れることを目標にします。 　□11月の募集状況□ 　新小5　　4名　新小6　　1名　新中1　　キャンセル待ちです　新中2　　1名　新中3　　ご相談ください</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 19:08:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜受験と受検の違い〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-89638/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-89638/</guid>
      <description>運動会も終わり、期末テストまで3週間を切りました。教室では6/1からテスト対策が始まっています。南中生の皆さんも計画的に対策を進めてください。 さて、先週の続き、私立高校の「入学試験」と都立高校の「学力検査」の違いは？についてですが、結論から言えば実質的な違いはありません。 「そりゃそーだろ」と思った人、せっかくここまで読んだので最後まで付き合ってください。 「入学試験」は受験生を学力順に並べて上位から合格者を出します。一方「学力検査」は順位づけというより、その高校が定めた一定の学力を身に着けているかどうかをはかります。英検、漢検も一定の学力を身に着けていれば合格することからもわかるかもしれません。しかし、高校入試においては「受検」「受検」ともに実質的には同義と考えてよいでしょう。 まとめ・・・「受験」と「受検」の違いは気にしなくてもよい。 お付き合いいただき有難うございました。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 00:46:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜受験と受検の違い〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-88988/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-88988/</guid>
      <description>南中生にとって楽しい季節がやってきました。運動会や六郷神社のお祭り、さらに1年生は移動教室と楽しいイベント目白押しです。一方、この時期は定期テスト、英検、漢検などテストがたくさんある時期でもあります。 さて、検定が近づいているからか先日ある生徒から「受験と受検どう違うの？」という質問が出ました。私たち講師は自然に使い分けてしまいますが、確かにわかりにくいかもしれません。 いきなり答えから「受験」は試験を受けること「受検」は検査を受けること 英検漢検は「受検」です。高校入試においては、私立高校は「受験」で都立高校は「受検」になります。なぜなら私立高校は「入学試験」を課すことによって入学者を決定する一方、都立高校は「学力検査」に基づく選抜するからです…？？？ それでは「入学試験」と「学力検査」の違いは？ 我ながらどうでもいいことを書いていますが、せっかくなので来週につなげます。</description>
      <pubDate>Fri, 15 May 2015 12:28:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜私は失敗したことがない〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-88405/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-88405/</guid>
      <description>私は失敗したことがない。ただ、一万通りのうまくいかない方法を見つけただけだ。　 トーマス・エジソン 大きな成功をおさめるためには多くの失敗をするべきだ、ということでしょうか。 最近の風潮として、社会が子供たちの“やり直し”をゆるしてくれなくなっているような気がします。南中生たちには、是非多くのことに挑戦し、たくさん失敗し、そこから何かを学んでほしい。そして未来に向かって前進してほしい、と思いました。 　□5月の募集状況□ 　新小5　　5名　新小6　　1名　新中1　　キャンセル待ちです　新中2　　キャンセル待ちです　新中3　　4名</description>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:21:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜ロゴの紹介〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-87998/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-87998/</guid>
      <description>アップラボのロゴは実は自作ではありません。キティーちゃんで有名な「サンリオ」のデザイナーにつくってもらったものです。ちなみに、そのデザイナーは塾の卒業生、つまりこの地域の皆さんの先輩です。 ロゴが表現していること ●　左側の「U」の字が先生、右側の「P」の字が生徒●　なんとなく重ねることで、人（先生）と人（生徒）が繋がっていることを表現●　ロゴ全体が、先生の話を耳で聞いている形をイメージ●　枠の形（シャーペンに使用しているロゴ）は「コロンブスの卵」を表現「誰もができることでも最初にすることは難しい」・・・そういった意味合いのコロンブスの卵は、これからの将来を担っていく若者への激励の意味 デザインしてくれた子は、なんとなく頼りなくて大人しい印象の女の子だったのですが、いつの間にか「プロの仕事」ができる女性に成長していました。依頼した私も出来上がったロゴに驚き、感動し、また先生という仕事はとても楽しい仕事だなと感じた瞬間でした。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:57:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜新年度開講〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-86887/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-86887/</guid>
      <description>春のスタートダッシュ講座が3月に開講します。教室ではひと足早いスタートダッシュでライバルたちに差をつけませんか。 一昨年度3月から在籍していた新中1生は、初めての定期テストで教室平均440点（500点満点）と好スタートを切りました。その後も教室平均偏差値60前後で推移し、今年高校入試では素晴らしい結果を出すことができました。 さて、今度は君の番です。アップラボでは3.4月と春期講習が無料となるキャンペーンも実施しています。ぜひ、この機会に無料体験授業を受けてみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 21:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜集中演習開始〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-85980/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-85980/</guid>
      <description>2月の集中演習。毎に4回実施する演習期間ですが、2月はいつもとちょっと雰囲気が違います。そう、高校入試直前の中3生がいるのです。真剣に取り組む3年生と、「なんだかいつもと違うな？」を肌で感じる1.2年生。それぞれの学年が、考えることは違えど学力もそして人間力もグングン成長している瞬間です。 都立高受験日2／24　　　南中学年末テスト2／25〜27 合格へ、自己新へ　頑張れ南中生</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 12:09:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜いよいよ高校入試が始まります〜  </title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-85033/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-85033/</guid>
      <description>　1／26から都立推薦入試が始まります。2月に入ると私立・都立一般入試と中3生にとっては2月下中まで落ち着かない日が続きますが、受験生の皆さんは今までの努力を自信に変え「必ず合格する！」という強い気持ちで最後まで頑張って下さい。アップラボ教室でもこの時期、生徒たちの不安と緊張で満ちています。ほとんどの受験生にとって受験は初めての経験ですが、不安は努力を、努力は実力を、実力は自信を生みます。そして、その自信は必ず「合格」へ繋がっています。さあ、いよいよ本番だ！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 18:49:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜明けましておめでとうございます〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-84453/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-84453/</guid>
      <description>新しい一年の始まりです。2015年を希望と喜びに満ちた一年にするよう頑張りましょう。 さて、アップラボ中3生は現在ラストスーパートど真ん中。通常授業の延長や土曜特訓に加え、年末年始には冬期講習、さらには面接対策、集団討論対策、作文小論文対策とやりたいこと、やるべきことが山積です。もちろん苦しさもあります。しかし、苦しくて楽しい。毎日が充実している。そんな毎日を送れるようにみんなで頑張っています。 目指せ、全員合格!!</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 17:15:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜未来を基準に今を考える〜　南中2年生へ</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-84052/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-84052/</guid>
      <description>未来を基準に今を考えることは、現在の立場や能力を「無視」して純粋にやりたいこと、あるべき姿を考えるということです。それを目標として掲げ、実現するための方法を考え、今やるべきことを明確にしていく。例えば1年後の目標を日比谷高校に入ることにしたとします。現在を基準にすると、成績はオール3で部活動が来年夏まで忙しい、日比谷高校なんか行けるわけがない、などと考えがちです。できない理由、やらない理由を考えてしまいネガティブな思考に陥ります。そこで、未来を基準に現在を考える。つまり一年後には自分は日比谷高校に合格している、そのために今何をするかを考えるのです。目標を達成するために何をしなければならないか、そのために今日何をするべきかを考えます。もちろん、今月はここまでできるようにしようとか、今週はこれをやりきろうなどの細かい目標設定も必要になってくるでしょう。そのような計画を作り、実行し、頻繁に検証、修正していくことが目標達成に結びつく。未来を基準に今を考える。来年は受験学年です。ぜひ実行してください。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 12:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜冬期講習受付中〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-83812/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-83812/</guid>
      <description>12／26からアップラボの冬期講習が始まります。12月の体験授業からスタートできるので塾が初めての方も安心してご参加いただけます。定員に限りがございますので、お早目にお問い合わせください。冬期講習募集 小5　1名小6　3名中1　ご相談ください（現在キャンセル待ちです）中2　3名中3　満席です</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 12:09:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜中2保護者様へ〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-83580/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-83580/</guid>
      <description>突然ですが、現在勉強でつまずいている子の保護者様へのお話です。なぜ、子供はテストの結果が悪くても日頃から勉強しないのでしょうか。 それは「わからない」「できない」だから「やらない」のサイクルになっているからです。いわゆる悪循環＝負のスパイラルです。 これを好循環にする方法が一つだけあります。言い方を変えれば一つしかありません。 「まずは、やる」です。至って当然で、簡単にできそうで、しかし難しいことです。 なぜ、難しいのか。そう、中学生は「やらない」のです。ですから、まずは「やらせる」しかありません。 やっていく中で結果が出て、その結果がやる気につながっていくのです。「これだけやった」「やりきった」という努力の証が自信へとつながっていくのです。 まずはその一歩をアップラボの体験授業で感じていただければと思います。2週間の体験で、「わかった」の感動と「これなら伸びる」を実感していただけるはずです。今年度の募集は残席3名となっています。無理な勧誘は一切いたしませんのでお気軽にお問い合わせください。 最後に、私たちの塾業界には「高校入試は中2に始まる」という言葉があります。私も毎年12月は、新たなスタートを切ろうと決意する時期です。保護者様におかれましても、「受験は3年生になってから」という子供の意識より数か月早くスタートラインに立つことを意識していただければと思います。みんなより一足早く始めることが、来年度の合格をより確かなものにできると考えるからです。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 13:14:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜期末テスト終了〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-83365/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-83365/</guid>
      <description>11／18から始まった期末テストも終わり、南中生の皆さんはほっと一息ついている所ではないでしょうか。　教室では先週から喜びの報告がたくさんありましたが、各学年テストが難しく思うように得点を伸ばせなかった生徒も見られました。 　さて、南中生にＵＰラボからメッセージ ◆3年生、数日内に仮内申が出て、いよいよ入試本番です。教室では全力ラストスーパートが始まります。 ◆2年生には一言「高校入試は中2に始まる」 ◆1年生、中学校生活にも慣れ学校生活が楽しくなってきた今、学力格差が大きくなり始めています。ここで勉強もひと踏ん張りして、中学校生活をより楽しく充実したものにしましょう。 最後まで読んでくれてありがとうございます。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 13:35:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜池上会館に行ってきました〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-82887/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-82887/</guid>
      <description>　大田区中学生の美術展覧会を見に池上会館に行ってきました。各校の代表作品が並ぶ中、南六郷中の作品は特に素晴らしく、さらに在籍生の作品も10以上展示されていてとても楽しく鑑賞させてもらいました。　なかでも、3年生のモザイク画は他を圧倒し、時を忘れて見入ってしまうほどでした。　開催期間は確認していませんが一見の価値ありです、地域の皆さんも足を運んでみてはいかがですか。 ◆12月の募集◆小5　1名小6　3名中1　ご相談ください（現在キャンセル待ちです）中2　3名中3　満席です（今年度募集は終了しました）</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 12:17:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜あと4週間で内申確定〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-81908/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-81908/</guid>
      <description>2学期中間テストも終わり、答案が返却されたころだと思います。みなさん、結果はどうでしたか。 UPラボの在籍生は数学の学年トップ連覇2名、その他学年トップが数科目在籍生の30％以上が自己新記録達成など、みんなの頑張りが結果となって表れたテストでした。 さて、中3生は一息つく間もなく期末テスト（＝内申確定）まで4週間となりました。高校受験のほぼ半分がこの4週間に決まるということです。みなさん、全力で取り組みましょう。 また、小中学生にとっての2学期は発展内容が多く学力格差が付きやすい時期でもあります。気候も穏やかでついつい遊びに夢中になりがちな季節ですが、生活にメリハリをつけて学習にも取り組んでください。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 18:39:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜9月の募集〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-80213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-80213/</guid>
      <description>小5　1名小6　5名中1　ご相談ください（現在キャンセル待ちです）中2　3名中3　満席（今年度募集は終了しました）夏休みも終わりいよいよ2学期が始まります。宿題はしっかり提出できましたか。休み明けのテストの準備はしっかりできていますか。ちなみに、南六郷中学の夏休み明けテスト概要は以下の通りです。中１　・漢字テスト　（夏休みの宿題、漢字練習プリントから）　・数学　　　　　（計算練習ノート、数学の学習ノートから）　・英語　　　　　（Ｋｅｅｐ　Ｒｅａｄｉｎｇ）中２　・漢字テスト　（漢字三昧から）　・歴史　　　　　（歴史のワーク72問から）　・英語　　　　　（Ｋｅｅｐ　Ｒｅａｄｉｎｇ）中３　・漢字テスト　（漢字ノートから）　・理科　　　　　（3年間の総生理問題集から）　・英語　　　　　（3年間の総生理問題集から）　・数学　　　（1.2年の復習計算問題）　・数学　　　（関数、文章題などから出題）ＵＰラボ在籍生も現在対策期間中です。南中生のみなさん、2学期のスタートダッシュです。全力で取り組んでください。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 18:32:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◆夏期講習実施中◆</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-79293/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-79293/</guid>
      <description>いよいよ長い夏休みが始まりました。六郷地域の小中学生の皆さんはどんな夏休みを過ごす予定ですか。それぞれの学年で学習への取り組み、諸活動への取り組みなど異なると思いますが、必ず今年の夏を「成長する夏」にしましょう。 さて、ＵＰラボでは7／22から夏期講習が始まりました。中3受験生だけでなく中1.2生や小学部の生徒達も「頑張る時は頑張る」をテーマに夏期講習での学習に全力で取り組んでいます。 それでは、南中生のみなさん、地域の小学生のみなさんよい夏休みを</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 12:19:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜勉強は時間だ〜　最終回</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-78871/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-78871/</guid>
      <description>今回は「アップラボの取り組み」をまとめて紹介します。 2　授業ごとのフォローアップ　　未定着内容をフォローするために早出、居残り指導を行います　　授業ごとの小テストは必ず合格するまで繰り返します 　　「自分からは勉強しない」「家で勉強する習慣がない」　　これらは普通の中学生の姿です。　　もちろん、家庭学習をしっかりすることが理想ですが、　　やらないものは塾でやる、毎回必ずやる 　　必ず塾内で復習を行うので基礎内容の学び残しがなくなる　　→だから、得点力がUPする　　 3　水・土に年間40回を超えるフォローアップデイ　　通塾曜日だけでは勉強不足の生徒には特別フォローを行います　　自発的な参加が理想ですが、もちろん講師から声がかかる生徒もいます。　　「強制参加」というと生徒は抵抗があるかもしれませんが　　先生から声がかかると案外楽しんで参加してくれます。　　　　未定着分野は休日返上でフォローをする　　→だから、得点力がＵＰする4　テスト対策　　定期テスト対策は3週間前からスタート。　　多い生徒では期間中60時間以上の演習を教室で行います。 　　「だらだら長くやるよりも集中することが大切だ」　　聞いたことがある言葉です　　確かにだらだら「2時間」勉強するのと、　　集中「1時間」では集中した時間の方が効果が高いかもしれません。　　しかし、教室では机に向かうのが苦手な生徒に「とにかく長く机に向かう」指導をします。　　テスト前ですから、普段より目的意識も高く、長時間の勉強に「慣れる」ことができます。　　さらに慣れてくると「集中して取り組む力」が身に付きます 　　徐々にですが「長い時間集中する」ことができるようになります。　　「短時間の集中」ではなく「長時間の集中」に取り組む 　　→だから、得点力がUPする〜勉強は時間だ〜は今回で終了です。読んでいただいた方、ありがとうございました。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 15:17:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>□□□夏期講習・7月募集状況□□□</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-78060/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-78060/</guid>
      <description>7月22日より、ＵＰラボ夏期授業期間が始まります。日程、受講料等の詳細は直接お問い合わせください。 〜現在の募集〜小5　2名小6　5名中1　満席（欠員募集のみとなります）中2　3名中3　満席（今年度募集は終了しました）  さて、南六中のみなさん、期末テストはどうでしたか頑張れた人、良くできた人、その逆の人大切なことはこの経験を次に生かすことです少し早いですが、次回テストに向けて新たなスタートラインに立ってください 明日を今日より素晴らしい一日にすると夏休みが終わるころ、少し大人になったあなたがいるはずですそう、もうすぐ夏休み“楽しい夏”そして“成長する夏”にしましょう</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 21:42:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜勉強は時間だ〜　第3回</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-77999/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-77999/</guid>
      <description>今週からは得点力ＵＰのためにアップラボが取り組んでいることを紹介していきます。 1　「週3回のレギュラー授業」 わかったはずの内容がテストではできない・・・中学生によくある悩みの一つです。では、その悩みを解消するためにはどうすればよいのでしょうか。 答えは簡単、復習すればよいのです。授業を受けた、その日→翌日→1週間後→テスト前　に復習すればたいていのことは“わかる”から“できる”つまりテストで“できる”ようになります。 簡単なことですがなかなか実行できない。そうです、中学生は“家で勉強しない”のです。（すみません、勉強の習慣がある生徒及びその保護者様は読んでいない前提で書いています。） 家でやらないのであれば、塾でやってしまえ・・・アップラボでは週3回の授業で反復回数を増やし正しい学習サイクルをつくっていきます。「忘れる前に復習」を実行することで、学んだことが定着（記憶）しやすくなります。決して「わかったこと」一週間も寝かせてはいけません。特に苦手科目である場合、一週間はきれいさっぱり忘れてしまうのに十分な時間です。 アップラボでは何度も、何度も、何度も、何度も復習して、テストで“できる”を目指します。そうです、復習する回数、すなわち時間を多くとる学習の取り組みを実践しています。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 12:15:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜期末テストを忘れるな！〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-76849/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-76849/</guid>
      <description>イベントが盛りだくさんの6月が始まります。 ・南六中3年生は修学旅行・翌週は六郷神社のお祭り・さらに翌週は運動会 勉強なんかやっている暇はない・・・と言いたいところですが運動会が終わるころ、期末テストが10日後に迫っています。計画的に勉強を進めてください。なんだか学校のお手紙みたいだな。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 19:26:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜勉強は時間だ〜　先週の続き</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-76691/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-76691/</guid>
      <description>「スタートで出遅れた子はどうすればいい？」 それは、時間でカバーするしかありません。他の子よりもたくさん勉強すればよいのです。そうでなければ絶対に追いつくことはできませんし、追い越すことはできません。 勉強もスポーツと同じで一番努力した人が勝つのです。むしろ、スポーツよりも努力が報われるのが勉強だと言えます。 そこで、アップラボではとにかく勉強時間を多くとる取り組みをしています。 今週はアップラボの「勉強時間を多くとる取り組み」を簡単に紹介します。 正しい学習習慣のための「週3回のレギュラー授業」 学び残しをなくす「授業ごとのフォローアップ」 弱点単元定着のための「水・土に年間40回を超えるフォローアップデイ」 年に4回の総まとめ期間「定期テスト対策」 来週は上記内容を詳しく紹介します。家庭学習のヒントにもなる内容です。是非ご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 15:56:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜勉強は時間だ〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-76451/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-76451/</guid>
      <description>「いつごろから塾を始めるとよいか？」という質問を受けることがあります。生徒や保護者様を取り巻く環境によって答えは変わるのですが、端的に言うと「早ければ早いほど良い」という答えに行きつきます。 『勉強はスポーツと一緒』例えば中1でバスケ部に入ったA君がいたとします。同学年のB君が3年生になってから同じバスケ部に入部したとします。もちろんB君の努力次第では数か月でA君を追い抜くことも可能でしょう。しかし、一般的にはA君の方が自分の能力を伸ばし、力を発揮し、そして良い結果を得ると考えるのが普通です。 勉強もスポーツと同じです。早く始めれば早く始めるほど良い結果が期待できます。 では、スタートで出遅れた場合どうすればよいのでしょうか。 来週に続く  □□□５月募集状況□□□中３　満席です中２　残り３席中１　残り２席小６　残り５席小５　残り２席体験希望の方、お電話などでお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 17:07:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>□□□都立入試が変わる？□□□</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-75578/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-75578/</guid>
      <description>今春、東京都教育委員会から2016年度（現在の中学2年生）の都立入試変更案が発表されました。今日は変更案の主なものをお知らせします。（注）以下の変更案は確定ではありません。ご注意ください。2014.4.20現在 2016年度入試の主な変更案ア　学力検査問題の共通化→自校作成問題（進学指導重点校などの問題）廃止イ　1次募集及び分割前期ではテストの得点と内申点の比率を7：3に統一ウ　2次募集及び分割後期ではテスト得点と内申点の比率6：4に統一エ　テストを実施する教科の統一　　　1次募集及び分割前期は5教科　　　2次募集及び分割後期は3教科オ　副教科（美音体技）の換算内申点比率の変更　　　現在　　副教科の内申合計　×　１．３　　変更案　副教科の内申合計　×　２ また、「推薦入試の意義を再検討」との発表がありました。具体的な発表はありませんが大きな改革又は廃止案が出される可能性があります。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 18:24:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜卒業おめでとう〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-74201/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-74201/</guid>
      <description>六郷地域の小中学生の皆さん。少し早いですが、卒業おめでとう。みんなの立っている今ココが、ゴールでそしてスタートです。未来に向かって大きな一歩を踏み出しましょう。  〜春期講習開講〜 3／26（木）から春期講習が開講します。春のスタートダッシュでライバルたちに差をつけよう。 春期講習レギュラー講座新小5　3／26（木）〜3／29（土）新小6　4／1（火）〜4／4（金）新中1　3／26（木）〜3／29（土）新中2　4／1（火）〜4／4（金）新中3　3／26（木）〜3／30（日）※時間帯・料金・フォローアップや選択講座などの詳細はお問い合わせください。※新小5、新中2は残席僅かです。お早めにお問い合わせください。 </description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 13:57:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜高校受験結果〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-73556/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-73556/</guid>
      <description>第一志望合格100％1月から始まった高校入試も2月28日の都立合格発表で終了しました。アップラボでは都立・私立高共に全員が第一志望合格を勝ち取り、みんなそろって笑顔で卒業です。卒業生のみんな、お疲れ様、そしておめでとう!!! 〜2015年度高校入試スタート〜南六中の新3年生のみなさん、学年末テストが終わってほっと一息している間もなく、すでに高校受験がスタートしようとしています。2015年度、南中生全員合格を目指して一年間頑張っていきましょう。アップラボ新3年生はひと足早く高校入試対策授業がスタート。1学期の基礎を徹底的に学びながら、受験生にとって必須の「自ら学ぶ力」「継続力」そして「突破力」養成を目標に春期講習まで駆け抜けます。“やる気”のある人、残席わずかです。お早目にお問い合わせください。 〜“おそまきながら”生徒自慢です〜冬休み明け南六中英単語100問テスト結果中1全員の平均点98.75点中2全員の平均点96.83点在籍生のみんな、とてもよく頑張りました。今年もよい一年にしましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 20:30:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜新年度開講〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-73312/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-73312/</guid>
      <description>3月3日から新年度授業が開講します。教室では、新学年の先取り授業と弱点克服を行い春のスタートダッシュに備えます。「やる気はあるけど何をやればいいかわからない」「このままではちょっと不安」「今年は頑張るぞ」そんなみなさん、アップラボの春の体験授業に参加してみませんか。 ●春の体験授業期間3／3（月）〜3／25（火） ●募集人数新小５　６名新小６　４名新中１　６名新中２　４名新中３　３名 〜春のキャンペーン〜春期講習開講までに入塾手続きをすると次の特典が受けられます。３月・４月分授業料無料春期講習授業料無料入会金無料</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 17:29:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏休みが始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-64806/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-64806/</guid>
      <description>南中生の皆さん。いよいよ夏休みが始まりました。 １、２年生は部活や課外活動、勉強で充実した夏を３年生は受験に向けて、じっくり勉強に取り組む夏を それぞれが一生懸命過ごしてください。 充実した夏休みにするポイントは１つ「規則正しい生活を送る」ことです。 ぜひ、起床時間を決め、「毎日やることリスト」を作ってみてください。そして、朝の「今日の予定確認」と夜の「今日の達成度確認」を日課にしてください。きっとこれまでにない意味ある夏休みになるはずです。 UPラボでは7月22日から夏期講習が始まりました。途中からの授業参加も可能です。“今から頑張ろう”と思ったキミ、ぜひお電話ください。 〜中学部募集〜１年生　３名２年生　満席です。欠員時または来年３月に若干名募集します。３年生　今年度募集を終了しました 〜小学部募集〜５年生　３名６年生　２名</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 20:23:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜南六郷中の生徒たちへ〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-61812/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-61812/</guid>
      <description>　新学年がスタートし１ヶ月がたちました。少しずつ新しい生活にも慣れてきたのではないでしょうか。　さて、５月はゴールデンウィークから始まり移動教室、社会科見学、修学旅行などの楽しい学校行事が盛りだくさん！気候のよいこの時期、中学校生活のすべてを思いきり楽しんでください。　一方、少し早目の告知ですが６月は各種テストが目白押しです。英検、漢検、期末テスト、さらにアップラボでは３年生対象の模試も実施されます。部活、行事、遊び、勉強とやりたいこと、やるべきことがたくさんある中学生たちは優先順位を決めて時間をうまく使いましょう。　６月は“勉強する期間”です。“勉強を優先する期間”です。それぞれのテストに十分対策を立てて充実した時間の使い方をしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 12:24:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■■■祝入学・祝進級■■■</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-59740/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-59740/</guid>
      <description>南六郷中学入学、そして小中学生進級おめでとうございます。いよいよ新しい生活が始まります。もちろん新学年の勉強もスタートです。準備はできていますか？当教室では春のスタートダッシュ講座が開講しています。「春からがんばりたい人」「今までの勉強に不安がある人」、春の体験授業に参加してみませんか。そして、「わかる」「できる」を体験してみてください。きっと「わかる喜び」や「できる楽しさ」を再発見(・・・)することができるはずです。きっとキミの心の中に、新しい“やる気”がモリモリわいてくるはずです。  ４月募集人数小４　３名小５　３名小６　２名中１　２名中２　満席中３　空席わずか</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 12:38:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度開講</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-58109/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-58109/</guid>
      <description>今年度も、六郷地域の皆様のために頑張ります。よろしくお願いいたします。 〜キャンペーン〜 開校１周年　春のスタートダッシュキャンペーン 3月授業料、４月授業料、春期講習料無料のキャンペーンが始まります。詳細は、教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 12:33:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現在、２学期期末テストのテスト対策実施中。</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-52167/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-52167/</guid>
      <description>アップラボでは、在籍生も、体験生も自己最高点に向けてちょっと早めのスタートを切りました。さて、南六郷中学在籍生のみなさん。定期テストの準備期間は、「勉強」を通じて、学ぶ喜びや充実感、達成感を体感する期間です。ぜひ、全力で取り組んで下さい。もしかしたら、“新しい自分”を発見できるかもしれません。</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 12:14:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あっというまに半年が過ぎました</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-51732/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-51732/</guid>
      <description>　アップラボの大塚です。３月に六郷の地に開校し、あっというまに半年が過ぎました。２度の定期テストを「自ら頑張り抜いた」在籍生たちは春より一回り成長し、それぞれがすこしたくましくなったように感じます。夏に入会した新規在籍生においても、「勉強に慣れる」ことからのスタートだった生徒たちが、最近では目標点を獲得するための勉強・結果を出すための勉強ができるようになってきました。私大塚も生徒たちの笑顔に励まされながら毎日楽しく授業をさせてもらっています。 さて、アップラボでは１０/２４から「自ら頑張る３週間」のテスト対策が始まります。受講料無料で参加できます。お電話等にてお問い合わせください。（教材費2000円）</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 22:00:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みが終わり、いよいよ２学期が始まりました。</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-49635/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-49635/</guid>
      <description>夏休みが終わり、いよいよ２学期が始まりました。在籍生たちは教室の“夏授業”を本当によく頑張り、振り返ってみるとあっという間の４０日間だったような気がします。学期初めのスペリングコンテストや各教科の休み明けテストでは、満点や高得点獲得者が続出し、生徒や保護者様だけでなく私（大塚）も本当にうれしい新学期のスタートになりました。 さて、アップラボでは10/2の南六郷中学の定期テストに向けて、９/10からテスト対策期間が始まります。塾生全員参加の3週間です。もちろん、体験生も無料で参加ができますので「今度は頑張るぞ！」と思っているキミ、まずは電話で問い合わせしてください。 テスト対策体験期間　9/10〜10/3内容　南六郷中学に完全準拠の授業・演習料金　無料詳しくはお電話で。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 21:14:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい教科書は内容盛りだくさんです！</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-43303/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-43303/</guid>
      <description>新しいクラス・新しい友達との生活が始まり、1か月がたとうとしています。そして新学年の勉強も本格的に始まりました。2、3年生は、そろそろ新教科書の大変さに気がつき始めているかな？そう、去年に比べ本当に内容が難しいのです。中学校生活を楽しむために、そして充実したものにするために本気の勉強もスタートさせて下さい。 アップ・ラボでは5月授業から「ちょっと早めの定期テスト準備」に入ります。6月定期テストで頑張りたい人、大集合！教室も一人ひとりに本気で取り組むために5月募集は各クラス3名までの定員になります。 よりよいスタートを切るためにもお早目にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 12:04:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜４月体験生募集〜</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-42380/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-42380/</guid>
      <description>南六中そして近隣の小学生のみなさん進学・進級おめでとうございます。  春のスタートダッシュ講座が始まっています。「春から頑張りたい人」ぜひ体験授業を受講して下さい。　小４〜中３　各クラス３名募集 保護者様対象の個別相談会を実施しています。お問い合わせはお電話で。 ４月入会生特典・４月授業料無料・入会金無料</description>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 13:20:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UPラボ　３月１日、新規開校いたします！</title>
      <link>http://jukutown.com/up-labo/blog-39742/</link>
      <guid>http://jukutown.com/up-labo/blog-39742/</guid>
      <description>このたび、南六郷中学専門塾『ＵＰラボ』を３月１日に開校いたします。■ 開校個別相談会・お子様の勉強に不安がある・東京都の高校入試制度について聞きたい・ＵＰラボの指導内容を知りたいそんな方を対象とした「開校個別相談会」を実施します。相談をご希望の方は、お電話 [03-3737-7003] で日時をご予約くだされば幸いです。　【相談会実施日】　２月・３月の毎週 土曜日曜　※他日でもご相談に応じられる場合がございます。お電話でご相談させてください 。■ 成績ＵＰ保証　【新中１生】　英語もしくは数学で、９０点以上を保証　【新中２生・新中３生】　５科目の総合点３０点ＵＰを保証　※保証内容の詳細はお問い合わせください。■ 開校記念キャンペーン　☆３月分授業料無料！（全員）　☆春期講習料無料！（入塾手続きをされた方）　☆４月分授業料無料！（入塾手続きをされた方）お気軽にお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 14:05:52 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
