<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>教室案内</title>
    <link>http://hyakutenmanten.net/</link>
    <copyright>学習塾・パソコンスクール100点満点</copyright>
    <description>【100点満点】藤岡市の学習塾・パソコンスクールです。子供たちに、勉強してよかった。100点満点をとってやった！という思いをしてもらいたくて学習塾をしています。</description>
    <item>
      <title>私立高校説明会</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-67608/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-67608/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td width=&quot;10&quot;&gt;　&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　県内・隣接県の私立高校の先生方が、たくさん集まってくださり、ていねいに説明をして頂きました。どこの高等学校の先生方も、みな一生懸命で、どの学校もお勧めできるという印象を受けました。各学校のパンフレットを頂いてきましたので、必要な人がいれば、いつでも、お渡しできます。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 02:13:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生のみなさんへ</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-42574/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-42574/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　塾生のみなさん、ご入学・ご進級、おめでとうございます。今日からまた、新しい一年が始まります。中学・高校へ新たに入学された人たちは、毎日が緊張の連続でしょうが、体調など崩さぬよう頑張ってください。また、進級したみなさんは、昨年以上に、成長することを目標として、頑張っていきましょう。今年度も一年間、よろしくお願いします。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 23:00:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格　おめでとう</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-41531/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-41531/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td width=&quot;10&quot;&gt;　&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　受験生の皆さん、大変お疲れ様でした。私立高校に早々合格した人たちも、前期試験で合格した人たちも、後期試験で合格した人たちも、全員無事合格できて、大変、良かったと思います。おめでとう。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 19:22:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生のみなさんへ</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-26338/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-26338/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　入学・進級から約１ヶ月が経ちましたが、新しい生活にはもう慣れましたか。緊張による疲れがでて、風邪などを引いて体調を崩さないよう気を付けてくださいね。ゴールデンウィークも終わり、これから夏休みまでの間、いっしょうけんめい勉強していきましょう。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 12:08:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生のみなさんへ</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-24763/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-24763/</guid>
      <description>　いよいよ、新学期がスタートしました。みなさん、進級おめでとうございます。　新しく中学生になった１年生のみなさんは、学校生活や日常生活に慣れるまで、少しだけ大変な思いをするかもしれませんが、必ず乗り越えられますので、安心してください。色々と分からないことや不安なことなどあるかと思いますが、そんなときは、一人で悩まずに友達や私などに相談してください。みなさん、一緒に頑張っていきましょう。　また、中学２年生に進級したみなさんは、先輩としての自覚を持ち、１年生の良い手本となるよう頑張ってもらいたいと思います。そして、中２の落とし穴である「中だるみ」とならないよう、気持ちを引き締めて毎日の学習に取り組んでください。　最後に、中学３年生に進級した受験生のみなさん、「中だるみ」はもう終わりです。受験まであと１年ないという事実を常に心の片隅に置いて緊張した生活を送ってください。内申書を上げることがすべての受験に有利にはたらくことは言うまでもありませんので、気合を入れて毎日の学習に取り組んでください。今年１年、大変な年になるかもしれませんが、一緒に頑張っていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 23:09:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格　おめでとう</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-23271/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-23271/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　　本日、公立高校後期試験の合格発表が行われました。全員、志望する高校へ合格できたことを心から祝福いたします。受験生のみなさん、大変、お疲れさまでした。高校へ進学しても、さらなる向上心をもって、勉学に励んでください。かげながら応援しています。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 16:46:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校　後期試験</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-22943/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-22943/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　　3月8・9日で、公立高校の後期試験が行われました。現在中学２年生のみなさん。次は、君たちの番です。もう、１年を切りました。受験生という自覚をしっかりと持って、日々の学習に取り組んでください。また、１年生のみなさん。そろそろ中学校生活にも慣れ、中だるみが始まる時期です。テストがもうないから・・・と気を抜かず、日々の学習に取り組んでいきましょう。３年生のみなさん、お疲れさまでした。発表までわずかな時間ではありますが、ゆっくりと休んでください。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 20:39:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校　前期試験</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-21818/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-21818/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　いよいよ、公立高校の前期試験が始まりました。受験生については、面接の準備を完璧に済ませ、送り出しました。（なんと、面接練習３回以上！）小論文については、内容も大切ですが、なによりも、読みやすい丁寧な字で書くということが大切です。受験生のみなさん、心を落ち着かせて全力を出せるよう取り組んでください。また、１・２年年生のみなさんは、10分間作文などで添削されたことをしっかりと身につけて、小論文につなげていきましょうね。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 10:38:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験シーズン到来</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-20581/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-20581/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　いよいよ私立高校の試験が始まりました。良い結果が得られた人もそうでない人も、本命の公立高校合格へ向けて、ラストスパートの時期になりました。受験生は、悔いの残らないよう、毎日の学習に励みましょう。また、現在中学２年生のみなさんも、来年の私立高校の受験まで３６５日を切りました。いち早く「中だるみ」の状態から抜け出して、「もう受験生なんだ」という意識をもって、毎日の学習に励んできましょう。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 01:45:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の携帯電話の持込について</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-19221/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-19221/</guid>
      <description>　当塾では、携帯電話の持ち込みは、送り迎え時の保護者との連絡用という用途に限って許可しておりますが、授業中は電源を切るを条件とさせていただいております。これは、授業中に携帯電話がなると授業の妨げとなり、他の生徒に迷惑がかかるばかりでなく、自分自身にとっても不利益が生じると考えているからです。しかしながら、最近、中学3年生(受験生)の授業時間中に保護者から子供の携帯電話に連絡が入るということが、続けて２回ほどありました。１回目は、その子の母親からで、２回目はその子の父親からということでした。他の生徒の迷惑になるだけでなく、秩序の崩壊につながることになりますので、保護者様からの緊急連絡は、直接、塾(24-4212）へご連絡いただきたく、お願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 23:32:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インドで神の子出現！</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-11616/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-11616/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td width=&quot;180&quot;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　インドの首都ニューデリーから５５キロ離れた当地で誕生した２つの顔を持つ女の赤ちゃんが注目を集めている。報道によると、赤ちゃんの健康状態は良好で、地元住民からはヒンドゥー教の神の生まれ変わりとして崇拝されている。ＡＰ通信が８日伝えたところによると、この赤ちゃんは３月１１日に誕生。「娘は、他のどの子供とも変わりなく、元気だ」との２３歳の父親のコメントを報じた。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;塾長コメント：　この子は、決して神の子ではありません。単なる奇形児です。農薬などの薬物による奇形児だと思われます。この奇形児を宗教と結びつけて「神の子」と取り上げてしまうのは、人間の愚かなところだと思います。ヒンズー教徒の人々(何億人いるか分かりませんが)は、神の子として崇拝しているようです。「神の子が人間から生まれた」ということに違和感を感じないのでしょうか。確かに、我々健常者とは違うとは言えますが、「我々とは違う」＝「神」という考え方自体が、誤りです。このように宗教は、時として、都合の良い物を神としてあがめる傾向にあります。人間の精神的に弱い部分が浮き彫りにされているといえるでしょう。人間は、何かにすがらなくても、生きていける存在です。今、あなたが生きている。その事実は、神も変えることはできません。宗教と結び付けたくなる気持ちは分かりますが、非論理的としか言いようがありません。しかし、この子は今後、どのような人生を歩むのでしょうか。神の子としてあがめらても、大きなプレッシャーでしょうし、二人分の人格があるとしたら、ベトナムの「ベトちゃん・ドクちゃん」と同じです。彼らは、ベトナム戦争の枯葉剤の犠牲者ですが、分離手術を終えて、ベトちゃんは、すでに他界しています。自分の分身を犠牲にして、生きながらえているドクちゃんは、どのような気持ちで今を生きているのでしょうか。おそらく、毎日、ベトちゃんのことを考えて、彼に命を恵んでもらったと考えながら、日々を過ごしていることと思います。これは、とても苦しいことです。あなたは、自分が自分の命を他人から恵んでもらったという風に考えたことがありますか。考えたことすらないと思います。それは、とても幸せなことですが、世の中には、そういったことを考えながら日々生きている人々がいることを決して忘れてはいけません。ベトちゃんとドクちゃんは分離手術をしましたが、この二つの顔を持った子供たちには、分離手術すらできないと思われます。脳のつくりがどうなっているか分かりませんが、ひとつの脳で二つの顔を制御しているのであれば、それは、まさに神の子としてとらえられるでしょう。きっと、同時に、別の言葉を発することもできるでしょうから・・・。また、それぞれの顔を別々の脳で制御している(すなわち、人格が二人)のであれば、将来的には、分離手術によって２個の個体に分けなければならないでしょう。顔を分離手術することなんて、二人の死を意味することは非を見るより明らかです。いったい、どうするのが最善の道なのでしょうか。そのままの姿で、「神の子」として一生を終えることが、この二人の子の幸せのように感じてしまうのは、私だけでしょうか。みなさんは、どのようにお考えになりますか。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 00:29:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何に見える？</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-11212/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-11212/</guid>
      <description>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td width=&quot;140&quot;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;　一見、人の顔に見えるこの写真ですが、よく見ると・・・海岸付近の洞窟から海を眺めた景色なのです。これ、偶然撮ったものならすごいですよね。おそらく合成写真だと思いますが、合成写真だとしても、それを作成した人はすごいと思いませんか。　&lt;==　クリックで拡大できます。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;hr&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 23:21:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんにちは。</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-10481/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-10481/</guid>
      <description>　みなさん、こんにちは。アシスタントの笠原るり子です。学校の勉強は、楽しいですか。よく理解できると学校の勉強が楽しくなってきます。分からない事があったら、塾で何でも質問して下さいね。塾長は、とても分かり易く教えてくれますよ。</description>
      <pubDate>Sat, 29 May 2010 23:33:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生のみなさんへ</title>
      <link>http://hyakutenmanten.net/blog-10013/</link>
      <guid>http://hyakutenmanten.net/blog-10013/</guid>
      <description>こんにちは、学習塾・パソコンスクール100点満点代表の笠原裕夫です。塾生のみなさん！四月からの新しい生活には慣れましたか？慣れないうちは、体調を崩したり、宿題をこなせなかったりと色々と大変だと思いますが、早寝早起きを心がけて生活していきましょう。また、困ったことがあるときには、遠慮なく、いつでも相談してください。これからも一緒に頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 23:57:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
