<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>名学館【神栖校・知手校・土合校・鹿嶋鉢形校限定】のご案内</title>
    <link>http://myjuku.jp/</link>
    <copyright>名学館神栖校</copyright>
    <description>茨城県神栖市・鹿嶋市にある塾です。</description>
    <item>
      <title>10月になりました</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-81291/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-81291/</guid>
      <description>　10月になりましたね。8月は夏期講習で忙しくしておりました。9月は2学期あけてバタバタとしているうちに終わってしまった感じです。10月は定期テストがありますね。私立は9月の末にテストがあって今日あたりからテスト結果が返ってくる頃ではないでしょうか。学習の成果はなかなか現れないものです。しかし、少しずつ積み重ねていくことで結果はついてきます。　10月は鹿嶋市と神栖市内にある中学校・高校で定期テストをやります。そろそろ学習の準備をしておくといいかもしれません。中学生の2学期の中間テストのヤマというか出題ポイントに関して明日以降書いていこうと思います。それでは、また明日。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 11:34:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストどうでしたか</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-77120/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-77120/</guid>
      <description>　前回もちょっと書いたのですが、中間テスト頑張ってくれている生徒は本当によく頑張ってくれました。今週あたりほぼ全員のテスト結果がわかると思います。生徒たちも手ごたえがあるせいか顔が明るいですね。私もほっと一安心です。でも、6月は期末テストがあります。これに向けてまた全力で学習をしていかなくてはなりません。　期末テストは中間テストで学習した内容を土台に出題されます。ですから、中間テストがうまくできていない生徒は今から準備をしましょう。テスト前の3日間だけで何とかできるものではありません。　名学館ではただ今2週間無料体験授業を実施しております。お気軽にお申し込みください。お申し込み方法は簡単です。0299-91-1519にお気軽にお電話いただくだけです。そして、「体験授業を受けたい」と伝えてください。ただそれだけです。あとは、こちらで受付をしますので、体験授業までの流れはすぐにできます。　もし、あなたが今回のテスト結果に満足をしていないのであれば、今すぐに行動を起こしてください。それが、あなたの期末テストの結果を左右します。お電話心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 17:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テストの結果が返ってきました</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-76986/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-76986/</guid>
      <description>今週までで多くの学校で中間テストが行われました。早いところは個票がすでに出ていて順位や平均点なんかも出てきているところです。結果はおおむね良好でした。400点以上取った生徒も多数出ております。詳しいことはHPではなかなか書けないのが残念ですがよくやっている生徒は本当によくやっています。また、新しく入ってきた生徒たちも本当によく頑張っているので本当に助かります。期末テストはもっと頑張らせる予定なので各学校の上位に生徒が入れられそうです。もし、あなたが今回の中間テストで満足のいく結果が得られなかったのならば、一度名学館の2週間無料体験授業を受けてみてください。お申し込み方法は簡単です。0299-91-1519へお気軽にお電話ください。そして「体験授業を受けたい」と電話で伝えるだけです。お電話心よりお待ちしています。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 22:22:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策実施</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-76476/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-76476/</guid>
      <description>今日と明日はテスト対策の実施日です。1学期の中間テストは比較的点数が取りやすいので時間をかけるととてもいいかもしれません。特に繰り返し同じ問題を解いて覚えるという作業は非常に重要です。単純な作業の繰り返しが記憶の定着を促します。今日も徹底的にワークとプリントをやらせることになります。もし、テスト対策に参加してみたいとお考えでしたら、まずは、お気軽に0299-91-1519へお電話ください。参加できるかどうか席の空きをお調べします。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2014 14:12:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月3日〜5月6日はお休みです。</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-75997/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-75997/</guid>
      <description>ゴールデンウィーク期間中は電話受付。窓口ともに完全休業させていただきます。</description>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 22:06:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストのヤマ　パート２</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-75994/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-75994/</guid>
      <description>　今日は中学2年生の英語・数学の出題に関して書いてみようと思います。　まずは、英語からです。英語は、過去形や過去進行形がメインで出題されます。中学2年生ですから出てくる単語は本当に基本的なものばかりです。しかし、基本単語が入っていないと得点できません。必ず単語入れておきましょう。遅い中間テストの学校は助動詞の使い方が出題される学校もあります。　次は、数学ですね。この時期は計算問題主体で出されます。後ろの方の問題で1年生の3学期の内容が少し出題されることがあります。体積や面積の求め方も一応復習をしておくといいかもしれません。基本は計算問題ですから基礎計算を繰り返しやって100点を取るのを目標にするのもいいかもしれません。　もし、あなたがテスト勉強をどうしたらよいのかわからないのであれば、一度名学館のテスト対策ゼミに参加してみてはどうでしょうか。お申し込み方法は簡単です。0299-91-1519にお気軽にお電話ください。そして「テスト対策に参加したい」というだけです。こちらで受付をしますのでお気軽にご参加ください。</description>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 22:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日から5月、定期テストのヤマを書きます</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-75938/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-75938/</guid>
      <description>　さて、今日から5月になりました。世間ではゴールデンウィークといっていますが、今年は休日がばらばらで3日からの4連休はお休みをいただきますが、それ以外の平日は授業をやっております。早いところですと5月14日に中間テストがあります。　では、1学期の中間テストではどのような問題が毎年出題されるのでしょうか。これもほとんど決まっています。これから、中間テストに向けてどんな問題が出題されやすいのかここで書いていくことにします。教育課程が大きく変わらない限り毎年テストで出題される内容は変わりません。それでは、この時期に出題される内容はどのような問題なのでしょうか。今日は中学1年生の英語と数学に関して出題される内容を書こうと思います。　まず、英語です。英語はまだ学習を始めて時間が経っていないので5月の中旬・下旬頃行われる中間テストでは、アルファベッドの大文字小文字、ローマ字のヘボン式での表記がしっかりできるかどうか。それから、簡単な英単語例えば,I,dog,cat,apple,Monday,April等々本当に基本的な単語を覚えておく必要があります。それから、簡単なあいさつ文を書けるようにしておけば、ほぼ100点を取ることができるはずです。　次は、数学ですね。数学も簡単な計算問題しか出題されません。あとは、ちょっとした文章問題があるだけだと思ってもらって構いません。こちらもまだ始めて時間が経っていないので100点を狙えます。　もし、まだ不安があるというのでしたら今回無料定期テスト対策ゼミを行っておりますのでお気軽にご参加ください。参加方法は0299-91-1519へお気軽にお電話するだけです。そして、「テスト対策に参加したい」と伝えるだけです。お電話お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 13:20:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月が終わり定期テストが目の前に</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-75907/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-75907/</guid>
      <description>　4月も今日で終わりです。定期テストがゴールデンウィーク明けにあります。この休みの間に少しでも学習をしておくのが一番いいですよ。特に中学1年生は英語も数学も100点を取るのを一つ目標にしてください。これからの定期テストで点数を取り続けるためにも始めが肝心です。　また、2年生・3年生は1学期は比較的テスト範囲が短く点数が取りやすいのでできるだけ集中して学習をするようにしてください。出来れば、簡単な問題を確実に点数に結びつけることです。わからない問題があれば、この機会にテスト対策に参加してみてください。お電話心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 19:35:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月1日新年度スタート</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-74708/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-74708/</guid>
      <description>　今日は4月1日ですね。新年度のスタートです。世の中では消費税アップのの話題でテレビは盛り上がっていますが、買いだめってそんなにできるものではないです。必要ないものは買いだめするわけもいきませんし、何だか消費税アップを理由にしたセールスだったように思います。車も今持っている車を買い替える理由はありませんし、家も今買わなければならない理由がなければいくら３％消費税が上がるといわれても買う気にはなりません。単に、セールスの理由として消費増税が使われたように思います。　さて、消費税とはなぜ上げなければいけないかわかりますか？消費税を増税をしなくてはならない理由は社会保障費用が毎年1兆円ずつ増えていくことが予想されているからです。社会保障費用とは具体的には年金と医療保険です。この二つが高齢社会に入り毎年増えていくのです。これを税金で負担をしている部分がありますから、これを負担するために増税をしなくてはならないのです。　わかっていてもやはりの値段が上がるのは嫌なものです。これから、消費税は折に触れて増税をされていくことは間違いありません。多分、最大で15〜20％のあたりで将来的には落ち着くことが予想されています。将来どうなるかわかりませんが、こうしたことに備えていくのが教育の役割です。今からしっかり将来に備えるために学習をしていきましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 10:06:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休みの学習について</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-74437/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-74437/</guid>
      <description>春休みはついつい進級・進学で気持ちが緩みがちです。しかし、この時期は学習のまとめをするには最適の時期です。一年間の学習のまとめをしておくと４月からの学習をスムーズに進めることができます。特に、新中学１年生や新高校１年生は今から学習をしておくとスタートの時にうまく学習を進めることができます。まずは、私たち名学館で２週間無料体験授業を受けてみてはいかがでしょうか。お申し込み方法は簡単です。0299-91-1519へお気軽にお電話ください。そして、「体験授業を受けたい」と伝えてください。あとは、受付をして体験授業を進めるだけです。お電話お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 20:10:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校準備講座</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-74216/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-74216/</guid>
      <description>名学館ではただ今高校準備講座を行っています。高校に入っても十分な学習ができるように高校の１学期に学習する内容を英語・数学を中心に予習をしています。もちろん、教科書の予習も対応できます。高校での学習は実は中学校よりも重要になります。なぜかと言えば、高校での学習は大学選択に直結します。高校に合格をしたからと言ってこの春休み遊び呆けていては、高校でのスタートダッシュに影響を及ぼします。高校では可能な限り上位に食い込めるように学習をしていくことが本当に重要です。それが、大学進学につながるからです。もし、あなたが高校で本気で学習をしたいと考えているのならば、名学館を訪ねてみてください。大学受験はまだ先なんて考えているとあとで本当に苦労します。今の時代はしっかりと準備をしておくのが何よりも大切です。それではまた。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 18:21:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城県公立高校2次募集試験問題について</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-74116/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-74116/</guid>
      <description>　茨城県公立高校の2次募集の問題に関心のある方が多数いるようですのでもう少し書くことにします。基本的には本番入試よりも平易にできています。基本問題を確実に解いて得点につなげていくことが大切です。もちろん、本番入試よりも問題が易しい分点数は高く出ます。取りこぼしは命取りになります。　一つ大きな違いは英語の放送問題がないという点でしょうか。放送問題が苦手な人にはいいかもしれません。逆に放送問題で何とか点数を取っていた人は注意してくださいね。英単語を今からでも毎日学習してください。教科書の一番後ろの単語一覧を読むだけでも学習になります。　あとは、一つ注意事項は1回目で不合格になった高校は避けてください。定員割れをしている高校側の合格判定基準に満たなかったのですから何かの基準で合格できなかったのですから2回目は別の高校を選択するとよいでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 10:49:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２次募集について（茨城県公立高校）</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-74018/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-74018/</guid>
      <description>　昨日は茨城県公立高校の合格発表日多くの喜びの声が届きました。順当に決まった生徒もいれば、厳しい予想をひっくり返してくれた生徒もいて本当にうれしい一日になりました。塾をやっているものとしては良い一日になりました。　さて、今日は２次募集についてここで書いておこうと思います。志望校に偏りが出たため定員を大きくオーバーしている高校もあれば、大きく定員割れを起こしている高校もあります。定員割れを起こしている高校は２次募集を行います。茨城県では昨日も示しましたがいくつかの高校が２次募集を行います。以下は募集をしている高校の一覧です。参考にしてください。&lt;a href=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/9097.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;2014茨城県立２次募集&lt;/a&gt;　２次募集はどんな試験ないようになるかというとほとんどが３教科入試になります。つまり、英語・数学・国語のみでの受験になります。また、内容は非常に平易です。受験問題に比べると問題自体は優しく作られています。もし、２次募集を受ける必要がある方はまずは、英語・数学・国語を重点的に学習するとよいでしょう。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 10:26:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格発表（茨城県立２次募集情報）</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73984/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73984/</guid>
      <description>　本日は茨城県の県立高校合格発表日です。難しいかなと思っていた生徒が今年は見事合格しました。うれしいですね。これを読んでいるこれから受験をされるあなたは今日から始めましょう。決して先送りをしてはいけません。　無料体験のお申し込みは今すぐに0299-91-1519へお気軽にお電話ください。　それから、残念ながら２次募集を受けなくてはならなくなってしまった生徒さんの為に２次募集の情報を載せておきます。参考にしてください。&lt;a href=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/9097.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;2014茨城県立２次募集情報&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 15:34:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご卒業おめでとうございます</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73923/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73923/</guid>
      <description>　本日はこの地域の中学校では一斉に卒業式が行われます。中学生の皆さんご卒業おめでとうございます。また、新たな高校生活のスタートラインにこれから立つことになります。　もし今日の卒業して高校から大学へと考えているのならば、今から準備をお勧めします。高校3年間は実は大学から先の進路を決める準備期間なのです。高校受験が終わって卒業式も終わってあとは高校入学を待つばかりとお考えかも知れませんが、そうではありません。　一つの物事が終われば、また、新しい物事がスタートするのです。時間は平等に過ぎていきます。如何に早く準備をして次に向けて走りだすかという事が本当に大切になります。　ですから、もしあなたが本当に大学やその先を目指して真剣に考えているのなら今日今この瞬間にスタートを切るべきです。　もしあなたが今から何をしていいのかわからないのであれば、私たち名学館を頼ってみてください。私があなたのその疑問にお答えします。　まずは、2週間無料体験をお申し込みください。申し込み方法は簡単です。0299-91-1519へお気軽に電話ください。そして、「体験授業を受けたい」と伝えるだけです。お電話心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 10:35:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記2</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73903/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73903/</guid>
      <description>合格体験記が届きました。市立銚子高校に合格をした生徒の合格体験記です。ちなみに出身中学校は神栖第１中学校です。参考にしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 12:00:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度に向けて</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73817/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73817/</guid>
      <description>　先々週からずっと入試に関してばかり書いていたので話題を変えてみようと考えて今日は書いています。　塾の先生ですから学習や勉強。そして、入試や定期テストについてのみ書いていけばいいのかもしれませんが、私はそうは思わないタイプの人間です。塾での学習とは基礎的な知識です。例えば、中学生や高校生の学習は所詮教科書に書いてあることや受験で出題される内容を塾で学習しているのにすぎません。しかし、本当に必要なのは実社会に対する見識であったり、これからの社会がどう動いてくるのかという事が大切になります。それに関しては、教科書や受験勉強はあまり教えてくれません。教育は実はもっと奥が深いものだと考えています。　例えば、ニュースでもよく取り上げられていますが、ウクライナに対するロシアの介入とか、４月から消費税が８％に上がる影響とか、そういう物事に対する考えをしっかりと持つこと。また、それに対応するためにはどうしたらよいのかという事を考え実行できる人間が必要だと私は考えています。　新年度に向けてあなたも塾を探したり学用品の準備をしていたりきっとしていることでしょう。それは、考え実際に行動を起こすことで前に進んでいくのです。　もしあなたが真剣に新年度に向けて考えをめぐらし、行動を起こす気持ちがあるのならば一度名学館の２週間無料体験授業を受けてみてください。そして、新年度の学習に準備をしてください。お申し込み方法は簡単です。0299-91-1519にお気軽にお電話ください。そして、「体験授業を受けたい」と伝えるだけです。まずは、行動を起こすことです。何もしなければ何も起こりません。失敗をしたくなければ何もしないことです。行動を起こせば、必ず結果が出ます。それが、成功であれ、失敗であれです。まずは、あなたが行動を起こしてください。お電話心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 12:34:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群馬県高校入試解答英語・理科</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73756/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73756/</guid>
      <description>こちらは２０１４年群馬県県立高校英語・理科の解答です。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 11:25:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群馬県高校入試解答国語・数学・社会</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73755/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73755/</guid>
      <description>大変お問い合わせが多かったので群馬県高校入試の解答もアップいたしました。こちらは国語・数学・社会です。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 11:20:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>栃木県高校入試解答理科・社会</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73754/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73754/</guid>
      <description>こちらは2014栃木県高校入試理科・社会の解答になっています。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 11:16:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>栃木県高校入試解答英語・数学</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73753/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73753/</guid>
      <description>こちらは２０１４年栃木県の英語・数学の解答です。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 11:14:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>栃木県高校入試解答国語</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73752/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73752/</guid>
      <description>非常にお問い合わせが多いので栃木県の解答をアップします。まずは国語からです。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 11:10:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格体験記１</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73729/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73729/</guid>
      <description>今年度合格を果たした生徒の合格体験を一つ載せてみます。合格した高校は清真学園です。出身中学校は神栖第４中学校です。名前等は一切公開できないのは残念ですがその生原稿です。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 11:59:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城県県立高校入試解答（英語・社会・国語）</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73669/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73669/</guid>
      <description>こちらは英語・社会・国語の解答になります。&lt;img src=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/8931.gif&quot; alt=&quot;茨城県英語解答2014&quot; title=&quot;茨城県英語解答2014&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;1093&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/8930.gif&quot; alt=&quot;茨城県社会解答&quot; title=&quot;茨城県社会解答&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;933&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/8932.gif&quot; alt=&quot;茨城国語解答2014&quot; title=&quot;茨城国語解答2014&quot; width=&quot;496&quot; height=&quot;800&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/8933.gif&quot; alt=&quot;茨城国語解答20142&quot; title=&quot;茨城国語解答20142&quot; width=&quot;610&quot; height=&quot;549&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 11:15:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城県県立高校入試解答（理科・数学）</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73668/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73668/</guid>
      <description>大変遅くなりました。茨城県の県立高校入試の解答を上げておきます。ご興味ある方は参考にしてください。まずは、理数系からですね。&lt;img src=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/8922.gif&quot; alt=&quot;茨城理科解答&quot; title=&quot;茨城理科解答&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;918&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/8925.gif&quot; alt=&quot;数学解答&quot; title=&quot;数学解答&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;967&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 11:12:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城県県立高校入試3</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73626/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73626/</guid>
      <description>　本日は茨城県県立高校入試実施日です。これを書いているのはちょうど試験時間です。夕方にはテストも模範解答も公開されます。こちらにもアップする予定ですので夕方に再度訪問頂けると模範解答がアップされているかもしれません。夜にはアップ完了していると思います。受験生の皆さん全力を出し切ってくださいね。　さて、今日受験が終了して現中学２年生は受験生になります。次のスタートを今すぐにでも切ってください。もし、あなたがまだ塾に入っていないとか塾を探している状態ならば、今すぐに行動を起こしてください。先送りは、手遅れの原因になります。今すぐに行動を起こしてください。もしあなたが、神栖市・鹿嶋市在住で塾をお探しでしたら、まずは、名学館の２週間無料体験授業を受けてみてください。お申し込み方法は簡単です。0299-19-1519へお気軽にお電話ください。そして、「体験授業を受けたい」と伝えてください。受付後、あなたの現在の学習状況をお聞きする面接をして、体験授業の日程を組んで体験授業のスタートです。あなたからのお電話心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 10:43:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城県県立高校入試2</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73578/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73578/</guid>
      <description>　いよいよ明日は茨城県公立高校の入試です。今まで学習してきたことを出し切る日です。最後まで体調管理をしっかりとしてベストの状態で受験できればいいですね。直前に何かできることはほとんどありません。日々の積み重ねが今の自分を作っているのです。　すべてのことにいえるのですが、毎日毎日の差はごくわずかなものです。しかし、それを一日一日と繰り返していくことで大きな差に結びつくのです。日々の努力を忘れてはいけません。今の結果というのは実は１年前からの努力の継続であったり、もっと前からの努力の結実であったりするのです。　つい先日もオリンピックがありましたが、あれも日々の積み重ねがあってメダルが取れるのです。受験や学習も実は日々の積み重ねの結果になります。毎日ほんの少しずつ積んでいくことで受験という時に大きな果実として手に入れることができるのです。　あなたも来年あるいは数年後に大きな果実を手に入れるために今から少しずつ努力をしませんか。　もし、あなたに少しでも今から学習をしてみようという気持ちがあれば、今すぐ名学館の無料体験授業を受けてみてください。受付校舎は名学館　神栖校、知手校、土合校、鹿嶋鉢形校の４校舎になります。お申し込み方法は簡単です。0299-91-1519にお気軽にお電話ください。そして、「体験授業を受けたい」と伝えてください。受付後、各教室であなたの現在の学習状況をお聞きしてそれに合わせた体験授業をご提案致します。その後、体験授業の日程を組んで体験授業のスタートです。　今度はあなたが受験をする番です。今すぐに行動を起こしてください。一分一秒を大切にしてください。あなたからのお電話心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 11:15:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城県県立高校入試1</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73538/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73538/</guid>
      <description>今日は３月３日ひな祭りですね。受験生は水曜日に迫った茨城県立高校の入試が目の前です。ここまで来てできることは体調管理をしっかりとすることです。そして、早寝早起きを心がけましょう。あとは、過去問演習を繰り返しすることです。テストの時間感覚を身につけておきましょう。さて、気になる茨城県公立高校の&lt;a href=&quot;http://myjuku.jp/cl_img/img_list/263/8914.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;２０１４年茨城県県立高校志願変更後倍率はこちら&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 21:30:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の声１</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73451/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73451/</guid>
      <description>塾生の声を上げてみました。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 21:32:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉県高校後期入試2</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73435/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73435/</guid>
      <description>本日千葉県の高校入試が行われました。結果が気になる人も多いと思います。以下のサイトで正答の確認ができます。これを書いている時点ではまだまだアップされていませんが、この後アップされる予定です。但し、国語は著作権の関係で問題は公開されていません。解答のみになっています。千葉県公立高校後期入試の問題と解答はこちら追伸、Ｈ26.2.28　17：28現在正答が公開されています。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 14:42:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉県高校後期入試1</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73369/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73369/</guid>
      <description>明日は千葉県の後期入試ですね。それほど寒くもなく体調管理をしっかりとして試験に臨んで普段の力を出し切ってほしいものです。気になる志願倍率は千葉県教育員会から発表されています。倍率はこちら</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 14:41:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試直前にできること</title>
      <link>http://myjuku.jp/blog-73343/</link>
      <guid>http://myjuku.jp/blog-73343/</guid>
      <description>　入試直前にできることは体調管理です。知識を新たに詰め込んだり、焦って問題を多く解くことも対してできません。あとは、過去問を解いて時間配分と自分の感覚を研ぎ澄ますことが大切です。ここまで来たらあとはできるとこを粛々と行うだけです。　多分これを今読んでいらっしゃる方は受験生ではないはずです。これからどの塾に入って受験に臨もうかとか受験はまだだけどそろそろ塾を考えようかという方だと思います。受験直前に塾のＨＰを見るのは時間の無駄ですからね。　もし、あなたが塾をお探しでしたら、お気軽に0299-91-1519へお電話ください。そして、「無料体験を受けたい」と伝えてください。無料体験のご案内をします。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 15:57:49 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
