<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>進学塾翔輝【千葉学習塾協同組合加盟塾】</title>
    <link>http://passion-wisdom.com/</link>
    <copyright>進学塾　翔輝</copyright>
    <description>こんにちは、進学塾翔輝です！進学塾翔輝は千葉学習塾協同組合の加盟塾です。</description>
    <item>
      <title>費用のご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://passion-wisdom.com/course-detail-7477/</link>
      <guid>http://passion-wisdom.com/course-detail-7477/</guid>
      <description>経済的なご負担を少しでも軽減でればと経営努力をしていますが、健全な塾の運営と、より良い環愚維持していくために、ご理解ご協力のほどお願い致します。■入塾金：当塾は開塾以来、入塾金を頂いていません。　また、通信費、参考図書購入費、塾総合保険、冷暖房光熱費などの環芹設維持費も頂いていません。■授業料：正規授業・補習授業、定期テスト対策、課題のチェックと指導、基礎トレーニング・チェックテストの採点と指導、学習・進路相談や入試情報の提供・・・・・など、塾生に対する指導のすべてが授業料に含まれています。■教材費：正規授業用のテスト、課題用のテスト、副教材テスト、各種教材プリントなどの費用です。■テスト費：業者テスト（進研テスト）の費用です。　必ず受験していただます。　小学生と中学１・２年生は年間５回、中学３年生は年間１０回実施します。○● 料金表 ●○&lt;img src=&quot;http://passion-wisdom.com/cl_img/img_list/383/10342.gif&quot; alt=&quot;料金表&quot; title=&quot;料金表&quot; width=&quot;570&quot; height=&quot;194&quot;/&gt;※消費税が別途加算されます。　テスト費は税込み金額です。※後期から入塾の場合の教材費は、前期分の50％＋後期分になります。テスト費は、残りの回数分になります。※小学生は５０分授業、中学生は６０分授業、高校生は6０分授業です。　　※年間教材費とテスト費は前期分として３月分の、後期分として９月分の授業料と一緒に納入していただます。</description>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 16:35:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>翔輝の取り組み　:開始:終了　</title>
      <link>http://passion-wisdom.com/course-detail-7479/</link>
      <guid>http://passion-wisdom.com/course-detail-7479/</guid>
      <description>■成績掲示　お互いの努力を認め合いながら切磋琢磨する！■メール自動配信　安全のために登下校の時刻を自動配信！■三者面談　今後の目標設定＆学習意欲の姦に！</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 15:35:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜Ｐａｓｓｉｏｎ＆Ｗｉｓｄoｍ〜　:開始:終了　</title>
      <link>http://passion-wisdom.com/course-detail-7483/</link>
      <guid>http://passion-wisdom.com/course-detail-7483/</guid>
      <description>身体の不調を感じて設備の整った大学病院や、入院・外来患者の多い大病院に行く人は多いと思います。しかし、何時間も待たされて検査をたらい回しにされたあげくに、肝心な医師が実際に診たのはたった５分という話を聞ます。多くの医師・職員が事務的に仕事を処理している状態では、患者の不安は解消されないのではないでしょうか。患者は顔の見えない無名のその他大勢の中のひとりなのです。後には高額医療費と薬づけの毎日が待っているだけです。当塾は大病院ではなく、地域に根ざした町医者でありたいと考えています。生徒一人一人に親身に対応し、理解でるまで徹底的に指導する方針です。そのため多少の厳しさは覚悟して下さい。病気はハイテク機器や高い新薬が治すわけではなく、人間が本来持っている免疫力・自然治癒力で治るのです。したがって、食事療法のようにまずは生活習慣を変え、生徒が自ら学ぼうとする意欲を引ばすこと、ここに重点を置いて指導をしています。&lt;big&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#191970&quot;&gt;『本当の教育は、独立独学する姿勢と、一人で問題解決でる能力の獲得にあるのです。問題解決能力が身につけば、確実に成功に近づけるでしょう。』&lt;/big&gt;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;また、個別指導塾が乱立していますが、生徒の得意不得意・都合のよい時間帯・相昔いい講師を選べるなど、一見よいことばかりのようですが、本当にそうでしょうか。教室の控・人材などには限りがあるはずです。実際には意に添わない条件をおしつけられてしまうことも多いようです。授業料も当然割高になります。もちろん成績が向上した生徒がいるのは事実でしょうが、多くが甚悩んでいるのが実情です。学校の授業や入学試験は集団で行われます。社会に巣立てば当然のようにコミュニケーション能力も重要です。むやみに子供の要求に合わせて、わがまま・自分勝手を助長し、緊張感や恥ずかしさに耐えること、他人の立場を思いやることなど、人間にとって本当に必要な生る力を奪ってしまっているのではないでしょうか。当塾では適度な緊張感をもたせながらも、生徒全員に目が届く少人数制で授業を行っています。１クラス１０名程度です。この人数が当塾の指導方針を徹底でる最大人数だと考えているからです。違う学校の仲間との意欲的な競争・協力の中で成績の向上を目指します。授業以外でもでる限り教室を開放し、自学自習でる環金整えています。もちろん質問に対してはアドバイスもしますが、他人に教わろうとする受け身の姿勢から、自ら学ぼうとする意欲ある姿勢へと成長して欲しいと願っています。厳しい特訓に耐え抜いた達成感や、理解でたとの喜びを味わい、これから生ていく上で本当に必要な力を養って欲しいです。&lt;big&gt;&lt;b&gt;『すべては「人のこころ」が決めている。もしあなたが勝てると考えるならあなたは勝つ。もし、向上したい、自信を持ちたいと、本気で望むなら、あなたはその通りの人になる。私はでる！そう自分を信じて行動した人が結局は勝つのだ！』&lt;/big&gt;&lt;/b&gt;『学問に王道なし』　試験の成績を一朝一夕に簡単に上げる特効薬はありません。甚悩んでいる時こそが、進歩の準備期間なのです。半年から一年先を見据えて、継続して努力をすることにより、確かな実力を身につけてもらうことが目標です。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 18:51:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生規約　:開始:終了　</title>
      <link>http://passion-wisdom.com/course-detail-7478/</link>
      <guid>http://passion-wisdom.com/course-detail-7478/</guid>
      <description>第一章	＜授業について＞１．授業は遅刻・欠席をせず毎回出席すること。（遅刻・欠席が多くなると、当然その後の授業内容が未定着になります。また、クラス全体の志気にも案響になります。）２．学校行事や病気などにより、やむを得ず遅刻・欠席する場合は、事前に本人または保護者が必ず連絡をすること。３．課題は必ず定められた期日までに指定された場所に提出すること。（課題をやってくることを前提に授業を　　　　　進めています。したがって、未提出者がいると授業進度にも案響をたします。）４．授業は真剣に受講するとともに、チェックテスト・小テストなどの各試験に対しては全力を尽くすこと。５．学校の通知表、定期テスト・実力テストの成績結果は必ず提出すること。６．塾からの配布物や連絡事項は、速やかに保護者に見せること。７．講習会は、年間カリュラムの一環として組み立ててあるので必ず受講すること。８．特別補習などの指示を受けた時は必ず出席すること。９．業者テストは、自ら正確な偏差値を自覚させ、学習意欲の姦に必要なので必ず受験すること。第二章	＜校舎内について＞１．一度校舎に入ったら外出しないこと。万が一外出する際は必ず申し出て許可を得ること。２．校舎内では静かに行動し、緊急の場合は指示に従うこと。３．校舎内の機器・備品などは大切に使用すること。（みんなで使用するもので個人のものではありません。　　　　　　万が一破損・毀損させた場合は自己負担をお願いする場合もあります。）４．校舎内では、許可無く飲食をしないこと。（長時間塾で学習する際、食事の時間は指定時間に従ってください。）５．校舎内の掲示物を常に注意し、必要事項の確認をすること。第三章	＜通学時について＞１．通学時には必ずポイントカードを携行し、登校時と下校時に必ずカードリーダーに通すこと。２．通学途中の安全には十分注意し、授業終了後はまっすぐ自宅へ帰ること。３．通学時には余分なお金や勉強に必要のないものを持ってこないこと。第四章	＜退塾勧告について＞１．学習意欲の認められない場合や学習態度の阿場合。２．課題提出率が低い場合や基礎トレーニングの達成率が著しく低い場合。３．学校の通知表、定期テスト・実力テストの成績結果を提出しない場合。４．無断の遅刻・欠席が多い場合。５．授業中などに他の生徒に迷惑な行為をした場合。６．上許項について、再三の注意にもかかわらず改善されない場合は、良好な学習環愚維持するためにも、不本意ではありますが退塾をしてもらいます。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 13:26:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験対策・特訓講座・自主トレ　:開始:終了　</title>
      <link>http://passion-wisdom.com/course-detail-7480/</link>
      <guid>http://passion-wisdom.com/course-detail-7480/</guid>
      <description>■検定試験対策　英語検定・漢字検定・数学検定・日本語検定のための対策！■定期試験対策　各会の試験でベストを尽くすために！■特訓講座　学校が休みの期間中の特別講座！■自主トレ　自ら計画を立て、自ら実行する力を付けろ！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 23:59:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎トレ・テスト・ホームワーク　:開始:終了　</title>
      <link>http://passion-wisdom.com/course-detail-7481/</link>
      <guid>http://passion-wisdom.com/course-detail-7481/</guid>
      <description>■基礎トレ　漢字力・計算力・英単語力の徹底強化！■チェックテスト　毎週各教科の到達度を確認＆反省！■ホームワーク　正規授業との相乗効果で知識を定着！■進研テスト　自分自身のポジションを認識しろ！</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 23:57:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正規授業について　:開始:終了　</title>
      <link>http://passion-wisdom.com/course-detail-1804/</link>
      <guid>http://passion-wisdom.com/course-detail-1804/</guid>
      <description>即時確認・即時評価が可能なクラス定員！　塾での勉強で最も大切なのは正規授業です。学校の進度より先行して、また内容を深めて実施していますので、真剣に勉強するという心構えで参加しないと全く意味をなしません。テストは、基本事項の完全定着から、公立高校入試対策までをテーマとした年間教材を使用しています。決して易しい内容ばかりではありませんし、学校では削減されてしまった内容に関しても、授業に取り入れています。したがって、目的をしっかり持たずに授業にでても内容を理解でるはずがありません。集中して授業に取り組み、新しいことに積極的にチャレンジしていこうという意気込みを持って参加して下さい。　一方的な集団授業で、全員に対して一律の解説のみで理解させるのは難しいことです。ましてや、小学生・中学生にそれを求めていたら学校と一緒ではないでしょうか。対話型授業といっている塾も多いですが、一クラスの生徒数が２０人近くもいて、生徒全員とャッチボールのような授業が不可能なことは容易に想像でます。その他大勢の中の一人になってしまうことを、臨んではいないのではないでしょうか。　当塾では講師が一方的に話し続けているような説明中心の、テストの読み直しのような授業は行っていません。最重要点を解説したら後は自分自身で解かせます。新しいことを学ぶのですから、難しいのも間違えるのも当たり前です。でも、それを恐れずにとりあえずやらせます。乱暴な教え方と思われるかもしれませんが、このほうが成長しています。多少乱暴な方が、自分なりに考えて努力するようになるからです。でも誤解しないで下さい。不親切な解説をしているのではなく、その一瞬に集中して取り組む姿勢を養って欲しいからです。些細なことでもすぐに解?を聞いてくる、悩みもせずにすぐに無理と言ってくる。「少しは真剣に考えろ！」と、思わず声が大くなってしまいます。　答えを自分で見つけ出そうとしていかなければ、成長はしていません。最近は周囲が甘やかしすぎるのではないでしょうか。「いつも隣に寄り添って教えてあげる、わからなかったら懇切丁寧に教えてあげる、理解するまで何度も何度も説明してあげる」。そのような授業を続けているから、集中力も、真剣みも、自分で何とかしようという気持ちもなくなってくるのです。また、教える側がこれくらいでればいいでしょうと、勝手に線引をしてしまうからいけないのです。もっと負荷をかけなければ、成長するものも成長しなくなります。一見、生徒思いのような授業ですが、実は生徒を過小評価し能力を認めていないのではないでしょうか。本来は、「魚を釣ってあげるのではなく、魚の釣り方を教えなければいけないのです」。一人で問題解決がでるように。　生徒たちは問題をどんどん解たいのです。難しい問題にも挑戦してみたいのです。そして、解いた問題に○が付くのがうれしいのです。当然のことながら、誤解したまま勝手なやり方で進まないように、机間巡視してフォローしています。そして、机間巡視のとに個別に○をつけています。「即時確認、即時評価」です。この方法は、行動心理学で提唱されています。誤答をしたとの頭の働がまだ輝の中に残っていて、容易にその誤答を出した時点に立ち戻って理解でるからです。定着率も生徒たちのモチベーションも高まります。全員が解答し終わるのを待って、一斉に答え合わせをするような形ではありません。このような授業方法を、教える側が徹底でる範囲が、当塾のクラス定員ということです。　授業中も一人一人指して答えさせます。発言させることにより、受け身の授業ではなく能動的な授業を実践しています。また、ある生徒が間違った答えを共郵ることにより、何に気をつけなければいけないかも理解していくのです。指されて間違うと恥ずかしいと思う気持ちはわかります。でも塾では、たくさん失敗して、恥をかいて、悔しい思いをして、いろいろな経験をして下さい。一所懸命にやったうえでの失敗は必ず活てます。温室で純粋培養したような生徒は、いざというとに弱いのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 22:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
