<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導専門塾ヒーローズ広島庚午校</title>
    <link>http://heroshiroshima.com/</link>
    <copyright>個別指導専門塾　Ｈｅｒｏ’ｓ庚午校     @広島市の学習塾</copyright>
    <description>広島県広島市にある個別指導専門塾ヒーローズ庚午校のホームページ</description>
    <item>
      <title>中学定期試験で満点「EE英語準備講座」　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-10820/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-10820/</guid>
      <description>目標は中学校の定期テストで100店満点正しい英語を何度でも従来の英語教材では、間違った選択肢でひっかけるような問題が多く、お子さまの学習意欲や好奇心を阻害してきました。覚え間違いを引き起こすようなひっかけ問題は極力避け、英語学習を楽しく続けていただけるように考え抜いた教材です。自然に文法力が身につく1ステップに登場する文法事項を1つに絞ることで、自然と文法の学習も行えるようになっています。あるアンケートでは、中学2年生の約6割の生徒が英語を苦手、約8割の生徒が「文法が難しい」と回答しました。_エブリデイイングリッシュ中学英語準備講座では、そのような英語嫌いの子供たちを増やさないための工夫を取り入れています。また、文部科学省の指導要領に対応しており、小学生のうちから中学につながる英語指導をいたします。英検4,5級講座もあります。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 21:19:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成31年度の合格実績　:開始:終了　平成31年度の合格実績</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-11198/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-11198/</guid>
      <description>高校受験広島県立廿日市高等学校比治山女子高等学校（特待生）広島修道大学ひろしま協創高等学校広島翔洋高等学校大学受験順不同</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 20:09:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成30年の合格実績　:開始:終了　H30 合格実績</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-11046/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-11046/</guid>
      <description>高校受験広島市立美鈴が丘高等学校広島県立五日市高等学校広島県立広島商業高等学校広島県立宮島工業高等学校安田女子高等学校比治山女子高等学校大学受験安田女子大学順不同</description>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 16:51:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績トリプル保証制度　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-7284/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-7284/</guid>
      <description>自信があるから出来る驚きのトリプル保証！！！！+20点以上　学校成績保証制度ご入塾後2学期以内に学校のテストで◆ 60点未満で入塾された場合　→　1科目で　 →　+20点以上を◆ 60点以上で入塾された場合　→ その科目が →　80点以上を万が一、上記の約束が達成出来なかった場合1学期間無料で「とことん」指導させていただきます。次回中間・期末テスト保証次回の中間または期末試験の点数で1科目でも上がらなかった教科があれば、上がらなかった教科を1教科最大5時間までの追加復習授業をお約束します。即アップ保証入塾して1ヶ月以内で成績が向上しないと感じられた場合、全額をお返しします。上がらなかった科目を1科目最大5時間までの追加復習授業をお約束します。◆入塾して直ぐであっても成績が上がらない場合、費用全額をお返しします。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:27:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最大42時間−1週間の無料体験−　:開始:終了　随時</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-7283/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-7283/</guid>
      <description>本当に数時間の学習体験で、その塾がお子様に適しているかどうかわかりますか？初めての塾探し。転塾。どこの塾が良いのか？考えてみると、なかなかわからないものですね。塾探しでまずすることといえば……1. チラシのチェック2. インターネット検索＆メール質問3. 口コミネットワークの活用　　　　　　　・　　　　　　　・　　　　　　　・様々あると思います。しかし、「百聞は一見にしかず」のことわざ通り、自分自身で体験してみるのが一番です。実際に塾に通って勉強するのはお子様本人です。お子様本人に適しているかどうかが、一番のポイントとなります。塾の雰囲気，指導方法，学習指導のわかりやすさ。そして、何より大切なのが人間関係。先生との相性です。先生との相性を中心とした塾との総合的な相性や学習方法が合っていなければ、通塾も苦痛となり、お子様の成績を伸ばすことは非常に困難になります。では、どうしたら良いのでしょうか、それは当塾の体験授業を受けてみることです。しかし、ほんの数時間、ましてや1回1〜2時間程度の体験授業で本当に合う合わないが経験の少ないお子様に判断できるでしょうか？“否”―私たちはそう考えます。そこで、私たちは「最大42時間―7日にわたる無料体験―」を実施しています。お子様のクラブ活動やその他の習い事のご都合もあるでしょう。勿論、お友達との遊びの時間も必要でしょう。ですから、1週間ではなく実質7日、16：00〜22：00の間でお子様の都合に合わせて、1日何時間でも体験していただけるようにしております。例えば週に2日しか来れなければ、2〜3週間にわたって体験授業を受けていただけます。たっぷりと実際の授業を体験していただいて、親子でじっくりと話し合って入塾をご検討していただく。それが、私たちヒーローズ庚午校のスタイルです。遠慮は不要です。ぜひ、無料体験をご活用ください。私たちの自信の結晶です。無料体験学習へのご参加を、スタップ一同お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:27:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験対応速読コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6505/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6505/</guid>
      <description>大学受験のセンター試験では、約18,000文字の問題が出題されます。例えば、平均読書速度600文字/分の生徒は、これを読みこなすのに30分かかります。２〜３倍の読書速度であれば、文章を読みこなすのに必要な時間はたった10分〜15分です。その他の時間は、丸々、問題について考え、解答を吟味するのに使えるのです。本を読むのは好きだけれど、テストでは見直す時間が無く、国語の成績が思わしくない、試験時間内に問題を解き終えられないなどということが解消されます。また、広島学院や修道中学等でも6,000〜8,000文字が読め、なお且つ問題を解けなければなりません。さらに、見直しの時間も確保したいものです。そこで、役立つのが速読です。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:26:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中高一貫コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-8744/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-8744/</guid>
      <description>広島県立広島中学学校合格者輩出！近年、人気の高い公立中高一貫校。大都市圏のみならず、広島でも、この人気は波及しています。高倍率の学校が続出する中、特色のある適性検査への対策に苦慮する指導者の声も多く耳にするところです。「公立中高一貫校適性検査対策講座」は、小学校6年生の1年間で学習するカリキュラム・講義映像・解説映像・準拠テキストで万全の指導体制を敷き、お子様にとって非常にわかりやすい解説を提供しています。指導計画がたてやすい年間カリキュラム小学校6年生の1年間を通してのカリキュラムに編成。前期・夏期講習・後期・冬期（直前）講習の通常授業に加え、オリエンテーション・体験授業・学校別対策の全305本の講義映像を用意。講義内容は全国の入試問題をもとに厳選し、編成しています。学校の基礎学習と並行して進められるよう、1回あたりの学習容量もゆとりをもって構成しています。1講義の視聴時間はおよそ10〜15分です。適性検査問題の過去問をテーマ別に網羅した準拠テキストや全国の公立中高一貫校で出題された問題をもとに、社会・算数・理科・総合に分類し、例題2ページ・基本問題2ページ・演習問題2ページの1回あたり6ページで学習していきます。さらにテーマ別に編集してあるので、学習の要点をしっかり身につけやすくなっています。合格へのシナリオ　無料体験授業適性検査におけるカリスマ講師により、重要なポイントをわかりやすく解説した映像授業，当塾在籍の講師陣による直接指導，柔軟性やひらめきを鍛える授業，速読や作文対策など個性豊かな授業を展開。当塾の多彩な講師陣による、公立中高一貫校に合格するための適性検査問題集を中心に講座を開催しています。内容●公立中高一貫校ってどんな学校？●どんな勉強をするの？●これが合格の秘訣！　等オリエンテーション●適性・適正　体験学習</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:25:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遡行学習　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-10827/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-10827/</guid>
      <description>あああああ生徒の学力・性格・目標から成績を伸ばす個別カリキュラムにより、成績アップを目指します。学校での授業を理解しながら、今までの復習を並行して行います。大切なことは学校の授業にしっかりとついていくことです。しかし、現在、理解できなくて、テストの点がとれないとなると、やる気もでないし、やる気があってもなかなかついていくことが出来ません。Hero’sでは、現在の授業内容を理解しながら、理解できなければ、理解できるところまで戻って個別授業をしていきます。過去の学習単元や不安や弱点がある生徒も安心してください。1. わかる【基礎学習・遡行学習】学校で学習している単元の基本的概念をわかりやすく指導し、理解できないことがあれば、理解出来るポイントまで遡って「わかる！」まで指導します。2. できる【確認問題】「わかる！」の次は「できる！！」。出来ない問題は繰返し説明します。 自力でで「きるま！！」まで徹底します。3. とける【錬成問題・反復演習】「できる！！」問題の複数の要素がつまった考え方による指導。錬成問題をとく　　　ことで、「わかる！」「できる！！」で学習したポイントの理解が深まるため、定　期テスト時のケアレスミスや誤解を少なくすることが重要。　家庭では「できる！！」なのに、定期テストで「できない」のは「とける！！！」　の指導が必要です。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:21:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現在までの通塾生　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-10818/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-10818/</guid>
      <description>小学校庚午小学校　　　高須小学校　　　古田小学校　　　段原小学校庚午中学校　　　古田中学校　　　己斐中学校　　　観音中学校　　　井口中学校五月が丘中学校　段原中学校　　　翠町中学校中学校修道中学校　　　AICJ中等部　　　広島城北中学校　なぎさ中学　　　　　　　　ノートルダム清心中学校　　　　　山陽女子中学校高等学校国泰寺高等学校　　　舟入高等学校　　　井口高等学校修道高等学校　　　　AICJ高等学校　　　なぎさ高等学校　　　広島城北高等学校</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:19:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生教科書準拠コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6016/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6016/</guid>
      <description>学校のテストの点数を上げるには、学校の授業と同じ、教科書準拠の指導が必要です。ヒーローズの個別指導では学校の教科書準拠を行っております。学校と同じ内容を同じペースで学習しますから、学校のテストの点数も向上していきます。さらに、ヒーローズでは小学1〜3年（低学年）と小学4〜6年（高学年）のグループに分けて使用教材や学習システムを変えています。まだ、学習慣れしてなく、比較的あまり集中力の続かない低学年には教科書に準拠した「小学生ワーク」や、さらにプリントアウトした紙教材を組み合わせて、楽しみながら学習できるよう工夫しております。また、高学年では、森塾のテキスト「フォレスタ」と効率よく弱点を克服していく「メビュウス」の２つを併用しております。どちらのグループにおいても、まずは徹底的に基礎力を養い、テストの点数を上げていくことを意識しております。そして、自然と学習の習慣が身に着くように、指導方法に工夫を凝らしております。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:11:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高３・高卒　大学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6015/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6015/</guid>
      <description>しっかり受験対策をしたい生徒さん向けのコースです受験勉強を始めたいけれど、何をどのように進めたらよいのか解らない…、足をひっぱっている苦手科目を何とか克服したい…、学力を更に伸ばしてもう１ランク・２ランク上の大学を目指したい…、そのような方々は、是非本コースをご利用ください。センター試験・国公立２次・私立大・推薦入試等に対応して、“懇切丁寧”に個別指導いたします。もちろん早い段階から受験を意識した勉強に取り組みたいという高１・２年生にもお薦めです。あなただけの個別プランで効率よく着実に学力をつけられます本コースでは、まず志望校の合格ラインと生徒さんの現在の成績を分析し、到達すべき目標得点を設定します。その上で、生徒さん一人ひとりの使用テキストと学習スケジュールを科目ごとに選択し、「あなただけの」オーダーメイドの受験プランを提供いたします。あなただけのプランですから、苦手なところは何度でも繰り返し学習でき、進度についていけないということもまったくありませんので、安心して受講することができます。さらに、成績の向上や志望校の変更等に際して、即座にプランを微調整できるのも、個別指導ならではの強みです。なお、個別指導塾といえば、きちんと対応してくれるのは高校受験までで、大学受験については「開店休業」に近い状態にあるというイメージをお持ちかもしれませんが、ヒーローズ広島庚午校はおかげさまで高校部もご好評をいただいております。研ぎ澄まされた「本物の大学受験指導」があなたを待っています。大学受験の新たなスタンダード“小論文”にも対応します小論文についても本コースで対応できます。大学受験における小論文の重要性は近年ますます高まっていますが、他のどの科目と比べても、小論文は独学の非常に難しい科目です。小論文は文字通り、「小さな論文」です。そして、受験小論文の採点者である大学の教官は、論文の読み書きを仕事にしている論文のプロですから、生半可な答案では高く評価されるのは非常に困難です。ヒーローズ広島庚午校では、小論文の書式、主張の表明法、論証の仕方、根拠や具体例の示し方、対立意見を公正に論破する方法等を講義し、答案を徹底的に添削指導することで、オリジナリティがあり、しかも独善的ではない小論文を自力で作成する能力を育成します。昨年度も大好評だった小論文指導です。是非受講してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:09:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高１・高２　受験準備コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6019/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6019/</guid>
      <description>成績を上げたい高校１・２年生向けのコースです「成績を上げるために真面目に勉強したい」高校生ならどなたでも歓迎します。一番の基礎からとことん丁寧に指導いたしますので、勉強が苦手な生徒さんも無理なく問題なく受講していただけます。通学している高校や、現在の成績もしくは志望校に関係なく、出来ないことを出来るようになりたいという向上心こそが、成績を上げるために不可欠な要素です。優秀な講師陣とともに高校課程の勉強を攻略しましょう中学までは解ったはずの勉強が、高校になって解らなくなったのは何故でしょう？　「高校の勉強は量が多くて難しいから」という答えが返ってきそうですが、この答えは半分は正解で、半分は勘違いです。高校生の皆さんは、高校入試に合格し、中学を卒業し、高校に入学したわけですから、「高校で勉強するだけの学力がある」ということは何重ものチェックによって保証されているわけです。つまり、高校の勉強は本来、高校生にとって理解できないほど「難しい」はずがないのです。「そうはいうけど、現に難しくて解らないから困っているんだ」と思っていませんか？　実は「難しい」のではなく、「追いついていない」ので解らなくなっているのです。ひとつひとつの学習内容は、きちんと順を踏んで勉強すれば決して難しいものではありません。ですが、高校の勉強は、中学に比べ「量が多く、進度が速い」ため、ともすれば置き去りにされがちです。さらに、高校ではどの科目も「既に習った内容を前提にして、その結論として新しい内容を説明する」という傾向がより一層強まるため、「一度解らなくなってから、先に進むほど解らない」という悪循環に陥ってしまうと、独力で抜け出すのは非常に困難です。ヒーローズ広島庚午校では、チェックテスト等を行って、躓いた箇所を発見し、「フォレスタ」や「新演習」等のテキストを用いて、順序を正しく辿って徹底的に基礎事項を積み上げる「正攻法」の指導を実践しています。また、個別指導というフォーマットで高校生指導に対応できる（有り体に申しますと、それ相応の高い学力と指導力のある）講師陣が指導にあたっています。是非一緒に「解る喜び」を味わってください。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:08:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験対策コース（小4〜小6対象）　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6010/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6010/</guid>
      <description>中学受験専用のコース学校では習わない、中学入試独特の問題に対応し、指導するコースです。『広島大学附属中学校』『広島女学院中学校』『広島学院中学校』『修道中学校』など、たくさんの国私立中学校に対応しています。すべて個別指導で学習を進めていくため、お子様の志望校や学力に合わせていつからでも受験対策が可能です。また、受験に際しては試験問題の6,000〜8,000文字が読め、さらに問題を解けなければなりません。ヒーローズではそういった状況も踏まえ、速読の受講をお薦めしています。中学受験を意識している小学生を中心に、難関中学受験対策として速読を受講している方にもご好評をいただいております。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:07:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験対策コース　:開始:終了　高校受験対策コース</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6018/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6018/</guid>
      <description>お子様一人ひとりの力に合わせてフォレスタ，フォレスタステップを使いわけ、個々に応じた基礎力を養います。土台をしっかり安定させたら、受験用教材フォレスタゴールで本格的な受験対策へと移行し、志望校への合格に必要な得点を意識しながら過去問に挑戦していきます。また、年5回の全県模試にて偏差値や現在の学力を確認しながら適切なアドバイスと学習計画の見直し等を行います。学校の定期テストでは良い点数を取れても、受験は一発勝負の失敗ができないテストです。ほんのちょっとのミスが命取りになることも十分に考えられます。受験に特化した指導と学習でミスをなくし、さらに合格安全圏以上の点数を目指していきましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:06:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>H29.合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-10729/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-10729/</guid>
      <description>中学受験岡山清心中学校近畿大学附属東広島中学校市立中等教育中学校ノートルダム清心中学校広島女学院中学校広島文教女子大学附属高校高校受験広島市立美鈴が丘高校広島県立広島商業高等学校広島県立宮島工業高等学校広島県立大竹高等学校広島工業大学高等学校（特進、進学）広島文教女子大学附属高校山陽高等学校（進学）広島修道大学付属鈴峯女子高等学校（特進）瀬戸内高校順不同</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:33:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｈ28 合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-10405/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-10405/</guid>
      <description>高校受験広島県立観音高校（選抜&amp;#65533;）広島県立広島商業高等学校広島県立五日市高等学校広島県立広島工業高等学校呉市立呉高等学校広島工業大学高等学校（進学）山陽高等学校（進学）広島修道大学付属鈴峯女子高等学校AICJ高等学校（東大 医学部 ハーバードコース）内部進学大学受験広島工業大学神戸学院大学九州産業大学　順不同</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:33:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ｈ27 合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-9731/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-9731/</guid>
      <description>高校受験広島市立舟入高校広島市立広島商業高等学校山陽高等学校山陽女学園高等部広島工業大学高等学校（特進・進学）崇徳高等学校（特進）広陵高等学校桜が丘高校大学受験関西学院大学関西大学京都橘大学安田女子短期大学中学受験山陽女学園中等部順不同</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:32:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-8743/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-8743/</guid>
      <description>平成２５年度中学受験広島県立広島中学校高校受験広島県立広島国泰寺高等学校広島県立広島井口高等学校広島県立広島観音高等学校広島県立五日市高等学校広島県立大竹高等学校高川学園高等学校比治山女子高等学校（特進）崇徳高等学校（特進・進学）広島工業大学高等学校（特進・進学）広島文教女子大学附属高等学校山陽女学園高等部鈴峯女子高等学校山陽高等学校（特進・進学）広島県瀬戸内高等学校広島桜が丘高等学校平成２４年度高校受験広島県立広島観音高等学校広島県立大竹高等学校法政大学第二高等学校山陽高等学校鈴峯女子高等学校広島翔洋高等学校順不同</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 09:02:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>H26合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-9243/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-9243/</guid>
      <description>高校受験広島県立広島井口高等学校広島県立広島観音高等学校広島県立大竹高等学校広島県立廿日市西高等学校広島県立広島商業高等学校広島市立広島商業高等学校国立広島商船高等専門学校向陽台高等学校山陽高等学校山陽女学園高等部広島工業大学高等学校（特進・進学）鈴峯女子高等学校（特待生認定）崇徳高等学校広陵高等学校大学受験大阪芸術大学芸術学部比治山大学健康栄養学部広島文教女子大学人間科学部順不同</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:59:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇跡的な成績アップ続出「ベリタス・アカデミー」　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-10819/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-10819/</guid>
      <description>戸時代の大阪人に「３時間で江戸へ行け！」と言えば「そんなこと無理に決まっている！」という答えが必ず返ってくるでしょう。ところがもし、その時代に新幹線があったとすればどうでしょう？「それなら３時間で行けます。」という返事が返ってくるでしょう。この例のように手段が異なれば、同じ目標であっても、その達成のしやすさが全く異なってきます。大学受験もこれと全く同じです。例えば、今の君たちに「早稲田に行けるよ。」と言っても「私には無理に決まっている。」と思われるかもしれません。しかし、それは今までの学習方法しか存在しない時代での「無理」に過ぎないのです。もし、今までの学習方法と比べて３倍わかりやすく丁寧であるにもかかわらず、３倍速く進める学習法ができたとすればどうでしょう？高校３年分の授業を１年でこなせる方法が確立されたとしたらどうでしょう？高校の３年間があれば、通常の９年分の学習量をこなせるとすればどうでしょう？ベリタスは電子ホワイトボードとネット配信との組み合わせでとんでもないものを造ってしまいました。まさしく「学習の高速道路」と呼べるものを建設してしまったのです。ipad   iphonで視聴可能。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 13:03:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別に特化した新システム　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-9240/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-9240/</guid>
      <description>“オリジナルテスト”と“自動繰り返し演習”と“学習カルテ”による新しい学習システム！36万題の問題から教科書準拠問題はもちろん、基礎，基本，標準，応用，発展まで様々なレベルの問題を作成することが可能です。間違えた箇所をバーコードで読み取るだけの操作で、出来るまで繰り返し類題を作成します。発見テスト→対策テスト→類題演習で繰り返し→補習授業→学習カルテの作成“オリジナルテスト＆繰り返しの類題演習＆学習カルテによるキメ細かな指導”生徒一人ひとりの弱点を検査して発見！！　発見した弱点は自動作成の対策テストで完全克服！！当システムでは、お子様それぞれがもつ弱点を検査します。たとえるなら病院の人間ドックを思い浮かべてみてください。人間ドックでは体をくまなく調べて病気を発見し、治療するための薬を出します。当システムもお子様一人ひとりの苦手＝弱点を発見し、その弱点を克服するための対策テストを、お子様が完全克服するまで繰り返し学習していきます。現在のお子様は、総じて学力をつけるための演習量が圧倒的に不足しています。だからこそ学習でわからない箇所（苦手や弱点）を対策し、完全に克服するシステムを使うことによって、弱点のみに絞った効率の良い学習が可能となり、お子様の“わからない”を無くし、学力を向上させることができるのです。プリント学習を通じて、読んで・書いて・しっかり理解する！　塾での指導は教える事だけに目が行きがちですが、お子様が本当に覚えているかどうかを確認してあげる事は疎かになりがちです。この弱点克服システムは、お子様自身に解いてもらうことによって確認できます。“お子様の弱点の検査結果がわかる弱点対策表も自動作成”お子様が今、どのような弱点を抱えているかが一目でわかります。“学習内容と弱点をデータ化した学習カルテも同時作成”どのような学習をしてどこを理解し、どこが弱点なのか。お子様の学習のすべてが一目でわかる学習カルテも、同時に自動作成します。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 14:31:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気を起こす夢実現プログラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-7584/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-7584/</guid>
      <description>「なぜ、勉強しないの？」そう考えると、ため息が出たり、イライラしたりしてしまうことはありませんか？もし、お子様のやる気に問題を感じているのなら早急に対処しなければなりません。さあ、やる気を起こせ！　でも、どうやって？&amp;#9312; やる気が出るのを待つ。&amp;#9313;目標を与えてみる。&amp;#9314;勉強するモチベーションを与えてみる。そうです、それは、お子様に勉強する動機がないからなのです！&amp;#9314;とお答えの方「では、どのような方法が有効だと思いますか？」&amp;#9312; 自分の体験談を聞かせる。&amp;#9313;勉強しないと社会に出てどうなるか教える。&amp;#9314;そういったプログラムを受ける。&amp;#9314;とお答えの方「どのようにしてプログラムを受けますか？」	小学生・中学生・高校生のための夢実現プログラム＆中学生のハローワーク授業スタート！無限の可能性と目標（仕事・職業）との出会い子供の成績が悪い（低い）理由は、大きくわけて2つあります。それは、「勉強をしていないこと」と「勉強の仕方が分からないこと」です。成績アップということに関しては生徒自身が本当に成績を上げたいと望み塾に来れば比較的簡単でしょう。問題は、勉強する気がない、成績を上げたいと思わない、勉強をするよりもゲームをしたり友達と遊んだりするほうが面白い等、興味が全然違う方向にある時や何事にも興味を持っていない時です。つまりは勉強するための意義やモチベーションを全く感じないときです。そこで、当塾では様々な角度からのアプローチで子供の「やる気」を創出していきます。成績アップの秘訣は目標設定と夢実現プログラム。最新の脳機能科学をバックボーンにした子供の為の夢実現プログラム導入！小・中・高生の為の夢実現プログラム始動！夢実現プログラム＆中学生のハローワーク授業スタート！すべてのお子様には無限の可能性があります。人の思考、望みは100％実現します。ビジネスコーチングなどで成功を収めた脳機能科学に基づいた夢実現プログラムを平成26年春より導入。（指導者用研修受講終了済み）お子様に、どうして勉強をしなければならないのか、目的意識と、勉強が目的ではなくその先の夢を実現（自己実現）することが大切であることを理解してもらい、実際に目標や目的を書いてもらったり人生マップを作成したり様々なアプローチで学習のモチベーションを高めていきます。また、それに伴い世の中の様々な仕事の業種，業態を学び、早い段階で目標設定ができるように学習していきます。勿論、途中段階で目標が変わることはかまいません。とにかく早い段階で目的と目標が設定されることが大切です。特に成績の良くないお子様に多く見られるのが学習における目的意識の欠如です。どうして勉強をしなくてはいけないのか，本当に世の中に出て数学は必要なのか，などの疑問を解決しながら、お子様の無限の可能性を広げ、夢は必ず実現することを理解してもらうことが成績アップの大切な要因と考えます。個別指導＋性格の把握＋夢実現プログラム＋職業学習成績アップをとことん追求します！　やる気を起こす新授業がいよいよスタート。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 15:47:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＋20点成績アップ保証コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6012/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6012/</guid>
      <description>ヒーローズでは「やればできる！」という気持ちを非常に大切にしています。困難にぶつかった時に、「やればできる」と思うことと「やってもどうせまた…」では全く結果が違ってきます。ヒーローズの「成績保証制度」はお子様の「やればできる」を保証する制度です。入塾後2学期以内に、学校のテストで1回以上、いままでの学校のテストの最低点数が・60点以下の場合、受講科目が1教科で+20点以上・60点以上の場合、その科目が80点以上を保証します。もし、以上の基準を超えて学校成績が上がらなければ3学期目の対象教科の授業料を全額免除し、1学期間無料で指導します。※ただし、「成績保証制度」は一定の対象条件がございますので詳しくはお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 21:25:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性格分析による個性別科学的学習指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-7285/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-7285/</guid>
      <description>お子様の勉強方法を見直してみませんか？　親子で学習個性診断　（お子様お１人だけでの診断も可能です。）　　　　　−学習個性診断無料キャンペーン中−お子様の個性とぴったりな学習方法と先生のマッチング,適切な指導方法，さらに単元別指導の方向性を科学的にアプローチし、“究極の個別指導”を目指します。お子様のやる気と学習の効果を高めることを目的としています。お子様が本来持っている学習意欲を引き出すお手伝いをしたいという想いからこのシステムを導入しました。学習における強い機能、ニガテな機能、学習スタイルといった「学習個性」を分析し、優先して取り組むべき課題とその取り組み方をアドバイスいたします。お子様の教育の方向性への影響として、保護者の方の方針（子育ての方向性）が大きく関わっています。当塾の学習個性診断では保護者の方の今までの教育方針も加味しながら、お子様の学習個性を診断して参ります。ですから、当塾の学習個性診断を親子で受けていただくと、塾での学習の方向性は勿論、ご家庭での今後のお子様との学習面における接し方や指導の仕方のご参考にしていただけます。（勿論お子様のみでの診断も可能です。）お子様は自分の個性に合った学習方法で勉強することで、「分かった！」「やれる！」という成功体験を持ち、学習の意欲と効果を高めることができます。学習個性診断と個性化教育の専門家集団であるCI協会と提携して「学習個性診断プログラム」を共同開発されています。“学習スタイルとは？”学習スタイル（Learning Style=LS)は、お子様が勉強する時の「取り組み方」「学習する力」を分析するために、「学習に関する主な脳のはたらき」を10の観点からみるものです。得意な学習スタイルを活かすことが成績の向上に結びつきます。当塾の学習個性診断では、学習スタイル（LS）と多重知能（M）を組み合わせて、お子様の得意／苦手な領域やスタイルを19の領域で総合的に診断し、保護者の方に向けたアドバイスをいたします。“親子で学習個性診断って、どのように診断するの？”当サイトでお子様とお母様（お父様）に、アンケート方式（4択）で合わせておよそ30問の質問に答えていただくことで、お子様の学習個性を診断します。171通りの学習個性のパターンの中からお子様の学習タイプを見つけ出して、お子様の学習個性に合わせた学習方法をアドバイスいたします。“IQや偏差値とはどう違うの？”IQ（知能検査）は自分の潜在的な知的能力を、偏差値はテストの点数を、他の人と比べて高いか低いかを数値にしてみるものです。共通する特徴は、学習を進める上で、どのような機能が（または機能の組み合わせが）学習をより効果的にするのか、そしてつまずきの原因を作っているのかかがわからず、具体的にどう対処すればいいのかわからないことです。学習個性診断では、お子様の特性の分析にもとづく具体的な対処方法がわかることで、得意教科はさらに得意に、ニガテ教科はずっと学習しやすいものになることが期待されます。学習個性診断ご希望の方はお電話もしくは当ホームページよりお気軽にお問い合わせ、お申し込みください。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 20:41:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼児小学準備コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6496/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6496/</guid>
      <description>未就学のお子様を対象にした個別指導です。小さいお子様は非常に吸収が早く柔軟な思考力を持っているのですが、集中力が切れてしまって騒ぎ出す場面も少なくありません。ヒーローズでは小学校の教科書に準拠した教材で楽しく学べるように工夫しています。また、様々な種類の問題をプリントアウトし、変化に富んだ学習を進めることができるので、お子様を飽きさせません。また、個別指導ゆえに、わからない所があってもすぐに対応できることもお子様の集中力を保つ秘訣です。学習の内容は小学生1年生レベルをお子様の能力に合わせて無理なく進めていき、十分な基礎力と学習の習慣をつけていくことを目標にしております。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 19:43:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お知らせヒツジのHappyめぇ〜る　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-7289/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-7289/</guid>
      <description>安心の入・退室即時メール+学習報告+ポイント付加制で学習モチベーションアップ。ヒーローズではお子様の安全管理を最優先に考えております。生徒一人ひとりに「お知らせヒツジのHappyめぇ〜る」を配布し、入・退室時に受信機にかざしていただくだけで即時に携帯に報告致します。特に、帰りが遅い場合など不要なご心配をおかけいたしません。このHappyめぇ〜るシステムにて授業の様子等を一両日中に報告させていただきます。このシステムによりお子様の塾での様子をいち早くご報告し、ご家庭との連携等によりお子様の成績アップに活かしていければと考えております。また、Happyめぇ〜るにはポイント付加システムがあります。入・退室時に1ポイントづつ付加するシステムを利用し、例えば、自習に来る、塾内テストの成績、読書感想や感想文の提出等、様々な学習面におけるシーンにポイントを付加していき、ポイントに応じた景品をプレゼントすることにより学習モチベーションのアップと塾内コミュニケーションのアップに努めております。また、逆に塾に遅刻したり宿題を忘れたりした場合はマイナスポイントとして生活態度面での改善にも役立ててまいります。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 18:07:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中学成績アップコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6014/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6014/</guid>
      <description>この成績アップコースは＋20点を目標に、定期テストの点数を上げることに特化したコースです。試験が終わるとすぐに次の試験範囲を予想し、フォレスタにより次の試験範囲までの予習を進めていきます。学校の成績を上げる最短の道は、基本的な問題を徹底的に繰り返すことです。フォレスタのテキストは、全国各地のテストを集めて徹底的に分析を行い、テストに頻出する基本的な問題を抽出し、わかりやすく解説し、スムーズに問題を解けるよう導く、個別指導専用のテキストです。教科書と同じ単元を進めていくスタイルだから、テスト対策にはうってつけ！　定期テストの得点を上げるためのポイントに重視したカリキュラム。将来の高校受験を見据えて、内申点をがっちり確保しましょう。内申点は定期テストの結果で決まると言っても過言ではありません！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 18:05:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校対策コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6017/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6017/</guid>
      <description>適正検査の問題は教育委員会が作成しており、全県共通なのですが、各教科の内容を直接問うものではなく、身近な題材を用いて課題を自分で考える問題を中心に構成されています。つまり、総合的な学力・問題解決能力を問われることになるのです。出題形式は様々ですが、検査と検査があります。それぞれ45〜60分で行われ、作文が出題される場合、自分の意見を400〜800文字でまとめなければなりません。ヒーローズでは県立広島中学校の第1期生として受験突破し卒業した先生を中心に、適正検査対策専用のコースを設けました。また、年4回にわたり、定期的に中高一貫校全国適正検査模擬試験も実施しています。現状の力を確認しながら計画的に総合的学力や問題解決能力を養っていきます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 21:35:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6013/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6013/</guid>
      <description>私立中学校は公立中学校とは違い教科書や授業の進度など様々な面で違いがあり、その学校独自の進みかたや学習の仕方をします。また、テストの点数だけでは対外的な実力がわからない場合も多々あります。例えば数学では1年生であってもいきなり2年生の単元に飛んだり、英語では文法より喋れることを中心にした授業が行われたりと様々です。ヒーローズの個別指導では生徒から授業のスタイルや進度をヒアリングし、フォレスタや様々なテキストの中から最適なものを組み合わせ、学校に合わせた学習指導を行うことで生徒の成績アップを図るとともに、全県模試を活用することにより対外的な位置づけも図りながら指導に取り組んでいきます。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 17:04:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語力アップ速読コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://heroshiroshima.com/course-detail-6504/</link>
      <guid>http://heroshiroshima.com/course-detail-6504/</guid>
      <description>速読とは、文字どおり速くそして正確に読み取る能力です。 飛ばし読みや斜め読みとは違って、内容の理解度や記憶はこれまで通りで、読書速度だけを引き上げます。もし、あなたが速読を身につければ、同じ時間でこれまでの数倍の量の読書や学習ができるようになります。「誰にでもできる速読」「内容理解ができる」それが、速読です。もともと学習塾で開発され始めた速読ですから、学習・勉強の場に活かせなければ意味がありません。そして誰にでも無理なくできるものでなくてはなりません。私たちが目指すのは、現在の読書速度を２、３倍〜５倍以上に伸ばすこと、速読を成績向上に結びつけることです。当塾の速読講座では、週１回のトレーニングを通して、今ある読書速度を２〜３倍、生徒によっては５倍から１０倍の速さまで引き伸ばすことができます。大学受験のセンター試験では、約18,000文字の問題が出題されます。例えば、平均読書速度600文字/分の生徒は、これを読みこなすのに30分かかります。２〜３倍の読書速度であれば、文章を読みこなすのに必要な時間はたった10分〜15分です。その他の時間は、丸々、問題について考え、解答を吟味するのに使えるのです。本を読むのは好きだけれど、テストでは見直す時間が無く、国語の成績が思わしくない、試験時間内に問題が解き終わらない、などということが解消されます。</description>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 16:54:28 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
