<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>＜光輝学院　保谷本校＞保谷高校、ひばりが丘中学校、住吉小学校、泉小学校のすぐそばです。</title>
    <link>http://koki-gakuin.com/</link>
    <copyright>光輝学院西東京市　保谷</copyright>
    <description>西東京市保谷の学習塾「光輝学院」です。保谷に誕生して、今年で10年目。都立高校や私立上位高校の受験だけでなく、小中学校の学校補習もご相談ください。</description>
    <item>
      <title>中学２年生コースのご説明　19:00開始21:30終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6204/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6204/</guid>
      <description>※　平成24年度の一般募集は終了しました。１．英語は文法を中心に進めます。特に「主語＋動詞＋…」という「文型」を幹にした授業が展開されます。この文型は中学英語ではほとんど触れられることはありませんが、文型がわからなければ英語はわからない、といっても過言ではありません。しっかりした枝葉がつけられるよう、文型の幹をちんと育てます。単語については「覚えていて当たり前」という前提です。言葉を知らないが文章がわかる、ということはありえません。まあ、塾は「覚える手伝い」はでませんから、ここは自宅で頑張ってもらいます。２．数学は「一次関数」と「図形の証明」がピークになるでしょうね。特にこの２つは、都立入試には必ずといっていいほど出題されます。ほとんどの場合、塾ではこれらの分野を２回は繰り返します。そして、ついにはでるようになります。あらめずに、こつこつゆっくりと進めますから安心してください。文章題と図形は「論理思考力」が試されます。これを鍛えておかなければ、数学上だけでなく、日常の会話でも「何を言っているのかわからない」などと言われてしまいますよ。受講料　　￥21,000＋￥1,575（設備費）入塾金　　￥10,500</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 16:35:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生コースのご説明　19:00開始21:30終了　月曜日・水曜日・金曜日・土曜日</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6205/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6205/</guid>
      <description>※　平成24年度の一般募集は終了しました。１．英語は文法中心に授業を進めます。ここでの特色は、高校の学習を意識しながら中学３年生の勉強をすることです。例えば「現在完了」です。高校では「過去完了」や「未来完了」を学習しますから、中３では「現在完了」というより３つの時制をまとめて「完了」として学習します。「関係代名詞」も同様に「先行詞のない関係代名詞」や「関係副詞」なども意識した「関係詞」のひとつとして学習します。こうして受験後、合格後を考えた学習を進めています。２．数学も、例えば「２次関数」です。中３では２次関数の基礎しか学習しませんが、高校では（多くの学校が必修で）２次関数の応用を学習します。ですから、やはり高校の勉強を意識して学習をしています。光輝学院の数学の特長は「でる限り覚えない」です。覚えた解?で解くのではなく、考えて解くのです。せっかく覚えても解?を忘れたらお手上げですし、そもそも解?を知らなければどうしようもありあません。でも考えて解くなら、数学の基礎力だけでいいのです。ここに至るまでに、「なぜそう考えたのか」「なぜ正しいのか」「なぜ間違っているのか」を考える習慣をつけておかなければいけません。数学は、面白いですよ。受講料　　　　　　３科目　￥35,700＋￥1,575（設備費）　　　　　　　　　５科目　￥46,200＋￥1,575（設備費）入塾金　　　　　　￥10,500</description>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 16:34:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾便り　:開始:終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-7376/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-7376/</guid>
      <description>この「ひとりごと」に、ご意見やご感想をいただくことがあります。先月の「草食男子がいいか？」に対しても、ご意見をいただました。みなさんにちんと読んでいただいて、大変嬉しく思います。さて、いただいたご意見で「私は競争は大嫌いです」というものがありました。このようなご意見はありがたいですね。「競争は正しいか」というテーマで、生徒や保護者のみなさんと討論することもおもしろいでしょうね。特に児童や生徒が「ぜひ競争するべだ」「競争はするべではない」ということを考えるだけでも、十分な勉強だと思います。あの文章で言いたいことは「競争で負けることを恐れるな」ということです。私たちの人生は、本人が望むと望まないとにかかわらず、常に競争にさらされていると思っています。児童・生徒時代は、誰さんよりもテストの点数が良かったとか茜ったとか、けんかで勝ったとか負けたとか、合格したとか不合格だったとか。社会人になってからは、昇進が誰さんより早いとか遅いとか、給料がいいとか阿とか。そんな中で、結果が自分の思うとおりにならなかったからといって、それは「敗北」ではない。本当の敗北は、でないことを恐れて「やってみることさえしないこと」だということを言いたかったのです。私は、競争に賛成しているわけでもありませんし、競争を促しているわけでもありません。結論から言うと「関心がない」というところでしょうか。私より能力がある人は、ごまんといるでしょうし、そうではない人もごまんとることでしょう。私より強い人や能力のある人に比べられれば、私は負けるでしょうし、そうでなければ勝つでしょう。ただそれだけのことです。私は、そこに価値を見出していないだけです。例えば、光輝学院より優れた（何をもって「優れた」とするかも分かれるでしょうが）塾はたくさんあるでしょう。だからといって、「負けている」とは思いません。私は私の価値観で塾を運営しており、どこかの塾に勝ちたいと思って運営しているわけではありません。なぜ勉強しなければならないか。それは「価値判断の基準を身につけるため」、それが私の価値観です。勉強の最終目的を高校に合格することに置くのではなく、価値基準を身につけるために勉強し、勉強すれば（その過程で）合格する。たとえ合格しなくても、それは敗北ではなく、自分の実力よりも希望が高かっただけです。入学した学校で、また努力すればいいことです。そうして身についた価値基準で、自分が何をしたいのか、自分がするべことやするべでないことなどを判断でる大人になれると思います。この理念に賛同いただけなかった方は入塾されないだけのことです。地位だろうが収入だろうが、私が誰かより劣っていても、そんなことはどうでもいいと思っています。そんなことを気にするより、自分の目指すものに向かって努力するほうが、はるかに充実した人生だと思っています。私たちは「結果」を選ぶことはでません。競争もしかりで、競争の結果である「勝ち」を選ぶことはでません。私たちにでることは、望む結果に向かって努力することだけです。ならば、結果に一喜一憂することなく、努力でることを喜ぼうではありませんか。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 10:50:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生コースのご説明　17:00開始18:00終了　月曜日、木曜日</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6200/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6200/</guid>
      <description>※授業時間帯は１７時から１７時５５分までとなります。理科や社会の質問もよく受けます。大丈夫ですよ、普段の生活で浮かんだ疑問を授業中に質問してみてください。私も即答でない質問をしてくる小学生もいました。そのとは、私の宿題になります（笑）。受講料　￥10,500設備費　￥1,575</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 18:06:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学６年生コースのご説明　17:00開始18:00終了　火曜日・金曜日</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6202/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6202/</guid>
      <description>※授業時間帯は１７時から１７時５５分までとなります。理科や社会の質問もよく受けます。大丈夫ですよ、普段の生活で浮かんだ疑問を授業中に質問してみてください。そろそろ社会の出来事や自然現象、あるいは科学などについて具体的な疑問が芽生えます。道徳的なことについても同様です。この多感な時期の子ども達に、誠意を持って応えたいと考えています。受講料　￥10,500設備費　￥1,575</description>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 18:06:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格の声　:開始:終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6232/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6232/</guid>
      <description>Ａさん　都立小金井北高校　合格僕は、３年生の４月にこの光輝学院に入塾しました。僕は部活中心の生活を送っていましたから、最初はすごく不安でした。でもすぐに慣れて、勉強を習慣づけることがでました。授業は少人数で行うので、集中して取り組むことがでました。間違いを笑い会える、とても楽しい授業でした。先生は熱心な方で、説明がわかりやすく、質問には何でも答えてくれます。受験のためだけではなく、生徒たちの乗を考えて授業をしてくれていたと思います。僕は都立高校を推薦で合格したので、この塾で学んだことを入学試験で発揮することはありませんでしたが、高校でも勉強を楽しめそうです。先生には、本当に感謝しています。Ｂさん　私立日本大学乏高校　合格僕は、中学１年生の終わりころに光輝学院に入塾しました。しかし、入塾後も部活帰りに寄る程度の気持ちだったので、勉強はほとんどしていませんでした。だから、学校の成績は後ろから数えたほうが早いくらいでした。こんな僕でも先生は受け入れてくれ、プライベートでも相談に乗ってくれたりと、初めて信頼でる大人に出会ったという感じでした。この先生についていこうと、３月の部活引退後は必死で受験勉強をやりました。最初は毎日２時間ずつくらいやり、徐々に勉強量を増やしていあ夏休みには毎日13時間〜14時間勉強していました。２年間も勉強をサボっていた僕にはつい毎日でした。でも、その甲斐あって、第１志望校に合格でました。光輝学院は、僕にとって最高の塾でした。Ｃさん　都立日比谷高校　合格　　　　私立錦城高校（特進）合格僕は小学校５年生に進級するとあ光輝学院に入塾しました。「親に勧められたから仕方なく」通い始めた僕でしたが、１ヵ月後には「楽しいから続ける」と、自分から言っていました。先生の説明はとてもわかりやすくて、話も面白く、勉強することがどんどん楽しくなっていました。わからないところがあっても、その度に先生が丁寧に何度でも教えてくれるので、「苦手な分野も絶対に克服してやる」という気持ちを持つことがでました。そして、新しい知識を得ることは楽しい、わからなかったことがわかるようになることはうれしい、そんな経験をたくさんすることがでました。だからこそ、光輝学院で学んだことはしっかりと身についていると思います。志望校に合格でたのも、高校での勉強をスムーズにスタートすることがでたのも、光輝学院での５年間のおかげだと思っています。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 11:45:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生コースのご説明　18:00開始19:30終了　</title>
      <link>http://koki-gakuin.com/course-detail-6203/</link>
      <guid>http://koki-gakuin.com/course-detail-6203/</guid>
      <description>１．英語は好ですか。これから、多くの方は８年間も英語を学びます。特に、高校受験でも大学受験でも、受験といえば英語がゼになります。それだけにスタートが大事なのです。少なくとも１学期のうちに「発音究」が読めるようになりたいものです。１年生の英語は「読む」ことが一番大切です。また、和訳するとには「漢字」や「言葉」にも注意します。２．数学が始まりました。小学校の「算数」とはずいぶん違います。算数は数量や図形の基礎を学ぶものですが、数学は、数字や図形の請や関係を学ぶ科目ですから。この説明で算数と数学の違いがわかりましたか？ わかりにくいでしょう。それくらい数学が難しいということです。１年生１学期の数学の目標は「計算ミスをしない」ことです。２学期以降は文章題と図形です。この頃には「なぜそう考えるのか」を大切にします。受講料　　￥11,550＋￥1,575（設備費）入塾金　　￥10,500</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 19:56:32 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
