<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>多摩英数進学教室　生田校のご案内</title>
    <link>http://tamaeisu-ikuta.com/</link>
    <copyright>多摩英数進学教室生田校</copyright>
    <description>伝統と実績の多摩英数進学教室。集団指導と個別指導の融合。多摩英数進学教室『生田校』のホームページです。川崎市多摩区で学習塾・進学塾をお探しの方は必見。</description>
    <item>
      <title>算数重視・対話型授業・体験授業　16:00開始18:30終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6191/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6191/</guid>
      <description>・算数重視型授業【論理的思考力を育成したい】子どもの学力低下が疑問から確信へと変わった今、特に算数における全体的な学力低下は大く、個々の学力差も年々拡大してています。算数は、本来どの科目よりも面白みがある科目です。一つ一つの道筋をしっかりとたどって、１つの解答にめぐり合う喜びは、何にもまして素晴らしい成功体験となり、それが生徒の学習意欲へとつながっています。多摩英数では、算数の授業時間を他の科目より多くとり、基盤となる計算力を養成しながら、解答へのプロセスを一歩ずつ丁寧に指導していくことで、生徒の論理的思考力を育成しています。・なぜ大切にする対話型授業【知的好奇心を育成したい】人は、小さい時に「なぜの天才」として大人たちを素朴な質問で、困らせていたものでした。しかし、年が上がっていくうちに段々とこの「なぜ」を口にしなくなります。素朴な質問に大人たちが、答えられなくなり、真正面から子どもたちの「なぜ」に向ょっていこうとしないからです。多摩英数では、子どもたちの「なぜ」を大切に、真正面から受け止めて、授業をしていこうと思います。徹底的に「なぜ」に付ょって、子どもたちの知的好奇心の芽を大なものにしていたい。多摩英数の授業の基本は、なぜを大切にする対話型授業です。・体験学習プログラム【人に対する共感力を高めたい】“生徒たちの学習に関わるすべてをサポートする”多摩英数進学教室では、小学部の生徒を対象に、机上の教科学習だけでなく、総合的に様々な物事を学ぶ機会として、「体験学習プログラム」に取り組んでいます。この「体験学習プログラム」では、地球温暖化などの環銀題を題材とした様々な体験活動や、理科実験などの不思議体験を通して、社会で起こっている物事への興味・関心を高め、物事の本質を捉える姿勢を育みながら、知的好奇心と人に対する共感力を育んでいます。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 21:27:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験・個別指導　16:00開始19:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6190/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6190/</guid>
      <description>・個々の弱点を補う個別指導塵したい部分や苦手な単元は、個々によって異なります。多摩英数では、個別指導の時間を本科コースに完全に組み込んだコース設定をとっており、ここの時間で個々の“塵したい”や“分からない”に応えます。定期的に実施する「学力診断テスト」の結果を分析し、特に正答率の低かった単元を個別に復習・強化していくことで、個々によって異なる弱点を明確にし、弱点を克服して行ます。勿論、この個別指導時間以外でも、授業の前後や授業のない日などを使って、個別指導を徹底しています。・四谷大塚のカリュラム準拠多摩英数は、四谷大塚のカリュラムに準拠した、ムリ・ムラ・ムダのない学習進行により、第一志望校突破に向けた確かな学力を養成します。また、カリュラムの進行と連動して、学力診断テストを年間7〜8回実施し、ターム毎の定着度を確認しています。・問題解決能力を高める3つの授業多摩英数進学教室では、中学受験で求められている学力を問題解決能力と定義しています。問題解決能力を大く分解すると、3つの力になります。・問題発見能力ここが問題の核心なんだと見極める力・問題分類能力この問題は、どの類型の問題なのかと区分けする力・問題結合能力問題を解決するには、既知のどの分野とどの分野を結合したら解決するのかが分かる、組み合わせる力この3つの力を高めるために多摩英数進学教室では、次のことに注意して、授業を行ない、学力をつけ、生徒の自信を向上させ、志望校合格を勝ち取ります。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 15:15:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学力養成授業・内申対策授業　19:00開始21:40終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6192/</link>
      <guid>http://tamaeisu-ikuta.com/course-detail-6192/</guid>
      <description>・学力養成カリュラム指導子どもたちの学力低下に歯止めをかけ、学力重視に移行していく高校入試に打ち勝つため、中学校の教科書内容にとどまらない教科指導を、多摩英数では展開しています。・主要5科目完全指導英数国の主要3科目に比べ軽視されがちでありながら、入試において非常に差の出る科目である理科・社会。多摩英数では、早い段階からの主要5科目完全指導体制で、バランスのとれた総合学力を養成しています。・客観データ重視指導絶対評価内申の導入以来、学校での相対的な学力位置をはかることが困難な現状、多摩英数では年間6回の学力診断テスト結果をもとに早い段階から、生徒たちの学力位置を正確に把握しており、進路指導に役立てています。・絶対評価対策指導挨拶をする、時間を守る、提出物を期限内に出す、といった基本動作が成績に大く影響を及ぼす絶対評価内申。多摩英数では、基本動作を徹底しつつ、授業の中で生徒たちの積極的な意見発表力を養います。・定期テスト対策指導学校の定期テストが始まる2週間前から、多摩英数では通常のカリュラムを止めて、2週間の定期テスト対策授業を実施しています。その他にも、さらに様々な特別対策を行っていくことで万全な準備態勢を整えます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 17:37:15 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
