<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【シオンセミナー】</title>
    <link>http://jukutown.com/sionsemi/</link>
    <copyright>シオンセミナー</copyright>
    <description>シオンセミナーは、自分に合わせた勉強方法が取れる学習塾です。 自分で考えて作る時間割！ それがシオンスタイル、 シオンセミナーです。【茨城県下妻市の学習塾】</description>
    <item>
      <title>新・大学の研究</title>
      <link>http://jukutown.com/sionsemi/blog-29344/</link>
      <guid>http://jukutown.com/sionsemi/blog-29344/</guid>
      <description>『近くの大学／ 通える大学』【無理なく通える大学】＜国公立大学＞筑波大学・茨城大学・茨城県立医療大学＜私立大学＞茨城キリスト教大学・筑波学院大学・つくば国際大学・常磐大学・流通経済大学上記の大学は茨城県内の４年生大学です。これ以外にも近県の大学は 学圏内と考えられます。国公立大学に限って言えば、宇都宮大学・埼 大学・千葉大学・埼玉県立大学などがあげられます。これらの国公立大学と比べると、近県の私立大学は魅力的に映らないかもしれません。しかし、●東洋大学　板倉キャンパス　　●芝浦工業大学　大宮キャンパス●東京理科大学　野田キャンパス／久喜キャンパス●文教大学　越谷キャンパス　　●帝京大学　宇都宮キャンパス●立正大学　熊谷キャンパス　　●獨協大学　草加キャンパス●日本大学　大宮キャンパスのような、県西地区から車あるいは電車で通学可能な大学も増えていることも事実です。（設置学部や場所の詳細は必ず自分で調べて下さい。）【無理をすれば.........】たぶん皆さんの周りでも東京の大学に っている学生の話を聞いたことがあると思います。TX（つくばエキスプレス）が開通し下妻から秋葉原まで1時間30分弱でアクセスできるようになったことで、都心（２３区内）にキャンパスを持つ大学は無理をすれば 学圏になってきたと言うことができます。（ちなみに下妻からお茶の水までの1ヶ月の通学定期代は47,710円です。）【自宅通学か一人暮らしか】自宅 学のメリットは言うまでもなく、生活費の安さです。アパート代、光熱費、一部食費などが必要ありません。またデメリットとしては 学時間が増え、自由時間がなくなってしまうことです。これはアルバイトをする時間がなくなることを意味しています、またサークル活動などに参加することが厳しくなると思われます。一方、一人暮らしを始めるためには家賃のほかに敷金・礼金が必要で、その他（寝具・家電製品など）の費用も考えておかなければなりません。しかし、時間の余裕があるため、文科系の学生ならばアルバイトもできるでしょう。【ライフスタイルの選択】今まで見てきたことをまとめると、大学でどのような学生生活を送りたいのかを先ず考えることが必要です。そしてそれは大学に何を求めるかによって大きく違ってきます。私は、三つのタイプが存在するのではないかと考えています。◇資格志向： 資格を求めて学部／大学を選択する（医療福祉系、教員養成系等）◇ブランド志向： 有名大学に入ることを第一義的に考える◇研究志向： 自分の興味のある学問を勉強するために大学／学部を選ぶ上記のタイプのどれがよくて、どれが悪いと言うことではありません。むしろ何のために大学へ行くのかをはっきりさせることで、どのように大学生活を送るのかを考え、大学／学部選択を考える際に学か一人暮らしかを選択できるのではないかと思います。結論●県西地区から自宅通学可能な大学は増えている●無理をすれば都心の大学にも通学可能●結局はどのような大学生生活を送りたいかを考えることが必要●何のために大学へ行くのかを考えることが重要</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 19:21:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページ開設致しました！</title>
      <link>http://jukutown.com/sionsemi/blog-29338/</link>
      <guid>http://jukutown.com/sionsemi/blog-29338/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 15:57:45 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
