<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>福島市飯坂町の中学・高校受験のぱすかるの教室ご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/pascal/</link>
    <copyright>中学・高校受験のぱすかる</copyright>
    <description>福島市飯坂町の学習塾・個別指導塾の「中学・高校受験のぱすかる」のホームページのです。福島市飯坂町で塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/pascal/course-detail-2599/</link>
      <guid>http://jukutown.com/pascal/course-detail-2599/</guid>
      <description>算数：イラストを堀に使ったテスト・一人ひとりの個絶ニーズに速やかに対応でる各種プリント。さらに子どもたちに大人気のマルチメディア解説で小学生の自立学習に最適！なだらかなレベル構成でスムーズなレベルアップが図れます。 国語：「物語」・「説明文」・「詩」の３つの分野から構成され、各分野の特徴を活かした様々な角度から問いかける設問で国語力を養成する「小学国語」。今の子どもたちに最も必要とされている「読む力」を楽しく育みます。 理科・社会：学校の授業の発展学習や、中学受験対策に、あるいはオプション講座として･･･小学３年〜６年で学ぶ理科・社会の内容に加えて、中学受験準備としても活用でる発展的な内容についても網羅し、さらに中学校で学ぶ理科・社会にもつながるよう内容に幸りを持たせています。 英語：視覚と聴覚の両方に訴えるマルチメディア教材と、英語の基礎的な読み書に焦点を当てた種類堀なテスト・プリント教材。２つの機能を最大限に活かして、子どもたちの英語に対する自然なアプローチを育てます。 </description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 18:33:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/pascal/course-detail-2600/</link>
      <guid>http://jukutown.com/pascal/course-detail-2600/</guid>
      <description>数学：緩やかな導入と生徒一人ひとりに合わせたトレーニングが可能。無理なく確実に実力アップでます。くり返しトレーニングでる数値替えの類題「パターントレーニング」、学習項目をさかのぼって復習でる「フィードバック」等、充実の機能が揃っています。 英語：単語＆構文トレーニング、堀なチェックテスト、わかりやすくネイティブの発音も学べるマルチメディア解説で英語力を確実に身につけることがでます。理科：基本事項の徹底習熟から、定期テスト・受験対策まで・・・堀な写真・イラストを使ったマルチメディア解説で子どもたちのイメージをかたて、さらにわかりやすいテスト、「一問一答トレーニング」等、堀なプリントで無理なくトレーニング。社会：基本事項の徹底習熟から、定期テスト・受験対策まで・・・堀な写真・イラストを使ったマルチメディア解説で子どもたちのイメージをかたて、さらにわかりやすいテスト、「一問一答トレーニング」等、堀なプリントで無理なくトレーニング。 国語：同じ文章で「意味調べ・指示語調べ」等の基礎力を養う問題から、総合的な読解問題までをトレーニング。同じ文章を繰り返し読むことで、読解力アップを図ります。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 18:27:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/pascal/course-detail-2601/</link>
      <guid>http://jukutown.com/pascal/course-detail-2601/</guid>
      <description>数学：緩やかな導入とていねいな解説、さらに導入部分に加えて演習問題一問毎にマルチメディア解説を用意。「理解」・「実践」を完璧にサポートしてあるので、高校生の自学自習に最適。また中間・期末試験対策用にも、大学入試にも堀な問題量で、十分な実力をつけることがでます。 英語：習熟度にあったプリントで効率良く学習でます。文法解説にはマルチメディア解説を活用し、見て・聴いて・問題を解いて、着実な基礎学力アップを図ります。 </description>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 18:24:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
