<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>勉強を通じて子どもたちの可能性を引き出し希望を与えます</title>
    <link>http://jukutown.com/hope/</link>
    <copyright>学習塾HOPE（ホープ）</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>「楽しむ力を育む」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-152885/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-152885/</guid>
      <description>「勉強を通じて楽しむ力を育みたい」ＨＯＰＥが子供に指導するときに大切にしていることです。楽しさには2つの種類があります。一つは友達との会話、テレビを見る、などすぐに得ることができる楽しさです。もう一つはその時は大変だけど頑張った後に感じる充実感や清々しさです。勉強での楽しさとは後者の楽しさです。しかしこの楽しさを感じるには苦労やストレスをともなうので、意識しないと勉強の楽しさに気づくことができません。ＨＯＰＥでは勉強を前向きに取り組んでもらうための勉強の素晴らしさや楽しさを授業を通じて色んな角度から伝えていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 09:30:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「スポーツが持つ力」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-152186/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-152186/</guid>
      <description>先日行われた、野球のWBCとても盛り上がりました。大谷選手をはじめとした日本のスター選手の活躍は日本人としてとても嬉しいです。先生という職業柄、どうしても監督に注目してしまいます。どういうコミュニケーションをとって選手のモチベーションを高めているのか。栗山監督の発言から選手を信頼していることが伝わってきました。信じる、信じぬくということはとても難しい。なぜそこまで信じることができたのでしょうか？栗山監督は選手をとてもリスペクトしています。それが信じることの源なんだと感じました。先生、生徒の関係でもリスペクトを忘れずに生徒とコミュニケーションをとっていき、生徒の力を引き出していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 10:52:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験授業やってます</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-151922/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-151922/</guid>
      <description>暖かくなってきました。桜もちらほら咲いてきて、春のおとずれを感じます。満開の桜がいいのはもちろんですが、五部咲きぐらいの桜も好きです。それは満開にむかって頑張っている感じがするからです。問い合わせが増えてくるこの時期、HOPEでも入塾説明会、体験授業を実施しています。気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 11:05:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コーヒーが好き</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-151286/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-151286/</guid>
      <description>　大人になると子供のころに苦手だったものが、好きになること（良さに気づくこと）があります。私自身はコーヒーが嫌いでしたが、2，3年前から飲むようになりました。きっかけは脳にいいと知ったからです。子供のころは苦くて抵抗がありましたが、飲んでいるうちにコーヒーの魅力にはまってしまいました。　コーヒーと勉強ってそっくりです。苦みを感じるけど脳にいい。そしてその魅力は子供のころには、なかなか分からない。勉強はいいことだけではありません。大変なこと（苦み）があります。それがある意味勉強の魅力だと思います。　HOPEでは、時には砂糖などの甘み（勉強の楽しさ）を加えながら、子どもたちが少しでも勉強を前向きに取り組めるように、学ぶことの魅力を伝えています。</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 12:18:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勉強って楽しい」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-151195/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-151195/</guid>
      <description>　私達HOPEは「勉強って楽しい」と感じる瞬間を子どもたちにたくさん感じてほしいと思っています。ところがこれは本当に難しい。なぜなら勉強は「しないといけない」というイメージが強いからです。　しかし大人になっても「しないといけないこと」というのは無数にあります。それをどういう気持ちで取り組むのか。少しでも前向きに取り組むことができれば、「勉強って楽しい」と感じることが増えていきます。もちろん勉強は大変です。上手くいかないこともたくさんあります。そういう経験を経て少しずつ人は強くなれる。そのための勉強を楽しむヒントをHOPEでたくさん伝えていきたい。その想いをもって生徒と向きあっていきます。 </description>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 06:42:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「模擬試験の結果。えっ、どういうこと ！」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-149405/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-149405/</guid>
      <description>　年に2回、中学1,2年生にも任意で模擬試験を実施しています。1,2年生は部活があり、強く試験を受けることを進めていませんが、年々受験する生徒が増えています。「自分の力を試したい」と意欲的に取り組む生徒が増えてきて嬉しいです。結果が返ってきて、「えっどういうこと！」それが最初の感想でした。数学のテストの点数が平均よりも10点、英語に関しては20点も高かったからです。HOPEには成績が良い子ばかりがいるわけではありません。授業で特別に何かを変えたわけではないですが、勉強の楽しさや意義などは繰り返し伝えています。何度も伝えることで前向きに取り組む生徒が増えてきています。どんなことでも前向きに取り組むことが子供たちの可能性を引き出すことだということを改めて感じました。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 09:13:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夏の生徒募集について」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-148603/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-148603/</guid>
      <description>本格的に暑くなってきましたね。一学期も終わりが近づいており、あっという間に夏休みです。夏期講習に向けての問い合わせが増えてきましたので、現在の残席状況をお知らせいたします。小学生（４〜６年生）・・・空きあり中学１・２年生・・・残席わずか中学３年生・・・満席のため募集停止ご質問などがあれば気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:26:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「やりたいことを見つけるヒント」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-145355/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-145355/</guid>
      <description>前期懇談会が終わりました。お忙しい中お越しいただき本当にありがとうございます。子供を知ることが良い指導をするために欠かせないことだと思っています。保護者様とお話をさせていただくことで、ご家庭や学校生活の様子を伺うことができました。みんな色んなことがありながら頑張っているんだなと感じました。今後の指導に役立てていけるようにしていきます。ここで懇談会のエピソードを一つ紹介させていただきます。HOPEの生徒に将来、理学療法士になりたいという生徒がいます。お母様に「なぜ理学療法士になりたいのですか」と聞くと、親戚にマッサージが上手いと褒められたことがきっかけになったそうです。やりたいことは恋と似ています。恋をしようと思っても出会いというきっかけがないと恋はできません。褒められたという些細なことですが、それがきっかけで自信や喜びとなってやりたいことを見つけました。良いところを見つけて褒めることがお子様の自信ややりたいことを見つけるヒントになるかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 07:23:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「勉強は頑張るもの？」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-141599/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-141599/</guid>
      <description>　先日、新中学１年生の保護者様とお話をさせていただく機会があり、子供が塾から帰ってきて「めっちゃ楽しかった」と言うことが増えた、と話してくださいました。　多くの人が勉強は頑張るもので、楽しむものではないと無意識のうちに思っているのではないでしょうか。この保護者様も「勉強しに行っているのに何で楽しいの？」と聞き返してしまったそうです。　誰しも小さい頃は何かを知ることがとても楽しかったはずです。それが知らぬ間に勉強＝「しなければいけないこと」になってしまい、知る喜びやできるようになる喜びを忘れてしまっている人が多いと感じます。　もちろん頑張ることは必要ですが、それ以上に勉強を楽しむ気持ちをもって取り組んでほしい。HOPEではそういう思いを持って、授業に取り組んでいます。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:33:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「保護者会」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-141197/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-141197/</guid>
      <description>　先日新中学３年生の保護者様を対象に、「不安に対する考え方と、子どもの可能性を引き出す」というテーマでお話をさせていただきました。 お忙しい中、お集まりいただき本当にありがとうございました。　保護者様を前にお話をさせていただくのは初めてのことでしたが、皆様とても真剣に聞いていただき、楽しくお伝えすることができました。何か感じたこと、気づいたことを少しでも実践していただければ嬉しく思います。まだまだ未熟なところもありますが、生徒や保護者様とともに成長できる塾でありたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:55:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「楽しむ力」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-140706/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-140706/</guid>
      <description>　中学３年生は第５回の兵庫模試の結果が返ってきました。毎回結果を見るときは生徒と同様こちらも緊張しますね。結果は公立高校受験の１０名中８名がアップ。（残りの２名はキープ）しかも数名は一年前と比べて偏差値が１０以上も上がっていました！生徒たちには受験を通じて物事を楽しめる力を身につけてほしいと思っています。人間は楽しく前向きに取り組むことで能力が最大限に発揮できると信じています。そのことを授業を通じて繰り返し繰り返し伝えていく中で、受験生たちは楽しく前向きに取り組む姿勢が感じられてきました。あと残り僅か、最後まで楽しむ気持ちを忘れずにいきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:41:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「読書の秋」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-138687/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-138687/</guid>
      <description>　最近は暑かった夏に比べて涼しく感じることが多くなり、過ごしやすくなってきました。HOPEでは子供たち用にたくさんの本が教室にあります。休憩時間に読む子もいれば、本を貸りて家で読む子もいます。読書の秋というように1年でいちばん過ごしやすいこの季節にたくさんの本を読んで、色んなことを感じてほしいと思っています。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:34:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「　夏期懇談会を実施しています　」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-137223/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-137223/</guid>
      <description>　約半年ぶりの保護者懇談会を実施しています。懇談を通じて保護者の方々の悩みや心配事をお伺いし、私たちにできることを考えなおす機会になっています。また、「HOPEに来てから子どもが嫌々勉強に取り組むことが減ってきた」という声もよく聞かせていただきます。HOPEでは何のために勉強をするのかを日々生徒に話しています。そのことが伝わり前向きになってくれているのだと感じ、うれしい限りです。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 17:35:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月13日〜5月2日の開校時間について</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-135918/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-135918/</guid>
      <description>4月13日〜5月2日の期間は開校曜日と時間を以下のように設定させていただいております。月・火・木・金曜日　10：30〜18:00新規のお申込みやお問い合わせもこの時間内での対応とさせていただいております。ご理解ご協力のほどよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 12:30:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウイルス対策についてのお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-135825/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-135825/</guid>
      <description>  先日緊急事態宣言が兵庫県に発令されたことを受け、当塾では5月2日までの期間の集団授業を中止することといたしました。とは言え、約1か月もの間学習がストップすることに対し、不安に思う生徒・保護者の方もいらっしゃると思いますので、この期間は最大限の感染予防策を講じた上で、希望者は個別授業のみ実施いたします。　今後どうなるのか心配も多いですが、当塾の名前であるHOPE（希望）を忘れず、明るく元気に生徒や保護者様と向き合っていければと思います！</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 16:59:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「臨時休講のお知らせ」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-135053/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-135053/</guid>
      <description>　政府の要請により、西宮市の小中学校が３日(火)から休校になりました。これを受け、HOPEでも感染拡大の予防に寄与すべく、４日(水)〜１４日(土)の期間で受験生以外の授業をすべて休講と致します。　この期間は10時半〜17時まで教室を開放し、自習生を受け入れます。これにともない、教室へのお問い合わせに対応できる時間も同様の時間に変更致しますので、ご了承ください。　自習生の受け入れはマスクの着用を奨励し、手指のアルコール消毒を行ったうえで、座席の間隔を一定以上あけて行います。　また、今後の状況によっては、対応に変更が生じることがございます。ご理解ご協力のほどよろしくお願い申し上げます。学習塾HOPE</description>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:22:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「 夏期懇談会を実施しています 」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-130869/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-130869/</guid>
      <description>　中学生の期末テストも終わり、夏期懇談会が始まりました。保護者様といろいろなお話をさせていただき、とても充実した時間を過ごせています。小学生の懇談でよく聞く話は、「今まで勉強に自信がなかったけど、分かるようになって勉強が楽しくなった」ということです。HOPEに行くのは楽しいという声もたくさん聞けてとても嬉しい限りです。　今後も勉強の楽しさを感じてもらえるように私たち自身も楽しく授業をしていきます！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 22:30:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「　新学年初めての定期テスト　」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-130588/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-130588/</guid>
      <description>　上甲子園中学校のテストが全て終わりました。結果はまだですが、生徒たちの反応を聞くと、手ごたえを感じている生徒が多く、結果が楽しみです。テストに対して前向きに取り組めるようになった生徒が多くなってきていて、指導している私たちもうれしい限りです。さあ、学文中学校のテストはこれからです。上中生に負けないように頑張ろう！！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 12:17:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「懇談会を実施しました」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-122002/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-122002/</guid>
      <description>「5月の後半は小学生と中学1年生の保護者様を対象に懇談会を実施いたしました。お忙しい中ご参加いただいたみな様に心から感謝いたします。中学２・３年生は6月の後半に実施予定ですので、ご協力よろしくお願い致します。懇談会の意義の１つは生徒の多面性を知ることができることです。多くの生徒は塾での顔と家での顔が異なります。懇談会を通じて塾では見せない一面を知ることで、指導の際に様々なアプローチを試みることができるようになります。保護者様からお聞きしたお話を今後の指導に役立てていくようにいたします。学習塾HOPE0798-49-7188</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 12:44:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「今年度最初の定期テストにむけて」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-121443/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-121443/</guid>
      <description>　ゴールデンウィークが終わり１週間が過ぎました。HOPEではゴールデンウィーク中の連休課題として中学３年生に読書レポートを提出してもらっています。私たちは受験学年こそ読書が必要だと考え、その機会を与えています。読書をすることで、自分のことを振り返ったり、自信や希望を持つきっかけを得られることが多くあります。それらが勉強への意欲になるのです。　そしてゴールデンウィーク明けの週末はテスト対策講座を開催！今週行われる中間テストに向けて、みっちりと勉強してもらいました。HOPEのテスト対策は合計１０時間！なんと無料です。通常授業に加えての授業なので、連日かつ長時間ですが、休憩時間には恒例のドーナツを頬張りながら、みんな最後までよくがんばりました！学習塾HOPE0798-49-7188</description>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 17:33:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「人間万事塞翁が馬」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-121098/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-121098/</guid>
      <description>「今年度は、入試の採点ミスや出題ミス、そして内申点の計算ミスなどのニュースが多かったですね。それにより本来合格していた学校から不合格の通知を受け取った学生さんたちは非常につらい経験をしたことだろうと思います。このようなミスはなくなってほしいと願うと同時に、HOPEでは生徒にしてあげるべきことが2つあると考えています。一つは合格ラインぎりぎりではなく、余裕を持って合格する力をつけてあげること。もう一つはは『人間万事塞翁が馬』であると伝えること。合格することがイコール人生の成功や幸福ではないということを理解していれば、入試だけでなく、人生においてあらゆる出来事を乗り越える力になります。HOPEではその他にも、人生において大事にしてほしいことを、日ごろから伝えるようにしています。生徒たちには力強く人生を歩んでいってほしいと思います。」学習塾HOPE具志堅優馬0798-49-7188</description>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 12:27:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「西宮の明るい未来へ」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-120837/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-120837/</guid>
      <description>「先週4月15日は雨の中、西宮市市長選挙が行われ、108票という僅差で新しい市長が決まりましたね。今後西宮市がさらに発展することを期待しましょう！　そして私たちHOPEも、立場や役割は異なりますが、地域のより良い未来のために貢献したいという思いで4年前に設立しました。そんな思いを忘れずに子どもたちの指導にあたっていく決意を新たにした1日でした。」学習塾HOPE具志堅優馬0798-49-7188</description>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 11:03:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「出会いは成長のチャンス！」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-120640/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-120640/</guid>
      <description>「新学期が始まり、1週間がたちました。この時期はたくさんの出会いがあると思います。『出会い』というのは自分を成長させるチャンスです。新たな出会いにより、今までとは違った価値観に触れたり、自分では気づいていなかった一面に気づかされたり。小中学生のみなさんだけでなく、大人にとってもとても大切なことです。先入観や偏見を持たず色んな人と接する機会を持ちましょう！」学習塾HOPE具志堅優馬0798-49-7188</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 10:42:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本年度の高校受験結果</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-110456/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-110456/</guid>
      <description>本年度の高校受験結果が出そろいました。ＨＯＰＥの生徒は以下の高校に合格しました。西宮東、鳴尾、西宮今津、西宮南、市立尼崎、仁川学院、園田学園受験生は本当にお疲れさまでした。合格することももちろん大事ですが、受験勉強を通じて、不安と向き合いながらも一生懸命頑張ったことは、きっとこれからの自分の財産になります。ＨＯＰＥは中学3年生で卒業ですが、みんなの高校生活がよいものとなるように陰ながら応援しています。</description>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 20:10:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み＝夏期講習が近づいてきました。</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-91021/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-91021/</guid>
      <description>　もう少しで夏休みですね。夏休みは学校がなく、勉強が疎かになりがちな反面、勉強の遅れがある子が巻き返すには絶好のチャンスです！夏休みを充実して終えた子と、そうでない子の差は歴然です。勉強も遊びもやりきる夏にしましょう！　中学3年生は部活を引退し、本格的に受験勉強を始める時期でもあります。そのため、HOPEでは3年生全員と面談をし、進路のことを相談したり、今の悩みを聞いたりしました。今まで進路の話から逃げようとしていた生徒も徐々に受験生という自覚が出てきて、意識が変わってきました。そうすると、同時に不安を感じるようにもなります。不安は悪いことではなく、頑張ろうとしているからこそ現れるものです。これからの人生で不安を感じることはたくさんあります。その時に乗り越えられる人になるように、一緒にこの夏休みを頑張って、壁を乗り越えていきましょう</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 17:53:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしいできごと</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-89320/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-89320/</guid>
      <description>中学生の中間テストが終わり、結果が返ってきました。一番嬉しかったのが、今まで成績が伸び悩んでいた中学3年生が5教科全てで点数が上がり、大きく成績を上げてくれたことです。勉強に関しては「無理、無理」という言葉をよく口にしていてどこか自信がなさそうだったのが、結果を出せたことで自分の可能性に気づくことができたと思います。さあ一か月後は期末テストが待っています。次もこの調子で乗り切っていこう！</description>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 13:03:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>懇談会のご参加ありがとうございました。</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-83816/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-83816/</guid>
      <description>期末テスト後から先週までに懇談会を実施し、２学期の成績や今後の目標などじっくり話し合いました。保護者様と色々なお話をさせていただく中で、改めて子どもたちの人生に貢献したい気持ちが膨らみました。今年も残すところ２週間！開校からの半年を振り返り、来年はさらによりよい教室作りを目指してがんばります！</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 12:15:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「期末テストお疲れ様。3学期も頑張ろう！」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-83585/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-83585/</guid>
      <description>11月下旬に期末テストが終了し、中間テストに引き続き多くの生徒が成績アップを実現できました！思うように成果が上がらなかった生徒も数名いましたが、がんばったことは必ず次につながります！これからの冬期講習でしっかり復習をして3学期に向けて頑張りまりましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 13:25:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「中間テスト　8割の生徒が成績アップ！」</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-82321/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-82321/</guid>
      <description>開校して初めての定期テストである2学期中間テストが終わり、先週までに全中学校の成績が出そろいました。結果は・・・8割以上の生徒が成績アップを実現しました！！中には1科目で30点，40点上がっている生徒さんもいてうれしいかぎりです。点数よりももっとうれしいのは子どもたちの喜ぶ顔や自信に満ちた顔を見れた時です。テスト前に「テストを受けるのが楽しみに思うのは初めてや！」という言葉も聞けました！長時間のテスト対策講座を乗り切ったからこそ出てきたセリフです。3週間後にはすぐに期末テストがあります。生徒のみんな、一喜一憂しすぎず切り替えて次のテストに向けて一緒にがんばろう！</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 16:53:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>*学習塾HOPEからのお知らせ*</title>
      <link>http://jukutown.com/hope/blog-78131/</link>
      <guid>http://jukutown.com/hope/blog-78131/</guid>
      <description>学習塾HOPEのHPが完成しました！教室からのお知らせを更新していきますので、お楽しみに♪</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 16:52:49 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
