<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>日進学院　明石校教室情報</title>
    <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/</link>
    <copyright>日進学院ホロン明石校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>いよいよ新学期！そしてEXオープン模試！</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-9625/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-9625/</guid>
      <description>いよいよ新学期が始まりましたね！桜がキレイに咲いたと思ったら、急に寒くなってきましたね。さて、いよいよ５月末にEXオープン模試が実施されます！もちろん、明石本校でも行いますよ★多くの皆さんの参加、お待ちしております！また、些細な質問でも丁寧に対応いたします。ご不明な点がございましたら、ぜひお気軽にお問い合わせくださいませ。【EXオープン模試についての詳細はコチラ】</description>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 14:23:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試直前！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-7064/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-7064/</guid>
      <description>みなさん、こんにちわ！いよいよ入試直前の時期となりました。大学受験では、先日センター試験が行われ、高校の推薦入試も始まりました。小６、そして中３の皆さん、緊張すると同時に大きな不安もあることでしょう。でも、それは、皆さんたちだけではありません。今まで皆さんを見守ってきた先生たちも、同じ気持ちです。だからこそ、不安やストレスは、溜めないでほしいのです。もちろん、私たちの一番の仕事は皆さんを志望校へ導くことですが、それだけで終わりたくないのです。できるだけ入試当日にいつもと同じように、元気な姿で入試に臨んでほしい。1人で悩むのではなく、一緒に頑張っていきたい。そんな風に、先生たち一同が思っています。不安なことや悩みごとがあったら、いつでも相談してください。あと少しの期間ですが、一緒に頑張りましょう！！最後の最後まで応援しています。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 19:51:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ夏期講習会が始まります！</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-1785/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-1785/</guid>
      <description>いよいよ夏期講習会が近づいてきました!!１学期の復習や２学期の予習はもちろんのこと、苦手分野を得意分野にする絶好の機会でもあります!!友達と一緒なら、がんばれる。塾生はもちろん、これからの入塾をお考えの方も、まずは体験授業からご参加ください♪コチラのページもご覧下さいね！◆日進学院の夏期講習会（本部ホームページ）</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 23:34:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルをしました</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-1768/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-1768/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 17:18:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい自分に出会う夏</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-1749/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-1749/</guid>
      <description>成長の夏　今の自分が小さく見えるこれは今年の夏合宿のキャッチコピーです。 「夏は受験の天王山」という言葉もあるように、長い夏休みの過ごし方によって、結果が大きく変わると言われています。ぜひティエラの合宿に参加して「成長の夏」として欲しい。そんな願いがこのコピーには込められています。 便利な機械や道具に満ちあふれた、個人主義の現代社会。その中にみなさんは身を置いています。 昔は親に「30分だけだよ」と時間制限を言い渡された上で遊んだTVゲーム。しかし今は携帯型ゲーム機の登場で、いつでもどこでも遊べます。 家の電話で長話して怒られることもありません。自分だけの携帯電話で好きな時に電話し、メールする。それが普通に行われている時代です。 しかし合宿では好きな時にゲームをすることはおろか、携帯電話を持つことすら許されません。 周りの友だちと時に切磋琢磨し、時に協力しあいながら日々を過ごすのです。 合宿によっては、思いもかけない所からやってきた人と出会うかも知れません。色々な所の人が、一同に会する…こんな事は滅多にあるものではありません。どんな人なんだろう？友だちになれるかな？想像するだけでワクワクしてきませんか？ 家では自分の好きなように出来たのに、合宿では我慢をしなくてはいけない場面もきっとあるでしょう。思い通りにいかずに悔しい思いをしたり、悲しくなったり、怒ったり。けれどそれを乗り越えた時、合宿でしか得られない大切な何かを、きっとみなさんはしっかり抱いているはずです。 さあいよいよ夏本番。 思い通りになるいつもの生活から飛び出して、新しい自分に出会ってみませんか？「成長の夏」はすぐそこまで来ています。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 17:18:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたの言葉が、私の道しるべ</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-466/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/blog-466/</guid>
      <description>４月が近づいてくるこの時期は、人との新しい出会いや親しい人との別れが多くなる時期だと感じます。私にもこの春、一つの別れがありました。約５年の間、毎日、毎週同じ場所働いていた女性との別れです。私の先輩である彼女は、まわりの人の気持ちを感じとり、気配りのできる人でした。 別れの日までちょうど１が月をきろうとしていたある日、私は彼女から１冊のファイルを手渡されました。彼女が仕事をやめた後、私が彼女に代わってしていかなければならない仕事の手順が書かれた紙がたくさんファイルされていました。簡単な説明はそれまでに彼女から聞いていたのですが、彼女がいなくなって私一人でちゃんとやっていけるか心配だったので、そのファイルを手渡されたときは、「手渡されたバトンをしっかりと握って、自分なりにがんばってみよう」という気持ちになれました。 これから自分が歩もうとする道を先に歩み、経験を積んだ先輩からもらうモノや言葉ほど勇気づけられ、頼りになるものはありません。 受験を経験した先輩の声。部活動で大活躍している先輩の声。 それらは、きっと同じ道をたどる後輩たちにとって、不安が襲ってきたときの道しるべになると思います。私は先輩からたくされた１冊のファイルをお守りとして、先輩がつけた轍（わだち）を歩んでいこうと思います。 </description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 20:50:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国・私立中学受験をめざす生徒を対象としたコースです。　15:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-637/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-637/</guid>
      <description>小学４年生の第一目標は受験勉強の姿勢づくりと基礎がためです。小学５年生は受験学習が本格的化する学年ですので、とりこぼしがないよう４科目とも徹底理解に努めます。小学６年では受験に必要な理解力や表現力、集中力など総合的な力を高めることを念頭におきつつ、学習スピードをあげていきます。夏以降は全ての時間を総復習と入試実戦演習にあて、志望校合格を確実なものにしていきます。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 17:33:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現役突破力を完成させます。（東進衛星予備校）　15:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-636/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-636/</guid>
      <description>基礎固めが確実でなければ、高度な応用力が求められる難関大合格は不可能です。そこで、日進学院では、基礎から応用まであらゆる内容を１００％理解することを指導の基本とし、その上でどんな問題も解くことができる応用力を育てます。そして高校部の３年間を終える頃には、超難関と呼ばれる大学へも十分に現役合格できる「突破力」を完成させます。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 21:17:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自ら学ぶ力を育てます。（本科コース）　15:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-634/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-634/</guid>
      <description>どんな能力でもぐんぐん伸ばしていけるのが小学生時代。でも、一方的な詰め込みではだめ。自分で考え、解いてみることが大切です。どこがわかって、どこがわからないのか、なぜその答えなのか・・・日進の授業はそこからは始まります。自ら真剣に学ぶ姿勢を身につけ、学ぶ力の土台をしっかりつくります。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 21:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格への飛躍力を磨きます。　15:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-635/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nisshin-akashi/course-detail-635/</guid>
      <description>よきライバルがいると学力は飛躍的に向上します。そこで、日進では中学部で学力レベルごとのクラスを設定。力が接近している仲間と切磋琢磨し、お互いに高め合おう学習習慣を用意しています。また、Web学習や補習など個別対応で効果的に苦手科目克服。さらに、季節ごとの集中講習や合宿との組合せなど、志望高校合格への備えは万全です。</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 23:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
