<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>教室情報</title>
    <link>http://www.141book.jp/</link>
    <copyright>石井進学塾</copyright>
    <description>松阪市の学習塾【石井進学塾】は、小学生・中学生・高校生を対象に、『最高の学習環境を提供し、最良の学習方法で指導する』の理念のもと、勉強をナビゲートしています。</description>
    <item>
      <title>夏期講習受付中です</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-101434/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-101434/</guid>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.141book.jp/cl_img/img_list/382/20678.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;夏期講習日程&lt;/a&gt;日程はこちらをご覧ください&lt;a href=&quot;http://www.141book.jp/cl_img/img_list/382/20679.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;夏期講習案内&lt;/a&gt;詳しい講座案内です</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 14:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイベストプロに紹介されました</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-100383/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-100383/</guid>
      <description>マイベストプロ三重に紹介されました。ページの下の方に載っております。　http://mbp-mie.com/search/area:24:24001/</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:40:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スーパーキッズプロジェクト</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-100362/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-100362/</guid>
      <description>このコースは日本の教育システムを変えると思っています。是非無料体験に来てください。ＳＫＰのＨＰ</description>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 17:45:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学の合格の報告が続々と入ってきます</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-97728/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-97728/</guid>
      <description>今唯一また合格がなかった塾生の南山大学合格がわかりました。彼は今週難関の名市大を受験します。頑張ってほしいです。今年は6名の一般入試生がいましたが、三重大、立命館、南山、龍谷、三重短となかなかの成績だったと思います。彼らは二年生終了の時の偏差値は五十くらいだったのでけっこう成績上がったのではないでしょうか。かなり大学の一般入試に自信が持てるようになってきました</description>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 16:03:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績アップ者続出</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-90494/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-90494/</guid>
      <description>今回の中間テストの塾生の頑張りはすごかったです。短期間（入塾１−３ヶ月）で英語か数学が１５点以上アップした生徒の割合が９０％以上います。中には５０点アップ１名、４０点アップ２名。１５点アップが普通に思えてきました（＾＾；）</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 14:06:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑誌の取材を受けました</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-86948/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-86948/</guid>
      <description>雑誌の取材を昨年末に受けました。塾の理念をよくまとめていただいたので是非お読みください&lt;a href=&quot;http://www.141book.jp/cl_img/img_list/382/14813.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;カンパニータンク１&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 21:52:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石井進学塾の特長（動画）</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-86343/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-86343/</guid>
      <description>石井進学塾の特長を映像で紹介させていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 23:05:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月に高校生専門塾をオープンします</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-85457/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-85457/</guid>
      <description>http://141high.jimdo.com/こちらをご覧ください。詳細は随時更新します。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 15:41:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の箱根駅伝から学んだこと</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-85076/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-85076/</guid>
      <description>私は毎年正月には１０時間箱根駅伝以上を見る駅伝マニアです。１月３日に駅伝が終わったら１年が終わったような気分になります（＾＾；）。今年もドラマがありましたね。今年に駅伝で気づいたことが２つあるのですがそのうちの１つを紹介させていただきます。優勝した青山学院大学についてです。予想では駒沢大学の圧勝で青山は２−３位争いというダークホース的な位置づけでしたが終わってみれば完勝。もし駒沢の５区の選手が普通に走ったとしても楽勝だったでしょう。なぜこのような結果になったのか。私は８区の選手が走り終えた時、チームメイトに言った言葉に凝縮されていると感じました。その言葉とは「やべぇー。めっちゃ楽しかった。」箱根のタスキ渡しといえば、タスキを渡した後、倒れこみチームメイトに抱えられて控室に行くシーンが思い浮かびますが、走り終えた青山学院の選手は「楽しかった」を連発。これには衝撃を受けました。試合の前の監督さんたちのインタビューで、青山学院大学の監督は 「とにかく ワクワクして 楽しんで 走ろう！」って選手に伝えたそうです。他の監督からは「何を 甘いことを 言っているのだ！ワクワクして楽しんでなんて 箱根は そんな 甘いものじゃない」なんて思われたそうですが、そう思われても 仕方ありません。そして優勝インタビュー第一声が「ワクワク大作戦、成功しました！」です。選手たちには、とにかく箱根駅伝で走れる幸せを噛み締めて、楽しむことを指示していたそうです。どうしても本番が近づいてくると緊張するので、大会を「ワクワク大作戦」と名付けて、盛り上げていたわけです。選手たちも、「とにかく楽しかった」とか、「この場に立てる幸せを感じながら走りました」と口々に言っていました。後で映像を見て感じただけなので、そういう場面を編集していたのかもしれませんが、ほとんどの選手が笑顔で走っていたことがとても印象的でした。これは受験おいてもいえるのかもしれません。当塾は私のキャラのせいか受験時に悲壮感を持った生徒は過去非常に少ないのですが、「受験を楽しむ」というような心境にさせるにはまだ至っていないような気がします。青山学院の選手・監督さんから今後の指導のヒントをいただいたことに感謝したいです。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 14:33:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-78297/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-78297/</guid>
      <description>あまりの好成績にこちらがびっくりしました。中１は高得点者続出中部中中１男子４名の平均点は４６１点そのほか西中女子と久保女子の平均は４５３点すごいです。中２中３は成績アップ者続出前回より１４６点アップ者を筆頭に五科目で１００点前後のアップ者多数。科目別でも数学が一桁の点数から５０点近くになった生徒をはじめ２倍、３倍に得点がアップした生徒も複数います。普段なら目立つ１５点アップ者がかすんでしまうほどでした</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 15:50:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うれしい報告</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-73320/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-73320/</guid>
      <description>今日小４から９年間通塾してくれた生徒から「第一志望合格しました」と連絡がありました。リセ教育という言葉がありますが私が目指すのはこれではないかと思っています。一人の生徒を長期間見ること。学校の先生は基本的に毎年担当が変わるし長く見れてその生徒のことを理解しているのは案外個人塾の先生ではないかと思ったからです。そろばん塾では幼児や小１から来る生徒もけっこういるので１２年間見ることも可能です。生徒・保護者のよき理解者でありたいものです</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 20:32:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人事を尽くして天命を待つ</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-63511/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-63511/</guid>
      <description>「人事は尽くしましたので、後は天命を待ちたいと思います」これは、２月に金沢大学の二次試験を受験した塾生のS君に「試験の出来はどうでしたか？」と、私がメールで尋ねた時の彼の回答です。この回答を見て私はとても嬉しくなりました。金沢大学に合格するために必要な勉強は一生懸命したという自分の中での思いがあったからこそ出てくる言葉です。このS君（三重高６年制）ですが、塾に入った高校１年生の時は学年１３０人中１００番くらいだったと思います。高校２年生になってから急に成績が伸び始めました。その時から始めたベリタスがよかったのか、私の指導がよかったのか？は不明ですが、とにかく偏差値５０あるかないかだったのが３年生には偏差値が６５くらいになり、金沢大学もA判定がつきはじめました。しかしセンター試験を失敗…金沢大学はC判定（合格確率５０％くらい）でした。三重大学なら確実に合格できましたが、彼は初志貫徹で金沢を受験しました。結果は…不合格でした。彼は合格していた私学の立命館に進学します。進路の報告に塾に来た時の彼の表情は晴れ晴れとしていたことを覚えています。そして今、彼は充実した大学生活を送っています。まるで金沢大学より立命館の方が彼にとってはよかったような感じです。ここで私が言いたいことは、行った高校や大学でその人の人生が大きく変わることはないということです。しかし、行きたい大学や高校に合格するため一生懸命がんばった人と、ただなんとなくだらだらやっていた人ではその後の人生は大きく変わると思います。S君も第一志望には合格できませんでしたが、進学した大学で大学生活を楽しんでします。きっと神様ががんばったご褒美をくれたのでしょう。受験生諸君、いずれ受験生になる諸君。志望校を目指して彼のように悔いのない勉強してください。そして受験が終わった時、「人事は尽くした。後は天命を待ちたい」と、S君と同じ言葉が自然に出てくれば、あなたはかなり成長できています。今年の夏期講習は、あなたが「本気で勉強したなぁ」と言える環境と課題を用意しています。覚悟と期待をして受講してください。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 10:53:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん塾ピコのHP開設しました</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-60403/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-60403/</guid>
      <description>メニューのそろばん塾ピコをクリックしてご覧ください</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 10:26:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>褒める教育</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-57721/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-57721/</guid>
      <description>私の教え方は、 夢と希望を持たせることです。 「勝てるよ、世界一になれるよ、 お前なら絶対出来る！」と 毎日誠心誠意言い聞かせると、 心が通じて人間の脳は、 「なるほどな！」となるわけです。 ＜小出義男、マラソン監督＞ 高橋尚子さんを育てたことで有名な小出監督の言葉です。非常に共感できるところが多いので少しアレンジしてご紹介させていただきます。人間の行動のほとんどは 「無意識」に支配されているといわれています。 歩くときに、 右足の後に今度は左足を前に運んで・・・ などと考えている人はいないでしょう。 自転車に乗るときも、 左に倒れそうになったので重心を右に移して・・・ などと考えている者はいないでしょう。 考えるまでもなく、 瞬間的に「無意識」に対処し行動をとっているはずです。 とにかく人間の運動や記憶のメカニズムは 「無意識」に大きく依存しています。 そうであれば、 いつもネガティブな言葉を浴びて育った子どもは 「無意識」的に、いつもネガティブな行動をとるようになる可能性が高いです。 いつもポジティブな言葉を浴びて育った子どもは 「無意識」的に、いつもポジティブな行動をとるようになる可能性が高いです。 それゆえ、大人（親や教師など）の存在は大きいと思います。 親の一番の役割は「勉強しなさい」と言うことではない。 教師の一番の役割は宿題忘れの子を廊下に立たせることではない。 運動部コーチの一番の役割は体罰を加えることではない。 「君ならきっと・・・になれるよ」 「君なら絶対に成功するよ」 「君の未来はチャンスに溢れているよ」と、 子どもの「無意識」の領域に 誠心誠意、夢と希望を与えて 自信を持たせてあげることではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 13:19:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立入試</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-56930/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-56930/</guid>
      <description>今年はは三重高校を１５名程度受験しましたが専願受験者は当然ですが併願受験者も全員合格。冬期講習時の対策講座では絶望的と思われた生徒も合格してました。特訓の成果が出てうれしいです</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 16:38:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>努力している人はブレイクする</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-56428/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-56428/</guid>
      <description>努力と成果は必ずしも比例しません。例えば毎日１００Mを1０本走れば記録が毎日０．０１秒伸びることはありません。頑張っても頑張っても記録が伸びないというつらい日々を過ごしているある日突然記録が伸び始めます。その地点をブレイクポイントと言います。このブレイクポイントは努力を続けているものには必ず訪れるのですが、残念なことに「いつ訪れるか」は誰にもわかりません。そのため多くの人がブレイクポイントを迎える手前であきらめてしまいます。諦めた人には永遠にブレイクポイントはやってきません。学力も同じです。勉強というつらい作業を諦めずに続けた者だけがブレイクし志望校に合格していくのです。過去の塾生で何人もこのような生徒を見てきました。舞台「放浪記」はなんと２０００回を超える偉業を達成され、国民栄誉賞も受賞し、先日亡くなられた森光子さん。その森さんが舞台の主役を務めたのは４１歳の時でした。４１歳で女優としてのブレイクポイントを迎えられた遅咲きの大女優です。そのきっかけは脚本家の菊田氏がタクシーを待つ間の３分間、舞台を覗いた時に目に留まったそうです。これを偶然、運がよかっただけと片付けるのは間違いです。不断の努力を続けている者にしか「幸運の矢」は刺さらないのです。諦めず努力をする人に必ずブレイクポイントは訪れます。私は学習指導のプロとして子供たちができる限り早くブレイクポイントを迎えらえるように指導していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 20:32:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娘のハイハイから学んだこと</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-53828/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-53828/</guid>
      <description>私には今１歳半の娘がいます。昨年ハイハイを始めたことに思ったことをシェアさせていただきます。寝ていただけの頃からハイハイをしだすと眼離しならないから大変ですが見ていて面白いしいろいろ気づかされました。特に興味の対象を見つけた時の一心不乱にその目的物に向かう姿は感動ものです。障害物もなんのそのという感じです。 時には親を乗り越えて行こうともします。人間は年齢を重ねるにつれ臆病になったり、なにか言い訳を自分で作り何も行動しなくなってしまう傾向があるように思います。成績が上がらない生徒の典型的な口癖は「○○があるから勉強（宿題）ができません」。どうすればできるようになるかということを考えないでどうすればやらなくてもいいか、またできない理由や言い訳を探すことを考えます。まずどうすれば成績が上がるのか、志望校に合格できるのかという思考をしましょう。 誰しも赤ちゃんの頃は一心不乱に目的に向かっていたはずです。この姿こそ人間本来の姿ではないかという気がしました。 それと先月の話の追加的な感じになりますが、親も子供が赤ちゃんの頃は子供が何をやっても喜んだ（褒めた）ものです。しかし年齢が上がるにつれできないことに目が行き、ほめたり、共に喜ぶことが減っていきます。子供を成長させるためにほめたり、共に喜ぶことを増やすことをお勧めします。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 12:34:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ほめることの大切さ</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-52061/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-52061/</guid>
      <description>子供がテストで８０点を取りました。本人にとっては久々の高得点です。家に帰って、お母さんに真っ先に見せにきます。「お母さん、今日テスト返ってきたよ。」この時、多くのお母さん方の反応は真っ先に間違えた問題に目をやります。そして言います。「ここ、計算ミスしているじゃないの。」「漢字さえ書けていたら○だったのに。」せっかく良い点を取って誉めてもらえると思っていたのに、こう言われた子供の気持ちはどうでしょう。よかったら家族の皆さんで実験をしてみてください。簡単なジェスチャーゲームです。例えば、「テーブルの上のコップに水をさす」という正解をあらかじめ決めておいて、正解を知らない子供にその行為をさせるのです。その際、正解と違った行動に出たら家族みんなで怒った顔をして「ブー」と言います。テレビに近づいたら「ブー」。冷蔵庫を開けようとしたら「ブー」。そのうち子供はいやになってゲームをあきらめてしまうかもしれません。次に、同じゲームで、正解に近づいたら笑顔で拍手をします。テーブルに近づいたら「パチパチパチ」。水差しを持ったら「パチパチパチ」。今度は、そんなに時間をかけずに正解に到達するはずです。そして、その時の子供の表情に注目して下さい。「ブー」のときは子供の顔も無表情で、「パチパチパチ」のときは子供も笑顔になっているはずです。どちらのゲームを子供が好み、もう一度やりたいと意欲を見せるか、言うまでもありません。人は誰でも誉められたいと思っています。子供ならなおさらです。子供がテストを見せたら、まず正解している個所を誉めてあげてください。「こんな難しい問題、よくできたね。」「以前まちがえた漢字が今回は書けたね。」その上で間違えた問題について指摘すれば、子供は「もっとがんばろう」と思うのです。こうした親の対応一つで、子供の学習意欲は大きく育ちます。また逆に、学習意欲の芽を摘んでしまうこともあるのです。ぜひ誉める教育を心がけてください。誉める教育は、けなす教育の１００倍効果がある子供のテストは正解から見ること。誉めた後でのアドバイスは効果がある</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 20:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甲子園を引き寄せた松阪高校野球部の感謝力</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-51059/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-51059/</guid>
      <description>我が母校松阪高校が甲子園に初出場しました。野球好きの私は松阪高校在学時から生きているうちに一度は母校が甲子園に行って欲しいと思っていました。しかし毎年２回勝てば健闘した方の松阪高校が甲子園に行くことはさすがに無理だろうとは思っていましたが、今年その夢が実現しました。今年はチャンスだと思い予選の６試合中４試合を現地観戦。甲子園にも応援に行きました。私は大の中日ファンですが県予選決勝戦の緊張感は昨年の日本シリーズの第７戦よりもはるかに大きかったです。優勝が決まった瞬間は胸ポケットに入れていた携帯が飛び出すほどの大ジャンプで「やったー」と叫んでいました。さて実力や練習環境などでは他の強豪校には劣ると思われた松阪高校がなぜ優勝できたのか。私は「感謝力」の大きさではないかと思っています。決勝戦の試合後 監督のインタビュー中で 「子どもたちには 感謝をテーマに 野球を教えてきました!! 親に感謝！ 地域の皆さんに感謝！ 他の先生方に感謝！ すべてに 感謝します」っというようなことを言われていました。また夜の特番でキャプテンは母校のグランドで「このグランドのおかげで甲子園に行けました。グランドに礼」と部員全員で一礼する姿を見ました。野球部の専用グランドではなくけっして環境がよいとは言えません。それでも感謝です。 高校野球といえば県予選の決勝、準決勝とかになると実力伯仲でどっちに転んでもいいような試合ばかりです。そこで大切なことは 普段からの心の使い方ではないでしょうか。最後になったら メンタル、心の使い方だと思っています。この「心の持ち方、使い方」は受験おいてもかなり重要です。受験の世界は１点が合否を決めることもよくあります。また入試の時に、記号問題において迷った場合「カン」で答えることもあると思われます。その時に「感謝の心」を常に持ち、普段からやるべきことをしっかり行っていれば、何か見えない力が助けてくれて、カンで書いた答えをきっと正解へと導いてくれます。おそらく松阪高校の松葉監督はこのことを普段から野球部員に教えていたのでしょう。私も松葉監督を見習って塾生（特に受験生）にはメンタル面をこれまで以上に指導していきたいと思っています。大きな感動をくれた松阪高校野球部に感謝！！！</description>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 16:42:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾をやっていてうれしい一言</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-36824/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-36824/</guid>
      <description>１１月末で推薦やAOが合格した高３生が何名か卒塾していきました。保護者の方に「先生ところに入れて本当によかった」と数名の方に言って頂きとてもうれしかったです。これからも一人でも多くの方にこのように言われるように思っていただけるように頑張っていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 18:28:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん塾開講します</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-34426/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-34426/</guid>
      <description>２０１１年１１月より松阪校に併設する形でそろばん塾を開講させていただきます。京大個別会を運営するピコのシステムを採用し運営していきます。以下ピコの概念です。中学・高校受験準備としてのソロバン・・・全国のピコ教室（６０教室）の中で、首都圏や名古屋・京都・大阪を中心に、中学・高校受験　準備のためにソロバンを習う　生徒の入学が急増しています。『年長から小学校３年生の　終わりまでの４年間で、珠算と　暗算の２級〜３級を目指す！』という生徒さんです。私立の難関中学はもとより　中堅中学、そして公立の中高一貫校の受験や適性検査の受験勉強が始まる４年生までに、準備段階として『ソロバン』を選択する　親御さんが非常に多くなってきました。有段者を目指すのではなく、受験準備としてのソロバンですね。ピコの本部がある京大個別会に登録している京都大学生たち（１２０名）の約半数がソロバン出身ですが、彼らも珠算・暗算２級〜３級の取得者ばかりです。　ソロバンで右脳を鍛え、ＩＱを　高めながら、早く珠算・暗算の　２級〜３級を取得し、早く受験勉強に切り替えていくことが、ソロバン活用のコツだと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 17:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-28186/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-28186/</guid>
      <description>７割くらい結果が判明しました。全員予定通りの点数とは行きませんでしたが８割くらいの生徒はまずまずだったと思います。今年に入った生徒で数学の点数が２０点以上アップした生徒は７割くらいいます。中には倍以上の点数になった生徒も数名いました。数学は石井式の指導をすれば短期間でアップさせることが容易です。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 15:41:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>話すことが苦手になっていませんか？</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-21494/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-21494/</guid>
      <description>先日、新聞を読んでいたら、一日にメールの回数が多い中学生ほど自分の家族や学校に不満を持つ傾向が強いという記事が載っていました。メールは確かに便利なものです。相手のその時の状況に関係なく自分の伝えたいことを送信することができます。でも、本当にそれで相手を思いやりながら相手に自分の気持ちを伝えることができるのでしょうか？言葉はとても奥深いものです。メールの「がんばれ！」と君が相手のことを心から心配し励ましたい時に、思わず君の口から出た「がんばれ！」は全く違います。会話は言葉のキャッチボールです。一方的に言葉を送り続けることは言葉の暴力にさえなります。話すことが苦手になったら、それだけでとても寂しい日々になってしまいます。家族に友達に先生に自分のの声で話しかけてみてほしいものです。メールでは伝わらないことがたくさんあることに必ず気がつくはずです。</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 20:14:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>タイガーマスクと政治</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-20334/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-20334/</guid>
      <description>タイガーマスク運動？が世間の癒しとなっています。 しかしこの報道を見て私は児童施設が全国でこんなにあったのか と思いました。 当然かもしれませんが塾生に施設の子供はいません。 これを見ると塾に通える子供はなんと恵まれていいるのだろう と思います。 そして施設の園長さんは一様に資金不足を嘆いていました。 どうでもよい独立法人にお金を使うならこういう施設にお金を 回してあげてほしい。 さらにどうでもよい独立法人の役員に２０００万も払うなら その給与を施設で働く人に回してほしい。 民主党になり税金の使い方が変わるのを期待したがよけいに 悪くなりつつあります。 なんとかならないんでしょうか・・・</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 17:32:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>間違えて一歩、そしてまた一歩</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-19979/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-19979/</guid>
      <description>日々の学習で大切なことは、問題を間違えてはいけないということではなく、何度も同じ問題を繰り返し間違えてはいけないということです。間違えることは恥ずかしいことでもよくないことでもありません。間違えることによって確認ができ修正や補充を経て、私たちは進歩・向上していけるのです。これは学習に限らず長い人生でも同じです。２０１１年の始まりです。塾生諸君には多くの間違いの中から多くの収穫を得て夢と希望に満ちた生活を送って欲しいと切に願います</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 17:54:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-2425/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-2425/</guid>
      <description>＜　経歴　＞セントヨゼフ中・高　卒業南山大学　外国学部英米科卒業中高英語一級教諭普通免許所有元高校英語教諭〜〜〜　講師よりメッセージ　〜〜〜継続は力なり石井進学塾英語担当の東　洋子（旧姓　石井洋子　）です。早いもので英語を教え始めてから２０年以上になります。大学を卒業後高校教諭としてスタートしましたが結婚退職して自宅にて家庭教師をしていました。下の子供が中学に入った頃ここの塾長で実弟からの誘いで英語を担当し始めました。２人の子供（上が娘、下が息子）の母としても子供を通して色々学んできました。その経験も塾生を教えるにあたり生かしています。教師として又子供を持つ親として生徒を見て、精神面での助けや生徒の個性や能力にあわせて無理なく指導しています。英語を好きになるように生徒の気持ちを導いていきます。私たちはいつも親身になり指導する努力をしています。ぜひ見学にお越しください。中高をはじめとして、小学生向き英語は中学への勉強や会話に繋げていきます。またセントヨゼフ生の英語講座もあります。高校大学の進路アドバイスやプロデュース、英検合格への指導も行っています。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 20:17:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長紹介</title>
      <link>http://www.141book.jp/blog-1629/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/blog-1629/</guid>
      <description>石井　宏明昭和４１年７月１６日生まれ　（　ＡＢ型　）＜　経歴　＞三重県松阪高校卒業慶応義塾大学卒現石井進学塾　塾長石井書店専務取締役〜〜〜　講師よりメッセージ　〜〜〜私があなたの勉強をナビゲートします。効率のよい勉強のさせ方には自信があります。勉強のやり方がわからないというだけで成績が上がらないのはもったいないと思います。当塾に入塾して数ヶ月で成績の上がる生徒を見ると、なぜこの生徒はいまで成績が伸び悩んでいたのだろうと思うこともあります。勉強のやり方がわかればそしてその生徒に応じた正しい指導がされれば成績は簡単に上がります。塾に入ってくれた生徒にはこの効率のよい勉強方法を伝授し、成績を上げていきたいと思っています。</description>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 17:28:12 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
