<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>みかみ塾‐本田屋　山口矢原教室　〜山口市矢原の学習塾・進学塾〜</title>
    <link>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/</link>
    <copyright>みかみ塾‐本田屋山口矢原教室</copyright>
    <description>山口県山口市矢原町の学習塾、みかみ塾【山口矢原教室】のページです。小学生、中学生のコースをご用意しております。多くの物事の学びの場“勉強空間”です。</description>
    <item>
      <title>コミュニケーション授業コース・中学部　:開始:終了　</title>
      <link>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5797/</link>
      <guid>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5797/</guid>
      <description>コミュニケーションを重視した少人数制の授業（2〜12名程度）、それがコミュニケーション授業です。一方的な講義型の授業ではなく、意思疎通をしながら進む「双方向」「参加型」の授業です。講義的要素（ティーチング）とインタラクティブ的要素（コーチング）が高次元で融合した授業となります。意思疎通をしながら自ら考え発言することで高い学習効果が得られます。本田屋の授業はここが違う！→自ら考え、発言し、仲間の意見も聞ながらの学習ですので、学習効果の非常に高い授業となります。→講師との対話による授業は抽象度の高さの変化をもたらし、論理的な思考法が養われます。→講師により組み立てられた授業が、体系的な学習を可能にします。どのようにまとめ、どのように理解すればいいのか？を授業を通じて学ぶことで、学校や家庭学習の効果がアップします。→難易度の高い学習内容を「問いかけ」や「思考の仕方」「抽象度を変化させた投げかけ」により、より高い次元で学ぶことがでます。→ハイレベルな講師陣による「生た授業・ライブ授業」が、物事の成り立ちの根底からの理解を促し、より高い抽象度から学習内容を理解することがでます。５教科セットのコースとなります。学校の予習を中心に、入試対策、定期テスト対策を行い、エリアトップ校のトップ合格を目指します。高い継続摺温かく強いココロ作りを念頭に指導してまいりますので、お子様が塾に通う機会を増やしていただくことで、高い学習効果を感じていただけると考えております。また、高校入試における内申点の割合が5割となっております。普段からの5教科学習の重要栓ご理解いただければ幸いです。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 22:23:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレミア個別「１・３（ワン・スリー）」　:開始:終了　</title>
      <link>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-6826/</link>
      <guid>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-6826/</guid>
      <description>１・３コースは、講師一人に生徒が３人の個別指導コースです。コミュニケーションを大事にしながら、講師が丁寧に指導します。正社員プロ講師ですので授業の質も高く安心です。小１〜中３まで。無学年制です。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 20:44:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別コース・中学部　:開始:終了　曜日選択制</title>
      <link>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5794/</link>
      <guid>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5794/</guid>
      <description>お子様ひとりひとりのペースで学習していただける個別コースです。自立学習をサポートします。当塾正社員講師ですから質の高い指導をご提供いたします。また、お子様に合った曜日や時間を設定していただけますので、部活や習い事で忙しいという悩みも解決します。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 15:00:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別コース・小学部　:開始:終了　曜日選択制</title>
      <link>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5793/</link>
      <guid>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5793/</guid>
      <description>お子様ひとりひとりのペースで学習していただける自立型個別コースです。自立学習をサポートします。当塾正社員講師ですから質の高い指導をご提供いたします。また、お子様に合った曜日や時間を設定していただけますので、習い事で忙しいという悩みも解決します。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 15:00:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>コミュニケーション授業コース・小学部　:開始:終了　</title>
      <link>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5795/</link>
      <guid>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5795/</guid>
      <description>コミュニケーションを重視した少人数制の授業（中学10名・小学8名程度）、それがコミュニケーション授業です。一方的な講義型の授業ではなく、意思疎通をしながら進む、双方向・参加型の授業です。意志疎通をしながら、仲間たちと励まし合い競い合うことで、高い相乗効果得られます。→自ら考え、発言し、仲間の意見も聞ながらの学習ですので、学習効果の非常に高い授業となります。コミュニケーション授業・小学コースでは中学・高校での学習を考えながら、ベースとなる学力をつけています。中学では、小学校での基礎が身についてることを前提に授業が進みます。中学に入ってから遅れを取り戻すことは、非常に困難です。小学生の間にしっかりとした学習の土台作りをして欲しいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 14:46:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別コース・高等部　:開始:終了　</title>
      <link>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5798/</link>
      <guid>http://hondaya-yamaguchiyabara.com/course-detail-5798/</guid>
      <description>「高校生になって勉強が難しくて困っている。学校の授業もよくわからないし。でも・・・高校って・・・通える塾が少ないんだよね・・」「学校の授業のわからないところを個別で教えてほしい・・・」そんな高校生の君のためのみかみ塾個別コース（英語・数学）。対象は、下松高校・華陵高校・新南陽高校・晃英館、他・・・に通っているみなさんです。学校の授業がわからない、定期テストで点数がとれなくて困っている、そんな君の勉強を応援します。周陽教室にて開講しています。「勉強したいのに、習いに行くところがない…」「集団授業だとついていくのが難しいし、映像授業は月謝が高くてちょっと・・・」みかみ塾では、そんな君の勉強を応援します。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 13:30:47 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
