<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>世田谷区船橋桜進学会の教室のご案内</title>
    <link>http://sakura-algo.com/</link>
    <copyright>桜進学会</copyright>
    <description>読解アルゴ 桜進学会のホームページです。世田谷区で国語強化塾・学習塾・進学塾・個別指導塾をお探しの方はこちらをクリック！アルゴ方式−必見です。</description>
    <item>
      <title>中学・高校の授業中心フォローコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2399/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2399/</guid>
      <description>多忙な中学・高校生活に合わせて様々な受講の形があります。日頃からコツコツ通える方、運動部で試験直前しかまとまった勉強の時間が取れない方、学校によって、また生活リズムによってそれぞれの最適な勉強の取り組み方を一緒に考え、臨機応変に対応する塾です。個別にカリュラムを作成しますが、主なコースをご紹介します。&amp;#10112;〜まで載せました。&amp;#10112;〜：中学・高校の授業中心のフォローコース〜：着実に大学受験に向けて進めるコース【 基本料金：週1回19,800円（税別）週2回39,600円（税別）】【通塾パターン】&amp;#10112; 単科受講パターン…英語・数学など積み重ねが欠かせない教科の受講(1回〜/週）&amp;#10113; 学校フォロー型…数学・英語中心内部進学生向つ(1〜2回／週)学校の授業のフォローや、小テスト・休み明けテストや到達度テストに向け対策。【例】今までに青学・世田学・農大・桐蔭、晃華、日大桜ヶ丘・日大乏・日大三中の在籍生あり。 学校フォロープラスα型(1回／週〜）学校フォローのみならず、未定着部分や大学受験の基礎になる部分を追加するコース。【例】渋谷教育渋谷・農大生の在籍あり。&amp;#10115; スポット指導(全教科対応）1コマ：5,940円　随時受付学校の小テストや定期テスト、課題提出のサポートをし、弱点分野のみスポット的に強化する授業。1コマから受講可能。 中間・期末テストのみの受講パターン定期的に通えない生徒様向けのテスト直前のみのコース。部活が休みになる 1 週間が目安。1コマ(4,950 円税別)から受講可能です。(全教科対応・テスト代込み、入会金不要)・古典・物理・漢文・化学・数学など試験範囲の対策をします。・学校のオリジナル教材やプリントの対応もしています。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 15:10:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>着実に大学受験に向けて進めるコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-11259/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-11259/</guid>
      <description> 大学受験に向けて少しずつでもスタートしたい方に向けてのコースです。苦手にしておくと、後で2倍、3倍苦労する教科中心にお勧めします。 受験勉強が本格化するまでの基礎固めパターンと学習管理型コース《 教科 》現代文・英語・古文・数学など　（不定期指導が可能です）☆　受験直前に対策を始めても、一人でやるには負担と労力がかかりすぎ、また「どんなテスト」を使って「どのように」「いつまでに」終わらせなければならないかが分かりづらい教科について指導します。学校で付いていけなかった教科の場合は、学校で使った教科書の難易度を踏まえ、基礎基本からしっかり入れ直します。カリュラムを組んだあとは、テストをご自分で進めてもらい、定期的に進捗状況をチェック、軌道修正しながら予備校に入る準備もします。★ ポイント！　日頃部活が忙しく、定期的に通えない方はお一人で自宅にてなるべく進められるようスケジューリングします。例）最もしんどくて一人で何とかしようとすると時間がかかりすぎ、その割に大学受験では配点が低い「古文」…古文は私立学校によっては学び始める学年が多岐にわたり、公立校では文法は高一から入るのに、進学校においては中一から始めているところがあります。また、中学生にも関わらず使っている教材のレベルによっては大学受験用の演習問題集を使わざるを得ない高レベルな力を求める学校もあります。　よって学校のレベルに合わせたフォローアップが必要です。乗理系でも国立を受験するつもりなら、文系古文は侮れません！ 集団塾・大手予備校への入塾対策コースプレ集団塾・予備校生向け…私立中２年〜高校2年生鉄力会やSEG、河合塾、代ゼミ、駿台など、トップ塾に入るための準備コース。【例】渋谷教育渋谷・農大・恵泉・成城学園・桐蔭の生徒に実績があります。 検定試験対策コース(英検・漢検・数検等)　検定直前1コマから承ります。（土曜・日曜の対応も可能です。） 受験科目の予備校・大手塾フォローアップコース★ 黄金ルートのご案内高校1年の冬休みぐらいから予備校の英語の講習会を取り始める（英語は理系でも文系でも逃れられないので。）気に入った講師が見つかると良い（当会では河合塾に行っている生徒さんがいます）&amp;#10145; 高2の夏休みは英語のみならず文系なら世界史／日本史、理系なら理科も受けてみる。&amp;#10145; 高３の夏休みは受験科目全てを予備校で受講、当会の授業ではそのフォローアップ（予備校で習った内容を補強したり、不孫る演習量を追加したりする）当会のフォローは全ての教科をやるわけではありません。  高校受験・大学受験コース当会のみの受講で合格を勝ち取ることもでます。勢いの競争原理の実力ではなく、真の理解によって単純暗桔頼ることなく応用力をつけることが乗の大学受験にも役立つと考えています。【例】高校受験生の場合…今までに早稲アカ・SAPIXに通っていたが甚悩んで当会へ入会。私立高校合格後、パターンに切り替え継続して在籍する生徒さんが現在増えています。★ 國學院高校、芦花高校、成城学園、の在籍あり。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 15:07:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規開講します：塾と併用オンライン指導　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-11200/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-11200/</guid>
      <description>&amp;#10112;場所を選べるフレシブルな授業形態〜自宅でも、塾でも　　帰宅後時間が取れない、塾の時間割と合わない曜日は、自宅に　居ながらオンライン指導でも受講でます(17時〜21:50）&amp;#10113; 小〜中〜高校まで一貫した指導・講師の質…大手個別指導塾・　集団塾・大手家庭教師センターの経歴を経、大学・高校・中学受験指導を15年間続けてた塾長・副塾長と専任理系講師が一丸となり、小学生〜大学受験まで一貫した指導を行います。常に生徒様の実力と最終地点までの道のりを描あ「何を」「いつ」「いつまでに」やるべかを念頭に置つつ日々の会話の中でモチベーションが落ちないよう関係を築ます。 時間の効率化、優先順位を考えて…部活動の日程や検定試験、　定期試験までの残り時間等を考慮し、時短を図る時はオンライン　に切り替えるなど、やるべのルマをこなさせるのではなく、生　徒様に寄り添い、柔軟な対応をすることで「結果」を出します！ サポート力…個別だからといって「分かった気」だけで終わらせません。自己流に陥りがちな「宿題」の進め方や自立した計画　の立て方などを指導、オンラインでは「家庭学習チェックコース」で毎日の勉強の習慣が身に付けられます。★ テスト直前対策コースもあります。　　　　お問い合わせ下さい！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:59:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大手塾フォローアップコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2387/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2387/</guid>
      <description>◎読解においては当会のアルゴを行い、実践的な読解法・解答法を学び、お通いの塾の教材やテストに応用でるようテクニックを指導します。◎知識に関してはお通いの（大手）塾のカリュラムに沿った内容をバックアップ、お子様の実力に合った強化プリントを追加します。塾の定期的な試験の前には、個々に応じた弱点補強を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 13:02:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大手塾フォローアップコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2389/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2389/</guid>
      <description>◎読解においては当会のアルゴを行い、実践的な読解法・解答法を基礎・基本から学ぶ。　　◎知識に関してはお通いの大手塾のカリュラムに沿った内容をバックアップ、強化するためのプリントを追加します。残りの３０分間は、お通いの塾のテストの宿題を使ってマーングのやり方をチェックし、宿題がスムーズに進められるようアドバイスします。また客など模範解答通りにいかない採点の基準のヒントを指導します。あくまで生徒様の実力に合わせた当会のカリュラムで指導しますが、その解法をお通いの塾のテストにも即反映させ、応用させるコースです。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 12:59:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大手塾フォローアップコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2388/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2388/</guid>
      <description>★　このコースは塾内家庭教師です。マンツーマン指導となります。大手塾の進度についてゆくため、お通いの塾のカリュラムに合わせてテストの宿題をお手伝いしたり、分からない問題を一緒に解くコース。他塾テストの問題にアルゴの解法を取り入れる。また客強化など、マンツーマン指導が必要な方向けのコース。もしくは6年生で過去問を解あ出来ない問題を授業内で解決するコース。【 こんな方にお勧め 】・マンスリーや月例テスト対策をしてほしい。・塾のテストでいつも知識で点を落としている。・志望校に合わせた指導をしてほしい。(併願校も含めた対策も可能。)・知識分野の出来・不出来が激しく、点数が乱高下する。・過去問対策をしてほしい。・塾のテストや授業で客の部分点は取れるが、満体いく点数までは取れない。　　など。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 12:57:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KIDSアルゴ（１〜２年生対象）　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2386/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2386/</guid>
      <description>簡単な文章から始めて、論理的に文章を追ってゆく練習をします。基本アルゴにつながる読解力を基礎から構築します。またゲームや漫画等も用いて文を正確に書く演習をしています。これからの時代は自己アピールするために自分の考えを正確に表現することも重要視されます。乗の中学受験に向かって「書く」ことに抵抗なく自由に文章が書けるよう、武器となる単語力アップもしながら授業を進めています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 16:07:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験帰国子女対策コースのご案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-11114/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-11114/</guid>
      <description>近年増えている帰国生の中学受験対策コースです。以前よりも帰国生の受験・編入が難しくなってました。中学側が求めている帰国生の位置づけ、育て方も学校それぞれなので、入学後の苦労も考えて（もちろん国語以外の教科も含めて）受験校を決めなくてはなりません。国語力に関しては、「帰国生」とひとくくりにでず、どの段階で英語に触れ、どのくらい日本語と接してたかによって単語力、文章構成力・読解力などに大く影響が出ます。また現地での勉強体制や使った教材などによっても個々に成長が異なるので、場合によってはかなり遡って学習する必要説あります。当会ではお子様の総合的な国語力を丁寧にチェックし、志望校対策へと進みます。読解・エッセイ・感想文・客対策などご要望に応じて授業を行います。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 13:32:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アルゴ作文について　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2394/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2394/</guid>
      <description>近年、2020年問題、つまり大学入試改革に向けて大学受験、高校受験、中学受験に激震が走っています。受験生に求める力として、知識よりも、「自分の考えを表現する能力」が挙げられるようになり、「客」の強化が一様に叫ばれるようになりました。当会では入試に向けた客力強化として大手塾フォローアップコースや、塾内家庭教師でも行いますが、このコースでは意見文や要約して書くといった限定的な表現法ではなく、「書く力そのもの」を基礎基本から積み上げていくコースです。書くためには単語力・構成力や発想といった要素が必要となりますが、個々のレベルに合わせてパターンにはめて楽に書ける「書?」のフォーマットを学習します。表現力upのために四コマ漫画やクイズ、説明書書など、様々なツールを使って書くことが楽しくなるよう指導します。※　夏休みには、読書感想文のお手伝いもします。※入試の客対策ではありません。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:37:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾内家庭教師について　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2395/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2395/</guid>
      <description>カリュラムを個々に作成し、生徒さんの進捗状況によって指導が進められるという点では家庭教師と同じです。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:33:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご家庭訪問型家庭教師について　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2396/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2396/</guid>
      <description>テスト適正主義…私たちの指導法は、それぞれの目標到達レベルによって個別のカリュラムを作り、それに沿って行っています。登山で例えると、ゴール地点は同じでも、登るルートは個々に合わせなければ危険を伴い、また無理無駄が多くなってしまうからです。つまり、志望校の難易度やお子様の運用力、知識の定着度によって進度やテストレベルは変えなければならないもの、と私たちは考えています。リターンアップ主義…お子様一人だけでは気づにくいミスの根源にまでさかのぼり、弱点を補強するプリントを配布、大切な項目は徹底して基本を固め直し、定着を図ります。総合アドバイザーシステム…派遣しっぱなしのいわゆる家庭教師センターとは異なり、講師・総合アドバイザーとの連携プレイにより、お子様の学力を確実にアップするチーム体制を編成します。受験生の場合は、お子様の受験科目全体の進捗状況とバランスをアドバイザーがチェックし、教科ごとの重点のかけ方、宿題量の調整などを講師に細かく指示します。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 15:50:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桜アルゴオリジナルコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2390/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2390/</guid>
      <description>桜進学会オリジナルのカリュラムで進めるコース。大手塾に通わず、当会のみの受講で受験を考えている方や、乗高校受験に向けて国語力を基礎からしっかりつけたい方向けのコースです。受験の方は志望校を見据えた上で教材を決め、読解・知識・漢字の３セットを進めます。小テストを課し、自分に合った学習法・宿題の進め方で合格を掴みます。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 15:45:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立小学校に通いながら国語の総合力をつけたい方へ　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-11112/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-11112/</guid>
      <description>私立にお通いで、基本的な国語力アップを目指す方には、学校の試験対策をしながら、日頃は乗の大学入試につながるようなカリュラムに沿って国語力をつけています。読解に加え、エッセイや感想文など、自分の言葉で表現でるよう書く演習を行います。★ 今までにお通い頂いた学校　晃華小・光塩小・桐蔭小・都市大付属小・桐光小・カリタス小・昭和女子・成城学園・洗速など。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 15:42:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アルゴ算数について　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2391/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2391/</guid>
      <description>当会オリジナルの設問チェック（マーング法）により、線分図・表が作りやすくなります。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 14:15:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アルゴ社会について　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2392/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2392/</guid>
      <description>論理的に知識を整理していくことにより、忘れづらい暗規でます。また、応用問題への対応力がつます。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 14:15:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アルゴ理科について　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2393/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2393/</guid>
      <description>論理的に学習する習慣がつくので、最小限の知識で応用の利く暗規でます。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 14:15:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都圏外にお住まいの方向け通信添削コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2397/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2397/</guid>
      <description>桜オリジナル問題を使い、効率よく各アルゴ（読解アルゴ・解法アルゴ・基本アルゴ）の習得がでます。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 17:25:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験コースについて　:開始:終了　</title>
      <link>http://sakura-algo.com/course-detail-2398/</link>
      <guid>http://sakura-algo.com/course-detail-2398/</guid>
      <description>当会の読解アルゴは、大学入試での評論や小説、随筆まで文章を一貫した読み方、解?を伝授します。文章を一種の究ととらえ、マーングをすることにより、その内容を明確に把握し、的確に解答でるようになります。言葉を学ぶことにより、思考が出来るようになり、その結果論理思考を身につけることが出来ます。まずは読解アルゴの基本フォームを学び、常に正確な理解が出来るようにすることが大切です。詳しくはお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 13:59:35 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
