<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>小山台・日野南・膨中限定「５科目合計100点アップ」の成績保証！</title>
    <link>http://selmo-koyamadai.com/</link>
    <copyright>個別学習塾のセルモ小山台教室</copyright>
    <description>お子様に「自分もやれば出来る」と自信を持ってもらえるように、中学生のお子様には「５科目合計１００点アップ」の成績保証を始めました。</description>
    <item>
      <title>そろばん教室　:開始:終了　火曜・金曜・土曜</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10197/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10197/</guid>
      <description>　セルモのそろばん教室は、従来のそろばん教室とは異なり、年長さんからでも小学校低学年の方でも気軽にスタートが出来る級設定になっています。級がなかなか進まずに諦めてしまうということがない様に、細かくスモールステップで進級でるように工夫がされていますので、是非一度体験して頂ければと思います。　計算が得意になる、という事は勉強のモチベーションとしては大いと思いますので、計算はクラスで1番！を目指して頑張りましょう。　火曜（15：45〜16：35）金曜（15：45〜16：35、16：40〜17：30）　土曜（9：00〜9：50、9：55〜10：45）　授業料：週1回・・・￥4,800円（11級まで教材費と検定費込）</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 10:36:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オンライン英語講座（プレップコース）　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10200/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10200/</guid>
      <description>　日本人講師による導入レッスン（25分）⇒スカイプによる外国人との実際に会話をしながらのレッスン（25分）⇒日本人講師によるまとめのレッスン（10分）の合計６０分のレッスンになります。内容は英会話スクールとしては初の文部科学省の指導要項に沿った内容になります。　中学1年生からの内容なので、中学校へ入学する前の学年（小5程度）からの英語学習には最適な学習になります。今後入試に必須であろう４技能（読む・聞く・書く・話す）がバランスよく身につくようにカリュラムが組まれています。外国人とのマンツーマンによるレッスンは英語を学習する上で大な財産になるはずです。　■授業料：週１回（６０分）･･･１０，０００円　　　　　　※教材、回線使用料込</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 16:08:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東武高等学院(さくら国際高校)　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9900/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9900/</guid>
      <description>　さくら国際高校の通信制サポート校として提携。東武高等学院の副学長が常駐することにより、一貫した指導が出来、単位取得の為のレポート提出も親身にサポート。なかなか3年間で卒業するのが難しいと言われる通信制高校のお子様を確実に3年間で卒業させるノウハウと卒業後の進路も親身に相談でる。　また、途中編入学も可能ですので、全日制高校になんらかの事情で通えなくなってしまったお子様は退学をする前に是非ご相談下さい。　お役に立てることが必ずあると思っています。●特色●●少人数制なので完全個別対応で安心サポート！●生徒お一人おひとりの個畝学力・適正に合わせた指導！●最先端学習システムにより、「わかる」ところまで戻って「でる」から「すすむ」の積み残しのない　学習支援！●週1日の登校でも可能！●必ず、3年間で確実に卒業出来る●大学入試も万全。大学指定校推薦枠もあり。○通信制高校とは？○●通信制高校は本来自分で計画した学習計画で自学自習するのが現状ですが、学習計画も自分一人では継続出来なかったり、途中で放棄してしまいます。またレポートの提出スクーリングの参加単位認定試験の合格等のどれか一つ欠けても単位は修得出来ません。「自学自習では卒業が難しい！！」それが通信制高校です。東武高等学院（サポート校）とは・・・通信制高校に籍を置く生徒の学習指導・コミュニケーションを円滑に出来るようにする指導を目的とし　た教育施設です。東武高等学院は、通信制高校のカリュラムに沿って、個々の理解度に合わせた学習支援をおこないます。生徒は本校と通信制高校に同時入学する事になります。一定期間内に確実に卒業したい人や、一人で勉強を続ける自信のない人、不登校経験者で人との関わりが不得意な人、転校を考えている人、成績不振で進学を諦めた人に向いています。○３年間で確実に卒業でる○(１)レポート提出授業ではレポートを完全指導します。万が一、欠席しても個別でフォローする安心のサポート！(２)スクーリングの出席登校日の連絡から出席の管理までひとりひとりを完全サポート！(３)前期・後期試験合格するまで完全サポートしますので心配無用です。5段階評価で「5」も夢ではありません。高い平均評定で大学受験の「推薦入試」や「ＡＯ試験」を目指そう※スクーリング会場(長野本校)年１回程度行ます。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 14:03:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ロボット教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9899/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9899/</guid>
      <description>　ロボット作りを通して、「自分で考え、自分で成し遂げる力」を育成します。ロボット作りは工夫と試行錯誤の繰り返しです。そして出来たとの「感動」と「驚ぷを体験して成長しています。ロボットクリエイターの第一人者「高橋智隆先生」が開発したロボットを1ヶ月に1体作ります。2回の授業で1セットになっていて、1回目の授業はテスト通りに作成し、2回目の授業で改良に取り組みます。子供たちが楽しみながら取り組めるように、デザインや動?に工夫がされていて、毎回子供たちがワクワクしながら授業に取り組んでいます。　コースもレベルアップしています。ベーシックコース→ミドルコース→アドバンスコース→プログラミングを学ぶ「ロボテックスプロフェッサーコース」まで進むことが可能。月２回：９０分…９，７２０円/テスト代　５４０円/月※その他教具代として３０，７８０円(アドバンス進級時１９，４４０円)日曜日にのみ「本郷台駅前教室」を運営しています。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 13:50:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＣＯＣＯ塾ジュニア　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9896/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9896/</guid>
      <description>学年に応じた英語力に加え、英語でのスピーチ力や自発的なコミュニケーション力を身に付けます。今話題の英語４技能をバランスよく身につけられるように工夫がされています。経験堀な女赤師がお母さん目線でしっかりと指導しています。他の英会話教室とは1段レベルの高い英語力を身につけるには、ＣＯＣＯ塾ジュニアが一番です。是非一度体験にお越し下さい。■レギュラーコース　週１回■授業料：・幼　児…６，９００円(５０分)・小学生…７，４４０円(５０分)・中学生…７，４４０円(５０分)</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 13:49:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パズル道場(算数道場)　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9891/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9891/</guid>
      <description>でなくても、考えた分だけ　かしこくなる」をゼフレーズに、パズルを楽しみながら算数のセンスを鍛える授業です。特に空間把握能力を鍛えるのには抜群の効果を発揮します。また、一つの問題に対して「ああでもない、こうでもない」と悩みながら粘り強く問題に取り組みますので、粘り強さはもちろんですが、集中力の育成にも最適です。算数が苦手・嫌いなお子様にも楽しんでもらえる算数の授業です。人気の公立中高一貫校を受験される予定のお子様には必須の力を育成出来ます。■対象：小学生■授業時間：６０分■授業料：週１回(６０分)…6,480円</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 13:47:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「輿自習室」コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9908/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9908/</guid>
      <description>　大学受験用の映像授業。全くの新しいコンセプトによるオンライン学習システムが登場した「学びエイド」。「安かろう、茜ろう」「高かろう、良かろう」の時代は終わり、「安かろう、とんでもなく良かろう」を提供でるようになった。　このシステムを自学自習でるように、自習室での提供になる。「学びエイド」はスマートフォンやタブレットでも受講出来るので、自宅でも通学電車の中でも受講出来る。１コマ５分と短い時間で受講が出来るので、部活等で忙しいお子様にも十分に活用でる。　講師陣はまさに鉄人と呼ばれた、超実力講師達。学びエイドは、大学受験に挑む受験生にとって、そして高校生にとって、真の「救世主」となれる資質を備えている。　そして、高校生にとって一番の悩みが「落ち着いて勉強でる場所」。セルモの備える「まなびとステーション」がまさにその勉強部屋としては最適な環愚提供しようと努力している。　まなびとステーション（輿自習室）で最強の映像コンテンツ「学びエイド」で学習して、高校生の学習を受験が終わるまで利用していただけたらと思います。　使い方その他は、入会後のオリエンテーションで細かく説明いたしますので、ご興味がございましたらお気軽にお問い合わせ下さい。■自習室利用料金：１８：３０〜２３：００（火曜〜土曜）　　（高校生）週５日：５，０００円/月　　　　　　　週３日：３，０００円/月　　（学びエイドを利用）　　　　　　　追加：７，０００円/月（管理料込）　　※大学生以上が利用される場合･･･＋２，０００円/月　　※月曜日・日曜日も開校している日もございます。　　※資格のＬＥＣの資格取得講座も別料金で受講可能です。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 04:05:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「遅割」コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10201/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10201/</guid>
      <description>　中学生のコースで、授業開始時間が２０時３０分以降を希望されるお子様に対する特別割引コースになります。　授業内容に関しましては、授業開始時間が限定されてしまうので、授業料金が２５％ＯＦＦにさせて頂ます。　※個別（基礎）復習コースは適用外になります。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 03:35:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別（基礎）復習コース　19:00開始22:30終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9894/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9894/</guid>
      <description>　個別学習用の教材をを使用して、講師による直接指導の学習になります。進度は学校の少し先を進めて学校の授業が復習になるように進めますが、お子様の状況に応じて復習の単元からの復習からスタートする場合もございます。講師による指導の為、状況に応じた指導が可能になります。　こちらのコースをご選択頂いた場合においても、テスト対策は５０時間テスト対策の為、通常コースと同じ形で実施いたします。■学習可能科目：英語・数学・国語・理科・社会■授業時間：7０分＋演習３０分（合計１００分）■授業料：週２回…２６，０００円（テスト対策20時間まで無料）　　　　　週３回…３４，０００円（テスト対策50時間無料）　　　　　※週２回コースの場合も追加料金でテスト対策５０時間　　　　　　に変更することは可能です。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 03:25:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>えんぴつのもちかた・かかた教室　:開始:終了　水曜日＆土曜日</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10199/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-10199/</guid>
      <description>　えんぴつの正しいもち方・か?を身につけるには、幼児〜小学２年生位までの右脳優先型の時期が最適です。この時期は目に入るものをそのまま吸収出来る時期で、正しいもち方か?をそのまま吸収出来ます。逆にこの時期を逃すとなかなか矯正するのが困難になります。れいな字を書けることは、お子様にとって一生の宝物です。■授業料：週1回･･･￥3,000円　週2回･･･￥5,000円</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 23:15:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>満点ッズ（算数国語）　15:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9865/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9865/</guid>
      <description>　小学生にとって、算数と国語は必須の学力です。無学年テストで検定方式で学習を進めます。算数は「計算検定（計算力をアップさせます）」「文章題検定（文章題への苦手意識を克服します）」。国語は「よみとり検定（読む力を塵します）」「ことば検定（語彙数を増やし、犬子を育てます）」の教材を使用して、講師が丁寧に指導いたします。　検定を合格すると豪華な賞状がもらえるので、お子様のやる気も維持継続出来ます。◇授業料：【６０分授業】・週１回　７，０００円・週２回　１２，６００円　</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 05:20:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別学習コース（中学生）　18:00開始22:50終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9893/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9893/</guid>
      <description>　授業はテストを使用した「映像授業」と最新のＰＣシステムを使用した学習が可能です。　一流の講師の映像授業で単元の導入部分を理解して、最新のＰＣシステムで繰り返し定期テスト前に演習をする。という流れになります。授業は学校の授業の少し先を進める予習型で学習をして、学校の授業が復習になるように進めます。学校の授業の前に一度塾で学習しているので、学校の授業がよく分かるようになり、学校の授業をよく聞くようになります。　定期テスト4週間に学習計画を作成し、2週間前から50時間のテスト対策がスタートします。テスト前2週間は非常に多くの時間を塾で学習しますので、対策授業終了日から1週間塾がお休みになります。■学習可能科目：英語・数学・国語・理科・社会■授業料：　　　　　5科目（週3）コース････120分×3日　　　　　　　 （週5）コース････ 70分×5日　　　　　2科目（英・数）コース･･70分×2日　　　　※すべてのコースに演習時間（30分/日）がございます。　　　　と　￥29,800円/月（50時間テスト対策「無料」）　　　　　　　￥21,000円/月（20時間テスト対策「無料」）　　　　※は別途￥14,000円で50時間に増やす事が出来ます。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 16:05:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自立学習コース（小学生）　15:00開始19:00終了　月曜日〜金曜日（土曜日はご相談下さい）</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9864/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9864/</guid>
      <description>授業は教科書準拠の教材である最新のＰＣを使った学習システムを使用。学校の授業の少し先を進めます。スムーズに学習が進められるように入塾時は復習単元からスタートしますが、すぐに予習中心の学習を進められるようにします。学校の授業の予習をすることで、学校の授業がよく分かるようになり、学校の授業が楽しくなります。宿題は授業中に間違えた問題と類題をプリントでお渡しいたします。ＰＣシステムはテンポ良く学習が進められますので、ほとんどのお子様が「楽しい」と感じて頂けます。小学1年生〜3年生まで（45分授業）小学4年生以上（60分授業）です。　◇科目: 算数・国語・英語・理科・社会◇授業料（月謝）【６０分授業】・週１回　７，０００円・週２回　１２，６００円・週３回　１６，０００円【４５分授業】・週１回　４，５００円・週２回　９，０００円</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 15:32:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ことばの学校（読書習慣）　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9898/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9898/</guid>
      <description>『ことばの学校』１、スモールステップで楽しく続く　厳選２０冊２、らくらく読書を実現する１７段階速聴読音声３、読書の前後語彙力アップ　語彙シート１２００枚４、読書前後で読解力もアップ　読解シート６００枚５、読書の成果を４方向から数値化　読書指数診断お子様の「読解力がない」「表現力がない」「語彙力がない」・・・・・「そもそも国語力がない」という保護者様からのご相談が多くございます。そしてその解決策に何をしていいのか分からない・・・・というのが実情だと思います。東大生・京大生にアンケートを取ると、実に90％以上の学生から「小学生の期間に読書習慣があった」と答えています。この結果からも、「読書」が読解力アップの解決策として溶な方法であることは明白です。国語力UPに近道はございません。読書で「語彙力」「表現力」を向上させ「国語力」を育成する。国語力はすべての科目に影響を及ぼします。国語力に自信のないお子様は是非ご検討下さい。■授業料：週１回：￥7,020円/月（６０分）　　　　教材費が込みの料金です。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 13:38:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ガウディア　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9907/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9907/</guid>
      <description>日能研関東と河合塾グループの共同出資により創られた教材を使用した「算数・国語」の学習教室ガウディアが独自に開発したプリント教材は、小学校で習うほぼすべての単元を学習出来ます。　　　　　　例えば、算数。従来のプリントを使った学習教室では、「数と式」までしか学習しませんが、ガウディアはその他の分野もすべて学習します。数と式、図形、関数、飼料の活用をすべて学習します。しないのは・・・「そろばん」だけです。　　　入会金　0円　授業料（1教科）6,480円　　　　　　　　　　 （2教科）12,960円　　　　　　※教材費は授業料に含まれています。　</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 23:09:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成績APコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9895/</link>
      <guid>http://selmo-koyamadai.com/course-detail-9895/</guid>
      <description>株式会社トリプルウィンの「成績ＡＰシステム」を使用します。教科書の進度に合わせてオリジナルテストを使用した映像授業が受講でます。英語は学校で使っている教科書で教科書内容の授業が受けられる全国唯一の映像授業です。高校生は学校の予習をどれだけ効率的に出来るかが成績ＵＰには必須なだけにお子様にとっては予習の負担が軽くなり、他の科目の学習時間が多く取れます。また、テスト前には、高校の予想問題を作成した対策プリント（英・国）をご用意しますので、英数以外の科目にも対応いたします。高校３年生や、一般受験を希望するお子様には、大手予備校の映像授業で受験対策勉強もでます。　■学習可能科目：英語・数学(※他の科目も受講可能です)■授業時間：１５０分■授業料：週２回×１５０分　２４，８４０円(数学・英語)※これば新高1です。学年と科目数によって変動します。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 23:07:06 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
