<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　笹丘教室　〜福岡市中央区の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://sasaoka.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール笹丘教室</copyright>
    <description>福岡市中央区笹丘の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール笹丘教室』のホームページです。中高校受験、大学受験、作文・小論文対策がでます。</description>
    <item>
      <title>高校生標準コース（高校１〜３年）　:開始:終了　</title>
      <link>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6818/</link>
      <guid>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6818/</guid>
      <description>〜 来たるべょ学受験を見据え、基礎力から応用力までを養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解させ、応用力が要求される大学受験には対応でるようにします。学校の教科書に準拠したテストを使用し、基礎固めをしっかり行っています。さらに応用問題も解けるように専用のテストで訓練しています。また、定期テスト対策や内部進学対策も行っています。自分の志望校を絞り、大学受験を控える高校生は、基礎学力から応用に至るまで、その生徒さんに合わせてしっかりと学力をつけるように個別指導をしています。センター試験対策も細かく懇切丁寧に行い、志望校に応じた具体的な指導を行います。部活動を行っている生徒さんは、その生徒さんの事情や興味、関心事に合わせて対応しています。講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。　当塾では、修猷館、城南、筑紫女学園、福大附属若葉、上智福岡、?岡女学院など様々なレベルの塾生が学んでいます。　以下、各学年でのコースの概要です。高校１年生　大学入試では、志望する大学によって要求される科目も変わってます。乗の進路の幅を狭めないためにも高校1年生の間は国公立大学にも対応でるよう、英語・数学・国語の3教科を基本に、総合的な学力を塵しながら、目標や進むべ?向栓常に考えるようにしましょう。高校２年生　基幹教科となる英語・数学・国語の基礎を完成し、理歴科目の基礎固めをします。志望大学、学部学科により、強化すべな目が大く異なりますので、自分の志望する方向栓見定めた上で、科目を選択し、来年の受験にむけて、しっかりとした土台をつくりましょう。高校３年生　高1・2年生でかためた基礎をもとに、大学別入試傾向に合った実践的な学習を行っています。第一志望校合格というゴールに向けて受験科目を強化しましょう。無駄の無い効率的な学習指導を受ければ志望大学への合格が見えてます！ ●ご兄弟・ご姉妹での通塾同時に通塾される場合はそれぞれ割引になります。諸経費・設備費はお一人分のみとなります。授業料（月額・税込） 高校生1:2コースの場合●入塾金21,000円（税込）高校１年〜３年生　英・数・国・理科（化学・生物）授業時間８０分　週１回（月４回）　14,700円　週２回（月８回） 29,400円 週３回（月１２回） 44,100円※週４回以上ご希望の場合はお問い合わせ下さい。※別途、教材費・模試代・諸経費がかかります。学年、私立の難関レベルや志望校などによっても変わります。※難関校を含め、私立大受験も対応しております。ご相談下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:26:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6428/</link>
      <guid>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6428/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期末対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっています。進学の上で最も大切な時期をしっかりフォローします。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、確実に内申点UPをめざしています。中学の場合、本年度までで移行期間を終え、教科書も本格的に新しくなって従来の約１．４倍になります。覚える英単語の数や漢字の数も増え、数学の練習問題、理科の問題なども大幅に増えます。ゆとり教育世代の子どもたちにとっては、到底、全教科を自学自習でついて行くには大変な負荷がかかります。教科書の改訂、大幅な内容アップがあっても、このコースなら、しっかり対応。部活との両立も大丈夫です。高校受験を控える中学生は、基礎学力から応用に至るまで、その生徒さんに合わせてしっかりと学力をつけるように個別指導をしています。授業を受けるたびに自分の学力が着実にアップしていることを実感でるようになります。以下、中学生各学年でのコース概要です。中学１年生　小学校からの移行期で、学習内容・質が大く変わります。とくに平成２４年度からは教科書内容が大幅に増え、覚える内容が多く、授業についていくだけで大変な生徒も出てます。　まずは先取り学習で１学期の中間テスト、期末テストでしっかり点数が取れるように指導します。学習習慣を確立させて、その後の学習の土台を作ることが大切です。　また、部活動との両立など、中学校生活に慣れることも必要ですので、無理なく、一人ひとりに適切な指導を行っています。一ヶ月学んでいけば、自分の学力がテストを通してしっかりアップしていることを実感でるようになります。 中学２年生　「中だるみ」の学年と言われやすく、目標を見失いがちな時期ですが、入試問題の核となる単元が次々と現れます。また、定期テストで確実に点を取り、利な形で受験を迎えなければなりません。 目標を立て、緊張感を保ちながら、中学３年生への準備を進めています。入試問題の７〜８割が中学１年、２年の内容から出題されていることが見ると、極めて重要な時期です。中学３年生　１学期は部活動もありますが、いよいよ受験学年に突入です。受験までの残された時間を効率よく活用し、志望校合格という目標への学習を進めています。 中１・中２までの総復習も行いながら、秋以降は入試を意識した、より実践的な学習を行っています。どのように入試に向けて勉強を進めていけばよいのか、個別指導ならではの親切丁寧なアドバイスを行い、合格に向かって学力面でも生活面、メンタル面でも指導しています。　ゴールに向かって一緒に頑張りましょう！ 授業料（月額・税込） 中学生1:2コースの場合●入塾金21,000円（兄弟入塾の場合は、2人目から無料）です。 中学１年〜３年生　英・数・国・理・社　授業時間８０分　週１回　12,600円　週２回 25,200円  週３回　37,800円※週４回以上ご希望の場合はお問い合わせ下さい。※別途、教材費・模試代・諸経費がかかります。学年、私・公立などによっても変わります。※難関校を含め、私立中学校受験も対応しております。ご相談下さい。※講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:25:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6432/</link>
      <guid>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6432/</guid>
      <description>〜 来たるべょ学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解でていないと、応用力が要求される大学受験には対応でません。学校の教科書に準拠したテストを使用し、基礎固めをしっかり行っています。また、定期テスト対策や内部進学対策も行っています。自分の志望校を絞り、大学受験を控える高校生は、基礎学力から応用に至るまで、その生徒さんに合わせてしっかりと学力をつけるように個別指導をしています。センター試験対策もしっかり行い、志望校に応じた具体的な指導を行います。部活動を行っている生徒さんは、その生徒さんの事情や興味、関心事に合わせて対応しています。※講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。　当塾では、修猷館、城南、筑紫女学園、福大附属若葉、上智福岡、?岡女学院など様々なレベルの塾生が学んでいます。　以下、各学年でのコースの概要です。高校１年生　大学入試では、志望する大学によって要求される科目も変わってます。乗の進路の幅を狭めないためにも高校1年生の間は国公立大学にも対応でるよう、英語・数学・国語の3教科を基本に、総合的な学力を塵しながら、目標や進むべ?向栓常に考えるようにしましょう。高校２年生　基幹教科となる英語・数学・国語の基礎を完成し、理歴科目の基礎固めをします。志望大学、学部学科により、強化すべな目が大く異なりますので、自分の志望する方向栓見定めた上で、科目を選択し、来年の受験にむけて、しっかりとした土台をつくりましょう。高校３年生　高1・2年生でかためた基礎をもとに、大学別入試傾向に合った実践的な学習を行っています。第一志望校合格というゴールに向けて受験科目を強化しましょう。無駄の無い効率的な学習指導を受ければ志望大学への合格が見えてます！ ●ご兄弟・ご姉妹での通塾同時に通塾される場合はそれぞれ割引になります。諸経費・設備費はお一人分のみとなります。授業料（月額・税込） 高校生1:2コースの場合●入塾金21,000円（税込）高校１年〜３年生　英・数・国・理科（化学・生物）授業時間９０分　週１回　14,700円　週２回 29,400円　週３回　44,100円講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。※週４回以上ご希望の場合はお問い合わせ下さい。※別途、教材費・模試代・諸経費がかかります。学年、私立の難関レベルや志望校などによっても変わります。※難関校を含め、私立校受験も対応しております。ご相談下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:24:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6426/</link>
      <guid>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6426/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけています。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっています。福岡では上智福岡、西南学院、福大大濠、?岡教育大学附属中、中村学園、筑紫女学園、あるいは難関の久留米附設、ラサール、早稲田佐賀など志望校に合わせてしっかり指導しています。※講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。授業料（月額・税込） 小学生1:2コースの場合 ●入塾金21,000円（税込）小学５年〜６年生（中学受験）　算・国・理・社・初英　授業時間　週１回６０分×２回（午後５時１０分〜７時２０分）18,900円　週２回 ６０分×４回（午後５時１０分〜７時２０分）37,800円 週３回　６０分×６回（午後５時１０分〜７時２０分）56,700円※週４回以上ご希望の場合はお問い合わせ下さい。※別途、教材費・模試代・諸経費がかかります。学年、私・公立などによっても変わります。※難関校を含め、私立中学校受験も対応しております。ご相談下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:09:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6427/</link>
      <guid>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6427/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずふ所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。高校受験を控える中学生は、基礎学力から応用に至るまで、その生徒さんに合わせてしっかりと学力をつけるように個別指導をしています。以下、中学生各学年でのコース概要です。中学１年生　小学校からの移行期で、学習内容・質が大く変わります。教科書自体も改訂され、今までの１．３〜１．４倍の量に増え、覚える内容が多くなります。ただでさえ、ついて行けなくなるのに、自分だけで勉強しても、何がわからないのかすらわからなくなるのがこの時期です。学習習慣を確立させて、その後の学習の土台を作ることが大切です。　また、部活動との両立など、中学校生活に慣れることも必要ですので、無理なく、一人ひとりに適切な指導を行っています。基礎学力をつけるため、独自のカリュラムでしっかり書?みながら基礎力を育て、応用力に結びつけることがでるように細かく指導していくところが魅力です。 中学２年生　「中だるみ」の学年と言われやすく、目標を見失いがちな時期ですが、入試問題の核となる単元が次々と現れます。また、定期テストで確実に点を取り、利な形で受験を迎えなければなりません。 目標を立て、中間・期末テストでしっかり点を採って内申点を上げ、緊張感を保ちながら、中学３年生への準備を進めています。中学３年生　１学期は部活動もありますが、いよいよ受験学年に突入です。受験までの残された時間を効率よく活用し、志望校合格という目標への学習を進めています。当塾の魅力は一人一人に合った授業内容をめ細かく変えていくところです。 　中１・中２までの総復習も行いながら、秋以降は入試を意識した、より実践的な学習を行っています。志望校合格に向けて核科目のポイント指導をするだけでなく、勉強の仕方、入試当日までの過ごし方、学力からメンタル面に至るまで指導しています。　ゴールに向かって一緒に頑張りましょう！ 授業料（月額・税込） 中学生1:2コースの場合●入塾金21,000円（税込）中学１年〜３年生　英・数・国・理・社授業時間８０分週１回（月4回）12,600円　週２回（月８回） 25,200円　週３回（月１２回）37,800円※週４回以上ご希望の場合はお問い合わせ下さい。※別途、教材費・模試代・諸経費がかかります。学年、私・公立などによっても変わります。※講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:04:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6425/</link>
      <guid>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6425/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環粁整備を重視します 〜■ 乗の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環凝くりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解でる力をつけています。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。また、この時期にちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環凝くりを徹底しています。習い事など思ったより忙しいのが小学生。ただし、小学生の勉強は今後の全ての学習の基礎学力となるものです。 家庭での”学習の習慣“をつけること、”分かることの楽しさ”、”繰り返し学習することの重要脆を大事なポイントとして、子どもたちに接しています。無限の可能栓秘めている小学生、私たちは子どもたちの甚る力を信じて指導にあたっています。※講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。授業料（月額・税込） 小学生1:2コースの場合 ●入塾金21,000円（兄弟入塾の場合は、2人目から無料）小学１年生〜６年生（標準）　算・国・理・社・初英　授業時間６０分　週１回(月４回) 9,450円　週２回(月８回) 18,900円　週３回（月１２回） 28,350円※週４回以上ご希望の場合はお問い合わせ下さい。※別途、教材費・模試代・諸経費がかかります。学年、私・公立などによっても変わります。※私立中学校受験もしっかりと対応しております。ご相談下さい。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:01:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定でます</title>
      <link>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6429/</link>
      <guid>http://sasaoka.waseiku.com/course-detail-6429/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテストにより確実に実力を塵します。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけています。テストも段々とランクアップさせ、あらゆる問題に対応でるように学力をつけています。以下、中学生各学年でのコース概要です。中学１年生　小学校からの移行期で、学習内容・質が大く変わります。とくに平成２４年度からは教科書の内容が今までよりもかなり増え、消化不良になる生徒が続出することが予想されます。個別指導だからでる学習習慣を確立させて、その後の学習の土台を作ることが大切です。　私立中学の場合、英語や数学が公立とは違うレベルの高い教科書を使う場合が多く、とくに英語はついて行けないケースが多くなります。数学についても授業で高校レベルの内容を断片的に扱うこともあり、講師自体は高校レベルの内容を教える能力がある者でないとしっかりふぉろーでません。　早稲田育英ゼミナール笹丘教室では、大学入試対策がしっかりでる講師陣がこのコースでしっかり教え、フォローしますので安心です。　また、部活動との両立など、中学校生活に慣れることも必要ですので、無理なく、一人ひとりに適切な指導を行っています。難関私立高校を狙う場合、中学１年からしっかり対策を取ることが重要です。難関私立ならではの問題を解けるよう、基礎から応用までしっかり教えています。 中学２年生　「中だるみ」の学年と言われやすく、目標を見失いがちな時期ですが、入試問題の核となる単元が次々と現れます。また、定期テストで確実に点を取り、利な形で受験を迎えなければなりません。この時期に学力の差が歴然とついて来ます。宿題をしっかりこなしながら、難題でも確実に解けるよう指導しています。 目標を立て、緊張感を保ちながら、中学３年生への準備を進めています。実はこの時期が難関私立受験では非常に重要です。公立向けの授業だけでは合格でないかなりハイレベルの問題を解けるように各教科で徹底した訓練を重ねています。難問でも解ける自信をつけさせ、さらに上を目指せるように指導します。中学３年生　１学期は部活動もありますが、いよいよ受験学年に突入です。受験までの残された時間を効率よく活用し、志望校合格という目標への学習を進めています。難関私立や難関公立高校を受験する場合、３年の前半が勝敗の分かれ目です。集団塾では決してでないめ細かい質疑応答を通して、真の学力をつけています。超難関の志望校でも、しっかり対策し、フォローでるよう、核となるテストを確実に解かせ、基礎から応用まで対応でるようにします。 中１・中２までの総復習も行いながら、秋以降は入試を意識して過去問や類問を解いて、より実践的な学習を行っています。　ゴールに向かって一緒に頑張りましょう！ 授業料（月額・税込） 中学生1:2コースの場合●入塾金21,000円（兄弟入塾の場合は、2人目から無料）中学１年〜３年生　英・数・国・理・社　授業時間８０分　週１回　18,900円週２回  37,800円週３回　56,700円※週４回以上ご希望の場合はお問い合わせ下さい。※別途、教材費・模試代・諸経費がかかります。学年、私立の難関レベルや志望校などによっても変わります。※難関校を含め、私立中学校受験も対応しております。ご相談下さい。※講師や授業数に限りがありますので、入塾順に授業時間を割り振りますが、満席になり次第、締め切らせていただます。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:58:03 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
