<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>脳トレ・Ｄａｙトレで基礎力を鍛え、思考・表現力を育てる未来系学習システムの学習塾</title>
    <link>http://jukutown.com/studyroom-leadone/</link>
    <copyright>リード・ワン＠長野県上高井群小布施町の学習塾</copyright>
    <description>上高井郡小布施町、長野電鉄長野線小布施駅歩１分、脳トレ・Ｄａｙトレ二大思考トレを柱に問題解決能力を育む新学習システムを完備した個別指導学習塾です。</description>
    <item>
      <title>『Ｄａｙトレ』　　基礎学力＆家庭学習習慣の向上！　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/studyroom-leadone/course-detail-3002/</link>
      <guid>http://jukutown.com/studyroom-leadone/course-detail-3002/</guid>
      <description>計算力・単元重要事項の習得を１００％実現する『算数・数学Ｄａｙトレ』◆算数・数学の得点力が飛躍的にＵＰするこれだけの理由！◆☆年間３６５０題を超える圧倒的な計算・一行問題のＳhower☆「Ｄａｙトレ」をやっていたから」と　　　　　　　　　言わしめる学習効果と高い第一志望校合格率を誇るシステム☆一人ひとりの学力に配慮した　　　　　　　　　きめ細かな添削と徹底した個別対応の直し指導☆「まずＤａｙトレから」とほぼ全員が口にする　　　　　　　　　家庭学習のナビ的機能独自に開発されたオリジナルテキスト！！　低学年の『Dayトレ』は楽しく学習できる問題解決力を育む問題が（５）に配列されております。親子の会話も盛り上がるのでは！ぜひ一度お手にとって御覧下さい。『英語Ｄａｙトレ』連続的に取り組むから力が付きます。　なかなか覚えられない単語や英文法？ひとつの単元を１ケ月かけて徹底練習します。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 13:59:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『脳トレＥＱジム』　問題解決能力を図ります　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/studyroom-leadone/course-detail-2984/</link>
      <guid>http://jukutown.com/studyroom-leadone/course-detail-2984/</guid>
      <description>◆脳トレＥＱジムとは？◆　お子さまで、このような経験はありませんか？○公式は覚えているのに、問題が解けない。　　(覚えた知識の利用ができない、物事をイメージする力が弱いなど)○授業では出来ているようでも、テストではできない。　　（思い出す能力が弱い、プレッシャーに弱い　など）○物覚えや記憶力が極端に悪い。　　（記憶検索能力が弱い、注意力が弱い　など）これらの、学習では育てにくい「脳力アップ」を実践するために考えられたのが楽しみながらトレーニングする『脳トレＥＱジム』です。体験されたお母さまのお声　脳トレを体験してみて、貴重な体験が出来た事に、満足しております。時間で計りながら、易しい問題は除々に難しくなりますが、とても達成感があり子供達が夢中になる事に納得しました。　私が何分もかかって解いた問題を、前に座って受講していた女の子がいとも簡単に、それも秒単位で解答しているのを目の当りにすると、消滅していく脳細胞を恨めしく思うのと同時に次は必ず勝つ！！という闘志が湧いてしまい、大人げなくついムキになっている自分がいました。　たった三回の体験でしたが、充実した時間だったと思います。受講生の声　●とても楽しくて、おもしろいし自分の役に立っていると思います。（小４年男子）●すごく楽しいし、すごくいい勉強の種類だと思います。以前より集中できて勉強もわかってきたのでうれしいです。これからも勉強して頭がよくなりたいです。（小４年女子）●時々難しい問題がでて大変だけど、その分考える力が身に付いてきたと思います。（小６年女子）●脳トレを始めてからパズル系のような頭を使うものが得意になって、学校や普段の生活にも役に立っていると思う。また以前より集中力がついた気がする。これも脳トレのおかげだと感じました。（中３年女子）</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 13:57:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生に「読書の習慣」と「読解力」をつけます。　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/studyroom-leadone/course-detail-3003/</link>
      <guid>http://jukutown.com/studyroom-leadone/course-detail-3003/</guid>
      <description>『読書』の習慣を！　　読解力・記述力は、学習する上での重要な柱です。この力をつけることは、高めていく思考力をさらに確実なものとします。特に低学年の時は、吸収する力が高く、この時期が最も効果的で伸長著しいものがあります。この時期「読書」にむけて『脳』を鍛えてみませんか？まずは、本に愛着を持つことからはじめましょう。『おはなし３６６』はカラフルな絵や話題も豊富です。まず、文字に慣れることが大切です。そして、楽しく「読んで」「考えて」「想像して」・・・読解力・記述力をつけていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 13:56:58 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
