<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>啓学舎　家庭教師がいる塾！　（地図はアクセスマップをご覧ください）</title>
    <link>http://keigakusha.com/</link>
    <copyright>啓学舎加納教室</copyright>
    <description>【啓学舎】岐阜市加納御車町の学習塾・進学塾・個別指導塾です。「家庭教師のいる塾」として、地域の小学生・中学生・高校生を対象にテスト・受験指導を行っています。</description>
    <item>
      <title>本当に「寝る子は育つ」</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-50823/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-50823/</guid>
      <description>台風１７号が列島を通り抜け、秋めいてくるかもしれません。さて、人間は深い眠りと浅い眠りを一晩に４〜５回ほど繰り返すことが知られています。深い眠りをノンレム睡眠、浅い眠りをレム睡眠と呼んでいますが、深い眠りのノンレム睡眠状態に成長ホルモンを調べてみると、最初のノンレム睡眠のときと２回目のノンレム睡眠のときに、それが急激に出ていることがわかりました。この成長ホルモンは、タンパク質の合成を促進させ、成長や疲労回復に効果があります。これまでは必要に応じて分泌されると考えられていましたが、睡眠中に分泌されることが解明したのです。勉強とともに良い睡眠も必要なのです。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 10:32:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ポン酢の「ポン」って何？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-45835/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-45835/</guid>
      <description>鍋や冷奴など、さまざまな場面で活躍している「ポン酢」。なぜポン酢というのだろうか。実はこれ、オランダ語の「ポンス」からきている。ポンスとは柑橘類の搾り汁のこと。これに酢とスを引っかけて「ポン酢」となったのだ。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 13:03:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小春日和を英語ではインディアン・サマー</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-40267/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-40267/</guid>
      <description>小春日和というのは春ではなく、秋のある日のことをいいます。小春とは陰暦10月の別称で、現在の11月にあたり、立冬を過ぎてから春のように穏やかで暖かい陽気を小春日和といいます。英語ではインディアン・サマーいいます。この表現の由来は、思いもよらぬいい日和に恵まれたインディアンが、冬支度の仕上げをするのに夏の日のように大忙しで働く、というところからきたといわれています。日本では春ですが、英語では夏です。これは、欧米の夏が日本のように蒸し暑くなく、不快感がないからだと思われます。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 14:41:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新規入塾生を募集しております。</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-40102/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-40102/</guid>
      <description>無料体験学習を随時行っておりますので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 13:20:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-38102/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-38102/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願いします。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 11:57:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成24年度私立中学・高校入試説明会</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-34963/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-34963/</guid>
      <description>私立中学・高校の入試説明会が開催され、傾聴してきました。各学校に特色があり、魅力もある学校ばかりです。塾生の個性に合った学校であれば、お勧め校を紹介します。丸秘事項も多々ありますので、塾までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 14:23:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ジャンケンポン」の語源は？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-34955/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-34955/</guid>
      <description>勝ち負けや順番を決めるときに一番手早い方法は「ジャンケンポン」ですが、この言葉のルーツは仏教語の「料簡法意」（りゃけんほうい）だといわれています。意味は法の意志を料簡すると言うことで、何か事を決定するときにこれを用いるとされています。つまりジャンケンポンは、天の意志を拳の勝負で推し測る方法なのです。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 11:07:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ「ウナギ｣と「梅干」をいっしょに食べてはいけないのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-29657/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-29657/</guid>
      <description>ある特定の2種類のものをいっしょに食べてはいけないという話を聞いたことがあるだろうが、それが「食べ合わせ」という昔からの言い伝えだ。ウナギと梅干、スイカにてんぷら、ハマグリとみかんなどさまざまな組み合わせがあるが、科学的根拠と言うよりは、経験的なものが多いようだ。食品が消化の悪い組み合わせだったり、あるいは鮮度が悪くて、細菌がはびこりやすい食品だったりするケースが多いのではないか。ウナギやてんぷらのような油っこいものや、魚介類で肉質の堅いものを食べれば、消化不良になりやすく、スイカなど水分の多い果物を多く食べれば、消化液を薄め、腹を冷やすことになるから、食べ過ぎて腹痛を起こすケースが多いのはあたりまえなのだ。さらに夏は魚介類が痛みやすので、おなかの調子の悪いときにこうしたものを食べたら、ひとたまりもないわけだ。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 10:54:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「おにぎり」と「おむすび」</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-27123/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-27123/</guid>
      <description>「おにぎり」と「おむすび」には何の違いがあるのだろう？どちらも「握り飯」を丁寧に言った言葉で、物自体は同じものだ。言葉の由来からすると、古くからあったのは「おむすび」のほう。古代日本では、天地万物あらゆるものを生み出す神様「産霊（むすび）の神」を信仰していて、尊い作物であった米を炊いて握ったものを産霊の神に供えていた。室町時代頃に、宮中の女官たちの間で「むすび」と呼ばれ、丁寧に「お」をつけて「おむすび」になったという説がある。一方「おにぎり」は、武士が携帯する握り飯が、こちらも「お」つけて丁寧に「おにぎり」と呼ばれるようになったといわれている。</description>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 18:29:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人ではないのになぜ冷奴？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-13688/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-13688/</guid>
      <description>定番の豆腐料理・冷奴。なぜ奴と呼ぶのだろう？そもそも奴とは武家に仕える下僕のことで、武士の荷物持ちなどをしていた。彼らが着ていた半纏には大きな四角が染め抜かれていて、その形から、料理用語で大きい立方体を切ることを「奴」と言うようになった。そして、四角く切った豆腐を冷やして食べる料理を「冷奴」と呼ぶようになったのである。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 18:07:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ｶﾌｪｵﾚとｶﾌｪﾗﾃ</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-13187/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-13187/</guid>
      <description>カフェオレとカフェラテはどう違うのかと言うと、「カフェオレ」がフランス語、「カフェラテ」はイタリア語で、カフェオレは濃い目のドリップコーヒーを使い、カフェラテはエスプレッソを使う。エスプレッソはドリップコーヒーより苦味がある。つまり、エスプレッソにミルクを足した「カフェラテ」のほうが、ドリップコーヒーにミルクを足した「カフェオレ」よりも苦く感じる。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 20:40:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スパゲッティーを食べる時、スプーンは？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-11372/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-11372/</guid>
      <description>スパゲッティーを食べる時、スプーンを添えてフォークでくるくると麺を巻き取る。多くの人がそうやってスパゲッティーを食べているが、実はそれは正しいマナーではない。パスタの本場イタリアでは、スープパスタの場合を除いてスプーンはついてこない。フォーク一本で食べるのが正しい食べ方だからだ。最近はスプーンを出す店も出てきているが、スパゲッティーを頼んでスプーンがないからといって、店の人にわざわざ頼むのはやめておいたほうがいいだろう。</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 18:00:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「平清盛」「源頼朝」名前の「の」って何？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-10464/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-10464/</guid>
      <description>平清盛、源頼朝、藤原道長・・・などの歴史上の人物には「の」が入る。同じ歴史上の人物でも、徳川家康や北条時政、豊臣秀吉など「の」が入らない人物も多い。なぜなんだろうか？これはかつての氏姓制度が関係している。氏とはある流れの一族のこと。例えば蘇我馬子なら、「曽我氏に属する馬子という人物」という意味だ。次に姓とは、氏の身分や地位を表すもの。それぞれの氏に見合ったものがつけられる。名前についている「の」は、氏と姓の間につけられる鎖のようなものだ。後に「源」「平」「藤原」などが主な氏として拡大を見せていくが、同時に、紛らわしさという問題を生んだ。そこで、「苗字＋名前」と名乗るようになった。北条時政や徳川家康はこのパターンである。氏を名乗らないので「の」が入らないというわけだ。</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 17:04:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>時計はなぜ右回りか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-9916/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-9916/</guid>
      <description>世界にはさまざまな違いがあるが、時計の向きはどこも同じである。なぜ時計は右回りなのなのだろう？答えは時計の元祖「日時計」が右回りだったから。日時計が生まれたのは紀元前3000年頃のエジプト。北半球では日時計の影は右回りとなる。その後も時計の歴史は北半球が中心だったため、時計は右回りが常識となった。もし時計の歴史の舞台が南半球だったら、左回りとなっていただろう。</description>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 17:50:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ三振に「Ｋ」があてられるのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-9239/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-9239/</guid>
      <description>野球シーズンが始まり、メジャーリーグの開幕もまもなくです。日本人メジャーリーガーの活躍も楽しみです。ところで野球のスタンドには「Ｋ」と書いたボードが目立ちますが、なぜ三振を意味するようになったのだろうか。実はスコア記入方式を考え出したヘンリー・チャドウィック氏が一塁手が打球を捕球して自分で一塁ベースを踏んでアウトにした場合は「Ａ」とし、以下さまざまなプレーに対して「Ｂ」「Ｃ」「Ｄ」・・・と順番にアルファベットを当てていったところ、三振に当てはまる文字に困ってしまったのである。三振は英語で「ＳＴＲＩＫＥＯＵＴ」だから「Ｓ」を当てたかったのだが、その前に犠打「ＳＡＣＲＩＦＩＣＥ］で「Ｓ」を使ってしまった。そこで「ＳＴＲＩＫＥＯＵＴ］のなかから記憶に残りやすい文字の「Ｋ」を採用したということだ。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 15:45:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとう！</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-8777/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-8777/</guid>
      <description>合格おめでとう御座います。最後まで苦しい思いをしましたが、塾生の頑張りが報われ、結果が出ました。それぞれの志望校でますますのご清祥をお祈りします。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 16:43:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜお風呂やさんを「銭湯」と呼ぶのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-8449/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-8449/</guid>
      <description>「銭湯」の歴史は17世紀ごろとされている。関が原の合戦の数年後、江戸にはじめての公衆浴場ができたのが、現在の風呂屋のはじまりといわれている。風呂屋といってもまだまだ規模は小さく、しかも今のように湯船にたっぷり湯をはった形式と違い、いわゆる蒸し風呂で、身体を湯気でじゅうぶんに蒸してから、板場で身体をすって、あかを落としたそうだ。入浴料として永楽銭一枚が必要で、銭を払って入る湯ということで、おなじみの「銭湯」という言葉が誕生した。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 19:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ太陽を見るとくしゃみが出るのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7851/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7851/</guid>
      <description>　太陽を見上げると、突然くしゃみが出ることがある。気のせいと言う人もいるが、その現象が出る人は30％を超えるという調査結果もあるから、単なる気のせいと片付けるわけににはいかない。なぜくしゃみが出るのかはよくわかっていないが、その原因として最も有力視されているのが、「三叉神経」だ。　三叉神経とは顔面の知覚を支配している神経のことで、その名のとおり三つ叉に別れ、その末端は「目」、「鼻」、「アゴ」にそれぞれ伸びている。　鼻に異物が入るとくしゃみが出るのは、この三叉神経の働きだ。太陽を見るとくしゃみが出るのも、目から入った光刺激が三叉神経を伝わるときに、鼻からきている神経と交錯し、鼻に異物が入ったと勘違いするせいではないかと考えられている。　ちなみに太陽ばかりではなく、電灯などの強い光でもこの現象は起きるので、この説はかなり有力なようだ。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2010 19:30:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ヤマカン」って何？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7649/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7649/</guid>
      <description>試験などで予想どおりの問題が出たりしたとき「ヤマカンが当たった」と言うことがある。これは武田信玄の家来の山本勘助から生まれた言葉だ。　山本勘助は、常人には想像もつかないほどの優れた戦略家だった。その山本勘助の名にちなんで、今日ではもっぱら、勘に頼って成功を狙うのを「ヤマカン」と言うようになったのである。　受験生はヤマカンだけでは困りますが、問題によっては勘をはたらせることは大事なことで、普段の勉強から勘が働くこともあります。頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 19:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格おめでとうございます！</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7321/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7321/</guid>
      <description>県外私立中学へ進学を決めたＳ君、いち早く高校進学を決めたＥさん。合格おめでとう御座います。よく頑張った結果とご褒美ですね。環境の違いに戸惑うことともあるかと思いますが、明るく元気に乗り切ってください。おめでとう！</description>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2010 19:35:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映画「アバター」を観て来ました</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7320/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7320/</guid>
      <description>　先日、アバターを観て来ました。３Ｄ映像で立体画像がとても良かったです。３Ｄ用眼鏡をかけて観るのですが、眼鏡をずらすと画面がぼやけます。他の人も眼鏡をずらしたりしてて、皆同じことをするのが面白い現象です。　３Ｄは昔からある技法のようですが、昔のは子供だましみたいなもので、（厚紙に色の付いたセルロイドをはさんだおもちゃ眼鏡）ただ立体的に見えるだけの代物でした。３Ｄの理屈はよくわかりませんが、なんでも「両眼視差」を利用して、左右の目に違う画像を見せるのだそうです。　今後の映画は３Ｄが主流になるのでしょうか？楽しみが増えますね。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 19:51:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女性は男性より暑さ寒さに強い！？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7122/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7122/</guid>
      <description>今日は大寒の日で、一年で一番寒い日とされていますが、暖かい日となりました。ところで標題のお話ですが、ニワトリのオスとメスを同じ条件で一年間飼い、体重の変化を調べてみると、オスの体重はほとんど変化がみられませんが、メスの体重は夏に減り、冬には増えているのです。動物は一般的にそのような傾向にあるそうです。人間の場合も、女性は夏にやせて、冬に太るのが一般的です。つまり、女性は暑くても寒くても意外に平気で、非常に合理的なのです。これに対して男性は、暑がりで寒がりといえます。ただ、やせ我慢して頑張っているだけです。このような差が生じるのは男女の皮下脂肪の厚さの違いなのですが、小学生ぐらいまでは男女に大差はありません。皮下脂肪の厚さは10歳の時は男が5ｍｍ女で8ｍｍぐらいですが、大人になると男の6ｍｍに対して、女は14ｍｍと倍以上になります。それもこれも、女性は子供を産むという大役があるからで、そのため暑さ寒さに対しても合理的にできているのです。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 15:56:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成23年度公立高校入試対策</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7067/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7067/</guid>
      <description>かんぺき最新問題集をご用意できます。中学新2年生対象。詳しくは当塾にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 19:00:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検・漢検5・4・3級突破</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7066/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7066/</guid>
      <description>小学生、中学生を対象に英検・漢検対策用教材をご用意します。取得のメリット高校推薦入試に有利学校の学習につながる将来的にも役立つ資格になる詳しくは当塾までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 18:42:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格答案の書き方「英語」</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-7004/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-7004/</guid>
      <description>まず、上手い下手は別として、文字の丁寧さが大切です。答案用紙は他人が見るのですから、読み易い丁寧な字を書くことを心がけましょう。また、何でもないところの誤りに注意しましょう。例えば、注意不足で記号で答えるべきところをわざわざ語句で答えていたり、しっかりと見直しをしないために、ピリオドやカンマなどの符号を間違えたりします。緊張しすぎてケアレスミスをしないように気をつけましょう。さて、英語の入学試験問題の傾向、特徴ですが大きなパターンがあります。総合長文問題、内容把握の長文問題、空所補充、並べ替え、英作・表現力を問う問題とリスニング問題です。どの問題も基本的な文法事項を理解していなければ正解にはいたりません。重要文法事項は、不定詞、時制、受身、比較級、関係代名詞などです。正確に解答するためには、多くの問題を解くこと、英文に慣れておくことです。英文に慣れるには、教科書などを繰り返し音読することです。自然に文法が身につきます。長文問題では、一文づつ訳そうとせず、一段落程度を通して読み、だいたいの内容を理解してから設問に答えるようにしましょう。英作文は、日本文を英語にしようとするのではなく、何を伝えたいのかをよく考え、英語の言い回しに慣れておきましょう。リスニング問題は、基本的な会話が理解できているかを問う問題がほとんどですから、必要以上に不安に感じることはありません。基本的なことをしっかり習得していれば、充分に力を出せるはずです。健闘を祈ります。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 16:51:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格答案の書き方「国語」</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-6992/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-6992/</guid>
      <description>「問題作成者の意図を読み取ろう！」国語の入試問題は大きく二種類に分かれます。それは、「言葉の知識を確かめる」「読解をとおして、言葉を使う力を確かめる」問いです。前者は漢字の読み書き、語意、慣用句、四字熟語、作品名などを問います。知識を問いますから、正しく知っていることを示すことがポイントです。漢字の書き取りでは「はねる」「とめる」「つきぬける」などが曖昧だと、減点や誤答とされます。また、訓読みはしっかり身につけてください。後者は、内容読解の問題です。設問の形式は、選択、抜き出し、条件付記述などバラエティに富んでいます。設問中の「本文の言葉を使って」「〜字以内で」などの条件指示があり、正解のヒントになります。ですから設問は注意深く読まなくてはいけません。とこどき、注意深さを確かめるために、「適切でないものを選べ」と問われる場合もありますので、早とちりは禁物です。内容読解の問題に時間をかけるのは、問題作成者です。作成者は文章を細かく分析して、小説ならば「行動」と「心理」、論説文ならば「事実」と「主張」などを整理します。そして、同じ内容の言い換えのあるところ、比喩的表現、理由付け、具体例、変化が起こったところ、原因と結果の関係などが成確に読み取れているかを問います。そういう意味で、作成者と同じように正確に、しかもはじめての文章を限られた時間内に内容読解できるかが、「合格」「不合格」の分かれ目となります。傍線部分をじっくり読むうちに、なぜここに設問したのかが見えてくれば、あなたは作成者と互角の勝負ができます。記述の答案作成には、型と組み立てを意識してください。「なぜか？」と問われたら「〜だから」、「どういうことか？」と問われたら「ということ」と文を終えるのが型です。組み立ては記述内容を簡単に答えなければいけません。つまり答案に柱がないといけないのです。複雑な記述になるときは、単文を接続詞でつないで、上手にごまかしましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 13:49:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格答案の書き方「数学」</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-6990/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-6990/</guid>
      <description>「落ち着いて、丁寧に」自分の実力を出し切ろう！「全体に目を通して、解ける問題または得意分野から解き始めること。」どうしても入試試験になると緊張します。易しい問題を解き、「できる」と感じることで気持ちを落ち着かせることが大事です。最初に全体に目を通し、時間配分を考え、途中の難問に時間を費やして解ける問題の遣り残しを防ぐのです。できるだけ多くの問題をきっちり解くことを優先して点数を稼ぐことが重要です。難問は他の人もできないと考え、リラックスして取り組んでください。「問題作者の意図を読み取る。」試験の問題には大きな流れがあります。前半の問題には、後半の問題を解くための準備となっていることがよくあります。後半の問題で行き詰まったときは、なぜ前半の問題が必要だったのかを考えてヒントを見つけよう。「途中の式を丁寧に残す」解答に計算過程も必要な場合はもちろんのこと、答えのみを求められる場合でも、問題用紙の裏など広いスペースを用いて途中の式をきちんと書きましょう。狭いところに細々と計算するとミスが生じやすくなります。計算ミスのほとんどはこのことが原因です。見直しの際に計算過程がないと、慌てて違う答えに書き換えてしまうミスが防げます。考え方がわかり、式がきちっり立てられた問題は必ず正解に繋がります。「与えられている条件に注意する。」問題を解くときには問題をよく読み、問題に与えられている条件が問題の全体に共通するものなのか、各小問題だけに限られたものなのかを判断しなければなりません。また、自分がよく勘違いする箇所や、引っかかり易い処をよく認識して判断しなければなりません。問題には必要のない条件は書かれていません。利用していない条件がないか、勘違いがないか条件を書き出して、よく確認することが大切です。最後に、相手に読み易い丁寧な字を書くことを心がけましょう。「答案は他人が見る」ものであるということを肝に銘じて頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 11:30:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スキーのジャンプ競技の「Ｋ点」って何？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-6926/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-6926/</guid>
      <description>スキーのジャンプ競技で「Ｋ点」という言葉をよく耳にする。この「Ｋ点」とは、ドイツ語の「 Kritisch Punkt」の頭文字で「危険地帯」という意味。Ｋ点から着地面の傾斜曲線が水平方向に変わるため、「これ以上飛んだら危ないよ」と示している。ジャンパーの人言わせると、Ｋ点より先の着地面は「まるで壁のように見える」そうで、恐怖心を感じるらしい。Ｖ字ジャンプの登場や技術の向上で、最近ではＫ点超えが当たり前のようになってしまったのである。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 17:06:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神社で手を打つのは何のため？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-6779/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-6779/</guid>
      <description>神社にお参りするときに、手を打つのはどんな意味があるのでしょうか。これは、自分が素手であること、何の下心もないことを神様に証明するためのものです。一般的な参拝の方法は、二礼二拍でその間に願い事をする方法ですが、例外も多く、伊勢神宮では4回礼をして4回手を打ち、最後にもう一度4回手を打つやり方です。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2010 16:42:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初詣はいつまでにすませればいのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-6519/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-6519/</guid>
      <description>正月三が日は神社も大混雑しているので、それを避けて初詣をしたいと考える人も少なくないはず。では、初詣はいつまでにすませればいいのだろう。一般的には、松の内（7日）までは初詣といっていいようだ。ちなみに7日までというのは関東の話で、関西の場合は10日〜15日までを初詣という。7日とは、気の短い江戸っ子が勝手に縮めてしまったらしい。お参りの仕方はまず手水を使い、賽銭を納めたら二礼二拍手一礼という順で行う。一般的に、初詣は神社で行うものだが、お寺へ行っても問題はない。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2009 19:33:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「たら腹食う」の語源は鱈？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-6276/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-6276/</guid>
      <description>鍋にも入れる鱈（タラ）という魚は、魚のなかでも大食漢として知られています。しかも餌の種類も選ばずに、何でもその胃袋に詰め込んでしまいます。イワシはもちろんのこと、カニ、エビなどの甲殻類やヤドカリ、貝類といった堅いものまで、どんどん食べてしまいます。ちなみに魚ならば、自分の体長の３分の２くらいの大きさのものは折りたたむようにして胃袋に入れてしまいますし、１００種類もの魚介類が胃から出てきた例もあります。こんなタラの大食ぶりから「たら腹食う」ということばが生まれたのですが、その大食には理由があります。タラは冬以外は水深１５０メートルもの深海に生息しているので餌にはあまり恵まれず、食べられるときに腹一杯食いだめしているのです。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 19:19:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生高学年対象の「小学ぜんけん模試」のご案内</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-6118/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-6118/</guid>
      <description>来年度の新学年（小学4〜6年）を対象学年にして東海３県を中心に「小学ぜんけん模試」があります。安定した母集団をもとに制度の高い判定が可能ですので、希望される保護者様は当塾にお問い合わせください。受験料は4科目で2000円です。2011年度から本格実施される「新学習指導要領」は前倒しされており、確実にお子様の負担が増えます。学習内容を理解できないままでいると苦手意識を持ってしまいます。自分の不得意分野を把握し、早めに克服することが大切です。模試を受験することによって、自分の学力を正確に把握でき、その後の学習を効率よく進めることができます。現在の学力でどの高校に入れそうかなどの面白いデーターが出てきますので、チカラ試しにいいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:09:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>カナダ・バンクーバーに行ってきました</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-5697/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-5697/</guid>
      <description> カナダのバンクーバーに11月下旬に行ってきました。紅葉の時期も終わりでシーズンオフです。バンクーバーは雨季で2ヶ月くらい晴れる日はないそうです。気温は10度までは上がらずにかなり肌寒い季節です。大自然に囲まれて海の幸はおいしく、世界でも有数の住み易い街と聞いておりましたが、まさにそのとおりだと実感しました。機会があれば是非もう一度訪れたい場所です。2月には冬季オリンピックが開催されます。その影響かもしれませんが、ダウンタウン（街の中心部）などでいろいろな工事も行われていました。また、プロのアイスホッケーを観る機会があり観戦しましたが、大変な盛り上がりようで、日本のプロ野球以上の盛り上がりでした。 バンクーバーからバスで4時間ぐらい南のシアトルにも足を運びました。イチロー選手が所属するシアトルマリナーズのセイフィコ球場にも行ってきました。レフト側通用門の上にイチロー選手の特大写真があり、感動しました。バンクーバーからシアトルには当然ながらアメリカ国境があり、テロの影響からかチェックが非常に厳しく行われていました。英会話ができないと国境は越えられないかも・・・ まあ、なにはともあれ、成田からバンクーバーまで行きが8時間帰りが10時間でなおかつシアトルまで足を伸ばしたため、移動時間が大変でしたが、無事に帰ってこれてやれやれでした。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 16:14:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ日本の車は左側通行？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-5690/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-5690/</guid>
      <description>日本国内では、車は左側通行、通行人は右側通行と法律で決められている。しかし、海外では多くの国が右側を車が走っている。日本で車は左・人は右と決まったのは、1949年。それまでは車（馬車など）も人も左側を通行していた。左側を通行していた理由は、まだ「どちら側を歩くか」という決まりがなかった江戸時代に、武士が左腰に下げていた刀が正面から来た人とぶつからないように左側を歩くようになったからといわれている。明治時代に「道路取締規制」により「人も馬車も左側」と決められた。その後、自動車が登場した後1920年に「道路取締令」で「人も車（自動車・馬車）も左側」という決まりができた。車が左のままになったのは、道路の整備などで多額の費用を必要とするためだ。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 17:11:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスプレゼントを靴下に入れるのはなぜ？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-5687/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-5687/</guid>
      <description>クリスマスの夜には枕元に靴下を置いてプレゼントを待った人が多いだろう。なぜ「靴下」なのだろうか？これにはこんなエピソードがある。サンタクロースの起源といわれている司教・聖ニコラウスは、ある時、家が貧しくて結婚できない娘の存在を知った。それを不憫に思った司教は彼女の家を訪れ、煙突から金貨を投げ入れたのである。なぜ直接渡さなかったのかと言うと、聖書に、人に施しをするときは見せ付けるようにしてはならないと書かれていたからだ。このことが、後に長く伝わる風習をもたらす。司教が煙突に投げ入れた金貨は、暖炉の前に干されていた靴下の中に落ちた。乾いた靴下を取り込んだ家族は、中から出てきた金貨にびっくり。ありがたいそのお金で、娘は結婚式をあげることができた。この話が、イギリスで古くから伝わっていた「クリスマスには子供にプレゼントを贈る」という風習と結びつき、靴下へプレゼントを入れるようになったのである。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 16:41:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>オーストラリアとオーストリアは関係ある？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-5185/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-5185/</guid>
      <description>世界地図を見ていると、なんとなく似た地名がある。オーストラリアは、ラテン語で「南」を意味するaustralisからきている。この大陸がヨーロッパ人によって発見されたのは１７世紀のことだが、命名の由来は古代ギリシャ時代までさかのぼる。当時の人々は、赤道の南に知られざる大陸があることを予想して、テラ・アウストラリス・インコグニータ（知られざる南の大地）と呼んでいた。新大陸の名前は、その古いラテン語からとられたのだ。一方、オーストリア。こちらはゲルマン語系で「東」を意味するostと「辺境地」を意味するmarkから転訛してエストライヒとなり、それが英語化してAustriaとなった。フランク王国の東の端に位置していたため、この名が生まれたのだ。名前が似ていても、由来が違い意味も違うのだ。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 19:33:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬季講習のご案内</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-5078/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-5078/</guid>
      <description>塾生限定で冬季講習を行います。塾生外でも塾生の紹介であれば、受講できます。詳細は塾生と相談のうえ日程等を決めますので、早めに申し込みください。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 16:19:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本の通貨「円」を作ったのは誰？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4806/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4806/</guid>
      <description>明治４年の「新貨条例」によってそれまでの「両」が廃止となり、「円」通貨が基本単位に定められました。「両」は方形でもちづらかっただけでなく、１両の四分の一が一分、十六分の一が一朱、というように計算しづらい欠点があり、新政府が新しい通貨制度を作る際に、通貨の改善が必要であるとされた。そこで１０進法に基づく「円」が作られたのですが、その発案者は大隈重信。親指と人指し指で作る円から、通貨の形を丸くし、エンと呼ぶことに決めたのです。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2009 12:22:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ピースサインを広めた首相</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4379/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4379/</guid>
      <description>写真に写るときに、無意識にピースサインをしている人も多いと思う。そんなピースサイン、Ｖサインともいうが、これはいつ誰が始めたものなのだろうか？ピースサインを広めたのは、イギリスのかつての首相チャーチルである。任期中の第二次世界大戦の頃、チャーチルは国のトップとして手腕を発揮し、イギリスを勝利へと導いた。この時、チャーチルが空襲で被害を受けた国民に勝利への意欲と激励を示すために見せたのが、指を２本出したポーズ。彼が指で示した「Ｖ」の文字は、勝利を表す「Victory」のＶだったのだ。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 19:35:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国旗が「ユニオン・ジャック」と呼ばれるのは？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4151/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4151/</guid>
      <description>英国旗は「ユニオン・ジャック」と呼ばれている。ジャックとは、もともと「船首旗」のこと、つまり船首につける国籍を示す旗を意味した。また、「ユニオン」には連合・統合の意味があり、イギリスはイングランド・スコットランド・ウェールズ・北アイルランドを統合してできた国である。まず、1603年、当時すでにウェールズを併合していたイングランドは、新たにスコットランドを併合する。このとき、両国の国旗を合わせて、最初のユニオン・ジャックをつくった。イングランドの旗は「セント・ジョージの十字」と呼ばれる、白地に赤い十字架。スコットランドは「セント・アンドリューの十字」と呼ばれる、青地に白いＸ型。この二つを組み合わせたものが、最初のユニオン・ジャックだ。その後、1801年にアイルランドを併合し、「セント・パトリックの十字」と呼ばれる白地に赤いＸ型をさらに重ねて、現在のユニオン・ジャックとなった。つまり、三つの国旗が連合したものが、ユニオン・ジャックなのだ。ウェールズは1603年当時、すでにイングランドに併合されていたため、国旗が反映されていない。ちなみに、ウェールズの旗は「レッド・ドラゴン」と呼ばれ、白とグリーンの地に赤い龍が描かれている。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 13:40:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日曜特別講習を開催</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4150/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4150/</guid>
      <description>毎週日曜日の18時より佐々木先生の講習を行います。自習・補習・振り替え講習・受験対策などにご利用ください。詳しくは当塾にお問い合わせをお願います。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 15:28:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜナンバーの略を「No．」とするのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4136/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4136/</guid>
      <description>ナンバーのつづりは英語では「Number」だが、略すと「No.」になる。「Nu.」や「Nr.」ではなく、なぜ「No.」でナンバーと読むのだろうか？簡単な話で、実はラテン語で数字を表す「Numero」の略だからである。実際、イギリスでは「No.」ではなく、「Nr.」という略が使われることがあるようだ。</description>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 09:00:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語の誕生と広がり</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4135/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4135/</guid>
      <description>英語は、インド・ヨーロッパ語族のゲルマン語派に属しています。英語の原型となった古英語(Old English)は、５世紀ごろにブリテン島で生まれました。古英語は、いろいろな言語の影響を受けました。キリスト教の伝来とともに、特にラテン語が多く入ってきました。angel,devil,schoolなどの単語がそうです。8世紀ごろには、北欧の海賊（Viking）がブリテン島に侵入してきました。そのときは、knife,weapon,skyなど、北欧地方の言葉が多く入ってきました。11世紀に、イギリスはフランス語を話すノルマン人に征服され、joy,beauty,peaceなど、多くのフランス語が入ってきました。18世紀、イギリスは産業革命をむかえ、生産される工業製品の市場と原料を求めて世界にその領土を広げるとともに英語も世界に広がっていったのです。大英帝国は「日の沈むことがない帝国」といわれました。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 19:17:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成22年度の入試説明会について</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4134/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4134/</guid>
      <description>私立中学・高校の入試説明会が開催されています。各学校ともに特色があり、魅力ある学校ばかりです。塾生の個性に合った学校であれば、お勧め校をご紹介します。マル秘事項も多々ありますので、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 17:58:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ「つまらない」ことを「くだらない」と言うのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-4024/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-4024/</guid>
      <description>東京から地方へ行く場合は「下る」、その反対は「上る」と言う。「くだらない」の語源はこの「上り下り」と同じもの。ただし、昔の都は京都にあったために、今とは反対の使われ方をしていた。その当時、酒の本場の灘からみれば、関東は「下る」方向であったため、そこへ送る酒のことを「下り酒」と呼んでいた。もちろん関東でも酒の醸造は行われていたのだが、灘の「下り酒」に比べると及ばないものが多かったという。そんなことから、こうした酒を「下らない酒」と称したのだ。「下らない酒など飲むな」と酒好きたちが言っていたことから、しだいに「つまらない」という意味になっていったわけだ。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 18:19:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ「日の丸」が日本の旗になったのか？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3873/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3873/</guid>
      <description>「日の丸」の旗は明治新政府が制定したものではない。考案したのは江戸末期の薩摩藩主の島津斉彬。当時、日本は各藩ごとに旗印を掲げいた。しかし、このことが渡来する外国船を戸惑わせていた。「これでは、日本国の威信にもかかわる」と考えた島津斉彬は、各藩主と協議した。この協議では、「天皇家の紋章である菊や由緒ある柄がいい」という案も出た。しかし、「菊などを旗印として用いるのは恐れ多い」ということで、「日の丸」が国の旗に制定されたのである。「日の丸」の旗は諸外国の国旗にひけをとらない美しさで、明治政府が成立して間もないころ、フランス政府が売ってほしいと申し込んだと言われている。売られていたら日本の国旗はどうなっていたのだろう。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 18:15:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ドル「＄」の「Ｓ」はなに？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3844/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3844/</guid>
      <description>「＄」のマークはドルを意味しますが、どうして「Ｓ」なのでしょうか。しかも、二本の棒までついています。まず、この「Ｓ」はスペインのことです。アメリカ大陸がスペイン領だったころ、スペインから入ってきた貨幣はドレラと呼ばれており、流通してる間に、やがてドルという呼び方になっていったのです。また「Ｓ」に引かれている二本の棒は、ジブラル海峡にある岩頭「ヘラクレスの柱」を表すのだそうです。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 11:43:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鉛筆の「Ｈ」「ＨＢ］とは？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3841/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3841/</guid>
      <description>鉛筆にはＨとかＨＢといったアルファベットが振られている。このＨやＢとはなんなんだろう？これは鉛筆の濃さと硬さを表すもので、Ｈは「hardo」の頭文字で、Ｂは「black」の頭文字だ。硬さは９（９Ｈ）まであり、数が大きくなるほど硬くなっていく。一方Ｂは６（６Ｂ）まであり、数が大きくなるほど濃く書ける。芯の硬さは、含まれる粘土と黒鉛の割合で決められていて、ＨＢなら黒鉛と粘土の割合が７：３となっている。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 18:18:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道に「別」「内」の付く地名が多いのは？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3784/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3784/</guid>
      <description>北海道の地名は独特である。登別・岩内・紋別・稚内・女満別など「別」「内」のつく地名が目立つ。この「別」と「内」はともにアイヌ語からきている。別は本来はＰＥＴと発音するのだが、日本語になじみのない音なので、「別」の字が当てられ「ベツ」と読まれている。「内」はナイだがネーまたはネと訛り、「根」の字が当てられることもある。その意味は、「ベツ」は川、「ナイ」は川・谷・沢を指す。北海道に「別」と「内」の付く地名が多いのは、この地が水の豊かなところで、アイヌ民族がとりわけ水を大切にしていたことの表れと言える。ちなみに、東北地方にも「内」の付く地名が多いのは、昔は、アイヌ民族が勢力を持っていた証拠である。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 18:17:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「ギリシャ」という国名は日本でしか通用しない？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3404/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3404/</guid>
      <description>自国の言語にプライドを持っているフランス人は、外国の国名をフランス流に呼び変えてしまう。ドイツはアルマーニュ、イギリスはアングルテール、日本はジャポンといった具合だ。これに対して、日本は「現地呼称主義」を採り、国名や地名は、なるべく現地の人が呼ぶとおりに呼称している。とはいえ、これはあくまでも原則であり、例外も結構ある。ギリシャ人は自国を「エラス」あるいは「ヘラス」と呼ぶ。「ギリシャ」はポルトガル語のグレースィア（Grecia)からきていて、いろいろな呼称を経て明治初期に「ギリシャ」に落ち着いた。日本独特の呼び方で、日本人どうししか通じない。「オランダ」も、現地では「ネーデルランド」と呼ばれ、語源はポルトガル語の「Olanda」がそのままはいってきたもの。イタリアやスペインでも「オランダ」で通じる。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 18:17:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緯度も経度も0度の場所はどこ？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3312/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3312/</guid>
      <description>地球上のあらゆる地点は、緯度と経度で表すことが出来る。日常生活で一番身近なものがカーナビゲイションだ。カーナビのＧＰＳ（global positioning system)は、人工衛星から発信される電波を受信して、車がどこを走っているかを測定するシステムで経緯度の数字データーが使われている。船や飛行機が現在位置を測定するときも、経緯度を用いるのが普通だ。ところで、経度と緯度がともにゼロになる地点はどこだろうか？緯度0度は赤道上となる。経度はロンドンのグリニッジを通る本子午線が基準となるので、経緯度ゼロ地点は、アフリカの西岸でギニア湾の真ん中あたりとなる。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 18:16:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10月に私立中学・高校の学校説明会があります</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3246/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3246/</guid>
      <description>10月は各私立中学・高等学校の学校説明会と入試案内が目白押しにあります。各校の情報を出来る限り、お伝えしようと思いますので宜しくお願いします。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 18:14:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強十戒（赤尾好夫作）</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3245/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3245/</guid>
      <description>一、学習計画を立てよう　　　　　計画の無いところに成功はない二、精神を集中しよう　　　　　　集中の度合が理解の度合である三、無駄をはぶこう　　　　　　　戦略の第一は時間の配分にある四、勉強法を工夫しよう　　　　　工夫なき勉強に能率の向上はない五、自己のペースを守ろう　　　　他をみればスピードはおちる六、断じて中途でやめるな　　　　中断はゼロである七、成功者の言葉に耳を傾けよう　闇夜を照らす灯だ八、現状に対して臆病になるな　　逃避は敗北である九、失敗を謙虚に反省しよう　　　向上へのクッションがそこにある十、大胆にして細心であれ　　　　小心と粗放に勝利はない</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 17:57:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山の中に「塩」の付く名が多くあるのは？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3222/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3222/</guid>
      <description>塩の主産地は沿岸部だから海の近くに「塩」のつく地名があっても不思議は無い。ところが「塩」のつく地名は山間部にも多いのだ。どうして、山の中に「塩」のつく名が多いのだろうか。最近は塩分のとりすぎは成人病の元などと揶揄されるが、そもそも塩は生命を維持するために必要不可欠な栄養素である。そこで沿岸部でとれた塩を山間部に運ぶための「塩の道」が発達した。山間部に残る「塩」の地名は、かつてそこが塩の通り道だったことを伝えているのだ。長野県塩尻市はここが｢塩の道」の終点だったことから、この地名がついたと言われる。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 16:37:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ西表島の「西」を「いり」と読む？</title>
      <link>http://keigakusha.com/blog-3089/</link>
      <guid>http://keigakusha.com/blog-3089/</guid>
      <description>なぜ、西表島の「西」を「いり」と読む？西表島は沖縄の南西に位置する島。その位置から「西表島」という名が付いたといわれるが、どうして「西」を「いり」と読むのだろうか。この「いり」は沖縄地方の方言（ウチナーグチ)で、西をイリと呼んでいた。沖縄では東をアガリ、西をイリと呼んでいたのである。アガリは日の出のとき太陽が上がる方向、イリは日の入りを指している。ちなみに、南はフェー、北はニシ。首里城の南にある南風原（はえばる）は、フェーバルが訛ったものだという。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 18:16:22 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
