<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個人別指導の宮田塾　〜河内長野市の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/</link>
    <copyright>宮田塾</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>講習会　（小１〜）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6769/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6769/</guid>
      <description>春期【３月２５日頃〜４月７日頃】夏期【７月２２日頃〜８月31日頃】（８月１日《ＰＬ花火》と８月１5日前後の１週間は休み）冬期【１２月２４日頃〜１月７日頃】（年末・年始の５日間は休み講習の日程は、年度によって、多少変動します。この期間には選んでいただける個人別指導の時間帯を平常より増やします。13:00〜14:30 15:00〜16:30 17:00〜18:30 19:00〜20:30 講習中の個人別指導の曜日･時間帯･回数は三者懇談などを通して決めます。会費については平常の回数とあわせて合計の回数で計算しますので、１回あたりの費用が安くなります。たとえば、毎週火曜と金曜に来ている方の場合、その曜日がお盆やお正月に当たっても、講習期間中に回数を確保します。また、ふだん風邪や部活で休んだ時も振り替えます。ですから、１年間にその曜日52回は必ず学習機会を確保できることになります。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 20:14:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　（小１〜小６）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6763/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6763/</guid>
      <description>無学年の個人別クラスです。学校の勉強が分かること、楽しく学習できることを目指します。スイミングやピアノのおけいこで忙しくても、両立できるように、都合の良い曜日・時間帯が選べます。■指導可能科目　算数・国語・英語・理科・社会小学校低学年の場合は、１回45分または、60分のコマも組むことができます。1日に２コマ以上選択することもできます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:56:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立中学生コース　（中１〜中３）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6765/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6765/</guid>
      <description>クラブ活動、弱点科目などを考慮にいれ都合の良い時間に、時間数と科目を選んでいただきます。（科目は１コマ２科目まで可能です）校内テストの成績向上をはかり、将来の進路を見すえた学習指導を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:56:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生・社会人コース　（高１〜高３・一般社会人）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6767/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6767/</guid>
      <description>学校の授業内容の予習・復習から大学入試まで個々の進路希望にあわせて指導します。社会人の方の看護系専門学校の受験にも対応します。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:55:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習会員　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6768/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6768/</guid>
      <description>固定した曜日では無理だが、テスト前や宿題のわからないときだけ個人別指導を受けたいという人のために、自習会員の制度があります。※自習室・参考書・コピー機は自由に使えます。※テスト前や宿題の分からない時だけ、必要な回数だけ個人別指導を受けることが出来ます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:55:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学生コース　（中１〜中３）　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6766/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6766/</guid>
      <description>各中学独特の中高一貫カリキュラムに基づき指導します。教材も各中学使用のものを塾に常備してあります。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 23:29:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます。</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6764/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/course-detail-6764/</guid>
      <description>ターゲットを清教、初芝富田林、初芝橋本、初芝、上宮太子、四天王寺羽曳丘など、近隣中学にしぼって指導します。科目選択ができますので、志望中学、学力に応じて学習できます。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 23:28:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暮らしとエネルギー　（中１　中学地理）</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-46911/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-46911/</guid>
      <description>訂正３月号で新しい教科書を紹介した中で、一部分かりにくい所がありました。育鵬社の教科書の内容を余白の都合で削除したつもりが、一部残っていました。改めて育鵬社の教科書を紹介します。新しいみんなの公民（育鵬社）日本のエネルギー供給は、原子力発電が約３分の１を占めています。原子力発電は、地球温暖化の原因となる二酸化炭素をほとんど出さず、原料となるウランをくり返し利用できる利点があります。そのため、石油等を輸入にたよる日本では重要なエネルギー源となります。今後は安全性や放射性廃棄物の処理・処分に配慮しながら、増大するエネルギー需要をまかなうものとして期待されています。（赤字の部分が先月号の中学社会　新しい公民教科書(自由社)の末尾に入っていました。中学地理（中１）暮らしとエネルギー旧版の教科書（日本教育出版）に下記のグラフが掲載されています。（新しい教科書には載っていません）これでは発電資源別の構成の割合はわかっても電力の絶対量はわからないし、先月号に書いたように教科書が書かれるのに時間がかかるので最新のデータが分かりません。そこで同じ資料から2009年までのデータが入ったグラフを掲載しました。グラフで分かるように、もし今原子力発電をすべてやめた場合、電力の供給量は1990年代初めのレベルまでさがります。私たちが取れる選択肢は徹底した節電とともに、生活水準が1990年（平成２年）のレベルに下がることを覚悟するその中で新エネルギーの開発に努めるということではないでしょうか。３.１１一周年ということで、様々の番組報道がありました。たとえば瓦礫の処理ひとつをとっても、根底には放射能汚染への不安感が作業の進展を妨げています。順次原発をやめていって、（それでも廃炉には膨大な時間と費用がかかります。）私たちの生活のあり方そのものを考え直す時期だと思います。では、1990年（米米ＣＬＵＢの浪漫飛行が流行し、バブルの絶頂の時代）はどんな生活を私たちはしていたのでしょうか？次号では最終回としてその問題を考えます。※米米クラブ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 18:54:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新しい教科書と原発</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45856/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45856/</guid>
      <description>今年の４月から中学生の教科書が変わります。公民（中３単元）の資源・エネルギー問題の中での、原子力発電に関する記述を考えます。まず昨年まで河内長野地区で使われていた教科書から。（今年も東京書籍版です）新しい社会　公民(東京書籍旧版)日本の電力は水力9.5％火力68.1％原子力21.9％などで賄われています。今後は増加傾向にある電力消費に対応するために、温暖化の原因となる二酸化炭素などを出さない原子力発電の割合を高める計画がされています。原子力発電は大量のエネルギーを供給でき、原料となるウランをくり返して利用できる利点があります。しかし、人体に有害な放射能を大量に発生させるため、事故が起きた時の被害は大きく、放射能廃棄物の処理・処分などの問題もあり、こうした課題の解決がめざされています。新しい社会　公民(東京書籍新版)日本の電力は水力８％火力62％原子力29％などでまかなわれています。特に原子力は、海外から安定的に燃料を供給でき、わずかな燃料で多くのエネルギーを取り出せます。また、燃料をくり返し利用でき、発電時に二酸化炭素を排出しません。しかし、放射性物質をあつかうため、事故が起きたときの被害は大きく、厳しい安全対策が求められています。また、放射性廃棄物の最終処分場をどこにするかという課題も残されています。一読して、原子力発電の％が違うだけで、内容は旧版とほとんど同じです。ついでに他の教科書を調べると中学社会　新しい公民教科書(自由社)原子力発電では、安全性の高い技術を確立し、全発電量の３分の１をまかなっています。慮しながら、増大するエネルギー需要をまかなうものとして期待されています。中学社会　公民的分野(日本文教出版)『わが国では、温暖化の原因となる二酸化炭素の排出が比較的少ない原子力発電が、発電量の約３割を占めます。安全性に対する疑問や、放射性廃棄物の処理の問題もありますが、国は対策に取り組んでいます。これを読むと、福島県の中学生は怒って燃やしてしまうのではないかというくらいの記述ですが、これは執筆者や文部科学省が無知や鈍感なためではありません。下の表のように教科書は４年がかりで改訂され、これが書かれた2008〜2009年当時には（私自身の痛切な自己批判も含めて）日本中のほとんどが、原子力発電に無知、かつ鈍感だったのです。（↓クリックすると拡大されます）3.11の後、日本中の人々が従来の考えを大きく変えたのですが、この変化にまったく反映できなかったこの教科書群は、当時の私たちの常識がどのように貧困であったかを証明する反面教師にはなりますが、時間をかけて丁寧に作った結果、教科書の信頼感がまったくなくなるという皮肉な結果になりました。（それにしても小冊子くらいつけられなかったのか？と思います。）ウランはくり返し利用できるのか電力会社のホームページを読むと、「原子力発電所で発電した後の使用済燃料の中には、核分裂していないウランや、発電中に原子炉内で新たに生まれたプルトニウム239が含まれています。これらを再処理により取り出して原子燃料として再利用すること、つまり、リサイクルすることができます。」と書かれていますが、技術的な問題、安全性の問題（高速増殖炉もんじゅの事故）、経済性の問題（9000億円のウランをリサイクルで取りだすために12兆円以上のコストがかかる）などからまず無理でしょう。ニュースから今年の２月１７日に原子力委員会は原発の使用済み核燃料から取り出したプルトニウムを再利用する「核燃料サイクル」について、現状ではリサイクルは数回だけに限られる、という考えに改めることを決めた。これまで無限にリサイクルできるという前提から議論を行ってきたが、肝心の高速増殖炉の開発は止まったままで、現実的でないことを認めたかっこうだ。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 19:31:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スマホって何？（英語）</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45855/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45855/</guid>
      <description>いまや携帯も＜スマホ＞の時代ですね。電車の中でも、指でクルクルしている人をよく見ます。昨年、社会人で看護の専門学校を受けた方が、過去問をスマホで見せてくれたのにはビックリしました。私もソフトバンクのお店で『スマートフォンにした方がいいかな？』と聞いたら、『（言外に、お前では無理無理という意味を漂わせて）アプリをいっぱいされるのなら、お勧めしますけど。』とあっさり却下されました。スマートフォンは英語では「Smart Phone」になります。Phoneはもちろん電話機ですが、ではSmartの意味は？＜スマート＞というと、スタイルが良い、かっこいい、おしゃれのセンスがある、などの意味が連想されますが、英和辞典ジーニアスでは、下記のように賢いという訳が一番最初にでてきます。つまり＜スマホ＞は「賢い電話機」の意味になります。見事なネーミングですね。以後の説明もSmart＝賢いの意味です。(↓クリックすると拡大されます)脱原発への切り札　スマートグリッド(Smart　grid）（gridは格子や碁盤の目の意味もあるが、この場合は電気の配電網の意味）スマートグリッドとは、単に発電所や送電網にとどまらず、家庭や工場などの電力消費地とを光ファイバーなどのネットワークで結び、最新の電力技術とIT技術を駆使して、効率良く電気を供給することが目的の1つです。たとえば、現状の電力網のシステムでは、家庭やオフィス、工場などが消費している電力量をリアルタイムに知ることはできない。（電力メーターでは積算消費量や月間消費量を知るだけ）そこで、既存の電力計の代わりに「スマートメーター」（日経新聞1月22日参考）という機器をすべての家庭やオフィスなどに設置すると、電力線と併設されたネットワーク回線で消費電力などの情報を電力会社にリアルタイムに転送することで、電力会社は供給先の詳細な電力消費量を把握することができるようになります。その結果、これまで、最大ピーク消費量をベースに建設が進められていた発電所や変電所の計画を、具体的な消費予想をベースに計画的に配置することが可能になるし、発電所側では、リアルタイムな需要に応じてきめ細かな発電を行えるので、これまでのような無駄な発電を行う必要がなくなります。(↓クリックすると拡大されます)しかし、スマートグリッドの使命はそれだけに留まりません。単に電力供給を安定的に行うだけでなく、家庭やオフィス、工場といった、これまで電力を消費していた場所に、クリーンな自家発電の仕組みをも導入し、従来のように大型発電所だけに頼らず、地域で必要な電力を消費地で生産できるという仕組みも備えていることが特徴です。スマートグリッドは、電力供給を合理化、最適化すると共に、クリーンなエネルギー（再生可能なエネルギー）を積極的に導入することで、従来の発電所が発生していた大量のCO2を削減して地球環境に貢献するという、国を挙げての壮大なエネルギー問題への取り組みなのです。米国コロラド州ボールダーの実証実験では、太陽光発電や風力発電がスマートグリッドに接続され、電力の双方向配電が稼働しています。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 19:08:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震（中１　理科）</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45611/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45611/</guid>
      <description>１震度とマグニチュードある地域での地震による土地のゆれの強さは震度で表され・・・地震の規模の大小はマグニチュード（Ｍ）であらわされる。（啓林館）が教科書の説明ですが、これよりも専門用語としての「地震」は、揺れの原因となる地下の出来事だけをさす。それによる地面の振動は「地震動」である。「地震」の大きさはマグニチュード（Ｍ）で測り、各地の「地震動」の強さは震度で表す（岩波新書　石橋克彦　大地動乱の時代）の方が、違いがはっきり分かります。２.津波・高潮・大潮最近タイで洪水が起こり、「大潮に当たるので注意」など報じられます。海水が陸地に押し寄せ被害を招くのに、下記の三種類あります。津波＝地震に伴う現象高潮＝台風に伴う現象大潮＝月と地球の引力による現象。高潮も大潮が重なるとより水位が上がる。それぞれの違いを理解しておきましょう。津波海底で急激に地形が変動すると、その動きに合わせて海面も変動してしまいます。その際に、持ち上げられた(引き下げられた)海面が水平面に戻ろうとして振動します。その振動が周囲に伝播して津波になるわけです。海底の地形変動の原因は地震による断層運動であったり、海底地崩れであったりします。そのどちらでも津波は発生します。高潮台風の中心気圧が低いため、その部分の空気が海面を吸い上げるように作用する結果、海面が上昇します。気圧が１ヘクトパスカル低くなると、海面は約1cm上昇します。大潮海面が一番高い状態を『満潮』、一番低い状態を『干潮』と呼びます。基本的に満潮と干潮は１日に２回ずつ入れ代わります。この海面の周期的な上下の変化を『潮汐』といいます。このとき干潮と満潮の高低差が一番大きいときを『大潮』、一番小さいときを『小潮』といいます。なぜ潮の高低差が変化するというと、下図の通り、太陽と月と地球の位置関係により高低差を生じます。大潮になるのは新月や満月の前後数日間になります。今にして分かる、ある地震学者の予見石橋克彦・神戸大名誉教授が2007.10.16に浜岡原発停止訴訟の判決に対して、『必ず起こる巨大地震の断層面の真上で、原発を運転していること自体、根本的に異常で危険。判決の間違いは自然が証明するだろうが、そのときは私たちが大変な目に遭っている恐れが強い』　と述べています。今回の原発事故で科学者の姿勢が問われただけに、このコメントの持つ重みを感じます。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 20:38:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電気料金と価格（中3公民）</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45235/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45235/</guid>
      <description>電気料金と価格（中3公民）（青字はすべて教科書『新中学校 公民 日本の社会と世界 清水書院』から引用しました）中３の社会で習う公民は地理や歴史以上に苦手になります。歴史の後半を３年に持ち越し、時間の余裕がないのと、説明をする側と聞く側に用語の共通性がほとんどない。それ何の事？という単語がいっぱい出てきます。教科書では、ゲームソフトで需要と供給で決まる市場価格を説明していますが、数値化されていないのでテレビや携帯の基本料金など関心が高く、数値化された例のほうが良いと思います。今回携帯も調べましたが、昭和58年には基本料金が3万円だったのはびっくり！市場価格需要と供給によって変動していく商品の価格を、市場価格とよぶ。市場価格は需要と供給の変化に応じて変動し、市場価格が変動すると商品の需要量と供給量も変化する。独占価格と公共料金価格には市場価格のほか、独占価格、公共料金などがある。郵便料金や鉄道運賃、都市ガス、電気料金、電話料金などは、生活に大きな影響をおよぼすために、官公庁の承認などがなければ変えることができない。このような価格を公共料金という。電気料金で今回明らかになった一番大きな問題は、「総括原価方式＝発電・送電・電力販売にかかわるすべての費用を『総括原価』としてコストに反映させ、さらにその上に一定の報酬率を上乗せした金額が、電気の販売収入に等しくなるように電気料金を決める」という方法で計算されており、市場経済においては、生産費や流通費がどれだけかかるか、どれだけの利潤があげられるかは、市場における需要と供給によって決定される。場合によっては、価格が費用を下回り、生産者や流通業者の利潤がマイナスになることもある。と教科書に書いた著者も『これは無いよなぁ』と思うのではないでしょうか。だって絶対に赤字にならない保証付きで、しかも地域独占ですから。よく言われるように、教科書に書かれている需要と、供給の市場経済のシステムの中では、原発をやる企業などまったく無いということの証明でしょう。あと、宮田塾のこの夏のクーラー使用量は、昨年と比べると73.5％も減りました。（先月の復習ですよ）しかし電気代は16％しか減りませんでした。これは、毎月の基本料金13,377円が変わらないためです。宮田塾がこの夏払った電気代173,817円の約半分、80,262円（13,377円×6カ月）は基本料金を払っていたことになります。このあたりも節電の努力に応える電気料金の価格体系にしてほしいと思いました。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 19:08:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用率　稼働率と割合</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45234/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-45234/</guid>
      <description>割合や％が苦手な小中学生が多いです。ある生徒に、「30％オフとか見て、いくら払うか計算できへんかったら困るやん。」と言うと「ママに買ってもらうからいいねん。」という返事が返ってきました。１.倍の導入教科書（日本文教出版小学算数5年下）では	１はん　シュート数＝４０　ゴール数＝１８２はん　シュート数＝３４　ゴール数＝１７１はん　18÷40＝0.45　0.45倍２はん　17÷34＝0.5 　0.5倍と計算させていますが、このような例で倍を使うのは、実生活ではほとんどないので、お小遣いのように分かりやすい例で、倍が分かっている問題で導入する方が適しています。例１○○さんは（実際の生徒名）勉強をがんばったので、1000円だったお小遣いが３倍になりました。今月からいくらになりますか。例２この調子でお小遣いをあげていると、お母さんはきっと悲鳴をあげるので、1000円だったお小遣いを0.3倍だけ増やしてくれることになりました。今月からいくら増えますか？また今月の小遣いはいくらになりますか？しかし日本語では倍は量が増加するイメージがあるので、例１は良いが例２はなじまない。だから倍を使わずに、先月の0.3という。ただ先月の0.3では聞いて分かりにくいので30％、３割というと発展させます。また例２では増える小遣いは1000円×0.3＝300円今月の小遣いは1000円＋300円＝1300円になります。一般には、小遣いが先月の30％増しになりました。今月の小遣いはいくらですか？という問題になります。普通は3000円×（１＋0.3）の式になりますが、導入では3000円×(100％＋30％)の方がよいでしょう。割引の場合はもちろん3000円×(100％―30％)になります。比べる量がもとにする量の何倍にあたるかを表した数を、割合といいます。割合＝比べる量÷もとにする量上記が典型的な教科書の説明ですが、比べる量・もとにする量が分かりにくいので、暗記を強要することになります。大切なことは、３倍であろうが30％であろうがすべて倍の計算なので1000円の３倍＝1000×３＝30001000円の30％倍＝1000×0.3＝300のように％や割の後ろに倍を書いて掛け算だということを理解させ、10は５の２倍（ここが％にあたる）→10＝５×２のような暗算で答えが出る式を使い、10、5、２のどこを求めるのか、から式を作ります。２.電力の使用率と三つの数字電力では三つの数字が関係します。使用電力…1986万kw供給電力…2470万kw	発電能力…3485万kw※使用電力、供給電力は9月21日17:42更新の電気予報から。発電能力はＨＰから使用電力÷供給電力が使用率です。上の資料では1986万kw÷2470万kw ＝80％供給電力÷発電能力は稼働率です。2470万ｋｗ÷3485万kw＝71％使用電力÷発電能力は潜在的使用率です。2470万kw÷3485万kw＝71％　になります。電力不足即原発再稼働より、まず稼働率を上げることが大切だと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 21:44:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原発の仕組みとエネルギー</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-44011/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-44011/</guid>
      <description>「こんな勉強やってなんになるのん？」勉強が分かりにくくなると、誰もがこんな気持ちになります。そこで今一番重要な原発の問題を小・中・高の教科書などをもとに一緒に勉強してみたいと思います。私たちは原子力の専門家ではありませんから全部が分からなくても、テレビで聞く言葉に少しなじみがあるだけで、人の話や噂ではなく、自分で考えることができるようになってくると思うので。原子力発電の仕組み教科書（啓林館１分野下Ｐ70）・エネルギーは違う種類のエネルギーに変換することができる。わたしたちは目的のエネルギーを得るために、さまざまな装置をくふうして利用している。（啓林館１分野上Ｐ125）・電磁誘導を利用して、電流を連続的に発生させる装置が発電機である。原子力発電というと、どんなすごい仕組みかと思いますが、内容はウランで熱を作る↓熱によって水蒸気を作る↓タービンをまわす↓電気を作るという過程です。ちょうど、やかんでお湯をわかす↓蒸気に風車を近づけまわす↓風車の軸の先端に磁石をつけ周囲にコイルを配置して発電するこの事と同じで、（化学エネルギー）↓（熱エネルギー）↓（運動エネルギー）↓（電気エネルギー）というエネルギーの移り変わりの典型的な例です。（水力発電は高いところから水を落下させるので、位置エネルギー⇒運動エネルギー⇒電気エネルギーの流れになります。）核分裂のエネルギー火力発電は天然ガスや石油を原料にして熱エネルギーを生み出します。原子力発電は核分裂によるエネルギーです。原子と同位体（高１化学）教科書（数研出版　精解化学Ｐ24）自然界には、原子番号（陽子の数）が同じでも、中性子の数がちがうため、質量数がちがう原子がある。（中略）しかし、これらの原子は質量数はちがうが電子の数は同じで、化学的な性質もほとんど同じである。そのため、同じ種類の原子、つまり同じ元素として扱われる。このような原子どうしをたがいに同位体という。ウランの場合、陽子92中性子143のウラン235（92+143）、陽子92中性子146のウラン238（92+146）があり、自然界のウランの大部分（99.3％）はウラン238、核分裂を起こすのは残り0.7％のウラン235で、中性子と接するとそれを吸収して二つに分裂します。235の重量があったウラン235は分裂すると合計234.8くらいになります。この消えた0.2が巨大なエネルギーに変わります。それが物質量とエネルギーは相互の変換が可能であるというアインシュタインの質量とエネルギーの等価原理につながるのです。E=mc&amp;sup2;（Ｅ＝エネルギー ｍ＝質量 ｃ＝光速）で公式が表せますが、光速30万ｋｍ／秒を二乗することになるので、質量が１kgの物質がすべて変換できたとすると、９×1016（ジュール）という巨大なエネルギーをえることができます。実際広島の原爆は１kgのウランが燃えた結果です。桑田佳祐に♪質量とエネルギーの等価性♪という曲があるのを今回始めて知りました。</description>
      <pubDate>Tue, 15 May 2012 15:52:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幼稚園の先生の巻　河田　綾子さん</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43710/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43710/</guid>
      <description>Ｑ.いつごろから、その仕事につきたいと思いましたか。Ａ.この仕事は、幼稚園の頃からしたかったです。やはり、子どもが大好きだからです。 Ｑ.大学は、４年制でしたか、短大でしたか？同僚の方は、どちらが多いですか？就職活動は、大変ですか？Ａ.短大です。同僚は４年制が多いです。就職活動は、学校に求人も来るのですが、私は一園一園電話したりしたので、大変でした。 Ｑ.仕事で、一番大変なのはどんな事ですか？Ａ.行事・保育の準備とかも結構大変ですが、毎日子どもと接するので、とても体力が必要です。 Ｑ.仕事で、やっていて良かったと思うのはどんな事ですか？Ａ.子どもの笑顔が見れた時！！ Ｑ.これから、同じ仕事をめざす後輩にアドバイスするとしたら、どんなことですか？Ａ.すごくしんどい仕事だけど、毎日充実していて、とっても楽しいです。笑顔を忘れないで、これからもがんばって下さい。（河田さんは、卒塾生です。）</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 21:35:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医者の巻　澤田　重吾さん</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43708/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43708/</guid>
      <description>Ｑ.いつごろから、その仕事につきたいと思いましたか。理由はなぜですか？Ａ.幼稚園の頃、医師であった祖父に憧れて…です。Ｑ.医学部の入試、入学してからの勉強は、やはり大変でしたか？Ａ.自分の中では大学受験が一番つらかった。医師になりたいという目標があったので、がんばれたと思う。医学部での勉強は大学に合格できた能力があれば、充分対処できる。ただし、知識量は一生勉強しても尽くしきれないぐらいあり、また、日々進歩しています。 Ｑ.仕事で、一番大変なのはどんな事ですか？Ａ.僕が一番大変だと思うのは、患者さんとの信頼関係なのですが、初対面の患者さんと信頼関係を築くのは、やはり大変です。自分の判断一つで、患者さんの命が危うくなったりするわけですから、日々精神がすりへる感じです。 Ｑ.仕事で、やっていて良かったと思うのはどんな事ですか？Ａ.重症であれ、軽症であれ、病気が治って心から喜んでくれている患者さんをみると、医師になってよかったと思います。 Ｑ.これから、同じ仕事をめざす後輩にアドバイスするとしたら、どんなことですか？Ａ.目標、夢があれば、かなうと思います。がんばってください。（澤田　重吾さんは卒塾生です）</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 21:32:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>トリマーの巻　青木　朱美さん</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43707/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43707/</guid>
      <description>Ｑ.いつごろから、その仕事につきたいと思いましたか。理由はなぜですか？ Ａ.小学校の時は、家がペットショップをしているので、それを手伝おうと、思っていました。中学校になってからトリマーになる気になりました。 Ｑ.学校、高校、専門学校、大学などでどんな勉強をしましたか。就職活動はどうされましたか？Ａ.商業高校に進み、そのあと、大阪グルーミングスクールという専門学校で１年勉強。卒業後２ヶ所で見習いをした後、実家に帰って始めました就職は、専門学校が、いろいろ世話をしてくれます。 Ｑ.仕事で、一番大変なのはどんな事ですか？Ａ.シャンプーするにしろ、カットにしろ、体力がいることです。 Ｑ.仕事で、やっていて良かったと思うのはどんな事ですか？Ａ.ペットがきれいになって、お客様が喜んで下さるときです。 Ｑ.これから、同じ仕事をめざす後輩にアドバイスするとしたら、どんなことですか？Ａ.思っているほど簡単な仕事ではありません。ペットが好きなだけでは出来ないし、また、好きでないと出来ない仕事です。でもやりがいはあります。症状をみて簡単なアドバイスができる程度の獣医的な勉強をしておいた方が良かったなと、いまは思っています。（青木さんは、塾長がよく行く居酒屋のママの愛犬、デンちゃんの世話をしている方です。）</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 21:30:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ツアーコンダクターの巻　　舟ケ崎仁美さん</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43700/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43700/</guid>
      <description>Ｑ.いつごろから、その仕事につきたいと思いましたか。理由はなぜですか？ Ａ.真剣に考えたのは高校の頃でした。人と接する事が好きでしたし、旅行に行ける事も魅力的に感じたからです。 Ｑ.学校、高校、専門学校、大学などでどんな勉強をしましたか？ Ａ.英語が大好きだったので、大学では外国語学部で英米語を勉強しました。地理などは特に勉強しませんでした…。 Ｑ.仕事で、一番大変なのはどんな事ですか？Ａ.自分の体調管理です。やはり、添乗前は忙しく、残業も多いのが現実です。そんな中での体調管理が大変だと思います。 Ｑ.仕事で、やっていて良かったと思うのはどんな事ですか？Ａ.やはり添乗で、お客様と親しくなれた時や、いろいろな所に旅にできる所です。 Ｑ.これから、同じ仕事をめざす後輩にアドバイスするとしたら、どんなことですか？Ａ.旅行業界というと、地理を勉強する事が大変かと思われがちですが、それ以上にお客様に対するホスピタリティーの気持ちが大事だと思います。楽しい仕事ですよ。（舟ヶ崎仁美さんは、塾長が以前上高地に行った時、大変お世話になった近畿日本ツーリストの添乗員さんです。）</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 18:26:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美容師の巻　森本　梨絵さん</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43698/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-43698/</guid>
      <description>Ｑ.いつごろから、その仕事につきたいと思いましたか。理由はなぜですか？ Ａ.中学生の時、保母さんと迷った。飛翔館高校は、美容師と保母の両方のコースがあって、美容師を第一志望にしたら合格した。 Ｑ.中学、高校、専門学校、大学などで、どんな勉強をしましたか？ Ａ.高校では、英語や数学も勉強した。中学のときより、数学はできるようになった。他に、高１で週２時間、高２からは週一回 一日中、美容師としての実習があった。 Ｑ.仕事で、一番大変なのはどんなこと？ Ａ.たとえば、シャンプーのレッスンに合格しないと、次のカラーリングに入れない。毎日、仕事が終わってからのレッスンなので、店を出るのが、夜11時半になる。テストや講義のときは午前零時をすぎることもある。 Ｑ.仕事で、やっていて良かったと思うのはどんなことですか？ Ａ.お客様に喜んでいただけることです。指名の方も、一人ですができました。 Ｑ.これから、同じ仕事をめざす後輩にアドバイスするとしたら、どんなことですか？ Ａ.しんどいことがあっても、あきらめないこと。必ず自分のためになるから。（今年から美容師になった森本梨絵さんは、塾の卒業生です。）</description>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 18:21:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>現代の理論</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40655/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40655/</guid>
      <description>最近の日経新聞の調査によれば、｢この十年で悪くなった製品やサービス」の一位は｢学校｣で48％の人があげているそうです。二位は病院の36％。さらに｢教育は投資と思うか、浪費と思うか｣という質問に対しては、60％の人が浪費と、答えています。つまり、過半数の人は｢教育に金をかけたり、その結果一定の学歴もしくは学校歴を入手してもムダだ。｣と考えているのです。ただ、従来の流れから、自分一人だけが抜け出すことへの不安や有名大学の神話がかろうじて、学校や塾などの教育産業を成り立たせていることになります。危うきかな、公教育！どうしたら良いのか、できるだけ塾の現場で起こっている事実をもとに考えてみたいと思います。（公教育の中には、私立の教育機関も含んで考えています。） 第１章ある生徒の感想文から私は、今の高校が三つ目です。中学から私立の学校に行ってて、そのまま上に上がったけど、校則などで、しんどくなって、やめてしまいました。そして、塾に通って、高校を受けるために勉強して、受かったので、一年下の子たちと入ったけど、合わなくてすぐやめてしまいました。　そして、今の通信制の高校に入りました。通信制だから、あんまり学校に行かなくても、なんだかんだで卒業できると甘く見て、一年の時ぜんぜん行かなかったし、レポートも出してなかったです。そしたら、全然単位がとれてなくて、あせって、二年でがんばったけれど、結局単位がたりなくて、三年になれませんでした。　二年留年してる事になってしまって、本当にあせりました。そして、大検で単位をもらって一年でも早く卒業しようと思いました。自分で決めた事なので、やる気も充分でした。　大検は八月にあるのに、やろうと思った時にはもう五月で、そっから宮田塾に通ったけど、今からじゃ時間もないし、勉強もいままでろくにしてないから知識も全然ないから、正直、夏の大検には、間に合わないと思いました。塾長もそう思っていたと思います。　　でも、やる気ってすごいなぁと思ったのは、自分から勉強しようと思ったし、塾で習ったことを、家でやらないと不安になって、つねに勉強していました。三ヶ月間もう勉強しました。　途中わからなすぎて悔しくて塾で泣いてしまったこともありました。でも塾長は、同じことばかり質問してくる私に、何回もわかるまで説明してくれて、だんだん分かるようになりました。分かるようになると楽しくなってきたぐらいです。　大検の日、教えてもらった事、全部出しきれました。数学・国語・現社の三つを受け全部受かりました。本当にうれしかったです。本当に塾長のおかげだと思いました。あと、自分も変ったと思いました。こんなにやる気が出て、がんばれた自分がすごくうれしいです。これからも勉強は続けたいです。　大検は、あきらめずにがんばったら、受かると思います。全科目受かったら高校を卒業しなくても、大学を受けれるんです。正直、三年間通うより、楽だと思います。それで大学ちゃんと卒業したら、高校ちゃんと卒業して大学卒業した人と何も変らないから、本当に楽だと思います。　でも、高校に通うと友達もできるし、集団で何かをしたりすると、思い出になるし、高校に行くのは、やっぱり何か意味があると思います。私は、高校に行って大事な友達ができたし、楽しい思い出もいっぱいあるから、行ってよかったと思います。　だから、高校行かんと大検うけて、大学行くのもいいと思うけれど、やっぱり高校三年間ちゃんと行って、そっからしたい事した方がいいと思います。絶対ムダな三年間にはならないと思います。（注　文章中には大検とありますが、現在は高卒認定試験＝高認と呼ばれています）--------------------------------------------------------------------------------Ｋさんは、文面に書いているように、高校を三回変わっています。理由は校則などいろいろありますが、基本的には旧来の学校制度に受け入れられなかった生徒です。その彼女が『やっぱり高校３年間ちゃんと行って、そっからしたい事した方がいいと思います。絶対ムダな三年間にはならないと思います。』と書いている意味は大きいと思います。ただ、彼女にとって、学校とは、『高校に通うと友達もできるし、集団で何かをしたりすると、思い出になる』場所でしかない。本来、学校が果たすべき勉強の場という役割は、彼女にとっては、学校ではなく、塾や、家庭や、集約すれば個人であり、その結果『でも、やる気ってすごいなぁと思ったのは、自分から勉強しようと思ったし、塾で習ったことを、家でやらないと不安になって、つねに勉強していました。』『だんだん分かるようになりました。分かるようになると楽しくなってきたぐらいです。』『あと、自分も変ったと思いました。こんなにやる気が出て、がんばれた自分がすごくうれしいです。これからも勉強は続けたいです。』という、かつては、学校が与えたであろう貴重な体験を別の場所で獲得した、と言う事ではないでしょうか。その後、大阪にある堺女子短期大学のビューティーメイクコースに無事合格し、この四月からは、女子大生です。先日は高校一年生で同じように高校を退学した女子に、自分の体験談などいろいろ話してくれました。結果、この高校生も現在塾で週一回勉強に来るようになりました。 第２章学力低下と格差｢学力低下｣が叫ばれ、教育再生会議では、授業時間増が提言されました。｢生きる力｣という、まことに、上滑りの気持ち悪い言葉がそれに対する反論として使われます。また、親の出身階層や学歴が子どもの学習意欲に影響するという調査もさかんに行われます。結論から言えば、私はこのような調査や統計になんの関心もありません。そういうことは、その調査や統計、分析を生業とされている方が、おやりになったら良いと思っています。その理由は、統計資料になったとたん、今、目の前にいる、分数ができない中三生は、匿名の中三生にかわり、単なるデータに化してしまうこと。あと一つは、これらを生業としている人は、おおむね大学関係者ですが、彼らが｢学力低下｣と呼ばれる傾向をつくり出した当事者であるにもかかわらず、まるっきり第三者として発言する事に腹立たしさを感じるからです。たとえば、私の塾には、高三生と高卒生が２００７年２月現在、８名います。彼らはいずれも、進学校からは、ほど遠い高校の出身ですが、英語の教材に文芸春秋社発行の｢本多式速読長文｣を使用しています。これは｢高校入試で必要な長文読解力｣をつけるために企画された物で、公立高校の入試問題を出典として、50語レベルから始めて、順次、読解のスピードを上げながら、｢英文を英文として｣理解していこうという物です。私たちがこの教材を高三生に使っているのは、文法もありますが、なにより単語が中学レベルのためです。しかし、現実には彼らは、四五〇語レベルが一回＝90分の指導時間では終わりません。（著者が指定する目標タイムは９分です。）でも、五名は文系私立大学に合格しました。また一名は理系私立大学のため、英語は指導しませんでしたが、数学は三角関数の最初からやりました。（結局、八名中六名が大学に、二名は看護系とコンピューター系の専門学校に進学）誤解のないように、断っておきますが、私は彼らを非難しているのではありません。むしろ、ほとんどが十二月末までに合格したにもかかわらず、引き続き黙々と勉強している彼ら、そのための経済的負担を続けておられる保護者の方々に、尊敬の念すら覚えます。問題は二つあって、第一には彼らが、何故大学に進学しなければならないのか、ということ。あと一つは彼らを大学生として受け入れる大学が存在するという、需要と供給の関係です。およそ、いつの時代にも時代を超越して必要な絶対的学力という物はありません。もしそれがあるなら、私たちは、依然としてラテン語を勉強しなければならないでしょうし、歴史のように学習内容が必然的に増えていく科目はもちろん、生物、物理、化学など新しい内容を生み出す学問をすべて学習していくことは時間的に不可能です。時代が要求する勉強を、どの様に定着させるのかが公教育に問われていると思います。その意味で言えば、今騒がれている｢低学力｣の事例は昔も今もかわらずあったと思います。中学時代｢母｣という漢字が読めない友人がいました。（私が通った中学は約30％が在日朝鮮人でした。この友人もそうだったので、『母を読めないのは人間じゃない』と怒る教師に『なぜ朝鮮人が日本字の母を読めないからとそう叱るんだ』と泣きながら、くってかかったので良く覚えています。）では何が変わったのかといえば、高校進学率の圧倒的な上昇です。これまでなら｢中学時代の一過性の低学力｣として見逃されてきたことが、｢高校入試のためには不可欠（と考えられている）学力｣が定着していない、と考えられているためでしょう。手元にある、中学の同窓会名簿を見るとクラス42名中、高校に進んだのは20名。ただし、内４名は定時制高校ですから、実際の高校進学率は38％です。（私の中学が先に述べたような条件で、越境全盛の頃、越境される側だったので低く出ています。当時＝１９５５年の全国的な高校進学率がちょうど50％を越えた頃ですから、大阪だけならもう少し高いでしょう。）この名簿が発行された時、私は高校二年でしたが、二年上の学年、つまり、高校卒の年齢では、学年１７１人中、近況に大学名が書いてあるのは１１名、わずか６％強です。（当時の全国平均はやっと十％を超えた頃）｢二次方程式｣ができなくても以前は、さして困らなかったけれど、現在は高校入試のためには困るようになってきた」のですから、低学力が目について仕方がないのでしょう。家庭の格差が生徒に与える影響についても、なにも目新しいことではありません。Ｔ．ローレンの｢日本の高校｣＝サイマル出版会には、神戸の五つの高校を社会学的に調査した結果が表にまとめられています。（灘高以外は仮名。大谷高校は市立高校。桜高校は定時制高校。岡田高校は県立高校。耶摩高校は商業高校として本書で紹介されています。） 灘 岡田 大谷 耶摩 桜 大学進学者 100 72 62 6 2 短大進学者 0 14 25 10 6 兄弟姉妹 2.1 2.3 2.4 2.8 2.9 母親の就業 15 22 21 30 34 欠損家族 1 0.07 2 13 15 大卒の父親 60 不明 33 6 2 勉強部屋の有無 99 86 77 71 58 通塾率（小学生時） 74 43 37 40 24 兄弟姉妹は人、それ以外は％注目すべきはこの調査は１９７５年時点のもので、このときにすでに灘は大卒の父親が６０％を占めていることです。｢この時点で高校生の親となった世代は、第二次大戦中かその直後に高等教育を受けた世代で、経済的に余裕のある者か、特別に才能のある者だけが大学に進学できた。｣（同書より引用）のです。要は、いたずらに過去と比較し、あるいは外国と比較することをやめる。｢低学力｣や｢家庭の教育力の格差｣を、現在の生徒のみに特有の現象と考えない。高校進学率がほぼ１００％、大学進学率が５０％という現実の中で、また、パソコンなど機器の発明と改良の時代に、何を基礎学力として伝えるのか、を考える。また｢社会経済的な地位の格差が教育達成に大きな影響を及ぼしてきた｣（前述の｢日本の高校｣より引用）ことは、従来からあったことだとした上で、公教育が持っていた、出身等による格差を教育が跳ね返せるのか否かが問われているのだ、と認識する。これらの努力の上に立って、なおかつ、公教育の使命が達成不可能であれば（私はそうは思いませんが）公教育は舞台から去るしかないのです。最近ＮＨＫが放送した｢インドの教育｣の番組では、インド工科大学に入学できれば、村の貧困を救える、と思って勉強に励むインドの高校生が紹介されていました。彼と同じことを要求しても無理なのです。二しかし、半分は大学に進学しない教育に関して、何らかの解決策や改革の方向を考える場合、日本社会全体にかかわってくる問題が多いことは確かです。たとえば、就職における学歴問題ひとつをとっても、「雇用形態」「成果主義」「ワーク・シェアリング」「外国人労働者の受け入れ」など、数多くの問題が関連してきます。おそらく、最後は宗教や国民性にかかわるところまで、入ってくるでしょう。逆に教育問題を考え、解決への努力を続けていくことを通して、現在の日本社会が抱える根底部分に一定の影響を与えることも可能です。いずれにしても、その出発点は、高校はほぼ全員卒業するが、大学にはその半分しか進まない、という現実です。全国的なトータルで半分ということは、卒業生の全員が大学に進むという高校がいっぱいありますから、他方には大学進学率が２０〜３０％、学校によってはゼロに近い高校が多数存在することになります。大学に行かない、または行けない彼らに、社会にでるためのきちんとした職業教育、人間教育をすること。英語や数学など従来の科目学力では測れない、能力を身につける必要性を伝えること。具体的な学習方法を教えていくことが必要になります。ＩＴはもちろん、基礎的な接客や営業、経理の知識も必要になります。場合によっては、外国人労働者との付き合いが始まり、彼らが外国に行く可能性も考えれば、語学、日本文化、世界史なども要求されるでしょう。その過程で、彼らが転職や大学進学を考える場合にはその手立ても必要です。とにかく、「大学に行かない」という選択に積極的な価値を持たせるための努力を惜しまないということです。個人的にも私は、該当する生徒を多く抱える（中下位高と呼ばれる）高校や専門学校とできるだけ接触するようにしています。団塊の世代も、退職金の資産運用に頭を悩ますより、これらの体験を伝える活動に参加した方が面白いし、一定の収入も継続して得られるので一石二鳥だと思うのですが。 第３章公教育は誰のためにあるのか最近、マスメディアなどで、大学の改革などを取り上げる記事に必ずといっていいほど、「大学の生き残りをかけて・・・」という常套句が使われます。私たち学習塾を対象にした、高校の説明会でも内容は同じです。しかし、学校など（塾を含む）教育機関が「生き残れるかどうか」はどうでも良いことです。少し穏やかな表現を使えば、「生き残れるかどうか」は結果の問題です。林竹二がすでに三十年近く前に「私の所論には私に自明と考えられる前提がある。学校というものは子どものためにあるもので、教師のためにあるものではないということ、語を換えていえば、子どもの教育のために設けられたもので、教員の職場として設けられたものではないということである。」と喝破した想いは、少子化時代を迎え、すべての教育機関が「生徒・保護者のニーズにこたえる」競争に励む現在、一層重みを増しています。今から十年近く前、大阪でグリーンバーグ夫妻（一光社から「《超》学校」などの著書が出版されている。）の講演会が開かれました。会場は満員で、新聞紙を床に引いて聞く、という状態でしたが、驚いたのは、グリーンバーグ夫妻が何かジョークを話したとき、会場のお母さん方は、通訳がしゃべる前にいっせいに笑うのです。このようにある種、知的水準の高い層が、公教育に不満をもっていたのですが、これが十年前のことです。他方、日曜日の早朝に小学校受験用の塾に子どもを連れてきて、情報集めに狂奔しているお母さんもいます。両方からまったく異質のクレームを受けながら、なんとか、穏便に解決させようとして、必死の努力を続けているのが現実の公教育です。教育の分野に自己責任を持ち込むことには反対論が多いとは思いますが、公教育の担当すべき任務をうんと小さくして、自己責任で物事を決める能力を備えさせる。自己決定のために必要不可欠な情報が隠された場合には躊躇なく公開を要求する権利意識を育てる。たとえ親といえども、他人には勝手に進路を決めさせない。勉強は、自分のペースで、一生するものだ、ということの大切さを伝える。公教育に大切なのはこういった視点だと思います。「塾は規模が小さいからできるのだ」といわれたらそれまでですが。そのひとつの例を同じく生徒の手記の形で紹介して終わります。（Ｈさんは、勤務先（公立高校）で化学の実験補助の仕事をしているので、「化学を勉強したい」ということで来られました。なお、冒頭のＫさんの感想も、このＨさんの手記も塾が毎月発行している、ニュースに掲載したものです。）私のチャレンジ　　「社会人」ＯＫの宮田塾の看板を見て、飛びこんだのが半年前でした。私は四十歳代半ば過ぎで、生まれて初めての学習塾です。きっかけは、仕事をしている中で、何故？どうして？何でや！？の科学の疑問に何度もぶつかり、そのままにしていた自分を変えようと思ったからです。世の中、うわべだけわかっているようで、理解していない事っていっぱいありますよね。はずかしくて人に言えない、聞けない事も山積みになって･･･ある時、根本からやり直してみようと思いました。おばちゃんパワーで、塾にお願いしますと、基礎からの読み本を紹介していただき、問題とにらめっこの日々ですが、半年過ぎた今、悩んでいた疑問が一つずつ解決できるようになってきましたよ。学生時代は、限られた時間で、試験があるから勉強してきたものです。皆さんには悪いですが、私は受験するわけでもないので、わかるまでたっぷり時間がかけられます。今になって「そういう意味だったんや〜。奥深いですね。」と知る喜びを感じています。お蔭様で、仕事にも生かせる事ができています。　この年になると、物忘れはひどくなる一方ですが、人間は一生成長していくものだと信じています。少しの勇気を持って、若い皆さんもチャレンジしていきましょうね。自分の知らない世界を感じて、心も体も脳もワクワク活性化される気がします。　こんな私を受け入れてくださった心の広い塾長さんに感謝しています。 </description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:19:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>『夢』を安易に語る事なかれ</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40654/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40654/</guid>
      <description>『夢』を安易に語る事なかれ　　　宮田塾 宮田　剛　最近各私立高校から送られてくるポスターやパンフレットに夢という言葉が乱立している。いわく『あなたの夢はきっと叶う』いわく『夢は実現するためにある』いわく『夢に近づく』等々。『夢』という言葉の耳障りの良さが、かえって物事の前進をとめてしまうことがあるように思うのだが…その証拠に、｢『生徒に何になりたいか』と聞いても、『別に…』という返事しか返って来ない｣ という愚痴を聞くことが多い。それは、子どもに夢が無いのではなく、夢を語る相手としては評価されていないからだと反省した方が良いと思う。　｢目指せ関関同立｣が｢夢｣に変わった？　ついこの前まで、塾を含めほとんどの教育関係者は、｢夢みたいなことを考えず、一つでも単語を覚えて、関関同立を確実にしろ！｣と指導してきた。その指導で限界が出てきたとき（＝生徒が勉強しない）舌の根も乾かぬうちに｢ 夢を見つけろ。なりたい自分を探せ｣ と言われても、心を開くはずがない。すべて物事がうまく行かないのはそれなりの理由があるのであって、生徒が勉強しないのは、｢勉強すれば、良い学校に進学できる、そうすれば良い就職ができる、そして良い生活が送れる。｣ という努力神話の崩壊による。学歴は就職を保障せず、就職は将来にわたる人生設計を保障しない。この中高生が直感的に感じている矛盾を理解せず、｢ 勉強させるためのエサ｣ として｢ 夢 ｣を持ち出しても受け入れられないだろう。それならまだ、｢ 生徒達は、私らしさだとかやりがいを求めてしまいます。　しかし私ははっきり言ってます。『やりたいことは仕事が終わってからやれ。自己実現だとか私らしさを求めるな。食うために働け』と。｣ という長野県の就職支援教員をしている、今井浩太郎氏の言葉のほうがはるかに説得力がある。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（安田雪　働きたいのに…高校生就職難の社会構造　勁草書房）--------------------------------------------------------------------------------　夢を語るにはまず語れる場の設定を　〜自塾の経験から〜　子どもが夢を語るためには、（塾長や教員との信頼関係など当然必要なことが準備されているとしても）最低、次の三つの条件が必要になる。（１）学校や塾が、ふだんから生徒の自己決定権を尊重していること。（２）その夢が｢ 東大に進んで医者になる｣ことであろうが（実際に東大に入学したとしても）高校を出てすぐに介護の施設で働くことであろうが、まったく同じ価値であると、関係する大人が心から信じていること。（３）夢は勝手に生まれるものではなく、また勝手に実現するものでもなく、その根底にある｢何でメシを食うかー労働の価値 ｣についてこそ、子どもに教えていかねばならないと、関係者が、認識していること。である。子どもの立場で考えてみよう。彼らは、何をどのように勉強するか（場合によってはなぜ勉強するかまで）すべて親や教員など教育関係者の管理下におかれている。そこでは何よりも素直さが要求される。さらに｢ 子どもに将来のことが分かるわけがない.｣という大人の常識が追い討ちをかける。このような時間を数年にわたって送らされてきた彼らがある日突然、｢ あなたの夢はなに?｣と聞かれても答えられるわけがない。私の塾は個人別指導ということもあって、塾に来る回数・曜日・時間・科目・その日の学習内容を、生徒が決める形で運営している。また将来どんな仕事をするかは、学歴や学校歴だけでは決まらないということも、実例も含めて常に伝えている。そのせいもあってか、高校を選択する機会にすでに将来の進路を考えている人が多い。また大学に進んでからも種々の資格講座を積極的に受講する人、塾の自習室を利用して勉強する大学生もいる。もちろん中学生の頃からの夢であったカーレーサーを目指して鈴鹿でがんばっている者、好きな音楽の道を専門学校で勉強する者という、いわゆる｢夢追い人｣も多い。塾が毎月発行している、ＮＥＷＳに｢仕事なり方ガイド｣ という欄があるのだが、塾のＯＢ・ＯＧが快く原稿執筆を引き受けてくれている。--------------------------------------------------------------------------------子どもの夢のために塾が出来ること　塾は基本的には子どもに学力をつけ、次の教育機関（中学生にとっては高校、高校生にとっては大学）への進路を保障することに最大の任務がある。その意味では子どもの夢を実現する場としてはかなり限定された場になる。しかし、どんな進路を取ろうが、また人生は一生が勉強なのは勿論だが、教室という空間で勉強するのは普通２５歳ぐらいで終わり、社会にでていく。社会にでていくということは、消費者としての個人から生産者へと変わっていくことである。言いかえれば、社会的保護者から自立した個人に成長していくことである。中学〜高校と続く時間はその変化のための準備期間である。２００３年度の大学卒業者の就職率は５５％まで下落した。（文部科学省｢学校基本調査｣） 就職活動自体を拒否する若者が増大していることは香山リカの｢ 就職がこわい講談社｣ などを読めば分かる。多くの大学が一回生から就職のための指導に取り組んでいる。この現実と｢ 難関国公立や難関私立を目指す｣ 高校、その高校に合格させることに死力をつくす塾との間にあるギャップのなんと大きいことか。次の時代に必要とされる塾を夢みていきたいと思う。塾を共有する人たち（分類上はフリーターと呼ばれる人たち）が安心して働ける環境を目指したいと思う。塾長が自分自身の夢を語れる塾で初めて、子どもは夢を語れるのである。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:14:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>できるとできないー学力とは</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40653/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40653/</guid>
      <description>はじめに最近、&quot;できない&quot;と&quot;できる&quot;が、再度問題視されるようになってきた。論点は2002年の指導要領改訂→学力低下　から、知的立国を維持するために、もっと学習させねばならない。３割カットや週５日制はもってのほか　という妙な責任感からスタートする。このような立場にたてば、関心は｢もっと勉強をさせれば、学力があがる｣と思われる層になり、できない子は視野からのぞかれる。塾の会合で｢できない子は構造的に問題がある｣｢できる子が退屈して学級崩壊が起こっている｣｢できない子は早く塾を辞めて欲しい。授業の邪魔になる。｣などの意見が出るのは、こんな社会情勢の反映である。これはきわめて危険な傾向だと思うので、｢そこまで言わなくても…｣という反論は覚悟の上で下記の文を引用する。1920年代初め、｢足手まとい｣とされる人々は抹殺してもかまわないと主張する学者たちが現れた。・・・この説はちょうど｢健常者｣を奨励し、｢病人｣や｢劣等者｣を抹殺しようと考えていたナチスに取り入れられた。（みすず書房『語り伝えよ、子どもたちに』ｐ34）１.なにができないのか　または、なにができるのか｢ピアノがひけない｣｢クロールの息つぎができない｣というと、なにができないのかは、具体的なイメージで伝わる。が　｢ピアノがうまくひけない｣｢クロールで早く泳げない｣となるとあいまいになる。つまり、できる・できないを相対的な問題として考えると、きわめて不明瞭になる。今一般に言われている、｢できる・できない｣は特定の時期に、特定の科目、特定の単元が、定められた時間ではできない。ということ.他者との比較（同一学年の子ども、兄弟姉妹）、過去との比較（昔はできたのに）本人あるいは周囲が設定した目標との比較（公立に合格するには、〇〇大学に入るには）という２点で相対的なものである。逆に｢できる｣と思われていたことが、｢できない｣ことが分かる　というのは、我々がこれまで、いやというほど体験してきたことで、人の一生は｢できないこと｣を突きつけられ、そのことを受け入れていく一生とも言える。そして、｢できると考えていた｣ことが｢できない｣と分かった時の、個々人の姿勢が、どう生きるかを決めるともいえる。※このことは、介護の現場を紹介した本を読めば、よく分かります２.できない子どもに対する指導――　精神論・根性論｢できない｣子どもに対して、まず、できない理由が山ほど浴びせかけられる。曰く｢やる気がない｣｢集中力がない｣｢勉強する時間が短い｣｢欲がない｣｢勉強のやり方が分かっていない｣等々。そして打開策としては、｢気合を入れて死ぬ気でやれ｣という精神論と｢分からなくても何回も読んで丸暗記しろ｣という非科学的方法論になる。結果としてまったく効果が上がらないから、できない子はますます勉強が嫌いになる。もし奇跡的に成績が上がったりすると、もっと地獄を見ることになる。なぜなら｢ほら！やればできたやん。数学ができったから次は英語を…｣ということになるから。およそ学習の定着は十分理解できたから記憶できる　十分理解できなかったから記憶できない。のいずれかであって、十分理解できなかったから、記憶しなさい　というのは無理な要求である。※宮田塾では、講師コメントに｢覚えるしかない｣的なことを書くと、10円罰金。３.できない子どもに対する差別――　教育に携わる者が、おちいる宿命的な欠陥　当初は、&quot;できない生徒&quot;に対し、良心的に、熱心に指導してきた教員（学校・塾を合わせて）も徐々に情熱を失っていく。それは、まったく同じ教材・プリント・板書でまったく同じ説明をしまったく同じ試験をするのに、１００点〜零点まででてくるので、成績が悪いのは、生徒の責任だと思い始め、そしてそのような目で見ると、出来ない子は出来ないように見えるためである。授業を聞かない、宿題をしない、ノートを取らない、字がきたない、頭髪や服装が乱れている、親のしつけが悪い、親の職業が…。原因と結果が渾然一体となって、ひたすら生徒側の責任になっていき、この責任転嫁で教師はずいぶんと救われることになる。この責任転嫁の輪を断ち切るには、例えば、ＬＤなど障害をもつ生徒を担当してみることである。私たちも、ＬＤの生徒を受け持ってずいぶん勉強になった。※宮田塾の入会案内書表紙にＡくんの感想が紹介されている。４.具体的に話を進めようーーどうすればできない子どもはできるようになるのか　｢できない子｣が｢できる｣ようになるには、塾と生徒との関係を再構築することである。従来、教師が、黒板を背に立ち、生徒が机に座ると『教えるー教えられる』の関係が自動的に成立すると考えられてきた。しかし、実際は塾といえどもまったく違う。まさに一期一会の世界で、その日の生徒のコンディションと教師の準備と授業運営によって、塾＝生徒の関係は日々変わる。その意味では、｢あらゆる場合に優れた関係を作れる教師｣もいないし｢良好な関係を作れるならば、だれでも優れた教師になれる｣ということである。そして、できない子どもとの関係を作るためには、すでに述べた従来の教師の欠陥を逆転させ、今できなくても、たいした問題ではない塾はあなたができるようになるために最大限の努力を払うできないことについて一切差別をしないできないことより、できることを評価する。ということを、単なる言葉遊びではなく、本当に、全身全霊で見せることである。※宮田塾で心掛けていること　講師コメントにできないことや欠点を書くな。できるようになったことを書こう。５.具体的に話を進めようーー教材研究や指導法研究は関係改善に役立って、始めて意味を持つ　宮田塾の具体例小５のＮくんは、長音のう（おとうさん）とお（おおきな）の区別がなかなか出来なかった。私自身いろいろ教科書や参考書をみても、なぜ、うの時とおの時があるのか分からなかった。典型的な例は下記のような説明である。このような言葉は少ないので、機械的に覚えていけばいいと思います。（応用自在）スタッフのＮさんが岩波講座日本語から調べてくれた。塾長が指導を担当。当日の説明のポイント当時の発音に一番近い形で、ひらがなで書いた。発音は時代によって変わった。→かな表記も変わるひ・ふ　かなり早くに、い・う　になっているほ　　　終戦後、お　で書くことに統一最初にテスト、説明後に再テスト用意した教材　　　プリント　２枚　　　立川文庫｢智謀　真田　幸村｣　　　伊曾保物語　　　丸谷才一｢挨拶はたいへんだ｣結局、機械的暗記を強いるのは理由が分からない知っているがどうせ、古文の&quot;ほ&quot;など説明してもわかりっこない　と思うかのいずれかである。感想を見ても、まだ時間はかかるが、教える側が、根拠を知って、説明しようとする熱意は通じると思う。※宮田塾では指導用の参考書を充実させる　なぜそうなるのかを説明できる資料英語　　『中学英語Ｑ＆Ａ実用指導事典』　　　　　『高校英語Ｑ＆Ａ実用指導事典』　　　　　『英文法は楽しい』数学・算数　　　『どうしたら算数ができるようになるか』　　　　　　　　　　『どうしたら数学ができるようになるか』　　　　　　　　　　『水道方式入門　整数編』　　　　　　　　　　『水道方式入門　分数・小数編』　　　　　　　　　　『πの話』国語　 『三色ボールペンで読む日本語』　　　　『理想の国語教科書』　　　　『声に出して読みたい日本語』　　　　『分ければ見つかる知ってる漢字』理科　　　『科学の学び方・教え方』社会　　　『歴史の見方考え方』総合的に　　『本当の学力をつける本』参考資料内閣告示第一号一般の社会生活において現代の国語を書き表すための仮名遣いのよりどころを、次のように定める。なお、昭和二十一年内閣告示第三十三号は、廃止する。昭和六十一年七月一日 内閣総埋大臣　中曽根　康弘６　次のような語は，オ列の仮名に「お」を添えて書く。例　おおかみ　おおせ（仰）　おおやけ（公）　こおり（氷・郡）　こおろぎほお（頬＊・朴△）　ほおずき　ほのお（炎）　　　とお（十）いきどおる（憤）　おおう（覆）　こおる（凍）　しおおせるとおる（通）　とどこおる（滞）　もよおす（催）いとおしい　おおい（多）　おおきい（大）　とおい（遠）おおむね　おおよそこれらは，歴史的仮名遺いでオ列の仮名に「ほ」又は「を」が続くものであって，オ列の長音として発音されるか，オ・オ，コ・オのように発音されるかにかかわらず，オ列の仮名に「お」を添えて書くものである。 ６具体的に話を進めようーーＫくんの例次のKくんの場合は、とくに具体的な方法を講じたわけでもなく、塾の基本的な姿勢を貫けば、出来ないが出来るに、劇的に変化した例である。　　K君の中学時代の成績と高校入学後の成績＆模試の成績中学３年生 １学期中間 １学期期末 ２学期中間 ２学期期末 ９月実力 １０月実力 １１月実力 英語 10 14 18 12 6 7 15 数学 24 43 36 28 12 30 24 国語 52 36 16 48 33 23 42 理科 40 20 20 14 56 16 30 社会 21 6 6 10 32 26 44 合計 147 119 96 112 139 102 155 高校１年 １学期中間 １学期期末 ２学期中間 ２学期期末 学研基礎力模試 偏差値 校内順位 全国順位 英語 26 65 77 79 60.9 1 2461/61463 数学 73 84 97 85 63.3 2 2387/57522 国語 71 92 81 90 4701 29 22967/61122 理科 77 92 98 95    社会        合計     5701 2 2640/56827 クラス席次 注 1 1 注    注　数学　クラスで２位　理科（生物）クラスで１位　社会（地理）クラスで１位　学年で４位Kくんの感想　　　「月曜日の時間で、新しく習っている事をする。土曜日の時間は、今までの復習をする。くわしく言うと特に中学英語の文法を最初からやる。単語は自分でできるだけ覚える。月曜日の時間も単語は自分でやって、文法を特にやるほうがいいと思う。自分が思うには、今までのやりかたと変えてみようと思う。」「中間テストが終わって、問題の英語科が返って来て見てみるとかなりひどい結果だった。この時から、次の期末は点を上げようと思った。中間テストで一度やっているので問題がどのようにでるか、どんなとこがでるかなど予想がついたので教科書の本文、ワークの問題など出そうなとこを覚えた。あと中学校の単語もすこし覚えた。期末テストが終わりやがて懇談の日がきて先生が結果を言ってくれた時かなり喜しかった。これからもこのような勉強方法でやって行こうと思った。先生に夢は何かあると聞かれ、英語関係の短期大学をでたあと航空大学校という所に行きたいと言うと、先生は、二年から国英コースに行くといいよと言われた。その時すごく悩んだけど、行ってみようかという気持ちもあった。」今回の中間テストは、けっこうよかった。一番よかったのは、地理で必死になってやった結果、満点をとることができました。また家でも塾でやった生物が、７８点。そのほかにも数学で７７点だった。でもすこし残念だったのが英語と国語でした。英語は、テストにでると言われた問題が何問かまちがっていた。それはすごく残念だった。また国語では、漢字で答えなさいという問題ができなかったことだ。ちなみに英語が５７点、国語が６２点だった。でもこれからこのテストの失敗をもとにして上を目指して行こうと思う。中間テストのあと実力テストの結果も返ってきた。はっきり言って先生は、びっくりしていた。なんと英語が校内で１位だったことだ。数学が２位、国語はすこし悪くて２９位だったが、先生が言うには、実力テストでは、ありえない点数だという。しかしこのテストでは、テスト前にくばられたテスト勉強のプリントを何回も何回も解いた結果よい点数がとれたと思う。またこれらのテストは、自分の未来にかかってきていると思う。懇談で先生から航空関係の仕事につきたいなら英語をもっともっと勉強しないといけないと言われた・・・・・・しかし先生は、お前ならできると言われ、その時は嬉しかった。（夢を持ちながら勉強していくという事はすごくいいなと思った。）ちょうど小学１年ぐらいの時に、初めて行ったのが公文でした。最初は、みんな楽しそうに計算プリントをやっていて、これなら自分もできそうだと思いながら入った。しかしいざ計算プリントや国語のプリントをやってみると、最初はなんとなくできていたけど２枚、３枚になってくると、難しくてかなりの量のプリントがたまってきて、もうどうしたらいいのかわからなくなってきた。しかも宿題の量もとてつもなく多くこのままやって行けなくなってしまった。全然わからない問題だけでも先生に聞こうと思ったけど、先生は一人でいつもほかの生徒に教えていて、なかなか教えてもらえなかった。これらの理由で小学２年ぐらいの時に、やめてしまった。親は、もっと教えてくれる塾に行った方がいいという事で東中学校の近くにある、進研ゼミナールに入った。しかし、公文の時と同じく「なんでこんな所に行ったんやろう」と思い、ここは小学４年の３学期ぐらいには、やめてしまった。そのあと、自分は親と相談して家庭教師をつけたらどうだろうという話になり、小学五年に家庭教師を始めた。この時自分は、航空機関係の仕事がしたいと思い始めた時でもあって、最初の方は、こつこつやっていた。でもそれでもテストの点数が上がらず、やる気をなくしてしまって、最後には、先生とけんかまでしてしまった。そして、それがもとで家庭教師もやめてしまった。それがたしか中学２年ぐらいだったと思う。でもこの時期になると進路の事で、先生と話す機会が多くなってきた。自分は今どのレベルにいるのだろうかという事が気になってきて先生に聞くと、精華か柏原ぐらいだと言われてかなりのショックだった。その時ぐらいから目覚めた様な感じがして、一番その時思ったのが、塾に入らなくてはだめだという思いだった。それからいろいろな塾を探して、やっと決めたのがこの宮田塾だった。なぜか今までの塾にはない何かを、見つけた様な感じでこの塾に入った。いざ授業を受けてみると、なぜか明るく今までの様な、塾、塾、塾という感じはなかったのである。その時もっと早く目が覚めていたら・・・・・・・・と、残念な気持ちだった。もう、この時になると、何事も前向きにする事を決めた。また、あきらめない事も決めた。これらの事を前提に学習して行った結果、希望の「精華」には、行けなかったが、柏原高校に入学できた。また、入学後も、気をゆるめず前向きに夢に向かって行こうと決心した。それから１年が過ぎ去り、２年の国英コースにも通り、終業式には、「成績優秀賞」を授賞されました。１年ぐらいから勉強が始まって今にいたるまで、振り返ってみると、勉強のとらえ方が変わった様な気がする。今までだと意味もわからずただひたすら、単語を覚えたり、数学の問題を解いたりしていた。しかし今は違う。今は、将来の夢に一歩でも近づくために努力している。この国英コース進学もその一歩かもしれない。またこの一歩を次の一歩に続けて行くのがこれからのあり方だと思う。　K君のお母さんの感想中学３年生の夏休み、受験の為、宮田塾には夏期講習からお世話になりました。あれから、早くも１年半過ぎた今、子供の変わり様にはびっくりしています。勉強に対しての自信がついたせいなのか、意欲的に自分から進んで計画を立てて勉強しているように思えます。小学低学年からあらゆる塾に行かせましたが、いっこうに成績はよくならず、本人もいやいや行っていたかもしれません。毎日、子供の顔を見ては怒っていました。勉強は、自分自身のやる気ありますが、塾の先生方の指導方法、それと子供と先生方の信頼関係も、大いに影響しますね。宮田塾での初めての懇談会で、子供ではなく私が塾長に叱られると言うハプニングがありました。「ムカツク、この塾長。なんで私が怒られなあかんねん。」（・・・ごめんなさい。）と腹が立った時がありました。でも、反省しないといけませんでした。確かに子供を押さえつけ過ぎていました。今は、子供も変わりましたが、私も変わりました。毎日、楽しく高校生活を送っている様です。中間・期末・実力テスト、びっくりする様な素晴らしい点数をとって来てくれます。集中して一生懸命勉強しています。テスト前は、顔つきも変わり普段と違う様に思えます。私も、ガミガミ言わなくなったので、子供は「お母さん、最近何も言わへんなぁー。」と言います。ちょっと愛想ないのかな？でも、今は何も言わなくても進んで塾も行ってるし、自習も自分で計画して塾の方でさせてもらってる様だし。そんな努力がテストの結果にでているんですね。勉強ばかりでなく、人間性、親子関係まで良くしていただいてありがとうございました。これからも、子供はずっと宮田塾でお世話になると思います。よろしくお願いします。　感想文がどんどん長くなり内容が豊富になっていること。内容的には下記のあたりに注目して欲しい。なぜか明るく今までの様な、塾、塾、塾という感じはなかったのである。と塾の雰囲気が表現されていること。勉強のとらえ方が変わった様な気がする。今までだと意味もわからずただひたすら、単語を覚えたり、数学の問題を解いたりしていた。しかし今は違う。今は、将来の夢に一歩でも近づくために努力している。（勉強することの意味を、見つけ出そうとしている）宮田塾での初めての懇談会で、子供ではなく私が塾長に叱られると言うハプニングがありました。「ムカツク、この塾長。なんで私が怒られなあかんねん。」（・・・ごめんなさい。）と腹が立った時がありました。（このことは、Kくんにとって｢塾は味方だ｣という印象を与えたと思う）　７できない子どもを受け入れることのメリットと問題点メリット　　1.　塾の個性が出せるので、経営が安定する。　　　入塾者の動き １〜２月 ３〜４月 ５〜６月 ７月〜８月 ９月〜１０月 １１月〜１２月 合計 １９９９ 23.0% 23.0 8.2 39.3 4.9 1.6 100% ２０００ 4.3% 26.0 21.7 21.7 18.8 7.5 100% ２００１ 19.1% 12.3 21.9 21.9 16.4 8.4 100% 各月の入会者が、年を経るごとに、平準化していってる事がお分かりいただけると思う。　　2.　旧来の塾のイメージにこだわらないので、情勢の変化に対応して柔軟に動ける　　　　※気まま大学　　　　※教育井戸端会議ｉｎ河内長野　　　　※クラブ・ちいさこべ　　3.　講師・スタッフの力量がアップする　　　　※2002年度に15名のスタッフの内、９名が卒業・下宿・教員に正規採用などで退職。　　　　　従来なら大慌てだが、自然体で対応できた。　　　　※夏期講習の解説授業　　　　　　学力別編成はしない。生徒の持つ既成の知識量に頼らず、新鮮な驚きのある授業をしよう。　　4.　広告宣伝費などが安くなる　　問題点　　　　　１.入試に対する緊張感が乏しくなり、進学実績がでにくい　　　　　２.自己満足におちいりやすい。＝最大の問題点（塾団体に加盟した一つの理由）８.まとめ　　〜のための学習から、それ自身に意味のある学習への転換　塾はその出自から｢（受験、補習など）のための勉強｣という性格をもっていた。学校もまた、大学→一流企業に入社できるためを頂点として、高校→一流大学に合格するため、中学→トップ高校に合格するためというように、次に備えて勉強する場でありあり続けた。しかし、一流企業に入社することにどんな幸福があるのかが、問われるようになった今、従来の学習の動機付け（遠い目標のために我慢して勉強する）は無力になってきている。受験や内申やテストのためではなく、数学や英語を勉強すること、それ自体に意味がある（＝知的好奇心を満足できる）と考えられる学習の場が求められている。そして、塾は任意性、自発性、柔軟性などの点から、学校よりこの課題に応えやすいと思う。〜のための勉強から、勉強すること自身に意味がある学習への転換、そんな空間を作れるなら、塾は社会的使命を果たせるし、そうなったときには、｢出来るー出来ない｣には何の意味もなくなると思う。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:12:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾の経営を考える</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40651/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40651/</guid>
      <description>百貨店やコンビニが業界全体の売り上げを毎月前年と比較して、上昇・下降をきちんと発表しているのはすごいなと思います。学習塾も大手は上場の有無を問わず、売り上げなどを公表しますが、我々零細ほど、徹底的に秘密主義で、そのくせ、よその塾の数字には興味津々うわさ話に花を咲かせるというところがあります。経営内容を隠すことによって、本来得ることのできたはずの貴重な他塾の教訓が得られず（自分の方は隠して人から何かを得たい、そんなに都合良くはいきません。）結局ますます零細化していくのではないでしょうか。取りあえず先陣を切るというほどの大げさなものではありませんが、考えるところをできるだけオープンにしていきます。今後の経営で何かの参考になれば幸いです--------------------------------------------------------------------------------広告宣伝（費）を考える広告費を％で考えるのは、バブル期の遺産 いろいろな業界紙の資料によると、広告宣伝費に売り上げの10％ をかけるのが普通らしい。 当塾の広告宣伝費の年別構成比は下記の通りである。平成元年　２．２％平成２年　１．６％平成３年　２．３％平成４年　３．０％平成５年　４．６％平成６年　２．５％平成７年　２．２％平成８年　２．８％平成９年　１．４％平成１０年　１．２％平成１１年　２．２％  売り上げに対してある割合の広告宣伝費をかけるというのは常に売り上げが上昇するという仮定にもとづくバブル期の遺産である。１．今、年商の１０％＝年間広告宣伝費の考え方でいくと、年商5,000万円の塾　広告費500万円、年商1,000万円の塾　広告費100万円となり、大きい塾は物量作戦で圧倒的に優位な立場に立つ。ただし、魯迅のいう「革命家は反革命家に殺され、反革命家は反反革命家に殺され、反反革命家は反反反革命家に殺され…、」ということで果てしない規模の競争に追い込まれることになる。２．年商　5,000万円の塾が、広告費　500万円をかけるには、その根底に次年度は年商が5,500万円となり、550万千円の広告費がかけられるという仮定があった。つまり、年商が常に上昇する→10％をしめる広告費も上昇ということで、広告宣伝の手段も強力なものになっていった。 いま、少子化と不況というダブルパンチの中で、売り上げ上昇が期待できないという状態では、％主義では、広告活動の予算削減となり、さらに停滞を余儀なくされるというように悪循環となる。いまこそ、有効な宣伝活動に知恵をしぼらねばならない。--------------------------------------------------------------------------------チラシ一発主義からの脱皮と塾通信の発行 　　当塾の本年上半期（３月〜８月）入会者の入会動機は次のようになっている。 （全入会者＝１００％）　　紹介　３７．８％卒塾生（中３→高１への継続生など）　１８．０％タウンページ　１３．１％塾生の兄弟姉妹　１１．５％チラシ　８．２％その他　１１．４％ 兄弟姉妹も紹介と考えると、入会者のほぼ半数がいわゆる口コミとなる。 チラシは、過去の２月〜４月に、入会者のほとんどを確保した時代の名残であり、比率は年々低下している。チラシで生徒を集めるためには、春だけでなく常時配布しなければならず、それこそ経費が追いつかない。むしろ外部に対する継続的な宣伝活動としては、当塾の場合、タウン・ページの方が優れている。また、当塾では、従来から内部生に毎月、塾通信を郵送していた経験を生かして、本年５月から、タウン誌への折り込みの形で宮田塾ＮＥＷＳを発行している。 ５月、７月と２回発行し、５月は反応ゼロだったが、７月は夏期講習の案内を入れたこともあり、問い合わせと入会者が若干名あった。コストパフォーマンスとしては年に１回チラシをまく費用の半分で２ヶ月に１回、計６回配布することができる。 下半期はこの宮田塾ＮＥＷＳをあと数回配布し、地域の情報発信基地としての知名度をあげることに努め、新年度募集チラシをできれば来年、遅くとも来々年度にはやめたいと思っている。塾が基準にする指標は…春の入会時期になると塾長が会うたびに『調子悪い』『うちもや』という会話が繰り返される。大阪商人の『どないでっか』『あきまへん』という謙譲ではなく、正味ダメなので、具合が悪い。塾の経営状況を物語る数字には、１．新規入会者　２．退塾者　３．学年別生徒数　４．合計生徒数　５.損益計算書　６.貸借対照表　７.主要な経費の構成比　など様々で、それぞれ過年度との比較や目標値との比較が出てくる。大切なことは自塾がどの数字に最大のポイントを置くかを明確にしておくことである。その点をはっきりさせておかないと、目の前の数字に一喜一憂することになる。宮田塾の場合は…年間を通しての入会者数に最大のポイントをおいている。なぜならば、塾が個性化していくとき、支持を得ているか否かは新規入会者、具体的には、兄弟姉妹や友人を紹介してくれるだけの満足感を現生徒に与えているかが、入会者の動きによって判断できるからである。さらに、年間を通してというところがみそで、宮田塾の場合下記のように、毎月平均して入塾者がある。　　　　　（左より、1・2月　3・4　5・6月　7・8月　9・10月　11・12月　合計）１９９９年　23.0　23.0　 8.2　39.3　 4.9　 1.6　100％ ２０００年　 4.3　26.0　21.7　21.7　18.8　 7.5　100％ ２００１年　19.1　12.3　21.9　21.9　16.4　 8.4　100％ ２００２年　11.8　23.5　17.6　21.6　13.7　11.8　100％ ２００３年　23.2　23.2　17.9　16.1　 8.9　 8.9　100％ ２００４年        各月の入会者数が、年を経るごとに、平準化していっていることがお分かりいただけると思う。各年度の入会者数は、1999年を100とすると、2000年＝113、2001年＝121、2002年84、2003年＝92で今年（2004年度）は久しぶりに1999年を超えるような予感。超えたら良いな！という期待に胸を膨らませています。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 23:04:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＡＥＲＡ　9.27　『小学生をバカにするな』　を読んで </title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40650/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40650/</guid>
      <description>文部官僚を全面的に信用するわけではないが「指導要領は全員に共通して教えるミニマムで…子どもが『先生こういうこと教えて』と言ったときに『それは学習指導要領に載っていないから教えない』というのはありえない」（論座10月号寺脇研氏）の方が「電池は２個まで…なんと愚かな制限でしょう」と憤慨し、「『感動的な学習』がもうできないのではないか」と心配する先生よりも、はるかに説得力がある。 ついこの前まで、いわゆる良識派の教師達は『教えることが盛りだくさんで 生徒が消化しきれない。もっと指導内容を減らさなければ』と言っていたではないか。 今どき、一片の通達や指導要領の変更で、すべての学校の授業内容が統制されると考える方が非現実的で、逆に恐ろしい。もし、電池を３個あるいは40個使った方が子どもに感動を与えられるのなら堂々とそういう授業をすればよい。小数のや比、πもすべて同様で 『（生徒にとって）面白い授業をする』と覚悟を決めれば指導要領がどう変わろうが先生のやれることは、まだまだいっぱいある。「指導要領が難しすぎるから」「指導要領が易しすぎるから」「会議や雑用が多いから」 「１クラスの定員が多いから」うまくいかないとする責任転嫁はそろそろやめよう。 「お母ちゃんが起こしてくれなかったから遅刻した」と言ういいわけを教師は決して許さないだろうから。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:51:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>責任転嫁しかできない大学教授</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40649/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40649/</guid>
      <description>責任転嫁しかできない大学教授「分数ができない大学生　西村和雄　他　東洋経済新報　1600円」がその衝撃的なタイトルと、実際に大学生にさせた問題や正答率が発表されていることもあって書評にもしばしば取り上げられる。よく売れているらしい。（手元の本は、６月17日　第１刷　８月13日　第３刷）１．著者達の立論をまとめると１．最近とくに私立文系学生（例えば経済学部）の数学の学力が落ちている（調査の具体的結果が示される）２．その理由は入試科目から数学をはずしたことにある　　（諸外国の大学入試制度が反証としてあげられる）３．数学を学ぶ意味は論理性を養うことにあり、文系学生といえどもこのことは必要である。　　（職場の実例が紹介される）４．解決策として、小学校段階での少人数クラス編成が提案されるとなる ２．学力低下の原因は入試科目のみにあるのか「学力低下の原因として考えられている大学入学試験科目の少数化傾向」（Ｐ266　西村和雄の発言）に代表されるように、著者たちの論点はすべて大学入試から出発する。私は必ずしもそう考えない。数学、経済学の魅力が失われつつあることの方がずっと大きいと思う。残念なのは、もし大学入学試験科目の少数化がその原因とすれば、著者たち大学関係者こそ、その改善の主導権を取らねばならないのに、その責任が自覚されていないと言うことである。「これを元に戻そうと思っても、１大学の力だけではとても難しい。…他の大学が数学を選択にしている限りは、自分の大学が数学を必修にしても学生が集まらない。多くの一流大学が何らかの形で協調して同時にやらないかぎり、正しい方向に持っていけない」（Ｐ268西村和雄の発言）【一流の強調は私】ここに、問題点を指摘し、原因を分析し、対策も一応提案するが断固としてやり遂げる強い意志も実行力もない。いう我が国の知識人の弱点が見事にさらけ出されている。 ３．入試への矮小化は責任転嫁の連鎖反応　今かりに高校入試から内申書をはずしたとき、中学校の教育現場はいっそう混乱し学校崩壊どころではなくなるだろう。大学入試と数学だけでなく、現在の日本の教育制度はかなりの部分が子どもへの威嚇と恫喝の手段として、入試制度を利用することによってよって支えられている。受験制度をあれこれ改良（？）することによって、現状を打破しようとする願いは一時的に成功するとしても一層大きい矛盾を生み出すことはこれまでの歴史が教えてくれている。 ４．社会の要求に応えうる教育体系の確立をその意味では、少人数クラス編成も、子どもが例えば、数学を身につけるための必要条件であっても、十分条件ではない。入試に出るからではなく、もっと根本的な面白い学問、好奇心をかき立てられるような勉強を、どれだけ学校現場で作り上げることができるかが問われている。その意味では、遠山　啓氏が東工大教授でありながら、楽しい分かる数学を目指して、水道方式を編み出された例は多いに参考になる。 ５．２００２年問題と授業内容これまで、「授業が分からない」という子どもが増えるたびに、本当に必要なことを、十分の時間を取って、分かりやすく教えるということよりも、授業内容の軽減のみがはかられてきた。２００２年の指導要領の改訂でその頂点に達したといえよう。【分数は真分数のみ】【二次方程式では解の公式は教えない】などは一般を教えず特殊を教えるの悪例で、いっそう小手先の丸暗記を助長することになるだろう。いずれこの【塾も主張する】のコーナーで触れるが、私は二次関数も　ｙ＝ａＸ２＋ｂＸ＋ｃの一般式から出発すべきだと思う。 ６．最後に深く考える　自分で考える　実際に自分で手を動かして解いてみる説明を充実させ 練習量を増やすなど西村氏が述べておられることには賛同することも多い。「嫌いなものを受け入れる、嫌いなものを好きに変えて、不得意な科目を得意な科目に変えることは、努力がいることである。同時にその経験から学ぶものは、知的にも精神的にも測りしれないほど大きい」（Ｐ19）まさにその通りである。従来このことは、「多人数の生徒を１クラスに入れ、教師が黒板を使って、全員に講義をする。生徒は机に座って、おとなしくしている。先生の話すのをじっと聞き、黒板の字を写していく。」（Ｐ．１８）という形で教えられ、いうことを聞かない生徒には入試が聞かせる手段として利用されてきた。社会が大きく変化している現在、どうやってこの知的、精神的成長を実現していくのか大学教授と塾という立場の違いを超えて考えて行 </description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:50:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語　音読みと訓読みの巻</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40644/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40644/</guid>
      <description>１.例外を考える（以下カタカナは音読み　ひらがなは訓読みです）実力練成テキスト＜文理＞では、音読みだけを持つ漢字として　員・題・胃・希・察・賞・脈・圧・禁・属　版・輸 が、訓読みだけを持つ漢字として貝・皿・箱・畑 が紹介されています。しかし辞書をひいてみると、大人用の辞書（三省堂例解新漢和辞典）ではあるが、子ども用（小学館例解漢字辞典）にはない。という形になっているのです。一覧表にすると次のようになります。２.音読みや訓読み無しが、実はある例（小学生用の辞典で、青はのっている読み方。赤は載っていない読み方。）　　音読み 訓読み 圧　アツ　おさえる 員　イン　かず 希　キ　まれ 賞　ショウ　ほめる 脈　ミャク　すじ 禁　キン　とどめる 属　ゾク　やから 版　バン　いた 箱　ソウ　はこ 貝　ハイ・バイ　かい 皿　ペイ・ミョウ　さら  ３.「ない」と「教えない」は違う　たとえば数学で、負の数や√　あるいは虚数を小学生に「ない」と教えるのと「本当はあるんだけれども難しいので小学校では習いません。もう少し大きくなったら習うから楽しみに待っていてください」というのは全然違います。音と訓も「原則的にはすべての漢字には音と訓があります。中には今は使わないのもありますが。では本当に音読みだけ、訓読みだけの漢字はどんなものでしょう。」と考えていく方がはるかに楽しいと思います。４.音読みだけ　訓読みだけの漢字は音読みしかない漢字は、その漢字が日本に伝えられたとき、まだ日本には無かった植物や動物の名前が多いのです。菊（キク）・蘭（ラン）・象（ゾウ）・豹（ヒョウ）・ 蝶（チョウ）・蛾（ガ）などです。胃については、「当時の日本人は胃と腸の区別をしていなかった。まとめて（はらわた）とよんでいた。ところが『胃と腸は違う』と教えられて、胃は訓なし、腸は（はらわた）と訓読みしたというのが、私の推理ですが、いかがでしょう。その他、輸は『車ではこぶ』意味ですが、当時の日本には、戦車や馬車はなかったのだと思われます。訓読みしかない漢字は日本人が作った漢字（国字）です。畑（はたけ）・峠（とうげ）・裃（かみしも）・ 辻（つじ）・躾（しつけ）・凪（なぎ）・鰯（いわし）などです。阪神タイガースの応援歌 六甲颪の颪（おろし）もそうです。次号で熟字訓を取り上げて、音読み・訓読みは終了します。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:37:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語　音読みと訓読みの巻</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40643/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40643/</guid>
      <description>１.音訓指導の難しさ音読み、訓読みは早ければ小学校４年くらいから習いますが、指導が困難な単元です。一般には、音読み：中国から入ってきたときの読み方をもとにしてできたもの。読みを聞いただけでは意味が分かりにくい訓読み：漢字の持っている意味と同じ意味の日本語をそのまま漢字の読み方にしたもの。読みを聞いただけでだいたい意味が分かる。あるいは送り仮名をつけて読むことが多いと区別されますが、指導が困難な理由の第一は、意味が分かるというのは相対的なもので現在の生徒には聞いても意味が分からない言葉が多いこと。第二は例外が多すぎることでしょう。２.歴史から学ぶ漢字が日本に伝えられた頃、もちろん当時の日本人は文字は持たないけれども、日常的にことばでコミュニケーションを取っていたわけで、ことさら漢字を使う必要があったわけではありません。その必要性はもっぱら、時の中国王朝との外交文書のやり取りのためといわれています。古代人が中国人や渡来人と一つ一つの漢字を指でさしながら、日本での使われ方と照合している姿を想像するとなんとなく楽しくなります。３.苗字への使われ方５世紀頃のものと考えられる刀剣や鏡に、漢字を使った文章が出始めます。当時は『とくに人名や地名などの固有名詞は、漢字の音を当てはめて表記した』そうです。ところが現在は、人名、特に苗字は訓読みが圧倒的に多いですね。ちなみに宮田塾のスタッフで考えると、梅川(うめかわ)・岡上(おかうえ)・小林(こばやし)・中谷(なかや)・永(なが)瀬(せ)・西澤(にしざわ)・廣瀬(ひろせ)・山下(やました)・宮田(みやた)と全員訓読みの苗字です。（瀬は音読み＝ライ　訓読み＝せ　です。音読み＝ライは信頼のライを考えると分かります。）当初、漢字の音を当てはめて表記したのが、どの頃から訓読みの人名になっていったのか、また同じように漢字を受け入れた朝鮮の人名が金大中（キム・デジュン）のように、どちらかといえば音読みに近いのと比較しても興味があります。４.音訓のまとめ最初の定義にもどると、音読みは一字だけで読んでも意味が分かりにくいので、熟語として使われることが多い（生＜ショウ＞と一字では使われず、生涯＜ショウガイ＞や一生＜イッショウ＞など）訓読みは、生（なま）のように一字でも意味が分かるし、一字で使われるので生きる＜いきる＞のように送り仮名を使うことが多い。というのがより正確だと思います。『この世に生＜セイ＞を受けて・・・』など例外もあります。次回は例外を考えます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:27:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語　関係代名詞の巻</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40642/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40642/</guid>
      <description>１.小学生の日記風「私は叔父さんがいます。」「叔父さんは東京に住んでいます。」を英語に直すと「私は叔父さんがいます。」“I have an uncle.”「叔父さんは東京に住んでいます。」“He lives in Tokyo.”となります。これでは、朝起きました。顔を洗いました。ご飯を食べました。・・・こんな小学生の日記風の文章になります。２.二文を一文にする。もう少し表現を大人風にするために、二文を一文に書き換えます。一番簡単な方法は、I have an uncle and he lives in Tokyo.のように、ａｎｄでつなぐことです。３.ａｎｄ＋ｈｅ＝ｗｈｏ（関係代名詞）いよいよ関係代名詞の登場です。第一段階I have an uncle. He lives in Tokyo.第二段階I have an uncle and he lives in Tokyo.第三段階I have an uncle who lives in Tokyo.第二段階と第三段階の一番大きな違いは日本語訳です。第二段階：私は叔父さんがいます、そして彼は東京に住んでいます。第三段階：私は東京に住んでいる叔父さんがいます。４.関係代名詞は表現技法関係代名詞をこのように、表現技法として説明すると、ａｎｄの後ろの代名詞が何かによって関係代名詞を変えていくだけです。I have an uncle and his son is a doctor.私は叔父さんがいます、そして彼の息子は医者をしています。I have an uncle whose son is a doctor.私は息子が医者をしている叔父さんがいます。The man is my uncle and you met him yesterday.その人は私の叔父さんです、そしてあなたは昨日彼にあいましたよ。The man whom you met yesterday is my uncle. 昨日あなたが会った人は私の叔父さんです。５.目的格の省略はあとで扱う方が・・・中学校の教科書は、(NEW HORIZON) I bought a book in 〜＝This is a book I bought in 〜と目的格が省略された形から入りCarson is the scientist who wrote 〜とｗｈｏはその後に出ます。さらに、This is a book that she wrote 〜の例文の説明に『ｔｈａｔを入れることもできる』と続きます。省略された形を先行させて、入れることもできるという説明は、関係代名詞の原則的な働きをあいまいにするのではないでしょうか？またｗｈｏｓｅやｗｈｏｍは教えないし、ｔｈａｔをなんにでも使える便利屋として扱うのにも疑問があります。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:26:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語　受動態の巻</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40641/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40641/</guid>
      <description>１.英語と日本語＝主語の有無 「どさ？」「ゆさ」この会話を聞いて意味は分かるでしょうか？東北地方の会話で「あなたはどこに行くんですか？」「私はお風呂に行くところです」という意味です。「どさ？」「ゆさ」の中に日本語の省略の美学を感じますね。それに対して、英語は主語＝述語を明確にしなければ成り立たない言語体系です。たとえば、電車の中で寝ていて、目を覚まし「ここどこ？」というのも、英語では“Where am I ?”と言うそうです。２.主語が言えないときは、どうするのかＫｅｎ　は　窓ガラスをわった。＝Ken broke the window.は良いのですが、「学校に来てみたら、窓ガラスが割れていた。犯人は分からない。」その他、「この本は、あの書店で売っている。」と言う場合も、売っている人は、時間帯によって店員さんが変わったりします。「日本では、たくさんの自動車を製造する。」も、自動車の製造にはたくさんの人がかかわっており、主語が誰なのかは、はっきりしません。このように、主語が分からない主語を言っても意味がない主語が一般の人の時、英語は、窓ガラスや本や自動車を主語にして、受動態の形で表現することになるのです。３.受動態の書き換えは、ｂｅ動詞を最後にこのように、受動態は、主語を言う必要がないときに、使うのですが、書き換えの練習には主語がはっきりしているものでやります。第一段階　ＳＶＯを入れるＨｅ broke the window yesterday.S V O M第二段階　Ｏを前に、Ｓをｂｙ〜で最後にThe window yesterday by him.第三段階　過去分詞を入れる。The window broken yesterday by him.第四段階　Ｂｅ動詞を入れる。ｂｅ動詞には、is am are was were be　と合計六つあり、疑問文、否定文を考えると18通りになります。文の種類や時制を考えて最後にｂｅ動詞をいれます。The window was broken yesterday by him.yesterday とby him.の場所はこだわらないで、まずやってきました。４.『雪がとける』と『紅葉する』『雪がとける』とか『紅葉する』は日本人の感覚では受動態ですが、英語は能動態です。言語感覚の違いなのでしょうか。The snow began to melt.（雪が融け始めた）The leaves turn in autumn.（秋には紅葉する）でも、Salt is held in solution in sea water.（海水には塩が溶けている）は受動態です。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:25:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語　現在完了の巻</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40640/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40640/</guid>
      <description>１.過去形は何を伝えるのか私は、その本を昨日あの店で買ったI bought the book at the store yesterday.この文には、相手に伝えたいことが五つあります。その内、最も相手に伝えたいことは何でしょうか？それはyesterdayです。つまり、昨日何かが、あった。と言うことをまず伝える文になるのです。過去形はこのように、「過去の特定の日時」を強調する文なのです。２.現在完了形は何を伝えるのか他方、現在完了形は、bought＝買った　という動作を強調する文です。つまり、「買う」という動作の結果、今どうなっているのか、を相手に伝えます。したがって、yesterday, ago, last〜, when, などのような、「明確に過去を表す言葉」と現在完了の文は併用できないのです。３.現在完了のﾎﾟｲﾝﾄは日本語訳日本語には、古文を除いて「完了」の表現になじみがありません。また、I bought it yesterday.I bought it.I have bought it.の三つのニュアンスの違いも日本人にはわかりにくい所があります。したがって、いくつかの単語を元に、訳し方を決めると言う作業が重要になります。 訳のﾎﾟｲﾝﾄ 出てくる単語 完了 した所です already, just等 継続  ずっと〜している for, since等 経験 〜したことがある ever, never等 結果 〜してしまった gone等 いずれの場合も文末を現在形で訳す事です。４.市民ケ−ンオーソン・ウェルズの名画「市民ケーン」の一場面で、日本語の字幕は『私は過去、現在、未来を通じてアメリカ人だ』で、背景に英語で“I am , have been and will be an American”と出るシーンがあります。なるほど、これは現在完了でないとまずいよな、と納得させられます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:24:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語　三単現のＳの巻</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40639/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40639/</guid>
      <description>◆人称はメールで･･･生徒と勉強していた時、『三単現のＳのとき、３人称は覚えさせられたけど、一人称や二人称があるなんて知らんかった。』と言われてビックリし、また、『そやろな。』と妙に納得したことがあります。普通は、｢話し手＝１人称。聞き手が２人称･･･｣と説明しますが、現在なら｢メールの送り手＝１人称。｣の方が分かりやすいでしょう。◆変化は多→少への方が少しでもラク理論的な説明で理解できることもあるし、結局、覚えるしかないこともあります。英語は、“変化”によって表現する言語ですから、どうしても覚えることがたくさんあります。三単現のＳはその典型です。ただ英語の歴史から考えて、変化の質、量とも格段に少なくなっていることを示せば、ラクになると思います。◆名詞の複数foot（足）の複数はfeetですが、1000年前には次のような変化でした。footの役割・場所 単数 複数 主語・動詞の目的語 fot fet 所有格 fot-es fot-a 前置詞の後 fet fot-um ◆現在形と過去形･･･hear（聞く）の過去形はheardですが、これも1000年前には  現在 過去 単数 第一人称 hier-e  hier-de 第二人称 hier-st hier-dest 第三人称 hier-th hier-de 複数  hier-ath hier-don どうでしょうか。foot-feet、hear-hears-heardという現在の変化を覚えることは、楽勝だと思うのですが。◆DoesやDidは原形･･･『He　plays　soccer.』を疑問文にしたときは、Does　he　play　soccer?となり、playsのｓはdoが引き受けて、Doesになり、playsはplayになる』と説明のテクニックで、使う時があります。一見もっともらしい説明ですが、むしろDo、Does、Didの後は、原形　というのを、もっと説明する方が良いと思います。つまり、playには、原形と現在形の両方があること。You　play　soccer.　のplayは現在形Do　you　play　soccer？のplayは原形　ということの強調です。そのことがcanやto不定詞、命令文などの理解につながると思います。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:24:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語　ｂｅ動詞と一般動詞の巻</title>
      <link>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40638/</link>
      <guid>http://jukutown.com/miyatajyuku/diary-detail-40638/</guid>
      <description>　中学英語で一番最初に生徒がつまずくのは、ｂｅ動詞と一般動詞の混在です。　 I am swim.　や　He is go.とする間違いです。特に疑問文や否定文になると、Is he go? 的な文は続出します。ｂｅ動詞と一般動詞の区別と三単現のＳが分かれば、｢中学英語の最初の山場は乗り切った｣と言えると思います。この点を指導するためには、英語の構造と歴史を教える側は知っておく必要があります。◆英語の歴史･･･英語の疑問文は、すべて、ｂｅ動詞と同じよう、動詞を前に出すことでできていました。Ｙｏｕ　ｌｉｋｅ　ａｐｐｌｅs.の疑問文はＬｉｋｅ　ｙｏｕ　ａｐｐｌｅs？だったのです。これだと、生徒はすごくラクかも分かりませんね。英語で疑問文・否定文にｄｏが定着したのは17世紀です。◆英語の構造･･･日本語は、Ｓ（主語）Ｏ（目的語）Ｖ（動詞）という語順の言語です。あなたは（Ｓ）りんごを（Ｏ）好きです（Ｖ）しかも、毎朝というような単語をＯとＶの間に入れても一向に差し支えありません。それに対して、英語はＳＶＯの言語でＶとＯの間に他の単語は入りません。Ｌｉｋｅ　ｙｏｕ　ａｐｐｌｅs？ではＶ（like）とＯ( apples)が切り離されてしまいます。だから、Ｙｏｕ　ｌｉｋｅ　ａｐｐｌｅs.の語順は全く変えずに、先頭にＤｏをつけることで疑問文にした方が自然なのです。ちょうど、日本語であなたはりんごを好きですか？と最後に“か“を使うことで疑問文になるように、? 先頭にDoをつけると、考えてＹｏｕ　ｌｉｋｅ　ａｐｐｌｅsの語順は変わらない事をむしろ教える事です。◆一般と特殊･･４００年近い時間を経て、Ｄｏを使う疑問文が定着してきたということは、一般動詞型の方がむしろ一般で、ｂｅ動詞型の方が特殊と言うことになります。｢ｂｅ動詞と一般動詞のどちらを先に教えるか｣は、｢ＳＶＯの説明を高校まで延ばす必要があるのか｣とともに、よく検討する必要があります。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 22:23:20 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
