<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>小田原市酒匂の&lt;&lt;潮塾&gt;&gt;の教室のご案内</title>
    <link>http://ushiozyuku.com/</link>
    <copyright>潮塾</copyright>
    <description>神奈川県小田原市酒匂の学習塾・進学塾・集団指導塾の『潮塾』のホームページになります。小田原市で学習塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>ひとときの休息</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-24821/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-24821/</guid>
      <description>春休みに長男の通う大学を見学に行った。天気は曇りで寒々しかった。ゆっくり歩きながら家族４人を味わった。もう、こんなことは滅多に味わえない。大切なひとときだった。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 09:28:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二人の息子へ</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-23772/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-23772/</guid>
      <description>二人の息子がとうとう自分の手からはなれていきます。長男は希望する大学に合格して東京に下宿します。次男は高校で野球をします。中学までは、野球でいろいろアドバイスしてたけで、高校になるとそうもいきません。今まで、二人の息子といろいろあったけど、本当に楽しい日々を送らせてもらいました。ありがとう。いつまでも、二人を見守りながら、これからも生きていきます。また、楽しいときが送れることを、楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 16:44:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生二度なし</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-16965/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-16965/</guid>
      <description>「人生二度なし」これは尊敬する森信三先生の言葉です。人生は一度限りなのだから、無駄にはできない。今日という日も絶対に今日だけであり同じ日は二度とやって来ない。明日はまた、この宇宙が始まって以来の新しい日。限りある人生で、一度だけならば、どんなにつらいことがあっても、とことん死ぬまで努力しよう。その努力も永遠にしなければならないものではなくて、死ぬまでのことなのだ。だったらやってやろうじゃん！いくつになっても、このハングリー精神が生きる源なのでありたい。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 16:31:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>切り替えの難しさを痛感！</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-16851/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-16851/</guid>
      <description>ホームページを作り終えてから、猛烈に塾のプリント作りに打ち込んだ！そうすると、今度はホームページの方がおろそかになり、更新していかなければいけないの、そのままになってしまった。プリント作りとホームページの更新…。簡単そうでなかなか両立は難しい。気合いを入れ直さなければと反省している今日このごろ!</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 14:01:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心を新たに！がんばろう！</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-9340/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-9340/</guid>
      <description>新しい学年になりました。心を新たにできるときです。今までの悩みや苦しみは、今も解決されていないかもしれません。しかし、この４月は心を新たにできる時です。自分にもっともっと勇気をもって生きていきましょう。永遠につらいわけではありません。必ず道が開けます。それまで、雨にも負けず、風にも負けず、がんばってください。いつでも、君を応援しています。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 14:19:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知らないところで悩み苦しんでいる多くの人たち</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8627/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8627/</guid>
      <description>テレビ、新聞、本などで、大変な苦しみや悩みをかかえた多くの人たちがいることを知る。本当に気の毒に思う。自分を振り返ってみるとまだまだいい方だと思う。自分より大変な人たちが、がんばっているのを見ると多くの勇気をもうら。そしてまた明日をがんばらなければと思う。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 09:36:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒のためのプリントづくり</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8582/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8582/</guid>
      <description>ホームページもほぼ作り終わって、本職のプリントづくりにもどる。今年は今までの総決算で、一段と気合いが入っている。人間考えれば考えるほど、知恵が湧いてくる。しかし、湧いて来るまでが苦しい。人間どれだけ良い知恵が湧いてくるかは、どれだけそのことに徹しているかで決まるような気がする。もっともっと塾の仕事に徹していかなければと決意を新たにする。　　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 09:40:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あえて逆境に挑戦する人−鈴木貴人</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8501/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8501/</guid>
      <description>先日ＮＨＫのスポーツ大陸でアイスホッケーのヒーロー鈴木貴人が所属のチームが廃部になり移籍先を探していた。有名な選手なので海外のチームからも高額の年俸でオファーがあった。しかし、彼は断り、なんと日本の弱小チームのバックスに移籍した。年俸がダウンするのも覚悟で。なぜ、わざわざ年俸を減らしてまでそんな弱いチームに決めたのか。弱いバックスを強くしたいという熱い闘志からだ。年俸を減らしてまで逆境に飛び込んでいくその姿に感動した。しかも、彼には家族がある。子ども２人。奥さんも心配だったが彼の熱意に負けて承諾した。彼が入ってからの今年の成績は７チーム中６位。去年は最下位。まだまだ試練は続く。悔し涙が印象的だった。年俸を減らしてまで、逆境に飛び込む鈴木さんの姿に、自分も負けていられないと新たな闘志が沸いてきた。ありがとう、鈴木さん。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 09:47:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高２の息子との語らい</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8446/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8446/</guid>
      <description>息子と本屋に行った。今、彼は大学受験で猛勉強している。ちょうど高校球児が甲子園を目指してがんばっている、そんな感じだ。英語の長文読解の壁にぶつかって四苦八苦。自分も経験があるので親身になって話しが聞ける。多少アドバイスをして元気づける。本当に大変な壁にぶつかっている。学生時代に予備校の先生が、「長文は気が狂うぐらい読まないと力がつかない」と言っていたのを息子に話した。笑っていた。息子よ。気が狂うほど読んで読んで読み尽くせ。それができるのも今しかないのだから.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 13:55:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学生時代は困難に立ち向かうとき</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8424/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8424/</guid>
      <description>学生のみなさん！学生時代は困難に立ち向かってがんばるときです。決して楽な道を選んではいけまんせん。それは、なぜか。人間は苦しまないと何事も身につかないようになっているからです。学生時代は、大人のように働かなくてもいいので、勉強と運動に集中できます。これは、大変幸せなことです。しかし、これが幸せだと気づかない人が多く、時間を無駄に過ごしてしまいます。中途半端はいけません。ぜひ、苦しんで苦しんで自分の力を十二分に発揮してください。いつも、応援しています。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 09:48:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良いものをつくるには時間がかかるぞ</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8396/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8396/</guid>
      <description>ホームページも良いものをつくるには本当に時間がかかるな。つくづく感じる。ページ上できれいに見えるものを作るとなると、かなりややこしい作業が必要だ。ポイントノートを作るときも、生徒に少しでも分かりやすくしようと思ってつくると、時間がかかるのなんのって本当に大変。しかし、そこは避けては通れないところ。ここ３日間いすにすわりっぱなしで体がコチコチ。みなさん！良いものを作るには時間がかかることを覚悟で取り組みましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 14:44:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山岡鉄舟(やまおかてっしゅう)</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8357/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8357/</guid>
      <description>　「　かたつむり　富士に登らば　登るべし　　　精神一到　何事か成らざらん　」かたつむりよ!　富士山に登るというなら、登るべきだ。心を静めて、そのことだけに集中して、絶対にやってみせると　決心したならばできないことではないのだぞ。その心意気がすばらしいネ！</description>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 14:50:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊沢蕃山(くまざわばんざん）</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8356/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8356/</guid>
      <description>「　憂きことの　なおこの上に　つもれかし　　限りある身の　力ためさん　」一度限りの人生。いつかは死ななければならない。いつかは死ぬならばそれまでは、どんなことがあっても、がんばってやろうじゃん。途中で、ぶっ倒れるかどうか知らないが、やるだけやってやろうじゃん。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2010 08:48:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>決してあきらめるな！</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8338/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8338/</guid>
      <description>昨日からホームページの操作方法を勉強している。今日もエディスタッフの人へ電話してしつこく操作方法を聞いた。そう。私はしつこいのです。こうと決めたらあきらめずにやり通すのです。歳は関係ありません。情熱の問題です。以前、卒業生から「先生の目は人と違って生き生きしている」とすごいお世辞を言われました。でも本当に、歳に関係なく何か燃えてる人は目が違うのです。「目は口ほどにものを言う」とはよく言ったものです。死ぬまで目を輝かせていたいですね.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 21:15:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全ては挑戦です。「やってやろうじゃないか！」が大切！</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8295/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8295/</guid>
      <description>今、自分でホームページを操作できるように挑戦してます。分からないことだらけ。すぐにエディースタッフの人に電話をかけて教えてもらいます。優しく教えてもらえるので潮塾と同じです。何が何でも塾のホームページは自分で作りたいという情熱で今を生きています。そうです。大切なのはいくつになっても「やってみせるぞ！」の情熱です。偉そうに言いました</description>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 12:34:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>がんばって！お母さん！</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8275/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8275/</guid>
      <description>我が子をしっかりした子どもに育てたいのは当然。しかし、このようにやれば絶対にうなく育てられる方法なんて絶対にありません。あれば、とっくに世のお母さんが使ってみんなよい子になっています。夢のまた夢のお話。常に迷いながら育てているのが現実。疲れてしまうことも多いことでしょう。しかし愛する我が子のために絶大なる忍耐心を持ってがんばってください。最後は我が子への愛情の深さと信念の強さしかないのではないでしょうか。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 11:14:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設致しました　　</title>
      <link>http://ushiozyuku.com/blog-8203/</link>
      <guid>http://ushiozyuku.com/blog-8203/</guid>
      <description>新しいホームページを開設致しました。随時更新していきますので、是非皆さんご覧下さい.</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 14:18:18 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
