<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別進学指導　学研ＣＡＩスクール　たかの台進学ゼミ 　@小平市鷹の台</title>
    <link>http://jukutown.com/kodaira/</link>
    <copyright>学研CAIスクールたかの台進学ゼミ　＠小平市鷹の台</copyright>
    <description>小平市鷹の台の学習塾。恋ヶ窪、小川、新小平、一橋学園、国分寺、東大和の個別指導進学学習塾、中学受験、公立中高一貫校受験、学研ＣＡＩスクールたかの台進学ゼミ</description>
    <item>
      <title>小学生学力アップコース　15:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4906/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4906/</guid>
      <description>小学校の授業をお子さんの理解度の合わせて完璧に補習をします。ベテラン塾講師と学研の開発した学習ソフトの併用で、重要単元は特に時間をかけ、補習から発展問題の先取り学習（予習）まで分かりやすく対応しています。塾の授業が分かりやすいので、学校ではいつも手を上げることがでる。そしてお子さんたちは先生から褒められるので、とても評判になっています。学校の単元テストで５０〜６０点位の得点だったお子さんが今では９０〜１００点をいつも取れるようになりました。基本的に分かりやすい事が、お子さんの学力向上に直結しています。私たちは「分かりやすい」という事に努力を惜しみません。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:22:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生内申アップコース　16:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日（定期テスト対策は土曜日曜</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4926/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4926/</guid>
      <description>小平市立第４中学校、第５中学校、国分寺市立第５中学校、立川市立第９中学校の授業に密着し誰にでも分かりやすく、学力レベルに合わせた内容で授業を進めています。学校の復習はもちろん予習をして、学校授業の完全理解をメインに考え更に応用発展問題までチャレンジしています。「定期試験対策」は、個別に主要科目の対策問題を用意し２週間前からは試験対策授業を平日及び土曜日も行い内申点のアップを図っています。「平常授業」では通常授業の他に、英語の音読書写、数学の基礎計算を毎回行い、テスト時のケアレスミスの防止、基礎学力の充実を図っています。（この泥修授業で大部分の生徒の点数が１５〜３８点アップしました）塾生のIさんから「中１の時は、何もしないで４，５（評定）がとれたので中学は簡単と思っていました。中１の３学期に平均点になりどの科目も３になっていました。お母さんから塾を勧められ入りました。その時は中２でしたが、中１の内容がよく分からずびっくりしました。すぐに分かるようになり、英語の音読や数学の計算でミスが無くなり、中２もわかるようになりました。今は４と少し３ですが、塾の授業が分かりやすく、もうすぐ５が狙えるので塾が楽しくなりました。」とコメントを頂ました。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:21:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイペース中学受験コース　15:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4907/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4907/</guid>
      <description>大手塾のように一斉の詰め込み授業はありません。個別対応なので講師の説明を聞いて、常に分かってから先に進む。まさしくマイペースで受験学習をします。そのため残念ながら難関中学の受験には向かないかもしれません。しかし確実に学力がつくので、中堅中学、上位校受験には十分に対応しています。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 17:19:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験合格コース　16:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日、土曜日も有</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4927/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4927/</guid>
      <description>主に都立高校受験を目標にしています。基礎学力から応用力を養い都立共通問題を解く力をつけます。特に英単語の語彙力の強化、計算時のケアレスミス防止など小さなミスを未然に防ぎ得点力のアップを図ります。また英語長文読解講座（グループ授業）を設け、万全の入試体制をとっています。もちろん定期試験対策も２週間前から実施し内申点アップにも取り組んでいます。当塾では人気コースで、多摩地区だけでなく、都区内の都立高校にも合格しています。あるお母様からこんな声を頂ました。「中３の４月から塾に通わせました。それまでは何でこんな所を間違えるの？といった事がしょっちゅうでした。塾に入りそれが無くなり、夏休み前には点数が上がり、１ランク上の学校を考えました。受験の前は不安になりましたが、希望の高校に合格しました。振り返ればもっと前に塾に入れておけば安心して受験がでたかも、、、もう１ランク上でも合格したかも、、、」うれしい声でした。卵うございました。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 18:44:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関高校受験対策コース　16:00開始21:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4928/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4928/</guid>
      <description>都立国立高校、立川高校、武蔵高校、国分寺高校、中大附属高校、中大附属杉並高校、創価高校などの公立、私立難関高校の合格を目指します。英語語彙力強化や高難易度の計算力の強化など基礎的分野を徹底し、目標校入試傾向にあわせた学習で、数々の合格実績があります。英語では長文読解力の強化、単語や文章書すえ問題の解法演習、数学は各高校の出題傾向に合った総合的な応用力を養い、１ランク高い問題解法練習を積み入試に備えます。国語は長文問題の解法演習を繰り返し実力をつけ入試に備えます。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 16:49:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立中高一貫校受験コース　15:00開始20:40終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4908/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4908/</guid>
      <description>立川中等教育学校、南多摩中等教育学校、三鷹中等教育学校、武蔵高等学校附属中学校、大泉高等学校附属中学校などに合格するためのコースです。都立中高一貫校は、二つのタイプがあり、中等教育学校と高等学校附属中学校です。入試傾向には違いがあります。当塾では目標校に合わせた的確な指導で合格を勝ち取っています。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2010 15:57:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生低学年コース　15:00開始19:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4904/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4904/</guid>
      <description>算数は、基礎計算がスムーズに出来るように練習し、もっとも大切な数の概念を理解し、同時に少しづつ応用問題にも挑戦して算数が楽しくなるように学習の習慣をつけています。国語は、読書教室とあわせて本の楽しさを知り、文章の内容理解力（読解力）をつけ、音読や漢字練習をして総合的な国語力を身につけています。</description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 20:35:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語力アップ速読コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4123/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kodaira/course-detail-4123/</guid>
      <description>全ての基礎学力の基となっているのが国語力。「文章を読むのが大の苦手」「とにかく本を読まない」こういったお子さんにとって必要な指導は何でしょうか？このコースではこういった親御さんの悩みにお応えすべく、開設したコースです。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2010 16:58:32 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
