<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>夏休みの宿題をお盆休み前に終わらせ、夏休み後半はテスト対策に集中します</title>
    <link>http://tounoo.com/</link>
    <copyright>個別指導 当尾学院 tounoo.com</copyright>
    <description>個別指導３０年の実績があります。宇城市で一番の個別指導塾！入試に強い塾、成績が上がる塾、先生が諦めない塾、塾生が友人を紹介する塾、兄弟姉妹通塾率が高い塾</description>
    <item>
      <title>小学生コースのご案内　14:00開始22:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-6843/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-6843/</guid>
      <description>□学校の授業の復習□中学英語の準備□国語力(読解力、作文力、漢字・言葉の知識)の強化□計算力の強化□前学年の復習、基礎力強化□中学入試対策（県立中受験を考えておられる方は事前にご相談ください）□中学入学準備講座(小学校内容の復習、中学校内容の先取り学習 、実力テスト対策)□その他ご要望の学習内容に応じた指導(個別対応指導なら実現でます)</description>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 10:41:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コースのご案内　13:00開始22:00終了　月曜日〜金曜日　※土曜日は不定期開講。</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-6844/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-6844/</guid>
      <description>★実力テスト・共通テスト・高校入試対策志望校別入試対策(高専入試、私立特待・専願入試に向けて、最短距離で合格を目指します)★定期テスト対策★前学年の復習、基礎力強化(目の前の定期テストに振り回されず、先を見据えた指導を行います)★その他ご要望の学習内容に応じた指導(個別対応指導なら実現でます)★高校入学準備講座（「熊本県高等学校新入生テスト」対策、高校の春休み宿題の指導、高１内容の先取り学習）</description>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 10:40:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース    小・中・高、一貫して指導するのが効果的！　17:00開始22:30終了　月曜日から金曜日まで</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-7366/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-7366/</guid>
      <description>小・中学生のうちから、年制国公立大学、余難関私大、医療系大学の合格を目指します!当尾学院は平成２５年より、小学生・中学生から難関国公立大・医療系大学への進学を目指します。“大学受験コーディネーター”がいる進学塾・予備校・高校は、県内では他にありません。 高校や大学受験予備校などは大学入試対策の授業はしても、生徒ひとり一人の志望校に合った綿密なプラン・学習スケジュールを提供でないでいます。それは、“大学受験コーディネーター”と呼べる仕事をでる人がいないからです。ご存知でしょうか？　医療系の大学だって「数学&amp;#65533;Ｃ」が必要ない学部・学科はけっこうあるんです。高校で、医療系だからと言って安易に理系コースなんてクラス分けされたら、大変な遠回りどころかその高校の理系コースに入った時点で志望校の現役合格はまず無理です。理系でも文系コースに進んだ方がいい例だって数多くあります。他にも…卒業して取得でる国家資格が一部の私立大学に限定されていたり、薬学部に入っても県内の薬局には特定の大学卒業者しか入れなかったり…このようなことを知らずに高校の先生や塾・予備校指導者が受験生に安易に進学指導の話をしたり、志望校の相談を受けていたらどうなりますでしょうか？いつも新しい情報もないまま、勘と経験だけが頼りの無責任な指導で、生徒ひとりの人生を狂わせたくないものです（実際は毎年数万件も、このような指導者の情報収集不打受験生徒のトラブルは多発しています。もはや、“大学受験コーディネーター”のいない高校・学習塾・予備校に全幅の信頼を寄せるのは難しくなってました）“大学受験コーディネーター”は全国の詳細な大学受験情報を全て把握し、受験生にひとり一人の志望校に合った綿密なプラン・学習スケジュールを組んで提供しています。大学受験に向けて、小学生、中学生、高校生と一貫して同じ指導者（大学受験コーディネーター）が指導していくのが最も効果的です。    難関国公立大・医療系大学は、高校から頑張っても間に会わない→小学生・中学生のうちから頑張らないと合格は難しい。 県内進学校の現役大学合格者数はかなり少ない→大学受験に向けてプラスになることをあまりやれていない。 大学受験は、（小−）中−高と一貫して６〜９年計画で合格を目指すのがベスト。高校に入ってから現役合格を目指すにはあまりにも時間がなさすぎる。現役合格のために部活を釈て頑張っても間に合わないのが現状。  大学入試現役合格に向けて、一番効果のある「映像授業」で授業を行います。大学入試に必要な膨大な量の学習事項は、個別指導や一斉授業ではとても追いつけません。個別指導や一斉授業は生徒のペースに合わせないと先へ進めないため、授業の進度としては決して早くありません。大学入試現役合格を目指すのに、個別指導や一斉授業では到底間に合いません。「映像授業」は生徒への情報の伝達が、個別指導や一斉授業に比べて1.5倍〜2倍位ありますし、授業日や学習時間の設定が自由にでます。学習中もＤＶＤを止めてみたり、巻めしたりして何度も授業内容を確認でますし、質問対応も可能です。   対象：当尾学院で勉強している小学生・中学生。r来年度の募集は令和６年３月卒業見込みの中学３年生に限ります。 教科：英語、数学、現代文、物理、化学、生物、地学、地理、日本史、世界史、政治・経済、倫理社会 授業：映像授業、「ｅトレ」、英単語暗拒、個別指導（一部教科のみ） 料金：税別16,000円/月（開講時間内であれば特に制限はありませんが、通塾回数・時間等ご相談に応じます） ※ご不明な点などございましたら、お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 10:38:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料体験実施中！　18:00開始22:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-10191/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-10191/</guid>
      <description>学校の授業でわからないことがある方、高校・大学受験に向けて取り組みたい方、どんな方でも大歓迎です！是非一度、当尾学院まで択運んでみてください。職員一同、お待ちしております。※体験授業を希望される方はお手数ですが、　来られる前に一度お電話くださいますよう　よろしくお願い致します。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 12:36:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10/12(祝)  「第3回県模試」のご案内　9:00開始15:30終了　月曜日</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-7004/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-7004/</guid>
      <description>日時:平成27年10月12日(祝)午前9時までに現地集合、午後3時半頃に現地解散。会場:鮪少年自然の家※諸種の事情により、会場が変更される場合があります。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 13:44:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中1・2年生対象「県模試」実施　9:00開始15:30終了　木曜日</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-9501/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-9501/</guid>
      <description>日時:8月28日(木)午前9時までに現地集合、午後3時半頃に現地解散。会場:グループ校「宇土ゼミナール」(予定)※諸種の事情により、会場が変更される場合があります。※塾生以外の生徒も参加でます。</description>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 09:00:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「平成24年度 冬期講習」のご案内　:開始:終了　月曜日〜土曜日(指定日に限ります)</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-7005/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-7005/</guid>
      <description>・今年も地域最大の日数・時間数で冬期講習を行います。・部活や習い事の時間に合わせて、授業の時間割を組むことがでます。・通塾日数が限られる生徒も十分に授業が受けられるように、通塾スケジュールを作成します。・講習の途中からでもお申し込みでます。・冬休み明けの実力テストの対策を行ないます。・中3生の特訓コース(希望者のみ)は毎日8時間、高校入試に向けて集中して学習に取り組みます。・講習前に入塾される生徒には、母子家庭割引、兄弟姉妹割引、友人紹介割引が適用されます。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:23:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第4回「県模試」のご案内 　9:00開始15:30終了　日曜日</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-7365/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-7365/</guid>
      <description>午前9時までに現地集合、午後3時半頃に現地解散。会場:九州学院、信愛女学院、鎮西・真和高校、熊本学園大学付属高校、熊本マリスト学園高校　他※諸種の事情により、会場が変更される場合があります。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:21:58 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
