<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　成増教室</title>
    <link>http://narimasu.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール成増教室</copyright>
    <description>板橋区の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール成増教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>英検二級合格で大学入試へ！！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-147026/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-147026/</guid>
      <description>今年も皆さん全員希望校に合格できました。とりわけ高校生で英検二級に合格していたため希望の大学に合格できた生徒さんがいたこと大変うれしく思いました。やはり英検対策を早めにしていかなければいけないと改めて確信いたしました。中学卒業までには3級、高校生になったら2級合格を目指して早めの対策をしていこうと考えております。【英検対策】の講座もありますので皆さんの参加をお待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 12:13:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tokyo 2020</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-143859/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-143859/</guid>
      <description>Tokyo 2020真っ最中！受験生の皆さんも夏期講習真っ最中！アスリートも受験生もみんな頑張れ！！</description>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 23:21:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良い年でありますように</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-140189/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-140189/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。昨年は本当に大変は日々でしたが、今年は良い年になって欲しいと願っています。今年も初日の出を見に行き、その帰りに初詣も行きました。受験生の皆さんの頑張りが実を結ぶようにお祈りしてきました。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 22:53:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>さようなら原宿駅舎</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-138154/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-138154/</guid>
      <description>かわいらしい原宿の旧駅舎は8/23が見納めで、次の日から解体工事が始まりました。実を言うと私が皆さんと同じ年代の頃、原宿に行く口実が欲しくて原宿にあった塾に通わせてくれと親に頼んだ記憶があります。その当時はそう遠くない場所に住んでいたので、親もスンナリと通わせてくれました。毎週土曜日に堂々と原宿に行き、塾の帰りには表参道をフラフラ〜？今は懐かしい思い出です。左側が新しい原宿駅舎です。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 13:57:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今できること</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-135882/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-135882/</guid>
      <description>新型コロナウイルス感染症対策のために学校が休校になってもう１ヶ月以上が過ぎましたね。本来ならば新学期を迎えて気持ちも新たに頑張ろうと張り切っている頃なのに、現実は学校からもらってきた課題を一人で自宅でコツコツとやらなくてはいけない毎日。勉強が遅れていくんじゃないか、受験は大丈夫かととても不安になっていると思います。そんな時は私たち講師がついているのを忘れないでいてくださいね。皆さんが笑顔でいられ続けるようにいつでも側にいますからね。わからない事、ちょっとでも不安に思った事など、なんでも聞いてください！私たち講師はそのためにいるのですからね(^^)/やってもやらなくても季節は過ぎていきますよ〜。でもね、何もしなかったらゼロです。なので、今できる事を頑張ってやってくださいね。我が家の近所の桜もいつの間にか終わっていました。また来年きれいな花を咲かせて楽しませてくれる事を楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 22:42:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今やるべきことはすぐにやるべし！！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-134651/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-134651/</guid>
      <description>こんにちは(^^)いよいよ受験が始まりましたね。結果はどうであれ、頑張った分の結果が出たのではないでしょうか。今年の受験で思ったことは「やれるべきことはかならずやっておくこと」です。当たり前のことは当たり前にやっておかないと後々大変なことになるということです。大丈夫大丈夫あとからやるから！！私もつい思ってしまうことですが、その場その場でしっかりクリアしていくことが大切なんだと改めて実感させられました。最近は寒かったり暖かかったり　体調を崩しやすい気候ですが皆さんも体調を崩さないようにしてくださいね。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:38:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>令和二年！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-134132/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-134132/</guid>
      <description>三が日も、松の内も、鏡開きもあっという間に終わってしまい、もう成人式(^_^;)完全に出遅れました。。。昨年５月に令和になってから初めての新年を迎えたのですが、皆さんはこの一年をどのように送ろうかと思っていますか？私はもっと運動しようと思っています。元気じゃないと何をしても楽しくないですからね〜。という事で、まずは早起きして初日の出を見に行ったのです。新河岸川にかかる橋から見た初日の出でした。この一年が皆さんにとって良い年になりますようにお祈りします。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 23:35:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も終わりですね。。</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-133632/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-133632/</guid>
      <description>英語講師YEです。令和元年もそろそろ終わりに近づいてきていますね。私は先日、皇居の大嘗宮を見に行ってきました。すごい人でしたが、一連の儀式に関われたような気がしました。そして、今年は昨年までの天皇誕生日（12/23）が無いので終業式の日程も変わり、一つの時代が終わったなあって思いました。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:36:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋になっちゃいました！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-132426/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-132426/</guid>
      <description>　こんにちは、ご無沙汰しています。講師のM・Wです。　夏休みからもう一ヶ月が経ち、中間テストのシーズンになってしまいました！！夏休みにやりな残したことがないみなさんは、きっと中間テストで本領を発揮できることでしょう＾＾v　中学三年生にとっては、とっても大切なテストになります。行事も多く、中学校生活最後ということもあり　そちらの方も大切だとは思いますが、高校三年間も楽しく生活するための学習にも力を入れてひと頑張りしてくださいね♪　講師陣全員で力をお貸しします！！　それではまた〜　＾＾v</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 21:58:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの宿題</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-131940/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-131940/</guid>
      <description>長い梅雨が明けて夏本番と思ったら、もう二学期。あっという間でしたね。無事に宿題の提出も済みましたか？夏休みの宿題と言えば、私も最後の最後まで先送りして親に泣きついた経験があります(^^;)今思えば自由研究だったと思うのですが、しょんぼりしながら妹、弟と共に母に連れられて市役所に行き、職員さんに見せてもらった何かの統計の数字を母に言われる通りに書き、家に帰ってから母が準備した模造紙に円グラフや棒グラフを書いた記憶があります。小学校３年生くらいの時だったのかなあ。大人になってからも忘れられない記憶です。でもちゃんと学びましたよ。やるべき事は後回しにしても何にもならないどころかトラブルになるって事を。やらなければいけない事が目の前にあった時、それを後回しにしたら何か得になるのか、ならないかを考えてみましょう。そして得にならないのならすぐにやりましょう(^^)/</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 21:30:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏本番！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-131467/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-131467/</guid>
      <description>長〜い今年の梅雨が明けたと思ったら猛暑！！皆さん、熱中症対策してますか？受験生の皆さんは毎日頑張っていると思いますが、家の中でも熱中症になる事もあるので、気を付けてくださいね。さて、板橋の花火大会がありましたね！私は赤塚の紅梅公園で観覧しました。土星のような形、ひまわりのような形といろいろなデザインの花火を楽しみました。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 23:01:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英検2次に向けて</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-130872/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-130872/</guid>
      <description>こんにちは！  英語担当のK.Yです(^^)成増校では4級、3級の受験者全員合格しました！よかった、よかった。受験1ヶ月前は、英語や他の科目の授業の後に残って、授業で学習したことの習熟度UPを狙う自習もしてくれました(^^)私が次の授業の準備で自習の声かけを忘れていると、なんと「今日残らなくていいの？」「残ってやるよね。いつも通り。」などなど(驚)自己申告してくれるほどの意識の高さは講師にとーーーってもありがたい(^^)生徒は合格したい。講師は合格させてあげたい。合格に向けての共同作業だものネ。英検一次に合格するためには・単語と熟語・会話文・文法・文章問題、答えの導き方←「なんとなく」は×・ライティングを英検問題からチェックして、どこから弱点を克服していくかの「大まかな計画」をたてるのが、合格への確実なる近道です。いよいよ来たる日曜日は3級2次試験。2次の面接も「そのための対策をしているか」、否かでは、安心感が違います。成増校では・面接官とのやりとり・問題文リーディング・問題文質問への答え方などなど、一緒に確認→模擬面接をします。安心をして、当日を迎えましょう(^^)</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 16:26:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨ですね〜</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-130731/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-130731/</guid>
      <description>梅雨に入り、なんとなくジメジメ、ムシムシしてますね。さて、私は梅雨の晴れ間にアスパラガス収穫体験に行ってきました。知ってました？？アスパラガスってなんと、一日に10cm〜20cmも伸びるんだそう！じゃあほっといたらどのくらいまで育つのかな〜なんて思いながら、畑のオジサン「大きいのを取りなさいね」私「はーい」って取ってきました。</description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 23:07:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう6月！！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-130263/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-130263/</guid>
      <description>　こんにちは、講師のM・Wです。　５月から、私自身の生活環境が変わり、かなりバタバタ過ごしていたので、気づけばもう６月になってしまいました。６月という響きだけだと何も思わないところですが、１年間で考えるとあと半年で今年も終わります！！！（かなり大げさではありますが（汗）でも事実です！）　さて、中学生も高校生も中間テストが終了した頃だと思います。まだ初めの段階なので簡単な単元だったりするので、いい結果が出たのではないでしょうか。　そんな中間テストが終わったのもつかの間、６月はもう期末テストがやってくる月でもあるのです。やっと中間テストから解放されたのに、もう期末が！！来週にはきっと、テスト２週間前になる学校が多いと思います。期末テストが終われば、夏休みがやってきます。楽しい夏休みになるのか、塾にたくさんくる夏休みになるのかはこの期末テストで決まると思います。中間テストの反省点をしっかり生かして、また頑張っていきましょう！！　　いつでも応援協力しますからね♪　ではまた〜v＾＾v</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:10:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新緑の季節！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-129456/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-129456/</guid>
      <description>桜も終わり、新緑の季節になってきましたね。しかし、な、なんとインフルエンザが流行っているとの事！！皆さんも手洗い、うがいをして気を付けてくださいね。さて私は立川市の昭和記念公園にチューリップを見に行ってきました。とてもきれいでしたよ。家族連れはもちろん、学生達のグループが新入生歓迎のピクニックしていたりなど、みんなそれぞれ春のひと時を過ごしていました。4/29の昭和の日は入場無料です。機会があれば是非行ってみてくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 20:51:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-129098/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-129098/</guid>
      <description>K・T（社会人講師）　担当教科・小・中・高　国語・区立中学校教諭（８年　育児により退職）・私立中・高等学校講師・小論文添削指導員（５０００枚以上添削、講評）「国語はどうやって勉強したらいいの？」「作文嫌い、書けない。」「小論文はちょっと。」というあなた。またはそれ以外の人。とりあえず一緒にやってみましょう。わかりやすく、身に付く、できれば楽しい授業を心がけています。中学校で意見文の型を、高校で小論文の形式を身につけるよう指導します。AO入試合格多数。「共に令和の梅を咲かせましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:32:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-129020/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-129020/</guid>
      <description>　こんにちは、講師のM・Wです。　桜が満開になって、お散歩するにはいい季節になりましたね。　先日、光が丘公園にピクニックに行きましたが、桜の下はすごい人気で　席が空いていませんでした。ちょっと遠くから桜を見ながらお弁当を　食べましたが、それでもほのぼのとした時間を過ごすことができました。　　さあ、今週・来週は、いよいよ新学期のスタートですね。　入学式、進級にドキドキですね。クラス替えもあったら尚更です。　今週、うちの息子が幼稚園に入園します。（息子よりも私の方がドキドキしていますがwww）　でもきっと、たくさんの友達に巡り合って、たくさんの経験をして　まだ３歳ですが、初の社会生活でいろんなことを学ぶでしょう。　その体験を大切にしながら、まずはこの1ヶ月から楽しいんでほしいな　と思っています。　みなさんも、新しい環境に慣れるまでちょっと心配な時間はありますが、　きっとこの１ヶ月を過ごしてしまえばあっという間に心配な時間は無く　なると思います。　私も、息子も、頑張りますvv みなさんも頑張っていきましょうvv　それでは、また〜(vv^^vv)　</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 16:23:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>令和</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-128984/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-128984/</guid>
      <description>今日はエイプリルフール、、じゃなくて新元号発表の日。新元号は「令和」日本の古典、万葉集からの採用との事。ステキだと思いませんか？歴代の元号は中国の古典からの採用が慣例でしたが、日本にも優れた造語の歴史があり、それが今回の元号となりました。私は古文、漢文は苦手だったのですが、これを機会にちょっと日本の言葉に関して勉強してみようかなあって気持ちになりました。皆さんも新元号発表を機会に日本の言葉の歴史を学んでみてはどうですか？？</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:51:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春休み！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-128809/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-128809/</guid>
      <description>卒業式、修了式も終わり、桜は開花宣言されたし、これから春休みでのんび〜りしてませんか？実際、学年末のこの時期は一番リラックスできる休みですよね。でもね、この時期は普段できなかった事ができる時期でもあるのですよ。学校の授業でちょっとモヤモヤしてたこと、次の学年に向けて心配なところ、英検などの学校の授業以外でチェレンジしてみたいことなどをやるチャンスなんですよ。もしも気になることがあったら、遠慮なく言ってくださいね。私たちはそのためにいるのですからね。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 20:05:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みなさん、おめでとう！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-128561/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-128561/</guid>
      <description>花粉が飛び交う季節になっていますが、皆さんはいかがですか？ワセイクの成増教室では受験生全員の進路が決まり、私たち講師も大変嬉しく思っています。これからの未来、自分の頑張り次第ではどんな道も開かれるなんて本当にうらやましい〜〜(笑)←マジでそう思ってます(^_^;)新しい一歩を踏み出した皆さんにエールを送りたいです。フレ〜、フレ〜！！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>応援してます！！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-127414/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-127414/</guid>
      <description>インフルエンザが流行っていますね。私たち講師も感染しないように手洗い、うがいと気を付けています。。さて私は受験生の皆さんへ、ほんの少し、すこ〜し、ちょ〜っぴりだけでもプラスの力になれたらと”落ちない瓦”パワーをもらってきました。伊賀上野城の2度の台風にも耐えた瓦です。実際に試験を受けるのは受験生の皆さんで、私たちは応援することしかできませんが、当日にいつもの力を発揮できたらな、と願っています。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 21:39:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年賀状</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-127091/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-127091/</guid>
      <description>こんにちは、講師のM・Wです。１月ももう２週間が過ぎましたが、皆さんはどんなお正月でしたか？親戚のお家に行ったり、家族団らんですごしたり、少しゆっくり過ごせたでしょうか。私は、旦那さんの実家に行ってご飯を食べて、色々とおしゃべりをしてきました。お正月といえば、年賀状。今はLINEで新年の挨拶をすることが多いみたいですが、私はなんとなく自分の字で一言添えた年賀状が好きなので、元日に届くように昨年仕上げて出しました。その中に、塾の卒業生の子がいます。もう卒業して何年になるのかな？？今は２７歳くらい。年賀状のやり取りだけでなかなか会うことはできないけれど、近況が知れてとても嬉しく思っています。LINEで近況を教えてくれる卒業生も嬉しいけれど、年賀状の年に一度の近況報告もなかなかいいものです♪また今年も何人かの生徒が巣立って行きますが、自分の未来へ向かって進んでいく姿は羨ましくもあり、楽しみです。では、またね〜＾＾v</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 22:21:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生頑張れ！！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-127019/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-127019/</guid>
      <description>新しい年になり、気持ちも新たに頑張っていきたいと思っています。これからもワセイクの成増教室をよろしくお願いします。さて、受験生にとっては勝負の時が刻々と迫って来ていますね。私も初詣には、受験生の皆さんの頑張りが実るようにとお願いしてきました。とにかく受験の日にベストを尽くしてもらいたいと、私たち講師は出来る限りの応援をしています。代わってあげられるものならば、代わりたいですが、それは無理ですよね〜(笑)。フレ〜、フレ〜、受験生！！</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 23:36:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語を勉強すること</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-126413/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-126413/</guid>
      <description>暖かい師走ですが、今日は寒かったですね。受験生はラストスパートしなくちゃね！さて、今日は日本で使われるヘンテコな英語についてです。車に乗ってて、”赤ちゃんが乗っています”という意って味で &quot;Baby in Car&quot;ってステッカーを見ませんか？日本人からすると、Baby--ふんふん、赤ちゃんね。in--ふんふん、中って言う意味で習ったなあ。car--ふんふん、これは車だよな。誰でも知ってるし。つまり、赤ちゃん、車の中--赤ちゃんが車に乗っているって事ね。こんな感じで理解していませんか？でもこれってネイティブの人からすればヘンテコな英語なんです。in carは運転できる人が中にいるというニュアンスになり、運転者の赤ちゃんが乗車中って感じ。英語ではBaby on boardと言います。赤ちゃんは自分で運転しません。乗せている（載せている）つまり”荷物扱い”ってことでonを使います。on boardで〜に乗ってという熟語です。つまり赤ちゃんが乗りこみ中ってこと。Baby on carは赤ちゃんが車の上に乗っているってになっちゃいます（危険！！）英語を勉強してこのようなヘンテコな英語を見つけてみるのも面白いと思いませんか？</description>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 21:28:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>みんなの心中</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-125973/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-125973/</guid>
      <description>こんにちは！講師のR・Aです。つい最近友人に誘われ神社にお参りに行ってきました。しっかり生徒さんの学力向上を祈願いたしましたよ…！でもやはり神だって、救いを求める人しか救えないのではないでしょうか。以下は悪魔の囁き集です。思い当たる言葉はありますか？※学校・塾の区別なし・授業がつまらないから、聴かないでいいや、寝よう・授業ノートそもそも無い、プリント失くしたかも、今何勉強してるんだっけ・部活忙しくて提出物終わってない、答え写して出せばいいんでしょ・試験終わったら勉強は当分しなくていいのか、早く終わればいいのに…etc、尽きることがありませんね。「&amp;#12316;するべき」ことなんて、わかってて皆やってないのが本音です。なんで成績が上がらないんだ&amp;#12316;、なんて悩んでいないのでは？誰しも必ず心の中に善と悪がありますよね。悪も消せない。上手くやっていくしかないです。だから、ここぞと言うときに善を使ってやる気を見せてください。その時は先生たちが皆さんの神的な存在になって成績を向上させることを約束しますよ…！</description>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 01:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気スイッチ</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-125855/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-125855/</guid>
      <description>こんにちは♪講師のM・Wです。一気に寒くなりましたが、風邪を引いていませんか？私は息子の風邪をしっかりいただきました♪皆さんはお気をつけくださいねo(*⌒―⌒*)oさて、期末テスト真っ只中の中学生と２週間前になった高校生と今、塾の中はかなりの勉強ムードです。かなりみんなやる気を出して頑張っています！そんな中でね、よく聞く「やる気スイッチ」 のことを私なりに考えてみました。考えさせられる出来事があったので。結論から言えば、「やる気スイッチ」はやる気のある子にしかないと私は、思います。そのやる気が、自分で湧き出るのか、人の手を借りて湧き出るのか。その人の手を借りて湧き出るのにも違いがあって、人の手を借りて頑張る人人頼みの人私はね、あくまでも塾は自分で頑張ろうと決めて来てくれている場所だと思っています。だから、には「やる気スイッチ」は必ずあって、見つかるし見つけてあげることができるけど、は「スイッチ」は探してもないと思うの。だって人頼みの人はまずやる気がないから。いくら塾でもやる気がなければ何事も進まないよ、残念だけど。少しでも成績をあげたい！志望校に入りたい！自分の目標があれば、やる気スイッチは必ずあるよ、絶対に！だから、受験生は特にこれから目標を見失ってしまう事があるかもしれないけれど、しっかり前を見て自分を信じて頑張って欲しいし、１、２年生は努力した分の結果がでなくても、努力した自分をほめてから学期末への反省、対策を練ってほしいと思っています。先生たちは、いつでもみんなの力になるし、「やる気スイッチ」探しまくるし、押しまくりますよo(*⌒―⌒*)oだから皆さんも塾に来る目的をもう一度考えてくださいね♪ではまたね〜(⌒0⌒)／~~</description>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 22:40:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思い返せば</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-125040/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-125040/</guid>
      <description>こんにちは、講師のM・Wです。涼しかったり、暑かったり忙しい天候ですが、体調崩していませんか。中学生は中間テストが終わった頃でしょうか。高校生はちょうど中間テスト真っ最中ですね。体調管理をしっかりして頑張ってくださいね。ところで、気づけば今年も残すところあと２ヶ月ちょっとになりましたね。やり残した事はないかな〜っと、ふと考えてみました。私は今年の初めに、今持っている検定資格の級を1つあげよう！！と意気込んでいました！しかし！！現在まだ挑戦もしていません(￣▽￣;)忙しい事を理由にここまできてしまいました。ダメですね〜あと２ヶ月で何がやれるかな。無理すると続かないので、好きなことを継続的に。今からやれば、年明けすぐの検定に間に合うかな。とかいっぱい考えてみました。そして新たな決意を見いだしました♪なので、今この瞬間から自分の決めたことに向かって、やれることはやってみようと思っています！！私ができるんだから、みなさんはもっとできるはず！(^∇^)テストで思うような結果がでなくても、努力していたなら必ず力はついています！諦めずに最後まで頑張ってくださいね☆追伸：前回の運動会のお話運動会予定日は台風直撃で延期になりましたが、予備日に運動会を無事に終えることができました！！とってもいいお天気の中、ダンスとかけっこ、恥ずかしがらずにニコニコ笑顔で出来ました。いい思い出になりました。それではまたね〜o(*⌒―⌒*)o</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 02:01:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ちょっと小話〜</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-124588/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-124588/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは〜。講師のM・Wです。２学期が始まってもうすぐ一ヶ月が経ちますね。２学期は学校の行事多いですよね。運動会、文化祭、合唱コンクール、移動教室中間テスト、期末テストなどなど学校によって学年によって違いはありますが盛りだくさんですね。私は運動会と合唱コンクールが大好きで、運動会は短距離走、リレーに力を注いだ記憶がありますwwwそれでね、今週末、うちの息子くんが初の運動会に出場するのです。まだ小さいのでダンスとかけっこだけですがwww上手に走れるかな、恥ずかしがらずにダンス踊れるかなっていろいろ心配中。なのに、運動会予定の日、雨らしい。。。。。予備日も。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。チーン。てるてる坊主を作成して少しでもお天気が変わりますように祈りたいと思います。みなさんはなんの行事が好きですか？？いい思い出になるように楽しんでくださいね。それではまたね〜（＾＾v）</description>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:18:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ新学期</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-124081/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-124081/</guid>
      <description>こんにちは、講師Y.Eです。この前のカミナリはすごかったですね！私は傘をさしていたにも関わらず、ずぶ濡れになりました。さて今年は9月1日が土曜日という事もあって“2日”の猶予がありますが、皆さん宿題は終わってますか〜？？ニュースでやってましたが、インターネットへ宿題の出品を禁止するとの事。つまり今まで夏休みの宿題を買って学校へ提出する人がいたってことなんでしょうね。。皆が買っていたら、読書感想文が皆同じだった、なんてことになっちゃっていたかもですね。宿題は自分でやらないと意味ないです！ちなみに私の住んでいたアメリカでは夏休みの宿題はありませんでした。他の国はどうなんでしょう？</description>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:18:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みも残り少なくなってきましたね♪</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-123764/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-123764/</guid>
      <description>こんにちは、講師のM・Wです。毎日とっても暑い中、受験生をはじめ、部活と勉強を両立して頑張っている生徒さんを見ていると、私も暑さに負けずに「頑張ろう！！」という気持ちになっている今日この頃です。いよいよ、夏休みも中盤になってきましたね。宿題、順調に進んでいますか？？塾に来ている生徒さんも、「宿題、まだまだ残ってるよ〜ヤバいよ（涙）」なんて愚痴をこぼしています。毎年毎年、来年こそは計画的にやろう！！って、心の中で誓ってはいるけれど、なかなか実行に移せないのが現実ですよねwwwでももう時間は戻ってきませんよ。現実と向き合って頑張ってね！！先生たちはそれしか言えないよ〜。そのかわり、力にはなるからね！！宿題で困ったら、教えたり、アドバイスはできるから！！さあ、今から頑張って♪始業式が始まる数日前までに余裕をもって終わらせて、余裕をもった新学期のスタートが切れるようにしましょうね♪それではまたね〜（v＾＾v）</description>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 21:37:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習真っただ中！</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-123706/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-123706/</guid>
      <description>こんにちは！ 英語講師のY.Kです(^^)前回の「講師紹介」の後、中学生高校生、公立私立、定期テストが7月中旬までラッシュのごとく続き、そのまま夏期講習に突入。そして、あっという間の8月です。中3生、だんだんお疲れモードに入ってきました。生徒：先生、宿題少なめで。。。先生：なんで？生徒：学校の宿題残ってるんで。。。先生：だから？(笑)生徒：で、宿題を。。。(笑)先生：う〜ん、ご相談にはのりますが、無くすわけにはいきませんよ？(笑)生徒：はい(笑)先生：でも、、、やっぱりやってきてほしいなあ。だって君達は…「受験生」だから&amp;#8252;&amp;#65039;なんだかんだ言っても、結局はきちんと宿題をやってきてくれる中3生達。踏んばるし、頑張ります。すごいです！この積み重ねが学習の成果としてあらわれるように、個々の生徒の夏期講習仕上がりをイメージして、講師陣も夏期指導を続けます(^^)b</description>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 19:39:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-122154/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-122154/</guid>
      <description>　R・A　（社会人講師）　担当教科：国語、英語、数学（算数）（小中）家庭教師の経験がある社会人講師です。生徒一人ひとりの性格に合わせて指導しています。学校の成績をあげたいけれど、勉強方法がわからないなどご相談はいつでも受け付けています。　M・W　（社会人講師）　担当教科：数学（算数）（小中高）数学嫌い！！　　嫌いな子の第一声（笑）でも私も嫌いでした。本当です。でもあるきっかけで好きになりました。そのきっかけを一緒に探しましょう。お手伝いします！！</description>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 21:11:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師紹介</title>
      <link>http://narimasu.waseiku.com/blog-122153/</link>
      <guid>http://narimasu.waseiku.com/blog-122153/</guid>
      <description>　Y・E　（社会人講師）　　担当教科  英語  (小) 中高・海外生活１４年・高校英語講師・日本語学校講師・英語検定準１級英語って苦手。。。英語って何か難しい。。。そう思っている人いらっしゃい！！好きにしてあげますよ！　Y・K　（社会人講師）　　担当教科：英語 小中(高)・アメリカ生活1年半・現在公立小学校英語クラスJTE「先生、わからないんですけど。。。」では、どこが、なぜわからないのか一緒に考えましょ。＜なんとなく分かりました。＞ではなく、ルールとパターンを確実に身につける指導を心がけます（＾＾v）R・O　（社会人講師）　　担当教科：英語、数学、社会、理科（中高）受講科目にとどまらず、わからないところがあればいつでも応急処置（？）します！！</description>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:53:13 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
