<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>白石学習院　緑井駅前教室</title>
    <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/</link>
    <copyright>白石学習院緑井駅前教室</copyright>
    <description>こちらは合の進学塾【白石学習院・緑井駅前教室】のページです。白石学習院は、余中学・高校・大学受験専門として合市域に展開する受験専門学習塾です</description>
    <item>
      <title>リーダーズ【小学５・６年生非受験クラス】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-6817/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-6817/</guid>
      <description>【小・中・高・大学・そして社会人としてのリーダーをつくる】小学校内容の基礎知識　国語・算数はもちろん、中高一貫校受験内容の理科・社会の知識定着だけにとどまらず、右脳開発・速読技術・マインドマップを通じて論理的思考を身につけられる、まさに特別クラス。もちろん小学校卒業後は、公立中学校の上位クラスに入ることを想定したカリュラム、白石独自の特別プログラム、そして何よりも生涯資格としての漢字検定の取得。英検・数学検定受験への近道をしめす完全ガイドもあり。それがこの［小５・小６リーダーズクラス］。消極的でも大丈夫?落ち着がない子でも授業に集中でる？人の話を聞けないのだけれども・・・そんな悩みが一気に解決でる内容です。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 12:30:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学３年生　ＣＫコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-6816/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-6816/</guid>
      <description>規則的に実施して「論理力」と「感跡を育む各種ワーク、そして楽しい科学実験やプレゼン指導などの教科を横断する授業を複合的に実施し、「知識周辺分野」を鍛えることで基礎学力に厚みを持たせます。10歳までに身につけたい５つの能力・知的好奇心　　学びの源。「なぜ？」から「もっと知りたい！」へ。現在は知識のみが先行して、知的好奇心が養われる実体験が少なくなっています。・論理的思考力　　乗、１番と言っていいほど必要な力です。知識や経験をもとに筋道を立てて考えていくことが論理的思考力。ホンモノの経験から得る思考がこの力を育てます。・自己発信　　日本人に題ない力。今後さらにグローバル社会になる中で身につけておたい力です。人前で発表する機会を与えることによって、自身へとつながります。・感澄　感征褒になると色々な側面から物事を見ることがでます。感栓育てるためには自分で経験し感じることが大切です。・学習習慣　　苦手なことでも学習は「やらなければならないもの」ではありません。「やって当たり前」のものなのです。これこそ目指す学習習慣です。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 12:25:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５年生　17:00開始18:50終了　土曜日を含む週３日（土曜日の時間帯は平日と異なります）</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1225/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1225/</guid>
      <description>◆努力することへの慣れ◆精神的にかなり成長してくる５年生。それは目的意識をもって前向に取り組む力であったり、また仲間との競争心であったりします。受験というものを具体的にイメージでるようになりますから、学習意欲も徐々に向上していますし、学力にも大な飛躍が見られます。まさに本格的な受験学習のスタート地点なのです。しかし洞察力が高まったゆえに、結果に対して必要以上に一喜一憂してします面も出てますし、達成感を得られない時間を苦痛に感じてしまう頃でもあります。ここでは塾の役割はもちろん、ご家庭での精神的な支えや生活管理が大なポイントになってます。塾とご家庭とで役割分担をしながらコミュニケーションを密にとり、精神的な土台をつくることで安定した学習サイクルが確立でるのです。当院では５年生から本格的な受験学習内容に入ります。クラスは習熟度別の編成となり、理科や社会の学習も加わって、より高いレベルの問題にどんどんチャレンジさせています。算数であれば観察力や思考力、国語なら読解力と客力、理科・社会では反復継続的名チェックテストを実施することで定着力を促し、入試の基本問題となる分野を確実にマスターさせています。また、クラス設定は、模試の成績推移や普段の授業での理解度を考慮したうえで弾力的に変更し、より学習効率の高い指導を行うことになります。当院がクラス変更の際に最も重要視しているのが「本人の学習環粁向上」であり、また「努力する機会を提供する」ことです。受験学習の先はまだまだ続ます。大切なのは自信を持って継続していく力なのです。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 16:32:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学６年生　17:00開始21:20終了　土曜日を含む週４日（土曜日の時間帯は平日と異なります）</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1226/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1226/</guid>
      <description>◆ピークで迎える学力と集中力◆志望校も定まりつつある６年生。小学校の最終学年として、明確な目標意識を持ちながら残りの一年をどのように過ごすかが重要になります。憧れの中学校の説明会や行事に参加することでますますリアルに中学生活を感じられるようになる一方、入試までの残り時間が気になりだしてしまい、精神的に落ち着かなくなるケースも見受けられます。しかしこれはごく当然のこと。ほとんどの生徒は「生まれて初めて」の経験ですから、希望と不安が入り混じるのです。ここでしっかりと落ち着ながらコツコツと努力を続けること、ライバルとともに励まし合える環愚持つこと、そして普段と変わらない日常生活のリズムを保つこと、これらが中学受験に向かう子供たちをサポートするために最も大切な要素になってます。当院では各科目とも８月までにはほぼ全単元を終了させ、９月からは演習と解説を中心とした「入試実戦テスト」を数多くこなし、予想問題にも取り組ませます。また必要に応じて通常授業以外でも補習や特訓授業を実施し、基本問題をしっかり見直すとともに応用問題のバリエーションを数多く体感させます。そうすることで実際の入試に立ち向かえる自信を持つことがであさらに直前期まで学力を森させることが可能になるのです。また塾で過ごす時間が圧倒的に増えますから、クラス担任と保護者の皆さまとの連携で健康管理とメンタル面でのサポートをはかりながら、学力のみならず精神力もピークで迎えられるように環挟体を整えてまいります。特別扱いは必要ありません、すでに子供たちは大く成長を遂げているのです。</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 16:30:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国私立中コース 　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1229/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1229/</guid>
      <description>◆白石学習院の国私立コースは中高一貫です!!◆国・私立校の大な利点は、中高六ヵ年一貫教育です。大学入試へ向け、先取り学習で効率的な勉強を進めつつ、クラブ活動へ参加するなど、ゆとりある学校生活を送ることにあります。当院では、学校の授業成果向上と大学入試までを見据えた実力養成を目的に国・私立中学コースを開設。同時に東進衛星予備校受講を開始。文字通り中高六ヵ年一貫の指導体制が整いました。「中1コース」「中2コース」では乗の大学入試を視野に入れた、六ヵ年一貫校カリュラムに即したややスピードの速い授業展開をしています。クラブ活動や学校行事を優先させた最短日数・時間数で成績アップを図ります。大教室では英語プログレス使用校とその他の学校の2クラス制とし、充実した授業となっています。週2日の授業です。◆国私立中3からは東進衛星予備校在籍 (高校部指導) !!◆「中3コース」からは高校部所属となり、東進衛星予備校の在籍となります。学校進度に合わせ高校内容に踏み込み、乗の大学入試に本格的に備えてゆます。ただし一部希望生には中3の前期まで、高校部教師による英・数週2日のライブ授業を行います。夏期以降は学校指導内容が高校内容に移りますので、全員東進衛星予備校の授業を受講します。東進衛星予備校は全国ネットの予備校です。余大学現役合格数ではダントツの実績をあげ、余講師陣と確かな実績及び個別学習プログラムで高校生には圧倒的な支持があります。当院では、他の加盟校とは比較のでないほど優秀な教員とチューターを配置し、「一人ひとりを大切に育む」指導体制を徹底しています。自分だけのオリジナルな時間割が組めるので部活をしている生徒には最適です。自習室が完備されており、授業のない日でも自由に利用可能。専任の教員が常勤し、いかなる質問にも即対応でます。もちろん授業料以外の費用はかかりません。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 15:57:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学３年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1228/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1228/</guid>
      <description>◆ひとつ上の志望校を狙う力◆入試まであと一年。学校生活やクラブ活動に充実した日々を送る中学３年生ですが、高校受験というものを具体的に意識し始める頃になります。また乗の進路についても考える機会が多くなりますので、これらの初めて経験することに、徐々に焦りと不安が高まっていくことでしょう。また学校成績にも大な変化が表れにくくなり、上位・中位・下位といった成績群の層化が見受けられます。ただこれは従来の延長線上の日常を続けているからこそ起こる現象であり、実際は過年度の復習を中心とした学習を行うことで挽回することも可能ですし、さらには学習スタイルを変化させることで大な成績森も充分可能なのです。そんな時期だからこそ、受験に向けてのモチベーションを高揚させる塾、そして担当教師の役割はより高まります。当院では全学年の学習内容の定着をはかりながら、真の実力を育むためのカリュラムを用意。定期テスト対策での内申点のアップはもちろん、難関校入試の突破や上位校への進学を確実にするために、基本からハイレベルまでの演習問題に取り組むながら応用学力を身につけさせます。また出来るだけ早い時期からの受験生意識を姦するために、進学実績の高い人気公立高校への学内見学ツアーで「憧れ」を提供し、学習合宿などで志望校レベル別の「ライバルの存在」を体感させるなど、ワンランク上の志望校を常に意識させる環駆りを行っています。入試本番に向けて残された時間をいかにうまく活用でるか、行たい高校への合格確率をいかに高めるか。当院が長年にわたって蓄積してた指導経験はここに発揮されるのです。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 12:04:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学３年生　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1224/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1224/</guid>
      <description>◆習慣と基礎の大切さ◆まだ「つ」の付く年齢である３年生。学校での勉強はまだまだ「楽しいもの」という感覚なのですが、実は自学自習の習慣がつくかどうかの分かれ目になる頃です。毎日一定時間、家庭で自ら進んで机に向かう学習リズムが定着しなければ、学校の宿題を後回しにするような生活パターンに陥ってしまいます。精神的には未熟にも関わらず自我が強くなる頃ですから、でるだけ早めに家庭学習の習慣をつけさせたいものです。４年生になれば学習内容もある程度レベルが上がりますので、基本的な文章読解力や語彙力、あるいは確実な計算力や図形を見る力が必要となってます。精神的な成長もあり自分の判断を大切にしはじめる頃ですから、習慣化だけでなく学習という行為に対する理由付けも重要になってます。当院では３年生には塾の授業と家庭学習をリンクさせる指導を行っています。塾に来て学習するのは週１日ではありますが、宿題を効果的に活用して家庭での学習を習慣化させることに主眼を置いています。算数では計算力をしっかり定着させ、国語ではしっかりと読書がでる力を身につけさせます。４年生は受験の基礎力を形成する上で非常に大切な時期であり、たとえば算数であれば小数や分数の概念などを、国語であれば文章読解の基礎となる主語・述語・修飾語などの概念を学ぶなど、本格的な受験学習に入るまでに必ず理解しておたい分野を中心に塾で週２日の学習を進めます。これらの学年は潜在的な能力が開花していない頃ですから、しっかりとした「ものの考え方」がでるかどうかを重視する指導を行っています。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 12:03:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学１年生 　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1227/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiraishi-midorii/course-detail-1227/</guid>
      <description>◆学校成績はスタートダッシュ◆中学生は忙しい毎日です。クラブ活動では小学生の頃は比較的なじみの薄かった「先輩後輩」という新しい環極さらされ、さらに朝夕問わず厳しい練習が入ったりすることもあります。また思春期を迎えることで勉強以外にも興味関心を持つことが必然的に増えるでしょう。しかしこれらは成長過程において、人間形成において非常に大切なものであり、だからこそこの時期に求められるのは「時間の使い方」なのです。なぜなら、学習面では英語や数学といった新しい科目にも出会いますし、また中間・期末などの定期テストが当たり前のようにやってます。中学校からの学習は、忙しさにかまけて理解でないままで過ごしてしまうと、なかなか差が埋まりません。それはやがて進学する高校への差となって表れてくるでしょう。当院では学校の授業・部活、そして塾での学習がひとつのリズムを持たせるような意図をもって、時間割や指導科目の構成を行っています。中１・中２段階では、乗の進学先の決定において最も力の差となって表れてくる英語と数学を特に充実させています。もちろん公立高校の入試は内申点が大く影響しますから、国語・理科・社会も効率的に学習し、学校の定期テストで確実に高得点が挙げられる「定期テスト対策」も実施、学校成績を順調にゼプさせることから始めます。ただし上位校を志望する生徒はよりレベルの高い応用問題をこなしていく必要がありますので、演習量を提供する土曜日の授業などを活用させながら、本質的な学力の上乗せも果たします。このようにして一人ひとりの最良の学習スタイルを確立しています。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 12:03:28 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
