<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール　千歳船橋教室</title>
    <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール千歳船橋教室</copyright>
    <description>東京都世田谷区船橋の学習塾・進学塾・個別指導塾の『早稲田育英ゼミナール　千歳船橋教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>新入塾生募集・・キャンペーン実施中</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-41467/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-41467/</guid>
      <description>ただ今、先着８名様、３つの入塾特典を実施しています。入塾金無料。入塾月授業料半額。映像授業（週１回）無料。週２回で、苦手な英語１回と得意な数学、理科を隔週ごと　など自由に組み合わせできます。さらに、映像授業で予習や復習をすることができます。まずは、無料体験授業をお試しください。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 19:30:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の皆さんへ！20点アップ成績保証システムを導入</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-39639/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-39639/</guid>
      <description>苦手科目がそのままになっている。。。定期テストで満足のいく点数が取れなかった。。。塾に通っているが全く成績が変わらない中学生の方は、ぜひ、定期テスト２０点アップ保証システムをお試しください。保証システムの詳細については、教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 18:58:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャンペーン実施中</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-36474/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-36474/</guid>
      <description>H２４．１月まで、キャンペーン実施中。入塾金無料、入塾月授業料半額、教材費半額。詳細は教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 16:40:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャンペーン実施中</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-36472/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-36472/</guid>
      <description>ご好評につき、キャンペーンを延長しました。H24.１月まで、入塾金無料、入塾月授業料半額、教材費半額。詳しくはお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 16:19:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　都市大学付属中高へ行ってきました！！</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-26826/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-26826/</guid>
      <description>都市大学付属中高の塾対象説明会へ行ってきました！！中学入試の詳しい攻略など、合格にむけた相談も受付けております。入試や学校情報など、詳しい内容にご興味のある方は、お気軽に教室までお問合せください♪塾長　西原</description>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 16:24:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　恵泉女学園へ行ってきました！！</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-26825/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-26825/</guid>
      <description>恵泉女学園中高の塾対象説明会へ行ってきました！！詳しい学校情報など各種資料を取り揃えております。興味のある方は教室までお気軽にお問合せください♪塾長　西原</description>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 16:25:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長日記】　新学期スタート！！</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-24866/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-24866/</guid>
      <description>「一年の計は元旦にあり」という言葉があります。学生であるみんなにとっての元旦は、新年度の始まる今まさにこの4月の時期になるのではないでしょうか！？新しい学年になってクラスも変わり、まだそれほど授業が進んでいない今だからこそ、「昨年度に理解しきれなかったこと」の復習や、「今年度にこれから学ぶ内容」をしっかりと予習することができるんですね！！今現在、時間的にも余裕があるように感じるかもしれませんが、皆さんに与えられた時間は限られています。部活や学校行事などで忙しくなってしまわぬうちに、「教室には授業のときだけ来ればいいや」ではなく、「授業以外の科目や内容もしっかりと学習しておこう」という気持ちで臨んでみてみよう！！みんなが希望すれば、毎日でも自習のために教室のスペースを提供しますし、授業に近い形で教えることもできます♪ワセイク千歳船橋のみんなと一緒になって、みんなが新年度の素晴らしいスタートが切れるよう、自習でも積極的に教室を利用してくださいね！！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 12:43:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１４日（月）１５日（火）の授業について</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-23200/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-23200/</guid>
      <description>東北地方太平洋沖地震でお亡くなりになった方々のご冥福をお祈り申し上げると共に、被災された皆様に心からお見舞い申し上げます。本日、３月１４日（月）、明日１５日（火）の授業は、塾生、スタッフの安全を最優先するため、全面的に休講とします。大きな余震の危険が依然として高く、計画停電の実施状況も不安定で、また、節電に協力するという意味からの判断です。なお、明後日以降については、今日、明日の余震、計画停電や交通機関の状況も考慮して決定します。ご理解、ご了承のほど、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 18:20:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生面接リハーサル実施</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-20546/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-20546/</guid>
      <description>今年度もいよいよ1/22（土）から高校受験が始まります。それに先立って、受験生の面接リハーサルを行われました。入退室の仕方やお辞儀の仕方、椅子のかけ方など全体で練習した後に、グループと個人のそれぞれで本番さながらの面接が行われました。受験生たちは、自分の本番での面接を想定して、緊張かつ真剣に取り組みました。緊張のあまり手足の動きがギコチなかったり、ユニークな返答になってしまったりとユーモラスな一面も見られました。この経験を生かして合格を勝ち取ってくれることでしょう。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 15:01:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策をやっています。</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-18230/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-18230/</guid>
      <description>定期テストの対策は範囲が出る前が勝負です。提出課題や暗記事項は早めの対策が肝心です。定期テストの対策や見直しも『お試しキャンペーン』でできます。何をどうやるか個別の学習相談で決めます。教室または本部教室担当までお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 13:21:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テストを前に受験生の進路面談実施中</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-18229/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-18229/</guid>
      <description>公立中学校の中３生の三者面談を控え、早稲田育英ゼミナールでは志望校の最終打ち合わせのための進路面談が行われています。また、同時に現在から受験終了後までの過ごし方、勉強の仕方など生徒各個人の学力や性格・希望受験校に沿って具体的に話し合っています。その話し合いに基づいて生徒・保護者の皆さんは、それぞれが受験を希望している公立高校・私立高校へ学校訪問し、説明会や個別相談をしています。塾では各私立高校の入試担当先生と連絡とって最大限の便宜を図っています。生徒・保護者の皆さんからはとてもとくに初めて高校を訪問する際、とても安心して高校の先生と相談でき、役立っていると好評です。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 13:34:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の作品/生徒アンケート実施</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-10992/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/blog-10992/</guid>
      <description>芸術系の高校を希望している生徒の作品です。現在、中間テスト直前で、美術以外の科目を徹底的に勉強しています。　２０１０年１学期中間テスト直後に、学校の様子や家庭学習、部活の様子などについて生徒アンケートを行いました。　　学校の自分のクラスの様子はどうですか。　部活の様子、時間的な長さはどうですか。　学校の宿題はどのくらいでますか。　自宅学習はどのくらいしてますか。　早稲田育英ゼミナールの良いところは何ですか。※以上の五項目について、各学年の結果は次のようでした。《小学生》＝２・３人うるさい人がいるけど、自分は静かにしている。先生の言うことを聞かない人がいる。だいたい静か。など＝明るく楽しくできている。少しのびる。４５分くらい。おしゃべりしながらでも、やることはできている。あまりしていない。など＝漢字と計算だけ。音読。２〜３ページくらい。など＝３０分から１時間くらい。が圧倒的に多い。ほかに、毎日読書を１時間するという生徒がいる。(すばらしい。)＝丁寧に教えてくれるところ。どの先生もみんな優しい。楽しい。など《中学１・２年生》＝うるさい。先生による。人によってうるさかったり、静かだったり。教科でちがう。など＝とても長い。１時間くらい。楽しい。ちょうど良い。部活に参加していない。など＝プリントだけ。少ない。でない。１から３ページ。など＝していない、たまにする、宿題程度がほとんどで、毎日１時間きちんとするという生徒もいた。＝集中できる環境。先生が分りやすい。とにかく楽しい。できないところができた。など《中学３年生》＝まあまあ良いと思う。ゆるい先生だとうるさく、厳しい先生だと静か（先生や教科による）。ふつうに静か。明るく楽しい。先生が盛り上げてくれる。静かかな〜。など＝基本２時間、フレンドリーで楽しい。やっていない。ちょうどいい。ふつうは２時間、長期休暇は５時間くらい。＝あまりでない。でない。授業による。テスト前の提出物は各教科のワークが５・６ページから３０ページ程度でた。毎日プリント３枚から１０枚くらいでる。＝テスト前は３.５時間くらい。休みの日は徹夜することもある。毎日１時間程度。宿題をやる程度。たまにしかやらない。塾で自習していくので、家では試験前だけ。テスト前だけだったが、中３になってからはやっている。など＝先生が面白く飽きない、分りやすい。ゆっくり教えてくれる。自由な感じ。先生が優しい。いままでできなかった教科ができるようになった。教え方がいい。他校の生徒と話せる。とにかく楽しい！とりあえず塾楽しいから好き。など《高校生》＝わりと静か。メリハリがあって楽しい。大部分は静かで真面目ですが、裏で遊んでいる人もいるかな。楽しい雰囲気です。勉強している雰囲気です。＝だいたい５時まで。やっていない。バンドをやっていてグループで楽しくやってます。下校時間までビッチリ。＝予習が３ページから５ページくらい。あまり出ない。Ｂ４プリント１枚表裏。実技の課題が多い。など＝一日平均３時間。毎日１時間。宿題・課題を必ずやる。など＝気軽に分らないところを聞ける。アットホームなところ。先生たちがいい。わからなところを丁寧に教えてくれる。先生の説明が分りやすい。優しくわかるまで教えてくれる。など※アンケートにご協力ありがとうございました。皆さんの最近の学校や家庭、部活の様子が具体的にわかりよかったです。小学生の学校の様子は活気があってにぎやかな、楽しい様子が目に浮かびます。また、中１・２年は落ち着きのないクラスもあるようです。自宅学習もやる生徒とやらない生徒が極端です。部活に打ち込んでいるんでしょうか。中３になると、さすがにクラスは落ち着き、静かに集中しているところが多いようです。自宅学習も受験生の自覚からでしょうか、コンスタントにしているようです。塾ではあまり良くわからなかった単元がわかって、楽しかったり、先生が優しくアットホームなので質問しやすかったり、とにかく大好きのようです。これが受験の好結果につながればと思います。高校生は、冷静に自分たちの学校生活を楽しみながら、さらなる目標を目指している雰囲気が伝わってきました。　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 16:23:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3816/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3816/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエキスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけていきます。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 14:59:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3817/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3817/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環境の整備を重視します 〜■ 将来の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環境づくりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解できる力をつけていきます。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にきちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環境づくりを徹底していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 15:05:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3818/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3818/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテキストにより確実に実力を伸ばします。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにきちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテキストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 15:09:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3820/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3820/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテキストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテキスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていきますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていきますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 15:11:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3821/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3821/</guid>
      <description>〜 来たるべき大学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテキストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解できていないと、応用力が要求される大学受験には対応できません。学校の教科書に準拠したテキストを使用し、基礎固めをしっかり行っていきます。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 15:13:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3819/</link>
      <guid>http://chitosefunabashi.waseiku.com/course-detail-3819/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期末対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっていきます。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしていきます。</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 13:15:10 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
