<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【武蔵義塾】　〜蕨市中央の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://musashigijuku.com/</link>
    <copyright>武蔵義塾</copyright>
    <description>埼玉県蕨市中央の学習塾・進学塾・個別指導の『武蔵義塾』のホームページになります。蕨市中央で学習塾・進学塾・個別指導塾をお探しの方はこちら。</description>
    <item>
      <title>計画停電による講習実施について</title>
      <link>http://musashigijuku.com/blog-23525/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/blog-23525/</guid>
      <description>　３月11日に発生した東北地方太平洋沖地震により、お亡くなりになられた方々のご冥福をお祈り申し上げますと共に、被害を受けられた皆さま、そのご家族に、心からお見舞いを申し上げます。　さて、東北地方太平洋沖地震の影響で、東京電力による計画停電が実施されており、通常の講習にも混乱が生じております。当武蔵義塾の、３月２２日（火）以降の授業につきましては、下記の通りに対応させていただきます。 授業は原則として、通常通りのスケジュールで実施いたします。 今後の余震や、東京電力の計画停電の実施状況等で、実施を中止する場合や変更する場合は、あらためてご連絡させていただきます。 今までの休講分の振替につきましては、教室より順次ご連絡をさせていただきます。 ※ただし、通塾につきましては、お子さまの安全を第一に考え、各ご家庭のご判断でご対応くださいますよう、お願い申し上げます。 ※計画停電が突然に実施される際の講習実施確認は、０４８−４４７−０２７８まで、お問い合わせください。※最新の情報につきましては、&lt;a href=&quot;http://blog.livedoor.jp/musashi_gijuku/&quot;&gt;&lt;font size=3&gt;『武蔵義塾』ブログ&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;でお知らせいたします。諸事情をご考慮のうえ、よろしくお願い申し上げます。塾長 斉藤征孝</description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 12:20:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>むさしのブログ</title>
      <link>http://musashigijuku.com/blog-11792/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/blog-11792/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;むさしのブログ&lt;/font&gt;　　&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;武蔵義塾の講師たちのたわごとは、『武蔵義塾ブログ』&lt;/font&gt;に掲載されております。是非、ご覧下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 15:07:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました！</title>
      <link>http://musashigijuku.com/blog-10759/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/blog-10759/</guid>
      <description>この度、新しいホームページを開設しました！講習・イベントの情報や、講師の日記など、役立つ情報を随時更新していきます。ぜひご覧くださいね！</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 19:19:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生総合コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://musashigijuku.com/course-detail-4076/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/course-detail-4076/</guid>
      <description>基礎学力の引き上げ、成績向上と受験指導 (1対4対応)中学総合コースでは、中学の勉強に不可欠な基礎学力の引上げを初歩の目標とします。数学は小学校で習得されたはずの基礎計算力熟成のため、年間1000題以上の計算問題をこなし、圧倒的な計算力・基礎学力を身につけます。英語は、3年間で3000語以上の英単語・熟語を暗記するとともに、400題以上の基礎構文暗記や英文法を徹底学習します。並行して定期テストや模擬試験・実力テストの成績向上対策も１ヶ月前より教科書準拠ワークなどにより行います。公・私立入試や模試では、中学１年生から高１生程度の知識が必要になることもあります。圧倒的な基礎学力が確実に身についていれば、入試問題レベルの発展学習をよりスムーズに、効率的に進めることが出来ます。武蔵義塾は、「高校受験には高い水準の基礎学力が不可欠である」と考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 09:58:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生総合コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://musashigijuku.com/course-detail-4075/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/course-detail-4075/</guid>
      <description>「読み・書き・計算」で学力アップ！(1対4対応)小学生総合コースでは、すべての勉強の基礎である「読み・書き・計算」を徹底的に練習し、学力向上・成績向上を目指します。算数は１年間で200以上の「百マス計算」を練習し、毎回タイムを計測します。始めのうちは10分以上かかる生徒も、見る見るタイムを削り、いずれは２分以内でできるようになります。すると、複雑な計算の学習が驚くほどスムーズに進みます。すべての計算の基礎が百マス計算なのです。国語は教科書の音読と全文書き取りで、読む力・書く力を養います。読解問題が苦手な生徒のほとんどは、文章を読むこと・書くことが苦手です。これらがきちんとできなければ、難しい文章や長い文章の読解はできません。読み・書きを練習し、単文や文章のつくりがわかると、自然に読解問題が解けるようになります。武蔵義塾は、「テストで100点をとるために、まずは読み・書き・計算を」と考えています。</description>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 10:12:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漢字検定クラス・英語検定クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://musashigijuku.com/course-detail-4295/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/course-detail-4295/</guid>
      <description>基礎学力の向上、学習意欲の向上に！！(1対4対応)｢英語が全くわからない｣｢教科書がすらすら読めない｣　学力の低下が懸念される昨今、その大きな要因として、基礎学力の低下が指摘されています。英検・漢検で、｢合格する｣という目標をもち、毎日少しずつ勉強することで、自立的に学習する習慣が身に付きます。そして、合格するという成功体験を着実に積み上げることが学習意欲を高める上で重要です。小学校の英語活動の指導目標には、｢国際理解｣「コミュニケーション能力の育成」「英語に対する関心の育成」などが挙げられ、英語に対する取組みも大事になっています。また、全ての学習の根幹をなす国語力の低下は他教科への影響を及ぼすことから、漢字の読み書き能力の向上は全教科の底上げにつながります。武蔵義塾は、「先々の学習の土台となる基礎学力を、早いうちから鍛えることが有効」と考えています。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 17:09:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://musashigijuku.com/course-detail-4293/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/course-detail-4293/</guid>
      <description>基礎学力の引き上げと受験指導(１対３対応)中学受験コースでは、「中学受験に不可欠な基礎学力の引き上げ」を最初の目標とします。算数は４年生から６年生までの３年間で3000以上の計算問題と、5000以上の基礎的な問題をこなし、圧倒的な計算力・基礎学力を身につけます。国語は、３年間で4000以上の漢字・熟語を学習するとともに、5000以上の基礎的な読解問題と文法を学習します。一方、それと並行して中学入試や模擬試験の対策も行います。入試や模試では、中学3年生から高校生レベルの知識が必要になることもあります。圧倒的な基礎学力が身についていれば、発展学習をよりスムーズに、効率的に進めることが出来ます。武蔵義塾は、「中学受験には高い水準の基礎学力が不可欠である」と考えています。また、四谷大塚、SAPIX等の大手進学塾の補習も致します。ご相談ください。１教科、週１日より承ります。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2011 17:02:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://musashigijuku.com/course-detail-4294/</link>
      <guid>http://musashigijuku.com/course-detail-4294/</guid>
      <description>各教科の担任講師による徹底個別指導私立中学校に通う生徒のための個別指導(講師1対4名対応)コースです。 私立中学では各校独自の指導計画で学習を進めています。公立中学に比べ、授業の進みが速く、学習内容も豊富です。私学生総合コースでは、それぞれの目標に合わせた自由な学習プランを提供します。学校の進度や生徒の習熟度に合わせ、担任講師が徹底指導いたします。担任講師は生徒の得意・不得意を把握し、最も効率的な学習プランを立てます。また、中間テスト・期末テストなど、学校独自の試験日程に合わせ、柔軟に対応いたします。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 00:30:15 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
