<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>教室情報</title>
    <link>http://www.141book.jp/</link>
    <copyright>石井進学塾</copyright>
    <description>松阪市の学習塾【石井進学塾】は、小学生・中学生・高校生を対象に、『最高の学習環愚提供し、最良の学習方法で指導する』の理念のもと、勉強をナビゲートしています。</description>
    <item>
      <title>高校生カリュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-1768/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-1768/</guid>
      <description>推薦での大学合格に抜群の実績があります。⇒推薦で大学合格をするには学校の成績を上げることが一番の近道です。学校の成績を上げるには自分が通っている高校の教科書・問題集がわかるようにするのが最も成績アップの近道です。近年、大学入試の約３０％（短大は５０％）近くが学校推薦によるものとなってております。大学は推薦で入るほうが実力以上のところに入ることがであ大変利です。このことからも、指定校制の推薦枠に入るために内申点や校内順位をあげることが重要になります。石井進学塾では、通塾してもらう生徒の学校で使用している教材にて指導を行い、学校の成績を上げることを第一目的として親身に指導します。■受講科目：英語・数学のみ・週１回・・・12,500円・週２回・・・20,500円■受講科目：２科目以上・週２回・・・21,500円・週３回・・・29,000円※１回の指導時間は90分です。学習日と学習時間は入塾時の面談にて決定します。</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:38:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生カリュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-1767/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-1767/</guid>
      <description>■単科コース（週１回）受講してもらう１科目を徹底的に学習し、その科目の成績を上げます。●月謝・・・10,500円■ノーマルコース（週２回）通常は２科目（標準は英語・数学）を学習します。中間・期末テスト前は主要５科目の他３教科のテスト対策プリントを渡し、５科目の成績アップを支援しています。●月謝・・・18,500円■おまかせコース（週３回）通常は英語・数学・理科（国語）の学習を週１回づつ学習します。中間・期末テスト前は補習が必要な生徒は通塾回数や学習指導時間を増やします（無料）。また社会（理科）の指導も行い、５科目すべての成績がアップするようにプロデュースします。コース名のとおり、当塾に成績の管理のすべてをおまかせいただくコースです。●月謝・・・25,500円■ＶＩＰコース（週４回）おまかせコースの内容に加え、中３生で受験指導も行う生徒、通学回数増で飛躍的に成績アップを目的とする生徒に週４回塾に来てもらうコースです。●月謝・・・31,000円※１回の指導時間は90分です。　月謝割り増しで１２０分にすることもでます。※学習日と学習時間は入塾時の面談にて決定します。※私立中学生の受講希望者は高校生扱いの月謝になります。</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:37:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生の声　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-8181/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-8181/</guid>
      <description>中部中学校卒業　松阪高校　普通学科合格石井進学塾はとても静かで勉強にとても集中でます。先生方はわからないところを細かく丁寧に教えてくださり、私の苦手分野のプリントを渡してくれたりと熱心に指導してくれました。そのおかげで実力テストの成績はどんどん上がり、定期テストでは高得点をとれるようになりました。冬休みには長時間の受験対策講座があり、最初のうちは正直つらかったけどこの対策講座のおかげで自分の弱点や理解でないところがわかりました。そしてなにより、長時間勉強することが苦にならなくなりました。この塾ではメリハリをつけることの大切さや、何回も繰り返してやることの大切さを学びました。そのおかげで第一志望の高校に合格することがでました。今年受験の人はがんばってください。自分の上限を自分で決め付けてしまわないでください。自分のがんばり次第で成績やテストの点はのびますよ。中部中学校卒業　三重高校この塾で良かったことは過去問がたくさんでて、先生がその解説をしてくれるところです。どういう問題がよく出題されるかを知れたので良かったです。中部中学校卒業　相可高校　普通学科合格私は英語はほぼ苦手だったし、数学も関数や証明などの難しい問題は苦手でした。でも塾に通いだしてから数学では苦手だった関数も得意になり、関数の部分は点数がとれるようになりました。英語では覚えている単語が増えて日本語に訳する問題などがだんだんでてくるようになりました。そのほかにも英作文や長文などの問題を何度も解くうちに感覚がつかめてて少ししか間違わなくなってました。そして、テストの前には国語、理科、社会のプリントももらえるのでテスト勉強にとても役立ちました。でなかった問題がでるようになるととても達成感がありました。久保中学校　皇學館高校　進学学科合格僕が思うこの塾の良いところは1対1の授業だからわかりやすくて、わからない場所は先生に聞けて自然に頭に入っていくところが良い点だと思いました。テスト期間などでは自習室で自習がでて家で勉強しない自分には一番勉強でてそれが定期テストや実力テスト、入試などの点数アップにつながったんだと思います。多気中学校卒業　相可高校　普通学科合格僕はこの塾に入って成績がかなりＵＰしました。テスト前は特別に授業をしてくれたりしてテストの点数が大幅にＵＰしました。先生方もわからない所をわかるまで教えてくれました。僕はこの塾に入って良かったです。勉強のことなら石井が最大。12年保障。ウソだと思うなら一度来てください。久保中学校卒業　松阪工業高校　機械学科合格塾に入るまではわからない場所をそのままにするなどしていて酷い結果になったりしました。しかし、塾に入学してからは、わからない場所を教えてもらい、苦手な所がわかりました。自分はそのおかげで合格しました。東部中学校卒業　相可高校　生産経済学科合格受験前の冬期講習で作文講座が自分に自信をつけれるとてもいい講座です。私もこの講座に参加して自分に自信をつけることがでました。それにこの塾の先生方はとても親切で丁寧に教えてくれます。私はここの塾に入れてよかったと思っています。中部中学校卒業　津東高校　普通学科合格この塾では、少人数で授業を行っていて自分のペースで進められるので苦手なところは時間をかけて考えることがであ先生も理解でるまで教えてくれるのでわからないところをなくすことがでました。この塾では自習室などもあり、集中して勉強でるし、受験前やテスト前には力を入れて教えていただけるので自信をもって受験することがでました。久保中学校卒業　飯南高校　総合学科合格私はこの塾に入ってから苦手だった計算が出来るようになりました。学校のテストでも1、2年に比べたら点数がとれるようになり、成績も上がりました。2年生で出来なかった連立方程式も解けるようになりました。久保中学校卒業　相可高校　環僅造学科合格僕は石井進学塾に入塾してとても良かったと思います。前に入っていた塾では成績が上がりませんでした。だけど石井進学塾に入塾し、自分にあった学習をしてテストの点も上がり成績も上がりました。この塾に入ってとても良かったです。中部中学校卒業　松阪工業　自動車学科合格合格に役立ったところは入試前の作文練習です。本番の時は、何回も作文練習したので緊張せず落ち着いて書けました。また、作文練習の時に先生が丁寧に教えてくれたのでよかったです。西中学校　久居農林高校　生物生産学科合格自分のレベルに合わせて丁寧に一つ一つ教えていただけたのでよかったです。また、わからない所でも時間をかけてでもゆっくりとわかりやすく教えてくれたのでテストでも成果が出ました。そして、テスト日が近づいた時には、私自身が習っている教科以外も教えてくださったのでとても役立ちました。前期では面接と作文がありました。私は作文があまり得意ではなかったので作文講習を受けました。作文講習では書?から文のつなぎ方、終わり方まで詳しく教えてくれたので本番でもスラスラ書く事が出来ました。また、何文字から何文字の間で、何分で何題かが当たっていたので練習にいっておいて良かったなと思いました。高校でも石井塾で学んだ事を生かしたいと思います。西中学校卒業　松阪商業高校　情報ビジネス学科合格自分のペースで進むことがでたし、わからない問題があった時にとても熱心に教えてくださいました。苦手なところや間違えたところがあるとプリントをくれてわかるまでやらせてくれるので苦手がなくなりました。前期選抜の自己推薦書で私が先生に見せた時にこうしたほうがいいよとかアドバイスをしてくれて見事第一志望に合格することがでました。塾を選ぶなら石井進学塾がオススメですよ。中部中学校卒業　三重高校進学学科合格個人でワークなどをしてわかならい所があったら個人で聞いてすごくわかりやすいのがとても良かったです。テスト前などは毎日塾でテスト勉強をでて、プリントなどをもらってすごく役立ちました。中部中学校卒業　松阪商業高校　情報ビジネス学科合格私は中学1年生の夏休み前に入塾しました。個別指導なので、先生が一人一人に丁寧に教えてくれました。テスト前には毎回家でするためのプリントも用意していただいて勉強の仕方も身に付いていました。夏期講習や冬期講習、テスト前の自習室の貸し出しなどをしてもらえる事は、家でなかなか勉強をしない私にとってはありがたい事でした。地道に積み重ねていって、少しずつ成績も上がっていました。入試前には作文や面接の練習もしていただいたおかげで、無事に志望校に合格する事がでました。嬉しかったです。今までお世話になった先生方ありがとうございました</description>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 14:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生カリュラム　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-1766/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-1766/</guid>
      <description>算数・国語は教科書の完全理解を第一目的に指導を行っています。 低学年と文章問題が苦手な高学年の生徒には、計算力はもちろん、文章題を解く力も自然に身に付く練習帳を使用して指導しています。 英語コース　英語はSSTメソッドを使い指導しています。希望者はお問い合わせください。■単科（週１回）コース１科目（通常は算数）に絞って学習します。●60分コース月謝・・・5,500円●90分コース月謝・・・7,500円■ノーマル（週２回）コース２科目（算数と国語）を学習するか、算数を２回学習することで算数の成績を飛躍的にアップさせます。●60分コース月謝・・・10,500円●90分コース月謝・・・14,500円■ＳＳＴ（小学児童英語）火曜4：30〜6：30の間で50分★　Listeningnative speakerの音を聞け語や文章を覚えています。繰り返し聞くうちに自然に音が出せるようになります。教材とＣＤを渡します。★　Writing and Reading音に慣れたらアルファベットを練習して耳で聞いた音を書ける練習に移ります。小学生用の教科書を使って練習します。教科書は１年〜６年までありますが６年生からは中一の教科書に入ります。児童英検で成果を試します。●月４回／50分授業・・・6,000円■児童英語詳細</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 23:16:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年度指導方針　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-3760/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-3760/</guid>
      <description>〜２０１４年度指導方針〜塾生・保護者の皆様へ勉強の“質”と“量”を最大化させることで成績を飛躍的にアップさせよう！学習の“量”と“質”と最大化させることで成績はぐんぐん上がり、その努力が志望校合格への架け橋となります。勉強の“量”とは、一般的には勉強時問のことです。勉強の“質”とは、ひと言でいえば「勉強のやり方」です。無駄な勉強を極力はぶいて、集中しながら効率のよい勉強をすること。これが勉強の“質”です。成績は、「たし算」ではなくて「かけ算」で大くなっています。例えば、“量”がゼロだと、いくら“質”を高めても　量　０　×　質　１０＝成績　０　成績はゼロ。つまり成績は上がりません。当たり前ですが（笑）一方、いくら勉強量を増やしても、勉強のやり方が阿と、　量　１０×質　０＝成績　０こちらは一概に０とは言いませんが、思うように成績は上がりません。そこで標準の学習時間に勉強のやり方を学んでいない場合を量　５　質　５とすると　量　５　×　質　５＝成績　２５となり２５の効果になりますところが学習時間が同じでも学習の質を２倍にすると　量　５　×　質　１０＝成績　５０となり、２倍成績が上がりやすくなります。さらに勉強の量を２倍の１０にすると　　量　１０×質　１０＝成績　１００となり普通の生徒の４倍成績が上がりやすくなるのです。勉強のやり方を学ぶだけで、学習効率は２倍。さらに、勉強時間を増やすことで４倍以上の実カアップが期待でます。よって塾生のみんなにはでるかぎり、勉強の“質”と“量”を、それぞれまんべんなく高めてほしいと考えています。質（勉強のやり方）は塾の方で指導させていただます。中３受験生や高校生には科目によってはまともに勉強すれば５時間くらいかかる勉強を１時間くらいで終わる方法を伝授します。量とは一般的には勉強時間のことを指すかもしれませんがただ勉強をした時間ではありません。だらだらやる２時間より集中している１時間の方が間違いなく学習効果はあります。よって“量”は学習時間ではなく“学習の量”で考えてほしいと思います。もっと言えば、東大生などに聞くとどのくらいの時間勉強したかということはあまり意識していないそうです。彼らはその勉強した時間の中で「何がでるようになったか」を重視しています。そしてそれを疑している人が多いと聞ます。 この「疑をつける」ということは、２０１４年度もっと塾としてしっかりやっていたいと考えています。小学生は・チェックテストの疑・宿題はしてたかの疑中学生は上飢つに加えて・日々の家庭学習の疑さらに高校生（中でも一般で大学受験をする予定の生徒）と中３生で進学校を狙う生徒は教材の進捗チェックをしています。そして、２０１４年度も「塾生の成績を上げることが塾の最大のサービス」すべてはこの理念のもとに塾運営をさせていただます。成績を上げるために実施すること◎誰もが集中して学習でる学習環愚提供現在当塾ではほとんどの時間帯で集中して学習がでています。周りの生徒たちが黙々と集中して勉強している環喬あるからこそ、誰もが集中して勉強でるのです。当塾は長年の指導の中、そうした伝統を築いてました。「集中して学習すること」これは成績アップには欠かせない要素だと思うので、これからもこの状態は維持しています。　　もし、塾の雰囲気を乱す生徒に対しては厳しく注意します。それでも改善されないようなら残念ですが退会していただくこともありますのでご了承ください。◎	効率のよい勉強法をしっかり伝授するこれまで中学生には「定期テスト指南」などの勉強法のマニュアルを渡していましたが、しっかり理解でているかあやしい生徒もいるので、４月か５月のどちらかの休日にでも時間をとって講義形式で勉強法の指導をしたいと考えています。やり方さえわかれば後はその通り実践して結果を出すだけです。◎	個別対応で最適な学習課題の提供生徒には個征あります。同じ事を言っても効果がある生徒とない生徒がいます。また、同じ問題をやらせても結果の出る生徒と出ない生徒がいます。生徒をしっかり観察し、その生徒に対してどのような課題を与え、どのようにアプローチすれば最も効果があるかを考え最適な指導をしています。　それでは以下に学年別の２０１３年度の実績と２０１４年度の方針を書かせていただます。小 学 生&amp;#61550;	算数２０１３年度の算数は学校の授業を予習を中心に指導を行いました。宿題を真面目にやってくる生徒も多く、その結果テストの点がよくなったという生徒も多数現れ喜んでおります。１００点のテストを塾に持ってくる生徒も何人かいました。小学校の算数指導が最も結果が出せたのではないかと考えています。２０１４年度も「学校のテストで満点を取る」ということを念頭において指導をしていたいと考えています。フォレスタを使った算数は宿題をちっとやってさえくれれば確実の成績がアップし算数が好になるということに年々確信が持てるようになりました。前学年の学習内容の理解が不十分な生徒は「フォレスタステップ」という教材を使い理解させることで、でるだけ早く現在習っているところに追いつかせていくつもりです。また、小学生は「バランスよく学習能力を身につける」ということも必要です。例年使用している「文章題」「育脳トライアル」は今後も授業時間の中に取り入れています。このパターンで学習することに慣れて来た生徒は何をどの順番で進めるかというのを覚え込んでいるので、講師の指示を待たなくても教材を進めることがでるようになっています。これは意外に大事なことです。自分で勉強する課題の組み立て方をこの時期に覚えておくと、中学・高校でかなり役立ちます。　　&amp;#61550;	国語「読解はかせ」又は「ホープ」という教材を使い、読解力の養成を行っています。これらは学年に関係なく、今の実力のレベルに合ったところからスタートでるので、無理なく自然に読解力が身につます。また国語も学校のテストで満点をとるというコンセプトで学校準拠ワークもやってもらうつもりです。なお、学習時間に余裕のある生徒にはデジソク（読書）を推奨しています。※	私立中学受験について希望する生徒はお申し出ください。特別に学習プランを立て対応させていただます。■　英語 ＜中学に入って英語の授業で困らないようにするための小学生レッスン！！＞ SST方式（sound shower training）と現在使われている中学用英語教科書を平行して指導しています。中学英語や会話への土台をつくり国際人を目指しましょう。高学年になったら、中学英語の基礎を作る英語を学びましょう。大事なことはまず、聞よりがであ次に読めて、最後に書くことです。文法を覚える前に中学1年の教科書を使ってまずこの3段階のレッスンをしています。でると英語が好になります。英語が好になると世界が見え視野がひろがります。 　指導者石井進学塾総合英語担当　東洋子（南山大学英米学科卒） 中 学 生当塾はこれまでと同様に定期テストの成績を上げることに集中します。そして、今年度も学校のテストに出そうな問題集を使用し授業を進めます。その教材とは	フォレスタ　この教材は製作会社が全国から定期テストの問題を集めテスト問題を研究し、テストに出そうな問題だけを集めて編集されたテストです。当塾でも昨年度何校かのテスト問題と照らし合わせて見ましたが恐ろしいくらいにヒットしています。今年度もこの教材を中心に授業を進めます。数学において２０１１年度からこの教材で指導し始めたところ、多数の生徒がかなり成績アップしました。その生徒たちに共通することは宿題となった問題をしっかりやってくることです。勉強の習慣がついたり、学習方法が理解でれば必ず成績アップするということを改めて実感させられました。	定期テスト対策問題これは例年のように定期テストの範囲が発表されたら印刷して塾生にやってもらいます。範囲外の問題はないので定期テストの予行演習としては最適です。	学校のワークここからそのまま出る場合も多いです。それがわかっているのに学校のワークの勉強がおろそかになっている生徒が少なからずいるように思います。今年度は学校ワークが定期テスト１週間前には終わっているようにしつこく指導します。そしてテスト前１週間で英語、理科、社会はワークを何度もコピーを利用してやってもらいます。１１月の後期中間テストでは塾や家で試験範囲のところを何回もやらせた結果、３０点―＞９６点の６６点アップや１７点―＞６７点の５０点アップなど前回より２０点以上した塾生が多数でて驚かされました。現中１・２生は２月の期末テストもこのワーク対策をしっかりやってもらいます。	英語の教科書英語の定期テストの点数を上げるために最も必要なことは教科書の本文をしっかり暗宜ることです。少なくとも新出単語・熟語、教科書本文の訳はでていないといけません。その上で本文の英作がでるようになれば完璧です。フォレスタにはテストによく出る単語、熟語、イディオムが巻末に載っているので最低限これだけは覚えてもらいます。ただし、成績や目的に応じて別の問題集を渡す場合もあります。２０１４年度はこれまで以上にしっかり学習したかの帳票類を充実させ、使っている問題集、ワーク・教科書を完璧にすることを徹底しています。また、受験生に対しては最適な学習プログラムを早めに提案しています。実力テスト対策として、家庭学習がちんとでる生徒には使用教材の提案を、あまり家庭学習がでない生徒には塾での学習時間を増やすことを積極的に提案します。中途半端な時間で中途半端な結果しか出ないことは本人のためになりません。なお、細かい内容や個別の提案は、学年末面談や来月の案内にてさせていただたいと考えています。高 校 生　まずは以下のことをよくご理解ください。２０１３年度の指導方針と重複するところもありますが大切なことなのでご一読ください。&amp;#61656;	高校入学直後に待ち受ける落とし穴意外に気付いていない方が多いと思いますが、実は高校１年生（特に１学期）は最も成績の差が激しく出ます。中３生の通塾率は８０％くらいとも聞ます。しかし高１で塾に通う生徒は２０％程度ではないでしょうか。人が勉強しないとに勉強すると当然相対的に成績はアップします。また、高校は中学と違い学力が同じくらいの生徒が集まります。中３時にクラスの成績３０番の生徒が数ヶ月で５番以内になることは極めて困難ですが、高校入学時の成績がクラスで３０番でも１学期の成績で５番以内に入ることは容易です。なぜなら中学で考えると３０番を２５番くらいに上げるようなものだからです。逆に成績が近いということは５番くらいで入ってもすぐ３０番くらいに急降下する可能説あるということです。今まで真ん中以下の成績しか取ったとこのない生徒が、高校で成績が上位になるとがぜんやる気になります。逆に、これまで優秀な成績だった生徒がいなり底辺に落ちると一気に自信喪失します。一般的に偏差値の高いと言われている高校で下位に沈んでいるより、入学した高校で上位にいる方が就職においても、大学の指定校推薦においてもはるかに利です。ですから高校１年の１学期はとても大事なのです。高校は落ちこぼれた生徒には不親切な学校が多いということです。フォローがないため、ますます授業はわからなくなり、最萎学に至ります。このことからも「とりあえず続けて、塾が必要ないと思ったら卒塾すればよい」私はこう考えます。 推薦入試について　大学入試には２つの方法があります。１つは競争試験によって、入試の成績で合否が決まるもの。そしてもう１つは推薦で入学が決まってしまうもの。実際のところ、推薦入試は『もう一つの入試』と呼ばれています。国立大学の80％、私立大学にいたっては95％程度の大学が推薦入試を実施しています。今年度の現役高校生の、５割が推薦入試を受験しています。２０１３年度の当塾のＡＯや推薦入試を受けた生徒は全員志望校に合格しました。三重高校の生徒は全員無難に中京大学と皇学館大学（教育）に合格していました。他の学校の生徒も希望通りの進路に進みました。何度も強調させていただますが、推薦で希望した大学に進学するためには学校の成績をよくすることが不可欠です。　しかし、学校の授業内容に合わせてくれる塾・予備校はほとんどありません。高等学校では、中学と違い、学校によって教科書も違えば、学習順序もまったく違ってしまうのです。現在高校生を扱っている、ほとんどの塾・予備校では独自にカリュラムを作り、生徒に学習させています。あなたが、もしそのような予備校に通うこととなると、学校の授業と塾・予備校の授業とが、一致しないで、二重の勉強を強いられることになっています。　では石井進学塾がどのようにして学校の成績を上げるための学習をさせているかをご紹介させていただます。英語　学校の成績を上げるための指導は教科書を中心に行います。各高校によって教科書は毎年変わり同じ学校でも学年によって違いますが、そのすべてに対応しています。それは教科書に応じて個人の力に合わせ指導している結果、実力以上の成績が取れるため推薦に利になっていくからです。英語はまず教科書をすみからすみまでやらせます。文法の教科書とリーダーの教科書がありますが、文法は教科書の問題を徹底理解させ、リーダーのほうは私が模範の訳文を作り生徒が自分で訳したあとに回答してもらっています。それによって内容をより理解でるようになり、定期テストでいい結果が出ると本人はますますやる気がでてますます上がっています。そうなると自分で勉強の仕方が飲み込めて言わなくても勉強していくようになります。英語が苦手な生徒さんもそれなりにやり方がわかると自主的に勉強しだします。わかってたらもっと興味を持ってます。そのようにして、自力では入れないくらいの中堅大学に合格させてあげることがでます。入試に勝つには先手と情報と合う勉強法を見つけることです。そのための集中した指導は怠っていません。 学校推薦に漏れた場合はAO入試、自己推薦や一般推薦の道があります。 これは長年この塾が手がけていますので成果は期待でると思っています。 またセンター試験をうけたり国立を狙う生徒さんはセンター試験のとに最大限の実力がでるようにセンターの問題を徹底的に模擬練習いたします。国立2次試験で英語がある生徒さんにはセンターのマークシート方式とはまた別に筆砧2次に対応でる、読解問題や最高レベルの英作文を解ける指導をしています。いずれも順序だてて計画に沿ってやっています。数学　定期テストで得点する最も履な勉強法は学校で使用している問題集を徹底的に理解することです。しかし、すべての問題を完全に理解することは困難です。そこで塾の方でその生徒の力量にあった問題をセレクトして学習してもらいます。幸い当塾はほとんどの学校で使用されている数研出版の問題集のデータベースを所遊ております。このデータベースの中から問題をセレクトし、学習してもらうことで得点アップを狙います。テスト問題をよく分析してみると三重高校６年制、松阪高校や宇治山田高校といったいわゆる進学校でも私がセレクトした基本問題・標準問題がでていれば最低平均点は取れるということがわかってました。数学のテストが赤点（３０点以下）で入会した生徒も赤点からは脱出しました。中には点数が５倍になったり平均点近くまで取れるようになった生徒もいます。下手に難しい問題をやらずにこれだけはでてほしいという問題を完全理解することが点数アップへの近道です。２０１３年度の実績からも高校の数学が最も成績の上げやすい科目だと私は思います。一般大学入試について大学入試の合否の半分はメンタル（マインド）で決まると思っています。受験勉強をするにあたり、「なぜ自分は受験するのか」「何のために志望校に合格するのか」を明確にしておくことです。志望理由が「なんとなく」とか「近いから」とか「東京に行たいから」とかいうあいまいな理由ではとうてい苦しい受験勉強を続けることはでません。受験に成功したいのなら「なぜ受験をするのか」ということをよく考えてください。そうすることで自分自身の目的意識も高まり、勉強に対するモチベーションが変わってます。次に大事なのはセルフイメージの向上です。仮に今の偏差値が５０だったとしても自分は偏差値６０はいけると思うことです。そうすると偏差値が５５に上がったとしてもまだまだと考え、偏差値６０を目指します。もし５０くらいが限界と思っていたらその偏差値の居心地が本人にとっていいのでそこから上がろうと努力はしません。セルフイメージを上げることによって求める現実が変わり、行動も変わり、現実も変わっていくのです。“偏差値や世間の常識に惑わされず志望大学に合格する”　偏差値はある程度の目安にはなりますが世間で言われるほど重要な指標ではありません。志望校に合格するために最も必要な指標は“志望校の受験科目と合格最低点”です。ですから、偏差値にとらわれず自分の進みたい大学を選ぶこと。また最も自分の得意科目や特惜合った大学を要領よく選ぶことが大事です。高等学校の進路指導では、偏差値だけを見て大学を勧める場合もあると聞ます。また、大手予備校では登録講座数を増やしたいがために偏差値を利用するという話も聞ます。まともに受講したら年間１００万円以上の費用はかかるでしょう。大学受験を効率よく、高校受験程度の費用で志望校に合格するにはこれしかないと思っています。１　志望校を決める２　その大学・学部の受験科目と合格最低点を知る３　現状の自分の学力を分析し、合格最低点に届くまでの課題を見つける４　その課題を克服するために、自分のレベルに合った参考書・問題集を選ぶ５　選んだ参考書問題集を完璧になるまで繰り返し学習する６  完璧になったらレベルアップした次の参考書・問題集を選び繰り返し学習する７  合格最低点をクリアする実力をつけるそして、志望校を合格するための強力なアイテムの１つとなるのが「ベリタス」です。これをやりこなし偏差値５０前後だった英語の偏差値が６５になった生徒や３か月やっただけで合格はかなり微妙だった三重大学に合格した生徒もいました。定期的に利用した生徒や短期間でもかなりたくさんの講座をこなした生徒の成績は確実に甚ています。この「ベリタス」はインターネット配信で元大手予備校の講師のすばらしい授業が受けられます。インターネット配信ですからインターネットが常設してあれば家庭でも受講が可能です。また受講料も塾生には１科目につゎ謝に基本月額４０００円の追加でその教科のすべての講座が見放題となるため現大手衛星予備校（東進や代ゼミ）に比べて１講座当たりの単価は格段に安く（おそらく５分の１以下の費用で）利用でます。ベリタスを利用して塾生を現状の成績より２ランク上の大学に合格させられるかと思うと今から楽しみです。２０１４年度も高１・高２生はほぼ全員「学校の成績を上げる指導」を、高３生は推薦入試を目指す生徒には「学校の成績を上げる指導」、一般で大学を受験する生徒にはベリタスを中心とした「大学受験に合格する指導」を行っています。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 14:59:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんな生徒にぴったりです　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-6687/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-6687/</guid>
      <description>石井進学塾はこんな生徒にぴったりですhttp://www.mctv.ne.jp/~ishii-j/pittari.pdf</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 10:53:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>映像授業ベリタスとは　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-4905/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-4905/</guid>
      <description>こちらの冊子をごらんください。B君はなぜどん底（偏差値４０）から名古屋大学に合格したのか）</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 17:11:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石井進学塾１０の特徴　―他塾とはここが違う！！―　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-2038/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-2038/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 18:02:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石井進学塾の役割とは　:開始:終了　</title>
      <link>http://www.141book.jp/course-detail-2039/</link>
      <guid>http://www.141book.jp/course-detail-2039/</guid>
      <description>石井進学塾は、進学塾として、補習塾として、また救済塾としての役割があります。■進学塾として　　〜志望（希望）大学に合格してもらう〜■補習塾として　　〜学校の成績を上げる〜■救済塾として　　〜私はでないというトラウマを解消する〜</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2009 17:53:21 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
