<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導塾ならGo&apos;en！八潮駅・草加駅・谷塚駅・松原団地駅が最寄りの生徒様へ</title>
    <link>http://go-en.biz/</link>
    <copyright>個別指導のGo’en！（ゴーエン）</copyright>
    <description>１対２の個別指導に通われたことのある方が唖然とする教育投資効率。英数理社指導で計100点あがったので、お友達を紹介したら月謝が2000円！になっちゃった。。</description>
    <item>
      <title>中学生の個別指導　18:00開始21:20終了　月・火・水・木・金</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-3686/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-3686/</guid>
      <description>注）学校の定期テストで５教科とも８０点以上の生徒様は個別指導ではなく選抜少人数制のKクラスにお入りください。＜ゴーエンにご入塾いただくメリット＞合格保証：中学生の個別指導は、ゴーエンの合格保証制度対象の授業です。詳細は左タイトル「合格保証について」をご覧ください。地域で１番リーズナブルな授業料：ゴーエンのコミコミの授業料はでるだけ地域で１番安くなるように設定しております。もしゴーエンより安い１対２の個別指導塾さんがありましたら教えて下さい。価格を変更する可能征あります。１対２の個別指導：講師１人が生徒２人までを指導します。2人同時指導ではなく、１人ひとりの個畝能力に合わせて指導します。学校の授業がわかる：学校でやる単元は約２週間前にゴーエンで個別指導し、演習・暗漁もおこなっています。学校教材にそった個別指導教材を使用：平常授業では、お通いの学校の教材にそった準拠版個別指導教材を使用しております。理科社会が無料：ゴーエンは英語か数学の授業を受講すると、理科社会の授業が毎週無料で受講でます。施設の充実：おそらく、生徒様は八潮市で一番ゆったりと教室が使えます。生徒数は八潮で１番ではないのですが、八潮本校の教室部分が１階５５?・２階７５?・屋根付ん輪場が３０?で、八潮駅前分校がおよそ５５?です。八潮の個別指導学習塾では最大だと思われます。その他：中学3年生は、受験した北辰テストの復習をかねた無料の解説授業がございます。（会場は八潮本校か草加校）</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 19:18:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の個別指導　17:00開始18:30終了　</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-9466/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-9466/</guid>
      <description>中学受験をされる方は積極的には募集しておりません。ただ、毎年小学６年生数名に限り個人的に指導させていただいております。対象は、他の中学受験塾でついていけなくなった小学６年生か、「受験させられない」と他塾で言われてしまった小学６年生で、八潮本校に通える方です。私も２５年前に八潮市から私立中学を受験しました。近くに塾もなく、成績が茜ったのですが、どうしても合格したいという意志だけはありました。ゴーエン設立当時は中学受験をお断りしていたのですが、当時の私に似た遇の生徒様がいらっしゃることがわかり、毎年数名だけ受け入れております。＜ゴーエンにご入塾いただくメリット＞成果がでやすい：卒業まで指導させて頂いた生徒様の合格率は今のところ１００％です。１対２の個別指導：講師１人が生徒２人までを指導します。2人同時指導ではなく、１人ひとりの個畝能力に合わせて指導します。すごく授業料がリーズナブル：中学受験の大手に通われていた生徒が転塾してて知ったのですが、１年間トータルの授業料は集団塾のとよりゴーエンの個別指導の方が圧倒的に安く、だいたい３分の１から４分の１の間とのことです。頻出問題と過去問を使用：６年生から１年だけで合格を目指すので、時間がありません。出ることだけやります。安心設備：ゴーエンでは、外部監視カメラや生徒の入退塾時をお知らせする携帯メールシステム（無料）を完備しております。（本校のみ）</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 18:08:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立上位校を目指す中学生　20:00開始21:20終了　</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-9469/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-9469/</guid>
      <description>学校の定期テストで８０点以上の科目がほとんどで、越谷北・川口北・越谷高校程度の埼玉県内公立上位校を目指す方が対象となります。授業料は他の塾と比較するとびっくりするかもしれませんが、英数理社を受講して中学3年生で月１８５１９円（税別）です。＜対象の中学３年生がゴーエンにご入塾いただくメリット＞合格保証：ゴーエンの合格保証制度対象の授業です。詳細は左タイトル「合格保証について」をご覧ください。地域で１番リーズナブルな授業料：ゴーエンのコミコミの授業料はでるだけ地域で１番安くなるように設定しております。もしゴーエンより安い塾さんがありましたら教えて下さい。価格を変更する可能征あります。少人数指導：講師１人で生徒８人までを指導します。黒板ではなく、100インチの巨大プロジェクターとタッチペンを使った先端授業です。北辰テストがあがる・安定する：早い時期から公立高校の入試問題だけで構成された教材で個別指導し、演習・暗漁もおこなっています。そのため、北辰テスト対策をあまりしない状態でも、高偏差値で安定します。学校の授業がわかる：学校でやる単元は約２週間前にゴーエンで個別指導し、演習・暗漁もおこなっています。施設の充実：おそらく、生徒様は八潮市で一番ゆったりと教室が使えます。生徒数は八潮で１番ではないのですが、八潮本校の教室部分が１階５５?・２階７５?・屋根付ん輪場が３０?で、八潮駅前分校がおよそ５５?です。その他：中学3年生は、受験した北辰テストの復習をかねた無料の解説授業がございます。（会場は八潮本校か草加校）</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:58:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-9622/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-9622/</guid>
      <description>ここ４年の卒業生は毎年２０名前後です。＜今年の卒業生の合格率＞埼玉県公立高校合格率　これから私立高校推薦入試　１００％（叡明特進選抜、昌平T特選など含む）＜26年3月の卒業生の合格率＞埼玉県公立高校合格率　１００％私立高校推薦入試　１００％私立中学合格率　１００％（不合格試験はあったものの、どの学校も２次以降の試験で合格したため、出願した中学すべてに合格）＜25年3月の卒業生の合格率＞埼玉県公立高校合格率　１００％東京都立高校合格率　１００％私立高校推薦入試　１００％（獨協埼玉などの確約がでていなかった高校も含む）＜24年3月の卒業生の合格率＞埼玉県公立高校合格率　９２．９％私立高校推薦入試　１００％</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:25:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格保証の条件　:開始:終了　</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-9621/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-9621/</guid>
      <description>合格保証制度の適応をうけるために、以下の２つの条件を満たす必要があります。『中学３年生の１２月の３者面談時にお渡しする合格可能牲ートで８０％以上の合格率がある公立高校が第１志望であること』『中学３年生の２月までゴーエンに在籍して授業を受けていること』なお、八潮地域の中学校にお通いの生徒様は通知票で多少利な点がありますので、北辰テストでの判定がBランク以下でも（実力が少し題なくても）合格保証を受けることがでる生徒様が多くいらっしゃいます。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:10:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生の個別指導　18:00開始21:40終了　</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-9470/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-9470/</guid>
      <description>高校生の方は積極的には募集しておりません。ただ、毎年数名に限り個人的に指導させていただいております。条件は、高校２年３学期までにゴーエンをやめること、英語か数学で進級が危ぶまれるほど成績が低い方です。＜ゴーエンにご入塾いただくメリット＞成果がとてつもなくでやすい：ゴーエンを開業してから高校生はでるだけおことわりしております。しかし、受け入れた６名の生徒は全員担当１教科のみで４ヶ月以内に４５〜５４点あがりました。（例えば、２０点→６５点）これは全国でみても最高レベルの成績上昇ではないかと思います。ただし、これは今後も維持していけるレベルのものではないと認識しております。</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 01:38:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の個別指導　17:00開始18:30終了　月・火・水・木・金</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-3767/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-3767/</guid>
      <description>算数・国語は、公立小学校のテストで100点を目指します。英検（4級5級）は、最短6ヶ月での取得を目指します。現在、八潮駅前分校の小学生クラスは募集を停止しております。＜ゴーエンにご入塾いただくメリット＞成果がでやすい：国語・算数ですと、ほとんどのみなさんが90点程度まで学力を塵されます。また、英検ですと、実際に小学５年の秋に英検４級を取得された生徒様がおります。１対２の個別指導：講師１人が生徒２人までを指導します。2人同時指導ではなく、１人ひとりの個畝能力に合わせて指導します。学校の授業がわかる：国語・算数は、学校でやる単元は約２週間前にゴーエンで個別指導し、演習・暗漁もおこなっています。学校教材にそった個別指導教材を使用：国語・算数はお通いの学校の教材にそった準拠版個別指導教材を使用しております。安心設備：ゴーエンでは、外部監視カメラや生徒の入退塾時をお知らせする携帯メールシステム（無料）を完備しております。（本校のみ）無条件で進級でる：ゴーエンでは、近年小学６年生が多いため中学１年生の募集を制限しております。しかし、小学６年生の３学期中に入塾された方は中学１年生のクラスに自動的に進級でます。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 23:04:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格保証制度とは　:開始:終了　</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-9620/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-9620/</guid>
      <description>合格保証制度とは、一定の条件を満たした中学3年生の公立第１志望高校の合格を保証する制度です。万が一、その第１志望高校に不合格だった場合、高校１年次の英語数学のゴーエンでの授業料を１年間無料にさせていただます。その場合の授業は１回７５分の授業が週２回ございます。なお、平均で月１０００円〜１５００円ほどの実費（教科書代費など）がかかります。ゴーエンにお支払いいただく費用はございません。教科書代などは教科書印刷会社等に直接お支払いいただます。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 08:16:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立上位校を目指す中学生　:開始:終了　</title>
      <link>http://go-en.biz/course-detail-9467/</link>
      <guid>http://go-en.biz/course-detail-9467/</guid>
      <description>開成等トップ校、早稲田慶應等大学附属上位校を受験希望の方は、ゴーエンではなく、新越谷か西新井にある早稲田アカデミーがよいと思います。実は、ゴーエンには上灸立上位校出身の講師も３人ほど在籍しておりノウハウもあるのですが、八潮草加地域での需要があまりないので、現在は対応しておりません。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 01:25:11 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
