<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>個別指導の明光義塾【丸子教室】</title>
    <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/</link>
    <copyright>明光義塾丸子教室</copyright>
    <description>福島市丸子の個別指導専門の学習塾【明光義塾・丸子教室】。北信中、福島第三中、鎌田小などの生徒が通っています。体験授業受付中。</description>
    <item>
      <title>今日は県立期試験です！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-8507/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-8507/</guid>
      <description>いよいよ、県立高校期試験の日です。今日は朝、福島南高校で受験する生徒を応援に行ってきました。スーツ姿で正門の前に立っていましたので、高校の先生と間違えられつつも、受験する教室の生徒と願掛けの握手をしてきました。明日も高校によって面接試験の日です。合格発表は3/15です。全員合格、祈ってます！</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 15:33:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3月度新教研テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-8408/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-8408/</guid>
      <description>中学1年生、中学2年生対象の3月度新教研テストの日程・時間は以下の通りです。日程　3月27日（土）時間　中学２年生　9：00〜14：30　　　中学３年生　10：00〜15：30（両学年ともに途中40分の昼食休憩を挟みます）費用　2700円申込締切は3/20（土）までです。直接教室へお電話もしくはご来塾の上、お申込下さい。塾外生の方も受験することができます。この機会にどうぞ奮ってご参加下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 12:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期入試まであと1週間！</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-8321/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-8321/</guid>
      <description>受験指導で1ヶ月日記をお休みしてしまいました。いよいよ県立入試まであと1週間をきりました。残り1週間、どんなことをしたらいい？このような質問を生徒さんから受けることが多いです。1週間という貴重な時間をどう過ごすのか、少しでも合格に近づきたいという想いがあるのだと思います。この質問には何通りか、答えがあると考えられますが、一番行ってほしいと思うことは基本事項の再確認です。英語だったら単語や熟語、数学だったら計算問題、国語だったら漢字や語句、文法事項理科だったら実験や基本用語の確認社会だったら歴史の年表整理や日本地図・世界地図を使った国別・県別の重要事項の確認です。英語の長文問題や数学の証明問題・方程式を使う文章問題の学習には、新しい問題を解くよりは今までに解いた問題をどのように解いていったのかということを確認する方がより効果的な勉強になります。英語は頻出する単語、数学であれば解法のパターンというのは、今までの学習の中で十分に対策をしてきているはずなので、新しい問題であれこれと分からなくよりは、今までに解いた問題を復習した方がより理解が深まります。残り1週間、悔いの残らないように頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 09:46:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/26（もうすぐ学年末テスト）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7288/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7288/</guid>
      <description>こんにちは。５日経ってしまいました。中学３年生の期試験や学年末テストや中学１・２年生の学年末テストが近づいてきました。福島は早いですね。受験が３月と遅めなので、早く終わらせて残り１ヶ月を受験に集中させるというのが狙いなのだと思いますが。この時期の中学３年生の姿を中学１・２年生が見るというのは、非常に大切なことです。来年・再来年は自分たちが「受験」に挑むわけですからね。それにうってつけの時期がこの学年末テストの時期です。同じように勉強をしてみるのです。内容は違いますから、そこは同じにはできないですけども、時間や態度などは同じようにできるはずです。少しでも、受験というものを意識させることができるかどうか、それが１年後、２年後の取り組む姿勢に見えてくるのではないかなと思います。１・２年生の通知表の成績も受験の調査書には記載されます。中学校に入学したときからですが、もうすでに受験は始まっています。多くの子が人生で初めての試験に挑むわけです。努力することで夢を掴み取るということを一番初めの受験で、体験してほしいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 15:53:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/21</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7160/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7160/</guid>
      <description>私立受験・発表などで、更新が滞ってしまいました。昨日は二十四節気の「大寒」でした。個人的なことですが、母の誕生日が1/20なので、覚えやすいんですね。字のごとく、この日は寒い日が多いのですが、昨日は比較的寒さを感じることはありませんでした。最近は地球温暖化の影響か、気候自体が例年と違うことが多いです。少しでも、自分たちの住む地球のために、環境保護活動をしていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 22:07:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/18（センター試験、お疲れ様でした）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7062/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7062/</guid>
      <description>昨日、一昨日とセンター試験が行われました。新聞各紙にも問題・解答それぞれが掲載されていますので、受験生は自己採点を今日、行っている最中かと思います。さて、センター試験は大学入試の中でも最も基本的な問題が出題されます。ですので、進学校レベルの高校では、高１・高２の段階でその年のセンター試験が終了後に同じ問題を解かせるということを行います。例えば、数学・Ａは高校1年次に全ての基本的な事項を学習してしまいます。ですので、試験を解くことはできるわけです。高１・高２のみなさん、一度解いてみてはいかがでしょうか。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 15:03:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/16（世界終末時計？）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7024/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7024/</guid>
      <description>昨日、携帯電話の画面を見ると「終末時計が1分戻る」という記事が流れていました。恥ずかしながら「終末時計」って何のことか知らなかったのです。「うるう秒」など、世界の時間のちょっとしたズレが生じたときにうまく100分の1秒ずつずらすことによって、正確にするということがあったので、初めそのことかと思って、「しゅうまつ」という響きも今日は土曜日「週末」ですから、勝手に頭の中で漢字を変換したりしていて、「週末に時間を調整するのか」と勝手な勘違いをしていました。「終末時計」調べました。分からないことはすぐに調べること。生徒に常々伝えていることです。「世界終末時計」というもので、あとどのぐらいで世界が終わるのか、いわゆる地球滅亡までのタイムリミットを示したものですね。1分戻って、いまは「あと6分」だそうです。これは本当に6分後ではなく、現在の地球の状態を知る一つの尺度として「〜分」と用いているようです。1947年に作られたものだそうで、委員会が設置され、そこで世界の色々な状況を鑑みて「あと〜分」と決めるようです。もともとは1947年、第二次世界大戦後の冷戦時代の争い、核問題から生まれたものだそうですが、近年では地球温暖化等の環境問題も大きく考慮に入れられているそうです。近年はテロや核保有問題が出て、どんどん短くなっていったそうですが、今回はオバマ大統領の「核廃絶宣言」や「世界的な環境問題への取り組み」で、1分戻ったそうです。過去の最長は冷戦終了後の1991年の17分、最短は米ソ水爆実験が行われた1953年の2分です。私たちができる身近なことから、この世界終末時計の針をドンドン戻していきたいですね。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 13:00:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/15（3日ぶり）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7001/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-7001/</guid>
      <description>ここ数日、私立高校の試験と発表、そして明日のセンター入試の対策などなど重なって、書いたり出来ませんでした。おとといぐらいから、福島は再び寒波がやってきたようで、寒いですね。昨日は1日氷点下の気温だったようです。今日は晴れていますので、多少は気温が上がると思いますが、寒いですね。冒頭にも書きましたが、明日はセンター入試です。丸子教室からもセンター試験に臨む大学受験生がいます。結構、センター入試の日は天候が乱れて、交通機関が麻痺したりなどといったことが起きますので、あらゆる場合に備えた万全の準備が必要ですね。入試前日は早めに寝ることです。徹夜はＮＧです。「寝る」という行為については、今度詳しくお話したいと思いますが、すっきりと朝、目覚められるようにすることが大切ですね。脳が活発に動き出すまで、2時間は必要ですから、試験の時間を考えて、2時間以上前に起き、睡眠時間も頭の中を整理させるためにも6〜7時間半はとるようにしましょうね。では、明日・明後日センター試験を受ける受験生のご健闘をお祈りしています。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 14:20:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/12の日記</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6903/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6903/</guid>
      <description>今日は学法福島高校（学福）と聖光学院高校（聖光）の一般入試でした。専願の生徒、県立との併願の生徒も受験が終了したあとに教室に来て、実際に今日行った入試問題の答え合わせです。私立高校の場合、過去問は私立高校の先生の大きな計らいで、頂くことが出来ますので、どんなレベルで、どんな問題が出題されるのか事前に分かります。今年は学習指導要領の改訂で、数学・理科については追加されている事項があります。県立高校入試については、すでに発表されたところによると、新指導要領で入試問題を作成するということですから、特に理科は要注意ですね。イオンが出題されるかどうかです･･･今日の私立（学福さんと聖光さんだけですが）はどうかなと思いましたが、例年通りのレベルと範囲で落ち着いていましたので、そこは一安心というところですね。今日の入試の合格発表は1/14（明後日）です。塾生の頑張りが全て良い結果へと結びついていることを祈ります。明日は福島東稜高校の一般入試です。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 20:51:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1/11の日記（今日は成人の日！）</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6860/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6860/</guid>
      <description>こんにちは。2009年の夏に、このＨＰができていて、講習情報などは、適宜更新をしたりはしていたのですが、その他はあまり更新をせずに、もったいない感じになってしまっていましたので、年が明けて2010年、頑張って、日記の更新をしていきたいと思います。今日は成人の日ですね。新成人の皆さん、おめでとうございます。福島市は昨日が成人の式典だったとのことで、街に「あっ、多分新成人の人だな」という感じの晴れ着を着ている人を見かけましたね。成人の日ということで、教室は本来、祝日でお休みなのですが、明日から私立高校の一般入試が行われ、また今度の土日は大学のセンター入試なので、授業をいつものように行っている次第です。何事もなく無事に合格をしてくれることを祈っています。受験生の皆さん、頑張ってください！</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 13:18:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2月度新教研テスト</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6859/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6859/</guid>
      <description>2月度の新教研テストは2月6日（土）9：00〜14：30で行います。〆切は1/30（土）までです。県立入試前では、これが最後の新教研テストです。費用は2,700円です。塾外生の方も受験ができます。お気軽にどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 12:59:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1月・２月の休講日</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6858/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-6858/</guid>
      <description>1月・2月の休講日は毎週日曜日のみとなっています。その他の祝日も開校いたします。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 12:56:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お盆休みのお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-2427/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-2427/</guid>
      <description>８月１０日〜８月１６日までは夏期休講日となっております。お問い合わせの際はお気をつけ下さいませ。</description>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 20:40:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新ホームページを開設いたしました　</title>
      <link>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-1469/</link>
      <guid>http://jukutown.com/meiko-mariko/blog-1469/</guid>
      <description>新しく丸子教室のホームページを開設いたしました。今後こちらのホームページからも情報を発信していければと思いますので、ぜひご覧ください。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 17:13:31 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
