<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【START　UP】のご案内　〜東久留米・ひばりヶ丘の学習塾・進学塾・個別指導・ロボット教室〜</title>
    <link>http://startup-1.net/</link>
    <copyright>START UP　（スタート アップ）</copyright>
    <description>東久留米の学習塾・進学塾・個別指導・ロボット教室の『START UP』のホームページになります。ひばりヶ丘・東久留米で学習塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>高校コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4231/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4231/</guid>
      <description>1対1の個別指導です。1，2年は各高校の定期テスト対策です。学校指定のテスト・問題集を使い学校の進度に合わせて、内申アップを目指します。またセンター試験レベルのテストを併用し、推薦・受験を目指します。75分授業／週２回／個別クラス３００００円／月週１演習コースをプラスでます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:25:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6735/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6735/</guid>
      <description>学校の授業の理解と定着を目標としているコースです。教科書に完全準拠したテストを使い学校の成績を上げることを目標にします。さらにワンランクアップの総合教材も併用して総合力や応用力をつけバランスの良い基礎力を定着させます。また、毎月単元確認模試を行い、弱点を見直し、全体の中の順位を知って定着度のチェックをします。週２回/1回７５分/小人数クラス週１演習コースをプラスでます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:24:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4229/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4229/</guid>
      <description>先生1人に生徒2〜4人の個別授業で、わかるまでじっくり取り組みます。当該学年に沿ったテストと、受験用のテストの２本立てで、暗桔頼らないで、理解しながら実力をアップしています。長期講習では、一人一人違ったカリュラムの　リピートトレーニングで、反復練習し確実に定着させます。早めの受験対策で、志望校突破を目指します。60分授業／週2回／個別クラス他塾とのダブルスクールも受け付けています。都立中高一貫校受験コースは、右脳トレーニングと作文指導を重視しています。週１演習コースをプラスでます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:22:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>週１演習コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6738/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6738/</guid>
      <description>週に１回、演習だけのコースです。家庭学習で不十分な演習を、少しでもやってもらうための時間です。通常授業と併せて申し込んでいただあ学習効果を上げています。勉強は費やした時間数に比例して理解が深まります。やればやっただけ点数が上がります。点数を上げたければ勉強時間を増やすしかないのです。近道はありません。しかし、どんなものをどれくらい、いつやったらいいのか…それをしっかり押さえておかないと、やっているのに効果が上がらず、次第に自信とやる気をなくしてしまいます。その勉強のやり方を一人一人に合った方法で提示して一緒に走って行くのが、私たち塾の役目だと考えています。さあ、START UP！毎週木曜日４：３０〜９：１０の間の都合の良い時間に　　　小学生　　　８０分　　　中・高生　１２０分　　演習だけの教材を使い、ひたすら問題を解いています。授業料　１５００円〜２０００円／月</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 09:17:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-9417/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-9417/</guid>
      <description>START UPの夏期講習こんな小噺をご存知でしょうか。落語の前座さんが本題に入る前、マクラに使う噺です。            　　　　　　母　「外の電灯、消し忘れたかも・・・ちょっと見てて！」　　　　　　子　「は〜い」　　　　　　母　「どうだった？」　　　　　　子　「真っ暗でわかんなかった」　　　　　　ここで、ドッと笑うところなのですが・・・。もうひとつ。道を行ったり来たりしている人に、　　　　　　警官「なにか探し物ですか？」　　　　　 　男　「そこの暗がりで自転車をなくしたんですが、そこだと暗すぎて見つけられないんです。　　　　　　　　　　だから、こっちの明るい街灯の下で探しているんです。」この噺をしたあと、前座さんは、ていねいに解説してくれます。どこがおかしいのか、何故おかしいのか。　　　そして、こう言います。「解説がいる噺をしているようでは、あたしが真打になるのはまだまだ先ですね。」ここで、やっと、その日一番の笑いがおこります。　探し物は、落とした場所で探さないと見つからないのですね。明るいところで、楽をして、探しているふりをしていても、落としたものを見つけることはでません。勉強だって同じです。でないところ、わからないところ、忘れてしまったところ・・・そこに戻って取り戻すしか、方法はありません。「めんどくさい、手をつけたくない、たまたまミスしただけ、わかっているから大丈夫、いまさらやらなくてもいい、そのうちやろう・・・」と言い訳ばかりをして、楽なことや、自分にでることだけを求めて周りをうろうろしていても、何も解決しません。「わかったふり」をしていると「わからないもの」はどんどん溜まっています。「わからないところ」に戻って納得して理解して演習して「わかった」を増やしましょう。思い切って、腹をくくって、ど真ん中で、頑張りましょう。夏休みは、それがでるのです。［小学生］　皆さんが受けている学校の授業は、一つの課題に対して、皆で疑問点や解決方法を出し合って話し合い、新しいやり方を学んでいく・・・というプロセスを辿ることが多いです。興味・関心・発見という部分に重点がおかれているので、授業は理解でても、テストとは結びつにくいのです。つまり、実際にどんな問題をどのように解けばいいのかという演習部分に使える時間は学校では少なくなります。それで、宿題などの家庭学習で、問題練習や漢字の書よりをして基本事項をマスターすることになります。だから毎日がんばってドリルをやっていると思います。でも当たり前のことですが　「一度勉強したらもう忘れない」などという夢のような話はどこにもありません。苦労して覚えたことは徐々に忘れていくし、せっかく理解したことも繰り返して勉強しなければ、レベルアップはしないし定着もしていません。夏休みは特別のプログラムで不択補います。前学年（必要な単元は前々学年）の内容をもう一度やり直して基礎基本の穴がないようにして、その上で、当該学年の内容や、受験必修の内容を積み上げます。遠回りに見えても、「急がば回れ」で土台を強固にしておます。夏が大切なわけは、十分に時間を使える最後のチャンスだからです。もう一度っちりやり直せるチャンスは、今しかないからです。まだまだ大丈夫、と気楽に考えていて夏を終えて「あの時もっとやっておけばよかった」と後悔したくありません。夏に頑張らなければ秋はありません。夏期講習でしっかりと勉強し、秋からの勉強を軌道に乗せましょう。　小学生のプログラムは、２本立てです。授業でしっかり理解して、演習で弱点をやり直します。弱点単元は個々人によって違いますから、それぞれに合ったテストを使って、プログラムを組みます。すでに「事前診断テスト」を実施しているので、これをもとにして「やり直しが必要な単元」と「レベルアップでる単元」を中心にカリュラムを組んで徹底的に問題演習します。２科目必修３２時間コース苦手単元の復習と、得意科目のレベルアップを目指します。教科書内容が増えて１単元に充てられる時間が減っているので、消化不良のまま残してた単元や、「考える力」を補う教材も使います。夏休みは講習で３２時間、家庭学習で３０時間、計６２時間を目指して、自分が苦手なもの、塵したいものをっちりやって、自信をつけましょう。４科受験60時間コース「理解が不十分な単元・受験レベルまで達していない単元」を授業でやり直します。そして演習と宿題で定着・実戦力をつけます。志望校への実力が付いていない生徒は「追加　１対１個別コース」も取ってください。科目の時間配分は、ご相談の上決めています。夏休みは講習で６０時間、家庭学習で８０時間、計１４０時間を目指して、生活のリズムを作って学習習慣を確立し、受験に向かう強い心と身体を作りましょう。　考える癖がついていないのに、長文読解がでるわけがありません。解?のプロセスがわからないのに、算数の文章題がでるわけがありません。計算がすらすらでないのに、応用問題が解けるわけがありません。一つ一つの出来事や人名を覚えていないのに、歴史の流れがつかめるわけがありません。用語を理解していないのに、質問の意図がわかるわけがありません。基礎基本がしっかりしていないのに、入試問題が解けるわけがありません。　夏期講習は「授業で理解して」「演習で力をつける」カリュラムを作ります。集団、個別を組み合わせて個人個人の日程を組みます。ＳＴＡＲＴ　ＵＰは個別指導です。一斉授業でポイントや例題を解説することはありますが、基本的には、４人クラスでも、１対１で向ょって指導しています。一人一人の弱点や進度に合わせて個々に指導するので、理解が十分なとはどんどん先に進みます。逆に、苦手な単元については何度も何度も繰り返します。一斉授業だけ受けていると、先生の決めたプログラムで進むので、どの単元も同じ比重で進みます。しかし実際には、生徒にとってみれば「わかっているから、さっと飛ばしてほしい単元」もあれば「もっとじっくり説明してほしい単元」もあります。学校より先に進んでほしいともあれば、わからないところをまとめて質問したいともあります。そんな生徒の要望をちんとフォローでるのが、個別指導の良さです。［中・高生］　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。一つは毎日の努力で決まる内申点、２つめは入試当日の学力検査の得点です。受験生は、これから入試までの間に、中３の勉強をしながら、１年生からの総習をして、それを入試レベルまで引ゅげていかなければなりません。入試問題の７割近くは１，２年の範囲から出題されるので、入試はすでに１年から始まっているといえます。　皆さんは、今までも定期テストの度にコツコツと努力をして覚えてました。でも当たり前のことですが　「一度勉強したらもう忘れない」などという夢のような話はどこにもありません。苦労して覚えたことは徐々に忘れていくし、せっかく理解したことも繰り返して勉強しなければ、レベルアップはしないし定着もしていません。　夏が大切なわけは、十分に時間を使える最後のチャンスだからです。もう一度っちりやり直せるチャンスは、今しかないからです。まだまだ大丈夫、と気楽に考えていて夏を終えて「あの時もっとやっておけばよかった」と後悔したくありません。夏に頑張らなければ秋はありません。夏期講習でしっかりと勉強し、秋からの勉強を軌道に乗せましょう。　そして、そんな皆さんのがんばりを、ＳＴＡＲＴ　ＵＰは全力でサポートしています。言い古されたことですが入試の８割は基礎基本です。基礎基本を確実に押さえれば合格点に達します。基礎基本がしっかりしていれば、１１月から入試レベルの問題に取り組んだとの甚方が違います。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習は基礎基本に重点をおいています。夏に何をするかはとても重要です。受験生のレベルはまだまだ入試問題が解けるところまではいっていません。そんな時期に、難しい問題を解いてみて、たまたま解けたと言って喜んだり、逆にぜんぜん手が出ないと言ってやる気をなくしたり・・・というのは無駄なことです。今は、基礎基本を固める時です。何度も繰り返して覚えて、基礎基本の土台を作っておく必要があるのです。夏休みにまちがった学習をすると、あとで取り戻すのは容易ではありません。中・高生のプログラムは、２本立てです。授業でしっかり理解して、演習で弱点をやり直します。弱点単元は個々人によって違いますから、それぞれに合ったテストを使って、プログラムを組みます。すでに「事前診断テスト」を実施しているので、これをもとにして「やり直しが必要な単元」と「レベルアップでる単元」を中心にカリュラムを組んで徹底的に問題演習します。５科内申アップ必勝８０時間コース苦手単元の復習と、得意科目のレベルアップを目指します。教科書内容が増えて１単元に充てられる時間が減っているので、消化不良のまま残してた単元や、「考える力」を補う教材も使います。夏休みは講習で８０時間、家庭学習で１００時間、計１８０時間を目指して、自分が苦手なもの、塵したいものをっちりやって、自信をつけましょう。２科必修補修５０時間コース「理解が不十分な単元・受験レベルまで達していない単元」をピンポイントでやり直します。そして演習と宿題で定着・実戦力をつけます。英・数・国より１〜３科目を選択してください。個別科目選択コース１対１個人指導なので、好な科目を選べます。今までの総復習をしましょう。　英単語を覚えていないのに、長文読解がでるわけがありません。文法があやふやなのに、英作文や並べ替えがでるわけがありません。文字式の計算がすらすらでないのに、方程式が解けるわけがありません。一つ一つの出来事や人名を覚えていないのに、歴史の流れがつかめるわけがありません。専門用語を理解していないのに、質問の意図がわかるわけがありません。基礎基本がしっかりしていないのに、入試問題が解けるわけがありません。講習内容や科目についてのご質問は、電話（042−422−5036）でお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 10:10:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4225/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4225/</guid>
      <description>先生1人に生徒2〜4人の個別授業で、わかるまでじっくり取り組みます。中学１・２年クラス・・・学校の授業内容を理解して、定期テストでの高得点を目指し内申点を上げることを目標にします。教科書準拠テストで学校の授業の予習・復習を繰り返し、さらに体系的な理解を助けるようなまとめ教材を併用します。定期テスト前は、プリントを数多くこなして演習量を増やし理解・定着を図ります。中学３年クラス・・・10月までは、１，２年クラスと同様に、学校の定期テスト対策に重点をおいて、内申点を上げることを目標にします。後半は、志望校の過去問や予想問題を繰り返して解あ弱点を一つ一つつぶしながら、入試で取れる学力と技術を身につけています。V模擬により志望校判定を行います。テスト前は、一人一人違ったカリュラムの　リピートトレーニングで、反復練習し確実に定着させます。早めの受験対策で、志望校突破を目指します。基本クラス･･･英語数学コース　　　　　　　　　週１回８０分（英語数学各１日　週２日）個別クラス･･･科目選択　　　　　　　　　週１回７５分自学自習クラス･･･ノートのとり方、マーカーの付け方、まとめノートの作り方、間違い直しのしかた、計画の立て方・・・など自分で勉強でるようになるための方法を学びます。週１回１２０分</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 09:20:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習受付　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-9045/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-9045/</guid>
      <description>毎年好評の冬期講習の受付を始めました。１人〜４人の少人数クラスで、わからないところを徹底的にやり直しましょう。科目、人数、時間数によって、講習内容が異なります。詳しくは電話で、ご相談ください。０４２−４２２−５０３６（担当　森）</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 10:32:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-8847/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-8847/</guid>
      <description>今月のミドルコースは蒸気機関車型ロボット「SL-2013」です。新しく開発された高橋先生の新作で、動が、本物のSLのようです。（高橋先生のロボットは、今年の夏は宇宙に行ったり、オリンピック招致のイベントに参加したので、ちらりとテレビに映っていましたね。）　実際の蒸気機関車は、シリンダー内のピストンを動かして、その動を直接車輪に伝える仕組みになっていますが、今回作るロボットは、その動をピストン部に使ったベベルギアで表現して、リアルなデザインになっています。しかし、ロボットではモーターの回転によりその動を作り出しているので、SLと同じ動はしていますが、動力の伝わり方は違います。２日目の授業で、駆動を比較して学習します。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 08:35:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立に入ろう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-8838/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-8838/</guid>
      <description>都立の傾向を踏まえて、都立のレベル、都立の出題形式に合った問題を、徹底的に解ます。苦手単元や、都立に出る単元を確実にやり直して、理科社会の点数を上げて、合格の確度を上げよう。理科社会は最後の頑張りで、点が取れます。学校のテストとは違う、入試独特の形式に慣れておくために、２００題の入試問題に挑戦しよう。基本確認プリント、過去の入試問題をあわせて３００枚以上のプリントをやります。毎週木曜日　１５０分授業　詳しくは、電話でお問い合わせください。０４２ー４２２−５０３６ＳＴＡＲＴ　ＵＰ　　森</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 09:35:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低学年から確かな力をつけよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7733/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7733/</guid>
      <description>幼児〜低学年コース年中〜小学２年のクラスです。算数だけ、国語だけ、を学習するのでなく、総合的な力をつけることを目標にします。小学校入学前にマスターしておたいことがいくつかあります。　　＊鉛筆が正しく持てる　　＊ひらがなの読み書がでる　　＊簡単な文章が読める　　＊簡単な文章の聞よりがでる　　＊１から２０までの数字を読み書でる　　＊ものに対応してかずを数えられる　　＊５や１０をかたまりとしてとらえられる　　＊まる、三角、四角の形が作れるなどがでると、入学してからの学習がスムーズにいます。基本的な生活習慣のマスターは、ご家庭でしっかりやって、学習面での入学準備はスタートアップにお任せください。　　低学年の算数の学習は計算の繰り返し、国語は漢字の練習、に重点がおかれることが多いのです。しかし、大事なのは、計算のやり方を覚え、漢字の読み書がでることではなく、その先です。生活のどんな場面で、どのように使うかを判断して、正しく使えること、そして、ほかの場面で応用でる力が必要です。このコースでは、算数だけ、国語だけ、という単独の教材でなく、総合（混合）のテストを使います。国語（言葉）を一緒に学ぶことで、揃算の意味、引せの意味をしっかり理解した上で、計算がでるようになります。低学年の児童が、文章題に取り組むとぶこれは孫の？引くの？」という質問をすることがよくあります。計算はでるけれど、どんなとに使うのかがわかっていないのです。これに掛け算、割り算が加わると、もうお手上げです。「合わせる」「加える」「違いは」「どちらが多い」「何倍」「いくつ分」･･････など、算数の文章題にはたくさんの言葉が出てます。しかし、これらの言葉が何を意味するのかがわかっていないと、せっかく計算はでるのに、どの計算を使えばいいのかが判断でないので、「文章題は苦手！」となってしまうのです。低学年から総合（混合）力をつけると、判断力、読解力、応用力が自然に身につくので、理科、社会の学習にも意欲的に取り組めるようになります。このシステムで学習を続けていた児童が、四谷大塚中学模試（国立私立中学受験生が受ける模擬試験）で１番をとりました。このことからも総合力をつけることの大切さわかっていただけると思います。基本コース･･･週２回（１回75分）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 10:58:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>総合（混合）力をつけよう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7734/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7734/</guid>
      <description>小学総合コース小学２年〜６年のクラスです。算数だけ、国語だけ、を学習するのでなく、総合的な力をつけることを目標にします。小学校の算数の学習は計算の繰り返し、国語は漢字の練習、に重点がおかれることが多いのです。しかし、大事なのは、計算のやり方を覚え、漢字の読み書がでることではなく、その先です。生活のどんな場面で、どのように使うかを判断して、正しく使えること、そして、ほかの場面で応用でる力が必要です。このコースでは、算数だけ、国語だけ、という単独の教材でなく、総合（混合）のテストを使います。国語（言葉）を一緒に学ぶことで、揃算の意味、引せの意味、掛け算の意味、割り算の意味をしっかり理解した上で、計算がでるようになります。小学生が、文章題に取り組むとぶこれは孫の？引くの？」という質問をすることがよくあります。教科書では、揃算の単元、掛け算の単元･･･というふうに「今、習っているもの」がわかっているので、その単元を学習しているとは、揃算をやればいい、掛け算をやればいい･･･のです。しかし、学期末の復習テストなどで四則演算が混ざっていると、とたんにでなくなる子供が多いのです。「合わせる」「加える」「違いは」「どちらが多い」「何倍」「いくつ分」･･････など、算数の文章題にはたくさんの言葉が出てます。しかし、これらの言葉が何を意味するのかがわかっていないと、せっかく計算はでるのに、どの計算を使えばいいのかが判断でないので、「文章題は苦手！」となってしまうのです。小学生から総合（混合）力をつけると、判断力、読解力、応用力が自然に身につくので、理科、社会の学習にも意欲的に取り組めるようになります。このシステムで学習を続けていた児童が、四谷大塚中学模試（国立私立中学受験生が受ける模擬試験）で１番をとりました。このことからも総合力をつけることの大切さわかっていただけると思います。基本クラス･･･週2回（１回75分授業）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 10:57:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7394/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7394/</guid>
      <description>＊今月のベーシックコースは「ジャイアントホッパー」です。打地面を蹴りながら前に進むバッタ型ロボットです。択跳ね上げる、跳ね上げた択もとに戻す、後ろ打地面を蹴り前に進む･・･・の一連の動をしっかり観察してほしいです。＊ミドルコースはお待ちかねTMC(タカハシ・モデル・カーの略)です。車の向を変えるための重要なシステムであるステアリングが見えるロボットです・ユニバーサルジョイント部分と、ピ二オンギアとラ　ックギアの噛みあわせで横方向の動が作られます。じっくり順を追って作らないと出来ないミドルコースの人気ロボットです。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 08:38:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-7245/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-7245/</guid>
      <description>今月のベーシックコースは「ロボ・クリーン」です。お掃除ロボットは、最近CMなどでも見られ、日常生活の中で実用化されたロボットの１つと言えるでしょう。今回作るのは、ゴミを吸い込むのでなく、シャフトに通した赤いロッドが回転しながらゴミを取り込むものです。ゴミを取り込む様子が目にみえるので、モーターからギアを通してシャフトに動が伝わる仕組みがわかりやすいようです。　２回目の授業では、ゴミをうまく取り込むにはどうしたらよいか、一度取ったゴミが落ちないようにする工夫などを考えます。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 08:10:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6806/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6806/</guid>
      <description>START UPの春期講習今年度から小学校の教科書が大幅に変わり、量が増えて、内容も難しくなりました。学校では行事を減らしたり、時間割の組み替えをしたりなどで対応しています。授業で新しい単元に入ると、皆で考え、意見を出し合い、結果を想定して話し合う、という方法を重視していることが多いようです。それで、考える力、興味・関心を持つという利点がある反面、時間がかかってポイントがあいまいになったり、発言力のある生徒に振り回されたりするということも起こります。問題を解く時間も確保しにくいので、宿題の負担が増えました。そして、中学生はいよいよ新学期から新しい教科書に変わります。教育界では教科書維新と言われるほどの大改訂で、内容が大幅に増えて、難しくなり、教科書が厚くなります。塾向けの新しいテストが出揃ったので、新年度はそれらを組み合わせて使っていく予定です。（START UPの教材の堀さを体験してください）春休みは、他塾のように春期講習用の薄いテストでまとめをするのでなく、新学年のテストを使って、新学年の先取り学習をして良いスタートが切れるようにプログラムを作りました。必ず満揃ていただけるものと自負しております。通常よりかなり低く料金設定をしていますので、お知り合いを誘って、お申し込みくださるよう、ご案内いたします。　春期講習は「授業で理解して」「演習で力をつける」カリュラムを作ります。集団、個別を組み合わせて個人個人の日程を組みますので、早めにお申し込みください。ＳＴＡＲＴ　ＵＰは個別指導です。一斉授業でポイントや例題を解説することはありますが、基本的には、４人クラスでも、１対１で向ょって指導しています。一人一人の弱点や進度に合わせて個々に指導するので、理解が十分なとはどんどん先に進みます。逆に、苦手な単元については何度も何度も繰り返します。一斉授業だけ受けていると、先生の決めたプログラムで進むので、どの単元も同じ比重で進みます。しかし実際には、生徒にとってみれば「わかっているから、さっと飛ばしてほしい単元」もあれば「もっとじっくり説明してほしい単元」もあります。学校より先に進んでほしいともあれば、わからないところをまとめて質問したいともあります。そんな生徒の要望をちんとフォローでるのが、個別指導の良さです。［新中３］先輩たちの受験が終わり、いよいよ自分たちの番です。受験を、少しでも早く自覚して、１日でも早く準備を始めた人が、最後に勝利します。　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。中学校の内申点と入試当日の学力検査の得点です。４回の定期テストと日々の提出物や授業態度で決まるのが内申点なので、10月までは、学校の授業の完全理解を目指して、内申点を１点でも上げることを目標にしましょう。難しい総合問題や志望校の過去問題に取り組むのは、もっと先です。まずは、どの科目のどの部分を、いつまでにどのくらいやればいいのかを自覚して、面談やコーチングで一人一人に合った指導をしています。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰはがんばる生徒を応援します。ゴールまで一緒に走りましょう。　［新中２］１年間が過ぎ、中学の三分の一が終わってしまいました。今までは小学校から蓄えてた力でなんとか乗り切ってた人も、２年になると授業のスピードが増すので一層の努力が必要になってます。今の実力を維持したい科目もあるでしょうし、やり直さなければまずいなと思っている科目もあるでしょう。わからないところを見て見ぬふりをしていると、取り返しがつかなくなります。１年間を振り返って、今やるべことを、今やりましょう。［新中１］いよいよ中学です。新しい友達や先生、部活や先輩の話、楽しいことがたくさん待っています。一人一人が目標を持って充実した中学生活を送って欲しいと思っています。でも、なんといっても中学校生活の大半は勉強です。授業についていけない、テストで点が取れない・・そんな状態では、ほかにどんなに楽しいことがあっても、最後につらいのは自分です。新しいスタートラインに立つために、これだけはマスターして中学に行ってほしいというものを選んで、春期講習を組みました。［小学生］小学生は、学習内容が増えたので、重要事項の総復習をします。わかったつもりでいたり、風邪などで休んでいるうちに終わってしまったり、個別にやり直したい単元も、やり直します。その上で、新学年の先取り学習に入ります。特に希望する単元があれば、個々にご連絡ください。一人一人対応します。算国２科コースか算国理社４科コースをお選びください。講習内容や科目についてのご質問は、電話（042−422−5036）でお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 09:25:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のロボット　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6740/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6740/</guid>
      <description>今月のベーシックコースは「ドスコイロボット」です。お相撲さんが、すり択しながら突ぁしをして進みます。ケーブルをつないでいますが、タッチセンサーでリモコンのように操作でるので対戦もでます。ミドルコースは「ロボベーター」です。昨年の「ロボット教室全国アイデアコンテスト・ベーシックコースの部」で最優秀賞を取ったアイデアを、高橋先生が改造したものです。１組のタイヤを逆方向に回転して、タワーをはさみながら上下に動ます。＊2月の授業は、12日（日）１０：００　　１９日（日）１０：００　　です。「お運びロボット」を製作予定です。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 10:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＳＴＡＲＴ　ＵＰの冬期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6548/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6548/</guid>
      <description>冬期講習のご案内今年は中学移行措置の最終年度なので、冬期講習の教材は様々な種類がありました。各種セミナーに参加し、見本誌を検討し、その中から、たくさんのテストを取り寄せて慎重に選びました。来年度からの新学習指導要領全面改訂を踏まえて、中学の定期テストは確実に難しくなってています。高校入試問題も、新単元や、新傾向の問題が増えてています。また、小学校の授業も、１年後、２年後の中学での学習を意識しているので、進み方が早くなっています。学校やクラスによって扱い方が異なり、発展単元や導入部分が理解しにくくなってているところもあります。中学入試については、今までは発展内容だった単元が小学校の授業で学習するようになったものがあります。そういう単元は入試ではレベルアップして出題され、一層、スピードと計算力が重視されるようになっています。冬休みは、習ったことの理解と復習、まとめに重点をおいて、なおかつ、次へのステップになる、そういったことを念頭においてプログラムを作りました。必ず満揃ていただけるものと自負しております。通常よりかなり低く料金設定をしていますので、お知り合いを誘って、お申し込みくださるよう、ご案内いたします。ＳＴＡＲＴ　ＵＰは個別指導です。一斉授業でポイントや例題を解説することはありますが、基本的には、４人クラスでも、１対１で向ょって指導しています。一人一人の弱点や進度に合わせて個々に指導するので、理解が十分なとはどんどん先に進みます。逆に、苦手な単元については何度も何度も繰り返します。一斉授業だけ受けていると、先生の決めたプログラムで進むので、どの単元も同じ比重で進みます。しかし実際には、生徒にとってみれば「わかっているから、さっと飛ばしてほしい単元」もあれば「もっとじっくり説明してほしい単元」もあります。学校より先に進んでほしいともあれば、わからないところをまとめて質問したいともあります。そんな生徒の要望をちんとフォローでるのが、個別指導の良さです。また、覚えたことを「わかった」に変えるには、自分でじっくり問題を解く必要があります。塾で解いた問題を、もう一度自力で解いてこそ問題のねらいや解法のながれがわかるので、次に同じような問題や応用が出てても対処でる力が付くのです。［中３］寒さと一緒に受験が近づいてました。夏から頑張ってた人は、志望校への合格可能栓確実にして、入試本番で実力を発揮するために、最後の追い込みに入ります。夏以降、思うように受験勉強が進まなかった人は、もう１日も無駄には出来ません。ベストな教材を使って、効率よい学習をするしか合格への道はないのです。　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。中学校の日々の努力で決まる内申点と入試当日の学力検査の得点です。内申点は定期テストですでに決まってしまったので、これからは、入試当日の点数を1点でも上げていくことを目標にした勉強をする必要があります。　志望校の過去問題を分析・研究して対策を立てることは、長年の経験のある私どもにお任せください。既に、通常授業では都立の対策問題を始めています。どの問題をどう解いて何点ずつ取っていくか、個人個人の点数や、科目によって異なるので、一人一人に合った指導をしています。　入試に勝つ作戦は、敵を知って、己を知ることです。敵を知る、すなわち入試傾向を分析して、自分はどの科目のどの問題で何点が取れるのかを知ることです。己を知る、とは自分の苦手なところミスしやすいところを知ってそれを克服することです。冬期講習では、入試問題を分析して、よく出る問題の傾向と対策、必ず取るべや題と飛ばしてもいい問題の確認をしています・　英語・数学は志望校準拠の演習を多くします。国語は四択のテクニックと、作文練習。理科・社会は知識の整理と暗毅あとはひたすら問題を解こけるのみ。がんばってゴールまで一緒に走りましょう。　［中１・２］勉強に関する悩みで一番多いのが「勉強しているのに成績があがらない」です。テスト前には、提出物をやったり、教科書やノートを見直したり、プリントをまとめたり・・・ちゃんとやっているのに点が取れないといいます。なぜでしょうか。理由は明らかです。「勉強したつもり、覚えたつもり、見直したつもり、わかったつもり・・・」になっているだけで、本当には「わかってない、覚えてない」からです。では、どうすればいいのでしょうか。これも明らかです。反復練習するのが一番の近道です。勉強は運動と同じです。繰り返し練習しないとでるようにはならないのです。そして前にでたことでも、しばらくやらないとでなくなるものなのです。私たちは、必要な時期に、必要な量の、必要な内容を、一人一人に適した方法で提示して、一緒にゴールを目指すコーチのような役目だと考えています。［小学生］　中学受験コースは、６年生は、志望校の過去問に沿った類題を徹底的にやります。毎年必ず出る問題は確実に取るように準備万端にして入試に臨みましょう。５年生は、好な科目、苦手な単元、基本はわかるけど応用がでない・・・などムラが出てくる時期です。ですから、この冬は全体的に康見直すのではなくて不十分なところをやり直して、得意なところは精度を高めるということを目標に、ピンポイントの学習を予定しています。小学標準コースは、ふだんじっくりでないものに重点をおいて応用力をつけることが目標です。算数では、文章題や図形・推論など、国語では、指示語と要旨のつかみ方などです。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 10:59:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高橋智隆先生のロボットを作ろう　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6051/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6051/</guid>
      <description>高橋智隆先生監修のロボットを作ろうパナソニックのエボルタロボットでギネスレコードを持つ高橋先生が、このロボット教室のために開発したロボットを、1ヶ月に１体ずつ、１年で１２体のロボットを作ります。１ヶ月に２回の教室です。１回目は、様々なパーツを組み合わせて、自分の力でロボットを完成させ、ロボットが動く喜びを体感します。試行錯誤しながら製作する中で、失敗から新しい解決方法を探す力を身につけて、空間認識能力を高めます。「これはどうやって組み立てるんだろう？」「どうすればちんと動くんだろう？」２回目は、ロボットが動く仕組みを観察して、違う動をする仕組みを考えていろいろなバージョンを作ります。自分で作ったロボットを使って、実験をしたり改良をしたりします。「どの組み合わせが一番スムーズに動くのかな？」「身の回りに同じような動をするものは何だろう？」４５０以上のパーツを組み立てて、工夫し、観察し、もの作りの喜びと感動を体験してください。１年目のベーシックコースでは、写真付の丁寧なテストをヒントに、様々なパーツの組み合わせ方を学び、自分の力でロボットを完成させます。（１年で１２体のロボットを製作）２年目のミドルコースでは、ロボットの動を考えながら、どのパーツを使ったらどんな動になるのか、自分で工夫・改良をして完成させます。（１年で１２体のロボットを製作）３年目のアドバンスコースでは、図面をもとにロボット製作をおこない、工学分野への関心を高めます。光センサーや音センサーの仕組みを理解して、ロボットを思い通りに動かすコツを学び科学への興味を深めます。（１年で６体のロボットを製作）＊＊高橋智隆先生からのメッセージ＊＊ロボット教室は単にロボットの組み立て方を学ぶ場ではありません。子供たちの純粋な好奇心を入り口としたロボット作成を通じ「自分で考え、自分で成し遂げる力」を身に付けて頂たいと思っています。そして子供たちが乗の日本のもの作りや科学発展の担い手に成長してくれることを願っております。ロボット教室費用　　　＊入会時　　　入会金　　１０５００円　　　　　　　　　　　　教具代　　３００００円　　　＊月謝　　　　授業料　　　９４５０円　　　　　　　　　　　　テスト代　　３１５円ロボット教室授業　　　＊１回　９０分間　　毎月２回実施　　　＊１クラス　４〜８名</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 09:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>START UP　の夏期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-6221/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-6221/</guid>
      <description>［中学生］　暑い夏がやってます。そして中３にとっては、この夏はいよいよ入試シーズンの幕開けです。「夏を制する者、受験を制す」とは以前からよく言われることです。では夏がなぜ受験生にとって大切なのでしょうか。　高校入試で志望校に合格するために必要なものは２つあります。一つは中学校の日々の努力で決まる内申点、２つめは入試当日の学力検査の得点です。受験生のみなさんは、これから入試までの間に、中３の勉強をしながら、１年生からの総復習をして、それを入試レベルまで引ゅげていかなければなりません。　今までも定期テストの度にコツコツと努力をして覚えてました。でも当たり前のことですが　「一度勉強したらもう忘れない」などという夢のような話はどこにもありません。覚えたことは忘れていくし、理解したことも繰り返して勉強しなければ、知識が深まり定着していません。　夏が大切なわけは、十分に時間を使える最後のチャンスだからです。もう一度っちりやり直せるチャンスは、ここしかないからです。「あの時もっとやっておけばよかった」と後悔しないためにも、この夏にしっかりと勉強し、受験勉強のスタートをりましょう。　そして、そんな皆さんのがんばりを、ＳＴＡＲＴ　ＵＰは全力でサポートしています。　入試の８割は基礎基本です。基礎基本を確実に押さえれば合格点に達します。基礎基本がしっかりしていれば、１１月から入試レベルの問題に取り組んだとの甚方が違います。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習は基礎基本に重点をおいています。夏に何をするかはとても重要です。受験生のレベルはまだまだ入試問題が解けるまでいっていません。そんな時期に、難しい問題を解いてみて、たまたま解けたと言って喜んだり、逆にぜんぜん手が出ないと言ってやる気をなくしたり・・・というのは無駄なことです。今は、基礎基本を固める時です。何度も繰り返して覚えて、基礎基本の土台を作っておく必要があるのです。　＊英単語を覚えていないのに、長文読解がでるわけがありません。＊文法があやふやなのに、英作文や並べ替えがでるわけがありません。＊文字式の計算がすらすらでないのに、方程式が解けるわけがありません。＊一つ一つの出来事や人名を覚えていないのに、歴史の流れがつかめるわけがありません。＊専門用語を理解していないのに、質問の意図がわかるわけがありません。＊基礎基本がしっかりしていないのに、入試問題が解けるわけがありません。　ＳＴＡＲＴ　ＵＰの夏期講習は、これらの基礎基本を初めからやり直します。だから使う教材は、通常の夏期講習のテストの６〜10倍のページ数です。それを覚えるまで繰り返してやります。この時期に０からやり直して基礎基本を固めるのには、それが必要だからです。このテストをやりれば、必ず満其と自信が付いて、自分が何を目指せばいいのかがわかってます。　中学校の学習は、1年の上に２年、２年の上に３年と積み上げています。例えば、数学の計算で言えば、1年生で、正負の数と文字式の加減乗除を覚え、１年後に多項式の計算を習い、また１年後に展開や因数分解を習います。そしてそれらが全部ちんとでないと、連立方程式や不等式を解くこともでないし、１次関数や２次関数のグラフ問題を解くこともでません。また平方根の計算がでなければ、２次方程式を解くこともでないし、図形の問題で長さを出すこともでません。つまり、１〜２年のどこかでわからなくなったり、あやふやなままにしておいたりすると、その後ずっと甚悩んで、入試レベルの学力に達することがでないということです。　だから、この夏休み、それぞれの科目に必要な基礎基本をもう一度ちんとやり直す必要があるのです。［小学生］　　学校の授業は、一つの課題に対して、皆で疑問点や解決方法を出し合って話し合い、新しいやり方を考えていく・・・というプロセスを辿ることが多いですね。興味・関心・発見という部分に重点がおかれがちなので、実際にどんな問題をどのように解けばいいのかという演習部分に使える時間は少ないようです。それらは、宿題や塾などの家庭学習として問題練習や漢字の書よりをしてマスターすることになります。しかし、その時は覚えても繰り返し復習してしっかり定着する時間が取れないのが実情です。　その演習の不測を、夏休みに特別のプログラムで補います。　まずは前学年（必要な単元は前々学年）の内容をもう一度やり直して基礎基本の穴がないようにします。その上で、当該学年の内容や、受験必修の内容を積み上げます。遠回りに見えても、「急がば回れ」で土台を強固にしておます。中学受験を目指している生徒も、今ここで、前学年からの復習をやり直して、ここまでの土台を固めて、秋からのスパートに備えましょう。　［夏期講習コース］＊中学生＊英語・数学・理科・社会220時間必勝演習コース　　　　　英語・数学100時間標準演習コース＊小学生＊算数・国語・理科・社会４科受験100時間コース　　　　　算数・国語２科必修45時間演習コース＊全学年＊国語読解　パソコン映像学習　1ヶ月使い放題コース　　講習内容のお問合せは　０４２−４２２−５０３６　にお願いします</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 11:59:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>パソコンでとことん暗機:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-5584/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-5584/</guid>
      <description>パソコンを使って、暗喫目を効率よく覚えよう。ゲーム感覚でとことん暗紀苦手単元を、何回でも繰り返してでる！間違えた問題だけを選んでやり直し！週１回または週２回コースがあります。体験でます。保護者の方も一緒にどうぞ。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 08:55:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学総合午前コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4444/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4444/</guid>
      <description>小学生総合コース習い事の世界では、１日休めば3日遅れ、3日休めば1週間、1週間休むと1ヶ月、1ヶ月休むと1年前に戻ると言われています。子供の勉強も習い事と同じ。長い夏休みに、勉強から全く離れてしまうと、１学期のことを忘れてしまい、２学期の予習どころか、１学期の取り戻しも容易ではありません。夏休みに基礎基本を確実にして、自信をつけることが大切なのです。もう一度、基礎基本を０からやり直して、勉強の楽しさを知ってほしいです。夏休みは特別のプログラムで実施します。通常の授業ではテスト以外に、脳トレ、なぞりん、読解、俳句、100マス計算などを取り入れて、総合的な「考える力、まとめる力、表現する力」を付けるようにカリュラムを組んでいます。夏休みは、国語の読解力を付けて、算数の文章題に応用でるような教材を使って、さらに総合的な力を目指します。真の基礎力は中学入試でも最も求められていることですし、受験しない生徒にとっても、自学自習のための力となります。９月からは通常の受験クラス標準クラスにもどります。	　　　　　　　　　　　　　　　基本コース	算数国語総合ドリル、計算練習、漢字練習　応用コース	脳トレ、図形パズル、国語語彙力　読解コース	脳トレ、国語文法、国語語彙力、算数文章題　基本コース　　　　６０分×１０コマ　　　９０００円　応用コース　　　　６０分×２０コマ　　１５０００円　読解コース　　　　６０分×４０コマ　　２９０００円</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 00:22:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>START UPの指導方針　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-3718/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-3718/</guid>
      <description>学習するということは、「自分が知らなかったことを教わる」「出来なかったことが練習して出来るようになる」「あいまいだったことがはっりしてくる」…ということです。これは、もともと人間が持っている本能＝知識欲で、「知らないことを知りたい。向上したい。」という願いは誰もが持っているものです。誰もが勉強したい、わかりたいと思っています。　教育というのは、そういう知識を伝えて、考える力をつけて、生てゆく原動力を持たせるものだと思います。一人一人の子供は、家庭で、学校で、地域で、多種多様な影響を受けて、育っています。そんな中で、私たちは、『わかる喜び』と　『学ぶ楽しさ』を伝えていたいと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 11:03:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「わかる」から「でる」へ　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4148/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4148/</guid>
      <description>勉強しても成績があがらない、これは生徒全員の共通の悩みです。授業中にもよく話している　のですが「わかる」と「でる」は違います。授業を聞いて「わかった」と感じても「解ける」　わけではありません。例えば自転車。乗る方法は簡単ですぐ理解でます。でも実際に乗りこ　なすには、時間をかけた練習が必要です。勉強でも同じです。「わかった」と思ってからその　生徒に適した時期に、適したレベル、適した分量の問題をすることが大切です。そして、その　手助けをするのが塾の役割だと考えています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:40:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大事にしていること　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4146/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4146/</guid>
      <description>START UPでは、次のようなことにも重点を置いて指導しています。　どこでつまづいているのかを的確に判断して、その時点でのベストな方法で学習する。　勉強のしかた、ノートの取り方、暗砧しかたなどの学習の基礎を教える。　個別面談で、計画の立て方、効率の良い時間の使い方などのアドバイスをする。　毎日継続して勉強する習慣をつけるために、コーチングで生活習慣を見直す。　学校の授業がわかるということを第一に考え、教科書に準拠した教材を使い、内申書UPを目指す。　　さらに、応用力・総合力UPのための教材を併用する。　個別指導で分かったことを、リピートトレーニングで定着させる。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:40:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>わからない原因は？　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-3719/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-3719/</guid>
      <description>「勉強がわからない」と一口に言っても、その内容は生徒によって異なります。たとえば、『掛け算がでない』という生徒の場合、「そもそも掛け算の意味がわからない」のか「九九がうろ覚え」なのか「筆算のやり方をマスターしていない」のか「計算のやり方はわかるが計算ミスが多い」のか「文章題を読んで式が作れない」のか…など、でない原因は生徒一人一人違います。また、生徒と面談すると「どこがわからないのかわからない」「なにから手をつけていいのかわからない」「やっているのに点数が上がらない」など、学習内容に関すること以外で悩んでいることも、非常に多く見られます。学習内容だけでなく、総合的に根本的に、何をどうしたらいいのか、自己実現の手助けをしていたいと思っています。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:38:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導ででること　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4147/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4147/</guid>
      <description>学校などでの集団授業では、新しい単元への興味を湧かせて、グループで話し合ったり、仮説を立てて実証したりして基本的なことを学びます。そういう集団授業の利点はたくさんあるのですが、　「今のところがちょっとわからないから、もう一度説明してほしいな」　とか　「もっと詳しく知りたいな」とか　「前に習ったことと　どんなふうに関連しているのかな」　など、一人一人の状況に応じて質問するのは、無理なことが多いようです。　また、授業で習ったことを確実に理解しても　「テストではどんな形で出されるのか」　「特にどの部分に重点をおいて勉強したらよいのか」　ということがわからないと、テストで点数を上げることがでません。　一人一人にとって、『理解でるところ/でないところ』　『すぐに理解でるところ/ゆっくり時間をかけたいところ』　『予習をしておたいところ/何度も復習したいところ』　など、勉強の内容もやり方もスピードも、各々異なります。個別指導であれば、一人一人のニーズに合った学習方法で勉強することが出来ます。「わかる」を「でる」に変えるのが、個別指導です。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:33:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト直前短期コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://startup-1.net/course-detail-4232/</link>
      <guid>http://startup-1.net/course-detail-4232/</guid>
      <description>必要なとに、必要な科目を、必要な時間数でます。・テスト範囲を一通り見直したい・普段学習していない科目を取りたい・教科書の範囲の英単語を覚えたい・歴史をやり直したい・理科の苦手分野だけやりたいなどなど、単元・時間数を選べます。1000円／1時間塾生は、半額です。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 10:19:01 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
