<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【好学舎】</title>
    <link>http://kougakusha.net/</link>
    <copyright>好学舎</copyright>
    <description>千葉県船橋市本町の学習塾【好学舎】。最難関大学を受験する人のために最も効果的・効率的に学力をつけるためのＮ式を好学舎は提案します。</description>
    <item>
      <title>秋からの受験勉強</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-52315/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-52315/</guid>
      <description>肌寒い日が多くなりましたが、受験生の皆さんいかがお過ごしでしょうか。焦りは禁物ではあると思いますが、この時期から一学期あたりの学習内容の成果が出始めます。穴や忘れているところは無いか点検しつつ過去問にあたりましょう。結局は入試とより多くの問題に繰り返しあたる勉強に他なりません。ここの繰り返した回数が決めてになるのであとちょっと頑張ってみましょう！多少の焦りはかえって良い緊迫感をもたらしてくれるので勉強には良いと思います。春には朗報が来ますように！</description>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 12:31:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これからの受験計画</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-51885/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-51885/</guid>
      <description>センターを前にして受験生の皆さん、いかがお過ごしですか？めっきり秋の気配になってきたところでそろそろセンター試験の対策を考えるようになってきた人も多いのではないでしょうか？今回は残り少なくなってきたこの時期を以下に有意義に過ごすかを考えてみたいと思います。人にもよりますが、センターの過去問を時間を測って本気で取り組むのは１２月で良いと思います。今はセンター明けに向けて一通り知っておくべきことをやっておくべきでしょう。１２月まで１か月少々ですが、何とか一通りやっておかないとセンター明けに今やったことの復習をする時に知らないことがるとその時に困りますよ。受験では出ることは決まっています。どれが出ても答えられるようにするのが準備ということなので、一通りやってしまえば後は繰り返すほどに力はつきます。　特に現役生の場合、この繰り返しが間に合うのがぎりぎりのことも多いので早め、早めに手を打っておきたいところです。一部難関大では確かに発想力も大切ですが、あまり自由に考えてしまいすぎるのも考え物かとも思います。というのも最終的には受験勉強はテストのための勉強なので、結局のところ問われることに対して正確に返答できるかの練習になってしまうことがあるのは致し方ないところです。つまり最後の最後はあまり面白いものではないでしょうが、これもちょっとした試練と考えて少しだけの辛抱です。大学はより広い世界に出るための一つのステップです。来春は晴れ晴れとしていることでしょう。頑張れ受験生！</description>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 12:38:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問の傾向と対策</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-51558/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-51558/</guid>
      <description>気温もぐっと下がる時が増えてくると受験本番が近づいて来ていることを感じずにはいられません。受験生の皆さん、いかがお過ごしでしょうか。好学舎においてはこの時期に過去問の傾向と対策を作成しております。何をどれくらいやれば良いのかを明確にすることで少しでも安心してもらえればと思います。入試問題の多くは1,2年生の時に学習したものなので、それらが出たら気が付けば良いわけです。要は才能というよりも、気が付くための練習と言えるでしょう。好学舎では気が付くための近道はひとつには、これまで学習した内容を全て振り返ることだと考えます。分野ごとの出題される内容を全部見ながら前にしている問題がどれなのかを見分ける練習が効果的と提唱しています。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 12:15:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解法のコツについて</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-50890/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-50890/</guid>
      <description>もう10月です。はやいものです。この季節になるとなかなか成果が出ずに焦り始める受験生も多いかと思いますが、今自分が何をすべきかをよく把握してみましょう。浪人生の場合はもう新しく学ぶことがない人も多いはずですが、一通り学んだのに何故成績が上がらないかで不安になる人も見受けられます。浪人生も現役生もこれからの季節は伸ばす季節です。今まで習った問題が出てくるだけなので「やった問題と気が付く練習をするだけです！」この過程で気が付くようになると成績は伸びてくるはずです。後は新しい問題の様で実は前にやったものと気が付けばよいのですね。好学舎では特に難関大に的を絞って以下に前やった問題と気が付くようになるかの方法を提供しています。数学ですが、特に国公立難関大はやった問題だと気が付く、見抜く力が求められます。ですが意外に数学は見抜く方法は少ないと言えます。今回は立式についてお答えしたいと思います。数学で一番重要な力は何かと問われれば、迷わず「立式力」と答えます。一般に数学においては意識しているしていないにかかわらず、「式を見て方針が立っています」。誤解されやすいのですが、方針が立ってから式を書くのではなく、「とりあえず式に書き直すとそれを見て方針が立つ」のです。この問題文を式に書き直す作業こそが問題を見抜く最大のコツと言えるでしょう。数学が苦手な人こそまず「方針を立てずに問題文を式に書き直すこと」を心がけてみましょう、そうして式で対象をとらえるようになると自然と方針も浮かぶようになるでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 13:52:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期と数学学習</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-49863/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-49863/</guid>
      <description>２学期がやってまいりました新学期もはじまり受験生の皆さんいかがお過ごしでしょうか？好学舎代表の永田です。毎年のことではありますが受験生の中には焦ってくる人が出てくる時期ですね。「成績が伸びない・・・」という悩みは尽きないものではありますが、受験の場合目先の成績にとらわれてはいけません。少し長い目でみましょう。授業でわかったことがすぐに使えたり・できたりするわけはないので、きちんと消化してものになるまでには今しばらく時間がかかる場合もよくあります。夏にやったことをきちんと復習することが２学期の飛躍へのカギになることでしょう！それまでちょっとの辛抱ですよ。　今回はパターン学習の是非について考えてみたいと思います。パターン学習を悪者のように考える先生も多かったりしますが、私は必ずしもそうは思いません。実際その手の問題ばかりだす私立薬学部などはこのようにパターンごとに覚えていくのがよいことも多いと思います。ようは志望校ごとの問題であって、一律にパターン学習を良い・悪いで切り捨てることはできないと思います。ただ、これまでパターンで覚えてきた人が難関大を受験するとなると事情は少し複雑です。つまり難関国立大は「考える力」を要求してきます。パターン学習に慣れた人がこのような問題に頭を切り替えるのは少し意識的な努力が必要になるでしょう。つまり見慣れない問題に対応する力が必要なのです。やり方はありますが、それができるようになるまでには時間がかかることを考えて今後の志望校選択を心がけましょう。次回は難関大数学の方法を述べてみたいと思います。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 12:14:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験の夏はどう過ごす？</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-48314/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-48314/</guid>
      <description>今年の夏は暑いのひとことです。暑いと外に出ると何もする気が起きませんね。授業で校舎の移動があると年のせいでしょうか、授業がめんどくさくなります・・・ははは。さて今回は受験生の夏の過ごし方を現役生を中心として解説したいと思います。一般に現役生の場合エンジンがかかるのが夏であることも多く、部活も引退して夏の勉強に意気込む生徒も多いと思います。気持ちは確かに大切です。しかしながら難関大を受験することを念頭に置いている生徒はこの時期少し長めに考えてみて下さい。現役の今の時期は難関大の問題がすごく難しく見えるはずです。それがただやみくもに解いたところですぐに解くるようになるわけはないので、今は取り組み方をきちんと理解して授業の解説をきいて分かれば充分でしょう。受験の問題は範囲が広いので勉強を始めたからといってすぐに成果が出るわけではありません。特に難関大の問題となればなおさらでしょう。勉強はまず取り組み方を知ってからだんだん自分でもできるようになるものです。つまりできるようになるまで少し時間差が出ます。夏から本腰を入れた現役生は「成績として結果が出るようになるのは2学期から」ぐらいの気持ちでいた方がよいでしょう。受験生の健闘を祈ります。よい夏を過ごしてください。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 15:03:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-47281/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-47281/</guid>
      <description>7月も半ばで連休明けはいよいよ期末テストの結果もかえってきて夏休みモードに入る高校生も多いのではないでしょうか。夏はいつでもそうですが、前と終わりでは期待と失望の落差が激しいものです。それだけ期待が大きく、その割に時間が少なくて計画が未消化に終わりやすいということでしょう。1,2年生はやるべきことだけしっかりやって高校の夏休みをたのしみ、受験生はやるべきことを絞って確かな成果をものにして下さい。8/2より夏期講習を開催いたします。授業料は無料ですのでふるって参加して下さい！日程の詳しい内容はメールにてご連絡下さい。今回は「当たり前」の大切さについて考えたいですね。難しい問題もそれだけ言われれば「当たり前」のことを使って解いているだけであることがほとんどです。易しい時には気がつかない「当たり前」の大切さに気が付くのが基本を知ることだと思います。東大の問題が「当たり前」にあふれていることに一つの知性を感じるこの頃です。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:45:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期の授業を開催します</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-46596/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-46596/</guid>
      <description>期末テストが真っ盛りの時期になってきました。私、代表の永田もここへきてようやく暇ができたところで、ここらで少し一息ついてから夏の準備に取り掛かろうかと思います。夏は１年生は「三角比」を、２年生は「指数・対数」を扱う予定ですが、いずれも新学年では初めて扱う記号なので最初の学習が肝心なところです。「いったん腑に落ちれば簡単に感じる分野」ということでは同じ取り組み方という気がします。さて、今回はいつも考える「思考の方法について」考えてみたく思います。一般に数学は論理が大切と言われます。確かにその通りなのですが、ここではあえて直観の大切さを考えてみたいと思います。ある問題があったとしてそこから進む方向性を考えた時に、方向は様々にあるはずですがどちらに進んでも論理的には問題はないはずですが、何故「答えにつながる方向を選べたのか」は直観のなせる業ではないでしょうか。先に答えを勘でいってから後で論理の力でその正しさを確認することの方がよくある気がします。「論理をきちんとすることでむしろ直観が磨かれる」面が大きいのではないでしょうか？以上日々の授業での気づきでした。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 14:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１学期も残すところあと２、３週</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-45784/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-45784/</guid>
      <description>１学期も残すところあと２、３週となってきました。受験生の皆さん、勉強の方ははかどってきたでしょうか？好学舎でも７月の１週目を１学期最後の授業として予定しています。現在夏の教材作成に追われているところです。予備校での副教材の準備にも追われて忙しさは来週あたり最高潮になりそうです（笑）。日々様々な生徒と接していて感じるのですが、分らない原因はいろいろなので、一律に一つの方法で指導することの限界は感じます。同じところでも疑問を感じない生徒、感じる生徒など様々です。それでも分らなくなった時期が小学校、中学校、高校など時期によって全然対処の仕方が異なるということは大きいと感じます。同じ話でもどこが分らないのかその理由が、よく聞いてみると違っていたりします。ただ本人はその理由は見えていないことが多く（見えるぐらいなら疑問は生じないはずだから当然ですが・・・）、そこに気が付いてあげるのが指導の中心部分かもしれませんね。特に文字で考えるというときに意外にできる生徒も文字に慣れていないことを感じます。今後指導に力を入れるべき大切なテーマになりそうです。</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 15:23:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学は言語である</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-45410/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-45410/</guid>
      <description>代表の永田です。６月はこなす授業が多いのでこのお知らせ（ほとんどブログになっていますが・・・）が遅れてしまいました。梅雨に入るとそろそろ受験生も夏が見えてきて何だかやばい！ってな気分になる人も出てきますが、一通り出ることをやっている１学期の段階では成績が伸びなくても仕方ありませんので長い目で見ましょう。１，２年生は部活に本腰が入ってくる人も多いと思います。何よりです。最近思うことにつくづく数学は言語であるということです。何をいまさら・・・と言われそうですが、言語であることを指導する際にこれまで以上に意識していきたいと思うのですが、授業を受け持っていて分るのはついそのことをうっかり忘れてしまいがちなところです。言語である以上言語の発達を意識していきたいとも思うのですが、初めての分野を教える時にこのことを特に意識したいと思いますね。全てに先立って「具体的な体験」が先にある、つまりは認識は知覚が全ての始まりであることを大切にした指導ではないでしょうか。何年も同じ授業を繰り返していると、教える自分の方が問題に慣れてしまって生徒が分らない理由が分らなくなってしまうのが怖いところです。こんな時にいつも出発点である「具体」に戻ることを忘れないように努めています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 12:29:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一学期も後半となりました</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-44738/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-44738/</guid>
      <description>一学期も授業は６回目が終わり、一学期も後半となりました。この時期は毎年のことながら梅雨時も相まって新年度の高揚感がひと段落してちょっと落ち込む人もいたりしないでしょうか？実は私自身のことかもしれません（笑）授業では毎回一つのことに絞ってやるようにして、繰り返し同じ計算を使っていることが見えるようにするのがポイントと心得ます。とかく多く伝えようとするとうまくいかないものです。数学で見つければよい計算は多くはないのでそれらを使えるようにすることが大切というわけですね。現行の１年生から新課程になるのですが、大学受験に与える影響はさほどないものと思われます。数学の場合行列がなくなりますが、その代わり複素数平面が復活するので負担全体としては変わらないという具合です。文部科学省はカリキュラムを入れ替えたりしてはいますが、個人的にはカリキュラムも大切ですが、指導方針を考えた方が建設的ではないかと思います。詰め込みか否かという議論ではなく「帰納的に発見」して「演繹的に使う」という方が生徒の楽しさを刺激すると思うのですが、どうでしょうか？</description>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 12:24:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期の期待感も落ち着いて</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-44379/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-44379/</guid>
      <description>皆さんこんにちは。代表の永田です。新学期の期待感も落ち着いてきたころではないかと思います。１年生は二次関数、個数の処理、２年生は指数対数、三角関数、３年生は（理系なら）数Cあたりをやっている人が多いのではないでしょうか。１年生の場合二次関数で使われる考え方は後々２年生で「関数」の分野でよくつかわれるので大切です。頑張ってください。２年生の場合式が１年生の場合に比べて格段に多く出てくるのでそれらの使い方が大切です。式の洪水にまみれて使いこなせない人が出てきます。いつでも基本に変えることを忘れずに暗記に走りすぎず自分の納得いくペースで進めて下さい。３年生の場合数は極限から入ることになりますが、最初は戸惑う人が多いところです。でも何度かやっていると突然難なくできるようになるので根気よく問題に向き合ってみて下さい。きっと道は開けますよ。さて、好学舎では受験生向きの講座を開催する予定です。どれだけの人が参加してくれるかは未知数ですが、数学を伸ばすきっかけが得られれば幸いです。内容は６月４日は「立式」です。数学の最も重要な能力の一つですが、書かれた式を見てみると取り立てて特別な式を書いているわけではありません。要は「式で表してみよう」という気持ちが大切です。最近思うのですが、数学の問題を解くには「気持ち」も大切です。どんなことを考えたのか？それが答案に現れるのだと思います。混乱している人、はっきり書くべきものが見えている人、肝心なものが見えていない人、・・・などなどが答案に現れているので見ていると面白いですね。</description>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 12:15:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWも終わって</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-43972/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-43972/</guid>
      <description>GWも終わって新学期のあわただしさも一息ついて落ち着いてきたところではないでしょうか。高校生、受験生の皆さんいかがお過ごしでしょうか。自分については休みなのにいつも数学のこと、仕事のこと、どうしたらよりよくなるかで頭がいっぱいで、休みになっていないところがあるのでもっと上手く気分転換する方法を考えねばと思っています。「未来のために今何をすべきか？」高校生の時そんなちょっとしたことを教えてくれた人がいたら、今やっている勉強もいつもと違って見えてきたと今でも思います。自分のすべきことが分っていて、どうすべきかも分っている人はそんなには多くはありません（自分もそうだったのですが）。塾としてできることは受験生になった時になりたい自分が見えてきたらなれるように準備しておくことではないでしょうか？例えば「医学部に行きたい」と思った時に１，２年生の内容をすっかり忘れかかっていきなり受験生活に入るようであれば正直かなり厳しいといえるでしょう。逆に１，２年生の内容がきちんと消化できていれば受験生になってからの可能性は大きく広がります。そんなちょっと先を見据えて日々の学習をこなしたいものです。予備校・塾で東大クラスを今年も受け持つこととなりましたが、他の子たちよりもできるであろうこのようなクラスでも意外に基礎が欠けている子たちが多く見受けられます。発展問題を解くには難しく考えるのではなく、「基本に立ち返る」のが原則ですが、その立ち返るべき基本がなくなっている受験生たちを多く見受けます。このような場合、受験生になった時に伸び悩むことが多いので基本を１，２年生のうちに作っておきたいものです。受験生向けに一日完成講座を順次開催していきたいと思います。より良いものを提案していくことに燃えております！自分が考えたものを発表するために自由な立場を持つことが決め手になるということで、ほぼボランティア的にやっていますが充実感はひとしおです。皆さんの参加を心からお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 19:16:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習についてのお知らせなど</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-43538/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-43538/</guid>
      <description>GWも半分過ぎたところで皆さんいかがお過ごしでしょうか？新学期の新鮮な気持ちもGWを過ぎたあたりから少しずつ落ち着いてきて、生活のサイクルが安定してきて勉強の方にも専念できるとよいですね。私永田も休みはしましたが、講座の教材等の作成に追われて火曜日からは仕事に専念することにしました。ワーカホリックな自分が時に嫌になりますが、これは習性のようなもので何ともなりませんね(笑)。さて、塾においては１． 月、木を自習室用に供することにしました。隣の図書館は１９：００にしまってしまいますが、そちらでも自習は可能です。ただし、中間期末前は混み合うので場所の確保が大変です。木に授業が入った時には自習室として使えませんのでご了承ください。２． 欠席等で授業に出られない生徒は事前に申し出れば補講などで対処します。ただし、予備校での授業がない時に限られるので曜日は限定されてしまいます。&amp;#160;日々思ったこと。やはり日々の学校での学習が消化されていると受験期での伸びは随分と違う気がします。学校での学習の延長線上に受験勉強があるだけなのですが、学校での学習が未消化で来てしまう生徒が多いように見受けられます。１，２年生の皆さん、学校の予習復習、頑張ってますか！？&amp;#160;それではGWの残りの日々を楽しんでください。&amp;#160;&amp;#160;</description>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 18:34:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>３年生の授業について</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-43237/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-43237/</guid>
      <description>新年度も始まり、気温も上がり一年で最も過ごしやすい季節になってきましたが、高校生、受験生の皆さんいかがお過ごしでしょうか？１．	今年度の予備校での授業が増えた関係で３年生の授業は行わないことにいたしました。受験学年の開催をしないというのは非常識と思われる方も多いかと思いますが、こなすべき業務量の多さと始めたばかりの塾であることによる認知度の低さという点からのご了承をお願いします。２．	受験生向けの講座は日曜日に一日完成という形で開催していく予定です。数学の５つの能力を柱として解説していく予定です。チラシをご覧になった皆さん、参加をお待ちています。３．	県立高校の進路室に当塾のお知らせを置かせていただくことになりました。進路室の皆さん、ありがとうございました。日々精進したいと思います。さて、塾を立ち上げていく過程で多くのやるべきことが出てきて、予備校での授業の合間という限られた時間での作業は思いのほか大変でした。この過程で自分の根の暗さを痛感した次第です（笑）。でもこればかりは昔からなのでいかんともしがたいですね。でも、もっとうまく生徒、保護者の皆さんとコミュニケーションをとれるよう頑張ります。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 18:27:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾にとって何が本質的か</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-42900/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-42900/</guid>
      <description>今回は塾にとって何が本質的かを考えてみたいと思います。柱となる考えは塾によりさまざまですので、どれが正解とは言えないでしょうが、「好学舎」では「現役で難関大に受かる」を柱にしています。そのためには「カリキュラム」「テキスト」「指導方針」が本質的と考えて取り組んでいく方針です。実際のところ大学受験の問題は大半が（数Cを除けば）高１，２年生の時に習ったことを用いて解いているだけですが、実際には高１，２の時のことを十分定着させて高３になる人はそうそういるものではありません。ですので、高３になってまずやることはどこの塾も高１，２の復習からでしょう。好学舎でも（東大数学を除き）その方針でやるのですが、このとき高１，２の段階で少しでも式・考え方を中間期末テストが終わったら忘れるのではなく、持続する、身についた知識にしておくだけでも大学合格がグッと近づくことをポリシーにしていきます。　そのためには「分かる授業」より、「できるようになる授業」を方針としますので生徒の皆さんにはちょっと想像力を働かせてもらいたいですね。考えるって楽しいですよ！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 20:59:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>無料の体験授業を開催します</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-42662/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-42662/</guid>
      <description>受験生、高校生の皆さん新学期の生活は順調に始まったでしょうか。何事も新しい環境は新鮮さと戸惑いの中で、まだ勉強に落ち着いて取り組む状態ではない人も多いことでしょう。ひとまず新しい環境を楽しんでください。さて、新学期に伴い当塾でも無料の体験授業を開催することになりました。東大数学クラスは少し難しいかもしれませんが、ちょと勇気を出して参加してみませんか？新しい発見を見つけて自分の数学に新たな光が照らされれば何よりです。当塾は予備校で講師をしている代表の永田が設立した塾です。大手の予備校だとカリキュラム等が決まっていることから、より良い方法、より良いカリキュラムを提言するには自ら塾を創るしかないことが始めた経緯です。半ばボランティア的なところもあるので設備等は多くのご要望に応えられませんが、数学力をいかに伸ばすかをお考えの方には最大限の努力をしますのでよろしくお願いします。なお、通常クラスは１，２年生が１時間１８００円、３年生が１時間２０００円とさせていただきます。当塾は数学の最も重要な能力「立式」「計算」「意味」「図形」「論証」に焦点を当てた指導方針が中心となります。大学受験をにらんだカリキュラムと指導ですので、やり方が分ってできるようになるには少しの辛抱が必要です。勉強はこの少しの辛抱ができると大きく伸びますので、中間期末テストの勉強よりは少し気長に構えましょう。それでは新年度も頑張りましょう！永田</description>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 14:48:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度に向けて臨時の体験授業</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-42437/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-42437/</guid>
      <description>気温も上がって新しい生活に向けて新鮮な気持ちでいる人も多いことでしょう。新しい環境を待つばかりの日々ほど楽しいことはありません。さて、好学舎では新年度に向けて臨時の体験授業を開催することに致しました。予備校の授業との兼務で開催や告知がいろいろと遅れてご迷惑をおかけしますが、新年度もよろしくお願いします。以下、日程をご確認の上メール、電話、来校（不定期ですのでご注意ください）にてお申し込みください。数学ができるようになるには何をしたらよいのか？その手がかりでも感じてくれれば何よりです。４月１５日　東大数学AB　１８：００〜１９：００高２東大数学　１９：１５〜２０：１５高１数学　２０：３０〜２１：３０学校の勉強はつい目先の中間・期末テストに向きがちです。でも一週間前ぐらいに着け刃でやって終わったらすぐに忘れるという勉強では受験の問題は通用しません。いったん数学のやり方さえものにしてしまえばコンスタントに高得点を取れるような勉強を好学舎は目指しています。ものにするまで少し時間は必要ではありますが、結局はこのやり方の方が長い目で見れば負担が少ないといえるでしょう。少しばかり想像力を訓練して飛躍してみませんか！？</description>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 12:09:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページをリニューアルいたしました</title>
      <link>http://kougakusha.net/blog-42145/</link>
      <guid>http://kougakusha.net/blog-42145/</guid>
      <description>大学が決まった受験生の皆さんお疲れ様でした。大学という広い世界で視野を広げる機会は最高の財産となると思います。さて、当塾はホームページをリニューアルいたしました。心機一転して自分のやるべきことに邁進したいと思います。ホームページを通して「難関大へ学校生活と両立させながら無理なく行くためには質が大切」という塾の基本方針が伝わればと思います。数学はちょっとしたことでつまづく反面、やり方に気が付くと大きく伸びもする教科です。伸びる為のちょっとしたキッカケを提供していきます。新年度もよろしくお願いします。永田</description>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 22:34:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
