<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>英語に強い！アシスト新越谷　〜越谷市の学習塾・個別指導塾〜</title>
    <link>http://assist-shinkoshigaya.com/</link>
    <copyright>アシスト新越谷</copyright>
    <description>越谷市のTOEIC満点、英検１級取得塾長が指導する個別指導塾【アシスト新越谷】のホームページです。英語の成績アップ間違いなし。</description>
    <item>
      <title>平均点。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95505/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95505/</guid>
      <description>お疲れ様です。テストの平均点について。私が受験しているTOEICという英語の試験は満点が990点で5点刻みで採点されます。平均点は585点ほどです。ほぼ確実に毎回585点ほどです。それはTOEICという試験が公平性をうたっておりいつの試験でも難易度の波がないように問題を作成し採点の際も極端に正解率の低い問題は採点対象外にしてるからだと聞いたことがあります。話題を中学校の期末テストに移します。期末テストで一生懸命勉強しても平均点が50点台であったり50点に届かないような問題作成をされる先生方に疑問を感じます。中間テストでは難易度を低くし平均点を上げて、期末テストでは目一杯上げて平均点を下げ一部の生徒だけが好成績を上げられるようにするのって思いやりがないように思えます。もちろん成績が上げられないのは本人や指導する塾側の責任ですが難易度の波を一定化し勉強を真面目にこなした生徒が報われるようにできないものですかね。英検だってほぼ毎回合格ラインは一定してます。なんだか今回は真面目な生徒ほど落ち込みがひどくて。かわいそうでした。勉強を習慣にしていない人が運よく好スコアを獲れるような試験ではなく難易度にムラがないような試験作成をお願いしたいです。子供たちの心をボキボキに折るような問題を出すなら普段の授業もそのレベルでお願いしたい。そう思いました。それと越谷市の人しかわからない話題ですが赤山町1丁目の郵便局にチラシを置かせてもらってます。興味のある方は是非どうぞ。カウンターの下にチラシと冬期講習の案内も張り出されてますよ。ご覧になってくださいな！！受講生全員が英語の成績を上げているアシスト新越谷塾長でした。ではまた。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:51:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習時間割。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95464/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95464/</guid>
      <description>お疲れ様です。試験の結果はどうでしたか？試験の結果に一喜一憂できるのは試験勉強を頑張ってやってきた皆さんの特権だと思います。大いに一喜一憂してください！！そしてテストの見直しを必ずやりましょう。受けっぱなしはダメダメ！！やり直しをすることで弱点の補強が可能になるのですから。私は来週の月曜日に結果が来ます。本題を忘れてました。冬期講習ですが期間中は午後2時から8時までのオープンになります。2時間を1コマとして1日3コマ授業をします。前期後期4日ずつですから最大で24コマ、48時間受講できます。48時間で復習を一気にこなすのもいいですし、予習をやってもいいですね。テキストは各自が使いたいものをやるのが基本です。アシストで使ってる教材だって、学校の教科書だっていいですよ。1学年戻って勉強をしてもいいですよ。せっかく英語が得意な塾なんですから、英語の成績を伸ばしましょう。気軽の問い合わせのお電話してくださいね。048-993-4744までではまた。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 17:59:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習　2015</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95420/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95420/</guid>
      <description>もう一つ。冬期講習の概要が決まりました。１２/２７、２８、２９、３０を前期とし、１/４、５、６、７を後期とします。アシスト新越谷に入塾される方は無料で受講できます。冬期講習のみの場合は前期をワンセットで4,000円後期をワンセットで4,000円でお提供させていただきます。。英語に特に力を入れているので英語の弱点補強に利用されることをお勧めいたします。教材はアシストで普段使われている教材からも選べますし、市販の教材も、学校の教科書やワークもお使いいただけます。生徒のみなさんの個性や顔が違うように使う教材が違って当然であると考えております。ご希望の方は音読レッスンを承ります。音読をすることが英語力アップのキーワードですから。皆様からのお電話お待ち申し上げております。048-993-4744</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 17:30:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>チラシできました。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95418/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95418/</guid>
      <description>今日地元の中学校の期末テストが終了しました。悲喜こもごもだったと思います。そんな私はその学校近くでチラシの配布をしました。ほとんどの生徒はスルー。当然ですよね。それこそしょっちゅう塾のスタッフさんたちが配布しに来ているわけだから。でもこちらには関係ありません。宣伝活動こそが生命線だからです。試験の結果は明日から返却されるそうです。試験勉強の成果は出せているだろうか？私も試験を受けている身なのでよくわかります。１１月に受験したTOEICの結果は来週の月曜日あたりにオンラインで発表になると思います。生徒の皆さんには眠れない夜にならないようご飯を食べてお風呂にゆっくりはいって試験勉強に明け暮れたこの数週間の疲れをいやしてもらいたいです。お疲れさまでした。また明日から頑張ろう！！エイエイオー！！</description>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 17:16:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験を楽しむ！！</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95309/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-95309/</guid>
      <description>ずいぶん更新が滞っておりました。相変わらず元気にしております。今月末と１２月１日に期末テストを控えている生徒がおります。２学期の中間テストでは１学期の期末テストの結果の６０点アップを達成しました。今回はどのくらいのスコアが取れるのか楽しみです。私がTOEICを欠かさず受験する理由の一つに試験を受けることを楽しめているからというのがあります。試験はお祭り、決して暗い顔をして受けるものではありません。ではどうやったら楽しめるのか？それは普段から毎日勉強を習慣にしてしまえばいいんです。毎日毎日。決して途切れることなく欠かさず。そのために私は筋トレと勉強を組み合わせております。筋トレをやることは勉強もやること。勉強をやることは筋トレをやること。一度に二つのことができます。一石二鳥であると。他の理由としては自分が現役であることが生徒たちに有益なアドバイスをしてあげられると。現役であることは強いです。だってほぼ毎月試験を受けて自分自身が成長し続けられるから。勉強以外にもランニング１０キロやストレッチ筋トレも欠かしません。こんな仕事だからこそ自分の戦闘能力を高めておく。それが大事であると思っております。腹筋ですか？割れてますよ！！　モチロン！！いつでもフルマラソン参加できますよ！！今年は１２月１３日が最後の試験です。その前の週に北辰テストがあります。生徒には最高の状態で試験に臨んでもらいます。現役であるからこそのアドバイスを送ります。ではまた。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 20:26:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先に進む。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-93289/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-93289/</guid>
      <description>こんにちは。シルバーウィークだって。ウチの塾は毎日営業しております。タイトルの先に進むですが、勉強に意欲のある生徒を教えていくとどんどん先に進んでいきます。中二のＲ君。先週より中三の英語を始めました。年内で終わらせます。中三になる４月には高１を終了させます。そして受験までに高３レベルに持って行きます。数学は１１月上旬に中二が終了予定。そこからすぐに中三を始めて４月には中学の数学を終了している予定。社会も毎日問題集をこなしているので先が楽しみです。私事では１１月のＴＯＥＩＣを申し込みました。来月再来月とＴＯＥＩＣを受験します。１２月は悩ましい。ＴＥＡＰを受験するかＴＯＥＩＣを受験するか迷っている状態。自分が受験生でいることはとても役に立つ。ＴＥＡＰは今後の大学受験対策指導に役立つし、ＴＯＥＩＣは生徒に細やかな指導ができる。勉強は教材をこなすのもいいが、実際に試験を申し込み、料金を支払い、会場に出向く。同じように意識の高い人たちに混じって受験する。そこから得られるものはやってない人にはわからないね。僕はそこら辺と言ったらあれだけど、自分は試験を受けずに子供たちにだけやれやれというような塾講師ではないし今後も意識を高く持って試験を受けるつもりでいる。今また文法の見直しをやっている。教材はケンブリッジ英文法。もう何十回もやってきたけどやるたびに学びがある。学びに終わりはない。夢がある。これを僕は教えていきたい。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 17:08:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑多なこと。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-93158/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-93158/</guid>
      <description>今日二回目の更新。昨日新幹線に乗って自分の育った街に行ってきた。目的はお墓参り。理想としては毎月行きたいんだけどね。前回が5月11日だったから、4か月ぶりか。親不孝者だな。俺。もっと頻繁に行こう！今年に入ってから献血をするようになった。3月6月そして9月。毎回400ｍｌ抜かれているから今年は1.2リットルも古い血を抜いて新しい血を作ったことになる。先日ミリオネアの男性から話を聞く機会があって、その人も献血をしているって言ってたな。僕は知り合いが赤十字に勤めているからね。それがきっかけだった。年内はこれ以上献血できないのだそうだ。リミットいっぱいだってさ。来年の3月まで待たないと。献血や寄付みたいなことを日常的にやるのも好き。猫の去勢費用のカンパとかさ、駅前でやってるよね。あれとか。実際に猫嫌いの僕が二年前に裏庭で拾った猫を飼っているし。人生なんてわからん展開だらけ。大学を卒業して親の会社に入ってゴルフ三昧だった俺が今や塾長だもんね。走るの大嫌いだったのに走り出したらなぜかはまってホノルルマラソンだし。これからどんなことが待っているんだろう。人生は自分が思い描いた範囲のことが実現するわけだから思い切り大きく描いた方が面白いことになる。いろいろ妄想するのって楽しいからあれこれ描いてます。え？教えて？そりゃあ秘密でしょ。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 18:26:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月のTOEIC受験。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-93155/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-93155/</guid>
      <description>13日の日曜日TOEICを受験してきました。ああっと、その前に。東京マラソンの抽選はずれてしまった！仕方ない。倍率11倍強なんだもの。また応募します。TOEICは松原団地の獨協大学で受けてきました。今回はきちんと勉強をして受験した。綺麗な校舎、レベルの高い試験官の方、きれいな女性受験者。全てに味方されたと思えるくらい楽しい午後のひとときでした。ただ、今回のTOEIC、巷では相当難しかったとの声があちらこちらから聞こえてきます。確かに僕も試験終了2分前になんとか全問解き終わりましたがそれほど難解だったとは思いませんでした。試験の結果は10月5日月曜日にオンラインでわかると思います。どうだろう？前回全く勉強せずに受けた7月よりはいいと思う。（当然。）3回目の990点満点を獲ってうまい酒が飲みたい。それが一番の願いですね。”努力は裏切らない！”ですから。小学1年生から中学1年生までを対象にした英語コンテンツ”meet the world &quot;いよいよ始まります。お問い合わせは塾長まで。048-993-4744要チェキラッ！！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 16:50:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ新しいコンテンツが始まります。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-92883/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-92883/</guid>
      <description>今月末より英語のコンテンツ&quot;meet the world&quot;を始めます。スカイプを使いアメリカ在住の教員免許を取得された講師の先生から生の英語を学べます。実際に授業を受ける生徒のやりとりを見学していただけます。体験版もご用意してますのでそちらもご利用が可能です。是非一度アシスト新越谷にお越しください！048-993-4744まで。</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 16:54:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お久しぶりの更新です。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-92361/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-92361/</guid>
      <description>１か月ぶりくらいの更新です。６月７月のTOEICの結果報告をします。６月は９５５点。７月は９６０点でした。ほとんど勉強らしい勉強をしなかった、それがスコアに反映されていますね。９月は１３日が試験日。今回はきちんと９９０点満点を獲りに行きます。それと、うちのアシスト新越谷では９月より英語のコースが新設されます。その名も”MEET　THE　WORLD”アメリカに住んでいる日本語が全く話せない先生とスカイプを使って授業をします。これからどんどん話す能力が求められます。だからこそ導入するに至りました。いまからわくわくしています。興味のある方お電話お待ちしております！048-993-4744まで。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 15:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>久しぶりの更新。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-91685/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-91685/</guid>
      <description>２６日TOEICを受験してきた。外は灼熱地獄、室内はエアコンが効きすぎ。肝心の試験ですがリサイクル問題と言って以前の試験で出題された問題が再び出題されてました。６月の試験でも同じことがありました。出来が良かった問題であれば何の問題もありません。が、難しい問題が再び出題されるとね。唸ってしまいます。今回はぎりぎり終了しました。あやうく全問解答できないところでした。やはり毎日の学習が大切であると痛感した次第です。９月１０月１１月１２月と年内は４回受験する予定です。４回とも９９０点獲れるようがんばります。６月の結果？９９０点ではなかった！！</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:25:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今月のTOEIC</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-91230/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-91230/</guid>
      <description>今月のTOEICの会場がわかった！初めての会場。いつもの大学ではない。初めての大学。ここでTOEIC開催されるんだと思った。北越谷駅から徒歩１０分だって。便利は便利だね！会場になじみがないからなぁ。夏期講習で頑張ってる生徒に負けないよう頑張るのみだな！</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 18:19:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>預言カフェに行ってきた。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-91229/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-91229/</guid>
      <description>先ほど高田馬場から帰宅しました。預言カフェに行ってきたんです。予言じゃなくて預言です。脅しじゃなくて励ましかな。いろいろ言われました。初めて会うのになぜこんなに僕のことを知っているの？ここでは内容を書けませんがとにかく自分の信じた道を精進するのみです。興味のある方は是非！予約は不要です。高田馬場駅から徒歩数分。美味しいコーヒーと預言はいかがでしょう！</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 18:16:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ついにやってしまった！脳みそパッカーん！</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90967/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90967/</guid>
      <description>アシストの塾長です。先日テレビで成功者の習慣について特集してました。成功者がトイレ掃除をしたり、使用後便器の蓋を閉めるというのはもはや常識になってますが、テレビに出てたその成功者様は素手でトイレに手を突っ込みじゃぶじゃぶ、洗ってました。夜中の時間帯で寝る直前でしたが、脳みそパッカーんでした！さっそく、真似することに。ためらいました。ううむ。おもむろに手を便器に入れると水が何ともいえず冷たい！ええいやってしまえ！その勢いで便器を綺麗にしました。自宅のトイレを二つとも手洗い。そして塾のトイレも手洗いしました。一度やってしまえばなれますが、なかなか人には勧められません。滅茶苦茶ためらうのがわかっているから。でもやれる気概のある人にはこう言いたい。感謝の気持ちがあればできますよ。慣れれば平気さぁ！お試しあれ！７月下旬より小学生から中学一年生向けの英語のコンテンツが導入されます。無料体験実施中。まずはお電話でお問い合わせください。０４８-９９３−４７４４</description>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 17:25:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの結果。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90705/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90705/</guid>
      <description>定期テストの結果が返ってきて思うこと。それは直前のあわただしい準備でも入念な準備でもやはり勉強はやったものが強いってこと。僕は個人的にも対外的にも定期的にTOEICを受験して自己啓発に利用している。勉強をしっかりやってもダメなときはあるし、準備をそれほどしなくても満点取れてしまうこともある。勉強を楽しいと思って勉強すると効率が良くできる。頭に残るし、試験中の情報処理も早い。僕のところで学んでいるR君、中二。そこそこの成績でしたがプリントをやらせるといまいち。そこで試験２週間前から猛特訓。ひたすらプリントをこなし、わからないところをはっきりさせて勉強させました。本人も最初は半べそかいてましたがやればできます。なれればやります。おかげで英語は１年生の最初の期末より８０も順位が上がりました。本人の口から”悔しい”の言葉が聞けたことは今後の彼の飛躍を期待させてくれるような気がします。努力は裏切らない。僕も現役で試験を受け続ける。これがアシスト新越谷のスタイルです。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 18:57:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習の補足説明。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90559/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90559/</guid>
      <description>チラシに書かれている料金表やスケジュール表を見て、わかりにくいと思ったので一言。ウチはかなり安いと思う。というのもマックス20日間講習を5科目受けたとして料金は中二で49,680円。一日当たり2,484円。一日8コマやるので全部受けたとして1コマ当たり310円。これがアシスト新越谷からの提案です。料金表に書かれている価格は一日何コマ受けても変わりません。それがアシスト新越谷の学びホーダイです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 15:25:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習でやること。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90535/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90535/</guid>
      <description>アシスト新越谷は夏期講習のチラシに書かれている価格で授業をご提供させていただきます。ご不明な点があればお電話やメールで問い合わせてみてください。2年生は1年生の範囲まで戻って勉強してもいいし、1年生は基礎中の基礎まで戻ってもいい。3年生は受験を控えているので忙しくなるのは百も承知です。1年生2年生まで戻ってもいい、完璧な頭脳なんてないから少しあやふやな箇所ってありますよね。そういうのをやればいいと思う。そして1学期の復習もやる。個人個人顔が違うように勉強のする箇所もやり方も違うと思う。だからこそカリキュラムを慎重に組む。そして方向性が決まったら一気に進む。7月23日から夏期講習だけど、今から夏期講習を始めてもいいんだよ。いまなら早得といって無料で7月22日まで夏期講習が受けられるし。決断を早くして早く行動を起こせたものがどこの世界でも勝つんだよ。期末テストが返却されたらさっさと見直しをして次の行動！夏期講習はもう始めることが可能なんだから。やる気のある諸君を待ってるよ！</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 18:56:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの後に思うこと。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90502/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90502/</guid>
      <description>こんばんは。学期末テストが終わった学校、これからの学校がありますが、悔いのないように勉強をしてください。私が勝手に思っているだけかもしれないですが英語が難しいと思っている生徒さんの数は半端ないと思います。塾に行っても解決できないくらい大変な思いをしている人がたくさんいると思う。個人的なエピソードです。2012年英検1級の1次試験に落ちた。合格スコアが81点で私は13点も及ばず。そこで考えたたのは自分で何とかできることは自分で勉強し、自分一人で解決できないところはお金を投資してプロに教わろうと。冬の寒いなか、計10回ほど都内に通った。クリスマスの時も一人で通った。きつかったですよ。だってみんなデートしてるのに私ときたら英検の勉強をしに来てるんだから。結局次の試験であっさり合格。合格スコア81点で、私はそれを10数点上回っていた。二次試験の面接も合格。私は勉強の楽しさも悔しさもよくわかる。なぜならいまだに試験を定期的に受験しているから。みんなと気持ちを共有できます。困ったら一度来てください。いつでもウエルカムです。勉強で困っているなら来てください。定期テスト対策もします。夏期講習も7月23日から始まります。受験対策もします。僕も昔英語で悩みました。今だって悩みます。だからこそ勉強しています。努力は決して裏切らない！今度の日曜日の試験頑張ってきます！</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 20:26:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習のお知らせ。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90327/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90327/</guid>
      <description>7月23日より8月末まで夏期講習を行います。1学期の復習、2学期の予習。苦手科目の克服。もちろん夏休みの宿題をやるのも大歓迎します。個人の希望に沿ったカリキュラムを作成いたします。お問い合わせは毎日受け付けております。お電話で　048-993-4744</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 17:45:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理念をわかりやすく書き換えてみた。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90281/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90281/</guid>
      <description>この塾の理念をもっとわかりやすく書き換えてみた。自分の言葉で。挨拶をして感謝の気持ちを心掛け、整理整頓をし、クリアな目標を持ち、継続できる人間だけが勝ち残ると本気で思っている。勉強はとにかく量です。量をこなすには習慣にして継続するしかない。目標を設定したらあとはまっしぐら。TOEIC990点2回。英検1級。20キロのダイエット。自宅の断捨離。フルマラソン42.195キロ完走。みんなこれで達成してきた。そこは誰にも負けない自信があります。今年はあと6回TOEIC受験します。全部満点獲ってやりますよ！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 18:45:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方針表明。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90279/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-90279/</guid>
      <description>アシスト新越谷は小学生および中学生の皆さんの英語力底上げを第一に運営をしていきます。これからセンター試験の廃止であったり４技能（話す、書く、聞く、読む）が今まで以上に重要視されていく時代になっていきます。小学生のみんなには楽しんで英語を学んでいただき、中学生の諸君たちには試験で常にトップクラスの成績を獲ってもらいたい。そのためには努力は惜しまない。最後にもう一度、英語力が確実に今以上に求められる時代になります。誰に教わりますか？</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:59:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こんにちは。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-89590/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-89590/</guid>
      <description>まだ５月だというのに夏みたいに暑いですね。。学校によっては６月の下旬に期末試験が控えている学校もあります。定期テストに向けて対策を始めてもいい時期になりましたね。アシスト新越谷では塾長が英語学習者ということもあり英語のテスト対策はばっちりです。もちろんほかの科目も対応しますよ。コースは２週間コースと３週間コースがあります。全教科を受講してもいいですし、英語だけでも対応します。夏期講習前に一度アシスト新越谷で対策授業を受けて試験を受けてみましょう！おススメは、まず英語の対策授業を受けて試験でいい点をとること。一つでもいいから得点源になる科目を持つことは大切です。英語ができる人生と苦手の人生では社会に出てからの活躍の幅が変わってきます。（コレ本当！）No　ｓtudy  No life です！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:52:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マイブーム。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-89257/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-89257/</guid>
      <description>6つに割れた腹筋を作ること。私、一昨年と比較して１５キロ以上痩せました。日々のランニングのおかげだと思っております。でも痩せたのであればかっこよく痩せたいですよね。だから腹筋をきれいに割ることにしたんです。体脂肪も自宅の体重計ではひとけた台になっていることが多くあと少し。のような気がします。うっすらと割れてきてます。強引ですけど勉強も同じ。目標があって、毎日継続する。塾長も毎日腹筋を割る努力プラスTOEICで３回目の満点を取るべく準備もしています。少し変わった塾長ですが、頭も体も鍛えているバランスの取れた男子だと思ってます。ただいま、定期テスト対策コース受講生絶賛募集中！塾長の元で思いっきり成績を伸ばしてみませんか！</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 22:03:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-89083/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-89083/</guid>
      <description>そろそろ定期テスト対策を考えてもいい時期になってきましたね。アシスト新越谷は英語が得意な個別指導塾です。お得な価格で２週間コースと３週間コースをご用意しております。教科書やワークをフルに使いこなせて初めてハイスコアが出せるようになります。１周しただけでは足りないです。最低３周。周回を重ねるごとに理解力が高まり自信もついてきます。勉強が得意な方は確固たる自信をつけるために。得意ではないかたには勉強の仕方を指導します。勉強にはやり方があるんです。やり方が身に着けられればどの科目にも対応できます。皆さんと同じように試験を定期的に受けている塾長が自信をもって指導します。一度教室に見学に来てみてください！きっと面白い発見がありますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 12:45:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＧＷ終わりましたね。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-88813/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-88813/</guid>
      <description>部活に忙しかった人、勉強に忙しかった人、家族で旅行に行っていた人。それぞれ充実していたと思います。学校によっては期末テストのみのところもありますね。アシスト新越谷では定期テスト対策のお手伝いを喜んでさせていただきます。特に英語に関しては授業ではわからなかったところ、質問したくてもできなかったところ。それらすべてを丁寧に指導します。ちなみに塾長も６月の終わりにＴＯＥＩＣを受けますよ。皆さんと同じです。頑張ります。また全国１位（９９０点満点）を獲ります！勉強にはやり方があります。気持ちの持って行き方があるんです！それを知っているアシスト新越谷にお任せください！＊社会人の皆様のご入会も絶賛募集中です。９９０点ホルダーの熱血指導が受けられます。</description>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 12:31:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWいかがお過ごしですか？</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-88611/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-88611/</guid>
      <description>天気もいいし、夏みたいに暑いですね。勉強の進み具合はどうですか？アシスト新越谷は英語学習に非常に強い塾です。定期テスト対策。予習メインの授業。英検対策もやっております。中学一年生、二年生を大募集しております。英語を得意科目にしましょう！アシスト新越谷では学びホーダイというシステムがあるので何回でも通えます！無料体験もいつでも受けられますよ。</description>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 02:57:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW中の勉強について。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-88351/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-88351/</guid>
      <description>みなさま、いかがお過ごしでしょうか？いよいよ今月末からGWが始まりますが予定は立ててますか？旅行？映画？モールで買い物？いろいろあると思います。学年を問わずGW中もきちんと決めた量を勉強すると休み明けもエンジン全開で進められますね！アシスト新越谷では塾長も定期的に試験（TOEICという英語の試験）を受けており、皆さんと同じように日々勉強しております。皆さんとも同じように喜んだり、悩んだりしています。一度、アシスト新越谷におこしください。体験授業も受けられますし、おいしい飲み物とお菓子も用意しております。英語学習その他勉強の悩みはアシスト新越谷が全力でサポートします！</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 19:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾長の【TOEIC結果】</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-87683/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-87683/</guid>
      <description>３月１５日に、TOEICの試験を受験してきました。そして４月６日結果がでました！！９９０点(満点)とる事ができました。２回目の満点です。英語は、勉強し続けなければ忘れてしまいます。塾長自身も、みなさんに教える立場として、TOEICの試験で満点を取り続けていきたいと思っております。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 16:35:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました。</title>
      <link>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-87346/</link>
      <guid>http://assist-shinkoshigaya.com/blog-87346/</guid>
      <description>みなさんはじめまして。アシスト新越谷です。この度ホームページを開設致しました！！こちらのお知らせコーナーから、随時情報を発信していきます。ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 23:02:00 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
