<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>東大進学会『本八幡校』のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/motoyawata/</link>
    <copyright>東大進学会　本八幡校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>中学受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2846/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2846/</guid>
      <description>東大進学会はＹＴネット提携塾です！東大進学会の中学受験コースでは、定評ある「予習シリーズ」をテストに用いて、小人数クラスで授業を行っています。 　「予習シリーズ」は、名門中学に合格でる力を育むために、四谷大塚が開発したテストです。全国で、中学受験を目指す大勢の子供たちが、このテストで勉強しています。 　「予習シリーズ」は、どんな余中学の入試にも対応でる、頼りになるテストですが、それだけに内容は高度です。もし私たちが生徒の能力とかけ離れた難しい内容を無理強いすれば、子供たちは、精神的負担を背負うばかりでなく、やがて勉強そのものを嫌いになりかねません。 　その点、東大進学会では、小人数クラスで授業を行っていますから、生徒全員の実力を講師が把握しています。私たち東大進学会の講師陣は、生徒一人一人の理解度を確かめながら、子供たちにムリを強いないように工夫を凝らして授業を進めています。 四谷大塚では、「予習シリーズ」を使って勉強している首都圏数千人の子供たちを対象に、毎週テストを実施しています。私たち東大進学会を含む提携塾では、このテストを、普段通っている塾の教室で受験していただけます。このネットワークをYTネットと称しています。 　東大進学会では、毎週土曜日にこのテストを行っています。YTネットで大勢のライバルたちと競いあい、実力に磨をかけていましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:08:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Super小学生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2845/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2845/</guid>
      <description>中学受験をお考えでない方を対象とするコースです。 ◆「学力低下」に立ち向かうために  「小学生の時期から受験のことを心配するなんて、気が早すぎる！」とお考えかもしれません。たしかに、高校受験はずっと先の話です。 一方、昨今報道されている「学力低下」現象は、残念なことに事実だと、私たち東大進学会は考えています。学力低下の問題点は、難しい問題を解ける生徒が減っているということではありません。昔ながらの読み・書うそろばん（計算）という学習の土台がおろそかにされいるために、それ以外の学習内容も身につかないという点が、「学力低下」の第一の問題点です。 たとえば、文章を声に出して読んでみても、その内容を理解でないという生徒が、今では珍しくありません。読解力の不揃ている生徒は、どの教科の教科書を読んでも、いっこうに勉強がはかどりません。また最近、自分の考え方を述べる能力が、学校や社会で重要視されています。しかし、話し言葉と書だ葉の区別がつかない生徒は、作文で「めちゃくちゃムカついた」などと書いて平然としています。彼ら彼女たちは、ほかの表現を知らないのです。算数で「小数」「分数」の計算が苦手だった生徒の大半は、その後数学や理科が嫌いになっています。 「勉強はいくつになってもでる」と昔の人は言いました。しかし、それは、読み・書うそろばん（計算）の能力が身についていることを前提としています。読み・書うそろばん（計算）は、すべての学習の土台となるため、あらゆる学習内容に大な影響を及ぼします。ですから、小学生の時期にこれらの能力を確実に習得しておくことを、私たち東大進学会はお勧めします。◆努力が報われることを知ってほしい  「学力低下」の問題点は、それだけではありません。「学力低下」現象は、努力しても報われないという考え方を子供たちの心に根付かせるおそれがあります。こちらのほうが、深刻な問題です。 一例を挙げます。読解力の不揃ている生徒たちは、乗、数学の文章題も苦手になるでしょう。そのとあ「この問題はどう解けばいいんだろう」と教科書を調べたり誰かに尋ねたとしても、たいていの場合、方程式の立て方を教わっておしまいになります。けれど、彼ら彼女たちの多くは、方程式が分からないから文章題が解けないのではありません。本当の理由は、問題文を読んでも内容をうまく理解でないことです。誰かがその点を指導してあげないと、彼ら彼女たちがどんなに苦労して「数学」を勉強しても、数学が得意になることはありません。彼ら彼女たちの努力は、むなしく報われません。このような例は、教科を問わず、枚挙にいとまがありません。 ◆乗を見据えた指導を  私たち東大進学会は、高校受験（中学生）コースでの堀な経験を踏まえて、小学生各コースの授業を行っています。やみくもに目先の成績向上を目指すのではなく、「高校受験をするには、これだけのことを小学生の時期に知っておいてほしい」と私たち講師陣が考えている内容を、じっくりと指導しています。 ※小学生コースには、以下のように3コースがあります。Super 小5・6コース（小5-6年対象 国語・算数）Super ジュニア・コース（小1-4年対象 国語・算数）英検コース（小学全学年対象）</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:08:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2841/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2841/</guid>
      <description>学年ごとにちんとした学習内容を決めて、指導しています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:06:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個人指導コース　:開始:終了　毎月4回（1回90分）</title>
      <link>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2840/</link>
      <guid>http://jukutown.com/motoyawata/course-detail-2840/</guid>
      <description>【責任ある指導】東大進学会個人指導コースでは、大手個別指導教室のように大学生ではなく、普段レギュラー授業を担当している講師が責任を持って指導しています。 【ご家庭との連携】ご家庭とのコミュニケーションを重視し、各授業ごとに授業報告書を、各月ごとに指導予定表を作成します。したがって、どのような指導が行われているのか分からない、といったことがありません。  【ニーズに対応】「弱点教科の克服」「受験に向けての実力養成」「志望校の入試傾向に沿った勉強」など、さまざまなニーズに確実に対応します。 </description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 18:06:25 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
