<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>教室のご案内</title>
    <link>http://yushunzemi.net/</link>
    <copyright>優俊ゼミ岩出駅前校</copyright>
    <description>優俊ゼミは那賀高、岩出中専門塾です。プロ講師の少人数授業で、志望校合格へと導ます！市進予備校ウイングネットと提携！</description>
    <item>
      <title>【岩出中学　完全準拠】　中学生　極少人数授業　:開始:終了　週1回（70分）</title>
      <link>http://yushunzemi.net/course-detail-4551/</link>
      <guid>http://yushunzemi.net/course-detail-4551/</guid>
      <description>　岩出市立岩出中学校の授業内容に完全準拠した極少人数授業（3〜6名程度）です。質問しやすい雰囲気で一人一人とよくコミュニケーションをとって、その学力を最大限に引ばします。学校の教科書を使って、学校の授業の進度に合わせて授業を進めます。塾で予習してから学校の授業に臨めますので、学校の授業がさらに「わかる」ようになります。和歌山県の県立高校入試では年々内申点の比重が高まっています。特に、岩出市内の多くの中学生が目指す那賀高校・粉河高校に入学するにはある程度の内申点を確保することが必要です。優俊ゼミなら、長年岩出中学の試験を分析し傾向を把握していますので、定期テスト対策も万全です。もちろん和歌山県立高校入試の対策もお任せください。入試を知り尽くした講師陣が、高校入試で得点するコツを伝授します。　特に中学部では、極少人数授業の英語・数学を受講すると、個別指導が無料で受講でるハイブリッド授業が人気No.1です。「ハイブリッド授業で成績が甚た！」という喜びの声をいただいております。そしてさらに、２０１２年より、ウイングネットの個別映像学習システムを併用した「新しいハイブリッド授業」もスタートしました。このコースの特徴は、映像授業を使って繰り返して自分のペースで学習でること、さらにわからないことは個別指導で先生に確認でることにあります。そして従来のハイブリッド授業よりもさらに良心的な価格設定となっております。このように優俊ゼミでは、生徒様お一人おひとりのご希望や学力、席に合わせたコースを準備してお待ちしております。　なお岩出二中など他の中学の生徒様でも、岩出中学対象の極少人数授業を受講していただくことがでます。（ただし、一部条件がございます。）詳しくは塾にお尋ねください。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 22:50:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【那賀高校　完全準拠】　高校生　極少人数授業　:開始:終了　週1回（70分）</title>
      <link>http://yushunzemi.net/course-detail-4550/</link>
      <guid>http://yushunzemi.net/course-detail-4550/</guid>
      <description>　和歌山県立那賀高校の学校の授業に完全に準拠した極少人数授業（3〜6名程度）です。授業では那賀高校で使用する教科書・問題集を使用し、普段の授業の予習と学校の定期考査の対策をしっかり行ないます。指定校推薦・公募推薦での合格には内申点を確実に取ることが必要です。また和歌山大学をはじめとする国公立大学や関関同立の合格にも、内申点の確保と基礎力養成が欠かせません。優俊ゼミではこれまで長年那賀高校の定期考査問題を分析し、年々難しくなっている那賀高校の授業にも対応してました。極少人数の授業で「わからない」ことを「わかる」に変えて、学校の授業を楽しめるようにします。同時に内申点をしっかり取って、受験学年を利に迎えるように準備します。　さらに２０１２年より、高等部でもハイブリッド授業を始めました。極少人数授業を２教科（２単位）受講されると、個別指導を無料で受講でます！（※個別指導の教科や回数には規定があります。）良心的な料金設定で、わかる授業が受講でる。優俊ゼミにお任せください。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 22:49:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【全国どこでも自宅で個別指導】 Web個別　15:00開始21:30終了　月〜土</title>
      <link>http://yushunzemi.net/course-detail-6554/</link>
      <guid>http://yushunzemi.net/course-detail-6554/</guid>
      <description>【優俊ゼミの「Web個別（うぇぶこべつ）」！！】　優俊ゼミのWeb個別（うぇぶこべつ）〜 家にいながらあとひと甚！　これまで和歌山県岩出市で培ってた、受験指導のすべてのコツを家にいながらにして受講でます！ しかも、授業は１対１の個別指導・家庭教師スタイルです。　■ 学校の授業についていけないけど、塾に通うのは大変・・・　■ 塾へは送迎でないけど、塾の行ありの安全が心配・・・　■ 塾に通っているけど、なかなか成績が甚ない・・・　あともう少しだけ成績を塵したい。　■ 自宅で教えてもらった方が勉強しやすいけど、家庭教師に家に来てもらうのはちょっと困る・・・　■ 難関高校向けの対策をしてくれる塾が近所にない・・・　こういう悩みはありませんか？　優俊ゼミの【Web個別】なら、１対１の個人レッスンで、自宅でレベルの高い個別指導を受講でます。必要なのはパソコンとヘッドセット（マイクとヘッドフォンが一緒になった物）、それにWebカメラです。パソコン以外は、どれも1000〜4000円程度で購入でます。スャナー付のプリンターがあると、もっと授業がはかどりますし、いろいろなことをどんどん質問でます。　いまの実力に加えて、あともうひと甚しませんか？　受験に向けてあとひと甚したい、定期テスト前にもうひと頑張りしたい、実力テストや模試の前にあと一歩頑張りたい・・・　そういう皆さんの「あともう一歩」を、優俊ゼミは堀な経験を持つベテラン講師が、温かくサポートします。　実は、優俊ゼミは「受験一直線の熱血指導」ではありません。厳しくスパルタで、ぐいぐい引っ張っていく、というタイプの講師はいません。全員がベテラン講師で、学生講師はいません。皆さんと一緒に、ゆっくりと温かく見守りながら、じっくり教えています。もちろん、ダメなことはダメとはっり怒ることもありますが、皆さんのペースに合わせてじっくり勉強していたいと思います。　Web個別は、2012年2月から体験授業を受け付け開始します。体験授業を受けてみて、よかったと思ったら継続して受講していただけますし、そうでなければ、どうぞ遠慮なく、断ってください。次の機会をお待ちします。料金などについては、体験授業の際に詳しくご説明します。　★★体験授業のお申し込みはホームページ内の「お問い合わせ」からお申し込みください！　または&lt;A href=&quot;mailto:info@yushunzemi.net?Subject=ホームページからの問い合わせ&quot;&gt;メールでのお申し込み・ご質問はinfo@yushunzemi.net（パソコンの場合はここをクリック）でも受付中です！！！&lt;/A&gt;★★</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 14:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【変化する受験に対応】　大学入試コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://yushunzemi.net/course-detail-4553/</link>
      <guid>http://yushunzemi.net/course-detail-4553/</guid>
      <description>優俊ゼミの大学入試コースは、目的別に「国公立コース（主に和歌山大学）」、「関関同立コース」、「京都産業大学・近畿大学コース」に分かれています。もちろんそれ以外の大学に合わせた入試対策も可能です。少人数授業では、受験で主に使用する英語や数学などの主要教科を現役生が陥りやすい失敗を避けるように、効果的に指導しています。主要教科以外は、個別指導やウイングネットなどを組み合わせて指導しますので、あらゆる教科・あらゆるレベルに対応した授業で受験生をバックアップします。少人数授業と個別指導、そしてウイングネットの組み合わせで、受験生一人一人に最適な学習プランを作成し、その力を最大限に塵します。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 17:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【学校の定期テスト対策から受験対策まで完全オーダーメイド】　　:開始:終了　</title>
      <link>http://yushunzemi.net/course-detail-4552/</link>
      <guid>http://yushunzemi.net/course-detail-4552/</guid>
      <description>個別指導は完全オーダーメイドの授業で、生徒一人一人の「やりたい勉強」がでます。学力に自信がない方はわからないところに戻って勉強をやり直せます。いつでも質問でますし、自分のペースで勉強でるので、授業についていけないという心配はいりません。逆に、受験に向けてどんどん勉強を進めたい、学校別の受験対策をしたいという要望にもしっかりおこたえします。優俊ゼミはこれまで、公立高校の現役生徒の志望校合格に実績を残してました。公立高校の現役生には、私立進学校の生徒や浪人生徒とは違う「受験の作戦」を伝授します。また中学生の個別指導では、高校入試に必要な「内申点」をばっちり取りながら、受験の基礎をしっかり整えます。小学生には中学校に入ってから困らない国語・算数の基礎を据えて、英語や数学などの中学校の学習内容の先取りも行ないます。</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 21:38:05 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
