<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ユニバ進学教室-豊中本部校-</title>
    <link>http://jukutown.com/yuniba/</link>
    <copyright>ユニバ進学教室　本部豊中校</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>ホームページ開設！</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5518/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5518/</guid>
      <description>ユニバ進学教室・本部豊中校のホームページを開設いたしました！随時更新していきますので、ぜひご覧ください！</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:24:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　本当の友人関係</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5400/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5400/</guid>
      <description>　学習意欲は友人関係にも大きく左右されます。今では、ほとんどの子供たちが携帯電話を持っています。家に帰ってからも友人とメールのやり取りをするのが普通です。いつもだれかとつながっていたい。そんな孤独な審理が背景にあるようです。それは、数年前の「いじめブーム」？の頃から続く「仲間はずれ」に対する恐怖力の裏返しのように思えます。　子供たちは人から嫌われることを極端に怖がっています。友達から誘われると「嫌」と言えません。付き合いが悪いと思われたくないのです。しかし、それは本当の友人関係でしょうか。「今日、カラオケ行こう。」「映画を見に行こう。」「テスト前だから、みんなで一緒に勉強しよう。」友人からは様々な誘いがあります。都合が悪いとき、体調が優れないとき、「ノー」と遠慮なく言える関係こそ本当の友人関係なのではないでしょうか。それで「付き合いが悪い」となじるような人は、実はあなたを友人と思っているのではなく、例えは悪いですが、近くにあると楽しいおもちゃと同様に扱っているのです。あなたを友人と認めてくれているのなら、あなたの意思を尊重してくれるはずです。　誰にも嫌われたくないと思っていると、誰からも好かれなくなる　そうなのです。誰にでも合わせようとすると、誰からも信用されなくなります。自分の信念をしっかりと持ち、自分の人生を生きようとしていると、必ずあなたの考え方に共鳴する共が回りに集まってきます。その人たちこそ本当の友人です。　友達が10人いるとか、20人いるとか豪語する若者がいます。でも、実は、親友と呼べる「一生付き合っていける友」は、そう何人もできるものではありません。ひとりできたら御の字です。3人できたら最高の幸せです。もし、5人以上いるという人がいたら、その人は本当の友達ができたことがないさびしい人なのではないでしょうか。　「嫌われたくない」から本当のことが言えない関係からは、決して親友が生まれません。お互いがお互いの意思を尊重し合いながら、それぞれの人生に関わりあっていく。あなたにもそんな素敵な親友ができますように・・・。　誰にも嫌われたくないと思うな　ノーと言える友人関係を作れ　信念を持って生きよう　必ずあなたに共鳴する友が現れる</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:57:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　部活と勉強</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5399/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5399/</guid>
      <description>　学習意欲を阻害しているものの一因に、中学生の部活が指摘されています。塾に来る子供たちも勉強できない理由に部活をあげることがあります。それは、大きく分けると次の2つになります。　部活が忙しくて勉強する時間がありません。　部活で疲れて勉強ができません。　この2つについて考えてみましょう。まずの意見について。私たちは何度このせりふを聞いたことでしょう。多くん中学生が口にする言葉です。ところが、話をよく聞いてみると次のような事実が浮かび上がってきます。その子たちは「部活をする。テレビを見る。ビデオも見る。漫画も読む。ゲームもする。携帯で友達とメールの交換もする・・・」その上で「勉強する時間がない。」と言っていることが大半なのです。　部活とテレビを一緒にするのは申し訳ない気もしますが、敢えてどちらの仲間かと問われれば、部活は勉強の仲間ではなく、テレビの仲間です。なぜなら、勉強は「嫌いだが必要だからするもの」であり、テレビやゲームは「好きだから楽しみで行うもの」だからです。そうすると、好きで行う部活は、テレビの仲間ということになります。ですから、本来の悩みは「部活が忙しくて勉強する時間がありません」ではなく、「部活が忙しくてテレビを見る時間がありません。」でなければならないのです。あなたは、テレビを見るよりも漫画を読むよりも「野球」が好きだから野球部の活動に参加しているのです。その自覚を持てば、十分に勉強する時間は確保できます。　の「疲れて勉強ができない」というのは、よく中学一年生から聞かれる言葉です。確かに慣れるまでは大変だと思います。でも、ここでも敢えて言わなければなりません。部活本来の目的のひとつは、「そんなことには負けない体力と精神力を身に付けること」にあるのではないでしょうか。その部活で疲れて勉強ができないなどと「泣き言」を言うのは本末転倒と言わざるを得ません。本来、子供たちにとってのスポーツは地域社会が提供する「クラブ制」が理想です。しかし、学校教育の一環として発展してきた部活の歴史を考えると、今すぐクラブ制に移行すべきという主張は非現実的です。やはり今ある条件の中で、どう部活と向き合うかを考えるべきです。そして、ひとつだけ部活に頑張っている子供たちに言いたい。今は大変と感じているかもしれませんが、十年後、「中学生時代は弁急と部活で忙しかったけれど、充実した、いいじだいだったなあ。」と思える日が必ず来ます。がんばってください。私たちはあなたを応援します。　部活と勉強は必ず両立する　部活はテレビの仲間だ　そんなことに負けない体力と精神力を身に付けよ</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:57:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　塾を利用すること</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5398/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5398/</guid>
      <description>　「塾に行かせているのに、ちっとも成績が上がりません」これもお母さん方から時々聞く言葉です。残念ですが、塾そのものに子供の成績を上げる力はありません。塾は「頭を良くする薬」を売っているわけでもなく、子供たちの頭の中をキコキコと改造するわけでもありません。実は勉強に限らず、スポーツでも芸術でも、自分の能力を向上させることができるのは自分自身でしかないのです。　例えばマリナーズのイチロー選手が目の前で「腕の使い方は・・・」「バットは・・・」と言いながらヒットをポンポン打つのを見ているだけで、自分もヒットを打てるようになるでしょうか。ヒットを打つには自分が苦しい練習を続け、体力と技術を身につける必要があります。数学も英語も、人が解いているのを見ているだけでは自分が解けるようにはなりません。　では、塾とは何でしょう。それは、「金槌」です。みなさんは釘を打つとき「金槌」を使いますね。中には手や頭で打てる人もいるそうですが、そんな特別な人でも普段は金槌を使うはずです。それも、小さな釘を打つときは小さな金槌を、牧草畑に太い杭を打ち込むときは大きなハンマーを使います。塾は、この目的に合わせて買ってくる金槌・道具です。そういった意味では、塾は参考書や問題集、あるいはコンピュータと同じ役割を持っているのです。　しかし、私たち塾は物言わぬ金槌ではありません。目の前の子供たちに積極的に語りかける金槌です。そこが、参考書や問題集と大きく違うところです。誰もが次のような経験を持っています。　「先生が嫌いになると、その教科まで嫌いになる」人間は感情を持つ唯一の動物です。そして、感情が行動意欲を左右します。ですから、得意だった科目が、それを教えてくれる先生によって嫌いにもなり、逆の現象を生み出すことにもなるのです。私たち塾は、確かに「頭を良くする薬」も「頭を改造する手術道具」も持っていませんが、様々な方法（もちろん塾によって方法を異なりますが）を駆使して、「形」を提供し、子供たちの心に「意欲を生み出す種」を注入することができます。そして、それに水をやり、芽吹かせ、子供たち一人ひとりの成長を助けます。これは、如何にコンピュータが発達し文明社会が進んだとしても、変わることなく人にしか出来ない崇高な行為です。そう、教育とは人と人との間にのみ成立するのです。　水泳の北島選手に平井コーチがいるように。私たちは子供たちの学習を支えるベストパートナーでありたいのです。少なくとも、私たちは子供たちの学力向上のための努力をけっして諦めることはしません。それが私たち塾人にできる社会貢献であり、存在意義だと考えているからです。　塾は頭を良くする薬は売っていない　塾は物言う金槌である　塾は子供たちに「意欲の種」を与え続ける</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　計画学習のやり方を実践する</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5397/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5397/</guid>
      <description>　「計画学習」。言うのは簡単ですが、実行している子供はほとんどいません。それは、計画表の作り方と実行の仕方、そして何より、その効果を知らないからです。各学校では定期テストが終わると反省と対策を提出させます。その時の文章を見れば、「計画学習」ができている生徒とできていない生徒はすぐに分かります。「計画学習」ができていない生徒はこんな反省を書きます。　・ミスが多かった　・漢字を間違えた　・社会が悪かった　これは反省ではありません。結果報告、あるいは感想ですね。反省がこれですから対策も具体的になりません。　・次はミスをしないようにする　・社会をがんばる　こんな調子では対策を実行しようがありません。結局、何も変えられず、次も同じような結果に終わるということの繰り返し。これが典型的なパターンです。　では、計画学習ができている生徒はどうでしょう。彼らは、こんな反省をします。　・リスニングの学習が予定通りできなかった。　・式は作れたのに、計算間違いをしてしまった。÷4を×4と計算していた。　・社会の暗記時間が足りなくて、5回練習する予定を3回しかせずに、あやふやなままテストを受けてしまった。　・テスト用に学習に取り組むのが少し遅かった。このように具体的な反省をします。当然、対策も具体的になります。　・リスニング学習を一週間にあと二十分増やす　・計算ドリルを一週間に二ページずつやる　・テスト対策を二週間前から取り組む。社会の暗記を始めに2回やっておく対策が具体的ですから実行できるのです。その都度、計画を見直せればよいのです。実行できるから効果があります。どうでしょう。この両者には大きな差がつくと思いませんか。人は、計画があって初めて反省し、反省するから対策を考え、対策を実行するから進歩するのです。反省とは決して悔むことではありません。計画と実績の差異を検証することです。　また、日々の学習面から考えてみましょう。学習計画を立てていない子供は、毎日の学習時間にムラがあります。昨日は三時間勉強したかと思うと、今日は気が乗らないのでやらない、といった状態です。また、机に向かっても「さあ、何を勉強しよう。とりあえず漢字でも書くか。」では効果的な学習になりません。　計画学習のできている子は、「今日は月曜日、まずは数学の復習からだな。」と、スムーズに学習に取り組むので無駄とムラがありません。そして何より感じるのは、両者の間にある学習意欲の差です。計画学習を実行してる子は「計画」という「形」に化学反応を起こして行動（勉強）し、行動することによって学習意欲を自己発電している様子がありありと分かります。こうなればもう大丈夫です。彼は勉強することで学習意欲を自己発電するサイクル（好循環）を確立しているので、そんない無理を感じずに自己変革を遂げていきます。私たちは、その最初の一転がりに必要な初速度を与えてあげれば良いのです。その初速度Ａが、今、提案している「計画学習」という名の「形」です。具体的な計画表の作り方は塾の先生い相談してください。きっとあなたの力になります。　計画無きところ反省なし　反省無きところ対策なし　対策無きところ進歩なし　だから、計画表を作りなさい</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:57:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　勉強を始めるきっかけを作る</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5314/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5314/</guid>
      <description>　　「行動と意欲のメカニズムは分かった。でも、具体的に最初の行動に移すきっかけが分からないから困っている。」　みなさん、ここまで聞いてそう思っていらっしゃいますよね。そう、最初の行動に向かわせるきっかけ、温泉宿の卓球台を見つけるのが難しい。そこで、人が持つ、もう一つのメカニズムを利用します。それは、　　「人は形（形式）に化学反応を起こす性質を持っている」ことです。例えば、普段は「こらっ、たけし、廊下を走るな！」と乱暴な言葉遣いをしている先生でも、全校生徒を前にした朝礼台の上では「みなさん、廊下は走らないようにしましょう。」と丁寧な言葉遣いになります。また、おとなしい子がチームのキャプテンになったとたん、意外なリーダーシップを発揮するということはよくあることです。お父さん方でもそうでしょう。休日にパジャマ姿でくつろいでいる時と、スーツ姿で仕事しているときは別人ですよね。　このように、人は、その場の「形」に化学反応を起こして自らを変えるシステムを内蔵しているのです。このシステムを子供の学習に利用すれば、子供を短期間で変える魔法のような効果があります。方法はこの二つ。　1　「形」を壊すこと　2　「形」を作ることです。「人は、心の中の限界を超える成果をあげることはない」つまり、私たちは、自分が無理だと思っていることは決して実現させることはできないのです。なぜなら、心の中の「形」に化学反応をしてしまうからです。それどころか、「無理なことを証明する方向」に行動する性質を持っているのです。これをメンタルブロック、日本語で内制止と言います。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:58:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　やればできる</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5313/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5313/</guid>
      <description>　人を行動に向かわせる原動力は「感情（意欲）」です。では、その意欲を向上させるものは何でしょうか。実は逆説的ですが、「行動」なのです。　こんな経験はありませんか。社内旅行か何かで温泉宿に行ったとします。風呂上りに誰かが卓球台を見つけました。誘われて、乗り気ではなかったのですが断れず、付き合うことになります。ところが次第に熱中して、気が付くと汗だくになってしまってた。もう盛り上がってしまい、「温泉宿・卓球選手権」などと命名して仲間を巻き込んでトーナメントに発展したりして。　また、受験生だった冬のある日、深夜ラジオが流れる中、妙に勉強に熱が入り寝るのが惜しくなり、気が付けば空が明るくなり始めていたという経験を懐かしく思い出す方もいるのではなしでしょうか。勉強なんか大嫌いで、受験のために嫌々やっていたのに、こんな不思議な夜を誰もが過ごしているものです。　このように、人は行動するうちに意欲を自己発電するシステムを体内に持っているのです。つまり、意欲があるから行動に移るのではなく、行動するから意欲がわき、さらに行動に拍車がかかる。それが正解です。　子供の学習意欲についても同じです。中学二年生の子は必ず言います。「三年生になったら勉強する。」しかし、三年生になって勉強することはありません。今度は、「ゴールデンウィーククが終わったら勉強する。」やっぱり駄目です。「夏休みになったら・・・・・・。」「部活が終わったら・・・・・・。」結局、ほとんど受験勉強らしい勉強をせずに中学生を終えてしまいます。　この子は「勉強を始めるきっかけ」を探しているのではなく、「今、勉強をしない言い訳」を探しているにすぎないのです。そして、その間勉強をしていないので、学習意欲がわかないのです。だから、いつまでも行動に移せないという悪循環を続けるのです。　こうして先送り、先送りを続けている学生の何と多いことか。受験直前になってあせっても失った時間は取り戻せません。まず行動に移すこと。それが、意欲を高める絶対条件です。　人は意欲があるから行動に移すのではない　人は行動によって意欲を自己発電する　先送りは意欲向上の敵である　まず行動せよ</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:58:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　誉めることの大切さ</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5275/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5275/</guid>
      <description>　子供がテストで80点を取りました。本人にとっては久々の高得点です。家に帰って、真っ先に見せにきます。　「お母さん、今日テスト返ってきたよ。」　この時、お母さん方の反応は決まっています。ほとんどのお母さんが真っ先に間違えた問題に目をやるんですね。そして言います。　「ここ、計算ミスしているじゃないの。」　「漢字さえ書けていたら○だったのに。」　どうです。みなさんもそうではないですか。せっかく良い点を取って誉めてもらえると思っていたのに、こう言われた子供の気持ちはどうでしょう。　今日、家族の皆さんで実験をしてみてください。簡単なジェスチャーゲームです。例えば、「テーブルの上のコップに水をさす」という正解をあらかじめ決めておいて、正解を知らない子供にその行為をさせるのです。その際、正解と違った行動に出たら家族みんなで怒った顔をして「ブー」と言います。テレビに近づいたら「ブー」。冷蔵庫を開けようとしたら「ブー」。そのうち子供はいやになってゲームをあきらめてしまうかもしれません。　次に、同じゲームで、正解に近づいたら笑顔で拍手をします。テーブルに近づいたら「パチパチパチ」。水差しを持ったら「パチパチパチ」。今度は、そんなに時間をかけずに正解に到着するはずです。そして、その時の子供の表情に注目して下さい。「ブー」のときは子供の顔も無表情で、「パチパチパチ」のときは子供も笑顔になっているはずです。どちらのゲームを子供が好み、もう一度やりたいと意欲を見せるか、言うまでもありません。　人は誰でも誉められたいと思っています。子供ならなおさらです。子供がテストを見せたら、まず正解している個所を誉めてあげてください。　「こんな難しい問題、よくできたね。」　「以前まちがえた漢字が今回は書けたね。」　その上で間違えた問題について指摘すれば、子供は「もっとがんばろう」と思うのです。こうした親の対応一つで、子供の学習意欲は大きく育ちます。また逆に、学習意欲の芽を摘んでしまうこともあるのです。ぜひ誉める教育を心がけてください。　誉める教育は、けなす教育の100倍効果がある　子供のテストは正解から見ること　誉めた後でのアドバイスは効果がある</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:58:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マニフェスト　なぜ勉強は必要か</title>
      <link>http://jukutown.com/yuniba/blog-5263/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yuniba/blog-5263/</guid>
      <description>　子供はみんな疑問に思っています。この疑問を解決しない限り子供は学習意欲がわきません。「こんな勉強、何の役に立つの？」皆さんはどう答えますか。「将来のため」「自分のため」　このように教えられたお父さんお母さんが多いはずですが、ユニバの先生の答えは違います。　一つは「学力」の向上のためです。この「学力」を「知識」と勘違いしている方が多いのですが、「学力」と「知識」は別物です。「学力」とは「学（まな）ぶ力」のことです。自分に必要な「知識」を自ら学び、吸収する能力、それを「学力」です。「学力」がなければ人間の進歩、成長はありません。勉強は第一義的に、この「学力」を向上させるために必要なのです。　国語や数学といった教科は学力を向上させるための手段、道具にすぎません。その意味では、冒頭の子供の疑問は訂正されなければなりません。子供は次のような意識で質問しているのです。　「こんな知識、何の役に立つの？」これなら答えは簡単です。　「まあ、クイズ番組に出るとき役に立つくらいで、実際は、ほとんど役に立たないね。」子供はびっくりして言うでしょう。　「役に立たないことをやらされているの？」　子供との会話ではここが大切なのです。子供が反論できる答え、そこから親子の価値観のぶつかり合いが始まります。そうすることで初めて「でも勉強は必要だよ。なぜなら・・・。」という説得が子供に通用するのです。お父さん、お母さんには、この学力と知識の違いを子供にちゃんと教えて欲しいと思います。　さて、二つめの理由は「人格」を向上させるためです。ゆとり教育以降、勉強することに対する風当たりが一段と強くなりました。お決まりの「知育偏重教育が・・・」という意見です。しかし、勉強を精一杯することで、人格が曲がったり人の道に外れる行為に走るなどということが本当にあるのでしょうか。　勉強をして「人格」を向上させるには、条件が一つ必要です。それは、　「勉強を好きにならない」こと。これです。　「勉強」という漢字を見てください。これは、「強いて勉める」と書きます。つまり、無理やり頑張ることです。　好きなことを何時間でもできるのは当たり前で、これは、堕落こそすれ、人格が向上するということはありません。ゲームばかりをしている我が子を見て、　「あの集中力が勉強に生かされたら・・・・・・。」と言うお母さんを多く見かけますが、それは集中力ではありません。嫌いではあるが、自分にとって必要なので「嫌々」一日二時間の勉強をするところに意味があるのです。そこから、忍耐力や創造力、工夫が生まれ、人格が向上するのです。ですから、「勉強好きな子供に育てましょう」というのは、聞こえは良いのですが間違った発想なのです。　注意点はあります。一例を挙げれば、仕事中毒という言葉があるように、勉強中毒があります。勉強していないと不安で不安で仕方がなくなり、一日中勉強するようになります。これは危険です。病気の一種と言っても良いでしょう。こうなると精神を病んでしまいます。勉強は文字通り「強いて勉める」のが健全なのです。　勉強に限らず、スポーツでも芸術でも、自らの能力を伸ばすには、ある程度の「負荷」は絶対に必要です。甲子園を目指す球児達が毎日苦しい練習をしているように。腕力をつけるのに、ただ空中で腕を曲げ伸ばししていたのでは効果がないように。苦しい経験の積み重ねが人格を向上させ、ひいては社会から求められる人間を育んでいくのです。何ごとにも逃げずに努力をしてきた人間はそういったことが自然と分かるものです。そうして、勉強という辛い作業は、知らず知らずのうちに確実に人間を育んでいくのです。　一言で言うと、勉強の目的は「生きる力」を身につけることです。子供たちに必要なのは学力であり、集中力であり、忍耐力であり・・・・・・、「力（パワー）」なのです。勉強は、それを獲得するための大切な作業です。　知識や学歴には文字を見て分かるように「力」はありません。そして、今、子供たちに最も必要で、勉強を通して、あるいはスポーツを通して伸ばさなければいけない「能力」、それは「努力」です。これも、ほとんどの方が誤解しています。「努力」は誰にでもできると、ですから、すぐに「努力すればできる」とか、「努力が足りない」とか言ってしまいます。「努力」は「努める（がんばる）力」であり、能力の一つです。能力ですから走力や腕力と同様、個人差があり、訓練によって伸ばす必要のあるものなのです。勉強は、この「努力」を伸ばします。　では、これらの「〜力」はなぜ必要なのでしょうか。それは、もう哲学の分野ですが、周りにいる人を幸せにし、自分も幸せに生きるためです。ここでも個々の価値観が問われています。「自分は何をもって幸せと感じるか」。大いなる問いです。　勉強は学力を向上させるために必要　勉強は人格を向上させるために必要　勉強は努力を向上させるために必要　勉強は生きる力を向上させるために必要-だから、勉強を好きになってはいけない</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 21:58:36 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
