<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　巻教室</title>
    <link>http://maki.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール巻教室</copyright>
    <description>新潟県新潟市西蒲区の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール巻教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>副塾長の脱力日記024</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-153616/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-153616/</guid>
      <description>皆さん、お久しぶりです！めぐちゃん先生です！暑さにやられすぎて、思考回路はショート寸前なめぐちゃん先生です！（めぐちゃん先生は伝説のセラムン世代）いつの間にか梅雨もあけて、一気に猛暑な日々ですねー！出来るなら一歩も外に出ないでクーラーのある部屋に篭っていたい！外に出たら、もはやぬるめの風呂に入っているみたいなもんですからね〜。海外では５０度超えてるトコもあるらしいじゃないですかぁー。地球さん、どうしちゃったんですかね〜？風呂どころじゃなく、生物焼け死ぬのでは？学生の皆さん、特に運動部とかはこんな猛暑でも部活動ってあったりするんですかね？命の危機感じません？甲子園とか、なんでわざわざこんな真夏にやらなきゃいけないんですかね？めぐちゃん先生、意味わかんない！できるだけ、命の危機は避けつつ、無難に生き抜いていきましょうね、皆さん…！個人的おすすめな夏の過ごし方は、塾で勉強三昧！クーラーあるし（昨今の電気代事情的に、家でクーラー使うより断然お得）、夏休みを機に勉強得意になって、周囲に驚かれたらかっこいいし！当塾でも学生の皆さんの学力アップに尽力しようと、夏期は特に気合いを入れてやっています！当塾を余すことなく活用して、是非とも学力レベルアップしましょう！そして、宿題もバッチリこなしつつ、夏休みしかできないようなことも満喫しましょ！コロナ騒動も落ち着きをみせてきて（それでも油断できないとは思いますが）、いろんな制限がなくなってきていますからね。旅行とか、ひと夏の思い出に遊びに行くのもアリだと思いますよ！でも、本気で暑すぎるので、熱中症には気をつけてくださいね！！</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:04:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 夏期講習会　告知</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-153028/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-153028/</guid>
      <description>塾長の荒川です。学校が夏休みに差し掛かるタイミングで、私たちも例年通り、夏期講習会を実施します。※主にチラシを見てＨPに来てくださった方向けです。（そうでない方も、トップページに大きく画像を貼りましたので　是非ご覧ください♪）細かなことまで書いてしまうと文字だらけで非常に煩雑になってしまいますので、特にお伝えしたいことを１つだけ書きます！★当塾は、ふだんでも夏休みでも、　授業以外の時間を大事にしています。「苦手な授業を一生懸命聞いてくれている」のはとても嬉しいことです。勉強のこの部分を「インプット」といいます。実はインプットだけでは不十分です。理解させることはできますが、数日で内容のほとんどを忘れてしまいます。大切なのは「アウトプット」。これは、学んだことを活かして、自分で解いたり、声に出したりすることです。アウトプットで、学んだ内容が初めて定着できます。インプットとアウトプットの黄金比は３：７だと言われています。夏期講習会に来てくださる方は、ぜひ、授業後に４０分くらい居残りして、少しだけ復習していただきたいです。宿題を溜めがちな学生は本当ぉ〜〜に多いです。塾に通って成績が伸びなかった生徒の原因の9割では…？当塾では、アウトプットする環境の徹底に特に力を入れています！以上です！講習会までまだまだ時間があります。体験授業も承りますので、お気軽にお申し付けください。★7/20までに入塾をした方は、約27,000円分の早期入塾特典もございます！（詳細はトップページのチラシ画像の下部、夏期講習会のご案内にて♪）</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 18:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>副塾長の脱力日記023</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-152215/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-152215/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは！めぐちゃん先生です！あっという間に桜の開花時期になりましたねめぐちゃん先生はこの時期、無駄に散歩とかしまくってます！進学、進級で学生の皆さんはソワソワしている頃だと思いますが、いかがお過ごしですか？新しい環境に向けて、準備万端ですかね？友だちが出来たり、春はドキドキワクワクがいっぱいっすね！青春っていいなぁ〜！　ぶるーすぷりんぐ！進級後の勉強面で何か悩みや心配事があったら、いつでも当塾にご相談ください♪きっと塾長先生が解決の糸口を見つけてくれますよ！おそらく！たぶん！ちなみに新しいお友達を当塾に誘ってくれるのも大歓迎なので、仲の良い友達が勉強で悩んでいそうなら、ぜひとも「早稲田育英ゼミナール」をプッシュしておいてください…！なんか今年度から月々６６００円で通い放題のプランが出来たらしいので…！お値打ち価格なので…！この日記を読んでくれたそこの貴方の頭の片隅に、月々６６００円通い放題、という言葉を刻んでおいてください！</description>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 22:52:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023春期講習会 体験募集中</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-151960/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-151960/</guid>
      <description>塾長の荒川です。折り込みチラシをご覧になった方も、偶然この記事を見かけた方も、春休みを通じてお子様の学力アップ※にご協力させてください！※「学力アップ」という曖昧なことば・・・『勉強のやり方を知ること』『教わったことを身につける行動を起こすこと』『自力で解けるようにすること』と定義します。3/20(月)〜4/9(日)にて4回まで無料で受講できますので、この間にお子様に「勉強で成功した体験」をしてもらいたいです。※5回目から1回あたり2,200円です。※体験だけの受講でも構いません。春期講習会では、80分の個別指導（講師と向い合わせ）のあとに、40分程度の自学に取り組んでいただきます。長時間の勉強に不慣れなお子様も、向かい合っての個別授業はあっという間ですので、120分という時間もそれほど長くは感じないかと思います。教科および学習単元は、直接お会いした際に決定させていただきます。小中学生は全教科を、高校生は数学・英語・理科(生・化・物)を指導可能です。まずはお気軽にお問合せください！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 20:31:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>副塾長の脱力日記022</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-151057/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-151057/</guid>
      <description>皆さん、あけましておめでとうございます！はっぴーにゅーいやー！！めぐちゃん先生です☆新年の挨拶ブログが年明けから約２週間も経っているとか、細かいこと皆気にしませんよね？いや〜あっという間に２０２３年！冬休みもあっという間に終わってしまいましたが、充実した冬休みは過ごせましたか？当塾では冬期講座を開講していたわけですが、年末にエアコンが壊れるという緊急事態が発生しました…！一番必要といっても過言ではない時期にエアコンが壊れるってどういうことー？（笑）しかもまだ直ってないという…なんとかしてよ、じゅくちょえもんー！！今はヒーターで何とかやり過ごすしかない日々ですが、皆さんも早くエアコンが何とかなることを祈っていてください！寒さに負けず、コロナにも負けず、インフルエンザにも負けず、勉強頑張りましょーね！（特に受験生の皆さん）今冬は久しぶりにインフルエンザも流行っているそうなので、コロナだけではなくインフルにも気をつけましょう！追伸察しの良い方はもう気付いているかもしれませんが…めぐちゃん先生、掃除のおばさ…おねぇさんに復帰しました☆</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 22:25:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「宿題を出さない」の発想</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-150273/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-150273/</guid>
      <description>久しぶりに記事を書きます(笑)副塾長のめぐちゃん先生、第2子の出産おめでとうございます！さて、タイトルにも書いた「宿題を出さない」について。生徒たちが自分で考える力とか、苦手を見つけて問題解決する力が養われるとされています。社会でもそういった人物が望まれているは言うまでもないですし、時代の流れに沿っていて、非常に興味深いです。そういった塾が増えているそうです。ワセイク（少なくとも巻教室）は今のところ、宿題多めに出しますし、「一人一人の学習状況の管理」は塾の売りのひとつにしています。つまり、逆なんですよ！「うちの塾、時代に逆行中！？」断じて、そんなことないです！！ただ、うちのやり方がいいぞー！と言うつもりもなく、、もっと柔軟に、「生徒にとってどんなやり方がベストなんだろう？」と一人一人に考えられる塾でありたいと感じました。宿題をはじめとした徹底した学習管理によって、勉強のやり方がわかって、自信をもって自分で動けるようになった生徒がいます。たくさんの感謝をいただいてきました。一方で、残念ながら「宿題」がそもそも合わない生徒もいます。やることになっているからやる…という作業的な勉強になります。（見直しも不十分で理解がほとんど伴いません）そういった生徒にとっては、方向性だけを与えて、「好きなだけやってみなー」「来週どれだけできるようになったか見せてよー」と、自主性を育てていくほうがよいのだと思います。大事な塾生とはいえ、いつかお別れが来るのですから、一人でも多くの生徒が自分の勉強に自信をもてるようにするのが塾の使命です。「教える」以上の教育を提供できる塾の姿を、今後も追求していきます。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 21:47:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>副塾長の脱力日記021</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-149873/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-149873/</guid>
      <description>皆様、お元気でしょうか？めぐちゃん先生です！最近は暑かったり寒かったり、気温の変化が激しすぎて体がついていけませんよね〜。風邪などひいていませんか？ちなみにめぐちゃん先生は先日風邪をひきました！めっちゃ鼻水でてしんどかったっす！！ティッシュの消費量ハンパない！！　鼻の下ガビガビ！！まぁ、それはさておきですね。実は塾の掃除に関して、重要なお知らせが…！！もしかしたら、察しの良い方は既に気付いているかもしれませんが…。なんと、最近、掃除の担当が変わりました…！！私が気が付かない(気が付いていたけど面倒だった)階段の床の黒ずみとか日に日に減ってきているのです！今までめぐちゃん先生が体を張って掃除をしていたのですが、コウノトリさんが飛び回っていまして、２〜３カ月お休みしましょうって・・・？！私がこの数年培ってきた掃除ノウハウは、今の掃除担当の方にちゃんと引き継いだので、おそらく問題はないと思っています！…が、塾の美化について何か気になる点がありましたら、塾長先生までお願いします！きっと塾長先生がなんとかしてくれることでしょう。たぶん。（実は塾長先生も少し掃除をしてくれることになっているし…）あと、皆様にお伝えすることは…そうですね…ホットドリンクが美味しい時期になってきたので、ぜひドリンクバーを活用してみてください！！ふわラテ、美味しいっすよね♪ドリンクバーを利用する際も、まずは手のアルコール消毒をお願いします！塾としてもやれるコロナ対策はしていますが、手の消毒などは引き続き皆様の心がけ次第ですので！夏に比べたら、多少新潟県のコロナ感染者数も落ち着いてきたとはいえ、まだまだ気を付けて生活しなければいけませんからね。皆様もご自愛くださいませ〜！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 23:37:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>副塾長の脱力日記020</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-149066/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-149066/</guid>
      <description>皆様、お元気でしょうか？めぐちゃん先生です！前回のブログからかなり時間が経ってしまいました。すっかり忘れていて、「あ、やべ、そろそろ書かなきゃ」ってなったわけではないのですよ、うん。それとタイトル変えられちゃいました。美化どころか計画もしてないですもんね。※掃除は欠かさない有能ささてさて、世の中の学生さんは夏休み真っ只中ですね!遊んでます？勉強してます？ちなみにめぐちゃん先生は「宿題は７月中に終わらせられるものは全部終わらせてやる！」と意気込んでいながら、結局は休み最後の方で全力でなんとかするタイプでした。世の中には学校が始まっても、のらりくらりと宿題の提出をかわし続け、先生が根負けするのを待つ派の人もいるとか…。せめてそうはならないよう、宿題はちゃんとやりましょうね！コロナ禍で遊びにいくのも気を遣うようになってしまいましたが、せっかくの夏休みですから、遊びも勉強も全力でやって充実した休みを過ごしましょう！ちなみに、夏休みってお盆過ぎると急に終わりが近づいてきた気がして、テンション下がりません？下がりますよね？私は毎年テンション下がってた！個人的には、テンション下がる前にやりたくないことは片づけておいた方が良いと思いますよ。宿題とか宿題とか宿題とか…。あと、このご時世ですから、気をつけていても新型のあれにコロっちゃうこともあり得るかと。そうなると遊びも宿題もままならないですからね。元気な時に動いちゃいましょう！新潟県でも連日２０００人超えの感染者数で、予断を許さない日々ですが、皆さん、くれぐれもご注意ください！当塾としても、クラスターとか出たらホントもう…想像するだけで恐ろしい…。皆様も塾を利用する際は、まずは手のアルコール消毒をお願いします！皆様の心がけに全てかかっているといっても過言ではありません。塾長の生活もかかっているといっても過言ではありません。あと、ほんの少しの体調不良でも甘くみずに、コロナだったら…と思って行動しましょうね。めぐちゃん先生との約束だぞ☆</description>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 22:29:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校生向け】それなりに高得点が取れる時短テスト勉強</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-147795/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-147795/</guid>
      <description>「なるべく短い時間」で「なるべく大きな成果」を得たい！…というのは誰でもいっしょですね。コツコツの努力も当然大事なのですが、器用に要領よく進めるというのも、生きる上で本当に本当に大切です！目指せ一発逆転の100点 75点！そんなちょっとした工夫をお伝えします。まずはテスト範囲のワークを開いてください。※答えの書き込みは思考の邪魔なのでNG。　既に書いてあったら隠しながら進めましょう！隣に解答冊子も開いておくとよいです。計算中心の教科１問１問を眺めて、ゴールまでの解き方をイメージできれば大問(または小問)番号の隣に○を付けてください。イメージできなかったり自信がなければ、解説を見て、納得できたら△を付けます。- - -※解説が理解できなければ、スマホで問題をそのまま(同じ用語、同じ数字で)検索してください。ほとんどの場合、「Yahoo!知恵袋」等で、まったく同じテキストの同じ質問をしている人が見つかります！数学、物理・化学で特に有効です。- - -このやり方でテスト範囲を最後まで○・△をつけていきます。翌日、もう一度、最初から進めてみてください。○は飛ばしてもよいです。△の問題がイメージできたら、隣に○を付けます。一通り○がついて時間ができたら、（または気分転換したいときは、）過去に△がついた問題だけを実際に解いてみてください。用語や記述が中心の教科設問と答えの両方を、小さく声に出して読んでください。横に置いた解答冊子を見て、正解していれば○です。答えがわからなければ解説を見て、理解できたら△です。それ以降は↑と同様です。このやり方の肝は、その問題にどれだけ多く触れるかです。「１問にかける時間」よりも「その１問を考える回数」のほうが勉強では有意義だということです。各問の○・△チェックさえ終えられたら、1〜2時間の勉強時間で、1教科のテスト範囲を2周はできますよ♪</description>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 18:17:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画019</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-147631/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-147631/</guid>
      <description>皆様、お元気でしょうか？めぐちゃん先生です！塾長から「頭がわるそうなブログ」と揶揄されためぐちゃん先生です！塾の新年度のご挨拶です！あけましておめでとうございます！※頭がわるそうな第一声あっという間に4月ですねー!学生の皆様は進学や進級し、まだ慣れない環境ながらも忙しい日々を頑張って過ごしていることでしょう。新しいお友達ができたという人も多いんじゃないでしょうか！？青春時代を共にした友達って、大人になっても意外と仲良しだったりするので、気の合う友達と新たに巡りあえるといいですね。さてさて、進級進学し新たなる生活を送り出した皆様。ちゃんと勉強にはついていけそうですか？実は前の学年の時代に不安な単元があって、進級したけど不安だ…とか思ってませんか？大 丈 夫 で す ！・・・はい、この流れ、わかりますね？通販番組と同じ流れ。そう、宣 伝 で す ！なんとうちの塾、土日祝日関係なく、前の学年の内容でも、どんな教科でも、教えてもらえちゃうんです！0円で！0円でー！すごいでしょ！※授業は有料です。まだまだ新型コロナが猛威を振るっていますが、（なんだか新たなる株？がいっぱいでてきてわけわかんないですよね。風邪薬の名前みたいだし）当塾でも感染対策はまだまだしっかりとやっていきたいと思います！皆様も塾を利用する際は、まずは手のアルコール消毒をお願いします！ドリンクバーなどを利用する際にも手をキレイにしてからご利用くださいませ！- - -今回も美化要素はありませんでしたー！教室はキレイにしてます！以上！</description>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 22:50:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画018</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-146052/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-146052/</guid>
      <description>皆様、あけましておめでとうございます！　めぐちゃん先生です！あまりに久しぶりの投稿で、皆様に忘れられていないか心配なめぐちゃん先生です！１２月にはブログを書こうと思っていたのに、気付いたらいつの間にか２０２２年になっていためぐちゃん先生です！ちなみに今年の抱負は、もう少しブログを本気だして更新していく！皆様も新年の抱負は決まってますか？ちゃんと考えて実行しましょうね！さてさて、寒さが本気だしてきて、毎朝布団から出るのが苦痛でたまらない日々が続いておりますが、皆様はいかがお過ごしでしょうか？学生さんたちはあっという間に冬休みももう終わりの頃ですよね。元気に有意義な時間を過ごせましたかね？新型コロナはもちろんのこと、風邪などもひいていませんか？忘れられかけているインフルエンザにも、一応気をつけて生きていきましょうね…！当塾でも感染対策はまだまだしっかりとやっていきたいと思います！皆様も塾を利用する際は、まず入った瞬間に手のアルコール消毒をお願いします！ドリンクバーなどを利用する際にも手をキレイにしてからご利用くださいませ！皆様も健康な体で、２０２２年、勉強頑張っていきましょう！当塾も皆様の学力アップに力を入れるべく、アレとソレと…たぶんコレも頑張っていきます。乞うご期待！！！- - - - -塾長ひとことブログタイトル「教室美化計画」美化…何を！？手！？</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 22:27:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「やる気」はあてにならない？</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-145897/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-145897/</guid>
      <description>子どもがやるべきことをやれていないやるべきときに、怠けているそういった方へのお手伝いをと思い、久しぶりに記事を書いている次第です(笑)こういったトラブルを抱えているお子様は、「やる気だけはあるんだけど、頑張れない！」…と理由（いいわけ？）を言うのでしょう。でもよくよく考えるとこれって普通の感情ではないでしょうか？少なくとも私は、頻繁にやらかしています。特に食事面でだらしないです。今年10kg太った…ダイエットをしよう体重計の数字が減っていくのは楽しいな体重を記録するアプリもいい感じ続けられそう！2週間続いた、いける！たまには仕事のあとラーメン食べたい…食べちゃった明日からまた頑張ればいいや週1回くらいのご褒美は大事なはず！1週間たってないけど甘いお菓子をガッツリ食べたい…体重計見たくないな…リアルに、生々しく書きました(笑)何度も繰り返している実話です。こうやって自己管理が続かなくなるのです。確かに、やせたいのです。1年前の体重に戻りたい「願い」も「やる気」もあるのです。ただ、ジムに通っても、私はきっと怠けます！(笑)こういったときにネットなんかで体験談やアドバイスを調べると、「時間がない人は奥さんに体重記録をつけてもらったりするのがよいですよ」という意見が多いです。先日、妻に話したら、「いいの？よろこんで管理するよ！」と快諾されました。現在、厳しく管理されています。とんでもなく脱線していますので、もとに戻します。何が言いたいかというと、「やる気に頼るな」です。※稀に意志が並外れて強い人がいるのは除きます行動に起こせないのは、やる気がないのと同じと言っている人を見たことがありますが、それはちがうと思います。特に、自律できない子どもにとっては絶対にちがいます。塾を開いて7年。見てきた生徒は数百人。怠け者から変身して大きく成長できた生徒のほとんどに、共通点があります。成果が出たから、やる気が湧くです。「やる気があるから、行動に起こす」ではありません。1. 毎日行動を起こしたら2. 良い成果に繋がって3. それが嬉しいから4. やる気が湧くのです。当たり前ですが、行動を起こす　がいちばん大変です。勉強しなきゃ…でも今日やりたくないなーラーメン食べたいなー…太るなーここは、周囲の協力が必要です。お子様が『やる気はあるんだけど』と言うのであれば、叱るのではなく面と向かって話し合って、行動を起こせる仕組みをつくってください。仕組みとは、たとえその日に本人にやる気がなくても、やらざるをえなくなる状況をつくることです。例家庭ルールで各曜日の勉強開始時間を紙に書く守れなかったときにどうするかも決めておく（スマホ禁止など）開始時間までは親御さんは口を出さない開始時間を過ぎても机に向かわなければ、行動に起こさせる例毎日塾に行かせる（荒療治ですが、すぐに習慣がつきます）以上が、改善のための、周囲の必要な協力の話です。以下は逆に、できるだけやってほしくないことです。×　お子様に習慣がついていなかったり、　勉強の進め方がわからないのにもかかわらず、　「本人次第」と丸投げすること→各教科の勉強の進め方はお手伝いも可能です。ご相談ください。×　「やる気だして」「危機感もって」「意識して」「気を付けて」　といった曖昧な叱り方→会社での部下への叱り方のタブーとしても有名です。　例えば忘れ物の癖など、気を付けてどうにかなるものではありません。　気持ちは浮き沈みするものです。　いらいらをグッと堪えて、言葉にしないでほしいです。　それよりも、頑張れる仕組みを話しあってください。このように、やるべきことをやれていないやるべきときに、怠けているを改善するには、「やる気」「危機感」「意志」といった浮き沈みの激しいものに頼るのではなく、やれる環境を周囲の大人がつくる必要があります。親御さんにとっても、時間を決めて毎日忘れずに声掛けしたり、毎日送迎するのは、大変な手間です。厳しい言葉を我慢するのもストレスですよね。それでも、お子様に習慣の変化を期待するのであれば、相応の対価に思えます。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 15:04:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会のご案内 for高校生</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-145536/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-145536/</guid>
      <description>塾長の荒川です。この記事は、・冬休みに向けて塾探しをしているご家庭、・11/28、12/5の広告を見て、「高校生の講習会はどうなんだろう？」と疑問を持たれたご家庭が対象でございます。当塾は、高校生も指導しております。小・中学生と異なる点も多いため、この記事の中で、高校生の講習会の説明をさせていただきます。[日程]12/25(土)〜12/30(木)1/3(月)〜1/9(日)広告の訂正：誤　12/18(土)〜正　12/25(土)〜１コマ目 15:30〜16:50２コマ目 17:00〜18:20３コマ目 18:30〜19:50４コマ目 20:00〜21:20※１日に２コマまで続けて受講可能です。※受講していない時間も、自習スペースとして活用していただけます。★お電話をくださったあと後に、直接お会いして、ご参加日程と授業時間を相談させていただきます。[授業内容]まず、当塾はお約束として、「必ず○回来てほしい」という伝え方は絶対に致しません。『今、何に困っているか』を丁寧に聞き取り、ご予算とご予定をもとに、当塾がお子様のために何が出来るかを提案させていただきます。安心してお読みいただけたらと思います。指導教科１：２個別指導・英語表現・コミュニケーション英語・数学・A・・B映像指導（無料体験）・国語、社会、理科を含む全教科★市進予備校のとてもわかりやすい映像授業です。★受講時間、受講回数は無制限。★ご入塾後は自宅受講も可能です。授業料個別指導 1回あたり2,750円個別指導 8回セット16,500円映像指導 お試し0円（1/9まで）最初のお問合せから初回授業日までに、最低１回は直接お会いして、学習状況と目標のヒアリングをいたします。定期テスト、受験、苦手克服など、個々の状況・目標によって内容を提案させていただきます。[使用教材]基本的には購入不要です。目標によって、・学校問題集・受験参考書などをご持参いただきます。ただし、共通テスト対策を希望される3年生であれば、書店販売の問題集を提案させていただく場合もございます。※既にお持ちであればそちらの使用も可です。[最後に]当塾は個別指導塾です。はじめに提案する学習予定どおりの順番・進度で教えることよりも、「自力で出来るようになること」を大切にしています。そのため、お子様の習得が早ければ、予定を終えて応用題に進みますし、逆に、状況によっては、予定が終わらない場合もありますので、ご了承ください。講習会に参加した満足感・達成感よりも実際に「できる」という確信・自信を持ち帰っていただきたく思います。ほんの２週間ですが、ご縁がございましたらワセイクの冬期講習会にお申込みください。また、講習会後の継続通塾も募集しております。平常時の料金表はホームページ内にございますので、よろしければご覧ください。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 13:35:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会のご案内 for小・中学生</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-145523/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-145523/</guid>
      <description>塾長の荒川です。11/28、12/5の折り込みチラシをご覧になった方、または、冬に向けて塾を検討している方向けの記事となっております。現在、冬期講習会の参加・お問合せを受け付けております。本記事では、「日程」「授業の内容と料金」「教材」、最後に「理念」について触れています。[日程]12/25(土)〜12/30(木)1/3(月)〜1/9(日)広告の訂正：誤　12/18(土)〜正　12/25(土)〜１コマ目 15:30〜16:50２コマ目 17:00〜18:20３コマ目 18:30〜19:50４コマ目 20:00〜21:20※１日に２コマまで続けて受講可能です。※受講していない時間も、自習スペースとして活用していただけます。★お電話をくださったあと後に、直接お会いして、ご参加日程と授業時間を相談させていただきます。[授業内容]まず、当塾はお約束として、「必ず○回来てほしい」という伝え方は絶対に致しません。『今、何に困っているか』を丁寧に聞き取り、ご予算とご予定をもとに、当塾がお子様のために何が出来るかを提案させていただきます。安心してお読みいただけたらと思います。〜小学生〜1回あたり2,200円6回パック8,800円授業例１学年の復習、予習授業例２苦手な単元の復習(算数の文章題だけ、など)〜中学生１・２年生〜1回あたり2,200円8回パック13,200円授業例１次回の定期テスト対策授業例２苦手な単元の復習(計算ミスの多さの克服、英語の長文など)〜中学３年生〜1回あたり2,200円目標と学力に合わせ、模試や入試の点数が少しでも上がるよう、どの教科のどの単元を頑張ることで合計点数が上がりやすいかを提案します。授業では、基礎を一緒に確認し、実際の模試や入試での出され方に触れ、自力で解けるまでお手伝いします。[使用教材]学校の問題集または塾の教材のコピーを使用します。基本的に購入不要です。※ただし、中3で理科・社会をご希望の方は、書店のテキストで公立入試の点数に直結するものがありますので、購入を提案させていただきます。（1,600円程度）[最後に]当塾は個別指導塾です。はじめに提案する学習予定どおりの順番・進度で教えることよりも、「自力で出来るようになること」を大切にしています。そのため、お子様の習得が早ければ、予定を終えて応用題に進みますし、逆に、状況によっては、予定が終わらない場合もありますので、ご了承ください。講習会に参加した満足感・達成感よりも実際に「できる」という確信・自信を持ち帰っていただきたく思います。ほんの２週間ですが、ご縁がございましたらワセイクの冬期講習会にお申込みください。また、講習会後の継続通塾も募集しております。平常時の料金表はホームページ内にございますので、よろしければご覧ください。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 13:33:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画017</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-143307/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-143307/</guid>
      <description>皆様、お久しぶりです！めぐちゃん先生です！あっという間に夏ですが、皆様いかがお過ごしでしょうか？めぐちゃん先生（と、たぶん塾長先生）は最近やることが多いし暑いし、瀕死の状態です。何故ここまでの状態かというと…なんと！第二教室のお引越しです！！第二教室の第一教室へのお引越し！！これだけいうと意味がわかりませんが、言葉の通りです！！まぁ、簡単な話が第一教室と第二教室の統合、一つの部屋で皆様に勉強してもらおうというわけです。一人で集中して勉強できる自習スペース、先生との授業席、集団授業用のスペース等々…塾長先生とめぐちゃん先生で、とっっっても頭を悩ませながらいろいろ配置した珠玉の教室となっています！★　１つの教室になっても、授業の席や自習席はもちろん変更ありません！（たくさんの備品が塾長の実家に搬送されました）★　自習中の生徒にも先生の目が常に届きます。⇒　気軽な相談ができてしまいます！★　めぐちゃん先生おすすめのドリンクバー、もとい、「ばなじうむ天然水うぉーたーさーう゛ぁー」も第1教室にやってきて、生徒と講師全員が利用可能になりました！そろそろ塾に入ろうかなぁ…どこの塾にしようかなぁ…と迷っているそこのあなた！！ぜひ全てが揃っている（ドリンクバーまである）当塾へ一度足を運んでみませんか？今ならとってもお得なキャンペーンも実施中ですよ！！このお引越しにより、きっと皆様にもより快適に勉強してもらえるようになったはず！「ここを変えてほしいなぁ」「もっとこうだったら使いやすいなぁ」などという要望も絶賛受付中でっす！皆でより快適空間を作っていきましょう…！そして快適な場所で集中して勉強し、周囲を圧倒するくらい成績を伸ばしてやろうじゃないですか！！夢はでっかく学年一位！模試一位！ふぅ…ここまで頑張って記事を書いてきましたが、ちょっと熱く語りすぎましたかね？というか今更ながら、そもそもタイトルの「教室美化計画」ってなんなんでしょうね…引っ越しって美化なんですかね？　ギリ美化なのか…？その前に「美化計画」の計画って…もはや引っ越しを実行している時点で計画ではないのでは…？むしろ「事後報告」なんですよね…？そんな複雑な思い、葛藤…全てがこの記事には詰まっています！最後まで読んでくれた心優しいあなた！ありがとうございます！ぜひ当塾で勉強し成績を伸ばしましょう！！ではでは、くれぐれも体調管理にはお気をつけください！！</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 17:09:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中・高】在宅オンライン授業はじめます</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-141153/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-141153/</guid>
      <description>塾長の荒川です。４月の春期講習会の後、いよいよ当塾でもオンライン授業のコースを導入します！今回は、オンライン授業の紹介の記事となります。〜 オンライン授業って何！？ 〜・在宅で塾の授業を受けられます。・当塾のオンライン授業は、録画映像ではなく完全に個別授業です。家庭教師のように、講師と生徒が対話しながら、理解を確かめながら進めることができます。・パソコンやタブレットを使用します。ご自宅のものでも可能ですし、塾からの貸し出しも可能です。(スマホでもできますが勉強には画面が小さすぎるかもしれません)・送迎不要という点が特に喜ばれています。塾に往復30分かかっているのなら、その時間を英単語暗記にも使えます。親御さんの帰宅が遅いご家庭でも、お子様が帰宅後いつでも授業ができます。〜 オンライン授業だからできること 〜現在、数名の塾生に協力をしてもらい、オンライン授業の印象を毎回ヒアリングしています。全ての生徒が、わかりやすさの面で、塾内で向かいあって受けることと大きな差は感じないと言ってくれています。※私への忖度もあるのかもしれませんが(笑)塾内での授業と同じように、解いたノートを見せて質問もできますので、確かに、指導の質にほとんど差は生まれないのかと思います。むしろ、オンライン授業だからこその利点もたくさん見つかりました。・時間の有効活用個人的には、最大の利点です！塾の往復時間、準備時間がかかりませんので、例えばこんなことが可能です。⇒親御さんがお仕事で送迎できないときも、お子様が一人で授業を受けられる。⇒早い時間に授業を終えられたら、同日中に宿題に取り組める。（超大事なのですが！平日は送迎があると時間的に難しいですよね）テスト前や受験勉強など、1分が惜しいシーンで重宝する通い方です！・忘れ物対策次に、塾講師の敵「生徒の宿題忘れ、テキスト忘れ」についてです(笑)これが起こると授業の精度と進度がガクっと落ちます…オンライン授業では、どんな宿題を出されたかパソコンやタブレットでいつでも確認できます。終わらせた宿題も、授業日までに写真を撮って共有フォルダ(※)に入れるだけです。(1〜2分で終わりますね)※共有フォルダは、塾側と生徒側の両方がいつでも閲覧できます。テキスト忘れも、そもそも自宅で授業を受けるので、これまで一度もありません。・授業ノート画面に塾教材や学校ワーク、ホワイトボードなどを映し出して、講師がそこに丁寧に書き込む形で指導します。書き込んだ内容は授業後に共有フォルダに残しますので、授業中だけでなく、授業が終わってからも見直すことができます！宿題やテスト勉強の復習にとても便利です！さらに現在、自習での導入も検討中です。日曜日など、自宅から気軽に学校ワークの質問ができたら便利ですね！質問が1〜2問だけだと、自習に来るのは面倒ですよね(笑)正式な運用は4月の春休み後からになります！楽しみにしていてください！</description>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 09:32:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画016</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-140886/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-140886/</guid>
      <description>お久しぶりです！あけましておめでとうございます！めぐちゃん先生です！2021年になり、初めてのブログです！つまり、あけましておめでとうございます！さてさて、学生の皆様は受験や進級でバタバタしている方が多いと思いますが、何も心残りなく春を迎えられそうですかね？今年は新型コロナの影響もあり、いろいろ想定と違うこともあって大変かと思います。当塾も春に向けてバタバタとしていますが（塾長が）なんとか準備を頑張っています。塾長がオンライン授業がどうのこうのと…おっと、ここから先は塾長先生が後にきっと詳しく話すはずなので、私の口からはいえませんね…！残念ですが！私が言えることは、そう…当塾も春を迎えるにあたり一つ心残りがあるということです。なんと、昨年壊れた第二教室の蓋つきゴミ箱が未だに買い替えられていないということです！細かいことを言えば第二教室のトイレの使い方が最近ちょっと汚いなぁ〜とかありますが、一番心残りといえばこれですかね。きっと忙しい塾長先生も、春までにはゴミ箱を買ってくれるはず…！きっと第二教室のトイレも洋式にしてくれるはず…！！塾生の皆様は、いつ買い替えられるか要チェックです！ではでは、まだ寒い日が続きますので、風邪や新コロに気を付けて、皆様ご自愛くださいませ！</description>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 22:16:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画015</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-140173/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-140173/</guid>
      <description>皆様、こんにちは！　めぐちゃん先生です！いきなり寒さがグレードアップして、もう冬眠するしかないと思う日々が続いていりますが、皆様はいかがお過ごしでしょうか？新型コロナはもちろんのこと、風邪などもひいていませんか？塾長先生は１２月初めに風邪にかかってしんどい思いをしていましたが…手洗いうがいにあれこれそれと、体に良さげなことは一通りしているめぐちゃん先生の辞書には、風邪という言葉は存在しません！風邪・・・ふうじゃ！まぁ、それはおいておいてですね。新コロさんがまた猛威を振るっちゃってるじゃないですか。何故か毎日どこかで「過去最多」とかニュースになってるじゃないですか。当塾にも以前から手の除菌のアイテムは置いてあったのですが、あまり目立っていない気がするので、ドドンっと階段上った先の目立つところに置いてみました！第一教室でも第二教室でも入る前には手の除菌をお願いします！塾でクラスターが…とか、ニュースになったら冗談じゃすまないので！　うん、本当に！皆様も健康な体で、もうすぐそこまで来ている新年に備えましょうね！クリスマス後には当塾も冬期講習会が始まり、皆様の学力アップに力を入れています。新コロなどに負けず、頑張っていきましょう！- - - - -塾長からも一言多忙ゆえ、なかなかブログを更新できていません！全力で生徒に接し、全力で楽しんでいます！書きたいことは山積みですが、それはまたの機会に・・・あ、そうそう、塾にとって大事なニュースです。最近うちの子(0歳11か月)、つかまらずに立ったんです！タッチしたんです！はい、それでは皆様よいお年を！</description>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 23:44:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画014</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-139324/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-139324/</guid>
      <description>こんにちは！めぐちゃん先生です！日記の頻度が落ちすぎて、みんなに忘れられていないかhiyahiyaしている、めぐちゃん先生です！さてさて、世の中は新型コロナでまだざわついてますよね…なんと嘆かわしいことでしょう…当塾でも、私のお気に入りでもあったドリンクバーの縮小（水とお湯はOK）などを余儀なくされていました。なんと悲しく辛い日々…！！…が、しかし！　11月になり、寒くなるじゃないですか！温かいコーヒーとかカフェラテ飲みたくなるじゃないですか！全人類の欲望といっても過言ではないですよね？そうですよね？そうに決まってます、うん。というわけで、ついにドリンクバーが復活です！スティックタイプのコーヒーやらカフェラテを設置しました。新コロ感染を考慮し、スティックタイプです！ですが、今までのものより単価が高い為、1杯無料、２杯目からは１０円いただくシステムとなりました。このお約束を守っていただけない場合は、またドリンクバーが水とお湯のみに戻ってしまう…かもしれません。怖いですね…自分の欲望のため１０円払わなかっただけで、多くの善良な塾生さんがコーヒーを飲めなくなってしまう…まぁ、そんな不正を働く生徒さんなど、当塾にはいないでしょうけども！！めぐちゃん先生も塾長先生も信じてますけども！！是非とも、おいしい飲み物片手に勉強頑張ってほしいものですね。新コロさんにかからぬよう、皆様もご自愛くださいませ〜！</description>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 22:46:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】テストの点数を伸ばすには</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-138922/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-138922/</guid>
      <description>「点数に繋がる勉強」とは何なのかをお伝えします。（塾生向けの記事です）◎最後まで勉強しよう！勉強とは、宿題を取り組むことではありません。学校ワークや新研究を進めることではありません。英単語を練習することではありません。一生懸命に時間をかけた内容が、出来るようになることです。まずは第一歩として、家庭学習記録を【全問できた】のチェックでいっぱいにすることを考えましょう！◎具体的な進め方（学校ワークを例に）1.塾で習って数日以内に同じ内容の学校ワークを解く2.解き終えたら丸付けする★経験上、伸び悩む生徒の大半はここまでしかやっていません。丸付けで終わったら、ここまでの時間が無意味になります！お子様はどうでしょうか！？3.間違えた問題にチェックをつける4.間違えた問題の解説を読んで、答えを見ずにもう一度自力で解くこれで1セットです。必要に応じて塾や学校で質問し、数日以内にチェック箇所の2周目、3周目を取り組みましょう！これが勉強のやり方です。各教科80点未満の方は実践してみてください。一気に伸びますよ！◎保護者様の参加突然ですが、家庭学習記録はご覧になっていますでしょうか。・【全問わかる】にチェックがない・ 1周目をやったきり1週間以上経過している・【全問できた】チェックがいつまでも増えない これらは「黄色信号」です。塾内でも定期テストのたびに順位を記録しています。やはり、学習記録を「生徒・保護者様ともに」活用できているお家のほうが、成績を伸ばしています。保護者様が勉強のことでお子様に具体的な声掛けをするのは、決して悪いことではありません。むしろ、「勉強しなさい」と一歩引いたところからあいまいに命令されるほうが私は苦痛でした(笑)お子様の学習状況が不安なとき、声掛けが難しいときなど、ご相談もいつでも承ります。自宅での学習が成績アップの舞台である以上、塾でできることは限られていますので、三人四脚で頑張っていきたいものです。</description>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 18:20:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>折り込みチラシのこと</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-137418/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-137418/</guid>
      <description>塾長の荒川です。初めての「巻教室オリジナル」手作り折り込み広告を作ってみました！ご興味をもってくださってこのページを開いた方、それだけでも嬉しいです(笑)ワセイク巻教室の最大の強みは、なんといっても生徒自身による学習管理です。※漫画でまとめた部分です。「塾が一人ひとりの生徒の得意・苦手を把握している」「生徒に適切なアドバイスができる」同じ巻地区にも、このように学習管理に力を入れている塾はあります。親御さんからしても助かりますよね！私たちも取り入れています。ただ、一見すると問題なさそうなこのシステム。ひたむきに素直に取り組めるお子様ならぴったりです。逆に、不安なのが学習に消極的なお子様。むしろ、ほとんどの場合、こちらだと思います！宿題も言われたページを終えることが目的になり、丸付けのあとに理解につなげる「もう一歩」が踏み出せません。ワセイクが特に力をいれて向き合っているのが、こういった生徒に勉強のおもしろみを教えることです。その最たる例が生徒自身による学習管理です。消極的だからつまらなく、積極的だからおもしろいのです。数週間で家庭学習の質が上がります。自己管理といっても最初は何もわからないものですので、しっかり教え、簡単なところから始めてもらいます。具体的なやり方は企業秘密です。是非、教室までお話を聞きにいらしてください！体験授業も６回まで無料です！※塾選びの参考に６回だけでもよいですし、夏休みという機会にたくさん参加していただくのも大歓迎です！（7回目から1,500円/回/80分）↓ ↓ ↓説明・体験授業のご予約は・ホームページの資料請求・お電話 0256-77-8899で承ります。お電話であれば最短で翌日にご案内できます。ご連絡お待ちしております！</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 10:51:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画013</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-136657/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-136657/</guid>
      <description>お久しぶりです。めぐちゃん先生です！久しぶりすぎて忘れられているかもしれない…これ以上間をあけるわけにはいかないと思い、満を持して？馳せ参じました！いやー…、私が日記を書かない間に世の中は新型コロナの件で大変なことになってしまいましたね。当塾も新コロさんの影響でバタバタしておりました。試行錯誤しておりますが、これを機に更に映像授業に力を入れるように頑張っております（塾長が）新規の方にも映像授業はお勧めですので、ぜひいろいろな方に映像授業を体験してほしいですね。タブレットの台数も増えましたし、親切に対応しますよ！（塾長が）まぁ、映像授業については塾長が頑張ってくれているので、私は別件のお話を…。一時的にですが、第二教室のドリンクバーのコーヒー等を休止しています。新コロさんが落ち着いたら再開しようと思っておりますが、当面は水とお湯のみの利用でお願いします！ばなじうむ？天然水とかいうお水なので、きっと水そのものが美味しい！はず！うん！皆さんいっぱい飲んでこれからの時期、熱中症などに気をつけましょう！そして、これはお掃除担当の独り言ですが…。最近、掃除が面倒っなんですよ！台数増えたタブレットを全部手作業で拭いて除菌して、机だけでなくドアノブやスイッチ、コピー機とか、多くの人が触れそうなところも全部拭いて…。本当にちょっと面倒くさいので、早く新型コロナさんには死滅していただきたいですね。新型コロナに際して、当塾もできうる限りの対応はしているつもりですが、何かご意見等があれば遠慮なくお伝えください。（塾長に）ではでは、皆様も免疫力をUPしつつ、新コロさんに気を付けてお過ごしくださいませ。</description>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 22:44:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】在宅オンライン授業なるもの</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-136510/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-136510/</guid>
      <description>塾長の荒川です。コロナ騒動も収束の兆しが出てきましたね。生徒のご家庭でも少なからず影響を受けているところもあるでしょうし、学校へ行く機会もずいぶん減ってしまいました。お察しのとおり、塾も大きなダメージを受けています(笑)例年に比べて体験希望者の少ないこと少ないこと・・・（空いた時間には子育て協力に没頭しています♪）長い連休を終え、塾も再開しました。絶賛！募集中です！こんなときだからこそ、やってて良かったなーと思うのが映像授業という仕組みです。実は連休中も中学生には在宅で映像授業を受けてもらっていました。巻教室では今年の4月から中学生にも映像授業コースを新設しました。もちろん既存の個別授業のコースも残しています。「わかりやすい」「塾長が理解管理をする」「質問もすぐにできる」というのが好評で、多くの中学生に申し込んでいただいていました。ところがその矢先の緊急事態宣言、新潟県からの休業要請。皆さんには4月22日から連休明けまで、自宅で取り組んでいただきました。学習時間を前もって決め、生徒が学習前後にLINEで塾長に電話します。質問のあるページと問題番号を聞いたら、塾長が解説動画を作成し、LINEで送ります。昨年には考えられなかった授業風景です。塾長も家にいましたし(笑)付け焼刃の在宅授業でしたが、うまくいったと思います。一人も怠けることなくやり遂げられました。もっと質を上げられたら、サービスとしてきちんと提供できそうです。現在は個別授業も映像授業もどちらも募集中です。個別授業の魅力「どんな需要にも対応」「講師との近さ」「マンツーマン」映像授業の魅力「プロ講師の授業」「自主性の育成」「回数無制限の定額制」どちらも同じ教材を扱い、どちらも自由に質問できます。どちらでも成績を伸ばす自信があります。ご興味のある方は是非お試しください！</description>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 17:57:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3/14まで休校中 *3/11更新</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-135239/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-135239/</guid>
      <description>塾長の荒川です。新型コロナウイルスの感染予防のため、経産省の呼びかけで3月1日から3月14日を休校としています。塾生には学習面でのフォローができない期間が続いてしまっています。何件かのお家の保護者様に、お電話で様子を伺いました。「学校から１日ごとに宿題を出ているけれど、勉強時間が少ない。」「昼間は仕事だからわからない。」「毎日、一日中遊びに出歩いている」(!?)心配です！１日でも早く再開したいものです。学校の宿題では足りない生徒、余裕ぶって遊んでいる生徒には、大量に宿題をプレゼントしてあげます！（笑）さて、今年も春期講習会を実施します。塾生の方はお友達をお誘いあわせの上、塾探し中の方はお試しで、是非、毎日でも、勉強しにいらしてください！体験生徒向けの募集情報は、トップページの広告より！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 13:23:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画012</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-132538/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-132538/</guid>
      <description>副塾長のめぐちゃん先生です。とってもお久しぶりです！別にさぼっていたわけではゴニョゴニョゴニョちょっとこの写真を見てください。当教室のトイレです。なんと和式・・・どう思いますか？時代錯誤も甚だしい。令和ですよ令和！温かい心で生徒たちは「問題ないよ！」と使ってくれていたのですが、、ごめんなさい！（＞＜）正直私は隣の大型スーパーのトイレを利用していました。しかしこの９月！昭和風のトイレに変化がやってきました…！だだーん！だだだだだだーんだん！昭和の次、令和でしたっけ！ついに洋式！なんとウォシュレット付き！なんとレッサーパンダ！まさかの床一面 Ｄ☆Ｉ☆Ｙ！(クッションフロアずれてる)増税前に急いでやったなんて言えない。今回はちゃんと「教室美化計画」してましたね。よかった。余談でございますが、めぐちゃん先生、おなか回りがすごいことになっています。この数か月で一気に膨れ上がり、まるで妊婦さんです。育児休暇とれますか？塾長。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 17:56:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】受験勉強で暗記が頭に入らない</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-132015/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-132015/</guid>
      <description>頑張っている生徒ほど統一模試でも徐々に伸びていくものですが、残念ながら、全員というわけではありません。生徒から相談を受けました。・平日２時間・休日６時間その生徒はこれだけやっていながら、今回の模試で成績を落としてしまいました。量も大事です！いえ、まずは量をこなせるようになるべきなので、これ自体は大変褒められることです！では何が足りないのでしょう。中学生くらいの定期テストなら、これだけやれば点数が取れていまうのですが、模試や入試ではそうはいきません。持論でございますが、受験勉強は「狭く、深く」です。別の記事「勉強のやり方」にも書いたのですが、テストの点数を上げるためには、ただ問題集を進めるだけでなく、まめに丸付けをして解き直すなど、解けるようにしてから進める必要があります。受験勉強では、「より狭く深く」というのがポイントです。社会の歴史の勉強を例に、うまくいかないパターンを書きます。新研究などの参考書で、飛鳥時代を学んで例題を解く↓引き続き、奈良時代を学んで例題を解く↓平安時代を…（以下時代ごとに）↓予想問題集などを解いてみると時代が混ざって解けなくなっている！これでは勉強時間がもったいなく、成果もでないため自信にもつながりません！続いて、うまくいく勉強。新研究などの参考書で、飛鳥時代を学んで例題を解く↓予想問題集などで飛鳥時代だけをひたすら探して解く↓勉強したばかりの内容は覚えているためほとんど正解できる↓今度は奈良時代を学んで例題を解く↓繰り返したったこれだけです。受験用の問題集は各時代が混ざって出題されるので、自分が勉強した時代を探すというだけでも勉強になりますね！当然、自信もつきますので記憶に残りやすいというわけです。受験勉強は幅広い範囲の勉強が求められますのでどんどん進めたくなるものですが、その気持ちから落とし穴にはまってしまう生徒も多いようです。勉強する範囲を狭めて、全問できるようにしてから次へ進める。これは、暗記の多い理科・社会には特に有効な勉強方法です！着実な点数アップが期待できます！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 16:45:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画011</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-130509/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-130509/</guid>
      <description>副塾長のめぐちゃん先生です。今年はユスリカが大量発生しています！何があったの！？教室に続く階段も大きな被害にあっています・・・！飛び交っているのもなんだか気味悪いので、薬局で虫除けの道具を購入しました。ど〜こ〜で〜も〜べ〜ぇ〜ぷ〜〜恐ろしい効き目です。毎日塾に来ると階段の床がユスリカのアレで、アレなことに…掃除のおばちゃんはユスリカなんてこの世からいなくなってほしいと思いました。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 17:04:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】移行措置で英語学習が大変に？</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-130278/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-130278/</guid>
      <description>※中学生向けの記事となっております。去年から小学生の入塾希望が増えています。うれしい限りです。お話をきくと、全員が英語を希望されています。高校入試、大学入試で子どもに求められる英語力が増したことが背景にあるのだと思います。入試制度のことはネットにたくさん資料がありますので「大学入学共通テスト」などで検索をかけてください。※丸投げでごめんなさい、文字だけの当ブログでは見づらくなるので(笑)今回お話したいのは、移行措置によってどれくらいの英語力が求められるのかです。★英単語【これまで】小学生・・・英会話に親しむ程度、特に不要中学生・・・1200単語（意味）【今年から】小学生・・・600〜700単語（意味）中学生・・・1600〜1700単語（意味）計2300〜2400語なんと２倍です！★英文法【これまで】小学生・・・英会話に親しむ程度、特に不要中学生・・・現在の英検3級程度【今年から】小学生・・・現在の英検5級程度（これまでの中１終了程度）中学生・・・現在の英検準2級程度（これまでの高１中旬）具体的にどの学年が影響を受けるかですが、現在の中学2・3年生は一切影響を受けません。（大学入試は新しい制度になります）大変なのが今年の中学1年生です。彼らが小学校のころに「たしなむ程度」の英語しか受けていないにもかかわらず、今年からの小学生が学ぶ英単語を中学ですべて勉強し、かつ、中学卒業までに高校生内容の範囲を学ぶことになります。当塾でも近日にも中１にのみ別途英単語宿題を出し、定期的にテストを行う予定です。来年度から始まる大学入学共通テストでも、英検等の民間資格試験の成績を用いるなどこれまで以上の英語力が求められますので、早いうちに英語アレルギーをこじらせたら大変です！それで小学生からの入塾者が増えているわけですね。やることが増えても不安を増すのではなく、英単語暗記をゲームのように楽しみ、早期に英語を学ぶことで音読や英作文にも抵抗をなくす。そういったふうに、前向きに移行措置をとらえられるようにするのが塾の役目ですね！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 16:51:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【ネタ記事】招かれざる客？</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-130130/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-130130/</guid>
      <description>塾長の荒川です。先日来た「飛びこみ客」のお話。それは日曜日の昼下がりのこと。開校準備を終え、事務机に突っ伏していると、コンコン、コンコン、と教室の窓にノックの音が響きました。ところがワセイク巻教室は２階。窓の外には足場なんてありません。驚いて窓に目を向けると、そこには１組の親子が立っていました。(！？)窓は換気のために開けていましたが、まさかそんなところから飛びこみ客が来るなんて…子どもが窓から教室に飛び降り、教室の中を駆け回っていました。親は窓のところで静観。警戒心もありましたが、どう振る舞えばいいものかわからず、とにかく時間をかけて子どもを教室の隅に追い詰めて確保しました。写真はそのときの様子。丁重に、窓から追い出してやりました。なんと迷惑な…！（かわいかったです）</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 22:19:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画010</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-129925/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-129925/</guid>
      <description>こんにちは！めぐちゃん先生です！いつの間にか平成も終わり、GWもあっという間に終わってしまいましたね…。令和元年すたーとです！あけましておめでとうございます！さて、少し前まで寒かったのに、最近は最早暑いくらいですよね。そんなわけで、春（の過ごしやすい気温）のうちに、当塾では大掃除を決行しました！まず、（全然気付かれていないですが）階段の汚れを落としてやりました！そして次に、（全然気付かれていないですが）第二教室の窓の内側を拭いてやりました！なんで内側だけかというと、単に外側を拭けるような窓の構造じゃないからなんですよねぇ。誰か（無償で）やってくれる窓拭き業者さんいませんかね？どなたか情報ありましたらお待ちしています！あとは細かい教室の隅を掃除したり…生徒に気付かれない部分をキレイにしました！こういうの定期的にやらないとダメですね…。一緒に掃除してくれる方、大募集です！！（無償）お待ちしております〜！</description>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 01:02:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画009</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-129518/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-129518/</guid>
      <description>皆様、お久しぶりです！めぐちゃん先生です！新学期も始まり、ようやく落ち着いてきた頃でしょうか。学生の皆様は身体測定で一喜一憂していることでしょう。私も身長を伸ばすために、日々トレーニングを積み重ねています！（現在154ですので、きっと来年には…170のモデル体型に…！！）まぁ、それはさておき、新学期も始まり当塾では掲示物に力を入れ始めました！殺風景ぎみだったので、むしろ目障りなくらいに様々なものを貼り出しました！とりあえず、参考画像を１枚ぺたり…。半分くらいは勉強や塾に関係のあるものですが、ただのお洒落感で掲示しているものも多々…。これは実際に塾に来て確認してもらうしか…！！ちなみに掲示物に関して、ご希望提案などあれば受け付けてます！今ならめぐちゃん先生のノリで、どんなものも貼れるはず…！！※不適切な表現のため塾長が削除しました。まだまだめぐちゃん先生の美化計画は続きますよー！！GWには階段の掃除などを中心に、教室の大掃除も考えてます！キレイになった塾でさわやかにＳＴＡＤＹできるはず…※スペルが誤っているため塾長が削除しました。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:23:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画008</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-128804/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-128804/</guid>
      <description>こんにちは！！副塾長のめぐちゃん先生です！もうすっかり春ですね！！新学期に向けて忙しいこの時期、皆様は花粉にやられていませんか？実は塾長先生が花粉にやられ、もうダメかもしれませんが、皆様は生きてくださいね…！さて、この度、めぐちゃん先生から重大な発表があります！！とても！！とても！！素敵なお知らせです！！なんと！ウォーターサーバーが導入されました…！！！ウォーターサーバー…皆様わかりますか？ウォーターのサーバー。つまり、美味しい水とお湯をいつでも出すことかできる画期的かつ素敵な機械です！今まではＨＯＴドリンクしか提供していませんでしたが、これからは、ＣＯＬＤなドリンクも提供可能！！これからは、さらにＳＴＵＤＹがはかどる…はず！！生徒の皆様には、ぜひ有効活用していただきたい逸品！お水は富士山のバナジウム天然水です。（ばなじうむ・・・？）ばなじうむで飲むコーヒーはとても美味しいですよ！</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:01:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾を検討中の方必読！】春期講習会のお知らせ！</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-128525/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-128525/</guid>
      <description>塾長の荒川です。学校の春休みと並行して、私たちも春期講習会を実施します！【中学生】★期間3/24(日)〜4/7(日)★料金・２回まで無料(お試しで「2回だけ」でもＯＫです！)・３回目以降、１回あたり２，５００円（税別）★時間ご希望の日付で１回８０分間★指導内容お電話で予約時に教科を伺い、当日授業前に内容を相談させていただきます。講師１：生徒２までの対面指導です！【高校生】★期間お申込日翌日から2週間例：4/1にお申込みなら4/15まで★料金完全無料！★時間15:00〜21:30で日数・時間無制限※ただし、「いつでもいい」ではありません。目的意識をもって来塾していただくために、前もって日時を予約していただきます。（変更可）★授業内容高校生指導「ワセイクネット」を２週間無料体験していただけます！全教科対応いたします。数学の苦手単元の解決、これから高校生になる生徒の学校予習、古文の苦手克服など目的に応じて、自分に合った指導を受けることができます。見学もできます！是非一度ご予約のうえ、足を運んでみてください♪</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 17:24:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画007</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-127737/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-127737/</guid>
      <description>今年になってから記事の更新頻度が落ちてしまっています。どうも、めぐちゃん先生です！タイトルを美化計画と銘打っていますが、そろそろ美化に関するネタも尽きてきました…！ということで、ここからは今後やりたい美化について述べていきます！（言うだけただ）其の一ドリンクコーナーの充実！いろいろな種類を飲みたいですよね！（私が）其の二教室にまでの階段を拭き掃除！壁もキレイに！（キレイにしたいのですが、現在寒すぎて無理）其の三イベント事のグッズの充実！（お正月の門松みたいな）今時期だとバレンタイン…。バレンタインのグッズってなんでしょう…？とりあえずはこんなものでしょうか…。こうしたらもっと快適に過ごせる！こうしてほしい！という要望があったら、ぜひとも塾長までお知らせください！</description>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 22:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【相談】高校合格に最低限必要な点数ってあるの？</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-127353/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-127353/</guid>
      <description>時々いただく質問です。「高校入試の定員割れって全員受かるってこと？」「本番の点数が低くてもいいの？」とてもネガティブな話題です。余裕をもって合格できるように頑張りましょう！・・・と言いたいところですが、成績がきわどいまま出願するか決めるときには気になりますよね！点数によるボーダーはあるのでしょうか。結論は「点数の最低ボーダーは無いだろう」です。正式に公表されていないため、(だろう)です。ただ、過去の入試データから推測することができます。平成30年度入試の新潟中央高校(学究コース)を例にあげます。定員 80人特色化選抜合格者 2人一般入試受験者 80人一般入試合格者 80人実際の入学者 81人なんと全員合格しています！定員割れしていませんので、２次募集もありません。なお、他のすべての学校を見ても、２次募集をしているのは一般入試の受験者数が定員に届かなかった学校だけです。だから、仮に2月末の最終倍率発表で定員275人一般入試受験者329人（＝倍率1.20）になったとすると、入試の点数・内申点の合計が、329人中275位に入れば受かることになるわけです。(ちなみに上記は昨年の巻高校です)もちろん、合格者全員がその学校に見合った成績に届いているという可能性もありますし、極端な話、５教科合計100点でも定員割れしていれば新潟高校に合格できるのか！？と言われると、そんなことはないでしょう。以上となります。冒頭にも書きましたが、ギリギリを目指してはいけません。（そんな考えではギリギリばかりの人生になります！）是非、余裕をもって合格しようと意気込んで行動してくださいね！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 22:14:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画006</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-127319/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-127319/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます！めぐちゃん先生です！２０日以上ブログに登場していませんでしたが、インフルにかかっていたわけではありません！今年初なので、あけましておめでとうも間違ってません！（笑）さてさて、今年はインフルの猛威が恐ろしい事になっているそうですね。皆様は大丈夫でしょうか？受験シーズンですし、（先日はセンター試験でしたね…）心配です…先日、残念ながら、塾生にもインフル患者が出てしましました…！このままではインフルに教室をジャックされてしまう…！少し前から、湿度を上げようと加湿器を導入していましたが、やはりその程度ではインフルの猛攻に太刀打ちはできない…！…という事で、塾のドアノブなどの除菌をよりこまめにやる事にしました！インフルVSめぐちゃん先生、仁義なき戦いが今始まる…！（いや、すでに始まっている…！）あと、余談ですが、インフルには紅茶が良いらしいですよ！これから毎日紅茶をがぶ飲みしようと心に決めているめぐちゃん先生なのでした！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:39:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【相談】家でも勉強してほしい！</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-127207/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-127207/</guid>
      <description>※この記事は、「ワセイクにすでに通っている」ご家庭向けです。お電話やメールなどで特にたくさん頂くご相談が、「うちの子は塾でしか勉強しないんです」という主旨のものです。成績が伸び悩んでいるときに、自宅で一番に上がる話題かと思います。結論からいえば、どんなに素晴らしい塾に通っても、プロの家庭教師さんにお願いしたとしても、日々の学習なくして、成績が伸びることはほぼありません。塾での声掛けで改善できない場合、状況によっては保護者様にご協力をお願いしています。それは、お子さまが頑張れる環境を作ることです。具体的には、以下の３つをお願いします。１．毎日の学習開始時間を決める開始時間だけです。勉強量は問いません。まったくやらない日があるなら、３０分間でも構いません。時には部活の疲れもあると思いますが、ご家庭のルールにしてください。「お休みの日を作る」ことはおすすめしません。お子様同意のうえ、土日含めて決めてください。２．家庭学習記録を見て一言お忙しい中、サインをしてくださっていると思います。その際、３０秒程度でよいですので、中身を見てあげてください。家庭学習記録は、お子様の努力したこと、手を抜いてしまったことが、ぎっしり詰まっています。「がんばってるね」「全問わかるにチェックついてないけど大丈夫？」「今週あまりやってないみないだけどどうしたの？」等で構いません。３．厳しくしすぎない・放任しすぎない一概にいうのも大変失礼な話なのですが、伸び悩む生徒のご家庭は、お子様への接し方が両極端です。たいていの場合、保護者様の頭にツノが生えています。逆に、本人任せが過ぎてしまい、放置に見えてしまうことも、残念ながら見かけることがあります。程よい距離感は難しいものと存じていますが、学習状況の相談をお子様からしてくるような関係を目指してもらえたらと思います。子どもの生活態度が気になったときには、姿勢をただして向かい合って、同じ目線で時間の使い方を話し合えば、反抗期の子どもすら耳を傾けます。一時的にではなく、あきらめずに何度でも話してください。たったこれだけです。共通点は、ご両親がお子様に協力することです。強要ではないのが大切です。学習習慣は、勉強が身につくかどうかだけでなく、苦手と向き合える大人に育つかどうか、安くない授業料が無駄にならないかどうか、いろいろなことに直接つながっています。私たちも一人ひとりと向き合い、できる限りのことをいたしますので、二人三脚でお子様の成長を支えられたらと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 17:29:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画005</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-126889/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-126889/</guid>
      <description>副塾長のめぐちゃん先生です。最近、義父に美化計画の記事がばれて、心穏やかではないめぐちゃん先生です。今年ももう終わりですね！最後に何かしら爪あとを残していきたいと思い、この記事を書いています！日記のタイトルで美化計画とうたっておきながら、この教室にイベントごとの飾りが足りません！そ、こ、で、入口にお正月らしい飾りを置きました！ひとつは門松、もう一つはしめ縄飾りです！（\108×2）少しでも華やかになったらいいな・・・と。ふとドアを開けると、ドアに吸盤で取り付けていたしめ縄飾りが落ちていました。吸盤が弱いんですかね。とりあえず入塾資料が置いてある丸テーブルに設置しました。皆様、見に来てください！資料を持っていってください！（強引）ところで明日は弥彦神社に初詣に行ってきます。受験生のために合格御守を入手してきます！数年前の記事で、塾長が言ってました。神様には、「合格させてください」じゃなくて、「合格できるよう頑張るから見守ってください」って願うのが良いそうです。受験生のみならず、皆様も是非、初詣に行って、誓いを立ててきてくださいね♪皆様、よいお年を！！</description>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 11:23:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】目指せ！　冬休み課題早期完成講座</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-126439/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-126439/</guid>
      <description>塾長の荒川です。中学校は12/24(月)から冬休みです。私たちからすれば、冬期講習会という一大イベントが始まるわけですが、講習会に先駆け、学校の冬休み課題をすべて終えてもらうというイベントを開催します！！塾生以外の方も大歓迎です！私たちの塾の良いアピールの場とも考えていますので(笑)、今のところ入塾の予定がない方も是非来てください！！「目指せ！　冬休み課題早期完成講座」日程12/23(日) 9:00〜21:3012/24(月) 9:00〜15:00※冬期講習会とは別物です。冬期講習会の詳細はお問合せください。※最初から最後まで教室で過ごす必要はありません。　一部時間だけ参加したり、食事に帰宅しても構いません。内容学校の宿題を終えます。講師が常駐しますので、疑問点にも答えます！作文等もお手伝いします。※書道、工作等の課題は除きます。参加条件宿題量を考慮し、両日あわせて最低10時間頑張れるお子さまを募集します。料金初めて塾に来られる方は無料です！お申込みお電話でお申し付けください。⇒0256-77-8899お子様の学年・氏名 電話番号　希望時間の3点をお伺いします。当日含め、営業トークは一切いたしません(笑)以上となります。お友達を誘ってのご参加も承ります！お気軽にお申し付けください！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 18:12:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画004</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-126280/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-126280/</guid>
      <description>副塾長のめぐちゃん先生です。対応席におしゃれな植物のインテリアを設置しました。他にもハーバリウムなるものを置いてみたり。教室のいたるところをジャックしています。悲しいことに生徒たちは誰一人として話題に出してきませんが。教室はもうすぐ冬期講習会です。うわさでは、講習会前の12月23日と24日に「冬休みの宿題を早々に終わらせよう」的なイベントが開催されるそうです。塾生は是非お友達も誘ってきてください！塾生じゃなくても興味ある方は来てください！⇒0256-77-8899（塾長直通）詳細は近々塾長が書いてくれるって言っていました。ではでは。</description>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:38:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苦手を楽しめるように！？</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-125871/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-125871/</guid>
      <description>塾長の荒川です。毎度テストが近づくと、講師と一部生徒の間にこんな会話が増えます。「もっと早い時期に質問しなよ」「次からちゃんと聞きます…」各教科の不明点が多すぎて、理解がテストまでに間に合わないのです。ほとんどの子どもがテストで何かしらの後悔・反省をして、その後、一時的にはモチベーションアップするのですが、後悔から湧き出すやる気というのはどうしても長続きしないもので、なかなか習慣を改善できません。感情の浮き沈みに左右されては、本番で戦えません。このような生徒には、親御さんにも協力していただいて、数週間から数か月、自習や日曜日の質問教室に参加させています。ワセイク巻教室は、入塾したばかりの生徒からすれば、少し厳しい塾に感じられると思います。生徒たちには、目標の高さに応じた振る舞いをしてもらいます。何より、私たち講師が、生徒たちが努力する姿が好きで、背中を押しています。苦手を残して上位の高校（大学）に行けるなんて思ってはいけません。まずは、甘やかしがちな自分を律して、少し窮屈な場に身を置いてください。そして試験範囲の全問が理解できるようになるまで、面倒な気持ちを抑え込んで質問してください。１単元すべて自力で解けるようになれば、これが自信です。一度自信がつくと、苦手を見つけるのが楽しくなるのです。通っている生徒たちには、卒業後も含めて、困難に出会ったときに、置かれた状況を楽しんでほしいです。</description>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:48:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画003</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-125849/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-125849/</guid>
      <description>副塾長のめぐちゃん先生です。今日は、来客用(生徒用)スリッパをすり替えておきました。新品です。アスクルで買った、1組480円の高級品です。全部ではないところがポイント。テストに出ます。きっと、このすり替えたスリッパをはいた人には、ささやかな幸運が訪れるかもしれません！？(どれだけの人が新品スリッパに気がつくでしょう)ところで、当塾のホームページを見る方は、興味を持ってくださって、どんな塾か知りたいと思っていることでしょう。残念！「教室美化計画」の記事では、お子さまの学習のコツだとか、塾の成績アップの取り組みだとか、いっさい書くことがありません！新着トピックスを埋め続けるこの記事は、私めぐちゃん先生による遊び心８割でできています…！</description>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:07:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画002</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-125597/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-125597/</guid>
      <description>副塾長のめぐちゃん先生です。今回は第２教室をジャックしてやりました。その名も、「コーヒー飲み放題☆のど飴もあるよサービス」です。名前からは想像もできないと思いますが、なんと、コーヒーが飲み放題になって、のど飴も食べられるという、画期的なサービスです。寒くなってきましたので、生徒たちに体を温めてほしいと思い、コーヒーコーナーを用意しました。（コーヒーコーナーって書いてて楽しいですね。）コーヒーを飲めない生徒たちもいますので、要望次第で紅茶やココアetcも導入する予定です。第２教室は普段は高校生向けに開放していますが、中学生も定期テスト前などの自習室に使ってもらっています。長時間集中して学習できる設備を整えていますので、是非ご活用ください。前回同様、頭の悪そうな記事ですが、めぐちゃん先生の名演技です。あしからず。</description>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 23:47:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【高校生】理解度チェックシートのすゝめ</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-125486/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-125486/</guid>
      <description>塾長の荒川です。当教室では、高校生たちに学校問題集の理解度チェックシートをつけてもらっています。これは塾生だけでなくすべての高校生におすすめできますので、是非ご一読ください。理解度チェックシートとは、定期テスト範囲の学校問題集の大問１つ１つすべてに対して、「質問あり」「解説を理解」「自力で正答」「最終確認」のすべてを表にして記録するツールです。もちろんルーズリーフなどに書いてもよいのですが、パソコンを使って表を作れる方はそのほうが複製に便利です。こんな感じでいいと思います。「質問あり」には、解説を見ても理解できない問題を、学校の先生に（または塾講師に）質問するときに○を付けます。「解説を理解」には、先生や解答冊子の解説で問題を理解できたときに○をつけます。ケアレスミスもここに付けます。（これ重要！）「自力で正答」には、文字通り解説を見ずに正答できたときに○をつけます。解説理解後の解き直しは「正答」扱いせず、後日解き直すのがポイント。「最終確認」には、テスト前にもう一度解き直して正答できたときに○をつけます。ただ、テスト前は時間が限られていることが多いので、「質問あり」や「解説で理解」に○がついているような、苦労した問題のみ扱うのもＯＫです。定期テストは学校問題集から出題されます。それでも多くの高校生たちがテスト中に「やったはずなのに」と悔しい思いをしたり、後々見返したときにどう見ても不注意のミスをするのは、気合よりも本番の弱さよりも、自信のなさのせいです。自信は好きの感情です。趣味や好奇心や恋愛と同じく感情が乗っています。そういったものは一朝一夕では忘れませんし、好きの程度の強いものは年単位で覚えていられます。そして、自信がつくのは自力でできたときです。テスト範囲すべてが自力でできたことを、理解度チェックシートではひと目で感じることができます。高校生の方、是非やってみてください！</description>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:19:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室美化計画001</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-125356/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-125356/</guid>
      <description>副塾長のめぐちゃん先生です。「掃除のおばちゃん」の認識が強いと思いますが、事務仕事なんかもこなしています。この度、この日記をジャックさせていただきました。どうも、めぐちゃん先生です。ついでに、教室内装もジャックさせていただきます。まずは手始めに、入口階段のポストをすり替えてやりました。before：アルミのぼろっちいやつafter：DIY感あふれる木製ポスト（写真はありませんので見に来てください）（ポストは塾長が組み立てました）現在は年季がたった階段の土汚れをキュッキュしています。地味なので生徒たちは誰も気が付かないでしょうが。次はどこをジャックしてやりましょうか。。続く。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:07:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】今年もやります理社特別講座！</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-120630/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-120630/</guid>
      <description>塾長の荒川です。今年も、中３生向けに理科社会の講座を実施します。概要はトップページのバナー広告からご覧ください。このページでは裏話をさせていただきます（笑）講座は今年で３年目となります。どの年も、自分ができる最大限の成果を出すべく、工夫を凝らして授業をしていましたが、改めて振り返ってみると、年月を重ねるごとに我流になっていくのがわかります。社会を例にあげてみます。いろいろなところで、社会は興味がすべてだと書いています。150分という長時間の授業をもってしても、決まった範囲を全部伝えきることはできず、生徒もまた覚えきれません。私自身、中学の頃は社会が非常に苦手でした。苦手なまま高校に進み、大人になり、、、塾業界に興味をもっていざ勉強しなおすことになったら、これがまた楽しいのなんの。なぜ楽しいのでしょうか。おそらく、目標が当時と違うからだと思います。当時は、問題を解くために必要な知識を取り込む感覚で勉強していました。その結果の、「苦手」でした。暗記するには量が多すぎるのです。今は、生徒の「なぜ？」に応えるために、私自身が「なぜ？」の目線で勉強しています。調べることも増えましたし、好奇心が満たされ、楽しんでいます。生徒に対しては、社会の用語・人物は調べてきてもらいます。調べるのが苦手でも、いっそ教科書の書き写しでもいいです。それについて翌週の授業で対話形式で語らいます。問題を解くのも確かに大切です。ただ、解いた問題を理解に繋げるために、間違いやただの暗記に対して興味をもてることが大事ですので、理社講座中は社会は問題演習をほとんどしません。あくまで対話と雑談に徹します。※宿題ではがっつり問題演習です(笑)このように、塾講師としては、あまりに独特な教え方になってしまっていますが、昨年の受講生は、１００％全員が、社会を主力教科にすることができました！社会は楽しく学べる教科です。英語・数学などを普段他塾で教わっている生徒でも、お試しで１度体験してみてください。社会の教科書と新研究が好きになりますよ♪</description>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 20:40:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生】広告を見てくださった方へ</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-119658/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-119658/</guid>
      <description>塾長の荒川です。１１日と１８日の２回、久しぶりに新聞折り込みをすることになりました！今このページを見てくださっている方は、チラシご覧になったのだと思います。ありがとうございます！ここでは、ワセイク巻教室がほかの塾とどう違うのかを２点お話しします。ご参考にしていただけたらと思います。　家庭学習最優先の指導です。「塾の中では勉強するのに家でさっぱりやらない。」塾通いのお子様の失敗例のひとつです。私たちは、家庭学習を重視します。宿題量はやや多め（？）くらいですが、間違いの管理や質問準備を徹底指導しています。お子様はどうしても宿題を終えることに重点を置きがちですので、「解き終わった！丸付け終わった！勉強おしまい！」が、あるあるです…！そこで私たちは、間違えた問題には印をつけさせ、必要に応じて付箋を貼らせています。お子様からしてみれば、自分がやるべきことが明確になりますので、達成感と自信に繋げることができます！（私たちもまた、個別指導の場で一人ひとりほめまくることで、　生徒のモチベーション維持に努めます！笑）家庭学習なくして成績アップは望めませんので、授業準備と理解度の管理を自主的にさせています！　５教科を教えます。個別指導塾の料金は、集団指導塾に比べて割高です。そのため、週に何度も指導を希望される方は多くありません。必然的に学習時間も特定教科にかたよることになってしまいますので、一般的な個別指導塾では「他の教科は自主的に頑張ってね」で完結してしまうのが実情です。当教室では、全教科の面倒を見ています。（地域一番の面倒見のよさを目指しています！笑）毎週決まった曜日の指導はご希望の教科にしぼり、それ以外の日に「質問教室」を何度でも何時間でも無料でご利用いただけます。質問教室は全教科の疑問点を解決しますので、あらかじめ学校ワーク等の疑問点に印をつけてもらい、すべてまとめて質問していただけます！現在、日曜日を中心に、多くの生徒が部活動後の空き時間に教室に足を運んで、学校ワークの疑問点を解決しています。以上です。授業料も個別指導塾としては非常にリーズナブルです。週3回25,920円（税込）はどの塾にもマネできないと思います♪春休み中〜４月末までは体験４回無料ですので、当教室の授業を是非お試しになってください！</description>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 20:32:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生向け】家庭学習のやり方〜理科・社会〜</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-118258/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-118258/</guid>
      <description>塾長の荒川です。今回は、塾に来ている生徒には必ずお伝えしている、定期テストで結果を残すための「家庭学習のやり方」（理科・社会編）です。「暗記科目」とよく言われますが、考えてみてください。――暗記できますか！？点数が取れている人たちは、不思議と「暗記」だと言うのです。「ワークをやっただけだ」と言うのです。決して！　真に受けないでください。彼らは暗記の大前提が無意識にできているのです！…はい、今回は、その「大前提」のお話しです。【理科】☆高得点のポイント・ちょびっと予習・実験で積極的に動く・授業を聞く・ひたすらワーク理科が苦手な生徒は、予習してください。「え、だれもしていないよ！？」はい、その通りです。まずは、考えてみましょう。学校の授業を受けてワークをしているだけで差が出るのはなぜでしょうか。きっと、点数が取れている生徒は、実験授業の一つ一つの結果に、「なんでだろう？」を持っています。無意識に、頭の中が「予想」と「疑問」で満ちあふれています。こうなると、計算問題以外ではもう&quot;無敵&quot;でしょう。自分自身が体験したことですので、実験結果を忘れることもありません。興味をもつことで、理科は暗記科目になります。ただ、残念なことに、このような生徒はほんの一部です。理科が苦手な生徒たちは、そもそも理科が嫌いですので、ついつい実験が指示待ちになって、板書も写して終わりです。では、どうしたら…そこで、予習が必要です！（通販番組のようですね…）できたら家庭学習ですが、授業前だって構いません。５分で終わります！授業は教科書通りに進みますので、次回の授業内容を読むだけです。３〜４ページくらいでＯＫです。理科の教科書は、他の教科と違って、身近な言葉遣いで書かれていますので、理解しやすいです。実験結果も書いてありますので、学校の先生は「だめ」と言うかもしれませんが、学校授業に集中できないよりはずっといいです。予習によって学校授業が簡単だと思え、また集中できますので、いずれは予習もいらないくらいに興味を持てます。ワークもすらすら解けるでしょう。まずは得意意識を磨くことが大事です。【社会】☆高得点のポイント・まんがを読む・授業を聞く・ひたすらワーク社会が苦手な生徒はまんががおすすめです。暗記というのは、理科と同じで、興味をもってから初めてできることです。ただ、教科書予習をしようにも、専門用語が多く堅苦しいので、なかなか難しいのが現実です。まんがは勉強の入口に非常にいいです。ただ、できれば予習に使ってください。わかりやすい反面、すべてを覆っているわけではありませんので、学校授業を集中して聞く必要があります。書店にはさまざま種類の漫画教材がありますが、絵柄や内容が馴染みやすければ、何でもいいと思います。以降は理科と同様です。以上です。理科・社会は、「興味」が命で、大前提です。興味あっての「暗記」です。ワークをひたすらやるよりも短時間でできる勉強ですので、是非やってみてください！</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 18:07:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生向け】家庭学習のやり方〜英語〜</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-117942/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-117942/</guid>
      <description>塾長の荒川です。今回は、塾に来ている生徒には必ずお伝えしている、定期テストで結果を残すための「家庭学習のやり方」（英語編）です。【英語】☆高得点のポイント・教科書をマスターしてからの学校ワーク・音読重視の勉強・「英語を書く」定期テストの点数をとるためのおススメの手順があります。話を理解しましょう。英語を読むこと自体が苦手な人はここから。日本語で本文を理解しましょう。「英語の学習で日本語はいらないでしょ」という考え方があるのは承知の上です。それでも、興味をもち、楽しく勉強するためのスタートラインとしては「あり」です！まず、辞書（教科書の後ろでＯＫです）で本文を日本語にしましょう。学校授業で既に終えているのであれば不要です。日本語にしたら、英語の本文を、勉強ではなく、「お話」として内容を楽しんでください。２回も眺めれば十分でしょう。日本語と照らし合わせて英語を音読しましょう。意味や区切りもわからず英語を音読しても、まったく無意味です。「この文ではこんなことを言っているんだ」と考えながら読んで下さい。日本語を暗記してしまっても構いません。・・・すると、単語ひとつひとつの意味に、じわじわと関心が湧いてきます。「この単語の意味は何だろう」「というか、単語の読み方、あってんの？」こうなったらその章の勉強を自分のものにしたも同然です。★単語の意味を調べてください。意味は教科書のスミにでもメモするとよいでしょう。★発音は先生に聞いてください。このとき、自分でも先生の発音をまねましょう。音読によって、リスニングも得意になります！本文の意味を、単語を意識しながら訳してみましょう。作った日本語を見てはいけません。・・・が、まで終えているなら簡単にできます！本文を書けるようになりましょう。これが大変で、一番大切です。自分の日本語の文を、すべて英語で書けるようになりましょう。やはり暗記で構いません。正しい単語を正しい使い方で書く練習をすることで、英文のセンスを磨きます！これをやることで、テストでこうなります。◎英単語　→間違えようがありません。◎日本語訳　→間違えようがありません。◎穴埋め問題　→日本語と周りの単語を見ただけでわかります。◎並べ替え問題　→たとえ一瞬まちがえても、「変だな？」と気が付けます。◎英文をつくる　→教科書から聞かれますので問題ありません。文法トレーニングここまでは、あくまで定期テスト勉強です。確実に点数には繋がりますが、定着するにはあと一歩たりません。教科書の本文ひとつひとつには、必ず文法テーマがあります。「New Crown１年のLesson7ではcanの使い方を学ぶ」といった具合です。そのとき学んでいることを、できるだけ学校と同時進行で、問題集で反復しましょう。学校ワークや教科書準拠の市販の問題集でＯＫです。また、２回目を解くのは、間違えた問題だけでＯＫです。いかがでしたでしょうか。〜をこなすことで、必ず９０点以上をとることができます。所要時間は教科書１〜２ページ分につきおよそ２時間です。長いでしょうか？？(笑)いいえ、三日坊主でも、３日以内で終わるので大丈夫です！慣れてくると単語力も上がってきますので、１時間くらいで終わります。高得点をとるために、最初が特に努力がいる教科ですね。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 22:20:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中学生向け】家庭学習のやり方〜国語・数学〜</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-117936/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-117936/</guid>
      <description>塾長の荒川です。高校生の多くが自立型個別指導に移行したことで、１月現在、中学生を多数募集中です！今回は、塾に来ている生徒には必ずお伝えしている、定期テストで結果を残すための「家庭学習のやり方」について書きたいと思います。あくまで、近隣の公立中学校向けなので、すべての学校に当てはまるわけではありません。あしからず(笑)【国語】☆高得点のポイント・学校ワークからそのままは出ない・出題は教科書とノートから・漢字は全問正解まで要反復教科書を最大限に活用してください。学校ワークを進める際、教科書を見ながら考えて答えを導く必要がありますが、国語は学校ワークから「そのまま」は出ない教科です。よって、反復不要です。まずは学校で板書したノートと照らし合わせて、教科書本文をよく読んでください。どこが、どう大事なのかを知ることができ、それだけでも十分に得点になります。・・・というより学校の先生が「大事」だと思うから板書させるわけで、その先生がテストを作るのですから当然ですね。その後、ワークを確認程度に普通に解いてください。正解した場合も間違えた場合も解説を見て、教科書のどこから何を聞かれたのかを照らし合わせてください。あとは簡単。ただ、教科書を読むだけです。大声である必要はありません。考えながら読んでください。テストまでに１０回も読めば十分です。漢字は学校によっては２０点分とかなりの配点です。こちらは学校の漢字ワークから「そのまま」出ますので、反復練習が必要です。その際、書ける漢字・読める漢字まで反復する必要はありません。間違えた問題に「正の字」をつけ、練習し、それだけ後日反復してください。完成したら、提出前に書き込んで最終チェックです。【数学】☆高得点のポイント・学校ワークからそのまま出る・学校教科書からも出る←忘れがち・９０点以上を望むなら学校以外の問題集にも触れる数学はほとんどが学校ワークから出ます。ただし、問題集というものは１ページに類題がまとまっていて、よくも悪くも解き進めやすく作られています。『練習だとできたのに本番で活かせなかった』となりがちです。家庭学習では、まずは学校ワークを進めてください。「ノーヒントで確実に解ける」が大前提ですので、ヒントを見てしまったら、間違えたという扱いで「正の字」を記入しましょう。点数が取れない人にありがちなセリフは「たぶんできる」です。「できる」と言えるまで、何度も反復しましょう。理解確認は、教科書やワークの章末問題がよいでしょう。ここで全問正解できれば高得点確実です。また、忘れやすいのが「用語」練習です。教科書を、太字に注意しながら隅々まで解きましょう。最後に、１００点を目指すには、上記だけでなく学校以外の問題集が必須です。定期テストには、1問は必ず「初めて見る問題」が出題されます。普段からいろいろな種類の問題に触れておくことで、そこで学ぶ知識の使いどころに法則が見えてきます。それが「慣れ」です。入試では、やったことのある問題は基礎くらいしか出ません。進学校を目指す方は、是非「慣れ」るまで練習してください。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:43:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生★自立型個別指導とは　〜取り組みの様子〜</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-115668/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-115668/</guid>
      <description>塾長の荒川です。自立型個別指導の紹介、最後の記事は、今現在の塾生の取り組みの様子についてです。今年の夏休み時点で、教室には20名の高校生がいました。うち17名が、1・2年生です。新サービス導入に向けて、1・2年生全員と保護者さまに紹介をしました。一番多いお返事は、「この子に任せる」でした。これが小・中学生との違いかと思えるくらい、このお返事ばかりでした(笑)当の生徒たちには、仕組みを知ってもらったうえで、映像授業の体験をしてもらいました。３０分程度の数学の映像授業と、類題演習です。感想は様々でしたが、共通していたのは「学校の先生よりわかりやすい」でした！正直なところ、高校生の内容を１回の説明でわからせる力量という点では、映像授業内の数学講師、城能先生に私は勝てる気がしません。テレビで「林修先生」の話を聞いているときと似た感覚でしょうか。要点を踏まえつつ、覚え方も教えてくれ、記憶に残る話し方をしてくれます。「学習習慣の向上」「週１回の面談」「疑問点のフォロー」これらも巻教室として十分に行うことを伝えたところ、なんと17名中14名が自立型個別指導への移行を希望しました！ちなみに残り3名は、進級後に「現在の講師との授業に追加」という形で、自立型個別指導を受けるとのことです。前置きが長くなりました。９月中旬以降、巻教室の多くの高校生が自立型個別指導を始めました。新教室がまだできあがっていないので、現在の教室の個別席で実施しています。受講者全員、決めた日時にきっちりと受講しにきています。立てたスケジュール通りに学習を進め、十分に学校予習ができています。「学校授業が簡単に感じる」とのことで、成果は上々です！多くの生徒は難なく１２０分程度の勉強を終えて帰っていくのですが、これまで学習習慣が定着していなかった数人の生徒にとっては、たとえ９０分でも長く感じるとのことです。まずは１ヵ月、自分が立てた予定を変更せず、必死にくらいついてもらえるよう、彼らの努力を面談で褒めまくっているところです（笑）受講教科については、８割の生徒が数学を受講し、残りは英語や理科を受講しています。慣れるまでは１教科のみの受講で週３回通塾を勧めています。しかし、模試に向けて複数教科を受講し、週４〜５回も頑張っている強者もいます。授業時間は、短い生徒で９０分、長い生徒で１５０分です。「やるべきこと」を終えるまでにどれくらい時間がかかるかにもよります。やるべきこととは、映像受講　類題練習　学校問題集や参考書での補強の３つです。とを塾で終えて、を自身の宿題にして持ち帰る生徒もたくさんいるようです。最後に。まだまだ始まったばかりです。継続してこその自立型個別指導ですので、私たち講師もまた必死で見届け、支えてあげるつもりです。【お知らせ】自立型個別指導の体験生徒を募集しています。対象：高校生料金：無料受講日時：ご相談ください。１回と言わず納得いくまで受講していただくことができますので、お気軽にお問合せください。</description>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 12:44:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生★自立型個別指導とは　〜料金〜</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-115658/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-115658/</guid>
      <description>塾長の荒川です。本日と来週、西蒲地区の新聞にチラシが入ります。現在、巻高校と新潟西高校の生徒を中心にたくさんの生徒が受講しています。新教室も着々と準備が進んでいます。今回は高校生向けの自立型個別指導の料金体系をお知らせします。◎受講料　/ 月１教科　12,960円２教科　21,600円３教科　27,000円４教科　32,400円◎設備費　/　月2,160円（教科数にかかわらず一定）「教科」というのは、数学　　英語　　理科　　国語・社会の計４教科です。数学であれば、同一料金内で数学Ａ〜まですべて受講できます。国語・社会であれば、現代文・古文から地歴公民すべてを受講できます。←これすごいです！ただし、いきなり３教科以上というのはお勧めしません。まずは、教科書レベルから苦手な教科を１〜２つ選んでください。１教科であれば週に２回、２教科であれば週３〜４回の通塾が目安です。通塾回数の上限はありませんので、極端に言えば、月３０回通っても料金は変わりません。また、上記以外に下記がかかります。◎教材費１教科あたり1,080円〜4,320円教科によって冊数が異なりますので、多少料金が異なります。その他、毎週の面談や自習室利用や質問教室などのサービスがございますが、いずれも無料です。体験授業もいつでもご案内しておりますので、お気軽にお申し付けください。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 15:59:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生★自立型個別指導とは　〜通塾イメージ〜</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-115657/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-115657/</guid>
      <description>塾長の荒川です。今回は、ワセイクの高校生向けの指導である「自立型個別指導」の、具体的な過ごし方をお伝えします。塾での過ごし方は、大きく、・映像講義・類題演習・自習・二者面談の３つに分けられます。既に１０月から、巻教室の高校生たちは新システムに移行しています。以下は、巻高等学校の、ある１年生の１週間の過ごし方です。【事前準備】・学校の先生に今後の授業内容の確認・１ヵ月先までの予定記入※基本的に学校予習が前提ですので、次に何を習うのかを聞き込みし、どういうペースで進めるのが望ましいかを面談で話し合います。月曜日：　通塾日　　数学Ａの映像６０分　類題演習６０分火曜日：　家庭学習　前日の内容を学校問題集で実践水曜日：　家庭学習　内容自由（数学以外の学習）木曜日：　通塾日　　数学Ａの映像６０分　類題演習６０分金曜日：　家庭学習　前日の内容を学校問題集で実践土曜日：　家庭学習　内容自由（数学以外の学習）日曜日：　通塾日　学校問題集の質問　面談毎週決まった曜日に通い、必要に応じて週の通塾回数や時間を変動させます。学校進度より２週間以上進んでいるようであれば、その後の通塾日を１回減らし、演習や他教科の学習に充てます。また、学校に追いつかれそうであれば、週の通塾回数を増やすことも可能です。欠席の際は、ご連絡をいただければ他の日程に変更することもできます。◎　週１回の面談面談は、ある意味で授業以上に重視しています。ひとりきりの学習は、良くも悪くも自由ですので、自主性や危機意識がなければ、スイッチオフになってしまいます。（私自身、子どものころに進研ゼミをためまくっていた人です笑）そのため、必ず週に１度、面談を挟ませていただきます。面談は講師と生徒の二者で行います。毎回の受講後に、生徒はマイプランノート（月ごと・週ごとのスケジュール帳）に自身で学習記録をつけるのですが、そのチェックが主な内容です。「予定通り進められてる？学校授業よりも予習できてる？」「きちんと記録できてるね。学校の問題集も並行して進めてる？」「すごいじゃん！来週はどこまでやるの？」「映像テキストとか問題集で疑問点に付箋を貼ってある？」「いつまでに質問しようか。学校で質問する？質問教室に来る？」「数学以外に困ってることはない？」などなど、実際はこれ以上に雑談混じりですが、このような感じです。何より、この先１週間頑張ってもらうための大事な時間です。◎　映像講義授業だけの日は、いたって孤独です。時間通りに来て、挨拶し、席について、タブレットを起動し、映像講義を受け、類題を解き、解説映像を見る。とてもシンプルではありますが、それこそが学習習慣の第一歩に思えます。帰る際に、マイプランノートに自分で宿題を課します。１・２年生であれば学校問題集から、３年生は受験参考書から出すとよいでしょう。翌日以降、家庭学習で終えていただきます。「塾の日だから」という理由で塾に行くというのは自主的とは言えません。その日に何を勉強するのか、疑問点がどれだけあっていつ解決するのかなど、何もかも自分から積極的に行動できるように精いっぱい応援します。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 15:00:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生★自立型個別指導とは　〜学習習慣〜</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-115523/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-115523/</guid>
      <description>塾長の荒川です。全４回で説明する「自立型個別指導」、今回は第１回ということで、最も重視して伝えたい、「この指導で得られるもの」がテーマです。自立型個別指導は、関東大手の市進予備校講師による映像授業を活用します。『え、個別指導塾なのに映像授業？！』という声が聞こえてきそうです(笑)映像授業という言葉がもつイメージはといえば、「質問ができない」「(子どもの集中力不足で)持続できない」でしょうか。圧倒的にマイナスイメージですね（笑）高校生の保護者さまたち全員にこの授業形式を紹介しましたが、やはり心配の声を頂いたのがこれらの点です。私たちは個別指導塾で、保護者さまたちは講師とマンツーマンであることに価値を見出してくださっているのですから、当然の声です。ただ、それでもなお私が映像授業の導入を決めたのは、「マイナスではない、むしろプラスばかりだ」と断言できるからです。この授業形式は、自立型個別指導という名称です。すなわち「自立」が目標です。学習の自立とは、以下の３つの習慣を得ることだと考えます。計画立ての習慣生徒には、常に１〜２か月先までの計画を考えてもらいます。どの日にどのテキストのどの範囲を学習するかを、スケジュールに記入します。学校予習が基本になっていますので、必ず学校授業の遅くとも１週間前にはその単元の学習が済んでいる状態を目指します。予習をすることで、学校授業の質が大幅に上がります。「○○がわかる」「○○が苦手だ」と知って授業に臨めますので、聞くべきところに集中できます。学校授業が復習になります。また、受験生であれば、模試までにどの単元を完成させるかを目安に、計画を練ります。映像講義では教科書レベルからセンター試験レベルまで幅広く学習できますので、受験参考書と並行して進めていただきます。実行の習慣立てた計画を実行する習慣です。一人での学習ではこれが大変です。大人でも…(^^;)高校生たちは、１週間のなかで２〜７日、授業を受けます。授業回数に上限はありません。一度立てた計画は、やむを得ない事情がない限り、必ず実行していただきます。基本となる通塾曜日・時間は初回面談時に決定します。多くの生徒は週２回（１回120分程度）ですが、遅れぎみであれば追加を促します。定期テスト１〜２週間前にはテスト範囲を完成し、テスト対策の演習に移ってもらいます。評価と改善の習慣映像授業・演習を経て、疑問が残っていないかを自ら評価する習慣です。市進予備校の映像授業そのものは「質問がでないほどわかりやすい」と評判です。それでも、自らアウトプットできるかは別です。自力で解き進めることに心配がある問題には必ず付箋を貼ります。付箋の問題は何日後かに反復し、難しいようであれば、再度同じ映像を受けます。※映像授業ですので、いつでも停止、巻き戻し、再視聴できます！また、学校問題集等で自力では難しい問題を見つけた際は、類題の映像を視聴したり、無ければ当塾の講師に質問していただきます。すべて理解した状態でテストや模試に臨み、自分の努力で成果を勝ち取ってもらう、これが自立型個別指導です。当然、「個別指導」塾ですので、私たちの出番もあります！それは、生徒のために上記〜を私たち講師が管理することです。週に１度、個別で面談を行います。予定をいっしょに立てたり、計画の実行を褒めてあげたり、相談に乗ったり、アドバイスをしたり・・・・・と、裏方に徹しますが、習慣が持続してこその自立ですので、「勉強を教えない指導」に誠心誠意尽力いたします。マイナスではない、むしろプラスばかりだ…と書きました。自分から計画を立て、内容を決めて受ける授業は、集中できるものです。中学生であれば、講師がその場で手とり足とり、勉強の仕方を０から伝える必要があります。ただし、講師が高校生に付きっ切りになると、不都合がでてきます。それは、自主性の問題です。高校生の学習は、たとえ１教科でも膨大です。これまでの指導そのものには、保護者さまたちからは満足していただいているのですが、家庭学習が宿題だけで終わってしまい、自主性がなかなか身につきません。「わからないことをすべて質問しているのに、なんで結果に出ないのか」と生徒に質問を受けたことがあります。この生徒は、「質問したことの復習」すら指示待ちになってしまっていました。確かにどの生徒も質問を用意してくるのですが、一番必要な自主性がまだまだ不足していることが多いです。計画立て　実行　評価と改善自立型個別指導は、自主性の基盤といえる、これら３つの習慣を身に付けることができます。学年が進むごとに必要な勉強が増えていきますので、本来は、自分が必要と感じたときに自分で行動を起こす必要があります。是非、大学受験に向けて、いえ、それだけではなく今後の社会生活に向けて、学習習慣から自主性を身に付けていただきたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 16:47:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2017末　高校生向けの新システム登場</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-115136/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-115136/</guid>
      <description>塾長の荒川です。今年の１１月を目安に、巻教室は２教室になります。教室は同じ建物内の向かいのお部屋です。この教室で行われるのは、高校生向けの新しい指導、「自立型個別指導」です。対象は、高校生全学年です。明日以降、４回に分けて情報をお知らせします。自立型個別指導で身に付ける高校生の必須習慣自立型個別指導の進め方料金体系当塾生徒の実際の取り組みの様子こんな高校生は必見です。「計画性がない、勉強が間に合わない」「勉強しているのに時間が足りない」「学校授業がわからない」「大学受験のために塾で全教科教わりたい」続報を楽しみにしていてください！★10/15(日)、10/22(日)に新聞折込チラシでもお知らせします！</description>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 16:59:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>★夏休み特集★</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-112867/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-112867/</guid>
      <description>6/25日、本日新聞に折り込み広告が入りました！広告の画像を貼っておきますので、まだご覧になっていない方は見ていただけたら幸いでございます！夏休みの大々的なイベントは３つ！小学生 夏休み宿題完成講座！　夏休みの最初の最初で、宿題をすべて終わらせてしまいましょう！　どうしても先延ばししてしまいがちなお子さまに、非常におすすめです・・・(笑)　「早々に終わらせる解放感」も子どもにとっては大事なのですが、　ぜひ、残った夏休みの時間を、算数の苦手つぶしなどの本当に必要な学習に充ててください！中学生の理社講座（第３期生）　中学全学年の理科・社会を総復習する、少人数・集団指導講座です！　レベルは基礎から新潟県の公立入試レベルまで。　対象は中学３年生のみですが、　夏休みは多くの学生にとって受験勉強をはじめるきっかけになります！　講座は破格の２時間半１，０００円！（がんばりました！笑）　宿題もたっぷり出しますので、必要な理社の受験勉強はばっちりお任せいただけます！お得な入会特典・入塾金　本来２０，０００円のところ、無料！・夏期講習会　４回無料！　（体験授業も兼ねて４回のみの参加でも構いません）・入塾月　授業料半額！※今回の特典は8月末までとさせていただきます。是非、お友達もお誘いあわせのうえ、ワセイク巻教室の授業を受けてください！ひとりひとりのためにカリキュラムを作成し、受験や定期テストに向け全教科の学習フォローをさせていただきます！</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 22:42:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【巻西・巻東中必見】中学生テスト直前勉強会</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-111893/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-111893/</guid>
      <description>定期テスト直前勉強会のご案内★	対象のお子さま　巻西中学校・巻東中学校の１〜３年生（人数制限あり）　※塾生かどうかは一切問いません。また、すでに他塾に通っている方でも構いません。★	開校日程５月２７日（土）　13:00〜17:00、18:00〜21:00５月２８日（日）　13:00〜17:00、18:00〜21:00　※十分に質問するために、最低２時間のご利用をお勧めします。　　まる一日頑張ってくれても構いません！　※次回実施は9月9日(土)、10日(日)を予定しています。★	勉強会の内容　質問教室　全教科テスト範囲（教科書や学校ワーク・プリント）のすべての疑問点を、ひとりひとり、わかるまで教えます！　自習室　 　長時間、集中できる環境をご用意します！★	お申し込み参加をご希望の場合は、お電話(0256-77-8899塾長直通)にて承ります。その際、ご希望の日程・時間帯をお伺います。是非、お友達もお誘いあわせのうえ、お気軽にいらしてください！</description>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 18:56:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学理科社会 受験対策講座はじめました</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-110917/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-110917/</guid>
      <description>塾長の荒川です。今年も、中学３年生向けに、「中学理科社会 受験対策講座」をはじめました。長いので、以下「理社講座」で笑概要はトップページのバナー広告からご覧いただけます。こちらでは、もう少し砕けた感じでお伝えします笑この講座は今年で２年目です。ほとんどのお家が、ふだんの個別授業では数学と英語を受講しています。数学と英語は、得意な生徒からすればとっつきやすい教科のようですが、１つの単元がわからないまま終えてしまうと、続き・その続きの単元でもつっかえてしまい、取り戻すにも時間不足になりがちです。そういう意味では、１・２年生の個別授業では、私たちも英語と数学をひとまずは勧めています。一方、理科と社会は学習単元が独立しています。１年生で習う「光・音」など、なんと受験まで出てきません…！３年生になって振り返ったときに「覚えていない」と当然なるわけですが、ここで、大きく２種類の生徒がいます。　すぐに復習できるから、後回し　忘れたから、とりあえず後回しいずれも後回しです笑ただ、例年、夏を過ぎて気持ちが受験モードになってから、いざ理科・社会を復習しようと思っても、その膨大な量を終えることができない生徒が多発します。その点では、「続きもの」の数学・英語のほうが易しいのかもしれません。学校内容をきちんと取り組んでいれば、大まかでも３年間分覚えていられるのですから。後回しではどうにもならない理科・社会を、なんとかお手伝いできたらとそういう想いで考案したのが、この「受験対策講座」です。（やっと話が本筋に…）４月から、１１か月かけて集団（5〜10人）で受験勉強をします。各単元を終えるごとに新潟県の入試形式で理解度チェックを行い、足並みをそろえて次の単元に進めます。集団授業とはいえ、そのデメリットは極力減らしています。「生徒の集中力」「わからないことの質問」特にこのあたりでしょうか。ワセイクは個別指導塾ですので、基本的には生徒個々に対応します。そのため、１回の授業の進行は狭く深くです。１５０分間の指導の中で、個々に質問を受け付け、進めていきます。また、それでもやむなく、疑問を残したまま進んでしまうこともありますので、その際は必ず、本校自慢の質問教室に来ていただきます。講座１年目だった昨年度も、参加者全員の理社の成績を伸ばすことができましたが、その中でも私自身新たな発見があり、今年はさらに改良して楽しく指導を進めています。この日記を見ている方の中には、塾探しをしている方もいるかと思います。本校で個別授業含めて一緒に頑張っていただけたら本望ですが、他塾様に通いながら理社講座のみ受けていただくいことも可能です。お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 17:26:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明けましておめでとうございます。</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-107420/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-107420/</guid>
      <description>塾長の荒川です。冬期講習会も、じきに終わりです。新年を迎え、心機一転！・・・となるのは、子どもたちと関わる仕事では4月なので、まだまだ気持ちは2016年の延長です。先日、弥彦神社に初詣に行ってきました。塾長荒川として、そして私生活での荒川として、、１度に２回参っていますが、バチが当たらないことを願います(笑)（弥彦神社は二礼二拍ではなく二礼四拍だと初めて知りました・・！）生徒たちは、ご両親が代行で参詣に行くケースが多いようでした。理由を聞くと、「行ったことないし、よくわからない」と。願掛けをすること自体が、まだ馴染みがない風習なのだなと、私が彼らの世代だったころを振り返り、納得しました。ところで、どのような願掛けをするのかに対して、数名の知人と話したところ、少しばかりギャップがありました。恋人や家族との繋がりを大切にしたいとき、「今年も、仲良くいられますように。」「今年も、相手を思いやるので見守っていてください。」頼むのか、誓うのかの違いですね。望みや心持ちはどちらも同じなので良し悪しなどはないですし、そもそも一般的にはどちらなのかわかりませんが、個人的には後者が好みです。生徒からも「合格させてください」よりも「合格します」と言ってもらえたほうが、頼もしさを感じますし(笑)熱が入りすぎて生徒と言い合いになることもありますが、結果に繋げられるよう、今年もめげずに体当たりで指導を続けます！</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 10:59:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会学習は暗記？</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-104021/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-104021/</guid>
      <description>塾長の荒川です。夏を終えて、受験生の学習量が目覚ましく増えています。多くの場合は講師や保護者さまの厳しい声掛けから「いやいや」ですが笑そんなネガティブな様子も、だんだんと習慣になり成果にあらわれると、目つきが変わります。これが非常に楽しく、見ていて私自身も力をもらっています。さて、表題についてです。社会といえば、しばしば保護者様や生徒は「暗記」だと仰います。本当に「暗記」と一括りにしてしまってもよいものでしょうか。確かに、点数がいい生徒も、そうでない生徒も「暗記」と言います。間違ってはいないのでしょう。では、なぜ点数に差が出るのでしょうか。例えば社会科目の「地理」を例に挙げます。点数のいい生徒は、地名と地図が関連づいています。気候の名前と、そこに住む人々の生活の姿や産業を結びつけて覚えます。苦手な生徒は、用語と問題を覚えようとします。次に、「歴史」です。点数のいい生徒は、歴史上の人物に印象を持っています。その人物が、いつ、何のために、何をして、結果どうなったのかを覚えます。苦手な生徒はやはり、人物名そのものを覚えようとします。暗記であることに間違いはないのですが、総じて、得意な生徒は「イラストイメージ」で、苦手な生徒は「文字」で覚えるようです。実は理科でも同様です。得意な生徒は実験を覚え、苦手な生徒は言葉を覚えます。とりわけ社会については、驚く方も多いですが、鉛筆を持った学習があまり必要ありません。以下は、点数のよい生徒の学習方法の一例です。◎漫画で社会を学ぶ　書店に売られている、中学生向けの漫画教材です。　１つの範囲を数回読むだけで身につきます。　用語解説やイラスト資料も充実しています。◎教科書と資料集を照らし合わせる　王道です。ただし、教科書の言葉が難しいため、調べたり、　大人に聞く必要があります。　定期テストや入試の点数アップに直接つながります。教える側としては複雑ですが、生徒の意欲を高めるうえで、漫画に軍配が上がっているようです…笑ちなみに、学校ワークをひたすら解く、といった方法は、おすすめしません。ワークでは、一つの問題に対して一つの知識が問われています。つまり、ワークの問題を覚えて、応用が利かなくなってしまいます。あくまで、一通り学習したあとの理解度チェックに使うものです。※数学など類題が豊富なワークは、反復が重要です。読んで学んだことを、自分の言葉で言えるようになれば、その範囲はほぼ完成です。昔から、勉強中の雑談は「口よりも手を動かせ」と注意されるものですが、社会学習では、手よりも口を動かしましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 16:38:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【2016度】３年生募集期間あとわずか</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-100359/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-100359/</guid>
      <description>ご無沙汰しています。勝手ながら、中学３年生と高校３年生の募集を、７月末日までとさせていただきます。多くの受験生にとって、夏休みは最大・最良の学習期間です。学校課題を早々に終わらせ、個々が受験に向けて苦手単元をひとつひとつ得意に変えていきます。ワセイク巻教室では、夏休みから半年かけて「受験勉強」に取り組みます。３年間の復習を学校授業と並行して進めていくのですから、内容の濃さにかかわらず、数か月では絶対に間に合いません。学習塾として責任をもって生徒の復習を完成させ、受験に臨んでいただくために、７月いっぱいという期限を設けました。学習相談は、内部生でなくとも常に承っています。ご入塾の意思にかかわらず、お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 18:48:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生の影響力</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-96917/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-96917/</guid>
      <description>塾長の荒川です。教室の受験ムードが日に日に濃くなり、特定の自習席に３年生が常に座っている姿もちらほらと見かけるようになりました。※席は自由です！特に目を見張るのは、高校３年生。ほどほどの休憩が必要だと第三者が声掛けをするも、「休憩とはなんぞや」といった様子で、一切集中力を欠かず閉校時まで問題演習に励んでいます。彼ら・彼女らの頑張りは、後輩や高校受験生たちにも良い影響を与えています。やはり、数時間程度では集中力が途切れません。本人たち曰く、「気が付いたら時間が過ぎている」とのことです。一講師として嬉しい気持ちをもっている反面、不思議な気持ちにも駆られます。目の前の宿題やテスト、提出物に追われるだけだった学生すら、ほんの数か月で、目標意識や達成感をもってペンを走らせるようになるのです。さらに、ここ数週間は、その異様さが今度は部活動の後輩にも伝播しかけています。本人たちの危機感や気持ちの強さもさることながら、それを後押しする「異様な空気」の影響力は強力です。自習席の空席が非常にもったいなく思う昨今です。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 15:56:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マル秘*単語テスト始めました</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-94764/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-94764/</guid>
      <description>塾長の荒川です。9月から、毎日の授業開始時に、単語テストを実施しています。この新しい試みによって、とても良い変化が見られるようになりました。　英語指導の質がさらに上がりました。単語を予習という形で練習してきているために、それまで顕著だった、「教わった文法は理解できたけど単語がわからない」という本末転倒な状況に陥ることが、ほとんど無くなりました。結果、指導のテンポが改良され、進行にも余裕を持たせることができました。　常に「危機感(？)」をもてるようになりました。導入に向けて懸念していたのが、「今回は練習不足だし不合格でもいいや」と一部の生徒が諦めてしまい、悪循環になってしまうことでした。みんながみんな、目標意識が高ければよいのですが………これは、&quot;楽しい罰ゲーム&quot;の取り決めによって解決しました!!(※内容は明かせませんが、保護者様同意のものです…笑）罰ゲームを避けるため、生徒同士、盛り上がりながら、しっかりと単語対策をできるようになりました。発案は、失敗から生まれてきます。単語テスト実施の背景には、必ず、私を含む各講師の失敗経験や、保護者さまからのお悩みの声があります。最近は理社の映像授業もスタートし、少々、「あれもこれも」と手を出しすぎているような気もしますが、なるべく一人でも多くの生徒が学習に対して前向きになれるよう、今後も懲りずにアクションを起こしていけたらと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 18:25:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語長文の点数アップに向けて</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-91466/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-91466/</guid>
      <description>塾長の荒川です。夏期講習の準備期間で大忙しです。現在、内外をあわせて35名の生徒が参加する予定です。今だからこそ言えますが、昨年の開校直後の講習会参加者のなんと5倍です!!笑口コミを中心に着々と生徒が増えています。さて、本日は、英語の成績アップに関連したお話です。とある生徒に、不安と不満をぶつけられました。「いつになったら長文ができるようになるんですか！」「何か月かかりますか！」実のところ、多くの塾が一番苦労する教科が、英語。特に長文読解です。（塾長が過去に勤めていたどの塾でも課題にしていました）※以下、少しネガティブなお話から始めますが、　何とかしっかりと解決策につなげています…笑公立高校入試もセンター試験も、苦手な生徒からすれば頭が痛くなるような文章量と必要単語量です。中1内容を基盤に、中2・中3の英語が積み上げられます。さらに、中学時代の学習を基盤にして、高校英語を積み上げます。そう考えると、英語が苦手な生徒が受験レベルに到達するには、やはりある程度時間がかかってしまうものです。生徒からしたら、とても不安でしょう。もしも、とても短い期間で塾が成果を出してあげられるとすれば、「こう聞かれたら、答えは直前のここに…」「だいたい段落の初めに…」と、ある程度汎用性のある小技があるのですが、あっという間に限界に達します。やり方がわかっても、結局、その部分を読み解くための単語力と読解力が必要だと気が付くのですね。数点でも持ちあげることができますので、どの塾も早い段階で伝えはしているでしょうが。。。英語長文の苦手の解決策は、とてもシンプルです。ひとつひとつの長文をやりきることです。入門レベルからでも構いません。本当に苦手であれば、中１レベルからでも構いません。ただし、以下のことを肝に銘じます。単語、内容、文法、発音を含めて、長文理解を完璧にしてください。すらすら和訳ができるまで、反復します。けれど、覚えた単語が次の読み物で使われるとはほとんどありません。また、学年が進むほど、覚えた表現が点数に直結する確率は下がります。百時間の努力が活きないこともあります。それでも、力は付きます！これは、以前どこかで見た体験談です。(長文の)１０回目までは数単語しか役立たなかった。その上勉強時間がかかりすぎる。２０回やっても、まだまだ。点数に繋がらない。勉強時間は少しだけ凝縮された。３０回やって、見覚えのある単語が増えた。文法もわかる。４０回、文章の運びに慣れた。単語もわかる。選択肢の違いもわかる。こんな内容だったと思います。一度苦手をこじらせた生徒が、塾に頼らず孤独に戦うには、あまりに険しい道のりです。だから、塾に通います。しかしながら、多くの塾が英語の成績アップに悪戦苦闘しています。理由は、生徒の精神力に左右される面が大きいからです。生徒からすると、教わってすぐに長文の力が付くわけではないので、不安が拭いきれず、それが継続を妨げる要因になってしまうのだと思います。テスト勉強ほどモチベーションが上がらないのです。英語に限った話ではないですが、塾はしっかりと進度を管理し、対話し、生徒の気持ちを常に高めてあげなければいけませんね。あと数日に迫る夏期講習。特に、中3生、高3生には、切羽詰まった状況を楽しんでもらえたらと、私がそれ以上に楽しげに指導案を作っております。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 07:18:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ワセイク巻教室の強みとは！</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-90176/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-90176/</guid>
      <description>塾長の荒川です。６月下旬から夏期講習のご案内を進めていきます。外部向けにも宣伝を強化していく時期です。ついでに巻教室が開校１周年を迎えることになります!!そんな大きなイベントに向けて、新聞折り込みチラシを入れることになりました。たまたまご覧になり、検索してくださる方がいらっしゃることも想定して、、この場を借りて「教室自慢」をさせてください！笑「近隣の他塾には絶対に負けない自信があるのは何か」と、チラシの構成を作るときにいつも考えます。&lt;U&gt;&lt;B&gt;３つ、紹介させていただきます。&lt;/B&gt;&lt;/U&gt;&lt;B&gt;その１　３か月前からの定期テスト対策&lt;/B&gt;テストに向けた失敗の最たる例：　　テスト２週間前、範囲表が配られると、そこで初めて学習スタート。　　でも、数月前に教わった内容は忘れてしまった。　　提出時期も近いから、国語英語数学はわかる問題だけを解いて赤直し。　　理科社会は教科書を調べながら答えを埋めておしまい。　　反復練習不足。もっと早くやっておけば・・・。当教室では、たとえ授業が「週１回」「１教科のみ」という生徒でも、５教科の学校ワークの進度と反復回数をすべて記録し、学校授業と同ペースで宿題にて取り組んでもらっています。疑問点は毎週日曜日の質問教室で全て解決。&lt;B&gt;ベストの状態でテストに臨んでもらっています！&lt;/B&gt;&lt;B&gt;その２　生徒の授業達成度&lt;/B&gt;集中して授業から学び、実力につなげるために、細かなことから強引なことまで(!!)、幅広い工夫をしています。パーテーションで区切られた座席では、塾でありながら「マンツーマン」を実現しています。また、一人ひとりのカリキュラムが作られますので、わからないまま無理に先に進むということは絶対にありません。&lt;B&gt;「わかるまで」&lt;/B&gt;とことん向き合っています。それでも不安な点が残った場合は、質問教室等でフォローするという流れになっています。&lt;B&gt;不明点は翌週に持ち越しません。&lt;/B&gt;&lt;B&gt;その３　圧倒的な料金設定&lt;/B&gt;当然のことですが、「安いから」という理由で塾を決めるのはよくありません。それでも、安っぽいと思わせないほどの指導をしている自信がありますので、最前面に出して紹介します。一番人気のコースはこちらです。&lt;B&gt;５教科　週３回指導　２４，０００円/月&lt;/B&gt;※週２回と同じ料金で、＋１回受講していただけるというコースです。⇒&lt;B&gt;多くの個別指導塾と比較して、週２回の料金以下です。&lt;/B&gt;文字で伝えるには限界があります。一度、見学または無料体験にいらしてください。塾長自ら、指導を担当し、毎日を生徒たちと楽しく過ごしています。現在、ご入塾のキャンペーン中ですので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 22:36:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校英語指導に悩む</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-89426/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-89426/</guid>
      <description>塾長の荒川です。現在、7名の高校生が巻教室に通っています。そして、そのうち6名が講師に英語を教わっています。高校生ともなると、生徒による勉強の取組の違いが大きくなります。もちろん、「違い」といっても、良し悪しのことではありません。ひとつは、生徒本人のもつ、「自分にあった勉強方法」。塾がこれを無視して課題を出すことはできません。まだ生徒が学習習慣の定着していない、まっさらな状態であれば、単語の練習方法からノートの一行一行の余白の残し方まで、事細かにアドバイスを与えています。これが、学習を頑張ってきた生徒であればあるほど、効率を考え、いい意味での手の抜き方を覚え、たとえば１０個の単語を覚えるにも、「眺めて発音を繰り返す」「ひたすら書き出して自分で小テストをする」「そもそも練習はせず長文や問題演習の中で学ぶ」などほんとうに、多岐にわたります。塾に通っているということは、彼らも英語学習にいくらか苦手をもっているため、その方法に私たちが一人ひとり手を加えていくことになります。そして、どの生徒も共通に、ある時期までに結果に結びつけなければいけません。もう一つの違いは、時間です。学校で学ぶ教科内容そのものに大きな差があるわけではないのですが、各教科の宿題と復習・予習に求められる学習量が、多いところでは３〜４時間近くかかってしまうところもあります。時間に追われているうえ、さらに塾に通っているのですから、どうしても「塾の宿題」の出し方に苦労します。やはりこちらも、その問題をなんとか乗り越えて、結果に繋げていく工夫が必要です。「ワセイクメソッド」などという、すべての高校生にとって、短時間でできて理解に結びつき、かつ馴染みやすい、そんな素敵な勉強方法があればいいですね。ありません……！(笑)個別指導塾ですから、個人個人に合わせた指導案を練り、その経験から引き出しを増やしていくしかないのですね。難しいほど試行錯誤に燃えます。がんばります。</description>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 18:36:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-87655/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-87655/</guid>
      <description>塾長の荒川です。昨日で春期講習会を終えまして、息つく暇もなく新年度が始まります！ワセイク巻教室から、先月12名の中学3年生が高校受験にチャレンジしました。それぞれ進学先は、新潟高校１名巻高校４名新潟工業高校２名巻総合高校１名日本文理高校２名北越高校１名長岡高等専門学校１名に決定しました！拙い指導にもかかわらず、彼らの最高の努力でぎりぎりまで頑張ってくれました。指導時間外にも学習のお手伝いをしたことで、感謝のことばをいただくこともありましたが、逆なのです。12人が全員、頑張りを見せてくれるから、どこまでも尽くそうと思えたのです。一緒に成長し、楽しみ、燃える受験勉強にすることができました！明日はどの学校でも入学式だと聞いています。華々しい活躍を期待しています・・・！（そしてあわよくば数年後いっしょに働きたいなんて思ってます笑）春期講習会は、慌ただしく過ごしていました。「受験が終わってしばらくは冬よりも個人的な時間をつくれそうだな」なんて、そのようなことは甘〜い空想…。というのも、中学を卒業しても継続してくれる生徒が数多くいたことと、予想外にも(!?)ご紹介等がきっかけで、卒業してしまった生徒と同数の生徒との新たな出会いがあったこと、、これにより、やはり、またも忙しくも楽しい日々が始まるのでした笑</description>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 19:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教え子の挑戦</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-86379/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-86379/</guid>
      <description>塾長の荒川です。公立高校入試まで、あと10日にまで近づいています。各中学校が取りまとめていた「志望校変更期間」の締切も過ぎて、あとは腹をくくってやりきるのみです。指導にもいっそう力が入るようです！(いつも全力です笑)実は志望校変更に際して、たいへん嬉しく思うことがありました。ある生徒の、実力より一歩上の公立高校への、挑戦の意思です。彼は憧れる職業から進路を見据えて、その高校を選びました。つい4日前に各校の倍率が発表され、異例の競争率の高さに、正直に言いますと、「これは心が揺らいでしまうかな」と思っていたのですが、いらぬ心配だったようで、「受けます！」と即答してくれたのです。万が一公立高校を落としてしまうことは、多くの生徒の場合、すでに併願合格している私立高校への入学を意味します。もちろん、私・公問わず、学校ごとに特色があり、それぞれ違った青春を過ごすことができるものです。しかしながら、生徒本人が意思表示して、リスクを知ったうえで、「できること」より「やりたいこと」を選んでくれたことが本当に嬉しく、思わず顔がほころんでしまいました。(笑)15歳といえば、よくも悪くも妥協を知り、ご両親の想いを酌むことができる歳です。だからこそ、周りを見たうえで自分を通すことは、大変に難しいのです。この時期にうかつなことを言うべきではないのは承知ですが、、生徒が真剣に努力して、その努力が実るのであれば、人生においてとても貴重な成功体験となり、将来を支える自信になるでしょうし、結果的に不合格だったとしても、併願先の高校で並外れた努力を発揮し、これもまた、失敗経験が大きな財産に繋がります。一方で、後押ししてくださったご両親にも、感謝せずにはいられません。どのご家庭にも異なった家庭事情がありますので、一概に「生徒の意思を尊重してあげてください」など私は言える立場ではありません。しかし、やはり、生徒と接するときは、目の前の生徒に情熱をもって挑戦してもらえることが講師冥利に尽きます。努力なしには、理想の結果は伴いません。どうにも暑苦しい内容になってしまいましたが(笑)、生徒たちの頑張りに報いるよう、残りの日数を大切に、少しでも多く時間を共有できたらと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 10:29:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気と結果、どっちが先？</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-85680/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-85680/</guid>
      <description>塾長の荒川です。とある女子生徒との雑談です。Ｑ.勉強を得意とする子が理解に積極的なのか、理解に積極的な子が勉強を得意とするのか。まるで、卵が先かニワトリが先かという問いです。人それぞれ解釈が違うのでしょうし、「それはこうに決まっている」と自信を持って主張できる方もいるかもしれません。指導者としては、「それは後者だよ。まずは学習の姿勢からだよ」と生徒の背中を押してあげるようにしたいものですが、どうにも、１００％その通りだと考えることができません。その生徒の場合は、数学のある単元に対して、・あまりに苦手だと質問しようという気持ちにもなれない。・その問題を採点して、その問題だけ理解するだけで精いっぱい。・似た問題をできなければ点数にならないこともわかっているけど、行動が追いつかない。あまりに素直で、あまりにネガティブな発言です。笑そして、こちらも、同じ生徒の発言です。ただし、数学の別の単元です。・やっと少し○○がわかってきた。・基礎的な問題を間違えると、「なんでだろう」と思う。・調べて解決することができるし、納得いかなきゃ聞く。　難しいのは、やっぱり見なかったことにする。まだまだ未熟ですが、少しだけ(？)ポジティブになりました笑このようなやりとりが現場であるからこそ、Ｑ.勉強を得意とする子が理解に積極的なのか、理解に積極的な子が勉強を得意とするのか。…に対して、私は５０％：５０％だと思っています。この生徒は、苦笑いでネガティブな発言をしながらも、とてもまじめで、言われたことにはきちんと取り組みます。練習量は大事だよ！と言いますが、目前の理解のためだけではないことが、彼女を見ていてわかります。「苦手でも、練習したからこそ、基礎を間違えたら理由が気になり、好奇心になる」ということではないでしょうか。放っておいて、急に練習する気がでるというのは、ごく稀です。子どもたちには一歩の後押しが必要で、それが個別指導の講師の一番の役割だと思います。その形が、解き方を教えることであれ、おしゃべりであれ。多くの結果を出さずして偉そうなことは言えませんので、塾長として率先して、すべての生徒に、一人の漏れなく、安定して「適量の宿題を出す」「宿題の完成を見届ける」ことを心がけていきます。練習をこなし、ひとりでも多くの生徒が理解への好奇心を示し、同時に成績を伸ばせるように。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2015 16:34:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>デメリットの選択</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-84975/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-84975/</guid>
      <description>塾長の荒川です。年始から、講師Ａにステキな話を伺いました。日常から人生の岐路まで、人は誰しも生きていくうえで、ひとつひとつの行動を秤にかけて選択をし続けますが、そこから、「メリット」「デメリット」という観点で一歩踏み込むというお話です。学習を例に挙げてみます。行動　これから勉強をする　a.メリット　　成績アップにつながる　　志望校合格に近づくことができる　b.デメリット　　遊べなくなる　　好きなテレビが見れない行動　気分が乗らなくて勉強をしない　a.メリット　　時間を好きなことに使える　b.デメリット　　成績が伸びない　　合格できない不安に駆られる荒川も含め、行動選択の際に「メリット」を比較して、実行に移したり、誰かを説得したりすることが多いと思うのですが、講師Ａは「デメリット」を比較する大切さと、その説得力を教えてくれました。つまり、b「勉強して好きなテレビを見られない」b「勉強をせず不安に過ごす」２つのうち、どちらがより後悔が少ないか、ということです。たしかにこの選択なら、答えははっきりと出てきます。常にここまで考えて行動できるかといえば、荒川はＮＯです。誰かに言われてから、はっと気づき、考え始めると思います。※講師Ａの場合は、缶コーヒーを買う際にも考えるとのことです(!?)しかしながら、指導者として生徒のスイッチを入れてあげたり、生徒目線でも、「めんどくさい」と思った時に自己発起できる材料になるのなら良いですね。・「告白してふられるか」「告白せずにもやもやし続けるか」・「甘いもの食べて太るか」「食べずに数十分がまんするか」・「聞くのは一時の恥」「聞かぬは一生の恥」どんな行動にもいくらかのデメリットが付きまとうのであれば、より後悔の少ない選択を。具体例を考えるとおもしろいですね(笑)</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 14:27:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>減量の宿題</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-84350/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-84350/</guid>
      <description>塾長の荒川です。宿題の減量ではなく、「減量」の宿題です。指導に全く関係のない雑談ですが、お目汚しをお許しください笑先日、1年ぶりに高校時代の同級生2人に会ってきました。お互いに多忙で、電話やLINEでのやりとりもないに等しいのですが、それだけの頻度でも友人という関係でいられることに幸せを感じます。共有するのは、もちろん、1年間の変化。仕事話、異性の話など、花咲く話題はさまざまですが、塾長が個人的に最も衝撃を受けたのは、友人のひとりのシルエットでした。聞けば、昨年1月に80kg台だったところ、現在まさかの60kg…！三十代といえばだんだんとお腹がぷっくりとしてきてもいい歳なのに(※だめです)、何が彼に起きたのでしょうか。ぐぬぬ。プライベートにかかわるのでそこまでは触れられませんが、きっかけと努力で、人は大きな変化を遂げられるのだと、彼を見て再認識したのでした笑荒川「じゃあ、おれも夏までに65まで減らすよ！」……なぜ、そのようなことを口走ったのかわかりません。しかしながら、願望は願望。本音です。達成しなきゃいかんでしょう！生徒たちにばかり偉そうに講釈を垂れているようではいけません。今年は私も、子どもにもわかるようなシンプルな変身をします！笑ちなみに、31歳・身長176cmの理想体重は68kgとのこと。現在は大きくオーバーしてしまっているので、「先生、やせました？」と言ってもらえるよう、日々精進いたします。（…ああ、言ってしまった笑）</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 20:03:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業納め</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-84287/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-84287/</guid>
      <description>塾長の荒川です。12月29日は年内の授業納めでした。開校からまだ4か月ですが、1日もかかさずに教室に通い(!?)、いつも慌ただしく過ごしたためか、あっという間だったという印象を受けます。…とはいえ、塾としての真の授業納めは&lt;B&gt;3月&lt;/B&gt;ですね。生徒たちは冬期講習会期間中も毎日塾に通い、一部の生徒にいたっては、塾長と同様に「住人」になっていました(笑)(なんと自習時間最大9時間!)「年末年始」という節目は、受験を控える生徒たちには存在せず、只々必至に各教科の苦手つぶしに取り組んでいるのを見ていると、本当に、笑って3月の授業納めを迎えたいという気持ちが沸き起こります。お正月には多くの受験生が神社で願掛けをします。塾長もまた、生徒の悲願達成を祈って、絵馬に魂を注ぎ込むつもりでいます…！授業の雑談でも話題に出たことですが、神様にお願いするのは、「受からせてください」ではなくて、&lt;b&gt;「頑張るので見守っていてください」&lt;/b&gt;であるべきだと思います。自分の意思で、力で、合格を勝ち取ってほしいです。さて、年始も引き続き勢いを増して指導してまいります。読んでくださっている生徒たちも保護者の方も、風邪をひいてしまわないようお気をつけください。来年もよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 17:50:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おしゃべり</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-82613/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-82613/</guid>
      <description>塾長の荒川です。お久しぶりの更新です。テストが近づいて、日曜日の自習室が満席の状態です。教室運営としてはうれしい限りですが、席の追加を視野にいれなければいけませんね。今日のテーマは「おしゃべり」。個別指導の多様なあり方のひとつと思って読んでいただきたいのですが、一部の生徒は、様々な経緯があって、おしゃべりが授業の基盤になっています。たとえば、理科のある現象の理解(一人で基本的な問題を解き進められるレベル)が、その日の授業のゴールとします。ある生徒は、集中してお話を聞くことが苦手です。点数を上げたい気持ちはとても強く、宿題も終えてきますが、授業内容が頭に残っていないために、宿題があまり意味をなしていません。まずホワイトボードに書いて説明　　　　　　　　　　　　　　　　⇒失敗（よそ見）次に生徒のノートにカラフルに書き込み　　　　　　　　　　　　　　　　⇒失敗（見ながら解かない）テキストをいっさい使わない、科学現象のおしゃべり　　　　　　　　　　　　　　　　⇒大成功試行錯誤の結果、この生徒の場合、おしゃべりがぴったりと当てはまりました。「勉強」という雰囲気ではないため、会話が双方向になり、生徒自身から「なんで？」とか「○○はどうなんですか？」というように質問が飛んでくるようになったのです。そして、何より大きい成果は、その後に取り組んだテキストを用いた演習においても、なんとなく進めるのではなく、正解を取りに行く姿勢が見られたことです。もちろん、「おしゃべり」の時間が増えるほどに授業での演習量が減ってしまい、テスト範囲の網羅からは離れていくことになるのですが、本人からしてみれば、授業と１週間の宿題を通じて何かを理解できたという大きな進歩となりました。この経験の積み重ねから、最近意識しはじめたことではありますが、集中力のある、定期テストで400点以上の好成績の生徒たちにとっても「おしゃべり」は積極的に取り入れるべきなのかもしれません。英語であれば英作文、理科なら化学分野、社会なら政治分野など、これらの生徒からすればある程度の知識はあるのですが、いざ入試形式で問われると「どうしてそこで間違える！」と言いたくなるミスが多くなるのが事実です。そして、経緯を確認してみると、学んでいた知識から連想できるようなささいな情報が抜け落ちていたり、逆に、学んだ知識の一部を勘違いしていて、誤って連想してしまっていたり、これらのことが原因です。つまるところ、学んだ用語や現象をアウトプットして理解を確認する機会がなかったために、このようなことになってしまうのだと私は考えています。生徒の頭の中まで覗き込むことはできませんし、演習量ばかり重視していては正解か不正解かでのみ理解度を測ることなってしまいそうです。最近は、日曜日などに、内容を厳選して「おしゃべり」の時間を作るようにしています。まだまだ発展途上の案なので、すべての生徒に当てはまるとはいえませんが、指導の質を今後も高めていくため、また生徒自身の積極性の後押しのために、努力していきたいと思います。</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 19:49:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同じ内容を勉強しているのに…</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-80651/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-80651/</guid>
      <description>塾長の荒川です。あと１週間で、近隣の中学校は定期テストです。自習教室の利用も活発になってきました。今日の記事は、ご家庭・生徒から最も多く聞かれる質問への、私なりの解答です。その質問とは、Q.どうやったら点数があがりますか？生徒から聞かれるだけでなく、塾としての究極の課題ですね(笑)まず、下にあげることは事実です。中学校や高校で、点数の取れている人・平均点に満たない人、どちらも◎テスト範囲はきっちりと勉強しています。　(しかもワーク提出を求められるため、大半の子どもは範囲を終わらせます)◎使っている教材に大きな差はありません。◎普段も宿題を終えている子どもがほとんどです。--------------------------------------------------------------内容が変わらないとすると、どうして結果に大きな違いが出てくるのでしょう。学習量ももちろん重要ですが、個人的に、ひとりひとりのテスト前の過ごし方にそれほど大きな差があるとは思っていません。疲れれば休憩しますし、(こっそりと)少し横になることもあるでしょう。私なりの答えは「量より質」です。塾から生徒へ宿題を出します。事情がない限り終えてきてもらうものですが、それだけでも理解度に差が出てくるのを目にします。それこそ毎日！以下は、質をあげる３つの要素です。習慣や意識づけの話なので、長続きさせることが前提ですが、まずは一歩一歩です。 宿題では「質問すべきところを探す」。出された宿題を終わらせることは誉めるべきことです。これが出来るようになったら、１点、心がけてください。実力をつけるには、単に終わらせることに意味はありません。採点をして赤直しをすることも、最低限のことで必要ですが、それでもまだ足りません。&lt;B&gt;机に向かい、宿題を進めながら、常に質問の準備をしてください。&lt;/B&gt;点数の高い生徒ほど、質問する習慣がついているため、指導開始後、テキストを開いた彼らの第一声は「これとこれと・・・がわかりません」です。その日か次の日にすぐやる生徒に学校授業の理解度を尋ねると、授業の時点で、先生が言っていることはなんとなくわかるといいますが、ノートは「とりあえず写している」という子が多いです。実はこれ、ふつうなのです。復習は、早めにやりましょう。テスト前ではありません。普段です。授業当日、数学であれば計算のやり方はだいたいわかり、理科社会であれば、用語が耳に残っています。それが数日放置すると、嘘のように、授業で何をやったかすらわからなくなります。放置したままテスト２週間前を迎え、いざ勉強を始めるとすると、それは「ほとんどまっさらな状態からのやり直し」です。理解しながら範囲を終わらせるには、時間が足りないのです。オススメは、「その日にすぐにワーク」、時間がなければ「ノートを眺めるだけ」でも行動を起こすと、理解度はグンと上がります。自分でテスト＆採点をする塾にはストップウォッチをいくつか置いてあります。これは、自習時間等で、制限時間を設けて問題演習をやってもらうためのものですが、時間を計る、ただそれだけで、おもしろいように(？)ミスが浮き出てきます。定期テストでの計算ミスについて、慣れがないという原因がひとつ挙げられますが、このまま完結してしまってはもったいありません。単語練習、計算練習、社会の暗記、どれも最後にテスト形式で実践してみると、確実な理解に繋がるのです。以上３点、私から生徒に対しても常々声かけをし、時に自習席での小テストでも時間管理を任されています。元々これらを自主的にこなす生徒は、楽しそうに誤答と向き合っています。逆に言えば、そうでない生徒も、これらの習慣がついたとき、勉強が一層楽しくなり、結果に大きく繋がるのだと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 14:03:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み勉強会終了　開校へ</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-80206/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-80206/</guid>
      <description>塾長の荒川です。勉強会おつかれさまでした。1カ月という短い期間にもかかわらず、「毎日続ける勉強」の威力を改めて目の当たりにしました。・高校英語（リーディング）1カ月分の予習！・特定単元のトレーニングで、８月末の新潟県統一模試にて該当大問の全問正解！・中１〜３基礎計算問題の網羅！・学校の宿題をやり残した生徒０人！（これは当然ですね笑）などなど自習室そのものは夏休みだけでなく平時もご利用いただけます。冬休みではよりグレードアップさせたいですね♪さて、来たる９月３日、開校です！手続きが済んだご家庭はすべて指導時間のセッティングを終え、まずは９月(一部高校は１０月)の定期テストに向けて全力疾走です！引き続き、体験生徒を募集いたします！</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 15:40:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み勉強会　前半終了</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-79805/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-79805/</guid>
      <description>塾長の荒川です。本日はお盆初日。ワセイク巻教室の「勉強会(自習・質問教室)」イベント開始から２週間が経過し、半ばを過ぎました。たくさんの方にご参加いただいて、教室では毎日、生徒が各々の課題に向けて真剣に取り組む姿が見られます。ある高校生の生徒は、１０月の定期テストに向けて、英語の教科書内容を先取り学習しています。入室⇒単語テスト⇒教科書の和訳⇒音読⇒学校課題というきれいなルーチンを組み立てることができています。家庭学習が一切手につかないことから自習を利用している生徒ですが、そうとは思えないほど熱心にペンを走らせています。また、ある中学生の生徒は、学校課題の800〜1000字の作文に現在取り組んでいます。文章の構成を苦手とすることから保護者様より「塾の自習時間にやってはどうか」との声があり、私と本人とで対話の形で内容を決め、深め、構成を決め、あとは書き起こすのみという状態です。思うことを文字に起こす難しさに対し前向きになり、終わるころに達成感をもってもらえるとなると、私自身も彼と同じくらいに(彼以上に？)楽しみです(笑)いよいよ夏休み後半。勉強会開始後も数人からお問合せをいただき、少しだけ人数が増え、よい意味で賑やかになっていくことが期待されます！特に中学生生徒は「定期テスト１か月前」なので(！)、今後も本腰を入れて声かけを進めていきます！さて、話は逸れますが、今夜はペルセウス座流星群の観測日です！(ピークは昨晩から数日間です)深夜に弥彦山の中腹まで車を走らせ、ブルーシートに横になって星空と流星を眺めるのが毎年この時期の塾長の恒例行事だったりします。この時期でなくとも、数百メートル高いところに登るだけで広がる満天の夜空は見ものです。「身近にある絶景スポット」、もっと多くの人に堪能してほしいと思います！それでは。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 18:12:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆現在、開校準備中☆その４</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-79012/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-79012/</guid>
      <description>塾長の荒川です。いよいよ勉強会開始まであと３日！まだまだ参加者募集中です！教室の様子はというと、実はもうずっと前から「完成」しているのです笑……というよりも、机と椅子があれば指導自体はできるわけで、これからも心がけなくてはいけないのは、やはり生徒の居心地。見た目は小奇麗に。応援してくださったかたのアドバイスで観葉植物なんかも置いてみたり。入口の微かなアロマの香りなんかも地味なこだわりです♪ご意見箱のようなものも設置する予定です。ひとりでも多くの生徒が集中できる学習環境を！ところで、24日木曜日、新潟日報のフリーペーパー「assh」に教室の記事を掲載していただけることになりました。20〜40代の女性を中心に読まれているとのことで、ちょうどお母様方の目に触れるのです。一人でも多くの生徒に会えるきっかけになればうれしいです！</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 23:01:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>手作り教材/筆答検査Ａ対策</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-78609/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-78609/</guid>
      <description>塾長の荒川です。手の空いた時間に、教材を作っています。今日は、音読・英作文用のプリント作りに着手しました。各学年で習う1つ1つの文法に対して、教科書単語で作った15こ程度の例文をひたすらエクセルで打ち込んでいるところです。きっかけは、今年度から新潟県公立高校の新入試制度として採用される、「学校独自検査」、その中の「筆答検査Ａ」対策。&lt;a href=&quot;http://www.pref.niigata.lg.jp/HTML_Article/1013/761/H27mondairei.pdf&quot;&gt;教育委員会による見本公表&lt;/a&gt;・２ページにわたる長文の速読・内容の要約・内容を踏まえた上での英作文と、表現力も問われるなかなかハードな問題のようです。各塾、どのような対応をするのかが気になるところではあります。英語が苦手な中学生・高校生は他の教科に比べて本当に多いので、巻教室でもとことんこだわっていきます。テーマは「正しい意味よりも、正しい使い方」乞うご期待！</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 22:52:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆現在、開校準備中☆その３</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-78491/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-78491/</guid>
      <description>塾長の荒川です。祝☆外観完成！！本日、看板業者さんの手によって、教室の外観が完成しました。写真は載せられません。逆光め…なんにせよ、とてもきれいに出来上がっています！建物自体のデザインがおしゃれといいますか、窓なんかは大きくアーチ状になっていまして、知人のウケは上々です笑一度、皆さまにも様子を見に来ていただきたいですね！さて、今日の段階で、９月の中学校定期テスト予想問題がおおよそ準備できました。開校後たった２週間での定期テストです。「塾に入ったばかりだからまだ点数に表れなくて当然ですよね　１１月に向けて頑張らせたいです」…と気遣ってくださる保護者さまもいらっしゃいます。しかし！お子様を預からせていただく以上は、ご期待以上の成果を狙いたいです！いろいろなところで書いている気もしますが、学ぶことへの前向きさは、最大の武器になります！たとえ短い時間しかテスト対策を練られずとも、長くだらだらやるよりはずっと多くの理解を得られるものです。よって、勉強会等を通して良いご縁がございましたら、取り急ぎお子様との作戦タイムを設け、本人の気持ちを盛り上げて参ります。一人でもたくさんの保護者様・お子様の悩みのひとつを解消したいと思っておりますので、お気軽に教室までお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 23:01:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆現在、開校準備中☆その２</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-78412/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-78412/</guid>
      <description>塾長の荒川です。本日(日が変わってしまいましたが)、近隣のご家庭に宛てて、巻教室のお手紙が届き始めました。当校では、初めての外に向けたメッセージでございます。さっそく、何名かの方からお電話を頂きました。私は家に届いたダイレクトメールの類はだいたい捨ててしまう性格なので、お手紙にリアクションがあったことそのものを、大変うれしく思いました。そして、少しでも勉強会に興味をもってくださって、ありがとうございます。お電話のやり取りの中でいただいたご質問の中で、今後も聞かれるだろうと思ったものについて、別ページにて回答とともにまとめてみます。今しばらくお待ちください。昨日の夕方に届いた教科書類、誰の目にも付かないのをいいことに段ボールに入れたまま放置していたのですが、ようやくお昼にコメリで本棚を仕入れてきまして、すてきな具合に教室の一部となりました。写真を撮りためているのでいずれやりたいです。ビフォーアフター。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 00:40:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆現在、開校準備中☆</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-78328/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-78328/</guid>
      <description>塾長の荒川です。７月２１日からの勉強会に向けて着々と開校準備が進んでいます。本日、今まさにこの瞬間、からっぽの教室に生徒の机とイスが運び込まれ、業者さんによってひとつひとつ組み立てられています。そして夕方には学校教材や問題集が届くようです。（本棚がまだ・・・笑）開校準備そのものは５月から始めているものの、つい昨日までは打ち合わせや広告関連が中心。いざ教室に「もの」が置かれることが、気持ちのうえでの区切れ目になっていると感じています。指導の現場が徐々に形作られていき、実感をともなう感動があります。きっと次の区切れ目は、お問い合わせの応対など「ひと」とのやり取りなのでしょう。節目節目はあれど、とても刺激的で緊張感のある毎日です。さて、このホームページを見てくださっているのは、おそらく塾をお探しの方 講師希望者として当校に興味をもった方が中心だと思います。関連することで、開校前後のおおまかな動きをお知らせします。7/6　　　　　外観の完成（看板など）7/4 〜7/20 夏休み勉強会受付期間7/21〜8/26 夏休み勉強会8/23,24　　　開校説明会9/3　　　　 　開校　通常授業開始　　　　 　　　以降、毎日自習室利用可、毎週日曜日質問教室実施9/7, 14　　　中学生対象 定期テスト直前勉強会 (無料実施)巻駅近辺の学習塾の中ではかなり広い当校。(なんと４４畳以上！)たくさんの方に愛してもらえるよう、本日より体験指導の準備と教室内環境の充実に取り組みます！</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 00:39:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設、および新規開校のお知らせ</title>
      <link>http://maki.waseiku.com/blog-78233/</link>
      <guid>http://maki.waseiku.com/blog-78233/</guid>
      <description>このたび、９月３日より早稲田育英ゼミナール巻教室が新規開校いたします。ただいま新規入塾生を募集しておりますので、お気軽にお問い合わせください。新規開校に先立ちまして、ホームページを開設しました。今後、教室の情報などを随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:53:55 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
