<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>成進学習室　</title>
    <link>http://seishin103.com/</link>
    <copyright>成進学習室</copyright>
    <description>大阪府八尾市本町の学習塾･進学塾･個別対応学習指導塾の『成進学習室』のホームページになります。</description>
    <item>
      <title>さらに快適環境に♪</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-83086/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-83086/</guid>
      <description>さらに学習環境を改善いたしました！学習机は半ブースタイプにし、１人分がなんと１００ＣＭ×６０ＣＭ広々です！最大１６席の少人数制でしっかり一人ひとりに目が届きます。テキストは教室に備え付けで個人で買う必要もなく、いつでも、何年生のどの教科でも好きなだけＰＣから問題が取り出せる！ＰＣで動画による解説も見られる！各自に配られるオリジナルファイルには、個人別の「学習進度表」や１年生から３年生まで全教科の「要点」を収録！どんどん進めたい生徒も、じっくりやりたい生徒も各自のカリキュラムで対応だから自分のペースで進められる！講師に定期チェックを受ける際や質問がある時は、教室前方の講師用の机に置かれたスライダーに生徒の名前が書かれたプレートを流しておけば、講師から名前を呼ばれるまで並ばずに、先に進めたり、別の勉強を始めたり、時間を無駄なく使えて、呼ばれたら別席でマンツーマン指導！！管理、掃除の行き届いたオフィスビルでトイレも快適(^O^)防犯カメラも設置で安全面も確保！目にやさしいＬＥＤ照明♪外から見えにくい成進学習室の教室内は結構贅沢な快適環境で生徒たちが学習に取り組んでいるんです。でも学習に集中できる環境が一番大事ですからね(^。^)</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 20:24:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☆クリスマスイルミネーション☆</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-83085/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-83085/</guid>
      <description>クリスマスイルミネーション完成(^_^)/~やりたかったんだけど、やりすぎかな！？^_^;</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 20:09:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掲示コーナー設置</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-77715/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-77715/</guid>
      <description>教室廊下に掲示コーナーを設置いたしました。今後、受講案内、外部模試情報、私立高校パンフレット、オープンキャンパス情報など様々な情報を発信して有効活用してまいります。お気軽にお立ち寄りください。スタッフまでご用の方は呼び出しのボタンを押してお知らせくだされば対応させていただきます。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:38:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防犯カメラ設置いたしました</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-77714/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-77714/</guid>
      <description>平成２６年６月９日、５Ｆ通路奥に防犯カメラを設置いたしました　昨今多発する子どもたちを狙った犯罪は後を絶ちません。夜間に通っていただく学習塾も子どもたちの安全確保に力を入れていかなければならない状況下にあると考えております。　　建物自体、警備会社のセキュリティーによって管理されておりますが、この度、成進学習室独自でも５Ｆ通路に防犯カメラを設置しモニターをしております。　防犯カメラの設置につきましては自治体の設置基準に準拠し成進学習室の管理責任のもと設置しております。今後とも成進学習室では皆様が安心して通っていただけるように、子どもたちの安全確保に全力で取り組んでまいります。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:29:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教室の照明をＬＥＤにしました</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-77711/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-77711/</guid>
      <description>平成２６年６月１０日にＬＥＤ照明に交換いたしました。　LED照明の特長については、大きく言えば、以下のような3つのことが挙げられています。　安全性が高い　　LED照明は、主にアクリル樹脂を素材として用いているため、軽くて丈夫であることから、たとえば、地震などの災害時に、仮に照明が落下するような事態に陥っても、ガラスや有害水銀が飛散することがありません。加えて、LED照明は、従来の電球に含まれる可視光線以外の紫外線や赤外線（熱線）が少ないため、照明が熱くならないという特長もあることから、やはり、災害等で照明が落下するようなことがあったとしても、その熱さを気にする必要がなく、この点でも、安全性に優れているといえます。 とりわけ、当教室は、天井が高いことから、このような特長を有するLED照明を設置することのメリットは大きいと考えました。　目にやさしい　従来の蛍光灯の場合、寿命が近づいてくると、ちらつきが生じて、明るさが保ちにくくなることがありますが、LED蛍光灯の場合には、そのようなことはなく、明るさを一定に保てるといった子どもたちにも優しい環境づくりにメリットがあります。　省電力・長寿命であるため、環境に対して「やさしい」　LED照明は、明るさは確保しつつ、従来の蛍光灯や白熱灯と比較して、消費電力を低く抑えられることが出来るため、環境に対して「やさしい」照明であると言えます。また、LED照明の寿命は、およそ40000時間と非常に長く、これは、蛍光灯の約4倍、白熱灯の約40倍に相当することから、照明を交換する手間が省けるのはもちろんのこと、このことによって、資源の有効活用に繋がるため、やはり、LEDは環境に対して「やさしい」・エコな照明と言えます。これからも成進学習室では、通っていただいております子どもたちの学習環境向上により一層力を入れてまいります。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 19:06:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学1・2年生対象　入会金・授業料無料キャンペーン！！</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-76452/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-76452/</guid>
      <description>トップページのバーナー「必見！中学１年生・２年生対象　入会金・授業料無料キャンペーン！！」の「&amp;#10162;詳しくはコチラをご覧ください。」をクリックしてご覧ください。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 17:16:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２６年度より小学生の部「算数教室」を開講いたします。</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-75393/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-75393/</guid>
      <description>詳しくは、ＴＯＰページのバーナー、または「小学生はこちら」、「おすすめコース」などからご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 19:13:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２６年度中学生の部のコース、授業料を一部改定いたしました</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-75391/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-75391/</guid>
      <description>中学生の部におきましてコースの変更、授業料の改定を行いました。詳しくはＴＯＰページより「コースの紹介」、「授業料一覧」からご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 19:14:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成２６年度入試結果をご報告します</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-75390/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-75390/</guid>
      <description>ＴＯＰページのバーナーからご覧ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 19:03:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習募集記事掲載</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-70721/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-70721/</guid>
      <description>詳しくはトップ画面より「冬期講習募集中！」のバーナーをクリックしてください。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2013 19:48:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「個別対応学習指導」について</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-63232/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-63232/</guid>
      <description>「個別対応学習指導」について、当ホームページ「教室のご案内」に詳しく掲載させていただいております。当塾の基本理念も含め掲載しておりますので、ぜひご覧いただければ成進学習室とは、どういう塾？かがお解りいただけるかと思います。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 22:40:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>開校案内チラシぱどに折込</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-63221/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-63221/</guid>
      <description>ご父兄様向け入塾説明会を終えられた方から無料体験授業を実施させていただいております。平成２５年６月１４日号のぱどに「入会金無料・無料体験授業」のクーポン券付チラシを折り込ませていただきました。是非ご利用ください。</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 01:33:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１３年６月３日　移転リニューアルオープンいたしました</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-63220/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-63220/</guid>
      <description>おかげさまで　６/３より移転リニューアルいたしまして、在校生の新システムの授業がスタートしました！早くも集中力の違いに驚いています！練習問題の正答率もかなり上がっています。１学期末テストの時期が楽しみです。</description>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 14:07:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新入塾生募集記事ぱどに掲載</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-60143/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-60143/</guid>
      <description>ご父兄様向け入塾説明会を終えられた方から無料体験授業を実施させていただいております。平成２５年４月１２日号のぱどに「入会金無料・無料体験授業」のクーポン券付広告を掲載させていただきました。是非ご利用ください。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 19:02:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度通常授業の開始</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-42356/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-42356/</guid>
      <description>４月９日(月)より平成２４年度通常授業を開始いたします。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 20:15:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平成24年度高校入試結果</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-42353/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-42353/</guid>
      <description>受験生の皆さん、ご父兄の皆様方大変お疲れ様でした。そしておめでとうございます。平成24年度高校入試合格率　９４％でした。大変高い結果に驚いております。今後のますますのご活躍をお祈りいたしております。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 18:24:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページを開設しました。</title>
      <link>http://seishin103.com/blog-15735/</link>
      <guid>http://seishin103.com/blog-15735/</guid>
      <description>成進学習塾のホームページを開設しました。ここからお知らせや各種イベント情報を発信していきます。是非、ご覧くださいね！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 20:14:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験対策講習　:開始:終了　実施前にお知らせ</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8137/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8137/</guid>
      <description>　夏期講習以降、部活も引退していよいよ受験対策も本格化するこの時期から、不定期に「受験対策講習」を実施いたします。　　通常授業時とは異なり、板書を使っての従来の集団形式の授業を展開します。　授業のメインは「外部模試の考察と対策」です。受験料を払い模試を受けっぱなし、送られてくる結果を見て喜んだり、がっかりしたり・・・それだけに使うのはもったいないと思いませんか？外部模試の結果には細かな分析表がついてきます。他校も含めた相対評価もわかります。問題は高校受験の出題された問題をよく分析、研究、反映されたものです。結果表を最大限に活用し当塾独自の受験テクニック、個別の受験対応策を学ぶ講座です。　従来の教室でも効果のあった成進学習室が高い合格率を維持できた要因のこの「受験対策講習」を引き継ぎます。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:26:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期考査対策講習　:開始:終了　実施前にお知らせ</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8765/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8765/</guid>
      <description>　定期考査対策用の教材は各中学校で使用している教科書別対応で出題範囲のページから独自の問題を作成したものを使用します。　対策教科は中学１,２年生のＳ・Ｒコース、中学３年生は全５教科対応。中学１,２年生のＫコースは数学・英語の２教科のみの対応となります。受験生は内申点に大きく関わる定期テストなだけにがんばらなければなりませんね！？どうせやるなら効率よく学習してしっかり得点！それを実現させてくれる教材システムです！各中学校の定期考査一週間前から定期考査対策体制に移ります。教材も通常授業で使用するものとは異なり、定期考査対策用のものになります。《受講費用》1時間　900円《受講コマ数》各定期テスト毎にお配りします、定期考査対策スケジュールにそって時間設定致します。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:28:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験準備コース(Ｓ・Ｒ・Ｋ　全３コース）　18:00開始21:30終了　年間スケジュール表による</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8138/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8138/</guid>
      <description>　中学１・２年生のための高校受験準備コースです。　　Ｓコース、ＲコースとＫコースの３つに分かれており、Ｓ，Ｒコースは定期考査対策講習が全５教科対応と年間の通常授業回数に差があります。　　Ｓコースの通常授業では「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みます。高校入試では中学１年生から中学３年生までに学習した範囲全部が試験範囲です。また、学習は積み重ねです。過学年の単元で理解ができていないものがあれば、先の学習でもつまづいてしまいます。過学年の学習こそ重要と言っても過言ではありません。それには、どうしても時間の確保が必要となってきます。　近年、内申点も高校入試合格に重要な要素になってきています。内申点は受験を迎えた中学３年生になってから慌ててもそうそう簡単に上がるものではありません。中学１年生の頃からしっかり積み上げていく必要があります。内申点に大きく影響する定期考査で対策講習が全５教科なのがこのコースの大きなメリットです。　過学年の学習が必要な生徒さん、進学校を目指される生徒さんはコチラのコースがおすすめです！　Ｒコースの通常授業も「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みますが、基本的には塾での学習時間が短い分、生徒さん自身で塾での学習時間以外に必要学習時間を確保でき、過学年の学習については入試レベルの問題まで対応できる。または今後対応していく方のコースです。　こちらのコースも定期考査対策は全５教科対応のコースです。　　Ｋコースは「無学年制」ですが、数学、英語の２教科のコースです。いちばん学習に時間のかかる２教科を苦手教科にしないように、中学１年生は基礎から応用レベルまでしっかり取りこぼしの無いように、中学２年生は中学１年生の単元で不安なところは早急に対応し、中学２年生の学習単元では基礎から取りこぼしの無いように学習し、翌年の受験年を高いレベルで迎えられるように準備します。&amp;#10162;年間通常授業回数■ Ｓ コース　　　１２４回■ Ｒ コース　　　９６回■ Ｋ コース      ７２回&amp;#10162;通常授業開講時間18：50〜19：50（６０分）　自主学習時間19：50〜20：00（１０分）      休憩時間 20：00〜21：30（９０分)        通常授業時間最大１５０分！！※ 自主学習時間は、通常授業に出席する日のみご利用可能です。※ 通常授業時間は９０分で、自主学習時間は無料で自由参加です。※ 自主学習時間も講師は居ますので、学習指導いたします。※ 自主学習時間は学校の宿題の持ち込み、質問も可能です。							</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:56:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験コース（Ｓ・Ｒ　全２コース）　18:00開始21:30終了　年間スケジュール表による</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-4872/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-4872/</guid>
      <description>　高校受験を控えた中学３年生のための高校受験対策コースです。　　ＳコースとＲコースの２つに分かれており、年間の通常授業回数に差があります。　　Ｓコースの通常授業では「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みます。高校入試では中学１年生から中学３年生までに学習した範囲全部が試験範囲です。また、学習は積み重ねです。過学年の単元で理解ができていないものがあれば、先の学習でもつまづいてしまいます。過学年の学習こそ重要と言っても過言ではありません。それには、どうしても時間の確保が必要となってきます。　過学年の学習が必要な生徒さん、進学校を目指される生徒さんはコチラのコースがおすすめです！　Ｒコースの通常授業も「無学年制・無教科制」を採用し全教科、全単元、必要な場合はいつでも過去の学習単元に戻り再確認、再学習に取り組みますが、基本的には塾での学習時間が短い分、生徒さん自身で塾での学習時間以外に必要学習時間を確保でき、過学年の学習については入試レベルの問題まで対応できる。または今後対応していく方のコースです。あまり塾に時間を取られたくないかたはコチラのコースを！&amp;#10162;年間通常授業回数■ Ｓ コース　　　１２４回■ Ｒ コース　　　９６回&amp;#10162;通常授業開講時間18：50〜19：50（６０分）　自主学習時間19：50〜20：00（１０分）      休憩時間 20：00〜21：30（９０分)        通常授業時間最大１５０分！！※ 自主学習時間は、通常授業に出席する日のみご利用可能です。※ 通常授業時間は９０分で、自主学習時間は無料で自由参加です。※ 自主学習時間も講師は居ますので、学習指導いたします。※ 自主学習時間は学校の宿題の持ち込み、質問も可能です。																										</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:57:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数教室（Ｎ・Ｓ・Ｒ・Ｋ　全４コース）　16:00開始18:30終了　授業料一覧に掲載</title>
      <link>http://seishin103.com/course-detail-8136/</link>
      <guid>http://seishin103.com/course-detail-8136/</guid>
      <description>　成進学習室では子ともたちの興味について深く研究しております。　　子どもたちが興味を示し夢中になるものの一つにゲームがあります。子どもたちにはもともとわからないことを知りたいという興味、好奇心が誰でも備わっています。クリアする方法がわからないから失敗し、「次は、ここをこうしてクリアするぞ！」とクリアする方法を見出すために自らの頭を使って考え、再びチャレンジします。そうしてクリアすれば達成感を味わいます。それがゲームに夢中になる大きな要因だと考えます。　　それでは、勉強は同じように興味をひき夢中になる対象になるでしょうか！？答えは ”なります ”　　それを可能にする成進学習室の新システムとは・・・まず、できない、わからないままの時間を長くしない。さすがのゲームもいつまでたっても、何回やってもクリアできなければ飽きてしまいます。当学習室のカリキュラムは、一人ひとりの生徒さんに今必要な単元を自分のペースで学習していただくオリジナルのカリキュラムです。基本レベルから段階的に深めていくプリント教材は、生徒さんが自らコンビニのバーコード端末と同様のものを使い出力するといった遊び心も取り入れられています。渡されたプリントではなく自ら出したプリントなので意欲的に取り組めております。パソコンを使って動画や音声による学習もプログラムされていることにより、学習に変化をつけ飽きさせない点でも配慮されています。それでもクリアできないときには講師がマンツーマンで最低限のアドバイスによりクリアできるように導きます。１から１０まで全て教えてクリアさせても達成感はありませんからね！？　　塾での学習が楽しく、少しでも長く居られるように最大１１０分とたっぷりの時間でゆとりを持ってすごせます。しかも、授業料は成進学習室の運営方針によりしっかり低価格に抑えています。　　長い時間はそれだけではなく、学校の宿題を塾に持ってきて行うことも可能にしました。勿論、質問もできますし、アドバイスも致します。　年間授業回数によって、Ｎ・Ｓ・Ｒ・Ｋ　全４コースからお選びいただけます。　　今現在、このシステムで効果のなかった生徒さんは一人もいません。効果は実証済みの安心プログラムです。　　新しい時代の塾の形をお友達などもお誘いあわせのうえ是非、体験しに来てください。お待ちしております。　&amp;#10162;年間通常授業回数■ Ｎ コース　　　１４１回■ Ｓ コース　　　１０６回■ Ｒ コース　　　７４回■ Ｋ コース　　　３９回&amp;#10162;費用と曜日ＴＯＰページの「授業料一覧」からご覧ください。&amp;#10162;通常授業開講時間16：30〜17：20（５０分）　自主学習時間17：20〜17：30（１０分） 　休憩時間 17：30〜18：30（６０分）　通常授業最大１１０分！！※ 自主学習時間は、通常授業に出席する日のみご利用可能です。※ 通常授業時間は６０分で、自主学習時間は無料で自由参加です。※ 自主学習時間も講師は居ますので、学習指導いたします。※ 自主学習時間は学校の宿題の持ち込み、質問も可能です。</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:28:41 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
