<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>あすみが丘プロダクティブ　【県認可　千葉学習塾協同組合加盟優良塾】</title>
    <link>http://jukutown.com/asumigaoka/</link>
    <copyright>あすみが丘プロダクティブ</copyright>
    <description>あすみが丘プロダクティブは、千葉市緑区にある学習塾です。ミラクル個別指導で一人ひとりにあった指導を行っています。</description>
    <item>
      <title>中学生コース　:開始:終了　月・火・木・金・土（週２コマから選択可能）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1673/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1673/</guid>
      <description>あすみが丘プロダクティブでは、最適な勉強方法は一人ひとり違うと考えています。教材をどんどん進めていく子もいれば、中学生になっても小数や分数の計算でつまずいている子もいます。だから、あすみが丘プロダクティブでは、入塾にあたって、必ず「学力診断テスト」を受けていただます。その結果をもとに、今の学力、得意不得意な分野を塾側で分析し、最適な勉強方法を提案します。また、授業に入ってからも、さまざまな問題演習を通じて、その生徒のでる単元はどんどん進め、つまずいたところは徹底的に演習をします。また、必要に応じて前の単元に戻ることもあります。このように、つねに一人ひとりに一番効果的な勉強方法を提供するようにつとめています。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:34:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース　:開始:終了　月〜金</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1672/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-1672/</guid>
      <description>基本は学校の授業がわかるようになることです。従って、ほとんどの生徒は教科書準拠の問題集を個別に進めています。算数は、百ます計算で計算力を養う一方、教科書を内容理解には、パソコンの説明を聞ます。そのため、自分の習熟度に合わせて勉強を進めることがでます。国語は、教科書準拠の問題集のほか、漢字とことば（文法）の問題集を進める生徒が多いです。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:33:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＨＥＡＲＴＳ　ＫＩＤＳ　（ハーツッズ）　:開始:終了　木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4549/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4549/</guid>
      <description>英語を楽しんで身につけたい人向けのコースです。ゲームや歌を楽しみながら、ネイティブの先生とお話しよう！2回まで無料体験でます！各クラス定員8名の少人数制です。月謝は安心の５，４００円！○入会金　　　10,800円・・・・ご兄弟でご入会はお二人目から免除となります。○年間維持費　10,800円・・・・テスト代・諸雑費を含みます。○月謝　　　　 5,400円・・・・税込です。なお、あすみが丘プロダクティブの塾生は、入学金は無料、年間維持費は初年度半額となります。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:32:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>輝法講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4541/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4541/</guid>
      <description>中学で輝法を父から伝授され、学年ビリだった成績が一挙にトップに。全教科の平均点が98〜99点という開校以来の成績を残し、東大に進学したのちも、たった３か月の勉強で司法試験に合格した、という経歴を持つ渡辺剛彰氏。彼が使っていた「ワタナベ式輝術」の中心となる、「基礎結合法」と「連想結合法」を紹介します。ワタナベ式輝術の中の「基礎結合法」と「連想結合法」を、さまざまなトレーニングを通じて紹介します。「一発逆転！輝術」のなかのいくつかのトレーニングに加え、３０人の名前暗灸円周率５０桁の暗帰寿限無の暗吉いった独自のトレーニングを行ないます。こんなにカンタンに覚えられるのか、というのが、多くの参加者のご感想です。★特典★日本フローラルアート社との提携により、輝法講座受講者は、「ワタナベ式輝術」の通信講座を５％引で購入でます。■ブログ「私の輝法」はコチラをクリック！</description>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 14:52:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読速解講座　:開始:終了　月〜金（月４コマ／８コマ／１２コマ）</title>
      <link>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4715/</link>
      <guid>http://jukutown.com/asumigaoka/course-detail-4715/</guid>
      <description>Ｑ：読書スピードが速いとどうして良いのでしょう？　学力と読書速度は比例しているといわれています。読書スピードと偏差値の相関関係を調査したところ、読むスピードが速い生徒ほど、偏差値が高くなっていることがはっりと認められました。たとえば日本人学生の平均的読書スピードは４００〜６００文字ですが、偏差値５５〜６０の生徒に限れば読書スピードは平均１２００文字以上となり、実に２〜３倍の差がついています。東大や早慶などの難関大学の合格者については、その読書スピードは１５００文字以上といわれています。もちろんスピードが学力のすべてというわけではありませんが、読むスピードが速ければそれだけ理解・吸収も速く、同じ時間で蓄積でる知識量が違ってくるということなのでしょう。また、限られたテスト時間での処理スピード（問題を読む時間）によってケアレスミスや答案の完成度に違いがあるとすれば、やはり優位析揺るがないでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 15:52:43 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
