<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール名護教室　おかげさまで8年目に突入！</title>
    <link>http://nago.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール名護教室</copyright>
    <description>沖縄県名護市の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール名護教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>名護高校附属桜中学校合格！</title>
      <link>http://nago.waseiku.com/blog-151273/</link>
      <guid>http://nago.waseiku.com/blog-151273/</guid>
      <description>　12月始めに行われた県立中学校受験の結果、本教室から名護高校附属桜中学校（以下、桜中学校）に3名の生徒が合格しました。内訳は男子1名（2.60倍）、女子2名（3.85倍）です。　合格をした生徒の皆様には、大変めでたく思います。　また、惜しくも合格できなかった生徒の皆様も、受験勉強で得られた習慣や知識は決して無駄にはなりません。中学校生活に生かし、次の目標に向かって進んでいきましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 18:46:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名護高校附属桜中学校受験に向けて</title>
      <link>http://nago.waseiku.com/blog-147683/</link>
      <guid>http://nago.waseiku.com/blog-147683/</guid>
      <description>　2022年3月27日、同中学校についての説明会が開催されました。内容は同中学校における設置基本方針についての説明であり、本年度の詳細な日程については、8〜9月に発表される実施要項と募集要項で明らかになります。　現在本教室には、同校受験を目指す児童が複数名在籍しており、合格のために絶え間ぬ努力をしています。もちろん本教室講師一同も、一人ひとりに適した授業スケジュールを作成し、進捗や到達度に応じた指導を心がけています。　中学受験対応の授業は小学4年生からコースをご用意しています。いつでもお気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 16:25:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒塾生からのことば</title>
      <link>http://nago.waseiku.com/blog-142024/</link>
      <guid>http://nago.waseiku.com/blog-142024/</guid>
      <description>大城　翔さん【琉球大学・医／名護高校・フロンティア科卒】　琉球大学医学部に現役合格した名護高校フロンティア科出身の大城翔です。　僕は早稲田育英ゼミナールで中学2年生から真面目に勉強に取り組むことができ、毎日勉強するという習慣を身に着けることができました。　また、毎日勉強をすることで勉強の楽しさが発見でき、高校に入ってからも勉強を続けられるようになりました。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 19:43:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「23年度目標に開校」県教委が答弁</title>
      <link>http://nago.waseiku.com/blog-141377/</link>
      <guid>http://nago.waseiku.com/blog-141377/</guid>
      <description>　琉球新報によると、金城弘昌教育長は名護高校に設置予定の中高一貫校に関して、2023年度の開校を目指すことを明らかにしました。　現在、本校にも中南部の中学校受験を目指す生徒が複数人在籍しています。北部への中高一貫校の設置によって、その需要のますますの増加が予想されます。　本校は高校受験はもちろんのこと、中学受験へも大変注力しています。過去には愛光中学校・青雲中学校・昭和薬科中学の合格者を輩出しています。　一筋縄ではいかない中学受験、長いスパンでの計画が合格のカギとなります。本校では受験のご相談をいつでも承っています。一緒に頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:35:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小5・小6の英語学習</title>
      <link>http://nago.waseiku.com/blog-141368/</link>
      <guid>http://nago.waseiku.com/blog-141368/</guid>
      <description>2018年度から新学習指導要領の小学英語が先行実施されます。そこでカギを握るのは、英語が強化となる小5・小6でいかに学習内容を定着させるか。2018〜2019年度は文科省の新テキスト「We Can!」が使われますが、習得すべき語彙が600〜700語に上るなど、小学校の指導現場への負担が増加。その分、学習塾への期待は大きくなります。当塾では学校での指導を補完あるいは先取りします。小5・小6の学習内容を着実に定着させることで英語教育改革へのスムーズな対応に&amp;#32363;げて参ります。</description>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 14:35:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期試験対策で成績UP↑</title>
      <link>http://nago.waseiku.com/blog-141362/</link>
      <guid>http://nago.waseiku.com/blog-141362/</guid>
      <description>これまでに、早稲田育英ゼミナール名護では定期テスト対策をしてきて、テストの点数が上がった生徒や席次の順位が上がった生徒をみてきて、「やっぱりな、すごい」と言わせる生徒が多くの中学で出ています。席次が1番〜10番以内に入る生徒を見ているとすごく集中して授業に取り組み、宿題もきちんとこなし、勉強する習慣がきちんと定着しているんだなと感心させられます。そこで、期末テストの「がんばった賞（優秀者褒賞）」を以下のように実施しました。以下の条件をクリアしたら図書カード500円を贈呈しました。＜条件＞5科目の平均が90点以上　　→　1枚Get1教科でも95点以上がある　→　1枚Get席次が5番以内　　　　　　→　1枚Get前回の定期テストの席次より25番以上ＵＰ　⇒　1枚get※席次が１番　⇒　5000円分の商品券を特別に贈呈かなりの図書カードを贈呈しましたが、とても嬉しい悲鳴です。この調子で全員が最低1枚はGetできるように講師も一生懸命指導しています。そのために、テストの1週間前からは、通常の授業および、17時〜20時までは対策を施し、4〜5時間は塾で学習をする生徒が多数。とても誇らしい風景です。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 21:46:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生で英検2級合格！</title>
      <link>http://nago.waseiku.com/blog-141361/</link>
      <guid>http://nago.waseiku.com/blog-141361/</guid>
      <description>早稲田育英では、英検対策に力を入れて指導します。これまでに中学生でも2級合格者は10名、準2級合格者は20名以上います。英検は短期間で合格するのが難しく、計画を立てて対策する必要があります。その上で、講師が親切丁寧に指導し、合格へと導きます。また、これからは小学生でも英検取得が当たり前になることが予想されます。早稲田育英では初めて英語を習う生徒にも一生懸命指導していきます。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 21:40:29 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
