<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>幼児から高校生まで一貫指導を目指した教育　　@仙台市若林区の塾</title>
    <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/</link>
    <copyright>河本伸力スクール大和町教室・汐見台教室</copyright>
    <description>仙台市若林区の学習塾河本伸力スクール。『速脳速読講座』に『記述指導』を加え国語力ＵＰの強化や『ガウディア』システムにより一人ひとりがさらに学び易い指導法を採用。</description>
    <item>
      <title>藤倉教室閉鎖のお知らせ</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-83073/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-83073/</guid>
      <description>　9月末をもって、藤倉教室を閉鎖することとなりました。　25年近く塩釜に何の縁もない私を応援して頂きありがとうございました。　　15年位前でしたか、藤倉の教室で倒れ、ウイルス性脳炎で20日間生死の境をさまよい再起不能と言われた時も、アシスタントの方、ご父兄の皆様に暖かく迎え入れていただきました。何の後遺症もなく、今まで教室を続けることができましたことに本当に感謝しております。　また、３．１１の大震災もありました。幸いなことに藤倉の教室は大した被害がなく済みました。八幡の教室が津波にあい、若林区大和町へ移動する運びとなりました。そして速読を導入し、１０月からは英語の速読も始まります。　私はまだ仕事を続けさせていただきます。どうぞ汐見台、大和町教室の近くにおいでの際はお立ち寄りください。一生懸命頑張っている子供たちに励ましの言葉でもかけていただけたましたら、幸いです。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 14:06:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストまで１週間をきりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-66868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-66868/</guid>
      <description>　更新が滞り、申し訳ありません。定期的な更新に勤めていきたいと決意を新たにしております。　ところで、中学生の定期テストが近づいてきました。テスト勉強はいかに妥協することなく、自分に厳しくできるかが鍵になるでしょう。同じ問題を何度も解きなおし、テスト範囲を３周することがこの教室での目標です。テスト勉強の時期になってもお家ではなかなか６時間勉強は難しいと思います。しかし、この教室であればしっかりと勉強できる環境が整っています。　ぜひ一度見学へきてみてくださいね。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 17:05:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私（河本範子）が大和町に教室を出したわけ</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-62675/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-62675/</guid>
      <description>　私（河本範子）が大和町に教室を出したわけ３，１１の大地震、大津波で３０年近くやってきた多賀城の教室がやっていけなくなりました。以前から大和小の数人の生徒が６丁の目のバイパスを越して通って来ていました。その父兄からのお誘いもあり、思いきって仙台へ出てみようかと考えました。また、昔から興味を持っていた速読も教え始めてみようと思い決断しました。私の願い・方針　　小学生には、ガウディアという日能研関東と河合塾の共同出資で出来た使える力を育てる教材で本当の学力を育てる勉強をして欲しいと願っています。　中学生には、数学においては絶対必要な基本的な計算力をきちんとつけて、代数、図形、文章題と入試に必要な力をつける。国語は長文読解のさらにできる子にするために速読の方法も入れてやる。英語も長文を読める力と文法的な事も理解できるようにする。社会、理科は暗記がしやすいように一人一人に力をかす。個人別にしっかり指導をする。　　河本伸力スク一ルで勉強したら公立高校へ入る。　努力することを身につける。私は昔人間です。勉強は人間にとってとても大切なことは勿論、お行儀・マナーも重要だと考えています。時にはうるさい指導者だと生徒たちから思われているようです。勉強が総てとは、けして思っていませんが、しかし学ぶことをおろそかにはけしてしません。優しい指導者にはなれそうにありません。むしろ厳しすぎるかもしれません。でも私の教室へきた生徒一人、一人にしっかりと力を着けて欲しいという願いから厳しくなってしまうのです。　教室の費用ガウデイア　幼児･小学一年生〜小学六年生　１２６００円　　小１〜小６年生までの算数、国語の総てを網羅されている教材です。中学受験にも役立つようにできています。速読をプラスするときは　3000円、です。希望者には　学校の内容に沿った算数のワークの指導　理科、社会の指導を無料でしています。　　中学生　5教科　２２０５０円　　速読　無料　　英、数、国　　自習伸力会の教材を使用し基礎学力をきちんとつけてもらいます。定期テストの対策としてはワークを使用して行います。教材費１００００円　1年間使用教室の曜日　時間　月、水、　15時〜21時　土　13時〜19時　自分の都合の良い時間（2時間程度）</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 16:26:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HP工事はじめます!</title>
      <link>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-61376/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kawamotoshinryoku-school/blog-61376/</guid>
      <description>今日からHPの工事をはじめていきたいと思います。見やすく、わかりやすいHPを目指していきます!若林区の学習塾　河本伸力スクール担当　黒川</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 16:38:56 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
