<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>自立型個別学習塾　HYBRID　（ハイブリッド）</title>
    <link>http://jukutown.com/juku-hybrid/</link>
    <copyright>自立型個別学習塾　HYBRID</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>国語の学習法〜論理エンジン　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1829/</link>
      <guid>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1829/</guid>
      <description>この国語教材は、単なる国語力を鍛えるためだけのものではなく、君たちの頭の使い方を良くするためのものです。そのために、これまでどんな教材にもなかった独自の工夫がなされています。君たちはこの教材の問題を一つ一つ解くうちに、ものの見方が次第に変わっていくことに気がつくでしょう。私たち日本人は、生涯日本語でものを考えています。その日本語の使い方や、日本語でのものの考え方を学ぶことによって、その人の一生が変わってしまうことだってあるのです。この教材にはそうした「ものの考え方」を学ぶ仕掛けがなされています。もちろん、国語力だって飛躍的に甚るしまた勉強の仕方までわかるようになっています。しかも、他の「国語」の教材とは違い、それだけにとどまりません。「頭の使い方」「ものの考え方」を学ぶわけですから、他の科目の勉強にまでそれらは役に立つのです。−「論理エンジン　プロローグ」より抜粋−</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2009 12:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最強の弱点克服システム　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1826/</link>
      <guid>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1826/</guid>
      <description>生徒一人ひとりの”わからない＝弱点”を発見する検査システム（学習データベース）です。生徒一人ひとりが持つ学習した内容の”わからない部分＝弱点”を発見してその部分だけを繰り返して演習しますので効率よく学力がアップします。問題数は堀な36万問題。さらに問題レベルは4段階に分かれていますので生徒一人ひとりの学力レベルに合わせたテスト作成が可能です。弱点を一つ一つ克服して理解度を増やしていけば自動プリントされる問題も併せてどんどん減っています。自分の勉強した結果が目に見えるのでやる気もグングンアップします。また、画面対応式ではなく、プリント学習ですので読んで、書いて、覚えて学習内容をしっかり定着させます。「漢字は読めるけど書けない」というのは「書く」練習をしていないからなのです。読めるのですからデータは頭の中にあるのです。ただ取り出しがでないに過ぎません。データをつめこんでも取り出す練習をしないと意味がないということになります。塾は教える事だけに目が行がちですが、子供が本当に覚えているかどうかを確認してあげる事はおろそかになりがちです。自分の弱点という克服すべぼ標が明確に見えるので生徒たちは強制学習から解放され、自主的な学習姿勢を身につけることがでます。</description>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2009 12:26:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爆発する英語力　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1827/</link>
      <guid>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1827/</guid>
      <description>HYBRIDではこのシステムを利用することにより、英語力を大幅にアップさせています。●1日に100単語を暗喫個人差はあります）　1日で英単語を100個も暗宜ることがでますか？　普通はまず無理です。　仮に暗鞠たとしても、翌日には5割強、1週間後には8割の単語を忘れていってしまいます。　なぜなら、その輝は顕在輝として脳に残っていないからです。顕在輝とは、長期輝(※1)のうちのすぐに思い出して書いたり話したりでる輝のことを指し、受験の際にはこれが必要不可欠となります。　では、どうやって1日で100単語を顕在輝として残せばいいのでしょう？　簡単なことです。100個の単語をひたすら読んで書けばいいのです。　しかし、それでは時間も手間も体力も多くかかってしまいます。あまり効率が良くありませんね。　しかし、簡単かつ効率的に100単語を顕在輝として残すことが可能な方法があります。　短期輝(※2)を顕在輝にするには、「繰り返す」ことと「楽しんで覚える」ことが重要なポイントになります。　しかし、｢苦しい｣勉強を｢楽しんで｣することなどでるのでしょうか？　長時間机に向かい、鉛筆でノートに単語をひたすら読みながら書く―――考えただけでいやになります。　とても「楽しい」とはいえません。　ところが、この方法ではそれが逆転し、ゲーム感覚で、「楽しく」繰り返し学習をすることがであしかもそれを短時間で済ませることが可能です。　「覚えやすく忘れにくい」のは、短期輝を長期輝にするための条件にぴったりと合っているからなのです(※1)忘却しない限り半永久的に残る輝のこと。自転車の乗り方や自分の母国語などがこれにあたる。(※2)短時間(20秒程度)で消える輝のこと。試験直前の詰め込みなどの多くがこれにあたる。</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 09:10:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５・６年生コース　16:00開始18:00終了　月・火・木・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1614/</link>
      <guid>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1614/</guid>
      <description>【指導教科】算数・国語・英語【指導時間】月・火・木・金曜日17：00〜18：30※1　週に2日間の通塾を基本とします。※2　座席につましては予約制とします。上桔日・時間帯の中から、ご都合に合わせてお選びください。※3　各学年ともに定員制とさせていただます。満席の学年はお待ちいただく場合もあります。予めご了承ください。※4　日曜日、月末の29・30・31日（期別講座中は除く）はお休みになります。平成２１年度は９月〜３月まで日曜日を開講します。それに伴い水曜日がお休みになります。☆体験学習（３回まででます）のご希望など各種お問い合わせはお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 16:05:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　18:00開始22:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1613/</link>
      <guid>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1613/</guid>
      <description>【指導教科】数学・英語・国語・理科・社会＊教科は選択可能です【指導時間】・月曜日〜金曜日18：00〜20：00　20：00〜22：00・土曜日14：00〜16：00　16：00〜18：00　18：00〜20：00平成２１年度は９月〜３月まで日曜日を開講します。それに伴い学習時間帯も若干変更します。※1　中学生は週に３日間以上の通塾を基本とします。指導教科数の目安です。３日間の通塾をご希望の方は１〜２教科４日間の通塾をご希望の方は２〜５教科中３生は２学期以降、週５日間以上は受講していただます。※2　座席につましては予約制とします。上桔日・時間帯からご都合に合わせてお選びください。※3　各学年ともに定員制とさせていただます。満席の学年は入塾をお待ちいただく場合もございます。予めご了承ください。現在、中３生は定員となりました。※4　日曜日、月末の29・30・31日（期別講座中は別途定めます）はお休みになります。平成２１年度は９月〜３月まで日曜日を開講します。それに伴い水曜日がお休みになります。☆体験学習（３回まででます）ご希望など各種お問い合わせはお気軽にお問い合わせください。体験学習の曜日、時間帯はご希望に添えない場合もございます。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 16:04:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導型ＤＶＤ授業　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1828/</link>
      <guid>http://jukutown.com/juku-hybrid/course-detail-1828/</guid>
      <description>近年、塾用映像教材が色々なメーカーから発売されるようになりましたが、それらの多くは、クラス授業を収録した映像教材及び、バーチャル黒板の横に先生が立って教えるような、クラス授業型の映像教材ばかりで、個別指導型の映像教材はあまり見受けられません。HYBRIDの映像教材は、個別指導の現場目線に着眼点を当てた教材です。そもそも個別指導塾に通われる生徒の特徴として  （１）成績が中間レベル〜下位レベルの生徒が多い（２）学校の授業（講義形式の授業）についていけない子も多い（３）自分ひとりで家庭学習がでない（４）習い事やクラブ活動などで忙しい（５）極端に苦手とする不得意科目がある。 　　　　　　　　　　　などなど…  映像教材があれば、(1)〜(5)の問題点をより充実した形で解決でます。 </description>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 10:31:01 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
