<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SQUARE オンライン家庭教師のご案内</title>
    <link>http://square-web.net/</link>
    <copyright>総合進学塾SQUARE『オンライン家庭教師』</copyright>
    <description>新潟県新発田市の学習塾SQUAREが勉強につまずいてしまった小中高生にオンラインで学びの場を提供し、オンライン家庭教師が学び直しをサポートします。</description>
    <item>
      <title>卒業生・保護者からの言葉その２</title>
      <link>http://square-web.net/blog-151972/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-151972/</guid>
      <description>&lt;big&gt;【卒業生と保護者の声】&lt;/big&gt;〜 学ぶことで最も尊いことは「成長」することです！〜&lt;big&gt;【新潟商業高校　総合ビジネス科合格】&lt;/big&gt;〜 勉強も部活も両方本気で打つ込めた！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/35220.jpg&quot; alt=&quot;合格者の言葉若月源太&quot; title=&quot;合格者の言葉若月源太&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;600&quot;/&gt;▽コメント好きなこと、やりたいことをとことんやり抜くことの素晴らしさを教えられました！きっと色々苦労したはずです。それでも前向きに大きな目標に向かって、最後までやり遂げたことが合格につながりましたね。完全に自分の努力と実力で勝ち取った合格です！これからも好きなことから世界を広げてください！！&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 あきらめずにたくさんの挑戦をしていってほしい！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2000/cl_img/diary_img_3/diary_44_2000_3.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！２９７点からのスタート。どんなに忙しくても宿題をやり抜く気持ちと行動力を持ち合わせていた君でさえ、なかなか成績が伸びずに唇をかみしめた日もりましたね。第一志望校をあきらめかけたことも。でも、君は最後まであきらめませんでした。凄いよ！！！この感動が最大の財産ですね。これからも応援しています&lt;big&gt;【名城大学　薬学部合格】&lt;/big&gt;〜 受験勉強が大の苦手でした！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/35221.jpg&quot; alt=&quot;合格者の言葉本間優希&quot; title=&quot;合格者の言葉本間優希&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;500&quot;/&gt;▽コメント自分の苦手なところをちゃんと知っていて、正直にそこに向き合って努力ができることは一つの才能なんです。その努力が実って志望校に合格できたことは何よりも貴重な経験ですね。これから６年間、目指すべき新しい目標に向かって、大変なことも多いですが、努力を続けていってください！&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 人の喜びを自分の喜びとして喜べる人になりたい！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2000/cl_img/diary_img_4/diary_44_2000_4.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！本当によく努力して志望校合格をつかみとったね！心から拍手を贈ります。君が抱いている夢や目標が実現したら、きっと多くの人を楽しませ、癒して、和ませることになるだろうね！陰ながら応援しています。夢を実現させる途中で巡りあう人との出会いを大切にしていってください！&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 勉強だけではなく、大人として生きていく心も成長できました！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/35223.jpg&quot; alt=&quot;保護者の言葉若月さん&quot; title=&quot;保護者の言葉若月さん&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;600&quot;/&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 何より娘の気持ちを大切に考えてもらえていたと感じます  〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/35222.jpg&quot; alt=&quot;保護者の言葉本間さん&quot; title=&quot;保護者の言葉本間さん&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;700&quot;/&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 塾と家庭とが何でも話せる環境であった！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2346/cl_img/diary_img_3/diary_44_2346_3.jpg&quot;&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 将来何になりたいのか、それにはどうすればいいのか、自分で考えられるようになりました。 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-5447/cl_img/diary_img_3/diary_44_5447_3.jpg&quot;&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜 テストや受験など目先だけでなく根幹の部分に液肥を注いでくださる！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29390.jpg&quot; alt=&quot;保護者　大久保さん&quot; title=&quot;保護者の声&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;337&quot;/&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　　　〜 自己肯定感を育むことの重要性がよくわかる！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29389.jpg&quot; alt=&quot;保護者　鈴木さん&quot; title=&quot;保護者&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;468&quot;/&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜一生懸命に子供たちと向き合って接してくださる！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29388.jpg&quot; alt=&quot;保護者　今井さん&quot; title=&quot;保護者&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;546&quot;/&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　　　〜 努力と忍耐を娘に教えてくれました！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29375.jpg&quot; alt=&quot;保護者　伊藤さん&quot; title=&quot;保護者&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;553&quot;/&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜 本人が本人らしく輝けるように関わっていくのだと再確認しました！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29381.jpg&quot; alt=&quot;保護者　安達さん&quot; title=&quot;保護者&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;337&quot;/&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;〜 息子と過ごす限られた時間に何を伝え、教えられるか考えていきたい！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29380.jpg&quot; alt=&quot;保護者　長野さん&quot; title=&quot;保護者&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;341&quot;/&gt;&lt;big&gt;【山形大学 工学部 機能高分子工学科合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜これからの新たな挑戦に不安と期待でドキドキです！〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29387.jpg&quot; alt=&quot;山形大工学部　今井くん&quot; title=&quot;山形大工学部&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;664&quot;/&gt;▽コメント山形大学合格おめでとう！人との出会いを自分の可能性に変えることができる柔らかい心と豊かな行動力があったからこそまた新しいチャレンジの場に立てたんだね！そこで出会う新たな出会いを大切にして、自らの夢や目標に突き進んでください！&lt;big&gt;【新発田高校 普通科合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜勉強することが楽しいと感じることができるようになった！〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29378.jpg&quot; alt=&quot;新発田高　松本くん&quot; title=&quot;新発田高校&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;639&quot;/&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！勉強とスポーツの両立を見事に実践してみせましたね。部活動があまりにもハードでくたくたに疲れた場合は、自ら振替授業の申請をして休んだ分を完全に取り戻していました。礼儀や態度もしっかりしていて、文武両道に加えて人格者であった君がますます力をつけて第一志望校に合格していくのは当然の結果でした。今後のさらなる活躍を期待していますね！&lt;big&gt;【新発田高校 普通科合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜今までやってきたことを信じて堂々と試験に臨んだ！〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29383.jpg&quot; alt=&quot;新発田高　斉藤さん&quot; title=&quot;新発田高校&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;642&quot;/&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！本当の実力をつけて結果を出すって辛抱がいるんです！当然、結果が出ないと不安になったり、焦ってきたり、落ち込んだり･･･そのときに今の自分を正しく見極めることが大切で、信頼できる人を頼って客観的にみてもらう。努力している方法や方向が正しいのかどうかを。そこを軌道修正すればあとは努力するのみ。経験則ですが、実力はじわじわ伸びません。ある日突然、君のように飛躍的に伸びます。辛抱強かったね！&lt;big&gt;【國學院大学 法学部 法律専攻学科合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　　　〜 自信を持って真剣に努力したといえます！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29377.jpg&quot; alt=&quot;國學院大　伊藤さん&quot; title=&quot;國學院大法学部&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;666&quot;/&gt;▽コメント國學院大學合格おめでとう！自分にやりたいことが見つかってからの集中力には目を見張るものがあった！授業中に睡魔が襲ってきたときに太ももにシャーペンを押し当てながら睡魔と闘いながら授業を受けていたことがとても印象的だった。最後の日程まで、あきらめずにチャレンジし続け、見事合格を勝ち取った君に心から拍手を贈ります！&lt;big&gt;【新発田高校 普通科合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜一生懸命にやった自分がいたことは間違いなかった！〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29384.jpg&quot; alt=&quot;新発田高　安達くん弟&quot; title=&quot;新発田高校&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;641&quot;/&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！真面目という言葉が似合う男でした！ややもすると中高生時代は真面目であることは冷やかしの対象になってしまうこともあります。でも、そんなことは気にせずに真面目である姿勢を崩さないことが実は何にも変えられない力を自分に宿すのです。それは社会に出てからますます大きな力を与えてくれる原動力になるはずです。真面目とは自分でこれだと決めたことを毎日絶やさずにこつこつとやり抜く力なのだということを僕は学ばせてもらいました！&lt;big&gt;【新潟大学 農学部 生産環境科学合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜勉強面だけでなく、精神的な面でもお世話になりました！〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29385.jpg&quot; alt=&quot;新潟大学農学部　佐藤さん&quot; title=&quot;新潟大学農学部&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;275&quot;/&gt;▽コメント新潟大学合格おめでとう！学校の授業を大切にして勉強に取り組んでいたことがとても印象に残っています。まずはそれが大前提だよね。自分の弱いところを受け入れながら、真剣に悩んで自分なりに結論を出したことはこれからの財産になるね。その結論が正しかったかどうかが重要ではなく、そうやって結論を導いた経験がこれからも悩みに直面したときにその悩みから逃げずに自分とまた向き合えるから！&lt;big&gt;【津田塾大学 学芸学部 国際関係学科合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　〜ただただ地道な努力を続けることが大切だと実感しました！〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29386.jpg&quot; alt=&quot;津田塾大学芸学部　杉本さん&quot; title=&quot;津田塾大学芸学部&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot;/&gt;▽コメント津田塾大学合格おめでとう！色々なことがあったなぁ。。決して順風満帆な航海ではなかったけれど、一年間余りを遠回りすることで自分の進路についても、自分自身のことについてもじっくり向き合うことができた。それは長い人生においては決して遠回りではないんだよね。再び頼ってくれてありがとう！今回の荒波を乗り越えてことはこれからの航海にはとてつもなく大きな経験と自信になったと思う！さらに前方に舵を取ってください！&lt;big&gt;【上越教育大学 学校教育学部合格】&lt;/big&gt;&lt;big&gt;　　　〜 成功を勝ち取る者は決して諦めない！ 〜&lt;/big&gt;&lt;img src=&quot;http://square-web.net/cl_img/img_list/145/29382.jpg&quot; alt=&quot;上越教育大　三原くん&quot; title=&quot;上越教育大&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;669&quot;/&gt;▽コメント上越教育大学合格おめでとう！奇跡だよ！笑。ただ、奇跡は偶然にではなく、起こるべくして起こるということを目の当たりにしました。帰りの電車の時間ギリギリまで勉強を頑張り、駅へ向かって全力で走って帰る姿を何度も見ました。一日に何時間勉強したんだろう？これまでの怠惰な自分を取り戻すように最後の個別試験の小論文の対策を終えるまで本当に努力しました。立派な教師ではなく、子供の寄り添うことのできる教師になって活躍してください！きっと君は子どもたちの気持ちがわかる教師になるね。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 18:13:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生・保護者からの言葉その１</title>
      <link>http://square-web.net/blog-151970/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-151970/</guid>
      <description>&lt;big&gt;【卒業生と保護者の声】&lt;/big&gt;〜 学ぶことで最も尊いことは「成長」すること！〜&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 勉強とスポーツの両立という厳しい環境に自分を置いて、それを乗り越えた！ 〜&lt;img src=&quot;../cl_img/diary_img_4/diary_145_13109_4.jpg?1341913434&quot; /&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！サッカーの練習はハードだったよね。部活ではなくクラブチームだったから、練習に行くだけでも大変だった。からだがきつくて勉強することもできなかった日もあったけれど、限られた時間に最低限のすべきことをしていたよね。どんなに忙しくても、どんなに大変でも限られた範囲の中でコツコツ積み上げていくことが大切です。高校生になるとさらにハードですが、負けないで両立させてください！&lt;big&gt;【金沢大学　医薬保健学域　保健学類合格】&lt;/big&gt;〜 ほんの少しでも人を支えられる人になるために勉強に励みたい！ 〜&lt;img src=&quot;../cl_img/diary_img_3/diary_145_13109_3.jpg?1341837989&quot; /&gt;▽コメント金沢大学合格おめでとう！猛烈に勉強できる自分の場所を見つけ、そこで驚異の集中力で努力していた姿が忘れられません。学校の教材をフルに活用して、それを徹底的に反復して、自分のものにしていく姿は受験生のあるべき姿でした！東日本の医療を変えてみたい！という大きな夢に向かって大学でも勉強に励んでください！&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 人を信じ、自分を信じ、ただ努力する。努力は必ず自分に返ってきますから！ 〜&lt;img src=&quot;../cl_img/diary_img_2/diary_145_13109_2.jpg?1341827922&quot; /&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！深く、じっくりと考えている姿が印象に強く残っています。「考える」ということでしか、真の学力はつきません。おじいさんのことをいつも気にかけていたね。その心優しき想いの中に君のやりたいことが隠されているかもしれません。高校でもあらゆる方面で努力を続けて、さらに新しい目標に向かって突き進んでください！&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 私のやる気スイッチが押された！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-10879/cl_img/diary_img_4/diary_145_10879_4.gif&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！君自身が言う通り、「やる気」と「負けん気」でつかみ取った志望校合格でしたね！誰よりも真っ先に課題を提出する君。お互いにフラフラになりながらたくさんの数学の質問に取り組んだことを今でも覚えてるよ（笑）！やる気スイッチオンのまま新しい目標に向かって、日々すべきことをしっかり行ってね！&lt;big&gt;【新発田高校普通科合格】&lt;/big&gt;〜 勉強だけでなく、自分の将来について考えることができた！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11405/cl_img/diary_img_1/diary_145_11405_1.gif&quot; /&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！中２の冬から通ってくれましたね！君の素晴らしいところは、課題は誰よりも早く、必ず提出していたところです。時間を守る、期限を守るという当たり前のことが大切だし、課題を自分にとって必要なものだと受け止めて、取り組んでいたことが成績向上と志望校合格につながりました。塾に入る前は定期試験で４００点を越えることができなかったのに中３では４４０点をクリアするまでになりました。そして、模試で１０４点も伸ばした君は凄いと思います。高校でもコツコツ努力できる長所を生かしてがんばっていこう！&lt;big&gt;【新発田高校普通科合格】&lt;/big&gt;〜 自分が努力するようになるきっかけを与えてくれた！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11405/cl_img/diary_img_2/diary_145_11405_2.gif&quot; /&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！いつも楽しそうに通ってくれました！勉強って楽しくやることが一番大切なんです。でも、始めはなかなか楽しくない。そこを我慢して、先生を信頼してついていく。先生のおかげでとみんな言ってくれるけれど、君が受け入れてくれたからこそ、楽しくなったんだと思います。お陰で教えている僕も、とても授業するのが楽しみでした。誕生日には色紙を書いてくれたり、旅行に行ったときにお土産を買ってきてくれたり・・・そして、何よりもこの塾を好きでいてくれたことに感謝しています。高校生になっても、努力できる自分でいてくださいね！&lt;big&gt;【新発田南高校普通科合格】&lt;/big&gt;〜 楽しく解く！入試本番でもそれができました！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11405/cl_img/diary_img_3/diary_145_11405_3.gif&quot; /&gt;▽コメント新発田南高校合格おめでとう！もうずいぶん長いつきあいになりますね！最初は君とマンツーマンでしたね（笑）懐かしい！勉強する、わかる、できるということがどれほど楽しいものなのかをわかってくれてとても嬉しく思います。定期試験でも、模試でもコツコツ努力をして、途中で壁にぶつかりながらも努力を惜しまずに、乗り越えて見事に成績を大きく伸ばしていきました。将来の自分の希望がハッキリしている君には、今すべきことが十分にわかっているはずです。高校生になってももっと上を目指して、自分の能力を磨いてください。&lt;big&gt;【新発田高校普通科合格】&lt;/big&gt;〜 先生や周りのみんなから刺激をもらいました！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11405/cl_img/diary_img_4/diary_145_11405_4.gif&quot; /&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！いつも自信がなさそうにしている君と授業をしていると、ユニークな発想力や豊かな能力を秘めていることに気づかされていきました。悩みがあることは、その時は自分にとって辛くて苦しいことですが、確実に自分を成長させてくれます。周りの人からアドバイスを受けたりしながら、最後には自分の力で解決していくからです。少しずつ自分の自信が持てるようになってきましたよね。自信は何かを乗り越えて、知らない間に身に付くものです。自信がなくても、自分を信じて努力して、いつの間にか大きく成長している君の姿をイメージしてください！&lt;big&gt;【新発田高校普通科合格】&lt;/big&gt;〜 スクエアに入って、学力も心も大きく成長できた！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11068/cl_img/diary_img_1/diary_145_11068_1.gif&quot; /&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！今、高校生の君へ！しっかり勉強と部活を両立させていますか？バランス良く高校生活をエンジョイしてますか？自分にとって必要なものだけを行うことは時には必要です。でも、自分にとって必要のないと思えることも取り入れてみてください。もちろん、時間がある時に！必要がないと思えたことが、実は自分にとって有益なものであることもあるものです。本当に心が成長しているのかどうかはこれから試されます。精神的にタフになっていることを楽しみにしています。国公立大学進学とインターハイ出場の両方を目指して、がんばってください！&lt;big&gt;【天理高校合格特別進学科合格】&lt;/big&gt;〜 生徒のことを心の底から応援してくれた！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11068/cl_img/diary_img_2/diary_145_11068_2.gif&quot; /&gt;▽コメント天理高校合格おめでとう！人間力に溢れているのは君のほうだよ！部活動、生徒会、広島での平和祈念式典の参加、そして勉強・・・・様々なことに全力で取り組む姿はとても眩しいくらいでした。何より仲間に慕われていた君をとてもうらやましく思います。新発田高校に推薦で合格できる学力、行動力、人間力がありながら、行きたい高校を目指すために県外受験を志した君。高倍率を見事に突破して、見事に合格を勝ち取りました。この前、電話で久々に君の声を聞きました。自分で行きたかった高校での生活にとても満足そうで安心しました！今後の活躍がさらに楽しみです。&lt;big&gt;【新発田高校普通科合格】&lt;/big&gt;〜 「キライ」が「楽しい！」に変わった！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11068/cl_img/diary_img_3/diary_145_11068_3.gif&quot; /&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！いつも笑顔で、元気にがんばっている姿が印象的でした！元気を相手に与えるﾊﾟﾜｰの持ち主ですね。そして、何でも前向きに取り組むことができる素直な気持ちが君を大きく成長させているのだと思います。連絡ノートに描いてあった、憧れのＪＫの姿を大切にして今の高校生活を楽しんでほしいと思います。将来の目標がハッキリしている君だから、すべきことを優先して行う原則を守って、国公立大学進学に向けてさらに磨きをかけてほしいと思います。これからもビシビシ鍛えます！（笑）&lt;big&gt;【新潟中央高校音楽科合格】&lt;/big&gt;〜 落ちても受かっても心から泣けるか！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11068/cl_img/diary_img_4/diary_145_11068_4.gif&quot; /&gt;▽コメント新潟中央高校合格おめでとう！君のがんばりには本当に頭が下がりました。目指すものが誰よりもハッキリしていました。だからこそ、しなければならないことも多く、バレー、ピアノ、部活、塾・・・からだもクタクタだったろうに、一切の弱音を吐きませんでした。本当に気持ちの強い人なんだなぁって思います。ピアノが奏でる音楽で人を勇気づけたり、心を癒したりすることができるって、とても素晴らしい！そして、それができる君がとてもうらやましい！次の目標もハッキリしています！気持ちをさらに強くして、夢に向かって、確実に一歩ずつ歩んでほしいと思います。ガンバレ！！&lt;big&gt;【新潟明訓高校合格】&lt;/big&gt;〜 学力だけでなく人としても自分を成長させることができた！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2000/cl_img/diary_img_1/diary_44_2000_1.jpg&quot;&gt;▽コメント新潟明訓高校合格おめでとう！こんなに素敵な生徒に出会ったことがないくらいにいろいろなことを学ばせてもらった生徒でした。目指すべきものがハッキリと心の中にあって、それを実現するための努力を怠りませんでした。また、生活態度も優れていて、相手を思いやる気持ちも人一倍ありました。だからこそ、まとめ役にまわったときに様々なことに気遣いをし、一人で悩んでいた時期もあったのです。周りからアドバイスをもらいながら、最後まで役目を果たしていきました。将来、どんな活躍をするのか今からとても楽しみです。&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 英語が好きになり、将来、英語に関わった仕事がしてみたい！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2000/cl_img/diary_img_2/diary_44_2000_2.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！いつも笑顔で接してくれて、ありがとう。体調が悪い時でも泣き言を言わずに頑張ってきた君が印象的です。課題も率先して提出するような積極的な君にとって、この塾が大きな夢や目標を持つきっかけになったことは何よりもの喜びです。たくましい力を身につけた君が高校でも大きく飛躍することを祈っています。 &lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 将来の夢を見つけてその夢に向かって頑張りたい！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2486/cl_img/diary_img_1/diary_44_2486_1.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！少しでも疑問に思ったことを質問する生徒でした。これがとても核心をついた質問で、こちらも必死で説明していたのを覚えています。自信を持っても十分なくらいに実力はあったのに、いつも不安と闘っていました。でも、その不安があったからこそ、自分を引き締めてがんばれたのかもしれません。具体的な夢を持ってがんばりたいという言葉を頼もしく思いますし、今の中学３年生にも同じことが言えるのかもしれませんね。 &lt;big&gt;【新発田高校　理数科合格】&lt;/big&gt;〜 自分の夢や目標を真剣に考えるようになった！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2486/cl_img/diary_img_2/diary_44_2486_2.jpg&quot; width=&quot;540&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2486/cl_img/diary_img_3/diary_44_2486_3.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！自分の考えをしっかり持っている君は私のアドバイスにも耳を傾けたり、メモを取ったりしながら取り入れることをしっかりと吸収していました。将来の目標と今の勉強が結びつき始めている今、さらに大きな飛躍が期待できると思います。これからも壮大な目標に向かって、コツコツと君らしく努力を積み重ねていってください！これからもいっしょにがんばっていきましょう！&lt;big&gt;【長岡高専　電子制御工学科合格 】&lt;/big&gt;〜 先生を完全に信頼し、合格を勝ち取りました！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2486/cl_img/diary_img_4/diary_44_2486_4.jpg&quot;&gt;▽コメント長岡高専合格おめでとう！いつも叱られていたよね（笑）。でもね、君には何の遠慮もなしにストレートに言うことができました。それは君の人柄のおかげです。授業をしていても君のおかげで、授業がいい意味で盛り上がりました！長岡で一人で頑張る君を応援しています。からだに気をつけて、すべきことをしっかりと行ってください。 &lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 無理と思ったことでも自分の努力しだいで乗り越えられる！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-10879/cl_img/diary_img_3/diary_145_10879_3.gif&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！心が折れそうな時も自分の力を信じてがんばったことが何より今回の受験を通じて得たことだね。君とは英語を中心に共に勉強してきました。自分で工夫して努力している姿に君の成長を見た思いがします。最大の敵は自分自身であり、最大の味方も自分自身なんだ。さらなる目標へ向かって突き進んでください！ &lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 自分が頑張れないはずがない！私は変われたと思います！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11305/cl_img/diary_img_3/diary_145_11305_3.gif&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！何よりもうれしかったのは、難しい問題にチャレンジしたあとに書いてもらった授業日記に「難しい問題を解いている時が楽しかった！」とあったことです。楽しいと思えるようになった勉強は君と君の周りの人々を幸せにすることにつながっています。高校でも勉強が楽しいはず。コツコツ頑張ってください！&lt;big&gt;【新発田南高校 普通科合格】&lt;/big&gt;〜 自分の弱い気持ちに打ち勝つことができました！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-11305/cl_img/diary_img_4/diary_145_11305_4.gif&quot;&gt;▽コメント新発田南高校合格おめでとう！誰にも言えないような辛いことってあるよね。でも、ついついそれを愚痴にしてしまう。ところが君は辛いことがあっても、弱音を吐いたりはしなかった。君は強いんだなぁ〜！って感心した。高校へ行ったら、自分を高める目標を持って、色々なことにチャレンジしてくださいね！あっ！でも、無理し過ぎちゃダメだよ。&lt;big&gt;【新潟第一高校合格】&lt;/big&gt;〜 自分で伸び、周りからも伸ばしてもらった！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-6327/cl_img/diary_img_1/diary_44_6327_1.jpg&quot; width=&quot;540&quot;&gt;▽コメント新潟第一高校合格おめでとう！中１の９月からずっと通い続けてくれました。努力家で、誰よりもすべきことを精一杯行うことができた君。自分の進路に対しても真剣に考えていて、大きな目標が見つかったようですね。新潟第一高校で新しい仲間に巡り合い、彼らとともに切磋琢磨し目標に向かって前進してください。君の宝は、みんなが面倒だと言って逃げてしまうことでもしっかりと実行できるその行動力です！&lt;big&gt;【新発田高校　理数科合格】&lt;/big&gt;〜 どうして？なぜ？根本から理解することができた！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-6327/cl_img/diary_img_2/diary_44_6327_2.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！中３理社の授業はたった１人でした。(^ ^;Δそれを上手に活用して、多くの質問をしてくれたのがこの生徒です。スクエアにはスクエアジムというシステムがあり、自分が学びたい単元をリクエストしてプリント学習することができます。次回の授業の範囲をプリントで事前学習して、テキストの課題に取り組んでいました。その中でわからないことをどんどん質問して、解決していったのです。&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 いつも私たちのことを気づかってくれました！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-6327/cl_img/diary_img_3/diary_44_6327_3.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！いつも落ち着いて勉強に取り組んでいる生徒でした。ですから、勉強にムラがありません。授業の前後も上手に使って、わからないことを解決していきました。やるべきことをしっかり行ってくるという姿勢が素晴らしかったですし、授業時の説明はもちろんのこと、進路の話、人生の話など私の話を真剣に聞いてくれて、思わずこちらも力が入りました。&lt;big&gt;【新発田高校　普通科合格】&lt;/big&gt;〜 最後まで目標に向かってがんばれば目標は達成できる！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-6327/cl_img/diary_img_4/diary_44_6327_4.jpg&quot;&gt;▽コメント新発田高校合格おめでとう！10月から通い始めた生徒です。志望校までの道のりは厳しいから、覚悟を決めて来なさいとまで伝えました。目指すべき志望校が心の中にハッキリとあり、それを努力に変えていく気持ちの強さがこの生徒にはありました。彼は本気で勉強に取り組みました。もちろん、中３になってから慌てないように中１・２のうちからコツコツと積み上げていくような学習が必要なのですが、勉強には気持ちの強さが大切であることをこの生徒は教えてくれています。そして、目標があることの大切さを教えてくれています。 &lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 「親子でがんばろう！」という気持ち 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-12489/cl_img/diary_img_2/diary_145_12489_2.gif&quot; /&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 これからも彼女の夢が実現できるように見守りたい！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-12489/cl_img/diary_img_3/diary_145_12489_3.gif&quot; /&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 教えて下さったことはこれからの人生に必ず生かされる！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-12489/cl_img/diary_img_4/diary_145_12489_4.gif&quot; /&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 娘が一生懸命に通っている姿に私もがんばろう！と思えた 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-12110/cl_img/diary_img_2/diary_145_12110_2.gif&quot; /&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 勉強・精神面ともに成長できた！ 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-12110/cl_img/diary_img_3/diary_145_12110_3.gif&quot; /&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 入試と定期テストでは勉強方法が違うのですね 〜&lt;img src=&quot;http://square-web.net/blog-12110/cl_img/diary_img_4/diary_145_12110_4.gif&quot; /&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 時には厳しく、時には優しく！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-5447/cl_img/diary_img_1/diary_44_5447_1.jpg&quot;&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 桜、咲きました！ いつも前向きに考え、あきらめてはいけない。 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-5447/cl_img/diary_img_2/diary_44_5447_2.jpg&quot;&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 塾で学んだことは子供にとっても　大きな成長と自信につながった事と思います。  〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-5447/cl_img/diary_img_4/diary_44_5447_4.jpg&quot;&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 日々の努力はすぐには結果として顕れないけれど　必ず努力した者の力になる。 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2346/cl_img/diary_img_1/diary_44_2346_1.jpg&quot;&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 高嶋マジックに他ならない！ 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2346/cl_img/diary_img_2/diary_44_2346_2.jpg&quot;&gt;&lt;big&gt;【保護者の声】&lt;/big&gt;〜 勉強に対する意欲など　精神面でもかなり成長させていただいた。 〜&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/sample/blog-2346/cl_img/diary_img_4/diary_44_2346_4.jpg&quot;&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 18:10:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強が遅れる？</title>
      <link>http://square-web.net/blog-136314/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-136314/</guid>
      <description>コロナで学校の休校を余儀なくされ、さらに今、9月入学・新学期についても議論が始まり、小中学生や高校生はもちろん保護者の方も不安でいっぱいのことでしょう。＊『勉強が遅れる』そんなセリフをよく耳にします。＊遅れる。。少し冷静に考えてみましょう。これは文科省の学習指導要領に基づいてカリキュラムを進めなければならない学校や学校の教師側の感覚ですよね。あるいは従来通り、3学年全ての内容を学習したうえで翌年の1〜3月に入学試験が行われることを想定した感覚ですよね。＊新型コロナウイルスによる影響は一部の都道府県や市町村で発生しているわけではありません。どこかの市町村の生徒が他の地域の生徒と比べて勉強が遅れているのであれば問題ですが、みんな同じ状況に晒されて、学校での勉強が進んでいないのです。(一部の学校でオンラインによる授業でカリキュラムを進めているところもありますが、上手く機能しているかは不鮮明です)＊「勉強が遅れている」という感覚や焦りはわからなくもありませんが、何に対して誰がどういう基準で「遅れている」と考えているのか落ち着いて考えてみる必要があります。＊全国的なことですから入学試験の内容や範囲を調整、入学試験の日程の調整、学校の授業進度の遅れの調整などは必ず国や地方自治体が救済措置や遅れの対策をとってくれます！9月新学期の検討もそうしたことから始まっています。＊さらに大切なことは、子供たちの能力をあなどってはいけないということです。従来のカリキュラムに遅れをとってしまったとしても、それを巻き返す力が子供たちには十分にあります！そもそも学校の授業は個々の能力に応じて授業の進め方を工夫はできませんけれど、基礎がしっかりしている生徒や以前に学習したことが身についている生徒は新しい知識を吸収したり、理解したりする力がすごいんです！＊見失いがちな大切なことを言いました。それは『これまで学んできたことがしっかり身についている』ということがこれからの学びの土台になっているという当たり前のこです。＊今、学校が休校になっている時期に保護者や生徒が意識しなければならないのは『勉強の遅れ』ではありません！『これまでに学んできたことで自分に身についていないことを学び直すこと』です。教科を絞っても、範囲を絞ってもかまいません。学校が平常通りに再開された時のために、今、ステイホームで『復習』を意識して行うことが最もすべきことなのです☆。.:＊・゜紫雲寺のチューリップ</description>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 15:37:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大きな成功を手にする方法</title>
      <link>http://square-web.net/blog-132503/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-132503/</guid>
      <description>すっかり秋めいてきました。実りの秋ですね。秋の収穫はまさに成功のひとつです。秋の夕景を駆け抜ける特急いなほところで、「投機」と「投資」の違いがわかりますか。投機とは企業の種別などを問わずに、活発に有価証券を売買して利益を生み出すことです。ワイシャツを腕まくりした証券トレーダーが電話を片手に腕を振り回し、大声でまくしたてている光景をテレビで見たことがありますね。一方、「投資」とは、といっても従来の投資家をイメージするのですが、自分が熟知している少数の優良企業の有価証券だけを買い、市場の動向に左右されることなくそれらを長期にわたって保有し、取引手数料を節約するために売買はできるだけ行わずに利益を出すことです。この両者の違いは何でしょう。最も大きな違いは「時間」です。費やす時間の長さが圧倒的に違うのです。投資家は利益を得るのに長い時間をかけるのですが、証券ディーラーはそうではありません。「投機家」と「投資家」を比較したときに、結果的に大きな成果を出しているのはもうおわかりですよね。もちろん、どちらにも勝者と敗者はいますが、大きな成功をおさめている勝者は「投資家」にしかいないのです。私たちの脳は「短期間に一気に状況が変わるような展開」を好みます。何かがピークに達したり、どん底に落ちたり。。急激な変化や騒然とする出来事に大げさに反応します。一方で緩やかな変化にはあまり気づきません。福島潟の彼岸花トヨタのカローラという車は世界で最もよく売れている自動車ですが、発売一年目から人気車だったわけではありません。長期にわたって売れ続けているからこそ、人気者の座を獲得できたのです。サン・テグジュベリの「星の王子さま」も同じですね。ちなみに、あなたが利回り５％の商品に１２０万円投資したとします。一年後、手にする利益は６万円。１０年後にはあなたの資本は約２００万円になります。２０年後には約３１０万円。５０年後には約１４００万円にまで！資本は一定の割合で増えていくのではなく、飛躍的な増え方をするのです。緩慢で、退屈そうに見えて、時間のかかるプロセスが最も大きな成果を生み出すより確かな方法なのは理解していただける思います。もう一度言います。「長い時間をかけて一貫して何かに取り組んだほうが大きな成果を得られる可能性が高いです」もちろん、勉強や受験においてもです。塾や家庭教師を通じて成果が出る生徒はそれまでもコツコツと勉強を続ける習慣があった生徒であり、もしくは塾や家庭教師と学ぶようになってコツコツ勉強を続ける習慣が身についた生徒だけです。普段は何もしていないのにテスト前になって急に勉強し出したり、テスト対策なるイベントを受けて一時的に成績は伸ばしても、真の実力はついていません。実力テストでベールがはがれてしまいます。秋の実りという大きな収穫のために、ただひたすらに地道で苦労の多い単調にも思える作業をたんたんと行う農家の人のような時間のかけ方や努力の仕方がが本物の力を身につける唯一の方法なのです。そして、これは人生にもあてはまります。せわしなく動き回るのを控えて、何事にも落ち着いて長期的に取り組むことが人生を向上させる素晴らしい方法です。根気、長期的に考える、一つのことに取り組み続ける。。これらは過小評価されがちですが、高い価値のある美徳です。※参考及び一部抜粋　ロルフ・ドベリ著　Think clearlyより　あやめ園に戻ってきた鴨たち</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:59:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご褒美について考える　その２</title>
      <link>http://square-web.net/blog-130918/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-130918/</guid>
      <description>先月、勉強のモチベーションを上げるために「人は目の前の利益を優先する！」という心理を利用してご褒美を利用しましょう！というお話をしました。ただし、ご褒美のあげ方に気をつけなければなりません。ご褒美を正しく与えれば勉強するのが楽しいという気持ちを失わせることなく、学力を向上させることができます。護摩堂山に向かう途中で「期末試験で数学の点数が上がったらご褒美をあげる」と「期末試験の前に数学ワークの範囲を全部理解したらご褒美をあげる」の違いがわかりますか。前者はアウトプットアプローチと呼ばれるもので、テストや通知表の成績といった結果にご褒美を与えるやり方です。後者はインプットアプローチと呼ばれるもので本を読む、宿題をするなどインプット（学習する行為あるいは結果を出すまでの過程）にご褒美を与えるやり方です。さて、どちらの与え方に効果があったと思いますか。護摩堂山から見た景色子供たちの学力を上げる効果があったのは、インプットにご褒美を与えるやり方でした！データは約２５０校、小２〜中３までの約３万６千人の子供たちを対象に実験を行って得られたデータです。とりわけ、本を読むごとにご褒美を与えられた子供たちの学力の上昇は顕著であり、一方でアウトプットにご褒美を与えられた子供たちの学力に改善は見られませんでした。護摩堂山山頂のあじさい園１まとめましょう。「１時間勉強したら、勉強が終わった後にお小遣いを100円あげるよ」と「テストで９０点以上とったら、誕生日にお小遣いを3,000円あげるよ」では大違いなのです。前者は「１時間勉強する」というインプットに勉強が終わった「すぐ後」ご褒美に与えるもので、後者は「テストで９０点以上とる」アウトプットに少し後の誕生日にご褒美を与えるものです。成果が出やすいのはアウトプットではなくインプットに対して、遠い未来ではなく近い未来にご褒美を与えることです。人はたとえ小さくてもすぐに得られる利益を優先します。ですから、目の前にご褒美をぶら下げられると、今、勉強することの利益や満足が高まり、それを優先しようという心理が働くのです。目の前のニンジン作戦は、子供を今勉強するように仕向け、勉強を先送りにさせない人の心理に基づいた戦略なのです。護摩堂山山頂のあじさい園２</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 21:55:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご褒美について考える その１</title>
      <link>http://square-web.net/blog-130490/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-130490/</guid>
      <description>うちの子全然勉強しないんです。いったいどうしたら勉強するようになるのか。。。答えは簡単！目の前ににんじんをぶらさげる！勉強したらご褒美をあげればいいんです。お金でもモノでもかまいません！と言うとと抵抗を感じる保護者が大勢いらっしゃる。お金で子供を釣ることがいけないことのように脳にインプットされています。でも、実際の社会を見ているとお金がモチベーションになっている例は数多くあります。給与やボーナスをアップさせるために仕事をがんばるのが典型です。なのになぜ子供がお金やモノのためにがんばってはいけないのですか？新発田市五十公野あやめ園にて2019.6.9人は遠い将来のことは冷静に考え、賢く判断できるけど、近い将来だとそれができない生き物( ´艸`)すぐに得られる満足を優先しちゃいます。(。&apos;-&apos;)ｳﾝｳﾝ家の手伝いをよくしてくれるから、半年後に5,000円のお小遣いをあげるけど、プラス1週間待てば5,500円にするよ…と伝えるとたいていの子はその1週間を我慢します。ところが、お小遣い5,000円を今日もらえるとなると…お手伝い最近がんばってるから今日5,000円あげてもいいけど、1週間後なら5,500円あげると言ったら…ハイ！すぐに5,000円を欲しがります(≧▽≦)ﾜｶﾙｩｰ新発田市 五十公野あやめ園にて2019.6.9勉強は将来のために必要で勉強しなきゃいけないことはちゃんとわかっている。でも、目の前にゲームやテレビがあれば勉強は後回しになるのはごくごく自然なことなのです。だから、いくら「勉強しないさい」と言ってもそれだけじゃ子供は勉強しないんです。ダイエットや禁煙に失敗する大人が多いのも同じ理屈です。人は目の前の利益を優先する！ならばこれを逆手に取ってモチベーションをあげるのが賢い！さぁ！ご褒美をどう利用する？続く新発田市　五十公野あやめ園にて2019.6.9</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 20:13:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひたすらに蝶を追って♪</title>
      <link>http://square-web.net/blog-130050/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-130050/</guid>
      <description>オルレアの花が咲いた。白くて小さな花びらをまとう可愛らしい花。カメラを向けていると、アゲハ蝶がひらひらと舞い降りてきた。子供の頃のように夢中になってアゲハ蝶を目で追いかけカメラのシャッターを切る。なんとも楽しい時間♪^^蝶道。蝶が飛ぶルートのこと！食樹や食草の位置、飛ぶルートにある葉っぱの明るさなどが影響していて、時間帯によって蝶道は変化するけれど、毎日同じ時間に同じ場所を飛ぶらしい。特にアゲハ蝶の仲間がこうした行動をするんだとか。この行動は、オスがメスを探す効率的な方法らしく、最後はあのアゲハ蝶の模様を目印に探し当てる。凄いね！小学生の頃、虫が大好きで勉強なんか全くしなかった勉強の落ちこぼれの生徒が一人の先生に出会う。その先生は虫のことをよく知ってるその子をみんなの前で褒めてくれた！「好きな虫のこといっぱい勉強しなさい！」そう励ましてくれ、そのためには教科の勉強も必要なことも教えてくれた。その子が将来、この蝶道を発見する動物行動学の学者になったんだ！</description>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 12:52:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信頼</title>
      <link>http://square-web.net/blog-130003/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-130003/</guid>
      <description>▲あなたはどんな人に信頼を寄せますか。人は正しいことを言う人を必ずしも信頼するとは限りません。親や教師の言うことは確かに正しい。でも、心の中にスーッと入ってきません。それは押し付けられてしまうことが多いからですね。正しいという枠組みに無理矢理入れられようとするとたちまち反発する力が働きます。▲とあるエステを経営する社長さんのお話を紹介します。客からのクレームが多い女性社員がいたそうです。いくつもアドバイスを与えるも効果はあがりません。そこで社長は彼女が担当している顧客の資料を彼女に熟読させ、神社に行かせて、顧客の名前を資料の内容を思い出しながら言わせるのだそうです。「○○様、いつもありがとうございます」これを顧客の人数分１００回繰り返させる、もう修行です。それが終わると大抵の社員は心から猛省し、変わっていくのですが、彼女はそれでも変われませんでした。▲社長さんはあることに気づきました。そして、最後の行動に出ます。何をするか。家庭訪問です。二人きりで彼女の故郷にある小学校、中学校、高校に行き、楽しかったこと・辛かったことを尋ね、じっくりと耳を傾けます。最後に彼女の実家を訪問します。「これでおいしいものでも食べてこい！」お金を渡して席を外させ、ご両親に社長は尋ねます。どんな思いがあの子の名前に込められているのか、生まれたときはどんな気持ちだったのか、幼い頃の思い出は・・。次第に嬉しそうに語り、しまいには涙が溢れてくるご両親。▲この家庭訪問から間もなくして、彼女の仕事ぶりは変わっていきました。社員を無理やり変えようとしても効果は上がりにくい。社員をよく理解して、社長自らが変わらなくてはいけないことに気づいたのですね！▲人は自分をわかってくれる人、わかろうとしてくれる人に信頼を寄せていきます。親子、仲間、先輩後輩、教師と生徒、上司と部下・・あらゆる人間関係に言える原則です。あなたは伝えたいことがある相手のことをどれだけわかっていますか。どれだけわかろうとしていますか。新発田市を走る“きらきらうえつ号”が夕日を浴びてまさにキラキラ輝いていました♪</description>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 19:41:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１００００人に１人</title>
      <link>http://square-web.net/blog-129757/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-129757/</guid>
      <description>▲長すぎた１０連休（笑）も終わり、「やらなきゃ！」「始めなきゃ！」という４月初めの気持ちも薄らいでくる頃です。作家の中谷彰宏さんの言葉によれば、「やりたい人１００００人、始める人１００人、続ける人１人」。つまり、やろうと思っている人の中で始める人は１００人に１人ということ。さらにそれを続けられる人は始めた１００人の中のたった１人で、その１人だけが自分の夢を叶えられる可能性がある人だというのです。僕はこの言葉を目にして、惜しくも引退してしまった元メジャーリーガーのイチローが頭に浮かびました。▲よく、どうしたら数学がわかるようになるかとか、成績が伸びるかという相談を受けますが、そのほとんどが何にもやっていない人たちです。何を使ったらいいのかとか、塾へ行ったほうがいいのかとか考えてはいるのですが、行動に移せていません。また、勉強の方法なんかはもう知っている！と頭の中だけで満足してしまい行動を伴っていないこともあります。とにかく、まずは我流でもいいから始める人になることです。▲始めるにあたって大切なことがあります。それは自分を分析すること。自分に欠けていることは何なのかを真剣に考えて、書き出してみてください。特に受験生は志望校に合格するために生活習慣のこと、勉強方法のこと、教科の苦手分野のことなど何が不足しているのかを自覚するのです。思いつかない場合は先生に相談し、ヒントをもらうと良いでしょう。▲そもそも何のために今、それを勉強しているのか、自分のどんな不足を補うために塾に通っているのかが漠然としている人が多いです。それじゃいつまでたっても変わらないし、続けることなんてできません。始める人は自分を正しく分析し、弱点を知る人であり、続ける人はその弱点を埋めるために計画し、埋めた達成感を味わう人です。もちろん、先にある大きな目標や夢があれば、ますます続けられるでしょう。君が１００００人に１人の人になるのです！新発田市の庭園カフェいちしまさんの藤の花とかえでの花♪美しい！</description>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 19:40:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたが本当に望んでいることは何？</title>
      <link>http://square-web.net/blog-129676/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-129676/</guid>
      <description>君が望んでいることは何ですか?君がやりたくてたまらないことは何?君がきらきらした笑顔を見せているとしたら、どんな状況を思い描く？子供たちはよくこんな言葉を口にします。「もうすぐ卒業だけれど、何をしたらいいのかわかりません」そこで、こう問い返します。「もしお金がこの世に存在しなかったら君は何がしたい？」「何をして君は人生を楽しみたい？」すると子供たちは・・・「Youtuberになりたい、プロのゲーマーになりたい、絵本を描きたい、サッカー選手になりたい、お笑い芸人になりたい・・でも、それじゃ、お金は稼げないんだよね」また、ある子はこう言います。「アウトドアな生活がしたい」そこで聞き返します。「キャンプをしたいのかい？キャンプの仕方を教えたいのかい？本当に何がしたいのかもっと深く考えてみよう!」と。何がしたいのかを掘り下げていって、ついにそれがわかったら、こう言います。「それをやってごらん！・・・お金のことは忘れて！」大人のあなたに伝えます。もし、あなたが「お金を得て、生活が安定することが最も大切なことだ」と考えているとしたら、人生を無駄に過ごすことが多くなるかもしれません。なぜなら、やりたくないことをする生活を続けるためにやりたくないことをし続けるからです。これって愚かなことですよね。そんな惨めな状態で長生きするより、短い人生でも好きなことをやって生きる方がマシだと思いませんか。今さらどうしようもないと言うかもしれません。でも、そんなのはただの逃げです。何でもいいんです。あなたが本当にやりたいことをやっていれば、いつか達人になれるはず。「好きこそ物の上手なれ」なのです。そのうち、あなたが本気でやり続けていることについて「詳しく教えてくれと！と聞きに来る人が現れるでしょう。中身が本物ならそれなりの報酬を払う人も出てくるでしょう。だから、お金のことなんてそんなに心配しなくてもいいんです。あなたが真剣に取り組んでいれさえすれば、誰か必ずあなたのやっていることに興味を示してくれます。自分がやりたくないことだけをして人生を過ごすなんてもったいない！したくもないことに時間を費やせば、子供たちにまで同じような道を辿るように教え、受け継がせてしまいかねません。私たちは子供たちに自分が生きてきた人生と同じような人生を送らせる教育を知らず知らずのうちにしてしまっていることがあります。あなたはどうですか。吐き気がするのにいつまでたっても吐き出せないような状態で生きてしまうことは避けたいですよね。だから、子供たちも保護者もこの質問にじっくり取り組むことがとても大切なのです。&lt;b&gt;「私は本当は何を望んでいるのか？」と。&lt;/b&gt;五泉市一本杉のチューリップ畑♪</description>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 19:43:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心のスクリーンに描く絵</title>
      <link>http://square-web.net/blog-129644/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-129644/</guid>
      <description>▲平成が幕を閉じ、新しく令和を迎えました。新年を迎える１月、新年度を迎える４月、そして令和へと改元を迎える５月。こうした節目を迎える時に人は新しい目標を立てたり、逆に悪しき何かを断ち切ったりと新たなる自分に向かって気持ちを切り変え、行動を起こしやすくなるものです。元号が変わるこの５月は自分のやる気スイッチを押す大きなきっかけになりますね。▲しかし、やる気は自分の心の中にあるものなのになかなか自由にコントロールできないものです。外で起きることに反応してしまい、放っておくと周りで起こる出来事や相手の言葉にやる気は左右されてしまいます。一方で、成果を次々と挙げていく人はいつもやる気に満ち溢れています。彼らはやる気を失くすのは「自分からやる気を失くすきっかけを待っている」ことを自覚し、意識的に気分をフラットに戻す術を使い、自分の心と上手く付き合っています。▲心のスクリーンというお話をしましょう。私たちが頭の中で一度に描けるイメージはたった一つだけです。試合に勝つシーンと負けるシーンを同じ画面に映し出すことはできません。そして、その心に描いた一つのシーンを実現させようと無意識に力を働かせ、からだを反応させていきます。自転車で転びそうな子供に「転ばないように気をつけて！」と伝えると、描くイメージは自分が転ぶ姿で、転んでしまう確率が高くなるそうです。▲心のスクリーンが一度にたった一つのシーンしか映せないのであれば、どんな時でも「いいこと」「のぞむこと」を心に映す方がやる気が出しやすいし、成功のための行動を起こしやすくなります。悪いシーンをイメージしてしまったら、良いシーンに切り替えればよいのです。また、親や指導者の立場から考えると、転ばせたくないなら「前を見てペダルをこぎなさい！」と伝えるのが正解です。親や指導者が意識すべきことは起きてほしいことを子供が思い描きやすいように伝えてあげることです。心のスクリーンには「のぞむ絵」を映すようにするのがやる気スイッチを入れる秘訣の一つですね。</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 19:32:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供が言うことを聞かない！</title>
      <link>http://square-web.net/blog-63333/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-63333/</guid>
      <description>「わたしメッセージ」ってご存知ですか？子供が親にとって問題だなと思える行動をとった時に親自身の懸念をはっきりと子供に説明します。そのときのメッセージは自分に関することなので「わたしメッセージ」と言います。このとき、親が困難と感じている子供の特定の行動を五感がもとになることばで表して、多くの情報を子供にあげてください。例えば、「協力してほしい問題があるんだ。あなたが今朝３０分遅く起きたとき、あなたが遅れずに学校へ出かけられるように、いろいろなことをこなすのにバタバタしてしまった。お母さんは焦る状況は好まないんだ」と伝えます。ここで注目したいのは「わたしメッセージ」は子供よりもむしろ「私に」向けて起きた問題について語られていることです。親が感じている問題を解決するために子供がしなければならないことを伝えるのではありません。親が、起こってほしいと思うことを実現するチャンスをもっと大きくすることが目的です。つまり、子供がちゃんと耳を傾けてくれるように、親が変えたいと思っていることを伝えることが大きな目的なのです。子どもを叱るとき、ほとんどの子供は親の話を聞いていません。まずは話を聞いてもらう状況を作る必要があるのです。　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 20:10:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供が言うことを聞かない！その２</title>
      <link>http://square-web.net/blog-62836/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-62836/</guid>
      <description>子供の行動に親であるあなたが満足していないときに、最初に何と言葉をかけていると思いますか？ 実はこの『最初にかける言葉』がとても重要なんですね。 ほとんどの親はどう言うのかというと・・・・              それは最初の発言で「親の望んでいることをやらせるために」説得しようとします。    しかも、子供が否定できないような、議論の余地を与えないような強要を子供にしてしまいます。 心当たりありませんか？(ﾟ∀ﾟ ；)ﾀﾗｰ そのとき子供は親の態度が高慢に思えたり、自分は責められていると感じてしまっています。 「子供はわざと悪いことをやり、親を困らせようとした」と親は言っているように聞こえるのです。    最初の言葉かけの重要な目標は子供との口論に勝つことではなく、親が望むものを得て、そして子供と協力的な関係を維持できるような雰囲気をつくることです。 「宿題をやりなさい」 「静かにしなさい」 すべて子供に関することです。 これを子供の行動に注意を向けさせる「あなたメッセージ」と言います。  実際、何かを変えたいと思っているのは親のほうですから、解決策は子供のためではなく、親のためにうまくいく必要があります。 目指すべきは「子供に親のニーズについて考えてもらい、親に協力してもらう」のが賢いやり方です。 続く</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 11:06:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供が言うことを聞かない！</title>
      <link>http://square-web.net/blog-62833/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-62833/</guid>
      <description>「子供が言うことを聞かない！！！！」 よくあることですよね。 親や教師はまもなくイライラモードにスイッチオン！( *´艸｀)ｸｽｸｽ 実はこのイライラ状態は、親や教師が動揺して、事態が変わってほしいと望んでいる状態です。 何かが変わる必要があると思っているのは子供ではなく、親や教師なのです。 ですから、関わる子供の何が「試練」なのか、何が「手にしたい結果」なのか・・・と親や教師が考えるようになれば、子供の行いを「良い」「悪い」と値踏みすることに関心がなくなり、両者にふさわしい解決策を探すことに関心が向くようになります。 子供に言うことを聞かせようとするとき、 親や教師は、子供が自分の欲求を満たさない誤った行いをしていると捉えてしまいます。 しかし、これは間違いで子供は自分の欲求を満たすようにベストだろうと思うことをやっています。（親や教師から見れば、絶対にベストだとは思えないのですが・・・） 我々の注意を引きたいのかもしれません。 何かをしてもらいたい、与えてもらいたいのかもしれません。 ここで誤解をしてほしくないのですが、「子供が求めることを親はしなければならない、求めるものを与えなければならない」と言っているのではありません。 子供の行い（親・教師が腹を立ててしまう行為）の背景には、子供なりのボジティブな意図があることを前提にした方が親・教師と子供の両者にとって上手くいくことが多いのです。 続く </description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 09:43:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その勉強、何か足りないんじゃない？</title>
      <link>http://square-web.net/blog-62764/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-62764/</guid>
      <description>大学受験のための学習の目的。。 それは志望大学合格。 当たり前〜。 でも、その目的だけを念じても何を行えば良いのやら・・ じゃぁ、大学受験のための学習の目標は？ それは・・・・ 費やした時間に見合うだけの学力を伸ばすこと！ ならば、その向上はどうやって得られるのでしょう？ 多くの受験生はここから外れた学習をしています！ お子様は大丈夫ですか？受験生のあなたは大丈夫ですか？ ズバリ！ 　学習は以下の３つから成り立っています！ 　１．理解が不足している内容をより深く理解すること 　２．理解したことを使う運用力不足を訓練（演習など）により解消すること 　３．一度身につけた内容を忘れていないか監視し、忘れていればそれを補うこと これらのことを自覚していれば、今自分は何を使って勉強すれば良いのか、自分に最もふさわしい復習方法や演習方法は何か、復習や演習の回数はどれくらいが良いのかが完全ではなくても見えてくるのではないでしょうか。 どうですか？ 何かが欠けていませんか？何かに偏っていませんか？ 自分の現在の状況にそぐわないことをしていませんか？ 信頼のできる人の協力を仰いで、大学受験のための勉強をより成果の出るものへと進化させてください！ </description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 21:10:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「夢」を追う者は「目標」を見失わない。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-62683/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-62683/</guid>
      <description>「夢」を大きく語れる人がいる。とても素晴らしいことだ！「夢」は辛い自分を支えてくれる。でも、「夢」を抱いているだけで、ちっとも動かない人は多い。「夢」は現実ではない。その現実でないものを追いかけることはもちろん悪くないけれど、しっかりと現実の中にある「目標」を持つことは大切だ。１人の日本人メジャーリーガーの話を耳にしたのでを紹介します。彼の名は“黒田博樹”知ってますか？知らないか。（笑）現在は世界No.１のチームと言われる「ニューヨーク・ヤンキース」で主力投手の一人です。15歳の春、強豪といわれる高校へ入学、当然幼い頃からリトルリーグで野球をしていた彼は野球部に入ります。しかし、のちにプロ選手になる同輩が何人もいて「来るところを間違ったかな」と思っていたそうです。３年間、ずっと３番手の控え投手。その後、大学へ進み、やっとレギュラーに！ドラフト２位で広島カープへ。６年後、開幕投手に起用され、その後エースに。そして大リーグへ。高校時代の監督の言葉。「プロのスカウトは黒田のことを誰も知らなかったでしょう。カープで１００勝し、大リーグに行って、その後ヤンキースで投げているなんてあり得ない！」と。では、万年補欠の高校球児が、なぜ世界最高舞台にのぼることができたのか。彼の言葉でとても印象深いものを紹介します。「もし最初から大リーグという「夢」を持っていたら、高校で野球をやめていたでしょう。日本のプロ野球を目指しても、おそらくあきらめていた。目標が遠すぎると努力できない。僕は、身近なところにある目標を１つずつ設定してクリアしていきました。すると、気づかないうちにここまで来ていたんです。」ここで大切なのは、身近な「目標」を自分で設定し、クリアしようとすることです。与えられたもの（例えば、学校の宿題で数学のプリントを２枚やるとか…）ではなく、今日は？今週は？今月は？「何をすべきか」と自分に問いかけて、目標を設定し、（設定するには自己分析が必要です。これも大切。）クリアしようと努力し、その小さな達成の積み重ねが、知らず知らずのうちに高い所まで自分を押し上げてくれているのです。夢ばかり語って、今すべきことができていない人はやがて落ちていく。どんなに今、才能や能力に恵まれいても、素晴らしい結果を残していたとしても。一流と言われるアスリートや世の中で活躍しているあらゆる人は、皆「考える」ということにしっかりと時間を使い、自分の掲げた身近な目標をクリアしていく人なのです。時に自分の「夢」を見つめよ！そして、日々、自分の「目標」を設定しよう！</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 17:34:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>６月定期試験に向けて〜主役は生徒だ！〜</title>
      <link>http://square-web.net/blog-62543/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-62543/</guid>
      <description>6月13日〜21日にかけて各中学校で定期試験が行われます。内申点にも影響する試験ですので、中学生に試験勉強のサポートを行っています。学習塾というのは結果を求められる（しかも短期間で）ので、学校の定期試験の点数目標（点数アップの目標）を定め、その目標をクリアさせるために塾が試験対策授業を行い、しかも、補習まで行って、ワークの○○ページ〜▲▲ページまで■■日までにやるように指示を出し・・・いざ試験・・その延長線上に受験です。すごく熱心ですよね。おまけに点数が伸びれば保護者の方も喜ばれることでしょう。しかし、何かが違うような気がしませんか？短期間で本当の実力を伴った成績向上なんてできるのでしょうか。塾が・・、塾が・・、塾が・・。すべて、塾が主体の動きで勉強のサイクルが組まれているのです。これでは仮に成績が伸びたとしても、真の実力なんて伴いません。自律して学習していく力は身につきません。点数アップ、偏差値アップ、志望校合格は『希望する姿』であって、『現在の姿』とのギャップを測定するためのものでしかありません。MBOってご存知ですか？MBOとはManagement by Object目標による管理という意味です。しかし、誤解があります。子供たちに目標を定めさせ、それを達成させるために、細かく教師が勉強を管理していくのが目標管理だと・・・自律学習の力を育成し、実際に子供たちが目標をクリアしていくためには、『希望する姿』と『現在の姿』を埋めるための「どの教材を、いつまでに仕上げなければならないか？」という「納期」が必要です！生徒たちはその納期を守るために、自分でスケジュールを調整しなければなりません。そうして、自らの力でやり遂げて、成功体験を味わっていくのです。たとえ、ある教科を試験で失敗してしまったとしてもです。試験前のスケジュールは全て自分で決めてもらいました。時間帯や曜日、塾に来る回数は自分の勉強の進行状況によって変更してかまわないと伝えてあります。ですから、細かく何月何日に何の教科をやるとまでは決めていません。緻密な計画はかえって修正しにくいので、曜日と時間帯を決めておくだけでかまわないと思います。最優先課題は学校のワークです。塾に来てワークを進めてもかまいません。試験の直前ではなく、間違えたところを見直しできるように１週間前に仕上げるように伝えています。これが「納期」です。また、塾内で試験前にやり遂げたい課題を自己申告できるようにしています。リクエストの問題を準備し、採点・アドバイスし、やり遂げられそうもない兆候を見つけたら、スケジュールを調整するようにアドバイスし、奔走しています。こうしたことを初めから一人で達成できる子はいませんが、スクエアで学びながら（もちろん、ご家族や学校の先生の指導もありながら）、自律学習能力を身につけていきます。できるんですね！実際に、自分で目標を立て、納期を決めて、ｽｹｼﾞｭｰﾙを作り、修正しながら準備を進めている生徒がたくさんいます。新しく塾に入られたお子様は最初は面倒がるでしょうが、そこは忍耐でいっしょに乗り越えていこうと思います。納期を守れなかったりする教科も出てくると思いますが、そうした失敗も大切な経験です。今後の勉強や次回のテストの準備に生かしていけば良いのです。成績が実力を伴って伸びていく生徒は、学習に取り組む姿勢が一時的にではなく、恒常的に変わります。点数への変な執着もありません。どういう準備をしていけば、成功するのかを試行錯誤するのが楽しいのです。具体的な作業目標を定めれば、別に宿題なんかいりません。納期を守れるように自分をマネジメントしていくことが、高校や大学、社会に出てから問われるのですから、小中生時代からのこうした取り組みは大きな意味があります。大人たちが先回りをして、子供たちにやらせて、目先の点数を上げても高校受験までは通用するかもしれませんが、大学受験や社会に出てからは全く通用しません。大きな実りのためには、自らが自らを律して（これを自律といいます、自立ではありません。）失敗を経験しながらも成功体験を積み上げていくように、一歩引きながらそばにいて、ちゃんと見ていてあげることが大切なのだということを保護者の方には理解していただけたらなぁと考えながら、今日も子供たちをｻﾎﾟｰﾄしています。</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 11:57:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あなたは何に時間を注いでいますか。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-62078/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-62078/</guid>
      <description>自分の身に起こることで、どうにもならないことが必ず起こります。雨。。肌の色。。ひいきにしているJリーグのチームが優勝すること。。両親。。人の態度や好み。。自分にはどうにもできないものに時間とエネルギーを費やして心を痛めたり、心配したり・・・手に負えないので、ｲﾗｲﾗして誰かに当たったり・・・でも、それで何かが解決するわけではありません。私たちはこうした自分ではコントロールできないものに対して目を向けてしまい、心を乱しています。ところが、主体的な人は違います。別なものに目を向けます。「自分でどうにかなること」にしっかりと目を向けるのです。では「自分でどうにかなること」とは何でしょう。それは「選択」「反応」「態度」「受けとめ方」です。主体的な人は・すぐに気分を害さない。・自分で選んだことに責任を持つ。・行動する前に考える。・何かあっても立ち直ろうとする。・必ず方法を見つけて行動を起こす。・自分でできることに目を向けていく。ヘレンケラーはこんな言葉を残しています。「私はこんなにたくさんのものを与えられたのです。　与えられなかったものに目を向けている暇などありません。」</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 18:52:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「中身」のある学力を育てているか</title>
      <link>http://square-web.net/blog-61915/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-61915/</guid>
      <description>このところ「脱ゆとり」「新課程」「TOEFL導入」「入試制度の変更」など大学受験をめぐる話題が多くなっています。センター試験だけでは「学力」が問えない、小中高を通じて12年間も勉強してきたはずの大学生がきちんとした「学力」を持っていないことに危機感を持ち始めたのですね。ここ数年、「思考力」「教養力」といったものを入試に組み込む傾向が広がっています。例えば、国公立大学の二次試験における自由英作文。大阪大学。「２１世紀の原動力となるのもは何か」述べよ。書けますか？当然、英語で書かなくてはなりません。そもそも日本語ですら自分の意見が浮かばないのではないでしょうか。高校の英語の授業を英語で行うことが始められました。小学生の英語の授業も進んでいます。街の中には幼児から小学生低学年の英語教室がたくさんあります。どれも素晴らしいと思います。でも、思うんです。「何を話題に話せるか！」という視点が欠落していると！日常会話なんて、そういう環境に置かれたら誰だって話せるようになります。英単語・英文法・英文読解・英会話・・・どれも大切です。でも、それを使って何を話すかが最終的には大切なのです。せっかく身につけた英語を何に使うかです。どう使うかです。教養というものが必要になってきます。今、国内で起こっていること。世界で起こっていること。これからの日本や世界のこと。これまでの日本や世界の歴史。部活、趣味嗜好、教科者や参考書の世界での勉強、点数や偏差値にしか目を向けていない小中高校生だらけになって、その時々にふさわしい「教養」を身につけられていないのが現実です。豊かな「学力」は豊かな「教養」の上に積み重なっていきます。小学生の頃から日常にあるものや日本や世界で起こっている出来事に目を向かわせていきましょう！テレビをもっと見ましょう！ニュースをもっと見ましょう！新聞を読みましょう！本を読みましょう！教養は学校や塾だけで身につくものではありません。日常生活そのものが教養の宝庫です。「教養」というキーワードを考えたときに、塾での子どもたちとの関わり方も必然と進化させていかなければいけません。今日、５月１９日は「池上彰の学べるニュース」があります。こんな番組を見ることも「教養」につながりますね。　</description>
      <pubDate>Sun, 19 May 2013 20:36:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ公立高校入試！</title>
      <link>http://square-web.net/blog-41004/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-41004/</guid>
      <description>生徒から熱い要望がありました。「先生！３月５日(月)と６日(火)も塾に来て勉強していい？」「まだ、やり切っていないことがあるんです！」入試直前、しかも６日(火)は入試前日。。。熟慮した結果、断る理由が見つかりませんでした。「家の人にもしっかり伝えて、了解が出たらＯＫ！最後までやり切ろう！」私は思います。受験に成功したか、否かは合否の結果で決まるものではないと！もちろん、塾ですから合格という結果は問われます。それでも思うのです。高校に、大学に進学した後で受験の成否がわかるのだと。せっかく高校に進学しても、目標を見失い、ふらふらしている生徒がいる一方で、第一志望校に合格はできなかったけれど、高校に進学しても、しっかりと先を見据えて、一生懸命に努力している生徒もいます。合格させることが教師の仕事？違います。進学先でも力強く目標に向かって、様々な努力ができるように自立をサポートするのが教師の仕事です！「すべきことをやり切りたい！」と言えた君。「わからないこと」「できないこと」に正面から向き合い、それを克服しようとしてきた君。君はもうすでに受験の勝者だよ！どんな結果が出ようとも、次の新しいステージで輝きを放つことがきっとできます！</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 18:50:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被災していない私たちにできること</title>
      <link>http://square-web.net/blog-23588/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-23588/</guid>
      <description>東日本大震災につきまして、被災をされた皆様に心よりお見舞い申し上げます。どうかくれぐれもお身体を大切になさって、希望の光を持ち続けて今の厳しい現状を乗り越えてください。一刻も早い状況の回復をお祈りすると同時に、今の私たちにできることを行動に移したいと思います。.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★生きるために必死につないでいた手と手を引き離してしまった津波。。言葉もありません。水を飲んでいても、風呂に入っても、テレビでニュースを見ていてもこんなことをしていていいんだろうかと思ってしまう。今、何ができるんだろうか？政府や自治体が中心になって、さらにこれから大企業がどんどん支援物質を送るはず。今は個人レベルで動かずに、じっと耐えてできうる範囲ですべきことをするしかない。情けないけれど節電に協力する。必要最低限の日用品・食料品の購入だけにしばらくとどめる。あとは募金に協力する。そんなことしか思い浮かばない。思うんだ。１０００円募金するのなら、その１０００円を１０円に分けて、１００回募金しよう！そうすれば、募金する姿を１００回、他の人に示すことになる。ｺﾝﾋﾞﾆでも、どこでも、募金する姿を見れば、その姿に誘発されて募金する人が１人でも多く増えるかもしれない。被災地のおじいちゃんが大きな声で話していた。今日から復興するぞ！って。。.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★こんな張り紙を紹介します。｢苦しいけど 負けないで! 名取市職員 S｣｡東日本大震災で大津波が押し寄せた宮城県名取市の市役所玄関ｶﾞﾗｽにこんなﾒｯｾｰｼﾞが書かれた紙が張り付けてある｡書いたのは名取市職員､Sさん(30)｡津波で最愛の奥さま(28)が行方不明になり､8ｶ月の長男を失った｡自分と同じくかけがえのない家族を失った人たちは多い｡それでも精いっぱい生きてほしい｡そんな思いを込めたという｡3月11日｡激しい揺れを感じたSさんはすぐに､職場から奥さんの携帯電話を鳴らした｡一瞬つながったが声を聴けず､途切れた｡すぐに市役所は地震で大混乱､職員としてさまざまな対応に追われ､気が付くと12日未明になっていた｡ ようやく自宅ﾏﾝｼｮﾝへ戻ると､ｴﾚﾍﾞｰﾀｰは止まり､泥に足をとられた｡部屋に入ると､2人の姿はなかった｡近くの奥さんの実家へ向かった｡毛布､食料､紙おむつ…｡寒さと飢えをしのげるよう紙袋に目一杯詰め込んで､必死に歩いた｡｢あとは､2人を見つけるだけ｣｡しかし､周辺に原形をとどめる家はほどんどなく､がれきの山だ｡ひょっとしたら､がれきの下敷きになっているかも知れない…｡奥さんの実家も建物はなくなっていた｡翌日夜､奥さんの母親とようやく出会えた｡自衛隊のﾍﾘｺﾌﾟﾀｰに救出されたのだという｡憔悴しきった義母は｢2人とも流された｡どこにも姿がないの…｣という｡ 絶望的な気持ちになったが､わずかな望みを信じ捜索を続けた｡しかし､長男とみられる遺体が安置所にあると聞き､15日夜､身元を確認した｡｢肌着も服もよだれかけも､妻が好んで着せる組み合わせだった｣｡安置所で死亡届を出すと居合わせた同僚職員が泣き崩れた｡職場の後輩だった奥さんと出会ったのは3年前｡｢誠実で信頼できる人｣と一目で直感し､6月14日の奥さんの誕生日にﾌﾟﾛﾎﾟｰｽﾞした｡昨年7月には長男が生まれた｡幸せだった｡ﾃﾞｼﾞﾀﾙｶﾒﾗには､3人で迎えた最初のｸﾘｽﾏｽの写真が保存してある｡今年2月に撮影した1枚は3人で写った最後の写真｡眺めていると､さまざまな思い出があふれてくる｡それでもSさんはﾒｯｾｰｼﾞを書いて､市役所玄関ｶﾞﾗｽに貼り付けた｡『最愛の妻と生まれたばかりの一人息子を大津波で失いました｡いつまでも二人にとって誇れる夫､父親であり続けられるよう精一杯生きます｡被災されたみなさん｡苦しいけど負けないで!名取市職員 S』.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★何も言葉が出てきません・・・ただ、私たちはこうした辛い現状の中でも懸命にその日を生きていらっしゃる方々が現実にいるのだということをしっかりと胸に留めて、生活していかなければならないと強く思います。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2011 14:57:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年「春期講習」よりSQUAREが大きく変わります！</title>
      <link>http://square-web.net/blog-22743/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-22743/</guid>
      <description>数々のお問い合わせありがとうございます。本日、3月6日（日）が入試前の最後の授業です。そして、いよいよ今週は国公立大学の合格発表、公立高校の入試及び発表です。本日、SQUAREの折り込みﾁﾗｼが新聞各紙に入っています。お待たせしていた皆様、大変申し訳ありませんでした。SQUAREは2011年「春期講習」より指導体制を大きく変えて子供たちの成績向上・志望校合格へ向けてさらに全力で進んでまいります。今後ともよろしくお願いいたします！</description>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2011 08:08:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>壊れたｸﾘｽﾏｽﾌﾟﾚｾﾞﾝﾄ♪</title>
      <link>http://square-web.net/blog-19601/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-19601/</guid>
      <description>６歳の息子さんがいるご家庭でのｸﾘｽﾏｽの物語♪.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★ 我が家では、クリスマスイヴの夜、子供たちが寝静まった枕もとにおもちゃをそっと置いて、翌日の朝、子供たちが目を覚ました時に、 おもちゃを見つけて、「わ〜、サンタがきた〜！」　と、喜び、そして、 そのおもちゃで遊ぶ、ということを年中行事にしていました。 その年もまた、同じように、子供たちの枕もとにおもちゃを置きました。 寝静まってから・・・。 次の朝、子供たちが起きた時に、「わ〜、サンタがきた〜！」　と いつもと同じ光景が起こると思っていました。 そう信じていました・・・。 買ったおもちゃは、子供用のコンピューターでした。 そのコンピューターの電源を入れた時に、事件が起こりました。 電源をいくら入れてもつかないんです。 壊れていたんです。 お昼になるのを待って、買ったおもちゃ屋さんに電話を入れました。 責任者の方が出てこられて、こんな対応をされました。 「あー、故障ですか。それは申し訳ないですねー。 でもね、それは作ったメーカー側の責任なんです。 メーカーのお客様相談室に電話をしてください。 電話番号を言いますんでー」と。 少し「ん？」と思いながらも、おもちゃメーカーに、妻が電話をしたんです。 クリスマスの日に、おもちゃメーカーに電話してみるとわかりますが、 繋がらないんですよね。 １時間に４回くらいの割合で、夕方くらいまでかけたんです。 タイミングも悪かったとも思うんですが・・・。 けれども、その日はとうとう繋がらなかったんです。 お昼をすぎた頃、息子は泣き始めました。 新しいおもちゃで遊べない。。。 泣く気持ちもわかるんだけど、その泣く息子を見て、妻は 「あんた、ちょっとくらい我慢しなさいよ」　と・・・。 これはサンタさんからのプレゼントだから、僕も 「俺らが我慢しろよってのもおかしいだろ！」　と 取り乱す一幕もあったんですが・・・。 しびれをきらして、夕方４時を回ったころに、買ったおもちゃ屋さんに もう一度、妻が電話をしました。 同じ人が出てきて、同じ対応をされました。 そこで、僕はちょっと腹が立つのをこらえて、電話を変わりました。 そしてこう言いました。 「クリスマスの日、お忙しいのに、故障の電話なんかして 申し訳ありません。もう修理は結構です。もういいんです。 電話を変わったのは、一つだけ、お伝えしたい事があったんです」 「はあ？」　と相手の人は、警戒心を強められました。 何、言うんだろうな、電話を変わってまで・・・と思ったでしょうね。 僕はかまわず、こう続けました。 「僕が、そちらのお店で買ったもの、それはなんだか解りますか？ 僕が買ったもの、それは・・・ サンタクロースは、子供たちの心の中にいますよね。 子供たちは、イヴの夜、サンタに会おうと、夜更かしをするんです。 一時間経っても二時間経っても現れる様子はないんです。 そして、睡魔には勝てず、とうとう寝てしまいます。 次の朝には、枕もとにはおもちゃが置かれている。 そのおもちゃを見て、 「あー、サンタは本当にいたんだー」 そう思って、心踊らされて、遊ぶ。 その夢と子供たちの感動に、僕はお金を払ったんです。 僕がそちらで買ったもの、それはおもちゃでは無いんですよ。 その夢と感動です。 だから、クリスマスに、このおもちゃで遊べる事が、どれ程大切かという事を、それだけは理解していただきたいと思うんです。 また、余裕がある時に修理の方をお願いします」 そう言いました。 そして電話を切ろうとした時です。 その人は、しばらく黙っていました。 その後こう言われました。 「お客様、時間をいただけますか？」 「お客様がお買いになった子供用のコンピューター。 超人気商品で、この店には在庫はございません」 それを聞いて、調べてくれたんだなぁと思って、胸が「ぐっ」となりました。 「でも支店を探してみれば、一つくらいあるかも知れません。 もしあれば、今日中に届けさせていただきたいと思います。 ちょっと時間をいただけますか？」 「えっ、本当ですか？本当にあれば子供は凄く喜びます。 お願いします」 僕は、そう言って電話を切りました。 電話を切ったあと僕は、「頼む。あってくれよ！」と期待に胸が 張り裂けんばかりでした。 そして、ピンポンが鳴るのを心待ちにして、待ちました。 しかし、夜の８時になっても、誰も来る気配はありません。 子供たちは、すっかり寝支度ができて、布団の中に入りました。 「間に合わなかったな。きっと無かったんだな。 今年のクリスマスはガッカリだったな。 でも、こんな時もあるよな・・・」 と諦めていた、その時です。９時頃でした。 「ピンポ〜ン！」　とベルが鳴りました。 僕は「よし、来た！」っと、小さくガッツポーズをしながらも、 何食わぬ顔で子供たちを部屋に残し、玄関に向かいました。 ドアを開けたら、その人がコンピューターを抱えて立っていました。 しかも、サンタクロースの服を着て・・・。 僕は驚きました。 「えっ、サンタ？！」　と思わず口に出ました。 その人は言いました。 「サンタクロースです。お子さんをお呼び下さい」 僕は、漠然とスーツ姿の人を、想像していました。 スーツ姿で、代わりのコンピューターを持ってくる、そう思っていました。 でも、僕の前に立っていたのはサンタでした。 僕は興奮して、子供たちを呼びに行きました。 「早く降りておいで」 子供たちは、何事かと、どたどた階段を下りてきました。 そして、その人の姿を見た瞬間 「サンター！サンタだー！！」 驚きながらも、次の瞬間にはピョンピョン跳ねていました。 サンタはしゃがんで、子供たちの目線に合わせてこう言いました。 「ごめんね。サンタのおじさん忙しくてね。 壊れたおもちゃを持ってきてしまったんだ。 ごめんね。はい、これはちゃんと動くからね。 お利口にしていたら、来年もまた来るからね」 そう言って、頭を撫でてくれました。 僕は、子供たちを部屋に戻して、その人にお礼を言いました。 「ありがとうございました。本当に子供の夢をつないでくれました。 サンタにまでなっていただいて、本当にありがとうございました」 その人はこう言いました。 　 「私たちが売っている物はおもちゃではないんです。 夢と感動なんです。 忙しさにかまけて、大切な物を忘れていました。 それを教えてくれて、ありがとうございます」　と。 「とんでもないです。こちらこそ本当にありがとうございます。 こんなことをしていただけるなんて、これから僕は一生あなたの店からおもちゃを買います。 いい社員さんがいる会社ですね」 と僕はそう言いました。 その人は泣かれました。 僕も思わず泣いてしまいました。 その夜はとても不思議な気分で眠れませんでした。 眠らなくてもいい、そう思いました。 「なぜ、あの人はサンタの服できたんだろう？」 ずーっと考えていました。 そして、いきついた言葉それは・・・「想いあう気持ち」でした。 .｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★</description>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 14:44:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマス・イブ♪</title>
      <link>http://square-web.net/blog-19584/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-19584/</guid>
      <description>街はクリスマスムード一色の日ですね。このクリスマスで子供たちが楽しみにしていることはサンタクロースの存在です。（あなたはもう卒業しちゃいましたよね？笑）子供たちの願いはサンタに届き、たくさんの子供たちが贈り物を受け取ることでしょう。「ねがい」ということで今日は、メイク・ア・ウイッシュ〈ねがいごとをする〉という団体の活動を紹介します。「メイク・ア・ウイッシュ」って知ってますか？英語で「ねがいごとをする」という意味のボランティア団体で、３歳〜１８歳未満の難病と闘っている子供たちの夢をかなえ、生きる力や病気と闘う勇気を持ち続けてほしいと願って設立されました。「メイク・ア・ウイッシュ」は独立した非常利のボランティア団体で宗教的・政治的団体ではありません。「メイク・ア・ウイッシュ」のはじまり・・・・http://www.erde.co.jp/~wish_japan/（ＨＰから抜粋）メイク・ア・ウィッシュは１９８０年にアメリカで発足しました。アリゾナに住むクリスという７歳の男の子は警察官になるのが夢でした。しかし、白血病にかかり、学校に行くこともできなくなってしまいました。この少年の話を聞いたアリゾナ警察の警察官たちは本物そっくりの制服とヘルメットとバッジを用意し、クリスを名誉警察官に任命することになったのです。小さな名誉警察官は規則に従って宣誓し、駐車違反の取締りなどをし、また、ヘリコプターに乗って空からの監視もさせてもらいました。ミニチュアのバイクもプレゼントされクリスは大喜びでした。５日後、クリスは亡くなりました。警察では名誉警察官のための葬儀を行ないました。ほんの短い間でしたがクリスの夢はかなったのです。クリスの夢の実現に関わった人々は、他にも大きな夢を持ちながら残された時間が限られているために夢の実現を見られない子供たちがいるに違いないと考えました。こうして設立されたのが、メイク・ア・ウイッシュ基金です。日本でもメイク・ア・ウイッシュ・ジャパンとして活動しています。詳しくはＨＰを覗いてみてください。さて、今日ご紹介したいのは１冊の絵本の作者、清水美緒ちゃんの「いちばん大切なもの」です。ドキュメンタリーで彼女のことをとりあげた番組もありました。彼女は１２歳の女の子です。でも４年生の時から闘病生活がはじまり、病気と闘いながら生きてきた女の子です。彼女の「夢」は絵本作家か、病気の子供が飲みやすい薬を開発するために薬剤師になることです。美緒ちゃんの「夢」をかなえようと、メイク・ア・ウイッシュがサポートして「いちばん大切なもの」という絵本ができました。「夢」は誰しも持てるもの・・そして、いつかはかなうものと信じます。でも小さいながら病気とたたかい続けている子ども達にとって、健康であればかなうのに・・・という「夢」や「願い」もあるはずです。美緒ちゃんは、「絵本をつくりたい」という夢があり、闘病しながら作成にかかり出版にまでいたりました。でも、書店に並ぶ直前に彼女は１２歳で天国に召されました。出来上がった絵本は内容がとっても素敵な絵本です。SQUAREにも置いてあります。どうかあなたも読んでみて下さい。クリスマスの日に心から願いを込めて、それを実現させようとしている仲間がいることを知ってほしいと思います。メリークリスマス♪ </description>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 22:02:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>婚約指輪</title>
      <link>http://square-web.net/blog-18330/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-18330/</guid>
      <description>イギリスのウィリアム王子が婚約されましたね。王子が恋人のケイトさんに贈ったのは、シンプルな青いサファイアの婚約指輪。「これなら母を身近に感じれる」そう王子は語っています。この指輪、３０年前、チャールズ皇太子が事故で亡くなったダイアナ妃に贈ったもの。王子にとっては母の形見。。この指輪に隠された物語があります。ダイアナ妃は皇太子とのﾄﾗﾌﾞﾙで心を痛めていた時にもこの指輪をし続けていました。日本を訪問されたときはもう別居状態でしたが、指輪をしていました。そして、自動車事故で悲運の死をとげた時にも・・・王子はダイアナ妃の遺体と対面したときに、母の指輪に気づき、そっと抜きとってポケットにしまわれたといいます。ダイアナ妃は離婚を覚悟し、いや、事故を予期していたのでしょうか、知人に息子が18歳になったら伝えてほしいとﾒｯｾｰｼﾞを残していたそうです。「あなたたちはﾊﾟﾊﾟとﾏﾏが本当に愛して生まれたのよ」ダイアナ妃が指輪を片時もはずさなかったのは二人の王子への深い深い愛の証だったのですね。。そして今、さまざまな想いがつまった指輪がｹｲﾄさんに贈られました。お二人がいつまでも幸せでありますように。。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 12:39:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wake up or Die</title>
      <link>http://square-web.net/blog-16857/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-16857/</guid>
      <description>「Wake up!! TAMALA」は、生物多様性をテーマにWWFジャパンの特別協力で作られたアニメです。主題歌はalanさんの歌う「名もなき種」。10月29日までのCOP10開催期間中「SAVE THE FUTURE」で一部放送されたこの感動的な作品がノーカットで特別公開されています。↓http://cgi4.nhk.or.jp/eco-channel/jp/movie/play.cgi?movie=j_future_20101011_0649大人にも子供にも見て欲しいなぁ。。ストーリー♪気候変動によって各地でゲリラ雨が多発している2050年の未来都市、ネコ目黒シティ。そこでタマラは、道の側溝でおぼれていたネコ地球最後のミツバチのクロノスケを救います。クロノスケは「自分と同じように地球を救ってほしい」と、タマラを不思議な「時間の旅」へと誘うのです。氷河時代が終わり、生物多様性の歩みを経て進化してきた様々ないきものたち。しかし、1800年代になると、急激に進化する人間の文明によって自然環境に悪影響が現れはじめ、近い未来ではネコも動物も生きる場所を失っていました。不毛の星となった地球での旅の果てで荒野の中に倒れ、おなかがすいて動けないというタマラに、クロノスケが口にした言葉は、「自分を食べてでも生き残ってほしい」という種の保存のための切実な最後の願い・・・タマラはどうするのでしょうか・・・？ </description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 12:40:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１２歳の少女「伝説のスピーチ」</title>
      <link>http://square-web.net/blog-16853/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-16853/</guid>
      <description>今、名古屋で「国連地球生きもの会議」が開催されています。「生物多様性条約」が採択されて以来、遺伝子組み換え作物の新しい国際ルールが採決されるかもしれません。実はこの「生物多様性条約」は今から18年前、1992年6月ブラジル、リオ・デ・ジャネイロにおいて、環境と開発に関する国連会議（環境サミット）を契機に採択されました。そのとき、集まった世界の指導者たちを前に、12歳の少女、セヴァン・スズキはあるスピーチを行います。今日、授業の一部の時間を使ってこのスピーチを子供たちに見てもらいました。「ｽﾋﾟｰﾁの動画」はこちらでご覧になれます。http://cgi4.nhk.or.jp/eco-channel/jp/movie/play.cgi?movie=j_future_20101011_0650こんにちは、セヴァン・スズキです。エコを代表してお話しします。エコというのは、子供環境運動（エンヴァイロンメンタル・チルドレンズ・オーガニゼーション）の略です。カナダの12歳から13歳の子どもたちの集まりで、今の世界を変えるためにがんばっています。あなたたち大人のみなさんにも、ぜひ生き方を変えていただくようお願いするために、自分たちで費用をためて、カナダからブラジルまで1万キロの旅をしてきました。　今日の私の話には、ウラもオモテもありません。なぜって、私が環境運動をしているのは、私自身の未来のため。自分の未来を失うことは、選挙で負けたり、株で損したりするのとはわけがちがうんですから。　私がここに立って話をしているのは、未来に生きる子どもたちのためです。世界中の飢えに苦しむ子どもたちのためです。そして、もう行くところもなく、死に絶えようとしている無数の動物たちのためです。　太陽のもとにでるのが、私はこわい。オゾン層に穴があいたから。呼吸をすることさえこわい。空気にどんな毒が入っているかもしれないから。父とよくバンクーバーで釣りをしたものです。数年前に、体中ガンでおかされた魚に出会うまで。そして今、動物や植物たちが毎日のように絶滅していくのを、私たちは耳にします。それらは、もう永遠にもどってはこないんです。　私の世代には、夢があります。いつか野生の動物たちの群れや、たくさんの鳥や蝶が舞うジャングルを見ることです。でも、私の子どもたちの世代は、もうそんな夢をもつこともできなくなるのではないか？あなたたちは、私ぐらいの歳のときに、そんなことを心配したことがありますか。　こんな大変なことが、ものすごいいきおいで起こっているのに、私たち人間ときたら、まるでまだまだ余裕があるようなのんきな顔をしています。まだ子どもの私には、この危機を救うのになにをしたらいいのかはっきりわかりません。でも、あなたたち大人にも知ってほしいんです。あなたたちもよい解決法なんてもっていないっていうことを。オゾン層にあいた穴をどうやってふさぐのか、あなたは知らないでしょう　死んだ川にどうやってサケを呼びもどすのか、あなたは知らないでしょう。絶滅した動物をどうやって生きかえらせるのか、あなたは知らないでしょう。そして、今や砂漠となってしまった場所にどうやって森をよみがえらせるのか、あなたは知らないでしょう。　どうやって直すのかわからないものを、こわしつづけるのはもうやめてください。　ここでは、あなたたちは政府とか企業とか団体とかの代表でしょう。あるいは、報道関係者か政治家かもしれない。でもほんとうは、あなたたちもだれかの母親であり、父親であり、姉妹であり、兄弟であり、おばであり、おじなんです。そしてあなたたちのだれもが、だれかの子どもなんです。　私はまだ子どもですが、ここにいる私たちみんなが同じ大きな家族の一員であることを知っています。そうです50億以上の人間からなる大家族。いいえ、じつは3千万種類の生物からなる大家族です。国境や各国の政府がどんなに私たちを分けへだてようとしても、このことは変えようがありません。私は子どもですが、みんながこの大家族の一員であり、ひとつの目標に向けて心をひとつにして行動しなければならないことを知っています。私は怒っています。でも、自分を見失ってはいません。私はこわい。でも、自分の気持ちを世界中に伝えることを、私はおそれません。　私の国でのむだづかいはたいへんなものです。買っては捨て、また買っては捨てています。それでも物を浪費しつづける北の国々は、南の国々と富をわかちあおうとはしません。物がありあまっているのに、私たちは自分の富を、そのほんの少しでも手ばなすのがこわいんです。　カナダの私たちは十分な食べものと水と住まいを持つめぐまれた生活をしています。時計、自転車、コンピューター、テレビ、私たちの持っているものを数えあげたら何日もかかることでしょう。　2日前ここブラジルで、家のないストリートチルドレンと出会い、私たちはショックを受けました。ひとりの子どもが私たちにこう言いました。　「ぼくが金持ちだったらなぁ。もしそうなら、家のない子すべてに、食べものと、着るものと、薬と、住む場所と、やさしさと愛情をあげるのに。」　家もなにもないひとりの子どもが、わかちあうことを考えているというのに、すべてを持っている私たちがこんなに欲が深いのは、いったいどうしてなんでしょう。　これらのめぐまれない子どもたちが、私と同じぐらいの歳だということが、私の頭をはなれません。どこに生れついたかによって、こんなにも人生がちがってしまう。私がリオの貧民街に住む子どものひとりだったかもしれないんです。ソマリアの飢えた子どもだったかも、中東の戦争で犠牲になるか、インドで物乞いをしていたかもしれないんです。　もし戦争のために使われているお金をぜんぶ、貧しさと環境問題を解決するために使えばこの地球はすばらしい星になるでしょう。私はまだ子どもだけどそのことを知っています。　学校で、いや、幼稚園でさえ、あなたたち大人は私たち子どもに、世のなかでどうふるまうかを教えてくれます。たとえば、* 争いをしないこと * 話しあいで解決すること * 他人を尊重すること * ちらかしたら自分でかたづけること * ほかの生き物をむやみに傷つけないこと * わかちあうこと * そして欲ばらないこと 　ならばなぜ、あなたたちは、私たちにするなということをしているんですか。　なぜあなたたちが今こうした会議に出席しているのか、どうか忘れないでください。そしていったいだれのためにやっているのか。それはあなたたちの子ども、つまり私たちのためです。みなさんはこうした会議で、私たちがどんな世界に育ち生きていくのかを決めているんです。　親たちはよく「だいじょうぶ。すべてうまくいくよ」といって子どもたちをなぐさめるものです。あるいは、「できるだけのことはしてるから」とか、「この世の終わりじゃあるまいし」とか。しかし大人たちはもうこんななぐさめの言葉さえ使うことができなくなっているようです。おききしますが、私たち子どもの未来を真剣に考えたことがありますか。　父はいつも私に不言実行、つまり、なにをいうかではなく、なにをするかでその人の値うちが決まる、といいます。しかしあなたたち大人がやっていることのせいで、私たちは泣いています。あなたたちはいつも私たちを愛しているといいます。しかし、いわせてください。もしそのことばがほんとうなら、どうか、ほんとうだということを行動でしめしてください。　最後まで私の話をきいてくださってありがとうございました。＜英語原文＞Hello, I&apos;m Severn Suzuki speaking for E.C.O. - The Environmental Children&apos;s organization.We are a group of twelve and thirteen-year-olds from Canada trying to make a difference: Vanessa Suttie, Morgan Geisler, Michelle Quigg and me. We raised all the money ourselves to come six thousand miles to tell you adults you must change your ways. Coming here today, I have no hidden agenda. I am fighting for my future.Losing my future is not like losing an election or a few points on the stock market. I am here to speak for all generations to come.I am here to speak on behalf of the starving children around the world whose cries go unheard. I am here to speak for the countless animals dying across this planet because they have nowhere left to go. We cannot afford to be not heard.I am afraid to go out in the sun now because of the holes in the ozone. I am afraid to breathe the air because I don&apos;t know what chemicals are in it.I used to go fishing in Vancouver with my dad until just a few years ago we found the fish full of cancers. And now we hear about animals and plants going extinct every day - vanishing forever.In my life, I have dreamt of seeing the great herds of wild animals, jungles and rainforests full of birds and butterflies, but now I wonder if they will even exist for my children to see.Did you have to worry about these little things when you were my age? All this is happening before our eyes and yet we act as if we have all the time we want and all the solutions.I&apos;m only a child and I don&apos;t have all the solutions, but I want you to realize, neither do you!You don&apos;t know how to fix the holes in our ozone layer. You don&apos;t know how to bring salmon back up a dead stream. You don&apos;t know how to bring back an animal now extinct. And you can&apos;t bring back forests that once grew where there is now desert. If you don&apos;t know how to fix it, please stop breaking it!Here, you may be delegates of your governments, business people, organizers, reporters or politicians - but really you are mothers and fathers, brothers and sister, aunts and uncles - and all of you are somebody&apos;s child.I&apos;m only a child yet I know we are all part of a family, five billion strong, in fact, 30 million species strong and we all share the same air, water and soil - borders and governments will never change that.I&apos;m only a child yet I know we are all in this together and should act as one single world towards one single goal. In my anger, I am not blind, and in my fear, I am not afraid to tell the world how I feel.In my country, we make so much waste, we buy and throw away, buy and throw away, and yet northern countries will not share with the needy. Even when we have more than enough, we are afraid to lose some of our wealth, afraid to share.In Canada, we live the privileged life, with plenty of food, water and shelter - we have watches, bicycles, computers and television sets.Two days ago here in Brazil, we were shocked when we spent some time with some children living on the streets. And this is what one child told us: &quot;I wish I was rich and if I were, I would give all the street children food, clothes, medicine, shelter and love and affection.&quot;If a child on the street who has nothing, is willing to share, why are we who have everything still so greedy? I can&apos;t stop thinking that these children are my age, that it makes a tremendous difference where you are born, that I could be one of those children living in the Favellas of Rio; I could be a child starving in Somalia; a victim of war in the Middle East or a beggar in India.I&apos;m only a child yet I know if all the money spent on war was spent on ending poverty and finding environmental answers, what a wonderful place this earth would be!At school, even in kindergarten, you teach us to behave in the world. You teach us:not to fight with others,to work things out,to respect others,to clean up our mess,not to hurt other creaturesto share - not be greedyThen why do you go out and do the things you tell us not to do?Do not forget why you&apos;re attending these conferences, who you&apos;re doing this for - we are your own children.You are deciding what kind of world we will grow up in. Parents should be able to comfort their children by saying &quot;everything&apos;s going to be alright&apos;, &quot;we&apos;re doing the best we can&quot; and &quot;it&apos;s not the end of the world&quot;.But I don&apos;t think you can say that to us anymore. Are we even on your list of priorities? My father always says &quot;You are what you do, not what you say.&quot;Well, what you do makes me cry at night. you grown ups say you love us. I challenge you, please make your actions reflect your words. Thank you for listening.関心を持つということがどれほど大切なのか。。それを子供たちには少しでも気づいてほしいと思いました。いえ、私自身が胸を打たれ、ﾊｯとさせられました。わずか12歳の少女が自分の言葉で世の中に訴えかけられるのです。毎日の暮らしの中で、自分のことだけに関心が向くのか、それだけではなく、周りのこと、他人のこと、他の地域に住んでいる人のこと、生き物のこと、環境のこと、地球のこと、未来のこと・・どれだけ自分以外のことに関心を向けられるのか、その積み重ねは大きい。何のための勉強なのか。何のための授業なのか。子供たちが勉強を通して、塾に通うことを通して関心の対象を広げたり、関心を深めることほど意味のあることはない。</description>
      <pubDate>Sun, 26 May 2013 18:49:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供の「やる気」を引き出すには？その２</title>
      <link>http://square-web.net/blog-16405/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-16405/</guid>
      <description>子供の「やる気」は他人に促されて出てくるものではありません。子供を説得しようとしてもﾀﾞﾒなのです。それでも、私は様々なことを伝え続けてはいますがwたまに感情的になったりして（汗）←教師失格ですな！では、何もできないのかといえばそうではないと思います。できることは・・・そう、「やる気」を出して何事かに夢中に取り組んで楽しそうに笑顔を見せている姿を子供たちに見せること！！え〜、子供たちに「やる気」になってもらうために何かに取り組むのではなく、本当に夢中になれることに親が取り組んでみることです！何でもいいんです。家庭菜園でも、釣でも、ダイエットでも！もちろん、何かの資格にチャレンジしてみることだって！仕事だってかまいません。熱中して、何かに取り組むと「こんなに楽しいんだ！」って親が感じることです！そんな姿を子供が見ていたら、子供だって嬉しいし、何かが変わっていくと思いませんか？お母さんやお父さんが、いつもﾀﾞﾗﾀﾞﾗしていたり、不平不満を子供に聞かれていたら・・・将来に夢なんて子供は持てません！我々教師もそうですね！楽しそうに、元気に授業をしている先生と出会えた子供たちは幸せです！自分の夢を惜しげもなく、堂々と子供たちの前で語ることができる先生には一種の憧れを抱くかもしれません。私たち大人が元気でハッピーでいなかれば！もちろん、現実はそうではないことが多いものです。それでも、子供たちには元気を見せなければなりません！我々が些細なことに幸せを感じることができるようにしなければ子供は夢を持ちにくくなります。大人になったってどうせ・・・意味のある努力をしようとしなくなるはずです。子供の幸せを思うなら、お父さんやお母さんが自分の人生を楽しむことも大切なのだと思います。明るい家庭！明るい塾！そんな環境の中にいる子供はやっぱり明るい！だから、前向きな努力を素直にできるし、伸びるんですね！子供をできるだけ「心地よい」環境の中に置いてあげたいですよね。「家庭」はその環境の中で最も大切な位置を占めていると思います。子供を変えたければ、自分が変われ！！親や教師、大人がもっとハッピーに物事を考え、幸せに生きていくことが大切なのだと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 16:34:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子供の「やる気」を引き出すには？</title>
      <link>http://square-web.net/blog-16310/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-16310/</guid>
      <description>何年たっても悩みます。なぜなら、一人として同じ子供はいないからです。以前に上手くいった方法は別な子には通じないことが多いものです。「やる気」を引きだそうとこちらが意識すればするほど何かを強いたり、コントロールしようとしてしまいます。子供は圧力を嫌います。結局、「やる気」は引き出そうと思っても、そうはいかないというのが結論です。では、我々教師は、親は、大人はどうすればいいのでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 19:55:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>親が子供のためにできること</title>
      <link>http://square-web.net/blog-15786/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-15786/</guid>
      <description>親が子供のためにできること【ﾓｰﾆﾝｸﾞ編集部＆朝日新聞社編　40歳の教科書より】漫画家　西野理恵子さん　.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★わたしは貧困を憎んでいます。この仕事を始めて25年、心や体を壊しても、休むことなくずっと働き続けています。仕事があるかぎり、きっと一生働き続けるでしょう。「もうこれで十分だ」と思うことができないし、自分を休ませてあげることができないんです。だって、貧乏になるのが怖いから。もう二度とあんな場所に戻りたくないから。わたしが子どものころ、うちの両親はたったの数万円のお金をめぐって、毎日のように「殺す」「死ぬ」と大声で叫び合っていました。父も母も、普段はいい人なんですよ。でも、人間ってお金がなかったら獣になるんです。そして男の子は泥棒になり、女の子は売春婦になっていく。悲しいことだけど、それが現実です。わたしは実家のあった田舎町や世界の途上国で、そんな家庭を山のように見てきました。一人前の人間であろうとしたら、どうしたってそれなりのお金が必要なんです。なのに大人たちは、平気で「お金で幸せは買えない」とか「お金の話をするのは卑しい」なんて綺麗事を口にする。もうね、貧乏のどん底にどんな悲惨な景色が広がっているか、一度でいいから見せてやりたいですよ。お金がなかったら、人は獣になる。そしてお金さえあれば、たいていの不幸は乗り越えられる。これは自分の経験から、自信をもって断言できることですね。経済が右肩上がりだった昭和の時代は、大学さえ出ていれば仕事ができなくてもクビにならなかったし、一生食べていけた。こんな環境にいたら、そりゃ「お金のことを口にするのは卑しい」という考えにもなるでしょう。でもね、もう時代は変わったんです。学歴と会社がみんなを守ってくれた、古きよき昭和の時代は終わってしまったの。自分の身は自分で守らなきゃいけないし、どんなに大きな会社に勤めていようと、危機管理をやっておかないといけない。お金のことを、もっと真剣に考えなきゃいけない。国も学校も、そしてもちろん会社も、いざとなったら助けてくれません。最後の最後は自分しか頼りにならない。だから、「働くことは生きることで、生きることは働くこと」なんです。助けてくれる人は自分しかいないんだから、どんなに疲れたって、どんなに八方塞がりになったって、絶対に「自分というお店」を畳まないこと。毎日働いていれば、必ず出口は見えてきます。特別講義3時限目「お金」と「仕事」をどう教えるかより抜粋.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★子供になぜ勉強させるのか。勉強させるように幼い時からどう環境を築きあげていくか。勉強する意味を親や教師なりにいかに伝えるか。今、子供たちがしている勉強、しなければならない勉強は「生きる」ということに切実につながっているのだ。もし、「勉強は中学生になってから・・・」とか「中３生になってから・・・」と考えている大人がいるのであれば、それは間違っている。子供たちにとってそれは悲劇だ。幼いころから塾に通いなさいと言っているのではない。幼いころから、学ぶことを勉強することをいっしょに考えて、いっしょに実践してほしいと思う。家でしっかりと学べる姿勢をつくってあげる。それが教師や親の役目だ。それが子供の幸せにもつながっていく。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:28:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誕生日ﾌﾟﾚｾﾞﾝﾄ♪</title>
      <link>http://square-web.net/blog-15265/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-15265/</guid>
      <description>「誕生日はﾌﾟﾚｾﾞﾝﾄをもらう日じゃない　今度の自分の誕生日に、１００均でも何でもいいから　何か用意して【今まで元気に生活できたのは、お父さん・お母さんのおかげ。　今まで育ててくれてありがとう】【ぼくが生まれてきたのは、お父さんとお母さんのおかげ。　本当にありがとう】　そう言ってごらん。すごいことが起こるから！」とある講演会でこんな話を聞いた、小６の男の子。実はこの子は食べ物のｱﾚﾙｷﾞｰを持っていて、食事が小さな頃から制限されている。ｽｲｰﾂなんて、生まれてから一度も食べたことがない。食事やお弁当をつくるお母さんの苦労も想像がつく・・・９月３日がその男の子の誕生日。でも、その１日前の２日の夜に・・・・彼はあることを実行した。大好きなお父さん、お母さん、弟、妹に自分は食べられないのにコンビニのスイーツをプレゼントしたのだ。そして、弟や妹に「いつもありがとう！」そう伝えた。。それを聞いて弟も号泣。。もちろん、ご両親も・・・.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★人の話しを素直に受け入れることができる素晴らしさ。。素晴らしいと感じたことを素直に実行できるたくましさ。。お互いの気持ちをわかりあえる優しさ。。家族の温かさ。。なんて素敵な誕生日♪僕はこの歳になっても、誕生日は祝ってもらうものだと思ってた。そんな君だから、たくさんの人が祝福してくれたはず！こんな優しい気持ちをいつまでも大切にしてください。君の未来が輝かしいものでありますように。。。 </description>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2010 17:55:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>十戒.｡･:*:･゜`☆</title>
      <link>http://square-web.net/blog-14792/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-14792/</guid>
      <description>今日のとある番組。ある小学校にﾄﾞｯｸﾞ･ﾄﾚｰﾅｰの方が授業をしにやってきた。期間はたったの2日間。はじめは緊張していた子供たち。でも、ﾄﾚｰﾅｰのｱﾄﾞﾊﾞｲｽにより子供たちが犬の気持ちを想像していくようになるなかで犬と仲良くなり、子供たちの表情が穏やかに、笑顔あふれるものになっていったのに感動した。そこで紹介された犬の十戒。。.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★† 犬の十戒 † （犬の飼い主のための十戒）The Ten Commandments of Dog Ownership 1. My life is likely to last ten to fifteen years. Any separation from you will be painful for me. Remember that before you buy me.私の一生は１０〜１５年くらいしかありません ほんのわずかな時間でも貴方と離れていることは辛いのです 私のことを買う（飼う）前にどうかそのことを考えて下さい。 2. Give me time to understand what you want of me. 私が「貴方が私に望んでいること」を理解できるようになるまで時間を与えてください。3. Place your trust in me-it&apos;s crucial to mywell-being.私を信頼して下さい．．．それだけで私は幸せなのです。 4. Don&apos;t be angry at me for long and don&apos;t lock me up as punishment. You have your work, your entertainment and your friends. I have only you.私を長時間叱ったり、罰として閉じ込めたりしないで下さい 貴方には仕事や楽しみがありますし、友達だっているでしょう でも．．．私には貴方だけしかいないのです。 5. Talk to me sometimes. Even if I don&apos;t understand your words, I understand your voice when its speaking to me.時には私に話しかけて下さい たとえ貴方の言葉を理解できなくても私に話しかけている貴方の声で 理解しています。6. Be aware that however you treat me, I&apos;ll never forget it. 貴方がどれほど私を扱っても私がそれを忘れないだろうということに気づいてください。7. Remember before you hit me that I have teeth that could easily crush the bones of your hand but that I choose not to bite you.私を叩く前に思い出して下さい 私には貴方の手の骨を簡単に噛み砕くことができる歯があるけれど私は貴方を噛まないように決めている事を。 8. Before you scold me for being uncooperative, obstinate or lazy, ask yourself if something might be bothering me. Perhaps I&apos;m not getting the right food, or I&apos;ve been out in the sun too long, or my heart is getting old and weak. 言うことをきかない、頑固だ、怠け者だとしかる前に私がそうなる原因が何かないかと貴方自身に問い掛けてみて下さい。 適切な食餌をあげなかったのでは？日中太陽が 照りつけている外に長時間放置していたのかも？心臓が年をとるにつれて弱っては いないだろうか？9. Take care of me when I get old; you, too, willgrow old.私が年をとってもどうか世話をして下さい 貴方も同じように年をとるのです。 10. Go with me on difficult journeys. Never say, &quot;I can&apos;t bear to watch it, or, &quot;Let it happen in my absence.&quot; Everything is easier for me if you arethere. Remember, I love you. 最期の旅立ちの時には、そばにいて私を見送って下さい 「見ているのが辛いから」とか「私の居ないところで逝かせてあげて」なんて 言わないで欲しいのです 。貴方が側にいてくれるだけで、 私にはどんなことでも安らかに受け入れられます。 そして．．．．．．どうか忘れないで下さい 私が貴方を愛していることを。 .｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★これを自分の子供。。教え子。。友人。。ﾊﾟｰﾄﾅｰなどに置き換えてみる。。。 </description>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 19:37:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山登り</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13782/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13782/</guid>
      <description>こんなお話を聞きました山登り。。途中で凄く辛くなって進めなくなることがあるんだって一歩も動けないくらいにきつくて、頭はﾎﾞｰｯとして、呼吸は苦しくなるそんなときどうすればいいのか？答えは・・・「苦しそうにしている人の荷物を持ってあげる」なんだって！そうすると不思議な事が起こる力が湧いてくる自分のどこにこんな力が残っていたんだ？というくらい人は不思議な生き物「自分のため」だけじゃ力が出せない「誰かのため」だから力が出るあなたは今、誰かのために何をしていますか？ </description>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 11:09:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伝えたいこと.｡･:*:･゜</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13304/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13304/</guid>
      <description>『ちゃんとやらなきゃダメでしょ！』 『勉強したの？』 子供は親が思う以上に親のことを観察しています。 お母さんの毎日のような小言が始まると、何か他の事を考えて、 できるだけ聞かないようにしています。 （どうせ本気で言ってはいない。聞く意味なんてない。） 子供は母親の小言が真剣な気持ちからではなく、一種のストレスのはけ口であることを見抜いています。（なかなかやるもんですよね） さらには毎日小言を言っている母親には真剣になる瞬間さえないことさえも見抜いています。 子供に心から伝えたいのであれば、小言はもうやめにして、本気で、静かに気持ちを伝えなければなりません。 時々、こんな話を聞くこともあります。 「親以外の人が言ってくれた方が、うちの子には効果があるんです。」 それはその人が普段はその子に細かな口出しをしているわけではなく、短い言葉で本気になって諭してくれるから、子どもの心にストンと落ちるのではないでしょうか。 「あなたのことを本気で思っているんだよ」いう思いがストレートに届くのだと思います。 この小言は親子だけではなく、教師と生徒、部下と上司、先輩と後輩、夫婦、恋人・・あらゆる人間関係に生じてしまうことですね。 本当に伝えたいことは・・・ タイミングの最も良いときに、短く、気持ちを込めて、静かに伝える！ それがコツですね。 そういう私もなかなか上手くいきませんが(^^ゞ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 14:40:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神様への手紙</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13276/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13276/</guid>
      <description>今日はこんなお話。。.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★４歳になる娘が、字を教えてほしいと言ってきたのでどうせすぐ飽きるだろうと思いつつも毎晩教えていた。ある日、娘の通っている保育園の先生から電話があった「ミカちゃんから、神様に手紙を届けてほしいって言われたんです」こっそり中を読んでみたら・・・いいこにするので、ぱぱをかえしてください。おねがいしますと、書いてあったので・・・旦那は去年、交通事故で他界した。字を覚えたかったのは神様に手紙を書くためだったんだ・・・受話器を持ったまま私も先生も泣いてしまった。「もう少ししたら、ﾊﾟﾊﾟ戻って来るんだよ〜」最近、娘が明るい声を出す意味がこれでやっとわかった。娘の心と写真しか残っていない旦那を思って・・・涙が止まらない・・・.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★字は自分の思いを大切な人に伝えるためにあるんですね。。言葉は大切な人を温かく包むためにあるんですね。。 .   </description>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 17:43:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福沢諭吉〜学問のすすめ〜</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13255/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13255/</guid>
      <description>天は人の上に人を造らず　　　　　　　　　人の下に人を造らずこの世に人として生まれた者に何の違いもあるものかその信念のもとに生きた福沢諭吉しかし、彼は人々にこう説いていますもしも　人の間に違いがあるのならそれは学問を身につけたかどうかだと学問には　生活に必要な知恵や技術や判断力を養う力がある学問には　自身の力で生きる源があるのだと彼の教えに人々は目覚めましたそして　自分の可能性を開いていきました学問の力によって</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 12:48:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人を喜ばせる。。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13230/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13230/</guid>
      <description>世の中の人全てを喜ばせることは一人の力では無理ですよね。でも、今、目の前で困っている人を喜ばせることはできるかもしれません。今、目の前で悲しそうにしている人を喜ばせることはできるかもしれません。幸せに生きてゆくには人が喜ぶことをしてあげると良いのです。それがいつか自分に返って来ます。なぜ勉強するのだろう？難しい問いですね。。。将来、あなたを必要とする人が必ず現れます。その人を喜ばせ、幸せな気持ちにしてあげることができれば、あなたも幸せを感じることができ、あなたに感謝・信頼・お金が集まってきます。そのときのために今、一生懸命勉強するのです！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 17:43:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校の定期考査が終わって・・・</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13228/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13228/</guid>
      <description>大学受験を意識した人が「受験生」！高校３年生が大学受験生ではありません。小学生であっても、志望大学・学部を意識し、勉強を始めた時から「大学受験生」です。高校３年生でも、志望大学すらおぼろげな生徒は受験生ではありません。いつから、受験を意識して、いえ、将来の自分を意識して勉強を始めるか！この差は大きいと思います。大学受験は人生を決める選択の中で、最も重要な選択の一つです。せっかく、今なら医者になることも、教師になることも、宇宙飛行士になることも可能なのに、たった数年間、サボることの方が多かっただけで残りの60年以上を悔やんで生きるのは避けさせてあげたい！確かに、多少のサボりは取り返しがつくかもしれませんが、しかし、サボり癖を取り払うのは並大抵のことではありません。結果、「あの時、もっと勉強していれば良かった」と後悔している大人が世の中には大量にいます。今の高校生、特に何年もかかわった塾生にはそんな思いを絶対にさせたくない一心で、今もなお様々な場面で様々な話しをし、時には笑い話の中で、時には真剣に叱りながら事あるごとに、今の勉強を大切にするように伝え続けています。明訓や新潟第一といった私立中高一貫の学校に通っているライバル達は、今の時点（高校１年生の時点）で一歩も二歩も先を行っています。ましてや、首都圏の開成や麻布で学ぶ生徒はなおさらです！高校一般受験をした学生が、勉強をおろそかにすると、差を縮めるどころか、ますます追いつけなくなってしまいます。マラソンでも言われますよね。前を行く選手の背中が見えているうちは追いかける意欲を保てるが、背中が見えなくなると追いかけるモチベーションが一気に低下します。大学受験に費やす６年間の学生生活（中学・高校）を陸上のﾚｰｽと考えた場合、公立高校に進学した生徒は、折り返し地点で200メートル先の先頭集団を追いかける２番手集団にいると自覚すべきです。少なくとも今、勉強をおろそかにした方が良い理由はどこにもありません。遅れを取り戻し、余裕を持つチャンスが夏休みあっと言う間に過ぎ去った１学期。取りこぼしたこともあるでしょう。しかし、夏休みにしっかりと見直せばいいのです。いえ、定期考査が終わった今から、見直すべきです。そして、夏休みにあの春の時のように先取りして２学期準備を確実に行うべきです。本当の意味でゆとりを持って、高校での授業に臨むことが、力をつけていく最良の方法です。学校に振りまわされる状況から脱却するチャンスです。そして、何より高校３年間の１分１秒が将来の自分を作っていることを自覚してください！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 17:18:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大切なもの。。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13109/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13109/</guid>
      <description>お金ってきれいごとではなく、生きていくためには必要なものですよね。できればたくさんのお金が欲しい。知的障害のある女の子が両親と暮らしていましたが、お母さんが病気で亡くなってしまいました。本当は親子でいっしょに暮らしたかったのですが、周りの人の勧めもあって、女の子は施設に預けられてお父さんと別々に暮らすことになりました。施設では社会に出ても通用するようにお金の訓練を行います。この女の子も、１円から５００円までの硬貨を順番に並べてお金の価値を勉強していました。試験の時、先生が「一番価値のあるお金はどれですか？」と女の子に聞くと、女の子は笑顔で１０円玉を指さしました。先生は「どうして１０円が価値があるの？」と尋ねると女の子はこう答えました。「あのね、この１０円をあの公衆電話に入れたら、大好きなﾊﾟﾊﾟの声を聞けるから・・・」「明治図書 自分の心を鍛える話 より」.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★僕たちは大人になるにつれて何が大切なのかを見失っていく・・・固定観念や一般常識に縛られていく・・・本当に大切なものは・・その人それぞれであっていいのだ。目には見えぬ、その人にしかわからないもの。。 </description>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 18:27:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>とうさん、かあさんよりも・・・</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13108/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13108/</guid>
      <description>鈴木中人さん。。彼は長女の景子ちゃん（当時６歳）を小児がんで亡くしました。鈴木さんはずっと考えていました。これから何をしていけばいいのか？これから何ができるのか？深い悲しみの中で彼は決意します。「いのち」の大切さを自分の辛い体験をもとにして多くの人たちに伝えよう！と全国の学校や地域の会で「語る」活動を始めました。これはある小学校での「いのちの授業」のエピソードです。.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★景子ちゃんのことを話した後、子供たちにインタビューしてみました。ある男の子にマイクを向けると、緊張したのでしょうか、何か話そうとするのですが、言葉が出てきません。そして、急に泣き出してしまったのです。横にいた先生が「とても感動したんだよね」と言うと、その子は涙を流しながら、ただうなずきました。鈴木さんは感情が豊かな子だなぁと感じたそうです。二週間後、子どもたちから感想文が届きました。その中のひとつにこう書いてありました。おやこうこうしようとおもっても、ぼくはなんもとりえがありません。かあさんととうさんにはいつもめいわくをかけています。なにかないかとかんがえてみたら、かあさんととうさんよりもはやくしなないにしました。だから、ぼくもがんばっていきていこうとおもいました。先生のﾒﾓがありました。この子は、授業で泣いてしまった子です。六年生ですが、漢字をほとんど書けません。いつも無口で何を考えているのか、と心配していました。この子の気持ちを知って、胸が熱くなりました。職員室でこの話しをすると、先生方も目頭を熱くしていました。この子は自分のせいで親やみんなに迷惑をかけているとずっと感じていたのでしょう。しかし、漢字は書けなくても、いのちをしっかりみつめ、お父さんお母さんより先に死なないようにしよう、一生懸命生きようと思い、自分の根っこをしっかりと育んでくれていたのです。なぜでしょうか？いのちの授業を体験したからではありません。この子に、いのちの大切さを一生懸命に伝えようとした親、先生、大人がいたからです。あの日、泣きじゃくる姿が鮮やかに目に浮かびます。この子はどんな思いで感想文を書いたのだろうか。「いっぱい、いっぱい、生きるんだぞ！」と心の中で彼に語りかけていた時、感想文の上に涙がこぼれてしまいました。自分の思いを自分の言葉で語る時、その思いは子どもの心に届きます。いのちの大切さと家族の絆を是非、子どもに伝えてください。あなたの思いとともに。。。 </description>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 16:42:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幸せな人。。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-13082/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-13082/</guid>
      <description>言わずと知れた「松下幸之助さん」松下さんは、「社員はどの人もぼくより偉いと思う。ぼくは字をよう書かんのに、あいつはうまいこと書きよんなと。結局、使う人みなそれぞれ、ぼくより偉いなという感じがするんですよ」とおっしゃっていたそうです。字が上手な社員の方を偉いと思える心。。強い！！人の心は本来、弱いものです。意識していないと、人の悪いところばかり目が行き、ついつい愚痴や不平不満を口にするものです。心を強くして、「人の長所を見よう！」と思考のベクトルをプラスの方へ向けると、自ずと幸せな気分になれるものです。そして、幸せが訪れます。いえ、そこにあった幸せに気づけます。松下さんは、さらに「人の短所に目の行く人は不幸せな人である」とも言っています。||||||||||||||(*￣ﾛ￣)ｶﾞｰﾝ||||||||||||||||心当たりありませんか？「人の長所が目につく人は幸せである」今日は誰のどんな良いところが目に映るのでしょうか！＾＾.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★.｡･:*:･゜`☆､｡･:*:･゜`★谷口全平著「松下幸之助　人生をひらく言葉」PHP研究所より</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 17:05:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まもなく夏期講習の受付開始です！</title>
      <link>http://square-web.net/blog-12748/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-12748/</guid>
      <description>中学生は定期試験が終了し、高校生は７月の定期試験へ向けて追い込みの時期ですね。まもなく夏がやって来ます！スクエアでは今年も人数限定で夏期講習を行います。６月２７日より募集を開始します！！</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 19:42:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>約束されていること。。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-12489/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-12489/</guid>
      <description>人間は未来のことを考えるときに、 うまくいったらこうなるということ以外に、 うまくいかなかったらどうしよう、 それどころかどうせうまくいくはずがないといったこともいっしょに考えてから、自分のやるべきことを決めてしまう。 大きな夢を抱けば抱くほど、そうだ。 そうして、うまくいく確率のほうが低いと決めつけ、夢に向けて行動を続けるけることを、宝くじと同等の非常に確率の低いものに投資する行為と見なしてしまう。 そして、結局、夢へ向けて行動をとろうとしない。 しかし、それは間違っている。 もし、すべてがうまくいくとしたら、 絶対に欲しいものが手に入ると約束されているとしたら、 あなたは、何を目標とし、それに向けて何をしますか？ あなたは、知っていますか？ あなたにはそれが約束されていることを。 すべてがうまくいくとしたら、絶対に欲しいものが手に入るとしたら、 と考えた時に出てくるものこそが、 あなたの本当にしたいことであり、必ず達成できるゴールだ。 むろん夢を抱くだけでは、どんなに強く思っていても達成などできない。 大切なのは行動だ。 もちろん、とてつもなく大きな夢を三日で達成するのは難しいだろう。 大きな夢なら、それを達成するために必要な時間もまた多くなる。 しかし、手に入らないものではない。 私たちの未来の夢は、絶対に手に入ると狂おしいほどに信じて、 それに向けて情熱を絶やさずに行動を繰り返す限り、 それがどんなに大きな夢であっても、 必ず達成されることが約束されている約束の地であり、 それを確率の低いものに変えてしまっているのは、 冷静な分析と称して行動をすることもなく、 頭の中で繰り返されている消極的な発想にほかならない。 喜多川　泰著「君と会えたから」より</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 17:25:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>試験勉強の落とし穴</title>
      <link>http://square-web.net/blog-12110/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-12110/</guid>
      <description>定期試験が早い中学校ではもう始まった！ピークは６月１７日〜２２日。高校生は７月１日〜２回目の定期試験が始まる。スクエアでも試験に向けて先週から特別時間割を組んで試験勉強に取り組ませている。いつも生徒に伝えていることがある。大人の我々やできる子には当たり前のことかもしれないが、できていないことが一つだけある。それは「再現」する力を身につけていないということ。学校のワークをやる。↓解答を見て○つけや×つけをする。↓×の部分を解説を見て直す。↓終了〜♪（!ｏ!）オオ! （!ｏ!）オオ!こんな試験勉強をしている生徒がいるんです。解説を赤ペンで写して終了。ワークを後から見直すと、あたかも勉強したかのような状態になっています。赤で直しが入っていますから。でも、そこを「もう一度やってごらん！」と言って解き直しをさせると、見事にでません(^^ゞつまり、解答のプロセスを「再現」できるようにまでなっていないんです。たいていの問題集やワークの解説にはこんな特徴があります。実にシンプル！つまり、よくできる人が見ると無駄が省かれていてgood！そういう解説を写したところでできない子にはかなりきついですね。もちろん、そういう解説の行間を考えながら、勉強することはとても良いことですが、これは得意な子の勉強方法です。学校のワークをやる↓○つけ、×つけをする↓×のついてところを教科書、ノート、参考書を使って調べてみる。さらには解説を読んでみる。↓それでもわからなければ、親、兄弟姉妹、先生に質問する。↓数時間後にもう一度、解き直してみる。（誰かに説明してみる）↓テスト直前に、もう一度解き直してみる。（誰かに説明してみる）↓終了♪解き方を暗記するのではなく解いていく流れを言葉で説明できるかどうかが大切！これを解答までのプロセスを再現する力と呼んでいます。私は授業中に生徒に発問をしていきます。その中に「そうか！正解だね！ちょっとみんなに説明してみてよ！」そう返すことがあります。ここで多少ぎこちなくても、自分の言葉で説明できれば大丈夫です！×がついているワークの問題の解答へたどりつく道筋を再現する力を身につけることが試験勉強には必要です。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 17:26:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信を持とう？</title>
      <link>http://square-web.net/blog-11405/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-11405/</guid>
      <description>「自信を持ってやりなさい！」そんな言葉を子供たちにかけてしまうことありませんか？でも、よく考えてみるとそんなこと無理ですよね（笑）そもそもどうすればいいんでしょう？自信が持てなくてもいいから、今、取り組んでいることを最後までやり遂げられるようにサポートしてあげるしかありません。その過程の中で、子供に成長したことやできるようになったことを具体的に伝えてあげる。何よりも大切なのはやり遂げるまで子供につきあっていくことです。こうしたある程度の時間の流れの中でいつまにか子供の心の中に自信が生まれていくのだと思います。持とうと思って持てるものではないのが自信です。積み重ねの中で宿るものが自信です。不安でもかまわない。自分を信じること。そして、自分を信じて待っていてくれる人がいること。それが何よりも大切なのだと思います。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 16:44:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本代表ということ。。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-11305/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-11305/</guid>
      <description>え〜ｻｯｶｰ素人の私です。ワールドカップ前ですし、昨日の韓国との試合をかなり期待して見ていました。ん？ついついWBCと比べてしまいました。一番、気になったのが・・・交代した選手の様子。疲れもあったでしょう。でも、交代した後も、まだ試合が終わっていないのだから自分のﾁｰﾑを声を出して激励してほしかった。WBCはﾁｰﾑが一丸となり、盛り上げ、全員が試合に参加していた。今回の岡田ｼﾞｬﾊﾟﾝは気迫のかけらも感じなかった個人個人は闘志に満ちているのは当たり前だ。ﾁｰﾑとして気迫が出てくるかどうかって大切なことじゃない？これから急に技術や身体能力を上げるのは無理でも、気迫は大事だと思う。ﾘｰﾀﾞｰは誰なんだ。監督なのか？誰でもいいんだ！誰かが引っぱてくかなくちゃ！控えの選手も、交代した選手もみんなで声を掛け合い、叱咤激励をしあって、試合を作り上げていってほしい。日本代表なんだよ！日本のサッカーファンが見ています！日本を愛する国民が見ています！そして、何よりも将来、サッカープレイヤーを目指す子供たちが見ています！日本代表はそこを自覚してほしい。もちろん、勝利することを期待しています。でも、それ以上に、ひたすらボールを追い、懸命にゴールに向かう姿を見たいんです。それで負けたなら心から拍手を贈ります！！気迫を見せてください！サッカーファンのために、日本人のために！そして、それがきっとプレイヤーであるあなたのためになると思います。がんばれ！岡田ｼﾞｬﾊﾟﾝ！</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 19:46:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ｽﾗﾝﾌﾟになってしまったら・・・</title>
      <link>http://square-web.net/blog-11068/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-11068/</guid>
      <description>一生懸命にがんばっている人こそスランプに陥るものじゃぁ、スランプになったらどうするか？まず、慌てないこととにかく気分を落ち着かせる好きな音楽を聴いたり、美味しいものを食べたり！そして、今のスランプを受けとめて素直な気落ちになる（なかなかなれませんが、そう努める）そして、勢いのある人、調子のいい人、うまくいっている人に会いに行く！自分が上手くいっていないときは人の話しがスーッと心の中に入ってこない（あれだけ素直になろうとしても）自分のアンテナにも触れない（アンテナが立ってないから）だから、話しを全て( ..)φメモメモ！とにかく全て書きこんでおくそのメモを後で自分なりに整理整頓してみるとん？いつの間にかやる気が湧き起こる元気のある人のいい情報は、人を元気にするらしい塾の教師は、その元気のある、勢いのある人でなければならない子供たちがスランプに堕ちいっているかどうかはわからないこともある、みんなが一斉にスランプになるわけでもないであるならば、いつも教室に変化があり、活気があり、元気をもらえる塾であるかどうかだ！「SQUAREスクエアの先生からいつも元気がもらえる！だから、今日も先生に会いに行こう！」そんな声が聞こえる進学塾でありたい・・・</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 17:29:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東大に恋してる。。</title>
      <link>http://square-web.net/blog-10879/</link>
      <guid>http://square-web.net/blog-10879/</guid>
      <description>ｺﾞｰﾙﾃﾞﾝｳｨｰｸの休みの時。。SQUAREの卒業生から1通のﾒｰﾙが届いていました。懐かしい。もう2年が過ぎたんだ。彼はもう高校3年生。行きたい高校に進学して、ずっと1番を取り続けているとのこと。趣味のｷﾞﾀｰもﾊﾞﾝﾄﾞを結成して続けている。2年の時には生徒会長として活躍！あきらかに高校生活をｴﾝｼﾞｮｲしている。偏ることなく、全てにおいて！そんな彼にも悩みがあったようだ。教師になろうか・・医師を目指そうか・・暗中模索の中、ある本と出会う。『ﾄﾞﾗｺﾞﾝ桜』知っている高校生は多いと思う。ﾃﾚﾋﾞﾄﾞﾗﾏにもなった。そして、ひとつの結論に達した。東大の「進学振り分け制度」を活かそうと！2年間は教養学部で偏りなく幅広い教養を身につけ、3,4年生で高度な専門教育を受ける。進路変更も一定数認められている。東大にしかないﾕﾆｰｸなｼｽﾃﾑだ。彼は3年の進級時に、「第二の進学」を目指すことにした。絶対に東大に入りたい。平日は6〜7時間、休日は10〜12時間の勉強。苦しいなんて微塵も思わない。むしろ、楽しくて楽しくて仕方がないという。なんて羨ましい！！私もこんな高校生活が送れたら・・・こんなにも熱い思いに溢れていたら・・彼からのﾒｰﾙにむしろ、自分のほうが勇気づけられた。思わず、塾生に彼の現状を報告した。塾生は彼のことを話を通じて知っている。何度か、授業時間の合間に話したことがある。刺激を受ける子もいる。学んでいるこの教室にそんな生徒が実際にいたのだから。何よりもこんな生徒とある大きな目標に向かって時間を共有できることを光栄に思う。東大に恋している君が東大を恋人にできるように陰ながら応援したいと思う。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 19:36:09 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
