<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>岐阜市岩崎の学習塾『慶応寺子屋塾』のご案内</title>
    <link>http://jukutown.com/dummy-q97gacpu/</link>
    <copyright>慶応寺子屋塾</copyright>
    <description>岐阜市岩崎の学習塾・進学塾・個別指導塾の【慶応寺子屋塾】のホームページです。岐阜市岩崎で塾をお探しの方はこちらから。</description>
    <item>
      <title>5つの体力</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-q97gacpu/blog-40829/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-q97gacpu/blog-40829/</guid>
      <description>その１　集中して聞く体力その２　暗記する体力その３　字を書く体力その４　調べる体力その５　1つの問題をじっくり解く体力当塾は、勉強を通じて「生きる力」を育てることを目標とし、日々熱い心で指導に当たっています。決して大きな塾ではありませんが、1クラス10名以下だからこそ可能な指導を追求しています。小4から中3まで同じ講師が指導にあたり、一人一人の成長を今日まで全力で応援してまいりました。今年も、がんばる意志のある塾生さんと一緒に汗を流したいと思っています。ご本人の意思が大切です。きちんと理屈を教えてくれる授業を受けたいとお考えの方、自分の課題に目を向け、考える力、生きる力を鍛えたいとお考えの方、選んでいただけるなら、ぜひ当塾の扉を叩いてほしいと思います。あとすこし、必要なものを一緒に埋めよう。</description>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 12:49:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2011年4月号</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-q97gacpu/blog-26429/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-q97gacpu/blog-26429/</guid>
      <description>　早いもので通信3月号を皆さんに配布してから一ヶ月が経ちました。その間にお子さんも進学および進級によって、気持ちを新たにし、学園生活を楽しんでおられることでしょう。　とは言うものの、今回の地震および原発で被災され、耐乏生活を余儀なくされておられる方々を思うと、私たち大人も子供も現状に甘えることなく、おかれた環境の中で精一杯励んでいかなくてはならないと痛切に思う次第です。　そしてもうひとつは、3月30日に文部科学省の発表によると、2012年から中学校で使う教科書は、教科書全体のページ数は学校週5日制が完全実施された02年度使用開始の教科書の1.35倍。数学は1.63倍、理科は1.77倍に膨らんだといっています。実際数学は３２．８％、理科は４５．２％もの大幅増になります。　学習内容を減らし、学力低下を招いたと批判された「ゆとり教育」路線から完全に転換されることになり、4月から使われる小学校の教科書に続き、質量ともに充実するとのことになるのです。　このことを考えますと、ゆとり教育に慣らされた子供たちはさぞ苦痛になるか知れません。とは言うもののそれが現実となりますから、お子さんがそれを苦痛と捉えるか、それとも学べることを喜びと捉えるかは分かれ道になります。　では苦痛と捉えないためには今から何が出来るのでしょうか。先日塾生に聞きましたら、殆どの中学校では宿題が出ないそうです。（高富中、岩野田中、青山中、長良中）。確かに期末試験前にはワーク・テキストの提出がありますが、それ以外は、全く無いとのことです。それにも拘らず塾の宿題をもせず、一体何を日頃しているのか本当に疑問を持たずにはおれません。たった週２日の通塾で成績が上がるのでしょうか。確かに私どもには成績を上げる責務がありますが、やはり家庭でも本人がやらなくては思うような成績が望めません。皆さんのご家庭では学習する環境は整っているはずです。ですから中には必ず宿題をやってくる子もいます。そしてやってこない子は大変言い訳が上手いです。確かに正当な理由もあるでしょう。しかし先ほども言いましたが、学校からは宿題は出ていないのが殆どですからやれる筈です。今この時点でその習慣が無いのに、どうして来年度からの大幅増の内容に付いていけるのでしょうか。是非今からお子さんがどのように一週間を過ごしているか観察してみてください。　本来自立がなくして、子供たちの成長は望めません。ましてや厳しい時代となり、甘えが災いとなるや知れません。　やはり時には厳しさは必要となり、厳しさを通して自立へと促されるのではないでしょうか。その点を是非塾生に教えていきたいと思います。　それで言い訳出来ないように、３月より宿題を出した日付および提出した日付の印をテキストに押すことにしました。是非一度ご覧になってください。また数学は塾から配布したノートにやることになっています。そして再度やり直しをして提出するようにしましたので、お子さんに確認していただければ助かります。また３月より新年度のテキストを使って先取り学習をしています。新３年生は受験を見込んでのテキスト配布しておりますし、春期講習には新１年生、新２年生、新３年生用のテキストを使って復習をしましたが、一応報告として２年生が一人がすべてをやり遂げました。　まだスタートをして一ヵ月も経っていませんので、是非今から良い習慣を築き、希望を抱いて歩むようにと切望する次第です。またお子さんのことで何かご相談・ご質問があれば遠慮なくお申し出ください。お力になれば嬉しく思います。</description>
      <pubDate>Fri, 13 May 2011 17:22:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私の塾の先生（中学生徒より）</title>
      <link>http://jukutown.com/dummy-q97gacpu/blog-7071/</link>
      <guid>http://jukutown.com/dummy-q97gacpu/blog-7071/</guid>
      <description>私が通う塾の名前は、「慶応寺子屋塾」という所です。そこで、3人の先生に私は教えてもらっています。一人は、塾長と、もう一人は塾長と共に教えてもらっている、とても優しい先生です。理科の担当の先生は、水曜日と木曜日に来ている、大学生の若い先生です。&lt;br&gt;私が塾に行くと塾長から必ず笑顔で「今日もよく来たね。がんばろう。」という言葉をかけてくれます。私は、この言葉をきくたびに、学習しようという意欲が湧いてきます。私は、とても塾長を尊敬しています。普段は怒ったり、叱ったりしますが、それは内心は生徒の事を心配しよく考えてくれる、優しい先生だと私は思ってます。&lt;br&gt;ほかの先生もすごく大好きです。女性の先生もいらっしゃいますが、叱ったりしますがやはり私たちのことをよく考えてくれてるので叱ってくれるのだと思います。理科の先生は、わからないところを私が理解するまで親切に教えてくれるし、私の話をいつも真剣に聞いてくれます。私は先生たちに出会うことができ、そしてこの塾に入塾してとても恵まれていると感じました。&lt;br&gt;これからは、先生たちに迷惑かけないよう、自分から進んで学習に取り組み、注意されることなく、最後まで頑張りたいです。</description>
      <pubDate>Mon, 03 May 2010 17:26:55 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
