<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>中村、豊玉地区で19年間の学習実績を持つ地域密着型の個別指導塾！！</title>
    <link>http://jukutown.com/nerimaminami/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール練馬南教室　＠練馬区</copyright>
    <description>早稲田育英ゼミナール練馬南教室、都営大江戸線の練馬駅から通塾可能な個別指導の塾、地域密着、早稲田育英ゼミナール練馬南教室、中村橋、豊玉、中村、南蔵院から通塾。</description>
    <item>
      <title>勝負の夏が近づいています！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-153115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-153115/</guid>
      <description>　今年度も１学期の終盤を迎え、６月に入り、当教室では夏期講習前の保護者様との面談を進めているところですが、６月が終われば、もう、夏休みが目前となります。　もちろん、夏休みですからゆっくり休みたい・・・と思うところもあるとは思いますが、受験生の皆さんは、それではいけません。しっかりと学習が進められている受験生でしたらすでに気づいているとは思いますが、そうではない受験生については、危機感をもってすぐに総復習を行う準備に入らないといけません。　受験生にとって、夏期休業は長いようで、夏が終わるころには、実際は短く感じるものです。受験をすでに経験している方は皆さん実感されていると思いますが、夏だけでできることは限られています。もちろん努力を重ねることにおいては、この夏休みは長く感じることは間違いありませんが、受験勉強をしっかりと、やりきったと言えるまで行えるかと言うと、絶対に時間は足りないはずです。それだけやることは多くあるということです。　その中で、これだけはやりきった、ここは自信が持てる、という部分をどれだけ増やすことができるかが、受験結果に大きく影響してきます。そのために、学習時間の確保が最優先となります。どれだけ勉強時間を確保し、受験勉強を行えるのか、この６〜７月の夏休み前の期間に、一度考えてみてください。　そして、この夏を有意義に、いい思い出になるよう過ごすためにも、もちろん部活動を頑張ることも大切ですが、しっかりと学習を行い、より学力向上を目指していきましょう！　当教室では、本年度は7/8(土)から夏期講習がスタートします。例年より1週間早くスタートし、しっかりと学習をするため、夏期講習のスタートを早くすることにしました。これを機にしっかりと総復習を行っていきましょう！　現在、早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、60分の無料体験授業を随時行っております。　オーダーメイドの個別指導だから一人ひとりのお悩み・ご要望にきめ細かく対応します。　　お預かりした塾生全員の成績を必ず上げるためにじっくり面倒みよく指導いたします。　夏期講習についても随時受け付けております。7/8(土)〜9/3(日)で実施しております。個別指導だからこそ、生徒一人一人に合ったカリキュラムの作成、授業の進め方を可能としています。　　■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 23:34:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GW終了、気持ちの切り替え</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-152608/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-152608/</guid>
      <description>GWが終わり、もうすぐ学校が始まります。楽しい思い出は作れたでしょうか。それとも勉強を頑張りましたか。中にはGW明けにテストがあるからあまり遊べなかったという人もいるかと思います。休みは終わりますが気持ちを切り替えて行きましょう！さて、五月に入り新しい環境には慣れましたか？進学した人、学年が上がった人様々だと思います。そんな時に怖いのがいわゆる「五月病」です。もちろん正式な病名ではないのですが、よく耳にしますよね。新しい環境になり、「あれをやってみたい」「これを頑張りたい」といった期待していたけれども、実際うまくいかなくてやる気が出なくなってしまったり、体調を崩してしまうことがあるかと思います。そんな時は人に思っていること、悩んでいることを相談してみたり、趣味などで楽しく気分転換をしましょう。勉強は新学期が始まったということもあり、スタートダッシュを切れるかという大事な時期ではありますが、向上心の高い日徒歩でお五月病になりやすくもあります。無理せず自分に合った課題をこなし、きついと思ったら休息もしましょう。何かに悩んだら家族や友人に相談してみましょう。もちろん我々講師陣にも悩みがあれば相談に乗らせてください！勉強を頑張るのも、休息をとるのも大切です。もちろん休息適度に取りましょう。連休は終わってしまいますが、気持ちを切り替えて頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:05:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期休業中の学習について</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-152050/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-152050/</guid>
      <description>　本年度もまもなく終了となり、中高生は卒業式も行われ、皆さん新しい一歩を踏み出す時期となりました。　ここで大切なのが、次の学年へ向けての準備です。　受験に向けて一番大切なのはもちろん復習が第一となりますが、高学年になるほどより効率的な学習、確実に合格に向かうために必要な学習は、「予習」となります。　予習は、授業効率をあげることが目的ですが、自分で準備を行い、自分である程度まで仕上げるという学習の最も大切な部分を担います。　予習をすることによって、教わるだけでなく、自分で考えて、「何を教わるべきか」という部分まで考えて学習を行う習慣がつきますので、学力向上にとても大切な学習を授業前に毎回行うことになります。　この春期休業期間に、苦手単元を１単元でも構いませんので復習し、さらに、次学年で学習する単元に触れて、しっかりと準備を行っておきましょう。　当教室では、すでに新年度教材を皆さんに配布させていただいております。この春期休業期間で、少しでも次学年での学習に役立ててもらいたいという理由があるためですので、塾生の皆さんはしっかりと役立ててください。　また、当教室の塾生でない皆さんの中には、新学年を迎え不安に思われる学生の皆さんもいらっしゃると思います。当教室では個別指導だからこそ、一人ひとりに適した授業を可能としています。　また、無料でテスト対策授業も行っています。　2時間×3コマ分の計6時間（中3生は、2時間×4コマ分の計8時間）を本人の希望する科目で行います。　普段、通常授業では扱っていない科目でも受講することができ、どういった部分がテストに出やすいか、どういった部分を学習すればより点数がupするかなど、講師の先生方が親身になって考えてくれます。　ご相談等も含め、お気軽にお問い合わせください。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、60分の無料体験授業を随時行っております。■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 22:07:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度に向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-151618/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-151618/</guid>
      <description>中学受験、高校受験、大学受験も終わり、受験生の皆さんお疲れ様でした。受験勉強で培った集中力、忍耐力はこれからの生活でも役立つはずです。４月からの新たな学校生活が待ちきれませんね。受験生の皆さん、お疲れ様です。よく頑張りまりました！そして、まもなく春休みを迎え、そして新学年、新学期がはじまります。例年通り、当教室では春期講習を今年も早期から開始することにしております。新年度前の総復習と、新学期からの授業のための準備をより早く行うためにも、早期からスタートをすることにしております。皆さん、前学年の総復習、次学年の予習、弱点単元・分野のポイント学習を、春休みに何をすべきかしっかり考えて学習計画が立てられておりますか？この春休みは、短いからこそしっかり学習しておかないと、直ぐに新学年の新たな単元に入りますので、とても差がつきやすい休業期間となります。今一度、この一年間を思い出し、少しでも学習して基礎力の向上、または応用力の向上を図りましょう。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では3/11(土)〜4/5（水）に春期講習を開講いたします。春休みに一歩先取りして学ぶことにより、基礎を固め、準備をしっかりして余裕をもって新学期を迎えましょう。お気軽にお問い合せ下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 16:47:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習が始まりました</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-150718/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-150718/</guid>
      <description>　月日が過ぎるのは早いもので、12月に入り、冬期講習もスタートしました。　受験生にとってはとても大切な時期です。　不安や期待、様々な気持ちで葛藤し、１日１日の努力を積み重ねていることと思われます。ですが、立ち止まることなく突き進むことが、何よりの自分の成長の糧となります。　また、受験勉強に集中しきれていない受験生の皆さん、今、１分でも机に向かい学習をしたとしたら、もしかしたらその部分が入試に出るかもしれないのです。そう思ってコツコツ頑張ってみてください。　どれだけ努力をしていても、不安はなかなか拭いきれません。日々学習をすることが、不安を打ち消してくれる唯一の手段です。焦らず１つ１つ前へ進みましょう。　早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、60分の無料体験授業を随時行っております。■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:21:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もうすぐ冬休み！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-150318/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-150318/</guid>
      <description>街中の木々も美しく色づき、すっかり秋の深まりを感じるようになりました。いよいよ寒くなってきたので、風邪などひかないように体調管理もしっかりやっていきましょう。そしてもうすぐ、冬休みやクリスマス、お正月といった楽しいイベントがやってきます。綺麗なイルミネーションを見かけてウキウキしたり、なんとなくふわふわとした気持ちにもなりがちですが、楽しむときにはしっかり楽しんで、自分のやるべき勉強・課題にはしっかりと取り組み、メリハリをつけて過ごしていきましょう！早稲田育英ゼミナール練馬南教室ではもうすぐ冬期講習が始まります。受験生の皆さんは、時間の取りやすい冬休みに、自分はどの科目のどの分野が苦手なのかをしっかり見極め、それを克服していきましょう。受験生でない生徒も、受験学年になったときの自分のために、今のうちから準備しておきましょう。当塾では、先生方もそんな皆さんをしっかりサポートしていきます！</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:02:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWも終わり、定期テストが近づいています！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-147794/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-147794/</guid>
      <description>　新年度の授業に入り、皆さんも心機一転スタートされていると思われます。　昨年度は、高校生を中心に皆さんから良い受験結果の報告をいただきました。　城北高等学校、明治大学付属中野高等学校、日本大学第二高等学校、都立井草高校を始め、合格を勝ち取っております。　よく頑張りました！　そして現在、新年度を迎え、新学年における学習内容に対し、うまくスタートされた方と、新学年で学習内容に手を焼いている方と、人それぞれだと思われますが、1回目の定期テストの出来次第で、今年度の学力向上の度合いや、内申点の向上については変わってくるので、まずは、しっかり「予習」と「復習」を行っておきましょう。　初回こそ、今年を占う大切な試験となるので、今のうちからしっかり努力を重ねておきましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 17:30:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>練馬南教室では講師を募集しております。</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-147609/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-147609/</guid>
      <description>　講師1人に対して生徒2人という指導スタイルで教えていただきます。　塾生一人一人に対して、熱心な指導、一生懸命指導してくれる講師の方大歓迎。　＜応募条件＞　大学生１〜大学４年生または大学院生で大卒、もしくはそれと同等の能力を有すると認めた方＜勤務曜日＞月・火・水・木・金・土（祝日含む）週１日からOK＜勤務時間＞１７：００〜２１：１０時間、応相談＜指導学年＞小学生・小学生中学受験・中学生・高校生・大学受験生＜指導科目＞小学生：英語・国語・算数・理科・社会中学生：数学・国語・英語・理科・社会高校生：数学・英語・国語・物理・化学・生物・世界史・日本史　採用された方には、採用祝い金もございます。　当教室にご興味がございましたら、まずはお電話ください。　お待ちしております。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 14:26:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試本番！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-146293/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-146293/</guid>
      <description>だんだんと入試本番が近づいてきました。人によってはもう終わった、来週だ、一か月後だ、というように様々だと思いますが、ほぼ全員がここ一ヶ月くらいは本番のことを考えていることでしょう。残された時間、少しでも最善を尽くしておきましょう。もちろん息抜きも大切ですが、息抜きしすぎないように。あの時、やっておけばよかったと後悔しないようにしましょう。やらずに後悔するぐらいであれば、やって後悔をした方が何倍も価値があると思います。勉強が苦手な人も残された時間は少なくなってきましたが、挽回のチャンスはあります。1単元、1問だけでも理解している問題、解ける問題を毎日増やし続けていくことであなたの力となります。この塾の先生たちは合格のため、最後まで最善を尽くします。最後まであきらめずに精一杯頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:09:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬めく中の学び</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-145673/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-145673/</guid>
      <description>　だんだんと寒さが姿を現してきました。　これからの季節は体調に気を付け、風邪に負けないよう頑張りましょう！　とはいっても体調が優れないときは、無理せず体を休ませてあげてくださいね。　もうすぐ冬休みを迎え、クリスマスやお正月といったイベントがやってきますね。　楽しみな行事ではありますが、楽しみにしすぎて勉強をおろそかにしないようにしましょう。　■早稲田育英ゼミナール練馬南教室ではもうすぐ冬期講習が始まります。　今学年で学んだ内容を総復習をするチャンスです。　特に受験生にとっては入試直前で、これまで学習内容の総復習をするラストチャンスといっても過言ではないかもしれません。　冬休みが終わると過去問演習がメインとなってきますので今のうちに、理解に不安のある単元をしっかり確認しておきましょう。　受験生でない生徒もいつかはその時がやってくるので、より高みを目指せるよう準備をしておきましょう。　次の定期テストは2月下旬〜3月にかけてのタイミングになるので、かなり期間が空きます。　ということはテスト範囲は広くなる可能性があり、冬休み前に学習した内容も入ってくるので、冬休み中は復習だけだなく、予習もしっかりと行いましょう。　英語については、中1は過去形や現在進行形、中2は比較級などこれから学んでいきますが、文法が大変であれば、単語だけでも先に覚えておくと良いでしょう。単語なら予習はしやすいと思います。　数学は図形がメインとなってきますが、様々な図形の性質（平行四辺形の対辺は平行で長さが等しい、二等辺三角形の底角が等しいなど）や、表面積・体積の求め方などをしっかり覚えておくようにすると良いと思います。　冬期講習ではそういった部分の予習・復習も行うので、自分で学習してみてわからなかったところなど積極的に質問しましょう。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、60分の無料体験授業を随時行っております。■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 14:43:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋声</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-144445/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-144445/</guid>
      <description>　暑さが少しずつ和らぎ、過ごしやすい季節になってきました。　夏休み期間中にこれまでの学習内容の復習はできたでしょうか。　秋からの学校の授業についていくために、復習を行えていることがとても大切になります。　特に受験生にとっては入試に大きく関わってくるものになります。　そして夏休みも明け、久しぶりの学校にうれしさを感じる人もいれば、まだ夏休みを満喫したいという人もいるのではないでしょうか。　この点がテスト結果に対する油断につながります。　秋からの学校の授業では、どの学年も数学は「関数」「図形」部分の内容がメインとなり、入試で頻出かつ苦手とする人が多くなる単元を学習していきます。　英語についていえば、中1生にとってはこれまで「I am」「You are」といったシンプルなものから段々と一般動詞と呼ばれる動作を表す言葉を学び、文法についても複雑化していきます。　中2生は「不定詞」や「助動詞」「比較級」といったものを学び、中3生は入試においてかなり重要となる「関係代名詞」を中心に学習していきます。　当教室では個別指導だからこそ、一人ひとりに適した授業を可能としています。　また、無料でテスト対策授業も行っています。　2時間×3コマ分の計6時間（中3生は、2時間×4コマ分の計8時間）を本人の希望する科目で行います。　普段、通常授業では扱っていない科目でも受講することができ、どういった部分がテストに出やすいか、どういった部分を学習すればより点数がupするかなど、講師の先生方が親身になって考えてくれます。　ご相談等も含め、お気軽にお問い合わせください。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、60分の無料体験授業を随時行っております。■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:13:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅雨の季節が終われば</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-143178/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-143178/</guid>
      <description>　天候不順な日々が続いていますが、この時期が過ぎれば、もうすぐ夏休みを迎えることになります。　今年度は、中学校の学習指導要領において大きな変化がありました。　　英語においては、高校の学習単位であった｢仮定法｣｢現在完了進行形｣｢原形不定詞｣を中学生で学習ことになりました。　　また、数学でも高校の数学の単元であったものが中学でも学習することになり、より覚えるものが増え、そして考える力を要求されるようになっています。　中学での学習内容が増えれば、当然ですが中学での学習に要される時間もより多く求められてきます。よって、今まで以上に長期休業期間中の学習の重要性が増してきています。　早い時期に多くのことを学ぶことは大変良いことかもしれませんが、大切なのは、「学んだ内容を忘れない努力をすること」です。すなわち、「復習をしっかり行う」ということが求められています。今まで以上に、夏休みの学習は重要となっています。　受験生はもちろんですが、中学１年生、中学２年生の皆さんも、３年で復習する内容を少なくすること、すなわち、しっかりと「忘れない努力＝長期休業期間での復習」をすることが大切です。今まで以上に、3年次の夏休みで学習する内容が増えるのですから、当然、より早く復習を行うことが必要となります。　受験生の皆さんは、この夏休みにどれだけ効率の良い学習をしっかり時間をかけて行ったかで、志望校へ近づけたかどうかが決まってきます。夏休みの学習をしっかり行うためにも、今のうちから学習計画を立て、夏休みの受験勉強に臨みましょう。　早稲田育英ゼミナール練馬南教室では7/17(土)〜9/5(日)に夏期講習を開講いたしております。　夏休みに今までの学習内容をしっかり復習し、９月の定期テストの準備をしっかりして余裕をもって新学期を迎えましょう。　お気軽にお問い合せ下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 14:16:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期が始まりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-142040/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-142040/</guid>
      <description>　いよいよ新学期が始まりました。　皆さん、良いスタートが出来ましたでしょうか？　良いスタートとは、新学期で良い成績をとれるようなスタートですので、当然、春休みでの学習がしっかり出来ていたかどうかが問われてきます。　しっかり復習と弱点強化が出来ていたならば、それは言うまでもなく素晴らしいことですが、逆に、しっかりやれていなかったならば、出来るだけ早く学習に入らないと、定期テストと内申点に望ましくない結果が表れてきます。　今は復習は難しいかもしれませんが、まずは　「授業の予習（特に英語は和訳まで）」をしっかり行い、授業に備えておきましょう。学習は、予習を常に心がけることが、よりよい成績につながっていきます。　復習は大切ですが、予習を行うことで、　「復習を行わなくてはいけない範囲が少なくなる」　　＝「復習をする時間が少なくなる」ということにつながります。　しっかり予習をして授業に臨んでください。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、60分の無料体験授業を随時行っております。■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 23:07:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試も終わり新年度へ向けて</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-141527/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-141527/</guid>
      <description>中学受験、高校受験、大学受験も終わり、受験生の皆さんお疲れ様でした。受験勉強で培った集中力、忍耐力はこれからの生活でも役立つはずです。４月からの新たな学校生活が待ちきれませんね。受験生の皆さん、お疲れ様です。よく頑張りまりました！さていよいよ新学年、新学期がはじまります。前学年の総復習、次学年の予習、弱点単元・分野のポイント学習を春休みにじっくり取り組んでみませんか。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では3/11(土)〜4/5（水）に春期講習を開講いたしております。春休みに一歩先取りして学ぶことにより、基礎を固め、準備をしっかりして余裕をもって新学期を迎えましょう。お気軽にお問い合せ下さい。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 15:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試本番！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-140633/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-140633/</guid>
      <description>　ごあいさつが遅くなりましたが、新年明けましておめでとうございます。　本年もよろしくお願い申し上げます。　いよいよ中３生、小学６年生にとっては試験本番がすぐにそこまでやってきています。　中１、中２生については２月の下旬にかけて学年最後の重要な定期テストがあります。定期テスト１ヶ月前からは「定期テスト対策授業」を行ってまいります。もちろん高校生の定期テストにも中学生同様の定期テスト対策授業で対応いたします。　また現小６生対象には新中１準備として英語、数学を先取り、中１の最初の定期テストに向けて幸先良いスタートをきるために、２月・３月の授業を新中１の予習の授業として行います。６月最初の新中１の定期テスト準備を行っていきます。　特に、新学年からの学習については、さらに深い内容になっていきますので、「4月から頑張ろう！」では、前年度の学習の復習が出来ていない状態ですので、当然、新年度の学習で手一杯になり、成績向上は難しくなります。今のうちにしっかりと対策を考えて復習しておきましょう。　受験生にとっては、まだ気の抜けない時期ですが、受験終了後すぐに、進学先の学習を見据えて、新たな環境における学習に備えておきましょう。ここでの差が、次のステップでの大きな差になります。　特に、今年度から大学入試共通テストもスタートしました。さらに大学入試につきましては、昨今の入試につきましては、「推薦入試」も多く行われておりまして、「高校での定期テストでの好成績＝志望大学推薦の獲得＝大学合格」という流れが多くなっております。当然、定期テストの成績の重要性が増しており、しっかりとした対策が必要となってきます。当教室では、特にこの定期テストを重視し、しっかりと定期テスト対策を行っております。　勿論、ご相談もお受けいたしておりますので、ご遠慮なくご連絡いただけると幸いです。　また、受験生ではない学生の皆さんは、まずは定期テストの学習をしっかり行いましょう。そして春休みのうちに、新学年における学習を考え、まずは復習をしっかり行いましょう。　まだ、寒い日が続きますが我々も熱血授業により保護者様、生徒さんの想いにしっかり応えていきたいと思います。　最後になりましたが重ねて本年もよろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 17:34:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灯火（とうか）親しむべし</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-138619/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-138619/</guid>
      <description>　残暑の暑さもやわらぎ、少々肌寒さを感じる季節になってきました。　秋といえば、スポーツの秋、読書の秋、芸術の秋・・・などと様々なものについて表現されています。実際に秋という季節は、夏の暑さを乗り越えて、体も休まり快適に過ごせる時間を実感できる季節です。　灯火(とうか)稍(ようや)く親(した)しむべく、簡編(かんぺん)巻舒(けんじょ)すべしこれは、中国の韓愈という文人が読んだ詩で、「いつしか涼しい秋ともなって、灯火に親しめる頃になったので、書物をひもといて読書を楽しむことが出来る」といった内容ですが、秋こそまさに勉強すべき季節です、という内容です。秋という季節は、昔から学業にとっても重要な季節だったのでしょうね。　受験生は勿論ですが、小5生、中2生、高2生にとっても、次の年につながる大切な時期です。この時期に「どのように学習を進めたか」で、志望校についても決まってきます。　中1生、高1生にとっても、新学年の中間にあたり、特に復習をしっかり行っておくかどうかで、来年度の学習の習熟度が大きく違ってきます。　もちろん体調の管理も重要で、風邪などを引かないようにするために睡眠をしっかりとることも大切ですが、こうした過ごしやすい季節にこそ、無理なくじっくり学習を行うことも大切です。　特に、秋が過ぎると冬になり、受験生にとっては勝負の季節に入ります。過ごしやすいこの季節に、今できることをしっかりやって、次につながるきっかけをしっかり作っておきましょう。　オーダーメイドの個別指導だから一人ひとりのお悩み・ご要望にきめ細かく対応します。　　お預かりした塾生全員の成績を必ず上げるためにじっくり面倒みよく指導いたします。　　■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 22:25:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休み明けの定期テスト期間に入りました</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-138490/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-138490/</guid>
      <description>　練馬区の中学校では夏休み明けの1回目の定期テストが行われています。中３の受験生にとっては、特に内申にも影響する大切な試験ですので、塾生の皆さんも頑張っているところです。　そして、この試験が終わった後こそ、しっかり復習をしておくことが大切です。そのため、当教室ではテストの振り返りを徹底して行っております。　　試験直後の復習こそ最も大切！このことは、塾生の皆さんには毎回話をしておりますが、しっかり復習を済ませておきましょう！　　また、当教室で行われております夏期講習が9/22(火)で終了しますが、受験生にとっての勝負の冬は、すぐにやってきます。「冬休みに頑張ろう」ではなく、今現在を大切に、コツコツ積み重ねていくような学習こそが、本番での自信につながります。　苦手科目こそ成績は上がりやすい！　努力した分だけ自信に変わる！　冬休みまでに弱点強化をしっかり進めていきましょう！　今年度大学受験の高３生、高校受験の中３生は勿論ですが、今年度受験でない学生の皆さんも、コツコツと日頃から努力を重ねていく学習習慣を身につけていくことが大切です。　当教室では、そうした学習習慣をつけるためにも、宿題を日割りで出すなど、コツコツ学習していくよう工夫をしています。　試験直前に試験勉強をすることは当然ですが、今まで直前で行っていたものを1週間前に実行するだけで各段に成績は上がることになります。　授業では、早めに定期テストの範囲を予想し、学校教材や授業状況から前もって試験範囲の学習を済ませておき、１週間前にはテスト範囲の学習を一通り終わらせるようにする、など、定期テストに対して、しっかり指導を行っております。　こうして身についた習慣こそが、自信と結果につながっていきます！　目的をもって計画的に学習をする、そうした意識を高めていけるよう心がけて、講師・スタッフ・教室一丸となって指導をさせていただいております。　オーダーメイドの個別指導だから一人ひとりのお悩み・ご要望にきめ細かく対応します。　　お預かりした塾生全員の成績を必ず上げるために　じっくり面倒みよく指導いたします。　　是非早稲田育英ゼミナール練馬南教室をご検討ください。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 22:52:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習7/23〜9/22</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-137392/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-137392/</guid>
      <description>　まもなく夏休みになります！　今年はコロナウィルス感染症の影響により、学校での授業もなかなか進んでいない方々も多いかと思いますが、こうした時こそ、しっかり気を引き締めて学習することで、周りにより良い意味での差をつけることが出来ます。　苦手科目を克服、得意科目の強化、受験対策、など、夏期講習会でしっかり行っておきましょう。　そして努力した分が自信に変わるということを実感して夏を乗り越えていきましょう！　オーダーメイドの個別指導だから一人ひとりのお悩み・ご要望にきめ細かく対応します。　　お預かりした塾生全員の成績を必ず上げるためにじっくり面倒みよく指導いたします。　　是非早稲田育英ゼミナール練馬南教室の夏期講習をご検討ください。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 14:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウィルス感染症対策に伴う休校について</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-136140/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-136140/</guid>
      <description>　新型コロナウイルス感染症対策のため、全国の小学校・中学校・高等学校及び特別支援学校等において、全国一斉の臨時休業を要請する方針が内閣総理大臣より示され、文部科学省からも、3月2日（月）から新学期開始までの期間、「児童生徒は基本自宅待機」とする要請に加え、更に4月7日（火）には、政府より緊急事態宣言が発令されました。　当教室といたしましても、お子様の健康・安全を第一に考え、　　　　　『4/7(火)〜5/10(日)までの期間を休校』とする措置をとらせていただいております。　今後とも新型コロナ感染症への対応を最大限配慮して、迅速に対応してまいります。 　生徒・保護者のみなさまには、大変ご迷惑をおかけしますが、ご理解、ご協力のほど、宜しくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 16:04:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試結果報告</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-135953/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-135953/</guid>
      <description>　４月に入り新年度が始まりました。　昨年度の中３生の入試結果は　都立高校としましては、　日比谷高校（偏差値７２）　新宿高校（偏差値６９）　国際高校（偏差値６７）　石神井高校（偏差値５７）　清瀬高校（偏差値５６）　私立高校としましては、　早稲田大学高等学院（偏差値７３）　中央大学杉並高等学校（偏差値７０）　日本大学第二高校（偏差値６６）　國學院高等学校（偏差値６４）　淑徳高等学校（偏差値６４）　日本大学鶴ケ丘高等学校（偏差値６１）　専修大学付属高等学校（偏差値６０）　杉並学院高等学校（特進）（偏差値５８）等の志望校合格を勝ち取っています。　講習会での頑張りもこの大きな成果につながった原動力だと感じております。　長期休業中にどれだけ集中して弱点強化に取り組めるか、どれだけ総復習を行い偏差値（実力）を伸ばせるか、こうした積み重ねが受験結果に大きく響いてきます。　昨年度の中３生の皆さんは、講習会において特に積極的に参加されてきました。　こうした努力の積み重ねをしっかり行ってきたからこそ、喜ばしい結果につながったのだと思います。　当教室では無料の定期テスト対策授業を行っております。この定期テスト対策も内申点ＵＰに大きく貢献できたと思います。　本年度も皆さん、頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 13:18:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期中間考査終了！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-132434/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-132434/</guid>
      <description>2学期中間考査も終わり、受験生にとっては特に大事な時期に入っています。まずは試験結果の復習をしっかり行っておきましょう。できなかった単元こそ、得点UPの最大の要素です。試験直後が一番記憶に残りやすいので、今のうちにしっかり復習しておきましょう。中学生、高校生については、定期テスト対策授業を行っております。6時間のテスト対策を行いしっかり対応していきますので、塾生のみなさんも頑張っていきましょう！早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、60分の無料体験授業を随時行っております。■10月11月に入塾された塾生に限り、以下の特典がございます。入塾金10,800を全額免除初月分授業料無料教材費無料■お気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 15:13:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習7/13〜9/1</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-130340/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-130340/</guid>
      <description>まもなく夏休み！！夏休みを有効活用して苦手科目を克服、得意科目の強化、受験対策などなど笑顔で9月を迎えるために、早稲田育英ゼミナールの「夏期講習」でしっかり準備を！！オーダーメイドの個別指導だから一人ひとりのお悩み・ご要望にきめ細かく対応します。お預かりした塾生全員の成績を必ず上げるためにじっくり面倒みよく指導いたします。是非早稲田育英ゼミナール練馬南教室の夏期講習をご検討ください。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 15:26:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新元号、「令和」に決まる！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-129021/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-129021/</guid>
      <description>桜も咲き始めた4/1に、平成に代わる新しい元号が「令和」に決まりました。厳しい寒さの後に見事に咲き誇る梅の花のように、一人ひとりの日本人が、明日への希望とともに、それぞれの花を大きく咲かせることができる。そうした日本でありたいとの願いを込めた、とのこと。私たちも新年度、新生活の始まる節目に気持ちを引き締めて、令和の時代を創っていきましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 16:02:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度開講　入塾生　募集！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-128884/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-128884/</guid>
      <description>４月から気持ちを新たに新学期を頑張っていることと思いますが、小・中・高生の皆さん、学習は進んでいますか？早稲田育英ゼミナール練馬南教室は完全個別指導として中村・豊玉地区で１４年間の学習実績、そして地域NO.1の合格実績をあげております。【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】では、新入塾生を募集しております。さて、今回は、4月30日までの新入塾生のみなさんへ今だけ限定の特典をご用意いたしました！■3月・4月までに新規入塾生には下記の特典がございます。入塾金10,800を全額免除初月分授業料無料教材費半額■60分間の無料体験授業も随時実施しております。■この機会にお気軽に【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】まで、お問い合わせください。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:33:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習3/16〜4/7</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-128367/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-128367/</guid>
      <description>中学受験、高校受験、大学受験も終わり、受験生の皆さんお疲れ様でした。受験勉強で培った集中力、忍耐力はこれからの生活でも役立つはずです。４月からの新たな学校生活が待ちきれませんね。さていよいよ新学年、新学期がはじまります。前学年の総復習、次学年の予習、弱点単元・分野のポイント学習を春休みにじっくり取り組んでみませんか。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では3/16(土)〜4/7（日）に春期講習を開講いたします。春休みに一歩先取りして学ぶことにより、基礎を固め、準備をしっかりして余裕をもって新学期を迎えましょう。お気軽にお問い合せ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:39:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ入試本番！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-127321/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-127321/</guid>
      <description>ごあいさつが遅くなりましたが、新年明けましておめでとうございます。本年もよろしくお願い申し上げます。いよいよ中３生、小学６年生にとっては試験本番がすぐにそこまでやってきています。中１、中２生については２月の下旬にかけて学年最後の重要な定期テストがあります。定期テスト１ヶ月前からは「定期テスト対策授業」を行ってまいります。もちろん高校生の定期テストにも中学生同様の定期テスト対策授業で対応いたします。また現小６生対象には新中１準備として英語、数学を先取り。中１の最初の定期テストに向けて幸先良いスタートをきるために、２月・３月の授業を新中１の予習の授業として行います。６月最初の新中１の定期テスト準備を行っていきます。寒い日が続きますが我々も熱血授業により保護者様、生徒さんの想いにしっかり応えていきたいと思います。　最後に、小学生の生徒さんに関しては、ゆとり教育のゆり戻しで学校の授業の進度が今後はかなり早く感じられるかもしれません。大事なことは学習習慣とわからないところを早目にわかるように対処することです。更に昨今の中学生、高校生のテスト問題は記述式の問題がかなり増えてきています。その意味で公立中高一貫校へのチャレンジは、大学という最終学歴までの勉強について大いに役立つと共に中１生においても定期テスト等の結果はかなり変わってくる可能性があります。そのような御相談についてはなんなりとご連絡いただきたいと思います。最後になりましたが重ねて本年もよろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:33:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>〜秋の友人紹介特別キャンペーン〜</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-124684/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-124684/</guid>
      <description>さて、新学期ということで、〔友人紹介特別キャンペーン〕を行っております。塾でしっかり勉強しようと考えている友達がいたら、ぜひ紹介してください。その友達が入塾しましたら、友達と両方に下記のプレゼントがあります。ご紹介者様とご入塾者様の両方にプレゼント〜の中から1点選べます。東京ディズニーリゾート1デーパスポート（東京ディズニーランド、ディズニーシーどちらでも使用可）←こちらが特に人気です！図書カード5000円分クオカード5000円分ギフトカード5000円分（JCBなど）キャンペーン期間：１０月１０日また、当教室ならではの最大のメリット!!で自信を持ってご指導いたします。・定期テスト前に毎回６時間の無料定期テスト対策を行います。・お休みされる際は事前のご連絡で、全て振替授業を行います。・講師陣は生徒さん一人一人に合った最善の指導を致します。まずは体験授業から！！是日、電話（0120-47-0376）にてお知らせ下さい。今後ともよろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:38:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習会まもなくスタート！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-122199/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-122199/</guid>
      <description>まもなく夏休み！！笑顔で9月を迎えるために、早稲田育英ゼミナールの「夏期講習」でしっかり準備を！！オーダーメイドの個別指導だから一人ひとりのお悩み・ご要望にきめ細かく対応します。お預かりした塾生全員の成績を必ず上げるためにじっくり面倒みよく指導いたします。是非早稲田育英ゼミナール練馬南教室の夏期講習をご検討ください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 16:54:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日中学受験に挑むキミへ〜朝日新聞〜</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-118586/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-118586/</guid>
      <description>明日２月１日はいよいよ中学入試本番です。試験に挑むキミの緊張が少しでもやわらぐように合格した先輩たちの応援メッセージが新聞に載っていました。いくつか抜粋させていただきます。〇最後の最後まであきらめずに気を引き締めて目の前の問題を一問一問ときくずして合格を勝ち取ろう！〇問題の条件を読み落とさないように。〇前日はしっかり寝る、前日は暗記系のものを読む。〇当日試験時は時間配分をしっかりし、最後の１秒まで粘る。明日、新しい一歩を踏み出すキミに私たちからもエールを送ります。</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 15:53:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人気復活の私立中学、入試科目に新顔続々〜日経新聞〜</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-118467/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-118467/</guid>
      <description>２/１から東京都と神奈川県で私立中学の入試がスタートし、首都圏１都３県で中学入試シーズンが本格化する。２０年に現行の大学入試センター試験を廃止し論理的思考力や問題解決能力を測るテストの導入を目指しているのに合わせて、中学入試のスタイルも変化がみられるという。レゴブロックで得意なことなどを作ってもらい、１５００文字で製作意図を説明させる試験や、中学での目標を自己PRする試験など。従来のペーパーテストは記憶力重視だが、知識だけではこれからの社会は生き抜けないとし、大学入試や社会で求められる力を測る試験スタイルは今後も増えるだろうと分析されている。記憶より思考力重視！基礎学力はしっかり学習したうえで柔軟な思考力が求められるわけですね。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:53:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学入試センター試験、２０２１年に一新〜朝日新聞〜</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-118139/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-118139/</guid>
      <description>大学入試センター試験が今年も行われ、５０万人以上が受験した。３０年近くにわたって続いてきた試験は２０２１年に「大学入試共通テスト」となり、記述式問題の導入などで大きく変わる。少子化が本格化する中、難関校を除き受験競争が緩和されている。受験というハードルで勉強に向かわせ学力水準を保ってきた日本の教育も転換を迫られている。入試では知識の量ではなく思考力や表現力をもっと問うべきという教育改革だ。どちらにしても基礎学力が大切なのは変わらないのだから、まずはコツコツと粘り強く何度も繰り返し学習し、そのうえでどうしてなのかを考える思考力・判断力・表現力を磨いていくことが必要だ。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 16:44:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト返却後の振り返りが大切！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-115195/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-115195/</guid>
      <description>定期テストが終了し、そろそろ返却されていますね。結果はどうだったでしょう？大切なことは、終わったテストの結果を次回に活かすこと。そのためには上手に振り返りを行う必要があるのです。 成績を伸ばしているお子さんは、テスト結果のとらえ方が上手です。反面、テスト結果を見てそのままポイ、という子は次のテストも似たような結果になります。結果に対して“分析”を行うことで、初めて次回の結果を改善できるのです。 ただ単に「良い点だった」「悪い結果だった」というのはただの“感想”です。一歩踏み込んで、 &amp;#8226;「どこが良かったか・何が悪かったか」&amp;#8226;「どこをどう勉強したのがうまくいったか・何に気を付けたのが成功だったか」&amp;#8226;「何をしておくべきだったか・どう注意しておくべきだったか」このように細かく掘り下げて考えるのが“分析”です。  またテストで点を取れていないとき、その主な原因は次の3つです。1.【ケアレスミス】テスト前日までは正解できていたのに、本番でうっかりミスをした2.【練習不足】解き方はわかっていたのに、正解できなかった3.【想定外】勉強していなかったところが出た１〜３の順で解決しやすいものです。そこで、この順に沿って、「この原因を解決したらあと何点取れたか」「ほんのちょっとの努力であと10点も取れた」ということもよくあります。こうして積み上げた点数が、次回の目標です。振り返りにより“具体的に何をすればいいか”が明確になり、次の定期テストではその目標達成を目指して毎日コツコツやっていきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:33:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修学旅行　体験学習型が増加　〜朝日新聞〜</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-114894/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-114894/</guid>
      <description>秋は修学旅行が多いですね。9/15の朝日新聞に「修学旅行　体験学習型が増加」という記事がありました。以前は京都、奈良などを全員で訪れる、観光地を順番にまわるような物見遊山な旅行から、少人数のグループで体験学習する学校が増えているという。広島、長崎、沖縄を訪れ平和学習したり、東日本大震災後は被災地へ訪れて被災者の話を聞く震災学習、また農家などに泊まり農業や漁業を体験する。それぞれ訪問前にはその土地の歴史や社会について十分に事前学習を行う。最近は修学旅行とは呼ばず、学習旅行、研修旅行と呼び名も様々らしい。何事にも【準備】が大切ということですね！！定期テストもそうすぐです。準備万全で臨みましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:45:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模試の結果を有効活用</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-114868/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-114868/</guid>
      <description>あっという間に９月です。夏休み計画通りに学習できた、模試の結果が良かった！、また少しやり残しもあるなどと反省もあることでしょう。よくできているところは引き続きその調子で、また間に合ってない部分は着実に後れを取り戻すよう頑張ってください。さて模試を受ける機会も多くなってきていると思います。高校入試模試の結果を有効に活用しましょう。せっかく受けた模試ですから、本番の入試対策として活かしていきましょう。具体的に何をすればいいか、紹介します。まずは、自分の答案をしっかり見直しできていない分野を洗い出しましょう。各科目で「できたこと・できていないこと」を分析します。さて、ここからが対策です。できていなかった分野は、基礎からもう一度復習するのがオススメです。１年生や２年生のときに使っていた確認問題から始めましょう。わからない事は、教科書を読みなおすなどしてください。苦手分野は無理に難しい入試問題集に手を出さず、「原点に戻る」ことが大切です。一歩一歩、階段を昇ることが大事です。最後まであきらめず、コツコツと努力を積み重ねていきましょう。もし模試の点数に努力が結果が結びついていなくても、お子さんを励まし続けてください。 志望校合格のために親子でよく話し合いながら、お子さんを応援してあげてください。私たち講師一同も生徒さんと一丸となって取り組んでまいります。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:13:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習スタート！〜集中力の持続〜</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-113755/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-113755/</guid>
      <description>梅雨も明け、夏休みも始まり、そして夏期講習が始まりました。夏休みは期間が長く、また毎日暑いので、だらけてしまわないように、計画をしっかりたて、勉強すると決めた時間は集中する！！集中力の持続がキーポイントです。夏期講習が終わったときに、「毎日毎日勉強がんばった！」「これまでわからなかったところが、この講習でわかるようになった！」「最後のテストで、点数が上がった！」などの達成感を持つことができるように、生徒たちには１日１日が勝負です。粘り強くがんばってほしいと思います。生徒たちが夏期講習をがんばれるよう、私たち講師も１人ひとりに元気に声をかけ目標達成のサポートを一生懸命させていただきます。また健康第一なので、十分水分をとり、適度な運動も大切です。体調管理にはご注意ください。生徒たちが自信たっぷりの顔で２学期を迎えられれば、講習は大成功だと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:04:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>読書感想文〜体験に結びつく本探そう〜朝日新聞7/24</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-113704/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-113704/</guid>
      <description>夏休みの宿題の定番の一つが読書感想文。何を書いたらいいのかわからずに、苦手意識を持つ子供が多い・・感想文に取り組む時、どんなことに気をつければよいか、朝日新聞に大変参考になる記事があったのでご紹介します。読書感想文の出来は、本の選び方でかなり決まります。親が読ませたい本や世間で絶賛されている本よりも、子供が実際体験したことや、日ごろから興味を持っていることにリンクした本を選ぶことが大切です。そうすれば、子供は夢中になって読み、伝えたいことが自然とあふれてきて、感想文の内容も豊かなものになるからです。私の教え子で、父親を亡くした５年生の生徒がいました。その子が読んだのは、主人公が父親を亡くす物語。本の内容と自分の体験とを合わせて書いた感想文はとても深く、私も読んで泣いてしまったほどです。子供は情報量が少ないので保護者がネット検索などで本選びに関わったほうがいい。弟や妹が生まれた時に感じたさみしさ、転校による友達との別れ、スポーツで味わった感動や挫折など、子供は何かしらの人生体験を持っています。夏休みの前半に登山やゴミ拾い、歴史資料館見学などを体験して、その体験と結びつくような本を選ぶ、という手もあるでしょう。本のあらすじを書くだけの感想文にしないためには、書く前に親子で話をすることです。どんなところが心に残った？自分だったらどうする？登場人物に言ってあげたいことは？など質問して答えをメモしておきます。そのメモをもとにして文章にすれば感想文の出来上がりです。読書感想文を書くことは自分を見つめ直す絶好の機会です。宿題だからやるということにとどまらず、自分の子供にとって、今必要な本って何だろうと、真剣に考えてほしいと思います。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:47:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伸びる子と伸びない子〜日経新聞より</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-112922/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-112922/</guid>
      <description>最年少棋士・藤井聡太四段（１４歳）のデビュー戦から無敗で公式戦２９連勝の話題で持ちきりですね。まだまだ記録更新、楽しみです。さて、将棋の観点から「伸びる子と伸びない子」というタイトルで日経新聞に下記のような記事がありました。谷川浩司永世名人の「負けました、と頭を下げられない子は強くなれません」の言葉に強く感銘を受けた。子供はなかなか「負けました」とか「ごめんなさい」と素直に言えないものだ。その気持ちはよくわかる。でも悔しさをこらえて「負けました。ありがとうございました」と声に出したところから、「次こそは負けないぞ」という反省と闘志がわきでてくる。同じことが塾の子供たちを見ていてもいえる。テストで失敗したとき反省もせずすぐに答案をしまい込んでしまうような子はなかなか成績が伸びない。一方、負けを認め、すぐに解き直しを始める子や悔し涙を流す子、「なんでこんなミスをしたんだろう！」と自分を責める子は、必ずといっていいほど成績が伸びる。「悔しい」「うれしい」という気持ちを素直に受け止め、「次こそは」「次もまた」と振り返ることこそが、学習の基本なのだと思う。まさに、学びの基本は振り返り！！復習・解き直しが成績アップにつながるということですね。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 16:56:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スケジュール管理能力を高めるには....(日経夕刊より）</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-112023/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-112023/</guid>
      <description>スケジュール管理能力を高めるためにお勧めしたいツールがホワイトボードです。（4/26日経新聞夕刊より）Ａ4かＢ5サイズで十分。勉強するときの３つのこと「勉強の締切時間」「やるべき勉強の内容」「勉強後のお楽しみ」を書いておくとのこと。例えば「夕方5時45分までに」「プリント2枚と書き取り」「録画しておいたアニメのテレビ番組を見る」のように。よく夏休みに一日の過ごし方を円グラフや棒グラフに計画してはやっぱりこうしようと消しては書き直して何度も計画を立て直し、より良い効率的なスケジュールをたてた、そんな経験を皆さんもされていると思います。試行錯誤しながら時間を決めさせる、そうしているうちに自分で決めた時間だからここでやるしかないと、時間が限られている事を理解できるようになっていきます。このスケジュール管理能力は子どもの成長とともに学力に直結していきます。毎日学校や塾の宿題を夕食前にやるのか、夕食後すぐにやるのか、テレビなど見て少し休憩後にするのか・・・自分に効率的なのはどの時間の使い方なのか。小さいときから自分で時間管理する能力を育てていくことは非常に大切ですね。</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 15:07:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強「好き」になる子　特徴は？朝日新聞より</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-111269/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-111269/</guid>
      <description>本日（4月25日火）の朝日新聞朝刊に、勉強が「好き」になる子は「新しいことを知るうれしさ」などが動機で「テストで間違えた問題をやり直す」といった学び方をしていることが多い。東京大学とベネッセの共同研究で、こうした傾向が明らかになった、という記事がありました。記事には勉強する理由について、「勉強を好きになった」という子どもは、「新しいことを知るのがうれしい」「希望の進学先に進みたい」「友達に負けたくない」といった回答が「嫌いのまま」の子どもに比べて多く、また「好きになった」子どもに勉強方法を尋ねたところ、「テストで間違えた問題をやり直す」「繰り返し書いて覚える」などの回答が多かった、そして、勉強に限らず、小さい頃から何かに夢中になる経験が、多様な学びの動機つけにつながる。日々の親子の会話を通じて、子どもの好奇心を育てて欲しい。とありました。テストの振り返りを重視し必ず定期テスト後には間違えた問題をやり直し、反復練習を実践している早稲田育英ゼミナール練馬南教室の指導方法がまさに勉強好きになる子を育てているといえますね。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 16:10:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業式・・・そして入学式！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-110219/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-110219/</guid>
      <description>今日練馬区小学校の卒業式です。ご卒業おめでとうございます。６年間の色々なことが思い出され、入場の子供たちの姿を見るなり涙する保護者の方もいらっしゃることでしょう。今日は良き小学校時代を振り返り仲間とともに思いっきり楽しんでくださいね。そしていよいよ4月には入学式。新中1生は制服や部活に期待し、また新しい仲間や英語数学と勉強に少し不安を感じていることでしょう。勉強の不安は十分な下調べや準備でスッキリするはずです。何度も繰り返しやり直すことで基礎をしっかり定着させ、諦めないで最後まで考える力を養いましょう。早稲田育英ゼミナール練馬南教室ではお子様の状況に合った学習方法で指導していきます。是非、無料体験授業でめんどうみの良さを実感してみてください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 15:01:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習開講！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-109703/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-109703/</guid>
      <description>中学受験、高校受験、大学受験も終わり、受験生の皆さんお疲れ様でした。受験勉強で培った集中力、忍耐力はこれからの生活でも役立つはずです。４月からの新たな学校生活が待ちきれませんね。さていよいよ新学年、新学期がはじまります。前学年の総復習、次学年の予習、弱点単元・分野のポイント学習を春休みにじっくり取り組んでみませんか。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では3/16(土)〜4/7（日）に春期講習を開講いたします。春休みに一歩先取りして学ぶことにより、基礎を固め、準備をしっかりして余裕をもって新学期を迎えましょう。お気軽にお問い合せ下さい。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:33:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学入試始まる。</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-108408/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-108408/</guid>
      <description>昨日から主な中学入試がスタートしました。雪などにならず、またここ１週間ほどは大きくは天候も悪くないようで本当によかったです。当日夜には合格がネットで発表されたり、発表は翌日だから翌日には他の中学を受験したり、午前受験して、午後受験もしたり・・・生徒さんの志望校によりスケジュールの立て方、作戦はさまざまです。生徒さんの学力、体力、気力を持続させながら合格を勝ち取ってほしいです！中学入試に続き、高校入試、大学入試も始まります。ここまでやってきた努力を信じて、そしてまだまだ最後まで諦めず模擬試験で間違えたところのやり直しなどの復習、年号や英単語などの暗記もの、残り少ない時間ではありますが悔いの残らないようしかっりじっくり取り組みましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 15:18:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ本番・・・体調を整えて。</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-108140/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-108140/</guid>
      <description>受験シーズンは受験生にとってストレスの溜まりやすい時期となります。当然のことではありますが、睡眠、食事を適度にとり、手洗い・うがいをしっかりと。体調を食事面からもサポートし、いよいよ始まる本番に備えましょう。まずは朝起きたら朝食をしっかり摂りましょう。そうすれば朝型の生活リズムが定着します。1日の初めに、しっかりと食事を摂ることによって体温が上がり始めるので、夜に速やかに寝付けるようになります。規則正しい生活リズムをつくるためには、朝の食事が重要なポイントになるのです。また食べ過ぎると、その後しばらくは頭が働かなくなります。胃腸のほうに血流が集中するので、当然といえば当然といえるでしょう。ですから食事は、つねに「腹八分目」を心がけることが大事です。そうすれば食事をしたあとに、すぐにでも勉強に取り掛かることができます。1日3食の食事を規則正しく摂っていきましょう。また消化の良い食事をしましょう。また、時間をかけてよく噛むことによって、消化・吸収が活発になり、より確実に栄養素を取り込めます。それだけではなく、咀嚼を心がけることによって、脳の働きが活発になります。記憶を司る海馬の働きが向上することが知られているのです。咀嚼という「リズミカルな運動」によって、気持ちを落ち着かせるセロトニンという神経伝達物質も分泌されるので、受験生の食事では、よく噛むことを心がけることが基本になりますそして家族も協力して、楽しい食卓作りを心がけるようにしましょう。最後まで悔いの残らないよう全力で頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 15:02:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年も明るく楽しくコツコツ学習しましょう！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-107684/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-107684/</guid>
      <description>ごあいさつが遅くなりましたが、新年明けましておめでとうございます。本年もよろしくお願い申し上げます。いよいよ中３生、小学６年生にとっては試験本番がすぐにそこまでやってきています。中１、中２生については２月の中旬から下旬にかけて学年最後の重要な定期テストがあります。定期テスト１ヶ月前からは「定期テスト対策授業」を行ってまいります。もちろん高校生の定期テストにも中学生同様の定期テスト対策授業で対応いたします。また現小６生対象には新中１準備として英語、数学を先取り。中１の最初の定期テストに向けて幸先良いスタートをきるために、２月・３月の授業を新中１の予習の授業として行います。６月最初の新中１の定期テスト準備を行っていきます。寒い日が続きますが我々も熱血授業により保護者様、生徒さんの想いにしっかり応えていきたいと思います。　最後に、小学生の生徒さんに関しては、ゆとり教育のゆり戻しで学校の授業の進度が今後はかなり早く感じられるかもしれません。大事なことは学習習慣とわからないところを早目にわかるように対処することです。更に昨今の中学生、高校生のテスト問題は記述式の問題がかなり増えてきています。その意味で公立中高一貫校へのチャレンジは、大学という最終学歴までの勉強について大いに役立つと共に中１生においても定期テスト等の結果はかなり変わってくる可能性があります。そのような御相談についてはなんなりとご連絡いただきたいと思います。最後になりましたが重ねて本年もよろしくお願い申し上げます。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 16:28:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年の勉強の締めくくりは冬期講習で！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-105679/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-105679/</guid>
      <description>今年も残すところあと一ヶ月半ほど。月日が流れるのが本当に早く感じる今日この頃です。さて来年受験生という人や、来年こそは勉強を頑張りたいと考えている人。この冬休みに早稲田育英ゼミナールの冬期講習に参加しませんか。小学生なら家庭学習の仕方を徹底指導から始まり、学校の内容に合わせた復習、中学受験対策も行います。中学生は志望校合格を目標に苦手克服、内申点ｱｯﾌﾟを目指します。高校生は大学受験対策としてテストで狙われる重要ポイントを重点学習します。早稲田育英ゼミナールの冬期講習会なら生徒一人一人に合わせた個別講習を自信をもってお届けいたします。ぜひご参加下さい！！</description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 13:47:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導塾のメリット</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-105141/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-105141/</guid>
      <description>秋らしい日が多くなり、いよいよ学習のしやすい季節になってきましたね。さて塾は大きく集団塾と、個別指導塾に分かれるかと思いますがここでは個別指導塾の良さを述べたいと思います。まずこんな生徒さんは個別指導塾が向いています。□効果的・効率的な勉強のやり方が分からない、自分で計画を立てることが苦手。□自分から先生に質問したり、手を挙げて発言したりすることが苦手。□部活動もしっかり取り組みたい等、勉強時間があまり取れない。□苦手分野の克服や、特定教科のみ学びたいなど、自分のペースで学習したい。そして個別指導塾の特徴は・・・■マンツーマン、あるいは講師1人に生徒2〜3人の少人数制で、授業が行われます。そのため、生徒の元々の学力や学習進度、部活動などとの兼ね合いなども考慮した、オーダーメイド式の授業を受けられます。■少人数であるため、分からないまま先に進んでしまうことはなく、質問などもしやすいメリットがあります。また、講師側も、生徒の習熟度合いを把握しやすいので、以後の学習計画を組み立てやくなります。早稲田育英ゼミナール練馬南教室も11年の豊富な経験とノウハウのある講師陣が生徒のやる気を上手に引き出します。ぜひ体験授業に来てみてください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 17:00:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自習室の利用〜午後２時から無料で開放〜</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-104718/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-104718/</guid>
      <description>運動会も終わり、ちょっと涼しくなってきましたね。体調に注意し、風邪を引かないようにしましょう。さていよいよ受験まであと４ヶ月あまりとなりました。少しの時間でも無駄なく使い、最後まで諦めずに取り組んでください。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では午後２時から自習スペースを無料で開放しています。最近自習室を利用する生徒さんが大変増えてきています。真剣なまなざしで集中する姿は周りの生徒さんにもいい影響を与えます。自習室に足しげく通う小さな努力の積み重ね、継続は力なりです。またその日に自習スペースでする勉強の目標を決めてから学習に取り組むことが大切になってきます。毎回自習室での学習の目標達成がやる気、集中力UPそして合格にももちろんつながるはずです。最後のひと踏ん張り！みんなで頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 16:15:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地域に根ざして、開校１１周年！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-104215/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-104215/</guid>
      <description>夏休みもおわり、台風、雨の多い９月もあと数日で終了…いかがお過ごしでしょうか。良心的に面倒見良く生徒さん１人１人にしつこいくらいかかわった結果、１１年間この練馬・中村の地で長く実績を積み重ねることができました。これも地域の皆様の暖かいご理解ご協力のもとと感謝いたしております。今後も生徒さんが安心して通える、満足して学べるそして納得した結果に導けるように貢献させていただきたいと思っております。さて私ども早稲田育英ゼミナール練馬南教室は開校１１周年にあたり特別キャンペーンとして９月、１０月までの入塾生に限り特典を用意しております。	初月分授業料無料	入学金（１０８００円）全額免除	教材費半額是非体験授業でめんどうみのよさを体感してみてはいかがでしょうか。ご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 16:36:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習で集中学習！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-102312/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-102312/</guid>
      <description>梅雨も明け気がつけばもう７月末。夏休みです。【早稲育英ゼミナール練馬南教室】では夏期講習が始まっています。教室長が担当講師と通常授業の学習状況を話し合った上で、保護者の方と個別面談を行い、生徒さんに最適な夏期講習プランを立てているので、一人ひとりに丁寧な夏期講習が実施されます。特に中３生や中学受験生にとっては学力を大幅に伸ばす最大かつ最後のチャンスと言えます。必死に頑張れば偏差値１０アップも可能です。「夏を制す者は受験を制す」「志望校は絶対にあきらめない」という強い意志を持ち夏休みを有効に過ごすことが大切です。規則正しい生活のためにも夏期講習はとても有効です。苦手科目の克服、志望校の過去問に挑戦、ケアレスミスを無くすなど生徒一人ひとりの努力が自信につながり、「合格」という目標へ到達するのです。また、中１、２生にとっても、受験は先のことではありません。今学習しておかないと、取り戻すのに何倍もの努力が必要となります。コツコツ真面目に学習習慣をつけておくことが、1年後、２年後に大きな成果に繋がるのです！８月からの入塾生も大歓迎です。是非、１度体験授業にいらして下さい！めんどうみよさを実感していただけると思います。是非お気軽にご連絡下さい。：0120-47-0376</description>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 16:51:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２７年度合格実績！第一志望に満足な結果！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-99075/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-99075/</guid>
      <description>＊＊２７年度合格実績＊＊今年も生徒本人、保護者様、当教室一丸となって取り組んだ結果ほとんど第一志望合格という大変満足のいく受験結果になっております。＜私立中学校＞：私立中学受験においては６名全員が合格となり　　　　　　　　６名中５名が第一志望に合格佼成学園（特奨）十文字中学校聖学院中学校、中央大学附属中学校東洋大学京北中学校日大二中、日大豊山中武南中宝仙学園（理数インター）星野学園明治学院中学校＜私立高校＞錦城高校日大二高国学院高校拓殖大学第一高校二松学舎附属高校京華商業高校　＜都立高校＞小松川高校千早高校武蔵丘高校光ヶ丘高校</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 15:44:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度２月開講！練馬南教室１１周年特別キャンペーン！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-96771/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-96771/</guid>
      <description>１月、２月新年度入塾生受付中！！です。まずはメリットいっぱいの体験授業にきてみませんか？早稲田育英ゼミナール練馬南教室は開校１１周年特別キャンペーンとして、２月２９日までの入塾生に限り、初月分授業料を無料とします。１．初月分授業料無料　※週２回で２１９４０円２．入学金（１０８００円）を全額免除３．教材費半額　２科目なら７５６０円※週２回の受講生なら４０３００円お得です！ぜひこの機会にご検討下さい。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 16:05:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>５つの約束</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-93109/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-93109/</guid>
      <description>年間２４時間無料で定期テスト対策を行います！（定期テストごとに６時間、テスト前の土・日に完全個別指導のもと、定期テスト対策を行います。）経験豊富でノウハウのある講師陣（２５名）が、本人に合ったわかりやすい丁寧な授業を常に行います。お休みの日は全て振替授業でサポートします。しつこいくらい（？）一人一人の生徒さんに手間をかけます。自習室でしっかり勉強ができます。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 15:53:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014年度合格実績〜少数精鋭での指導と本人の努力により〜　</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-88213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-88213/</guid>
      <description>２０１４年度合格実績今回も私立中学受験、私立・公立高校受験において、本人・保護者様にとり満足な結果が出ています。少数精鋭での指導と本人の努力により私立中学受験においては全員第一志望校に合格となりました。主な合格校：私立中学は本郷中学校、十文字学園中学校、女子美術大学附属中学校、城北埼玉中学校、実践学園中学校、埼玉栄中学校高校受験は立教新座高校、文大杉並高校、北園高校</description>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 16:39:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習会を有効利用！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-83379/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-83379/</guid>
      <description>来年受験生という人や、来年こそは勉強を頑張りたいと考えている人。この冬休みに早稲田育英ゼミナールの冬期講習に参加しませんか。小学生なら家庭学習の仕方を徹底指導から始まり、学校の内容に合わせた復習、中学受験対策も行います。中学生は志望校合格を目標に苦手克服、内申点ｱｯﾌﾟを目指します。高校生は大学受験対策としてテストで狙われる重要ポイントを重点学習します。早稲田育英ゼミナールの冬期講習会なら生徒一人一人に合わせた個別講習を自信をもってお届けいたします。ぜひご参加下さい！！</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:56:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏を制す者は受験を制す！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-78337/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-78337/</guid>
      <description>天候不順な日々が続いていますが、気がつけばもう７月。夏休みは目前です。【早稲育英ゼミナール練馬南教室】では夏期講習の準備を進めています。教室長が担当講師と通常授業の学習状況を話し合った上で、保護者の方と個別面談を行い、生徒さんに最適な夏期講習プランを立てています。特に中３生にとっては学力を大幅に伸ばす最大かつ最後のチャンスと言えます。必死に頑張れば偏差値１０アップも可能です。「夏を制す者は受験を制す」「志望校は絶対にあきらめない」という強い意志を持ち夏休みを有効に過ごすことが大切です。規則正しい生活のためにも夏期講習はとても有効です。苦手科目の克服、志望校の過去問に挑戦、ケアレスミスを無くすなど生徒一人ひとりによって課題は違いますが、「合格」という目標は同じです。講師と共に２月に笑えるよう頑張りましょう。また、中１、２生にとっても、受験は先のことではありません。今学習しておかないと、取り戻すのに何倍もの努力が必要となります。コツコツ真面目に学習習慣をつけておくことが、1年後、２年後に大きな成果に繋がるのです！中学生時代は、学力・体力ともに大きく成長する時期です。学習も部活も効率よくバランスよくこなすために【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】は全力を傾けます！７月からの入塾生も大歓迎です。是非、１度体験授業にいらして下さい！ただ今「開校９周年」を記念して新規の生徒さんに限り『夏期講習９回分無料キャンペーン』を行なっております。是非お気軽にご連絡下さい。：0120-47-0376</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 18:15:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■定期テストまでのスケジュール■</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-77406/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-77406/</guid>
      <description>いよいよ新学期始めての定期テストが始まります！【早稲田育英ゼミナール　練馬南教室】では定期テストまでのスケジュール管理をしっかりと行なっています。《定期テストまでの流れ》約１ヶ月前（目標を決める）テスト範囲を確認し、前回のテストの弱点を振り帰り、返担当講師と目標点数を決める。（定期テスト目標シートに必要事項を記入）約３週間前点数アップのためにすべきことを全て書き出し、効率的な学習プランを立てる。問題演習を通し苦手箇所を確認し解けるようにする。各学校準拠の問題集を使用（応用演習にも対応）。約２週間前テスト１〜２週間前の土日に６時間『無料テスト対策授業』を実施。日時、科目は個人の希望に出来る限り合わせる。特に科目については選択自由（通常授業でとっていない科目もＯＫ＝全科目ＯＫ！）。テスト当日テスト後担当講師と結果を振り返り、『定期テスト振り返りシート』に自分の点数、平均点、反省点を記入。担当講師と間違った箇所を全て説きなおし、苦手箇所を把握し、次回の成績アップの方針を立てる。塾長が一人ひとりのテスト結果と担当講師のコメントを確認し必要に応じて保護者と面談。テスト資料は科目ごとに保管・傾向を分析し、次年度のテスト対策にも使用。☆中学の３年間はあっという間です。１年生〜自宅学習の時間を毎日２時間程度取るよう塾では宿題を出しています。早いうちからの学習週間が高校受験成功に繋がります！！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 15:09:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策授業について</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-76446/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-76446/</guid>
      <description>中学生になると自分とクラスメイトとの学力の差に気づきはじめます。定期テストが行なわれ自分の学習結果をはっきり自覚しなければならないことが理由の１つです。これは成長過程ではとても大切なことです。「友達に負けない！」という気持ちは次第に「自分に負けない！」という強い思いに変わっていきます。中１の初めはまだのんびりしているかもしれませんが、中２ともなるとテストの意味をきちんと理解できるようになります。中３は受験が間近にせまっていることを日々実感し、中１〜もっと学習しておけばよかったと思う生徒も少なくありません。いつからでも学習に「遅い」ということはありませんが、「早めの対策」に越したことはありません。【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】の授業は定期テストで必ず良い結果を出すことに全力を注いでいます。毎年のテストから類題を予測し、週末も６時間の直前テスト対策授業（無料）を行います。もちろん、個別指導です。それぞれの中学に沿った対策ですので、確実に点数アップにつながります。私立中学の生徒さんには学校の教科書・問題集でしっかりとテスト対策を行ないます。●定期テスト対策授業として是非【無料体験授業】にいらしてください。外部生は２時間の体験授業を受講できます。「定期テスト対策授業」5月24日（土）、5月25日（日）、5/31（土）、6/1（日）、6/7（土）、6/8（日）のいづれも16：00-18：00（2時間）、18：00-20：00（2時間）お気軽にお電話にてお申し込みください。（ＴＥＬ：0120-47-0376）</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 18:40:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学からの英語学習♪ＡＢＣ・・・♪</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-74129/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-74129/</guid>
      <description>様々な場面で英語力が重視される傾向から、幼稚園・小学生から英会話教室や公文などで英語力を磨いているお子さんも多いようです。英会話・リスニング力を小さな頃に養っておくことはとても大切です。ところで、中学英語では聞く力とともに文法・読解力が求められてきます。特に英文を読み問題に解答する力をつけることが入試で重要視されています。また、５文程度の英作文力も必須になっています。英語長文を正確に読むこと、ＳＶＯＣ（主語・動詞・目的語・補語）の文型を理解することが大切です。英会話のみならず、構造的に英語を学ぶことが大切になるのが中学英語です。【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】の授業は、小学生で英会話を行ない、次の段階として文法や正確な意味をしっかり理解したい生徒さんにも大変好評です。是非、体験授業にいらしてください！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 15:23:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低学年から学習習慣を！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-73833/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-73833/</guid>
      <description>ここ数年、小学生低学年から塾に通い基本からコツコツ学習する生徒さんが増えています。「低学年から塾？」と思われる親御さんもいらっしゃるかもしれません・・・しかし、【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】では週１回、１科目からの受講が可能なので、学習習慣を低学年から身に着ける意味では大変有意義なのです。塾に来ている生徒さんの理由は様々です。通信教育が続かない、親御さんがお忙しくお子様の学習を見る時間が取れない、学校より一歩先の学習をしたい、など・・・。また、早稲田育英ゼミナール練馬南教室】は事前にご連絡をいただければ、病気や用事でお休みの日も振替授業行うことができます！ここが小学生の生徒さんが無理なく通える大きなポイントです。学校のテスト前には１００点を目指して、出題範囲をしっかり学習しています。学校の教科書に沿ったワークで予習･復習を行ないます。次の週に「１００点だった！」という生徒さんの弾んだ声を聞くと講師も嬉しくなってしまいます。「次も頑張ろうね！」と励ましながら、日々学習を重ねています。低学年のうちに学校の授業内容をしっかり定着させること・学習習慣をつけることがとても大切です。また、９歳から１２歳は学習のゴールデンエイジとも言われています。この吸収力抜群の時期に学習したことは、生涯の財産になること間違いありません！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 15:50:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生、本当に頑張りました！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-73828/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-73828/</guid>
      <description>２月末で高校受験も終了しました！今年に入ってから受験生も休むことなく、常に教室は満席でした。第一志望に大部分の生徒さんは見事合格し、講師陣も大変嬉しく思っています。都立志望の生徒さんは皆滑り止めの私立に先に合格し、その勢いに乗って都立の合格も勝ち取ることができました！中１生からずっと教えてきた生徒さんが無事に高校生になることは講師としても感無量です。高校入学後も早稲田育英ゼミナールで学び続ける生徒さんも多く、今度は大学入試へ向けて講師陣も一丸となり一緒に頑張っていきます！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 16:29:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入試直前</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-71204/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-71204/</guid>
      <description>新年明けましておめでとうございます。中学受験生・高校受験生は毎日ラストスパート！！で頑張っていることと思います。講師も苦手科目と過去問を中心に徹底的に得点に繋がる指導をしております。中学受験は早い学校で１月半ばから始まります。高校受験は私立で２月１０日くらいから、都立もその約２週間後になります。過去問を中心とした受験対策・苦手分野の総まとめなどできることはすべてこなしていきましょう。今まで培ってきた学力を入試本番で出し切れるよう頑張りましょう。また、ノロウィスルやインフルエンザにかからないよう、外出時にはマスクをし、帰宅したら手洗い、うがいを徹底して下さい。頭を働かせるためには、朝食を必ず採ること、また、睡眠時間を十分に取ってください。生活を「朝型」（早寝早起き）にシフトしてください。入試本番は実際午前中早い時間に行なわれます。朝起きて軽く計算問題や漢字テストをしてみたり頭を働かせて本番に準備しておきましょう。不安なことは塾長や講師にいつでも相談してください。皆、受験という同じ道を通ってき先輩としてできる限り力になりたいと思っています！</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 16:33:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試まで約２ヶ月！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-70327/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-70327/</guid>
      <description>１２月になり、ますます朝夕の冷え込みが厳しくなってきました。受験生にとっては、寒さ以上に厳しい追い込みの時期に入りました。インフルエンザの予防接種など、体調には万全を期して受験を乗り切って欲しいと思います。早稲田育英ゼミナール練馬南教室の中３生にも、顔つきが変わり、寝不足続きで必死に受験勉強に励む生徒の姿が見られます。「まだ２ヶ月」と前向きに頑張るか、「どうせ２ヶ月」とあきらめるかでは雲泥の差が出来ます。講師である私事ですが、前日に猛勉強した社会が丸ごと出題された経験を持っています。時事問題に気を配り、関連事項を前日に全て見直した結果でした。前日まで決してあきらめず、力を振り絞って学習を続けてください！全教科完璧な状態で受験に臨む生徒はいません。皆、どこか途中段階で入試当日を迎えるのです。不安に思う時間は全て勉強に使いましょう。まだ２ヶ月あります！塾長をはじめ講師陣は生徒さんの合格のために一人ひとりに合ったラストスパートをかけています。決してあきらめず合格を目指して一緒に頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 12:35:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校の補習も成績アップの第一歩！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-69233/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-69233/</guid>
      <description>高校受験は６割以上が中１、２年の範囲から出題されています。中１から中２へ、中２から中３へと学年が上がる時に「あれ？これ学習したはずだけど、、、分からなくなっている」という生徒さんもいます。そのまま学校の進度で進めていってしまうと、「ちょっと分からないけどなんとかなる」と思っていた小さな不安がその後の学習に甚大な影響を及ぼしてしまいます。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、生徒さんのつまずき箇所を講師がきちんと見抜きます。焦らずに前の学年、前の単元に戻って授業を行い、生徒さんが「理解できた！自信がついた！」というところまで引き上げていきます。一見遠回りな学習に見えるかもしれません。しかし、理解を積み上げることが「高校合格」というゴールに繋がっていくのです。例えば、英語を中１の文法事項、単語、熟語から全て見直し苦手意識を克服した生徒さんもいます。「急がば回れ」です。学校の補習をしたい生徒さんも大歓迎です。是非、一緒に成績アップをめざしていきましょう。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 15:37:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１対２の個別指導の良さ</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-69161/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-69161/</guid>
      <description>長年講師をしている経験から個別指導の良さとは何かお伝えしたいと思います。講師1人に生徒２人の授業ですが、同時に２人の生徒を指導するわけではありません。先生がすぐ隣に座り、常に生徒２人に気を配るのはもちろん、1人の生徒が解説を受けている間に、1人は指示された問題を解く、というように個々に指導を受けながら、学習を進めます。１対１だと生徒によっては、先生からじっと見つめられている気がして問題が解きにくい面もありますが、１対２だと先生がもう１人を教えている間に集中することが大きな利点でもあります。集団授業では、１０人前後またそれ以上の生徒が同時に同じペースで授業を受けます。質問があってもすぐに解決できずに放置してしまうことがあるかもしれません。早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、生徒の分からないサインを見逃しません。恥ずかしくて質問できない生徒にも、講師から声をかけ、分からないところが無い状態で帰宅させています。☆先生を挟んで、もう１人生徒がいることが切磋琢磨に繋がっていることも日々感じています。■講師１人に生徒１人の学習が合っているという方のご相談も承っております。詳しくは教室長までお問合せ下さい。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 14:56:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生は受験前最後の中間テストです！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-69158/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-69158/</guid>
      <description>今週からぐっと冷え込んでいきますが、体調に気遣いながら中学生は中間テストの学習に力を注いでいます。特に、中３生は、入試の内申に大きく関わる最後の大切なテストとなります。講師陣も生徒さん１人ひとりの弱点の克服と点数アップのために過去の成績やテストを分析し、一生懸命授業を行っています。11月の中間テストで点数を伸ばすと、学校の先生方も大幅に内申を上げてくれる可能性があるのです！早稲田育英ゼミナール練馬南教室では、１ヶ月前から中間テスト対策を行い、無料６時間の週末テスト対策強化授業でラストスパートをかけます。普段の授業ではとっていない科目も週末６時間のテスト対策授業で一気に追い込みに入ります。中３生は保護者の方と教室長との面談により、志望校もほぼ決定しました。顔つきも変わり、多少の寝不足をものともせず頑張っている様子が講師陣にも伝わってきます。入試まであと１００日あまり。今は中間テストを乗り越え、一歩でも自信に繋がるように指導していきます！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 16:41:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>♪楽しく学ぶ小学生英語♪</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-68480/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-68480/</guid>
      <description>【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】では、小学生向けの英語授業も行っております。幼児英語を教えた経験を持つ講師が、楽しく英語を教えています。個別指導なので、間近で発音や、顔の表情を見ながら学ぶことが出来ます。また、隔週で「英語・算数」、「英語・国語」などの組み合わせも可能です。低学年から少しでも英語に触れておきたいお子様にはピッタリのカリキュラムを組むことが出来ます。フォニックスを学びたいお子様にもしっかり対応いたします。外国人との会話だけのスクールに抵抗があるお子様、日本語を交えた説明でより分かり易く、、というご要望にも沿った内容となっております。ＣＤを使ったリスニング等、工夫を凝らした授業です。詳しくは、お気軽にご連絡ください。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 15:47:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算数⇒数学が得意に！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-63677/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-63677/</guid>
      <description>今日は嬉しい出来事がありました！通塾して３年目になる中１の生徒さんのお話です。「算数に苦手意識がある、、、」とのことで５年生から通塾し始めました。分かるまで徹底的に質問してくれるので講師としても様々な形で理解できるよう寄り添って来ました。今週理解しきれなかった単元は資料を作成し、次週渡すなどの工夫をし、分かるまで説明してきました。そして、中１になった今、定期テストも８０点以上、そして、何よりも嬉しかったことは「算数が好きになり、その結果、中１の数学が楽しい！」と言う言葉です。講師陣は生徒さんが苦手科目を克服し、得意科目になることを目指しています。そして生徒さんとの信頼関係を築きつつ今後もしっかり学習をサポートしていきたいと改めて感じました。生徒の皆さん！一緒に頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 15:39:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やる気いっぱい中学１年生！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-60192/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-60192/</guid>
      <description>４月も半ばとなり、中学１年生のみなさんは少し緊張もほぐれた頃ではないでしょうか。はじめての、英語、数学、古典、、、社会や理科の内容もぐっと濃くなっています。特に数学は、これまでの算数とは違い、ｘ、ｙという見慣れない文字が並んでいます。また、＋（プラス）の世界から−（マイナス）の世界があることを知り驚いています。初めての文字式に最初はとまどっていましたが、計算に慣れてくると数学の面白さに気がつき、どんどん問題に取り組んでいます。英語は、近年は小学生から英会話教室に通っていたというお子さんも多い中、文法事項をじっくりと考えることは初めてという生徒さんも多く、主語・述語をきちんと見極めることに重点を置きつつ、発音する楽しさも感じている様子です。講師として日々感じることは「この間中１だった生徒さんが、もう中３で受験生、、、」という時間の流れの速さです。この時期のお子さんの知識の吸収力には目を見張るものがあります。「初心を忘れず」を講師陣も心にしっかりと感じつつ生徒さんと共に歩んでいきたいと思います！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 15:36:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習による復習・予習で学力アップ</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-59531/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-59531/</guid>
      <description>3月23日より小学生から高校生の皆さんは春期講習で毎日学習に励んでいます。スムーズに次の学年へ移行するための予習が中心ですが、学力に合わせて復習にも力を注いでいます。「中学になる前に、もう一度小学生の算数で割合について見直したい」などという希望にも応えています。小６のお子さんは英語や数学の楽しさを感じてきている様で、講師陣としても嬉しく頼もしく思っています。学習は楽しく！それが成績を伸ばす第一歩と考えています。春期講習後の飛躍を楽しみに４月７日までの講習を一緒に頑張りましょう！</description>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 11:45:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張ろう！新中３生のみなさん！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-59136/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-59136/</guid>
      <description>桜も満開になりつつある中、中学卒業式も無事に終わりました。いよいよ、新中３生の誕生です！「後輩もいて甘えられる先輩もいる中２生でずっといたい・・・」という生徒さんの声もちらほら聞こえてきます。しかし、これからが本格的な受験勉強の幕開けです！【早稲田育英ゼミナール練馬南教室】の新中３生の顔つきが変わり熱心に勉強する姿が多くなっています。講師としても、少しでも楽しく勉強出来るよう工夫しています。今までは基本的に学校の教科書準拠の「ワーク」を主体とした勉強に力を入れてきた生徒さんも、＋αとして難しい問題にも挑戦させています。（例えば英語は初めての長文読解の宿題を毎回出す、国語なら小論文に対応できるような文章構成問題を解かせる、数学は希望に沿って応用新演習で力をつける等・・・）勿論、内申に関わる基本問題の演習は欠かしません。学校の内容が理解しきれていない場合には基本に立ち戻って解説をしていきます。解けたときの喜びをかみしめつつ、１年間の受験の道のりを歩んでいきましょう！ガンバレ！新中３生のみなさん！！</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 18:55:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生：個人レベルに合わせた効果的な学習法</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-58610/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-58610/</guid>
      <description>【早稲田育英ゼミナール】には、多くの小学生が通っています。■練馬区のお住まいから近いこと（ご家庭から通わせやすい安心感・入塾時刻・退塾時刻は自動的にお家の方のメールへ送信されます）。■通信教育では補えない家庭教師的な利点（通信教育ではお家の方が常に○付けと解説をしなくてはなりません。ご両親が働いている昨今はなかなか時間がとれないこともあるのではないでしょうか？）。■お子さんに合わせたテキストの選択。【早稲田育英ゼミナール】では、各小学校の教科書に合ったワーク＋応用力を養う新演習の２冊を用いています。しかし、お子さんの個性は様々です。もう少し簡単な内容、あるいは、応用新演習レベルなど、ご希望に応じたテキストのご相談にも応じています。集団学習塾ではお子さんのレベルに関わらず決められたテキストのみ、という形式が多い中、【早稲田育英ゼミナール】では、お子さんの進捗状況に応じて臨機応援にテキストを選択することが可能です。また、算数や国語の授業であっても、「一時的に英検や漢検の資格の学習をしたい」というご要望にも応じます。ぜひ、個別指導ならではの柔軟性を可能な限りご利用いただければと思います。詳しくは、お気軽に塾長・担当講師へご相談下さい。TEL：0120-47-0376（携帯・PHS可）　　 03−5241−6283ﾒｰﾙｱﾄﾞﾚｽ：waseikunm@yahoo.co.jp</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 16:36:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>■ 中学受験の近年の傾向について ■</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-58364/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-58364/</guid>
      <description>■ 小学生のお子さんがいらっしゃるご家庭の皆様へ ■今回は、私立・都立中高一貫校受験についてお考えの方も多くなっていることを踏まえ、受験を取り巻く環境についてお伝え致します。少し長くなりますが、読んでいただければ周りから受ける不安も軽減されるかと思います。中学受験において親御さんの不安はいくつかあげられると思います。「中学受験を考えているが、何から手をつければいいのか？」「大手塾に張り出されている合格人数を見て塾を選んでいいのか？しかし、どこの塾がいいのか？」「４年生から始めるのは遅すぎる！という話は本当か？」「とにかく宿題が多い有名塾に入れればなんとかなるのでは？」「子供の適正よりも偏差値だけで学校選びをしていいのか？」等など・・・。大切なお子さんの将来を思えばもっともな不安ばかりです。しかし、大手塾(集団塾)に向いているお子さんと、自分のペースで学習するお子さん（個別指導塾）の２タイプに分かれていることをご存知でしょうか？近年、大手塾(集団塾)は５時から９時・１０時までの授業でお弁当持参が当たり前（１５分〜２０分で食べます）となっています。電車通学であれば塾からの帰宅は１１時。それから休むまもなく学校の宿題、塾での宿題をこなすとなると、午前１２時をとっくに回ってしまうのが日常です。子供は睡眠が８時間程度必要です。それは脳の研究からも明らかです。寝ている間にこそ脳は育っています。１１時までには眠っていないと、大切な脳の発達を妨げてしまうのです。低学年から習い事・外遊び・睡眠を犠牲にした塾通いは小学生のお子さんには負担が大き過ぎるのではないでしょうか？見逃しがちですが、親世代との違いは学校の授業時間です。土曜授業がほとんど無い分、平日６時間という学校での長時間授業を強いられてます。帰宅は４時過ぎということもあるでしょう。昨年のゆとり教育からの完全なる脱却により子供たちの生活は常に時間との戦いです。また、今年から大手塾はこぞって『５年生の夏休み前後、あるいは、５年生の２月までに６年生までの受験範囲を全て終わらせるカリキュラム』に変更しています。理由としては、いかに早く受験範囲を終わらせ、６年生に総復習の時間を確保するかにあります。しかし、受験経験がある講師として危惧することは、そこまで詰め込むことは、お子さんのみならず、親御さんをも圧迫することになるのではないか？ということです。中学受験は長期戦です。お子さんに最後まで学ぶ楽しさを感じさせつつ挑戦させてあげたいと思いませんか？・・・・・・長くなりましたが【早稲田育英ゼミナール】は、７時半には受験授業を終わらせています。■事情により４時から授業を受けるお子さんにも対応しています。■講師は受験経験があるため、ノウハウも十分心得ています。■気が遠くなるような量のプリントの宿題を渡さなくても、お子さんに合った進捗状況で受験まで寄り添っていきます。■志望校を早めに絞って、志望校に特化した授業構成をしていきます（無理無駄のない授業）。■学習の悩みや不安にもその場でお答えします。いわば、家庭教師とお考え下さい。■塾長が、定期的にお子さんの学習状況をお伝えし、親身になってご相談を受け付けております。■良質な問題の反復をせずして新しいことを詰め込んでも頭には入りません。集団塾ではお子さんが眠ってしまっても授業は進んでいってしまうのです。。。【早稲田育英ゼミナール】では、集団塾のように分からないお子さんがどんどん置いていかれるという心配はありません。次の授業では前回理解し切れなかったところを何度でも聞いて下さい。納得してから次の単元へ進んで欲しいのです。大手塾に通うことが体力的、精神的に大変だというお子さんはたくさんいらっしゃいます。しかし、大丈夫です！！■２年生からでも３年生からでも、いつからでも、週に１回１時間だけ【早稲田育英ゼミナール】にいらしてみてください。少しずつ積み重ね学習をしていきましょう。千里の道も一歩からです。■個別指導なら、好きな曜日、時間帯を調整しますので、無理なく受験勉強を進めることができます。■例えば、週に３日・１時間ずつ等、お子さんに合わせた授業構成をしていきます。また、体調が悪い、事前に予定がある場合には無料で振替授業を行います。◎６年生から受験勉強に取り組んだお子さんも見事に志望校に合格しています！！是非、お子さんのペースに合った学習のお手伝いをさせてください。毎年、１００％の合格者を出しています。塾長をはじめ講師陣がお待ちしております。まずは、無料体験授業を受けてみませんか？</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 13:09:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私立中学合格速報！！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-56801/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-56801/</guid>
      <description>■平成２５年度私立中学入試結果が出ました■私立入試を目指し頑張っていた生徒さんは皆さん見事に志望校に合格しました！「６年生の春から」また、「６年生の秋から」という私立中学入試に向けての勉強でしたが、１年足らずの努力で合格という切符を手にしたのです。生徒さんの頑張りは素晴らしいものでした！！また、担任講師が生徒さんの特性を見極め、志望校に絞った独自のカリキュラムにより、家庭教師のように一緒に勉強してきたことも合格という結果に繋がりました。わからない問題はその場で質疑応答できる受験方法が大変有効でした！講師としても嬉しい限りです。受験が終わった今、早速笑顔で英語・数学の勉強を始めています！これからも一緒に楽しく学んでいきましょう。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 15:44:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校受験もラストスパート！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-56697/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-56697/</guid>
      <description>２月に入り、いよいよ都立高校受験日が間近にせまってきました。受験生の皆さんは最後の追い込みをしています。あと、２週間少し、受験生の皆さんにとって何をしたら一番いいのか？ということを講師としても考えながら一人一人に向き合って授業を行っています。今まで、受験生の皆さんの頑張りを知っているからこそ、本番で全力を出し切れるよう背中を押してあげたいと思います。◎過去問でできなかったところをもう一度解き直す◎自分に起こりやすいミスの把握と改善◎時間配分の確認◎そして、今とても大切なのは、体調管理です。インフルエンザなどにかからないよう体力を温存しておきましょう。紅茶を１日に数回飲むことが、緑茶よりもウィルス対策に効果的という研究が発表されました。勉強中に一息入れるときは紅茶を飲んでみるのもよいでしょう（注意：牛乳を入れると効果が消えます）。肩が凝ったら軽くストレッチをしてみましょう。◎受験日当日の服装・・・暖房が効きすぎていたり、窓側で寒かったりする場合がりあます。カーディガンなどで調整できるようにしておきましょう。受験生のみなさんの緊張・不安をできるだけ取り除くために入試直前授業を全力で行っていきます。一緒に合格を勝ち取りましょう！！不安なことは何でも聞いてください！講師一丸となって応援しています！！</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 15:27:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストが近づいて来ました！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-51952/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-51952/</guid>
      <description>早いもので、定期テストまで約１ヶ月となりました！やっと前回のテストの見直しが終わったと思っていましたが、あっという間です・・・。《早稲田育英ゼミナール　練馬南教室》では、11/10（土）、11/11（日）、11/17（土）、11/18（日）に、恒例の「無料定期テスト対策（６時間）」を行うことになっています。強化したい科目・単元、また、塾ではとっていない科目、学校のプリントなど、何でも持ってきてください！私たち講師は、どこが重要ポイントかを考えながら、教科書・テキストを予習しています。生徒のみなさんの点数が前回よりもアップするよう全力を尽くして応援します！</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 16:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト見直しの結果・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-51391/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-51391/</guid>
      <description>定期テストの見直しもほぼ完了しました。その結果、２つの点に気がつきました。 ケアレスミス 勉強はしたが、思い出せなかったまず、 のケアレスミスには３つの原因が考えられました。１→問題をしっかり読んでいない・慌ててしまい読み間違えた２→問題は理解しているが、数学では単純な計算ミスによる誤答・　　英語では、三単現のＳのつけ忘れ・過去形のし忘れ・「l」と　「r」の表記ミス等３→回答欄を間違えた一体これらのケアレスミスが何故生まれるのでしょうか？それは、先にあげた にも関係しているのですが、試験前の寝不足も一因となっている様です。また、これは簡単だという油断も原因となっています。では、ケアレスミス（凡ミスと生徒さんは言いますね）を無くにはどうすべきでしょう？☆それは・・・これまでに問題集等で自分がケアレスミスをした箇所を全てノートに書き出し、ミスが無くなるまで繰り返し解き直すことです。また、問題集の間違えた問に色をつけできるまで見直すのも良いでしょう。簡単だとあなどらず、つまらないところで点を失わない様にすることが今後の成績アップの鍵となるのです。１点、２点で受験の合不合が決まってしまいます。合格へ向け講師も気を配っています。次に 勉強はしたが、思い出せなかったについてお話します。試験前はどうしても睡眠不足になりがちです。しかし、人の脳が覚えたことをしっかり記憶している時間は９時間という統計があるのをご存知でしょうか？ですから、夜、暗記（特に理科・社会など）した後、９時間以内に起きるように時間を決め眠るようにして下さい。そして、朝起きて学校へ行く前に３０分でも復習するのです。試験１、２週間前からこの勉強法を続けると、「９時間以内に暗記し直す」という繰り返し学習になり、試験中に「ど忘れした！！」ということになる確率は大幅に減るでしょう。数学で平均以下だった場合は？まず、教科書の例題を完璧に解けるようにしましょう。解説が載っていますね。よく読んでください。それから、塾のテキストの丁寧な解説を読み直し基本問題から解き直してみましょう。分からないところは講師にどんどん聞いてください！「できなかった問題ノート」を作るのも一案です。英語で平均以下だった場合は？基礎単語・熟語を一通り暗記しましょう。書きながら、発音しながらの繰り返しです。口・手を動かすことは暗記には大変有効なのです。それから、ユニットごとの文法事項を確認しましょう。ここまで来たら、とにかく、教科書を暗記する位音読して下さい。すると、テキストもすらすら解けるようになり、自信を持って次回のテストに臨むことができるでしょう。今日は、数学・英語の２科目について書きました。次回のテストに向けて頑張りましょう！！一緒に平均点以上を目指しましょう！！そして、勉強方法について、迷いや悩みがある生徒さん、講師に相談してください！経験に基づいて親身になってお答えします。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 15:25:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>◎連絡帳◎</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-51280/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-51280/</guid>
      <description>《早稲田育英ゼミナール練馬南教室》では、小学生につきましては、保護者様のご要望に応じて連絡帳でもお子様の授業の様子を毎回お知らせしています。講師が授業でその日の学習の進捗状況を記録表に残すことは勿論です！連絡帳はプラスのサポートとして、タイムリーにご家庭に今日学習した内容、苦手な箇所、宿題をお知らせすることに重点を置いています。次の授業までの家庭学習をよりスムーズにするために大変評価を頂いています。お子様が直接講師に「ここが分からない、苦手・・」等と言いにくい場合でも、連絡帳による塾とご家庭の連携により、保護者様のご要望にも講師が即座に応じることが出来ます。是非、ご活用いただければと思います。個別指導塾の良いところは、学習成績向上のために、ご家庭の要望に沿ってタイムリーかつ柔軟に対応できることです。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 16:05:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講師となり４年目を向かえ思うこと・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50854/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50854/</guid>
      <description>学習塾《早稲田育英ゼミナール練馬南教室》で教え始めて３年以上経ち、日々感じること、、、それは、塾という大枠のなかにいながら、家庭教師のように生徒さん個人に合った進度で授業を進めることができるという２つの良さを生徒さんに提供できることです。つまり、家庭教師的授業 ＋ 周りの生徒さんとの切磋琢磨　　　一斉授業塾の学習内容 ＋ 学校の授業へのしっかりとした対策が可能だということです。また、通信教育にはない即座の生徒さんと講師との質疑応答も大変貴重になっていると思います。練馬区周辺の学校（特に中村中・豊玉中・貫井中・緑の中・豊玉第二中など）の学習進度に合わせた授業をしていく中で、理数系の講師、文系の講師がお互いに生徒さんの学習状況を話し合えることも一人ひとりの生徒さんに合った授業を進める上で大変重要になっています。私たち講師陣も、生徒さん一人ひとりの目を見て向き合うことにより、その生徒さんの能力を引き出す努力を惜しみません。学校の進度についていくのが大変だと感じる生徒さん、少し恥ずかしがりやの生徒さんでも、先生との距離が縮まるにつれ、緊張がほぐれてどんどん質問をしてくれることは大変嬉しいことです！これが成績アップに繋がっていくのを感じています。沢山人がいると質問がしづらい、恥ずかしくて声を出しにくい生徒さんでも、《早稲田育英ゼミナール練馬南教室》では遠慮なくなんでも聞いて欲しいと思っています！</description>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 16:34:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しいできごと</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50712/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50712/</guid>
      <description>最近、講師として、嬉しいできごとが２つありました。１つめ・・・中村中・豊玉中などの中学生の定期テストが次々に返却され、生徒さんと見直しをしています。なんと、担当している中３の生徒さんが英語で１００点を取ってきました！教科書の内容はばっちり。しかも、英作文も驚くほどしっかりとした構文で書けていることに感激しました。現在は、受験レベルの問題に挑戦中です。２つめ・・・いつもはにかみがちの小学生の生徒さん。なかなか質問しても答えが返ってこないのですが、自分から、算数の問題に関して質問をしてくれたのです。半年間、一緒に勉強してきたかいがあった、とわくわくしながら解説していきました。講師として、生徒さんが、一生懸命取り組んでいることになんとしてでも、応えてあげたいと思ったできごとでした。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 13:07:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張りやさんの小学生！</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50399/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50399/</guid>
      <description>学習塾《早稲田育英ゼミナール練馬南教室》では、1年生〜６年生まで、練馬区周辺の小学生が楽しく学んでいます。算数・国語を中心とした学校の授業内容に沿った授業を進めています。当塾が大切にしていることは、生徒さんに分かるまで教えることです。さらに、学校レベルまで理解したら、勿論、難易度の高い問題にも挑戦させ、理解させることを目標としています。１時間で１０ページもの算数問題をとく生徒さん、じっくり、国語を読み込む生徒さん、皆、目をきらきらさせて通塾しています。講師陣としても、できる限りの知識を教え、高学年、中学生へ向けてつまずきのないよう気配りをしつつ授業を行っています。中学受験生については、中学受験経験のある専門知識豊富な講師が担当しています。毎日のように自習室に来る生徒さん、分からないところはどんどん聞いてくれる生徒さん、、、。例年のように第一志望合格を勝ち取るまで丁寧かつ徹底的に指導しています！また、今後、ますます重要になってくる英語の先取り学習（英検など）にも対応しています。</description>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 16:42:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストが終わって・・・</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50398/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-50398/</guid>
      <description>学習塾・早稲田育英ゼミナール練馬南教室からの近況報告です！豊玉中・貫井中・豊玉二中・緑野中、そして今日、中村中の定期テストが終わりました。生徒さんをはじめ、講師陣はホットしているのも束の間、早速、定期テスト見直し授業に情熱を傾けています！早慶を中心とした講師、また、教員免許取得のプロ講師が一丸となり、早稲田育英ゼミナールならではの、定期テスト前の無料テスト対策授業（６時間：週末中心）では、生徒さんそれぞれの希望に合わせた、家庭教師的な授業で苦手教科を中心に点数アップに努めてきました。さて、定期テスト返却後からの授業が大変重要です。「どうして間違えてしまったのか」「時間配分は出来ていたか」「ケアレスミスは何故起きたか」など、次回のテストの点数アップを目指し、現在、生徒さん、講師陣が楽しく、厳しく見直しているところです。もちろん、併せて、学校の授業の予習にもどんどん取り組んでいます！豊玉中・貫井中・中村中など、練馬区を中心とした地域密着型の学習塾の特性を生かし、今までに出題された問題を研究し、ファイリングすることにも取り組んでおります。英語・数学・国語（古典）・理科・社会、全教科において、分野ごとの講師が丁寧に対応しています。今後もさまざまな近況を報告して参ります！</description>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 15:09:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>練馬南教室、５つの約束</title>
      <link>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-42318/</link>
      <guid>http://jukutown.com/nerimaminami/blog-42318/</guid>
      <description>年間２４時間無料で定期テスト対策を行います！（定期テストごとに６時間、テスト前の土・日に完全個別指導のもと、定期テスト対策を行います。）経験豊富でノウハウのある講師陣（２５名）が、本人に合ったわかりやすい丁寧な授業を常に行います。お休みの日は全て振替授業でサポートします。しつこいくらい（？）一人一人の生徒さんに手間をかけます。自習室でしっかり勉強ができます。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 03:25:25 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
