<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>河合塾Ｗｉｎｇｓ教室情報</title>
    <link>http://jukutown.com/wings/</link>
    <copyright>河合塾Ｗｉｎｇｓ下北沢教室</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>都立特訓（TT）クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wings/course-detail-563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wings/course-detail-563/</guid>
      <description>学力完成期いよいよ受験学年に突入です。残された時間を効率よく活用するためにも、志望校を意識したクラス編成となります。上位の都立高校や私立高校の推薦を意識し、５教科をバランスよく学習でる「都立特訓クラス（TTクラス）」です。また、演習講座や２学期実戦力養成セミナーなどの特別講座や模擬試験も用意され、受験準備は万全です。目標校＜都立共通問題上位校＞小山台・三田・駒場・大泉・富士・奥多摩・竹早・北園・文京・上野・小松川・城東・墨田川・南多摩・町田・日野台・南平・北多摩・昭和・三鷹・武蔵野北・小金井北・翔陽など</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 12:25:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関都立受験コース　特訓（TF）クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wings/course-detail-560/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wings/course-detail-560/</guid>
      <description>学習サイクル確立期小学校からの移行期で、学習の内容や質が大く変わります。学習サイクルを確立させ、その後の学習の土台を作ることを目標として学習を進めます。中学生活に慣れる必要がある学年でもあり、英数国の主要３教科を週２日、１日２教科で規則正しく学習でるカリュラムとなっています。また、英数国はもとより、中学校により進め方の差が大い理社はWin-Supportシステムでフォローでる体制を整えています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 12:02:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学５・６年生　難関都立受験ジュニアコース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wings/course-detail-559/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wings/course-detail-559/</guid>
      <description>甚ゆく芽をじっくり育てますこれまでの卒業生の結果を振り返ると、中学１年生からの通塾者の多くが、いわゆる難関校に着実に合格しています。それでは、「早期の詰め込み」が必要ということでしょうか。私たちはそうは考えておりません。早くから学習を始めた生徒が合格しやすいというこの事実は、早い段階での学習習慣の確立や土台作りの大切さを物語っていると考えています。そこで、私たちは「難しいこと」を「早い段階」から「速い進度」で「詰め込み、追い立てる」ようなことはせず、経験褒な講師がじっくりと基本事項の修得をはかり、乗の難関高校受験に必要な基礎学力を養成します。無理のない合理的な指導「速すぎる進度」「膨大な宿題」「多すぎる人数」を廃し、高校受験から逆算した最も合理的な進度で納得いくまで指導します。規則正しい時間割で、ムリ、ムラ、ムダのない学習指導を実践します。「思考力」とそれを「表現する力」を養成近年、都立の独自問題や難関校の入試問題では、単なる知識の詰め込みでは対応でない思考力が要求されるようになってています。例えば、都立進学指導重点校の独自問題では客式の出題が多く見られ、うろ覚えの知識では正解は得られません。一方で、いわゆる受験勉強には知識の習得、パターン練習の部分が存在するのも事実です。しかし、この部分は多くの経験者が語っているように「基礎学力」が備わり、「本人の意識」が高まれば、短期間の「集中力」でクリアすることも可能なのです。今、大切なことは基礎学力を充実させ、物事の本質が理解でるような真の思考力とそれを表現する力を養うことであり、乗の都立進学指導重点校をはじめとする難関高校受験に対応でるように指導します。高校受験後も見据えた指導都立高校入試の場合、内申点が選抜資料に一定の割合含まれるのは周知の事実です。しかし、学習内容が削減された教科書の内容に終始した反復練習だけでは仮に都立難関校に合格することがでたとしてもその後の学習、ひいては大学受験で苦労するのは目に見えています。高校受験がゴールではありません。河合塾Wingsでは、これまでの指導経験を生かし、進学先がどこであろうともその後の学習に困らないだけの「実力」をつけることを意識した内容となっています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 12:02:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関都立受験コース　特訓（TF）クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wings/course-detail-561/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wings/course-detail-561/</guid>
      <description>学力ステップアップ期「中だるみ」の学年と言われやすく、目標を見失いがちな時期ですが、一方、学習面では入試頻出単元を多く学習する時期でもあり、また学習内容も中１のとに比べ、難しく、論理的な部分が多くなってます。重要単元を反復練習すると同時に応用力・入試実践力を身につける段階までステップアップさせることを目標に学習を進め、来るべ?験学年に備えます。もちろんWin-Supportシステムによるフォローも引こぱ意しています。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 11:57:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都立選抜（TH）クラス　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wings/course-detail-562/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wings/course-detail-562/</guid>
      <description>学力完成期いよいよ受験学年に突入です。残された時間を効率よく活用するためにも、志望校を意識したクラス編成となります。都立進学指導重点校をはじめとする難関都立を目指し、都立独自問題対策を行う「都立選抜クラス（THクラス）」です。また、演習講座や２学期実戦力養成セミナーなどの特別講座や模擬試験も用意され、受験準備は万全です。目標校＜都立独自問題入試校＞日比谷・戸山・青山・新宿・西・白鴎・両国・八王子東・立川・国立・国分寺・武蔵など</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 11:56:51 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
