<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>【若竹綜合学園】　〜市原市若宮の地域密着進学塾〜</title>
    <link>http://jukutown.com/wakatake/</link>
    <copyright>若竹綜合学園</copyright>
    <description>千葉県市原市の学習塾【若竹綜合学園】は、代表佐々木明が菊間・五井各中学校での教師の経験を活かして開塾した進学塾です。全国学習塾協同組合・千葉学習塾協同組合加盟。</description>
    <item>
      <title>中学生　【My・スクール】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3406/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3406/</guid>
      <description>気軽に個別の気分も味わえる「フリー形式」と、決められたテーマについての講義を行う「テーマ講義形式」とで開講される新しいスタイルの予約チケット制補講レッスンです。「フリー形式」の授業では、担当講師が常駐し個別に指導します。科目や教材などは各自が自由に設定し、自分に合わせた学習をすることがでます。また「テーマ講義形式」の授業では、担当講師が通常学習にはない様々なテーマを設定し講義を行います。Ｍｙ・スクールは、学習意欲がある塾生を応援するシステムです。学年は問いません。≪時間割≫全学年	土曜日（※各日程により変動致します。)・フリー形式…１コマ90分程度・テーマ講義形式…１コマ60分程度≪対象者≫・受講を希望する塾内生は、塾スタッフへ申し出て『受講予約チケット』を受け取って下さい。チケットが無い場合、受講は出来ません。・予約は３日前まで受け付けますが、各回共、定員になり次第締め切ります。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 19:52:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　【グループ個人クラス】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3132/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3132/</guid>
      <description>説明時は５名までのグループ講義、演習時は完全個別にて指導を行います。学校の授業の完全理解のみならず、中学・高校・大学までつながる知識の定着を念頭に、楽しく学ぶ学年別のクラス編成です。講師は全て経験堀な専任講師！リーズナブルでありながら、クオリティーの高い授業にご期待ください。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 19:47:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　【サプリックスクラス】　:開始:終了　月・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3300/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3300/</guid>
      <description>基礎学力を確実にするために、個人の能力に応じたテストを使用して、１：１または１：２の個別でじっくりと学ぶことにより、学校での成績向上を目指し、勉強に対する自信をつけることを重視する、学校評定にも最適の指導です。またサプリックスクラスでは、それら基礎学力をベースとした上での私立中学受験など、さまざまなニーズにも対応でるようにしております。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 20:50:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生　【天神クラス】　:開始:終了　月・水・金</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3301/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3301/</guid>
      <description>塾にある天神ルームにあるパソコンで教科書に沿った勉強がでます。「天神」の出題は大な画面に一問ずつ出題されます。従って、参考書のように出題が立て続けに並ぶといった圧迫感がなく、知りたい時にその場で理解でるのが特徴です。また、間違えた箇所をパソコンが自動で把握し、躓いた所がどこにあるのかを自動判定。その後、類題を復習することにより完全克服を可能にします。解るまで掘り下げるから必ず解る。解るようになるから学力が上がる。それが「天神クラス」です。さらに、月末には自分が出来なかった箇所を成績表としてお返しするシステムを採用しておりますので、今までのやりっぱなしの勉強ともおさらばです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 20:50:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　【選抜集団クラス】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3302/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3302/</guid>
      <description>高校入試に向けて、学校の授業進度に左右されない通年テストを使用し、集団で切磋琢磨して学ぶことにより、上位の高校への進学を目指し、乗の進路の可能栓慌ることを重視します。選抜集団クラスの授業レベルは、学校の授業と比べると少し高度な内容に感じられるかもしれませんが、それに慣れると学校の授業が簡単に感じることがでるようになるでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 20:49:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　【サプリックスクラス】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3407/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3407/</guid>
      <description>基礎学力を確実にするために、学校での授業カリュラムにそったテストを使用して、１：２の個別でじっくりと学ぶことにより、学校での成績向上を目指し、勉強に対する自信をつけることを重視します。学習単元は、市原市・千葉市の教科書に完全準拠！内申点ＵＰが不可欠な私立の前期入試や公立の特色化入試対策にも、最適の指導です。またサプリックスクラスでは、それら基礎学力をベースとした上でのさまざまなニーズにも、対応でるようにしております。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 20:49:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生　【天神クラス】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3408/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3408/</guid>
      <description>塾の天神ルーム内にあるパソコンで教科書に沿った勉強がでます。「天神」の出題は大な画面に一問ずつ出題されます。従って、参考書のように出題が立て続けに並ぶといった圧迫感がなく、知りたい時にその場で理解でるのが大な特徴です。また、間違えた箇所をパソコンが自動で把握し、躓いた所がどこにあるのかを自動判定。その後、類題を復習することにより完全克服を可能にします。解るまで掘り下げるから必ず解る。解るようになるから学力が上がる。それが「天神クラス」です。さらに、月末には自分が出来なかった箇所を成績表としてお返しするシステムを採用しておりますので、今までのやりっぱなしの勉強ともおさらばです。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 20:49:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生・既卒生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3405/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wakatake/course-detail-3405/</guid>
      <description>通常授業では、学校での学習よりも少し進んだ内容を扱います。高校生の学習内容は、どれを見ても難しそうな印象を受けるもの。それを塾で予習・復習した後、学校で復習するという形式をとることにより、苦手意識を持つ前に、スムーズに学習をすすめることが可能となります。更に、若竹式定期試験対策ワークシートを試験２週間前から実践することにより、万全な状態で試験に臨むことがでます。結果、試験の高得点に加え５段階評定アップも実現でます。人生の指針を決めるといってもよい高校時代、常にその生徒に合っため細やかな指導を行います。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 20:04:50 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
