<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>京都市の学習塾　入江塾　中学受験の進学塾</title>
    <link>http://jukutown.com/iriejuku/</link>
    <copyright>育星舎グループ 入江塾　＠京都市の中学受験塾</copyright>
    <description>京都市にある中学受験塾、育星舎グループ入江塾のホームページです。京都市で乗を見据えた中学受験をするならこちら。教室は、北野、伏見、桂、出町の４教室。</description>
    <item>
      <title>生徒Ｃのお母さま　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/course-detail-7566/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/course-detail-7566/</guid>
      <description>「内容の質の高さを親子で痛感」　（生徒Ｃのお母様）1.　前塾での問題点「やりっぱなし」…宿題が多く、単元ごとの復習テストのやりなおしが後回しになってました。公開テストや単元テストのプリントが徐々にたまって高さ10cmを超え、子どもにとっては、宿題が終わってもテストのやり直しが待っているため、「終わった!!」という達成感を味わえないようでした。とりこぼしたところがあるのはわかっていても単元は次々進んでいあやり直し分は増える一方でした。親にとっては大量の宿題が終わるまで気になり、常に心に余裕がもてないままでした。反面、子どもは大手に通塾していた頃は他塾を知らないため特に不都合はなさそうでした。2.　転塾決断に至るまで以前より入江塾へ入塾させる予定でいたところ、学校の友人に誘われ大手塾を本人が希望。私どもの説得にも応じなかったため大手へ一旦入塾させました。本人にしては大手でも授業を苦痛に感じたことはなかったようでしたが、親としては「やり直し」がでない状況だったことから、とりこぼしが今後ますます増えていくだろうと危惧されました。受験まで受け身的でなく意欲的に学習してほしかったため、ゆっくりと本人に入江塾を勧めてました。入江塾OBの勧めにも心動かされた様子で、残席数も少なかったことから少しでも早くに！と決意したようでした。小規模なのですぐとけこむことがでるか不安でしたが、志高いお子さんも多く、すんなりとすぐに馴染めたようでした。3.　転塾後の状況[子]・すぐそこに聞ける先生がいて下さることが安心。・「宿題が少なくても、しっかりとしていて身にしみる内容だ」と本人の弁。・わからなくなっても、とりもどせるのではないかと思える。[親]・宿題の量が減り、ガミガミ言うことが随分減った。・一時期、大手塾に在籍した経験により言えることは、「量より質」です。内容の質の高さを親子で痛感しています。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 17:58:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒Ｅのお母さま 　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/course-detail-7565/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/course-detail-7565/</guid>
      <description>「もっと早く入江塾の存在に気が付いていたら良かったのに」1.　前塾での問題点・大手塾の集団授業で、日々の消化不良の部分を抱えたまま流されていました。・大量の宿題に追われていました。・特に個人の学力不択補強してもらえるような事はなかったです。2.　転塾決断に至るまで常に頭の中が整理されておらず、混乱しており、学校の成績まで落ちてしまい「このままではいけない」と親の決断で大手塾をやめさせました。3.　転塾後の状況・もっと早く入江塾の存在に気が付いていたら良かったのに…と思っています。・学校のテストも９割以上の点数を（今のところ…）取ってくるようになりました。・以前よりも頭の中が整理されているように感じます。・わずかながら模試の偏差値も上がりつつあります。・個人指導で教頭先生（女惜が「ビシバシいくんで泣かせてもいいですか？」とおっしゃいました。　冷たい印象の大手塾を２年過ごした後この言葉を聞いて、「熱い塾」だと思いました。　ボケーッとしていて問題が解らなければスリッパも登場するそうです（笑）。　もっと早く転塾していれば…と思います。</description>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 17:57:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２０１１合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/iriejuku/course-detail-6344/</link>
      <guid>http://jukutown.com/iriejuku/course-detail-6344/</guid>
      <description>洛星中学校函館ラ・サール中学校同志社中学校立命館中学校同志社女子中学校京都女子中学校京都産業大学付属中学校東山中学校大谷中学校常翔啓光学園中学校ノートルダム女学院中学校花園中学校京都文教中学校京都光華中学校土佐塾 生徒数　全１7名　（学力選抜なし）</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 12:12:29 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
