<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>高志塾　〜妙高市の学習塾〜</title>
    <link>http://www.koushi-juku.com/</link>
    <copyright>高志塾</copyright>
    <description>とにかく成績アップにこだわる高志塾のホームページです。入塾直後のテストでは平均５７点アップがその証拠です。</description>
    <item>
      <title>小学部「Kキッズクラブ」　15:00開始19:00終了　月曜日・水曜日・金曜日・土曜日</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/course-detail-9058/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/course-detail-9058/</guid>
      <description>　通常の学習塾の小学生コースは「国語・算数コース」が一般的です。しかし、小学生のうちに身につけてほしい能力を鍛えるためには「国語・算数」だけの学習では足りません。　そこで高志塾では、本物の学力を養成する育脳教育を実践します。それを行なう場が「Kキッズクラブ」です。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 23:28:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生　通年コース　:開始:終了　木曜日・土曜日</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/course-detail-9204/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/course-detail-9204/</guid>
      <description>中学までと違い、高校は同レベルの学力を持った生徒が集まります。スタートは同じ学力なのに、卒業時には東大へ合格する者もいれば、専門学校すら危うい者もいます。その圧倒的な差は、どこで生じるのでしょう。学習指導のプロである私は知っています…高校１年生です。だから、まずは最初の１年間で高校生活に慣れ、落とし穴を回避した後に塾を卒業してください。高志塾は高校生の充実した学園ライフを学習面から支援します。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 23:16:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生 通年コース　19:00開始21:20終了　学年によって異なります。時間割をご覧ください</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/course-detail-9059/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/course-detail-9059/</guid>
      <description>とにかく成績アップにこだわったコースです。成績アップを実現するためには、充実した学習環境が不可欠です。高志塾は生徒に「家庭、」「学校」に続く、第３の居場所を提供しています。その結果、中学３年生の５教科平均点は４２５点となりました。高志塾は「本気で」成績を上げたいと望む生徒に、「本気で」応える塾です。</description>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 21:38:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本の暦で？</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-87771/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-87771/</guid>
      <description>３月３日はひなまつりですね。では、３月３日や５月５日、７月７日、９月９日は日本の暦でなんと呼ばれているでしょうか？-------------------------------前回のクイズと答えを発表します。クイズ　「鬼は外、福は内」の鬼は、なぜ虎のパンツをはいているのでしょう。答え　鬼が出入りする方角「鬼門」は十二支で「寅（とら）」だから。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 15:33:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>もう桜は散ったけど、お花見に関するクイズ！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-88329/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-88329/</guid>
      <description>　お花見が好きな日本人。美味しいものを食べて楽しむお花見のスタイルは、いつ始まったでしょうか。A 平安時代　B 桃山時代　C 江戸時代------------------------------------前回のクイズと答えを発表します。クイズ　３月３日はひなまつりですね。では、３月３日や５月５日、７月７日、９月９日は日本の暦でなんと呼ばれているでしょうか？答え　節句（せっく）　「節」は季節の変わり目という意味。節句は季節の節目に、無病息災、豊作、子孫繁栄などを願い、お供え物をしたり、邪気を祓う行事です。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 15:32:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神様はバリにいる</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-88328/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-88328/</guid>
      <description>　今回は、『神様はバリにいる』を紹介します。観たい映画を久しぶりに地元のJ-MAXシアターで観ることができました。内容は、単身バリ島へ渡り、独自の哲学で大富豪になった実在の日本人実業家と彼を慕う人々とのヒューマンコメディ。事業に失敗し、バリ島へやってきたヒロインが彼と出会い、人生をやり直そうとする姿を描いています。ほぼ全編にわたってバリ島での撮影を敢行。美しい自然と苦境にもへこたれない「アニキ」の姿が見る者に元気を与えます。大富豪の通称「アニキ」役には堤真一さん、ヒロインの照川祥子(てるかわ　しょうこ)役には尾野真千子さん、他には玉木宏さん、ナオト・インティライミさん、現地の人々が出演されています。ところで、映画を作るには莫大な費用がかかります。この映画はクラウドファンディングという、募金のようなシステムを使い制作費用を集めました。仕組みはこうです。お金を募る人は、まずその目的と目標金額、期限をウェブなどで公開します。それを見て趣旨に賛同した人が募金をします。募金には特典がついていて、例えば、この映画の場合は映画のチケットとアニキTシャツ、エンドロールでの自分の名前の掲載等。募金金額が目標に達した時点で、お金を募った人は活動を開始し、募金者に活動を報告します。もし、期限までに募金金額が目標に達しない場合は、集まったお金は募金者に返されます。今回、私も少しだけ募金しましたが、結果、目標達成して映画を作ることができました。『世の中は「縁」で回っている』、『辛い時こそ笑顔でいれば貧乏神が寄り付かない』、『感謝の気持ちを忘れない』等、当たり前で大切にしたいセリフが詰まっています。「アニキ」に励ましてもらえる映画、おススメします！(^○^)</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 15:26:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入学時期でしたね！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-87768/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-87768/</guid>
      <description>　みなさん、入学・進級おめでとうございます！子供達は入学進級直後、新しい環境に戸惑っていたかもしれませんが、今では元気に学校へ通っていることでしょう♪保護者のみなさんも、新しい学校、新しい学年の準備といろいろと大変だったと思います。親も新しい生活リズムに慣れるまで、大変ですよね^^;やっと落ち着いた頃でしょうか(*^^)我が家も次男が新井小学校入学、長女・長男が新井小学校生となりました。三人とも元気に学校へ行ってくれているのでよかったです♪学校の話、特に新しい友達ができたという話を聞くと、私の方がホッとしています(*^^)これからの一年、塾生みんな、忘れられない素敵な思い出をたくさん作っていってほしいです♪初めは緊張している学校生活も、慣れてくると疲れもたまり体調を崩しやすいので、みなさん、体調に気を付けてください。我が家は長男に続き、長女がインフルエンザになってしまいました･･･</description>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 15:25:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ライアーゲーム　ザ・ファイナルステージ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-87770/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-87770/</guid>
      <description>今回は、『ライアーゲーム　ザ・ファイナルステージ』を紹介します。人気コミックが原作のTVドラマ「ライアーゲーム」の劇場版で、2010年3月6日7日の初日2日間で動員30万人を記録、3月21日には100万人、興行収入13億円を突破、日本でのヒットを受け、香港、マカオ、シンガポールなどアジア6か国地域でも上映され、公開30日間で動員173万1,466人を達成しました。主演は、神崎 直（かんざき なお）に戸田恵梨香、秋山 深一（あきやま しんいち）に松田翔太。謎の組織が主催する騙し合いのゲーム「ライアーゲーム」に巻き込まれた女子大生の直が、天才詐欺師・秋山の助けを借り、自分や仲間の為に優勝金を獲得しようとするストーリー。「ライアー」とは「嘘つき者」という意味です。嘘をつく、と言うとあまり良い印象は受けませんが、皆さんもトランプの「ババ抜き」で、勝つために、本当はババを持っているのに持っていないフリをしたことはありませんか？また、ババを引いても引いていないフリをしたことはありませんか？ゲームの中では、顔色や態度でこちらの状況が相手に伝わってしまいます。勝つためには、たとえ負けそうな時にも、何でもないという顏をしなくてはいけません。皆さんは上手に相手をだますことができますか^^;　私はといえば、心理戦が苦手な直そっくりなので、もし「ライアーゲーム」に参加するとしたら、秋山さんがいないと大負けすると思います。某携帯会社のCMで桃太郎役の松田翔太さん。5月23日には、前田敦子さんと共演した『イニシエーション・ラブ』も公開されます。ファンとして活躍を期待しています(^O^)</description>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 22:32:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014　塾生からの有難い感想</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74084/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74084/</guid>
      <description>こんなに感謝されると、なんだかくすぐったいですね。でも、高志塾の高校部に残る生徒もいます。これからも君たちのために頑張ることをここに約束します！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 23:15:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014　保護者からの有難い感想</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74083/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74083/</guid>
      <description>続々と感想を届けてくださる保護者の方々、ありがとうございます。皆さんのおかげで、こちらもさらに「やる気スイッチ」が入りました。これからも全力で頑張るぞ！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 23:15:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2014　保護者からの有難い感想</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74082/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74082/</guid>
      <description>私たちにとって過分な有難い感想をいただきました。こちらこそ、数ある学習塾の中、高志塾を選んでいただき、最後まで信頼していただき、本当に感謝の気持ちでいっぱいです。ありがとうございます。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 23:15:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015　塾生からの有難い感想</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86958/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86958/</guid>
      <description>　　私はこれまで頑張ってきた君たちを誇りに思います。これからも頑張れ、高志塾生！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:56:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015　塾生からの有難い感想</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86959/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86959/</guid>
      <description>　　高校部に参加してもしなくても、いつでも塾に寄ってください。君たちの成長した姿をたまには見たいな！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:56:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015　保護者からの有難い感想</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86957/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86957/</guid>
      <description>　　　高校部に残る生徒もいます。今後も全力でお子様のために頑張ります！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:50:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2015　保護者からの有難い感想</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86956/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86956/</guid>
      <description>　　　読んでいると涙を浮かべてしまいます。こちらこそ、感謝の念でいっぱいです！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:48:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高の笑顔　PART　</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86954/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86954/</guid>
      <description>合格おめでとう！しかし、高校受験が最後ではない。君たちはこれから高校生として、大学生として、社会人として生きていく。私の父は私にこの言葉を遺した。「人生は勉強だ」人生において成長するためには勉強が必要だ。これからの君たちにも言えることだ。人は勉強することによって出来ることが増え、能力が上昇する。社会が君たちのその能力を必要とし、君たちは人のために働く。そして人と人が支え合う。それが社会だ。今、君たちがしていることは、立派な社会人になるための『修行』である。今、この時をいかに頑張れるかで、君たちの将来は決まると言っても過言ではない。私はもちろん、君たちに今を全力で生きほしい。そして立派な人間になってほしい。頑張れ、高志塾生！</description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:45:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高の笑顔　PART　</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86955/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86955/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:42:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ラストスパート講座での一幕！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86550/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86550/</guid>
      <description>　塾長の坪木です。　３月１日（日）から受験生最後のラストスパートをかける、その名も「ラストスパート講座」が開講しました。　１日目から早速１２時間達成者が出ました！さすが高志塾生です。　２日目も学校帰りから最終時刻２１：３０まで、今日３日目も２１：３０まで残る生徒がほとんどです。これだけの頑張りを見せつけられると、こちらも負けていられません。「塾長！」と質問されると走って生徒のところに駆けつけます。それでも生徒たちの頑張りには敵いません！　そんな頑張りを応援するのは私達だけではありません。昨日、保護者の方から「おいし〜い差し入れ」をいただきました。　小腹がすいている生徒たちはぺろりと平らげていました。　合格するためには「学力」が大切なのはもちろんですが、その後ろには普段から何気なく支えになっている親御さんたちの愛情がたっぷりあります。当日、自分のためだけでなく、自分を支えてくれた人のためにも頑張るような人間になってほしいです。非常に嬉しい言葉でした！絶対全員合格させるぞ！</description>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 23:16:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新井中　テスト前日</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86092/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-86092/</guid>
      <description>いよいよ明日は新井中の学年末テストの日。なんと！学校帰りに寄ってから、今の今まで（現在午後９時）残って勉強していく生徒がたくさん！いつも感心させられます。高田高校も明日から期末考査。みんな頑張れ！明朝は早朝特訓。２０人以上が参加予定となっています。眠い目こすりながら、全力で頑張ろう！朝６時に待っています！</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 21:50:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鬼のパンツ！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-85186/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-85186/</guid>
      <description>「鬼は外、福は内」の鬼がはいているのは、なぜか虎のパンツ。なぜ「虎」のパンツなのでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 23:30:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次男光（ひかる）の成長！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-85182/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-85182/</guid>
      <description>こんにちは、事務担当の坪木です。今シーズンは12月から雪が多く、かなり大変な毎日をお過ごしだったと思います。その大雪の中での送迎、本当にありがとうございます！生徒も大雪の中、頑張って塾に通ってくれました。除雪など大変ですが、我が家の子ども達は大喜びでした・・・特に一番下の次男は雪が降るのを心待ちにしていたので、喜びは倍増です。彼の思惑通り、毎日、保育園でも家でも、雪遊びに明け暮れていました・・・今ではお兄ちゃんのお古のアノラックはボロボロです(；_；)　先日、塾長の空いた時間をみつけ、スキーに行ってきました！長女・長男はもう一人で滑れるのですが、次男は去年、挫折してしまい、私とそり遊びが中心だったので心配をしていたのですが、子どもの一年の成長はすばらしい！すぐにゴンドラで上まで行き、無事に滑ってくることが出来ました♪とっても楽しかったようです（*^_^*）これで私の役目も終了し、子ども達がスキーに行く日は自分の時間が持てると、今から次のスキーを楽しみにしている母でした！</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 23:23:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>その街のこども</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-85181/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-85181/</guid>
      <description>今回は『その街のこども』（そのまちのこども）を紹介します。初めは映画ではなく、2010年1月17日NHK総合テレビで放映された、阪神・淡路大震災15年特集ドラマでした。NHK大阪放送局で制作され、放送後、大きな反響を得たことから、2011年に全国の映画館で上映され、そして先日12日、震災20年を機に再放送がありました。阪神・淡路大震災から15年が経過した神戸の街で、ふとしたきっかけで出逢った男女が、お互い持っていた「あの時の記憶」をさらけだしていくストーリー。兵庫県神戸市灘区出身の森山未來と、中学1年生の時に神戸市東灘区で被災した佐藤江梨子が実年齢で出演。ラストシーンは放送当日の早朝に撮影され、東遊園地で行われた追悼のつどいの様子が織り込まれています。関西は私にとって身近な地域ではありません。20年前という時間も昔のことで、当時を思い出すことができず、初めは感情移入しないで観ていたのですが・・東日本大震災で被災した親戚の姿と重なった瞬間、二人の言葉がすっと胸に入ってきました。震災によって家族や大切な人を失い、住んでいたその街は忌まわしい記憶の場所に変わり、新たな地で生活をスタートさせている二人。15年の年月の後、様々な気持ちを抱えながら、もう一度大好きなその街に向かいます。「それでも、行かなだめなんです。」という言葉を胸に。そして最後は追悼のつどいに参加します。被災した人の中には、まだこの映画もドラマも辛くて見られないという人もいるそうです。すべての人が心穏やかに暮らせる日が来ることを祈ると同時に、たとえ辛い記憶を呼び起こす物になったとしても、このような記録は大切に受け継いでいくべきだと思いました。亡くなった方々の生命を無駄にしないためにも。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 23:21:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今頃？</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84602/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84602/</guid>
      <description>あえて時季はずれ問題です。クリスマスツリーに使われる木は何でしょう。下の選択肢から選んでください。A クリ　B モミ　C ケヤキ　</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 14:50:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公教育の迷走と失政</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84601/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84601/</guid>
      <description>ところが、公教育の現場では時代の要請に全く逆行する施策が実施され続けた。いわゆる「ゆとり教育」だ。大雑把に言って、現在の公立学校での学習内容(主要科目)は一九七〇年代の半分しかない。授業時間数も先進諸国の中で最低ランクだ。校内暴力、いじめ、自殺…何か問題が起こるたびに「偏差値教育」「詰め込み教育」がヤリ玉に挙げられ、学習内容の削減が次々と実施されてきた。しかし、その施策が間違っていたことは明らかだ。子供たちの学力水準が低下の一途を辿っていることは、各方面の調査機関によって指摘されている。また、それによって改善されるはずだった教育環境は、改善どころか徐々に悪化している。相変わらず続く「不登校」「いじめ」問題に加え、学級崩壊とモンスターペアレントの出現、そして教師の精神疾患の増加が顕著になってきた。様々な要因が挙げられるが、ここでは子供の変化と教師の変化に分けて原因を考えてみたい。子供の変化について詳しく分析したのが内田樹氏の「下流志向」だ。昭和三〇年代を舞台とする映画がヒットしたが、あの頃の子どもは社会との関わりを「労働」から始めた。家のお手伝いをし、おつかいにも行った。そして、母親から感謝され、父親から褒められ、時にお小遣いを貰うことで労働の喜びや尊さ、社会の仕組みを自然と学んだ。一方、日本が豊かになると子供は「労働」をしなくても「お金」が手に入るようになった。物心ついた時には自分名義の通帳が存在し、小学校入学前に数十万円の貯金を持っている子も珍しくない。また、小さい頃から「お小遣い」をもらうことを当然の権利として有している。そのため、彼らは社会との関わりを「消費」から始めることになる。言い換えると、昔の子どもが「ボランティア」から社会生活を始めたのに対して、今の子供は「ビジネス」から始めるのだ。すると、自然と「費用対効果」を学ぶことになる。買ったジュースが不味いと感じた場合、二度と同じ商品を買うことはない。取引を停止する。同じ現象が学校現場でも起こっている。多くの子供たちにとって、一時間じっと真面目に授業を受けるのは「苦痛」だ。彼らは苦痛という対価を支払っていると感じている。それに見合うだけの「商品」が提供されない場合、取引を停止する。それが授業崩壊であり、不登校だ。ビジネスから社会との関わりを経験した彼らにとって、ごく自然な行動だ。ボランティアから学んだ昔の子供が、見返りもなく苦痛を払うことを当たり前と捉えていた時代とは違ってしまったのだ。教師側の変化としては、教育の現場からリーダーシップが消滅したことが大きい。リーダーシップとは組織の上に立ち、全体のモチベーションを上方へ引っ張り上げる「力」のことだ。教育の現場で言うと「子供たちの（広い意味での）学習意欲を向上させる力」だ。それは「権威」と言い換えてもいいだろう。かつての教師は聖職と呼ばれ、子供たちはもちろん、保護者もその権威を尊重し、教師自身も権威に相応しい自制心と向上心を備えていた。そうしたバランスの上に世界最高と評される日本の教育制度は成立していた。ところが一九八〇年代以降、「子供の人権尊重」という美辞麗句の下に、教師自らが子供たちと同じレベルまで降りてきてしまった。上から引っ張り上げるという苦役を放棄したのだ。今では「お友達先生」が全国の学校に氾濫している。学校現場では長く「競争の否定」が続き、悪平等主義とも言うべき指導が行われてきた。ついには、教師と生徒との間にあるべき「師弟関係」という格差までも解消してしまった。リーダー不在になると、モチベーションを上昇させるエネルギーが消失する。すると、組織の中で負のエネルギーが発生し、全体を巻き込み、組織崩壊を起こす。学級崩壊はこうして生まれる。モンスターペアレントを生み出した原因も同じだ。教師が子供たちのレベルにまで降りてきてしまった以上、保護者から無理難題、クレームが大挙して押し寄せてくるのも当然だ。つまり、社会の変化、子供たちの変化に全く逆行する方向へと公教育が変節してきたことが、日本の教育が内蔵する最大の問題点なのだ。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 14:47:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野球一直線！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84600/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84600/</guid>
      <description>こんにちは、事務担当の坪木です。先月号でインコの飼い方について教えてほしいと載せたところ、何人かの方からお返事をいただきました！本当にありがとうございました♪みなさんの意見を参考にさせていただいています（*^_^*）今月は長男について書きたいと思います！我が家の長男は融通がきかず不器用な子で、一つの事にハマってしまうとトコトンのめり込んでいきます・・・現在は野球です！スポ少でソフトボールを始めてからは寝ても覚めても野球ばかり( 一一)夏休みは高校野球一色、もちろん日本シリーズもテレビ放映中はずっと観戦していました・・・私が小学生の頃、「キャプテン」というアニメをテレビでやっていて、面白かったのを思いだし、長男にどうかとレンタルで借りてきたら、もう毎日が「キャプテン」です((+_+))クリスマスプレゼントも「キャプテン」の漫画本でした・・・ちなみに野球にハマる前は「三国志」でした！塾長の影響で、６０巻ある単行本を全て読み、DVDも見ていました・・・凝り性にもほどがあると思い、もっといろんなことに興味をもって柔軟性を身に付けてほしいと願うばかりです。ちなみに、テニスに夢中だった次男は、ただ今「キャプテン翼」に夢中です・・・</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 14:43:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日輪の遺産</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84598/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84598/</guid>
      <description>　今回は2011年に公開された『日輪の遺産』（にちりんのいさん）を紹介します。原作は浅田次郎。太平洋戦争末期、マッカーサーの財宝を帝国陸軍が奪い、戦後の復興に必要になる時まで隠しておく、という極秘作戦に関わった帝国陸軍将校たちと20名の少女たちの運命を描くミステリーです。キャッチコピーは「いつか、この国が生まれかわるために」「浅田文学の原点。復興に信念を貫いた4人の男と20人の少女たちの運命」。　全国145スクリーンで公開され、2011年8月27、28日の初日2日間で興収4422万円、動員3万7062人になり映画観客動員ランキング（興行通信社調べ）で初登場第11位、また初日満足度ランキングでは第1位と高評価されました。　終戦は今から６９年前です。私の身の周りには、もう戦争体験者はいなくなってしまいました。歴史上の出来事の一つにしか感じられませんが、多くの尊い命が失われたことは忘れてはいけません。戦争は二度としてはいけないことです。　帝国陸軍将校役の主演は『半沢直樹』の堺雅人さん、少女たちの担任の先生にユースケ・サンタマリアさん、たった一人の少女の生き残りは八千草薫さんです。国を思い、先生や軍人の命令に喜んで従い、盗んだ財宝を武器だと信じ、目的地に運ぶ少女たち。堺さんは、あのお顔と雰囲気のせいか軍服を着ていても軍人に見えないのですが、少女たちを守り優しく接するという役柄にはピッタリだったと思います。堺さんは、撮影現場では役を離れてもあの「微笑み」を絶やさないそうです。2015年もどんな活躍をされるのか注目の俳優ですね。</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 14:32:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎チェックテスト対策！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84507/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84507/</guid>
      <description>明日は新井中学校の３学期開始日。そして同時に、基礎チェックテスト実施日です。午後２時から基礎チェックテスト対策授業のために生徒がやって来ました。塾で設定した基準を超えないと帰宅できないというルールの下、対策授業を実施します。写真は、すべての基準をクリアーしたにも関わらず、せっせとプリントを解きまくり、５００点満点を目指す生徒たちです。「そんなに人数がいないじゃない」って？だって夜９時だもの。７時間頑張れる彼らを私は誇りに思います！</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 21:37:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プレミアムコース最終日！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84450/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84450/</guid>
      <description>　年が明け、中３生にプレミアムコース（ハイレベルコース）を３日間実施していますが、今日がその最終日です。今日もこんな調子で頑張っていました！最後はみんなで記念撮影。みんな、よく頑張ったぞ！ここで習った知識は必ず活かされます。志望校絶対合格！そして、充実した高校生活！その後は・・・「生きていくことは学ぶこと」です。もっともっと学んで、もっともっと立派な人間になろう！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 16:51:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年明けましておめでとうございます。</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84439/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84439/</guid>
      <description>　新年が始まり、早６日目。これを６０回繰り返すと、もう来年！まだそんなに先まで考えられませんね。　昨年は降雪が早く、雪の壁が高くなりましたね。やっと今日、ぎんなん通り（塾のある通り）で排雪が行なわれています。保護者の方もこれで安全に駐車場から車上で出ることができます。それでも、明日から暴風雪との予想。常に安全運転を心がけましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 16:04:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３生　単元テスト対策「相似」</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84033/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84033/</guid>
      <description>今日は午前中から冬期講習「数学・理科準備講座」、そして午後から中３単元テスト対策を実施しました。準備講座では、中３残りの知識を学び、新潟県入試過去問に備えました。テスト対策では、明日の「相似」テストで高得点を狙う授業を実施しました。参加は希望制にも関わらず、いつも通り全員参加でした！お昼御飯の風景↓</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 15:26:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマス映画鑑賞会</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84032/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-84032/</guid>
      <description>昨日、頑張っている塾生を対象に（つまり全員対象）、クリスマス映画鑑賞会を開催しました。クリスマス映画で定番の「ホームアローン」をみんなで見て楽しみました。ただ、今回は初の「字幕版」。子供たちは映画に食い入るように見ていました。そのおかげで？カップケーキなどの食べ物は一切食べられず、終了後に食していました。その後、映画に関するクイズを実施しました。当選者は以下の通りです。次回も大勢で盛り上がろう！</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 15:22:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>絵馬奉納！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-83931/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-83931/</guid>
      <description>　塾生みんなに絵馬に願い事を書いてもらい、高志塾天満宮に奉納しました。　神様は必ずキミの努力を見ています。最後の最後まで諦めずに頑張ろう！</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 16:11:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>インフルエンザについて</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-83349/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-83349/</guid>
      <description>　今日、新井中学校２年生の３クラスが「学級閉鎖」になりました。学校の指示である外出禁止を守るため、学級閉鎖のクラスに所属するお子様には、塾をお休みいただくことになりますが、ご理解とご協力をお願いいたします。　非常に残念ですが、学級閉鎖が解けてから、はりきって通塾を再開してください。　お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 22:06:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>誕生会への大勢のご出席に感謝します！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82868/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82868/</guid>
      <description>　いや〜嬉しかった！楽しかった！　　予想以上の参加者を迎え、始まった誕生会。最初から大盛り上がり！この頃、面談以外で保護者の方々とゆっくりと話す機会がなかった私には、この誕生会でその機会をもつことができ、非常に嬉しいです。遠慮なく本当にいろんなことを話してくれた保護者の方には感謝します。　この会を終えてまず思ったこと…それは「子供への愛」です。詳しいことは次回のコウシタイムズで書きますが、親の愛は本当に深いんだなと感銘を受ける一日でした。　これからもお子様のことを全力で見ていきますので、今後ともよろしくおねがいいたします！　次回の保護者参加イベントにまたお越しください。　次回からは必ず時間を気にしますので…</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 15:13:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日の誕生会</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82778/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82778/</guid>
      <description>明日の誕生会への多数のお申し込み、ありがとうございます！参加者数はな、なんと「２０名」となりました。本当にありがとうございます！明日はとにかく楽しい時間を過ごしましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 10:12:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新井中期末テスト終了！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82777/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82777/</guid>
      <description>テスト対策が昨日で無事終了し、後は結果を待つのみ。今日の授業から、生徒たちが叩き出した素晴らしい結果を楽しみにしています！一斉に授業するには教室が狭くなったため、今回のテスト対策では「総合体育館」を使用しました。いつもと違う雰囲気に、生徒たちはより集中できていました。１２時間勉強したあとでもこの元気さ！（下の写真の通りです）素晴らしいですよね！　　　しかし、テストが全てではありません。テストは子供たちを成長させてくれる機会の一つに過ぎません。まだまだ子供たちは成長できます。社会で活躍できるような資質を身につけるために、日々頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 10:05:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝特訓１日目！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82703/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82703/</guid>
      <description>さあ、始まりました、高志塾名物の早朝特訓！今回は４２人の参加です。朝６：００から続々と塾に来ます。この特訓で、一気に目標点まで近づきます。勉強のあとは事務長手作りの朝食を食べ、学校へ送りだします。相変わらず、早朝から真剣に勉強する塾生には脱帽です。あと１日、頑張ろう！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 13:59:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土日特訓終了！でも生徒達は頑張る！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82643/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82643/</guid>
      <description>昨日、はね馬アリーナの会議室１，２で土日特訓を行ないました。なんと朝９：３０〜夜９：３０まで完走した塾生は３０人を超えました！そして今日。学校帰りに教室を開けていると、４時ごろから生徒が来はじめ、５時にはこんなに集まりました。（写真がぶれていて、ごめんなさい）２教室合わせると、３４人です！決して強制学習会ではありません。自由参加です。明日、明後日とも給食を食べて下校とのこと。今から「明日も来ます！」と頼もしい声が聞こえています。ガンバレ！高志塾生！</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 17:02:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾○の誕生日を祝う会</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82355/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82355/</guid>
      <description>　すでにご案内した通り、11月15日(土)に塾○の誕生日を祝う会を実施いたします。　会費はケーキ代の５００円のみ。普段からお世話になっている皆様への感謝の気持ちとお考えください。　今回、初の企画なので申し込みがあるか不安でしたが、昨日、申し込みをいただきました！　ありがとうございます！　最高の会になるように企画しますので、どうぞご期待ください。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 16:56:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市長の被選挙権</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82351/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82351/</guid>
      <description>１０月２６日（日）、妙高市長選挙が行なわれました。選挙権（投票する権利）は２０歳からですが、あなたが市長になるために立候補する場合、被選挙権（立候補する権利）は何歳からでしょうか？</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 15:49:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ランドセル！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82350/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82350/</guid>
      <description>こんにちは、事務担当の坪木です。10月も終わりになり、朝晩と寒くなってきました。そして、もう来年度に向けての行事が始まっています。二男が来年、小学校に入るので、ランドセルを買いに行ってきました！　長女長男の時に比べて時期も早いのですが、ランドセルの高いこと高いこと・・・思わずイオンの店員さんになぜこんなに高いのか、聞いてしまったくらいです。店員さんは「石油が高騰していて材料費が高いことと、刺繍が凝ってきていて手間暇がかかるようになったことが原因だと思います」とやさしく答えてくれました。ランドセルは高くとも本人の希望のランドセルを購入してきました。ただ、届くのは来年の1月末とのことで、ゆっくり待つことにしたのですが・・・先日イオンからランドセルが届いたと連絡があり、すぐに取りにいってきました。本人はとっても喜んで、その日の夜はランドセルをかついでベッドの上で熟睡。こんなに楽しみにしているのか、と思わず微笑んでしまいました。これから修学時健康診断や新一年生体験入学がありますが、落ち着きのない二男くんが無事に小学校でやっていけるのか心配が募るばかりです・・・そんな彼の行動を今後も報告しますのでお楽しみに！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 15:45:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HERO</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82349/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82349/</guid>
      <description>小中高生のみなさんは、“キムタク”木村拓哉さんにどんな印象を持ちますか？カッコいい？オジサン？今年11月13日(塾長と同じ誕生日ですね☆)に42歳になるといえば、自分のお父さんより年上だという人も多いでしょうか？今回紹介する映画『HERO』は、木村拓哉さん主演で2001年に全話視聴率30%以上を記録したドラマ『HERO』の劇場版です。月9ドラマのオリジナル作品が映画化されたのは、この作品が初！！興行収入は、その年の日本映画第1位の81億円、観客動員数は75万人でした。また、日本以外での上映もあり、台湾での総観客数は約5万人、ロケを行った韓国では約25万人を記録しました。木村さんはこのドラマと映画の中で、東京地検城西支部検事「久利生公平(くりゅう　こうへい)」を演じています。検事とは、警察が逮捕した犯人が、本当に罪を犯したのか、裁判にかけていいのか、刑務所に送られるとしたら何年くらい入っていればいいのか等を調べる人のことです。こう書くとなんだか堅苦しそうな印象を受けますが、そこは“キムタク”、難しい法律なんてわからなくても十分楽しめる内容になっています。当時このドラマの影響で、検事という職業が注目され、実際に検事を受験する人が激増しました。社会現象にもなるなんて、やっぱり彼の力はスゴいですね。そして、今年7月13年ぶりに『HERO2』が放送されていましたが、みんなは見たかな？　今回はナント！文部科学省とタイアップで「道徳」の授業の材料になります。「『正義』ってなんだ？　『真実』ってなんだ？　みんなで考えよう、本気で生きるってこと」といったスローガンが記された木村さんらの写真入りポスターが全国の小・中・高4万校に配布されると聞いていましたが、みなさんの学校でも掲示されましたか？</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 15:39:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土日特訓　一日目</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82348/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82348/</guid>
      <description>いよいよ２学期期末テストに向けての対策が始まりました！自由参加なのにも関わらず、朝から２０人を超える塾生がやって来ました。現在の様子は写真の通りです。　午前は数学、午後は英語特訓中です。今回も驚くべき結果を出してくれることでしょう。塾生達の可能性に期待しています！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 15:33:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明日からテスト対策です。</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82334/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82334/</guid>
      <description>塾での学力グランプリ（２学期中間テスト）が終わり、次は中学校での２学期期末テストです。明日は朝９：３０〜１７：３０まで塾でテスト対策を行ないます。自由参加なのですが、いつも朝からわんさか塾生達がやって来ます。９：３０のスタート時には何人来るかな？プリントを大量に用意して待っています！さあ、みんなで今しかないこの時を全力で頑張り、学力アップを実現しよう！今回もでるか、５０点アップ！こちらも全力で頑張ります！</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 23:07:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ご無沙汰していました！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82016/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-82016/</guid>
      <description>先週18日土曜日に「学力グランプリ」が実施されました。中学校で中間テストがなくなった今、「学校がやらないなら塾がやる！」ということです。学力グランプリは、塾での学習イベントとして実施しますので、頑張ると豪華景品がもらえます。○満点賞・・・家族全員をディズニーリゾート2泊3日にご招待！○最優秀賞・・4人分ディズニーリゾート1dayパスポート○各学年1位・・頭の良くなる？ジュース24本○各学年2位・・入手困難な？オモシロ文具○各学年3位・・誰も喜ばない？塾長とラーメン紀行結果発表は今日と明後日です。お楽しみに！</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 09:32:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早朝特訓　1日目</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77811/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77811/</guid>
      <description>塾長の坪木です。早朝特訓１日目の模様をお伝えします。まずは朝４時の光景。事務長が朝食をつくっています。今回はなんと３６人分ということで、気合いを入れて作っていました。始まってみるとこんな感じです。　朝の２時間を有効に使い、当日のテストに備えました。点数アップ間違い無しです！朝ごはんを食べて、学校へ送りだしました。今回も素晴らしい努力が素晴らしい結果を生みだしてくれることでしょう。結果を楽しみにしています！</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 16:37:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生テスト対策</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77771/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77771/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日は期末テスト前日。学校帰りに塾で勉強したい生徒たちがわんさか来ています。　夕食時間で帰る生徒がいると思いきや…全員夜９：００まで頑張っていくそうです。このやる気にいつも私達は感激してしまいます。明日の早朝特訓参加者はなんと３６名！朝６：００から一緒に頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 19:28:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3　統一模試返却のお知らせ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77530/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77530/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。さて、今週の授業にて、5月に実施した新潟県統一模試の結果を返却しましたのでご確認ください。高校入試本番まであと270日あまりです。まずは目の前の期末テストに全力で立ち向かい、そのまま受験まで突っ走りましょう！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 22:10:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フローズン・ビーチ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77417/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77417/</guid>
      <description>これまでこのコーナーでは、オススメ「映画」を紹介してきましたが、これからは「映画」という枠にとらわれず、私が出会った素晴らしいエンターテイメントを紹介していきます。ということで・・・先日、東京渋谷で演劇を観てきました。タイトルは『フローズン・ビーチ』、出演は、石田えりさん、松田美由紀さん(松田龍平さんの母)、渡辺真起子さん、山口美也子さんの4人です。「役」を演じるという点では、映画も演劇も同じですが、映画は記録されたものであるのに対して、演劇は目の前の「空間」で展開されるものです。また、皆さんも想像ができると思いますが、演劇において、役者のセリフ忘れやスタッフの不手際(照明、音などの失敗)は修正がききません。さらには、遠くの客席にも内容が伝わるように、役者にはダイナミックな演技が要求されることが多いです。このような演じる側に極限の緊張感を与える「演劇」ではより良い演技を見られるとあって、人気のある演劇は連日満員となります。この日も満員、数日前にチケットを取った私は後ろから4列目で舞台からは遠く、表情は見えるのか、セリフは聞こえるのか等々不安はありましたが、3時間強の物語、集中して楽しむことができました。役者さんが真剣勝負の演技をするので、私たち観客も真剣に受けとめようと集中します。途中で入る観客の拍手や笑い声はちゃんと役者まで伝わります。私たちが楽しんでいると分かれば、役者はもっと良い演技をしようと集中します。今回の演劇でも、そんな「良い」循環が起こり『フローズン・ビーチ』は上質の芸術作品に仕上がったと思います。ちなみに、演劇は通常、「芝居」「舞台」と言われ、「演劇」という言葉は公式で専門用語に近いようです。記録されたものとは違うものとして、コンサートやライブもオススメです(^o^)</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 22:07:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坪木家のゴールデンウィーク</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77418/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77418/</guid>
      <description>こんにちは、事務担当の坪木です。ゴールデンウィークもあっという間に終わりましたね〜みなさんはのんびり出来ましたか？我が家は温泉や映画観賞など有意義な時間を過ごすことが出来ました！ゴールデンウィーク最終日にはペットショップで長女の誕生日プレゼントのセキセイインコを見に行ってきました！その日はセキセイインコのひながいなくて買うことはできなかったのですが、先日とうとう買ってきました！とってもかわいいです〜名前は「アクア」です。買ったばかりの頃はスポイトで餌をあげていましたが、最近やっと自分で食べるようになりました。少しずつ飛ぶようになり、肩にのったりと、とってもかわいいです！長女より私の方がメロメロになっています。次男君（年長）ももうすぐ誕生日なのですが、彼の誕生日プレゼントはテニスラケットです！「テニスの王子様」にあこがれ（最近、白い帽子が欲しいとも言い始めました）日々練習しています。めざせ！松岡修造、錦織圭、そして世界の頂上、ラファエル・ナダル！</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 22:02:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよFIFAワールドカップ開催！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77419/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77419/</guid>
      <description>問題もうすぐFIFAワールドカップが始まりますが、日本はどのような結果を残すでしょう？以下の選択肢から選んでください。優勝　準優勝　3位　4位　ベスト８　ベスト１６　予選敗退前回のクイズ「STAP細胞の日本名は何でしょう？」の答え　刺激 惹起性 多能性 獲得 細胞　（しげき じゃっきせい たのうせい かくとく さいぼう）</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 17:28:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト前　土日特訓</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77413/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-77413/</guid>
      <description>坪木です。高志塾名物の「テスト前　土日特訓」。朝９：３０から授業開始です。７日(土)はまだ部活動があることもあり、９：３０スタート時には教室の中には写真のようにポツリ、ポツリ…でした。しかし、午後になると…　ドンドン塾生がやってきました。しかも１教室では足りないくらいの参加者です（３０人超！）特訓は強制ではありません。やる気がある生徒が自ら進んでやってくるようにしています。だから、やってきた生徒はまあ真剣に勉強するわ、するわ…結果、特訓２日目の日曜日は、朝９：３０〜夜９：３０まで勉強していった生徒がなんと…２１人！何度も言いますが、強制ではありません。しかも１２時間勉強した後でもこの笑顔です。すごい！子供は環境さえあれば、自分の力を発揮しようと頑張り始めます。私達は今回のテスト対策でも、子供たちの無限の可能性を見せつけられることでしょう。一緒に目指そう！　＋５０点！</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 17:09:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>サッカーワールドカップ！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76772/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76772/</guid>
      <description>塾長の坪木です。中学生には今年度初の定期テストが近づいてきましたが同時に、世界の大イベント「サッカーワールドカップ」もすぐそこです。塾の中では優勝時に獲得するトロフィー（もちろんレプリカ）がグルグル回っています。いつも玄関で生徒たちを迎える牛くんは日本代表ユニフォームを着ています。テスト勉強はワールドカップで頑張る選手達にあやかりたいものです。とは言っても、いつも長時間の対策授業を受ける塾生を私は信用しています。ただ、試合観戦のための過度な夜更かし、早起きは止めましょう！さあ、世界の選手たちとともに頑張り、ともに良い成績を残しましょう！</description>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 15:42:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新井中学校　1学期期末テスト対策</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76770/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76770/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。いよいよ新年度初の定期テストが近づいています。今回も高志塾は徹底した対策を実施します。昨年度の結果は中３生平均４３２点（平均６６点アップ）、中２生平均４０２点（平均５５点アップ）でした。今年度も昨年の結果を上回るように頑張っていきましょう！テスト対策の詳細は今週配付した「テスト対策スケジュール」をご覧ください。</description>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 15:28:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春の映画鑑賞会のお知らせ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76425/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76425/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今週、生徒たちに「春の映画鑑賞会」のお知らせを配付しています。普段から頑張っている生徒に息抜きを与えたいとの思いから開催します。ご家族での参加もできますので、ぜひご検討ください。</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 22:59:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基礎チェックテスト　５００点満点！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76331/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76331/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日から基礎チェックテストの５教科の結果が出始めました。印象に残ったのが、中学生になりたての１年生で５００点満点を取った生徒が満面の笑みでいたことです（謙虚に）。中学に入って初のテスト。結果を見てよほど嬉しかったのでしょう。そんな様子を見ていると、こちらまで笑顔になります。さあ、次に迎え撃つは「期末テスト」。徹底した対策を講じるので、みんなで堂々と立ち向かい、よい成績を残そう！</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 22:54:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週金曜日はお休み</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76327/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76327/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。新井中学校では今週金曜日１６日に遠足が計画されています。そこで塾は今週金曜日はお休みとなりますのでご注意ください。なお、当塾では年間でどの曜日も同じ回数の授業を行なっていますので、ご安心ください。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 22:42:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新井中　基礎ﾁｪｯｸテスト対策！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76059/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-76059/</guid>
      <description>塾長坪木です。ゴールデンウィーク最終日実施の「基礎チェックテスト対策」。前回より基準を厳しくしました（ほとんどのプリントで満点合格)。きっと本番で良い結果を残してくれることでしょう。写真は午後９：００頃の対策授業のものです（ブレブレでごめんなさい）。強制ではないのにも関わらず、午後２：００〜９：００まで、何事もなかったように頑張れる高志塾生！私はいつも尊敬しています。明日から本格的な授業の再開です。みんなで一緒に頑張っていきましょう！</description>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 21:37:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>話題のSTAP細胞</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75650/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75650/</guid>
      <description>問題STAP細胞が世間を賑わせていますが、STAP細胞の日本名を知る人はほとんどいないでしょう。そこで、STAP細胞の日本名は何でしょう？ヒント：漢字１２文字です。とにかく長いです。これをしっていたら、ちょっとした自慢ができるぞ！ぜひ調べてみよう！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 22:35:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>うちの子も「花見大会at高田公園」に参加しました！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75649/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75649/</guid>
      <description>こんにちは、事務担当の坪木です。４月６日（日）春休み最後の日、雪のちらつく中、塾の大イベント「お花見大会at高田公園」へ子供３人を連れて参加してきました！かなり寒く、ガタガタ震えるほどでしたが、花より団子の子ども達は、楽しそうにクレープを食べたり、焼きそば、たこ焼き、からあげなど買っていました。行きも帰りも電車とシャトルバスを使いましたが、普段は電車もバスも乗ることがないので、それだけでも楽しかったようです。あいにくの悪天候のため、後半は塾でゲームをしたのですが、みんな盛り上がってくれました。一番人気が射的！５歳のちびっ子から高校生まで、かなり楽しんだようです。うちの次男(５歳)は人見知りをしません。そんな彼が塾の中をうろちょろしていると、塾生たちが話しかけて、一緒に遊んでくれる場面が多々ありました。高志塾の生徒達は本当にいい子達です！遊んでくれてありがとう！これからもどんどん楽しいイベントを計画していきますので、たくさんの参加をお待ちしています。まずは５月３１日（土）春の映画観賞会にレッツゴー！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 22:29:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>アウトレイジ　ビヨンド</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75646/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75646/</guid>
      <description>今回紹介する映画は、あの世界のキタノこと、北野 武監督主演作 『アウトレイジ　ビヨンド』です。この映画は2010年公開の『アウトレイジ』の続編で、2012年10月、全国225スクリーンで公開され、6、7、8日の初日3日間で興行収入3億9,528万7,800円、動員29万4,485人を記録、映画観客動員ランキングで初登場第1位となりました。これは北野映画史上初のことです。ちなみに「アウトレイジ」とは「激しい怒り」、「ビヨンド」は「超えて」という意味です。超有名な監督が製作した映画であることに加え、彼の映画の公開が近づくと宣伝活動も活発になるので、この映画を観たことがない人もタイトルくらいは聞いたことがあるかもしれません。また当時は、個性的な登場人物や過激なセリフが様々なバラエティ番組で使われたこともあり、記憶にある人もいるかと思います。(一昨年の大みそかで放送された、ダウンタウンの笑ってはいけない･･･でもネタになりましたね(^.^))「全員悪人　完結。」というキャッチコピーどおり、非社会的勢力が権力闘争を繰り広げ、それをしかけた警察も絡んで・・というワルさ満載の内容となっています。でも、組織の中の上下関係、守るべき人の道を死守しようとする姿、人を信用したいのに疑心暗鬼になるジレンマは、一般社会でも共通だと感じました。私が一番驚いたのは、悪役のイメージとは全くかけ離れた俳優達でさえ、こちらが泣きそうになるくらい怖いお兄さんに変貌、いや、役を演じていたところです。「これがこの人の本性ではないのか？」と何度も思ってしまうほどの迫力に、俳優って本当にすごい仕事だなと思いました。実際、普段はおとなしい加瀬 亮さんは、常に怒りながらセリフを言わないといけないので、本番前はその精神状態を作るのに大変苦労していたそうです。どんなプロでも役作りは大変なんですね。また、芸能界には、北野映画に出演することを熱望する俳優が多いそうです。関西の怖いお兄さん達のトップを演じた西田 敏行さん、出演シーンは短いですが迫力満点の中尾 彬さん、セリフが一切ない役で出演した高橋 克典さん、若手俳優等、北野映画出演という念願を果たし、素晴らしい演技を見せてくれています。世界のキタノ映画に出ることは、役者としてある種のステータスなのかもしれません。撮影現場は極限までの緊張感に包まれ、やり直しがほとんど無くスケジュールどおり進むそうです。明日は外での撮影ができないと思われる天候でも、翌日には天気予報を覆す晴天、もしくは撮り終えた後どしゃ降りになったりすることも数回ではないそうです。そんな神がかり的存在の北野監督は今月28日に新作映画の撮影に入ります。次回作でも世間を騒がせてくれることでしょう。追伸　ここまで紹介しておいてなんですが、「アウトレイジ　ビヨンド」はR15+指定（１５歳未満は鑑賞してはいけません）です。１５歳未満の良い子のみんなは１５歳になってから見ましょうね！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 22:25:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>配付物がいっぱい！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75645/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75645/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。今週水曜日から以下のものを配付しております。基礎ﾁｪｯｸテスト対策のご案内（中学生のみ）請求明細（一部の方）通年コース料金表（税８％を含んだ料金表を作成しました）コウシタイムズ４月号（STAP細胞の日本名をぜひ調べてください）以上、よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 22:18:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業参観の一幕</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75643/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75643/</guid>
      <description>塾長坪木です。今週は塾の授業参観ウィークです。今日は小学５・６年生、そして中学２年生の授業参観日でした。小学６年生の保護者の方には「賢い頭脳育成コース」を実際に体験、参加してもらいました。大人も真剣になれるパズルで、いつも子供たちは楽しく能力を高めています。中学生の参観にも保護者の方の参加がありました。（写真はありませんが…）最初の３分トーク、チェックテスト、数学の授業をご覧になりました。今度お会いしたら、ぜひ感想を教えていただこうと思います。もっともっと改善を加え、もっともっと良い塾を目指していきます！</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 22:15:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スタッフ研修</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75589/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75589/</guid>
      <description>塾長坪木です。今日、燕市にある飛燕ゼミさんで勉強会を行ないました。「どうしたらもっと生徒に分かりやすく教えられるのだろう」「どうしたらもっと生徒が意欲的に勉強をしてくれるのだろう」「どうしたらもっと生徒が居心地良く勉強できるのだろう」「どうしたら・・・」お互いの塾をより良くするために、様々な事を参加者全員で話し合いました。毎週の模擬授業大会を初め、私達は高志塾をよりよくするための歩みをやめません。まだ明かすことは出来ませんが、さらなる進化がもうすぐ始ります。それは「高志塾史上最大の進化」とだけお伝えしておきましょう。乞うご期待！</description>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 22:02:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業参観のお知らせ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75477/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75477/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。さて、既報の通り、来週は授業参観ウィークです。お子様がどのように授業を受けているのか、ぜひご覧になってください。そして私達の授業で勉強をしていってください！（いえ、釈迦に説法になってしまいますね）（先日、保護者会などでかけられるから参加しない、と冗談を言われた方がいらっしゃいました。今回の授業参観では「かけないこと」を約束します！）</description>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 22:45:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ぶれちゃった…</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75476/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-75476/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日の演習コースの様子です。昨年度の中３生がいなくなった３月頃は少しさみしい感じがしましたが、今は新中１生が来てくれています。黙々と問題に取り組んでいく演習コースはご覧の通り、みんな真剣そのもの。これで成績アップを果たしているんです。その真剣な様子をお伝えしようとして、でも勉強の邪魔にならないように気を使ってシャッターを切ったら…ぶれてしまいました…ゴールデンウィークまで残り一週間。とりあえずそれまで頑張ろう！ゴールデンウィーク明けには、きっと基礎ﾁｪｯｸテストが待っているけどね！</description>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 22:39:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日もよくやった！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74623/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74623/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日は夕方から新中学1年生と新中学3年生の指導がありました。　新中学１年生にはまず、正しい勉強法、学習時の正しい姿勢を身につけてもらいたいと思い、指導しています。その期待に応えて…彼らはまで小学であるにも関わらず、すごい集中力で勉強します。素晴らしい！この姿勢を身につければ、中学生になっても怖いものなし！です。新中学３年生には、ここまで出来るようにならなければいけない、という「ゴール」を毎日見せています。ゴール、ここでは目標と言い換えてもいいでしょう、が明確になれば、どのようにしてそこへ向かっていけばよいかも明確になります。新中３にとっては今回の春期講習はただの春期講習ではありません。「受験生になるための講座」です。私には、塾生みんなの受験生としての意識が高まってきているのを感じます。今日で講習日程の半分が終わりました。来週からの後半戦も全力で頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 22:16:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会の変化に伴う教育の要請</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74503/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74503/</guid>
      <description>教育に対する要請も社会の変化と共に変わってくる。総中流社会では「落ちこぼれ」を作らないことが至上命題だった。学校教育が画一的、没個性化教育を推進していたのも、ある意味、社会の要請に適（かな）っていた。当時、保護者の子どもに対する希望もほぼ決まっていた。せめて平均点は取って欲しい…これだ。平均点さえ取っていれば、落ちこぼれる心配がない。当時は「七五三教育」と呼ばれ、高校生の７割、中学生の５割、小学生の３割が学校授業についていけないと言われていたものだ。　社会構造の転換は一九八〇年代初頭に始まる。日本が経済大国としての地位を確立した頃だ。それまでの日本は、「アメリカに追いつけ・追い越せ」を国民全体の目標として邁進してきた。目の前に、アメリカという明確な見本があったのだ。見本があれば、後は早く、無駄なくそこに到達するための方程式を解けばよい。いわゆる処理能力を必要とした。その意味では、日本の官僚組織は優秀だった。ところが、アメリカに肩を並べるところまで発展した時、日本は目指すべき目標まで見失ってしまった。本来、リーダーがその目標を提示する役目を負うのだが、日本の教育は真のリーダーを養成するシステムにはなっていなかった。早急に教育のシステムを改革し、グローバル化に対応する人材作りに舵を切るべきだったのだ。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 22:36:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お花見の花</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74502/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74502/</guid>
      <description>もうすぐお花見シーズン。今ではお花見といえば桜ですが、昔は別の花を見て楽しんでいました。ではその花とは次のうち、どれでしょう？A 梅(うめ)B 桃(もも)C 菜の花(なのはな)</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 22:33:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏季オリンピック</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73783/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73783/</guid>
      <description>問題次の夏季オリンピックが行われる都市はどこでしょうか。写真がヒントです。この像は、この都市がある国の100周年記念で造られたものです。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 22:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>別れと出会い</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74501/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74501/</guid>
      <description>こんにちは、事務担当の坪木です。中3生(新高１生)のみんな、高校合格おめでとう！みんなよく頑張りました！合格発表当日の祝賀会では、塾長、高橋先生、私の三人で涙・涙・涙でした(；_；)　頑張ってきたみんなを見てきたから、本当に嬉しかった！そして、もちろん合格しての嬉し涙もありますが、ほとんどの中3生はこれでお別れだと思うと、さみしくて、さみしくて・・・そして祝賀会で保護者の皆様から最後に大きな拍手をいただけるとは思っていなかったので、本当に感謝の気持ちでいっぱいになりました。合格に向けて子供たちが頑張ったのは当然ですが、その頑張りを支え、見守ってきた保護者の皆様、本当にお疲れさまでした！最後まで塾を信頼していただき本当に本当にありがとうございました！どこかでお会いしたらぜひ声をかけてください！そして卒業生、近くに来たら、ぜひ顔を出してくださいね！　今の季節は、卒業という別れの季節です。別れはさみしいですよね。半面4月になると入学という新しい出会いも待っています。我が家の次男の保育園は今年で閉校となります。三人の子供たち、そして塾長も通った保育園とお別れしなければなりません。とてもさみしいです・・・でも、新しい保育園ではたくさんの友達ができること間違いないので、次男には早く新しい環境に慣れ、友達をたくさん作ってほしいと思っています。そして、高志塾にも新しい生徒がたくさん来てくれることを願っています！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 22:29:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蠢動ーしゅんどうー</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74499/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74499/</guid>
      <description>今回は、2013年10月に公開され、現在でも各地でロングラン上映を続けている『蠢動ーしゅんどうー』を紹介します。実は、まだ公開前のこの映画のホームページで、出演者の名前が間違って掲載されていたのを私は発見しました。本来、こういうことは何重ものチェックのおかげであまり起きないのですが･･･手書き原稿が出版物になる過程でも印刷ミスが起こる場合があります。製本される前にそういう部分を見つけることを勉強していた私には、ミスの可能性とそれが及ぼす影響がよくわかります。今回のミスは俳優さんにとってマイナスであることはもちろん、制作サイドにとってはあってはならないミスなわけで、発見した私はお節介を承知でメールで指摘しました。数日後、なんと「監督の三上です。」と電話があり、とても驚きました。私のした行為は余計な事だとか、上げ足取りだと思われる部分もありますから、そういう趣旨の電話かと思いきや、「『蠢動―しゅんどうー』に興味を持ってくださってありがとうございます。好きな出演者はどなたですか。」とのお言葉。コテコテの関西弁でゴキゲンな様子でした。その日から今日まで、撮影秘話や撮影内容の編集状況、観客動員数、観た人の感想や口コミ、海外映画祭への出品決定等、報告してくださっています。蠢動は、江戸時代の山陰地方を舞台にした時代劇です。本格的な殺陣(切り合いの場面)が見られる映画というのは最近では珍しいそうで、時代劇ファンから高い支持を集めています。実は半年近くも上映される映画は滅多にないんですよ。観客動員数は3万人をも超える勢いです。時代劇がテレビからも減っている昨今、時代劇ファンにとっては堪(たま)らない映画であることは想像できます。出演者は、平 岳大(ひら たけひろ)、若林 豪(わかばやし ごう)、目黒 祐樹(めぐろ ゆうき)、さとう玉緒(さとう たまお)他です。　上越地方では上映しないので、私は長野市のイトーヨーカドー内にある映画館に観に行きました。そこでちょっと嬉しいことがありました。店内に入った私の後ろで、おじいさんが映画館は何階かと店員さんに聞いていました。映画の上映をどこかで知り、観るために初めての場所にわざわざ来られたのでしょう。これって実はすごいことだと思うのです。面白そうな映画だな、観ようかなと思う映画はみなさんもたくさんあるでしょう。でも、観ようと思って足を運ぶには、大きなエネルギーが必要です。何より本当に観たいと思う気持ちです。上映時間に合わせて電車やバスを乗り継いだり、人に場所を尋ねながらたどり着き、観たかった映画をやっと観られる喜び。今日はおじいさんにとって慌ただしかったかもしれないけど、幸せな日であってほしいと、観賞中はおじいさんをチラ見してしまいました。三上監督は何かの映画賞が欲しいとおっしゃっていますが、観た人、リピーター、そのおじいさんから賞をもらっていると思います。と、まぁ美しい話で締めくくりたいのですが、実は監督は映画を作りたいという情熱から、自分の会社を売り払い、私財を投げ打って『蠢動―しゅんどうー』を完成させました。賞も獲得したいでしょうが、観客動員を増やしたいというのが切実な願いでもあります。だからDVD発売の際は、みなさんぜひ観てあげてください。ここでご報告です。このコーナーの初回で紹介した『舟を編む』が日本アカデミー賞で主演男優賞、作品賞を含む最多６部門で最優秀賞を独占しました!(^^)!　おめでとう！</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 22:24:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１つの保育園が閉園となりました…</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74497/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74497/</guid>
      <description>塾長の坪木です。塾に関する話題ではないですが…息子が通う姫川原保育園が今日をもって閉園となりました。昭和５０年から当時の場所で運営していたと聞いてビックリ！そうなると、私はその園舎の第３期生？閉園式に出席しましたが、不思議と涙は出ませんでした。確かにものさみしいという感情はありますが…それよりも…多様化した社会に合わせて社会が変わっていく。よりよい社会を実現するために。と思うと、前向きな姿勢になれました。昔の栄光にしがみつかず、今日これからを一所懸命生きていくという気持ちにさせられた一日でした。</description>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 22:20:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校の学習法　講演会のお知らせ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74409/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74409/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。突然ですが、３月２７日（木）午後１：００〜１：５０、今年、高田高校と高田北城高校から国立大学に合格した生徒から直接、中学と高校の違いや、効率の良い予習の進め方、学習法を伝授してもらう機会を設けました。新中３では、４月から「高田・北城選抜クラス」に所属する生徒はもちろん、他学年でも興味がある生徒はぜひ参加してください。先を見ることが学習動機につながります。参加する場合は塾までメール、お電話、口頭で参加する旨をお伝えください。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 23:10:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございます！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74406/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74406/</guid>
      <description>塾長の坪木です。いよいよ今日から春期講習がスタートしました。「せっかく」の休みだからこそ、「全力」で頑張ろう！今日、あるお母さんから講師達に、素敵なプレゼントをいただきました。「いつもありがとうございます」という言葉と共に。今夜、遠慮なく湯船に入れて楽しませていただきます。心あるお気遣い、本当にありがとうございます。私たちは、そんな皆様からの温かい行為や励ましの声があるからこそ頑張れます。もっともっとお子様たちのために頑張りますので、まずは春期講習の成果にご期待ください！</description>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 22:21:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>いよいよ春期講習スタート！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74349/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74349/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。来週月曜日（３月２４日）から春期講習が始まります。通年コースとは授業時間帯が異なりますのでご注意ください。受講後、お子様が「受講して良かった」と思える講習をしますのでご期待ください。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 22:05:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三学期最後の演習コース！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74347/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74347/</guid>
      <description>今日で塾の三学期は終了します。最終日までみんなよく頑張っていました！さあ、来週からいよいよ春期講習スタート！各学年、目標を持って取り組みます。新中３は「受験生になる！」新中２は「この１年の総復習をする！」新中１は「中学入学の準備をする！」小学生は「次の学年に備える!」せっかくの休みだからこそ、忙しくしよう！</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 21:54:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校卒業おめでとう！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74286/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74286/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日、卒業生（高３生）とランチしました。　会うのは２年ぶりかな？いろいろと話をしていると、彼女たちの成長が感じられました。これからそれぞれ、進学、就職と自分の道を進んでいきますが、その道で自分の能力を育て、そして活かし、人生を生きていってほしいと思います。これからも何かあったらいつでも相談しにおいで！みんな、高校卒業おめでとう！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 14:49:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中２向け　高校入試結果報告会</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74153/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74153/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。３月１９日（水）の授業後、午後９：３０〜９：４５に「高校入試結果報告会」を実施いたします。同じ塾に通っていた塾生たちがどのような結果を出したかご紹介しますので、保護者の方にもぜひご参加いただきたいと思います。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 22:29:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中３向け　高校入試結果報告会</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74152/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74152/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。３月１８日（火）の授業後、午後９：２０〜９：３５に「高校入試結果報告会」を実施いたします。お子様に受験生としての意識を持たせるために、保護者の方にもぜひご参加いただきたいと思います。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 22:27:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校合格、おめでとう！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74056/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74056/</guid>
      <description>塾長の坪木です。昨日の合格発表では塾生達の素敵な笑顔を見ることができて、非常に嬉しいです。「ブログ・お知らせ」の中の「高校合格　おめでとう」のページに写真などが掲載されていますので、ぜひご覧になってください。高志塾自慢の「息子たち」「娘たち」です。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 23:16:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お花見大会 at 高田公園　開催決定！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74055/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-74055/</guid>
      <description>４月６日（日）の１２：００〜１４：２０に、高田公園にてお花見大会を実施します。ぜひご家族で、友達同士で、季節の風物詩「桜」と「お楽しみ会」で盛り上がりましょう！参加者全員に、高志塾からワンドリンクサービス付きです。塾生以外のご家族、友達も参加できます。とにかく大勢で盛大にやりましょう！なお、詳細はこのホームページのイベント「お花見大会」に掲載されています。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 23:08:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試本番、頑張れ！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73881/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73881/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日はとうとう入試本番。でも大丈夫。みんな出来る限りのことをやってきたから、結果が出ることは間違いなし。今までの頑張りを振り返り、自信を持って、入試に挑んでください！昨日までの雪とはうって代わって、今日は晴れました。いつもより妙高山が大きく見えたのは私だけでしょうか。今日、大きく羽ばたこうとしている生徒たちを見ているようでした。</description>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 14:29:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ありがとうございます！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73784/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73784/</guid>
      <description>塾長の坪木です。「みんな頑張っていますから」という理由で、中３生のお母さんから差し入れをいただきました。ありがとうございます！このような愛溢れる優しさが生徒たちに勇気を与えるのです。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 22:22:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校卒業、おめでとう！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73779/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73779/</guid>
      <description>塾長の坪木です。昨日、新井中学校で卒業式が行われました。塾では「直前対策講座」を実施中なのですが、卒業式の後に美味しいものを家族と食べ、お祝いし、塾にさっそうと入ってくる生徒がたくさんいました。「私、泣いちゃった〜」など、後ろ髪を引かれている様子から、生徒たちは、新たな環境を楽しみにする、というよりは、まだ中学校への想いがたくさんあるのでしょう。それほど中学校生活が充実していたのでしょう。本当に良かったね！今までもそうだったけど、これからも、どんな人生になるかは「あなた」次第です。さあ、これから迎える高校生活も充実させることができるように、一所懸命に生きていきましょう！卒業おめでとう！</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 22:20:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本社会の変化</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73673/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73673/</guid>
      <description>　教育の意義、在り方が社会の変化と無縁ではいられないことは言うまでもない。今の日本が抱えている最も大きな問題は何かと問われれば、誰もが「少子高齢化」「人口減少」と答えることだろう。二〇〇六年秋を境に日本の人口が減少に向かっている。人口が減少するということは市場規模が縮小するということだ。そうした事態を迎えることが予測された三十年前、日本は一つの解決策を採用した。それがグローバル化だ。日本の市場ルールを国際ルール（特にアメリカのルール）に合わせることによって打開を図ろうとしたのだ。市場開放、規制緩和はその流れの一環として現在も続けられている。　ルールをアメリカに合わせると、社会そのものもアメリカ化していく。その社会を「二対八の法則社会」（パレートの法則社会）と呼ぶ。これは二割の国民が国の資産の八割を所有する社会だ。例えば、人口が一〇〇人の国があったとする。そして国の総資産が一〇〇万円だとすると、上位二割の二十人が八割の八〇万円を所有するので、一人平均が四万円。残りの八〇人が残りの二〇万円を分け合うので、一人平均が二五〇〇円。上位二割と残り八割との間に十六倍の格差が生まれる。これが「格差社会」の正体だ。日本は今、そうした社会の構築に突き進んでいる。それまでの日本は、護送船団方式と呼ばれる方法で総中流社会を作ってきた。国民の九割が中流と意識する社会だ。こうした社会では「落ちこぼれ」と呼ばれる一割にさえ入らなければ、まあまあの生活、まあまあの幸せが保証されていた。それを可能にしたのは言うまでもなく、高率累進課税と終身雇用・年功序列の制度だ。（続く…）</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 22:12:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中3　合格祝賀会のお知らせ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73780/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73780/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。高校合格発表当日に「中３　合格祝賀会」を実施します。時間は午後４：００〜５：００。盛大な？お祝いをしますので、保護者の方とお子様、一緒にぜひご参加していただきたいと思います。よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 21:55:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３入試激励会</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73704/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73704/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。さて、今週日曜日（９日）の午後５：００〜５：３０に「入試激励会」を実施いたします。全員で集まり、大きな力を作り、お子様を応援しましょう。なお、当日はお昼に「特製弁当」がつきます。あと５日。お子様の力を信じて、ただ見守ってあげましょう！きっと合格します！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 22:06:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学卒業式 前日</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73694/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73694/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日は卒業式の予行演習があったそうです。給食を食べて下校ということもあり、１：３０頃には塾生が集まり始めました。「見て！」と卒業アルバムを見せてくれたり、思い出話をしてくれました。その後…やっぱり受験勉強開始！あと５日間でどこまでできるか、みんな自分の限界に挑戦しています。帰り際には、友達同士で「やった〜卒業だ〜」「明日、ハンカチ持って来たほうがいいよ」「○○はタオルの方がいいんじゃないの」など、卒業式を楽しみにしながらも、中学生活を惜しむ会話がありました。そんな生徒たちに私はこう言いました。「思う存分、泣いてこい！」彼らの中学生というページが終わりますが、同時に新たなページの始まりでもあります。つまり、彼らは次の段階に「成長」していくのです。明日、一回り大きくなった彼らを楽しみに待っています！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 20:38:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪上運動会</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73675/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73675/</guid>
      <description>こんにちは、事務担当の坪木です。先日、子供達の小学校で「雪上運動会」がありました。雪の中、みんな元気に頑張っていました。子供は雪を楽しめてうらやましい！だからこそ今のうちに雪と触れ合うことは大切なのかな〜と感じました。スキー競争では、うちの子供達は二人とも最下位でした。でも、以前ある方に子供のことで、「あれも出来ない、これも出来ない、と悪い方に言うのは子供によくない。自分が子供の頃はどうだったの？」と言われたことがありました。もう一つ、このようなことも言われました。「親自身、勉強ができなかったり、運動ができないからといって、どうせ自分の子どもだから･･･と親があきらめてはいけない」。それ以降、私は母親として、頑張った子どもに笑顔で「頑張ったね！」と誉めることを続けています。実際、雪上運動会が終わり、子供達が家に帰ってきたときに、私が「よく頑張ったね！」と言うと長男はにこにこ笑顔で「うん！」と答えてくれました。これからも子どもの可能性を信じて、誉めていこうと思える出来事でした。</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 14:13:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任侠ヘルパー</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73674/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73674/</guid>
      <description>　今回紹介するのは、SMAPの草?剛さん主演の『任侠ヘルパー』です。2009年にはフジテレビでドラマがスタートし、話題性と高視聴率を受け映画にもなりました。2012年11月、公開たった2日間で観客動員数9万人、1億1500万円超の興行収入、映画ランキング初登場第4位、満足度ランキング1位を記録。DVD化された現在でも愛され続けているエンターテイメントの大作です。耳慣れない「任侠（にんきょう）」とは・・「弱い者を助け、強い者をやっつける気持ちを常に持ち、この気持ちを貫くためなら、たとえ自分が犠牲になってもかまわないという男らしさ」を指す言葉です。早い話、立場の弱い人を見たら、多少手荒なことをしても守りたいと思う気持ちのことです。『任侠ヘルパー』は、そんな任侠魂を大切に生きる、草?剛さん演じる「翼　彦一(つばさ　ひこいち)」が、敵対するグループから身を隠し、介護の現場でヘルパーをするという奇想天外なストーリーです。　　ドラマを見ていなかった私は非現実的な設定に懐疑的でしたが、映画が終わる頃は「翼　彦一」、いえ草?さんのファンになっていました。この映画の凄いところは、観た人、たとえ草?さん目当てで観た若者でさえも、「老い」や「介護」について何らかの感想や考えを持たせるところです。そういう点で、草?さんとこの映画の果たした役割はとても大きいと思います。実際、高齢化社会の日本で生きる私たちにとって、介護はもはや他人事ではありませんよね。　CMやバラエティでは、「イイ人」や天然ボケの印象が強い草?さんですが、映画では全くの別人を思わせる演技力です。まだ観ていない人、ぜひ観てください！！レンタルしたこと、絶対後悔しません！！　ここで草?さん情報をもう一つ。草?さん主演の『スペシャリスト２』というドラマが、３月８日、２１時からテレビ朝日系列で放送されます。ここでは犯罪者の心理に精通した刑事役を演じています。今回はどんな風に演じてくれるのでしょうか。楽しみですね！</description>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 14:08:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嬉しいサプライズ！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73565/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73565/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日、卒業生が中３の激励に来てくれました！「自分たちの力を信じれば、絶対合格できるよ。最後は気持ちだ！」と、力強い言葉を投げかけていました。（写真がないのが残念…）そして、その訪問には差し入れも付いてきました！生徒たちが喜びそうなお菓子がドッサリ！生徒たちはそんな周りからの支援もあって、今日も全力で頑張っていきました。今日、学校帰りから夜９：３０まで頑張った塾生は１０人。ん〜すごい！彼らを止めるものは何もないようです。あと８日間。こちらができる限りのサポートをすることを約束します。共に全力で頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 22:19:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の差し入れ！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73508/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73508/</guid>
      <description>事務長の坪木です。今日はお雛様ワッフルの差し入れです。一所懸命に頑張っている生徒たちを見ると、何かしてあげたくなります。こんなことしかできませんが、これでやる気が少しでも出れば…と思います。あと少しです。みんな、頑張って！</description>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 17:23:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３入試直前講座開始！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73482/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73482/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日から入試直前講座が開始しました。最長で８時間３０分学習できる環境を用意しました。その結果…初日からなんと半数以上の人が１５人が７時間以上の学習をしていきました！決して「強制」はしていませんよ。相変わらずの塾生達の頑張りに頭が下がります。この調子で全力で頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 21:31:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>あと１１日！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73428/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73428/</guid>
      <description>事務長の坪木です。いまだ中学１年には学級閉鎖があるくらい、インフルエンザが流行っています。予防のために、全員マスク着用、玄関で手指消毒、教室の空間消毒を実施しています。高校入試まであと１１日。あとは体調管理さえすれば、絶対合格するよ。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 15:54:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中1追加授業</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73397/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73397/</guid>
      <description>いつもお世話になっております。インフルエンザによる学級閉鎖により、学校の授業、そして塾の授業を受けることができない生徒がでています。そこで、急遽3月3日月曜日と5日水曜日に授業を実施いたします。</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 20:28:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立高校倍率発表！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73333/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73333/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日の午後４時、公立高校一般入試の倍率が発表されました。中３生は「もう倍率は出ましたか？」と学校帰りに寄って大騒ぎ！その光景はまるで…合格発表を見るような光景でした。学校によっては、倍率が非常に高かったり、その反対に１倍を切って、他の高校から志望校変更をしてくる可能性があったり…でも真実は１つ…その高校に行く実力があればよいこれだけです。あと１４日。共に全力で頑張っていこう！</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 23:18:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>頑張れ！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73216/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73216/</guid>
      <description>塾長の坪木です。今日は授業がなかったので、中3に自由参加の受験対策時間を設けたのですが、なんと半分以上の生徒が参加しました！相変わらずの頑張りに頭が下がる思いです。3月13日にみんなの笑顔を見ることを楽しみにしています。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 21:00:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本人がソチオリンピックで大活躍！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73190/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73190/</guid>
      <description>塾長の坪木です。竹内選手が昨日、ソチオリンピックで初の日本人女性メダリストとして話題になりました。そうしたら…今日も女性メダリストが出ました！スキー女子ハーフパイプで小野塚選手が銅メダルを獲得しました。スポーツに限らず、勉強も辛い時がある。それでも踏ん張った人にだけ幸運が訪れる。私はそう信じています。明日、中３生で塾に自主的に勉強しに来るキミ、家で一所懸命頑張りキミ、「今」どれだけ頑張れるかでキミの将来は決まってきます。高校受験まであと１８日。どこまで頑張れるか、自分自身に挑戦だ！サポートは任せろ！</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 22:29:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２保護者の方へ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73074/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73074/</guid>
      <description>昨日１８日火曜日に、「クラス編成に関するご案内」と「三者面談のご案内」を配付しましたのでご確認ください。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 09:34:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３保護者の方へ</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73072/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73072/</guid>
      <description>昨日１８日火曜日に「入試直前講座」と「高校準備講座」に関するご案内を配付しましたのでご確認ください。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 09:32:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中2早朝特訓2日目</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73029/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73029/</guid>
      <description>事務長の坪木裕子です。生徒たちは今日も早朝から頑張っていました。お疲れ様！キミたちの努力は必ず報われます！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 09:31:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校推薦入試合格おめでとう！</title>
      <link>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73071/</link>
      <guid>http://www.koushi-juku.com/diary-detail-73071/</guid>
      <description>塾長の坪木です。昨日は公立高校の推薦入試内定結果発表日でした。人によって合否が分かれますが、それも人生の試練です。次の一般入試に向けて全力で頑張ってください。ちなみに、高志塾から推薦入試を受けた生徒たちは全員合格しました。おめでとう！</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 09:31:07 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
