<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>杉並区の個別指導学習塾【早慶学院＋ジュニア】 最寄駅は阿佐ヶ谷駅、鷺ノ宮駅。</title>
    <link>http://asagaya-juku.com/</link>
    <copyright>早慶学院＋ジュニア 阿佐ヶ谷本校 　@杉並区阿佐ヶ谷、鷺ノ宮</copyright>
    <description>杉並区の個別指導学習塾「早慶学院＋ジュニア」です。　最寄駅は阿佐ヶ谷駅、鷺ノ宮駅。本天沼、天沼、下井草から通塾。中学受験、高校受験、大学受験に対応。</description>
    <item>
      <title>震災から1年</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-41362/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-41362/</guid>
      <description>昨年3月11日に東日本を襲った未曾有の大震災から、1年が経ちました。改めて、亡くなられた皆様へ哀悼の意を表すとともに、被災された全ての皆様に心よりお見舞いを申し上げます。昨年は1年間を通し、「絆」という言葉に誰もが心細い肩を寄せ合いながら生きてきた事と思われます。ただ、この「絆」の文字も過剰な使用に磨耗気味にもなっています。便利に使われ過ぎて、意味も実体もすり減ってきてはいないでしょうか？しかし、我々がこれほど他者を思ったのも、史上まれな事ではなかったでしょうか。そうであれば、今日を境に「絆」の１語を心に刻み直す日になれば、と心より思います。我々早慶学院では、絆を強くする将来を担う子供たちの力を、全力でサポートして行きます。子供たちが自らの意思で、被災された方々のお役に立てる事が考えられる様になるまで、しっかりと見守って行きたいと思います。今後とも、地域の皆様、お子様達のために全力を尽くしてまいります。　　　　　　　（株）早慶学院　　　　阿佐ヶ谷本校　</description>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 15:17:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新学期入塾生受付</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-31572/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-31572/</guid>
      <description>いよいよ新学期が始まります。久し振りの学校へは、期待と勉強・テストへの不安が募っている事と思います。１学期・前期の成績は芳しくなかったので、新学期からは、本気で勉強に取り組んでみよう！と思っている生徒さんも少なくないでしょう。そんな前向きに頑張ろうと思っている皆さん、是非早慶学院で一緒に学力向上して行きませんか？ただ今、６０分×２回の無料体験授業を受け付けていまして、もし気に入って頂いて入塾となれば、入塾金(￥21,000)・入塾月授業料・年間テキスト代金が半額と特典が沢山あります。先ずは無料体験授業を受けてから、じっくりとご検討してみてください。</description>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 15:46:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被災者の皆様へ</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-23520/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-23520/</guid>
      <description>東日本大震災の被災者の皆様に、心からお見舞い申し上げます。被災された皆様、どうか頑張ってください。私共の生徒様のご関係者も被災に遭われた、と何名からか報告を受けております。そのご報告を頂く度に、弊塾として被災者の方々にどの様な支援活動が出来るかを、毎日模索しておりました。その結果、被災地から離れた私共に出来る事は、節電や不要不急の電話・外出を避けるくらいしか出来ない事に気付き、大変もどかしさを感じますが、日本国民全員が皆様の頑張りを見守っている事は間違いありません。どうか、諦めを捨て忍耐強く、一日も速く笑顔を取り戻せる様、頑張って頂きたく思います。今後、東京電力管内の弊塾では、周囲の状況を敏感に意識し、率先して節電等、私共に出来る努力をして参りたいと思います。その折には、生徒様・保護者様へご迷惑をお掛けする事になりますが、何卒ご理解を賜りたく願います。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　早慶学院　　教室長　　　　　　　　　　　</description>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 10:23:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部・中学部、新年度開講</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-22490/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-22490/</guid>
      <description>中学受験・高校受験・大学受験と、それぞれの受験がようやく終焉を迎えました。お蔭様で弊塾の生徒様は、皆第一志望の学校に合格する事が出来ました。それと言うのも、ご本人達の努力は然りですが、事前準備を徹底して行った成果であると考えます。自分の選んだ第一志望校への合格は、人より早い徹底した準備が功を奏すると思います。来年に受験を控える受験予備軍の生徒さん達、受験までもう1年位しか時間はありませんよ。早くその現実を捉え、早速ゆるやかなスタートを切って行きましょう。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 14:45:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特に小学5年生・中学2年生の皆さんへ</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-20596/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-20596/</guid>
      <description>とうとう受験まで、あと1年位になってしまいました。小学6年生、中学3年生になってから受験勉強を始めるのでは遅いですよ。1年を切ってから始めるのではなく、今からしっかりと始めちゃいましょう。そのために早慶学院では、下記コースでお手伝いを行っています。「苦手単元克服、過去問にも取り掛かるあと1年特訓コース」「基礎からはじめ、無理なく適性検査を解いていくコース」「英語準備マスターコース」「今年から自分チェンジ！勉強克服コース」その他にも、個々に合わせたコースが用意出来ていますので、自分に合ったコースを選択して、来年には自分の中で１番の志望校に合格しよう！！</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 16:43:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-17588/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-17588/</guid>
      <description>中学生、高校生の皆さん、いよいよ新学年初の定期テストが始まります。早慶学院では、各学校別に傾向を捉え、対策を練り、得点アップに繋がる定期テスト対策を実施いたします。是非この対策に参加して、良いスタートを切りましょう！！</description>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 18:15:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>センター試験出願者数</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-16963/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-16963/</guid>
      <description>来年の1/15〜16日に実施されます大学入試センターの出願が14日、締め切られました。その結果、出願者数は昨年より8,657人多い535,063人でした。出願受付有効は、14日の消印までですので、最終出願者数や試験会場は11月末頃確定します。現在は、私立大学でもセンター試験結果導入校が増加してきていますので、1/15からは全てが本番の心構えで臨めるよう、コンディショニング調整を図りながらスパートしてください。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 13:42:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来年度都立校募集人員</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-16962/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-16962/</guid>
      <description>都教育庁が、14日に来年度の都立高校・中高一貫校の募集人員を発表しました。それによりますと、全日制は176校で、前年より1,890人少ない40,350人を募集するそうです。中高一貫校は、10校で1,440人を募集するとの事です。また、推薦対象は前年より485人少ない10,592人です。受験生の皆さん、いよいよ外堀も固まってきつつあります。自分のゴールを目指して、スパートを掛けて行きましょう！！</description>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 13:27:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普段の勉強方法</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-16520/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-16520/</guid>
      <description>ここでは、生徒さんに是非取り組んで頂きたい普段の学習方法をご案内させて頂きます。学校の授業を大切にする。帰宅したら、真っ直ぐ机に向かう。(学習の習慣化)理解する為の復習を中心に、勉強をする。＊具体的な勉強方法(取り組み方・教科別学習方法等)に付きましては、随時回答させて頂いております。お気軽に、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 19:27:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英語準備コース拡大</title>
      <link>http://asagaya-juku.com/blog-13598/</link>
      <guid>http://asagaya-juku.com/blog-13598/</guid>
      <description>小学生をお持ちの保護者様へ、耳寄りなニュースです。いよいよ来年から中学生。初めて習う「英語」が、授業の主要教科として入って来ます。その際に、慌てる事無く学べる様に、早慶学院では『英語準備コース』を拡大して、小学6年生をお迎えしたいと考えております。是非お子様のためにも、この冬から英語を始めてみましょう。＊この機会から始めて頂きました方には、特典もご用意させて頂いております。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2010 17:01:40 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
