<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>桐杏学園市川校　小中高部</title>
    <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/</link>
    <copyright>桐杏学園 小中高部市川校</copyright>
    <description>桐杏学園市川校小中高部。千葉県市川市の学習塾、個別指導塾。受験対策・定期テスト対策など、指導経験堀な講師陣が全力でサポート。体験授業・入塾相談はお気軽に。</description>
    <item>
      <title>作文教室　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6397/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6397/</guid>
      <description>『作文教室』とは…１.国語力の底上げ単に文章を「書く」だけでなく、資料や例文を「読む」作業が多く含まれています。読みを通じて理解力を、書を通じて表現力を、それぞれを関連させながら国語力そのものを総合的に高めています。２.想像したものを創造するチカラ勉強のベースにあるものは、国語力です。想像したものを、言葉に創造する力は、学力の根幹です。また、言葉をつなぐ力は、読解力にもつながります。３.コミュニケーション力を養う人の話を聞いて理解する力や、自分の考えをまとめて分かりやすく表現する力や、自分の知っていることを、知らない人に伝える力…作文で得られる力は、人や社会と上手に関わっていくための非常に重要な能力となります。※カリュラムの詳細は、校舎受付まで、お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 18:36:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校準拠内申対策【高校生】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4698/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4698/</guid>
      <description>■学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。着実に、内申点を上げることを目的とします。　一貫校のお子様や、日々の学習を定着させたいお子様にピッタリです！[高校生のお子様]　　学校進度に合わせながら、学習習慣を身に付けます。高校生にとって一般受験されるお子様も、そうでないお子様も、学校の定期テストで得点することは、日々の学習の定着度確認の良い機会です。例え、一般受験を目指される場合でも、主要科目の充実をはかれば、あらためて受験勉強を行う際にも、手助けになります。　学校の宿題の分からないところや、基礎から応用まで、お子様に合わせたカリュラムをくんでおります。　また、定期テスト前や、実力テストや宿題テスト前などには、通常通われている授業に加えて、『テスト対策授業』を受講することがでます。お子様のテスト日程に合わせてスケジュールをくむことがであ授業日以外でも自習に来れるので、自分で解く時間　と　分からないところを教わる時間を明確にであ効率良く学習でます。　内申点を現在より１ポイントでも上げられるように、頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 17:38:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校準拠・高校準備コース【中学生】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4700/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4700/</guid>
      <description>■学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。着実に、内申点を上げることを目的とします。　一貫校のお子様や、日々の学習を定着させたいお子様にピッタリです！[中学生のお子様]　学校進度に合わせながら、学習習慣を身に付けます。私立校生がほとんどの当コースですが、学校の宿題の分からないところや、高校の先取り学習など、定期テスト以外の期間でも、通園を通して、勉強のリズムと、知識の定着をはかります。　また、定期テスト前や、実力テストや宿題テスト前などには、通常通われている授業に加えて、『テスト対策授業』を受講することがでます。お子様のテスト日程に合わせてスケジュールをくむことがであ授業日以外でも自習に来れるので、自分で解く時間　と　分からないところを教わる時間を明確にであ効率良く学習でます。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 17:29:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別指導【基本】コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4699/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4699/</guid>
      <description> 　　　  　 全教科対応  ■一人ひとりの個畝長所に合わせ学力を塵す！　桐杏学園個別指導システムは、お子様の席・能力・学習意欲に合わせて授業を行っております。自分の出来る所から出来る分だけ学習を進めていくのが特徴です。そのため偏差値３０代後半から７５以上のお子様までこのコースに在籍してます。　また、毎回の授業においては、『授業報告書』を書あお子様の学習状況、様子など、細かく儀、次の授業につなげます。このように個別指導システムは、校長・講師が連携し常に生徒への指導内容・進歩の管理を行い、多くの皆様より信頼を得ているシステムです。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:32:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校準拠・中学準備コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-507/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-507/</guid>
      <description>■学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。着実に、内申点を上げることを目的とします。　一貫校のお子様や、日々の学習を定着させたいお子様にピッタリです！[小学生のお子様]　学校進度に合わせながら、学習習慣を身に付けます。漢字や計算などの基礎学力の充実をはじめ、学校の宿題の分からないところを見直すなど、細かなケアをいたします。　市立小学校や、私立小学校の一部で、単元が修了するごとに、カラーテストを取り組んでいる小学校が多いと思います。お子様の多くは、カラーテストの表面は良くでるが、裏面の応用問題や、創意工夫問題になると、急にでなくなるという方がいらっしゃるかと思います。市川校では、せっかく通塾していただくならば、その裏面まで、よくでるようになるために、準拠の範囲で、少し難しめの問題にもチャレンジしてもらいます。　小学校を卒業後、近くの公立中学校に進学するお子様も、私立一貫校の中学に進級されるお子様も、中学の勉強は、基礎学力＋αの応用力が問われるものが多いです。小学生の今時分から、多くの問題に触れ、勉強の体力をつけていましょう！</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:27:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算・国コース【小１〜小３】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4696/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4696/</guid>
      <description>■算数は、学校に合わせた準拠コース！　学校の授業進度に合わせて授業を進めることを基本とし、お子様によっては、先取り学習や、少し戻って復習の時間にあてることも可能です。■物語文に強くなる！読んだら、書いてみよう！　自分の考えを言葉にして客でないお子様が増えています。また、文章を読み進めても、問題文に相当する解答を選べないお子様も多いです。　本を読む習慣、書く習慣というのは、早期に身に付けたものが多いと思われます。低学年の時期に、しっかりと身に付けなければいけない力です。</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:16:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験準備コース【年長〜小３】　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-510/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-510/</guid>
      <description> 特殊算や線分図の利用など、中学受験での必須事項を、年長〜小学３年生用にフィットさせた桐杏学園オリジナルテストを使用します。　特長は”進度別進級式”。いつでもどの学年からでもお子さまに合わせて始められます。「少し戻って、弱点を克服したい」「今よりも先に進みたい」など自分を高めたいお子さまに最適です。低学年の内から柔らかい発想力や推理力を養い、小４から始まる『中学受験コース』につなげることがでます。　単元ごとに、単元修了証を、お子様にお渡しします。毎回の勉強の励みになっているお子様も多いです。楽しみながら、少し先取り学習をでる！勉強の習慣を築く、良いっかけにしましょう♪</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 14:14:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私大入試対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4703/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4703/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強！個別で勝つ受験！　私立大学受験生においても、高校でセンター試験受験が、ほぼ必修であったり、センター利用入試制度を活用するお子様が多いことから、まずはセンター試験に向けて、全科目、基礎的な内容から、お子様の進捗状況、理解度に合わせてカリュラムを作成しています。■“センター試験対策は、私立にもつながる”　センター試験は“時間との勝負”です！出題レベルは、あくまでも学校の授業レベル！難しくはありません。高得点をとるために必要なのは、テクニックです。　特に、英語は、グラフや絵を見て解く長文と、最終問題は、比較的長い長文が待っています。８０分間で解くには、日頃から読み込みを行う必要があり、問題を解く順番にも工夫しなければなりません。　市川校では、文法をとことん繰り返し演習し、毎日、短めの文章を宿題に呈示し、受験生に日本語訳をさせています。また、英単語テストも定期的に行い、受験生の勉強を管理します。　このように、全ての科目において、まずはセンター試験を念頭に置ながら、その後の私立一般入試に向けて、逆算したカリュラムの下、生徒さんの学力アップをはかります。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 18:43:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ＡＯ入試 ・ 推薦入試対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4701/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4701/</guid>
      <description>■入試の傾向をふまえた指導に定評があります！日頃から、高校生には、受験勉強が本格的に始まる高２以前の入学時から、毎回の定期テスト対策を重視しています。近年の傾向として、ＡＯ入試一つとっても、様々な試験を課す大学が多く、自分に合った入試を行っている大学を選んで受験されるお子様もいます。一般入試だけでなく、チャンスが一度より二度、三度とあった方が、心理的にも、受験生にとっては良いものであると考えます。　大学受験を意識し出してから、ＡＯ入試を活用しようと入試内容を調べるお子様が多いですが、調べ始めた段階で、内申点が不揃ていたり、基礎科目が未習であったりと、直前であせって準備する生徒さんが目立ちます。　保護者様が学生時分のころ、大学の推薦入試というのは、高校三年間努力した子の特権であったと思いますが、昨今のＡＯ入試は、選抜方法によっては、自分にも突然チャンスがやってくる可能征非常に高くなっています。　そこで、桐杏学園では、高校入学時から、毎回の定期テスト対策に力を入れ、とにかく日常的に内申点を稼ぐ習慣を、生徒達に呼びかけています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 17:43:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別【高校受験】コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4702/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4702/</guid>
      <description>■実践力を養います！基礎学力から発展レベルまで、お子様の目標校に合わせたカリュラムを導入しています！　県立高校無償化が始まって、より一層、県立高校の受験熱が高まっている中、校舎近辺の県立高校では統廃合がすすみ、人気が集中する学校にも変化が生じています。志望校の選択が、今まで以上に重要になってます。　個別【高校受験】コースでは、１２月の学校の最終三者面談直前の定期テストまでは、通常授業において、学校進度を意識した授業構成です。そえは、内申点が重要だからです！　また、期別講習や、その他の特訓時においては、中学３年間の復習を入試の頻出傾向に合わせてすすめています。お子様によって、得意・不得意科目は異なっていますが、まずは主要科目であり、得点に結びつくまで少し時間がかかる英語と数学を、徹底的に確認していましょう！　受験生は、原則、授業日以外でも自習に通うことが大切です。校舎の自習スペースを活用し、め細かな学習に努めましょう！　</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:49:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少人数【県立高校第一志望】コース　　:開始:終了　学年・科目により異なります</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-553/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-553/</guid>
      <description>  全員が希望する学校に合格でるように、確実な力をつける受験クラス。各教科ともに、思考力・応用力を育てることを重視しています。月一回の実力テストで、定着度の確認と、志望校判定がでます。　また、少人数授業とは言っても、お子様によって得意・不得意の科目は異なっているので、科目によっては、クラス分けを行い、お子様の‘確実’な学力アップをはかります！個別とはひと味違った、ちょっと競い合って勉強がであ尚かつ少人数なので質問もしやすい♪県立高校第一志望のお子様を歓迎いたします！！　ライバルやお友達と競いあい、高めあう中で本物の学力を身につけてください。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:48:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私国立中学受験コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-2284/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-2284/</guid>
      <description>■実践力を養います！基礎学力から発展レベルまで、お子様の目標校に合わせたカリュラムを導入しています！　小４から本格的に４科を総合的にスタートし、小５では、め細かな錬成問題を進める過程で、確かな学力を身に付けます。　受験学年の小６では、夏までに全単元を網羅し、首都圏模試や、校舎で受験がでる業者模試などを通じて、お子様の修得していない単元を浮ぼりにしています。　授業以外の自習時間の管理も行っており、お子様一人ひとりが、確実に力をつけていけるように、個別対応いたします。　夏が過ぎると、過去問の傾向をふまえ、単元ごとに頻度を明示して、優先順位をもって学習しています。合格させるカリュラムで、お子様をバックアップしています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 15:21:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>県立千葉中受験対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-552/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-552/</guid>
      <description>　公立中高一貫校の人気が高まり、毎年、県立千葉中学入試では、中学入試では異例の倍率となっております。　桐杏学園では、入試に出題が想定される客式問題の対策を、別コースの『作文教室』の教材を折り込みながら、お子様の発想や思考を上手に言葉にでるように、繰り返し取り組みます。客は、書く→添削→自分で書ぞすの繰り返しが大切です。・いなり書けない・どうしたら良いか分からないなどと、ご憂慮される保護者様も多いかと存じますが、突然、客問題を取り組むことはございません。文系的知識や、理系的思考を必要とする上での客形式ですので、まずは、基礎的な教養を身に付けることから始め、客も短めの文から、少しずつ字数を増やしています。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 14:57:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推薦入試対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6396/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-6396/</guid>
      <description>　年明けの一般入試よりも早く行われる推薦入試(第一志望入試)！・一般入試では手が届かないが、推薦入試なら…・中学受験を考え始めたのが遅かったが間に合うかな…？・年を越さずに合格を決めたい・行たい学校が絞れているなどのお子様は、志望の学校に推薦入試がある場合は、受験を勧めます。　学校によって、対策をしなければならない学習単元が異なりますので、受験を決めたその日から、早めに動くことが大切です！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 14:33:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-647/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-647/</guid>
      <description>　桐杏学園市川校では、定期テストの成績アップを目指すために、『定期テスト対策コース』を開講します。　このコースは、学校の教科書・サブテストに対応したプリント教材を使いながら、お子様の分からないところに的を絞って学習します。　各生徒のレベルに合わせた個別質問・指導が行われますので、分からない問題は何度でも繰り返し、納得がいくまで勉強でます。　また、校舎近辺の学校である　　・市川一中　　・市川二中　　・市川八中　　・小岩三中　　・大洲中　　・国府台女子学院　　・昭和学院　　・日出学園　　・和洋国府台女子　　・暁星などの学校は、歴代卒園生が残した堀な過去問(定期テスト)がありますので、テスト対策もバッチリです！！　定期テスト対策コースに参加して、内申点を現在より１ポイントでも上げられるように、頑張りましょう！！</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 13:54:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校合格コース　:開始:終了　ご相談の上、決定いたします</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-509/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-509/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強の決定版志望校合格コースは、合格を意識したプロ講師によるマンツーマンレッスン（個別指導コース）です。　志望校に合わせた問題作成や生徒に合わせた勉強方で苦手科目の克服や得意科目を塵します。志望校に合格させることを必達事項としているコースですので、プロ講師による完全特別個別指導とさせていただます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 13:53:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望校合格コース　:開始:終了　ご相談の上、決定いたします</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4697/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-4697/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強の決定版志望校合格コースは、合格を意識したプロ講師によるマンツーマンレッスン（個別指導コース）です。　志望校に合わせた問題作成や生徒に合わせた勉強方で苦手科目の克服や得意科目を塵します。志望校に合格させることを必達事項としているコースですので、プロ講師による完全特別個別指導とさせていただます。</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 13:52:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国府台女子専科コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-550/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-550/</guid>
      <description>　桐杏学園市川校には、国府台女子学院の小学校１年生から高校３年生まで、全学年の生徒さんが、現在通っています。　ＪＲ市川駅周辺に校舎開校以来２５年、毎年多くの生徒さんに通っていただあ内申対策、受験対策指導を行ってまいりました。市川校では、長年の実績を踏まえ、『国府台女子専科コース』を開講し、指導の一層の充実を図ります。　小学生は、国府台女子ならではの宿題のチェックと、それに対応した学習カリュラムを組み、学力強化を行います。また、中学生、高校生は、お子様一人ひとりの学力状況に合わせて、今までの蓄積により集めた定期考査の過去問から、定期考査対策や、受験指導を行っています。　国府台女子の生徒さんを長年指導してた専属講師もおります。ぜひ一度、体験授業にお越しください。※小１〜小３のお子様で、宿題指導の他に、『エリート教室』活用希望のお子様は、ご相談ください。※定期考査前には、テストで出題されそうなところを重点的に取り組む、テスト対策を行います。</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 14:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日出学園・昭和学院専科コース　:開始:終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-1695/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ichikawa.com/course-detail-1695/</guid>
      <description>　桐杏学園では、内申対策、受験対策指導長年の実績を踏まえ、『日出学園専科コース』・『昭和学院専科コース』を開講し、指導の一層の充実を図ります。　小学生は、宿題のチェックと、エリート教室を活用したカリュラムを組み、学力強化を行います。中学受験に向けて、低学年からスタートをりたいお子様には最適です。　また、中学生、高校生は、お子様一人ひとりの学力状況に合わせて、今までの蓄積により集めた定期考査の過去問から、定期考査対策や、受験指導を行っています。ぜひ一度、体験授業にお越しください。※定期考査前には、テストで出題されそうなところを重点的に取り組む、テスト対策を行います。</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 19:05:30 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
