<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早稲田育英ゼミナール（ワセイク）　島崎教室</title>
    <link>http://shimasaki.waseiku.com/</link>
    <copyright>早稲田育英ゼミナール島崎教室</copyright>
    <description>熊本市西区島崎の学習塾・進学塾・個別指導塾『早稲田育英ゼミナール（ワセイク）島崎教室』のホームページです。</description>
    <item>
      <title>冬期講習受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-106711/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-106711/</guid>
      <description>いよいよ２０１６年も残すところ僅かとなりましたが、いかがお過ごしでしょうか？早稲田育英ゼミナールでは冬期講習を１２月２３日〜１月９日にて実施いたしますご予約はお早めに！！</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 18:29:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策：受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-105720/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-105720/</guid>
      <description>朝晩の冷え込みで体調を崩す生徒が増えてきましたが、皆様いかがお過ごしでしょうか？早いもので中学生は今年最後の定期テストを迎えます。今年１番良い成績を目指したい方は是非とも、早稲田育英ゼミナール島崎教室にお問い合わせください。限られた時間ですが無料にて対応いたしますので、どしどしとお問い合わせください。お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:33:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受験生限定：自習会</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-104384/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-104384/</guid>
      <description>受験生にとってはいよいよ入試までの時間が残り数ヶ月となりました。ラストスパートを集中して学習を行う事が非常に大切となりますが、早稲田育英ゼミナール島崎教室では毎週木曜日を受験生だけでの自習会を開催いたします。現在も多くのお申込みいただいており、受け入れられる数が残りわずかとなっています。ご希望の方はお早めにお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 18:47:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策補講：参加者受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-103990/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-103990/</guid>
      <description>２学期の中間テスト補講の受付を開始します毎回、参加希望者多数で受付先着順での定員制とさせていただいております。１０月初旬までの受付ですが、検討される方はお早目のお問い合わせお待ちしております</description>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 21:06:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２学期生受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-102844/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-102844/</guid>
      <description>今年の夏は非常に暑く、体調管理が難しく勉強も集中できない方も多いのではないでしょうか？そろそろ２学期が始まる時期となってきましたが、早稲田育英ゼミナール島崎教室では２学期生の受付を行っております。時間帯や曜日、受講教科などあらゆる個別の相談に応じますのでどしどしとお問い合わせお待ちしております</description>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 21:18:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-100960/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-100960/</guid>
      <description>熊本地震からやがて２ヶ月程が経過しますが、まだ余震も収まらず安心できない日々が続きますがいかがお過ごしでしょうか？今年の夏休みは期間を短縮する学校が多いようですが、早稲田育英ゼミナール島崎教室では下記日程で夏期講習を開催いたします。７月２３日（土）〜８月２４日（水）今年は全て夕方からの時間割となります少しでも夏休みに学習のリズムを整えるためにも受講のご検討を！！お問い合わせ等、何なりとお申し出ください</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 21:19:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受付時間変更のご案内</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-100139/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-100139/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナール島崎教室では当分の間、受付時間の変更をさせていただきます。月曜日・・・１９：３０〜２１：００火曜日・・・１７：００〜２１：００水曜日・・・１７：００〜２１：００木曜日・・・１７：００〜２１：００金曜日・・・定休日土曜日・・・１７：００〜２１：００日曜日・・・定休日以上　よろしくお願いいたします</description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 17:04:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>授業再開のお知らせ</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-99708/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-99708/</guid>
      <description>Ｈ２８年熊本地震により、被災された皆様には心よりお見舞い申し上げます。１日でも早い復興を心より願っております。そろそろ子供たちの生活リズムが心配になってくる頃ですが、早稲田育英ゼミナール島崎教室では２５日（月）から授業を再開しています。まだ余震も続いている中ですが、少しずつでも生活リズムを取り戻していく為のサポートも行っております。様々なご要望等ございましたら何なりとお申し出ください</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 19:10:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度入塾受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-98985/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-98985/</guid>
      <description>春を迎えてそろそろ、入学式・始業式を迎える時期となりました。期待を胸に過ごしている方、不安を抱えている方さまざまだと思います。それぞれの学年では、新年度を迎えて学力テストが実施されます。新年度最初のテストでは出来るだけ良い成績をとっておきたいところです。その成績を基にスタートしていく事となりますので、できる限りの準備をしておきましょう！しかし、１番大切なのはテスト後です。次回のテストで成績が向上する子はしっかりとテストのやり直しを実施している子が多いです。自分自身だけではやり直しも含めて不安な方、是非とも早稲田育英ゼミナール島崎教室にお問い合わせください。その子の状況に合わせたサポートをしっかりと実施させていただきます。お気軽にお問い合わせください。お待ちしております</description>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 15:28:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-97845/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-97845/</guid>
      <description>そろそろ春が近づいてきたかと思ったら、まだまだ寒い日が続いていますが皆様体調は大丈夫でしょうか？早いものでもうすぐ３月、新年度を迎える前に今までの学習の復習をしっかりと行い新年度に突入したいものです。早稲田育英ゼミナール島崎教室では３月２５日（金）〜４月６日（水）の日程で春期講習を開催いたします。それぞれのお子様に応じた教科や回数での対応が可能ですので、ご質問やご不明な点は何なりとお問い合わせください。心よりお問い合わせお待ちしております</description>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 17:33:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習カウンセリング受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-97223/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-97223/</guid>
      <description>もうすぐ新学年を迎えるにあたって様々な準備をされている方も多いかと思いますが、学習のリズムも整えていく為にも早めの取り組み検討をお勧めします。早稲田育英ゼミナール島崎教室では無料学習カウンセリング＆無料体験授業を2月15日（月）〜2月29日（月）にて実施いたします。中学生活では小学校時代に比べて学習することも多くなり、これからもさらに難しい問題に挑戦しなければなりません。部活を行っている人は部の中心となり忙しい毎日を迎える方も多いでしょう！様々な状況に応じて学習のカウンセリングを実施しますので、ぜひともこの時期に検討してみてください。小学生、高校生も受け付けておりますお問い合わせ心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 17:29:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新中学1年生：中学準備講座受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-96591/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-96591/</guid>
      <description>2016年も早いもので中旬となりましたが皆様いかがお過ごしでしょうか？日々時間が過ぎていくのを早く感じる方も多いとは思いますが、この春中学に入学するお子さんは、期待と不安を抱えている事と思います。早稲田育英ゼミナール島崎教室では新中学1年生を対象に中学入学前に小学校での復習と中学に入ってからの学習の予習を一人一人に合わせて学習のサポートするプログラムを準備いたしました。受講教科・受講曜日など個別に対応しておりますので、まずは何なりとお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 18:40:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年・新年度生募集中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-96356/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-96356/</guid>
      <description>皆様、新年あけましておめでとうございます2016年が皆様に取って良き1年になりますように願っております新しい年の始まりに何かをスタートして新たな目標に向かっていく人が多い中、通塾を検討することが多くなるのがこの時期です。何かを始めるにはきっかけが重要になるのですが、早稲田育英ゼミナール島崎教室では体験授業はもちろんお子様の学力診断を無料で実施しております。その他、様々なご要望にもお答えいたしますので何なりとお問い合わせください。心よりお待ちしております！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 16:25:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習：12月19日スタート</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-95598/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-95598/</guid>
      <description>寒さ厳しい時期となってまいりましたが皆さんいかがお過ごしでしょうか！冬期講習のお問い合わせが増えてまいりましたが、まだ冬期講習のご参加大丈夫です。早稲田育英ゼミナール島崎教室では冬期講習を12月19日（土）〜1月6日（水）＜12月31日〜1月3日はお休み＞の日程で実施します。皆さんがご希望される教科や日程で対応しておりますので、お気軽にお問い合わせください。また、冬期講習前の体験授業も受け付けております！その他、なんでもご質問ご要望どしどしお申し出ください、心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:25:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習：受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-94826/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-94826/</guid>
      <description>今年も残り2か月を切ってまいりましたが、皆様いかがお過ごしでしょうか？受験生にとっては最後のラストスパートの時期となってきました。受験生も受験生でない方も冬休みをしっかりと計画的に過ごしていきたいところです。早稲田育英ゼミナール島崎教室では12月19日（土）〜1月6日（水）まで冬期講習を開催します。今までの遅れを取り戻す方、さらに理解を深めたい方、どしどしとご要望等お申し出ください。皆さんのさまざまなご要望にお応えいたします。お問い合わせ心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 20:43:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト補講：無料・受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-94414/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-94414/</guid>
      <description>そろそろ冷たい風が吹いてきて、今年も残り少なくなってきたことを感じさせる時期になってきましたが、皆様いかがお過ごしでしょうか？11月は今年最後の定期テスト：期末テストが実施されます。定期テストでは毎回、早めの準備や計画的学習を取り組んだ子はグンと成績が上がる人が多くいます。しかし、自分一人ではどのように学習を進めていけばいいのか？何をどれくらい勉強すればいいのか？などいろいろな子がいます。今回、期末テストで成績を向上させたい方、早稲田育英ゼミナール島崎教室のテスト対策補講に参加してみてください。今までの学習プラス対策の学習を取り組んで成績ＵＰを目指してみましょう！定員がありますのでご検討の方は早めにお問い合わせください。お待ちしております！</description>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 19:12:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学習相談：10月20日〜11月20日受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-94016/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-94016/</guid>
      <description>朝晩冷え込みが少しずつ厳しくなってきましたが、皆様風邪などひかれていないでしょうか？今年はインフルエンザやノロウィルスなどが大流行するかもしれない！とのことですので、手洗い・うがいを十分に行って乗り切っていきましょう。さて、いよいよ受験シーズン到来です。早い時期から準備をしている方、まだ何も準備していない方さまざまいらっしゃいますが早いうちに多くの情報を取得しておくことにこしたことはありません。受験生も受験生でない方も保護者様でも、この時期は様々な相談を受けております。早稲田育英ゼミナール島崎教室では10月20日〜11月20日まで学習体験及び相談会を開催いたします。ご相談事は何でも構いません。ぜひこの機会に今後の事ご検討されてみてはいかがでしょうか？ご相談、心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 17:29:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト無料対策：受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-93232/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-93232/</guid>
      <description>秋涼の候、皆様いかがお過ごしでしょうか？季節の変わり目で体調を崩している生徒も見かけます。しっかりと睡眠・食事をとって過ごしていきましょう！さて、中学生は夏休み明けのテストが終了したかと思えばすぐに中間テストが実施されます。なかなか次のテストに向けて切り替えができない方、ぜひともテスト対策の補講に参加してみませんか！早稲田育英ゼミナール島崎教室では10月3日（土）〜10月7日（水）までの期間：中間テスト対策補講を実施します。参加料は無料ですが事前の予約が必要となります。また、定員制ですので参加希望者の方は早目のお問い合わせお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 18:24:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月入塾受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-92214/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-92214/</guid>
      <description>夏休みも残り2週間ほどとなりましたが、夏休みが明けると中学生はすぐにテストが実施されます。夏休みの課題を早く終了した子も、まだ宿題が終わっていない子も2学期からの学習習慣を早く取り戻して頑張っていきましょう！早稲田育英ゼミナール島崎教室では9月からの授業開始希望の方を受け付けております。受講希望曜日や時間等、何なりとお申し出ください。お待ちしております！！</description>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 16:55:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2学期生：受付開始</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-91675/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-91675/</guid>
      <description>そろそろ梅雨も明けて本格的な夏に突入する時期となってきましたが皆様、夏バテされていませんか？子供たちは夏休みを思い思いに過ごしている事と思いますが、しっかりと計画を立てて充実した夏休みにしていきましょう！さて、2学期に向けての準備を考えて頑張っている生徒さんもいますが、9月以降の過ごし方も今から検討しておくのも良いことかと思われます。当、早稲田育英ゼミナール島崎教室では9月以降の受講を受け付けております。それぞれお子様にあった形で受講可能ですので、ぜひともお気軽にお問い合わせください。心よりお待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 17:52:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習：まもなくスタート</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-91104/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-91104/</guid>
      <description>そろそろ、梅雨も明けそうになって本格的な夏を迎えようとしておりますが、皆様体調管理の方は大丈夫でしょうか？中学3年生の部活生は中体連も終えてそろそろ受験勉強に向けて気持ちを切り替えている生徒も見かけるようになってきました。どの学年の人も夏休みの過ごし方は非常に重要です。夏休みの過ごし方で理解できなかったところがわかるようになった！や、成績がぐんと向上した。など大きく差がつくときです。早稲田育英島崎教室では7月20日〜夏期講習を開始します。まだ、夏期講習のご参加間に合いますのでご検討の方は是非ともお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 17:35:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習：受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-90273/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-90273/</guid>
      <description>今年の梅雨は非常に雨量が多くなっております。皆様、今後の雨にも十分注意されてお過ごしください。さて、6月も後半に差し掛かってきましたがそろそろ夏休みの話題が出始める時期です。早稲田育英ゼミナール島崎教室では夏期講習を前期：7月20日（月）〜8月11日、後期：8月17日〜8月31日にて開催します。夏休みの過ごし方が1番差がつくといわれています。早めに夏休みの過ごし方の計画を立てて有意義な夏休みを過ごしましょう。何かご質問等ございましたら教室まで何なりとお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:11:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策補講：参加者受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-89247/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-89247/</guid>
      <description>日中は真夏日になるなど体調管理が難しくなるこの季節いかがお過ごしでしょうか？さて、中学生は6月に入りますと期末テストが実施されます。自分が目標とする成績を残して夏休みに突入していきましょう！早稲田育英ゼミナール島崎教室では期末テスト対策補講を6月10日（水）〜15日（月）までの6日間実施をいたします。毎回多数の生徒さんに参加していただき、多くの方が成績向上につながっています。この期間は塾生以外の方も先着ですが無料でご参加いただけます。ぜひこの機会にお申込みください。数に限りがございますので定員の場合はお断りさせていただきますので、予めご了承ください。</description>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 19:06:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城西小・一新小・花園小生：体験授業受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-88590/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-88590/</guid>
      <description>先日、中学1年生の塾生から喜びの声を聞くことができました！その塾生は小学5年生の時から当塾に通塾してくれています。入塾した時の成績は平均的な生徒さんでした。その後半年、1年と経過するうちに成績が向上していくのが見受けられていました。先月、中学入学後すぐに行われた学力テストが実施されましたが、その生徒さんはあまり自信がないような表情でいました。しかし、結果は見事ＴＯＰ10入り！　本人もびっくりしていましたが、笑顔で嬉しい！！と言ってくれました。その生徒さんが小学生の時に心がけていたことは、まずはしっかりと学習の習慣をつけている。ということだけです！城西小学校・一新小学校・花園小学校の皆さん、まずは学習習慣作りを一緒にしていきませんか？是非とも、お問い合わせお待ちしております！！</description>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 17:55:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭訪問：カウンセリング受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-88049/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-88049/</guid>
      <description>新学期が始まり新たな気持ちで頑張ろう！と思っている子。何か、まだ気持ちの切り替えができない子。様々見受けられるのがこの時期です。家庭訪問が行われるこの時期はさまざまな事を検討していくには1番の絶好のチャンスです。学習面では、何をどのように取り組んでいくべきかわからないというケースも多く見受けられます。そのような方、ぜひともお気軽にお問い合わせしてみてください。個別に様々な対応をさせていただきます。お問い合わせ、お待ちしております！</description>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 17:47:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体験授業受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-87569/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-87569/</guid>
      <description>いよいよ新年度を迎えましたが、この春先は新たな気持ちで新学年を過ごしていこう！と考える生徒が増えてきます。問い合わせも増えるこの時期、体験授業の受講が多くなっています。１年間の中で１番、学力に差がつきやすいのが夏休みです。夏休みからの通塾よりも、夏休み前の通塾が有利です。さぁー、あなたもこの時期に塾を体験してみよう！！</description>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 17:02:16 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度生募集中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-87035/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-87035/</guid>
      <description>本日は熊本県・公立高校の合格発表でしたが見事合格された方、おめでとうございます。また、合格できなかった方も受験までの頑張りは無駄にはなりません。今までの頑張りを今後是非とも発揮してください。１年が経過するのは早いものですが、新年度に向かえるのあたって楽しみにしている方・少し不安に思っている方さまざまな気持ちで過ごされている事でしょう。塾に通い始めるのに１番多い春先、塾を検討するときは体験授業をお勧めします。体験授業、随時受け付けておりますのでお問い合わせください</description>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 19:12:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習：受付中３月２５日（水）より</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-86010/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-86010/</guid>
      <description>１年の年が明けたかと思ったらもうすぐ新年度！この時期は新しい年度の準備に追われる方が増えてきますが、春休みの短い期間を有効に学習する人ほど、いいスタートを切ることができます。早稲田育英ゼミナール島崎教室では３月２５日（水）〜４月６日（月）の期間で春期講習を開催いたします。新たなきっかけづくりとして皆さん、春期講習に参加して頑張ってみませんか！！</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 20:32:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>祝：全員合格：おめでとう！！</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-85325/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-85325/</guid>
      <description>いよいよ受験生にとっては最後の追い込みまっただ中ですが、今月は、私立の高校（専願受験・奨学受験）と私立中学（専願受験・奨学受験）受験が実施されました。当塾生、見事１５名全員合格いたしました！最後まで合格目指して頑張った生徒達の嬉しそうな表情を見られて安心しました。非常に厳しい状況で受験に挑んだ生徒もいましたが、実施すること・学習することを明確にしていく事で、自ずと合格に近づくことができることを改めて実感しました。しかし、まだまだこれからが本番を迎える生徒もいますので気を緩めることなく取り組んでいきたいところです。受験生以外の方、現在早稲田育英ゼミナール島崎教室ではお子様の学習に対するカウンセリングを実施しております。お気軽にご予約ください！！</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 20:53:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謹賀新年</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-84362/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-84362/</guid>
      <description>新年あけましておめでとうございます。２０１５年がいよいよスタートいたしました。皆様、思い思いに新しい年をスタートされたと思いますが、今年もお子様一人一人に合わせた学習のサーポートを心がけて邁進してまいります。ご要望、ご質問何なりとお申し出ください。本年もどうぞよろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 15:05:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月生：お申込み受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-84001/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-84001/</guid>
      <description>今年も残り１０日程となりましたが、早稲田育英ゼミナール　島崎教室では本日より冬期講習が開始されております。生徒は朝早くから学習に頑張っていますが、年明けの学年末を良い結果で終わる為にも１月からの学習も重要です。冬期講習の受け付けもわずかですが、１月以降の体験授業等も是非ともお問い合わせください！</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 17:26:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習：受付開始</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-82577/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-82577/</guid>
      <description>２０１４年も早いもので、残すところ２か月を切りました。受験生の表情が日々変化していくのがひしひしと感じる今日この頃です・・・。受験生に限らず、今年の学習の遅れは今年のうちに取り戻しておくことが大切です。年が明けると、受験生は受検勉強・その他の学年の生徒は進級をすぐに迎えます。そんな時に、講習会を有効に受講されている生徒さんが成績向上につながっています。冬期講習受付開始いたしますのでお問い合わせ等お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 15:34:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策：受付開始</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-81926/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-81926/</guid>
      <description>各中学校では中間試験が終了しましたが、早くも11月には2学期学期末テストを迎えます。2014年最後の定期テストは今年1番の良い成績で終えたいところですが、毎回定期テストで良い成績を収めている生徒は早めにテスト学習に取り組んでいます。当塾でも毎回好評いただいているテスト対策補講を実施いたします。毎回、定員となりお断りをしているケースもございます。受講ご検討の方は、早速受付を開始しますので、お早目のご予約お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 17:42:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>テスト対策受付中＜１０月４・５日開催＞</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-80771/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-80771/</guid>
      <description>共通テスト・実力テストが終わったかと思えばもうすぐ中間テストが実施されます。今回のテスト結果が良かった人も、悪かった人も同じように時間が過ぎてテストを迎えます。違うのは、テストまでに学習をどれだけ実施していくかです。早めに学習を始めた人の方が良い成績につながっています。１０月の中間テスト前は１０月４日（土）５日（日）にテスト対策補講を実施いたします。予約先着順となりますので、お早目のご予約お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 18:01:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【目標・目的】を持ってテストに臨む</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-80770/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-80770/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナール島崎教室では定期テスト前は補講はもちろんのこと、生徒自身でどのような成績・順位になりたいのかをまず、考えてもらっています。その順位・成績になるためにはどのような学習計画が必要か，生徒自身にしっかりと時間をかけて考えてもらうようにしています。・何をどのように学習していけばいいのか分からない。・いろいろと参考書を使って勉強したが成績が向上しなかった。・学校から与えられた課題を実施したが成績が向上しなかった。　など、テストに向けての取り組みに問題がある子が多いのが現状です。始めからうまく進む生徒ばかりではないですが、繰り返し繰り返し計画をすることでテスト前の習慣が身についていきます。そのことによって、自分自身が計画したことよりも良かった・悪かったと具体的に反省することができます。講師も一緒に計画をアドバイスいたしますので、自分自身だけではなかなか自信がないあなた是非とも体験してみてください。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 17:49:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>間もなくスタート:２学期授業</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-80038/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-80038/</guid>
      <description>夏休みも終盤ですが宿題に追われている子も見かけますが、皆さんは大丈夫ですか？９月になると受験生は共通テスト・その他の学年でも実力テストが実施されます。そちらの準備も大丈夫でしょうか？夏休みは学習時間が大幅に増加した生徒が目につきましたが、そのような子はテストを受けるのが楽しみにしている子が多いようです。夏休みに勉強を頑張った人も、そうでない人も１０月も１１月もテストがあります。対策を早目にした人ほど好成績を残せます。少しでも成績を向上させたいあなた、お問い合わせお待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 15:38:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習・定員御礼：２学期生受付開始</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-79599/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-79599/</guid>
      <description>夏休みも中盤に差し掛かってきましたが、皆さんいかがお過ごしでしょうか？夏休みの宿題を終えたお子さんも見かけるようになってきましたが、まだまだ取り掛かりが遅い子もいるようです・・・・。中学生は夏休み明けに実力・共通テストが実施されますが、テストはテストの終わった後が大事でやり直しを含めて学習することをお勧めします。早稲田育英ゼミナールでは夏期講習はお陰様で定員となりましたので、２学期生を受付開始いたします。個別で相談受け付けておりますのでお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 20:29:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習申し込み（残りわずか）</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-78843/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-78843/</guid>
      <description>いよいよ、小学校・中学校とも来週より長い長い夏休みに突入します。お陰様で夏期講習へは多数のお子様に参加いただく予定ですが、現在も夏期講習のお問い合わせをいただいております。教室スペース及び講師配置等にてお申込みを受け付けることのできない日程が出ております。出来る限りの対応はさせていただいておりますが、受け入れができないこともございますのでご了承ください。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 20:55:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習受付開始（７月１９日〜８月３１日）</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-77462/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-77462/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナール島崎教室では７月１９日（土）〜８月３１日（日）まで夏期講習を開催いたします。夏期講習では現在までの復習をメインに学校では分からなかった教科や問題をもう一度見直してみませんか？夏休みは長期休暇のため有効に学習することによって、２学期以降の成績が「ぐぅ〜ん」と変わってきます。もちろん予習での学習として受講することも可能です。その他、当塾は個別指導塾ですので個別に様々なご質問や問題を受け付けております。何なりとお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 18:24:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策補講受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-76213/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-76213/</guid>
      <description>日中は少し汗ばむ季節となってきましたが、中学生には今年度最初の定期テスト：期末テストが来月実施されます。今年度を占う意味でも良い成績でスタートを切りたいところです。早稲田育英ゼミナール　島崎教室では毎回好評いただいております、テスト対策補講（無料）を６月１日（日）・８日（日）に開催します。先着受付となっておりますので、ぜひともお早目にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 16:18:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【家庭訪問後：問い合わせ急増中】</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-75574/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-75574/</guid>
      <description>新学年度に入り慌ただしい日々をお過ごしの方いらっしゃるのではないのでしょうか？さて、小・中学校では担任の先生による家庭訪問が行われているところですが、面談終了後にお問い合わせが多くいただいております。・成績が下降気味・もっと学習を頑張らないと！・塾は通いたいが部活との両立は？・費用の負担がどれほどかかるのか？等々様々な問い合わせいただいておりますが、お任せください。お一人お一人に合ったプランをご提案させていただきますのでお気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 17:35:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新：入塾生募集</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-74770/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-74770/</guid>
      <description>いよいよ新年度の始まりです。春休みを思い思いに過ごされていることと思いますが、新学年の準備はいかがでしょうか？春休みの宿題に追われている人、塾で早めの学習を進めている人、良いスタートを切りたい方は春のこの時期からの入塾を検討されるのをお勧めします。体験授業、ご質問等何なりとお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 18:12:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春期講習：受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-74133/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-74133/</guid>
      <description>いよいよ、新年度に向けた準備などで忙しくなってきたこの時期。春休みの学習計画はみなさん大丈夫でしょうか？早稲田育英ゼミナール島崎教室では３月２１日（祝:金）〜４月５日（土）まで春期講習を開催します。個別指導ですので何回でもご都合に合わせた回数でお申し込みが可能です。また、この学年で苦手だったという教科や単元がありましたらその苦手なところを指導することも可能です。まずはお聞きしたい点などございましたらお問い合わせください。お待ちちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 16:40:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【あなただけの無料体験：好評受付中】</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-73202/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-73202/</guid>
      <description>現在早稲田育英ゼミナールではお友達、知り合いと一緒に無料体験に参加いただいている方が多数いらっしゃいます。なかなかはじめていくところは緊張して不安があるというお子様もいらっしゃいます。そういう時にはお任せください、早稲田育英ゼミナールではお友達、知り合いの方と一緒に＜１つの授業＞を段取りいたします。そうすることによって、はじめての方でも楽しく来塾されております。是非ともお気軽にお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 14:40:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト対策受付中</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-72996/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-72996/</guid>
      <description>今学年度、最後の定期テスト前の対策補講受付中です。昨日も多くの生徒が学習に励んでおりました。今学年の最後の締めくくりを今までで１番良い成績で終わらせませんか？対策補講に参加した生徒さんの多くは成績が上がっています。是非ともこの機会にご参加してみてください。お問い合わせ・お申込みお待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 16:58:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>２月８日漢字検定実施</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-72422/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-72422/</guid>
      <description>少し暖かくなってきたかと思いきや、また寒さが戻った今週は３日に熊本県立高校の前期試験が実施され、いよいよ受験生は最後のラストスパートの時期となってまいりました。受験生の皆さんは寒暖差激しい気候です。体調管理には十分気をつけて頑張ってください。さて、当教室では２月８日に漢字検定を塾生が受験します。塾生以外の方でも受験は可能です。今後の受験ご希望の方は是非お問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 16:59:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学年末テスト無料補講開催</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-72058/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-72058/</guid>
      <description>２０１４年がスタートしたかと思えば、もうすぐ２月。中学生は２月に今年度の最後を締めくくる定期テスト、学年末テストが実施されます。今学年の集大成と４月以降の新学年度を気持ちよくスタートできるか大事な定期テストです。早稲田育英ゼミナール島崎教室では２月１６日（日）及び２３日（日）に学年末テスト対策補講を無料で実施します。毎回、テスト補講には多くの方に参加いただいております。参加希望の方はお早めにご連絡お待ちしております。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 16:52:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１月２６日（日）：入塾説明会</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-71899/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-71899/</guid>
      <description>昨日、１月２２日（水）は私立高校の受験が終わりましたが、島崎教室の塾生も満足いく表情をしている生徒もいれば、悔しがっている生徒もいました。中学３年生は公立の入試が終わるまで気が抜けない状況です。さて、受験生はもちろんのこと中１，２年生及び小学生、高校生で塾を検討されている方、２６日（日）第１回目１１：００〜、第２回目１５：００〜入塾説明会を開催いたします。当塾の指導方針等ご説明いたしますので是非ともご参加のほどお待ちしております。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 18:15:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「新中１・高１準備講座」のお知らせ</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-71391/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-71391/</guid>
      <description>間もなく新年度を迎えますが、現小学６年生と現中学３年生を対象に新学年の講座を開設いたします。今から学習準備することにより、新学年になってから授業が楽しくわかりやすくなります。英語・数学は積み重ね教科であり、基本学習科目です。この大切なチャンスを逃さずに新学年の先取り学習に積極的にチャレンジしてください。教室だけでの学習に限らず、家庭で自学自習したい方にも最適です。詳しくは教室までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 16:52:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜入塾説明会開催＞</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-71138/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-71138/</guid>
      <description>皆様あけましておめでとうございます。早稲田育英ゼミナール島崎教室は２０１４年１月４日より授業を開始しました。中学３年生の受験生が最後のラストスパートで頑張っている最中です。他にも小学生、中学１年、２年生も新年から冬期講習で頑張って勉強を行っております。そろそろ、進級・進学の前で問い合わせが増えてきておりますが、早稲田育英ゼミナール島崎教室では１月２６日（日）に説明会を開催します。　第１回目・１１：００〜第２回目１５：００〜塾での取組等詳しくご説明いたしますので是非ともご参加ください（予約制です）その他お問い合わせは説明会以外の日でもお待ちしております。</description>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 18:43:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始（１２月３１日〜１月３日）お休み</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-70973/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-70973/</guid>
      <description>早稲田育英ゼミナール島崎教室は１２月３１日〜１月３日までお休みとなっておりますのでよろしくお願いします。最近、お問い合わせで「冬期講習を申し込もうと思っていたがバタバタしていて申し込むことができなかった」等多くいただいています。そのような方もお任せください、早稲田育英島崎教室では冬期講習期間中にこだわらず個別で授業を段取りいたします。まずは、何なりとお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 12:46:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬期講習生：最終募集</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-70509/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-70509/</guid>
      <description>今年も残すところわずかとなりましたが皆様いかがお過ごしでしょうか！さて、早稲田育英ゼミナール島崎教室では１２月２１日（土）〜１月５日までの間、冬期講習授業を開催いたしますが最近のお問い合わせとして「部活で時間がバラバラなんですけど？」・「何かをさせようと思ってはいるんですけど？」など様々なお悩みやご質問をいただきます。お任せください：早稲田育英ゼミナール島崎教室では生徒様のご都合に合わせた時間と科目をご提案します。それでも不安な方、何なりとお問い合わせください。無料体験や無料テストを実施したのちに授業の割り振り等を検討していきます。まだまだ間に合います、冬期講習及び通常入塾お待ちしております。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 21:20:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冬の特別教室</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-69433/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-69433/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;いよいよ冬が到来しそうな季節になってきましたがいかがお過ごしでしょうか？さて、早稲田育英ゼミナール島崎教室では地域にお住いの小学生向けの「&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;&lt;Font Color=&quot;#1E90FF&quot;&gt;冬の特別教室&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;」を開催します。この冬の教室は最近問い合わせの多かった保護者様の声にお応えするために限定で開催します。城西・一新・花園小学校に通われてるお子様向けです。今後特に重要な英語、早めに取りかかっておきたい&lt;Font Color=&quot;#FF6633&quot;&gt;算数&lt;/FONT&gt;、一生書いていくために必要な&lt;Font Color=&quot;#FF6633&quot;&gt;習字&lt;/FONT&gt;を２か月間：特別料金での開催です。詳しくは教室までお気軽にお問い合わせください！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 17:44:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期末テスト対策</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-68258/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-68258/</guid>
      <description>　　　　　　　　　　　　　１０月も中旬に差し掛かっておりますがまだまだ暑い日が続いております。中学生は中間テストが終わったかと思ったら１１月にはまた、期末テストが実施されます。今年最後の定期テストを乗り切るためにも、早稲田育英ゼミナール島崎教室のテスト対策補講をご活用ください（無料です）詳しくはお電話にてお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 18:47:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜中間テスト対策補講＞</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-67393/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-67393/</guid>
      <description>９月も残すところわずかとなってきました。中学生にとって大切な中間テストがほとんどの学校で１０月初旬に実施されます。早稲田育英ゼミナール島崎教室では、中間テスト対策補講を無料で行います。９月２９日（日）：１０月６日（日）両日ともＰＭ１４：００〜１７：００までです。数多くの生徒さんを受け入れたいのですが数にも限りがございます。さっそく予約をいただいておりますが先着順での受付とさせていただきます。お早目のご予約お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 18:35:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜９月：入塾説明会開催＞</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-66044/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-66044/</guid>
      <description>夏休みもいよいよ後半戦。当塾生は残り少ない夏期講習をみんな頑張って受講しております。さて、９月から２学期がスタートしますが前回（６月）の入塾説明会に続き、９月７日（土）８日（日）に第２回目入塾説明会を行います。早稲田育英ゼミナールはどのような学習塾なのか？今後の塾選びの検討材料に。約１時間程説明させていただきます。その後疑問・質問等にもお答えしていきます。８日（日）午後からは無料体験授業の時間をご準備しております。事前のご予約、ご質問等お気軽にお問い合わせください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 15:28:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>?早起きは三文の得?は本当です！</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-65351/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-65351/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;　下のグラフを見てください。&lt;img src=&quot;http://higashiurawa.waseiku.com/cl_img/img_list/1360/6035.jpg&quot; alt=&quot;『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』&quot; title=&quot;『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』&quot; width=&quot;554&quot; height=&quot;229&quot;/&gt;これは、ある民間団体が小学校高学年から中学生を対象に行った、『睡眠時間・就寝時間と成績との関係性』を表すグラフです。このグラフがあれば、多くの言葉はいらないでしょう。これで一目瞭然。?十分な睡眠?とそれを支える?早寝早起き?という生活リズムか、学習の効率を高めるということです。何もこれは、ただ単に調査の結果だけで言われていることではないのです。医学的な立場からもこの結果を裏付けることが数多く指摘されています。もちろん、この生活リズムさえ整えれば成績が上がるというわけではありませんが、昼間、脳が活発に働くようにし、効率よく学習効果を高めるために、?十分な睡眠??早寝早起き?という生活リズムが大切なのです。夏休みで不規則になりがちな生活リズムですが規則正しい生活を心がけましょう！&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 17:52:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「楽しくをモットーに」</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-65115/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-65115/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;早稲田育英ゼミナール島崎教室では、まず心がけていることはお子様（生徒さん）が当塾に行くのが楽しい・楽しみとなっていただくことを心がけております。楽しく勉強するのと嫌々勉強するとでは学力の結果にも大きく差が出ます。現在、当塾へ通っていただいている生徒さんの多くがそのように感じて勉強に励み、先生たちとのコミュニケーションもばっちりです。是非とも見学及び体験で実感してみてください。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 17:55:06 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>７月・８月の勉強のテーマ 「苦手分野の克服」</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-64870/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-64870/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;「夏を制する者が受験を制する」と言われるくらい、夏休みは受験生にとって大切な時間です。学校で授業のある間は、時間の使い方に大きな差は出ませんが、４０日間もある夏休みは時間の使い方に大きな差が出ます。　腰を据えて勉強できる夏休みは、「苦手分野の克服」をするのに最適です。「夏休みにもっと勉強しておけばよかった」という先輩たちの後悔の声が多いですが、みなさんはぜひ「これまでの人生で一番勉強した」という夏休みにしてほしいものです。定期テストを振り返り、自分のできなかった苦手分野を、この夏休みに克服しておきましょう。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 16:38:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>＜いよいよ夏期講習＞</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-64785/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-64785/</guid>
      <description>島崎教室では明日７月２０日より夏期講習会がスタートします。数多くの方に参加いただきますが、明日以降でも夏期講習申込み受け付いたします。・夏期講習申し込もうと思っていた方・夏休みの計画がまだ立っていない方・夏休みを有意義に過ごしたいと考えてる方など・・・何なりとご相談ください。お待ちしております。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 13:56:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入塾説明会：御礼</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63986/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63986/</guid>
      <description>島崎教室では６月２９日（土）・３０日（日）の２日間、入塾説明会を開催しましたが数多くの方に説明会に参加していただきました（ありがとうございました）その後、問い合わせ多数あり「もう説明会はないのですか？」とのお声をいただいております。ご安心ください・＜個別でのご説明対応いたします＞・＜ご好評につき９月にも説明会を検討いたします＞何なりとお申し出ください・・・。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 20:20:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【夏期講習開校！】</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63961/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63961/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://shimasaki.waseiku.com/cl_img/img_list/1504/5711.jpg&quot; alt=&quot;夏期講習&quot; title=&quot;夏期講習&quot; width=&quot;550&quot; height=&quot;64&quot;/&gt;もうすぐ長い夏休みがやってきます。どの学年であってもこの40日間をどう過ごすかによって、夏休み以降の学力の伸びが大きく左右されることは言うまでもありません。与えられた条件も時間の長さも同じ。でも、結果が出せる人とそうでない人に分かれます。その違いは何でしょうか……？ 「何が何でもやり遂げるぞ」という強い?意志?と、その決意を持続させるための?環境?、そして、良い結果を導くための?方法?がしっかりしているかどうかに、その違いが生まれると私達は考えています。この3つを大切に、万全の態勢で皆さんの頑張りをサポートする早稲田育英ゼミナールの「夏期講習会」。 「頑張ること」の充実感を学ぶ絶好のチャンスです。 「夏期講習会」は、塾選びの判断材料としても絶好の機会となります。 「早稲田育英ゼミナールの夏期講習」で、じっくり学べる個別指導の良さを充分に体験していただき、塾をお決めになる上でお役立てください。&lt;img src=&quot;http://shimasaki.waseiku.com/cl_img/img_list/1504/5709.jpg&quot; alt=&quot;夏期講習_的&quot; title=&quot;夏期講習_的&quot; width=&quot;546&quot; height=&quot;175&quot;/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 13:03:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【ワセイクってどんな塾？】塾のお知らせをメール配信します</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63035/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63035/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://komae.waseiku.com/cl_img/img_list/769/2805.jpg&quot; alt=&quot;安全・安心&quot; title=&quot;安全・安心&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;120&quot;/&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;●授業報告メール　&lt;/FONT&gt;島崎教室では授業報告を&lt;font color=&quot;#66CDAA&quot;&gt;メール&lt;/font&gt;（※携帯、パソコンまたは双方）で配信するというシステムを採用し、ご家庭との連絡を緊密にとります。生徒が受けた授業の内容、授業中の様子、学習進度、宿題はどこを出されているかなど、随時報告させていただきます。&lt;授業報告メール見本&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+2&quot;&gt;●セーフティーメール（入退室時間のお知らせ）&lt;/FONT&gt;入退出の時間に、ご家庭に&lt;font color=&quot;#66CDAA&quot;&gt;メール&lt;/font&gt;を送るようにしております。いつ塾に入ったのか、いつ授業が終わったのかを、すぐに確認できます。ご家庭からの安心と信頼を得られるよう、学習塾として責任を果たしてまいります。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 13:44:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新小学6年生の保護者に向けて</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63033/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63033/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;【自信とやる気が自立心を育てる】　小学校高学年から中学校にかけての時期は、大人になるための基礎づくりをする時期。学歴だけでは太刀打ちできない時代に最も大切な「生きる力」を養うのも、この時期です。生きる力の基本は自立心。そのためには、親が子どもの様子を「よく見る」こと、そして、子どもの話を「よく聴く」ことが大切です。●マニュアルは通用しない　不確実で何が起きるか予測できない現代社会。マニュアルの通用しないこんな時代に必要なのは自分で気づき、考え、判断する「生きる力」です。しかし、多くの子どもは指示されることに慣れ、自分から動く主体性が育っていないのが現状です。  子どもの主体性を育てるには、家庭のしつけ教育が重要。雑誌やテレビなどで子どもの育て方、親子のかかわり方などの情報が出ると、その内容をそのまま実行しようとするご家庭が少なくないのですが、大切なのは各家庭のスタイルに合わせて、わが家ならどういう子育てができるのかということをいろいろ試行錯誤して考えることです。●手を離し、よく見て、よく聴く　個々の家庭に合った子育てのあり方を探り、子どもの主体性を育てるためには、まず子どもをよく観察し、耳を傾け、子どもを受け止めることです。手をかける割合は、成長段階に応じてだんだん減らしていく必要もあります。つまり、「目を離すな、手を離せ」ということでしょう。  子どもたちは、反発と甘えを繰り返しながら成長していきます。反発しているときには離れてそっとしておき、逆に甘えてくるときには受け止めて思いきりかわいがる。 そして、じっくり子どもの状態を観察し、話を聴いてあげてください。「聴く」というのは、「今日は何をしたの」「宿題はやったの」と詰問することではなく、子どもの言うことに耳を傾けることです。 勉強の意欲を妨げるのは、やろうと思っている矢先に「勉強しなさい」と言われることなのです。例えぱ、何か目標を立てるにしても、親が最初から設定してしまうのではなく、まずは子ども自身の考えを聞いてみましょう。「あなたならどうする？」と子どもの考えを聞いてあげる、指示のない指示を心がけるとよいでしょう。●生活体験の差が自立心の差　子どもの自立には、生活体験の差が大きな影響を及ぼします。自分のことを自分でやってきた子どもは、自己管理や時間の使い方が上手。想定外のできごとにも対応でき、自分らしく生活していきます。保護者が指示をしたり、代わりにやってあげたりするのではなく、自分のことは自分でするものだという意識を持たせることが大切です。 洗濯物はかごに入れる、布団は自分で敷くなど、簡単なことから少しずつ、子ども自身にさせていきましょう。ごみ出し役、朝刊を取ってくる役など、日課として何か一つのことに責任を持たせるのもよいでしょう。 学校の課外活動やそのほかの体験活動なども有効です。キャンプなどの集団活動をきっかけに自立心が芽生えることもあります。なるべく社会体験の機会をつくってみてください。●自立心は小さな自信から　保護者は子どもについ苦手なことを指摘するような働きかけをしがちで、得意なことを見つけて伸ばす発言は怠りがちです。しかし、これでは子どもが萎縮してしまい、自立の芽を摘んでしまいます。 自立心は積極性があって初めて養われるもの。積極性を育てるには、成功体験を積み重ねることが大切です。その体験の一つ一つが子どもの自信とやる気につながり、困難な局面を迎えたときの力になるのです。  勉強に限らず何か一つの分野で得意なことを一つ持てるとよいでしょう。何かで自信をつけることがやる気につながり伸びていくのです。少しおおげさにほめてあげるのもよいでしょう。●自立を促す家庭環境　家庭の雰囲気も「生きる力」を左右する大きな要素です。家庭が楽しい雰囲気だと子どもの自立も早くなるようです。まずは夫婦が互いに信頼しあい、互いを尊重し合う様子を見せていきたいものです。 また、小・中学生の段階では保護者との豊富な会話やコミュニケーションが知的好奇心をはぐくむ土壌として重要です。 夫婦がいつも何か関心のあることを語り合っている場面に接すれば、内容は理解できなくても子どもなりに何か感じ取るはずです。そろそろ恋心も芽生えてくる年ごろ。もしそういう話題が出てきたら、これも成長するためのチャンスです。相手の立場を考えることを通じて子どもは成長できるはずです。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 13:07:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新小学5年生の保護者に向けて</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63032/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-63032/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;【自主性を生かしたスケジュール作り】　高学年への入り口に立ったこの時期は、生活のリズムを見直すのにいい機会です。徐々に芽生え始める自主性を尊重し、上手に刺激しながら、子どもと一緒に学習スケジュールを立ててみるといいでしょう。計画倒れで終わらないスケジュール作りのポイントやヒントを整理してみます。●まずは目的・目標を整理　これから迎える５年生という学年は、人格が形成されていく初期段階です。自分がどうしたいのか、どんな大人になりたいのかといった夢や目標が次第に明確になっていきます。自分自身のやりたいこと（目的）ができると、具体的な目標が立ち、行動につながるものです。　まずは子どもと一緒に目的・目標を整理して、高学年に向けた動機付けの機会としてください。当然ながら、目的・目標は変化しても何の問題もありません。試行錯誤の中で様々な分野・方面に興味・関心が向くことが将来に向けての無形の財産になっていくことでしょう。●つまずき始めを見逃さない　４・５年生にかけては学習内容が難しくなり、重要な単元が多くなります。算数では、たし算・ひき算の筆算、分数のたし算・ひき算、小数など計算力の基礎となる単元や、面積・割合などの新しい概念も登場します。　この時期のちょっとしたつまずきは、その後の学習に大きく影響を及ぼすのです。よく「得意科目、不得意科目は４・５年生でつくられる」といわれるのも、なるほどうなずけます。苦手なものはつい後回しになってしまいがちです。ときどき子どもと一緒に理解度を確認し、早めに苦手教科の対策を行いましょう。●スケジュールの上手な作り方　学校や塾の授業時間も増える高学年は、いかに効率よく時間を使うかが大切。しかし、子どもは段取りが苦手です。学習目標達成までのスケジュールを子どもと一緒に考えてあげましょう。　例えば学校の宿題をいつやるのかについて、子どもとルールを決めておくとよいでしょう。その際に大切なのは、「〇〇をしなさい」といった命令ではなく、「〇〇を先にやって、あとは夕飯後一緒に解いてみよう」といった助言です。子どものやる気をうまく刺激してあげましょう。●無理なく続けるひと工夫　スケジュールの中には上手に「ごほうび」や気分転換を盛り込むのも大事です。学校から帰ってから塾に行く前におやつを出して子どもの気分転換となる演出などしてみてください。　また、あまりがんじがらめにしないことも大事です。例えば勉強は開始時刻だけを決めておき、終了時刻は子どもにゆだねるのも一案です。●「量より質」で集中力アップ　勉強は長時間やればよいものではなく、たとえ５分、10分という短い時間でも集中することが大事です。忙しい課外活動などを続けながら勉強も両立している子どもは、自分のやりたいことに時間を割きたいからこそ集中力が発揮できるものです。　短時間学習の習慣づけには、算数ドリルや漢字練習などが手軽でよいでしょう。使いたい教材を自分で選ばせてみるのも、やる気につながります。漢字も繰り返し練習するより、３回できれいに書く、といった目標を設定して練習するといいのです。　また、集中力を高めるには勉強だけでなく、好きなことを好きなだけとことんやらせてあげるのも大事。勉強と関係がなさそうなことでも、とにかく夢中になることによって集中力のレベルが高まるのです。子どもが集中していることをむやみにさえぎらず続けさせてあげるような心のゆとりを保護者が持つことが大切です。●習い事の効用、塾の活用　習い事には集中力アップなどの効用がありますが、高学年になると、勉強が大変になり、やめる子も少しずつ出てきます。しかし、スポーツや音楽などと両立することで生活にメリハリができます。今後の目標につながることであればなおさらです。可能な限りスケジュールに組み込んであげましょう。　また、塾はフル活用するのがおすすめです。ただ授業を受けるだけの場所ではありません。例えば塾の自習室は、家庭と違ってテレビやゲームなどの誘惑もなく、隣で仲間が勉強しているのを見て、自分もやる気になるなどの効果があります。また、わからないときにはすぐ先生に質問できるのも大きな魅力です。&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 13:07:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ホームページ開設、および入塾説明会のお知らせ</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/blog-61757/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/blog-61757/</guid>
      <description>このたび、島崎教室のホームページを開設しました！今後、教室の情報などを随時更新していきたいと思いますので、ぜひご覧ください。また、入塾説明会を以下の日程にて実施いたします。ご興味のある方はお気軽にお問い合わせくださいませ。【入塾説明会　実施日時】6月29日（土）　　15：00〜 ／ 17：00〜6月30日（日）　　11：00〜よろしくお願いいたします。</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 12:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生基礎コース（高１〜高３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8511/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8511/</guid>
      <description>〜 来たるべき大学受験を見据え、基礎力を養成します。 〜■ 高校で使用している教科書に応じたテキストで学習します。■ 定期テスト・内部進学対策にも万全です。高1・2の基本内容を十分に理解できていないと、応用力が要求される大学受験には対応できません。学校の教科書に準拠したテキストを使用し、基礎固めをしっかり行っていきます。また、定期テスト対策や、内部進学対策も行っていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 16:54:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私・国立中学受験コース（小４〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8515/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8515/</guid>
      <description>〜 合格達成を可能にするエキスパートコースです。 〜■ 私・公立中学受験を目標に基礎力、応用力の養成を目指します。■ 志望校判定テストによる進学指導と志望校対策を行ないます。学校の教科書レベルの学習内容を完全に理解し、さらに私・公立中受験に要求される応用力をつけていきます。また、定期的に行われる志望校判定テストの結果により的確な進学指導をおこない、志望校別に受験対策をはかっていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 17:06:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生特進コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8512/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8512/</guid>
      <description>〜 早稲田育英ゼミナールのハイレベルコース。　　　実戦力の練成に最適です。 〜■ 成績上位者にマッチしたテキストにより確実に実力を伸ばします。■ 私立中学に最適。学校の進度に合わせたオーダーメイド授業レベルの高い私立中学では単元ごとにきちんと学習内容を理解しながら、さらに応用力をつけていくにはハイレベルな学力が要求されます。このコースでは成績上位者にマッチしたテキストを使用し、いまよりさらに成績UPをねらえる本物の実力をつけていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 17:19:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生標準コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8513/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8513/</guid>
      <description>〜 中学生のスタンダードコース。　　　基礎力定着から応用力育成まで。 〜■ 高校受験の準備と対策を確実に進めます。■ 中間・期間対策に力を入れ、内申点アップをはかります。高校入試を視野に入れ、各教科ともにしっかりとした基礎固めをおこない、同時に入試科目に照準を合わせた受験対策をはかっていきます。また、中間・期末などの定期テスト対策にも力を入れ、内申点UPをめざしていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 17:19:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生必修コース（中１〜中３）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8514/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8514/</guid>
      <description>〜 中学生に必要な基礎学力の完全理解をめざします。 〜■ 学校教科書に準拠したテキストドリルを使用し、教科書をマスター。■ 「つまずき箇所」までさかのぼり、徹底的に基礎の完成を目指します。学校の教科書に準拠したテキスト・ドリルを使用し、学校の授業進度に合わせて進めていきますから、予習・復習にも最適です。各教科とも単元ごとに徹底した見直しを図っていきますから、苦手科目を克服したいという人にもおすすめです。</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 17:19:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語　:開始:終了　</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8687/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8687/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://nakakuma.waseiku.com/cl_img/img_list/1502/4931.jpg&quot; alt=&quot;作文添削教室&quot; title=&quot;作文添削教室&quot; width=&quot;339&quot; height=&quot;213&quot;/&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;≪早稲田育英ゼミナールは国語力にこだわります≫&lt;/FONT&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;今、様々な場面で国語力が求められています。学校の勉強においても、それは単に「国語」だけにはとどまりません。 数学や理科の文章問題、英語の和訳・要約など、国語力は全ての教科の基本となるものです。 早稲田育英ゼミナールでは、「日本作文指導センター」と提携した月1回の作文添削指導で、文章力・表現力・思考力の基礎を養います。&lt;span style=&quot;background-color: #ffff00;&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;作文・小論文添削実施要項費用&lt;/span&gt;&lt;/FONT&gt;φ　&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;作文（小学生・中学生）&lt;/FONT&gt;　１回コース　　　１，５７５円　３回コース　　　４，７２５円　６回コース　　　８，４００円　８回コース　　　９，４５０円１０回コース　　１０，５００円１２回コース　　１２，６００円φ　&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;小論文（高校生）&lt;/FONT&gt;　１回コース　　　２，１００円　３回コース　　　６，３００円　６回コース　　１０，０８０円１０回コース　　１６，８００円φ　&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;公立中高一貫対策（小６生）&lt;/FONT&gt;１０回コース　　３６，７５０円 &lt;span style=&quot;background-color: #ffff00;&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;実施日程&lt;/span&gt;&lt;/FONT&gt; 【&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;作文&lt;/FONT&gt;】１，３，６，８，１０，１２回（月１回）【&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;小論文&lt;/FONT&gt;】１，３，６，１０回（月１回）【&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;公立中高一貫対策&lt;/FONT&gt;】１０回（月１回） &lt;span style=&quot;background-color: #ffff00;&quot;&gt;&lt;FONT SIZE=&quot;+1&quot;&gt;注意事項&lt;/span&gt;&lt;/FONT&gt; お電話にて随時お申込受付を行っています。お申込いただいた翌月より始めることができます。申込受付後の申込キャンセルによる返金はできません。月１回教室にて作文を書いていただきます。添削が届くまで２０日程度かかります。塾長ならびに教室スタッフの指示に従って下さい。 &lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 13:14:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雑学201306　:開始:終了　</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8686/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8686/</guid>
      <description>&lt;FONT SIZE=&quot;+0&quot;&gt;このコーナーでは、毎月ちょっとした豆知識を紹介していきます♪《６月―水無月（みなづき）―Ｊｕｎｅ》　　梅雨の季節、「雨がたくさん」なのに、「水が無い月」なんだね。おもしろいね。【６月の花言葉】　　　バラ―（赤）熱烈な愛　（黄）薄れゆく愛　（ピンク）満足　トルコキキョウ―希望　かすみ草―清らかな心【６月の誕生石】　　真珠(パール)―高貴、無垢　アレキサンドライト―健康、富　ムーンストーン―知性、物思い　　　　【６月の行事】　  　１日　日本初の天気予報が出される。　２日　カレーの日　４日　虫歯予防デー１０日　時の記念日　　１６日　和菓子の日２６日　露天風呂の日&lt;/FONT&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 13:41:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生標準コース（小１〜小６）　:開始:終了　自由に設定できます</title>
      <link>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8516/</link>
      <guid>http://shimasaki.waseiku.com/course-detail-8516/</guid>
      <description>〜 家庭学習の習慣と学習環境の整備を重視します 〜■ 将来の高校進学を目標に基礎基本の学力を育てます。■ 勉強のための環境づくりと習慣づけを重視します。算・国・理・社の4教科に英語をプラスして教科ごとに基本をしっかり理解できる力をつけていきます。いまのうちから高校進学を目標に定め、学習の目的を明確にします。またこの時期にきちんとした家庭学習の習慣と勉強のための環境づくりを徹底していきます。</description>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 16:29:29 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
