<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>桐杏学園小中高部　恵比寿校</title>
    <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/</link>
    <copyright>桐杏学園小中高部恵比寿校</copyright>
    <description>桐杏学園小中高部恵比寿校。渋谷区恵比寿の学習塾、個別指導塾。受験対策・定期テスト対策など、指導経験堀な講師陣が全力でサポート。体験授業・入塾相談はお気軽に。</description>
    <item>
      <title>小論文対策講座　:開始:終了　月〜土</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-2117/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-2117/</guid>
      <description>A.O入試、推薦入試、一般入試と小論文を受験科目に課している大学は急増しております。特に、A.O入試においては必ずと言っていいほど必要となっております。本コースは、高校生、浪人生を対象として小論文を基礎から徹底的に個別で指導いたします。基本的な書?や構成などを学習した後、実際に書いていく中で添削指導を行います。難関大学（国立大学、慶応大学等）を受験希望の方から、A.O入試対策の方まで、個別での指導になりますので、個々のレベルに合わせて指導させて頂ます。詳細につましては、校舎の方までお問い合わせ下さい。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 14:36:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生からの英作文教室　18:00開始19:50終了　月　火　水　木　金</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-2107/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-2107/</guid>
      <description>本コースでは、中学生で学習する基本的な文法はもちろんのこと、まずは、５文型をしっかり学習するところから始めます。初級、中級、上級と３段階のレベルにクラスが分かれていますので、皆さんのレベルに合わせて、自由に始めることがでます。各クラスの簡単な内容を下砧ほうに載せてありますので、御覧下さい。初級1〜３の各文型ごとにｂe動詞と一般動詞の違いや、疑問文、否定文の作り方。現在、過去、未来といった時制問題など、基本的な内容を徹底して学習します。また、５W１Hの疑問文や、助動詞についても学習します。中級４文型、３文型から４文型への書すえ、比較、不定詞、関係代名詞などの中学レベルの文法を一通り学習します。上級５文型、現在完了形、副詞などの学習と、特殊な構文を学習し、自由に自分の思ったことや、感じたこと、体験などを英語で表現でるように学習します。詳細につましては、校舎の方までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 17:51:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学低学年からの作文教室　16:00開始17:40終了　火・水・金・土</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-984/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-984/</guid>
      <description>気持ちや考えを伝えたり、感じたことを描写したり…言葉は自己を表現する大な手段となります。ただし、作文力を付けるには日々の鍛練の積み重ねがものをいいます。本教室では、毎週少しずつの指導を1年間継続することで、確かな表現力を身に付けさせるカリュラムとなっています。特に、語彙の吸収の良い低学年の時期に、こうした作文指導を受ける効果は高いでしょう。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 17:29:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>グループ指導コース　受講システム　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-764/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-764/</guid>
      <description>学園生全員が希望する学校に合格でるように、確実な力をつけます。そのために、各教科とも時にはハイレベルの学習を行うなど、思考力・応用力を育てることを重視しています。自分自身で考え、主体的に学習することで、君たちが持つすばらしい素質と個栓、大く塵してください。桐杏学園では、教員室を開放して、子供たちの質問や相談にいつでも対応でるようにしています。包容力あふれる教師陣は、子供たちが納得でるまで、とことんめんどうをみます。少しでも分からない点があれば、充分に理解でるまで質問してください。そして、ライバルたちと競いあい、高めあう中で本物の学力を身につけてください。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 21:04:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハーモニー　個別指導　:開始:終了　自由にお選びいただけます。</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-760/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-760/</guid>
      <description>■一人ひとりの個栓塵す！桐杏学園個別指導ハーモニーシステムは、従来の家庭教師システムのように、教師に生徒の指導をまかせるのではなく、指導マネージャーが、指導カリュラムの作成・見直しを行い、さらに毎回の教師の指導内容を検討し、教師と打ち合わせをすることにより、生徒への最適な学習プログラムの作成と指導を行っています。また、「学習の疑」に毎回の指導での生徒の様子・指導内容・進捗を疑し、ご家庭に報告しています。指導マネージャーは、常にご家庭とご連絡を取らせていただあご家庭の望まれる指導を心がけております。このようにハーモニーシステムは、指導マネージャーが常に生徒への指導内容・進捗の管理を行うことによって、多くの皆様より信頼を得ているシステムです。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 22:38:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ハーモニー　在宅学習　:開始:終了　ご自由にお選びいただけます。</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-761/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-761/</guid>
      <description>■ハーモニーシステムをご家庭へ！ハーモニーは桐杏学園各校で行っていますが、「校舎まで行くのが大変！」「指導が夜なので送り迎えが大変！」などの保護者の声がありました。多くの皆様の「ぜひ、家庭でもハーモニーがでないですか」というご要望から誕生したのが、ハーモニー在宅学習サービスです。ハーモニーシステムの「指導マネージャーが指導を管理する」という最大の利点をそのまま生かしたサービスです。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 22:30:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>スーパーハーモニー　特別個別授業　:開始:終了　ご自由にお選びいただけます。</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-762/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-762/</guid>
      <description>■「合格」を勝ち取る受験勉強の決定版スーパーハーモニーは合格を意識したプロ講師によるマンツーマンレッスン（個別指導コース）です。スーパーハーモニーは志望校に合わせた問題作成や生徒に合わせた勉強方で苦手科目の克服や得意科目を塵します。第一志望校合格保障制付こースの「スーパーハーモニー」を軸に受験最後の3か月の「直前必勝スーパーハーモニー」や予備校の講座がなくなる1月下旬からの「最終チェック講座」や2月〜7月期間の「スペシャルハーモニー」等様々なコースを用意しております。また、桐杏学園では生徒に合った授業をモットーとしておりますので、コースにあてはまらないケースでも最適な勉強方を提供します。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 22:30:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>エリート教室（無学年制学習）　:開始:終了　</title>
      <link>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-763/</link>
      <guid>http://tokyogakuen-ebisu.com/course-detail-763/</guid>
      <description>特長は”無学年制進度別進級式”。いつでもどの学年からでもお子さまに合わせて始められます。「少し戻って、弱点を克服したい」「今よりも先に進みたい」など自分を高めたいお子さまに最適です。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 18:26:34 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
