<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>塾や教室の検索ならEdyblo[エディブロ]全国の教室がじっくり探せる塾・教室情報検索サイト！</title>
    <link>http://jukutown.com/</link>
    <copyright>powered by SLASH</copyright>
    <description></description>
    <item>
      <title>白井中の前期期末テスト数学１００点を取りました</title>
      <link>http://jukutown.com/shiroi/blog-154154/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shiroi/blog-154154/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/148/35722.jpg&quot; alt=&quot;230905&quot; title=&quot;230905&quot; width=&quot;320&quot; height=&quot;240&quot;/&gt;当教室の白井中２年生が、前期期末テストで数学１００点を取りました。日頃の成果が実ってよかったです。来週には南山中の前期期末テストが行われます。一人でも多くの生徒が、好成績を上げられるように頑張ってもらいたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 17:06:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/25（（月）まで　小学3年生　国語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154153/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154153/</guid>
      <description>9/25（（月）まで　小学3年生　国語ワークP46〜51</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:37:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/25（月）　小学2年生　国語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154152/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154152/</guid>
      <description>9/25（月）　小学2年生　国語確認テスト数字プリント　1枚</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:36:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/25（月）まで　中学2年生　社会</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154151/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154151/</guid>
      <description>9/25（月）まで　中学2年生　社会</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:34:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/25（月）まで　中学2年生　理科</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154150/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154150/</guid>
      <description>9/25（月）まで　中学2年生　理科</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:33:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/25(月）まで　中学1年生　英語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154149/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154149/</guid>
      <description>9/25(月）まで　中学1年生　英語</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:32:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お弁当</title>
      <link>http://jukutown.com/morijuku/blog-154148/</link>
      <guid>http://jukutown.com/morijuku/blog-154148/</guid>
      <description>子どもたちのお弁当なかなか上手にできません&amp;#128557;弁当作りも勉強も練習あるのみ！普段言っているように、毎日コツコツだね。たまにしかしないとこうなっちゃいます（笑）最近はちょっと過ごしやすくなってきたね。でも、塾内はずっと冷房が必須だけど…今日も待ってるよ〜</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:08:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>○○様</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154147/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154147/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。お店などから、家に郵便物が届くことはよくあると思います。では普段、自分から手紙やハガキを出すことはあるでしょうか。最近では新年の挨拶などを LINEで送る人、中には一斉向けのメッセージで済ます人もいるようですが、メールや SNSなどインターネットを使ったコミュニケーションが一般的になる2000年代の最初の頃までは、お正月になれば、子どもであっても友達やお世話になった人に年賀状を送るというのが当たり前でした。どんなに仲の良い友達からであっても、&quot;○○ ○○ 様&quot; と丁寧に書かれた年賀状が届き、裏に書かれた内容を見るのがお正月の楽しみの 1つとされていました。さて、ハガキや手紙に書くときに使う&quot;様&quot;という字ですが相手の名前に付けたり、状態を表すために使ったり(様子、模様など)、まさに&quot;様様(さまざま)&quot;な場面で使われている漢字ですね。(明日に続きます)</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 15:59:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉強の中身まで程遠い</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/blog-154146/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/blog-154146/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;塾の宿題を期日に提出する。そして、継続的に勉強の時間を確保する。この２点がないと、なかなか勉強の中身まで指導することは難しいなと感じています。まず、宿題を出せない生徒が増えています。これは今通塾している生徒だけの問題なのか、それとも、時代の流れなのかわかりません。また、期日までにやってくるにしても適当に仕上げてくる生徒が多いです。同じ課題を与えても、取り組み方で定着度は変わっていきます。1回では目に見えなくても、1年間積み重ねると結果は明らかに変わります。それではダメだと言っても、結局やらないといけないのは生徒本人。あまり言い過ぎてもかわいそうにも思えますが、言わないとやらないし。継続的に時間を取ってくれる生徒は様子を見ながら、うまくアプローチをしかけていきたいと思いますが、ヒントだけ与えて、後は自分で勉強スケジュールを考えるように仕向けます。そうでないと、与えらえるのを待つだけになってしまい、高校に入ってから困ります。なお、過去、高校受験期において、毎日同じ時間に来て好き勝手と言ってはあれですが、自由に勉強していた生徒は高校に入ってからもさらに伸びているようです。勉強の仕方が身についている証拠だと思います。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 12:02:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【都立中】少子化時代の受験対策</title>
      <link>http://mita-gakuin.com/blog-154145/</link>
      <guid>http://mita-gakuin.com/blog-154145/</guid>
      <description>図らずもタイミングよく、９月１１日午前のスタッフ日記で都立高校で男女別定員の廃止についてふれた直後の９月１１日午後に、東京都教育委員会は２０２４年度からの男女別定員廃止を正式に発表した。最後に私立学校協会の理解と承諾を受けた上での発表となった。報道各社が一斉に報じた。性別により合否が分かれることがないようにすることが、男女別定員廃止の理由だとしているが、実はそれだけが本当の理由ではなかったのではないかと勘繰っているところだ。全国を見渡すと、人口減少が著しい都道府県や地域ほど、公立高校だけでなく私立高校も定員割れが顕著になってきている。設備や教員などの削減は急にはできないから、今後も恒常的に定員割れの状態が続いていくことになりそうである。そんな状況が見込まれる中で男女別に定員を設けるなどという悠長なことは言っていられないことを東京都教育委員会も理解したのではないだろうか。人口減少は東京都であっても例外であり続けることは難しい。全国でまだはっきりと人口減少に入っていない都道府県は、東京都、愛知県、滋賀県くらいしかない。いずれ、これら３都県も人口減少の波に呑み込まれる可能性があると考えるのが妥当であろう。多くの高校は災害時の避難場所にもなるし、地域の交流の場にもなるのだから、できることなら廃校にしたり再開発したりせずに存続させたいと考えているのではないだろうか。いずれ日本の公立高校の多くは、アメリカの高校などのように、あるいは日本の義務教育学校の小中学校のように、誰でも入学できる地域の学校になっていくのではないかと考えている。競争試験を勝ち抜かなければ入学できないような公立高校は、東京であれば、日比谷などの重点校や、駒場などの特別推進校や、三田などの推進校や、都立中高一貫校など、ごく一部の進学指導校に限られるようになっていくであろう。人口減少と少子化がさらに進めば、国公立大学ですら存続が怪しくなっていくと予想される。文部科学省は、さまざまな施策を企画して、教育研究予算を重点的に配分する国立大学を、全国で１０校程度に絞り込もうとしている。当然に、地方国立大学は存続のための資金が不足するようになっていくであろう。すでにいくつかの名門国立大学が合併をしているが、これからも国立大学の合併や統合は避けられないだろうと考えられる。問題は公立大学で、自治体の予算規模が小さいと、大学運営費用が捻出できなくなる可能性がある。国立と公立では運営母体が全く違うので国立大学との合併や統合も容易ではない。今後どんな動きとなるのか予想が難しい。実質廃校となるかもしれない。こうした状況下、すでに大学は全入時代を迎えている。大学生になりたいのであれば誰でもなれる時代になっているのである。当然に大学卒の学歴の意味も大きく違ってきている。大卒を高学歴と呼ぶのは、もはや時代遅れである。どの大学や大学院で、何を学び、何ができるのかが、より重要になっていくであろう。高校はすでに全入時代に突入して久しいが、大学も全入時代になった。それでも尚、高度経済成長期のような受験勉強こそ受験対策だとする方針は、かなり時代遅れになりつつある。私立大学だけでなく国公立大学も、一般入試よりも総合型選抜や学校推薦型選抜を重視するようになってきている。そこに明確な偏差値など存在しえない。より高い偏差値の学校に合格し卒業することが、成功や幸福を保証するような時代（そう妄信された時代）は、すでに過ぎ去った。それにもかかわらず、難関私立中学受験専門塾に、猫も杓子も群がるような状況が続いていることには、異様さを感じずにはいられない。進学先で、何を学び、何を身につけ、どのように活かし、どう活躍していくのかが、より重要になりつつある。その視点で受験校を選び、そこに向けて取り組むことが、真の受験対策と呼ぶにふさわしいのではないだろうか。＜お知らせ＞ホームページをご覧のみなさまにお尋ねします。次のコースの募集復活についてお問い合わせを受けることがございますが、どの程度のご希望者がいらっしゃるかを確認したいと思います。■都立中リベンジコース（中学生）■都立中チャレンジコース（小学生）■楠隼中合格コース・楠隼中チャレンジコース（小学生）ご興味のある方は、ページ下部にございます「お問い合わせ」機能から、ご連絡をいただけますでしょうか。上記以外にも復活や新設をご希望されるコースがございましたら、おなじ手順でご連絡をください。ご要望が多数ございましたら、コースの復活や新設を検討いたします。&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://b.blogmura.com/juken/juken_kouritsuikkanschool/88_31.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 公立中高一貫校受験へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_ikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://b.blogmura.com/juken/juken_ikkanschool/88_31.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 中高一貫校受験へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_ikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://blogmura.com/profiles/10901840?p_cid=10901840&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://blogparts.blogmura.com/parts_image/user/pv10901840.gif&quot; alt=&quot;PVアクセスランキング にほんブログ村&quot; /&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 11:38:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154144/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154144/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「人への親切、世話は、慰みとしてしたい。義務としてはしたくない」菊池寛（日本・小説家、劇作家、ジャーナリスト、実業家、文芸春秋社創設者）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:50:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中高一貫校 〜推奨編〜</title>
      <link>http://jukutown.com/keihatsukan/blog-154143/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keihatsukan/blog-154143/</guid>
      <description>現在は個性を尊重する時代です。世の中には、選択肢も多くなり、中高一貫校もまた選択肢の一つです。興味を持つタイミングは子どもによって様々です。また、やる気の持続期間も様々です。受験期をどこで迎えるか、個々に違いがあってもいいでしょう。主体はやはり勉強する本人です。やる気のある子に口出ししたり、逆にやる気のない子を見守るという言葉のもとに放っておいたりせず、タイミングを見極めていきたいです。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:13:55 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１の１学期数学はずっと使うものです</title>
      <link>http://jukutown.com/zeroschool/blog-154142/</link>
      <guid>http://jukutown.com/zeroschool/blog-154142/</guid>
      <description>２学期の中間テストは『１次方程式』がメインです１学期で学んだ正負の数や文字式が理解していれば解くことができますまだ正負の数や文字式で符号の間違い文字と数字を足してしまう間違いをしている場合はかなり厳しい結果になります【例題】−５−３＝−５＋３＝５＋３＝５−３＝３ａ−５＋ａ＋３＝−５−３ａ＋７ｂ−３＝最低限以上の問題を解く力が必要です（解答：−８、−２、８、２、４ａ−２、−３ａ＋７b−８）解けない場合は今からでもしっかりと１学期の復習をしていきましょう#ひばりヶ丘　#新座市　#小学生#中学生　#保谷　#東久留米　#西東京　#学習塾　#高校受験　#無料体験　#定期テスト　#ゼロスクール　#少人数　#個別指導　#数学　#不登校　#フリースクール　電話番号　042-439-8053メールアドレス　zeroschool17@gmail.com</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:11:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大企業を辞めたのは想像力がなかったから</title>
      <link>http://jukutown.com/keenwit-kokugojuku/blog-154141/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keenwit-kokugojuku/blog-154141/</guid>
      <description>こんにちは。ＫＥＥＮ　ＷＩＴ　国語塾の京谷良輔です。私は大手鉄道会社を２年で退職し、学習塾の世界に進みました。今思えば、大企業を辞めたのは、想像力がなかったからです。自分の仕事が直に接さない他者の役に立っていることを、想像できなかったからです。大企業で働き続けるには、想像力が必要だと思います。さて、今は学習塾経営者として、生徒様や保護者様と直に接しています。だから、想像力がなくても、自分の仕事が他者の役に立っていると実感できます。それは良いのですが、３年前、想像力が必要な仕事を新たに始めました。映像授業です。映像授業の場合、目の前に生徒様がいません。会ったことのない生徒様もいます。彼らがどのように取り組んでいるかは、想像するしかありません。彼らの様子を想像しながら、授業や添削をしています。大企業の退職から１３年。少しは大人になり、想像力がついていればいいなと思いつつ、映像授業も頑張っています。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:10:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月18日より新規生募集再開！</title>
      <link>http://kobetu-mystep.com/blog-154140/</link>
      <guid>http://kobetu-mystep.com/blog-154140/</guid>
      <description>満席の為、新規生徒様の募集を停止していましたが、9月18日から新規生徒様の募集を再開いたします！既に満席の曜日、時間帯があるため、一部時間帯のみの募集再開となります。詳しい空き状況は教室まで直接お問い合わせください。※満席となり次第締め切ります。※体験授業をご希望の方はお早目にお電話（045-507-7716）にてご予約下さい。　</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:09:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悪い方に考える</title>
      <link>http://jukutown.com/keishin-school/blog-154139/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keishin-school/blog-154139/</guid>
      <description>勝手にInformation　　　　　　　　　令和５年９月　　　　　　　　　　悪い方に考える　似たようなことでも言い方によって印象が変わる。「常に最悪の場合に備える」と言えばプラスの評価だが「いつも悪い方に考える」と言えばマイナスの評価だ。　教室でご一緒している三浦先生は外出時、どんなに晴れていてもバッグの中に傘を携行とのこと。教室の帰り道、突然の雨に慌てる千竈の傍らで彼女だけは動じない。静かに傘を出してさす動作のかっこいいこと。「悪い方に考える」準備を怠らなければ、悪い結果は避けられることを学んだ。　「自分の言葉が通じなかったらどうしよう」と悪い方に考えるのは今も変わらないが、生徒と話す時は「どうすれば誤解されないだろうか」と悩みつつ準備をします。もっとも日常会話では割とぼんやりしていて・・どうしても詰めが甘いのです。悪い方に考える性格が幸いすることを願いつつ、どちらも悪い結果を避けたいと思っている点は同じだ。加茂、長命ヶ丘、南中山にお住まいの皆様＜9月無料体験学習＞対象：3才&amp;#12316;高校生期間：2週間4回　ご希望の方は教室までご連絡下さい。　　　０２２（２７７）３５６７　　　０２２（３７８）６４７７（教室）</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:08:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テストの答案返却が始まりました！</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsei/blog-154138/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsei/blog-154138/</guid>
      <description>定期テストは「得点結果」以上に、「答案内容」が大切です。新成ゼミナールの塾生たちは、各自の定期テスト答案と問題用紙を塾に提出しなければなりません。そしてその答案内容は塾長がすべて目を通し、「生徒面談・保護者面談」に活かしています。塾生数の少ない個人塾だからできるワザだと考えています。「問題レベル」「ケアレスミス・計算ミス」「字の丁寧さ」「試験範囲の暗記の準備不足」「応用問題・記述問題のデキ」など、得点ではわからないところをしっかりと見ます。「間違えかた」を見れば、生徒のチカラはだいたいわかります。ですから新成ゼミナールは「生徒の学力を正確に把握している塾」という自負があります。通塾生は９月に保護者面談を行います。通塾していないご家庭に関しても、「学習相談」は随時受け付けていますので、お気軽にお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 08:07:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今週の空席状況</title>
      <link>http://kameido.waseiku.com/blog-154137/</link>
      <guid>http://kameido.waseiku.com/blog-154137/</guid>
      <description>９/１１（月）17:00-18:20　満席18:30-19:50　残り１席20:00-21:20　満席９/１２（火）17:00-18:20　満席18:30-19:50　満席20:00-21:20　残り１席９/１３（水）17:00-18:20　満席18:30-19:50　満席20:00-21:20　残り３席９/１４（木）17:00-18:20　満席18:30-19:50　満席20:00-21:20　満席９/１５（金）17:00-18:20　満席18:30-19:50　満席20:00-21:20　満席９/１６（土）17:00-18:20　満席18:30-19:50　残り１席20:00-21:20　満席</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:38:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人に見せるなら美しい解答解説をしたいわけで（笑）</title>
      <link>http://kirameki-seminar.com/blog-154136/</link>
      <guid>http://kirameki-seminar.com/blog-154136/</guid>
      <description>お昼前にポツリポツリと雨が降り出して、そのあとしっかりと雨。下校時間帯にはやみましたか。気温も下がって秋へと進んでいるようで。叡中の3年生から課題の質問。以前、帰り間際に声をかけられて、高校入試問題でもあったので解説に時間がかかりました。ふつうに日曜特訓の授業などで問題解説をする感覚ですね。お迎えのお母様に随分と待っていてもらいましたけど。そのようなことで、塾に来たら、まず、最初に言って、と。本日は、最初にポンとプリントを渡してくれましたけど( ´艸｀)おそらくどこかの入試問題。いわゆる総合問題の形式なので、大問の中に小問が3問。その問い1と問2は解けたらしく、最後の問い3がわかりません、と生徒。こういう場合、いきなり問い3だけを解いて説明することはまずありません。ちゃんと生徒が最初の問い1から解いたのと同じように手順を踏まないとダメなわけで。あはは、解きました(^^♪どのくらいのレベルかというと、解けたら、膳所、石山は狙えるかな、というレベルではないかと。他のもので例えるなら、「新研究」の各単元見開き4ページの4ページ目のB問題最後の問題という感じ。まあ、それなりの難問です。たまに「新研究」のそういったところの説明をすることがありますね。質問してくる生徒は、解説を見たけれど分かったようでわからないかなあ、と。まさに、そこのところが膳所、石山ラインなのです。ガンバレ♪他の誰かに説明できるようになったら理解できているはずなので、友だち同士で試してみるのがおすすめです。ぜひ&amp;#127925;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 21:51:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八王子優遇</title>
      <link>http://minamino.waseiku.com/blog-154135/</link>
      <guid>http://minamino.waseiku.com/blog-154135/</guid>
      <description>こんばんは。今日は、八王子市の話題です。。。ここ昨今、都立高校が第一志望で私立高校が第二志望という形態が多いのは変わりはないのですが、その第二志望を安全に確保(併願優遇または入試相談)、つまり、都立に不合格の場合、入学出来る権利を確保する為には、内申が必要でその私立高校が示す基準を満たしているのが条件となります。そして、その内申に加点出来るものとして、検定試験(漢検・英検・数検)類は、良く知られていますが、もう1つ美味しい加点が、八王子市にあります。それは、「八王子優遇」・・・八王子の私立高校が、八王子市在住の生徒を優遇するというものです。最近、少しずつ増えてきている感じはしますが、入試パンフなどにズバリ書いてあることが少なく、その基準値資料にも載っていないことが多いので、一度気になった学校があれば直接確認してみるのはありですね。もちろん、我々塾やもその学校名はだいたい知ってはおりますが、全てではないですし、やめる場合もある(高校の先生談)とのことなので、最新情報をチェックすることをお勧めします。また、ポイント的には1ポイントですが、この1ポントで救われるケースは何度も見てきました。。。1ポイント違うだけで、選べる私立高校は増えてくるんです。。。ではでは。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 18:17:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/16（土）まで　中学1年生　国語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154134/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154134/</guid>
      <description>9/16（土）まで　中学1年生　国語</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:19:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/16（土）まで　中学3年生　数学</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154133/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154133/</guid>
      <description>9/16（土）まで　中学3年生　数学</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:16:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本</title>
      <link>http://jukutown.com/morijuku/blog-154132/</link>
      <guid>http://jukutown.com/morijuku/blog-154132/</guid>
      <description>夏期講習が終わり、ちょっと時間ができたので、「読書の秋」としてみました。東野圭吾、湊かなえが好きで、何冊も読んだけど、やっぱり面白い&amp;#128522;みんなも好きな作家ができるくらい本を読んで欲しいな〜あっ、勉強で忙しいから本を読む時間なんてないか！&amp;#128526;今日も待ってるよ〜</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:07:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ほのちゃん創作藤岡歩物語掲載しました。</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/blog-154114/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/blog-154114/</guid>
      <description>秋チャレンジ『自叙伝創作』が始まりました。 安藤伸江自叙伝を藤岡歩物語としてほのちゃんが創作して下さいました。どうぞお楽しみください。ほのちゃん創作の『藤岡歩物語』はこちらからお入りください</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 15:43:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生の２学期中間試験の範囲が・・・</title>
      <link>http://plus1shinozaki.com/blog-154131/</link>
      <guid>http://plus1shinozaki.com/blog-154131/</guid>
      <description>狭いです。地元の篠崎二中の試験範囲が手に入りましたが・・・・まあ当たり前ですが、６月末に前回の試験があり７月の２０日分と９月の半月分くらいですからね今年から江戸川区は小中で８月３１日まで夏休みになって例年より試験と試験の間が短いのですこれは期末試験の範囲の増量確定ですね今回は試験範囲が狭い分、対策しやすいのかはたまた応用問題や初見が増えるのか、問題数の増大、配点の増大も考えられます提出物は早めに完成させて、深く細かく試験勉強を取り組む必要もありそうです。他の篠崎・瑞江地区の中学校はどうなることやら？P1では中３受験生の追い込み支援、中１、中２、高１、高２などの学校定期試験対策など入会募集中です勉強は１日でも早期に始めないと目標に間に合いませんまずはお電話でご相談ください定期試験準備、高校受験準備などお早めにご相談ください現在中３・中２・中１小学生補習、高校生学校型推薦狙い中堅下位大学一般入試狙いなども募集しております新しいブログのホームページはこちら******************************************************************■□　plus1で一緒に成績をＵＰしよう！　□■江戸川区　都営新宿線　瑞江駅　篠崎駅から徒歩圏内、一之江、小岩から通学圏内で個別指導塾をお探しの方、是非お気軽にお問い合わせください。中学受験（偏差値50くらいまでのゆるやか中学受験）都立高校受験（城東、江戸川、葛西南、小岩、葛西工科、第三商業、紅葉川・篠崎・日本橋・葛飾野など）私立高校単願試験大学受験（学校型推薦、共通テスト・一般）に対応しております。各学校の偏差値、出題傾向、ボーダーライン等のご相談にも応じます。１：２までの完全個別指導です。転塾・新規の塾選び・各種学習相談　も受付中です。http://plus1shinozaki.com/教室直通電話番号　03-3698-6641</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 15:11:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参考書の使い方</title>
      <link>http://keishinseminar.com/blog-154130/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/blog-154130/</guid>
      <description>皆様こんにちは、啓新セミナー代表の大谷繁樹です。昨日の日曜日は、『空の日』のイベントで新潟空港へ。子どものイベントとか思いきや、大人も十分楽しめるイベントでした。（マニア風な方がたくさんいて、びっくりしましたが・・・）海上保安庁の救助デモンストレーションや歓迎放水アーチ、県警や自衛隊のヘリコプター展示、・・・すごく暑い中でしたが、普段目にすることがないようなものをたくさん見ることができて、親子ともども大満足の1日でした。　　今年の高校生は、人数はさほど多くはないのですが、学校も学年もバラバラですので、毎日せっせと授業準備（と言ってもチャートを解いているだけですが・・・）をしています。白・黄チャートは、数・Aから数まで解いたのですが、今年は、青チャートを使っている子がほとんどですので、数・Aから数・Cまで毎日がんばって解いています。以前も書きましたが、やっぱりチャートはいいですね。動画解説もあって。（残念ながら数・Cはまだ準備中ですが・・・）模範解答はわかりやすく丁寧に書いてありますし、別解も豊富に載っていて、「この場合はこの解き方では煩雑なる・・・」等のコメントもあって、すごく使いやすいですね。【例題】を読んで理解する→【練習問題】を例題を真似て自力でチャレンジする　を繰り返せば、確実に力は付きますね。白、黄、青と3種類解いてみると、レベルの違いがはっきとわかりますね。基礎を徹底させたい人は『白チャート』基礎と標準的な問題を押さえた人は『黄チャート』標準的な問題を繰り返し演習したい人は『青チャート』3種類すべて解けば、基礎から応用まで対応できていいのですが、なかなか時間的に余裕が・・・でも、今使っている（学校で購入した）チャートが、解説を読んでもよくわからない問題がほとんどならば、1ランク下のチャートを購入した方が、効果があると思います。逆に、今使っているチャートが動画解説などを観なくても、ほぼ自力で解けるようであるならば、1ランク上のチャートに変えた方がいいかと思います。あとは使い方。せっかくすばらしい参考書を持っていても、使い方を間違えば、効果はありません。先ほども書きましたが、チャートの模範解答は、その問題を解くための最短経路です。ですから、その通りにやらなければまったく意味がないのです。模範解答を完璧にコピーして、使いこなせるようにする。高校数学の勉強法はこれに限ります。模範解答を無視して、中途半端に自分勝手な解き方をする、あるいは、「解き方は違うけど答えがあっていればOK」としてはダメなのです。高校生の成績は、参考書の使い方次第で決まります。ぜひ一度、自分の参考書の使い方を見直してみてください。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:29:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夕方注意</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/blog-154129/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/blog-154129/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;今日は11時前後に大雨が降っていました。昨日も夕方ごろ、瞬間的に大雨が降りました。雨が降りそうでなかなか降らず、いきなり土砂降りにあうというのが最近の天気の傾向です。特に気温が下がり始める夕方に起こる傾向は多く、夕立というやつですね。タイミングが悪ければ、家を出てすぐなんてもこもありますので、雨具は携帯しておかないといけませんね。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:42:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>キャベツの葉っぱ</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154128/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154128/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。理科の時間などで、植物について習うことがあるかと思います。植物の葉は、効率よく光合成をするため上下に重ならないように成長すると習います。ここで野菜のキャベツを思い出してみましょう。みなさんが知っている、お店で売られているキャベツは主に葉っぱの部分です。(芯が茎です)見ての通り、それぞれの葉っぱが体を包み込むように完全に重なり合っています。これでは効率よく光合成をすることはできないでしょう。キャベツのご先祖にあたるケールは、葉っぱが丸まってはいませんが、その野生種の中に葉っぱの丸いものが存在し、人がそれを利用して品種改良によって丸い植物、キャベツを生み出していきました。一見すると自然界では不利な体をしていますが、葉っぱがぎっしりでボリューミー、内側の葉が虫害などに会いにくいといった、農作物としての利点が生産者に好まれたと思われます。まさに人によって生み出され、現在まで生き残った植物と言えるでしょう</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 11:37:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【都立高】女子有利に動く高校入試</title>
      <link>http://mita-gakuin.com/blog-154127/</link>
      <guid>http://mita-gakuin.com/blog-154127/</guid>
      <description>有名大手予備校講師が「女子は中学受験して私立中高一貫校に進んでおいた方が良い」と発言したことで、物議をかもしているようだ。数年前、このスタッフ日記でも、高校入試では女子の志望校の選択肢が限られる趣旨の記事を書いた。しかし、それは数年前までのことだ。難関私立女子校が次々に高校募集を停止し、伝統私立女子校が次々に共学化して、女子の定員が減少する一方で、都立高校は男女別定員を堅持していたために、高校入試で女子が激戦化していたためだ。一方で、私立中学入試では女子は全入時代を迎えていたので、女子は高校受験を選択するよりも中学受験を選択した方が有利だと判断したためだ。その後、情勢は大きく変化した。最も大きな変化は、都立高校の男女別定員の緩和である。東京都教育委員会は、これまで一部の高校で実施していた男女別定員１０％緩和を、２０２２２年度から原則全都立高校へ導入し、２０２３年度には緩和率を２０％に拡大し、そして２０２４年度入試からは男女別定員の完全撤廃を計画している。つまり、都立高校入試における制度的な女子不利の状況は、完全になくなるということだ。むしろ、これまで相対的に有利だった男子が、実質的に不利に転じる。男子は私立中学入試ではもともと極端に不利な状況が続いていた。男子校と共学校の男子定員を合わせても、私立中学入学希望の男子は約８０％しか入学できなかった。この状況は今後も当面は変わらない。私立中学入試で全敗する男子は、毎年約２０％いたのである。一方で、私立中学入試における女子は、見栄を張ったり、我がまましなければ、併願校のどこかには合格できる状況が続いていた。今後も続くと予想される。高校入試における女子の不利は、制度的には解消に向かう。少子化が続くので一時的になる可能性はあるが、逆に、男子の不利は中学入試だけでなく高校入試においても際立つことになる。話しを戻すが、有名大手予備校講師の発言は、少なくとも数年古い情報による判断だと言わざるを得ない。入試状況は常に動く。ただし、女子が有利であるためには、これまで通りに「高内申」で「コツコツ受験勉強」を続けれらた女子に限られる。多くの女子にとって、さして有利な状況には動かない。もともと、全体の傾向として、女子は高内申低偏差値、男子は低内申高偏差値の傾向があった。都立高校は内申３０％、学力試験７０％である。高内申なだけでは合格は難しい。低内申で低偏差値の女子は、そもそも、制度的な女子有利への変化を享受できない。低内申だが高偏差値の男子と、男女混合となった定員で、競い合うことになるからだ。中学受験はせずに高校受験を目指す女子こそ、男子以上に、小学校の内からしっかりと学力を醸成しておくべきである。保護者は、適切で適時な情報を入手できるような体制を、しっかりと整えておくべきだ。大手の営利誘導情報に惑わされていたら、入試制度がどう変化しても、子の成功は期待できない。&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://b.blogmura.com/juken/juken_kouritsuikkanschool/88_31.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 公立中高一貫校受験へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://blogmura.com/profiles/10901840?p_cid=10901840&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://blogparts.blogmura.com/parts_image/user/pv10901840.gif&quot; alt=&quot;PVアクセスランキング にほんブログ村&quot; /&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 10:28:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154126/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154126/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「次の心得を守れば、十中八九成功する──自信を持つこと、そして仕事に全力を尽くすこと」トーマス・ウッドロウ・ウィルソン（アメリカ・第２８代アメリカ合衆国大統領、、政治家、政治学者）【人物紹介】</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 09:28:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学指導法セミナーもやります</title>
      <link>http://ozakijuku.com/blog-154125/</link>
      <guid>http://ozakijuku.com/blog-154125/</guid>
      <description>数学の指導法セミナーを実施するのは，１０月２９日（日曜日）朝９時半〜１２時こちらもぜひご参加ください。対象は，理科と同様，他塾の先生，学校の先生，大学生，塾生の保護者です。申込は前日までにメールにて→info@ozakijuku.com受講料は１１０００円（税込）です。数学に関しては，そんなに教え方に違いがあるの？と思われるかもしれません。ですが，おそらく普通の数学の先生が教えるのとウチの塾では大きくテイストが違うハズです。今日も日曜特訓と平行して数学の特別授業をやりました。今までにない「視点」を持つことができたのではないでしょうか。誤解されている方が多いかもしれませんが，学校の数学の先生と一般的な塾の数学の先生では，どちらが教え方がうまいと思いますか？なんとなく塾の先生の方が教え方がうまくて，学校で理解できなかったことをわかるように教えてくれそうでしょ？これも，おそらく全部ではないでしょうが，たいてい学校の先生の方が上手ですよ。塾の先生ってのは，たまに「当たり」の先生がおられるでしょうが，たいていポンコツです。特に難関大学理系に合格したという大学生講師なんかは最悪でしょうね。自分が解けることと，生徒にうまく教えるのは別の能力です。その，ポンコツ塾講師よりも上等のハズの学校の先生方がどうしてもたどり着けない領域にウチの塾があります。そのヒミツをお伝えするのが今回の数学指導法セミナーです。ちゃんと教えている「つもり」の数学の先生方は，ぜひプライドを捨てて受講しに来てください。見落としていたモノを拾うことができると思います。セミナーのポスターはコチラ　　↓&lt;a href=&quot;http://ozakijuku.com/cl_img/img_list/578/35712.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;数学指導法セミナーのポスター&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/img/juken_highschoolteach88_31.gif&quot;  width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 高校受験（指導･勉強法）へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/img/earthscience88_31_lightred_3.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 科学ブログ 地学・地球科学へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/</description>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 17:28:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去問を解くだけでは勉強になりません。</title>
      <link>http://kirameki-seminar.com/blog-154124/</link>
      <guid>http://kirameki-seminar.com/blog-154124/</guid>
      <description>朝から夏の延長戦のような天気。気温も上がってきましたか。お昼過ぎに一雨。軽く打ち水ですね。その後しばらくしたら、また晴れてきました。まだまだ残暑の9月初旬。中学3年生は夏で部活も一段落。クラブチームもそろそろ区切りでしょうか。学校では高校受験教材の斡旋もあって、いろいろなものが専門業者を通して販売されているようです。たまに何を買ったらいいでしょうか、と生徒から相談を受けることもあります。アドバイスはしますが、あとは自分で考えてみるようにと伝えています。勉強の取り組む順を並べてみると、まず、教科書。これとノートだけで基本は大丈夫だと思います。よく、東大生が教科書だけで勉強しました、とか本などで言っていますが、確かに100%理解していれば基本は大丈夫でしょうね。次に中学2年生の冬から中学3年生の4月くらいに購入する「新研究」などのまとめ教材。これ5教科5冊あれば受験勉強のベースは整います。最近は中学校によっては「新研究」の購入は希望者だけ、というところもあるようで。これ、塾では買えませんので、学校で買う機会があれば迷わず買ってください。受験生にとってはある種バイブルのようなものですから。「教科書」と「新研究」でほぼ態勢は整います。さきほどの斡旋でよく見聞きするのが最新高校入試問題集の類。これはいろいろな出版社からそれぞれの思いと狙いで構成されたものが出されているので、学校の先生や塾の先生に聞いてみるのもいいでしょうか。塾ではおススメのものをそろえて使っています。そろそろそれらの過去問と呼ばれるものにチャレンジする時期になっていきます。積極的に取り組むのはいいですが、やたらとやったらいいものでもないです。出来ないところがあったら、解説を見る、教科書や新研究を見るなどして基本をマスターしてください。最新高校入試問題は最新の入試問題に触れて即戦力を養うことと、存分に戦えなかったところの点検をするところに意義があります。やみくもに戦いに挑むだけではだめで、戦う前に相手のこともよく知らないといけません。問題集の解説は詳しいので、〇と×だけで終わらせずにちゃんと説明をよく読んで理解を深めていって下さい。このあと、塾では受験対策講座も進めていきますから、自分の勉強とあわせて効果的に取り組んでいって下さい。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 16:55:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷たい物を急いで食べると...</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154123/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154123/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。夏の終わりが近づいて来たと感じる暑さになってきましたが、この夏、かき氷を食べたでしょうか。冷たい食べ物は暑い夏には欠かせない物ですが、急いで食べると頭が痛くなりますので注意しましょう。しかしなぜ、冷たい物を早食いすると頭痛になるのでしょうか。簡単に言うと・喉の刺激を脳に伝える神経が、急激な冷気を痛みと誤認してしまうため。・体が喉を温めようとして血流を増やそうとすることで頭の血管が膨らむため。以上のどちらか、あるいは両方と言われています。つまり、はっきりとは分かっていないと言うことですね。こんな身近な症状の仕組みが解明されていないのは何とも不思議ですが数分ほどで収まる現象なので、医療的にもあまり重要視されていないからかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 14:02:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154122/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154122/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「自己の責務をまっとうせよ！　その努力でのみ、自分の真価をを知ることができる」ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ(ドイツ・詩人、劇作家、小説家、自然科学者、政治家、法律家)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 08:47:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日の沈む方角が南寄りになってきましたよ。</title>
      <link>http://kirameki-seminar.com/blog-154121/</link>
      <guid>http://kirameki-seminar.com/blog-154121/</guid>
      <description>秋らしい天気になってきましたか。どうだろう。昼間は、まだ夏の終わり、残暑。夕刻、つるべ落としのような日没。日の沈む方向も南の方になってきましたよ。もうすぐしたら秋分か。つるべ落とし。鶴瓶さんとは関係ないです。……朝顔やつるべ取られてもらひ水／加賀千代女……時代劇では長屋の一角に見られる井戸の水汲み装置。小学理科や中3理科で出てくるあの定滑車を使って、滑車にぶら下がった縄の先に桶がくくられたもので井戸の底の水を汲みだす。朝顔のツルが縄に絡まって、そのツルをとってもいいのだけれど、アサガオの花は美しいからそのままにしておこう、隣の家の水がめの水をもらうことにするか。今でも、このタイプの井戸はどこかでは使われているのかも。オジサンの子どもの頃はふつうに田舎ではよく使われていました。ただし、手押しポンプでくみ出す機械式でしたが。結構コツが必要で、慣れるまで一苦労。ちゃんと出来るようになった時は、ちょっと大人になった気分でしたけど。ところで、鶴瓶さんのドラマ。このあとどうなるのだろう、という展開。ハッピーエンドらしいのですが。さて、夏休み明けのテスト。今週後半はそろそろ返却のようです。中間テストや期末テストのように範囲が決められたものじゃないから、実力テストのようなところもあります。夏休みの課題の教材に沿った「まとめテスト」のようなものもあり、夏休みの学習点検の意味合いもあるのだと思います。返却されたものは見直して、点検しておくのがいいですね。さあ、学校の授業もドンドン進んでいますよ。部活の秋季大会や文化祭など行事もいろいろとありますから、スケジュールをよく見て勉強の時間を作っていって下さい。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 19:04:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教員向け理科指導法セミナー10/29にやります</title>
      <link>http://ozakijuku.com/blog-154120/</link>
      <guid>http://ozakijuku.com/blog-154120/</guid>
      <description>ウチの塾の授業ノウハウをすべてお伝えする教員向けセミナー。今年は１０月２９日（日曜日）に理科と数学を実施します。ぜひご参加ください。対象は他塾の先生，学校の先生ですが，塾生の保護者もOKです。教員志望の大学生もぜひどうぞ。今日は理科のご案内。日時：１０月２９日（日曜日）　　　１３：００〜１５：３０場所：尾崎塾別館　高槻市富田丘町（本館に来ていただければわかるようにしています）内容：大学受験に向けての物理と化学の内容。生徒からの信頼を得られる様々なノウハウ，知識をお伝えします。受講料：１１０００円（税込）申込：メールにてお願いしますinfo@ozakijuku.comもちろん理科の題材を扱いますが，大学入試とは何かというそもそもの大テーマをお話しします。この話だけでも大袈裟でなく１００万円の価値があると思っています。根本的に指導原理が変わると思います。聞きに来ないと損ですよ。受講，お待ちしてます。セミナーのポスターはこちら　　↓&lt;a href=&quot;http://ozakijuku.com/cl_img/img_list/578/35711.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;理科指導法セミナーのポスター&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/img/juken_highschoolteach88_31.gif&quot;  width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 高校受験（指導･勉強法）へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/img/earthscience88_31_lightred_3.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 科学ブログ 地学・地球科学へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:57:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>充実の２学期。</title>
      <link>http://kiyose.waseiku.com/blog-154119/</link>
      <guid>http://kiyose.waseiku.com/blog-154119/</guid>
      <description>生徒の皆様、学校生活はいかがお過ごしでしょうか。勉強も部活も遊びも、すべて真剣に取り組んでいますか。いっぱい遊んで、一生懸命部活に励み、勉強もそこそこ頑張りましょう。受験生の皆様は、今が一番学力が伸びる時期です。後で「もっとやっとけば良かった。」とか「もっと早く始めれば良かった。」と言うことの無いように、悔いを残さないようにしましょう。清瀬教室では受験まで一緒に頑張っていけるように、講師一同いつでも万全の態勢で皆様をお待ちしています。良い結果を勝ち取りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:16:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/15（金）まで　小学5年生　国語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154118/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154118/</guid>
      <description>9/15（金）まで　小学5年生　国語小学生ワークP55〜57</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:46:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/15（金）まで　中学3年生　社会</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154117/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154117/</guid>
      <description>9/15（金）まで　中学3年生　社会</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:45:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/15（金）まで　中学3年生　理科</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154116/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154116/</guid>
      <description>9/15（金）まで　中学3年生　理科</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:42:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/15(金）まで　中学2年生　数学</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154115/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154115/</guid>
      <description>9/15(金）まで　中学2年生　数学</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:41:41 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電気の周波数</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154113/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154113/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。昨日のお話のおまけです。家庭用の電気&quot;交流&quot;の話をしたときに、電気は 1秒間に 50回、または 60回点滅を繰り返していると言いましたが、なぜ回数が定まっていないのでしょうか。交流は電気の＋(プラス)と−(マイナス)が小刻みに入れ代わるのが特徴です。1秒間に入れ代わる回数をHz(ヘルツ)という単位で表現します。これによって電気は点滅を繰り返しているのですが回数が地域によって異なり、西日本では60Hz、東・北日本では 50Hzになっています。なぜ地域差があるのかと言うと、日本で電気事業が始まった明治時代、関西(西日本)ではドイツの発電機が、関東(東日本)ではアメリカの発電機が輸入され使われたことによる仕様の違いと言われています。そんな昔のことが、今でも解消されず残っているのは意外ですね。以前は、この地域をまたいで同じ電化製品を使おうとすると不具合が生じていましたが、現在のほとんどの電化製品は、どちらの周波数にも対応していますので今の私たちは、このことをあまり気にする必要はありません。むしろ、これほどまでに電気が普及した今となっては手間とお金を掛けてまでこれを統一する理由は無さそうです。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:16:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【塾長のつぶやき】夏バテ</title>
      <link>http://matsugi.waseiku.com/blog-154112/</link>
      <guid>http://matsugi.waseiku.com/blog-154112/</guid>
      <description>こんにちは塾長です。土曜日につぶやきます。昨日・今日は台風の影響もあり涼しくなりました。しかし蒸し暑い日が続いています。９月に入り体調を壊す生徒が増えています。且つコロナも流行っているようなので尚更お休みが多いです。いわゆる夏バテですね。本当に今年は暑かったので、夏バテの生徒が目立ちます。中学校の中間テストも近いので、体調を戻し好成績を目指しましょう。ちなみに私は元気です。コロナもかかったことはありません。１週間頑張りましょう。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 13:06:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154111/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154111/</guid>
      <description>「人生は呑気(のんき)な楽しい休日でも、気の利いたことが記されている書物でもありません。知識をただ与えるだけの学校でもなく、涙の谷でもないのです。それは苦しい戦い、闘争、悪の原則との格闘です。私たちは自分の前の一歩一歩を勝ち取って行かなければなりません」フローレンス・ナイチンゲール(イギリス・看護婦、社会起業家、統計学者、看護教育学者、近代看護教育の生みの親)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 08:48:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学受験とお金</title>
      <link>http://ozakijuku.com/blog-154110/</link>
      <guid>http://ozakijuku.com/blog-154110/</guid>
      <description>大学入試にはお金がかかります。大学入学共通テストは３教科以上受験で18,000円国公立大2次試験は受験料17,000円私立大の一般入試 30,000〜35,000円立命館大の例ですが，得意科目重視などを選択すれば１つの方式にプラス7000円とか。近大の例結局１つの私立大を受けると５〜６万円です。合格すれば入学金と授業料。入学しなくても入学金は没収。授業料は返金されます。さらに，推薦入試を１１月に受けて，さらに一般入試で上位大合格となれば入学金を余分に納めることになります。ちなみに入学金は200,000〜300,000円関大の例ざっと，少なくとも受験料と入学金だけで50万円は用意しておきたいですね。遠方の大学を受けるなら交通費や宿泊費も必要ですし。以前から指摘している「補欠合格地獄」も待っているかも？それで，声を大にして言っておきたいのは，生徒に「お金がない」話をすると，受験は成功しないということ。親が「うちはお金がないから，国公立大しかダメだぞ」とか，「お金がないから受験は２校までだぞ」とか，「お金がないから浪人は絶対ダメだぞ」とか言ってはいけないということです。こう言ったら子供が家計のために奮起して頑張るのではないかと淡い期待をする親が多いのです。完全にアホです。それで奮起する子はいません。いや，しようとは思うのですが，そんなにカンタンではないのです。むしろ，精神的な負担を過剰に与えるだけで，まともに集中して勉強できなくなるのでしょう。過去に，家で受験生に「お金がない」話をして成功した例を知りません。ことごとく失敗しています。本来の力すら出せずに撃沈します。要するにメンタルがやられてしまうのです。結局お金がないハズなのに「浪人」して，国公立どころか「私立大」に進学という例も多々あります。（ホントはお金あるやん！）逆にお金の話をしなかったからといって成功するわけではないですが，「お金がない」大作戦は必ず失敗に終わります。親は黙ってお金を用意してあげてください。大学受験がうまくいくかどうかで，生涯賃金が数千万円違ってくるかもしれません。今，たったの５０万円をケチったばっかりに，数千万円を失うというアホな大作戦をやらかす親たちが多いのです。くれぐれもご注意ください。&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/img/juken_highschoolteach88_31.gif&quot;  width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 高校受験（指導･勉強法）へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/img/earthscience88_31_lightred_3.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 科学ブログ 地学・地球科学へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:53:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稲刈り後のあぜには猫じゃらし、エノコログサが実っています。</title>
      <link>http://kirameki-seminar.com/blog-154109/</link>
      <guid>http://kirameki-seminar.com/blog-154109/</guid>
      <description>台風は関東方面から北上の模様。その影響もあるのか曇り空の金曜日。雨が降りそうで、ポツリときましたが、ザーッとは降っていません。9月に入って学校の授業もそろそろ進み始めているようです。どの学年もいずれの教科も秋からの学習内容は一歩進んだ内容が目立ちます。中学1年生の数学は「一次方程式」に。2年生では「連立方程式」、3年生では「二次方程式」へと進むファーストステップ。小学校との大きな違いは数の領域が広がること。まず、中学生になって最初の関門は「正負の数」です。ここで、計算力が重要になってきます。計算ミス。残念なことにプラスとマイナスの符号を間違えるだけで別の数になってしまう。誰にでも間違いはあるのでミスは生じます。そのミスが出ないように計算力をつけていくのが大切です。じゃあどうすればいいのか。これは基礎基本の計算の仕方をおろそかにしないこと。慣れないうちは計算過程を飛ばさずに書いていくこと。しっかりとマスターできていないうちは、ワンステップ飛ばすとミスが出てきやすいと考えてもらっていいです。あとは、コチョコチョと小さな数字を端の方に思いつくままに計算していくのをなくすこと。ちゃんと計算用紙でするか、ノートの右側にスペースを作るか、自分なりの方法を確立してください。暗算は暗算というくらいですから、かけ算の九九のようにそらんじて出てくるくらいでちょうど。あやしい場合は紙に書いて計算すべきです。ちょっとうるさいオジサンのようですが、テストや入試となると一つのミスで大きく違ってきてしまうということは、伝え続けていかないといけない。学校の先生や塾の先生は、習い事の師匠、スポーツのコーチや監督のようなところもあるのです。練習の積み重ねがスポーツの場合は勝ち負けにもつながってくる。芸事は極め続けるところもあるわけで、勉強、学問に似たところもあるのでしょうか。そう思いながら、計算を極めていくのはいかがでしょう。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:16:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/14（木）まで　小学5年生　算数</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154107/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154107/</guid>
      <description>9/14（木）まで　小学5年生　算数小学生ワークP55〜59</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:49:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/14（木）まで　小学3年生　算数</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154106/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154106/</guid>
      <description>9/14（木）まで　小学3年生　算数計算ドリル&amp;#12881;ワークP54・55</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:42:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/14（木）まで　中学2年生　国語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154105/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154105/</guid>
      <description>9/14（木）まで　中学2年生　国語</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:39:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/14（木）まで　中学1年生　数学</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154104/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154104/</guid>
      <description>9/14（木）まで　中学1年生　数学</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:38:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の夜ごはん</title>
      <link>http://jukutown.com/morijuku/blog-154103/</link>
      <guid>http://jukutown.com/morijuku/blog-154103/</guid>
      <description>今日の夜ごはんは牛丼簡単に作れるからこそ、難しい…「すき家」「吉野家」に勝てないし、買ってきた方がいいのでは？なんて思ってしまう&amp;#128557;でも、「愛情がたっぷり入ってる」ということにしておきましょう（笑）今日の最高気温は30℃！「涼しい」と思ってしまうので、感覚がおかしい。そのうち40℃でも「涼しい」っていう時代が来るのかも。今日も待ってるよ〜</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:09:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高1生　頑張っています。</title>
      <link>http://shingakuzemiwill.com/blog-154102/</link>
      <guid>http://shingakuzemiwill.com/blog-154102/</guid>
      <description>高1生が頑張っています。昨日の高1の授業では、まず宿題をやりました。その後は、数学の応用問題演習や英語の単語の学習に時間を使いました。高1クラスは、既に数学の共通テストレベル演習を始めています。もう少ししたら、英語の長文読解演習も加わります。その前に、英単語と英文法の強化をしておいていただきたいところです。また、Will methodに則って、ブロードバンド予備校の受講を始めている塾生も多くいます。勝負は既に始まっています。この調子で頑張っていただきたいと存じます。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:57:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん教室開校！</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/blog-154101/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/blog-154101/</guid>
      <description>２０２３年９月より匝瑳市ふれあいセンター教室船橋市瑞穂幼稚園教室を開校します！お近くにお住いの方で興味のある方は0475-77-8625までご連絡ください！今後も教室開校を予定しています。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:53:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中1・中2生　夏休み明け実力テスト　自己最高順番達成</title>
      <link>http://shingakuzemiwill.com/blog-154100/</link>
      <guid>http://shingakuzemiwill.com/blog-154100/</guid>
      <description>中1・中2の多数の塾生が、夏休み明け実力テストで自己最高順番、または自己最高順番に近い順番を達成しました。達成された塾生の皆様、おめでとうございました。夏休みの塾の対策に加え、atama+をうまく活用できた結果が出たと存じます。この調子で、2学期も頑張っていただきたいと存じます。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:50:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高1生　進研模試で学年一桁達成</title>
      <link>http://shingakuzemiwill.com/blog-154099/</link>
      <guid>http://shingakuzemiwill.com/blog-154099/</guid>
      <description>高1生のA君が7月進研模試で自己最高順位の一桁を達成しました。A君、おめでとうございました。しかし、まだまだ、上昇の余地は残されています。更なる上を目指して頑張っていただきたいと存じます。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:46:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特に大きな問題なし</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/blog-154098/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/blog-154098/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;先週金曜日から新学期の授業をスタートしましたが、時間割間違いなどなく概ね順調だと思います。次は宿題が消化できない生徒たちへのフォローとともに、定期テストも近づいてきますので、それに向けた学習を行っていきます。9月は比較的のんびりと過ごせますが、10月からはあっという間に過ぎ去っていきますので、準備期間として活用していきたいと思います。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 12:29:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>まだまだ最初の一歩</title>
      <link>http://keishinseminar.com/blog-154097/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/blog-154097/</guid>
      <description>　こんにちは。金曜日ブログ担当の大谷　詠子です。ようやくまとまった雨が降り、暑さも和らぎましたね。ですが、台風接近で関東方面では線状降水帯が発生しているようです。雨の降らなかったこの1か月を思うと、本当に雨が降るのはありがたいのですが、大きな被害となるような雨にはならないことを願っています。台風が近づいてくると、片頭痛がひどくなったり、体がふわふわする感じがするので本当に辛いです。お天気とうまく折り合いをつけて頑張りたいと思います。　　全ての中学校での定期テストが終了し、答案の返却が始まりました。まだ、全学校の全教科が返却されていませんが、一人一人の答案のチェックを始めました。来週には返却が終わりそうなので、来週末には恒例の「振り返りシート」の作成をしてもらえるよう準備をしていきたいと思います。　　今回のテストを見ると、予想通り、中学１年生の英語はどの学校も前回の中間テストより難度が上がっていますね。どちらかと言うと、難度が上がったというよりは、前回のテストは範囲が狭く、中学最初のテストということで、それほど難しくなっただけで、今回の難易度が本来の物かと思います。　まだ、順位などが出ているわけではないので、得点だけで「良い」「悪い」の判断は出来ませんが、どんな問題でどんな間違いをしたのか？を丁寧にチェックして、次に活かしていけるようにしたいと思います。　　今回の中３生のテストの中で、「関係代名詞」までが範囲となっている学校がありました。「関係代名詞」の文では、文が語を修飾する形となります。「関係代名詞」は高校になると更に発展した内容となるため、中学で基本形を押さえておくことが必須となりますが、そのためには「文型」を理解していることが必要です。しかし、「文型」というものを塾の授業で初めて知る子が大半です。　　「文型」は中学２年生で５つのパターン全てを教科書で学習する内容です。そして、その内容を理解するための前提となるのが、中学１年生のまさに今回のテスト範囲にある「目的語」を理解できているかどうか？です。中学１年生のLESSOＮ３で、「人称代名詞の格変化」が出てきます。いわゆる、I my me mine…というものです。ここで、「目的語」なるものを学習します。この「目的語」の理解は「文型」を理解するうえで欠かすことのできないものです。　　このように、英語の学習は中学１年生の文法から中学３年生、ひいては高校生まで１本の糸として繋がっていくものです。今回、難しさが増して、英語に対して苦手意識を持ってしまう中学１年生さんがいるようですが、今、英語から逃げてしまえば、その先は今以上に辛くなるのは確実です。言語の学習の大切な所は「毎日やり続ける事」です。毎回の単語＆本文テストの練習、宿題となっているワーク、これを必ず毎日少しずつ取り組むーそういう姿勢が必要不可欠と言ってもいいでしょう。　　高校英語は、中学英語の基礎があって理解が出来る内容です。先の長い英語の学習、中学１年生さんは、まだまだ英語学習の最初の一歩を歩み始めたばかりです。諦めることなく、取り組み続けてもらいたいと思います。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:50:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>フリッカー</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154096/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154096/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。昨日、高速で回転する物を撮影したときに回転がゆっくりに見えたり、止まって見えたり逆回転しているように見えたりする現象についてお話ししました。これをストロボ効果と言いますが、電気(電灯)や、それに照らされた物、またはモニター画面などを撮影するときにも似たような現象が発生することがあります。家庭用の電気は交流といって、人の目では分かりませんが1秒間に 50回、あるいは 60回の点滅を繰り返しています。この点滅と、撮影のタイミングにより明るさが安定しなかったり暗くなったりする&quot;フリッカー現象&quot;が発生します。しかし撮影機材も進化していて、最近では照明の点滅に合わせて撮影のタイミングが 1瞬変わるフリッカーレス機能が付いている防犯カメラや、フリッカー現象が起きないモニターなども発明されています。身近にある不便な現象は日々、少しずつ改善されています。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:43:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月８．９日（金、土曜日）はお休みとなります。</title>
      <link>http://soroban-plusalpha.com/blog-154095/</link>
      <guid>http://soroban-plusalpha.com/blog-154095/</guid>
      <description>&lt;font size=`4.5`&gt;&lt;big&gt;松林そろばん塾、プラスアルファ個別塾は９月８．９日（金、土曜日）はお休みとなります。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:06:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月８．９日（金、土曜日）はお休みとなります。</title>
      <link>http://soroban-plusalpha.com/blog-154094/</link>
      <guid>http://soroban-plusalpha.com/blog-154094/</guid>
      <description>&lt;font size=`4.5`&gt;&lt;big&gt;松林そろばん塾、プラスアルファ個別塾は９月８．９日（金、土曜日）はお休みとなります。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:06:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154093/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154093/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「老いてからの欠乏を補うのに十分なものを青年時代に獲得しておけ。老年が食物として必要なのは『知恵』である。そのことを知る者は（知恵の）栄養不足にならぬよう、若いうちに努力せよ」レオナルド・ダ・ヴィンチ(イタリア・芸術家)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 08:50:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>存在価値ある？</title>
      <link>http://ozakijuku.com/blog-154092/</link>
      <guid>http://ozakijuku.com/blog-154092/</guid>
      <description>ジャニーズがこの世からなくなっても何も困らないのだが，テレビ界隈では大問題なのだろう。何も困らないということは，存在価値がゼロということだ。会見をちらっと見たが，やはりウソついたりとぼけたりしてるので，腐りきってるのだけはわかった。ただ，新社長が表舞台から消えるとのことで，必殺仕事人がどうなるのかだけがちょっと気になった・・・&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/img/juken_highschoolteach88_31.gif&quot;  width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 高校受験（指導･勉強法）へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/img/earthscience88_31_lightred_3.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 科学ブログ 地学・地球科学へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 23:22:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校は文化祭でした♪</title>
      <link>http://kirameki-seminar.com/blog-154091/</link>
      <guid>http://kirameki-seminar.com/blog-154091/</guid>
      <description>朝から比叡山中学校の学習塾対象の入試説明会へ。比叡山高等学校の入試説明会は7月にあって、それとは別に今回、9月は中学校。一緒でもいいのに、というか、以前は同時にされていたのですが。まあ、別の方が開催される側も参加する方も目的がはっきりとして分かりやすいでしょうね。「中高一貫校」と「併設校」。前者は中高6年間の一貫教育で大学進学に的を絞った学習指導が行われます。たとえば、中学3年生では高校1年生の学習をして2年生までに高校の学習内容を終え、高校3年生になると、丸々一年間を大学受験のための授業、指導が進められていく。後者は中学3年間と高校3年間はふつうの公立の中学高校と同じように教育課程がくっきりと分かれます。比叡山中学校はこの後者の方です。併設校として比叡山高等学校への内部進学の制度があり、それを利用することが出来ます。また、膳所、石山など県立高校を第一志望として受験予定、その前に比叡山高校を併願校として受験することもできます。つまり、普通の公立中学校からの受験とあまり変わらないですが、比叡山中学校から比叡山高等学校への内部進学は外部からの受験よりも優遇されます。あとは、私立ならではの熱心な学習指導。学習課程は早く速い、学習内容は深い、宿題は多い、テストは全国標準レベル、成績順位、補習、など、公立中とは大きく違ってきます。外部受験も前提なので、なんとなく石山高校、膳所高校へという感覚ではなく、本気でいきますよ、という構え方。それから、比叡山高等学校へ内部進学した時の大学進学へ向けての土台作り。まあ、いわゆる学習習慣ですね。いくら大学全入時代になったとはいえ、希望する大学に入ろうとすればそれなりの準備が必要なわけです。推薦入試のスタイルでも、やはり勉強、学力は見られるわけですから、大事なその部分はちゃんと力をつけていかなければならない。国公立大進学や難関私立大を目指すなら早い段階からの学習への取り組み方も計画的に進めていく必要がある。だからこそ、中学3年間で自学自習の姿勢が整っていくように指導されているのだと思います。変更点は一隅入試の書類審査の為に必要だった小学校への調査書依頼がなくなりました。5年生学年末と6年生前期の通知票(あゆみ)のコピーの提出で大丈夫。小学校を通す必要が無くなり、一隅入試資格審査の手続きが容易になりました。通知票の観点別の評価を数値化して判断されるので、より細かく審査が進む模様です。10月のチャレンジテストでの高得点は、この一隅審査の加点対象になるのでぜひトライしてみてください。あと、募集定員の関係から、新規募集のC2日程の入試を想定。小論文40分と個人面接。実施されるかどうかはわかりませんが、日程的に県立中学校や京都私学の発表後にもなります。比叡山中を受験しようかどうか悩んでいて、A日程の出願に間に合わなかった場合のラストチャンス。入試内容を考えると、国語力に自信があれば対応できるのでは。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 20:41:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校説明会と個別相談会</title>
      <link>http://minamino.waseiku.com/blog-154090/</link>
      <guid>http://minamino.waseiku.com/blog-154090/</guid>
      <description>こんばんは。そろそろ暑さも和らいで？、「学校説明会」や「個別相談会」が盛んに開催されていくかと思いますが、まずその両者の違いや利用する推奨時期などをお話ししていこうかと思います。まず前者は、学校全体の特色や特徴などを知る目的で、タイミングは志望校を何処にしようかと色々と検討している段階などで多く利用します。なので幅広く見ることをお勧めします。当塾の中2・中3達には良く、自分が行けそうな学校やとても行けそうにもないが一度は見ておきたい学校など、レベル分けして行ってみなさいと言っていますね。そして、後者は、ある程度、志望校が絞りこまれてきて、その学校の合格の可能性や合格する為にはどうすれば良いかなどを相談する時に利用します。なので、自分の成績(内申や偏差値、出来れば過去3回分）、英検・漢検・数検などの検定結果(証明書は特に必要はないですが何級を取得しているかを口頭で伝えれば良いです。)、その他部活動や委員会活動内容という感じで、とにかく自己アピ材料は多く持ち込んで相談した方が良いです。ではでは。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 20:29:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回転するプロペラ</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154089/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154089/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。プロペラと言われるとどんなものを想像するでしょうか。扇風機の羽もそうですし、ヘリコプターなど空飛ぶ乗り物にも付いていますね。これらは空気を動かしているわけですが、それによって風を起こすことはもちろん、重たいものを空に飛ばすこともできるパワーを持っているわけです。ところで、プロペラのように高速で回転している物をテレビや動画などの画面で見ていると、初めのゆっくりなうちはちゃんと見えるのに回転が速くなっていると、ぼやけたまま止まって見えたり反対方向に回って見えたりすることがあります。動画は言ってみれば、静止画(写真)をパラパラ漫画のように繋ぎ合わせたものです。これは 1秒間に何十コマという多い数なので普通、人の目では分かりません。しかし、例えば 1秒間に 60コマの画像で作られた映像であれば1秒間に 60回転するものは止まって見えるでしょう。あるコマと次のコマで映っている形が同じになるからです。この現象は撮影された映像を見る場合でなくても、肉眼でも起きる場合があります。私たちの目の仕組みも、ビデオカメラに似ていると言えるかもしれません。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 19:40:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やっぱりな！　でしょうね！ 20230907</title>
      <link>http://fukuyama-ekiya.waseiku.com/blog-154088/</link>
      <guid>http://fukuyama-ekiya.waseiku.com/blog-154088/</guid>
      <description>中学受験が終わると、突然の電話で「受験が終わりましたので、今日で塾をやめます」と言われることがあります。もちろん、各家庭のお考えですので、私たちに否定したりする権利はありません。しかし、「何故だろう」「この生徒、本当に大丈夫かな？」と思う生徒の保護者ほど、競うように急いで電話してこられます。「学校で中の上」が自慢だった生徒＆保護者。教室のある地域の地元小学校で中の上では偏差値40前後です。その生徒に短期間で受験に対応できるギリギリの知識をねじ込んで、ギリギリ私立中学に合格させた途端に、「家の子、あの〇〇中学に受かったんですのよ。すごいでしょ。やっぱり家の子頭良いわ。もう安心。後は〇〇中学が何とかしてくれるわ」的な旨の話をされます。高校受験においても、同様のことはあります。「家の子、中学校では中の上。だから◇◇高校(偏差55位)くらい充分に可能」と度々聞きますが、教室のある地域の地元中学校で平均点くらいの実力では、偏差値37〜39くらいです。どれ位の期間にどれ位の勉強をすれば『届く』と考えられているのでしょうか。正しい取り組み意識と正しいやり方、正しい量が定着出来ていなかったから偏差37〜40位で留まっていたのではないでしょうか？いくら知識を大量に与えても、「残す」「覚える」「組み合わせる」「使う」が円滑に出来ていなければ実力アップには時間が掛かるのではないでしょうか？「そんなことは無い。家の子は頑張るって言ってますんで…」との反論も多数回頂きましたが、それこそ「頑張る」の定義と認識の違いで、結果は私たちの予想通りのことが多数でした(涙)。もちろん、苦しい中、我慢と努力を続け、本人たちの努力で目指すゴールに辿り着いた生徒もたくさん居ました。生徒・保護者は勿論でしょうが、私たちも安堵と喜びを感じていました。通塾中には知識・テクニックは勿論ですが、間違った勉強方法を指摘して、今後続けて欲しい勉強方法を指導することにも注力しています。当然、それを理解し、必死に改善してくれた生徒たちは、その後の成績は目に見えて上昇しています。他にも気になることが。受験に合格し、直ぐにやめていった生徒たちの言い分は「今まで、これで何とかなった」「受験で勉強したので自分は賢くなった。もう大丈夫」が多かったです。当然ですが、受験して進学したのに、今までの意識・やり方・量で何とかなったり、大丈夫だったりなんてありません。求められるレベルは急激に上がります。継続して塾に来てくれた生徒でも、完全に「燃え尽き」状態や「合格で将来は保証された」状態になって、以前以上に【楽が一番】【学校が何とかしてくれる】【塾が何とかしてくれる】で、進学後に急下降した生徒も、不本意ですが見てきました。(それって、有名監督のクラブに入れば、確実にプロになれると同じ考えですよね)進学前に、「進学したら、これ位のことが必要になるよ。だから、普通に付いていくだけでもこれ位やらなければダメだよ。今までみたいに『形だけ』『宿題だけ』では、絶対に付いていけなくなるよ」は、ず〜〜っと言い続けてきました。頑張って意識と生活を変えた生徒は、進学後安定的に上昇傾向にあります。当然です。「分かってるつもり」「何とかなるつもり」で従ってくれなかった生徒はジワジワ下降して低値安定です。原因はハッキリしています。間違いを指摘しているのに修正をしてくれないからです。そのことを保護者にお伝えしても「本人がやってるって言ってます」「本人の気持ちが大切です。私たちは本人の気持ちを･･･」って、結局退塾していきます。例外として時々「塾やめたけど成績は下がってないよ」と自慢する生徒が居ます。よくよく聞いてみると塾で注意された「意識」や「行動」を実行してくれているからです。ある意味、私たちへの賛辞ですね。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 17:06:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/13（水）まで　中学1年生　社会</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154087/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154087/</guid>
      <description>9/13（水）まで　中学1年生　社会</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 15:58:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/13（水）まで　中学1年生　理科</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154086/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154086/</guid>
      <description>9/13（水）まで　中学1年生　理科</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 15:57:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/13(水）まで　中学3年生　英語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154085/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154085/</guid>
      <description>9/13(水）まで　中学3年生　英語</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 15:56:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謎解き</title>
      <link>http://jukutown.com/morijuku/blog-154084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/morijuku/blog-154084/</guid>
      <description>謎解きイベントに参加しました&amp;#128522;全て考えられてつくられて入て、とても面白かったです。数学の難問にも似てたかな？よく言ってるよね？「使わないものは問題文に書かれていない。例えば、『ABの長さが3』って書かれてたら、必ずそれを使う」それが問題のとっかかりにもなるからね。今日も待ってるよ〜</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 15:48:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【都立中】アナタなら合格できる</title>
      <link>http://mita-gakuin.com/blog-154082/</link>
      <guid>http://mita-gakuin.com/blog-154082/</guid>
      <description>大手私立受験塾に通う受検生の多くが、通知表成績をないがしろにするから、あなたが勝てる。大手適性検査塾に通う受検生の多くが、甘く易しい適性対策をし続けるから、あなたが勝てる。通知表の成績を大切にするあなたが、合格する。適切な適性検査対策に挑むあなたが、合格する。もう１０年以上も変らない都立中合格への道だ。正しい道を歩んだ受検生が、確実に合格をする。もう１０年以上も変らない都立中合格への道だ。都立中合格への道は、大通りではない。都立中合格への道は、目立たぬ小道だ。あなたには見えるはずだ。都立中合格への道が。あなたなら歩めるはずだ。都立中合格への道を。都立中合格への小道が、あなたを待っている。あなたなら、勝てる。あなたなら、合格できる。都立中合格への小道を歩めば、あなたは勝てる。合格への道を歩んだなら、あなたは確実に勝てる。＝お知らせ１＝秋から開講時間帯を延長します。これに伴い「大規模キャンペーン」を実施します。ご興味のある方はトップページからご確認ください。＝お知らせ２＝９月より順次、募集基準と募集期日の改定を予定しています。これによりコース間の募集基準の整合性を高めます。新しい基準と期日はホームページ上での改定をもって順次ご案内いたします。次のコースに再編する予定です。都立中合格コース難関私国立中合格コース上位私国立中合格コース中堅私国立中合格コースマルチターゲットコース（旧「基礎学力育成コース」）難関高校合格コース上位高校合格コース中堅高校合格コース高校進学コース（旧「基礎学力育成コース」）中高一貫生コース（中学生）難関私立大学合格コース（高校生）＝お知らせ３＝体験授業をご希望されます方は、ＰＣ版トップページの「インフォメーション」→「体験授業・学習相談」→「体験授業のお申込方法」を、事前にご確認いただいてから、ご連絡をお願いします。＊「２４時間ＷＥＢ予約」は、ご利用をご遠慮ください。＝お知らせ４＝「教室案内」のチラシを「教室の入口ドアの外面に置く」ことにしました。ご自由にお持ち帰りください。ドアノックやインターホン呼び出しの必要はありません。＝お知らせ５＝こちらからの返信メールにお気づきになられない方が多いようです。いつもはご覧になられていないホルダーなども、ご確認くださいますようお願いします。&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://b.blogmura.com/juken/juken_kouritsuikkanschool/88_31.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 公立中高一貫校受験へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://blogmura.com/profiles/10901840?p_cid=10901840&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://blogparts.blogmura.com/parts_image/user/pv10901840.gif&quot; alt=&quot;PVアクセスランキング にほんブログ村&quot; /&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 13:24:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私はゴミを印刷しています。</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/blog-154083/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/blog-154083/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;中３生を中心に学習に有効活用できそうなプリントを配布する場合があります。私から配布するものについては基本的に皆に同じものを平等に配布しています。しかし、その後の扱いはひどいもので、大半の生徒は何が入っているのかも確認せず、学習に使用されることはなく、どこかでポイされます。学習に役立ててくれている生徒は残念ながら2割にも満たないと思います。コピー機で印刷、帳合作業を行いながら、たまに、ペーパレス化が進む中で、私はゴミを増やしているだけではないのかと思います。不必要だと感じたものはどんどん無くしていきます。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 13:11:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154081/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154081/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「大道をまっすぐに進むがよい。それは、たとえ、まわり道に見えても、平らで正しい。これに反し、近道とも見え、変化の魅力を持っていても、小道はやがて行き詰まりが来る孔子(中国・春秋時代の思想家、哲学者、儒家の始祖)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 09:51:08 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>これから伸びる人，伸びない人</title>
      <link>http://ozakijuku.com/blog-154080/</link>
      <guid>http://ozakijuku.com/blog-154080/</guid>
      <description>９月になって，そろそろしっかりと「受験勉強」の季節ですね。ですが，これからの約半年でぐーんと伸びる人とあまり伸びない人に分かれていくのです。現状の成績など，実はたいした差ではなく，これからの伸び具合が入試を左右するのですよ。では，その差どのようにして生じるのか？それは，「意識」の差なのです。常に入試を意識して，勉強のやり方も入試に対応したものにするかどうか。いままで，それなりに成績が良かった人も，これからも同じようにやっていたのでは伸び悩むことになります。入試直前には，今までとは決定的に違った意識で勉強に取り組まないといけないからです。最も重要な意識の持ち方は，「整理」して頭に入れること。入試では，必要なものを頭の中から短時間で取り出さないといけません。いろいろな知識をバラバラに覚えていては，ごちゃごちゃになって混同したり出て来なかったり・・・散らかった部屋で目的の本を探すのと，整理された部屋の本棚の本を見つけるのの差みたいな感じですね。このように，整理して頭に入れていく作業が受験勉強の基礎工事なのです。特に１２月ぐらいまでの間にその基盤を作っておかないと，いよいよ入試の近づいた１月とかに整理整頓してるヒマはないのです。ウチの塾の授業では，常にそれを意識して話をしています。これとこれは共通点の多い仲間だから，同じところに置いておけばよいとか，そういうヒントを与えているのですよ。それをちゃんと生かして年末までに頭の中を整理してくださいね。&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/img/juken_highschoolteach88_31.gif&quot;  width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 高校受験（指導･勉強法）へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/img/earthscience88_31_lightred_3.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 科学ブログ 地学・地球科学へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:10:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>納豆、豆腐、スパゲッティ♪</title>
      <link>http://kirameki-seminar.com/blog-154079/</link>
      <guid>http://kirameki-seminar.com/blog-154079/</guid>
      <description>天気情報通りの空模様。お昼過ぎ、スーパーで納豆と豆腐とスパゲッティを買って、さあ、出ようかと思ったら突然の強く激しい雨。天のバケツの水をひっくり返したような、まあ、そんな感じ。どうする。まわりのお客さんを見ると、考えることはやはり同じ。しばらくしたらおさまるだろうから、雨が止むのを待とうか、と。本当に5分ほどしたら雨はやみました。納豆。田舎の方はそれほどその食文化圏ではなかったか、地元に作っているお店がなかったか、まあ、分かりませんが子どもの頃は食べませんでした。大人になってから、まあ、今年になってからの物価高もあるか、よく買うようになったのは。肉や魚は火を通す手間もあるし、納豆や豆腐はそのようなこともなく、ささっとお手軽で体にも良いだろうから。英語の教科書。斜体字で日本語が表示されています。では、いきなり、ここでローマ字テスト。納豆、豆腐、寿司、天ぷら。いかがでしょうか。natto, tofu, sushi, tempura,  小学校英語。5、6年生には中学生と同様にちゃんと英語の教科書が渡されています。3、4年生は外国語活動であるのに対して、5、6年生は通知票にもある教科なので。別冊で”Picture Dictionary”があります。その巻末の索引。オムレツ、キャベツ、サラダ、サンドイッチ、ジュース、スパゲッティ、カレーライス、ここでいきなり、英単語テスト。いかがでしょう。omelet, cabbage, salad, sandwich, juice, spaghetti, curry and rice,  小学校英語は中学校英語のように書く英語はあまり出てこないようなので、これらの単語テストは無いと思いますが。でも中学生になると、これらの英単語は小学校で学習済みのものとして扱われることになるのです。高校入試で出るかどうかは別として、書けるようになっておく方がいいわけなのですが…。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:11:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/12（火）まで　基礎英語5年生</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154078/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154078/</guid>
      <description>9/12（火）まで　基礎英語5年生テキストP56・574英文覚え！</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:34:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/12（火）まで　中学3年生　国語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154077/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154077/</guid>
      <description>9/12（火）まで　中学3年生　国語</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:32:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9/12(火）まで　中学2年生　英語</title>
      <link>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154076/</link>
      <guid>http://jukutown.com/wasedajuku/blog-154076/</guid>
      <description>9/12(火）まで　中学2年生　英語</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:31:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今日の夜ごはん</title>
      <link>http://jukutown.com/morijuku/blog-154075/</link>
      <guid>http://jukutown.com/morijuku/blog-154075/</guid>
      <description>今日はかつ丼にしようかと思ったら、「玉ねぎがない&amp;#128557;」じゃあ、にらで代用だ！としてみたけど、「カツ入りにら玉？」なんてのになってしまった。だったら、「トンカツ」と「にら玉」にしたほうが良かったかな？まあ、きっと美味しいはず！&amp;#129315;今日は天気が悪いけど、その代わり暑くない&amp;#128522;このまま涼しくなるといいけど、明日はまた暑くなるみたい…いつになったら秋が来るのか…今日も待ってるよ〜</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 15:46:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏朝チャレンジは？子どもたちのお声</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/blog-154073/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/blog-154073/</guid>
      <description>夏の朝８時自主トレーニングの初チャレンジの感想を聞いてみました。小１生&amp;#8559;さん：朝のトレーニングは、頭がさえる。勉強みたいな感じで、勉強になりました。毎日、いっぱい英語をやっていたので英語で話している人の言葉が分かりました小３生K君：朝だと頭がサエているので、集中できて、とても良かったんじゃないかと思いました。夏だけでなく、いつもやっていきたいと思います。どんどん上達していて、とても英語が楽しくなったのでこれからも続けていきたいと思いました。などなど嬉しいお声を頂きました。そして、なんと体験的に実施した「速読聴英語」小１生〜小３生の体験者全員の皆さまが継続され９月からほぼ毎日自主トレーニングをされております。「早起きは三文の…」これは本当ですね。朝焼けと共に目覚め、一日を送る毎日。私も充実した夏となりました。子どもたちのお陰でございます。（感謝 安藤）</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 14:15:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涼しい風</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154074/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154074/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。猛暑日と言われるほどの日は無くなってきましたが、まだまだ油断ならない暑い日が続きますね。少し熱い程度という日になると冷房を付けるべきか、扇風機やうちわなどでしのぐべきか迷うことがありますね。ところで、扇風機がなぜ涼しく感じるか知っているでしょうか。扇風機の構造を見れば分かることですが、扇風機は冷風を送るものではありません。風を起こす、つまり空気を動かしているだけです。なぜ涼しく感じるのでしょうか。風を涼しく感じるのは、体温が周りの温度よりも高いときです。このとき、体温が体から空気へと伝わり、体の周りの空気が少し温まります。そこに風が来ることで空気が入れ替わり涼しく感じるわけですね。つまり、今のところ日本ではあまり無いですが体温(平均で36.7〜8℃ほど)を超える温度のときは、扇風機を使っても、より熱い風が常に届くだけなので熱く感じるでしょう。風が熱い、そんな日が日常的になることを想像したくはありませんが、このままではそのうちやって来るかもしれませんね。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 14:00:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>モチベーションよりルーティンかなと</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/blog-154072/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/blog-154072/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;何事も取り組む姿勢のもととなるモチベーションはとても大切ですが、常に高いモチベーションを保つことは人間誰しも難しいことだと思います。また、モチベーションに左右されてしまっては安定した結果も出ませんので、やる気を出すとか、やる気が出るまで待つというのは得策ではない気もします。マイルールの決め、それを守り実践と継続を何も考えずに行っていった方が結果の安定にはつながるのかなと思います。ですから、無計画にどうしようどうしようと騒いでいるだけのあなた。まずは、ルールを決めて守りましょう。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 13:16:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154071/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154071/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「苦悩のうちに汝(なんじ)の精神的成長にとっての意義を求めよ。然(しか)らば苦悩の辛さは消滅するであろう」レフ・ニコラエヴィチ・トルストイ(ロシア・小説家、思想家)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 09:14:45 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高の一日</title>
      <link>http://ozakijuku.com/blog-154070/</link>
      <guid>http://ozakijuku.com/blog-154070/</guid>
      <description>今日は最高に良い一日でした。最高のコーヒーを神戸元町に飲みに行きました。ここよりもおいしいコーヒーを飲んだことがないのです。ほんとうです。わざわざ飲みに行く価値のある，おいしさなのです。良い豆と焙煎の具合，挽き方，淹れ方，すべてが完璧なのでしょう。お湯の温度，陶器製のドリッパー，豆の量・・・マネができないと思います。これが飲めただけで最高の一日になるのですが，他にも良いことがたくさんありました。スーパーはくとが間近で見られたり，床のアンモナイトを見つけたり，花火を見たり・・・とてもよい最高の一日でした。が，どういうわけか帰りの足取りが重かったのは？気のせいですね？&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/img/juken_highschoolteach88_31.gif&quot;  width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 高校受験（指導･勉強法）へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://juken.blogmura.com/juken_highschoolteach/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/img/earthscience88_31_lightred_3.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 科学ブログ 地学・地球科学へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://science.blogmura.com/earthscience/&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:39:00 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>おはなしを英語で楽しもう会ご報告</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/blog-154069/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/blog-154069/</guid>
      <description>おはなしを英語で楽しもう会が無事終了しました。子どもたちのお声は、「ほのちゃんの発音すごい！」皆さん、ほのちゃんを目標に頑張るようです。夏チャレンジ体験として行った速読聴英語でしたが小学１年生、小学２年生、小学３年生が９月からもトレーニングを続けたいと。すごく楽しかったようです。小１年Mさんのお声：毎日、いっぱい英語をやっていたので英語で話している人の言葉がとてもわかりました。小３年K君のお声：いつもやっていたので、どんどん上達していて、とても英語が楽しくなったので、これからも続けていきたいと思いました。特に、聴くときにちゃんと聴いていたかが試されるところが楽しかったです。英語が楽しい！最高なお声をたくさん頂きました。なんでも楽しくできることが良いのよね。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:21:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏空、夏雲。</title>
      <link>http://kirameki-seminar.com/blog-154068/</link>
      <guid>http://kirameki-seminar.com/blog-154068/</guid>
      <description>夏雲ふわふわの火曜日。今日も夏空で日差しも真夏ですか。気温も上昇。暑いです。秋が近づいて台風シーズンなのでしょうが、なんか変。太平洋で生まれた後、南西諸島方面から弓なりの列島に沿うようなラインがオーソドックスな台風の進路。それが、南の海で発生してから不思議な動きをして大陸や列島に移動してくるケースが増えてきた。ここ数日間は次々と熱帯低気圧が発生して台風になったり、台風だったものが大きくならないままに熱帯低気圧になったり。湿った空気が南から吹き込んで、雨も降らして。夏が居残っているような、秋へと向かっているような。まあ、そのような天気模様です。夏休み明けの課題テスト。最終組は叡中、明日。夏休みの課題はかなりの重量級で中身も濃い。基礎基本から応用発展、高校入試問題レベルまで。先を見据えた内容になっていると思います。意識を高く挑んでください。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:42:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>お母さん！その対応では･･･20230905</title>
      <link>http://fukuyama-ekiya.waseiku.com/blog-154067/</link>
      <guid>http://fukuyama-ekiya.waseiku.com/blog-154067/</guid>
      <description>過去、「あ〜ぁ、この対応では、この生徒は潰されるな」とか「お母さん、そりゃあ、やりすぎでしょ」とか「えっ？何が大切なの？子ども？お母さん自身の立場？」と感じた保護者の対応をたくさん見てきました。「あっ、このお母さんの対応や対処の仕方、すごいな」とか「このお母さん、子どものことをしっかり見てるな」とか「グッドなタイミングで叱ってるな」と良い対応もたくさん見てきました。後日(当然、長期間指導するので、見れますし、退塾しても、他の生徒から様子は聞けます)確認し直すと、予想は粗99％当たっています。何が問題で何が良い対応なのかを実名付きでも説明できますが、さすがに実名はマズい(笑)ですから、行動例だけお話しします。最近話題の「ヘリコプターペアレント」は、何でも何時でも子どもに同行し、いつでも手助けができるように近くで見守っているのです。ヘリが上空でホバリングしているような状態ですね。ベビーシッターのように、将来がどうなろうと、機嫌をとってケガをさせないように何でも手をだす人。甘やかし過ぎで、子どもが我がままになったり、我慢が出来ない子にしてしまったり、平気でウソをついても自覚のない子になったり「嫌だから･･･」「面倒臭いから･･･」と無視・スルー・放置に無頓着になったりが、多く見られました。逆に独裁者のように、全てを自分の感情や今の気持ちで判断され、子どもの意見も配偶者の意見も目の前で全否定される方も居られました。当然、子どもは【お母さんの顔色が人生のすべて】になってますよね。いくら指導しても、指摘しても「だって、お母さんが･･･」で改善できません。『私は学歴が低いから･･･分からん』と言われる方も居られますが、そんなもの関係ありません。人間の対応や善悪なんて、勉強とは別問題です。毎回、言い続けていますが『人間力が学力に!』です。ズルいのが「子どもが言うんだから･･･」「言っても聞かないんです。仕方ない」「やる気がないのなら無駄だから知らん」「注意しても変わらないのならもういい」「子どもの人生だから、子どもの思うように(って小・中学生に言っても分かる訳がない)」です。これらは、親の責任を放棄して言い訳にしか聞こえません。親と子では、立場も考え方も違うのです。何度も話し合って喧嘩もして本気で向き合った結果が欲しいのです。その子が親になった時に「自分の親は、本気で向き合ってくれたな」という思い出が、次世代の子育てに繋がっていくのです。最後に最悪の言い訳をお話しします。「私には私の人生があるのです。そんなに子供のことばかりに時間と労力を掛けてられないのです」生活費のためや介護のために、不本意でも子どもを後回しにすることは理解できます。でも、これを言われたお母さんは、趣味や子供の頃からの夢やマスコミの「きれい事」を優先されていました。３人居られました。名前は言えませんけどね(笑)。「人それぞれ」ですから、全てを私の価値観に合わせろとは言いませんが、【だろうな】とか【でしょうね】の結果をたくさん見てきたことも事実です。頑張って苦労して結果を出しているお母さん。お気持ちは分かります。でも、20年後には子どもと笑い話になります。私も可能な限りお手伝いします。あと少しです。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 17:14:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>かき氷</title>
      <link>http://jukutown.com/morijuku/blog-154063/</link>
      <guid>http://jukutown.com/morijuku/blog-154063/</guid>
      <description>あまりにも暑いので、ちょっと豪勢なかき氷を食べました&amp;#128522;奇麗だし、美味しいし、体は冷えるし、とってもいいんですが…昼ごはんの代金よりも高くなるという&amp;#128557;でも、それだけの価値はありました！冷房をガンガンに入れて今日も待ってるよ〜</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 16:27:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最北端と最北限</title>
      <link>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154060/</link>
      <guid>http://jukutown.com/katogakushujuku/blog-154060/</guid>
      <description>みなさん、こんにちは。昨日、日本最北端と北方領土のお話をしましたが、歴史的・政治的な背景がなくても、最北端の認識が変わったことがあります。北海道の北西部にある離島&quot;礼文島&quot;の北端、スコトン岬はかつて宗谷岬と並んで日本最北端の地と呼ばれていました。昔は正確な測量が行われていなかったため、どちらのほうが北にあるのかよく分かっていなかったようです。1970年代に入り、ようやく測量により正確な緯度を測ってみるとわずかですが、宗谷岬のほうが北に位置しているということが判明しました。日本最北端ではない、ということが判明したスコトン岬には現在、&quot;最北限の地&quot;という看板が建てられています。この&quot;最北限&quot;という表現に日本語の妙を感じるのですが、みなさんはどうでしょうか。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 15:36:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策中</title>
      <link>http://jukutown.com/kbt-ast/blog-154062/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kbt-ast/blog-154062/</guid>
      <description>現在、当塾は定期テスト対策中です。数学、英語をメインに理科、社会、国語。週6回授業の生徒がほとんどです。学校ワーク持ち込みOKですが、やっつけ仕事は禁止です。追加料金は特にありません。通常授業と同じルールです。他塾の相場の半額くらいで済むのではないでしょうか…。だいたいの料金ですが、5教科個別指導。中1，中2は毎月27,000円。中3で、36,000円。2時間&amp;#10005;週3回&amp;#12316;4回の授業です。一般的相場は80分&amp;#10005;週2回でこの料金。テスト対策は、この計算の料金で別途かかります。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 15:17:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我が子の実力は･･･20230905</title>
      <link>http://fukuyama-ekiya.waseiku.com/blog-154061/</link>
      <guid>http://fukuyama-ekiya.waseiku.com/blog-154061/</guid>
      <description>色々なお母様方と何度もお話し(雑談？井戸端？)させて頂く機会があり有難いです。しかし、その内容の間違いと思い込み・勘違いをその場では訂正させて頂けない(私も空気が読めますので･･･)ので、この「ひとりごと」の場で指摘させて頂きます。一番多い間違いが「生徒の現在の実力」の認識です。地元の中学校に通ってる生徒のお母様が「家の子は平均点より少し上だから、実力は中の上。だからあそこ(一斉形式)の進学塾に行かせれば〇〇高校(偏差55程度)程度なら確実に受かる。家の子も頑張るって言ってるし…」です。解説します。まず、地元の中学校で平均点位の生徒の実力は偏差37〜39くらいです。その少し上程度ですから39から41程度でしょう。そのレベルの生徒が【一斉塾】で成績アップできるとは思えません。何故なら一斉の形は学校と同じです。そこで自力で聞き取り、理解して、覚えて、使えるのなら、学校でもっともっと点数が取れているはずです。極端な言い方ですが、今の地元中学校の授業(学校の先生、悪口ではありません。ごめんなさい)は、テスト問題の解説と式と答えを黒板に書いているようなものです。初見の問題は粗ありません。これは生徒たちにも確認したので間違いありません。とすれば、ノートを全て覚えれば100点のはずです。なのに平均点58.6とかは何故でしょうね。この環境で65点とっている生徒が、一斉の進学塾の授業形態に対応できるとは思えません。スピードも内容もレベルも・・・。いくら「頑張る〜〜」と言っても、何をどれくらいどこまでやることが「頑張る」ことなのか理解できていない生徒には無理なのでは？もし、万が一「行けば」「聞けば」「習えば」「教えてもらえば」『成績はすぐ上がる』との認識を生徒 or 保護者が持たれているのであれば、それが最大の間違いです。その上、「実績の進学塾」とか「〇〇ちゃんが行って、◇◇高校に受かったから･･･」で塾選びをするなんて、もっと間違いが増しますね。「通うのは子どもだから、本人が行きたいって言う塾が最良。行かないよりは絶対良い。結果は別に考えない」なんて、【一応塾】の典型じゃないですか。塾選びは生徒の性格と勉強のやり方を確認し、足りない所を補充して、ダメな所を注意してくれる、そこにお金を払うから価値があるのです。生徒の機嫌を取ることを目的にしている保護者が多いです。教室の方針と考え方、空気感を確認して【子どもの為に何をしてもらえるのか】で選ぶのが普通では？「安いから･･･」とか「有名だから･･･」とか「〇〇ちゃんが･･･」で選んでる保護者の子では、そりゃあ…………(失礼)。増してや「何でいちいち行かなくては？ネットで見れば分かるわよ！」と言われている保護者の子では実力は･･･(またまた失礼)思い込みや自己過信や30年も昔の常識で、大切な子どものチャンスを潰さないで、子どもの将来を最優先にして頂きたいですね。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 15:11:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>こっそり誰にもバレずに…</title>
      <link>http://jukutown.com/kbt-ast/blog-153852/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kbt-ast/blog-153852/</guid>
      <description>現在、郡中は中3１人だけ…。中1、中2は1人もおりません。長町中も0人。誰にもバレずに成績を上げるチャンスです。よく、皆と同じところに行きたい…。という生徒、保護者様がいますが、そんな独立心がないようでは、成績は上がりません。成績を上げる生徒は１人であっても気にしません。いや、むしろ、１人を好む傾向にあります。現在、在籍者は全員別の中学。全員大幅に成績を上げています。周りに悪い影響をもたらす子はいません。むしろ、良い影響を与えあっております。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 15:03:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習、がんばりました！</title>
      <link>http://oobukurojuku.com/blog-154059/</link>
      <guid>http://oobukurojuku.com/blog-154059/</guid>
      <description>７月、８月と夏期講習　本当によくがんばりました。文教ゼミナールは、小学生も中学生もほぼ週５日で塾に通う夏期講習！（中３はなんと週６回）本当によくがんばって学習しました。暑すぎる日も、天候が悪い日も、努力した結果は２学期にきっとでます。みなさん、頑張って学習してくれて、ありがとうございました！また、夏期講習からの入塾者１０名以上！感謝いたします。（文教ゼミナール）</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:42:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食物連鎖</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/blog-154058/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/blog-154058/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;生物で学習する食物連鎖のピラミッドは消費者(補食者)の強いものが上に上がり、だんだん個体数は少なくなっていきます。昆虫、魚類、両生類、爬虫類は多数の卵を産み、鳥類は数個程度の卵を産みますので、食物連鎖ピラミッドの個体数に比例し、産卵数も多いことになります。ただ、哺乳類になると不思議なことに草食動物と肉食動物の出産数は逆転します。鹿・馬・牛などは1回の出産に対して1頭、ライオン・チーターなどは1回の出産に対して数頭となっています。これは、捕食する側の肉食動物の方が生き抜くのが難しいことを表しているのかなと思います。自然界の仕組みはよくできています。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:38:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏休みの１か月は縮まらない</title>
      <link>http://jukutown.com/zeroschool/blog-154057/</link>
      <guid>http://jukutown.com/zeroschool/blog-154057/</guid>
      <description>夏休みが終わり新学期になりました夏休みにちゃんと復習した人ただ宿題をした人なにもしなかった人それぞれの夏休みがあったと思いますたった１か月です夏休みとしてはあっという間ですしかしこの１か月の差はほぼ埋まることはありませんもちろん９月の１か月も同じですどうするかは自分次第です#ひばりヶ丘　#新座　#小学生　#中学生　#保谷　#東久留米　#西東京　#学習塾　#北辰テスト　#高校受験#無料体験　#定期テスト　#夏期講習　#ゼロスクール　#少人数　#個別指導　#数学　#不登校　電話番号　042-439-8053メールアドレス　zeroschool17@gmail.com</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 10:15:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>１７２５点・９１７点・８２８点</title>
      <link>http://jukutown.com/shinsei/blog-154056/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shinsei/blog-154056/</guid>
      <description>夏期講習でも、中１から中３まで随時確認テストを行っています。前回の授業内容の復習とその確認はとても大切だと考えているからです。今年の総得点は、中３が１７２５点、中２が９１７点、中１が８２８点となりました。猛暑のなか、本当にみんなよく頑張りました。ちなみに当塾の確認テストは１問１点ですので、すごい数の問題数になります。これらはすべてエクセルの成績表にして、９月の保護者面談でお渡ししていきます。これだけ勉強した成果は、必ず秋以降の成績に表れてくるはずです。 </description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 10:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国語塾を開いて１０年経って出来た新たな夢</title>
      <link>http://jukutown.com/keenwit-kokugojuku/blog-154055/</link>
      <guid>http://jukutown.com/keenwit-kokugojuku/blog-154055/</guid>
      <description>こんにちは。ＫＥＥＮ　ＷＩＴ　国語塾の京谷良輔です。２０１３年に当塾を開業し、１０年が経ちました。開業時、知人に「夢を叶えたんだね」と言われましたが、ピンときませんでした。「国語塾を開くのが、私の夢だったのか？」と自問すると、違う気がしました。当時は夢など考えたこともなく、生活するために塾を始めたと思います。１０年が経ち、多少は生活に余裕が生まれました。そこで出来た新たな夢があります。それは「日本中から国語力不足をなくすこと」です。近年の国語力不足は深刻な問題です。例えば、当塾で数年間空けて教材を再利用すると、平均点は下がります。もちろん個々の塾生は、通塾が長くなると、その頑張りで国語力が向上していきます。しかし、塾生全体を見ると、通塾開始時点での国語力は年々低下しています。この状況を改善したいと思い、上記の夢を抱きました。大きすぎる夢ですが、その実現に向け、当欄や動画で発信を続けていきます。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 10:12:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中間テスト対策講座</title>
      <link>http://assist-takasaki.com/blog-154054/</link>
      <guid>http://assist-takasaki.com/blog-154054/</guid>
      <description>普段忙しく、塾へ行けない人のために1週間、2週間、3週間の短期通塾のテスト対策講座を実施します。ご希望の日程で5教科定額で毎日通うことができます。また、1か月以内の入会で入会金から全額キャッシュバック致します。まずはテスト対策講座でお試しください！</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 10:11:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【都立中】どうする都立中受検</title>
      <link>http://mita-gakuin.com/blog-154033/</link>
      <guid>http://mita-gakuin.com/blog-154033/</guid>
      <description>夏休みが終わった。学校授業が始まれば、もはや朝から夜まで受検勉強に励むことはできない。夏休みに積み残した課題は、取捨選択した上で、最終的にそのほとんどを捨てざるをえなくなる。時は元に戻らない。都立中が難関私立中学の併願校になって久しい。これに拍車をかけたのは、都立中の難関大学合格実績が安定してきたことと、それに伴い都立中が難関校として定着したことだ。都立中受検生の上位層が、適性検査型指導塾ではなく、学力試験型指導塾に流れたことも影響している。しかし、学力試験型指導塾では適性検査型入試の合格力がさほどつかないこともしだいにわかり始めている。もともと適性検査型指導塾の合格率は低かったが、学力試験型指導塾に通っても合格率は低いままのようだ。そのことに気がついた受検生が、正確には受検生の保護者が、今後どのような判断を下すのか、実に興味深い。大都市圏で暮らしていると、少子化の深刻化に気がつかないことが多いようだ。確かに大都市圏では少子化は緩やかにしか進行していない。その分、地方圏での少子化の進行は深刻なのである。これは全国区での闘いとなる大学受験で顕著に影響が現れる。今ですら約半数の私立大学が実質定員割れだが、向こう数年でさらに定員割れする私立大学が大幅に増える見通しである。文部科学省は私立大学定員厳格化の緩和を決めたが、これにより今後生き残れない私立大学はどこか、より分かりやすくなってしまった。今後、大学入試は、高校入試のようになって行く。全員が入学できるのに、なぜか激戦、という入試だ。激戦なのは一部の人気大学だけで、残りの大学は、入学試験は形式だけになっていくだろう。その際に、かつては評価の高かった大学が、今後も高い評価を受け続けられるかどうか、怪しくなっていくであろう。今は必死になって合格を目指した大学が、近い将来には実質全員合格になってしまうということだ。必然的に、入学者選抜のありかたも変わっていかざるをえない。ある有名私立大学は、すでに入学者の７０％以上を一般選抜以外で選んでいる。つまり学力試験での入学者は３０％未満であり、大学の偏差値は入学者のごく一部の偏差値でしかなくなっている。そうした中では、これからどう中学受験を闘って行くべきか、再考すべき時期に来ていると言えそうだ。実は、都立中の合格難易度も大きな変換点を迎えていたことが、しだいに明らかになってきた。すべての都立中の難易度が上昇し続けていたわけではなかったのである。今後少子化がさらに進行すれば、私立中学の多くと公立中高一貫校の一部は、生徒募集が難しくなっていくと予想される。もちろん、すぐには顕在化しない。５年や１０年といったタイムスパンで顕在化していくことになるだろう。難易度で志望校を選ぶのはお勧めしない。難易度が学校の良し悪しの尺度ではないことはご承知だろうが、これまで以上に多くの学校の難易度が中長期的に大きく変動することが予想されるからだ。今後、中学受験は大きな転換点を迎えるであろう。大手塾の営業トークに乗るのは、そろそろ終わりにした方が賢明である。＝お知らせ１＝秋から開講時間帯を延長します。これに伴い「大規模キャンペーン」を実施します。ご興味のある方はトップページからご確認ください。＝お知らせ２＝９月より順次、募集基準と募集期日の改定を予定しています。これによりコース間の整合性を高めます。新しい基準と期日はホームページ上での改定をもって順次ご案内いたします。次のコースに再編する予定です。コース名は現時点では仮称です。都立中合格コース難関私国立中合格コース中堅私国立中合格コースマルチターゲットコース（旧「基礎学力育成コース」）難関高校合格コース上位高校合格コース中堅高校合格コース高校進学コース（旧「基礎学力育成コース」）中高一貫生コース（中学生）難関私立大学合格コース（高校生）＝お知らせ３＝体験授業をご希望されます方は、ＰＣ版トップページの「インフォメーション」→「体験授業・学習相談」→「体験授業のお申込方法」を、事前にご確認いただいてから、ご連絡をお願いします。＊「２４時間ＷＥＢ予約」は、ご利用をご遠慮ください。＝お知らせ４＝「教室案内」のチラシを「教室の入口ドアの外面に置く」ことにしました。ご自由にお持ち帰りください。ドアノックやインターホン呼び出しの必要はありません。＝お知らせ５＝こちらからの返信メールにお気づきになられない方が多いようです。いつもはご覧になられていないホルダーなども、ご確認くださいますようお願いします。&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://b.blogmura.com/juken/juken_kouritsuikkanschool/88_31.gif&quot; width=&quot;88&quot; height=&quot;31&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;にほんブログ村 受験ブログ 公立中高一貫校受験へ&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;https://juken.blogmura.com/juken_kouritsuikkanschool/ranking/in?p_cid=10901840&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;にほんブログ村&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://blogmura.com/profiles/10901840?p_cid=10901840&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://blogparts.blogmura.com/parts_image/user/pv10901840.gif&quot; alt=&quot;PVアクセスランキング にほんブログ村&quot; /&gt;&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 09:55:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塾生に贈る先哲の言葉</title>
      <link>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154053/</link>
      <guid>http://niizachuuou.waseiku.com/blog-154053/</guid>
      <description>&lt;font size=&apos;3&apos;&gt;「聡明な、みのりゆたかな友人と共に暮らせば、この人生は二倍にも十倍にもなるものだ」心豊かな友人との出会いが人生を最も充実したものにしてくれる……という意味。ラルフ・ワルド・エマーソン(アメリカ・思想家、哲学者、作家、詩人、エッセイスト)【人物紹介】</description>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 08:54:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生徒募集状況　16:00開始21:30終了　</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-6507/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-6507/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;b&gt;加美教室&lt;br&gt;9/11(月)現在の空席状況です。&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;通塾生の紹介者を優先しています。空き席状況を確認し、お問い合わせ・予約順にご案内致しますので、入塾ご希望の方はお早めにご連絡下さい。通塾生の９５％が加美南中学校の生徒です。他、加美、長瀬、平野北中の生徒が在籍しています。&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;&lt;b&gt;通常授業空き席情報（講師の空き情報）&lt;/b&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;&lt;b&gt;※各学年１５名程度の定員とさせて頂きます。今年度は全体で後１０名程度の受け入れが目安となります。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;◎学年定員◎&lt;/b&gt;&lt;b&gt;小１〜3生&lt;/b&gt;　&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;２名程度&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;小4〜6生&lt;/b&gt;　&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;２名程度&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中学受験生&lt;/b&gt;　&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;休止&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中１生&lt;/b&gt;　&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;５名程度&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中２生&lt;/b&gt;　&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;５名程度&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中３生&lt;/b&gt;　&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満員御礼&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;私立・公立小中学生　中高一貫　高校生&lt;/b&gt;　&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;休止(※状況により受入可否あり)&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;&lt;b&gt;◎席数定員◎◎小学生(小１〜小３)◎月曜日　16:20〜17:00　&lt;font color=&quot;black&quot;&gt;残り３席&lt;/font&gt;火曜日　16:20〜17:00　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り２席&lt;/font&gt;水曜日　16:20〜17:00　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;木曜日　16:20〜17:00　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り２席&lt;/font&gt;金曜日　16:20〜17:00　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;◎小学生(小４〜小６)◎月曜日16:20〜17:20　&lt;font color=&quot;green&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;17:30〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;火曜日16:20〜17:20　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;17:30〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;水曜日16:20〜17:20　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;17:30〜18:30　&lt;font color=&quot;green&quot;&gt;残り２席&lt;/font&gt;木曜日16:20〜17:20　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;17:30〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;金曜日16:20〜17:20　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;17:30〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;◎中学生◎月曜日18:40〜20:00　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;20:10〜21:30　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;火曜日18:40〜20:00　&lt;font color=&quot;black&quot;&gt;余裕あり&lt;/font&gt;20:10〜21:30　&lt;font color=&quot;black&quot;&gt;余裕あり&lt;/font&gt;水曜日18:40〜20:00　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;20:10〜21:30　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;木曜日18:40〜20:00　&lt;font color=&quot;black&quot;&gt;余裕あり&lt;/font&gt;20:10〜21:30　&lt;font color=&quot;black&quot;&gt;余裕あり&lt;/font&gt;金曜日18:40〜20:00　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;20:10〜21:30　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;残り１席&lt;/font&gt;◎中学受験生◎月曜日　17:10〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;火曜日　17:10〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;水曜日　17:10〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;木曜日　17:10〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;金曜日　17:10〜18:30　&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;満席&lt;/font&gt;◎私立・国立小中学生・中高一貫生・高校生◎※お問い合わせ下さい。&lt;/b&gt;通われます生徒様のサービスを第一に考えておりますので空席がございましても募集を停止する場合がありますのでご了承下さい。※情報は随時更新しますが、お問合せ順にご案内しておりますので空席がなくなった場合はご容赦下さい。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:57:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉ニュータウン　小倉台教室　15:00開始18:00終了　金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-10564/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-10564/</guid>
      <description>千葉ニュータウンイオンの近くです。幼稚園生から小学生、またはシニアの方といろいろな生徒のみなさんが通ってくれています。キッズは30分、アバカスクラスは1時間です。お子様がそろばんを頑張っている間にイオンで夕ご飯の材料を買うことも出来るかもしれません！小さい頃からそろばんをやっているお子様は計算力はもちろんのこと思考する力も養うことが出来ます。小さいそろばん教室なので少人数で優しい女性の先生がしっかり指導します。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:45:35 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉市おゆみの南幼稚園教室　14:00開始18:00終了　月曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11456/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11456/</guid>
      <description>児童クラブそろばん教室おゆみの南幼稚園教室開校！幼稚園教室なので安全・安心の教室。千葉市からも市原市からも通いやすい教室です。(入会はおゆみの南幼稚園の園児または卒業生・兄弟姉妹に限ります)キャンセル待ちがいるほど多くのお子様に来ていただいております。週1回なので他のお習い事も可能です。そのため小学生も多く来てくれており、進級テスト合格にしています！小学生で3級合格を目指しましょう！</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:13:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>船橋瑞穂幼稚園教室　14:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11564/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11564/</guid>
      <description>２０２３年９月より船橋瑞穂幼稚園教室を開校することになりました！園内生徒が中心ですが、卒園生や瑞穂幼稚園に友達がいる方も可能です。幼稚園教室なのでセキュリティーもバッチリ！興味のある方は0475-77-8625までご連絡ください。無料体験授業あります。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:02:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匝瑳市ふれあいセンター教室　15:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11563/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11563/</guid>
      <description>匝瑳市ふれあいセンター教室を９月から開校します！お近くにお住いの方でそろばんをやってみたい方がいらっしゃいましたらご連絡ください！　0475-77-8625</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:58:12 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【英検】空席情報　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11473/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11473/</guid>
      <description>【New!! 】◆空席情報◆(8/22)2023年度第2回英検はすべての級が満席となりました。新規受付は行っておりませんので、悪しからずご了承ください。・２級：満席(8/22)・準２級：満席(8/19)・３級：満席(8/22)・４級：満席(8/19)・５級：満席(8/22)==================================・2023年度第2回英検は2023年8月10日(木)から一般受験生の受付を開始します。8月9日までは在校生のみお申込みを受け付けます。・お申込み方法の詳細はこちらの記事をご確認ください。・一次試験免除者（2級・準2級・3級）の二次試験受験申し込みは9/4(月)まで受け付けます。・満席の級にキャンセルが発生した際には申込み受付を再開することがあります。ただし、キャンセル待ちの予約は承っておらず、再開後の申込み先着順に受け付けます。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 18:18:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定期テスト対策授業（特典付き！）　14:00開始21:50終了　月曜〜土曜</title>
      <link>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11477/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11477/</guid>
      <description>&amp;#9758; 地元中学・高校など　各学校毎に出題内容の徹底分析&amp;#9758; 一人ひとりに最適な授業　適切な教材で専用対策カリキュラムを作成&amp;#9758; 出題傾向に合わせて　予想問題演習とサポート授業を実施さらに、中学生のレギュラー受講生にはたいへんお得な特典があります。なんと、定期テスト直前対策マンツーマン授業が毎回１コマ無料！！こちらは年間3-4万円もお得な特典です。主要5教科ならどの教科でもOKです。また、ご希望に応じて追加スポット授業(有償)の受講も可能です。ご相談ください。――――――――――――――――――――――――――――――――ECCベストワンは結果にこだわる個別指導塾です。そのためにまず各学校の定期テストの問題内容をしっかり分析した上で、対策法を検討し、カリキュラムを作成していきます。 だから短期間でも結果を出すことができます。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 18:04:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023年度第2回準会場受験案内　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11532/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11532/</guid>
      <description>当校は2023年度第2回英検の一般受験者受け入れ準会場として、下記の通り検定を実施します。在校生だけではなく外部生（一般受験者）も受験可能ですので、受験ご希望の方は以下の記載内容をご理解、ご了承いただいたうえでお申し込みください。１．試験日　2023年10月1日(日)　[準会場C日程]* 本会場および他の準会場で行われる第2回英語検定の同一級の重複受験はできません。* 第2回S-CBTによる同一級の受験は可能です。* 上記試験日に当会場で実施される隣接した2つの級を一緒に受験するダブル受験も可能です。* 一次試験免除者（２級・準２級・３級）の二次試験のみの申し込みも可能です。* 二次試験は本会場受験[本会場B日程・2023年11月12日（日）]となります。日程変更はできませんのでご承知おきください。２．試験時間（予定）　　　　　入室時間 集合時間 試験開始 終了予定　５級　　　09:50　　 　10:00　　 　10:20　　 　11:10　４級　　　11:20　　 　11:30　　 　11:50　　 　13:00　３級　　　13:50　　 　14:00　　 　14:20　　 　15:40　準２級　 15:50　　 　16:00　　 　16:20　　 　18:05　２級　　　18:15　　 　18:25　　 　18:45　　 　20:40* 試験会場への入室は集合時間10分前から可能となります。３．申し込み受付期間在校生：2023年7月25日(火)〜2023年8月9日(水)外部生：2023年8月10日(木)〜2023年8月31日(木)一次試験免除者：2023年8月10日(木)〜2023年9月4日(月)* 申し込みは在校生を優先します。* 外部生の申し込みは先着順です。申し込みが各級の定員に達した場合、申し込み受付期間内であっても受付を締め切らせていただきます。* 当校の「英検直前対策コース」(10〜12回)を受講された場合は在校生として受け付けます。「英検直前対策コース」の詳細内容は、上部「お問い合わせ」ボタンよりお問い合わせください。４．申し込み方法受験規約の確認・英検ウェブサイトのこちらのサイトで事前に志願票を確認しておくことをお勧めします。（リンクは３級の例です）試験結果表は引き渡し準備ができ次第メールにて通知しますので、当校まで受領にお越しください。　なお、外部生の場合は郵送対応も可能です。詳細は下記７.送料・梱包手数料の項をご参照ください。６．検定料（税込）　５級   ：2,400円 　　４級   ：2,800円　　３級   ：4,600円　　準２級  ：5,600円　２級   ：6,300円* 一次試験免除者も費用は同額です。* 2023年度は「学習支援キャンペーン」価格が適用され、正規検定料から100円引きとなっています。* 申し込み時にお支払いいただいた費用は理由のいかんを問わず返金できません。会場や日程および級の変更や次回以降検定への充当もできかねます。７．送料・梱包手数料（税込）　４級・５級　：700円　２級・準２級・３級　：1,200円* 試験結果成績表および二次試験受験票は郵送対応も承ります。当校に書類が到着し次第速やかにレターパックにて送付します。* 郵送をご希望の方は検定料に加えて送料・梱包手数料をご負担ください。費用をご負担いただけない場合の郵送対応はできかねます。* 郵送対応の受付は本登録時に承ります。本登録後は郵送対応の受付はできません。* ２級・準２級・３級は一次試験後と二次試験後の2回に渡り試験結果成績表を送付します。なお、一次試験が不合格で送付が1回であっても費用は同額です。８．注意事項* 試験当日に体温が高く、体調がすぐれない方は受験をお控えください。なお、その場合であっても検定料の返金はできかねます。* 入室可能時間まではビルの他テナントの邪魔にならないよう建物の外でお待ちください。その際には近隣の飲食店や隣接の公園等をご利用ください。* 教室内は土足禁止です。スリッパは備えておりますが、数に限りがございますので、できるだけ上履き（スリッパ）をご持参ください。* 一次試験免除者（二次試験のみを本会場受験される方）は当校にて志願票を代理記入しますので、一次試験を合格した回の受験地番号と受験番号を本登録時にお知らせください。なお、一次試験免除者は一次試験日にご来校いただく必要はありません。* 英検４級･５級チャレンジキャンペーンは前回と同じ準会場で受験することが前提となります。（2023年第1回に当校で受験された方だけが今回当校でのキャンぺーン対象となります。ただし、前回検定では当校の４･５級の受験生は全員が合格しましたので、今回キャンペーンを適用できる対象者はおりません。）* その他不明点やご質問がございましたら、上部「お問い合わせ」ボタンよりお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 14:53:54 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生（中１生〜中３生）　:開始:終了　</title>
      <link>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6098/</link>
      <guid>http://kasugayama.meigakukan-group.net/course-detail-6098/</guid>
      <description>教科書準拠指導で「内申点」や「高校受験」に対応。学校の教科書に沿った準拠指導で「定期テスト」「学校授業のフォロー」「苦手分野の克服」など、早期から高校受験を見据えた指導を行います。名学館だけ”のサクセスロード1）1：1（90分）又は1：3（120分　英語・数学）の選べる個別指導！2） 曜日・時間・回数・希望教科が選べます！3）講師を選んで受講できます！4）「教科書+α｝「副教材」の徹底攻略！5）部活・病欠などの振替無料！6）テスト前には充実のテスト対策講座！7）自習スペースの完備！　　など。塾専用テキストと学校のワークも徹底して学習します。週に2回の通塾で「5教科」を万遍なく学習し、内申点のアップと学年順位を上げることをめざします。高校受験用のテキストはたいていの人が持っている『新研究』（新学社）または『整理と対策』などを粘り強く何度も何度も復習し、5教科満遍なくマスターすることにより、第一志望校合格を目指します。高校の入試問題は難問ばかり出題される訳ではありません。約9割の問題は教科書をしっかりマスターすれば解ける問題です。これまでに高田高校（普通・理数）・高田北城高校（普通・生文）・新井高校・上越総合技術高校・高田商業高校・高田農業高校などに合格者を輩出させていただいております。また、1・2年生のときの内申点も大切なことは言うまでもありません。内申点は後で取り戻すことはできません。つまり今の成績はほとんどそのまま高校へ送付されますので、すでに高校入試は始まっているといっても過言ではありません。「今」がわからないと「次」は更にわかりません。日ごろの授業をよく理解しし、内申点・学年順位を上げるよう頑張りましょう。そして塾暦20年のベテラン塾長が一人一人に合わせた勉強のやり方や受験校の決め方などを直接アドバイスいたします。受講料（税込）は　リーズナブルで明瞭です。（他校と年間の総額で比較してください）中学生（講師1：生徒3人）　《週1回（英・数）》《週2回（英・数・理・社）》　　　　中1.2生（120分）　11,340（週1）/　19,170（週2）　　　　　中3生（120分）　12,150（週1）/　19,980（週2）※）別途、管理運営費（￥2,200）をお願いいたしております。詳細はお問い合わせください。春日山校には春日中・直江津中・直江津東中・城北中・付属中・直江津中等などの生徒さんが通塾し、頑張っています。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 17:40:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学４年生　中学受験コース　:開始:終了　月・水</title>
      <link>http://ysys21.com/course-detail-5065/</link>
      <guid>http://ysys21.com/course-detail-5065/</guid>
      <description>&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;空席1名です。&lt;/font&gt;4年生には力のない子が多いのは当たり前です。しかし、中学受験において、もはや4年生は準備学年ではなく、主力学年になっています。このような中、スピードについていけないお子様が多数出てくるのは当然のことです。ワイズでは、4年生の1年間は、カリキュラムよりも生徒の理解度を優先します。問題演習も全員が終わるまで待って解説を行うことがほとんどです。算数が苦手な子や、学習習慣がついていない子は4年生からの入塾をお勧めします。4年生の目標　勉強をする習慣・リズムを身につける。　計算などの基本的事項を確実に身につける。　きちんとノートをとれるようにする。　ある程度のスピードを身につける。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:14:22 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭教師の大吉(家庭教師タイプ)　9:00開始14:00終了　月・火・水・木・金</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-11460/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-11460/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;b&gt;家庭教師の大吉(家庭教師タイプ)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;※諸事情により通学が難しい生徒へ向けた家庭教師です。学校の学習面で困らないように指導していきますので、宿題を出題し、ある程度の課題量は課します。◎募集要項◎授業料(90分×1回) &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;４，４００円&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;※別途交通費実費(加美駅・新加美駅からの往復分が目安)月謝制ではなく、1授業ごとに費用を頂きます。最大4回までお試しできます。お試し期間中はプリントを配布します。授業料と交通費のご負担はお願いします。正式申し込み後は教材を購入して頂きますが、ラインを通じての質問受付は無料です。(ただし、返信にはお時間を頂戴します。)◎指導科目◎小学生　算数・国語中学生　英語・数学・国語・理科・社会教材購入は必要ですが、時間内で相談しながら臨機応変に対応します。◎指導可能エリア◎大阪府内となりますが、大阪市内・東大阪市・八尾市などおおさか東線が中心です。◎曜日・時間帯◎月・火・水・木・金　9:00〜11:00　12:00〜14:00　の曜日・時間帯で相談。曜日と時間帯は完全に固定しなくても、ある程度融通可能な場合もあります。◎申し込み方法◎受講を希望の際はお電話下さい。初回訪問時に面談を行います。お子様のご都合とこちらのスケジュールを確認し、授業日時を設定します。ご希望のヒアリングを行いますが、対応できないと判断した場合はお断りする場合もあります。◎諸注意◎授業当日に必ず費用(授業料+交通費)をご用意ください。領収書をお渡しします。※まとめて前払い可ですが、返金は不可です。当日までに費用をお預かりできない場合は授業を行いません。当日キャンセルの場合、交通費のみ頂きます。都合が悪くなった場合は可能な限り前日までに連絡を下さい。授業当日は病気以外のキャンセルは止めて下さい。2,3回続けば、今後の受講をお断りします。いかなる理由があっても、連絡がないキャンセルがあった場合、今後の受講をお断りします。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 15:18:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コース　19:00開始21:50終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/kougakusha-aichi/course-detail-10686/</link>
      <guid>http://jukutown.com/kougakusha-aichi/course-detail-10686/</guid>
      <description>英語・数学の予習を中心に集団授業（週２回）＋問題演習（週１回）を行います。理科・社会・国語はテスト週間中に実施するテスト対策授業にて集中して行います。　令和５年度の時間割と年間講習料は下記のようになります。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1776/35671.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;中３生&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1776/35672.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;中２生&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1776/35673.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;中１生&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:28:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英文法　17:00開始19:00終了　毎週水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9309/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9309/</guid>
      <description>センター試験から共通テストに変わり，「文法は出題されない」と勘違いをしている人がたくさんおりますが，実は読解・聴解といいつつ，その中身は文法力であるケースがかなり多く見られます。文法力が英語の基礎をきずく上で不可欠なのは明らかです。当予備校では河合塾のカリキュラムに倣い，前期「基礎シリーズ」で英文法を完成させ，後期の読解・聴解演習につなげます。学校での英文法学習が不十分な人たちが多数，必要を感じて来てくれることを望みます。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 17:31:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>９月度生　募集中！！　:開始:終了　</title>
      <link>http://taishi.waseiku.com/course-detail-11490/</link>
      <guid>http://taishi.waseiku.com/course-detail-11490/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;９月度生　募集中！！曜日・時間帯は先着順になります。ご了承ください。&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;☆通常授業時間割（月〜土）１限目：１６：５０〜１８：１０（小学生は１７：１０〜１８：１０です。）２限目：１８：２０〜１９：４０（クラブ帰りに通塾出来ます。）３限目：１９：５０〜２１：１０（一度、ご帰宅されてから通塾される生徒様が多いです。）※自習は原則、月〜金　１５：３０から２１：００まで可能です。（授業のない日もご利用頂けます。）月〜土、いずれかの曜日をお選びいただきます。（土曜日は２限目と３限目のみです。）。&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;※当教室では、通われます生徒様のサービスや学習環境を第一に考えておりますので、定員になり次第、募集を停止する場合があります。ご了承下さい。※情報は随時更新しますが、お問い合わせ順にご案内しておりますので空き席がなくなった場合はご容赦下さい。&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;９月度募集キャンペーン！！ &lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;入塾金（２２，０００円）⇒　半額とさせていただきます。　&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;無料体験・学習相談など、お気軽にお問い合わせください。　       TEL:０７２１−９８−２６６８&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 11:39:36 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コースのご案内　14:00開始22:00終了　月曜日〜金曜日</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-6843/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-6843/</guid>
      <description>□学校の授業の復習□中学英語の準備□国語力(読解力、作文力、漢字・言葉の知識)の強化□計算力の強化□前学年の復習、基礎力強化□中学入試対策（県立中受験を考えておられる方は事前にご相談ください）□中学入学準備講座(小学校内容の復習、中学校内容の先取り学習 、実力テスト対策)□その他ご要望の学習内容に応じた指導(個別対応指導なら実現できます)</description>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 10:41:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生コースのご案内　13:00開始22:00終了　月曜日〜金曜日　※土曜日は不定期開講。</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-6844/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-6844/</guid>
      <description>★実力テスト・共通テスト・高校入試対策志望校別入試対策(高専入試、私立特待・専願入試に向けて、最短距離で合格を目指します)★定期テスト対策★前学年の復習、基礎力強化(目の前の定期テストに振り回されず、先を見据えた指導を行います)★その他ご要望の学習内容に応じた指導(個別対応指導なら実現できます)★高校入学準備講座（「熊本県高等学校新入生テスト」対策、高校の春休み宿題の指導、高１内容の先取り学習）</description>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 10:40:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生コース    小・中・高、一貫して指導するのが効果的！　17:00開始22:30終了　月曜日から金曜日まで</title>
      <link>http://tounoo.com/course-detail-7366/</link>
      <guid>http://tounoo.com/course-detail-7366/</guid>
      <description>小・中学生のうちから、年制国公立大学、有名難関私大、医療系大学の合格を目指します!当尾学院は平成２５年より、小学生・中学生から難関国公立大・医療系大学への進学を目指します。“大学受験コーディネーター”がいる進学塾・予備校・高校は、県内では他にありません。 高校や大学受験予備校などは大学入試対策の授業はしても、生徒ひとり一人の志望校に合った綿密なプラン・学習スケジュールを提供できないでいます。それは、“大学受験コーディネーター”と呼べる仕事をできる人がいないからです。ご存知でしょうか？　医療系の大学だって「数学&amp;#65533;Ｃ」が必要ない学部・学科はけっこうあるんです。高校で、医療系だからと言って安易に理系コースなんてクラス分けされたら、大変な遠回りどころかその高校の理系コースに入った時点で志望校の現役合格はまず無理です。理系でも文系コースに進んだ方がいい例だって数多くあります。他にも…卒業して取得できる国家資格が一部の私立大学に限定されていたり、薬学部に入っても県内の薬局には特定の大学卒業者しか入れなかったり…このようなことを知らずに高校の先生や塾・予備校指導者が受験生に安易に進学指導の話をしたり、志望校の相談を受けていたらどうなりますでしょうか？いつも新しい情報もないまま、勘と経験だけが頼りの無責任な指導で、生徒ひとりの人生を狂わせたくないものです（実際は毎年数万件も、このような指導者の情報収集不足で受験生徒のトラブルは多発しています。もはや、“大学受験コーディネーター”のいない高校・学習塾・予備校に全幅の信頼を寄せるのは難しくなってきました）“大学受験コーディネーター”は全国の詳細な大学受験情報を全て把握し、受験生にひとり一人の志望校に合った綿密なプラン・学習スケジュールを組んで提供していきます。大学受験に向けて、小学生、中学生、高校生と一貫して同じ指導者（大学受験コーディネーター）が指導していくのが最も効果的です。    難関国公立大・医療系大学は、高校から頑張っても間に会わない→小学生・中学生のうちから頑張らないと合格は難しい。 県内進学校の現役大学合格者数はかなり少ない→大学受験に向けてプラスになることをあまりやれていない。 大学受験は、（小−）中−高と一貫して６〜９年計画で合格を目指すのがベスト。高校に入ってから現役合格を目指すにはあまりにも時間がなさすぎる。現役合格のために部活を辞めて頑張っても間に合わないのが現状。  大学入試現役合格に向けて、一番効果のある「映像授業」で授業を行います。大学入試に必要な膨大な量の学習事項は、個別指導や一斉授業ではとても追いつけません。個別指導や一斉授業は生徒のペースに合わせないと先へ進めないため、授業の進度としては決して早くありません。大学入試現役合格を目指すのに、個別指導や一斉授業では到底間に合いません。「映像授業」は生徒への情報の伝達が、個別指導や一斉授業に比べて1.5倍〜2倍位ありますし、授業日や学習時間の設定が自由にできます。学習中もＤＶＤを止めてみたり、巻き戻したりして何度も授業内容を確認できますし、質問対応も可能です。   対象：当尾学院で勉強している小学生・中学生。r来年度の募集は令和６年３月卒業見込みの中学３年生に限ります。 教科：英語、数学、現代文、物理、化学、生物、地学、地理、日本史、世界史、政治・経済、倫理社会 授業：映像授業、「ｅトレ」、英単語暗記会、個別指導（一部教科のみ） 料金：税別16,000円/月（開講時間内であれば特に制限はありませんが、通塾回数・時間等ご相談に応じます） ※ご不明な点などございましたら、お気軽にご相談ください。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 10:38:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>実用英語技能検定2023年度試験日程(予定)　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11550/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11550/</guid>
      <description>2023年度英検の当校の試験日程(予定)です。いずれの回も一次試験は準会場Ｃ日程、二次試験は本会場Ｂ日程を予定しています。　　　　　申込締切日　　一次試験　　二次試験　第１回　４/２２(土)　　　５/２８(日)　　７/９(日)第２回　８/２６(土)　　　１０/１(日)　　１１/１２(日)第３回　１２/２(土)　　　１/１４(日)　　２/２５(日)試験会場は、一次試験が当校、二次試験は英検協会が定める本会場となります。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 15:43:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一次試験免除の申し込み　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11539/</link>
      <guid>http://jukutown.com/tokyo-jukenshidou/course-detail-11539/</guid>
      <description>★★検定料最大\2,200OFF！★★英検は個人申し込み（本会場）より団体申し込み（準会場）のほうが安く受験できることはご存知ですよね。一次試験免除の場合も同様です。当校で申し込みされた場合の検定料はこちら↓の通りです。２級　 ：個人申し込み￥8,400　→　団体申し込み￥6,400準２級：個人申し込み￥7,900　→　団体申し込み￥5,700３級　 ：個人申し込み￥6,400　→　団体申し込み￥4,700一次試験免除の申し込みは、一次試験準会場でお申し込みいただくのがおトクですよ！お申し込み方法はこちらの記事をご確認ください。一次試験免除資格とは1級〜3級の一次試験に合格し、二次試験を棄権（欠席）するか不合格となった方は、次回以降の申込時に一次試験免除申請をすれば、二次試験から受けることができます。二次試験のウェブ合否公開日から一次試験免除資格を使用して申込可能（二次試験を棄権（欠席）された場合も同様）となり、翌年度の同回まで申請可能です。例：2023年度第1回英検で一次試験免除資格を取得（一次試験に合格、二次試験を受験し7月18日のWeb合否公開で結果「二次不合格」を確認）→ 2023年度第2回検定から2024年度第1回検定まで申請可能です。英検S-CBTも申請可能です。二次試験を棄権（欠席）された場合も、7月18日のWeb合否公開日から一次試験免除資格を利用した英検S-CBTのお申し込みが可能です。英検S-CBTで一次試験免除資格を取得した場合は、受験した試験のWeb合否公開時刻時点で申込受付中の試験から一次試験免除資格を使用して申し込むことができます。今回の2023年度第2回については8月13日以前に英検S-CBTで一次試験免除資格を取得した方が申し込み可能です。詳細は英検Webサイトでご確認ください。</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 15:43:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有名私立小学校受験コース　15:00開始16:50終了　</title>
      <link>http://primary-jp.net/course-detail-5990/</link>
      <guid>http://primary-jp.net/course-detail-5990/</guid>
      <description>【有名私立小学校受験コース】※香里ヌヴェール学院小学校（旧大阪聖母小）の３人に1人がプライマリー総合学園の生徒です！&amp;#11088;&amp;#65039;早めの準備で子供たちに負担の無い学習ができます。&amp;#11088;&amp;#65039;香里ヌヴェール学院小学校の生徒３人に１人が、プライマリー総合学園の教室生です♪〈全員合格継続中！〉今年も全員合格おめでとうございます！☆香里ヌヴェール学院小学校　＊スーパーイングリッシュコース　　 　＊スーパースタディズコース　　　　　　【コース例】　　　●香里ヌヴェール学院小学校コース　　　●京都聖母学院小学校コース　　　●四條畷学園小コース　　　●関西創価小個別対応コース★プリント学習（年間１２００枚以上）★面接口頭試問（過去問徹底指導）★絵画製作・行動観察（年間５０回以上）★自己ピーアール・親子面接練習会＜無料実施＞☆受験準備のすべてに対応しておりますので、オプションコースの設定はございません。また、少人数での学習を通して協調性を養い一人ひとりの個性を伸ばし、合格へと導きます。＜香里園教室・幼児教室時間割＞◇クラス　＊新年長コース （現年中児対象）　　□水曜日クラス・月４回/PM３:30〜４：50（80分）　　□木曜日クラス・月４回/PM３:30〜４：50（80分）　　＊新年中コース　□火曜日クラス・月４回/PM３:30〜４：40（70分）　来年４月開講予定です。＊無料体験授業は随時受付中です。お電話でお申込ください。お子様の現在の状態や小学校受験の準備などアドバイスをさせていただきます。　＊その他のコース・個別レッスン・時間に関しましてはご相談ください。　　　　　　　　　　　　　　　　　　◇受　講　料　（諸経費・消費税込）　　　　＊入会金　30,000円（兄弟2人目より免除)　　　　＊新年中クラス  　20,000円/月4回　　　　＊新年長クラス  　25,000円/月4回　　　■施設利用料・空調費・教材費等は、いただきません。《合格実績校》・香里ヌヴェール学院小学校・四條畷学園小学校・京都聖母学院小学校・関西創価小学校・関西大学初等部・同志社小学校・立命館小学校・京都女子大付属小学校・追手門学院小学校・域星学園小学校・近畿大学附属小学校・奈良学園小学校・奈良帝塚山小学校◇幼児教室会員（過去26年）　　　451名中/441名合格、合格率97.7％　　　　　◆無料体験授業をご希望の方は、お電話でお申し込みください。★香里園駅前教室　　ＴＥＬ（072）832−6820</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 16:25:13 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宝塚市松林そろばん教室(年長〜小学６年生）　15:00開始18:30終了　水〜金(夕）　土曜日（9:00〜12:00）</title>
      <link>http://soroban-plusalpha.com/course-detail-5238/</link>
      <guid>http://soroban-plusalpha.com/course-detail-5238/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://soroban-plusalpha.com/cl_img/img_list/994/7696.jpg&quot; alt=&quot;そろばん風景&quot; title=&quot;そろばん風景&quot; width=&quot;540&quot; height=&quot;280&quot;/&gt;&lt;font size=&quot;2.5&quot;&gt;&lt;big&gt;講師に差が出る日本珠算連盟・兵庫県珠算連盟加盟 年中〜小学６年生を指導！週１回から習えるそろばん教室です。年長〜小学６年生のそろばんクラスについて（１クラス１２名までの少人数制指導）だから伸びる育つ!頑張れる！！早く始めて右脳開発!!早く習って得するそろばん!幼稚園年長児から習える珠算教室です。学ぶ習慣と集中力を磨き想像以上の計算力を身につけます。当教室では近年のそろばん教育で計算力以外に普段使わない右脳を手先を使って育成していきます!日本商工会議所・日本珠算連盟主催の検定試験を受験できます。初級・中級能力試験は当教室でおこないます。日本商工会議所・文部科学省後援１〜３級検定試験は商工会議所で行います。６級以上の生徒様には教室内でそろばんの点数を競い合わせ　教室内の白板に級ごとの最高得点者の記載をしていきます。上位入賞・新記録者の発表を行うことで喜びとやる気・競争力を育成していきます。小人数クラス授業を実施　独自のそろばんの手先の使い方を生徒１人１人にきめ細かに指導する事で成長スピードを早めていきます教室は水曜日〜金曜日夕方　土曜日午前中に幅広い日数日程なので他の習い事との曜日・時間設定が可能です。そろばん検定３級取得で暗算検定へチャレンジできます。振り替え授業を実施【月〜土曜日】お子様の体調不良・冠婚葬祭・帰省などの際は前もってご連絡して頂ければ振り替えが可能です。★少人数制・週１回からの取り組み当教室の授業は昔ながらの週３回以上の授業形態から自宅での課題宿題を与える事で週１回・２回の通塾で可能な能力が身につきます。教材費は無料なので生徒一人一人にあった自宅でのカリキュラムを与えていく事で成長スピード高めていきますさらに幼児期から自宅での課題（宿題）を与える事が大きな意味を持ちます。今後お子様の成長していく中で取り組み（習慣付け）を身につけて行く事で目標に取り組む姿勢、集中力を鍛えていく事ができるからです。幼児期からの集中力を鍛える数少ない習い事それがそろばん教育なのです。フラッシュ暗算や数字のゲームを実施　フラッシュ暗算は動体視力を磨き上げ（速読・情報処理能力・暗算力）を高めていきます。小学生高学年からの本格的な算数に向けて集中力　情報処理能力を高めていきます。当教室ではお子様のスケジュールに合わせて週一回からの授業を設けさせていただいております。　珠算検定試験・暗算検定試験は実力に応じて実施いたします。１〜３級認定合格者は文部科学省後援日本商工会議所合格証書　当教室からは合格トロフィーをお渡しします。【水〜金(夕方）】　15：30　16：35　17：35【土曜日(午前）】　　9：00　10：00　月額授業料（税込）週１回　教材費込み５，０００円週２回　教材費込み７，５００円ＴＥＬ０７９７−８０−０３９０　松林までお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 11:34:38 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023夏期講習《講習生》概要　14:00開始22:00終了　火曜日〜土曜日 </title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11557/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11557/</guid>
      <description>夏期講習 《講習生》・期間…2023年7月18日(火曜日)〜8月30日(水曜日)・開室時間帯…14：00〜22：00・休講日…毎週：日曜日＋月曜日＋8月12日(土曜日)・対象科目…5科(除く：高校地学・高校生物)・受講料…１ｺﾏ単価(学年別)×コマ数＋管理費(一ケ月分)＋税・応談…受講回数(最低5回以上)・受講科目・テキスト(指定無)　　　　　…ご面談Firstでお願いします。・ご質問と細則…室長まで：６９０２-９７０５ (17：00〜22：00)へ、　　　　　お問い合わせ下さい。・ご面談及びご相談：受付…6月1日(木曜日) 17：00より、お願いします。…………………………………………………………………………………　＊本頁のイラストは、昨春の受験生たち(有志)から頂いた色紙を　　　もとに、個人名・コメントなどを修正したものです。　＊トップ頁の【猫の個人別レッスン】は音羽教室講師の作です。</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 02:19:59 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新料金：中学1〜2年生/多教科学習　17:00開始21:50終了　月・水・金・土</title>
      <link>http://toride-juku.com/course-detail-11560/</link>
      <guid>http://toride-juku.com/course-detail-11560/</guid>
      <description>○　《 中学1〜2年生さん 多教科学習 》&lt;img src=&quot;http://toride-juku.com/cl_img/img_list/852/35602.jpg&quot; alt=&quot;R5年夏CAI中学新料金&quot; title=&quot;R5年夏CAI中学新料金&quot; width=&quot;412&quot; height=&quot;333&quot;/&gt;１日目　数学 &amp; 理科 ・ ２日目　英語 &amp; 社会 (各９０分）  月謝　　１８５００円/月詳細は、電話でお尋ねください0297-84-1819</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:29:51 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生さん：新料金 多教科受講　16:00開始19:00終了　平日：月・火・水・木・金　 曜日</title>
      <link>http://kinunodai-juku.com/course-detail-11562/</link>
      <guid>http://kinunodai-juku.com/course-detail-11562/</guid>
      <description>○　小学生さん（小学３〜６年生）１日目　Jｒ.英語　・　２日目 国語 又 算数　各６０分　月謝　　１１００円/月&lt;img src=&quot;http://kinunodai-juku.com/cl_img/img_list/858/35604.jpg&quot; alt=&quot;R5年夏　CAI小学新料金&quot; title=&quot;R5年夏　CAI小学新料金&quot; width=&quot;479&quot; height=&quot;389&quot;/&gt;詳細は、電話でお問い合わせください</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:28:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ｺﾐｭﾆｹ-ｼｮﾝ英語ｺｰｽと料金　15:00開始21:00終了　月・火・水・木・：金・土</title>
      <link>http://kinunodai-juku.com/course-detail-11302/</link>
      <guid>http://kinunodai-juku.com/course-detail-11302/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://kinunodai-juku.com/cl_img/img_list/858/30082.jpg&quot; alt=&quot;R2年 ﾚﾌﾟﾄﾝ各ｺｰｽ&quot; title=&quot;R2年 ﾚﾌﾟﾄﾝ各ｺｰｽ&quot; width=&quot;478&quot; height=&quot;391&quot;/&gt;《 ｺﾐｭﾆｹ-ｼｮﾝ英語レプトン 》時間　１５：００〜２０：５０　（小学生６０分・中学生８０分）費用〇初級　〇中級　（６０分）　８８００円/月：４回〜〇上級　　　　　（９０分）１４２００円/月：４回〜　授業形態　完全個別　初めて英語を始めるお子様から、英会話はできるが書くことが苦手なお子様など、レベルチックを行い、ご家庭のご希望に沿った指導を行います。　　ｷｬﾝﾍﾟ-ﾝ特典○入会金無料・入会月授業料１ヶ月無料○ﾚﾌﾟﾄﾝ　ﾄ-ﾄ-ﾊﾞｯｸ（１８００円相当）ﾌﾟﾚｾﾞﾝﾄ○２日間無料レッスン○講習日・講習時間は、ご家庭とご相談で個別に作成致します詳細はお電話でお尋ね下さい。TEL ０２９７-５２-１２３０</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:27:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新料金：中学1〜2年生さん 多教科学習　19:00開始22:40終了　平日（月〜金）</title>
      <link>http://kinunodai-juku.com/course-detail-11561/</link>
      <guid>http://kinunodai-juku.com/course-detail-11561/</guid>
      <description>○　中学生さん（中学１〜2年生）&lt;img src=&quot;http://kinunodai-juku.com/cl_img/img_list/858/35605.jpg&quot; alt=&quot;R5年　中学CAI　新料金&quot; title=&quot;R5年　中学CAI　新料金&quot; width=&quot;484&quot; height=&quot;391&quot;/&gt;１日目　数学 ＆ 理科 ・ ２日目　英語 ＆ 社会 (１日９０分）  月謝　　１８５００円/月詳細は、電話でお尋ねください</description>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:25:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ｺﾐｭﾆｹ-ｼｮﾝ英語ﾚﾌﾟﾄﾝ:３つのｺｰｽ　15:00開始18:00終了　平日　月・火・金・土</title>
      <link>http://toride-juku.com/course-detail-10855/</link>
      <guid>http://toride-juku.com/course-detail-10855/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://toride-juku.com/cl_img/img_list/852/29995.jpg&quot; alt=&quot;ﾚﾌﾟﾄﾝ各ｺ-ｽと料金&quot; title=&quot;ﾚﾌﾟﾄﾝ各ｺ-ｽと料金&quot; width=&quot;478&quot; height=&quot;391&quot;/&gt;《 ｺﾐｭﾆｹ-ｼｮﾝ英語レプトン 》時間　１５：００〜２０：５０　（小学生６０分・中学生８０分）費用〇初級　〇中級　（６０分）　８８００円/月：４回〜〇上級　　　　　（９０分）１４２００円/月：４回〜　授業形態　完全個別　初めて英語を始めるお子様から、英会話はできるが書くことが苦手なお子様など、レベルチックを行い、ご家庭のご希望に沿った指導を行います。　　ｷｬﾝﾍﾟ-ﾝ特典○入会金無料・入会月授業料１ヶ月無料○ﾚﾌﾟﾄﾝ　ﾄ-ﾄ-ﾊﾞｯｸ（１８００円相当）ﾌﾟﾚｾﾞﾝﾄ○２日間無料レッスン○講習日・講習時間は、ご家庭とご相談で個別に作成致します詳細はお電話でお尋ね下さい。TEL ０２９７-８４-１８１９</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 18:09:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生３年〜６年生対:多教科学習　16:00開始19:00終了　ご相談</title>
      <link>http://toride-juku.com/course-detail-11559/</link>
      <guid>http://toride-juku.com/course-detail-11559/</guid>
      <description>&lt;img src=&quot;http://toride-juku.com/cl_img/img_list/852/35603.jpg&quot; alt=&quot;R5年夏小学新料金&quot; title=&quot;R5年夏小学新料金&quot; width=&quot;408&quot; height=&quot;331&quot;/&gt;○　小学生さん（小学３〜６年生）１日目　Jｒ.英語　・　２日目 国語 又 算数　各６０分　月謝　　１１００円/月</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 18:07:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学受験科　:開始:終了　</title>
      <link>http://sugajuku.com/course-detail-6780/</link>
      <guid>http://sugajuku.com/course-detail-6780/</guid>
      <description>大教大附池田、関西大倉、関関同立系附属等の合格を目指す昨今の中学受験では低年齢化、通塾回数の増加の傾向が顕著です。では、本当に早い時期からかなりの通塾、学習時間が必要でしょうか？詰め込み型の全員共通の授業ではそれも致し方ないのかもしれません。しかしそのようにして合格しても後で息切れをおこしてしまいます。当塾では中学受験が最終目的でないことを念頭におき、１クラス５名までの少人数制で生徒一人一人の特性を見極め、最も適した指導法を見極め、無理なく志望校合格を目指します。当塾の指導法であれば、小６からでも十分に間に合うと考えています。また、大手中学受験塾の補習も個別指導にて対応いたします。≪授業料≫■ 月謝　￥１００００　９０分　月４回　</description>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 19:59:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校入試情報 R5.６.２７更新！　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10101/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10101/</guid>
      <description>愛知県私学協会より，令和６年度入学試験日程について公表がありました推薦入試，特色入試，一般入試ごとに出願期間，出願方法，選考期日，発表期日・方法が公表されています。なお，愛産大工業高校は令和６年４月より男女共学化に移行し，「名古屋たちばな高校」へ校名が変更となります。※今回公表された入学試験日程は速報であり，正式には10月に公表される生徒募集要項となります。詳細は発表元URLをご確認ください。【発表元URL】https://www.aichi-shigaku.gr.jp/file/R06nyuusi-nittei.pdf</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 15:32:10 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミング講座　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9883/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9883/</guid>
      <description>論理的思考力、ＳＴＥＭ基礎を身につける&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15187.jpg&quot; alt=&quot;プログラミング&quot; title=&quot;プログラミング&quot; width=&quot;540&quot;/&gt;椙山女学園大学、近畿大学でも導入済み。ワールドビジネスサテライト（テレビ東京系）で紹介されました。マサチューセッツ工科大、メディアラボが開発した「スクラッチ」を使ってプログラムの基礎を学びます。２０回の講座の最後の課題は、自分でシューティングゲームを作ることです。論理的思考力・問題解決能力を身につけます。◆STEMとは？　S　Science  T  Technology  E  Engineering  M  Mathmaticsオバマ大統領（米）は、「このままではアメリカの情報処理技術者が不足してしまう。」と情報処理技術の奨励会見を行いました。youtubeで閲覧可能です。ビルゲイツ氏（MS）、マークザッカ−バーグ氏（FB）らもこれに賛同しています。＜開講曜日・時間＞土曜日　9:00〜　10:00〜　11:00〜（各月３回）＜初級編＞ＰＣ上でのプログラミング基礎を学ぶ（全２１回）受講費：６,６００円（税込）教材費：２,２００円（税込・２１回分）　＜中級編＞LEGOを使ってロボット製作（全２１回）センサーロボットをプログラムで動かします。受講費：９,９００円（税込）教材費：２,２００円（税込）&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15627.gif&quot; alt=&quot;プログラミング&quot; title=&quot;プログラミング&quot; width=&quot;540&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/1656/15628.gif&quot; alt=&quot;キャラクター&quot; title=&quot;キャラクター&quot; width=&quot;240&quot;/&gt;▲スクラッチキャットと一緒にプログラミングを学びましょう。&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/16783.jpg&quot; alt=&quot;プログラミング　センサー&quot; title=&quot;プログラミング　センサー&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot;/&gt;▲中級編になると、センサーなどをつかってロボットやゲームをつくります。この生徒さんは傾きセンサーをコントローラーに変えるプログラムをつくり、画面上のキャラクターを自在に動かしています。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:25:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>書道教室　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10123/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10123/</guid>
      <description>&lt;span style=&quot;font-size: 20pt;&quot;&gt;書道教室&lt;/span&gt;　EDIX春田校では毛筆を使った書道教室を開講しています。&lt;span style=&quot;font-size: 17pt;&quot;&gt;講師は書泉支局長の杉井先生&lt;/span&gt;が担当させていただきます。「かきかた教室」の次のステップとして、「書道教室」を受講してみませんか？毎月、清書を提出していただき、春と秋には昇級試験を開催いたしますので、上位を目指して頑張ってください！取得可能級位：１０級〜１級、初段〜特段、準推薦〜特待生【講座概要】開講曜日：毎週火曜日開講時間：１６：００〜１７：００　　　　　１７：００〜１８：００授業料：４，８４０円（税込）書道半紙（１０００枚）代：２，６００円（税込）◆無料体験　受付中◆実際の授業に入っていただいて無料体験を受講いただけます。無料体験希望者は、公式LINEかメール、お電話にてお申込みをして、当日は書道の道具一式をお持ちの上、ご参加ください。書道の道具を持っていない方は貸出を行いますが、数に制限がございますので、体験申込書にその旨をお書き添えください。 &amp;#9742;052-304-0581(担当：吉村）</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:20:28 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将棋ＣＬＵＢ通信　10:00開始12:00終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-10004/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-10004/</guid>
      <description>講師は元公立小学校の校長、現&amp;#12854;日本将棋連盟認定講師の原科先生が務めています。＜将棋を学ぶメリット＞・２手３手先読みすることにより論理的思考力がつく・長考習慣が身につく・礼儀作法が身につくなどがあります。もちろん、純粋に将棋に強くなりたいという方も大歓迎！毎回、同じ対戦相手だと手順がワンパターン化してしまい、上達しにくくなってしまいます。２時間授業の前半は大盤を利用して戦術指南、後半は実戦形式で対人対局を行います。将棋を通じて「考える力」を強化していきましょう！＜２０２３年＞７月の将棋ＣＬＵＢ開講日・・・７月１日（土）・１５日（土）８月の将棋ＣＬＵＢ開講日・・・８月５日（土）・１９日（土）無料体験もできます。体験授業のお申込みはお早目にお願いします。</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:17:32 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏期講習　9:00開始19:20終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/cai-nakamurabashi/course-detail-8720/</link>
      <guid>http://jukutown.com/cai-nakamurabashi/course-detail-8720/</guid>
      <description>2022年度　学研ＣＡＩスクール　中村橋教室　　　　　　　&lt;font size=6 color=950095&gt;&lt;b&gt;***** 夏期講習のご案内 *****&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=4&gt;＜＜指導スタイル＞＞&lt;/font&gt;当スクールの指導スタイルは、1人の先生に対して生徒は最大5名の少人数個別形式です。※同一学年をクラス編成した一斉授業ではありません。&lt;font size=3&gt;夏期講習は基本的なコース分けはありますが、個別対応で指導をいたしますので、基本コースをベースにしたオーダーメイドによる指導をいたします。&lt;/font&gt;&lt;font size=4&gt;＜＜指導教科一覧＞＞&lt;/font&gt;&lt;font size=3 color=#950095&gt;●主要教科●&lt;/font&gt;教科／学習内容	　　　小学生　　　小学生　　　　　中学生　　　　　　　　　　　　中３　　　　　　　　　　　　　（非受験）　　(中学受験)　　(中1・中2・中3内部進学)　　(高校受験)国語　　　　　　　　　　　　○　　　　　　○　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○算数　　　　　　　　　　　　○　　　　　　○		数学　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○理科　　　　　　　　　　　　○　　　　　　○　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○社会　　　　　　　　　　　　○　　　　　　○　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○英語　　　　　　　　　　　　○　 　　　　　　　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○適性検査問題対策	　　　　　　　　　　○		作文・小論文　　　　　　　　　　　　　　○　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○面接・集団討論対策　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　○&lt;font size=3 color=#950095&gt;●能力開発／検定対策●&lt;/font&gt;教科／学習内容	　　　　　　　　　　　　　小学生　　　小学生　　　　　中学生　　　　　　　　　　　　中３　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（非受験）　　(中学受験)　　(中1・中2・中3内部進学)　　(高校受験)語彙力・言葉の決まり 　　　　　　　　　　　○　　　　　　○語彙力・国文法   　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 ○　　　　　　　　　　　　　　　○　　　　思考力・表現力・作文力養成 　　　　　　　○　　　　　　○　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○読書クラブ　 　　　　　　 　　　　　　　　　　　○　　　　　　○　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○読解力養成　　　　　　　　　　	　 　　　　　　 ○　　　　　　○　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○小学生英語　　　　　　　　　　　　　　　　　　○			英語検定対策（準2級･3級･4級･5級） 　　○ 　　 　　　　　　　　　　　　　○　　　　　　　　　　　　　　　○数学検定対策（3級･4級･5級）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 　       ○　　　　　　　　　　　　　　　○論理トレーニング＜おもしろ算数＞　　　　○論理トレーニング＜国語バージョン＞　　 ○	&lt;font size=4&gt;＜＜受講特典＞＞&lt;/font&gt;★キャンペーンとして9月末までに正会員としてご入会の場合、&lt;font size=3 color=ff0000&gt;&lt;b&gt;入会金　（17,300円）　無料&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;とさせて　 いただきます。（6コマ以上受講の場合）&lt;font size=3 color=#ff00ff&gt;★講習内容詳細と実施要領は、以下をご覧ください★&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:09:56 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３・夏期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://toshogakuin.com/course-detail-11107/</link>
      <guid>http://toshogakuin.com/course-detail-11107/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 16:23:44 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生・夏期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://toshogakuin.com/course-detail-11110/</link>
      <guid>http://toshogakuin.com/course-detail-11110/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 16:20:57 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２・中１夏期講習　:開始:終了　</title>
      <link>http://toshogakuin.com/course-detail-11108/</link>
      <guid>http://toshogakuin.com/course-detail-11108/</guid>
      <description></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 16:07:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講 師 紹 介　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11425/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11425/</guid>
      <description>音羽教室では社会人(院生を含む)講師と学生講師がご指導にあたっています。学生講師は上智・学習院・早稲田・東大…等の学生です。音羽教室の元在籍生も講師として頑張っています。●社会人講師は、その指導歴と年齢的な安定感が長所です。しかし、反面では指導対象の生徒からは年齢や就学時期が離れているという点でもあります。音羽教室には指導歴の希薄な社会人講師は不在です。●学生講師の利点は、何よりその年齢です。生徒に近い事も勿論ですが、受験や検定などの実体験からも時間経過が少ない為、社会人講師以上にライブ感や臨場感を持っています。指導経験は薄くとも、濃い学習経験を指導に反映する事は有効です。●音羽教室は担任講師の体制です。室長交代もありません。講師は毎回同一で、曜日・時刻・科目なども基本的に一緒です。毎回の指導毎に講師が違うのでは、生徒の癖・性格・前回指導の内容…等のマンツーマンでの授業体制なら普通は一般的なハズの焦点事項を次回指導へ反映する事すら儘ならず…個別の意味が希薄化します。また、生徒に問題や課題を与えて、採点するだけでは成果は期待薄です。音羽教室では『○付け』を指導とは捉えておりません。音羽教室のコンセプトは…【家庭外の家庭教師】…です。●集団塾の欠点は個別確認の粗さであり、家庭教師の欠陥は進捗確認の甘さです。これらを相互に補完し、それぞれの利点を活かす形式が音羽教室【1：1指導】の基本スタンスです。</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:48:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生コース(公立)（小４〜小６）　16:00開始18:30終了　月〜金</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-3999/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-3999/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;b&gt;小学生コース(公立)(小４〜小６)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;週１回８，２５０円&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;個別指導　６０分×週１回　算数・国語から１科目選択&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;週２回１６，５００円&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;個別指導　６０分×週２回　算数・国語&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;授業時間帯　１６：２０〜１７：２０　１７：３０〜１８：３０&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 17:41:14 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>個別対応コンピューターシステム「eトレ」　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4092/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4092/</guid>
      <description>【「わかる」を「できる」にする、それがeトレです。】◎中高各教科の問題が十数万ページ分格納済み。◎生徒一人ひとりに最適な問題をコンピュータが瞬時に選ぶため、　あらゆる生徒に対応可能！◎教科書レベルから入試レベルまで様々なニーズに対応！◎学習内容の定着までのスケジュールを講師と相談しながら無駄なく学習！◎プリント１枚ごとに５分〜１０分程度の設定なので、より多くの問題を解き、　経験することで応用力を身につけることが可能！</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 14:34:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校部コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4671/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4671/</guid>
      <description>高校入学時から大学受験に向けて、学校教材以外に英語構文テストや数学復習テストを行い、希望大学への現役合格を目指します。前半の一時間は生徒３〜４人に講師１人がつく個別指導形式をとり、わからないところを中心に個別のペースに合わせて指導していきます。後半の１時間は１年生は上位校の進度に合わせてテストに出やすいところを中心に、２年生は１年の復習を兼ねた模試対策、３年生は受験に対応できるように英・数の授業を行って個々の実力を養っています。■高校３年　英・数の共通テスト対策授業■高校２年　英語構文演習・数学A復習演習■高校１年　学校教材のサポート　【今年度合格実績】名古屋大学・愛知大学・中京大学・愛知淑徳大学・名城大学・椙山女学園大学など、ほか多数</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 14:20:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生高学年＆中学　少人数個別指導　:開始:終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-1626/</link>
      <guid>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-1626/</guid>
      <description>本格的なニュートンの少人数個別指導　★ニュートンの７つの特徴（１）少人数個別指導（１対１〜１対２）　　本塾の学習形態は4つありますが、そのうちもっとも多くの塾生が受講している形態が、この少人数個別指導です。１人１人を大切に、本人が納得できるまでトコトン指導させていただきます。、理解が不十分な場合は無料補習によって本人が自信がもてる段階までひきあげます。　そうです、「半端ない！」塾なんです。（２）小・中学生の指導はアルバイト生を使わないことを基本とし、通常の授業はパソコンや機械ではなく、プロ講師（人間）が生徒個々の特性、状態を正確に把握し、その時の生徒のレベル・状況にあわせた　指導ができるのです。（偏差値５〜２０アップ　がニュートンの目標）（３）普段は　　　中学生は「英・数・理」を中心に。　　　小学生は　　　　小学３年〜：「プログラミング教室」中心　　　　小学５〜６年生：算数・英語（英検）が中心（４）１教科または、２教科の授業料で５教科が　　　　　　学習できる。なぜでしょう？　　　　　　ニュートンでは、塾内生（希望者）は教室内で　　　　　　無料映像授業などの]自立学習（５科目）が　　　　　　できるからです。（５）社会・国語の学習は普段は自立学習で行います。　一般会員（通塾生の塾内での自立学習：塾内での映像講義の学習できます。　　　１）在宅学習コース　　　　　　なんらかの事情で通塾困難な方が、自宅のパソコン　　　　　　を利用して映像授業を利用するか、Lineを利用しての　　　　　　　　　　　オンライン授業も可能です。　　　２）定期考査会員　　　　定期考査期間の１０日前くらいから終了直前までの限ら　　　　れた期間に限定して、通塾し個別指導の授業を受ける　　　　受講形態です。（６）自習教室：自宅では学習意欲がわかない生徒は「ニュートン」にくれば、空いた席で自由に勉強できます。（７）学習のフォロー　一般会員様（通塾生）は勿論、在宅会員様も、学校の宿題や自宅学習に対する]添削指導（FAX）やメールによる指導なども希望者には行います。また、塾での進度が悪い場合や理解度不十分な場合は必ず無料補習授業を追加します。在宅会員様で土日限定（時間も限定）して学習フォローを希望される時はご相談ください。無料補習授業が可能です。★授業料　授業料は左のメニューの「よくある質問」を参考にしてください。★進学先：　　ニュートンはあらゆるレベルの生徒が来塾されます。本人の第一希望を実現することが最優先です。　・高校進学先の例：　　　高校進学は公立高校が主で　　　　明善高校（理数・総文）、伝習館・三池高校・八女高校・　　　　山門高校・八女工業・あり新・三池工業・大牟田北などです。　　　国立は　ありあけ高専・唐津海技など　・大学進学先の例：国立大学では熊本大学・広島大学・佐賀大学　　　　　　　私立大学では西南大学・福岡大学・・・などお問い合わせをお待ちしています。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 10:01:43 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>プログラミングコース　17:00開始21:50終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-11556/</link>
      <guid>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-11556/</guid>
      <description>ニュートン学習研究室のプログラミングコースはサイバーエージェントグループが開発した全国２７００教室以上に導入された国内NO１.の教材を採用しました。小学生向け、中高生向けのいずれのコースも将来の大学入試共通テストを見据えた本格的なカリキュラムです。（１）小学生プログラミングコース（小学３年〜６年生対象）　　　５００種類以上のキャラクターを使ってビジュアル　　　プログラミングを学習しますが、大学入試を意識した　　　プログラミングの概念の基礎知識を楽しいゲーム　　　（４００種類以上）制作をして　みにつけます。（２）中学生・高校生プログラミングコース　　　テキストプログラミング（Java Script）を、やはり近い　　　将来必要となる大学入試を意識してホームページや　　　ゲーム制作をしながら楽しく身につけることができます。★まずは「無料体験」の申し込みを電話で　　　お待ちしています。　楽しさが実感できます♪　　⇒　土曜日：午後〜夕方、日曜日：午後〜夕方※プログラミング講座を受講される方は、通常の　　　個別指導授業（英・数・理）が格安で受講できます。※当塾において、１回/毎月　プログラミング検定が　　　受験できます。詳細は：https://qureo.jp/class/kobetsushidonewtongakushukenkyushitsu_setaka　　　　</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 10:01:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校生　少人数個別指導コースのご案内　:開始:終了　金曜日、土曜日、（日曜日）</title>
      <link>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-4149/</link>
      <guid>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-4149/</guid>
      <description>★普通高校（進学校）１〜２年生★工業・商業高校の大学進学希望者★高卒資格取得希望者「高校生少人数個別指導コース」は別名「バリわかりコース」と呼んでいます。高校の数学・（物理基礎、化学基礎））の苦手な生徒を学校授業がよくわかるレベルに引き上げるための指導をするコースです。現役高校生（１年、２年生）は勿論、高卒資格を得たい方も対象にした個別指導が、このコースです。「数学」は少人数個別指導（１：１〜１：２）で、「他の科目」eラーニング（映像授業中心）による指導が中心です。この高校生個別指導（別名：バリわかり）コースには（１）一般個別指導会員　　　月曜日〜土曜日に２時限/週程度の授業を受けます。（２）定期考査会員　　定期考査の１週間前から考査終了の期間内に限定して授業を受けることが可能な制度（３）大検（認定試験）受験会員（英数）　　この会員は月〜金は午前９：００〜午後４：００※特典：　　　１）ニュートンで個別授業を受講されている生徒は受講科目　　　　以外の科目を無料で映像授業（自立学習）ができるものもご用意しています。　　　２）希望者には年中　教室を開放します。　　　３）普段の教科の質問はFAXやメールでもバックアップ。　などの種類があります。　ご気楽にご相談ください。詳細なご説明は来塾されてからご説明させていただきます。</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 10:01:03 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部コース　:開始:終了　週２回</title>
      <link>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4085/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4085/</guid>
      <description>授業は１クラス１５人程度の能力別集団指導と１，２年生はeトレを使った英語の反復授業、３年生は高校受験をふまえた演習をしています。ほとんど北中の生徒ですから、北中の年間予定に沿ったカリキュラムを組んでいます。授業後の居残り補習も活発で、テストが近くなると毎回夜遅くまで頑張っている子がたくさんいます。授業後の居残り補習や授業日以外のテスト対策授業の費用は無料です。今まで成績が今ひとつ伸びなかった生徒もじっくりと指導します。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 17:28:17 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学部コース　:開始:終了　週２回</title>
      <link>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4084/</link>
      <guid>http://jukutown.com/yamadagakuen/course-detail-4084/</guid>
      <description>学習をする上で、ただ黙々と繰り返すだけでは生徒との信頼関係を築くことはできません。小学生は様々な興味関心やまた疑問に思うことがたくさんあると思います。そういった問題を取り上げ、みんなでいろいろと話し合いをすることで、お互いの気持ちや考え方を共感しあい、生徒と生徒、生徒と講師の心のふれあいを大切にした授業を行っています。また、小学生の学力低下が問題視されるなか、脱ゆとり教育を理念とし、現在は１００マス計算で有名な陰山メソッドを内容に取り入れた学習を行っています。算数と国語でまず基礎となるものは計算と漢字です。そこで当学園では授業の始めに１００マス計算や漢字の書き取りを行い、教科書では学ぶことのできない基礎学力の向上を行っています。また中学への準備として英語にも力を入れています。</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:24:26 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【大室教室】　5月８日〜時間割　:開始:終了　各学年の時間割による</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11204/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11204/</guid>
      <description>早稲田進学研究会　大室教室&lt;font size=&quot;+3&quot;　color=blue&gt;大室教室の時間割です。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/323/35373.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;2023.5.8〜時間割【大室教室】&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;※予定は変更になる場合があるので、連絡帳を必ず確認してください。※完全下校時間により変更になる場合があります。大室教室は授業内容・時間割等松ヶ丘教室と異なりますので、詳細については直接お電話でお問い合わせください。体験授業は1週間無料で行っております。&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;受付時間&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;+2&quot;　color=blue&gt;平日　午後　2：30〜7：30&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;+2&quot;　color=blue&gt;　　　　Tel.04-7136-7010&lt;/font&gt;〒277-0813　千葉県柏市大室　1197-26</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ことばの学校　:開始:終了　毎週火〜金曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-6161/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-6161/</guid>
      <description>国語の力を上げるには、低学年のうちの『読書』が一番です。国語力が向上すると、理科や社会、さらに、算数の文章題さえも解けるようになります。ことばの学校は、本の好きなお子様はもちろん、読書が苦手なお子様でさえも知らず知らずのうちに読書をする習慣が身に付いてしまう画期的なシステムです。ヘッドホンから流れてくるプロのナレーターの情感豊かな音声を聞きながら本を読む、【速聴読トレーニング】ができるシステムでもあります。朗読速度は、0.5倍から8.0倍までの17段階からお子様にあったスピードを選ぶことができ、速度を上げることで脳が活性化され、読解力だけでなく、集中力や記憶力までも上がります。読書の前後に、語彙シート・読解シートを解き、語彙力・読解力を強化します。◆ことばの学校の効果◆◎読み聞かせの効果がある。◎多くの名作にふれることにより、情緒ある心豊かな人間になる。◎定期的に読書をする習慣が身に付く。◎知らず知らずのうちに1冊を読みきることが出来るので、本を読みきったという達成感を得られる。◎速聴読トレーニングにより、早く読むことができるので、多くの本を読むことができる。◎パソコン画面でなく、直接 本を読むことで、活字に対する抵抗がなくなる。◎朗読を聞きながら読書することにより、読む作業・文字を追う作業に力を使わず、場面をイメージする作業に専念できる。◎本を読むことで、漢字を覚えたり、多くの言葉を覚えたりすることができるので、語彙力・読解力が身に付く。◎国語のみならず他の教科でも読解力が付き、文の意味を速く正確に理解できるようになる。◎読書の前後に、語彙シートや読解シートを解くことで、本の内容を深く理解でき、速読だけではなく、精読する力も伸ばしていける。 </description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:38:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ことばの学校　イングリッシュ！！　YOM-TOX　:開始:終了　毎週水〜金曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-11446/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-11446/</guid>
      <description>「英語」を「英語」のまま理解するために開発された英語版読むとくメソッド―YOM-TOX。イギリスの小学校の８０％以上が教科書として採用しているOxford Reading Treeを使用したオールENGLISHの授業です。YOM-TOXではヘッドフォンを使って朗読音声を聴きながら一人一人が自分のレベルにあった本を読んでいきます。簡単な英語レベルのストーリーから、英検準2級レベルまで、幅広い内容が２００冊以上、１０段階に分かれています。スモールステップで難易度が上がっていく構成なので、無理なく読書レベルを上げていくことができます。≪YOM-TOXの特徴≫Listening・Reading・Speaking・Writingの4技能をバランスよく学習！Oxford Reading Treeで良書多読！読書＋オリジナルワークブックで語彙力・読解力・表現力UP！授業はオールENGLISH！！アプリを使用してHOME STUDY！＝毎日、家庭でも学習できる！！定期的にレベルチェックテストを実施！</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:38:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生本科コース　:開始:終了　毎週火〜土曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-6160/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-6160/</guid>
      <description>小学生の学習は中学・高校での学習の土台（ベース）となります。『高校入試は小学1年生から中学3年生までの9年間の学習成果である』と考え、強固な土台を築けるよう指導します。≪小学国語≫　小学1年生〜6年生対象1つの文章で設問を　語彙→文法→記号選択→適語補充→書き抜き→要約　と変化させることで、処理能力がUP！漢字・文法・文章読解を、一人ひとりの習熟度に合わせた教科書外の文章を用いて指導します。毎回、学習した文章の要約文を書かせ、添削指導を通して、文章を『読む力』『まとめる力』『書く力』を身に付けていきます。また、低学年から文章読解の基本となる『文法』の指導も行います。様々な文章の問題演習を通して、正確に文章を読み解く力を培う講座です。≪小学算数≫　小学1年生〜6年生対象問題のレベルが8段階に分かれているので　基礎基本の問題→教科書と同レベルの問題→教科書内容を超えた問題　と、スモールステップで応用力を養成！学校の授業内容・進度、及び、一人ひとりの習熟度にあわせた内容を、自分の力でできるまで何回も繰り返し学習するとともに、『思考力』を育てるためのトレーニングも取り入れています。『思考力養成問題』を低学年から日々の授業に組み込むことで、単なる知識の詰め込みではなく、『図や表をかいて考える』習慣を身に付け、『自分で工夫して考える力』を培う講座です。≪小学英語≫　小学5・6年生対象英語学習における4領域（聞く・書く・読む・話す）のうち、特にListening（聞く）・Writing（書く）・Reading（読む）に重点を置き、高校入試に向けた本格的な英語学習を小学5年生からスタート！中学で使用する教科書を用いて『文法事項』を指導し、授業での問題演習だけでなく、毎回の【宿題＋小テスト】で学習事項・英単語の定着をはかります。高校入試を見据え『感覚的』ではなく『論理的』に理解する力を培う講座です。どのコースでも授業の最初に「ABメソッド」「積み木」「図形パズル」を使用し『右脳強化』指導を行います。また、宿題は全て講師が〇付けをし、授業内で間違い直しをさせますので、出来ないままで終わらせないよう指導します。授業・宿題を通じて、『与えられた課題をやり抜く力』『家庭学習を計画的にやりきる力』『わからない問題をきちんと解決できる力』を養成します。＜開講日・時間帯＞≪小学国語≫◎水曜日〜金曜日　16：00〜18：25≪小学算数≫◎火曜日〜土曜日　16：00〜18：25≪小学英語≫◎水曜日〜金曜日　16：00〜18：25　※通塾曜日、授業時間、学習内容は事前にご相談させていただきます。</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:36:33 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学生本科コース　:開始:終了　毎週月〜土曜日</title>
      <link>http://keishinseminar.com/course-detail-6157/</link>
      <guid>http://keishinseminar.com/course-detail-6157/</guid>
      <description>当塾が最もこだわっていることは、『○付け』と『間違い直し』です。○付けは先生がし、先生は単に○か×しか付けません。間違えた場合は、その場ですぐ解説はせず、間違えた原因を、まずは自分で考え、少なくとも1回は、自分の力で間違い直しをしてもらいます。（何回間違い直しをするかは、ベテランの専任講師が、問題の難易度、お子様の理解度に応じて判断します）当塾には、他塾から移って来られる方がいます。基本的には、前の塾で使っていたテキストをそのまま使います。（前の塾のテキストがそのまま使えるかどうかはお問い合わせください）他塾から移ってくる方というのは、その塾では、思い通りの成績を取ることができなかったという理由がほとんど。そういうお子様は、テキストの使い方を見ると、成績が上がらない原因がはっきりわかります。間違えているのに〇が付いている、間違えた問題は単に赤ペンで正解を写して終わっている（あるいは、写してわかった気になっている）、漢字で書くべきところをひらがなで書いて〇にしている、・・・理科や社会の用語でしたら、赤ペンで正解を写して覚えればいいかもしれませんが、数学や理科の計算問題は、答えだけを写しても何の意味もありません。テキストの使い方を直すだけでも、確実に成績は上がります。成績を上げるのに、特別な先生や教材は必要ありません。当たり前のことをきちんと行えばよいのです。啓新セミナーで、正しい○付けの方法・間違い直しの方法を身に付けましょう！＜開講日・時間帯＞≪英語・国語≫◎水曜日〜金曜日　16：00〜18：25　または　19：00〜21：25≪数学≫◎月曜日　19：00〜21：25　火曜日・土曜日　16：00〜18：25　または　19：00〜21：25≪理科・社会≫◎月曜日　19：00〜21：25　火曜日〜土曜日　16：00〜18：25　または　19：00〜21：25　※通塾曜日、授業時間、学習内容は事前にご相談させていただきます。＜受講教科・授業の流れ＞5教科の中から学習の中心となる教科を2教科選んでいただきます。例えば、月曜日と木曜日の週2日の通塾、英語・数学を中心とした授業の場合・・・◆月曜日　　理科・社会宿題確認テスト10分＋数学125分＝135分間◆木曜日　　英単語テスト・英語教科書本文テスト10分＋英語125分＝135分間英語・数学の定期テスト範囲の学習が一通り終わると・・・◆月曜日　　数学の復習45分＋理科45分＋社会45分＝135分間◆木曜日　　英語の復習65分＋国語70分＝135分間となります。※あくまでも受講例ですので、一人ひとりの受講教科、進捗状況によって変わります。また、中学3年生に関しては、週3日以上の受講で、定期テスト対策に加えて入試対策も行います。</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 14:35:29 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生対象コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://zest-k.net/course-detail-3683/</link>
      <guid>http://zest-k.net/course-detail-3683/</guid>
      <description>〜学校の補習に加え、受験にも対応。英語の予習も好評です。〜教科書の内容の完全理解を目指す補習授業から、近年希望者が急増している中学入試についても授業を受けつけております。また、英語の学習も保護者様からご好評をいただいています。</description>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 19:23:37 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望大学合格への高速道路「ベリタスアカデミー」　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-1840/</link>
      <guid>http://jukutown.com/newton-setaka/course-detail-1840/</guid>
      <description>★科目を絞れば「大逆転」「奇跡」が起きる！！大学合格への高速道路はベリタスがすでに築いた！　　　君はこれに乗ってアクセルを踏むだけ■大手予備校講師　⇒　君を退屈させません■３倍濃縮授業　⇒　黒板（板書）の無駄を完全排除しました■塾でも家でも電車でも⇒パソコン・i-Phone・i-Padでも利用可能です（学校で昼休みでも見れます）■月額定額制　⇒　時間・回数の制限が全くありません。利用すればするほど親孝行に。&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/HSXbEC5ngmQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/9pHWpKEmI8k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/0mvm1OkmUas&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/QI1cLEKIWT0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;とにかく無料試用版で視聴してみよう。きっとハマるよ（＾＾）ｙベリタス・アカデミーとは、こだわり抜いて講師自らが作成した教材を電子ホワイトボードに映し出し、その上から書き込みながら授業を行うという、今までにない全く新しい形の高校生向け近未来ネット予備校です。黒板に書くと何分もかかるような複雑な図表や長文を瞬時に表示できるため、学習効率を飛躍的に高めることに成功しました。これにより、従来の衛星授業などの約３倍の量をこなせますし、自宅のパソコンは勿論、Ｉ−Ｐｈｏｎｅ　や　Ｉ−Ｐａｄ　でも視聴できるため、時間に縛られることなく、より詳しい解説や充実した演習問題が可能になりました。視聴時間、利用回数に無関係で授業料固定であるため学習期間と費用の両面で受験生からも大変ご好評をいただいております。これが「大学受験の高速道路」と呼ばれ、支持される理由です。またベリタスの講師陣はすべて大手予備校への出講経験があり、長年蓄積したノウハウをもとに自ら教材を作成しています。　当塾が絶対の自信をもってお勧めできる教材です。ベリタスのＨＰでも無料体験登録できます。その時、次の塾コードを入力します。　　　　　塾コード「１７６０２２０」&gt;&gt; こちらからサンプル動画がご覧になれます。※試用版ＩＤ希望者：下記アドレスに「氏名」「高校名」「学年」を記入の上、「ベリタスの試用版ＩＤ希望」とメールいただければ、即　ＩＤをお送りします。　⇒　simt1547@cello.ocn.ne.jp</description>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 15:24:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>進学or合格 実績 since 2016…(更新3月25日)　:開始:終了　火曜日〜土曜日（日・月：休講）</title>
      <link>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11426/</link>
      <guid>http://andante-kobetsu.com/course-detail-11426/</guid>
      <description>2017〜2023年：進学(合格)実績（中・高・大）中学校　　　国立：お茶の水女子大学附属中学校　　　私立：東京女学館中学校・日本女子大学附属中学校・　　　　　　　立教池袋中学校・法政大学中学校・　　　　　　　三輪田学園中学校・麹町学園女子中学校…高等学校　　　都立：日比谷・竹早・新宿・北園・井草・向丘…　　　私立：巣鴨・城北・中央大学杉並・國學院・淑徳巣鴨・　　　　　　　二松學舍大学附属・桜丘・正則・目白研心…　　　県立：高松高校(香川県)　　　国立：東京学芸大学附属高校　　　　　　　東京東京工業大学附属 科学技術高校大　学　　　私立：早稲田大学・上智大学・明治大学・東洋大学・日本大学・　　　　　　　日本女子大学・昭和女子大学・学習院女子大学・　　　　　　　大正大学・大東文化大学・文京学院大学…　　　国立：東京大学</description>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 17:42:18 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>そろばん教室　14:00開始18:30終了　各教室によりことなります。詳しくは0475-77-8625</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-9850/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-9850/</guid>
      <description>そろばんは算数や数字の力を高めるだけではなく、脳の活性化にもつながります！集中力も養うことが出来るので小学生にはとても大切なクラスです。少人数クラスなので個別スタイルのように優しいお母さん先生が教えています！週１回の授業でも検定試験に合格したりそろばんの楽しさを身につけています。また、年に１回そろばん大会では各教室でトロフィー獲得のために大会が盛り上がっています！是非無料体験をしてみてください！</description>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 16:41:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【松ヶ丘教室】　5月15日〜時間割　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11555/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11555/</guid>
      <description>早稲田進学研究会　松ヶ丘教室&lt;font size=&quot;+3&quot;　color=blue&gt;松ヶ丘教室の時間割です。&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/323/35390.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;2023.5.15 時間割松ヶ丘教室&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;※予定は変更になる場合があるので、連絡帳を必ず確認してください。※完全下校時間により変更になる場合があります。受付時間　&lt;font size=&quot;+2&quot;　color=blue&gt;平日　午後　2：30〜7：30&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;+2&quot;　color=blue&gt;　　　　Tel.04-7145-2774&lt;/font&gt;〒270-0141千葉県流山市松ケ丘5-669</description>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 18:18:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>横芝光教室　15:00開始19:00終了　金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11554/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11554/</guid>
      <description>横芝教室ではまさご幼稚園教室から小学生になって移動してきた生徒が多数います。その後3級の検定試験に小学生で合格したり、より上の級の合格を目指して中学生になってもできるように19時まで教室を開いています！</description>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 16:10:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東金駅前教室　15:00開始18:30終了　火曜日・水曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11552/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11552/</guid>
      <description>検定試験3級合格東金駅前教室ではベテランの先生がそろばんの指導はもちろんのこと挨拶や姿勢など日常生活に必要なことも教えてくれます。週2回のコースも選べることが出来るのでしっかりそろばんの級に合格していくことが可能です。</description>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:59:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成東教室　15:00開始18:30終了　木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11553/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11553/</guid>
      <description>成東教室では少人数なので先生が一人ずつしっかり指導することが出来ます。指導歴10年以上の先生がそろばんの基礎から上級レベルまでしっかり指導します！</description>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:57:39 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英会話　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11175/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11175/</guid>
      <description>ア・ウィンイングリッシュ英会話はパソコンを使って直接現地の先生と話をします。そのため英語での会話ややり取りに慣れることできます。英検対策や日常会話の対策にもバッチリです！</description>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:40:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千葉ニュータウン　高花教室　16:00開始18:00終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/awin/course-detail-11549/</link>
      <guid>http://jukutown.com/awin/course-detail-11549/</guid>
      <description>高花第２団地内集会所が教室です！団地にお住まいの方だけではなく近隣の方も通ってくれています。小学校が近くなので学校帰りにそのまま来る生徒もいます。</description>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:30:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>速読インストラクター養成講座（日本速脳速読協会対象）　10:00開始:終了　ご予約に応じたトレーニングが可能</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10752/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10752/</guid>
      <description>のぞみの速読は短期間で効果の出る独自のトレーニング法を採用しております。●速読未経験者の方速読トレーニングをしながらインストラクター技能が自然と身につけることが可能です。速読インストラクターとしての指導ノウハウも伝授させて頂きます。速読教室の開講をご希望される場合、開講準備からサポートさせて頂きます。速読指導に必要な、希教育開発教材の使用をご希望される場合は、教材の指導方法についてもご説明させて頂きます。●既に速読に携わっていらっしゃる場合（日本速脳速読協会の速読対象）子どもから大人まで、対象年齢にあわせた効果の出るトレーニング法、声がけ法に加え、体験会の開催方法など具体的にお伝えさせて頂きます。ご質問など、ご要望に合わせてご対応させて頂きます。速読システムに合わせて、希教育が独自に開発した教材使用をご希望される場合は、教材の使用方法もお伝えさせて頂きます。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:21:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>マンツーマン速読５０分　10:00開始17:00終了　月・水〜日曜　（日・祝のご予約も可能）</title>
      <link>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10757/</link>
      <guid>http://jukutown.com/akatsuka/course-detail-10757/</guid>
      <description>「マンツーマン速読５０分トレ」はここが違う。目的や強化したい所は、お一人おひとり微妙に違います。また、その方の強い面、弱い面、得意分野、苦手分野も違います。体質やその日の体調による変化もあります。より良い効果を出すには、お一人おひとりのトレーニング場面を通して見つけ出すことが必要です。そこで効果バツグンのマンツーマン速読です。マンツーマンでのトレーニングをすることにより、より効果的なトレーニング方法を見つけ出すことが可能になります。そして、的確なアドバイスが早い効果を生み出します。</description>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:05:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一斉授業併用型個別指導講座（プラスワン）　:開始:終了　</title>
      <link>http://kyogakukan.com/course-detail-1873/</link>
      <guid>http://kyogakukan.com/course-detail-1873/</guid>
      <description>共学館では、塾生を対象にした一斉授業併用型個別指導講座『プラスワン』を開講しています。『プラスワン』は、共学館の一斉授業を受けながら、個別でも勉強したいという人のために授業料を安く設定してあります。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 17:03:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学生の部　:開始:終了　</title>
      <link>http://kyogakukan.com/course-detail-1877/</link>
      <guid>http://kyogakukan.com/course-detail-1877/</guid>
      <description>○指導科目（１科目ごとの選択制）▼英語：Sクラス（対象）小４〜６（曜日）水曜日（時間）午後６:００〜７:００▼算数：オープンクラス（無学年制個別指導）（対象）小１〜６（曜日）月曜日（時間）午後４:００〜６:００の内１時間：本科クラス（対象）小５（曜日）火曜日（時間）午後５:００〜６:００（対象）小６（曜日）火曜日（時間）午後６:００〜７:００▼国語：オープンクラス（無学年制個別指導）（対象）小１〜６（曜日）木曜日（時間）午後４:００〜６:００の内１時間：本科クラス（対象）小５（曜日）金曜日（時間）午後５:００〜６:００（対象）小６（曜日）金曜日（時間）午後６:００〜７:００○学費・諸費用入学金は無料です。授業料１科目につき　月額5,500円別途、維持管理費として月額1,100円が加算されます。教材費は実費となります。※国語受講者の漢検受験料は、塾負担です。</description>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 16:22:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１コース案内【大室】　:開始:終了　月曜日・木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11208/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11208/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;中学１年生のコースです。&lt;/font&gt;【授業時間割・授業時間】週2回（定期テスト前は特別時間割となります。）月曜日　　6：30　〜　9：05（標準時）　　　　　英語・数学・理科・社会木曜日　　6：30　〜　8：55（標準時）　　　　　英語・数学・国語詳細は&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/323/34948.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;中学１年生　費用　案内&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d807.984176799118!2d139.96251052922682!3d35.89956578511573!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0x99cf189ae705cf0!2z5pep56iy55Sw6YCy5a2m56CU56m25Lya!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1571210387881!5m2!1sja!2sjp&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 15:27:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中2コース案内　【大室】　:開始:終了　月曜日・木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11206/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11206/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;中学２年生のコースです。&lt;/font&gt;【授業時間割・授業時間】週2回（定期テスト前は特別時間割となります。）月曜日　　6：30　〜　9：05（標準時）英語・数学・理科・社会木曜日　　6：30　〜　8：55（標準時）英語・数学・国語　　　　　詳細は&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/323/34949.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;中学２年生　費用　案内&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;場所はこちら&lt;font size=+1&gt;&lt;A HREF=&quot;https://www.google.co.jp/maps/place/%E3%80%92277-0813+%E5%8D%83%E8%91%89%E7%9C%8C%E6%9F%8F%E5%B8%82%E5%A4%A7%E5%AE%A4%EF%BC%91%EF%BC%91%EF%BC%99%EF%BC%97%E2%88%92%EF%BC%92%EF%BC%96+%E6%97%A9%E7%A8%B2%E7%94%B0%E9%80%B2%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%BC%9A%E5%A4%A7%E5%AE%A4%E6%95%99%E5%AE%A4/@35.8995515,139.962511,19z/data=!3m1!4b1!4m13!1m7!3m6!1s0x60189c2e4c2c4253:0xef4790775ff48231!2z44CSMjc3LTA4MTMg5Y2D6JGJ55yM5p-P5biC5aSn5a6k!3b1!8m2!3d35.8992962!4d139.9651499!3m4!1s0x60189c3b906da0dd:0x11d923367956c69f!8m2!3d35.8995467!4d139.9630577&quot;&gt;大室教室の地図（google mapが開きます。）&lt;/A&gt;&lt;/font&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d807.984176799118!2d139.96251052922682!3d35.89956578511573!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0x99cf189ae705cf0!2z5pep56iy55Sw6YCy5a2m56CU56m25Lya!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1571210387881!5m2!1sja!2sjp&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 15:27:31 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３コース案内【大室】　:開始:終了　火曜日・水曜日・金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11210/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11210/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;中学３年生のコースです。&lt;/font&gt;【授業時間割・授業時間】週3回　5科（定期テスト前は特別時間割となります。）火曜日　　6：40　〜　9：20（標準時）　　　　　英語・数学・国語水曜日　　6：40　〜　8：10（標準時）　　　　　理科・演習金曜日　　6：40　〜　9：20（標準時）　　　　　英語・数学・社会&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/323/35168.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;中３　費用＆案内&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;場所はこちら&lt;font size=+1&gt;&lt;A HREF=&quot;https://www.google.co.jp/maps/place/%E3%80%92277-0813+%E5%8D%83%E8%91%89%E7%9C%8C%E6%9F%8F%E5%B8%82%E5%A4%A7%E5%AE%A4%EF%BC%91%EF%BC%91%EF%BC%99%EF%BC%97%E2%88%92%EF%BC%92%EF%BC%96+%E6%97%A9%E7%A8%B2%E7%94%B0%E9%80%B2%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%BC%9A%E5%A4%A7%E5%AE%A4%E6%95%99%E5%AE%A4/@35.8995515,139.962511,19z/data=!3m1!4b1!4m13!1m7!3m6!1s0x60189c2e4c2c4253:0xef4790775ff48231!2z44CSMjc3LTA4MTMg5Y2D6JGJ55yM5p-P5biC5aSn5a6k!3b1!8m2!3d35.8992962!4d139.9651499!3m4!1s0x60189c3b906da0dd:0x11d923367956c69f!8m2!3d35.8995467!4d139.9630577&quot;&gt;大室教室の地図（google mapが開きます。）&lt;/A&gt;&lt;/font&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d807.984176799118!2d139.96251052922682!3d35.89956578511573!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0x99cf189ae705cf0!2z5pep56iy55Sw6YCy5a2m56CU56m25Lya!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1571210387881!5m2!1sja!2sjp&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 15:27:11 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中３授業案内【大室】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11213/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11213/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【大室教室】中学３年生【授業指針】　中学３年生の目標はあくまでも受験です。1年後に控えた入試に向かい無理や無駄のない学習を進めていきます。前期、夏期、後期、冬期、直前と５つの時期に分け、それぞれ目標を持って指導し、志望校へ前進していきます。内申書アップも重要な目標です。中学校別に行う定期対策テストは、試験範囲の重要ポイントの完全理解に非常に成果を上げています。【学習概要】基礎学習レベル−前期中、英語、数学の２教科は１・２年の復習を中心に授業を行い、３年の１学期までの内容と並行して学習し、夏期へ万全の体制で臨みます。後期から標準レベル、応用レベルへの移行は可能です。基礎力をきちんとつけてさらに飛躍を。標準学習レベル−前期中、英語、数学の２教科は３年の１、２学期の内容と１・２年の内容を並行して行います。夏期には、英語は３年生の内容を全て終了させ、９月からは入試実践問題に取り組みます。数学は１２月までに３年生の内容を全て終了させ、冬期からは、さらにレベルアップした問題練習を開始します。応用学習レベル−夏期までに、英語は１、２年の復習と同時に、３年生での文法を全て終了させることが目標です。数学は１、２年の内容は、必要な場合は家庭学習として指導し、３年の内容は９月までに全てを終了させるように授業は行われます。12月からはそれぞれの目標に向かい入試対策を開始します。後期からは全ての生徒が志望校を見据えての入試体制に入れるように指導します。夏休みまでが1つの勝負です。部活等があり苦しいでしょうが、その時期に頑張ってこそ１年後成果が期待できるのです。私たちも一緒に頑張ります。希望校へダッシュ！笑顔がいっぱいの春を迎えましょう。【授業概要】【国語】　前期は入試に必要な基本事項を確実に理解、習得することを目標に読解演習、文法事項の総復習をし、後期からは実践演習を行います。授業中にどうしてこの解答がでてきたか、ポイントは何か、を分かりやすく指導していきます。宿題の問題をきちんと解いて効果を倍増させて下さい。日々の努力を怠らないことが大切です。毎週行う漢字テストは合格するまで受けるように指導します。じっくり考える力を養い、どんな問題にも挑戦していく力をつけていきましょう。県立の作文指導も個別対応で行っていきます。面接練習も行います。＊　受験対策の読解演習。＊　毎週行う漢字テスト。合格できるまで。＊　文法事項の徹底指導。＊　古典、文学史の知識の整理。＊　県立対策及び私立（学校別）対策。＊　定期考査２週間前の対策問題演習。＊　作文・面接の個別指導。【数学】３年生での内容を塾独自のカリキュラムにより授業を進めます。夏期では２学期の内容を一通り終了させ、２学期に万全体制で臨めるようにします。２学期は内申点となる重要な時期ですので、繰り返し学習することにより確かな力をつけていきます。そして、１２月までには、３年の内容を全て終了させ、それ以降は、入試実践問題に取り組んでいきます。学校での進度により速いペースで進んでいくので、確認テストを必ず行い、理解不足の場合には時間の許す限り補講を行い、弱点を克服するまで個別に対応していきます。＊　冬期講習会からは全内容の総復習。＊　12月からは私立高校の過去問対策。＊　入試をにらんでの実践演習。＊　単元終了後のチェックテストによる理解度の把握。＊　定期考査２週間前からの学校別、個別対策問題演習。【英語】　前期中の基礎レベルの人は、１、２年の復習と３年１学期を重点的に指導していきます。標準、応用レベルの人は３年間全般の学習の終了を目標に学習していきます。夏期講習において、各レベルの目標、学習状況に合わせて入試問題を学習しながら、総合力をつける学習をしていきます。３年生の年間学習カリキュラムでは、中学での学習内容全般を３回から５回、問題のレベルを変えながら練習していきます。英語は学習した量によって確実に伸びる教科です。単語、熟語の学習をきちんとし、塾の課題を丁寧に学習していけば必ず合格につながります。本番の試験では、塾で学習したことが出題される喜びを味わえると思います。＊　毎回行う英単語、英熟語テスト。合格できるまで。＊　文法事項の重複学習。（年最低３回は繰り返します。）＊　テスト形式による過去入試問題の徹底学習。＊　定期考査２週間位前の個別、学校別対策問題演習。【理科、社会】　県立入試で得点源となるように基本問題から実践問題まで確実に学習していきます。毎回授業の中で基礎問題の小テストを行い、理解を定着させていきます。定期考査前は試験範囲の問題演習を行い、内申アップを図ります。【前期　３〜７月】　	理科−　３年１学期内容と１、２年の復習		　　	社会−　３年１学期内容と１、２年の復習【夏期】全員受講　　	理科−　１、２年の範囲と３年１学期まで		　　	社会−　地理・歴史、公民（政治）【後期　９〜12月】　		理科−　３年の範囲が終了			社会−　地理、歴史全般、公民（経済）【冬期】			理社とも直前の総まとめ【直前　１、２月】		理科−　入試総合演習			社会−　入試総合演習で行う予定です。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:11:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中２授業案内【大室】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11214/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11214/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【大室教室】中学２年生【指導指針】　２年後を見据えてのカリキュラムにより授業は進められます。　どの教科も教科書の完全理解が前提であり、さらに、塾独自のカリキュラムにより、高校受験に備える体制で授業は行います。英数は、予習中心に授業は進みます。理解不足の場合は補習を行い、できるようになるまで学習します。理社国は学校の進度をにらみながら、授業を行い、確認テストで定着を図ります。　授業は原則として週2回となりますが、中間・期末テストの3週間前には、課題演習の日を設け、確実に定着しているかを確認いたします。　授業は理解していても、きちんと理解ができ、テストでその力が発揮できるかを確認いたします。【学習概要】基礎レベル−英語、数学の２教科は１年の復習と、２年の内容と並行して学習し、夏期へ万全の体制で臨みます。後期から標準レベルなるために基礎力をきちんとつけることが目標です。標準レベル−深い思考力を養い、応用力を身につけていく事が目標です。学校では、常に上位の成績が取れるように指導していきます。週２日　英数国理社の授業を行います。英数は週２回、国理社は週１回の授業となります。＊中学２年生の授業は入試に備えて、英語、数学の授業を増やしていきます。そのため、平常授業では、理科、社会の授業を短縮していきます。ただし、定期テスト前はこの限りではありません。【授業概要】【国語】−国語の力をつけることは、漢字、文法を含めた語句の知識を文章読解に結びつけることです。２年生で習う入試に必ず出る文法事項の徹底と、読み、書きの習慣を身に着ける指導をしていきます。＊　２年生で習う文法事項の徹底指導。＊　教科書準拠テキストによる演習。＊　漢字・語句テスト。合格できるまで。＊　読解力をつけるための問題演習。【数学】−２年生の数学はすべて入試に直結した範囲であり、基礎的なことが理解できていないと難しいと感じる教科になってしまうことも予想されます。基本が大切な教科ですから、教科書レベルの問題をしっかり学習していくことは大前提です。そのうえで応用問題にも取り組んでいきましょう。塾では、学校より速いペースで各クラスのカリキュラムに沿って授業を進めます。確認テストも行い理解度を把握します。理解不足の場合は補講等を行い、完全フォローしていきますので、未消化のない状態で進みます。＊　学校の進度をにらんでの、先取り授業。＊　家庭学習がきちんとした形でなされているかを確認するノート点検及び確認テストの実施。＊　定期考査３週間日位前の個別、学校別対策問題演習。＊単元終了後のチェックテストによる、個人別理解度の把握及び、個人別弱点克服までの補講【英語】−２年生の英語は数学と同様に入試に直結した内容を多く含んでいます。教科書の確認は準拠プリント、テスト等で行っていきますが、それだけでは入試に対応できる実力はつきません。授業の中では文法事項の習得を中心に学習し、教科書レベルから入試レベルの問題まで一つずつ丁寧に学習していきます。入試レベルにも自信を持って挑戦しましょう。教科書の英文を覚えるだけではなく、英文の書き方のルールを身に着けていくようにしっかり学習していきましょう。＊　１課ごとの単語、熟語テスト。合格できるまで。＊　単元終了後のチェックテストによる理解度の把握。＊　定期考査３週間位前の個別、学校別対策問題演習【理社】学校での進度を考えて学習指導を行っていきます。社会は地理、歴史、理科も４つの分野（生物、地学、物理、化学）がありますので、学校での進度を考えての授業となります。＊　家庭学習がきちんとした形でなされているかを確認するノート点検。＊　定期考査３週間前の対策問題演習。理科、社会の塾での授業時間数は、他の教科に比べ、少ないので予習、復習をしっかりしてほしいと思います。＊　電子黒板を使用した、興味のわく、分かりやすい授業を目指します。</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:11:30 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１授業案内【大室】　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11215/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11215/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【大室教室】中学1年生授業内容です。中学１年３年後を見据えてのカリキュラムにより授業は進められます。塾独自のカリキュラムにより、高校受験に備える体制で授業は行われます。学校の進度よりは速いペースで進みますが、単元別の確認テストを実施し、理解の定着を確認します。合格点に到達しない生徒は、補習授業を行い個別指導で完全フォローし、できるようになるまで学習します。また、定期テスト前は学校別、個別に対策を行い、内申点アップをはかります。授業は原則として週 2 回となりますが、中間・期末テスト前には、確認テストの日を設け、確実に定着しているかを確認いたします。授業は理解していても、きちんと理解ができ、テストでその力が発揮できるかを確認いたします。【授業概要】【国語】−準拠ワークを家庭学習として課し、毎週その中から確認テストを行い、学校での成績アップをめざします。また、確認テストは合格するまで何回でも受けるように指導します。読解力をつけるための問題演習も随時行っていきます。【数学】−中学へと進むと、算数は数学という名前になり、教科書の内容もかなり小学校とは違ったものになってきます。難しいと感じる人もいると思いますが、よく考えて解けば理論的でかえって算数よりも分かりやすくなっているはずです。クラスにより進度は異なってきますが、単元が終了する毎にテストを実施し理解度を把握していきます。また、授業では個々の理解を重視しているので、一人ひとりのノートを見るところから授業は始まります。＊ 学校の進度をにらんでの、先取り授業。＊ 家庭学習がきちんとした形でなされているかを確認するノート点検及び確認テストの実施。＊ 定期考査２週間位前の個別、学校別対策問題演習。【英語】−小学生から始めている教科ですので、全員が必ず得意教科となることを確信しています。クラスにより多少進度は異なりますが、中２の３学期までには、中３の範囲に入り、受験学年では、それぞれの目標に応じたレベルまで学習したいと考えています。＊ 教科書の完全理解。＊ 単元終了後のチェックテストによる、理解度の把握。＊ 定期考査２週間位前の個別、学校別対策問題演習。【理社】−学校での進度を考えて学習指導を行っていきます。社会は地理、歴史、理科も４つの分野（生物、地学、物理、化学）があり、テスト前には学校別の指導体制となります。＊ 家庭学習がきちんとした形でなされているかを確認するノート点検。＊ 定期考査２週間日位前の個人、学校別対策問題演習。＊ 電子黒板を使用した、興味のわく、分かりやすい授業を目指します。理科、社会の塾での授業時間数は、他の教科に比べ、少ないので予習、復習をしっかり行いましょう。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:11:04 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年度募集キャンペーン！！　:開始:終了　</title>
      <link>http://taishi.waseiku.com/course-detail-11540/</link>
      <guid>http://taishi.waseiku.com/course-detail-11540/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;新年度生募集中！！曜日・時間帯は先着順になります。ご了承ください。&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;☆通常授業時間割（月〜土）１限目：１６：５０〜１８：１０（小学生は１７：１０〜１８：１０です。）２限目：１８：２０〜１９：４０（クラブ帰りに通塾出来ます。）３限目：１９：５０〜２１：１０（一度、ご帰宅されてから通塾される生徒様が多いです。）※自習は原則、月〜金　１５：３０から２１：００まで可能です。（授業のない日もご利用頂けます。）月〜土、いずれかの曜日をお選びいただきます。（土曜日は２限目と３限目のみです。）。&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;※当教室では、通われます生徒様のサービスや学習環境を第一に考えておりますので、定員になり次第、募集を停止する場合があります。ご了承下さい。※情報は随時更新しますが、お問い合わせ順にご案内しておりますので空き席がなくなった場合はご容赦下さい。&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;新年度募集キャンペーン！！ &lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;入塾金（２２，０００円）⇒　無料とさせていただきます。　&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;無料体験・学習相談など、お気軽にお問い合わせください。　       TEL:０７２１−９８−２６６８&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:56:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首都圏私学・道外私学受験　18:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://sapporo-alpha-club.com/course-detail-7764/</link>
      <guid>http://sapporo-alpha-club.com/course-detail-7764/</guid>
      <description>有名難関私学受験には高１内容までの学習が必要になる場合が少なくありません。早慶付属の難関私学から中堅私学受験まで幅広く指導します。あわせて志望校の入試情報などもできる限り提供いたします。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:50:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中１･２学力内申試験対策　16:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://sapporo-alpha-club.com/course-detail-10755/</link>
      <guid>http://sapporo-alpha-club.com/course-detail-10755/</guid>
      <description>成績を確実に、しかも早くあげる方法の一つは、それぞれの教科にあわせて予習、復習のバランスをつねに調整しながら勉強することです。</description>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:46:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小1〜小6コース案内【大室】　:開始:終了　希望の曜日をお知らせください</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11211/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11211/</guid>
      <description>&lt;font size=+1&gt;小学生はすべて個別となっています。&lt;/font&gt;&lt;font size=+1&gt;小１〜小３&lt;/font&gt;【月曜日〜金曜日】(標準時間)１コマ目　4：00　〜　4：50　算数か国語か英語２コマ目　5：10　〜　6：00　算数か国語か英語&lt;font size=+1&gt;小４〜小６&lt;/font&gt;【月曜日〜金曜日】(標準時間)１コマ目　4：00　〜　5：00　算数か国語か英語２コマ目　5：10　〜　6：10　算数か国語か英語◎時間帯はご相談ください。場所はこちら&lt;font size=+1&gt;&lt;A HREF=&quot;https://www.google.co.jp/maps/place/%E3%80%92277-0813+%E5%8D%83%E8%91%89%E7%9C%8C%E6%9F%8F%E5%B8%82%E5%A4%A7%E5%AE%A4%EF%BC%91%EF%BC%91%EF%BC%99%EF%BC%97%E2%88%92%EF%BC%92%EF%BC%96+%E6%97%A9%E7%A8%B2%E7%94%B0%E9%80%B2%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%BC%9A%E5%A4%A7%E5%AE%A4%E6%95%99%E5%AE%A4/@35.8995515,139.962511,19z/data=!3m1!4b1!4m13!1m7!3m6!1s0x60189c2e4c2c4253:0xef4790775ff48231!2z44CSMjc3LTA4MTMg5Y2D6JGJ55yM5p-P5biC5aSn5a6k!3b1!8m2!3d35.8992962!4d139.9651499!3m4!1s0x60189c3b906da0dd:0x11d923367956c69f!8m2!3d35.8995467!4d139.9630577&quot;&gt;大室教室の地図（google mapが開きます。）&lt;/A&gt;&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 21:36:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学6年生　授業案内【松ヶ丘】　:開始:終了　火曜日・木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11512/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-11512/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;+2&quot;&gt;小学6年生　松ヶ丘&lt;/font&gt; 2023年度小学校で習う内容を完全に理解し、中学校での学習に対応していく力をつけていきます。文章をしっかり読むことや途中計算をきちんと行うことは、基礎を身につけるためにとても大切です。子供たちが希望に燃えて中学生としてスタートできるように、万全の体制で臨みます。英語は、基礎学習と英検5級の取得を目指します。算数は冬期前に６年生の範囲を終了させ、３学期からは中学生の学習に徐々に入っていきます。４年後の高校入試に向けて、塾独自のカリキュラム設定で受験に備えます。&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【クラス概要】&lt;/font&gt;・基礎クラス基礎学力をしっかりと身につけ、標準問題をきちんとできることを目標とします。・標準・応用クラス深い思考力を養い、応用力を身につけていく事が目標です。学校では、常に上位の成績が取れるように指導していきます。&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【授業概要】&lt;/font&gt;各教科の授業概容は下記をクリックしてください。&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jukutown.com//cl_img/img_list/323/33879.pdf&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;小6　授業概容　松ヶ丘&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【中学英語への準備として】&lt;/font&gt;小学６年生は、英語の単語量を少しずつ増やし、２学期からは英検５級収得を目指します。冬期、直前の英検対策講座は必ず受講してください。１月下旬の英検５級のテスト(中学１年生レベル)に合格できるように、単語や英文をたくさん練習します。リスニングも何度も練習していきます。単語力を伸ばしていきましょう。＊	2020年に中学での英語の学習量が大幅に増えました。小学生のうちに基本的な単語の発音や書き練習も行って、中学での英語に備えていきましょう。&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【漢検について】&lt;/font&gt;年2回塾の教室で実施される漢字検定試験にむけて、合格を目指して学習を進めていきます。確認テストも行っています。時間をかけてじっくり練習していくので、漢字の力が定着し自信をもって漢字を書けるようになります。語句の意味を考えて取り組む問題もあるので、語彙力をつけていくことにも役立ちます。&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;【宿題、課題について】&lt;/font&gt;学習内容を定着させ、自宅での学習習慣を身につけてもらうため必ず宿題を出します。国語は漢字練習、読解問題の演習、音読の練習です。音読は読解力をつける練習になるので、ご家庭で聞いていただくことをお願いしています。算数は、授業で練習した内容の演習問題を宿題にします。塾のテキストの中には、すぐに解ける問題も少し難しい問題もあります。家で学習するときには、間違えることを恐れずに、答えを書いてみましょう。自分の答えの良いところや直した方が良いことを見つけることが出来ると、力はどんどんついていきます。力がつくと自信が持てます。勉強が楽しくなります。コース内容・講座料を知りたい方はこちらをクリックしてください。&lt;font size=&quot;+1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jukutown.com/waseshin/course-detail-10656/ &quot; target=&quot;_self&quot;&gt;小6　コース内容　松ヶ丘&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;授業内容やコース内容について詳しく知りたい方は、お電話かHPの（資料請求・お問い合わせ）からお問い合わせください。無料体験も行っていますのでご希望の方はお問い合わせください。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 18:44:07 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学校授業内容【大室教室】　:開始:終了　学年・コースによる</title>
      <link>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-10659/</link>
      <guid>http://jukutown.com/waseshin/course-detail-10659/</guid>
      <description>授業内容小学生&lt;font size=&quot;+2&quot;【指導指針】&lt;/font&gt;新しいことを学んでいくことは楽しいことです。知っていることを増やしてたくさんのことに興味を持ちましょう。小学生の学習は、学校の授業を理解することから始まります。ワセシンで教科書の内容をしっかり学び次のステージに上がる力をつけていきましょう。基礎を固めて発展問題にもチャレンジできる思考力を養っていきます。学校のテストの高得点も、本当の学力を身につけることも目標に授業を行っていきます。漢字検定、英語検定（＊英検は6年生のみ）にチャレンジしていきます。小学生は各学年個別授業になっております。</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 15:29:15 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sコース（スタンダードコース）@篠崎瑞江塾　16:00開始21:10終了　お好きな時間と曜日をお選びいただけます</title>
      <link>http://plus1shinozaki.com/course-detail-1830/</link>
      <guid>http://plus1shinozaki.com/course-detail-1830/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;現在メディアコースは停止しております講師による個別指導をご希望の方はこちらへ！↓&lt;img src=&quot;http://jukutown.com/plus1shinozaki/blog-40949//cl_img/diary_img_4/diary_388_40949_4.gif&quot;&gt;&lt;table border=6 bordercolorlight=&quot;#ffaaaa&quot; bordercolordark=&quot;#ee7777&quot; cellspacing=6&gt;&lt;tr&gt;&lt;td bgcolor=&quot;#ffffee&quot;&gt;&lt;CENTER&gt;■　個別指導　Ｐｌｕｓ１　南篠崎教室　■TEL:03-3698-6641（教室直通）担当：小山（教室長）&lt;/CENTER&gt;江戸川区　都営新宿線　瑞江駅　篠崎駅から徒歩圏内、一之江、小岩から通学圏内で個別指導塾をお探しの方、是非お気軽にお問い合わせください。中学受験、都立高校受験（江戸川、葛西南、小岩、小松川等）、大学受験、都立中高一貫校受験（両国中、小石川、白鴎等）まで対応しています。各学校の偏差値、出題傾向、ボーダーライン等のご相談にも応じます。１：２までの完全個別指導です。転塾・塾がえのご相談も受付中です。&lt;a href=&quot;http://plus1shinozaki.com/&quot;&gt; http://plus1shinozaki.com/&lt;/a&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;0120-161-037&lt;/td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 15:06:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lepton〜４技能が学習できる〜　:開始:終了　</title>
      <link>http://edix-juku.com/course-detail-9881/</link>
      <guid>http://edix-juku.com/course-detail-9881/</guid>
      <description>★現在、東海テレビ系列で放送中のTVCM&lt;iframe width=&quot;400&quot; height=&quot;250&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fSfp3SyllsU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;img src=&quot;http://edix-juku.com/cl_img/img_list/1656/19173.jpg&quot; alt=&quot;Lepton〜４技能が学習できる〜&quot; title=&quot;Lepton〜４技能が学習できる〜&quot; width=&quot;393&quot; height=&quot;210&quot;/&gt;国内外に多くの教場を持つ英語システムLepton（レプトン）。NHK「あさイチ」など多くのテレビ番組でも紹介され、注目を集めています。&amp;#9742;052-304-0581（担当：吉村）２．無料体験　当塾の講師の雰囲気をつかんでください。　（持ち物）筆記用具、スリッパ（上履き）　※保護者様は見学することもできます。３．授業後　　当塾の説明をさせていただきます。　その際、入会申込書もお渡しさせていただきますので、当日、または後日にご提出ください。　まずは無料体験のお申込みをお待ちしていますネ！！</description>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 12:30:19 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理社のWeb授業＋国語演習・自主学習　　毎回がテスト対策授業！　16:00開始21:30終了　毎週・土曜日</title>
      <link>http://sasanodai.waseiku.com/course-detail-9825/</link>
      <guid>http://sasanodai.waseiku.com/course-detail-9825/</guid>
      <description>映像授業（自主学習）について　　　　　　　　　　　　＜＜　当教室の人気の授業　＞＞  ・・毎回がテスト対策授業！！・・★在籍している全ての中学生が、毎週　土曜日に　理科・社会の映像授業(Web授業）及び国語の少人数（演習・自主学習）指導の授業を受けることができます。◎人気の授業&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　&amp;#10022;&amp;#10022;　★費用・無料  ★教材費・無料　★定期テスト前には再確認や見逃した映像を何度でも見ることができる。★わからないときはいつでも聞ける。☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆</description>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 15:48:42 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理基礎　17:00開始18:30終了　隔週木曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7341/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-7341/</guid>
      <description>共通テストで物理基礎を選択する人を対象とした対策講座です。前期は単元別に，等加速度運動，力のつり合い・運動の法則，仕事と力学的エネルギー，波の性質，波の反射・定常波，共振・共鳴を学び，最終回で総合問題を扱います。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:17:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小論文　17:00開始19:00終了　隔週月曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11070/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11070/</guid>
      <description>入試直前に慌てて行う小論文対策ではなく，１年間を通して計画的に準備することで，出来・不出来のブレ幅を小さくし，文章の手堅いまとめ方を身につけます。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:04:47 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学・Ａ・　17:00開始19:00終了　毎週金曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11069/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-11069/</guid>
      <description>前期は数学（・Ａ・）のうち，下記分野を単元別に学習します。・関数と方程式（・）・図形と方程式（）・三角比と図形（・Ａ）・場合の数・確率（Ａ）・整数・論理（・Ａ）・データの分析（）後期については後日発表します。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:01:25 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>難関大英語　17:00開始19:00終了　隔週月曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5937/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-5937/</guid>
      <description>　難関大学や外部試験（英検・ＴＯＥＦＬなど）の過去問演習を通して，いま求められている学生像や英語力を探っていきます。参加者の「学び合い」を大切にする講座です。前期は東北大，中央大，筑波大，名古屋市立大，福島県立医科大を扱う予定です。１大学のみの参加も可能です。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 11:51:27 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二次私大古文　17:00開始19:00終了　毎週火曜日</title>
      <link>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9307/</link>
      <guid>http://jukutown.com/shoshi/course-detail-9307/</guid>
      <description>国公立大学の二次試験と，私立大学の入試に向けて論述・記述問題対策が必要な方を主たる対象にします。前期は重要古語と文法の重要項目の習得と，読解の基本的着眼点を身につけることを目標にします。後期は種々のジャンルの文章読解を通し，古文の実戦的読解法と様々な設問に対処できる応用力の養成をめざし，古文の論述・記述問題対策を万全なものとします。</description>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 11:44:46 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高校部のご案内　20:00開始22:20終了　月〜金</title>
      <link>http://ujishijuku.com/course-detail-10444/</link>
      <guid>http://ujishijuku.com/course-detail-10444/</guid>
      <description>高校部は、少人数集団指導と学びエイドの映像講座のハイブリット！各学年の指導内容の詳細は以下をご覧ください。&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1181/&quot;&gt;→高１のご案内はこちら&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1369/&quot;&gt;→高２のご案内はこちら&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1183/&quot;&gt;→高３のご案内はこちら&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1186/&quot;&gt;→高校生のクラス分けについてはこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1187/&quot;&gt;→オフィスアワー・特待生制度についてはこちら&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 17:58:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>育脳寺子屋（小学生）はこちら　:開始:終了　</title>
      <link>http://ujishijuku.com/course-detail-10455/</link>
      <guid>http://ujishijuku.com/course-detail-10455/</guid>
      <description>育脳寺子屋　宇治黄檗教室は、地域唯一の育脳寺子屋教室です。「育脳」、「読み・書き・そろばん」など様々な角度から子どもの学習能力向上をサポートします。&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1194/&quot;&gt;→育脳寺子屋についてはこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1191/&quot;&gt;→育脳寺子屋　生徒・保護者コメントはこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1190/&quot;&gt;→育脳寺子屋　ニュース（月報）はこちら&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 17:58:09 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学部のご案内　18:00開始20:10終了　月〜金</title>
      <link>http://ujishijuku.com/course-detail-10442/</link>
      <guid>http://ujishijuku.com/course-detail-10442/</guid>
      <description>京大教育研究会の中学部は少人数集団指導をおこなっています。各学年の指導内容の詳細は以下をご覧ください。&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1178/&quot;&gt;→中１のご案内はこちら&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1179/&quot;&gt;→中２のご案内はこちら&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1180/&quot;&gt;→中３のご案内はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1425/&quot;&gt;→中学ＡＣＴ（中学１・２年生）コースについてはこちら&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1185/&quot;&gt;→中学３年生のクラス分けと中２発展クラスについてはこちら&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 17:56:23 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿題占い　:開始:終了　</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-11551/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-11551/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;宿題占い(合格者判定)&lt;/b&gt;宿題提出状況により、あなたの未来の成績を占います。あなたはどれに当てはまりますか。&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;b&gt;S判定(超一流…もはや神ってる)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;条件…宿題以外も勉強しているご褒美…驚異的な成績アップ&lt;font color=&quot;orange&quot;&gt;&lt;b&gt;A判定(一流…上級者)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;条件…宿題を理解・定着するまでやるご褒美…緩やかですが、成績アップ&lt;font color=&quot;purple&quot;&gt;&lt;b&gt;B判定(二流…中級者)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;条件…宿題のやり直しをしている成果…成績をキープできる&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;&lt;b&gt;C判定(三流…普通)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;条件…宿題を期日までに提出できている成果…成績キープが精一杯もしくは緩やかに下降&lt;font color=&quot;green&quot;&gt;&lt;b&gt;Ｄ判定(要注意)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;該当者…宿題の答えを写している　単語テスト溜めがち結果…気が付けば成績が急下降&lt;font color=&quot;skyblue&quot;&gt;&lt;b&gt;Ｅ判定(宿題回収不能予備軍)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;該当者…そもそも提出する意識が低い結果…成績が向上するわけがない&lt;font size=&quot;gray&quot;&gt;&lt;b&gt;Ｆ判定(宿題回収不能)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;該当者…塾長からあなたの宿題は回収できませんと言われた生徒結果…言うまでもなし&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:47:58 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://ujishijuku.com/course-detail-10462/</link>
      <guid>http://ujishijuku.com/course-detail-10462/</guid>
      <description>同一校に１人が複数回合格している場合は１名として数え、のべ数ではありません。&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1556/&quot;&gt;→２０２３年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1542/&quot;&gt;→２０２２年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1512/&quot;&gt;→２０２１年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1495/&quot;&gt;→２０２０年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1449/&quot;&gt;→２０１９年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1368/&quot;&gt;→２０１８年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1353/&quot;&gt;→２０１７年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1206/&quot;&gt;→２０１６年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://ujishijuku.com/free-1205/&quot;&gt;→２０１５年度　合格実績はこちら&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:33:20 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合格実績　:開始:終了　</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-6470/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-6470/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;b&gt;合格実績&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;高校受験生３２７名中２９８名が志望高校に合格！（過去１５年間）&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:30:53 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卒業生たちへ　:開始:終了　</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-6823/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-6823/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;ここでは塾長である私の受験生への想いを綴っています。進学するために受験は避けて通れません。毎年一人ひとりに違ったドラマがあります。最初からシナリオや脚本が決まっているあるわけではありません。受験生の頑張りがそのままストーリーとなります。そんなワセイクでの生徒たちの奮闘をノンフィクションで一人ひとりお伝えしたいと思います。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:28:34 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安心のサポート体制　:開始:終了　</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-7068/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-7068/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;授業を受けるだけで成績が飛躍的に伸びることはありません。そこで、ワセイクでは成績を上げるために必要な「３つの安心サポート」をご用意しています。通塾される生徒様全員が無料で受けることのできるサービスとなっておりますので是非ご利用下さい。とことん付き合うのがワセイク流。皆やみつきになるかも。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:22:52 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大吉食堂　16:00開始21:30終了　</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-11474/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-11474/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot; color=&quot;blue&quot;&gt;◎大吉食堂◎&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;b&gt;お品書き(メニュー)&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;サービス　その１ライス(宿題)大盛＆おかわり無料※お残し厳禁。食べきれる量(消化できる量)でお願いします。サービス　その２トッピング(受講科目以外でも)無料いずれかの定食(コース)を注文(申込)した場合、英語・数学のみのご注文でも、理科・社会のトッピング(プリント配布)が可能です。※おかず(教材)は豊富にご用意しています。サービス　その３営業時間内は食べ放題(勉強し放題)バイキング(自習)形式となっています。どれだけ食べても料金は同じ。であれば食べなきゃ(やらなきゃ)損※ラストオーダーは21時30分です。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:20:24 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加美教室の考え方　:開始:終了　</title>
      <link>http://kami.waseiku.com/course-detail-11393/</link>
      <guid>http://kami.waseiku.com/course-detail-11393/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;b&gt;◎モットー◎&lt;/b&gt;通塾する生徒へはできるだけストレスなく勉強できる環境子供を預ける保護者へはできるだけ月謝負担が少ないサービス勤務する講師へはできるだけ給与を支給できる運営&lt;b&gt;◎目標◎&lt;/b&gt;自分で勉強方法を考えることのできる生徒の育成です。高校受験を中心に生徒をお預かりしていますが、大学受験では人から与えられたことだけをやっても結果につながりません。自分の学習について、自分で考えてできるようにならないと合格は勝ち取れません。&lt;b&gt;◎個別指導とは◎&lt;/b&gt;ただ単に１対２、１対３などの授業形態であることが個別指導ではありません。生徒にあった授業内容であることはもちろん、宿題を通じて、家庭学習も含め、個々にあった管理・計画を提案することだと考えています。&lt;b&gt;◎通塾を検討されている方へ◎&lt;/b&gt;勉強が苦手なことは恥ずかしいことではありません。勉強が苦手だから塾に来るのです。模試や実力テストに弱い、平均点が取れない、学校の授業がわからない、提出物は答えを写さないと提出できないなど、どんな成績でも問題はありません。そのまま放置する方が恥ずかしい目に合い、後で困るのは自分自身です。今より少しでも勉強ができるようになりたいという気持ちがあれば、やる気がなくても大丈夫です。どんどんできない部分をアピールしましょう。&lt;b&gt;◎授業について◎&lt;/b&gt;基本的に学校の先取り学習ができることが理想です。そうすることで、一度習った状態で学校の授業を受けられますので、わからないところは増えていきません。塾の先取り授業で１回目⇒学校の授業で２回目⇒テスト前の塾の授業で３回目という繰り返し学習できます。先取り学習が進めば進むほど、練習・復習の時間は増やすことが可能になります。しかし、入塾時に先取り学習からスタートできる生徒は半分以下です。ほとんどの生徒は前学年の学習につまずきがある状態で来られますので、そこから戻ってやり直します。通塾１年後には皆さん先取り学習に入れていますのでご安心下さい。&lt;b&gt;◎宿題について◎&lt;/b&gt;宿題は各科目２時間程度かかる量を目安に出題します。週１回８０分の授業となっていますが、その授業だけで成績が上がることはありません。授業でやったことを定着させるためには復習が必要です。そのために宿題を出しています。また、既習内容についてもしばらくやらないと忘れてしまいますので、忘れ防止のために宿題を出しています。まずは定着させることが目的ですが、テストでミスなく得点できるまでには相当な反復量が必要です。宿題も授業の一環だと考え、宿題提出には力を入れています。&lt;b&gt;◎自習室について◎&lt;/b&gt;授業の席数よりも自習室の席数の方が多いことが特徴です。それだけ自習に来ていただきたいということです。自習室は月〜金１６：３０〜２１：３０の間使用できますので、自分の授業がない曜日・時間帯はいくらでも使えます。自習室に来ている生徒ほど成績の伸びはいいです。自分の部屋だと思って指定席がある生徒は飛躍的に向上しています。成績が上がるメリットシンプルに学習時間が増え、学習習慣が身に付きます。スマホ、ゲーム、YouTubeなど誘惑がなく、勉強するしかありません。ただ単に宿題や提出物をやってもらうだけでも集中できるため、学習効果は段違い。塾の教材を貸せますので、参考書を探す手間なく、どの科目も勉強し放題。手が空いている時はわからないところの質問受付もできますが、それだけではなく、勉強に困ったら色々な提案やアドバイスがすぐにできます。自習室で勉強してもらうと、学習量の把握や勉強のやり方が見えますので、今後の学習の参考にしています。&lt;b&gt;◎その他◎&lt;/b&gt;宿題を忘れた時と小テスト不合格時以外は、自習室への呼び出しは行っていません。成績が伸び悩んでいる生徒については、定期テスト前の自習室への参加を促しています。希望する生徒については授業時間外の課題とプランを与えています。全て強制しても効果は薄いため、できるだけ自主性を大切にしていますが、生徒のモチベーションとギリギリのところで戦っています。&lt;b&gt;◎目標を達成するために◎&lt;/b&gt;授業に遅刻・欠席せずに来ること宿題をしっかりやること定期テスト１週間前は自習室で勉強すること大きくはこの３点提案に従って、素直に取り組んでもらえれば、入塾時より成績を上げてみせます。&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:18:48 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>過去の進学先　:開始:終了　</title>
      <link>http://ujishijuku.com/course-detail-6265/</link>
      <guid>http://ujishijuku.com/course-detail-6265/</guid>
      <description>単なる合格のべ数ではなく、在籍する１人１人の生徒さんが進学された学校を示しています。２０２３年　　高校部卒業生６名　中学部卒業生８名　　　受験コース（３名）　　　　　　私　立　　　　　　　・同志社大学　文学部　　　　　　・京都産業大学　現代社会学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（立命館大学合格、名古屋大学受験）　　　受験基礎コース（３名）　　　　　　私　立　　　　　　・京都産業大学　生命理工学部　　　　　　国立専門学校　　　　　　・東名古屋病院附属リハビリテーション学院　　　　　　その他　　　　　　・浪人（龍谷大学合格、山口大学受験）　中３コース（８名）　　　　　　　　公　立　　　　　　・莵道高校（３名）　　　　　　・東宇治高校（４名）　　　　　　・西城陽高校（１名）２０２２年　　高校部卒業生９名　中学部卒業生６名　　　受験コース（５名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都大学　理学部　　　　　　・大阪大学　外国語学部　　　　　　・滋賀大学　教育学部　　　　　　　　　　　　私　立　　　　　　　・同志社女子大学　生活科学部　　　　　　・同志社女子大学　看護学部　　　受験基礎コース（４名）　　　　　　国　立　　　　　　・山口大学　理学部　　　　　　私　立　　　　　　・立命館大学　理工学部 　　　　　　・近畿大学　農学部　　　　　　・龍谷大学　政策学部　中３コース（６名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（１名）　　　　　　　　　　　　公　立　　　　　　・莵道高校（１名）　　　　　　・東宇治高校（２名）　　　　　　私　立　　　　　　・東山高校（１名）　　　　　　国立高等専門学校　　　　　　・舞鶴工業高等専門学校（１名）２０２１年　　高校部卒業生８名　中学部卒業生４名　　　受験コース（８名）　　　　　　国　立　　　　　　・東北大学　農学部　　　　　　・静岡大学　地域創造学環　　　　　　公　立　　　　　　・大阪市立大学　文学部　　　　　　・京都市立芸術大学　美術学部　　　　　　私　立　　　　　　・立命館大学　法学部　　　　　　・関西学院大学　経済学部　　　　　　・龍谷大学　文学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（大阪市立大学・同志社大学合格、京都大学受験）　中３コース（４名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（１名）　　　　　　　　　　公　立　　　　　　・城南菱創高校（１名）　　　　　　・東宇治高校（１名）　　　　　　私　立　　　　　　・京都学園高校（１名）　　　２０２０年　　高校部卒業生８名　中学部卒業生１１名　　　受験コース（７名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都大学　工学部　　　　　　公　立　　　　　　・大阪市立大学　工学部　　　　　　私　立　　　　　　・近畿大学　理工学部　　　　　　・龍谷大学　政策学部　　　　　　・佛教大学　社会学部　　　　　　・京都外国語大学　外国語学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（福井大学医学部医学科受験）　　　受験基礎コース（１名）　　　　　　私　立　　　　　　・近畿大学　建築学部 　中３コース（１１名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（２名）　　　　　　　　　　公　立　　　　　　・城南菱創高校（２名）　　　　　　・東宇治高校（３名）　　　　　　・菟道高校（１名）　　　　　　・久御山高校（１名）　　　　　　私　立　　　　　　・大谷高校（１名）　　　　　　・京都橘高校（１名）　　　２０１９年　　高校部卒業生３名　中学部卒業生１０名　　　受験コース（３名）　　　　　　私　立　　　　　　・京都橘大学　看護学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（筑波大学受験）　　　　　　・浪人（奈良女子大学受験）　　　　中３コース（１０名）　　　　　　　公　立　　　　　　・城南菱創高校（１名）　　　　　　・東宇治高校（３名）　　　　　　・菟道高校（３名）　　　　　　　　　私　立　　　　　　・京都文教高校（１名）　　　　　　・福知山成美高校（１名）　　　　　　・北陸高校（１名）２０１８年　　高校部卒業生７名　中学部卒業生１１名　　　受験コース（６名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都大学　経済学部　　　　　　・京都大学　工学部　　　　　　・奈良女子大学　理学部　　　　　　公　立　　　　　　・滋賀県立大学　人間文化学部　　　　　　私　立　　　　　　・関西大学　人間健康学部　　　　　　・関西外国語大学　英語国際学部　　　受験基礎コース（１名） 　　　　　　私　立　　　　　　・同志社女子大学　薬学部　　　中３コース（１１名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（２名）　　　　　　　　　　公　立　　　　　　・東宇治高校（２名）　　　　　　・菟道高校（４名）　　　　　　・西城陽高校（１名）　　　　　　・日吉ヶ丘高校（１名）　　　　　　私　立　　　　　　・平安女学院高校（１名）２０１７年　　高校部卒業生６名 中学部卒業生７名　受験コース（５名）　　　　　　国　立　　　　　　・神戸大学　工学部　　　　　　・滋賀大学　経済学部　　　　　　公　立　　　　　　・大阪市立大学　文学部　　　　　　・滋賀県立大学　人間看護学部　　　　　　私　立　　　　　　・関西大学　社会学部　受験基礎コース（１名）  　　　　　　公　立　　　　　　・滋賀県立大学　人間文化学部　中３コース（７名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（１名）　　　　　　　　　　公　立　　　　　　・東宇治高校（２名）　　　　　　・菟道高校（１名）　　　　　　・鳥羽高校（１名）　　　　　　私　立　　　　　　・立命館宇治高校（１名）　　　　　　・京都文教高校（１名）２０１６年　　高校部卒業生９名 中学部卒業生１１名　　　受験コース（５名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都工芸繊維大学　造形科学域　　　　　　・京都教育大学　教育学部　　　　　　・滋賀大学　教育学部　　　　　　私　立　　　　　　・立命館大学　国際関係学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（京都大学受験）　　　　受験基礎コース（４名） 　　　　　　私　立　　　　　　・立命館大学　理工学部　　　　　　・同志社女子大学　生活科学部　　　　　　・佛教大学　教育学部　　　　　　・大阪商業大学　総合経営学部　　　中３コース（１１名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（２名）　　　　　　　　　　公　立　　　　　　・東宇治高校（３名）　　　　　　・菟道高校（１名）　　　　　　・西城陽高校（１名）　　　　　　・城陽高校（１名）　　　　　　私　立　　　　　　・龍谷大学付属平安高校（１名）　　　　　　・東山高校（１名）　　　　　　・京都聖母学院高校（１名）　２０１５年　　高校部卒業生８名 中学部卒業生１３名　　　受験コース（６名）　　　　　　国　立　　　　　　・大阪大学　医学部（保健−検査技術科学）　　　　　　・広島大学　薬学部　　　　　　　・奈良女子大学　生活環境学部　　　　　　公　立　　　　　　・滋賀県立大学　工学部　　　　　　私　立　　　　　　・同志社女子大学　看護学部　　　　　　・京都女子大学　文学部　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　受験基礎コース（２名） 　　　　　　私　立　　　　　　・摂南大学　看護学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（京都教育大学受験）　　　中３コース（１３名）　　　　　　　　　　国立　　　　　　・京都教育大学附属高校（２名）　　　　　　公　立　　　　　　・東宇治高校（５名）　　　　　　・菟道高校（２名）　　　　　　・桃山高校　　　　　　・城陽高校　　　　　　私立　　　　　　・京都両洋高校（２名）　　２０１４年　　高校部卒業生７名 中学部卒業生８名　　　受験コース（４名）　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学　教育学部　　　　　　　公　立　　　　　　・滋賀県立大学　環境科学部　　　　　　私　立　　　　　　・立命館大学　文学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（大阪府立大学受験）　　　　　　　　　　　　　　　受験基礎コース（３名）　　　　　　公　立　　　　　　・滋賀県立大学　工学部 　　　　　　私　立　　　　　　・立命館大学　経営学部　　　　　　・京都産業大学　経営学部　　　中３コース（８名）　　　　　　　　　　公　立　　　　　　・城南菱創高校　　　　　　・東宇治高校（３名）　　　　　　・菟道高校（２名）　　　　　　・京都すばる高校　　　　　　国立高等専門学校　　　　　　・奈良工業高等専門学校　２０１３年　　高校部卒業生６名 中学部卒業生１５名　　　受験コース（５名）　　　　　　国　立　　　　　　・大阪大学　理学部　　　　　　　・滋賀大学　教育学部　　　　　　公　立　　　　　　・大阪市立大学　工学部　　　　　　私　立　　　　　　・同志社大学　経済学部　　　　　　・立命館大学　経済学部　　　　　　　　　受験基礎コース（１名） 　　　　　　私　立　　　　　　・龍谷大学　経済学部　　　中３コース（１５名）　　　　　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校　　　　　　公　立　　　　　　・城南菱創高校（２名）　　　　　　・東宇治高校（３名）　　　　　　・菟道高校（３名）　　　　　　・京都すばる高校（２名）　　　　　　・城陽高校　　　　　　・西城陽高校　　　　　　・銅駝美術工芸高校　　　　　　私　立　　　　　　・京都文教高校（特進Ｂコース）　　２０１２年　　高校部卒業生１０名 中学部卒業生１３名　　　受験コース（７名）　　　　　　私　立　　　　　　・立命館大学　情報理工学部（滋賀県立大学合格）　　　　　　・龍谷大学　国際文化学部（２名）　　　　　　・京都産業大学　コンピューター理工学部　　　　　　・龍谷大学　文学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（同志社大学　理工学部　合格）　　　　　　・浪人（滋賀大学　経済学部　合格）　　　受験基礎コース（３名） 　　　　　　私　立　　　　　　・大阪工業大学　情報科学部　　　　　　・京都産業大学　経済学部　　　　　　・京都医療科学大学　医療科学部　　　　　　　　　　　　　中３コース（１３名）　　　　　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（２名）　　　　　　公　立　　　　　　・桃山高校　自然科学科　　　　　　・東宇治高校（７名）　　　　　　・菟道高校（２名）　　　　　　私　立　　　　　　・京都女子高校（II類）　　　　　　　　　　　　　　２０１１年　　高校部卒業生６名 中学部卒業生１０名　　 　　　受験コース（５名）　　　　　　　　　　国　立　　　　　　・京都大学　工学部　　　　　　・神戸大学　理学部　　　　　　・京都教育大学　教育学部　　　　　　公　立　　　　　　・大阪府立大学　工学部　　　　　　・横浜市立大学　国際教養学部　　　　　　　　　受験基礎コース（１名） 　　　　　　私　立　　　　　　・龍谷大学　文学部 　　　中３コース（１０名）　　　　　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（３名）　　　　　　公　立　　　　　　・桃山高校　自然科学科　　　　　　・東宇治高校（２名）　　　　　　・菟道高校（２名）　　　　　　私　立　　　　　　・京都文教高校　　　　　　・帝塚山高校（男子英数コース）  　２０１０年　　高校部卒業生６名 中学部卒業生１３名 　　　受験コース（４名）　　　　　　　　　　国　立　　　　　　・京都工芸繊維大学　工芸科学部　　　　　　私　立　　　　　　・関西大学　化学生命工学部　　　　　　・大阪薬科大学　薬学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（立命館大学　理工学部　合格　） 　　　受験基礎コース（２名）　　　　　　　　　　私　立　　　　　　・大谷大学　文学部　　　　　　・帝塚山大学　現代生活学部 　　　中３コース（１３名）　　　　　　　国　立　　　　　　・京大教育附属高校（２名）　　　　　　公　立　　　　　　・東宇治高校（３名）　　　　　　・菟道高校（３名）　　　　　　・城南菱創高校（２名）　　　　　　・城陽高校　　　　　　・洛陽工業高校　　　　　　私　立　　　　　　・京都文教高校  　２００９年　　高校部卒業生１２名 中学部卒業生７名 　　　受験コース（５名） 　　　　　　国　立　　　　　　・京都大学　工学部　　　　　　・奈良教育大学　教育学部　　　　　　公　立　　　　　　・京都府立大学　生命環境学部　　　　　　私　立　　　　　　・同志社大学　文学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（東京芸術大学受験） 　　　受験基礎コース（７名） 　　　　　　私　立　　　　　　・関西大学　化学生命工学部　　　　　　・龍谷大学　文学部　　　　　　・京都産業大学　経営学部　　　　　　・大阪産業大学　工学部　　　　　　・摂南大学　外国語学部　　　　　　・京都橘大学　文学部（２名） 　　　中３コース（７名） 　　　　　　国　立　　　　　　・京都教育大学附属高校（２名）　　　　　　公　立　　　　　　・桃山高校　自然科学科　　　　　　・東宇治高校（２名）　　　　　　・菟道高校（２名）　２００８年　　高校部卒業生５名 中学部卒業生１４名 　　　受験コース（５名） 　　　　　　公　立　　　　　　・京都府立大学　生命環境学部　　　　　　・滋賀県立大学　環境科学部　　　　　　私　立　　　　　　・関西大学　法学部　　　　　　・京都産業大学　コンピュータ理工学部　　　　　　その他　　　　　　・浪人（京都府立大学受験） 　　　 　　　中３コース（１４名） 　　　　　　公　立　　　　　　・東宇治高校（８名）　　　　　　・菟道高校（３名）　　　　　　・久御山高校　　　　　　私　立　　　　　　・同志社高校　　　　　　・京都橘高校</description>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 14:13:49 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>札幌および道内公立校受験　18:00開始21:00終了　月曜日〜土曜日</title>
      <link>http://sapporo-alpha-club.com/course-detail-2150/</link>
      <guid>http://sapporo-alpha-club.com/course-detail-2150/</guid>
      <description>―　志望校がきまれば勉強の方向もみえる。―たとえ厳しい内申であっても、当日点で合格を勝ち取ることは可能です。志望校への思いが強ければ、これからの努力も苦にならないはずです。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 13:57:50 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【佐藤義塾】　中学生コース　19:00開始21:00終了　月・火・水・木・金</title>
      <link>http://jukutown.com/satogijuku-soroban/course-detail-10695/</link>
      <guid>http://jukutown.com/satogijuku-soroban/course-detail-10695/</guid>
      <description>佐藤義塾では、週２日制（週３日制は要相談）各日２時間で、英・数・国（理・社、中間・期末テスト対策）の授業を行っております。◆入塾金（初回）　：８，０００円　※珠算塾から以降される方は免除◆教材費（年１回）　：１８，０００円〜(教科数による)◆月謝・中学１年生・・・週２日：２８，０００円〜・中学２年生・・・週２日：３０，０００円〜、週３日：４２，０００〜・中学３年生・・・週２日：３３，０００円〜、週３日：４５，０００円〜※春期・夏期・冬期講習は、別途費用が必要になります。※夏（７月）、冬（１２月）の時期は、冷暖房費２，０００円の集金があります。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 18:56:05 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【佐藤義塾】　高校生コース　:開始:終了　</title>
      <link>http://jukutown.com/satogijuku-soroban/course-detail-10696/</link>
      <guid>http://jukutown.com/satogijuku-soroban/course-detail-10696/</guid>
      <description>佐藤義塾では、週２日制（週３日制は要相談）各日２時間で、英・数・国（理・社、中間・期末テスト対策）の授業を行っております。◆入塾金（初回）　：８，０００円　※珠算塾から以降される方は免除◆教材費（年１回）　：１８，０００円〜(教科数による)　◆月謝　：３５，０００円　（週２日、英・数）※春期・夏期・冬期講習は、別途費用が必要になります。※夏（７月）、冬（１２月）の時期は、冷暖房費２，０００円の集金があります。</description>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 18:55:01 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志望高校合格率９６%！→詳細はこちら！　:開始:終了　</title>
      <link>http://taishi.waseiku.com/course-detail-8702/</link>
      <guid>http://taishi.waseiku.com/course-detail-8702/</guid>
      <description>&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜　公立高校入試　４年連続全員合格達成！！　〜生野高校（文理学科）・東住吉高校・河南高校・阪南高校・藤井寺高校・金剛高校・長野高校・懐風館高校　（２０２３年度入試）&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;《太子教室》&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０２３年度　今年も達成！開校以来１７年連続〜　　　　　　私立高校入試　　　１９名全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０２３年度　私立高校入試結果〜あべの翔学高校・上宮太子高校・大阪暁光高校（看護科）・大阪緑涼高校・四天王東高校・帝塚山学院泉ヶ丘高校・阪南大学高校　&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０２３年度　大学入試　入試結果〜京都産業大学&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;入試結果！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜　公立高校入試　３年連続全員合格達成！！　〜住吉高校（国際文化)１名・住吉高校（総合科学)１名・富田林高校２名・東住吉高校１名・河南高校３名・金岡高校１名・大塚高校（体育科）１名　《２０２２年度入試》&lt;/font&gt;　&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;《太子教室》&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０２２年度　今年も達成！開校以来１６年連続〜　　　　　　私立高校入試　　　１４名全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０２２年度　私立高校入試結果〜上宮太子高校・四天王東高校・阪南大学高校・桃山学院高校　&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜大学入試　入試結果〜近畿大学（薬学部）　四天王寺大学（看護学部）&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;●太子教室の合格実績（２０２１年度）&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜　公立高校入試　２年連続全員合格！！　〜生野高校（文理学科）・富田林高校・東住吉高校・登美丘高校・河南高校・阿倍野高校・大阪市立工芸高校・金剛高校・長野高校・藤井寺高校・懐風館高校・藤井寺工科高校 ＜過去２年＞&lt;/font&gt;　&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;《太子教室》&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０２１年入試　今年も達成！開校以来１５年連続〜　　　　　　私立高校入試　　　１５名全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０２１年度　私立高校入試結果〜あべの翔学高校・上宮太子高校・関西インターナショナルハイスクール・関西福祉科学大学高校・四天王東高校・初芝富田林高校・阪南大学高校・奈良文化高校（衛生看護科）　&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;入試結果！〜２０２０入試　今年も達成！開校以来１４年連続〜　　　　　　私立高校入試　　　１８名全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０２０年度　私立高校入試結果〜あべの翔学高校・上宮太子高校・大阪暁光高校・大阪夕陽丘学園高校・大阪緑涼高校・関西福祉科学大学高校・四天王東高校・清明学院高校・初芝富田林高校・阪南大学高校・東大阪大学柏原高校・桃山学院高校　&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０１９　大学入試　入試結果〜同志社大学&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;入試結果！〜２０１９入試　今年も達成！開校以来１３年連続〜　　　　　　私立高校入試　　　１５名全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１９年度　私立高校入試結果〜上宮高校・上宮太子高校・大阪学芸高校・大阪暁光高校・大阪緑涼高校・城南学園高校・阪南大学高校・東大谷高校・桃山学院高校&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;志望高校合格率&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;９５％&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;高校受験生２５８名中２４６名が志望校合格（過去１６年間）&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;《太子教室》&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;＜公立高校＞阿倍野高校・生野高校（文理学科）・大塚高校・大塚高校（体育科）・懐風館高校・柏原東高校・金岡高校・河南高校・工芸高校・港南造形高校・金剛高校・住吉高校（国際文化・総合科学）・高田商業高校・登美丘高校・富田林高校・東住吉高校・平野高校・藤井寺高校・藤井寺工科高校・長野高校（国際教養・普通科）・長野北高校・長吉高校・農芸高校・美原高校　など＜私立高校＞あべの翔学高校・上宮高校・上宮太子高校・大阪学芸高校・大阪暁光高校・大阪商業大学高校・大阪商業大学堺高校・大阪女子短期大学高校・大阪夕陽丘学園高校・大阪緑涼高校・関西福祉科学大学高校・香ヶ丘リベルテ高校・駒沢大学附属苫小牧高校・四天王寺羽曳丘高校・四天王寺東高校・常翔学園高校・城南学園高校・清教学園高校・清明学院高校・崇徳高校・太成学院高校・帝塚山学院高校・帝塚山学院泉ヶ丘高校・浪速高校・奈良育英高校・奈良大附属高校・初芝富田林高校・初芝橋本高校・初芝立命館高校・阪南大学高校・PL学園高校・東大阪大学柏原高校・東大谷高校・プール学院高校・桃山学院高校　など＜私立中学＞　　　　　　　　　　　　初芝富田林中学　など＜大学＞　　　　　　　　　　　　大阪経済大学・関西大学・関西学院大学・京都産業大学・近畿大学・四天王寺大学・同志社大学・徳島大学・立命館大学・龍谷大学　など　　　　　　　　　　　これからも、応援し続けます！&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;合格速報！〜２０１８入試　今年も達成！開校以来１２年連続〜　　　　　　私立高校入試　　　１６名全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１８年度　私立高校入試結果〜あべの翔学高校・上宮太子高校・大阪学芸高校・大阪暁光高校・大阪夕陽丘学園高校（英語国際コース）・香ヶ丘リベルテ高校・関西福祉科学大学高校・城南学園高校・奈良大附属高校・初芝富田林高校・阪南大学高校・PL学園高校・東大阪大学柏原高校&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;合格速報！〜２０１７入試　今年も達成！開校以来１１年連続〜　　　　　　私立高校入試　　　２２名全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１７年度　私立高校入試結果〜あべの翔学高校・上宮太子高校・大阪夕陽丘学園高校（英語国際コース）・城南学園高校・精華高校・関西福祉科学大学高校・浪速高校・初芝橋本高校（立命館コース）・阪南大学高校・PL学園高校・プール学院高校&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０１６入試　今年も達成！開校以来１０年連続〜　　　　　　私立高校入試　１６名　　全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１６年度　私立高校入試結果〜上宮太子高校・大阪学芸高校・大阪女子短期大学高校・城南学園高校・関西福祉科学大学高校・奈良育英高校・阪南大学高校・東大阪大学柏原高校・桃山学院高校&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０１５入試　今年も達成！！開校以来９年連続〜　　　　　　私立高校入試　１８名　　全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１５年度　私立高校入試結果〜あべの翔学高校・上宮太子高校・城南学園高校・関西福祉科学大学高校・太成学院高校・阪南大学高校・東大阪大学柏原高校（アイウエオ順）&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜２０１４入試　今年も達成！！開校以来８年連続〜　　　　　　私立高校入試　１６名　　全員合格！！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１４年度　私立高校入試結果〜あべの翔学高校・上宮太子高校・・関西福祉科学大学高校・崇徳高校・阪南大学高校・東大阪大学柏原高校&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;〜祝・２０１３年度入試　受験生２０名　志望校全員合格！！〜&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;〜皆様のおかげで教室開校７周年になりました〜&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;祝・開校以来　７年連続　私立高校全員合格！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;&lt;strong&gt;合格おめでとう！　今年も、私立高校受験生　１９名が、全員合格しました！&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１３年度　私立高校入試結果〜上宮太子高校・大阪商業大学高校・大阪女子短期大学高校・関西福祉科学大学高校・賢明学院高校・城南学園高校・初芝富田林高校・阪南大学高校・東大阪大学柏原高校関西学院大学&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;4&quot;&gt;〜２０１２年度高校入試結果〜＜公立高校＞富田林高校・東住吉高校・長野高校（国際教養・普通科）・金剛高校・港南造形高校・懐風館高校・柏原東高校・藤井寺工科高校＜私立高校＞（アイウエオ順）上宮太子高校（２）、大阪学芸高校（１）、大阪商業大学高校（１）、大阪女子短期大学高校（３）、大阪夕陽丘学園高校（１）、駒沢大学附属苫小牧高校（１）、四天王寺羽曳丘高校（３）、城南学園高校（１）、千代田高校（２）、阪南大学高校（２）、東大阪大学柏原高校（３）、桃山学院高校（２）※併願者含〜２０１１年度高校入試結果〜               ＜公立高校＞富田林高校、河南高校、藤井寺高校、金剛高校、懐風館高校、美原高校、長野北高校、柏原東高校、藤井寺工科高校＜私立高校＞（アイウエオ順）上宮太子高校、大阪商業大学堺高校、大阪女子短期大学高校、大阪夕陽丘学園高校、関西福祉科学大学高校、四天王寺羽曳丘高校、城南学園高校、千代田高校、阪南大学高校、東大阪大学柏原高校　　〜２０１０年度高校入試結果〜（アイウエオ順）＜公立高校＞大阪市立工芸高校、懐風館高校、河南高校、富田林高校、長野高校、長野高校（国際教養）、長野北高校、藤井寺工科高校、美原高校＜私立高校＞上宮高校、大阪女子短期大学高校、関西福祉科学大学高校、四天王寺羽曳丘高校、清教学園高校、千代田高校、初芝富田林高校、阪南大学高校、東大阪大学柏原高校〜２００９年度高校入試結果〜＜公立高校＞阿倍野高校、懐風館高校、河南高校、金剛高校、富田林高校、長野高校、長野高校（国際教養）、美原高校＜私立高校＞上宮高校、大阪学芸高校、大阪女子高校、大阪女子短期大学高校、関西福祉科学大学高校、四天王寺羽曳丘高校、常翔学園高校、城南学園高校、千代田高校、初芝立命館高校、阪南大学高校、東大阪大学柏原高校、桃山学院高校&lt;/font&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 19:59:40 +0900</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
